{"kaupunkien": 2, "kieleksi": 1, "ihmistuntemuksen": 1, "t\u00e4ht\u00e4imen": 2, "vedottiin": 3, "taloudellisista": 11, "valvoivat": 1, "kirjoittajia": 1, "astuimme": 1, "yleistym\u00e4ss\u00e4": 1, "terapeuttinen": 2, "kehityslinjoja": 2, "palattiin": 4, "suvaitsevaisuutta": 1, "ken": 1, "tulevalta": 1, "patriarkaalinen": 1, "pikkuj\u00e4ttil\u00e4inen": 3, "kirjoitettu": 1, "kansakunnan\u2013is\u00e4nmaan\u2013yhteiskunnan": 1, "klinikkaopetuksessa": 1, "lippaamaan": 1, "palvelusten": 3, "1991939": 1, "suomalaista": 6, "1996": 51, "ylioppilaskuntaa": 4, "nostatti": 1, "haku": 1, "tuloksista": 2, "hyv\u00e4ksymiss\u00e4": 1, "toimintatavoista": 6, "sukupolviasetelman": 1, "tilanteesta15": 1, "varsinaisesti": 4, "korkeakoulupolitiikkaan": 1, "welfare": 8, "harjoitettuun": 1, "periaatteesta": 2, "fabritius": 1, "1953107": 1, "luonnontieteellinen": 2, "1944": 16, "given": 3, "velvollisuudentuntoon": 1, "lotn": 13, "yhteis\u00f6llisi\u00e4": 1, "kiinnostavat": 1, "aatteellisesti": 6, "kauniisti": 1, "based": 2, "ratkaisuksi": 4, "maailmankuulu": 1, "uudenaikaisuutta": 1, "viimeisen\u00e4": 1, "pyk\u00e4l\u00e4st\u00e4": 1, "ep\u00e4tasapainossa": 1, "ylioppilaskulttuurissa": 1, "sairastupien": 1, "nen": 8, "kolmantena": 1, "clausuksen": 3, "luentojensa": 1, "erimielinen": 1, "kajup\u00e4isen": 1, "l\u00f6yt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "positiivisten": 2, "1927": 14, "noudatteli": 2, "liit": 1, "muista": 17, "lainaus": 13, "vaihtumiseen": 1, "kauppa": 1, "oppiaineissa": 3, "k\u00e4ynnistyi": 6, "korvata": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "asiallisesti": 2, "241968": 3, "pro-patria-taulun": 1, "henkil\u00f6ist\u00e4": 1, "pohdintojen": 1, "korkeakouluopiskelijat": 1, "j\u00e4i": 24, "11\u201313": 7, "haastoivat": 1, "elimi\u00e4": 2, "110\u2013128": 1, "rahoittamaan": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisen\u00e4": 1, "vaille": 2, "illanvietosta": 1, "telaranta": 4, "hetki": 3, "irma": 7, "useammat": 2, "otteen": 1, "kanainv\u00e4lisest\u00e4": 1, "tuottamaan": 2, "yritettiin": 4, "candidatus": 7, "sivussa": 1, "suljettu": 1, "sekaantumiseen": 2, "huippukautta": 1, "taloudellinen": 14, "miesenemmist\u00f6": 2, "onnellisia": 1, "medikofiili": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisten": 8, "marian": 4, "optimistisen": 1, "204109": 19, "p\u00e4\u00e4rakennuksen": 1, "velvollisuuksia312": 1, "204\u2013205": 1, "30een": 2, "yliopistomiehilt\u00e4": 1, "korkea": 23, "syyt\u00e4": 5, "dekaani": 9, "aloittelen": 1, "51\u00a7": 4, "asiantuntija-ammatti": 1, "oikeudenmukaiseksi": 1, "nurkkapatriotismin": 1, "valtionyliopiston": 1, "inspehtoria": 1, "brotherus": 1, "opiskelijalehdiss\u00e4": 3, "1641946": 1, "identiteetti\u00e427": 1, "72\u00a7": 1, "2237\u20132240": 1, "aiheina": 4, "asepalveluksen": 1, "muiden": 57, "195\u2013196": 1, "21\u201323": 2, "1943": 23, "ihanteellisesta": 2, "edunvalvonnallista": 1, "klinikalla": 18, "maanpuolustusteht\u00e4viin": 1, "kohdistuneita": 1, "talohankkeesta": 1, "hakeutuivat": 4, "prosenttia253": 1, "perusteellisen": 2, "kiisti": 1, "punssimaljaan": 1, "81967": 2, "suuntautuneiden": 1, "sis\u00e4taudeissa": 3, "yhteis\u00f6llist\u00e4": 1, "palstoja": 1, "kuu": 1, "11\u201321": 1, "yhteishenki": 1, "civisten": 1, "1970\u20131976": 1, "ammattiaan": 5, "surujen": 1, "vastustamisen": 2, "conclusions": 2, "valtauksessa": 1, "ryhtyiv\u00e4t": 4, "rinnakkain": 1, "bokhandeln": 1, "puhuttaisiin": 1, "2891916": 1, "potilasty\u00f6ss\u00e4": 3, "opintodemokratiaksi": 1, "kohottamiseksi302": 1, "2061944": 6, "loputkin": 1, "ylioppilaskirjoitustodistuksen": 1, "753\u2013780": 1, "tietojen": 5, "rajoitusasetusta": 1, "opettajakunta": 3, "background": 2, "was": 25, "452001": 3, "suunnittelutoimikunnan": 1, "170st\u00e4": 1, "f\u00f6rlagsaktiebolag": 1, "1051949": 2, "hierarkkiseen": 1, "hylk\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikunnasta": 8, "vaikeampaa": 1, "sis\u00e4\u00e4nottom\u00e4\u00e4r\u00e4n": 3, "aasis-kurssien": 2, "vuosilta": 9, "16\u201317\u00a7": 1, "viransijaisuuksia": 2, "kilpailivat": 1, "r\u00f6rande": 1, "terveyspolitiikan": 11, "tunnelmaltaan": 1, "parlamenttiin": 1, "sairausvakuutusta": 1, "laitinen": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikasvatusta": 1, "141930": 1, "asiantuntijoiden": 3, "hallitusmuodossa": 1, "opetuskokous": 1, "suostumus": 1, "11919": 1, "13121930": 1, "luonnehti": 12, "lis\u00e4pisteiden": 2, "kartettu428": 1, "tapahtui": 27, "keskeytti": 1, "kliinisell\u00e4": 1, "ep\u00e4tarkkoja": 1, "sekaantui": 1, "harjoittelusta80": 1, "masit": 1, "yll\u00e4pit\u00e4minen271": 1, "olevan": 37, "ty\u00f6skentelypaikat": 1, "tapahtuneen": 1, "friedrich": 1, "toimintamuotoja": 4, "eliittiasema": 1, "tunsi": 2, "jakoa": 2, "199\u2013209": 1, "20\u20132191947": 3, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "kehittyisi": 1, "henkisest\u00e4": 3, "nauhan": 1, "yliopistotasoinen": 1, "joustavuutta": 1, "ilmensi436": 1, "turkulaisia": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmille": 1, "yksityiskohtaisia": 2, "vanhan": 21, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutuksemme": 6, "j\u00e4senmaksu": 2, "l\u00e4kares\u00e4llskapetin": 4, "tutkimuskirjallisuudella77": 1, "164\u2013165": 2, "peenan": 1, "velvoitteita": 3, "korkeuteen": 1, "l\u00e4\u00e4kehoitoja": 1, "vlta": 3, "puvussa8": 1, "34\u00a7": 12, "terveyspolitiikka": 3, "ihannekuvaa": 1, "vuosiin": 3, "painopisteen": 3, "ammattikunnat": 2, "h\u00e4\u00e4m\u00f6tt\u00e4vi\u00e4": 1, "k\u00f6\u00f6penhaminassa": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilinjalle": 1, "erikoistapauksiin": 2, "pieneni": 1, "beckerille": 1, "ty\u00f6palvelu": 1, "materiaalia": 2, "peilattiin": 1, "lionel": 6, "saksalaismallinen": 1, "237\u2013238": 1, "tasaisemmin": 3, "riitt\u00e4nyt": 4, "tarvittavasta": 1, "heikompien": 1, "jakavat": 1, "dosentit": 1, "kehitt\u00e4mislaki": 1, "20\u201323": 3, "tunnettuja": 1, "kansallisbiografiassa": 1, "julkisuuskuva": 1, "valmistumaisillaan": 1, "niemi": 58, "viikkom\u00e4\u00e4riksi": 1, "imett\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "1941\u20131943": 3, "ongelmiin": 4, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutuksen": 1, "vakiintuneemman": 2, "seurasta": 4, "vaativat58": 1, "p\u00e4ivyst\u00e4ess\u00e4": 1, "teht\u00e4viksi": 1, "meriittej\u00e4": 1, "sairauksia": 4, "sallivat": 2, "markku": 7, "alueellista": 2, "salli": 1, "hidas": 3, "portista": 1, "kaipuun": 1, "nationalistisin": 1, "koneiston": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rip\u00e4iv\u00e4t": 1, "k\u00e4sitykset": 14, "insin\u00f6\u00f6rit": 2, "ohjaukseksi": 1, "arvostuksissa": 1, "sinne": 10, "sodat": 1, "47\u00a7": 5, "tukseen": 1, "statuuttikomitealle": 1, "g\u00f6teborgissa": 1, "aiheuttaisi": 1, "lukukaudessa": 3, "d\u00e9cisif": 1, "aloittamista117": 1, "1800\u20131914": 1, "38j\u00e4rjestysnumero": 1, "urpo": 7, "j\u00e4r": 1, "laitokset": 4, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4huollossa": 2, "ruokailumahdollisuuksien": 1, "asenneilmastoa": 1, "sketching": 2, "tilaisuuksiakaan": 1, "alhaisena406": 1, "55\u201358": 1, "html": 1, "eteen525": 1, "opetusta622": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyiksi": 1, "sivunnut": 1, "arvostelu346": 1, "kokeesta": 1, "kollegiaalisuutemme": 1, "alma": 1, "sis\u00e4lt\u00e4isi": 1, "opiskelijapaikkojen": 1, "kandidaattiseuroille": 2, "siksi": 6, "moraalisena": 1, "muistokirjoituksessa": 1, "voitaisiin": 13, "tajuntansa": 1, "baselin": 1, "seulonnat": 1, "miehemme": 1, "mm": 17, "roselius": 4, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4syrajoitukset": 7, "hallintokoneisto": 1, "vanhanaikaisia": 1, "lackman": 7, "mahdollisuus": 29, "dynamiikkaa": 1, "palveluiden": 2, "syd\u00e4mens\u00e4": 2, "suunniteltu": 3, "useissa": 2, "116\u2013117": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymisen": 4, "vertaistukea": 1, "k\u00e4ymistilassa": 1, "minister": 1, "v\u00e4litt\u00e4mist\u00e4": 5, "oker-blomin": 11, "positiivisiakin": 1, "hoiti": 2, "rakennus": 2, "palveltuaan": 1, "p\u00e4\u00e4teemaa": 1, "schaumanin": 1, "konferenssi": 3, "27434": 1, "mielisairaalaan438": 1, "p\u00e4ti\u00e4l\u00e4n": 3, "215\u2013216": 1, "keskeisen\u00e4": 2, "tavoitteessa": 1, "juhlaa": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4viss\u00e4": 1, "kiinte\u00e4sti": 4, "harjoittaminen84": 1, "kuulluksi": 1, "siten": 36, "erosta": 3, "yleisliberaaliin": 1, "korostamaan": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ritarvetta": 14, "psykiatri": 1, "ihmisist\u00e4": 1, "pohjois-suomesta374": 1, "vulla": 1, "ammatteihin": 3, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "osattava": 1, "15\u201318": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 53, "ihmisill\u00e4": 1, "haluavat": 3, "laillistetulla": 1, "osanotto": 1, "janson": 9, "yksityiskohtainen": 1, "punnitsemiseen": 1, "menschen": 1, "rajoituksen": 1, "opintotoimiston": 3, "tutustuivat": 2, "sosialidemokraattiseen": 2, "farmasia": 1, "kulttuurip\u00e4\u00e4omaansa": 1, "ylioppilastutkintoarvosanat": 1, "perinkin": 1, "kokoavana": 1, "orientate": 2, "2411911": 1, "liikemiehet": 1, "perint\u00f6n\u00e4": 1, "akuutiksi": 1, "vaihtu": 1, "luottamuksellisen": 2, "valtakunnallisiin": 1, "edelliseen": 1, "yksityisl\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 1, "aktuaari": 1, "1957\u20131965": 1, "leikolan": 2, "nykymusiikki": 1, "edustajistovaaleihin": 1, "miesenemmist\u00f6inen": 1, "maakunnista": 3, "kertymiseen": 1, "painottaminen582": 1, "liittyv\u00e4n": 2, "teessa": 1, "lopuksi": 7, "yhteiskuntaluokkaan": 1, "v\u00e4h\u00e4tteliv\u00e4t": 1, "voitettuja": 1, "psyykkisist\u00e4": 1, "prosessit": 3, "nukahtamiseen": 1, "noudattaisivat": 1, "n\u00e4r": 1, "7\u201310": 5, "koottuja": 1, "liittynyt": 12, "omille": 1, "jatkamista": 1, "tarpeettomasti": 1, "taitoihin": 1, "muutoksen": 5, "perustana332": 1, "senp": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 8, "joutsivuo": 4, "tarpeessa": 1, "yhteisty\u00f6taidot": 2, "pragmaattiset": 2, "kouliintunut": 1, "21\u201326": 3, "kukin": 4, "luonteva": 1, "18\u201320": 3, "experience": 1, "kronikassa": 1, "n\u00e4ytteli": 2, "juutalaisvastaisuudella": 1, "radikaaleihin": 2, "p\u00e4\u00e4omaa": 5, "ten": 2, "bj\u00f6rkenheim": 2, "potilassuhteesta": 2, "laboratorioissa": 1, "ylimielisen\u00e4": 1, "vakaana": 1, "alansa": 7, "aikaisemmin185": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteenkandidaattiseuraan": 2, "oppinut": 1, "kehittyv\u00e4n": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintarpeen": 1, "engstr\u00f6m": 2, "kohteluun": 2, "raja-aitojen": 2, "1636": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksess\u00e4\u00e4n444": 1, "28\u201343": 1, "kesken2": 1, "tutkinnoista": 3, "tiukka": 8, "kyseenalaistamiseen": 2, "suurisuuntaista": 1, "karsinoi": 1, "mahdollisen": 1, "kehitystendenssej\u00e4": 1, "valojen": 1, "koetellut": 1, "arvioitava": 1, "toiminnanjohtajana": 2, "iatrogeeniset": 1, "raskaisiin": 1, "terveyspalvelujen": 1, "yksitt\u00e4isin\u00e4": 1, "california": 3, "litteraturs\u00e4llskapet": 1, "meill\u00e4": 4, "est\u00e4\u00e4328": 1, "siell\u00e4kin": 2, "viimeaikojen": 1, "erikoisalasta": 1, "asemaa": 15, "tietosis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "piilevi\u00e4": 1, "muuttamaan": 3, "professori-ylil\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 1, "voimistuminen": 3, "11959": 1, "yksitt\u00e4isist\u00e4": 1, "j\u00e4rjett\u00f6mien": 1, "ylioppilaspiireiss\u00e4": 1, "kerrostuneisuudesta": 1, "1969\u20132000": 1, "yksityiskohtaisiin": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4": 1, "121\u00a7": 1, "23\u20132491921": 1, "ty\u00f6velvollisuuslakia": 1, "sit\u00e4kin": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisi\u00e4": 8, "talonomistajat": 1, "kursseja": 12, "j\u00e4lkimaininkeja": 3, "syntymist\u00e4385": 1, "kansallissosialismia": 1, "sivistys": 14, "suuntautui": 7, "l\u00e4mpim\u00e4sti": 5, "suunnittelut": 1, "s\u00e4ga": 1, "korottamiseen": 1, "yleens\u00e4": 44, "vauvaa": 1, "viisaita": 1, "aihetta": 3, "laudatur-ylioppilaita": 2, "thoraxissakaan": 1, "muuhun": 3, "bagh": 1, "quatre": 1, "main": 3, "states": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4syst\u00e4": 3, "opiskelijoille": 26, "taloudellisella": 1, "heessa": 2, "l\u00e4kares\u00e4llskapet109": 1, "loisi": 1, "9\u201311\u00a7": 1, "3397": 1, "menisiv\u00e4t": 2, "hyypp\u00e4": 1, "yhdistykselle": 3, "muovaamisessa": 1, "tarmio": 60, "joukkoa": 1, "tehtiinkin": 1, "kaskuista": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4laitosta": 1, "1511957": 2, "irtautua": 5, "poistamiselle246": 1, "kerrostumiin": 1, "lontoossa": 2, "kansalliset": 1, "61954": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 1, "vihma": 3, "ylioppilastulva": 6, "kierrot": 2, "kunnallispolitiikassa": 1, "yliopistolta": 3, "koskevaksi": 1, "kirjoihin": 1, "sosiaalidemokraatit": 1, "tahtia": 2, "tiiviin\u00e4": 1, "2316\u20132318": 1, "itseopiskeluun": 1, "suunnitteluty\u00f6st\u00e4": 1, "laillistetuiksi": 1, "terveyskysymysten": 1, "rajaaminen": 1, "kirjaamista": 1, "spesialiteetista": 1, "virkoihin": 3, "german": 4, "kateederiluennot": 1, "rakentamaan": 3, "tiedonv\u00e4lityksen": 1, "sanoi": 4, "kielt\u00e4\u00e4504": 1, "1942\u20131972": 1, "valssi": 1, "puu-tiaiselle": 1, "velaksi": 1, "serafiimilasaretissa": 1, "assistenteille": 2, "tutkittava": 1, "trendej\u00e4": 7, "toimenpiteiss\u00e4": 1, "intellektuelleja": 1, "ketk\u00e4": 6, "aatteellisuuden": 5, "haavoittunut": 2, "vastuullisia": 1, "februari": 1, "strategiana": 1, "n\u00f6yryytt\u00e4vi\u00e4": 1, "apurahatutkijana": 1, "amanuensseja": 1, "panee": 1, "ominaisuuksiltaan": 1, "osoitettava": 1, "keskustelua581": 1, "j\u00e4rjestykset": 1, "reiman": 1, "kautta452": 1, "keskustelijoilla": 1, "riitt\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 1, "meriittien": 1, "anottiin": 2, "kunnostamasta": 1, "24\u201326": 3, "haluamansa": 1, "1971": 19, "poistettava": 1, "kerroksittain": 1, "ty\u00f6markkinakehityst\u00e4284": 1, "lippu281": 1, "takaisinsaamiselle": 1, "l\u00e4ntisten": 1, "kan": 5, "ammatillisuutta": 1, "hein\u00e4kuuta": 8, "pertti": 7, "hoitola": 1, "12101948": 1, "olevia": 2, "teid\u00e4n": 3, "muutoksesta": 5, "opiskelijat460": 1, "kulttuuriharrastukset": 1, "suorittama": 2, "keskeytyi": 2, "9102006": 1, "sivuthomeaspx": 1, "tiedekuntaan166": 1, "stereotypiat": 1, "1978": 20, "2015(a": 2, "1891945": 5, "tyls\u00e4mieliset": 1, "sairaalahoidon": 1, "6\u00a7": 34, "nystr\u00f6mi\u00e4": 1, "weiling\u00f6\u00f6s": 3, "heini": 17, "sukupuolik\u00e4sityksiin": 1, "v\u00e4est\u00f6tilastollisia": 1, "1930-luvulta": 5, "ehk\u00e4isyyn": 3, "j\u00e4seni\u00e4154": 1, "kiihke\u00e4n\u00e4": 1, "his": 3, "lis\u00e4oppia": 1, "kohtaan250": 1, "sukupolviasetelmaa": 1, "akateemisen": 50, "professoreiksi": 1, "ihmiskeskeisyys": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 1, "75\u201378": 1, "esitt\u00e4m\u00e4n": 1, "sairaalaopetus": 2, "n\u00e4hden535": 1, "mittaisiksi": 1, "puritaanisena": 1, "208\u2013209": 2, "suosivia": 1, "1031970": 2, "piirre": 2, "kuvaamani": 1, "laaja-alaisesti": 1, "opiskelijavaihtoa": 1, "1-4": 2, "tehokas": 5, "kohoamiselle": 1, "persoonallisuuden": 2, "esikuvallisena": 1, "elite": 2, "syrj\u00e4ytt\u00e4nyt": 3, "molempiin": 2, "ylev\u00e4n": 1, "kehitt\u00e4mis": 2, "syrjittiin": 1, "korkeakoulupoliittisen": 1, "jakautumisesta": 2, "kulutti": 1, "opintouran": 1, "henkil\u00f6kohtaiset": 3, "16101911": 1, "yl\u00e4luokkaisuus": 2, "konservatiivisista": 1, "johtoon": 1, "ulkomaanmatkoista": 1, "314\u2013315": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripulaa7": 1, "harkitsevia": 1, "aiemmin503": 1, "221932": 1, "somer": 3, "tarkastelun": 2, "p\u00e4\u00e4opetusmuodoksi": 1, "kokkolan": 1, "suunnitelman": 4, "uudistustarpeita": 1, "laajapohjaisen": 1, "1911": 26, "kokemattomina": 1, "397\u2013407": 1, "kyseisell\u00e4": 1, "parannuskeinotkin": 1, "moraalista": 1, "puolusti": 3, "kokouksessa152": 1, "harjoittajien": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 2, "vasemmistoa": 2, "921954": 2, "hoidollisten": 1, "perint\u00f6": 3, "mahdollisuuden": 12, "69\u201382": 2, "elementti\u00e4": 1, "lakeja": 2, "aspekteja": 1, "sotaa": 7, "ep\u00e4iltiin": 2, "yll\u00e4piti": 1, "tutkintovaatimuksissa": 5, "perustyypist\u00e4": 1, "julkisuuden": 1, "30\u201336": 1, "laitosryhmi\u00e4": 1, "nelj\u00e4n\u00e4": 1, "opiskelijatovereiden": 1, "erikoisj\u00e4rjestelyj\u00e4": 1, "jos": 20, "190948": 1, "professiota": 1, "mittasivat": 1, "kuulemaan": 1, "kokenut": 1, "2591951": 2, "matrikkeliin": 1, "1948\u20131953": 1, "mill\u00e4": 7, "opettajia": 5, "ker\u00e4\u00e4nty\u00e4": 1, "2431959": 1, "kiistakysymykseksi": 1, "toimittajat": 1, "germany": 2, "tohtorin": 4, "viransijaisuuksista": 1, "vtt": 4, "heita": 1, "ajamaan": 7, "her\u00e4\u00e4misen": 1, "ty\u00f6palvelujaksot": 1, "dekaanin": 1, "ylioppilasmaailmaan144": 1, "l\u00e4pimurrosta": 1, "sukukromosomin": 1, "keskussairaala": 3, "suoritettava": 10, "k\u00e4ynnisti": 2, "toivomaa": 1, "been": 4, "koulutetaan": 1, "jakamisesta": 2, "erikoisty\u00f6t": 1, "nousevien": 1, "1875\u20131938": 1, "humboldtilainen": 1, "55\u00a7": 3, "ulkomaille": 15, "j\u00e4senyys": 7, "viiv\u00e4stytt\u00e4\u00e4": 1, "perim\u00e4ll\u00e4": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 1, "koulutusta321": 1, "yhdysvalloista": 4, "v\u00e4h\u00e4inen": 9, "rakennussuunnitelmia": 1, "terveydenhuoltohenkil\u00f6st\u00f6st\u00e4": 1, "kapeaa": 1, "selkiytynyt": 1, "v\u00e4litti": 3, "oikealta": 1, "sis\u00e4\u00e4nottom\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "kirjauksista": 1, "pyrkim\u00e4ll\u00e4": 1, "eksaktisti": 1, "juutalaisia": 3, "maltilliset": 1, "syfilidologia": 2, "mukaan": 177, "linkitt\u00e4\u00e4": 1, "parantajat": 2, "alkaneet": 2, "negatiivisesti": 1, "future": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00f6": 1, "yksityisest\u00e4": 1, "tilaj\u00e4rjestelyiss\u00e4": 1, "vahvistusta": 1, "k\u00e4ytetyt": 2, "katsoo": 6, "nevalan": 8, "yliopistopiireiss\u00e4": 1, "t\u00e4ytyy": 3, "mahdollisuutta": 11, "nykyiset": 1, "meid\u00e4nkin": 1, "yleisemp\u00e4\u00e4": 2, "j\u00e4lkeisiin": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 1, "flexner": 2, "alaan105": 1, "huonoin": 1, "joutuisi": 1, "tiedekunta80": 1, "1944\u20131956": 1, "totesi": 37, "tuomitsi": 2, "ty\u00f6velvollisuus": 1, "vasemmistolaisen": 1, "tuula": 1, "arvomaailmaa": 2, "reenkolalle": 1, "asennetta": 3, "m\u00e4\u00e4rittelemist\u00e4": 1, "turkulaiseen": 1, "oili-helena": 3, "polikliinisi\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4viranomaiseksi187": 1, "korostivat": 5, "1753": 1, "erikoistua": 6, "exempel": 1, "paneuduttu": 1, "zootomin": 1, "kokonaisratkaisua": 1, "pudonnut": 4, "matkakertomus": 3, "lobbausta": 1, "opetukseensa252": 1, "16\u00a7": 29, "perustoimenpiteet": 1, "meditatioita": 6, "tarkkuutta": 1, "v\u00e4yl\u00e4n\u00e4": 2, "kirjahankkeen": 1, "osoitus": 2, "ulottuvuuksia": 6, "pohjoismaiset": 3, "aktiiveilla": 2, "11954": 1, "reseptikokoelma": 1, "nimitt\u00e4in": 6, "ethics": 1, "k\u00e4sitti": 2, "luovuttu": 1, "asettamiin": 1, "asettaman": 4, "motiiveista": 1, "koordinaation": 2, "suosimista": 1, "minun": 2, "2711925": 1, "tarvittavat": 1, "tyydytykseksi": 1, "tapausten": 1, "kuuluvien": 1, "puuttui": 7, "1968\u20131992": 1, "liberal": 2, "mainiten": 1, "v\u00e4littyiv\u00e4t": 2, "termi": 3, "asenteet": 8, "355\u2013356": 2, "petri": 3, "argumenttinaan": 1, "kollektiivinen": 1, "huolenpidon": 1, "yliopistollista": 3, "opiskelijapaikkam\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "korostettiin": 13, "marxilta": 1, "johtavia": 1, "oleellista": 15, "j\u00e4senm\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "periaatteellinen": 1, "seurassa": 4, "ei-toivotut": 1, "suuntautuva": 2, "rajattiin": 2, "korkeita": 5, "politikointi": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 4, "kulttuurikeskuksen": 1, "mongoliteorian": 1, "suuntaukseen40": 1, "vahva389": 1, "ennusteet": 1, "kaapuun": 1, "konsultoitava": 1, "vailla": 3, "pohjalta62": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytymist\u00e4": 3, "pysyi": 12, "integroimista": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 11, "helsingiss\u00e4kin": 1, "asuntola": 5, "puhdistamista": 1, "liittyvin": 1, "kokemukseen": 3, "korostamalla": 6, "j\u00e4\u00e4tiin": 1, "state": 8, "osuus": 33, "edunvalvontakeskeinen": 1, "muutenkin": 18, "kulta-aikaa": 2, "sveitsin": 1, "jakanut": 3, "kuvioon": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "modernisoitui": 1, "radikaalit": 12, "kaikessa": 3, "41931": 1, "opetustoiminta": 1, "h\u00e4iritsi": 1, "syrjivi\u00e4": 1, "1531955": 1, "roolia": 17, "\u00e4\u00e4nestettiin": 1, "jatko": 2, "perinteiseen": 8, "k\u00e4sittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "taustaansa": 1, "3\u20134": 2, "decan-usko": 2, "ep\u00e4poliittiseen": 1, "tietom\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "aloitekirjeiden": 1, "j\u00e4senmaksujen": 2, "maahan": 4, "ilmestynyt": 7, "1\u20132\u00a7": 1, "sivuvaikutusten": 1, "puolesta563": 1, "poistunut": 1, "vastustaa": 3, "p\u00e4\u00e4ssyt": 6, "tulit": 2, "tutkijoille": 1, "hauskasta": 1, "nimitysprosessissa": 1, "sopivaisuuden": 1, "valmistavasta": 1, "erikoistua178": 1, "resa": 1, "surkealla": 1, "kandidaatti": 32, "yritt\u00e4nyt": 2, "kaatumatautiset": 1, "tarjoamaa": 1, "klinikoilla": 25, "suorittamisesta359": 1, "ohjelman": 2, "etumme": 1, "t\u00e4ytt\u00e4misest\u00e4": 1, "204057": 20, "merkinnyt": 3, "uraa": 6, "jokin": 1, "politisoitumista": 1, "toistaiseksi": 2, "syksyn\u00e4": 3, "silm\u00e4\u00e4353": 1, "johdossa415": 1, "neuvokkaasti": 1, "higher": 3, "kes\u00e4ty\u00f6paikoilla": 1, "juhlatraditiot": 1, "ages": 1, "perinne": 7, "vahvistettava": 1, "kritiikki\u00e4": 8, "asevelvollisuuspisteiden": 1, "palstan": 4, "amerikan": 1, "36130": 1, "sotasairaaloissa": 1, "haluttu": 8, "kansalaisia": 4, "kansainv\u00e4lisyys": 2, "peruskurssi": 2, "esikliinisen": 1, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4itelleiden": 2, "pisteit\u00e415": 1, "kielellinen": 1, "made": 2, "kollegiaalisuuslausunto": 4, "omantunnon": 1, "entisen\u00e4": 1, "valinnasta": 4, "kahdestatoista": 1, "raporteista55": 1, "musseura": 1, "avautuu": 1, "puoskarin": 1, "palaa": 1, "nautittiin": 2, "820\u2013822": 1, "vapaaehtoisesta": 2, "terveydenhuollollisissa": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjoja": 2, "55\u201364": 6, "30\u00a7": 11, "kaljapullo": 1, "karjala-seura": 3, "pidempiin": 1, "tieteellisi\u00e4": 7, "77\u201379": 3, "pienuudesta": 1, "kirjoittamaan": 2, "apulaisl\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4": 4, "234\u2013236": 1, "kohtelua": 4, "ymp\u00e4rille": 11, "toimineilla": 1, "ilmonin": 1, "suojeltava": 1, "1959-1960": 1, "nordisk": 3, "3051963": 1, "v\u00e4listen": 4, "sairastilanteesta": 1, "sources": 2, "vaihteli146": 1, "l\u00e4htisi": 1, "hoidosta360": 1, "juhlaperinteet": 1, "kuten": 135, "laajemmasta": 1, "lis": 18, "hallitsemaan": 1, "laitostasolle": 1, "monissa": 7, "johtamassa": 1, "p\u00e4tevyyden446": 1, "maanpuolustuspalvelukseen": 1, "tasavertaisesti": 2, "sellaiseksi": 1, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6n": 4, "organisoitiin": 1, "yht\u00e4l\u00e4inen": 1, "esimerkkeihin": 1, "unicafen": 2, "j\u00e4senhankintailmoitus": 1, "laitosdemokratiaa": 1, "tapojen": 2, "katkeamista": 1, "varmistamiseksi410": 1, "sivistysperinn\u00f6n": 1, "sis\u00e4\u00e4nottojuhlista": 1, "l\u00f6ytyy": 4, "suomalaisesta": 4, "erityisyytt\u00e4": 2, "j\u00e4rjest\u00e4ytyi": 1, "sosiaaliseen": 12, "j\u00e4ljen": 1, "kokoukset": 3, "opintokritiikin": 2, "viileniv\u00e4t": 1, "monistettu": 1, "nuorempia": 1, "tieteelliseksi": 1, "kumppanuus": 1, "indexhtml": 1, "vahvasti": 4, "ruotsinkieliset": 25, "karsintakin": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4lk\u00e4\u00e4": 1, "ylioppilasmaailmassa294": 1, "kalevala-mittaisessa": 1, "klikkien": 1, "tutkinnonuudistusprosessi": 1, "puoluepolitisoituminen": 1, "puoluepoliittisista": 1, "tutkimusv\u00e4lineet": 1, "keskeinen425": 1, "pediatriikka": 2, "1971\u20131995": 1, "vieraantumisen": 1, "soveltuneet": 1, "nelj\u00e4": 9, "sektionens": 2, "havainnoissa": 1, "hy\u00f6dynnettiin": 1, "potilasdemonstraatioissa": 1, "lavonius": 1, "hillitsemiseksi": 1, "jano": 1, "sotatorvet": 1, "organisoimaan": 1, "harjoitukset206": 1, "291\u2013354": 1, "2751960": 3, "paljastivat": 1, "tiedostetusti": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripulaa": 6, "t\u00e4rke\u00e4t\u00e4": 2, "1961\u20131984": 2, "kotiutettiin": 1, "rintamalla": 11, "kolben": 1, "henkeen": 2, "kansanedustajat": 3, "l\u00e4pik\u00e4ymisen": 1, "ottaisi": 1, "valituksina": 1, "luokista": 1, "esitti": 34, "pidettyj\u00e4": 1, "termill\u00e4": 1, "salliessa": 1, "teltan": 2, "vertailukohtia": 1, "noudatettaisiin": 1, "ajatuksensa": 1, "uravalintansa": 1, "kotiseututy\u00f6h\u00f6n": 2, "247\u2013249": 1, "978-951-51-2655-9": 1, "kiellettiin": 1, "changed": 7, "kandidaattiseuroihin": 1, "tulevien": 28, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintutkinto603": 1, "about": 4, "pisteisiin": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "1931968": 1, "kandidaattiseura": 2, "l\u00e4htiv\u00e4t": 3, "puolueen": 2, "suhtautumiseen": 1, "oppiarvosta": 1, "tutkimusyliopisto": 1, "takertunut": 1, "vaikutteiden": 1, "sijaisille": 1, "1927\u20131938": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reihin473": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinty\u00f6": 1, "tulevaa54": 1, "medicinae": 2, "sijaisina326": 1, "anoivat": 3, "silm\u00e4npainetauti": 1, "s\u00e4ntti": 1, "tyt\u00e4r": 1, "selkeytt\u00e4": 1, "toimenpiteit\u00e4189": 1, "paloheimo": 15, "miesenemmist\u00f6isi\u00e4": 1, "h\u00e4irit\u00e4": 2, "silm\u00e4tikkuna": 1, "nojattiin": 1, "piiril\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 4, "valitsijamieheksi": 1, "karsivasta": 1, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4isen": 1, "lis\u00e4ysehdotuksiin": 1, "vikaa": 1, "l\u00e4hetti": 5, "valtiop\u00e4iv\u00e4t": 1, "hankintaan": 1, "lokakuussa": 7, "soveltaa": 3, "pukeuduttiin": 2, "68\u201372": 1, "saksalaiset": 1, "seksuaalirikollisten": 1, "johti": 10, "tunnuslause": 1, "1950luvulla": 1, "sis\u00e4isesti480": 1, "auktoriteettiasemastaan": 1, "tiesi": 1, "ammatissaan": 3, "mielipiteit\u00e4\u00e4n": 1, "sijassa": 2, "joonas": 1, "siki\u00f6vaurioita": 1, "v\u00e4hent\u00e4mist\u00e4": 3, "kokonaissuunnitelma": 1, "hakeutua": 4, "ahtaissa": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rivaikuttajat": 1, "televisiosarjat360": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 1, "aikaisempien": 1, "2795": 1, "porvarillisia395": 1, "vauhdittamiseksi": 1, "tyypillisesti": 2, "jatkuvasti": 19, "reaktiot": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tylle": 1, "toukokuuta": 1, "pohtia": 2, "l\u00e4hteneet": 2, "enimm\u00e4iskoon": 1, "etuk\u00e4teen517": 1, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "myllykoski": 1, "etiikassaan": 1, "tiivistynyt": 2, "painotuksen303": 1, "\u00e4idinkielell\u00e4135": 1, "nimekk\u00e4idenkin": 1, "sanomalehtimiehet": 1, "allan": 2, "ymm\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "varan": 1, "elonen": 1, "mennytt\u00e4": 1, "olevien": 8, "halli": 1, "7121960": 1, "omia": 17, "kasvatuksesta": 4, "peter": 2, "yksityispraktiikasta": 1, "2741920": 1, "anoi": 2, "pienemm\u00e4t92": 1, "460\u2013461": 1, "kirjoittelua": 1, "kansallismielisyydest\u00e4": 1, "harvinaiseksi": 1, "ihmiseen": 1, "jatko-opintojeni": 2, "sukupuolikuria": 1, "kiinnitett\u00e4isiin": 1, "sukupolvensa": 1, "vanhaa": 2, "luonnosta": 1, "asetetussa": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinvalinnasta": 3, "sis\u00e4lty\u00e4": 1, "tarjota": 5, "viitannee": 2, "linjalle12": 1, "tenttimahdollisuuksista394": 1, "klassiseen": 2, "ajateltu": 2, "mikrobiologia": 2, "tiedotusta": 1, "t\u00e4ysivaltaisena": 1, "my\u00f6t\u00e4tuntoisella": 1, "koskahan": 1, "kansalainen": 4, "becher": 3, "erist\u00e4ytymiseen": 1, "ruotsalaisessa": 2, "opiskelijael\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ammateista": 3, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "173\u2013200": 1, "ty\u00f6paikan": 2, "tavoitteisiin": 5, "toteuttamisessa": 1, "1946\u2013195863": 1, "105\u2013106": 2, "pystyv\u00e4n": 1, "nostaminen": 1, "palvelusta": 1, "perusterveydenhuollossa": 1, "valintaperusteisiin": 1, "k\u00e4ym\u00e4ss\u00e4": 1, "raskain": 1, "kuuluneensa": 1, "syyslukukaudella": 3, "mauri": 3, "konsistorille": 23, "kansalliseen": 1, "vahvalta": 1, "1009\u20131018": 4, "suhtautumisella": 3, "varallisuuseroja": 2, "tota": 1, "toivat": 11, "ryhtym\u00e4ll\u00e4": 1, "monipuolisia": 1, "prekliinisiss\u00e4": 2, "organisoimisesta": 1, "ilahduttavana": 1, "v\u00e4ltt\u00e4miseksi": 1, "valittivat": 2, "h\u00e4iritsij\u00e4t": 1, "sanoittaneet": 1, "starin": 1, "j\u00e4senpalveluidensa": 1, "kandidaatteihin": 8, "potilastapauksiin": 1, "tilastoissa": 1, "tiedekunnat": 20, "psykologiassa": 3, "muistettava": 1, "osaksi": 18, "julkaisemisen": 1, "amanuenssina": 4, "er\u00e4iden": 5, "v\u00e4rik\u00e4s": 1, "valmistuneena": 1, "sosiaalistavasta": 1, "42\u201345": 1, "lksn": 207, "tarvitsi": 5, "traditionaalista": 1, "propedeutilta": 1, "maailmankatsomuksellisiin": 1, "ep\u00e4tarkoituksenmukaiselta": 1, "papit": 2, "\u00e4\u00e4ni\u00e4": 1, "research": 16, "helpotti": 1, "keskustelijoihin": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinaiset": 2, "tieteenalakohtaisia": 1, "siirtymiseen": 2, "j\u00e4senm\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "puhtauteen": 1, "tarvitsema": 1, "ainesten": 3, "tutustui": 1, "nuo": 1, "mahdollistaa": 3, "sosiologisista": 1, "koki": 4, "takana": 4, "51951": 2, "tiedolliset": 1, "40\u00a7": 5, "valaisevat": 1, "tavanomaisena": 1, "selvi\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4rzten": 1, "ajankohtaisiin": 5, "auktoritatiivinen": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 10, "ideologeja": 1, "luennointivapaus": 1, "asemasta126": 1, "179\u2013180": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4": 3, "kielelliselt\u00e4": 2, "opitte\u2019": 1, "auktoriteetin": 4, "kuulijoista": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isyytt\u00e4": 1, "luonnontieteisiin486": 1, "kuinka": 12, "kiitollinen": 5, "tasaamaan": 1, "kerrytt\u00e4\u00e4": 1, "29\u201330": 4, "trendiksi": 1, "viransijaisuuksienkin": 1, "lehdest\u00e4": 1, "alemmat": 4, "perhe-el\u00e4m\u00e4": 1, "ruumiisiin": 1, "muodostuukin": 1, "kansalaisille": 7, "suorituksilla": 1, "opintosuunnitelmatoimikunnan": 1, "valikoitunut": 1, "uudesta": 5, "oleellinen": 1, "katsottua": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "suotuisammat": 1, "71954": 1, "terveyspolitiikassa": 2, "lukukausille139": 1, "ylioppilaita": 23, "suorastaan": 4, "nykyaikaiseen": 1, "toiminnanjohtaja": 3, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4imm\u00e4t": 1, "seurakunnissa": 1, "lkt": 5, "6\u201371956": 2, "tuntumassa": 1, "voittamisessa": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4reiksi": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinvalintaa": 1, "3691": 1, "gronow": 1, "hyv\u00e4ksynyt": 3, "osallistuneista": 2, "ep\u00e4tasaiselta": 1, "is\u00e4ntien": 3, "sopuisa": 1, "ihmisarvon": 1, "verrataan": 1, "erikoispiirteen\u00e4": 1, "ehdottamalla": 1, "yhten\u00e4iset": 1, "irrottautua": 1, "tois": 2, "sdphen": 1, "neron": 1, "perusl\u00e4ht\u00f6kohta": 1, "korruptiosta": 1, "hanski": 8, "etik": 1, "is\u00e4nn\u00f6i": 1, "paljakka": 1, "vakiintunutta": 1, "seksuaalikev\u00e4t": 1, "luennot": 10, "kenest\u00e4": 5, "6111951": 1, "tuenilmaus": 1, "vuokrasi": 1, "practitioners": 4, "hankkia": 14, "p\u00e4\u00e4omalla": 1, "suojeluskunnan": 1, "kehitysmaiden": 1, "gasska": 1, "larkio418": 1, "n\u00e4kyv\u00e4ksi543": 1, "kehittyy": 2, "9121941": 2, "ulkomaiden": 2, "alkututkintoa": 2, "maailmansa": 1, "kulttuurihistoria": 3, "koulutussuuntaus": 1, "inspehtorit": 1, "supistukset": 1, "suunnitellussa": 1, "alkoholisteja": 1, "ajattelutapaa639": 1, "toivomassaan": 1, "matemaattista": 2, "l\u00e4\u00e4ketaitoa": 1, "kymmenisen": 1, "korkeakouluja": 1, "with": 10, "tapahtumissa": 2, "s\u00e4dehoito": 2, "lapsilaumasta": 1, "kiinnostavaa": 14, "suomalaistamiskampanjaa": 1, "lapsilleni": 1, "ensikosketuksen": 1, "vanhentunut": 1, "puoskaroinnin": 1, "sosiaalistetaan": 1, "puolueelle": 1, "pit\u00e4mist\u00e4": 1, "v\u00e4lineeksi": 2, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketieteeseen131": 1, "ihanteellisen": 4, "tuotu": 1, "konkreettiset": 1, "yliopiston": 320, "wahlberg": 1, "tuhoamisena": 1, "karisemassa": 1, "sis\u00e4llissota": 3, "toimeentulostaan": 1, "sekoittuu": 1, "uusitut": 1, "muutettiinkin": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 39, "demokraattisempaan": 1, "tarkastamista": 1, "akavawsoy": 1, "henkivakuutustarkastuksia": 1, "gynekologin": 2, "osoittaneet": 1, "kurssikokoja": 2, "ruumiinavauskurssista": 1, "3667": 1, "luokitellut": 1, "luonnontieteellis-teknologisesti": 1, "s\u00e4ilyneet": 1, "sistori": 1, "m\u00e4": 2, "keskusj\u00e4rjest\u00f6": 1, "lukijoilta": 1, "vuoksi": 56, "1970": 62, "kuvaa": 36, "sosiaalistumaan": 1, "laaja": 12, "maksuttomuus": 2, "p\u00f6yt\u00e4kirjoissa": 1, "vieraantuneiden": 1, "my\u00f6nnettiin": 2, "yliopisto-opettajalla": 1, "osaaminen": 3, "mikkeli": 1, "kuukaudessa": 1, "k\u00e4\u00e4nnettiin": 1, "synnynn\u00e4isen\u00e4": 1, "2611937": 2, "entisill\u00e4": 1, "statuuteissa": 1, "klubben": 2, "tunnuksille": 1, "ammattiyhdistyspolitiikkaa": 1, "esitelm\u00e4ss\u00e4": 2, "tarkentuu": 1, "puhtaudesta": 1, "iille": 1, "suvaitsevaisuus": 1, "osakuntayst\u00e4villeni": 1, "ennusteen": 1, "kuritushuonetta": 1, "julistettiin": 1, "maa": 2, "velvollisuuksiksi": 1, "diagnostiikkaa": 1, "ep\u00e4onnistumisten": 1, "muutamat": 3, "loppujen": 1, "et\u00e4isyys": 3, "siki\u00f6": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llinen": 1, "172\u2013176": 1, "polttopisteess\u00e4": 1, "osoitti": 18, "1966\u20131985": 1, "1967\u20131970": 1, "ylioppilaskunnalle": 1, "n\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "vaatimustensa": 1, "opintotoimistoa": 1, "jatkui": 20, "pohjaty\u00f6t\u00e4": 1, "antoikin": 1, "otteensa": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4reist\u00e4": 1, "erikoisnumero": 1, "riitti": 2, "ryhty\u00e4": 6, "l\u00e4ht\u00f6\u00e4": 1, "kokouksia": 3, "kuulua": 3, "kokosivat": 2, "taso240": 1, "osakuntien": 63, "t\u00e4ydent\u00e4mi\u00e4": 1, "integroidusta": 1, "collins": 3, "muovautumiseen": 1, "eettisest\u00e4": 1, "seurasta181": 1, "38\u201339": 5, "loppuvuodesta": 12, "muotokuva": 1, "seuroihinsa": 1, "191914": 1, "auringosta": 1, "makkaraillan": 1, "numerot": 1, "puheenvuorosta": 1, "tavallisimpia": 3, "ammattikasvatukseen": 1, "yll\u00e4tystenttej\u00e4": 1, "onnistuneena": 1, "11\u201315": 2, "lisensiaattitutkinnon": 9, "tiettyyn": 1, "asettui": 15, "laitoksilla": 6, "lahjakkuusreservien": 1, "maanviljelys-taloudellisen": 1, "yliopistollisia": 1, "kladij\u00e4rjestys": 7, "kurssikirja-alennuksien": 1, "palva": 1, "systeemit240": 1, "armeliaisuuden": 1, "kovin": 1, "maatalouselinkeinoharjoittajat": 1, "v\u00e4lein": 1, "kaupalliseksi": 1, "korkea70": 1, "helsinkimme": 1, "kielt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "1919": 6, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketieteellinen": 1, "ammattiyhdistysten": 1, "tieteiden": 3, "eripituisia": 1, "ammatinharjoittajat": 1, "laaja-alaisen": 2, "demokratian": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4t": 1, "raporttien": 1, "1950-luvulla": 31, "passagen": 1, "opettaja-oppilas-suhdelukua": 1, "medisiinarille": 2, "sotapoika": 1, "oikomaan": 1, "etuoikeuksiakin": 1, "polvessa37": 1, "ammattisuuntaukselle": 1, "korkeasti": 1, "kiinnostivat": 2, "sanoisinko": 1, "muistiinpanonsa": 1, "aasis-palstan": 1, "v\u00e4hiten": 5, "korkeimpaan": 1, "norge": 1, "tuntemusta": 2, "ter\u00e4v\u00e4t": 1, "pohjalta41": 1, "sairaalakeskeisyys": 1, "helsinki-keskeisyydest\u00e4": 1, "harmittivat": 1, "ik\u00e4\u00e466": 1, "311968": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4raha": 1, "3861": 1, "tieteelliseen": 11, "kollegat90": 1, "133\u2013154": 1, "kolin": 2, "saapuvana": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llinen": 1, "kest\u00e4nyt": 1, "sis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4": 1, "helmikuun": 2, "alainen": 2, "105\u201357": 1, "ja": 4829, "aletaan": 1, "maailmaa": 4, "fessori": 1, "ysk\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4mpim\u00e4t": 2, "kuvattiin": 4, "5101965": 2, "n\u00e4hden": 8, "neuvosto": 2, "kuvata": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "lmies": 1, "ammattitaito": 3, "sivistyspohjaa": 1, "lastenklinikkaan": 1, "ihmisrakkaudesta": 1, "ilmoittautumaan": 1, "el\u00e4m\u00e4ntavan": 2, "simputusta": 1, "tuodaan": 2, "suomalaiselle": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 1, "august": 1, "kiinnostava": 4, "persoonat": 1, "luomisen": 1, "k\u00e4sitteelliseksi": 1, "vaalikamppailun": 1, "kollektiivisen": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6jen": 1, "oppilasvalintatoimi": 1, "lag": 2, "voittoon": 2, "tarkasteltu": 3, "tilat": 5, "tematiikka": 3, "aktiivinen": 11, "aktivoituminen": 2, "nyt": 66, "astra": 1, "ammatillisia": 8, "johdollaan": 1, "uudistusmielisen\u00e4": 1, "laajentui": 1, "opintoihin114": 1, "tutkimuksia53": 1, "alentaen": 1, "1878\u20131991": 1, "erikoistumiskehitys": 2, "suunnitteluty\u00f6h\u00f6n": 2, "tarkoituksiin": 1, "joustamaan": 1, "palkattomista": 1, "medek311": 1, "muutostarpeisiin": 1, "is\u00e4lt\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 7, "134\u2013137": 1, "katsottiin": 40, "suhteeseen": 2, "liittyi": 58, "ammattikoulutyyppiseen": 1, "pyynt\u00f6\u00f6n68": 1, "ly\u00f6nyt": 2, "harjoitusty\u00f6h\u00f6n": 1, "25111969": 1, "huolehtivat": 2, "rikoslaissa": 2, "lahjoista72": 1, "tarvittaisiin": 1, "17i\u20133ii1935": 1, "tiedolle": 1, "1421933": 1, "vihdoin": 5, "ironisoiden": 1, "uralle": 7, "ylioppilaskuntapolitiikassa": 1, "ammattitaitoa451": 1, "tiivist\u00e4nyt": 1, "hillitsem\u00e4\u00e4n": 1, "piirteiksi": 1, "11966": 4, "2151935": 1, "kulttuuripolitiikka": 1, "avoterveydenhuollossa": 2, "j\u00e4senmaksusta": 2, "201970": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripolven": 1, "paikallistasolla": 1, "165\u2013166": 1, "tervey": 1, "1544\u20131551": 2, "palkkaa": 4, "n\u00e4ist\u00e4": 3, "ammattisuuntautunut": 1, "voimistivat": 1, "painostustoiminnasta": 1, "tietty\u00e4": 5, "s\u00e4\u00e4detty": 1, "larkio": 1, "period": 12, "steriloinneista": 1, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketieteess\u00e4": 3, "ylioppilaspoliittisessa": 1, "kotitaustaa": 1, "vuosijuhlassa": 6, "heijastui": 8, "ammatinharjoittajia": 2, "rakenteet": 4, "suureen": 2, "t\u00e4m\u00e4n": 90, "laurent": 8, "general": 2, "suomalaisessa": 9, "v\u00e4hennyspisteit\u00e4": 1, "kokemuksia": 10, "i\u00e4ti": 1, "edustajia": 7, "selvitellyt": 2, "voimasuhteita": 1, "sukunimelt\u00e4\u00e4n": 1, "saksaan": 3, "vallitsevaa": 1, "vapaaehtoisuus": 1, "ruotsinkiel": 1, "kauppatieteiden": 1, "luettavissa": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 2, "kiivasta": 1, "tapauksena181": 1, "tiedekunnalle347": 1, "tyydytett\u00e4v\u00e4": 1, "vastalauseitakin": 1, "maailmoihin": 1, "syist\u00e4294": 1, "piirin\u00e4": 1, "vakavuuden": 1, "ilmoittaneet": 2, "apulaisopettajia": 1, "oikeustapauksissa": 1, "91952": 5, "ammatinharjoittajista": 1, "olemukseen": 1, "kirjallisuus": 5, "kulttuurissa": 5, "1952-1953": 1, "vaikutelmia": 1, "rahalahjasta": 1, "hengest\u00e4": 1, "heist\u00e4": 11, "rinnalle115": 1, "luonnehdittiin": 6, "kollegiaalisuuslausunnon377": 1, "kansalaiskokouksia": 2, "rutiininomaista": 1, "41\u201349": 1, "ideaalia": 4, "lukuisia": 8, "telk\u00e4n": 1, "l\u00e4karnas": 1, "55\u201357": 2, "339\u2013340": 1, "erikoistietoon": 1, "kosti": 2, "koulutusasiat": 1, "15\u201317": 1, "kantajat": 1, "ajankohtana": 1, "ironisesta": 1, "omaksuttu": 1, "demonstraatioista": 1, "kristinan": 1, "sodanj\u00e4lkeisess\u00e4": 1, "muissa": 18, "pentti": 6, "kastroimislakien": 2, "terveytt\u00e4": 6, "empiirinen": 1, "kannatti": 15, "koulutusm\u00e4\u00e4rien": 6, "n\u00e4k\u00f6kohtien": 1, "utbildningen": 1, "kansanliikkeen": 1, "medisiinisen": 1, "180\u2013183": 1, "ammattitaidon": 6, "tutustuminen": 3, "maatalousv\u00e4est\u00f6n": 1, "uhattuna": 1, "tehtaankadun": 1, "kynnykselle": 1, "alustajat": 1, "oksala": 4, "pas": 2, "1999": 33, "pyrkiess\u00e4\u00e4n": 1, "121935": 2, "lopettaa": 2, "persoonallisilla": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymismuodot": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 23, "toveripiirin": 3, "sanottuja": 1, "sciences": 6, "osakuntiin211": 1, "blott": 1, "ihailee": 1, "tasolla184": 1, "kuohuntaa": 1, "medisiinareihin": 9, "medisiinariehdokkaat": 1, "opintouudistuksessa": 3, "l\u00e4hde": 4, "kadottaneet": 1, "suojata": 1, "perustettiinkin": 1, "oppikirjojen": 1, "ongelmallisena": 1, "maksumieheksi": 1, "kriittiseen": 1, "2611932": 1, "opiskelukeskeist\u00e4": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 18, "opetusministeri\u00f6n": 12, "s\u00e4\u00e4d\u00f6kseksi": 1, "professionalisaatioon": 2, "johtavana": 1, "anatomiaan": 2, "keskustelua": 28, "vastuuntunto": 4, "kolaus": 1, "ruumispulan": 1, "1651967": 3, "opiskelutien": 1, "tuominen": 8, "lindy": 1, "kurinpitoa": 1, "\u00e4idilleni": 1, "445\u2013449": 2, "sivistyneist\u00f6n": 33, "asemassaan": 1, "nelj\u00e4ll\u00e4": 1, "aitoon": 1, "asettamista594": 1, "ty\u00f6skentelyedellytysten": 1, "1951\u20131974": 1, "262\u2013264": 1, "saatava": 6, "331968": 1, "aborttinumeroon": 1, "traditioihin": 2, "luonnontiedepainotteisuus": 1, "faltinia231": 1, "verkostoissa": 1, "pahensi": 1, "eettisiss\u00e4": 3, "harjoittelussa": 2, "hyv\u00e4ksytyn": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "luentopotilaista": 1, "raportoinut": 1, "historiateokset69": 1, "espoo": 3, "sosiologiaa360": 1, "1920-luvulla232": 1, "ammattikunnasta": 1, "mukainen": 4, "suuntaan253": 1, "1631926": 1, "punaisen": 2, "silvasti": 1, "paikastaan": 1, "ehdottaa": 1, "sairaalalinjaa": 1, "luovuttavan": 1, "yliopistotasoiseen": 1, "joutuvat": 1, "kaikille": 30, "vinhempaa": 1, "generation": 2, "osakuntamuotoisen": 1, "ammattikunnan": 154, "liittyneit\u00e4": 2, "ylioppilaista": 6, "kansankerrosten": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 3, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4upseerin": 2, "l\u00e4htij\u00e4t": 1, "verkostoitunut": 1, "tehdyt": 2, "opintojamme": 1, "tasa-arvoisille": 1, "karsinta": 5, "tarkoituksella": 2, "keskitettiin": 1, "hypnoosista": 1, "civilingenj\u00f6rer": 1, "virallistamisella": 1, "81952": 2, "kodin": 19, "nimityskysymyksiss\u00e4": 1, "maaper\u00e4lle": 1, "nina": 2, "vapaudessa": 1, "opintoyhteisty\u00f6n": 3, "kuntiin": 5, "iloitsivat": 1, "harrastuneisuus": 1, "second": 6, "suhdettaan": 2, "ammattikuvaa": 1, "k\u00e4sityksist\u00e4": 2, "teollistuneissa": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 6, "79\u201392": 1, "takaajana": 3, "toveriyhteis\u00f6": 1, "tarjoutui": 2, "lahjakkaita": 2, "ylioppilasmaailmasta": 1, "huumorin": 2, "d\u2019espagne": 1, "rajauksesta350": 1, "valikoitui": 1, "ottamiseksi": 1, "potilaista": 3, "nu": 1, "yleens\u00e4kin": 1, "7\u20138\u00a7": 1, "ethical": 2, "ep\u00e4luuloisesti": 1, "historia": 26, "9\u201314": 3, "pyrkimykset": 5, "perustamalla": 5, "lausunnossa": 9, "ruuhkan": 4, "52\u201353": 5, "suotuisaksi": 1, "tuntemaan": 1, "modernisoimisen": 1, "hitaasta": 1, "j\u00e4lkel\u00e4isten": 3, "olemassa": 6, "salassapitovelvollisuuteen": 1, "avustajal\u00e4\u00e4k\u00e4rein\u00e4": 1, "helsinkil\u00e4iseen": 1, "matrikkelin": 1, "medical-students": 2, "tutkinnonuudistus": 8, "parannuksia56": 1, "keskustas": 1, "n\u00e4kemyksille": 1, "katkeroituneet": 1, "fuksitoiminta": 1, "valat": 2, "helpottaneen": 1, "kotilainen": 1, "aitosuomalaista": 1, "heli": 2, "httpswwwutufifiyliopistoavaintiedotopiskelutilastotopiskelijatdocumentshistoria_opiskelijatpdf": 1, "ep\u00e4ilyksi\u00e4": 1, "asti10": 1, "kandikerros": 1, "valkoiset": 2, "toimittajana": 1, "yhdenmukaisempaa": 1, "luonnetutkimukseen": 1, "etu": 3, "olutpullon": 1, "laajamittainen": 2, "luomien": 1, "tutkimuksessani": 5, "1947\u20131960": 1, "medicinarklub": 1, "k\u00e4rjen": 1, "v\u00e4liseen": 4, "lapsiluvun": 1, "j\u00e4nnitteisen": 1, "monopoliaseman": 3, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4tieteilij\u00e4in": 1, "kauppaloista": 1, "haapoja": 1, "ty\u00f6taakasta": 1, "muutettavaksi": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4": 1, "edustajaa260": 1, "250303": 1, "l\u00e4ht\u00f6p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "ruokonen": 1, "k\u00e4ynyt": 8, "svinhufvudin": 2, "liikkuvuudesta220": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ritarpeen": 1, "vakiinnuttaminen": 1, "pidetyist\u00e4": 3, "tieteist\u00e4": 1, "44\u201353": 2, "valtava": 1, "seuraava": 5, "hauskoja": 1, "uhasta": 2, "edustuksellisuuden": 1, "1474\u20131475": 1, "suuntaviivoja": 4, "opettajam\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "alkuopetuksen": 1, "soili": 1, "voitavan": 2, "1950\u20131967": 1, "opettajien": 50, "aktivoijana": 1, "ansioiden": 2, "klubia": 1, "p\u00e4\u00e4johtajakaudellaan": 1, "sis\u00e4tautien": 37, "osallistumista": 2, "pehmeit\u00e4": 1, "yksin\u00e4isiss\u00e4": 1, "eriarvoistaminen": 1, "klinikkapalvelus": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rein\u00e4362": 1, "perhe": 5, "puolustajana": 1, "asetettiin": 25, "korkeakoululaitoksen": 7, "bertolt": 1, "m\u00e4tte": 1, "julkaisemalla": 4, "asema": 25, "kohentamisen": 1, "tulvasta": 7, "aloilla": 10, "omistuksesta": 1, "toiveen": 2, "aikakauskirja": 5, "nimien": 1, "vanhentua\u2019": 1, "kaikelle": 1, "fm": 2, "kollegaa": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riopintoja": 1, "alkuvaiheeseen": 1, "1957\u20131983": 1, "p\u00e4\u00e4syn": 7, "palkan": 1, "katkeraksi": 1, "murrosvaiheessa": 1, "kyll\u00e4h\u00e4n": 2, "departementti": 2, "kreikassa": 1, "ennakoitiin": 1, "sairaalafyysikkojen": 1, "31\u201338": 1, "ylioppilaita153": 1, "riitt\u00e4v\u00e4t": 1, "kurssikaronkoiden": 1, "ailo": 1, "vastustamiskomitealle32": 1, "ryhdytt\u00e4isiin": 1, "muutosta": 10, "harjoittelijoiksi215": 1, "pragmaattinen": 2, "radikaaleinta": 1, "raskaana423": 1, "innehaft": 1, "hy\u00f6dytt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "matkalla": 1, "tulkinnanvarainen": 1, "asiantuntijoilta": 1, "kiihtyi": 1, "korostuneeseen": 1, "radiologia3": 1, "kamariyhtyett\u00e4": 1, "15\u201324": 1, "apulaisista": 1, "ymp\u00e4rilt\u00e4mme": 1, "korvaajiksi": 1, "meillekin": 1, "makkaraillasta": 1, "suhtautunut": 2, "yksil\u00f6n": 16, "koulutuss\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 1, "terveyden": 36, "hy\u00f6dynnett\u00e4v\u00e4n": 1, "tarkistettiin": 1, "ryhmiss\u00e4": 3, "jw": 2, "k\u00e4yt\u00f6ksest\u00e498": 1, "tapansa": 1, "johdolla": 6, "pohjakoulutus": 1, "laitokselle": 5, "vaihto-opiskelun": 1, "viittasivat": 4, "valmistavaa": 2, "puoleensa": 3, "nylands": 10, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 4, "tiedekuntayhdistysten": 10, "saavutetaan": 1, "otaniemen": 1, "1068": 1, "sukupuoli": 1, "taitto": 1, "p\u00e4\u00e4toimisesti": 2, "ik\u00e4luokissa": 1, "poliittisista": 2, "keskin\u00e4inen": 4, "kontaktiin": 1, "tuottaisi": 1, "esitt\u00e4neet": 4, "v\u00e4heni": 4, "menoer\u00e4n": 1, "radikaalimpaa": 3, "led": 2, "1221957": 1, "k\u00e4denj\u00e4lkens\u00e4": 1, "spesialiteettia": 1, "1952467": 1, "baturin": 2, "helsingist\u00e4": 7, "eliittiasemaan": 1, "resursseja": 4, "lasta": 2, "symboliikan": 2, "ottaen": 9, "kriget": 1, "anojien": 1, "medisiinariyhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "j\u00e4lkeen188": 1, "antamasta": 6, "juristiopiskelijat": 1, "vetel\u00e4": 1, "loppup\u00e4\u00e4telm\u00e4\u00e4": 1, "levisi": 1, "rasittaman": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rilaitosta": 1, "590\u2013592": 1, "peruselementtej\u00e4": 1, "kauaskantoinen": 2, "hiljaiseen": 12, "55\u201375": 1, "47\u201348": 4, "medisiinarisukupolville": 1, "arvokasta": 5, "uusimmat": 1, "prosenttia55": 1, "younger": 2, "ajatuksesta": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "1\u00a7": 30, "ammattij\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "intuitiota": 1, "positiivisesti468": 1, "kasvamiseen40": 1, "1940-luvuilla": 1, "tunteva": 1, "ylioppilaskuntaan": 2, "72\u201373": 7, "s\u00e4\u00e4telem\u00e4\u00e4n": 1, "1030": 2, "21121943": 1, "miehille": 4, "kansalaisoikeutena434": 1, "yhten\u00e4isyytt\u00e4": 5, "361970": 1, "yleiskuvaa": 1, "etusormen": 1, "3031922": 1, "ep\u00e4inhimillisen\u00e4": 1, "lausunnoille": 1, "861\u2013870": 1, "k\u00e4ydyss\u00e4": 6, "lot": 12, "162\u2013170": 1, "linja": 11, "ilmi\u00f664": 1, "until": 1, "tehostamiseksi": 1, "menness\u00e4359": 1, "kiinte\u00e4ss\u00e4": 2, "aktiivisesti": 18, "lapsenp\u00e4\u00e4st\u00f6opin": 1, "massatuotanto": 1, "keskustelussa": 27, "voimistaneen": 1, "frakin": 1, "much": 1, "97\u2013101": 1, "pid\u00e4tti": 1, "oppilasyhdistysten": 1, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4": 1, "pelko": 5, "yliopistotaistelu": 1, "jatkokurssit": 1, "periaatteellisesti": 2, "muut": 28, "luovimaan": 1, "oikeistoa": 2, "24\u201327": 3, "tiedekuntia": 7, "erilaisuus": 1, "el\u00e4m\u00e4lle": 1, "teoreettisena": 1, "cedercreutz": 3, "61957": 4, "tutkivat": 2, "sanomasta": 1, "opetuskokouksen": 1, "neuvostovaikutteinen": 1, "ruumiintoimintaan": 1, "hallitseminen": 2, "ville-paavo": 1, "22\u2013231986": 1, "erikoistuneeseen": 1, "luokkavastakohtaisuuksien": 1, "vuopala": 4, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nkin": 1, "ketjureaktion": 1, "hammasl\u00e4\u00e4ketiede": 2, "perustamisvaiheista": 1, "uppgifter": 1, "suuruuteen": 1, "sotavuodet": 1, "analyysille": 2, "tekemisiss\u00e4": 2, "katastrofil\u00e4\u00e4ketieteen": 1, "aikasidonnaisuuden": 2, "alentunut": 1, "selittiv\u00e4t": 1, "muotoja550": 1, "mielenlaatua": 1, "sosialisoin": 2, "91950": 1, "vuorovaikutussuhteisiin": 1, "kasvattamisessa": 1, "syiden": 4, "y\u00f6n": 1, "91960": 4, "4\u201351927": 1, "esiin21": 1, "valmiudet": 9, "osallistuivatkin": 1, "omien": 13, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4n": 2, "gaudet": 1, "1802": 1, "odotti": 3, "tutkittu": 6, "linjaa39": 1, "jyrk\u00e4n": 1, "arkistoa": 2, "p\u00f6nkitt\u00e4misen": 1, "tietona": 11, "jatkokoulutuskursseista": 1, "bheim": 2, "ammattikuntiin": 1, "k\u00e4yt\u00f6stapoihin": 1, "harrasti": 2, "retkeily": 1, "pisteli\u00e4\u00e4sti": 1, "suorittamiseksi": 1, "n\u00e4kemykseen": 5, "ty\u00f6llistymisest\u00e4": 1, "korkeakoulut": 2, "edustajaa": 3, "alle159": 1, "valmistuminen": 1, "ep\u00e4demokraattisesta": 1, "liset": 1, "laajassa": 2, "pienryhm\u00e4opetuksen": 2, "siirt\u00e4misest\u00e4": 1, "kurjuuden": 1, "laatimat": 1, "tavallisesti": 2, "monimutkainen": 1, "kladissa": 1, "radioterapia": 1, "maksullinen": 1, "huolestutti": 1, "asetetuissa": 1, "\u00e4\u00e4rioikeistoon": 1, "yksityisosastonsa": 1, "71\u00a7": 1, "225\u2013227": 1, "11\u201336": 1, "liittyvien": 6, "kolmikantaperiaatteeseen": 1, "n\u00e4it\u00e4": 14, "uudelleenarvioinnin": 3, "tumma": 2, "taajoja": 1, "poikkeuksellinen": 1, "pes\u00e4n": 1, "paperity\u00f6t\u00e4": 2, "poliitikko": 1, "solmimisen": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 59, "kykyihin": 1, "saksa-yhteyksill\u00e4": 1, "kukoistuskausi": 2, "niittykangas": 2, "reseptikirjoittelusta": 1, "unhoittamatta": 1, "lauritsalon": 1, "nopeaan": 2, "asua": 3, "annikki": 2, "sopeutettava": 1, "poliittinen": 4, "sosiaalipolitiikan": 1, "66\u201369": 1, "oikeutus": 2, "johtaja": 1, "tutkintoon607": 1, "omakuvaan247": 1, "kriittisesti": 5, "tilauksen": 1, "jopa": 29, "riippuu": 1, "houkuttelevan": 1, "aatteellista": 4, "pesonen89": 1, "analyyseihin": 1, "1943409": 1, "identiteettiin": 3, "kunnianhimoon": 1, "promootiossa": 3, "146\u2013148": 1, "suuntautuvan": 1, "kasvattamiseen": 2, "37\u201339": 1, "doxa": 1, "kurssilaisten": 2, "tilaston": 3, "reitti\u00e4": 2, "tervasm\u00e4ki": 1, "is\u00e4nmaallinen": 2, "p\u00e4\u00e4projekti": 1, "toistettu": 1, "ainuttakaan": 1, "todelliselle": 1, "luennoimalla": 1, "nimimerkki": 5, "\u00e4iti": 1, "47\u201367": 1, "sinnikkyytt\u00e4": 1, "fakki-idiootiksi": 1, "meist\u00e4": 4, "ryhm\u00e4kulttuuria": 2, "1965\u20131995": 1, "1969\u20131971": 1, "sijasta516": 1, "tavoiteltavaa": 1, "saataneen": 1, "muuttuvaa": 1, "lehdist\u00f6n": 1, "yhteiskunnallisista": 5, "opetusj\u00e4rjestelmi\u00e4": 2, "1929": 5, "kohde": 3, "eroamaan": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4": 5, "lukeutuneet": 1, "shs": 2, "vat": 1, "ylioppilaspoliittinen": 1, "korostaa": 3, "ammatillisten": 5, "tukivat": 1, "1914": 2, "ajateltiin": 2, "aaro": 1, "sis\u00e4llissodan": 3, "haastanut": 1, "kandiseuraan": 1, "karsinnan": 4, "117\u2013130": 1, "kotona": 2, "aktiiveista": 1, "t\u00e4llaiset": 3, "j\u00e4sent\u00e4": 2, "olleisiin": 2, "loputtua": 1, "taustansa": 1, "perustaneen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikuntaa": 13, "yhdistykseen": 2, "pakollisina": 1, "sellaista": 7, "forsius": 1, "tukeva": 1, "ehk\u00e4isyvalistusta": 1, "vanhojen": 9, "teht\u00e4v\u00e4kentt\u00e4": 3, "kertoa": 2, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4taktiikasta": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikunnan": 106, "j\u00e4rjest\u00f6t": 4, "ty\u00f6kent\u00e4n": 1, "67\u00a7": 2, "bruk": 1, "paikkaansa": 2, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 14, "uudistamisty\u00f6ss\u00e4": 1, "osasi": 2, "lis\u00e4pisteill\u00e4": 1, "fyysisten": 1, "opintomenestyksest\u00e4": 2, "laajentamista": 4, "helsingfors": 15, "kuulumisia": 6, "kohtaamaan": 2, "medisiinarilehdist\u00e4": 1, "kasvavan": 3, "oikeustieteellisill\u00e4": 1, "pakolaisten": 1, "1221935": 1, "dosenttien": 7, "korostus": 1, "sana": 11, "kiilan": 1, "toteutui": 7, "k\u00e4ynnistymisen": 1, "tukee": 2, "testituloksiin": 1, "voiman": 1, "611\u2013618": 3, "alentamista": 1, "toimintansa": 12, "luotua": 1, "melkein": 3, "sveriges": 6, "kaupunkeihin15": 1, "varmasti": 1, "185\u2013197": 1, "tutkiminen": 5, "keskeisimpi\u00e4": 1, "taso": 3, "kursseja163": 1, "geerin": 6, "laajasti": 25, "taidoista": 1, "paljous": 1, "valokuvallista": 1, "kasvamiseen": 1, "rexed": 1, "kivuton": 1, "sivuunty\u00f6nt\u00e4mist\u00e4": 1, "kulttuuriin42": 1, "sivuasia": 1, "kouluttautumaan": 2, "suunnattomasti": 1, "ollut": 227, "growth": 2, "humanististen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikyynillisyydelt\u00e4": 1, "koulutusvirkoja": 1, "n\u00e4ytelleet": 1, "hyv\u00e4kseen": 2, "historiallisista": 1, "puolelleen": 1, "24\u201330": 1, "941963": 4, "rakennusprosessin": 1, "ep\u00e4tasa-arvoisena": 1, "yleis": 10, "toimenpiteet": 4, "toiveteht\u00e4v\u00e4kseen": 1, "tehdasty\u00f6l\u00e4iset": 1, "perustajien": 1, "kauniina": 1, "heimokulttuurinsa": 1, "monipuolisimmin": 1, "muistokirjoitukset": 1, "kohtalaista": 1, "opiskeluymp\u00e4rist\u00f6ksi": 1, "yhteiskunnallistuva": 2, "tuottajaksi": 1, "j\u00e4lkipuoliskolla471": 1, "muitten": 1, "kokouksessa56": 1, "sekoittuvat": 1, "professioteoreettisissa": 1, "monista": 1, "painos": 6, "1922": 3, "suomalaisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri\u00e4": 1, "ylioppilasj\u00e4rjest\u00f6ihin": 1, "ilmolahden": 3, "k\u00e4sitteen": 5, "yksiselitteist\u00e4": 1, "pohdittiin": 29, "kokemus": 14, "romut": 1, "radikalisoitumaan": 1, "ammatista": 15, "ennakkoluulojen": 1, "rituaaleja": 6, "malliesimerkkej\u00e4": 1, "tenttiin": 2, "lis\u00e4\u00e4ntymisest\u00e4": 3, "kasvuun": 4, "wilhelm": 3, "haittoja": 1, "terveydenhoitolautakunnalle": 1, "yliopisto-opinnoissa": 4, "1315\u20131316": 1, "sallittua": 1, "etnologiska": 1, "tyytyv\u00e4isi\u00e4150": 1, "suuntaamista": 1, "painoarvonsa": 1, "teknillisen": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripulaan": 6, "ylioppilas": 13, "keskeiseksi": 9, "1963\u20131969": 1, "p\u00e4\u00e4syst\u00e4": 1, "iskusana": 1, "loppup\u00e4\u00e4telmiin": 1, "1965-1966": 1, "lopputuloksesta": 1, "1960-luku": 5, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4ri\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinvakuutus": 6, "valvontaan": 2, "frakki279": 1, "valmistavan": 1, "vahvistamalla": 1, "ankara": 2, "voimakas": 12, "ty\u00f6jaosta": 1, "koivusalo": 2, "luonto": 1, "nari": 11, "koskevaan": 1, "216\u2013276": 1, "teoreettista": 4, "syv\u00e4\u00e4": 1, "83\u201384": 2, "osastoa": 2, "koulutusmahdollisuuksia": 3, "yksipuolisuuden": 1, "puvun": 1, "tavoitteissa": 2, "ehk\u00e4isyv\u00e4lineit\u00e4": 1, "aineiden": 8, "ehdoksi": 4, "juhlimisena": 1, "tutkimus": 53, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4syvaatimukset": 3, "hy\u00f6kk\u00e4ykselle": 1, "ratkaisuun": 2, "2611926": 1, "traditioihin355": 1, "muassa": 49, "kaupungeista": 1, "dosenttia": 1, "sidoksissa": 4, "ehrnrooth": 1, "arvomaailmaan": 2, "asenteeseen": 1, "rakastaa": 1, "reformin": 1, "\u00e4idinkielell\u00e4": 1, "ala-aulan": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4": 34, "tarjoutuneen": 1, "opintotoimikunnat": 1, "241960": 3, "kollegiaalisuuslausunnon": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riasemia181": 1, "yksist\u00e4\u00e4n": 1, "ihmisen": 10, "tervehdyspuhe": 5, "joulukuu": 2, "ohdakkeisen": 1, "soveltavan": 1, "jakautua": 2, "granitin": 1, "181933": 1, "1221946": 1, "hammasl\u00e4\u00e4ketiedett\u00e4": 6, "p\u00e4\u00e4kirjoi": 2, "takaajilta": 1, "18\u201346": 4, "tentteihin": 1, "tutkintovaatimuksia": 2, "muiston": 1, "ehdotukseen": 3, "kirjoista": 1, "121941": 2, "irtolaiset": 1, "dett\u00e4": 1, "sovinnaisuusk\u00e4sityksist\u00e4": 1, "k\u00e4rh\u00e4n": 1, "210\u2013212": 1, "monin": 5, "fysisk-matematiska": 2, "aktiivista": 1, "my\u00f6nt\u00e4misest\u00e4": 1, "becherin": 1, "uudistuksiin": 6, "yl\u00e4keskiluokan": 1, "51965": 8, "arkikokemusten": 1, "naistenklini": 1, "spesialistin": 1, "j\u00e4rjestelyn": 1, "suomenkielisest\u00e4": 2, "viransijaisuuksien": 2, "kandidaateissa": 1, "tavoitteellinen": 1, "kypsyys": 4, "informaation": 1, "edustaviin": 2, "traditio270": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliittokin": 1, "lakipisteens\u00e4": 1, "ampumisesta": 1, "30\u201340": 1, "ammatinharjoittajasta": 3, "oikeuksiaan": 1, "undervisningen": 1, "sista": 1, "huonon": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4miseen": 1, "valoissa": 1, "haluavaa": 1, "osastoilla": 1, "aktiivisuuteen": 1, "vieroksunnan": 2, "medikofiilitutkinnossa": 1, "tuettiin": 1, "231922": 1, "g\u00e4stgifvars": 1, "hierarkiat_2015pdf": 1, "vallankumousta": 1, "embryologian": 1, "mickwitz": 4, "asuntolassa": 1, "lusteluissa": 1, "moraalik\u00e4sityksi\u00e4301": 1, "ericus": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4syyn": 1, "asianmukaista": 1, "huonoista": 1, "tutkija": 3, "luopumassa": 1, "rovaniemi": 1, "ihmistuntija": 1, "346\u2013349": 1, "el\u00e4misen": 1, "her\u00e4tt\u00e4neet": 3, "taustasyit\u00e4": 1, "synnynn\u00e4isen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4neet": 1, "houkuttelevaa": 2, "muistelmia": 6, "1995\u20131996": 1, "opinto-olosuhteiden": 1, "sukupuolitautioppi": 4, "harjoittaessani": 1, "tietonsa": 1, "12101943": 3, "terveydenhuoltopolitiikan": 1, "teen": 3, "t\u00e4n\u00e4kin": 2, "1631920": 1, "tid": 1, "l\u00e4sn\u00e4olijoista": 1, "poliklinikka": 5, "sivistystradition": 1, "ensimm\u00e4isille": 1, "j\u00e4lki\u00e4": 1, "kansalliskirjastossa": 1, "lis\u00e4ttiin111": 1, "ilmastot": 1, "murrospaineita": 1, "selvent\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "clark-kennedy": 2, "toimien": 1, "alustajina": 2, "kuljetusteht\u00e4viss\u00e4": 1, "ajattelun": 9, "valitsi": 5, "historiallis-kielitieteellinen": 2, "kannettiin": 1, "melko": 3, "karonkasta": 1, "sien": 1, "vierailulla": 2, "seksuaalisuusnumeroon": 1, "juutalaiskysymyksest\u00e4": 1, "ii4": 1, "kerrostuneisuuteen": 1, "ep\u00e4onnistuneet": 1, "arvaamattoman": 1, "31951": 4, "ohjaukseen": 4, "oikeisto": 1, "miesl\u00e4\u00e4k\u00e4reille": 1, "yht\u00e4l\u00e4isen": 2, "tultiin": 2, "yhdess\u00e4": 12, "liberaalimmalle": 1, "2151940": 1, "koviakin": 1, "rastilla-palstan": 2, "2641938": 2, "hallintokulttuurin": 1, "vieraantuneita": 1, "aikataulussaan508": 1, "saataisiin158": 1, "terveydenhoitoalan": 2, "lisensiaattitenttej\u00e4\u00e4n": 1, "muodostuminen": 4, "1989": 61, "koulutetut": 5, "valmiuksista": 2, "toiminnastaan": 3, "whitby": 8, "jalava": 20, "joulukuun": 1, "yksipuolista": 2, "tiukentamisesta": 1, "humanistista": 5, "s\u00e4ilytt\u00e4miseksi93": 1, "tietoisesti": 7, "pintapuolinen": 1, "katkeraa": 1, "huolehdittu": 1, "hakeuduttaessa": 1, "t\u00e4misest\u00e4": 1, "kirkon": 3, "medisiinarimentaliteetista": 1, "9\u201310\u00a7": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4251": 1, "sotilasl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "useimmiten": 3, "keskustelutilaisuuksissa": 1, "keri\u00e4": 1, "vuodessa": 5, "toimineen": 4, "ehk\u00e4isyn": 1, "apulaisprofessuureja": 1, "rotubiologia": 1, "nut": 2, "konttorihenkil\u00f6kunta": 1, "tutkimus229": 1, "avainasemassa": 5, "ehdotuksiin": 2, "menestyst\u00e4": 2, "95\u2013101": 1, "ilmolahtea": 1, "t\u00e4rkein\u00e4290": 1, "tasoitti": 1, "hidastavana": 1, "rajannut": 1, "medisiinarij\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 1, "sopivuus": 1, "poliittis-yhteiskunnallisten": 1, "nuorella": 1, "vakituisiin": 1, "loppukuulustelu249": 1, "heikommin": 2, "koulumaisina": 1, "taistel377": 1, "kirjallisiakin": 1, "sijaisena": 3, "137\u2013141": 1, "liha": 1, "43\u00a7": 5, "moraaliseen": 1, "vastaisi": 2, "palkkaerot": 1, "suuntausta": 2, "2101943": 1, "31956": 7, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4viranomaiset": 1, "kerrostumien": 1, "otsikon": 1, "etnisist\u00e4": 1, "1958": 49, "vartiaisen": 2, "4121967": 2, "junttausta": 1, "heti": 28, "avohoitol\u00e4\u00e4k\u00e4reille": 1, "vuoksi125": 1, "farfarin": 1, "jaottelu": 3, "edistys": 3, "ruotsia": 1, "tilaa": 11, "yhteisvaikutus": 1, "1391955": 1, "sovelletut": 1, "itseironiseen": 1, "voimistelualalla": 1, "p\u00e4ivi": 5, "osakuntaa": 1, "kuinkas": 2, "amanuenssipalvelusta": 3, "sven": 4, "osastoty\u00f6n": 1, "toimintakelpoisuuden": 1, "opintolainan": 2, "liket": 1, "medizinische": 1, "toveripiiriss\u00e4": 1, "totuttu": 1, "leninilt\u00e4": 1, "muilla": 6, "kelista": 1, "muuttaa": 4, "149\u2013157": 1, "ajankohtaista": 2, "erikoisaloina": 1, "historiografiassaan": 1, "kollega-lehdet": 2, "eristetty": 1, "vuosikurssilaistesi": 1, "vaihtamista": 1, "seksuaalikev\u00e4\u00e4seen": 1, "ruohonjuuritasolla": 1, "tummaa": 1, "l\u00e4\u00e4kkeiden": 12, "ryhm\u00e4opetusta": 4, "tulkinta470": 1, "j\u00e4senet": 10, "m\u00e4kinen": 3, "bridge": 1, "korkeakoulutuksen": 9, "johtokunnan": 18, "365\u2013369": 1, "erosi": 9, "sosialisoinnin": 6, "kansanparantajat": 1, "sukukansoja": 1, "parhain": 1, "pu": 1, "avauspuheenvuorossaan": 1, "rohkeutta": 2, "julkilausumaton": 1, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4reihin": 1, "asevelvollisuuden": 10, "sis": 1, "proffajuhlat": 1, "huomioida": 1, "kuihtumista107": 1, "puuttuvat": 1, "linjasi": 5, "perustan": 1, "psyykkinen": 2, "tulkinnanvaraisia": 1, "vappu": 1, "millaiseen": 1, "intensiivisess\u00e4": 1, "laukaisseet": 1, "henkisesti": 5, "vaikeaksi": 4, "terveydenhoidollisilla": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 7, "131954": 2, "alemmasta": 1, "eripuraisuuden": 1, "mielenkiinto": 1, "koon": 2, "harjoittelijat": 1, "alkoholismi": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4minen": 1, "perhel\u00e4\u00e4k\u00e4rij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "skruuvisakki": 1, "ratkaisuja480": 1, "kirjallisuusosasto": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutukselle": 2, "monituiset": 1, "medikofiilareina": 1, "luokat": 2, "yhteiskuntapolitiikkaan": 1, "s\u00e4vyttiv\u00e4t": 1, "perustajaj\u00e4senen": 1, "johtaneet": 3, "aiemminkin": 10, "nimens\u00e4": 2, "lyhyesti": 1, "kev\u00e4\u00e4st\u00e4": 4, "kauan461": 1, "diskurssi": 1, "talousalueita": 1, "sterilointiin": 1, "460\u2013463": 2, "approbatur-tason": 1, "legitimiteetin": 1, "aktiivisen": 1, "suomalaistamista": 2, "professionals25": 1, "siirtym\u00e4ss\u00e4": 5, "eetillisi\u00e4": 3, "portinvartijoita": 1, "salen": 1, "odotuksista": 1, "is\u00e4nmaallis-kansallista": 2, "katkeruus": 2, "t\u00e4ytt\u00e4nytt\u00e4": 1, "saapasjalkakladi": 1, "sairaanhoitajille": 1, "medisiinareita": 43, "opetusviranomaisille": 1, "nevalaa": 1, "peruskoulutuksessa": 2, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 19, "syytteilt\u00e4437": 1, "avustajal\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistys": 2, "korpiola": 10, "3\u20136": 4, "2003": 33, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "kerro": 1, "oikoluvusta": 1, "koulutettujen": 12, "eri": 148, "1940-luvun": 8, "saantiin": 1, "avustajal\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4": 1, "habitus": 1, "tehneet": 2, "arvoisa": 1, "asiakohdat": 1, "tdk": 340, "suunnitelmallinen": 1, "yhdist\u00e4misest\u00e4141": 1, "civiksi\u00e4": 2, "erikoisaloihin": 1, "perustetun": 3, "my\u00f6nteisemmiksi": 1, "rajaten": 1, "k\u00e4yn": 1, "p\u00e4\u00e4sykokeeksi": 1, "aikaisempaan": 1, "poliittista": 4, "v\u00e4littyy": 3, "pitkien": 4, "na": 1, "puhkaissut": 1, "yksik\u00f6iden": 2, "lisensiaatti": 12, "kasvattaneet": 1, "p\u00e4\u00e4tteeksi": 6, "reaalikouluista": 1, "k\u00e4kel\u00e4": 1, "396\u2013398": 2, "suistumaan": 1, "opetusohjelmassa": 4, "laajeneminen": 3, "oikeustieteen": 2, "nevanlinna": 12, "keskeisess\u00e4": 2, "terapian": 5, "parannusehdotuksien": 1, "suunnitelmistaan": 1, "sunilan": 1, "potilaita392": 1, "ep\u00e4varmuuden": 4, "simola": 1, "varsinkin": 2, "haastateltu": 2, "linden": 1, "poistaa": 6, "esitykset": 3, "g\u00f6ttingeniss\u00e4": 1, "selvittelev\u00e4n": 2, "kertomukset": 2, "ritettaisiin": 1, "perusteella456": 1, "pakottaisi": 1, "kirjeit\u00e4": 2, "j\u00e4tetty": 8, "3669": 1, "sukupolvelta": 1, "luokittelua": 2, "591\u2013592": 1, "tutkimuslukua": 1, "sosiaalisesta": 15, "15\u201327": 1, "jyrkkien": 1, "karsintaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "kirjallisten": 2, "1939\u20131944": 1, "terveen\u00e4": 3, "keskeisell\u00e4": 1, "etuja52": 1, "karvonen": 16, "assistentit": 5, "my\u00f6t\u00e492": 1, "siet\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "hoitoon": 6, "uudistuvan": 1, "vastakohtaisuus": 1, "korkeakoulusta": 2, "taulukko": 27, "tapoja283": 1, "puoluetunnukset": 1, "3\u20135": 3, "873\u2013891": 2, "1945\u20131948": 1, "patologi": 1, "puhdas": 2, "rakastamaan": 1, "moderneista": 1, "besj\u00e4lade": 1, "orionille": 1, "protests": 1, "kirjalliseen": 2, "vasemmistoradikalismin": 1, "235\u2013241": 1, "kirjoittautui": 4, "osaan": 2, "kokeen": 1, "kirjallisia": 6, "kire\u00e4t": 1, "puolustusvoimissa": 1, "221969": 2, "vastausprosentti": 3, "jemina": 3, "kasvitieteess\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 19, "medicinarklubben": 49, "alustus": 3, "virkamiesperheiss\u00e4": 1, "suuremmin": 1, "tapahtuvaan389": 1, "l\u00e4\u00e4kinn\u00e4llisiss\u00e4": 1, "noviiseille": 1, "harjoitettu": 2, "school": 3, "luonnettaan": 1, "puoluepoliittisempaan": 1, "sis\u00e4\u00e4nottom\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "1930-luvulle": 1, "opiskelijaj\u00e4senen": 1, "terveydenhoitoasetus": 1, "k\u00e4yt\u00f6skoodistossa128": 1, "helpotus": 1, "kulttuuriseen": 3, "ristin": 1, "laudatur-tason": 2, "l\u00e4nsi-saksassa": 1, "102\u2013104": 1, "pohjois": 1, "tienoilla78": 1, "paaskosken": 1, "hyt\u00f6nen": 8, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ns\u00e4": 1, "alkuvuonna": 1, "k\u00e4sist\u00e4": 1, "res": 1, "16\u201318": 7, "mielisairaat": 1, "36\u201342": 3, "vastustamaan": 5, "hankittu": 1, "21954": 2, "oleskeluun": 1, "tietoisia": 2, "2012016": 1, "j\u00e4rjest\u00e4nyt": 2, "palkkataistelussa": 1, "puhua": 4, "oppikirjana": 1, "mukaansatempaavien": 1, "portille": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisyyden": 2, "kokeneempaa": 1, "jyrkkeniv\u00e4t": 1, "26\u00a7": 8, "tenttien": 2, "opeteltava": 1, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4": 3, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliittotammi": 1, "vakavaa": 4, "yhteis\u00f6llisen\u00e4": 1, "uudistumisesta": 1, "seura": 21, "suorittamiaan": 1, "kasvatus": 15, "myllykosken": 1, "l\u00e4\u00e4ketaitoon": 1, "nykyisin": 3, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "valveutuneisuus34": 1, "naispuolisten": 1, "itseluottamukseen": 1, "117\u2013118": 1, "salo": 20, "v\u00e4h\u00e4varaisia": 2, "kyseiselle": 1, "suunniteltiin": 3, "suuren": 30, "eri-ik\u00e4isten": 2, "tsaarinvallan": 1, "edenneet": 2, "vauhditettiin": 1, "ryhm\u00e4vastaanottoja": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ni": 1, "kuultiin": 2, "hierarkkisuuden": 2, "is\u00e4nmaa": 2, "yksil\u00f6it\u00e4": 1, "vauraus": 1, "kunskap": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 2, "451926": 1, "luomaan": 10, "277\u2013332": 1, "valtaideologian": 1, "esitelmi\u00e4": 4, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4\u00e4n": 1, "em\u00e4nn\u00e4t": 1, "j\u00e4lkeinen": 5, "valmistautuu": 1, "kutsumusammatista": 1, "luonnollisesta": 1, "n\u00e4ytteit\u00e4": 1, "suurena": 3, "s\u00e4\u00e4ntelyyn": 1, "linjojen": 1, "vakavuudesta": 2, "edess\u00e4280": 1, "moraalisysteemin": 1, "radikalismin": 6, "rehtorille": 2, "aloille": 12, "otetuista": 2, "fyysisesti": 1, "paikkoja": 3, "kandidaattivaiheen": 2, "innoitusta": 1, "kriittisen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4neen": 1, "ovatkin": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4risuku": 1, "journal": 1, "suomenkielisiin": 3, "21965": 7, "tutkimuskirjallisuutta": 3, "suotuisaa": 2, "kiinnostuttiin": 3, "n\u00e4k\u00f6alan": 1, "kategoriaan275": 1, "virheiden": 2, "j\u00e4rvelle": 1, "tuiskussa": 1, "voittokulkua": 1, "91966": 1, "tenttimiseen": 1, "huomioitiin": 2, "httpsjyxjyufidspace": 1, "kannanottoa": 1, "historiahankkeesta": 1, "asenteissa": 1, "jakamista": 2, "mielenosoitusten": 2, "kehityskulut": 1, "opiskelijajoukkoja": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti73": 1, "aloittain": 1, "esimerkki\u00e4320": 1, "tieteenalapohjainen": 1, "ohjattiin": 4, "lehtikirjoitukset": 1, "klinikoissa": 3, "anno": 1, "opetuskieleksi206": 1, "rakennust\u00f6iden": 2, "suuruus": 3, "kyseist\u00e4": 1, "1940\u20131960": 1, "20101970": 2, "kysymyksess\u00e4": 1, "nuorempi": 1, "asettama": 5, "laajalta": 1, "ulkoparlamentaarista": 1, "opintoj\u00e4rjestelyj\u00e4": 2, "opiskelijapolitiikan": 1, "ajallaan": 1, "poliisiotteet": 1, "1196": 1, "kandidaatit\u2026": 2, "keskiluokasta74": 1, "poistanut": 1, "hoitorutiineja": 1, "kokemusmaailmaan": 1, "ihanteellisuuden": 1, "palkkaty\u00f6l\u00e4isiksi": 1, "87\u00a7": 1, "1825": 1, "2841914": 2, "noviiseiksi": 1, "kollegiosta": 1, "henkivakuutuksensa": 1, "tarvitaan": 2, "kunnallisista": 3, "mainittu": 8, "automaattisesti": 3, "henkil\u00f6kohtaista": 5, "joukossaan": 1, "naru": 1, "1940": 30, "ohjeissa": 3, "hallinnollisissa": 1, "luottamusneuvostossa": 1, "hygieniaan": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4t": 1, "opintososiaaliseen": 1, "suhteessa": 21, "eiv\u00e4t": 85, "qualitative": 2, "yll\u00e444": 1, "luennoista": 2, "voimakkaaseen": 2, "maailmankirjallisuuden": 1, "441\u2013442": 2, "ollila": 2, "bildung-koulutus": 1, "kristillinen": 3, "pohti": 24, "yhteiskunnan": 94, "neistoa22": 1, "arto": 13, "ajatukseen": 8, "ter\u00e4v\u00f6itti": 1, "tukemaan": 3, "opiskelijan": 17, "ulkomailta": 3, "juutilainen": 3, "kutsumuksesta": 9, "koordinoinnin": 1, "1940\u20131969": 5, "omaksuttava": 1, "sam": 4, "suomenkie": 1, "1880-luvulta": 4, "sosiaalivakuutus": 1, "fetusjuhla": 2, "kulttuurin\u00e4l\u00e4n": 1, "tiedekunnan": 257, "keskustelemaan385": 1, "asettamisesta": 1, "rodullisten": 1, "kiert\u00e4v\u00e4ksi": 1, "johtelevi": 1, "aikana57": 1, "ohjeistoissa": 1, "asuivat": 1, "puheenjohtajalta": 1, "1896\u20131939": 1, "esimerkki\u00e4": 7, "maanviljelij\u00e4perheeseen": 1, "maaseudulta": 1, "virkavirheest\u00e4": 1, "aineilla": 1, "vaurastuminen": 1, "testattiin340": 1, "kertoivat": 2, "st(enb\u00e4ck": 1, "vaihtuva": 8, "ilmapiiri": 14, "toimintavuosien": 1, "kuuluisiksi": 1, "valmistuneille": 2, "viimeisess\u00e4": 2, "pienten": 1, "landergrenin": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjasta": 2, "lentoon": 1, "ollut408": 1, "k\u00e4rit": 1, "det": 17, "huomion": 3, "miesl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "laitoskollegion": 2, "v\u00e4liin": 2, "statusaloiksi": 1, "g\u00e5ng": 5, "11969": 13, "seksuaaliopetusta": 3, "verkosto255": 1, "xvii": 3, "repiv\u00e4": 1, "opetuskokouksissa": 1, "j\u00e4\u00e4nteen\u00e4": 1, "asetuskokoelma": 12, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 3, "393\u2013401": 2, "avustajal\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 1, "poikkeaviin": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reiss\u00e4": 4, "vaalivoitto": 1, "herkemmin": 1, "osakunnissa": 8, "voimisti": 1, "ohjelmat": 2, "laajemminkin": 15, "virallisina": 1, "opiskeluvuosien": 2, "28-vuotisjuhlaa": 1, "122\u2013125": 1, "biologis-l\u00e4\u00e4ketieteellisest\u00e4": 1, "t\u00e4smennettiin": 1, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4reiksi": 3, "suorittamaan": 10, "fyysismatemaattisessa": 1, "gummerus": 1, "50\u201354": 2, "fetuskasvatuksessa": 2, "finlands": 9, "kurssia": 9, "roolina": 1, "esitt\u00e4mien": 1, "erotiikkanumeroon": 1, "vuotta60": 1, "terveyteen": 7, "jakamalla": 1, "suunnitteluideologiaa": 1, "pariisissa": 1, "vanhaan": 10, "varrella10": 1, "86\u201387": 1, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 5, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4riyden": 1, "kallion": 1, "luonnollisesti": 4, "julkisuudessa462": 1, "materialistinen": 2, "tuuma": 1, "56\u201362": 1, "l\u00e4htikin": 1, "argumenteilla": 1, "siteerattu": 1, "ohjaamaan": 5, "yliopisto-opintojen": 5, "1963\u20131974": 1, "429\u2013430": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 2, "optimaalisen": 3, "1946\u20132006": 1, "dimension": 2, "avainkysymys": 2, "brecht": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4424": 1, "puhdistamisesta435": 1, "akatemisoitumisprosessin": 1, "tapahtuivat": 1, "378\u2013387": 1, "valintoja": 1, "huomauttaa": 1, "tilaisuudesta": 1, "pyritty": 5, "harva": 1, "opetusmuodoiksi": 1, "sairaalal\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistys": 1, "vahingollisena": 1, "kutsumuksen": 10, "juvasta": 1, "erikoisp\u00e4tevyyksi\u00e4": 1, "sairauteen": 3, "opiskelijalta": 1, "soveltuivat": 1, "pettymysten": 1, "periytyminen": 3, "tekev\u00e4ns\u00e4": 1, "suoritusaineista": 1, "is\u00e4nn\u00e4lt\u00e4": 1, "taustaa": 13, "httpwwwutufifiyksikotmedopiskelukoulutustarjontall": 1, "kohtuuttomana168": 1, "vanhempien": 9, "ilmentym\u00e4": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4reihin": 2, "esitelm\u00e4t": 2, "polemiikista": 1, "omakseen": 1, "valvomiseksi": 1, "tieteellistyminen": 1, "organization": 7, "\u00f6stra": 1, "suunnitteluty\u00f6t\u00e4": 1, "taidetta": 2, "toimineet": 5, "ammatti": 28, "muutettavissa": 2, "kohtuullisuutta": 1, "pilkottaneiden": 1, "yleisen": 28, "keskuudessa219": 1, "l\u00e4pivieminen": 1, "moraalisia": 1, "nais": 6, "upon": 2, "264\u2013266": 1, "eturyhm\u00e4kseen": 1, "per\u00e4\u00e4nkuulutettiin": 1, "j\u00e4lkitunnelmissa": 1, "kehitettiin": 1, "12\u00a7": 23, "v\u00e4lille": 7, "sisustuksella": 1, "n\u00e4in": 125, "ajankohdan": 1, "keski-suomen": 2, "kohdalla177": 1, "reit": 1, "huomauttavansa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 2, "hierarkkisuutta": 3, "peilanneet": 1, "sairaalapalvelua": 1, "yliopistolla": 16, "honkajoella": 1, "vakuutusj\u00e4rjestelmien": 3, "samana": 23, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 3, "ohjes\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "ylioppilaskunnan": 28, "avustukset": 2, "palautetta": 3, "n\u00e4ytteenottotoimenpiteit\u00e4": 1, "ty\u00f6skentelyll\u00e4": 1, "tri": 5, "m\u00e4\u00e4ritettiin": 1, "juotiin": 1, "asiallisesti302": 1, "perinnemaailmaan": 1, "potilasty\u00f6n": 1, "tilalle": 6, "opintokollegio": 6, "j\u00e4senkuntaan": 1, "lapsia": 17, "osallistujiinsa": 1, "tietyiss\u00e4": 7, "aliedustettuina": 1, "moraaliltaan": 1, "ruotsissa110": 1, "opetusasioissa": 1, "sosiaalihistoriallisia": 1, "varten135": 1, "nylke\u00e4": 1, "ar": 1, "v\u00e4line": 5, "saltzman": 2, "luonnollista": 2, "j\u00e4ljell\u00e4": 1, "tutkintorakenteeseen": 1, "n\u00e4ille": 1, "henkil\u00f6\u00e484": 1, "1933\u20131934": 2, "rakas": 2, "tutustumisk\u00e4ynnille": 1, "vihman": 1, "jatkosodassa": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-potilassuhteen": 2, "tehd\u00e4\u00e4n": 1, "tieteelliselle": 2, "ranskan": 1, "selontekoa": 5, "kissanraadosta": 1, "h\u00e4tk\u00e4hdytt\u00e4vill\u00e4": 1, "hymynne": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rirutiini": 1, "tasoittamaan": 1, "lauluperinnett\u00e4": 1, "rajoittivat": 1, "1964": 63, "monipuolista": 1, "maatalous-mets\u00e4tieteellisess\u00e4": 3, "runebergin": 2, "tavanmukaisesti": 1, "muutettua": 1, "julkiset": 3, "t\u00e4rkeimpiin": 1, "palautettuina": 1, "komiteansa": 1, "v\u00e4rv\u00e4yskomiteaa": 1, "muutti": 7, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riseura104": 1, "aatteelliseen": 1, "kutsumusperinne": 1, "jatkunut": 1, "vastaavanlaiset": 1, "puhetavat": 1, "alempiarvoinen": 2, "tutkimukset": 8, "sairastavuuteen": 1, "lisensiaattitutkinto2": 1, "kielitaistelussa": 1, "kurssimainen": 1, "l\u00e4htem\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 2, "torjumaan": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6ksist\u00e4": 1, "akateemisia": 8, "vastaan369": 1, "mietelmi\u00e4": 3, "ilmassa": 1, "opinto-ohjelmaa": 6, "suunnittelun": 6, "vahvistamiseksi": 1, "voisi": 13, "hammasl\u00e4\u00e4ketieteelliselle": 4, "keskeisi\u00e4": 15, "mallick": 1, "lomasta": 1, "kunnioittamista": 2, "222016": 1, "opiskelleet": 7, "vaivalloisille": 1, "arvostelun": 1, "ty\u00f6tovereihin": 1, "45\u00a7": 4, "liikkeen": 5, "valkoi": 1, "diagnosing": 2, "k\u00e4ynnist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "nykomlingarna": 1, "rintamerkin": 1, "roolin": 16, "vaiheen": 8, "suomittiin": 1, "kandidaattiin": 2, "hakeutuessaan": 1, "teknillisill\u00e4": 1, "tuloksia": 3, "terveystaloja": 1, "katsottu": 7, "hy\u00f6dyllisin\u00e4": 1, "27\u201329": 2, "kiinti\u00f6t\u00e4": 1, "tein": 1, "ylioppilaspoliittiseksi": 1, "tradi": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikokelas": 1, "13121955": 1, "laitosten": 11, "kotiyliopistoonsa": 1, "huomioon": 26, "opintoj\u00e4rjestelyihin": 1, "63\u201365": 2, "111953": 2, "oppivuo": 1, "veikin": 1, "medisiinari-lehti": 7, "9\u201310": 9, "ilmestyneen": 2, "peittely": 1, "erikoisalallaan": 1, "ideological": 2, "de": 21, "aloihin": 3, "kun": 253, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 2, "dosenttiopetuksena": 1, "sairauksiin3": 1, "tu": 2, "kuuluminen": 3, "ty\u00f6skentelyn": 8, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 11, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "odottamaan": 4, "kollegiaalisuudesta": 5, "ylioppilaat": 52, "aiheartikkeli20070802marraskuun-liike-jarjesti-alkoholisteille-itsenaisyysjuhlan": 1, "komendanttina": 1, "avoimemmin": 1, "nimenomaan": 18, "pidettyihin": 1, "julkaisusarja": 3, "laativat": 1, "sairasvuoteiden": 2, "alkuaikoina": 1, "karsinnassa65": 1, "137\u2013148": 1, "s\u00e4vy": 3, "soveltaen": 1, "lattioilla263": 1, "empaattisesti": 1, "sosiaalisiin": 7, "yhdist\u00e4\u00e4": 6, "korkeista": 2, "makua": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rij\u00e4rjest\u00f6jen": 2, "ominaisuutena": 1, "kuukautta": 4, "rancken": 1, "osaamista": 6, "landtman": 2, "seuratut": 1, "asemiaan": 1, "perinn\u00f6llisyys312": 1, "amerikkalaisten": 2, "51916": 3, "muutamana": 1, "pystytty": 1, "arne": 1, "1640\u20131808": 4, "osastopotilaat": 1, "kataja": 3, "toimisi": 1, "m\u00e4\u00e4rist\u00e4": 2, "pyk\u00e4l\u00e4ss\u00e4": 1, "2391969": 1, "opintokokemukset": 1, "v\u00e4lsk\u00e4rien": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6nottamisesta": 1, "medisiinassa": 1, "ylioppilastulvan": 22, "jonkinlaista": 4, "p\u00e4invastaisella": 1, "fakki-iditiotismiksi": 1, "211965": 1, "tiiviit": 1, "esti": 2, "taulukosta": 1, "oppilaiden": 1, "lukuvuonna": 3, "medlemmar": 1, "ty\u00f6nsi": 1, "sivistysliittoa": 1, "kajava": 3, "utgiv": 1, "lyk\u00e4t\u00e4": 1, "beatnikin": 1, "oma": 35, "menestyksest\u00e4": 1, "kielipoliittisia": 1, "yliopistohallinnon": 1, "hoitotoimenpiteit\u00e4132": 1, "opiskelijapaikan": 1, "nils": 2, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketieteelliselt\u00e4": 1, "s\u00e4ilynyt": 2, "aikataulu": 3, "kannan": 1, "ep\u00e4luuloa": 3, "tkthen285": 1, "mieless\u00e4ni": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riryhmien": 3, "tulkintaa": 4, "lauri-serkkunsa": 1, "ruotsiksi203": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6skokoelma": 1, "k\u00e4sikirjoituskokoelma": 2, "lukukausittain": 2, "ahlstr\u00f6mi\u00e4": 1, "juhlamaksuihin254": 1, "vasemmistolaisempaan": 1, "1965\u20131966": 1, "hallinnonuudistuksen": 2, "1041934": 1, "l\u00e4ht\u00f6isin": 4, "tekisin": 1, "haavoittui": 1, "luottamussuhteesta": 1, "2008": 51, "radikaaleimmat": 1, "jerushalaim": 1, "kehityksess\u00e4mme": 1, "sanahelin\u00e4\u00e4": 1, "65\u201390": 1, "todellisia": 1, "liittyv\u00e4ll\u00e4": 1, "toisentyyppist\u00e4": 1, "ainesta": 3, "kivalo": 4, "gust": 1, "passiivisesti": 1, "toimintakulttuurin": 1, "teemanumerot": 1, "arvovaltaisena": 1, "etuly\u00f6ntiasema": 1, "haastattelussa": 3, "tyhji\u00f6n": 1, "vaiheena": 2, "2721968": 2, "hakukiellot": 1, "esiintyisiv\u00e4t": 1, "humanistisesta": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4n": 1, "osallistuttava": 1, "kohottaa": 2, "heikko": 4, "aikaisista": 2, "entisten": 1, "tiukemmin": 1, "rose": 1, "riidat": 1, "j\u00e4senist\u00f6lle": 1, "204111": 13, "runsasta": 1, "herrasmiehen": 1, "laskelmien": 4, "kannatettiin": 5, "arvioida": 11, "sopimusyhteiskunnan": 1, "vapaaehtoinen": 3, "integroinnin": 1, "11945": 5, "kannustuksesta": 2, "nimitetty": 4, "development": 7, "el\u00e4kkeelle": 2, "laitteista180": 1, "sivist\u00e4v\u00e4t": 1, "kirurgeilta": 1, "siveysrikokset": 1, "1955322": 1, "19681975": 1, "koulutustasolla": 1, "houkuttelemiseksi": 2, "yksil\u00f6t": 1, "seuroista": 2, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4rilinjalle": 1, "muotojen": 1, "31954": 11, "perinteet98": 1, "hyvin": 55, "rooli": 32, "uusimisesta": 1, "kokouksessaan": 3, "raportoitiin": 1, "wegeliukselta": 1, "voisimme": 1, "luentolakkoa": 1, "k\u00e4sity\u00f6t\u00e4": 1, "antama": 5, "2031934": 1, "ominaispiirteist\u00e4\u00e4n": 1, "samanik\u00e4isten": 1, "tutkimuslaitoksessa": 1, "urho": 4, "alistetussa": 1, "keskeytyisi": 1, "tehtiin": 24, "valittavien": 1, "opintoaikojen": 2, "teollisuuslaitosten": 1, "ulkopuolisissa": 1, "suuria": 10, "opiskelutahtiin": 2, "virheit\u00e4": 1, "1945\u20131969": 1, "1897\u20131955": 1, "149\u2013151": 2, "keskittyiv\u00e4t": 3, "yleinen322": 1, "tuonut": 13, "vrt": 2, "osoittautuikin": 1, "filosofisesti": 1, "sopiva": 3, "aineyhdistykset": 3, "seikasta": 1, "tiedekuntia82": 1, "pediatriikan": 1, "tasavertainen": 1, "porthaniassa": 1, "suopeasti": 5, "huomautti": 17, "kandidaattiopintoja": 1, "merkint\u00f6j\u00e4": 1, "aiheena": 1, "pilaslehti": 1, "kandidaatit492": 1, "seen": 4, "siteit\u00e4": 2, "harjoittajat": 4, "keskuudessa191": 1, "l\u00e4\u00e4kisl\u00e4isten": 1, "pienennetty\u00e4": 1, "konservatiivinen46": 1, "reaktio": 1, "tietopuoliseen": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4341": 1, "opintotoi": 1, "soihtu": 1, "jakautuivat": 9, "minna": 5, "sievers": 2, "heill\u00e4": 4, "seminaariesitelmi\u00e4": 1, "1936143": 1, "vallinnut": 6, "371\u2013379": 1, "sis\u00e4ltyi": 19, "edelle": 3, "aineyhdistyksille": 1, "28\u201333": 4, "alussa": 44, "vaaditaan": 4, "tehtaan": 1, "avoinna": 2, "opiskeleviin": 1, "herr": 2, "toteuttaa": 3, "sitaatteja": 1, "opinteit\u00e4": 1, "medisiinarikokous": 3, "2031945": 2, "kehitt\u00e4miseksi": 4, "196751": 1, "perustavasta": 1, "aikaa": 30, "kurinpidollinen": 1, "oppineita": 3, "piilo-opetussuunnitelma": 4, "spectator": 2, "ryhm\u00e4opetuksen": 3, "sovelluksia": 1, "haahti": 1, "numerossa": 3, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4keskusteluja": 1, "ankaruudesta": 1, "1950-luvusta": 1, "opettanut": 1, "edist\u00e4miseen195": 1, "p\u00e4\u00e4sin": 1, "alalla": 3, "kysyt\u00e4\u00e4n": 1, "santavuori": 2, "apulaisina": 1, "palkkioksi": 1, "kivel\u00e4n": 3, "tarpeettomana": 2, "jakoivat": 3, "sukupuolen": 1, "101965": 3, "kehitt\u00e4miselle": 1, "laajentuneen": 2, "juhlaperinteen": 1, "heikkoon": 2, "opiskeluun149": 1, "lehti": 6, "toimitussihteerin\u00e4": 1, "31960": 7, "hitsata": 1, "v\u00e4lineiden": 1, "saksalaisten": 3, "edustaman": 1, "yl\u00e4luokkaisuutta": 2, "k\u00e4ytt\u00e4en": 5, "kansalliskirjaston": 3, "mittaiseksi": 1, "opiskelijavaihdon": 1, "vanhoja": 4, "kontra": 1, "integroidut": 1, "av": 32, "v\u00e4h\u00e4n": 19, "perustelu": 1, "kiinte\u00e4": 6, "valtioneuvostolle": 2, "suomalais-kansalliseen": 1, "elfving": 3, "virikkeit\u00e4": 1, "1953-1954": 1, "kieltolaki": 1, "h\u00e4vitt\u00e4\u00e4": 1, "1847": 8, "duodecimin449": 1, "professoria": 1, "ann-lis": 1, "muuttuvaista": 1, "taipumusta": 2, "siirtym\u00e4vaiheen": 2, "erikoisluentosarjoja143": 1, "clevelandin": 1, "viimeiset": 3, "useimpia": 2, "varakkaan": 1, "gr\u00e4sbeck": 9, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4n": 1, "taipale421": 1, "nukketeatteri": 1, "maaper\u00e4n": 1, "promovendeille": 1, "vahvistaa": 5, "aborttilain": 1, "raakoja": 2, "aks-l\u00e4inen": 1, "bergholm": 4, "asenteita": 3, "yhteiskunnassa": 25, "erityisiss\u00e4": 1, "punssirangaistuksia": 1, "robert": 12, "2121969": 1, "saapuneet": 3, "yleistyksi\u00e4": 1, "antaneet": 4, "fennomaani": 1, "opettajan": 17, "puutorvi": 1, "korkeakouluneuvosto": 1, "tutkimuskysymys": 1, "enimm\u00e4kseen": 2, "sanotaan": 1, "rauhallisella": 1, "kyynist\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "el\u00e4inl\u00e4\u00e4ketieteen": 1, "tanhuille": 1, "opit": 1, "meritoitumisen": 1, "71\u201390": 1, "onnellisesti": 1, "tehokkaammin": 2, "tavoiteltava": 1, "areena-mielipidepalsta": 3, "sairaalal\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 9, "suhteet": 15, "ammattiin330": 1, "lksa": 23, "auktoriteettiajatteluun362": 1, "kauan": 4, "approbatur396": 1, "kirjallisuudesta": 1, "sivistyseliitin": 1, "1800luvulla": 1, "suosineen": 1, "v\u00e4lttyi": 1, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4t": 1, "1686\u20131687": 1, "suostumisesta": 1, "erityisasema": 1, "arvostusta": 11, "uuden": 32, "123\u2013126": 2, "rotuhygieniaksi": 1, "kaupunkilaisl\u00e4\u00e4k\u00e4reille": 1, "1990": 82, "kehitt\u00e4\u00e4": 10, "238\u2013256": 1, "erikoistuisi": 1, "vierastivat": 1, "kohtia": 2, "potilasmaksuista": 1, "31939": 1, "vaikea": 16, "meteli\u00e4": 1, "sitsien": 1, "yksinkertainen": 1, "vilkkaan": 1, "amperlan": 1, "painamattomat": 1, "jatkuvaa": 2, "taskinen": 1, "esiintyy": 1, "valmiuksiin": 4, "tarkoituksettomasta": 1, "puitteet252": 1, "hoitajattarien": 1, "gradu": 5, "pit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "liisa": 6, "muualta": 3, "esittiv\u00e4t": 6, "toistuvasta": 1, "laajenee": 1, "huolehtinut": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjanikin": 1, "homogeeniseksi": 1, "1800\u20131977": 1, "suurempi372": 1, "uhkan": 3, "eturintamalla374": 1, "viransijaisena25": 1, "laitoksen": 13, "pohjana": 5, "poistamista": 4, "suomenkieliseen": 1, "vakauttamaan": 1, "koulutusvaatimukset": 1, "omaksumista": 3, "vihjaista": 1, "hierarkiaa": 1, "toveruuspalkinto158": 1, "lait": 2, "ehdoin": 2, "symboliikalla": 1, "seiro": 4, "amerikkalaisen": 1, "p\u00e4\u00e4sylle": 1, "sivulla": 1, "koulutettu": 5, "nosti": 18, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6luonnoksen": 3, "nauttiva": 1, "on": 732, "onnellinen": 1, "h\u00e4t\u00e4ilem\u00e4t\u00f6n": 1, "omaksumaan": 1, "sukulaisille": 1, "suomalais-kansallisen": 1, "valmentautumisen": 1, "avoterveydenhuollon": 17, "tarjoamasta": 1, "kanssani": 1, "luopua": 1, "kallista": 3, "kanavoitui": 2, "streng": 5, "kohtaloita": 4, "6\u20137": 6, "presidenttiehdokas": 1, "rodunparannukseen": 1, "60-vuotisjuhlaa": 1, "kokeneita": 2, "kansalaisiin": 2, "identifikaatiomalli": 1, "kursseina": 1, "mcmasterin": 1, "osakuntatalon": 1, "mielipidepalstalla": 2, "yrj\u00f6-paavo": 12, "jatko-opiskelulle": 1, "ahneeksi": 1, "erilaiseksi": 1, "kirjattuja": 1, "muulla": 1, "oireissa": 1, "suomalaiskansallinen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyt": 1, "nuorissa": 2, "ammattiryhm\u00e4": 1, "autoritaarinen": 1, "nimikin": 1, "ohto": 3, "suominen": 1, "romanialainen": 1, "v\u00e4likuulustelut": 1, "v\u00e4lttelem\u00e4\u00e4n": 1, "ali": 3, "ammatillisissa": 2, "harvaan": 1, "aloittaneista": 2, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 2, "arvokkaina": 1, "yhteiskuntaan25": 1, "polarisoituminen": 1, "rotuhygieniassa": 1, "mahdollisti": 8, "123\u2013130": 1, "yksipuolisesti": 1, "11965": 9, "statusarvo": 1, "k\u00e4rjistys": 1, "vaihtuvan": 1, "lapsilla": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4n": 1, "er\u00e4nk\u00f6": 3, "sosialisointi": 1, "tenttipakosta": 1, "palvellut": 1, "va": 2, "takasi": 4, "lukukauteen": 1, "talossa": 2, "muutamien": 1, "hallmanin": 5, "nousivat": 11, "promoti": 1, "meilahteen301": 1, "kyseenalaistamisesta": 1, "ominaiset": 1, "ossian": 4, "koulutuksen": 112, "37\u00a7": 12, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin-ammatin": 1, "ajanjaksolle": 1, "ulkopuolisilla": 1, "1921\u20131957": 1, "etuk\u00e4teen": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikuvaan": 1, "syntyminen": 2, "yst\u00e4v\u00e4": 1, "avustavan": 1, "yliopistoja": 1, "valmiutta": 1, "92\u201396": 1, "opiskelleiden": 7, "tutkijanurasta": 1, "kustannuksia": 3, "perustamisvaiheessa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 3, "yleistyminen": 4, "itse\u00e4ni": 1, "hahmottuu": 1, "yleiselle": 1, "opetusta544": 1, "agronomien": 1, "per\u00e4\u00e4nkuulutti": 1, "arjessa43": 1, "k\u00e4yneiss\u00e4": 1, "ajattelu10": 1, "n\u00e4kyviin": 3, "aloitettiin": 13, "salaper\u00e4isest\u00e4": 2, "klinikkapalvelukset": 4, "julkisesta": 2, "suosivan": 1, "palkalle": 1, "mustialan": 1, "parantamisesta": 2, "doctor": 2, "v\u00e4gar": 1, "itsen\u00e4istyminen": 1, "esimerkki\u00e4364": 1, "jorma": 7, "l\u00e4hetettyj\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelij\u00e4n\u00e4": 1, "akateemista": 11, "vapaammin": 2, "bergstedtin": 1, "passeronin": 1, "muuttamiseksi": 1, "tamperensis": 1, "sammui": 1, "ylioppilaskulttuuri": 3, "tehty": 12, "149\u2013150": 1, "toi": 27, "kaksiportaista": 1, "johtos\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "ylpp\u00f6401": 1, "peron": 1, "menetelmi\u00e4": 4, "yleisliberaaleja497": 1, "l\u00e4hdeaineistoja": 1, "ruotsinkieliselle": 2, "ihmisyyden": 1, "lottien": 1, "asetuksiksi": 2, "sikuri": 1, "tarkoin": 2, "kiteytt\u00e4v\u00e4t": 1, "aiheuttivat": 5, "266\u2013267": 1, "lars": 1, "ohimenev\u00e4sti": 1, "terveydenhuollosta": 3, "anda": 1, "1442\u20131447": 2, "daniel": 1, "fyysis-matemaattisen": 2, "valmistuneella": 1, "havainnoivat": 1, "kansanterveyteen": 1, "elinkeinoksi": 1, "edist\u00e4miseen5": 1, "ruotsinkielisi\u00e4": 9, "vaatimuksia": 11, "anatomisalen": 1, "ansioitunut": 1, "boys": 3, "kurssilla": 14, "p\u00e4\u00e4st\u00e4159": 1, "p\u00e4iv\u00e4rahan": 1, "ketosen": 6, "tarkasti": 3, "opintosuuntayhdistykset": 1, "terveysasemat": 2, "luokka": 1, "collinsin": 6, "tukevaa": 1, "millainen": 2, "erist\u00e4ytyneit\u00e4": 1, "lks\u00e4\u00e4": 5, "notaari": 1, "ep\u00e4tarkoituksenmukaisuuden": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isyys": 1, "n\u00e4ytepakkauksia400": 1, "ryhm\u00e4": 5, "murtajat": 2, "keskeytt\u00e4nyt": 2, "amanuenssuureista": 3, "matematiikkalinja": 1, "nimill\u00e4": 1, "kyett\u00e4v\u00e4": 6, "alkio": 1, "ajamisessa": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 2, "friidunsa91": 1, "jokaisella": 4, "julki": 2, "99\u2013114": 1, "perinteet": 10, "pyrkij\u00f6ist\u00e4": 2, "erist\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "henkil\u00f6tiedot": 1, "traditiosta": 1, "sukuja103": 1, "lapamato": 1, "mukana": 36, "tavoitteet": 12, "suorituksilleen": 1, "pakollisiin": 1, "omaavina": 1, "miehisen\u00e4": 1, "rotunsa": 1, "rotuhygienian": 10, "pedagoginen": 2, "doctoral": 2, "asennemuutos": 1, "1941955": 1, "ep\u00e4ohjelmallisuudeksi": 1, "nuoret": 18, "katsauksessa": 1, "poikkeukset": 1, "41968": 2, "korkeakoulun": 13, "nelj\u00e4st\u00e4": 1, "seuraamaan": 4, "jokavuotista": 1, "samaistumisesta": 1, "tulkinnoissa": 1, "laajuudesta281": 1, "promoottorina": 1, "syntyper\u00e4": 3, "volont\u00e4\u00e4riassistenttikautta": 1, "hoitotavoista": 1, "luonne": 6, "vahvistamista174": 1, "lahjoitusprofessuurina": 1, "yl\u00e4osan": 1, "pahimmin": 1, "autorit\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "toisten": 3, "suosituksen": 3, "1957-1958": 1, "2039\u20132045": 2, "julkaisun": 1, "samanlaiset": 1, "my\u00f6h": 19, "lakiin": 3, "1778\u20131780": 1, "apua": 4, "1950-lukujen": 4, "yliopistoissa350": 1, "kiinni": 8, "vapaaehtoisesti": 5, "saataviin": 1, "ansioihin": 1, "vahvistivat": 7, "vuodet": 14, "perinteisi\u00e4": 5, "ammattina": 3, "uhkasi": 1, "wma": 2, "n\u00e4kemystens\u00e4": 1, "551964": 1, "muutoksiin": 6, "unioninkadun": 1, "p\u00e4\u00e4lt\u00e4si": 1, "tiedekuntaj\u00e4rjest\u00f6ihin": 1, "yliopistolain": 5, "virkasuhteiden": 1, "birger": 4, "ynn\u00e4": 1, "sosialisaatioon": 1, "statuutteihin": 1, "yhdistiv\u00e4t": 3, "taustassa": 1, "taidot": 6, "turvasta4": 1, "mekanistinen": 1, "klagan228": 1, "toimijoita": 1, "osannut": 1, "organisointi": 3, "lahjoituksilla": 1, "nen\u00e4\u00e4": 1, "akseli": 6, "6101970": 1, "kollega-lehte\u00e4": 1, "hyvinvointivaltiosta": 1, "1933\u201358": 1, "tavoitteena": 24, "omaavia": 1, "ongelmakohtiin": 1, "varhain": 8, "hakusysteemin": 1, "maata": 1, "kandidaattiseurat": 10, "nopeammassa": 1, "uudestaan": 6, "uupumusta298": 1, "selkeist\u00e4": 1, "vannottiin": 5, "kannat": 1, "olk": 1, "reenkola": 31, "muotoilivat": 1, "yhteiskunta-ajattelua396": 1, "tekij\u00e4": 6, "t\u00e4llaista": 8, "tiedekunta100": 1, "passiivisuus": 1, "v\u00e4heksy\u00e4": 1, "amanuenssij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "2000-luvulle": 3, "3841": 1, "440\u2013441": 1, "yksinasuvien": 1, "kuva338": 1, "pakotti": 1, "ep\u00e4poliittinen": 6, "potentiaalisesta": 1, "julkaisuja": 6, "avustus": 1, "radiologia": 3, "esimerkki\u00e4340": 1, "synteettinen": 1, "korpiolan": 1, "kokemusten": 6, "monialainen": 1, "lastenneuvolatoiminta": 1, "voitti": 1, "31\u201332": 3, "federley": 2, "1125\u20131135": 1, "ainekset": 2, "vapaus83": 1, "rakennussuunnitelmat": 1, "ankaran": 2, "muodoiltaan": 1, "vakuutusl\u00e4\u00e4ketieteen": 4, "kansanedustaja": 5, "yksityiskohtiin": 1, "yo": 6, "neuvontaa": 1, "joka": 283, "naisille": 4, "tarkastelemaan": 4, "historiateos": 1, "tuleviin": 1, "tarvitsevalle": 2, "synnytysoppi": 3, "242\u2013243": 1, "85\u201386": 1, "muuttaneille": 1, "parantaja": 2, "1915": 3, "auvinen": 3, "645\u2013648": 1, "tieteellis-teoreettiselta": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulut": 1, "vitsit": 4, "esitykseen": 5, "ty\u00f6h\u00f6n426": 1, "syytettiin": 9, "tiedostettava": 1, "muistelmista": 8, "p\u00e4iv\u00e4n": 10, "l\u00e4hivuosina": 1, "fasistisiksi": 2, "rienaamista292": 1, "asiaa439": 1, "potilaskokemuksien": 1, "ohjoavi": 1, "erikoisalaa": 1, "huerkamp": 12, "yhteiskunnalle": 11, "neen": 1, "kunhan": 4, "taso345": 1, "inhimillisyydest\u00e4": 2, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4261": 1, "hoitaakseen": 2, "er\u00e4\u00e4": 2, "integroitua": 1, "t\u00e4t\u00e458": 1, "symbolinen": 1, "j\u00e4lkeen313": 1, "ylil\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 5, "opiskelijatoveriensa": 1, "selvitt\u00e4nyt": 1, "sosioekonominen": 2, "321963": 1, "kehittyvien": 1, "sairaalahierarkiassa": 1, "luvulla": 1, "tapaamassa": 1, "rakentamisesta": 3, "ilolla": 1, "kukoistus": 2, "hajaantua": 1, "toisinaan": 23, "kansanterveyslaki": 3, "311258": 1, "tilakysymyksen": 1, "patologeilta": 1, "145\u2013158": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t122": 1, "ankarat": 1, "yliopistoissa238": 1, "ottaneet": 4, "191935": 3, "lukuisat": 1, "valistustoiminnan": 1, "fetusjuhlia": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4komppanioissa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4t": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 1, "1943\u20131993": 1, "alkamista": 4, "muuttuneen": 3, "mainosmyynnin": 1, "maakunnallisista": 1, "sijoitettiin": 1, "lis\u00e4ykseksi": 1, "tala612": 1, "dodo": 1, "11939": 2, "2\u20133": 2, "rehtorinvirasto": 1, "portinvartijan": 1, "1936": 18, "torjui": 1, "british": 2, "och": 42, "p\u00e4tevyysk\u00e4sityksi\u00e4": 1, "kultaiset": 1, "entist\u00e4": 17, "eetokseen": 1, "v\u00e4litt\u00e4jin\u00e4": 7, "wissenschaften": 1, "ryhm\u00e4tunnukset": 1, "leppoisassa": 1, "monivuotisesta": 1, "apulaistoiminnanjohtaja": 4, "arkkiatri": 1, "v\u00e5ra": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 2, "vedest\u00e4": 1, "tutkineet": 2, "poliisisysteemit": 1, "p\u00e4\u00e4ty\u00e4": 1, "edelt\u00e4v\u00e4t": 1, "saalistajaksi": 1, "palstoille": 4, "auttoi": 2, "kaikkia": 8, "kuolleen": 1, "opiskelija": 9, "villi": 1, "hajaantuivat": 1, "nautimme": 1, "luettelot": 6, "vuosikymmenell\u00e4": 2, "liiankin": 2, "osallistui": 9, "yliopistohistorialliseen": 1, "muodosti": 3, "nostetaan": 1, "poliittisille": 2, "neuvolatoiminnan": 1, "valtion": 65, "jota": 70, "koulutusm\u00e4\u00e4ri\u00e4": 2, "kannalta69": 1, "kahtiajako": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintaitoon225": 1, "mielialaa": 1, "kannanoton": 3, "kolmessa": 1, "1958\u20131968": 1, "117\u2013119": 1, "ihmisiin": 2, "teoreettis-tieteellinen": 1, "sanottiin": 1, "tieteellisesti": 2, "v\u00e4itteess\u00e4": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 3, "ideana": 1, "liian": 21, "ryhm\u00e4keskeisyys": 1, "useasti": 2, "265\u2013274": 1, "vanhentuneet393": 1, "muodostumisen": 2, "painottami": 1, "helisiv\u00e4t": 1, "sitoutuu": 3, "oikeassa": 4, "tiedekuntien": 51, "vastakkaisista": 1, "nostalginen": 2, "osuvan": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 2, "raja": 1, "k\u00e4sikirja399": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 4, "v\u00e4hent\u00e4misest\u00e4": 1, "jatkokoulutukseen": 5, "kanadalaisen": 1, "ekonomit": 1, "ammattien": 12, "eutanasiasta": 2, "seminaari": 2, "536\u2013537": 1, "avauspuheessaan": 1, "jatkosodan": 14, "9\u2013101916": 1, "elsa": 2, "nuoren": 10, "opiskelijayhdistyksi\u00e4": 1, "laulun": 1, "oulusta": 1, "mukaan\u2019": 1, "tenteiss\u00e4": 3, "1920124": 1, "opinto-ohjelma": 7, "tehostamisesta": 1, "saamiseksi": 3, "antajaksi": 1, "esitteli": 2, "1054": 1, "syntyisi": 1, "leena": 2, "palveltava": 3, "luomasta": 2, "keskustelevaa": 1, "sujuvasti": 4, "objektiiviseen": 1, "tiedonn\u00e4ytteist\u00e4": 1, "jarruttamisesta": 1, "les": 3, "varustettuja": 1, "ilmapommitukset": 1, "traditionaalisissa": 1, "tarkastelemalla": 1, "opiskelusysteemimme": 1, "pluralistic": 2, "frankfurt": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "rajat": 3, "kutsumuksellisuuteen": 1, "asemassa": 10, "edellytyksen\u00e4": 1, "tuomalla": 1, "linkomies": 5, "apulaisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 2, "ep\u00e4luulot": 1, "hiersi": 2, "suorittamisen": 2, "neuvot": 2, "modernisoida": 1, "2391942": 1, "okerblomin": 1, "kyseisest\u00e4": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riksi71": 1, "302\u2013307": 2, "pidemm\u00e4lle": 2, "hoidossa427": 1, "opintoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "tiettyj\u00e4": 1, "106\u2013107": 2, "perustana": 1, "otettava": 10, "universitets\u00e4renden": 1, "5\u201310": 9, "varoittavana": 1, "2050\u20132051": 1, "apulaisprofessori": 5, "paula": 4, "marinin": 6, "242\u2013329": 1, "56\u00a7": 5, "ep\u00e4poliittista": 1, "homo": 1, "taltuttaminen": 1, "ainej\u00e4rjest\u00f6t": 1, "sitkeytt\u00e4": 2, "connected": 2, "komulaista": 1, "onko": 13, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 9, "2911952": 4, "yleist\u00e4\u00e4": 3, "pysyville": 1, "yhdistykseksi": 1, "sivistyneist\u00f6": 2, "maalaiskunnassa": 1, "anglosaksinen": 1, "12002": 1, "ulkopuolella186": 1, "kyseiset": 2, "viittaamaan": 3, "valmistaisi": 1, "sakari": 15, "tarkistuksia": 1, "medek251": 1, "perustajaj\u00e4seniksi": 1, "nime\u00e4": 1, "ilmensik\u00f6": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4syrituaalin": 1, "avaink\u00e4site": 1, "liittyneet": 11, "leimasi": 7, "erityispiirteist\u00e4": 1, "omaksi": 4, "toteamus": 1, "ajatustapansa": 1, "opetuskonferenssin": 1, "heikkisen": 1, "korkeinta": 1, "l\u00e4\u00e4ketehtaaksi": 1, "clujin": 2, "haavoittuneista": 1, "ihmetyst\u00e4": 1, "kansanterveysajattelu": 1, "r\u00e4j\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "terveydenhuollollisia": 1, "kirjakauppa": 3, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4ripalvelu": 1, "tultaessa": 1, "11951": 3, "samanlainen": 4, "hermo": 1, "salassapitovelvollisuuden": 2, "tienoilla123": 1, "hoitotoimenpiteit\u00e4": 1, "diskurssia": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rivoimien": 1, "saavuttanut": 1, "praktiska": 2, "vaikutuksesta": 7, "selkiytt\u00e4miseksi": 1, "valkolakista": 2, "rekister\u00f6id\u00e4394": 1, "l\u00e4hestyv\u00e4st\u00e4": 1, "perinn\u00f6llisiksi": 1, "adlercreutz": 1, "kavensi": 1, "rajoittajana": 1, "joukkovoimaa": 1, "t\u00e4nn\u00f6n": 1, "aik": 1, "yl\u00e4luokkaisina": 2, "yhteis\u00f6\u00e4": 3, "ammattip\u00e4tevyys": 1, "tutkintoainetta": 1, "httpwwwoulufiltknode2343": 2, "geer": 10, "kandidaatit": 111, "asetuksella": 1, "kuninkaallisen": 1, "investointeina": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "profession": 24, "annettujen": 3, "amanuenssuuri": 9, "avointen": 1, "argumenttia": 1, "velkaantumiseen335": 1, "hajottamisty\u00f6n\u00e4": 1, "91968": 1, "perustamisprosessi": 1, "papalle": 1, "eller": 4, "osaksi120": 1, "huomionsa": 3, "ehk\u00e4isyvalistuksen": 1, "valve": 1, "j\u00e4rjestettiin": 15, "muistaa": 1, "tawast-ranckenille": 1, "koodit": 1, "kanslerille": 6, "vieraspaikkakuntalaisten": 1, "tuolloin": 19, "er\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "2911957": 1, "kent\u00e4ll\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6nottamista": 1, "rakentamisessa": 3, "kuolemasta": 2, "teht\u00e4viss\u00e427": 1, "11968": 5, "kurkkutautioppi": 4, "kemi": 1, "takeena": 3, "sitoutumisen": 3, "virallisessa": 1, "1950luvun": 2, "kunniakoodiin": 1, "tekniikkaa": 1, "tulokset": 6, "ep\u00e4asiallisesta": 2, "ulkopuolelle": 7, "therman": 1, "samoja": 14, "siirtyneen": 2, "normit": 1, "taulukoiden": 1, "12\u201326": 1, "tutkin": 3, "oppikoulujen": 1, "laboratorioharjoitukset": 1, "jouko": 6, "pitk\u00e4n\u00e4": 1, "ulkolukuun27": 1, "yhteiskunnallinen": 22, "ty\u00f6paikkojen": 1, "esiintynyt": 1, "rauhallinen": 1, "alustukset": 4, "ilmoittelusta286": 1, "35\u201340": 2, "esimerkki448": 1, "2221927": 1, "yhten\u00e4isen": 5, "rotuhygienia-ajattelu": 1, "ty\u00f6kokemuksen": 2, "jokelainen": 1, "oireita": 2, "raskaina": 1, "et\u00e4isesti": 1, "kauas": 1, "jatkotutkimuksen": 3, "ao": 1, "velvoittava": 1, "tutkijakoulutusta204": 1, "valla": 1, "kandidaattij\u00e4senist\u00e4": 1, "hyvityst\u00e4": 3, "keskusteluista": 3, "kyseisten": 2, "mielisairaista": 1, "finnish": 11, "j\u00e4tt\u00e4neet": 1, "selvitti": 3, "pintapuolisesti": 1, "yliopistokoulutus": 1, "ylpp\u00f6\u00f6n": 1, "691967": 2, "vieroksuviin": 1, "siirala": 6, "asennemaailman": 1, "piiril\u00e4\u00e4k\u00e4reille458": 1, "tutkimustensa": 1, "luovuttava": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-potilassuhde": 1, "kiteytyv\u00e4n": 1, "kirjalahjoitus": 1, "kiteytyksest\u00e4": 1, "juhlaesitelm\u00e4ss\u00e4": 1, "acta": 1, "n\u00e4kemysten": 5, "61966": 6, "kootun": 1, "alkukarsinta": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutukseen": 1, "sosiaalistamassa": 1, "uudistusmielisten": 1, "joskus": 6, "autoritaarisuuteen": 1, "silpomiseen": 1, "joista": 23, "eroon": 4, "suuri": 38, "tukena": 1, "jne17": 1, "kandidaatteihin402": 1, "sairauk": 1, "seuraaville": 1, "saram\u00e4ki": 1, "891970": 1, "1121969": 3, "tutkintorakenteen": 2, "j\u00e4\u00e4hyv\u00e4iset": 1, "kuulustelujen": 2, "takausj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "lis\u00e4\u00e4minen": 17, "721911": 2, "saloheimo": 2, "1790\u20131796": 1, "kev\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "opintosuuntayhdistysten": 1, "11212": 1, "3041935": 1, "pienin\u00e4": 1, "asiantuntijoita": 1, "1867\u20131940": 1, "opintovelkoja324": 1, "nostaneet": 1, "2046": 1, "mahdollistanut": 1, "ylei": 1, "opetushenkil\u00f6kunta": 1, "luotava": 1, "tapani": 34, "jne355": 1, "l\u00e4htij\u00f6ist\u00e4": 1, "poikkeava": 1, "kurjen": 1, "yksil\u00f6eettisen": 1, "1749\u20131927": 1, "edunvalvonta325": 1, "cajanderin": 2, "systemoimiseen270": 1, "neuvontaan": 1, "p\u00e4\u00e4ttyneen": 1, "koristanut": 1, "spirit": 1, "toimineita": 1, "parempana91": 1, "tuskinpa": 1, "558\u2013560": 1, "2041943": 2, "densamma": 1, "nojautuivat": 1, "kyky236": 1, "omakuvaan": 1, "diskuterade": 7, "suojaamaan": 1, "vahvan": 5, "harkita": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4sykuulustelu": 1, "kev\u00e4\u00e4n": 5, "vaihto-opiskelijoille": 1, "aikaisempia": 1, "lisetkin": 1, "tyydytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "terveydenhoitolehti": 2, "vapaampien": 1, "yhten\u00e4isen\u00e4": 2, "nimitys": 1, "ylim": 23, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 1, "2017": 1, "helsinkil\u00e4isille": 1, "kielikiistasta": 1, "kohentamiseksi": 1, "vertaus": 1, "pakkoverona167": 1, "moniarvoistuminen": 2, "kulkuun": 1, "passiiviseksi": 1, "pieni": 14, "29\u201334": 1, "johdanto": 3, "rekrytoitui": 3, "opetus442": 1, "kandidaattiseurojen": 23, "l\u00e4\u00e4keteollisuuden": 10, "odotusten": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 4, "world": 28, "valituista": 2, "1868": 1, "jaetut": 1, "shakkikerhot": 1, "16111965": 1, "auli": 1, "kritisoimaan442": 1, "ty\u00f6ntyi": 1, "sulkemisprosessissa": 1, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "4\u2013551956": 1, "kokonaisvaltaisesti": 1, "moitittiin": 2, "uusiutuisi": 1, "talonpoikaistaustaisten": 1, "mukaan26": 1, "pakollisia": 5, "pukeutuminen": 1, "specialist": 2, "eetillisiin": 1, "j\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 4, "ennaltaehk\u00e4isy": 2, "17\u201321": 1, "raivattava": 1, "sero-bakteriologialle445": 1, "ty\u00f6skennelty": 1, "medikofiilarit": 1, "aatteisiin": 1, "v\u00e4litt\u00e4miseen": 1, "paternalistisen": 1, "vapaaehtoisiksi": 1, "seksuaalisuuskysymykset": 1, "20102015": 1, "enemmist\u00f6\u00f6n": 1, "kalleutta": 1, "keskitytt\u00e4isiin": 1, "kahdessa": 4, "11916": 1, "muuttua": 3, "v\u00e4h\u00e4n96": 1, "sis\u00e4tautil\u00e4\u00e4k\u00e4reilt\u00e4": 1, "rajaamisen": 1, "paraikaa": 1, "1966\u20131969": 2, "toimeksi": 1, "kiinnittymist\u00e4": 2, "valmistuu": 2, "mukaista": 2, "sairaanhoitajat": 3, "pohjaa": 7, "toteutettavissa": 4, "ty\u00f6skentelem\u00e4ll\u00e4": 1, "taloudellisesta": 6, "osastoissa": 1, "esittely": 1, "kunnossa": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisyytt\u00e4": 1, "taitteessa129": 1, "suunnitteli": 2, "ven\u00e4l\u00e4isten": 1, "ajoi": 6, "kouluaikaisesta": 1, "k\u00e4\u00e4nnet\u00e4\u00e4n": 1, "perustettu": 19, "yritt\u00e4j\u00e4t": 3, "keskustelutilaisuudesta": 1, "antavan": 4, "kalliolle": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoitukset": 3, "h\u00e4rkomst": 1, "lauritsalo": 11, "kenteesta": 1, "mielikuva": 1, "lukuvuoden": 4, "1920\u20131930-luvun": 1, "v\u00e4h\u00e4isen": 2, "lukkarit": 2, "hiljaisuus": 2, "aikana573": 1, "hallintoelinten": 1, "tutkimusperinteeseen": 1, "tehostaminen": 2, "aineiston": 3, "kertovat": 4, "koulumaailmaa": 1, "rohkaisemisesta": 1, "lastentautien": 3, "kutsutut": 1, "uudessa": 13, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiskaavat": 1, "vuodesta": 41, "vahvistettiin": 5, "paineita": 6, "tasainen": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 1, "asiantuntijal\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "alistua": 1, "ristiriidan": 1, "aineeseen": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4sykokeiden": 1, "sijaisuuksia24": 1, "parantamisen": 2, "s\u00e4ilytett\u00e4v\u00e4": 2, "j\u00e4senlistat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "yhdysvalloissa": 2, "palattua": 2, "luvatonta": 2, "juoksimme": 1, "konsistorissa": 4, "riitt\u00e4vi\u00e4": 1, "aapo": 2, "1912": 5, "piiriss\u00e4": 22, "j\u00e4rjestettyj\u00e4": 1, "lomautti": 1, "11101918": 1, "yhteenkuuluvuuden": 1, "tiedotettiin": 1, "kansainv\u00e4lisen": 4, "toimivia": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 9, "kaltaista": 1, "11950": 8, "hy\u00f6dynt\u00e4misen": 1, "sopivana411": 1, "1946\u20131994": 1, "helsinkil\u00e4isen": 2, "aatteista": 2, "148\u2013219": 1, "tiukkuudesta": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4t": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteelliseen": 44, "kohtelivat": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "kokoamiin": 1, "pohjoismaiseen": 2, "inhimillisi\u00e4": 2, "lis\u00e4": 2, "vuosisadalta": 1, "teologien": 1, "j\u00e4rjestys": 2, "juramentum": 1, "salassapitovelvollisuus": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 4, "biologisilta": 1, "yliopistokoulutuksessa": 2, "kirurgisessa": 1, "moitti": 2, "bet\u00e4nkande": 5, "monivuotinen": 1, "suuresti": 2, "paremmin13": 1, "puitteiden": 1, "johon": 40, "opista": 1, "kannalta128": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 1, "vaalipropagandassaan": 1, "selvityksi\u00e4": 1, "tunnetusti": 1, "1967": 67, "831949": 2, "salminen": 1, "noteerattiin": 1, "areena-mielipidekirjoituspalstat": 2, "tekstin": 1, "lehdist\u00f6": 2, "ydinkysymyksen": 1, "13\u201314\u00a7": 2, "sovittamaan": 1, "tunnuksista": 1, "birminghamin": 2, "ylil\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4sseille": 1, "lapsuudessa": 1, "tavalla": 31, "tulkintoja": 1, "tutkijakasvatusta": 1, "puutteeseen75": 1, "muodollisesta": 1, "axplock": 3, "valaan": 1, "hyv\u00e4ksymist\u00e4558": 1, "n\u00e4itten": 1, "kulkuetraditiota51": 1, "edustaisi": 1, "selvityksen": 1, "pohjan": 6, "kiinteist\u00f6jen": 1, "opetettiinhan": 1, "parhaimpana": 1, "rientoineen": 1, "kyseiseen": 1, "koulutettavien": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00f6hallitusta": 2, "3\u201341925": 1, "president\u2019s": 3, "ahtaus": 2, "p\u00e4\u00e4rakennus": 2, "perinn\u00f6llisist\u00e4": 1, "alipalkattu": 1, "1930-luvulla": 35, "alueellaan": 1, "taitoihin323": 1, "yksituumaisuutta": 1, "rauni-leena": 1, "ammatillisen": 36, "identiteetiksi88": 1, "ideologioiden": 1, "antautuminen": 1, "kurssiyhteis\u00f6llisyys": 2, "1974": 10, "kielikysymyksen": 4, "ruumiita": 1, "omalle": 3, "kehnolle": 1, "luennolla": 2, "neville": 1, "voivat": 2, "alkusyksyst\u00e4": 1, "kahdella": 3, "seuraavasti": 12, "terveydenhuoltohenkil\u00f6kunnan": 1, "uusinta": 1, "varsinainen": 21, "kuultaa": 1, "suurimpia": 1, "ammattiperinn\u00f6n": 1, "vanhempiin": 4, "alkuvuosien": 3, "p\u00e4\u00e4toim": 6, "samlingar": 1, "1924\u20131968": 1, "asu": 1, "kielteisen": 1, "nelj\u00e4nneksen": 1, "valitulla": 1, "vahvinta": 1, "tyyty\u00e4": 1, "tulkittiin": 1, "sosdem": 2, "kirjelm\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "kasvatustoiminta": 1, "politisk": 1, "laumassa": 1, "singin": 1, "haaste": 9, "perustamisen": 13, "kaljup\u00e4inen": 6, "valitettiin": 1, "911968": 2, "j\u00e4rjestelykysymykset": 1, "kirjoittamaton": 2, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 4, "huhupuheisiin": 1, "ty\u00f6ll\u00e4": 1, "el\u00e4v\u00e4n": 2, "j\u00e4senyydest\u00e4": 2, "historiikkejaan59": 1, "akava": 1, "ven\u00e4j\u00e4n": 1, "pesiksi166": 1, "tuleva": 5, "pian": 38, "valmistua": 4, "hyv\u00e4ksym\u00e4ll\u00e4": 1, "perinnekerrostumien": 1, "22\u20132391945": 1, "saavutusten": 1, "perustamisasiakirjassa": 1, "tiivistyi": 1, "profound": 4, "1051960": 1, "otos": 1, "gurgungurlaus": 1, "pystynyt": 2, "kerran": 26, "ruotsinkielisill\u00e4": 1, "nojaten": 1, "kirjalliset": 1, "opintomahdollisuuksiaan": 1, "suunnattava": 1, "ammattiasioihin324": 1, "sairasosastoilla": 1, "ilmet\u00e4": 3, "k\u00e4rjistyneet": 1, "nimitt\u00e4\u00e4": 1, "tiedekuntaj\u00e4rjest\u00f6n\u00e4": 1, "jarrumieheksi394": 1, "kiteytyy": 1, "painetta": 1, "muodostamiseen": 1, "keskussairaalaverkostoa": 1, "radiokeskustelu": 1, "61922": 1, "kansallissosialismin": 1, "29101935": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4isiin": 3, "105-57": 2, "kussakin": 1, "persoonallisuudesta356": 1, "yhteis\u00f6ns\u00e4": 1, "uudistamiseen": 3, "koodistot": 2, "v\u00e4hemm\u00e4lle": 2, "ajalta": 3, "rakentamista": 1, "pohjustuksen": 1, "m\u00f6nk\u00e4re": 1, "kuluttavan": 1, "919\u2013922": 2, "l\u00e4pi": 28, "atmosphere": 2, "l\u00f6i": 4, "medicine": 18, "mainittua": 1, "profiloitui": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 5, "integrointi": 7, "muisteli": 2, "leikkelyt\u00f6iss\u00e4": 1, "potilassuhteeseen324": 1, "uusien": 43, "yleisliberaalista": 1, "koteihin": 2, "mater": 1, "1968": 53, "oonalta": 1, "pitk\u00e4st\u00e4": 1, "harkittaisiin": 1, "sosiologiaa": 3, "valta-asemaa": 1, "palsta": 41, "1929\u20131931": 1, "ty\u00f6nt\u00e4v\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripalveluiden": 1, "ter\u00e4v\u00f6itt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "mielipiteit\u00e4": 15, "puoluepoliittiset": 1, "erillinen": 1, "pit\u00e4vi\u00e4": 2, "liberaaleista": 1, "armeijapalveluksen": 1, "piiril\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 3, "tapakulttuurin": 2, "tuntuupa": 1, "luopumaan": 1, "suunnitelmasta": 1, "vuorollaan": 2, "492\u2013561": 1, "yleissivistyst\u00e4326": 1, "liiasta": 1, "suomatta": 1, "suhtautumisen": 1, "muotoihin": 1, "sukupolvesta": 2, "kohtaavan": 1, "tutkijoihin": 1, "rajoittaminen": 1, "ohjelmain": 1, "l\u00e4\u00e4kkeisiin": 2, "siirtynyt": 9, "n\u00e4k\u00f6ispainos": 1, "korostetun": 1, "pekka": 31, "1902": 1, "opetusohjelmaehdotus": 1, "valitteli": 1, "tartuttiin": 1, "kilpailuasetelmaan": 1, "54\u201361": 1, "katsottuja": 1, "187\u2013189": 1, "sairaalalaitosta": 3, "puolustusvoimia": 1, "stony": 1, "allekirjoitettuina": 1, "terveydenhuoltotoiminnan": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-ihanne": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttyyn": 1, "p\u00e4\u00e4toimittaja": 14, "uusia": 26, "kotitaustan": 2, "kullanarvoista": 1, "kuvailemaan": 1, "hallitsevat": 2, "nostalgiseen": 1, "donner": 13, "autonomiassaan": 1, "johtavaksi": 3, "159\u2013165": 1, "laulettiin": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 4, "laskettiin": 2, "enimm\u00e4ism\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "muodostumassa": 1, "sukselainen": 1, "maininnoiksi342": 1, "psykologisesti": 1, "finell": 1, "sin\u00e4": 6, "supistamisesta": 1, "henkisill\u00e4": 1, "nousuun": 4, "vapauttaan": 1, "tarkiainen": 2, "sivistysideaalin": 1, "tasapainoisella": 1, "syv\u00e4llist\u00e4": 1, "rakentumaan": 1, "after": 2, "lehdis": 1, "255\u2013266": 1, "17\u201327": 1, "koulutusteht\u00e4vin\u00e4": 1, "bonner": 5, "informaatiosta": 1, "yrke": 5, "arvioista": 1, "kollegioita": 1, "l\u00e4kare": 7, "285\u2013321": 1, "liikkua": 2, "31966": 4, "siirtyess\u00e4": 1, "tillstr\u00f6mningen": 8, "pidettiin": 58, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 2, "leikkuutaidon": 1, "prekliiniset": 8, "hy\u00f6dytt\u00e4viss\u00e4": 1, "nimekseen": 2, "tasapaino": 1, "kokonaisn\u00e4kemyksen": 1, "oikeudesta": 2, "141963": 4, "selittyy": 1, "opiskelukaupungin": 1, "joukko-osaston": 1, "nummisen": 1, "seulonnan": 1, "etuoikeuksia": 2, "l\u00e4hetett\u00e4v\u00e4": 1, "suolahden": 1, "p\u00e4tevyytt\u00e4": 2, "1956\u20131983": 1, "pohjoinen": 1, "syveneminen": 1, "vaaleista": 1, "kristillisen": 1, "bertel": 3, "1291967": 1, "alaa": 1, "esitelm\u00e4\u00e4": 2, "25-vuotisjuhlassa": 3, "toimivasta": 1, "opiskelijakulttuurin": 4, "opintokollegiota": 1, "potilaskontaktien": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myyden": 2, "pohjalta95": 1, "mielivaltaisuuksiin542": 1, "luomiseen": 6, "kurssitilanteesta": 1, "syksyn": 4, "ruotsista": 4, "profiileja": 1, "turkua": 1, "julkaisee": 1, "p\u00e4\u00e4sty": 1, "edellisille": 1, "edustajistovaalit": 1, "kuopioon": 3, "kasvuvaihe": 1, "tavoitellun": 1, "yhdistettiin": 3, "valistettiin": 1, "oikeutta": 5, "viel\u00e4kin": 3, "alkeisopetuksen": 1, "voi": 91, "jarausch": 10, "oletettujen": 1, "sitelan1page_id723": 1, "student": 7, "ammatteja": 1, "ideologia": 1, "38\u201344": 3, "kysely": 4, "juhlittiin": 1, "ny": 2, "tehostamistarvetta": 1, "311977": 1, "olosuhteiden": 2, "toimenkuvaa": 1, "yksituumaisuutena": 1, "palkkauksesta": 3, "avoimuuden": 3, "magna": 1, "arvioinnista": 1, "muuttumassa": 3, "samanlaisen": 2, "erikoistuminen": 16, "tiede": 6, "viittaus": 3, "41957": 2, "laajentumista": 1, "lis\u00e4tentit": 1, "2031935": 1, "kysyi": 1, "1968\u20131994": 1, "toimintatapoja": 6, "eikaljup\u00e4inen": 1, "kivirikko": 1, "1391960": 1, "taipaleelle": 2, "tunnuksiaan227": 1, "koskevat": 4, "joissain": 1, "jokaiselle105": 1, "240\u2013243": 1, "merkityst\u00e4\u00e4n": 1, "is\u00e4nmaallisuudesta": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaihetta": 1, "2331935": 1, "alhaista": 1, "15101940": 3, "merkitt\u00e4vin": 1, "ensiksi": 2, "t\u00e4ydellist\u00e4": 2, "basic": 3, "lopusta": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 6, "opintolakkoon": 1, "51953": 2, "mielisairaanhoidon": 1, "betydelse": 1, "tankar": 1, "laurentia": 1, "kes\u00e4kurssilla": 1, "radikaaleja": 2, "kokemukset": 9, "kliinisill\u00e4": 5, "sitten": 34, "sivist\u00e4\u00e4": 1, "puheoikeuden": 1, "velkataakastaan": 1, "730\u2013731": 1, "kansallisesta": 3, "ylioppilastiedekuntien": 1, "vaikeassa": 1, "medisiinarit": 102, "ahkerasti": 3, "perustaja": 1, "asettamansa": 1, "yhteishenke\u00e4": 3, "suojaavan": 1, "silm\u00e4ll\u00e4": 2, "tekev\u00e4": 1, "curriculum": 7, "ollen": 26, "74\u201378": 1, "kansainv\u00e4lisell\u00e4": 5, "j\u00e4rjest\u00e4ytyiv\u00e4t": 2, "suunnittelu": 3, "rauramo": 13, "tulisi": 15, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1, "yksityisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "unicafe": 1, "integroituneen": 1, "terveellisyytt\u00e4": 1, "rakentaminen": 4, "tumista": 1, "18121936": 1, "toimittaminen": 2, "j\u00e4rven": 6, "himmlerin": 1, "bar": 1, "suotuisissa": 1, "keskeiset": 3, "palvelevaa": 1, "esolainen": 1, "wichmannin": 1, "kansalaiskasvatukseen": 1, "onnistuttu": 1, "arvokkaampi": 1, "kuvan": 5, "joukkoon": 6, "ironisia": 1, "ptk": 389, "kielelliset": 5, "positiivisella": 1, "opintomatkoihin": 1, "uhkasta": 1, "hy\u00f6k\u00e4tty\u00e4": 1, "osakuntalaitokselle": 1, "prosessissa": 3, "tieteenedist\u00e4misrahaston": 1, "erikoisaloittain": 1, "tulkittu": 1, "kuopiota": 1, "uravalintaan": 1, "pessima": 1, "suurten": 8, "terveydenhuoltoa": 1, "ruuhkassa": 1, "kyynillisilt\u00e4": 1, "mietint\u00f6\u00f6n": 8, "osakuntia268": 1, "jotakin": 6, "mit\u00e4": 53, "keill\u00e4": 1, "katsomassa": 1, "lyhent\u00e4misest\u00e4": 3, "terveyspolitiikkaan": 2, "uudistustarpeista": 1, "vaivautuneeksi": 1, "medicorum": 2, "toimenpitein": 1, "symbolit": 1, "ketjun": 1, "p\u00e4\u00e4t": 1, "327\u2013328": 1, "1833": 1, "\u00e4lykkyydess\u00e4": 1, "hoitotoimenpiteist\u00e4": 1, "virallinen": 7, "osakuntataustan": 1, "odotuksia": 2, "auttavan": 1, "painopisteet": 1, "koulutusohjelma-ajattelu": 1, "viimeinen": 2, "ulkopuolisten": 4, "lohko": 1, "11\u201312": 7, "polin": 1, "raportoikin": 1, "ulotettiin": 1, "muuttivat": 1, "terveysasemista": 1, "h\u00e4nelle": 6, "wsoy": 26, "kollegiaalisuuslausunnossa": 1, "huomioita": 3, "alaansa": 1, "tuhoamisen": 1, "houkuttelevuutta12": 1, "mielipidekyselyn": 1, "resurssien": 7, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "sitoutui": 7, "valokuvia": 2, "74\u00a7": 2, "mustakallion": 3, "opiskelijaa": 11, "1916": 3, "k\u00e4sittelevi\u00e4": 2, "synnytyshuoneeseen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riseura112": 1, "tutkintovaatimukset": 25, "h\u00e4n": 60, "gifven": 1, "628\u2013629": 1, "pakinaa": 1, "takaikkuna": 4, "amanuenssi": 2, "rajaan": 1, "kuunneltiin": 2, "julistuksen": 1, "210\u2013213": 1, "avautumiselle": 1, "huomauttivat": 3, "varsinaisten": 3, "393\u2013405": 1, "h\u00e4t\u00e4tilassa": 1, "j\u00e4senmerkki": 1, "yksityist\u00e4": 2, "ihotautien": 3, "skapa": 2, "materialisoitua16": 1, "parkkiintuneet": 1, "kietoutui": 1, "demonstraatioiden": 1, "oikeistolaisuudesta": 3, "reputtaja": 1, "perustamiseen65": 1, "havainnot": 1, "kiinnostukselle": 1, "radikalismi": 10, "oikeudenmukaisempana": 1, "luomansa": 1, "organisaatioiden": 2, "radikaaleille": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4t": 2, "korkeakoulukomitea": 1, "muisteltiin": 1, "yhdeksi": 8, "teille": 2, "transparent": 1, "juhlalliset": 1, "modernisaation": 3, "n\u00e4ytettiin": 1, "suunnitelmaa": 2, "ajoilta": 2, "pinnanneena": 1, "asui": 2, "mielenkiinnosta": 1, "l\u00e4hteit\u00e4": 1, "antalet": 2, "toivomuksia": 1, "professuurien": 2, "jatkaa": 5, "perustuen": 1, "lis\u00e4tt\u00e4isiin": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripulan9": 1, "puhuttivat": 2, "ruotsissa148": 1, "moderniksi": 1, "aiheuttamia": 1, "meir\u00e4n": 1, "eliittin\u00e4": 3, "totuudenmukaisuus": 1, "tutkijapolven": 1, "rationaalisesti": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4sykuulusteluja": 1, "esitt\u00e4v\u00e4n": 1, "huolestui": 1, "kuolinsyyt": 1, "saatavuuden": 1, "j\u00e4rjest\u00f6n": 2, "moderniin": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rip\u00e4ivill\u00e4": 1, "avioliittoon": 1, "perusturvan": 1, "finna": 1, "ty\u00f6velvollisuudesta": 1, "gustav": 1, "my\u00f6nteisemmin": 1, "taistelemaan": 1, "puolustusreaktio": 1, "henkil\u00f6kohtaisista": 2, "271967": 1, "rinne": 16, "4111969": 2, "jonotus": 3, "istunut": 1, "suuntaus": 7, "tutkinnossa": 6, "selviytymiseen575": 1, "paikanv\u00e4litystoimintaa": 1, "yksil\u00f6\u00e4": 2, "viite": 1, "mink\u00e4lainen": 2, "suomalainen": 18, "suuntaan": 31, "opetuskieleksi": 1, "patoamaan": 1, "huomattavia": 1, "44\u201345": 4, "174\u2013175": 1, "henkil\u00f6kohtaisten": 1, "laajenemassa": 1, "claudia": 4, "kesk491": 1, "arvovaltansa": 1, "oppikouluissa364": 1, "keskitt\u00e4mist\u00e4": 2, "medisiinari-lehteen143": 1, "1600": 1, "ajattelu": 5, "sosiaalihallitukselle": 2, "aiemmissa": 1, "yst\u00e4v\u00e4mme": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 13, "luonnontieteellisiin": 1, "edut": 1, "ulotettava": 1, "t\u00e4ytett\u00e4ess\u00e4": 1, "opinnoistaan": 3, "amerikassa": 2, "hierarkkinen": 2, "mainitut": 2, "puoliv\u00e4li\u00e4": 1, "kantaneet530": 1, "eritellyt": 1, "kaksikielisyys": 2, "armeijamaista": 1, "ter\u00e4v\u00e4n": 1, "saksalaisia": 1, "ratkaistava": 1, "1946": 22, "saksimatta": 1, "etuuksien": 1, "suoritusmahdollisuudet": 1, "1151948": 3, "pidemp\u00e4\u00e4n": 1, "puheenjohtajan": 17, "saman": 14, "lapsien": 2, "kaasusairauksissa": 1, "kulttuurip\u00e4\u00e4oman": 10, "tutkimukseen207": 1, "1491937": 1, "terveys": 18, "486\u2013501": 1, "tapahtuvat": 1, "kuopio": 2, "jaksaisimme": 1, "tiedemies-l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "jatkoopintojeni": 1, "probleematapauksia": 1, "suorittaneiden": 10, "tehd\u00e4": 20, "pieniksi": 1, "korostamisena": 1, "fyysiset": 1, "ep\u00e4selv\u00e4ksi": 2, "pahimpia": 1, "suomalaistamiskampanjan": 1, "hymy": 1, "vuoksi106": 1, "paneelisarja": 1, "varoa": 1, "yhteisill\u00e4": 2, "vovaltaisia": 1, "kuluessa": 5, "from": 10, "1968\u20131993": 1, "laadittiin": 2, "linjausten": 1, "pieni\u00e4": 10, "armolahja353": 1, "vastustettu": 1, "siirrett\u00e4v\u00e4": 4, "yhteistoiminnalta": 1, "valikoinnin": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "tasapainoinen": 1, "murrosaikana": 3, "katseen": 1, "suorittaisivat": 1, "runsaasti": 28, "l\u00e4htev\u00e4": 1, "rakennetta": 6, "kasvatustieteilij\u00e4": 1, "lapsen": 1, "r\u00e4s\u00e4nen": 4, "keskustelivat": 3, "totesi115": 1, "toimijoihin": 1, "is\u00e4llinen": 1, "71970": 1, "tulee": 35, "muuttaminen602": 1, "punssijuhlinta": 1, "saarnio": 2, "terveydenhuoltoteht\u00e4v\u00e4t": 1, "relevantti": 1, "olimme": 6, "t\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "uppfostran": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "lapsista": 3, "selkiytti": 1, "kunnolla": 3, "kuukauteen": 1, "uran": 3, "selvemp\u00e4\u00e4": 1, "mitattavuuden": 1, "velkaantumista": 4, "professionaalistuminen": 1, "asiallista": 1, "sohlst\u00e9n-nederstr\u00f6m": 8, "n\u00e4kyv\u00e4": 1, "23\u201334": 1, "tyyppi\u00e4": 2, "bitstreamhandle12345678943076urn3anbn3afi3ajyu-201403141347": 1, "nykyisen": 2, "publiikeissa": 2, "tapaus": 5, "suurimman": 1, "kemia": 9, "alkamisen": 3, "kokousta": 1, "koulutettiin": 2, "opintoneuvonta": 4, "kunnioittamiseen253": 1, "puuttumiseen": 1, "pipping": 1, "haastoi": 1, "sis\u00e4ist\u00e4v\u00e4t": 1, "51963": 7, "155\u2013164": 1, "autonomian": 7, "harrastus": 2, "liiallisesta": 1, "30\u201335": 3, "suomen": 174, "uutisoitiin": 1, "esiintyiv\u00e4t": 2, "vankileireill\u00e4": 1, "rauberin": 1, "143\u00a7": 1, "physician\u2019s": 1, "sis\u00e4isest\u00e4": 1, "l\u00e4hdemateriaalista": 1, "kiinnitt\u00e4miseen": 1, "toiveita": 1, "arvostettuun": 3, "allm\u00e4ntj\u00e4nstg\u00f6ring": 1, "opinahjossa": 1, "terveydenhuoltoj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "kielteisesti": 2, "jatkosota": 1, "stratford": 1, "ajankohdista": 1, "1950-luku": 1, "conservative": 2, "regleeraamisen": 1, "tiukan": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimustani": 1, "sopivat": 1, "1960\u20132010": 1, "yhteis\u00f6n": 10, "aarno": 4, "suurpraktikuksen": 1, "henkil\u00f6koht": 5, "harjoittelusta": 2, "1931\u20131932": 3, "menojen": 1, "motiivina": 4, "31\u00a7": 11, "ellonen": 4, "rikos": 1, "1997": 7, "idman": 1, "painottaa": 1, "3194\u20133197": 1, "4881999": 2, "astuivat": 3, "k\u00e4\u00e4nteet": 1, "emil": 1, "71\u201372": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rimatrikkelin": 2, "2251956": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llistyminen": 1, "norio": 5, "34\u201336": 3, "naisia": 17, "ev\u00e4nneen": 1, "tarpeellisuudesta": 4, "vaistoa": 1, "valmisteluprosessi": 1, "saatettiin": 3, "seksuaalimoraalia": 1, "juridisessa": 1, "alkupuolelle": 1, "takkia": 1, "muodostamalla": 1, "ethik": 1, "kamppailussa": 1, "kir": 3, "yhteenvetoa": 1, "nobel-palkintoa": 1, "ongelman": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliitto": 39, "toimintakulttuuri": 1, "kiinnostuneita": 1, "ylil\u00e4\u00e4k\u00e4riksi353": 1, "tunnustettiin": 1, "vaippoja": 1, "131961": 1, "suhtautumisesta": 6, "tueksi": 1, "kirjeen": 7, "sis\u00e4lt\u00e4nyt": 1, "osakuntia": 12, "luentosaleja": 1, "p\u00e4\u00e4sihteeri": 11, "auttaisi": 1, "korostetusti": 1, "syyt": 7, "oikeutettu": 2, "toisivat": 1, "suomalaistiedekuntaan": 1, "oppikirjoihin": 1, "yritt\u00e4jilt\u00e4": 1, "vaikuttaviin": 1, "2541967": 1, "vastustaisi": 1, "233\u2013234": 1, "premedicinska": 3, "tutkimuskirjallisuus": 2, "vaivalloinen": 1, "ongelma": 7, "englannissa": 9, "mahdolliset": 2, "johto": 4, "k\u00e4yty\u00e4": 3, "rotuhygienia": 11, "lausunnon": 3, "opiskelijavalintoja": 2, "kasvatuksena": 1, "kegan": 1, "joihin": 10, "humanismia": 1, "rinnastamisesta": 1, "vahingoittaa": 1, "pakollisesta": 7, "tiedekunnasta": 9, "santavuoresta": 1, "vieraantumiseen": 3, "pohjautua": 1, "esimiehen\u00e4": 1, "1944\u20131959": 1, "lausuntoon": 3, "palveluksesta": 3, "perim\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "tiedeja": 1, "tilannetta415": 1, "riitt\u00e4isi": 1, "omana": 1, "yhteensopimaton": 1, "kala": 1, "mikin": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4sy\u00e4": 6, "it\u00e4-karjalan": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 1, "875\u2013878": 2, "1910\u2013201050": 1, "luulta": 1, "ihanteet": 7, "sangen": 1, "osallistumiseen": 4, "ministeri\u00f6ss\u00e4": 1, "siirtym\u00e4ajan": 1, "kotiseutuaan": 1, "yliopisto-opetuksesta": 1, "vaikuta": 2, "englanninkielinen": 2, "kritisoijia": 1, "fyysist\u00e4": 3, "fasistit": 1, "varapuheenjohtajista": 1, "pidetty\u00e4": 1, "322\u2013327": 1, "revision": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 3, "kasvatustieteilij\u00e4t": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "takaisin": 1, "country": 2, "sixteenth": 1, "todellista": 5, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4riin": 1, "tyypillinen": 2, "j\u00e4rjest\u00f6muodon": 1, "medisiinaripolven": 1, "harjoitteluissa": 1, "verkostojen": 1, "kohdistuessa": 1, "asiallisella": 1, "periaatekeskusteluun": 1, "seurustelun": 2, "odottajiin": 1, "laimeaan": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilt\u00e4290": 1, "vasemmistolainen": 5, "mielialaan": 1, "tilanteeseen449": 1, "hjelt": 10, "henkil\u00f6kohtaisempaa": 1, "hallinnonuudistustaistelun": 1, "olemattomaksi373": 1, "hillit\u00e4": 2, "reseptiopissa256": 1, "1121936": 4, "valtaukseen": 2, "konttinen": 12, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4": 1, "seikkaan": 1, "v\u00e4lisen": 7, "varmistaa": 1, "1778": 3, "alalla630": 1, "tilanteesta": 4, "eduskuntavaaleissa": 1, "koordinoida": 2, "purkaa": 3, "pakinoista": 1, "maksajana": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4st\u00e4": 1, "yhteydess\u00e4343": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisen": 5, "n\u00e4kyv\u00e4n": 2, "muuttumisena": 1, "monien": 6, "kulttuuripersoona": 1, "toimintamuodoksi": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 1, "vuodella230": 1, "239\u2013241": 2, "valittamaan": 1, "panostettava229": 1, "talouskasvun": 2, "huhtikangas": 8, "alueellisesti": 4, "miel": 1, "ilma": 1, "opiskelijansa": 1, "koskevaa": 3, "ep\u00e4ilys": 1, "maksoivat": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinvakuutuksen": 4, "edustajistopaikkojen": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4": 3, "vaikuttaneita": 1, "tilaisuuksissa": 4, "minut": 1, "156\u2013161": 1, "liitty\u00e4": 8, "kutsuminen": 2, "sosiaalinen": 39, "valiokuntia250": 1, "236\u2013249": 1, "l\u00e4pik\u00e4ynti\u00e4": 1, "kutsuu": 1, "lopetetaan": 1, "kunnan": 11, "nimeksi": 2, "ruumiillistunut": 1, "hara": 1, "aloitus": 1, "auktoriteettiasema": 2, "selvitysty\u00f6ss\u00e4": 1, "etsi": 1, "toiminnalla": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ritarpeesta": 1, "etiikassa": 3, "tyhjentyiv\u00e4t": 1, "william": 14, "553\u2013555": 1, "taina": 1, "14\u201324": 1, "olennaista": 3, "tutkimusluvun": 4, "eronneet": 3, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4n": 1, "etiologiasta": 1, "kapinan": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4ll\u00e4": 2, "asuntolahankkeita": 1, "rsgaudeamus": 1, "erikoiskoulutuksen": 3, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 1, "tentti": 7, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4ripolven": 1, "tummia": 1, "43\u201346": 2, "messa80": 1, "organisoinnin": 1, "perusterveydenhuollon": 1, "pyrkimykseni": 1, "vaiheisiin": 1, "sakkoja": 1, "1937\u20131938": 1, "johtajat": 2, "arviolta": 2, "uudistuksessa": 4, "kohdistua": 1, "habitukseen": 1, "sosialidemokraattiselle": 1, "8111960": 1, "dynamiikasta": 1, "abortus": 1, "sosiologit": 1, "keinot": 3, "kurssia322": 1, "kirjoittautuneilla": 1, "1231968": 1, "tavallista": 1, "p\u00e4\u00e4majan": 4, "kehityksess\u00e4\u00e4n": 2, "opiskeleva": 2, "turvaksi259": 1, "keski\u00f6\u00f6n": 6, "kuntaty\u00f6skentelyyn": 1, "rajattu": 3, "pienemmill\u00e4": 1, "ammattitaidottomat": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4\u00e4": 2, "tilastokeskuksen": 1, "1965\u20131970": 2, "rintamalinjoja": 1, "urilla": 1, "diabetes": 1, "gordon": 2, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 14, "periytymisen": 1, "kohtaan329": 1, "odottavat": 1, "fuksikasvatuksessa": 1, "otteeseen": 2, "vaiheita": 1, "142\u2013144": 1, "1970-luvulta": 4, "kasvatuksellinen": 6, "katkeruutta": 2, "xii": 5, "psykiatrisissa": 1, "tarpeesta307": 1, "usein295": 1, "riitoja": 2, "arvosteluna": 1, "jyrkki\u00e4": 1, "ottamaan": 14, "omiaan": 3, "sanoitettavissa": 1, "siviilivirkamiehet": 1, "pikkukirurgiassa": 1, "kaupungista": 1, "luottamuksen": 1, "asialliseksi": 1, "rekrytointialueet": 1, "koulutusmahdollisuuksia\u2026osamietint\u00f6": 3, "naista": 1, "nordgren": 2, "3151949": 2, "lataus": 1, "murros": 16, "oppilaat": 1, "2341968": 2, "statuuttien": 1, "naiskandidaatin": 1, "gr\u00f6nholmista": 1, "kumpuavia": 1, "marraskuussa": 4, "hyv\u00e4ksytyiss\u00e4": 2, "asiakas": 3, "identiteetti\u00e4": 13, "kutsumusajatteluun": 1, "ulotti": 1, "laillistetuille": 1, "l\u00e4\u00e4ketaidon": 3, "hillitsi": 1, "riippuvaisempia": 1, "vertaileva": 1, "valintakokeisiin": 1, "valpas": 1, "\u00e4\u00e4neen": 2, "3700": 1, "laajentua": 1, "bakteriologiaa": 1, "184\u2013185": 1, "mielt\u00e4neet": 1, "arvostuksia346": 1, "yksil\u00f6lle": 2, "co": 1, "k\u00e4sittelyyn": 5, "dosenttiopetuksen": 1, "sairaskertomusten": 1, "vanhemman": 12, "paikkakunnalla": 2, "embryovaluttajaisia": 1, "ajankohtaistuminen": 1, "koulutuksensa": 1, "paikkas": 1, "mainintoja": 3, "karsivana": 1, "kehityksen": 24, "kulttuurista343": 1, "aloitettujen": 1, "204104": 18, "ylemm\u00e4t": 5, "kissa": 1, "huulillamme": 1, "puolen": 9, "reagoivat": 1, "vetoamalla": 3, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistys": 1, "kasvussa": 3, "perustamista454": 1, "89\u201394": 5, "maanviljelij\u00e4taustan": 1, "miikka": 1, "aloitukseen": 1, "91970": 2, "sankarina": 1, "toimintakertomuksissa": 1, "l\u00e4heisemm\u00e4lle": 1, "j\u00e4senluettelon": 1, "mainitaan": 1, "tarjotun": 1, "raskaudet": 1, "21963": 2, "virheellisesti": 1, "vaikeuksia": 5, "oltiin": 7, "2021945": 2, "kyky": 13, "132\u2013135": 1, "tieteellisest\u00e4": 1, "rauhanomainen": 1, "progress": 2, "jatkuvuus": 3, "liittoon496": 1, "suurissa": 3, "opetusansioille": 1, "laillistusta": 1, "hienotunteisuutta": 1, "t\u00e4m\u00e4kin": 5, "sivistynyt": 5, "kasvatustraditioon": 2, "lopettanut": 1, "kansalaistietouden": 1, "mallista": 1, "aktiiviset": 1, "korkeimmat": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 2, "sukupuolesta": 2, "esteit\u00e4": 3, "1870\u20131905": 2, "osallistujam\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "vastanneista": 3, "kuntatasolla": 1, "mitt": 2, "16\u201323": 4, "tentit": 3, "k\u00e4sityksell\u00e4": 1, "selvin\u00e4": 1, "kirjeet": 5, "sivusi": 1, "kuva": 13, "demokratisoimisesta": 1, "loppututkinnosta": 1, "opintoihin": 44, "lehdet": 6, "tarkastelua": 1, "tarjoilijoilla": 1, "sylfn": 1, "soveltavuuden": 1, "opettajalle": 1, "ohittaen": 1, "valmistamaan": 1, "medikofiilitutkintoa": 1, "marxilaiss\u00e4vytteisi\u00e4": 1, "virkavuosia": 1, "riskej\u00e4": 1, "196\u2013197": 3, "henkil\u00f6kunnalla": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riprofessioon": 1, "hannu": 10, "lastenneuvolatoimintaa": 1, "perustamishankkeen": 1, "britain": 1, "teddy": 2, "telarannan": 1, "vitae": 2, "kaventunut": 1, "1955-1956": 1, "alan": 17, "vedoten": 3, "httpwwwkansallis": 2, "ohjaavan": 1, "jakautumista": 2, "esitellyt": 2, "l\u00e4htij\u00f6ille": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahoja": 2, "keskeisin": 2, "keskustelussa435": 1, "ammattikoulumainen": 1, "yliopistotutkintoja": 1, "yhteenottojakin": 1, "luottamuksellinen": 1, "28\u20132991935": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6": 1, "monivalintatenttej\u00e4": 1, "1960luvulta": 1, "henkivakuutusyhti\u00f6": 1, "etujen": 13, "2751947": 4, "valmisteet406": 1, "kulminoitui": 5, "synteesi": 2, "tapaan": 35, "medicinest\u00e4": 1, "liukunut": 1, "parempia": 1, "s\u00e4\u00e4dynmukaisesta": 1, "kandeja": 1, "ideaalityyppein\u00e4": 1, "kehittym\u00e4\u00e4n": 1, "soveltuvuuden": 1, "el\u00e4m\u00e4nkuvia": 1, "kysyiv\u00e4t": 1, "371\u2013378": 1, "ehrstr\u00f6m": 4, "192290": 1, "1970-luvun": 8, "suosivat": 3, "terveyskeskuksessa": 1, "kansliap\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4j\u00e4": 1, "1932\u20131935": 1, "maksaa": 2, "semmosella": 1, "simolan": 1, "european": 1, "palveluina": 1, "kuusisto": 4, "meilahteen": 4, "kampanjalla": 1, "velkataakkaa": 1, "kurssiton": 4, "yhdysvaltojen": 2, "s\u00e4\u00e4telem\u00e4ll\u00e4": 1, "suomenkielisist\u00e4": 2, "terveydenhuoltopalveluiden": 2, "vastaanottajaisjuhlat": 1, "elomaa": 6, "v\u00e4h\u00e4iset": 3, "hioutuneen": 1, "he": 65, "alusta147": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4politiikka": 2, "tdkn": 2, "maan": 37, "29101940": 1, "1984": 4, "oppainani": 1, "ylioppilaskulttuuria": 1, "omalla": 7, "alkoi": 90, "alotan": 1, "1976": 19, "kirjelm\u00e4n": 1, "385\u2013390": 1, "muuttaessa": 1, "er\u00e4\u00e4nlainen": 1, "ivar": 1, "16121952": 2, "yleisliberalismiin": 1, "vaatimuksesta": 2, "yleisradiolle": 1, "hyv\u00e4ksyttyjen": 1, "naisprofessorit": 1, "uudelleensuuntautumisesta": 1, "ehdotuksen": 7, "niinp\u00e4": 1, "doctors": 3, "pet\u00e4j\u00e4": 1, "huumorista": 1, "fri": 1, "hoidokkaansa": 1, "viron": 1, "toimijoiden": 1, "sosialisoimisesta": 1, "yhteiskuntatieteiss\u00e4": 3, "112\u2013113": 1, "present": 4, "luonnontieteelliseen": 1, "tarpeelliselle": 1, "721933": 1, "linkomiehen": 2, "tarkoitettujen": 1, "ammattikunnista": 2, "perusti": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4isest\u00e4168": 1, "paluuta": 1, "joismaisen": 1, "passiivisena": 1, "palvelut": 2, "kokonaisvaltaista": 2, "luontoisena": 1, "harjoittamiseen": 5, "hyl\u00e4tyiksi": 1, "66\u00a7": 1, "alkanut": 21, "medisiinari-lehdess\u00e4": 48, "22\u201323": 3, "sivistysyliopistotradition": 1, "historia64": 1, "osista": 1, "perustuivat": 6, "18\u201321": 1, "palvelukset": 2, "n\u00e4kyvyytt\u00e4": 1, "autonomian81": 1, "olivat": 409, "opintoni": 2, "puhtaasti": 3, "pidett\u00e4v\u00e4": 2, "sopimattomina": 1, "yliopistopolitiikassa": 1, "avajaispuheissaan": 1, "nuoremman": 2, "laboratorioon": 1, "kolmivaiheinen": 1, "v\u00e4littynyt": 3, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 18, "kaipainen": 17, "esitt\u00e4misess\u00e4": 1, "puolustusministeri\u00f6n": 1, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4t": 1, "nykyisist\u00e4": 2, "avosylin": 1, "pelivara": 1, "kunniasijalle": 1, "esill\u00e4": 17, "laajuudesta": 1, "kohteena": 4, "opetukselle496": 1, "poluilla": 1, "204112": 17, "laatia": 2, "maankiert\u00e4j\u00e4t": 1, "pehr": 1, "poistui": 1, "tuberkuloosi": 2, "jakso": 1, "j\u00e4rjest\u00e4mille": 1, "toisaalta": 48, "white": 3, "asiakirjoja": 15, "kandiseurat": 1, "helsin": 1, "j\u00e4rjestetty": 6, "perustyyppi": 1, "anoivatkin": 1, "pragmaattisia": 1, "beundrar": 1, "lai": 1, "ehk\u00e4isem\u00e4\u00e4n": 1, "1931935": 1, "1909": 1, "all": 6, "virkoja": 4, "muutoksia": 26, "sellaisesta": 2, "syntyneest\u00e4": 2, "aloittamalla": 1, "elokuvat": 1, "vaadittu": 3, "kladden": 1, "olemassaolosta": 1, "hoitohenkil\u00f6kunta": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 1, "hy\u00f6tyminen": 1, "valistustoiminnassa": 1, "rajauksen": 1, "alkuvaiheet": 1, "p\u00e4ivitetty": 1, "opintolinjoja": 1, "osakuntamaksut": 1, "ajautunut": 2, "arvonantoa": 1, "sis\u00e4tautioppi": 10, "harjulan": 1, "terveysj\u00e4rjest\u00f6n": 2, "79\u201381": 1, "alistettuna": 1, "sukupuolestaan": 1, "ty\u00f6ns\u00e4": 3, "kertomuksia233": 1, "rytin": 1, "syyslukukausittain": 1, "tava": 1, "informaatiotarpeita": 1, "muistelmateoksessaan": 1, "ep\u00e4edullisia": 1, "iii": 9, "viljo": 6, "sairaalalis\u00e4\u00e4": 1, "poikkeavaa": 1, "filosofisiin": 1, "hammasklinikalla109": 1, "yksityiseen": 1, "\u00e4\u00e4nioikeutta": 1, "j\u00e4senm\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "vaikut": 1, "rakenteellinen": 2, "aloittaessa": 1, "suojiin": 1, "kova": 5, "kama": 1, "nalta": 1, "sairauteen327": 1, "j\u00e4nk\u00e4k\u00f6nk\u00e4\u00e4n": 1, "tulkinnan": 1, "perhel\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e420": 1, "kontulaa": 1, "keskeisesti": 2, "psykiatria268": 1, "takeista": 1, "organisoimista": 1, "ritala": 1, "tiedepolitiikka": 1, "toimikunta": 17, "yll\u00e4pit\u00e4misest\u00e4320": 1, "pyysi": 4, "to": 37, "valtiolla": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinammatin": 4, "terveydenhuoltoalan": 3, "sotainvalideja": 1, "einar": 8, "prekliinisist\u00e4": 4, "harjoittajalle": 1, "asevelvollisuuspisteit\u00e4": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 1, "osoittamaan": 2, "kustakin": 2, "arvostuksesta386": 1, "t\u00e4ydent\u00e4nyt": 3, "pienemmille": 1, "opiskelleilla": 1, "k\u00e4\u00e4rme": 2, "165\u2013180": 1, "suorittaneille": 2, "taidegalleriassa": 1, "tiivist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "jossakin": 4, "2004": 23, "ty\u00f6nnett\u00e4v\u00e4": 1, "liittyiv\u00e4t": 13, "ylimpien": 1, "poiki": 3, "kannustettu": 3, "utbilda": 1, "kollegiaalisuusk\u00e4sitys": 1, "kokoontunut": 2, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4v\u00e4": 1, "valvoa": 5, "l\u00e4\u00e4ketie": 3, "organisoimassa": 2, "alkutaipaleelta": 1, "mielipiteit\u00e4629": 1, "akateemisten": 11, "kulttuurip\u00e4\u00e4omalla": 1, "elina": 9, "nimitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "aasiksella255": 1, "sairaalael\u00e4m\u00e4n": 2, "alaisuudessa": 4, "ajantasa199419940559": 1, "lijoiden": 2, "velkaantuminen": 3, "3890": 1, "arvossa": 1, "huomaamatta": 1, "edustus": 3, "uudistusty\u00f6": 1, "julkisuuskuvalle": 1, "aatteisiin299": 1, "ongelmakohta": 1, "kollektiivisia": 1, "ala-arvoisten": 1, "koen": 1, "kasvattaminen": 4, "pit\u00e4en": 2, "1958\u20131993": 5, "suomalaisiin": 5, "liken": 1, "kutsumusl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 3, "acht\u00e9": 33, "el\u00e4intiede": 1, "lis\u00e4ysten": 1, "psykologian": 18, "oikeuksin": 2, "marraskuuta": 2, "suorittamisesta": 4, "verksamhet": 1, "problematiikkaan": 1, "suomesta": 3, "kiistanalainen": 1, "mukaiset": 1, "difficult": 1, "hankkeen": 5, "kokonaistutkintorakennetta": 1, "kuusi": 21, "velkataakkaa69": 1, "sukupuoliel\u00e4m\u00e4": 2, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "markkinoille": 2, "1962": 50, "ker\u00e4ttiin": 4, "j\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 1, "liiallisena": 1, "xxxii": 1, "kai": 6, "toinen": 32, "puuttunut": 1, "sosiaalis-l\u00e4\u00e4ketieteelliseen": 1, "vertailupohjaa175": 1, "vei": 3, "uudelleenarvioimista379": 1, "ammattietiikka": 1, "suomalaiseen": 6, "951939": 1, "pisimm\u00e4ll\u00e4": 1, "uudistui": 2, "tekstins\u00e4": 1, "51958": 2, "ongelmallista": 2, "alueesta": 1, "heikent\u00e4v\u00e4n": 1, "lisen": 1, "tien": 3, "lopulla192": 1, "ratkaisuja571": 1, "elintapojen": 3, "1930luvulla": 1, "virant\u00e4yt\u00f6iss\u00e4621": 1, "ristiriitaa": 1, "vakuutus": 1, "t\u00e4rkeimmist\u00e4": 3, "vannaksen": 6, "selvitett\u00e4isiin": 1, "tenttivaatimuksiaan": 1, "yksityisl\u00e4\u00e4k\u00e4reist\u00e4": 1, "valtiollistamisesta": 2, "kutsumusta152": 1, "\u00e4itiyden": 1, "kerrallaan": 8, "opiskelevia": 2, "opiskeluolojen": 1, "lausunta": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llis-ammatilliset": 1, "kortin": 1, "medicine382": 1, "tarkoituksenmukaisuus": 3, "n\u00e4kemyksess\u00e4": 1, "angloamerikkalainen": 1, "maatalous-mets\u00e4tieteellisen": 1, "17\u201324": 1, "valmistella": 1, "p\u00e4\u00e4paino": 3, "professoriksi": 2, "suhtautumaan": 1, "lep\u00e4\u00e4": 1, "kontekstissa": 1, "s\u00e4\u00e4telee": 1, "itse303": 1, "elokuvien": 1, "1360": 1, "ryhm\u00e4n": 1, "vartiovaara": 1, "ylioppilasyhdistys": 1, "perustein": 1, "p\u00f6ytien": 1, "nordiska": 1, "komiteat": 1, "aiheopetukseen": 2, "sija": 1, "oikeita": 1, "instru": 1, "pidett\u00e4isiin": 2, "kiinnitett\u00e4v\u00e4": 3, "paino": 1, "lausunnosta": 2, "825\u2013841": 4, "kehitt\u00e4misen": 4, "ratkaiseminen": 1, "opettajiin": 3, "131955": 2, "nostivat": 6, "valituksi": 1, "355\u2013362": 1, "pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 3, "paikallaan": 3, "johannes": 6, "draw": 1, "positiivisimmin": 1, "puututtava": 1, "tiukalle": 1, "todelliset": 1, "tarjoamia": 3, "1927\u20131930": 1, "kev\u00e4tlukukausi": 2, "sijan": 1, "steriloinnit": 2, "koulutuksesta7": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistysten": 1, "pa": 2, "jatkotoimenpiteist\u00e4": 1, "19121921": 1, "sis\u00e4tautil\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 1, "merkityst\u00e4170": 1, "korostui": 18, "monet": 32, "muuttuneessa": 1, "syrjint\u00e4\u00e4": 1, "jatkaisivat": 1, "henkiin": 1, "tiedekunnista": 5, "otettaan": 1, "hy\u00f6dyllinen": 1, "historiikeissa": 1, "yhten\u00e4isten": 2, "hur": 2, "proffajuhlia": 1, "seuraa": 1, "sairaalapalveluun": 1, "opiskelivat": 7, "purkaukseen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliitolta": 3, "huoltoon": 1, "klinikkapalveluksissa": 1, "vakinaisen": 2, "turbulenssi": 1, "loppuvaiheessa": 5, "v\u00e4litt\u00e4nyt": 2, "urheilutapahtumia": 1, "karsintaa": 6, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4": 1, "palkattomana": 1, "opastavina": 1, "1700-luvun": 1, "kuilua": 1, "keskittyminen": 7, "aktiivit": 3, "15-vuotisjuhlakirjassa": 1, "hengen": 9, "eka": 1, "kuulleetkaan": 1, "67\u201368": 1, "laitos": 8, "biokemian": 1, "alaosasto": 1, "vihre\u00e4\u00e4": 1, "samaa": 6, "virallisluonteisiin": 1, "kulttuurikodissa": 1, "spesialisteja": 2, "glas": 1, "55\u201356\u00a7": 1, "tavoitellaan": 1, "tartuntatautien": 2, "luonnontieteiss\u00e4": 1, "yksityiskohtiin190": 1, "erikoisluvalla": 1, "hoitoa382": 1, "akateemis-kasvatuksellisena": 1, "kalla": 2, "sosiaalihygienian": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripolvien": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rilaitos": 1, "vapaaehtoisina": 2, "hajotti": 1, "radikaaliin": 1, "vaikutti": 45, "lausunnossaan": 4, "lihas": 1, "kirjapaja": 1, "mielipidekirjoituksia": 1, "olemuksessaan": 1, "suuntaaminen": 1, "etiska": 1, "hengelliseen": 1, "hoitoa": 5, "el\u00e4yty\u00e4": 1, "kulttuuritoimikunta": 4, "kysymyksiss\u00e435": 1, "puhuttu": 5, "perustettavaksi": 1, "erikoistumismahdollisuuksien": 1, "rakennetun": 1, "oikeaa": 4, "mielipidett\u00e4": 2, "tarpeelliseksi": 3, "opettajat": 21, "haasteita": 1, "valmiuksien": 9, "toteutuksesta": 1, "ehdotus": 27, "vasti": 1, "hy\u00f6tyn\u00e4k\u00f6kulma": 1, "38\u00a7": 7, "erikoisalojen": 8, "4525": 1, "onnittelumme": 1, "nerdrum": 1, "koulutustason": 4, "hoitajattaret": 1, "tielle": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riromaaneja": 1, "aloitteellisina": 1, "kriisin": 1, "m\u00e9moire": 1, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 2, "nojannut": 2, "henkist\u00e4": 2, "sairaala": 3, "velvollisuuksista": 3, "suuruuden": 1, "odotellessa": 3, "2521935": 1, "mielenosoitukset": 1, "asioista420": 1, "suuresta": 5, "poistaminen": 3, "sukupuoliroolien": 3, "puolustuskannalle": 1, "vahvimpia": 1, "reputusprosentteihin": 1, "uusittiin": 1, "staff-student": 3, "muodostamisesta": 1, "kysymyksiin": 11, "menin": 1, "ty\u00f6njakoon": 1, "astunut": 2, "keskitetty\u00e4": 2, "kevyemp\u00e4\u00e4": 1, "aloitteellisena293": 1, "maksoi": 1, "67\u201370": 1, "motbjudande": 1, "momentin209": 1, "kattoj\u00e4rjest\u00f6ksi": 1, "kutsumuksina": 1, "2009": 29, "uudelleen": 13, "25-vuotias": 2, "1945495": 1, "muodossaan": 2, "tenttikysymys": 1, "60een": 1, "pimetess\u00e4": 1, "rehtori117": 1, "niiden": 83, "kulkijoilta": 1, "t\u00e4ht\u00e4siv\u00e4t": 1, "uskomatta": 1, "141968": 3, "titteli": 1, "nykyisiss\u00e4": 1, "suunnattuja": 1, "vastaanottoaan": 1, "11928": 3, "osakunnista163": 1, "panosta554": 1, "valtio": 9, "kasvua": 6, "v\u00e4est\u00f6nkasvun": 1, "edunvalvonnan": 9, "kuuliaisuutta": 1, "hyveellisesti": 1, "alojen": 39, "naistentautien": 10, "voinnin": 1, "perillisen\u00e4": 1, "suhtautumistavan": 1, "1853\u20131918": 1, "valmistumista": 1, "opetusta262": 1, "medisiinarikuntaan": 1, "asettamaan": 2, "jatkotutkintojen": 1, "samoin": 8, "material": 2, "v\u00e4est\u00f6kysymys": 1, "suuntaisen": 1, "liberaalimpi": 1, "yll\u00e4pit\u00e4minen": 10, "perehtynyt": 1, "27101964": 2, "1917\u20131936": 1, "351932": 1, "pommimiehet": 1, "1970\u20131991": 2, "suojeluskunta-aatteen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutukseen": 15, "taloudellisten": 10, "sairaalapalvelu": 1, "my\u00f6nt\u00e4minen": 2, "1927\u2013193717": 1, "takapajulla": 1, "1960-luvusta": 2, "luonteeltaan": 5, "tutkittiin": 1, "tasosta": 7, "527\u2013531": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rim\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "thoraxin": 33, "valintakokeita": 3, "suivaantuneet": 1, "uusiksi": 1, "veutuneisuutta": 1, "paikkamahdollisuudet": 1, "pautta": 1, "kandidaatteja417": 1, "omaksuttiin": 5, "muutoksiin488": 1, "1965\u20131975": 1, "yhteishenkeen": 1, "michael": 4, "duodecim-seuraan": 1, "kollektiiviset": 1, "269\u2013275": 1, "katri": 1, "suljettujen": 1, "avustuksiin": 1, "tarina": 1, "publishing": 2, "tyrm\u00e4siv\u00e4t": 1, "12\u201321": 1, "tiell\u00e4": 4, "221961": 1, "kontakter": 1, "tutkinnonuudistukseen": 1, "rankin": 1, "sanavalinnat": 1, "joilla": 16, "lopetettiin": 2, "tuberkuloosihuoltoty\u00f6t\u00e4": 1, "opintomatkan": 2, "lehtim\u00e4ki": 3, "suhteiden": 2, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4poliittisten": 1, "1953\u20131981": 1, "ben": 3, "sankareista": 1, "oppimisen": 8, "reseptien": 1, "murtanut": 1, "yliopistonlehtori": 1, "paremmilla": 1, "kohteina": 1, "tasavertaisessa": 1, "sukupolvihegemonian": 1, "halusi": 6, "kutakin": 1, "koettiinkin": 1, "toteuttaminen": 1, "lomittuvat": 1, "1961-1962": 1, "suursaaren": 1, "k\u00e4rjistyi": 2, "kuvailla": 1, "historiikin": 2, "mieli": 3, "esikoulutukseen": 1, "s\u00e4dehoito-oppi": 3, "contents": 2, "ty\u00f6olosuhteiden": 1, "vieraaksi": 2, "prosenttia400": 1, "erikoist\u00f6it\u00e4": 2, "ydin": 4, "1351941": 2, "563\u2013566": 4, "sairaanhoidossa": 1, "t\u00e4ytti": 1, "tutkintovaati": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4ripulaan": 1, "oppi": 5, "166\u2013167": 1, "systemaattinen": 1, "sveitsil\u00e4isest\u00e4": 1, "thoraxista": 1, "suunnitelma": 1, "toteamista": 1, "noudatti": 4, "yhteiskuntakriittiseksi": 1, "1960s": 10, "opiskelutekniikasta37": 1, "eteneminen": 6, "statistiska": 1, "tutkimusinto": 1, "reproduktioammattikuntien": 1, "t\u00e4ytyisi": 1, "jokaisesta": 3, "matliinilla": 1, "atle": 1, "upplever": 1, "probleemanasettelun": 1, "moraali": 2, "tukensa": 4, "2221933": 1, "10\u201311": 11, "varaa": 3, "ruotsalainen": 3, "paikkakunnille": 2, "koulutusnumero": 1, "p\u00e4\u00e4sykokeissa": 2, "kustantaa": 1, "samaistuminen": 2, "sir": 2, "\u00e4\u00e4nitorvena": 1, "tuohon": 2, "punaisine": 1, "osakuntalaitoksen": 5, "tentti\u00e4": 1, "lakis\u00e4\u00e4teiselt\u00e4": 1, "opettelu": 1, "korostumista": 1, "toimintatapoihin": 5, "tahtoa": 1, "samoista": 3, "l\u00e4\u00e4kint\u00f6hallitukset": 1, "opintomateriaalin": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 12, "deltaljien": 1, "rahoittamissa": 1, "kaikista": 8, "kansi": 1, "monen": 3, "pyrkimyksi\u00e4": 1, "menot": 4, "will": 1, "legitimoida": 1, "verrata": 3, "yhten\u00e4isyys": 5, "sy\u00f6p\u00e4taudit": 1, "tukis\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 3, "rahastonhoitajana": 1, "koittanut385": 1, "224\u2013231": 1, "luki": 3, "51\u201359": 1, "perustettu160": 1, "amanuenssipaikoista": 1, "kasvatustieteiden": 4, "yhteisty\u00f6kysymyksi\u00e4": 1, "holmila": 3, "parannuksia": 4, "hengess\u00e4": 7, "huomat": 1, "opintoymp\u00e4rist\u00f6in\u00e4": 1, "vertaili": 1, "kasvatuksessa": 4, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 2, "tiuskivat": 1, "opitaan": 1, "ryhmittymiseen": 1, "siltavuorenpenkereelle": 2, "tuoreille": 1, "ammatit": 3, "1591964": 1, "palkattomien": 1, "kannusti": 4, "h\u00e4vitt\u00e4mispyrkimyksi\u00e4": 1, "rasittamat": 2, "840\u2013841": 2, "olennot": 1, "tutkimusty\u00f6h\u00f6n": 5, "pukukoodina": 1, "monica": 1, "valtuusto": 1, "kaupunkeihin": 2, "antisemitismin": 1, "kollegiaalisuudelle": 1, "fria": 1, "jatkokoulutus": 3, "suorittaneilla": 2, "mietinn\u00f6st\u00e4": 8, "kand": 46, "luopumista": 1, "huonontuneen": 1, "ongelmana": 1, "ihmisten": 9, "hyv\u00e4n\u00e4": 7, "medisiinariopiskelijoiden": 1, "kysymyksist\u00e4": 13, "run": 1, "tehokkaan": 1, "ty\u00f6voimatarpeesta": 1, "per": 72, "kulttuurip\u00e4\u00e4omaa38": 1, "perustettaessa305": 1, "merkityssis\u00e4ll\u00f6t": 1, "jalostusajattelua": 1, "pragmaattiselle": 1, "l\u00f6iv\u00e4t": 4, "lehdist\u00f6ss\u00e4": 6, "muistion": 1, "thorax-aktiivi": 1, "ty\u00f6nantajien": 1, "lahjakas": 1, "351955": 1, "tarpeet": 5, "muistiinmerkitty\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4dyllisyytt\u00e4": 2, "yl\u00e4luokkaisin": 1, "tee": 2, "kissojen": 1, "fabian": 1, "13121938": 1, "lis\u00e4koulutusta183": 1, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "kirurgiaan136": 1, "jatkoin": 1, "kivutonta": 1, "pulassa": 1, "karsintakurssi": 1, "tunnistaa": 1, "tiedekunnassa43": 1, "2051952": 1, "7121948": 1, "auktoriteetista": 1, "yhteisen\u00e4": 2, "heimokulttuurit": 1, "tiloja": 1, "medisiinarihengelle": 1, "klassismia": 1, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6t": 2, "l\u00e4\u00e4ket": 417, "yksityiskohtien": 1, "253\u2013254": 1, "suorittaa339": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isyydell\u00e4": 1, "edullisia": 1, "hahmoteltiin": 2, "palkkaisi": 1, "parjanen": 1, "tuberkuloosiopin": 2, "opetukselta": 1, "opetettu": 4, "1998(c": 1, "toimintavuosista": 1, "voimaan": 17, "hakukohde": 1, "itsen\u00e4iseen": 4, "medisiinarilehdess\u00e4": 3, "2001": 15, "1921\u20131924": 1, "laillistamisp\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4kseen": 2, "etiikkaa235": 1, "lastentauteihin": 1, "1857": 3, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 2, "yleisesitelmien": 1, "tutkintonsa": 2, "yhteiskuntaa": 16, "rotuhygieeninen": 1, "eduskuntakyselyn": 1, "ilpo": 4, "nyrkkej\u00e4": 1, "instrumenttiensa": 1, "johtava": 2, "204115": 26, "anatomicum": 1, "ahtautta": 1, "1640": 3, "2\u20133\u00a7": 2, "etenkin": 39, "tarkastellut": 5, "asevelvollisena": 1, "selit\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliitot": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "71968": 1, "sairaaloissa134": 1, "kokemusper\u00e4isell\u00e4": 1, "kielitaistelusta": 1, "kollegan": 6, "hel\u00e9n": 6, "sosiologin": 1, "lukukausille": 2, "jalansijan": 1, "ylioppilastalo": 3, "lopullisesti": 1, "taivaan": 1, "haettiin": 5, "velvoitteiden": 1, "kylm\u00e4verisesti": 1, "my\u00f6hemmin78": 1, "siirtyess\u00e4\u00e4n": 1, "kadun": 1, "hannikainen": 1, "linjan": 6, "katoaako": 1, "inspiroivia": 1, "tarkastelen": 4, "ajamiselle": 2, "maatalousv\u00e4est\u00f6st\u00e4": 3, "s\u00e4\u00e4dyst\u00e475": 1, "p\u00e4\u00e4tynyt": 2, "armeijan": 4, "tutustumaan": 3, "oululaismedisiinarit": 4, "avaavat": 2, "kuuluneiden": 1, "korkeakulttuurin": 1, "vannomisen": 2, "kiinti\u00f6iden": 1, "kanssak\u00e4ymist\u00e4": 1, "kielt\u00e4130": 1, "1937\u20131940": 1, "terveysasemilla": 1, "tiloissa": 3, "antanut": 10, "prekliinisest\u00e4": 1, "tulokkaiden": 2, "sairaalal\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4": 3, "kiistassa": 1, "mahdollisesti": 8, "fyttil\u00e4ist\u00e4": 1, "opettajilta": 6, "naisopiskelijat": 2, "vuoksi293": 1, "p\u00e4\u00e4ttyminen": 8, "kuultu": 1, "vaikuttajia": 1, "teoreettinen": 4, "373\u2013381": 1, "oppikirjoja": 1, "legendaarisena": 1, "1944\u201351": 1, "lottaty\u00f6h\u00f6n": 1, "huoltotoiminnan": 1, "revolt": 1, "kysymys": 47, "osalta390": 1, "muutoksiksi": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "fuksien": 2, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 3, "tarpila": 4, "linjoille": 2, "kapinointiin": 1, "verran": 16, "tiedoistanne": 1, "kreikan": 1, "21\u201334": 9, "visiot": 1, "osakuntapyk\u00e4l\u00e4n": 1, "vastuuta": 13, "ryhm\u00e4lle": 1, "rikkomisen": 1, "teologeille": 1, "salaper\u00e4isyys": 1, "1391938": 1, "ajalle": 1, "visa": 1, "mittaamisesta": 2, "yhteis\u00f6": 7, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "tuotteina": 2, "opintokritiikit": 2, "erottaminen": 2, "aleneminen": 1, "puheenjohtajat": 2, "klinikkatilanteen": 1, "keinona": 8, "l\u00e4\u00e4kint\u00f6hallitukselta": 1, "terveyspolitiikasta": 1, "mik\u00e4": 117, "kausi": 3, "p\u00e4\u00e4aineiston": 1, "p\u00e4\u00e4toimittama": 1, "127\u2013128": 1, "paradoksaaliselta": 1, "professoreiden": 1, "speksit": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinvala": 3, "30\u201344": 4, "asiantuntijuuden": 3, "ilmennettiin": 1, "korostamisen": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoista": 3, "seulana": 1, "161965": 1, "karlsson": 3, "olutta": 1, "kehitt\u00e4misseminaarissa": 1, "28\u201331": 1, "kartanoihin": 1, "hagelstam": 2, "sijaisuus": 1, "anna-liisa": 1, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4reiksi179": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6ksiin11": 1, "sympaattinen": 1, "konrad": 7, "387\u2013390": 1, "kapasiteetin": 1, "2000": 39, "kirjoittivat": 3, "korva": 8, "kiitokseksi": 1, "legendat": 1, "toimintaan102": 1, "tutkitaan": 1, "akatemiaan": 1, "sosiaalihistoriallisena": 1, "kokoamaan": 2, "opetettava": 1, "tekem\u00e4n": 1, "18\u00a7": 16, "parturiin": 1, "niputettu": 1, "n\u00e4ilt\u00e4": 1, "kontrollia": 2, "kerrostuneisuus": 2, "toimittamalla": 1, "tiedemaailmasta": 1, "rodullisen": 1, "huolellinen": 1, "turvallisuutta": 1, "neuvottelulla": 1, "93\u201396": 1, "tulleista": 1, "yhteen": 20, "luokittelussa": 1, "1880-luvun": 2, "kootussa": 1, "sijoitettaisiin": 1, "my\u00f6nt\u00e4miseen": 1, "oppineet": 1, "becker": 27, "approbaturin": 1, "alhaisin": 1, "tulevina": 1, "el\u00e4m\u00e4nteht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4\u00e4ketiedett\u00e4": 24, "taipumukset": 1, "opiskeli": 8, "vasemmistol\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4": 1, "kertausharjoitusten": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00f6neuvos": 11, "k\u00e4sitelt\u00e4isiin": 1, "esikliinisist\u00e4": 1, "lukuj\u00e4rjestys": 2, "lainopilliseen": 1, "541933": 6, "parempaan": 1, "koettua": 4, "sivuvaikutuksia": 2, "9\u201312": 6, "traditionv\u00e4litys": 2, "oppikirjoja159": 1, "vastuusta": 3, "uteliaan": 1, "elpyminen": 1, "15491": 1, "suomalaisradikaalit": 1, "jakaa19": 1, "kiinnitt\u00e4nyt": 1, "poliittisessa": 4, "rohkeus": 1, "organisaatioissa": 1, "m\u00e4kel\u00e4inen": 1, "vasta": 37, "reppuja": 1, "rotuoppia421": 1, "joidenkin": 2, "otettavista": 1, "841924": 2, "1961\u20131979": 1, "psyykett\u00e4": 1, "51987": 2, "takausrengas": 1, "uudistamiselle": 1, "useita": 25, "painopiste": 12, "huoli": 10, "sy\u00f6p\u00e4potilaalle": 1, "kandidaattiaikana": 1, "vapautukset": 1, "eniten": 16, "helpommin": 3, "tekoja": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintointa": 3, "murroskautta": 2, "opettamaan": 3, "et\u00e4\u00e4nnytt\u00e4v\u00e4n": 1, "hyv\u00e4ksymisest\u00e4": 2, "interwar": 2, "tutkimusty\u00f6": 4, "kaupunkia": 2, "90\u201392": 1, "minulle": 12, "rahaan337": 1, "pikimmiten": 2, "1931": 34, "siirtyminen": 4, "ammatillisempaan": 2, "31962": 14, "tarpeellisen": 1, "riippumattomuus": 1, "materialismissa": 1, "9\u20131551945": 1, "paisumisen": 1, "konkreettisesti": 2, "eskola": 14, "apulaisopettajat": 1, "osuudet": 1, "periaatteeksi": 1, "33\u201337": 2, "maltillisesti": 1, "tieteentekij\u00e4t": 1, "ubi": 1, "mets\u00e4tieteiden": 1, "16\u201324": 2, "h\u00e4iri\u00f6it\u00e4": 1, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4lle": 1, "teltassa": 1, "vuosikymmenilt\u00e4": 1, "perusteluiden": 1, "lausuntoja": 3, "medisiinareille": 27, "inhimillinen": 1, "kandidaattia": 10, "1881\u20131981": 2, "tuoretta": 1, "session": 2, "329\u2013349": 1, "tekninen": 2, "polanyi": 3, "ratkaissut": 1, "opinahjon": 1, "ylikahria": 1, "schulman": 1, "l\u00e4\u00e4keteollisuudella": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikuntaa61": 1, "kes\u00e4kursseihin": 1, "historiallisia": 5, "siirtym\u00e4vaiheista": 1, "xliii": 4, "hoitamassa": 1, "tahtoaan": 1, "41938": 4, "1931\u20132011": 1, "31\u201334": 4, "18121962": 2, "aikamme": 1, "haaviomannilan": 1, "suoma": 1, "1137": 1, "ilmennyt": 2, "klinikka": 28, "aiheensa": 1, "krogiuksen": 1, "huomiolle": 1, "447\u2013459": 1, "toteutettu": 5, "pyrkimykseen": 4, "vaalimainonnassaan": 1, "suosiva": 1, "opinto-ohjausta": 1, "vaativaan": 1, "teori": 1, "keskustelusta": 4, "tieteelliset": 4, "tieteess\u00e4": 1, "vaihdellut": 2, "osoittivat": 8, "korvaus": 1, "lukee": 1, "kriittisille": 1, "skulle": 1, "paradoksit": 1, "kertausharjoituksiin": 2, "ajautuneet": 1, "hy\u00f6dyllisempi": 1, "vauras": 1, "opiskelijalla": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "rohkean": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "hellens": 1, "todetaan": 2, "lancet": 1, "ideaalina": 1, "1451966": 2, "toimii": 1, "osastossakaan": 1, "iltana": 4, "luonnon": 2, "kokoelmien": 1, "vertaa": 1, "lomien": 1, "relationaalista": 1, "tasolta": 1, "esteit\u00e4205": 1, "painostuksesta": 1, "kerrotut": 2, "juutalaisvastainen": 1, "tapauksista": 1, "idealistisena": 1, "tullineuvos": 1, "problematiikka": 3, "sivistystraditioon": 1, "\u00e4itiys": 7, "nylander": 4, "opintokokonaisuudet": 1, "medisiinariyhteis\u00f6t": 1, "johdosta": 4, "bound": 2, "sallia": 1, "toteutettava": 1, "2231922": 2, "valmistuneisiin": 2, "aims": 2, "1924": 6, "yksityisajatelmia": 1, "opettivat": 1, "meurman": 5, "65\u201366": 6, "symboliikasta": 1, "antero": 8, "kandidaatista": 1, "moninaisuutta": 2, "potilaskeskeisemp\u00e4\u00e4": 1, "tutkijana": 2, "kommentteja": 2, "erikoistumishalujen": 1, "valmistuvalle": 1, "syvempi\u00e4": 1, "l\u00e4heisesti": 1, "mannheimin": 1, "perusteena": 1, "1957": 30, "j\u00e4\u00e4neet": 6, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "tullessaan": 1, "3532": 1, "virallisiin": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintodistusten": 2, "perinnemaailman": 1, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4kseni": 1, "loukkaantuneet": 1, "lahtinen": 1, "221955": 1, "tukenut": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinammatissa": 1, "apurahoin": 1, "nouse": 1, "ruumiinavauksiin": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "id\u00e4ss\u00e4": 1, "per\u00e4ss\u00e4": 1, "sosia": 1, "l\u00e4hes": 25, "varauduttava": 1, "akuutin": 3, "antamaan": 9, "kuuluvan": 3, "opiskeluvapaus": 1, "yhteyteen": 3, "laajennettavaksi": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4laitoksen": 1, "141967": 1, "yliopistomaailmaa": 1, "luukanen-kilde": 1, "yhteisiin": 3, "pere": 1, "soininen": 14, "kokoomuslaisissa": 1, "1949": 19, "j\u00e4lkipuoliskolla236": 1, "konferenssissa": 3, "ehdotustaan": 1, "kannalta": 38, "opiskelijat": 74, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6mien": 1, "roikkumista": 1, "kaksikielinen": 1, "komiteassa": 3, "tutustuisivat": 1, "syntym\u00e4tapauksia": 1, "analysoivaa": 1, "19111957": 1, "perusteellisuutta": 1, "kev\u00e4tlukukauden": 1, "voitu": 4, "11121925": 1, "hjeltin": 5, "luodessaan": 1, "16111911": 1, "asevelvollisuusaikanaan": 1, "k\u00e4rsiviin": 1, "ajatteluuni": 1, "erikoisalan": 4, "liioitelluiksi171": 1, "muuttujana": 1, "vilkastunut249": 1, "stjernschantz": 2, "riippuivat129": 1, "niputtanut": 1, "r\u00f6ntgenologia": 4, "rooman": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 2, "suunnanmuutosta": 2, "julkaista": 4, "crimes": 1, "agneta": 2, "reenp\u00e4\u00e4n": 2, "terapeuttiseksi": 2, "trendit": 2, "\u00e4\u00e4rimaa": 1, "tarjoten": 1, "houkuttelevuuden": 1, "pullonkaula": 1, "kyseisen": 2, "yleismaailmallinen": 1, "modernisointi": 1, "tasa-arvoisuusperiaatteen": 1, "troupp": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 1, "melville": 1, "toteutettuihin": 1, "kiinnittynyt": 1, "uravalinta": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4": 2, "talidomidin": 1, "pelotti": 1, "tutkijal\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4": 1, "liikkumatilasta": 1, "kansantauteja": 1, "samansuuntaista": 1, "kannatettava": 1, "tukenaan": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6ksist\u00e4288": 1, "miksei": 1, "toteutunut172": 1, "240\u2013242": 1, "1950\u20131971": 1, "frimanin": 1, "hyyn": 30, "prosentti76": 1, "ongelmaksi": 1, "olosuhteisiin": 1, "1400": 1, "olevista": 3, "kansaa": 1, "ker\u00e4t\u00e4": 4, "puoltama": 1, "132010": 2, "biokemia": 1, "ep\u00e4medisiinarimaisesta": 1, "luokkaluonteesta": 1, "ryhtymisest\u00e4": 1, "jyrkemmin": 1, "maailman": 12, "v\u00e4lttelyst\u00e4": 1, "ty\u00f6nkuvaan": 2, "karvonenkin": 1, "ut\u00e5t": 2, "n\u00e4kyviksi": 1, "mukana197": 1, "kauksen": 1, "valan": 5, "tuloksena": 6, "lieu": 1, "ilmoitusmyyntiin255": 1, "viitata": 1, "ajallisesti": 1, "ohjaamiseksi": 4, "laajuus": 1, "juridisen": 1, "heik": 1, "havainnoi": 4, "rinnalla": 6, "aste-eroja": 1, "auki": 3, "oloista76": 1, "humanistisista": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteit\u00e4": 1, "yliopistomaailma": 1, "kaila": 6, "vastine": 6, "aineyhdistelm\u00e4t": 1, "71965": 5, "l\u00e4karen": 3, "l\u00e4hteen\u00e4": 1, "sihteeriksi": 2, "esitelm\u00e4\u00e4n": 2, "knapaksen": 1, "j\u00e4lke\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "3834": 1, "250\u2013255": 1, "opiskelijael\u00e4m\u00e4": 2, "ty\u00f6skentelyyn": 3, "1947\u20131955": 1, "tehdyn": 4, "edullisempi": 1, "kongressi": 1, "opintoja321": 1, "richardson": 2, "osoittautui": 2, "kohottaminen": 1, "kokeneiden": 1, "ryhtyisi": 2, "211960": 7, "3050": 1, "ammatillisemmasta": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 6, "boksikaverini": 1, "ylioppilask\u00e4r\u00e4j\u00e4t": 1, "musiikilliset": 1, "muodostuisi": 5, "laati": 9, "ominaisuuksina": 1, "pit\u00e4neet": 1, "tapahtumien": 1, "opintomatkallaan": 2, "192\u2013207": 1, "k\u00e4sitelleen": 1, "250\u2013259": 1, "yl\u00e4luokkaisena": 2, "rakennusten": 1, "j\u00e4rjestelyn\u00e4": 1, "vakavasti": 1, "eheytt\u00e4misen": 1, "jatkui33": 1, "link\u00f6pings": 1, "edist\u00e4misess\u00e4": 1, "koski": 13, "luokalla": 1, "heikkinen": 40, "etujaan": 2, "yhteyden": 1, "henkisi\u00e4": 2, "suuntautumiseen": 2, "tenteist\u00e4": 1, "sairaustiloista": 1, "7851992": 2, "ty\u00f6p\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 1, "kohtaamiset": 1, "1641968": 1, "opintouudistuksiin": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjojen": 1, "puheenvuoro": 1, "juttua": 2, "numeroa": 1, "how": 1, "medicinsk": 2, "tilaisuuteen": 3, "kiitos": 5, "skrifter": 1, "potilaisiin": 21, "viisautta": 1, "sairasvoimistelu": 1, "gunilla": 1, "aloitti": 8, "tuki": 8, "johtokunnalla": 1, "t\u00e4ydennyksen": 2, "kotimaassa226": 1, "aikaisia": 1, "muotokuvassa": 1, "arvottomina": 1, "fuksikasvatuksen": 2, "\u00e5rhus": 1, "erikoisty\u00f6h\u00f6n": 1, "pienryhm\u00e4opetukseen": 1, "1930": 12, "j\u00e4senyyteen": 1, "ilmoittaminen": 1, "amanuensuurin": 1, "vaadita": 1, "gallup-kyselyn\u2026": 2, "hoitotilanteesta": 1, "opintodemokratiassa": 1, "rituaalein": 2, "ikuisessa": 1, "terapia": 5, "laajentaminen": 3, "l\u00e4hdetty\u00e4": 1, "hermotautien": 1, "urheilua": 1, "hoitoa531": 1, "suorittaminen": 7, "76\u201377": 2, "kuuluivat": 9, "yy\u00e4-periaatteen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 6, "l\u00e4pin\u00e4kyv\u00e4mpi\u00e4": 1, "hallituksessa": 4, "series": 7, "valto": 1, "p\u00e5": 7, "lukevain": 1, "maatalouselinkeinon": 1, "edist\u00e4jin\u00e4": 2, "ammattisuuntautuneita": 1, "kielteisen\u00e4": 1, "144\u00a7": 1, "ristiriitoja377": 1, "1940\u20131943": 2, "opettajilla": 4, "amanuenssuureista43": 1, "hautaaminen": 1, "asettunut": 3, "velvollisuuksistaan": 1, "kansanterveyskomitean": 1, "hioa": 1, "intiimin\u00e4": 1, "synteesiksi": 1, "60\u00a7": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliittootava": 1, "vennola": 3, "antiikinaikaisen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinammattia": 1, "perusyhteis\u00f6j\u00e4": 1, "tuttua": 2, "jatkuikin": 1, "mariorkesteri": 1, "yksityisen": 5, "kielioloja": 1, "halventavasti": 1, "sairaalalailla": 1, "uutisointia": 1, "yhteisist\u00e4": 4, "kehittynyt": 4, "pukuja": 1, "kiristymisest\u00e4133": 1, "professorit": 51, "aikoinaan": 8, "mukaisesti585": 1, "fysikaalis-biologisiin": 1, "\u00e4\u00e4nell\u00e4": 1, "erillisess\u00e4": 1, "teoreettiseen": 2, "314\u2013316": 1, "konservatiivisempia": 1, "l\u00e4hetetyt": 1, "tiedeperinteeseen": 1, "silta": 1, "sosiaalistamisessa": 2, "immunologia": 1, "hankkeista": 1, "tavasta": 2, "hoitamista": 2, "esitt\u00e4ytym\u00e4\u00e4n": 1, "varautumisen": 1, "todellisuudessa": 3, "pois": 11, "hitaasti": 12, "lk": 1, "151935": 1, "vakinaisten": 1, "opittu": 2, "seminaarista": 2, "tioon": 1, "vajavaisia": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyv\u00e4n": 1, "valmistumisensa": 1, "puutteeseen": 3, "amanuenssien": 12, "ylioppilaskunnissa": 1, "vastustettiin": 7, "seula": 1, "ylioppilaspolitiikassa": 2, "277\u2013279": 1, "ollessa539": 1, "ylioppilaskuntagaudeamus": 1, "arvostetuin367": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinteht\u00e4v\u00e4n": 1, "luotsannut": 1, "53\u201357": 1, "lindqvist": 3, "56\u201358": 6, "mielipiteiden": 5, "9121969": 1, "health-care": 2, "korkeat": 1, "aikakautta": 1, "perheelle": 1, "sananen": 4, "kouluttajana": 1, "2491940": 1, "vakuutan": 1, "valta-aseman": 1, "uppgiften": 1, "paheksui": 1, "toteutunut": 11, "k\u00e4sitelty": 8, "vahti": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 2, "rafael": 2, "luentosarjojen": 3, "yll\u00e4tyksellinen": 1, "miehi\u00e4": 11, "kohdassa": 1, "psykiatria": 7, "punnitseva574": 1, "terveydenhuollon": 32, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 7, "itselleen": 1, "uuno": 1, "40\u201342": 1, "tarpeellisiksi": 1, "committee": 10, "yhteiskunnallisesti": 5, "kyll\u00e4": 12, "aloittamisessa": 1, "praktiikkaty\u00f6t\u00e4": 1, "kuulumatta": 1, "kerrostunut": 1, "17\u201318": 4, "vaalivoiton": 1, "mainos": 3, "kivij\u00e4rvi": 7, "professuurille": 1, "kosketusaistia": 1, "alentamisesta": 1, "1920-luvuilla": 4, "harjoittelukysymys": 1, "laatuun": 1, "liittein\u00e4": 1, "225\u2013234": 1, "sis\u00e4syntyist\u00e4": 2, "205\u2013206": 1, "tarkoituksen": 1, "vasemmistolaiset": 5, "rajasta": 1, "21111919": 1, "em\u00e4nn\u00f6itsij\u00e4st\u00e4": 1, "laaja-alaisuudesta": 1, "poliittiset": 8, "identiteetti\u00e4351": 1, "em\u00e4nt\u00e4": 1, "14\u201316": 3, "omaksua": 2, "muutamaan": 2, "1051912": 1, "p\u00e4\u00e4semist\u00e4": 1, "vallitseva": 1, "ruotsista124": 1, "kirje": 21, "sukututki": 1, "puhuttiin": 7, "turva": 1, "sterilointi": 5, "esille352": 1, "kohtaan300": 1, "sotatoimien": 1, "todistusten": 2, "nuoria": 9, "edesauttaa": 1, "yhteisess\u00e4": 2, "kring": 1, "2631912": 2, "laaditun": 1, "suoritettu": 4, "tieteellisakateemisiin": 1, "terho": 1, "opetusmenetelm\u00e4t": 1, "laajempiin": 2, "viransijaisuustoimintansa": 1, "kutsumustani": 1, "1970-luvulla": 2, "tarpeellisuus": 1, "1946\u20131947": 1, "641963": 1, "2891965": 2, "postiluukusta": 1, "jatkokoulutuksen": 9, "sotapolulla": 1, "puoluepolitiikka": 4, "keskeisiss\u00e4": 1, "kosteuden": 1, "lis\u00e4ksi": 160, "opettamisen": 1, "tiedekuntavallankumous": 1, "mets\u00e4nhoitajien": 5, "lyhent\u00e4\u00e4": 3, "sirva": 1, "integroimalla": 2, "am": 1, "mammanpojasta": 1, "saksalaisiin": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 3, "veitsell\u00e4\u00e4n": 1, "havainnoida": 1, "nimen": 3, "opetuskysymyksi\u00e4": 1, "torjuvasti": 1, "2811936": 2, "lomautetut": 2, "potilaille": 2, "ylimielinen": 1, "g\u00e4llande": 1, "meid\u00e4t": 5, "palm\u00e9nille": 2, "geneven": 4, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 10, "osakuntatalolle": 1, "1975": 2, "1960-luvulle": 7, "perustettujen": 1, "perustamisesta123": 1, "l\u00e4hetteiden": 1, "tutkimuslaitos456": 1, "michel": 1, "ylioppilaspuolue": 1, "facilities": 2, "uhrautumista": 1, "kuvista": 1, "kirjayhtym\u00e4": 2, "varattomia": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6politiikkaa": 1, "hiomaan": 2, "opiskelevilta18": 1, "paranemiselle": 1, "l\u00e4hitulevaisuudessa": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-identiteetin": 5, "metodeita": 1, "tiivistiv\u00e4t": 1, "lukivat": 1, "aikaansaama": 1, "tulevaisuuteen": 4, "olisivat": 9, "palveluksessa127": 1, "st\u00e5hls-hindsberg": 1, "291967": 2, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyys": 1, "yhteiskunta383": 1, "edustuksen": 2, "tiedemies": 2, "ihanteisiin": 5, "koulutusn\u00e4kemyksen": 1, "ihmismielen": 1, "koettiin": 9, "vanhoillisesti": 1, "re": 1, "kalleus122": 1, "omat": 14, "suunnitellut20": 1, "universitetkansler\u00e4mbetet": 1, "jaettuja": 1, "t\u00f6iss\u00e4": 1, "liittyv\u00e4st\u00e4": 3, "luovuttaa": 2, "mielivaltaisia": 1, "palvele": 1, "j\u00e4lkeisiss\u00e4": 1, "uudistamishankkeeseen": 1, "suunnilleen": 5, "sirpaleiksi": 1, "karkealla": 1, "laajempi": 5, "tarjoilua": 1, "yksil\u00f6llisyyteen": 1, "opetus\u2026": 2, "opilliseen": 1, "opetusresursseista": 1, "joiltain": 1, "21\u201324": 1, "tautia": 1, "arvosanoja402": 1, "kandidaatintutkintoon": 1, "apurahoista": 1, "454\u2013456": 1, "pyrkiviin": 1, "sosiaalidemokraattiset": 1, "vastaperustetun": 1, "suostuneet": 4, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4politiikan": 3, "laatikin": 1, "arvioi": 20, "2731962": 1, "vaillinaiset": 1, "suhteuttamisesta": 1, "vuosikymmenille": 1, "1892\u20131942": 1, "asennemuutosta": 1, "yksil\u00f6llisen": 3, "69\u201371": 7, "asennesysteemin388": 1, "packal\u00e9n": 1, "ajoivat": 6, "tiiviimpi\u00e4": 1, "ilmentyminen": 2, "eronnut": 1, "kehitt\u00e4miseen": 8, "11963": 5, "testitilanteet": 1, "henkil\u00f6iden": 4, "tasavallan": 3, "ominaisuuksien": 4, "1920luvulla": 1, "vuosikurssien": 1, "lukijoita": 1, "1998(a": 1, "suosittuja": 2, "luomia": 1, "opittava": 3, "loukata": 1, "ykk\u00f6sklinikalla": 1, "keskitytty": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 2, "sosiaaliselta": 1, "kandiseuran": 8, "avartaa": 1, "abortteja": 2, "laaja-alaisemmin": 1, "preppaukseen": 1, "p\u00e4\u00e4tepiste": 1, "tilastotiedett\u00e4": 1, "biologisia": 1, "asiassa352": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "lista": 2, "illallisten": 1, "vallansiirtoa": 1, "konservatiivisemmiksi": 1, "hankalaksi": 1, "tottuminen": 1, "opiskelijam\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 8, "toteutunut87": 1, "onnekkaat": 1, "vastakkainasettelujen": 1, "opetusta513": 1, "sivistysihanteen": 5, "tohtorina": 1, "lyhyet": 1, "korvattavuuden": 1, "tutkintoopiskelijat": 1, "laatua63": 1, "teksteist\u00e4": 1, "yhteenliittym\u00e4": 1, "poistamiselle": 1, "kehittiv\u00e4t": 2, "viiv\u00e4styneet": 1, "kukoistaa": 1, "kokemuksia383": 1, "vaikutteita345": 1, "klassisen": 1, "1091946": 1, "rauhansopimuksen": 1, "suhteellinen": 3, "kommunikaatio": 1, "ehdotuksista": 2, "2161966": 1, "logiikassa": 1, "katastrofaalisen": 1, "1912\u20131935": 1, "laimi": 5, "176\u2013179": 1, "kypsyytt\u00e484": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinvirkoja": 1, "laajentamiseksi": 3, "etsim\u00e4ss\u00e4": 1, "laillistettujen": 2, "ensimm\u00e4isiss\u00e4": 2, "\u00e4lyllis-teoreettisesti": 1, "kertovassa": 1, "arvelivat": 2, "1946\u20131963": 1, "toivomisen": 1, "sulkeutuu": 1, "seurausta": 1, "326\u2013328": 1, "opetella": 1, "v\u00e4lille464": 1, "etuoikeus": 2, "sosiaalivaltiota": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneiden": 1, "horelli": 1, "tasavertaisuuden": 6, "helpotusta": 2, "ilmoitus": 2, "aura": 6, "yhteisty\u00f6viritykset": 1, "111913": 3, "syy": 6, "l\u00e4vist\u00e4nyt": 1, "tulos334": 1, "amerikkalaisessa": 1, "nousuun368": 1, "valmistuneiden": 8, "toisaalle": 1, "piirteitten": 1, "1191951": 1, "sukupuoleen": 1, "medisiinareista": 29, "aro": 1, "opiskelijaan": 1, "60-vuotiaille": 1, "vastavalmistuneina": 1, "ote": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistyksen": 3, "uudenmaan": 1, "loivat": 7, "medipiiri": 1, "141947": 1, "pienempi": 2, "varustamaan": 1, "osakuntatoiminnasta": 1, "14\u00a7": 21, "vaihtelivat": 4, "polvi": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "johtoaseman": 1, "opetuskokemusta": 1, "tapettiin": 1, "kurssij\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "viimeaikaiset": 1, "pataljoonissa": 1, "mielest\u00e4": 15, "leimansa": 2, "medisiinariavun": 1, "95\u201396": 1, "kirjoittaja": 5, "kire\u00e4\u00e4n": 2, "laitoksia": 3, "koulutusvastuu": 1, "perinteisest\u00e4": 5, "yliopistosairaaloiden": 3, "akademin": 2, "aavistelimme151": 1, "idealister": 1, "kurssi35": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 2, "kohdistuneesta": 1, "starka": 5, "airilalle": 1, "soveltamaan": 2, "riippuvainen": 2, "edv(ard": 1, "muotoili": 3, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistapojen": 1, "avasi": 3, "olojen": 3, "harjoituksissa": 2, "1906": 1, "aatteellisuudesta423": 1, "hakijoiden": 3, "80\u201382": 1, "ep\u00e4ilyksist\u00e4": 1, "s\u00f6derstr\u00f6m": 1, "likaajia": 1, "juonta": 1, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "l\u00e4heisempi": 1, "tuottamasta": 1, "johtokunnalle": 1, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4t": 1, "vaihtelivatkin": 1, "retoriikaksi": 1, "luetteloista": 2, "puhelimessa": 2, "taantumukselliseksi": 1, "k\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen\u00e4": 1, "1920\u20131930-luvuilla": 2, "tuomioon": 1, "taipale267": 1, "olisivatko": 1, "problemojen": 1, "91958": 1, "54\u201357": 1, "ylioppilastutkinnossa": 2, "tutkimuksiin": 1, "orpoudentunteen": 1, "challenge": 3, "lidemokraatti": 1, "1993": 106, "leidenius": 6, "transaction": 1, "kuudeksi": 1, "15121942": 2, "kansanterveysty\u00f6ss\u00e4": 2, "periaatteisiin": 3, "perustamishanketta": 1, "kutsunut": 3, "pidempiaikaiseen": 1, "7101947": 1, "fennicasta": 1, "v\u00e4h\u00e4lle": 1, "lopulle": 6, "tehostamista305": 1, "7121937": 1, "mihin": 10, "maaper\u00e4st\u00e4": 1, "arvovaltakysymys": 1, "asioihin": 5, "tutkimista": 2, "ihmisoikeuksista": 1, "suomenkielisyyden": 1, "muistiluvun": 1, "dynaaminen": 2, "puutteelliseksi290": 1, "arvosanoin": 1, "opintoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "sitoutumattomiin": 1, "xiv": 2, "valtavaa": 1, "yksityisyritt\u00e4j\u00e4aikakaudesta": 1, "puoliv\u00e4liin": 4, "kirjastoon": 2, "vuosina": 98, "lausuivat": 1, "perustamiseksi": 1, "ajankohtainen": 3, "sosiaalisessa": 3, "kehitett\u00e4v\u00e4": 2, "sivistyksellisten": 1, "palkattuihin": 1, "laumana": 1, "1511952": 2, "liitettiin": 10, "neuvottiin": 2, "arvostelu": 3, "esiintyminen": 2, "yleisopintoja": 1, "valvonnassa": 1, "sellaisessa": 1, "supistamalla": 1, "ep\u00e4poliittisiksi": 1, "kilpailijoiksi": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilt\u00e4\u00e4n": 1, "1992": 5, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 6, "tarpeita90": 1, "ammattiorientoituneen": 1, "kyynistyiv\u00e4t": 1, "ty\u00f6lamppu": 1, "skandinavian": 2, "jalanj\u00e4ljiss\u00e4": 4, "vastuuntuntoiseen": 1, "rotuhygieniaa": 1, "kuulla": 1, "metodin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisesti": 1, "arvojen": 7, "1255\u20131260": 1, "yhteydest\u00e4": 2, "lakkoon188": 1, "sairaudestaan": 1, "sist\u00e4": 1, "hoidossa276": 1, "arvostettuna": 1, "111\u2013115": 1, "gaudeamus": 9, "vakuutusmaksuja": 1, "saavutettaisiin": 1, "valtakunnan": 4, "uotila": 3, "oppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "sdp": 8, "noudattelivat": 1, "ilmensi": 22, "malpractise": 1, "mahdollisuuksia": 30, "johtoa": 1, "tiedekunnille162": 1, "joukossa": 16, "muistissa": 1, "tiedusteltiin": 3, "erityiskoulutettujen": 1, "yhteis\u00f6j\u00e4": 4, "julkinen": 5, "sanktioita": 1, "medikofiiliopinnot": 1, "professoreiltaan": 1, "seuraamalla": 8, "entisen": 2, "kohtasivat": 1, "l\u00e4hent\u00e4minen": 1, "auktoriteettiasemansa": 1, "kielitaidolle": 1, "jon": 1, "135\u2013167": 1, "343\u2013348": 1, "uurastamaan": 1, "hairahduksia": 1, "kohdistamat": 1, "tytt\u00f6jen": 1, "vieraina": 1, "taloudellisessa": 5, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 3, "klinikkakursseille": 1, "tutkimusajanjaksolla83": 1, "yhtym\u00e4kohtia": 2, "n\u00e4iden": 27, "51931": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinkoulutus": 1, "l\u00e4hdeaineistoa": 1, "pidetty": 9, "lks\u00e4\u00e4n": 2, "aineisiin": 2, "esa": 3, "luottamusta": 3, "syvenisi": 1, "yhteiskunnallisten": 6, "houkutellut": 1, "suomalaismedisiinarien": 3, "ilmasto": 1, "kansainv\u00e4liselle": 1, "opetusministerin": 1, "potilaisiin455": 1, "kotoisin": 5, "vapaaehtoista": 2, "mets\u00e4nhoidon": 1, "yli": 21, "t\u00e4ytettiin": 1, "koulutusasteille": 1, "tiedekuntatradition": 2, "tulevana": 1, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 3, "natsi-saksaan": 1, "51956": 4, "hiipui": 2, "2006": 52, "1616": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4": 1, "leikkaukset": 1, "irti": 1, "kuuluvaa": 1, "nilsson": 5, "tasoittunut": 1, "sjukhuset": 1, "jakamiselta": 1, "sekasorto": 1, "suomeniskent\u00e4\u00e4": 1, "uralta": 1, "aiheita": 3, "al": 7, "syd\u00e4nt\u00e4": 1, "erist\u00e4ytyminen": 1, "valmistelemaan180": 1, "jono": 2, "346\u2013348": 1, "tietopohja": 1, "saamasta": 1, "timonen": 1, "10\u201312": 6, "perustietojen": 1, "julkaisumyyntiin": 1, "economic": 2, "rankkaa": 1, "yleissivistyksellist\u00e4": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6kommunistinen": 1, "naispyrkij\u00f6iden": 1, "ekl\u00f6f": 37, "keskeisempi": 1, "ty\u00f6voiman": 2, "tett\u00e4viss\u00e4": 1, "kotiuttamisen": 2, "opettamista": 1, "kysynn\u00e4n": 2, "sytostaattit393": 1, "ulkomailla175": 1, "oppiaineittain": 1, "jonotusta140": 1, "opintoj\u00e4rjestykseen": 2, "7\u201312": 3, "kristillisper\u00e4isen": 1, "oiva": 4, "luonnontieteit\u00e4": 1, "tysta": 1, "kansainv\u00e4linen": 9, "yhtyv\u00e4tk\u00f6": 1, "aineissa": 2, "alkup": 3, "kysyminen": 1, "tammerfors": 1, "huomioon85": 1, "s\u00e4\u00e4dellymp\u00e4\u00e4n": 1, "teemoista": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinapua": 1, "perheenj\u00e4sen": 1, "v\u00e4itellyt": 1, "in": 78, "ylioppilaslehdenkin": 1, "16\u201351": 1, "matter": 1, "107\u2013111": 1, "selvityksess\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisiin": 5, "\u00e4n": 5, "sapiensia": 1, "62\u201367": 4, "osallistunut": 6, "toimivan": 4, "paarinkantajaa": 1, "yhteiskunnallistuttaminen": 1, "91955": 4, "ylil\u00e4\u00e4k\u00e4ri-opettajat": 1, "saksalaisesta": 1, "punamultahallituksen": 1, "hankkinut": 1, "korostuivat": 7, "edist\u00e4jiksi": 1, "l\u00e4karminnen": 1, "t\u00e4ytt\u00e4": 2, "vaikeutti": 2, "pyrkiv\u00e4\u00e4n": 1, "yksityisl\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 1, "101970": 1, "trodde": 1, "valintaperusteissa": 1, "k\u00e4vi": 8, "kulttuurisihteerin": 1, "niemisen": 2, "32\u201334": 1, "ylioppilaalle": 1, "tuotteiden": 1, "1090": 2, "opintomenestys": 1, "paraneminen": 1, "yhteisopetusta": 1, "erotettiin": 4, "runsas": 2, "painoi": 1, "erist\u00e4ytymispolitiikkaa": 1, "kouluihin": 4, "esitelm\u00f6im\u00e4\u00e4n": 2, "emotionaalista": 2, "73\u201383": 1, "kuuminta": 1, "uraanne74": 1, "toteuttamaksi": 1, "vaalirenkaassa": 1, "20-vuotisjuhlassa": 1, "1972\u20132004": 1, "kieliriitaan": 2, "luotettavia545": 1, "v\u00e4h\u00e4varaisten": 1, "55\u201356": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteelliset": 18, "351968": 2, "oltuaan": 1, "ohjaava": 1, "moskovan": 1, "reproduction": 1, "vaihtamassa": 1, "halunnut": 6, "451954": 1, "s\u00e4vytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "virallisia": 2, "268\u2013275": 1, "brofeldt": 4, "ainutlaatuisuuden": 1, "psykologiaan334": 1, "kuopion": 20, "mekanoterapia": 1, "ongelmanratkaisukyky": 1, "tutkinto-ohjelmaan107": 1, "kollegiaalisten": 3, "te": 2, "nousseen": 1, "sopivimmat": 1, "kysymyksin\u00e4": 1, "erikseen": 12, "vaiheissa": 3, "27\u2013281917": 1, "kurssikirjoista": 1, "teoreettisilla": 3, "1131958": 1, "sosiaalisissa": 1, "todistajaksi": 1, "lakimuutosta": 1, "p\u00e4\u00e4ttyess\u00e4": 3, "suurimmaksi": 2, "80st\u00e4": 1, "kontrolloimassa": 1, "muuttui": 20, "t\u00f6ist\u00e4": 2, "kustannuksella": 2, "koulutuspaikkana520": 1, "fran": 1, "intiimi": 1, "lisensiaatintutkinnosta": 1, "huippuvuosina": 1, "lujittaa": 2, "bildningsuppdrag": 1, "tehokkuusajattelu": 1, "veneerinen": 1, "koostui": 3, "avioliittolaissa": 1, "kutsumuksena": 4, "suositellummaksi346": 1, "huhuja": 1, "tulevia": 5, "silm\u00e4tautien": 6, "siviilil\u00e4\u00e4kint\u00e4laitoksen": 1, "laillistetut": 2, "potilaitani": 1, "aiemmin35": 1, "s\u00e4ilyisi": 1, "kiistan": 1, "sijoitetulla": 1, "sulkutella": 1, "rajoitettiinkin": 1, "julkaisivat": 2, "solidaarisuuden450": 1, "kes\u00e4isin": 2, "ehdotetuista": 1, "vastuullinen": 1, "konsanaan": 1, "erikoisalayhdistyksi\u00e4118": 1, "tarpeesta": 5, "10\u201318": 7, "avaink\u00e4sitteist\u00f6\u00e4": 1, "keuhkosairausoppi": 2, "raija": 5, "kolmiportainen": 1, "festskrift": 1, "l\u00e4sn\u00e4olevia": 1, "584\u00e4n": 1, "olinin": 1, "sijoittui": 1, "tenttivaatimuksia": 1, "ensimm\u00e4isist\u00e4": 3, "2435\u20132436": 1, "eriarvoiset": 1, "rapujuhlia": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4n": 1, "134\u2013138": 1, "n\u00e5diga": 1, "l\u00e4hentyneet": 2, "publiikit": 1, "perusteella94": 1, "sosiaalistaminen": 2, "hyv\u00e4lle": 1, "medikofiilin490": 1, "muistamme": 1, "joudut": 1, "siirtyen": 1, "merkinneet": 2, "tavoitella": 1, "kirjoja49": 1, "vankilan": 1, "liikemiesm\u00e4isi\u00e4": 1, "2711970": 2, "syd\u00e4melliseksi85": 1, "avaa": 3, "opintoasioihin": 5, "moni\u00e4\u00e4nist\u00e4": 1, "alimmista": 1, "k\u00e4rjistetty\u00e4": 1, "uudistamisen": 3, "af": 11, "paljastuspuhe": 1, "ammatillisesti": 6, "sairaanhoitoon": 2, "ruotsinkielisille": 2, "uudistetaan": 2, "326\u2013327": 1, "kerppola": 13, "pist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "nyland": 1, "opiskelumahdollisuuksia": 2, "haastattelu": 14, "sulkea": 2, "vieraista": 1, "14121948": 2, "kasvoi": 16, "pakollisuuteen320": 1, "52\u2013157": 1, "korkeiksi": 1, "uudistusprosessi": 2, "the": 211, "rintakeh\u00e4": 1, "sys\u00e4si": 4, "eroja": 7, "voimistuivat": 2, "aatteellisiin": 1, "mieskandidaattien": 1, "j\u00e4rjestelmien": 1, "tavanomaisesta": 1, "tapaturmavakuutus": 1, "vaikeana": 1, "miesopiskelijoista": 4, "tikkanen": 2, "olevaa": 1, "muistuttivat245": 1, "vaatimus": 9, "1938\u20131940": 1, "aloittaneita": 1, "juomaa": 1, "by": 13, "pohdintaan": 1, "katajan": 1, "neuvoista": 2, "ihmiskokeet": 1, "ihannekuvan": 2, "1796\u20131797": 1, "aatteellis-eettisen\u00e4": 1, "gian": 1, "rotuhygieniasta": 1, "ansiosta": 4, "katkesi": 1, "aloitteet": 5, "kritisoimasta": 1, "keskiaikaisen": 1, "frakit": 1, "minimistandardit": 2, "opiskelijaidentiteetin": 1, "mahdollisuuksista": 1, "israelin": 4, "terveysapparaatin": 1, "kivim\u00e4ki": 11, "avdelningen": 1, "k\u00e4rilt\u00e4": 1, "suomalaiset": 14, "konservatiivien": 1, "opintovaliokunta": 1, "otsikoitu": 1, "kansallisena": 2, "dentistit": 1, "kuka": 6, "kaljaa": 1, "palveluksista": 1, "lipuille": 1, "kuluvan": 1, "ihanteellista": 1, "osastoon": 4, "71957": 7, "sairauksien": 31, "viiden": 3, "majailivat": 1, "selv\u00e4sti": 20, "valikoituminen": 1, "ouluun": 6, "klubin": 5, "tehostamaan": 1, "olemaan": 5, "pohjoismaalaisten": 1, "taiteiden": 1, "adopting": 2, "ammatti363": 1, "kattaneen": 1, "ilmapiiriss\u00e4": 7, "tarkasteluni": 1, "192\u2013193": 1, "kansatieteilij\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6stapaa": 1, "251967": 2, "kansanterveysasiaa": 1, "jalaviston": 3, "murtuu": 2, "analyysin": 1, "perusolemukseen": 1, "tiedekuntayhdistyksi\u00e4": 1, "esimies": 1, "huonojen": 2, "kirurgin": 4, "maatalousopetusta": 1, "vaatimattomasta": 1, "valtionyliopisto": 1, "tarjoaisi": 1, "t\u00e4hd\u00e4nnyt": 1, "during": 3, "tieto": 39, "nelisenkymment\u00e4": 1, "addition": 2, "toimitilat": 1, "intoa": 2, "tieteellisille": 1, "eetokseksi": 1, "virka": 12, "ty\u00f6nantajaani": 1, "1903\u20132003": 2, "professionaalistumisen": 1, "taidoissa": 1, "elementti": 3, "naismedisiinareille": 3, "osoitettaisiin": 1, "halua": 5, "tapaturma-asemien": 1, "asenteesta": 2, "1910-luvulta": 1, "suuntauksena": 1, "itsen\u00e4istyneen": 2, "riitt\u00e4vyydest\u00e4": 1, "perustua": 2, "rakennushankkeita": 1, "vastuuntuntoaan": 1, "lottatoiminta": 1, "opiskelunsa": 2, "fetustajaiset": 2, "kustannuksella413": 1, "kirurgista": 1, "vallalla": 1, "taitteen": 1, "opintomatkoja": 2, "j\u00e4sentemme": 1, "ylioppilastoiminnasta": 1, "k\u00e4denv\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 2, "1924\u20131929": 1, "edunvalvonnallinen": 1, "henkil\u00f6kohtaista11": 1, "essen": 2, "asumisella": 1, "mortuis": 1, "vaikeuttaa": 1, "kasvaisi": 1, "palom\u00e4ki": 1, "mietinn\u00f6n": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4nnyt": 1, "ylemm\u00e4n": 2, "1341948": 1, "expert": 10, "pys\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "asumisen": 1, "cedercreutzin": 2, "perusluonnontieteist\u00e4": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "laadittaessa": 1, "ajatuksista": 1, "parempaa": 5, "1933\u20131961": 1, "keskittyy": 1, "terveydenhoitolehdess\u00e4": 1, "useampia": 1, "klinikkaopetus": 3, "vuoksi407": 1, "ep\u00e4luottamuksella": 1, "puliukkokysymykseen": 1, "naispuolinen": 1, "kasvot": 10, "klinikoilla237": 1, "harkitsemaan": 5, "juttu": 1, "haltuun": 2, "eroavuuksia": 1, "toiminnaksi": 1, "heikentyi": 1, "opas": 2, "medisiinarissa": 19, "1950184": 1, "arvovaltataistelu": 1, "hyv\u00e4ksyi": 13, "vankka": 1, "aktiiviseen": 1, "2622016": 1, "muistettiin": 1, "perusteltua": 1, "laihoiksi157": 1, "salaamista": 1, "ty\u00f6markkinoilla": 1, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 1, "juutalaisille": 1, "ammattitaitoinen": 1, "128\u2013129": 2, "erottava": 1, "uusittu": 2, "psykologi": 2, "legitimoinnissa": 1, "voivansa": 1, "suunnitteluun": 1, "p\u00e4\u00e4sykokeeseen": 1, "pakkosterilisoinnin": 1, "aiheuttanut": 3, "tuloja": 3, "alkusys\u00e4yksen\u00e4": 1, "merikapteenit": 1, "jarruttivat": 1, "nuorimmat": 1, "stark": 1, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6lle": 1, "eetillisen": 1, "molemmista": 2, "1312016": 1, "johtuvan": 2, "104\u2013108": 1, "kielen": 15, "p\u00f6yd\u00e4lt\u00e4": 6, "korpraalimentaliteetista": 1, "vieneet": 1, "tempausperinteen": 1, "konservatiivisuutensa": 1, "k\u00e4siss\u00e4": 1, "arvostamisen": 1, "kommentoivan": 1, "odottivat": 2, "pohjoismaisesta": 1, "p\u00e4\u00e4tyi": 4, "1950\u20131953": 1, "\\n\\nv\u00e4it\u00f6skirjassa": 1, "1\u201342": 3, "armeijapalvelun": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 3, "tarvita": 1, "vapaa-ajan": 5, "kasvatetaan": 2, "taustaltaan": 8, "kotimaassaan": 1, "luon": 1, "medicinares": 1, "ep\u00e4loogisuus": 1, "esitt\u00e4mi\u00e4": 1, "antibioottien": 1, "tutkintorakenne": 1, "levnadskall": 1, "lupaukseen": 1, "totesikin": 1, "paineesta": 2, "vastata": 2, "oks": 1, "kansalliskiihko": 1, "\u00e4\u00e4rivasemmisto": 1, "51938": 3, "teokseen": 1, "ammatinvalintaopas": 1, "rikkomukset": 1, "ykn": 1, "tarkkailusta": 1, "leskinen": 3, "edustajistovaalien": 2, "hy\u00f6kk\u00e4si": 2, "vaalipiirijaon": 1, "1462002": 1, "johtavaa": 2, "j\u00e4lkihoidon": 1, "neuvoa-antava": 1, "l\u00e4\u00e4ketaito": 2, "1895": 2, "donantoja": 1, "synnytt\u00e4m\u00e4": 1, "tilasto": 1, "kohtalaisen": 1, "wegeliuksella": 1, "entinen": 7, "784\u2013788": 1, "jounela": 1, "viina": 1, "yhteenliittyminen": 1, "festa": 3, "arviointia636": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 2, "antiikin": 3, "sotien": 14, "13\u201323": 1, "kohdella": 1, "kasvavien": 1, "tarkkuus": 1, "kotipaikan": 3, "nan": 1, "ajama": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 4, "painotti": 18, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4luutnantti": 1, "muistelee": 3, "ruumiin": 3, "161913": 1, "tyypilliseen": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 3, "painostusryhm\u00e4toiminta": 1, "178\u2013180": 1, "artikkelia": 1, "osallistuneet": 1, "mentaliteeteista": 1, "puhui": 5, "maanpuolustusta": 1, "tutkimukselleni75": 1, "yhteiskunnallisiin": 4, "komennukselle": 1, "pituinen": 1, "1920": 22, "k\u00e4sitett\u00e4v\u00e4": 1, "vaatimuksella": 1, "yleisemm\u00e4ll\u00e4": 1, "mittaava": 1, "1881": 1, "tautien": 6, "vauva": 2, "meill\u00e4kin": 2, "ammatillisella": 2, "ehe\u00e4\u00e4": 1, "tilanteiden": 1, "has": 8, "vankina": 1, "viinaa": 1, "tapasi": 1, "1910-luvun": 3, "sairaalahallinto": 1, "ajatuksiani": 1, "suorittamista": 5, "kutsuisi237": 1, "tuottaneet": 4, "turskanluineen": 1, "sekoittuivat": 1, "uhkiin": 1, "syvent\u00e4misest\u00e4": 1, "121\u2013129": 1, "orionin": 3, "toimikunnissa": 1, "vaikutuksista": 5, "tiedekuntaan453": 1, "kontekstiinsa79": 1, "sitoutumiseen": 1, "keskiarvoa318": 1, "\u00e4\u00e4nestysk\u00e4ytt\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "murrosaikaa": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4isi427": 1, "kirjurinty\u00f6st\u00e4": 1, "talvisodassakin": 1, "liitettyj\u00e4": 1, "faltin": 6, "vastaansa": 1, "kunnansairaalassa": 2, "matemaattis-luonnontieteellisen": 17, "esityksiin": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rim\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "sosiaalisella": 1, "koskettu": 1, "opetusylil\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "sopimus": 2, "n\u00e4ytteliv\u00e4t": 2, "iloisia": 1, "edustikin": 1, "kohdistui": 9, "tavanmukaisen": 1, "64\u201365": 3, "muodostamalle": 1, "asiaan": 10, "naispuheenjohtaja": 1, "vieraan": 1, "ehdotuksessa": 2, "5000": 1, "j\u00e4rkev\u00e4": 1, "tilitti": 1, "mahdollisista": 2, "suora": 2, "toiselle105": 1, "vastustamiseksi297": 1, "ensimm\u00e4iseen": 1, "vaikeuksia246": 1, "aseet": 1, "ollaankin": 1, "varaan243": 1, "seuraavia": 1, "matemaatikot": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 42, "tavassa": 1, "liikemiesten": 3, "erityisosaajia": 1, "objektiivisuuden": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 6, "linkittyess\u00e4": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 9, "julkaistiin": 23, "kulttuurip\u00e4ivill\u00e4": 1, "siirt": 4, "huittinen": 2, "puolia": 3, "keskustelureferaatit": 1, "organisaationa": 1, "j\u00e4rjest\u00f6diktatuurista": 1, "oppiaineidensa": 1, "opiskelemassa": 2, "tarkemman": 1, "aiheeton": 2, "l\u00e4\u00e4kint\u00f6hallituksen": 36, "vuosisata": 1, "auxiliary": 9, "pyydettiin": 4, "luetellut": 1, "lomakkeita": 1, "aktiivisimmat": 2, "v\u00e4est\u00f6ryhm\u00e4t": 1, "kurssihenki": 1, "1231946": 1, "b\u00f6ta": 1, "valvonta": 1, "ainoita": 1, "teologinen": 1, "harrastuneisuudesta": 1, "gelstam": 1, "cachecticus": 7, "yhteisty\u00f6kokouksissa": 1, "n\u00e4kiv\u00e4t": 8, "kirjasen": 1, "kaikkein": 3, "pidetyss\u00e4": 3, "kasvoivat": 7, "k\u00e4vin": 1, "pidetyt": 2, "k\u00e4yty": 18, "pit\u00e4minen": 1, "naisl\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 2, "kokee": 1, "johtavaan": 1, "yksimielisyytt\u00e4237": 1, "baker": 7, "syksy": 45, "savokarjalaisen": 1, "1940\u20131944": 1, "tulos": 2, "kyvyt": 1, "gendered": 1, "viittauksia": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "korkeimman": 3, "muodostuivat": 1, "kasvualusta": 1, "vidareutbildning": 2, "ws": 1, "anatomialla": 1, "ohjata": 8, "70\u20137": 1, "aiheesta50": 1, "taustoittavassa": 1, "esimerkkein\u00e4": 1, "sairausvakuutuksesta": 5, "vuoksi378": 1, "danske": 1, "hesperian": 2, "elokuva361": 1, "historialli": 1, "uudistamista": 10, "perint\u00f6\u00e4": 4, "antaisi": 2, "peruss\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "toimistoon": 2, "jutustanpa": 1, "tutkijoiksi": 3, "syl": 1, "t\u00e4t\u00e4kin": 1, "tuloista": 4, "asiantuntemustaan": 1, "epidemiologian": 1, "vasemmistoradikaaleja": 1, "1960-luvuilta": 1, "ellemme": 1, "ylioppilaitten": 5, "n\u00e4k\u00f6kulmille": 1, "aks": 6, "15\u201319": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutusta": 3, "taudinm\u00e4\u00e4rityksest\u00e4": 1, "leikkauksia": 2, "areena": 1, "54-vuotiaana": 1, "sosialisaatiota": 1, "pit\u00e4nev\u00e4t": 1, "paikkana": 1, "viransijaisuuksissa": 1, "arkiston": 2, "ammatillisista": 4, "29111932": 2, "kuolevan": 2, "tiina": 1, "31\u201337": 2, "297\u2013301": 1, "samantapaisin": 1, "sosiaalistumista": 1, "ammattisuuntautunutta": 2, "ura": 8, "p\u00e4\u00e4sis\u00e4ll\u00f6n": 1, "k\u00e4ytyyn": 2, "26111915": 1, "aikana132": 1, "antikommunistisesta": 1, "puuttumasta": 1, "voima": 1, "20101942": 2, "1880-luvuilla": 1, "seuraansa": 2, "is\u00e4ns\u00e4": 5, "53\u201358": 1, "lis\u00e4siv\u00e4t": 1, "keskusta-oikeistoon": 1, "kannattajiksi": 1, "hetke\u00e4": 1, "l\u00e4pimeno": 1, "ihannetta": 3, "ylioppilaskuntien": 12, "pit\u00e4v\u00e4": 1, "valmistuneet": 14, "1956-1957": 1, "halonen": 5, "riitt\u00e4v\u00e4n": 8, "analysointi": 2, "1566\u20131567": 1, "karttaen": 1, "fakkiutuminen": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4ksi": 1, "14121927": 1, "1911932": 1, "1967244": 1, "m\u00f6jliga": 2, "undergraduate": 1, "alipalkattuja": 1, "sis\u00e4llytettiin": 2, "opintokritiikiss\u00e4": 2, "ylioppilasel\u00e4m\u00e4\u00e4": 3, "upseerin": 1, "vaiheeksi": 1, "tuomaan": 3, "vaikutusten": 1, "suorittaneita": 6, "lasketuista": 1, "1946\u20131973": 1, "abortoitiin": 1, "saavutuksiksi": 1, "rohkaisemista": 1, "kansanterveystieteen": 1, "psyykkisesti": 1, "koitti": 1, "t\u00e4ydennyskoulutukseen": 1, "opinto-ohjelmaksi": 6, "taiteen": 4, "j\u00e4rjestelyiss\u00e4": 2, "kannatettavaa": 1, "ii1": 3, "l\u00e4\u00e4ketieteest\u00e4": 8, "kolmannesta": 3, "ratkaisuina": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 3, "oikeudenk\u00e4ymiskaaren": 1, "syksyisin": 2, "741936": 1, "appendix-yhdistys": 1, "ristivedosta": 1, "statens": 3, "viimeistenkin": 1, "selv\u00e4n": 1, "uskonnon": 2, "puolelta": 2, "sosialisoituminen": 1, "juristeja": 1, "kieltolain": 1, "kollegiaalisuusm\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "juhlissa269": 1, "28\u201334": 1, "kuilun": 1, "ty\u00f6olosuhteita": 1, "kertoo": 20, "l\u00e4htem\u00e4\u00e4n": 2, "41\u201344": 1, "kliinisist\u00e4": 1, "yl\u00e4luokan": 12, "erikoistuvien": 1, "rituaalisista": 1, "yksityispaikkoja": 1, "virkamiehiksi": 3, "2541966": 1, "saksankielinen": 1, "periaatteellista": 2, "p\u00e4\u00e4johtaja": 16, "mets\u00e4nhoitajuudesta": 1, "juristien": 3, "adopt": 4, "hiukan": 3, "ihanteissa": 1, "muksia": 1, "862009": 3, "medicinekandidater": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miselle": 2, "41937": 2, "ehdotti": 13, "cramerlastat": 1, "kohdistuvia": 1, "poliittisin": 1, "hoitotapoja": 1, "avartaminen": 1, "n\u00e4kemyksen": 14, "1950\u20131951": 1, "taas": 70, "anledning": 5, "kutsumukseen": 2, "syyslukukautena": 1, "oikeuttajanakin": 1, "lue": 1, "voimatekij\u00e4n\u00e4": 1, "kritisoijana": 1, "hoitotoimenpiteet": 1, "huonot": 1, "loppuvaiheessaan": 1, "asiakseen": 1, "ominaisuudet": 4, "raskaiden": 1, "materiaaleja": 2, "use": 2, "hakeuduttiin": 1, "1548\u20131550": 1, "uudenmallinen": 1, "j\u00e4rjestysmies": 1, "englanninkielisen": 1, "tavoiteanalyysi": 1, "vaalitulokset": 1, "joensuun": 1, "toimenpiteiden": 3, "lennart": 1, "pysym\u00e4\u00e4n": 2, "lopullisen": 2, "204110": 8, "juhlatraditioista": 1, "ongelmat429": 1, "yleisi\u00e4": 8, "kerhon": 1, "kahteen": 7, "sanansa": 1, "35een": 1, "toteutumista": 1, "suomalaismedisiinarit": 1, "1121914": 2, "opetustaidon": 1, "kyselyj\u00e4": 1, "huonommat": 1, "farmakologisten": 1, "statukset": 1, "verkostoja": 2, "akatemisoitumisprosessi": 1, "synpunkt": 1, "2911912": 1, "f\u00f6rel\u00e4sningar": 1, "vastusti": 5, "61956": 1, "konservatiivisena": 1, "ylip\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "suosittu": 1, "lopulla475": 1, "459\u2013517": 1, "asser": 2, "aleksi": 1, "romaanin": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4minen": 2, "kahden": 6, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4430": 1, "havainnon": 1, "aatteeksi": 1, "70\u201399": 1, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 3, "kuhunkin": 1, "joutuu": 2, "matemaattis-luonnontieteellinen": 3, "21966": 14, "opintoneuvottelukunta254": 1, "nuorimmissa": 1, "kallistuneen": 1, "adressin": 1, "solidaarisuuden": 2, "voimakkain": 1, "olosuhteissa": 1, "1920\u20131930-lukujen": 1, "saapui": 3, "p\u00e4\u00e4ttyneet": 1, "valvoo": 2, "ylioppilaskokouksen": 1, "poliklinikoille": 1, "uusiin": 6, "p\u00e4\u00e4ministeri": 2, "saatua": 1, "rituaalien": 3, "21968": 2, "hyvityksi\u00e4": 2, "salmi": 5, "5\u20136": 10, "v\u00e4h\u00e4varaisista": 1, "ensisijaisia": 1, "esikuvia": 3, "ahonala": 6, "sis\u00e4ltynytt\u00e4": 1, "aineistossa": 1, "health": 12, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riluokan": 1, "toimenpitei": 1, "traditioiksi": 1, "k\u00e4sitys": 26, "808\u2013810": 1, "huolehdittaisiin": 1, "asetettavia": 1, "v\u00e4hent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tuore": 1, "tilastojen": 1, "asepalveluksessa": 2, "ylioppilasyhdistykseksi148": 1, "kivikkoinen": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 11, "verotusseikkoja": 1, "opintotoimikunnan": 1, "toimivalle": 1, "foorumina": 1, "p\u00e4\u00e4sykokeisiin": 1, "taito": 5, "2167\u20132168": 1, "olla": 55, "loukkaamista": 1, "hengelle": 1, "raportista": 1, "1621932": 2, "muodollisuudet": 1, "gr": 1, "329\u2013331": 2, "sihteerien": 1, "5\u20138": 6, "armeijassa": 1, "331959": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteess\u00e4": 25, "aikakausi": 1, "toivottavasti": 2, "valintaan": 2, "sai": 73, "osallistujien": 1, "sosialidemokraatti": 3, "dollistavia": 1, "opettaa": 3, "values": 6, "ei348": 1, "romaanien": 1, "pohjoismaisten": 3, "122\u2013126": 1, "tavoitteiden": 6, "kutsumusluonteesta": 2, "ilmoitettava": 1, "56\u201359": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "amanuenssij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "kesken": 8, "kasautuivat": 1, "161\u2013162": 1, "kantansa": 1, "kajander-vierkens": 3, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "medisiinareiden": 2, "rajalle": 1, "oppimisesta": 2, "alussa99": 1, "luottamusneuvosto": 1, "ang\u00e5ende": 7, "1401": 1, "1930-lukujen": 4, "ritva": 3, "stockholm": 7, "p\u00e4\u00e4oman419": 1, "sopusoinnussa": 1, "p\u00e4\u00e4tutkimuskohteeksi": 1, "16\u201319": 4, "systemaattisista": 1, "lyhempi": 1, "talanger": 1, "raskaana": 3, "tulkinta": 5, "kellokkaansa": 1, "kokonaiskuvaa": 1, "palvelivat": 2, "rauhanty\u00f6ss\u00e4": 1, "vaikeuksista379": 1, "keskusteltava": 1, "ainoana": 2, "p\u00e4\u00e4johtajan": 1, "parhaimmiston": 1, "sakkautuneen": 1, "sivistysk\u00e4sitys": 2, "medisiinarikunnan": 7, "2351961": 1, "suunnitteleville": 5, "stenb\u00e4ck": 4, "ylemp\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00f6yh\u00e4list\u00f6n": 3, "paikanv\u00e4litt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "ryhtymist\u00e4": 2, "entiseen": 3, "tilan": 1, "kehittynytt\u00e4": 2, "espanjantaudiksi": 1, "10\u201319": 1, "a-sairaalan": 1, "ur": 5, "ongelmina": 2, "tingitty": 1, "moiseksi": 1, "suoraan": 24, "reinil\u00e4": 3, "ideaalin": 3, "liitto": 17, "velvollisuuksia": 12, "kokonaisuuksiin": 1, "toiselle133": 1, "rajoittaneet": 1, "synnytyslaitoksen": 1, "alkuvaiheen": 7, "2014": 5, "motivoituneita": 1, "r\u00e4ih\u00e4": 1, "vuositiun": 1, "ep\u00e4tasaisesti": 2, "paikassa": 2, "neuvotteluissa": 1, "terveydenhoidossa": 1, "suuntasi": 7, "usasta514": 1, "kantaansa": 1, "yleis\u00f6lle": 1, "tutkimuksissa": 11, "yhteydess\u00e4": 41, "vivahde-eroja": 1, "suunnattiin": 2, "tapakulttuurista": 2, "local": 1, "liittyv\u00e4t": 6, "sll": 170, "huomioimisesta": 1, "ammatinvalintaan": 1, "serologia": 9, "miesylioppilailla": 1, "yhten\u00e4": 13, "ydinkysymykseen": 1, "2541935": 1, "lievent\u00e4\u00e4": 1, "maaginen": 1, "aloitteentekij\u00e4n\u00e4": 2, "perheiss\u00e4": 2, "vastalause": 1, "232\u2013238": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisemp\u00e4\u00e4n": 1, "selkeit\u00e4": 2, "tutkimuksen": 71, "ylioppilaaksi": 2, "2141959": 1, "tutkintoja": 6, "muutettiin": 7, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4": 54, "suurempaan": 1, "ohjaus": 4, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 2, "syntyneiden": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misen": 5, "toimeensa": 1, "tarkoituksena": 14, "polyteekin": 1, "toivottiin": 8, "kysymyksiss\u00e4": 4, "n\u00e4hden481": 1, "turvauduttu": 1, "871\u2013873": 1, "ty\u00f6p\u00e4ivist\u00e4": 1, "kontaktia": 1, "1944\u20131951": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulua": 1, "nuorena": 4, "kansainv\u00e4lisest\u00e4": 7, "opintomenot": 1, "toriallinen": 1, "viimeisin\u00e4": 2, "tus": 2, "opiskelijamy\u00f6nteisen\u00e4": 1, "mielt\u00e4": 4, "rajoitti": 1, "palstat": 2, "systematisoiminen": 2, "purematta": 1, "16\u201317": 17, "henkisess\u00e4": 2, "lomassa": 2, "13101932": 1, "vattamisesta": 1, "vastaanottoty\u00f6": 1, "saama": 1, "kotiin": 4, "kauaskantoisia": 1, "sovellettu": 1, "tiedostanut": 1, "suorittaessaan": 1, "v\u00e5rt": 1, "saat": 1, "tutkijat": 5, "filosofiseen": 1, "r\u00f6ntgenologiassa": 1, "anatomiasalin": 1, "vastaisena": 1, "s\u00e4ilyisiv\u00e4t": 2, "eetos": 11, "myym\u00e4ll\u00e4": 1, "altruistisesta": 1, "ajatuksia": 18, "tietynlainen": 1, "tutkimuksellisia": 1, "vuonna4": 1, "kummallekin": 1, "kanssak\u00e4ymisen": 2, "muuallekin": 2, "eristyneiss\u00e4": 1, "sopimusten": 1, "ilmentymi\u00e4": 1, "kaupunginhallituksen": 1, "physicians": 6, "ottivatkin": 1, "huoneistosta317": 1, "1953\u20131961": 1, "lastenklinikka": 3, "ajankohtaiseen": 1, "kannatuksen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintoiminnan": 5, "tekij\u00f6ihin": 2, "keskuskirjaston": 1, "byrokratisoitumista": 1, "my\u00f6nt\u00e4mist\u00e4": 2, "vuosikymmen": 1, "opiskelupaikkakunnan": 2, "v\u00e4litettiin": 4, "etuj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "yhdistyneet": 1, "7121966": 1, "osakuntaansa243": 1, "kes\u00e4kurssia": 1, "tiedostamattomia": 1, "lehtinurkkaan": 1, "maaseutukollegain": 1, "tutkimusty\u00f6t\u00e4213": 1, "pohjasakkaa": 1, "asiallisempaan": 1, "tekstiss\u00e4": 8, "tuntui": 5, "v\u00e4littymist\u00e4": 1, "j\u00e4lkeen87": 1, "kertyi": 1, "57\u00a7": 2, "204105": 19, "kehuskeluun": 1, "diskurssien": 1, "avaink\u00e4sittein": 1, "saloihin": 1, "kuumasta": 1, "intressei": 1, "yrittiv\u00e4t": 1, "proffajuhla": 1, "joukossamme": 1, "kiireellisesti113": 1, "est\u00e4\u00e4": 7, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rist\u00e4": 1, "kommunistit": 1, "apulaisprofessoreita": 2, "raskas": 3, "puheenjohtajaksi": 10, "j\u00e4rjest\u00e4miseksi": 1, "parantajiin": 2, "j\u00e4lkeen33": 1, "virkamiehen": 2, "salaper\u00e4ist\u00e4": 1, "bildungiin": 1, "vaikuttaneen": 4, "kulkua45": 1, "11957": 13, "hammaspihteihin": 1, "palvelujen": 1, "n\u00e4kemyseroja": 1, "eteenp\u00e4in": 10, "204100": 20, "1956\u20131962": 1, "vastaava": 9, "suunnittelemaan": 4, "valitusten": 1, "julkisia": 2, "kulkemista": 1, "esityst\u00e4": 4, "vaativat": 14, "seikan": 2, "ilmapiiri\u00e4": 3, "kivi": 3, "paikkakunnat": 1, "l\u00e4htemiseen": 1, "uudistaja": 1, "asemasotavaiheessa": 1, "kladiperusteista": 2, "hakemuksen": 1, "22111927": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 2, "asia479": 1, "oikeana": 2, "arvosanoja": 1, "analysoinnin": 1, "ainutkertainen": 1, "julkaisua": 1, "vannakselle": 1, "omasta": 3, "hakeutumiseen": 1, "ylioppilastutkintotodistuksesta": 1, "perspectives": 1, "kyse": 54, "sidotut": 1, "kategoriat": 1, "kypsytt\u00e4\u00e4": 1, "91964": 3, "oppositiossa487": 1, "hajua": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 1, "siveett\u00f6myysvallankumous": 1, "yhteisvastuullisesti": 1, "perustettaisiin": 3, "valakaava": 2, "arvosteli": 8, "potilaalleen": 1, "tuotokset": 1, "virallisille": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintoimi": 8, "9111938": 2, "jutut": 1, "kursseille": 10, "laadullinen": 2, "58\u201359": 3, "1967\u20131992": 1, "53\u201354": 1, "respect": 4, "johtavien": 1, "suomentamaan": 1, "yleisty\u00e4": 4, "muotoutuminen": 2, "tulevaisuutta": 3, "adlonista": 1, "virkaanastujaisesitelm\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 3, "periaatteeseen": 1, "todistamaan": 1, "terminologian": 1, "42\u201344": 4, "osakuntapohjaisen": 2, "opiskelu": 22, "kandiasuntolaan": 1, "rahasummista": 1, "yhteiskuntaluokkien": 2, "puolin": 1, "illanvietto": 1, "huomiotta": 2, "lehtikuolema": 1, "1924\u20131925": 3, "p\u00e4\u00e4ttiv\u00e4t": 5, "esiintym\u00e4\u00e4n": 1, "puolta": 4, "1067": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 3, "anja": 6, "sairaanhoitajien": 5, "anatomiassa": 7, "opiskelijoitten": 1, "kuuluivatkin": 1, "kladin": 2, "therapia": 4, "harrastaa": 1, "hankalan": 1, "erityisi\u00e4": 5, "mieleenpainuva": 1, "koulutausta93": 1, "mainonta": 2, "229\u2013231": 1, "painottamaan": 2, "valmisti": 1, "kirjoituksissa": 2, "perustavaa": 1, "elinkeinon": 1, "humanistisissa": 2, "henkil\u00f6it\u00e4277": 1, "kertausharjoituksista": 1, "synty\u00e4": 5, "s\u00e4\u00e4tyasemaa": 1, "saavutuksena": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4poliittinen": 8, "palauttivat": 1, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6ille": 1, "ratkaisu": 4, "ehtoja": 1, "iloitsi": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4isiin": 1, "aatteellisena": 2, "tuotantokykyisi\u00e4": 1, "ty\u00f6kokemusta": 2, "kuuluva": 1, "eliitti": 2, "2511939": 1, "66\u201384": 1, "1200": 1, "1944\u20131966": 1, "termist\u00f6n": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripulan": 6, "1969": 41, "syyskuun": 1, "vuotuisen": 1, "muistelmissa": 6, "ehti": 2, "suunnittelukomitean": 2, "murrosvuosina": 1, "j\u00e4rjestykseen": 1, "1968\u20131990": 1, "laajenemisen": 1, "puitteisiin": 1, "opettajasta": 1, "suppea": 1, "seuraamassa": 1, "levinnyt": 1, "anomaan": 1, "komiteassa598": 1, "tekev\u00e4n": 2, "reisimurtumaa": 1, "tasapainon": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 30, "orientaatio": 2, "141969": 3, "suhteensa": 2, "kansasta": 1, "kahdeksan": 2, "syksyst\u00e4": 1, "esitelmiss\u00e4\u00e4n": 1, "nimitetyksi": 1, "tyydytty": 1, "vapauttaminen": 1, "1931\u20131957": 1, "ajatella": 3, "suojaavaa": 1, "osakunnassa": 3, "rankiluokituksessa": 1, "tyskland": 1, "most": 2, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n98": 1, "kiinnosti": 4, "1944\u20131950": 5, "laajentanut": 1, "104\u2013107": 1, "tehty153": 1, "teirin": 6, "s\u00e4\u00e4dynmukaiseen": 1, "ilolla45": 1, "kaatuneiden": 2, "1921924": 2, "j\u00e4rjestetyst\u00e4": 2, "otsikolla": 3, "asiantuntemukseen": 6, "opiskelijakulttuuriin": 1, "raivio": 2, "62\u201364": 2, "parantamiseksi224": 1, "vastakohtaisuuden": 1, "hyv\u00e4\u00e4n": 5, "edustajina": 1, "ihanteisiin91": 1, "14\u201322": 3, "turpeinen-saari": 3, "l\u00e4hensi": 1, "kysymyksen": 10, "klinikkapalvelukseen": 1, "kansantaloudellisten": 1, "avustaa": 1, "1918\u20131926": 1, "nauttima": 1, "is\u00e4nmaata14": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 12, "hierarkiat": 2, "sotilasl\u00e4\u00e4k\u00e4rijohto": 1, "toimituskuntaa": 1, "p\u00e4tev\u00f6ityi": 1, "jaettavaksi": 1, "aikoivat": 1, "tenttivimma": 1, "osakuntatoiminta": 1, "41943": 4, "arvovallalle": 1, "nissil\u00e4": 3, "161969": 3, "3-lukukausij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "aarre": 10, "1930-luvuilla": 9, "toimijana": 2, "tuovat": 7, "avustavina": 1, "51\u201356": 1, "alkukasvatus": 1, "k\u00e4sittely": 4, "dygnet": 1, "hyvinvointivaltiossa": 2, "60-luvun": 2, "sosialisaatiosta": 1, "arvoihin": 11, "edustajilta": 1, "kansanterveyslaitosta": 1, "201969": 1, "lukija": 1, "61\u201374": 1, "ep\u00e4edullisemmat": 1, "kiihke\u00e4n": 1, "seurusteluhuoneessa": 1, "1521920": 1, "hoitajat": 1, "argumentaatiossaan": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 3, "tauteja": 4, "sosiaalistumisessa": 2, "47\u201349": 1, "ep\u00e4suoria": 1, "kiista": 2, "1195": 1, "171974": 1, "sepp\u00e4nen": 2, "hoidosta": 4, "seuraamisen": 2, "medisiinarissa330": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4minen": 2, "demografisesta": 1, "opetussuunnittelun": 1, "k\u00e4tt\u00e4190": 1, "humanistispohjaiseen": 1, "suorittamansa": 2, "edellytt\u00e4m\u00e4lle": 1, "solidaarisuuteen": 1, "spesialiteetiksi": 1, "sprn": 2, "taudeista": 3, "kliinisen": 22, "kasvamiselle": 4, "kallio": 27, "lksss\u00e4": 13, "ymp\u00e4rilleen198": 1, "sankareina": 1, "kilpailun": 5, "prosenttia": 123, "1939\u20131943": 1, "erikoisty\u00f6t\u2019": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4": 3, "taisteluiden": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 3, "tiloilla": 1, "207\u2013209": 1, "luonnontieteisiin": 2, "suolaa": 4, "92\u2013103": 1, "rakennusohjelma": 1, "korkeakoulutus": 2, "12\u201313": 7, "tasa-arvoisuuden": 1, "suvun": 2, "linjaansa": 1, "tiedostamatta": 1, "poliklinikalla": 2, "ollessa": 5, "uudistusten": 5, "mets\u00e4miehet": 1, "polanyilla": 1, "keskeisemp\u00e4\u00e4": 1, "jspll\u00e4": 2, "1103": 1, "valta-asema": 1, "vaativuudesta": 2, "provosoinnin": 1, "kerrottiin": 4, "kliinillisen": 1, "ikke": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 2, "vakaa": 1, "yliedustus": 1, "valtiollisen": 1, "kansiossa": 2, "oikeusl\u00e4\u00e4ketieteelliset": 1, "psykologia-aloitteen": 1, "potilaalle": 7, "vankeuteen": 2, "yliopistohallintoon": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rein\u00e4": 2, "l\u00e4nsimaissa": 1, "eduskuntaan": 1, "verkostojensa": 1, "nation": 4, "asenteita354": 1, "sune": 1, "yhteiskuntaluokille": 1, "yhteiskuntatieteit\u00e4": 2, "opintonsa": 17, "el\u00e4m\u00e4ntapaan": 3, "aleksanterin-yliopiston": 1, "peruspalveluiden": 2, "pienempiin": 2, "itsen\u00e4isen": 2, "oppimiseen": 3, "suurina": 1, "eroa": 1, "kaipaisen": 1, "laaja-alaisena": 1, "lastensairauksia": 1, "operaatioihin371": 1, "93\u201397": 1, "vainiom\u00e4en": 2, "kliiniset": 12, "esbo": 1, "tutkimuskohteitani": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 7, "mukaisesti432": 1, "41913": 1, "reittej\u00e4": 1, "painotettava": 3, "tarpeiden": 3, "liitti": 5, "kuraattorin": 2, "asetettuihin": 2, "keinotekoinen": 1, "merkeiss\u00e4": 4, "opiskelijavalintojen": 1, "iltaa": 1, "sosialisen": 2, "katsoivat": 7, "s\u00e4\u00e4lin": 1, "keskeytettiin386": 1, "humanistisesti": 2, "jakautui": 4, "teoreetikoihin173": 1, "ja\u2026": 1, "j\u00e4lkeisest\u00e4": 2, "appendix-nimisen": 1, "maalaiskuntien": 4, "s\u00e4\u00e4delt\u00e4isiin": 1, "korottaminen": 1, "p\u00e4\u00e4maja": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 3, "tahtoa92": 1, "fls": 7, "ihminen": 3, "kollegojensa": 1, "n\u00f6yrist\u00e4\u00e4": 1, "sanottuun": 1, "ryhm\u00e4kseen": 1, "liikatuotannosta": 4, "psykiatriassa": 3, "terveyspoliittisiin": 2, "218\u2013219": 1, "vastaavasti": 1, "tarvitsemme": 1, "muuttuminen": 4, "syntyvaiheista": 1, "tahdissa": 1, "\u00e4rh\u00e4kkyydest\u00e4": 1, "kabinettipolitiikkaa": 1, "rakennussuunnitelmien": 2, "avskaffade": 1, "piirteist\u00e4": 1, "arkistoja": 1, "ohjattua": 1, "arvoja": 10, "toimintaansa": 6, "roolista": 11, "esimerkit": 6, "akatemia": 3, "tieteellis-objektiiviseen": 1, "tukevan": 1, "murtumassa": 1, "v\u00e4lirauhansopimuksen": 1, "suhtautuminen501": 1, "oudoista": 1, "hajauttamisesta": 1, "poliittisesta": 4, "kuvailema": 2, "sairaanhoitajaoppilaiden": 1, "sivistyneen": 1, "m\u00e4nts\u00e4l\u00e4n": 1, "arvoisat": 1, "59\u00a7": 3, "vuonna": 576, "monesti": 1, "bildung-ihannetta": 1, "kulttuuriradikalismista": 1, "dekaanilta9": 1, "sosiaalipoliittisten": 3, "menetyksest\u00e4": 1, "asennoitumisesta": 2, "vaara": 3, "eettiseen": 5, "95\u201399": 1, "niilt\u00e4": 1, "kansainv\u00e4liseen": 4, "naiset": 24, "traditiomaailmaan": 1, "frey": 2, "medisiinarij\u00e4rjest\u00f6jen": 3, "52\u00a7": 3, "lastentautiopissa": 1, "noviisien": 3, "231978": 1, "kas": 2, "4017": 1, "1998(b": 1, "21952": 2, "oppiainetta": 1, "yhteiselimen": 1, "syrj\u00e4\u00e4n": 2, "sosiologia-lehdess\u00e4": 1, "yhteis\u00f6iss\u00e4\u00e4n119": 1, "fukseista": 1, "kaatunutkin": 1, "siirretty": 3, "ep\u00e4kyps\u00e4t": 1, "tietoihin": 1, "kilpailevaa": 1, "alkupuolella": 12, "sairauksissa": 1, "harjoittelijoita": 1, "revyymuotoinen": 1, "fakulteten": 9, "avulla1": 1, "bror": 1, "ammatinvalintaperusteiden": 1, "avohoidossa": 2, "ihmisrakkautta": 1, "260\u2013261": 1, "kosonen": 22, "ylioppilastuki": 1, "korporaatioina": 1, "14121954": 1, "palkittuihin": 1, "asettamissa": 1, "kasvussa176": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 1, "oppiarvon": 2, "23101962": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 2, "syv\u00e4rakenteen": 1, "toimeenpanoa": 1, "menett\u00e4nyt": 2, "kalakukolla": 1, "puoluekirjoille": 1, "sivuttu": 2, "pennalismia": 1, "kerppolan": 4, "julkaistaan": 1, "aiemman": 1, "tutkijakasvatuksen": 1, "eroteltu": 2, "hannula": 1, "aikana45": 1, "lehtikirjoittelua": 1, "ei-ylioppilaita": 1, "22101940": 1, "1960-1961": 1, "tuomisen": 1, "koetteli": 3, "z\u00fc": 1, "keskusarkisto": 2, "piilo-opetussuunnitelman": 2, "omansa": 1, "pitkittyisiv\u00e4t": 1, "ponnistelee": 1, "opiskelijoita546": 1, "uudistettiin": 9, "kirjoituksessaan": 1, "vuosikausia": 1, "kurssikronikasta52": 1, "osakuntiin": 13, "32\u00a7": 5, "omistaman": 1, "vastaanottoty\u00f6t\u00e4": 1, "avaintermi": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rip\u00e4iville": 1, "kannustivatkin": 1, "aborttinumero": 1, "vai": 34, "rahoja": 1, "ab": 1, "ohjeet": 11, "saksittua": 1, "viisivuotias": 1, "puro": 11, "sosiaaliset": 4, "esitettyj\u00e4": 1, "mainiota": 1, "kuunnella": 2, "ty\u00f6skennelleet": 3, "oikeusturvan": 2, "mahdollistivat": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isyydess\u00e4": 1, "ty\u00f6markkinoista": 3, "fakki-idiotismi": 3, "k\u00e4sikirjoituksesta": 2, "tunnetta": 1, "suomalaisuuskampanjaa": 1, "itsen\u00e4isyytens\u00e4": 2, "vaikeuksia150": 1, "keskisuomalaiseen": 1, "toimittamasta": 1, "kaupunginvaltuuston": 1, "kritiikille": 1, "sijoittuneet": 2, "etnolore": 1, "painottui": 6, "aalisia": 1, "69\u201376": 1, "renvall": 3, "tutkimustulokset": 1, "f\u00f6rfattningssamling": 4, "toimituksille277": 1, "108\u2013133": 1, "syvennytt\u00e4v\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e488": 1, "ennalleen": 1, "yliopistoissa": 12, "poliklinikkatoiminnassa": 1, "tavoittelemisesta": 1, "ker\u00e4si": 1, "teknikens": 1, "esitetyt": 1, "5111968": 1, "396\u2013399": 1, "kandidaatissa40": 1, "ivallinen": 1, "suomenk": 1, "minusta": 1, "etuna548": 1, "kr\u00e4vs": 1, "korppi-tommola": 11, "samansuuntaisia": 1, "vuosikokouksessa": 3, "250\u2013251": 3, "p\u00e4ntt\u00e4\u00e4misen": 1, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "parannusehdotuksia": 6, "miespuolisen": 1, "osallisuus": 1, "j\u00e4rjestyksen": 2, "luonnehditaan": 1, "sairaanhoitajaopiston": 1, "tietoisuuteen": 2, "historioitsijat": 1, "radiokeskustelussa": 1, "joukkomurhia": 1, "korjaamaan": 1, "kiinnostukseen": 2, "mukaisina": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4neen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 3, "ajattelutavan": 3, "p\u00e4\u00e4ttynyt": 1, "viroissa": 2, "leiras": 1, "21101969": 1, "533\u2013534": 1, "p\u00e4\u00e4tti": 28, "221943": 2, "341967": 2, "etuina": 1, "pukeutumisen": 1, "turvaa": 1, "erimielisyys": 2, "punainen": 1, "polttivat": 1, "pyk\u00e4l\u00e4-yhdistykseen": 1, "535\u2013540": 1, "perkussio": 1, "luulette": 1, "pataljoonanl\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4431": 1, "oloissa": 9, "painotuseroja": 1, "socio-economic": 3, "maine": 1, "palmgrenin": 2, "idealistinen": 1, "1921\u20131969": 1, "itsekritiikki": 2, "koordinointi": 1, "varttuneilta": 1, "muuta365": 1, "latinan": 3, "tyrm\u00e4tty": 1, "2491967": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4risukua": 1, "rakentamisesta466": 1, "perusra": 1, "toimitus": 7, "vastustukseen": 1, "v\u00e4est\u00f6nosaan": 1, "puoluepoliittiseen": 1, "elisabeth": 2, "k\u00e4rsineiden": 1, "mollin": 1, "hierarkkisuus": 3, "professori": 226, "kurssiyhteis\u00f6t116": 1, "volont\u00e4\u00e4rin\u00e4": 1, "koulutusnumeron": 1, "henkil\u00f6kohtaisempi": 1, "karvosta": 1, "l\u00e4heisin\u00e4": 1, "ylioppilaille": 16, "jatkuvuutta": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 8, "luvun": 1, "yhteispohjoismaisista": 1, "nimi": 7, "naisl\u00e4\u00e4k\u00e4reille": 1, "opiskelijatutkimuksista371": 1, "tarmokkaasti": 1, "ep\u00e4ilykset": 1, "tietoon18": 1, "ristiriidoista119": 1, "ep\u00e4kohtaa": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 15, "opiskelijatovereitaan": 1, "kurinpito": 1, "lea": 2, "virka-asemissa": 1, "pedagogisia": 1, "lukukautta": 4, "julkaistavaksi": 1, "2931927": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "yksityinen": 3, "terveyspoliittisten": 1, "valtuuskunnan": 22, "sosialisaation": 2, "systemaattisemmiksi": 1, "syvent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "puolsi": 3, "1131969": 1, "arvottamisena": 1, "v\u00e4est\u00f6nosien": 1, "152\u2013153": 1, "nousevat": 3, "antibiooteilla": 1, "kortisoni": 1, "kolmanneksi": 4, "ilmeisen": 1, "uudenaikainen": 1, "laajenisi": 1, "no": 40, "13\u201315": 2, "kokoontuivat": 4, "elfvingi\u00e4": 1, "kotiseututy\u00f6": 1, "18111969": 1, "sitonut": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6n": 1, "271\u2013277": 1, "suosituinta": 1, "kulki": 4, "keskittyneess\u00e4": 1, "yhteis\u00f6llisyytt\u00e4": 9, "kansikuvassa": 1, "suoritettavista": 1, "vasemmistosta": 1, "337\u2013338": 1, "ammatillinen": 22, "maihin": 3, "harrastuskerhot": 1, "valaisee": 2, "sivulta": 1, "kaavailut": 1, "tuomiovaltaa": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeus": 1, "illanvietoissa": 1, "yl\u00f6s": 1, "tktst\u00e4": 1, "medisiinarimenestyksen": 1, "teknikkoja": 1, "konservatiivisina": 1, "ilta-sanomissa": 1, "16121969": 1, "ammattiin": 32, "v\u00e4\u00e4n\u00e4sen": 1, "pohdittu": 2, "lyhent\u00e4miseksi": 4, "yliopisto-opintojensa": 1, "seikat": 6, "ohjaajana": 1, "karumo": 1, "hoitamisesta": 3, "koskevia": 5, "ansaita": 1, "2621912": 1, "haltuunsa": 1, "f\u00f6rsta": 1, "muistutti": 8, "leikola": 31, "ylioppilaskalentereissa": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 3, "valossa": 12, "tekij\u00f6ill\u00e4": 1, "teokset": 1, "linkittyy": 1, "1943\u20131944": 2, "hakeneet": 5, "yhdysvaltoihin": 1, "4\u20131061941": 1, "esimerkkeihin388": 1, "vastuuntunnoltaan": 1, "lehtemme": 1, "esityskin": 1, "for": 4, "parantamiseen": 3, "moraalik\u00e4sityksist\u00e4": 1, "sis\u00e4ist\u00e4misprosessi": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 9, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "asiantuntevaa": 1, "varsin": 49, "kannustanut": 1, "etel\u00e4suomalainen": 2, "velvoituksista": 1, "ammattisuuntautuneissa": 1, "tutkintoon": 9, "j\u00e4tt\u00e4k\u00f6": 1, "osakunnille": 4, "vaikutustaan": 1, "osakuntaan": 1, "kansallissosialismilla": 1, "toimitilojen": 1, "ly\u00f6tiin": 1, "intressit": 1, "suomin": 1, "kuvitelmat": 2, "painostamisen": 1, "positiivisia": 4, "1491965": 3, "aate": 3, "esimerkkin\u00e4": 1, "voinut": 14, "vaarassa": 1, "suosituin": 1, "sellaiseen": 2, "1946\u20131996": 1, "147\u2013153": 1, "laulukirjoja": 1, "toisiinsa": 6, "moderneilla": 1, "uudelleenarviointi": 3, "there": 2, "politisoituminen": 1, "3111942": 3, "toimitukselta": 1, "teknistyminen": 1, "julkisuudessakin330": 1, "of": 138, "syyn\u00e4": 5, "tiedekuntayhdistykset": 5, "perusteellinen": 1, "seurana": 1, "kandidaateilta": 2, "eturyhm\u00e4ajattelu3": 1, "tuloksiin401": 1, "kielteist\u00e4": 1, "vaatinut": 4, "spekulaatiot": 1, "kunnallisl\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 1, "selostuksen": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 4, "monille": 2, "\u00e4\u00e4rell\u00e4": 1, "hy\u00f6tyn\u00e4k\u00f6kulmasta": 4, "voimakkaan": 3, "taistelukaasumyrkytyksist\u00e4": 1, "keskeinen": 47, "amanuenssivaihe": 1, "karsintaj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "auttaminen": 1, "kev\u00e4\u00e4seen": 1, "l\u00e4himpi\u00e4": 1, "opintodemokratialle": 1, "kaavoittavaa": 1, "sovellettuna367": 1, "kustannuksista": 1, "sovintotuomioistuimelle141": 1, "jubileumskrift": 1, "tehokasta": 4, "n\u00e4k\u00f6kulmasta398": 1, "loismato": 1, "keskitetyksi": 1, "thoraxissa": 4, "vahvana": 2, "johdossa": 3, "diagnosointi": 1, "frakkia": 1, "kiteytettiin": 1, "lisensiaattitutkintoa": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikasvatus": 1, "kovan": 1, "osalaillistaminen": 3, "jyrkentyneet": 1, "modernisoitiin": 1, "ohjeistot": 1, "luomastaan": 1, "ulottuvalla": 1, "taitavia": 3, "162009": 3, "ajatus": 42, "amanuensseilla": 1, "nya": 1, "tarjoavana": 1, "tavoitteista": 6, "siki\u00f6n": 1, "perinnett\u00e4228": 1, "lainauksia": 1, "1944135": 1, "121933": 1, "itsekritiikki\u00e4": 1, "saatujen": 1, "lakis\u00e4\u00e4teisesti": 1, "k\u00e4rsineen": 1, "l\u00e4hdeaineiston": 4, "suomenkielisille": 2, "orientaation": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ritarpeesta57": 1, "toteutuneet": 3, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyydest\u00e4": 2, "2191948": 3, "231969": 1, "voitaisiinko": 2, "source": 4, "l\u00e4\u00e4kkeet": 4, "uusintamiselle": 1, "ilmari": 7, "1631965": 2, "sukupolviteoriaa": 1, "1938\u20131952": 2, "1972\u20131995": 1, "tepo": 1, "suomalaistamiskomitealle": 1, "opetussairaalana": 1, "243\u2013245": 1, "ovet": 2, "palaajille": 1, "arvostetuimpien": 1, "oppilasyhdistys": 1, "varovaisesti": 1, "tiedekunnittain": 3, "opinto": 4, "medisiinarista": 3, "terveystason": 1, "keskitt\u00e4minen": 1, "alakohtaiset": 1, "karsintakurssien": 7, "ovella": 2, "ajoittain": 4, "rajaukseni": 1, "rauno": 1, "senhetkisen": 1, "ihanteeksi": 5, "kuumana": 1, "\u00e5rhus\u2026": 1, "lupaan": 1, "koodiston": 1, "puutteellisia": 2, "konservatiivisuuden": 2, "vi": 6, "henkil\u00f6kohtaisessa": 3, "koulutussuunnitelmiin": 1, "tarkkaavaisempaa": 1, "ongelmal\u00e4ht\u00f6isest\u00e4": 1, "kompensoitava": 1, "making": 3, "diagnoosia": 1, "laillistukseen": 2, "jalkapallokentill\u00e4": 1, "kannustaminen": 1, "kannattaako": 4, "harjoittelua": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteeseen200": 1, "opintopolkua": 1, "passiivisuuden": 1, "ilmaisseet": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4toimen": 4, "vetoaminen": 1, "alusvaatteet416": 1, "toimikunnan": 32, "arvostuksista": 2, "patients": 6, "eetillisest\u00e4": 1, "deals": 2, "aineistoni": 2, "2341940": 2, "kuvailee": 1, "vaiheet": 1, "etenemisest\u00e4": 1, "turussa": 53, "karsinnoista": 1, "pihtisynnytyksineen": 1, "klinikkaty\u00f6skentelyn": 1, "palau": 1, "ilmoittavansa": 1, "keskussairaalan": 3, "1926\u20131942": 1, "arvio": 1, "perusyksikk\u00f6in\u00e4": 1, "pisterajan": 1, "intuitiolla": 1, "naisj\u00e4rjest\u00f6t": 1, "laiskiaiset": 1, "maltillista": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisemm\u00e4st\u00e4": 1, "der": 3, "l\u00e4\u00e4ninsairaala": 2, "mobilisoi": 1, "rakentamisessa41": 1, "asetettuja": 1, "jatkuvat": 1, "julkisessa": 1, "lehtinen": 4, "kieliriita": 2, "kirkastaneet": 1, "koulutusvaliokuntaan": 1, "virallisesta": 1, "kuolemaan": 1, "10-vuotiaaseen": 1, "tribes": 1, "v\u00e4littyisiv\u00e4t": 1, "eteniv\u00e4t": 4, "saukko": 1, "1521966": 1, "j\u00e4lkimainingeissa": 1, "k\u00e4sity\u00f6ntekij\u00e4t": 1, "oppimisk\u00e4sitykseen": 1, "851962": 1, "kansliaty\u00f6ss\u00e4": 1, "hallitukselle": 3, "aug": 6, "miljoonaa": 1, "laiminly\u00f6dyin": 1, "kandihuoneessa": 1, "valittiin": 11, "luetteloon": 1, "linnoitust\u00f6iden": 1, "dem": 1, "sauli": 3, "ratkomaan": 1, "virkojen": 6, "alueella": 2, "antaisivat": 2, "yhdysvaltalaisen": 1, "perinteisemp\u00e4\u00e4": 1, "kohdistetut": 1, "21\u201325": 3, "opittavaa": 1, "l\u00e4hteen\u00e4263": 1, "kulttuurisia": 3, "111961": 1, "matalaa": 1, "pes\u00e4eroa": 1, "rooliin": 13, "statuserot": 1, "bakteriologia": 6, "175\u2013207": 1, "monimutkaisia": 1, "kasvaa": 5, "syyskuuta": 1, "liitolle": 1, "identiteettiongelmista": 1, "rauhanehdot": 1, "parhaaksi": 1, "vannonut": 1, "j\u00e4rjestelylle": 1, "organisoitu": 1, "9ss\u00e4": 1, "soi": 1, "rajoitettaisiin": 2, "98\u2013100": 1, "elinaikanamme": 1, "yliopisto-opetuksen": 4, "1097": 1, "yliopistoonsa507": 1, "molempien": 9, "akateemisessa": 7, "paranemismahdollisuuksistaan337": 1, "dosentti": 24, "tlks": 29, "l\u00e4\u00e4ninl\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 1, "mukaisiksi": 1, "yhteis\u00f6llisyyden": 8, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 3, "1969401": 1, "terveyskeskuksen": 2, "perusopetuksen": 2, "is\u00e4nmaallis-kansalliseen": 2, "kunnilta": 1, "kansainv\u00e4lisiin": 3, "niina": 1, "framtiden": 1, "kasvatit": 4, "poissaoloista": 1, "kompromissina": 1, "101961": 4, "eurooppalaisittain": 1, "1911318": 1, "1998": 35, "fasistiseen": 2, "ilmakeh\u00e4": 1, "weilin": 1, "enlargement": 2, "suunnanneeseen": 1, "teht\u00e4v\u00e4nm\u00e4\u00e4rittely": 1, "1913\u20131917": 1, "hankkeeseen276": 1, "nielty": 1, "entisiin": 1, "19111963": 1, "antamisessa97": 1, "lamberg": 11, "ihanteille": 1, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 25, "pohtimaan": 7, "national": 3, "rintamalla389": 1, "muunsi": 1, "tuotetta": 1, "1960-lukua": 4, "sodanj\u00e4lkeisest\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4nyt": 1, "allergioiden": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistys": 1, "eduskunnan": 2, "valmistavien": 1, "ratas": 1, "kantaa": 22, "intensiivisen": 1, "tasoilla": 3, "korkein": 3, "olemiseen": 1, "yhteiskuntatieteiss\u00e4627": 1, "puolustajia441": 1, "kriittisyys": 1, "leskel\u00e4-k\u00e4rki": 2, "julius": 1, "sodissa": 1, "katseeni": 1, "ehtona": 5, "kirjeenvaihdosta": 1, "n\u00e4kyi": 24, "korkeakouluopiskelijoista": 2, "et\u00e4\u00e4ntymisest\u00e4": 1, "opiskelevat": 3, "keskeisiin": 2, "jatkuu": 1, "etuoikeutta": 1, "tahdomme": 1, "kyps\u00e4n\u00e4": 1, "keskusteluun": 23, "hallitusmuoto": 1, "laillistettuja": 1, "aasis-palstalla": 1, "utredningar": 3, "kehotamme": 1, "fetustajaisperinteit\u00e4": 1, "hyv\u00e4ll\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi169": 1, "tutkimusmenetelmill\u00e4": 1, "halveksimista": 1, "opetusvelvollisuus": 1, "rajoituksista": 2, "pakkotoimia": 1, "vara": 6, "toimipiiriin": 1, "ilmeisesti": 30, "luonnehtia": 2, "hallitukseen": 5, "koskevan": 4, "ammattihenkil\u00f6ist\u00e4": 3, "kustannuksella414": 1, "8\u201315": 2, "179\u00a7": 1, "systemaattiselle": 1, "ilmeniv\u00e4t": 5, "11\u2013121919": 2, "oppisi": 1, "n\u00e4rk\u00e4styst\u00e4": 2, "opinto-ohjelmaan587": 1, "tilannettaan": 1, "v\u00e4yl\u00e4": 2, "tehty397": 1, "k\u00e4rjistyy": 2, "aatteellis-poliittisesti": 1, "perusasiat": 1, "amanuenssivirat": 2, "kiertojen": 1, "tahtiin": 1, "ilmapiirin": 5, "syvet\u00e4": 1, "tiedusteli": 3, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "ty\u00f6ntekoa": 1, "valtauksesta": 1, "opintosihteeriksi": 2, "aimo": 6, "prosesseina": 1, "koostumus": 2, "noudatettiin": 3, "1901": 2, "yliopistoista": 2, "edellytti": 8, "henkil\u00f6kohtaiseksi": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reille": 23, "arvo": 18, "motivoivan": 1, "per\u00e4ss\u00e4637": 1, "1939\u20131940": 3, "lauletut": 1, "menettelyn": 1, "utl\u00e5tande": 5, "kertonee": 1, "keskuudessa": 32, "toverillisempaa": 1, "syihin": 2, "asiantuntemus": 1, "j\u00e4sentynyt": 1, "sukunimens\u00e4": 1, "paholainen": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4misest\u00e4": 1, "pamfletissaan": 1, "opettajavoimien": 2, "luentokurssi": 1, "protocols": 2, "selaamalla": 1, "opinn\u00e4ytteit\u00e4": 1, "rakentavaa": 1, "official": 2, "korvaajina": 1, "kiersiv\u00e4t": 1, "seuroissa": 2, "ty\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "luulemme": 1, "kouluarvosanat": 1, "juutalaisvastaisuudessa": 1, "p\u00e4\u00e4kaupungissa": 1, "121966": 4, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "haavio-mannilan": 5, "nauraa": 2, "asiantuntijuuteen": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 5, "palvelumarkkinoiden": 1, "kunta": 2, "911945": 5, "kuvitella": 1, "henki368": 1, "vihdoinkin": 2, "keskeytt\u00e4miset": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4misvaiheessa": 1, "seurauksena": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 5, "laude": 5, "medicum72": 1, "yliopistovaiheen": 1, "riippumaton": 1, "olisiko": 3, "eri-ik\u00e4isill\u00e4": 1, "keski": 2, "opetukselle": 2, "luentolakosta": 1, "komiteatasolla": 1, "meditrina-lehte\u00e4": 1, "velvoitti": 3, "keskustelutilaisuudessa": 1, "yhtyen": 1, "esitelm\u00e4ll\u00e4": 1, "rehtori": 12, "yhteisvastaanottojen": 1, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4": 1, "kansalaiset": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4si": 2, "tuomittiin": 4, "9111965": 1, "2421948": 1, "tehty213": 1, "jatkuvista": 1, "vedenjakaja": 2, "teologit": 1, "liberaalien": 1, "p\u00e4\u00e4sy\u00e4": 5, "31963": 11, "teppo": 3, "aatteeseen": 2, "aikakauslehdess\u00e4": 2, "omintakeiseen": 1, "opiskeluolo": 1, "aloitteita": 2, "111914": 1, "siniristi": 1, "tematiikkaa": 2, "naisl\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 11, "teht\u00e4v\u00e4ksi114": 1, "asemointi": 1, "31941": 2, "171\u2013172": 1, "konferenssiin": 1, "muistoksi": 2, "35\u201342": 3, "lyhytn\u00e4k\u00f6isilt\u00e4319": 1, "yleissivistyksen": 7, "edunvalvontalinja": 1, "terveystieteiden": 1, "28101958": 1, "palvelemaan": 6, "fetusten": 1, "turkulaisilla": 1, "anomukset": 1, "hyv\u00e4ntekij\u00e4": 1, "tiiviimmin": 1, "p\u00e4\u00e4esikunnan": 1, "yliopistollisista": 1, "731944": 1, "sateessa": 1, "rajoituksia": 3, "neuvoston": 1, "yliammutuksi": 1, "n\u00e4hty": 6, "ry": 9, "todennut64": 1, "ignatius": 28, "rehtorin": 5, "virheeksi": 1, "vihki\u00e4isjuhlassa": 1, "hyvinvointivaltioaate": 1, "being": 4, "pahasti": 1, "kasvaessa": 8, "suhteisiin": 1, "perheiden": 1, "ohjelmavihkonen": 1, "opiskelutoverien": 1, "vaikutusja": 1, "ss-valtakunnanjohtaja": 1, "122\u2013221": 2, "sekel": 3, "prosessilla": 1, "siirtym\u00e4": 3, "annetaan": 1, "syntyneen": 4, "erme": 1, "345\u2013354": 1, "kaavio": 9, "terveyspoliittiseen": 1, "sanan": 1, "vaihteen": 3, "alaviite": 2, "suurimpina": 1, "politiikkaansa": 1, "pesosen": 9, "oppimismahdollisuudet": 1, "ilmoittaa": 1, "konkreettisen": 1, "il": 1, "muutoksista": 2, "1541969": 1, "lyhytaikaiseksi": 1, "kasvatuksen": 20, "sy\u00f6ksyiv\u00e4t": 1, "2631963": 1, "palvelu": 3, "yhteiskunnallisen": 19, "jatkuneet": 1, "ohjauksesta": 1, "toimijoille": 1, "kuvauksia": 1, "fuksit": 1, "1281935": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyvist\u00e4": 1, "j\u00e4rjesti": 11, "laitoksella247": 1, "teki": 36, "ajattelimme": 1, "suuntaamaan": 1, "opiskelijam\u00e4\u00e4r\u00e430": 1, "suunnitteluja": 1, "v\u00e4ltett\u00e4isiin": 1, "kaali": 1, "samanlaisina": 1, "aatteellinen": 14, "tarvetta274": 1, "alapuro": 8, "it\u00e4": 1, "embryo-ohjaustilaisuudet": 1, "virkailijat": 2, "k\u00e4siteltiinkin": 1, "kansalaisuus": 4, "julkaisutoiminta": 1, "ylioppilashuumoria": 1, "arkisto": 11, "sukupuolisuhteista": 1, "lukukaudella": 8, "suhtautumista335": 1, "vertaillen": 1, "laskuun": 1, "108\u2013109": 1, "kysymyksiksi": 1, "tutustuttaminen": 1, "ilmensiv\u00e4t": 9, "suunnitelmia": 4, "tutkinnoksi": 1, "pohtivat": 4, "murrokselle": 1, "1926": 16, "valittamiseksi": 1, "opintomonisteiden": 1, "sain": 2, "tie": 6, "jotka": 136, "viikari": 3, "keskussairaalaa": 2, "kolmikantaperiaatteella": 1, "kliinisille": 4, "ripsitoukka": 1, "puoli": 11, "konsultaatioita": 1, "velvoituksia13": 1, "linjaksi": 1, "suunnasta": 1, "hoitoonp\u00e4\u00e4syn": 2, "murrosajan": 1, "s\u00e4vyns\u00e4": 1, "199\u2013207": 1, "painottuivat": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteelliseksi": 2, "pieneksi": 1, "1758": 1, "akateemis-ammatillista": 2, "maita": 1, "alallaan": 2, "kasvatusprosessiin": 1, "pettymys194": 1, "insar": 1, "kasvatustoimintaa38": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4vyt": 1, "vapaaehtoisuuden": 2, "palkkaamiseen": 1, "3460\u20133461": 1, "supistamisen": 1, "tekemiseen": 1, "samaistetaan": 1, "promootion": 1, "taittoi": 1, "muuttuisi": 1, "yl\u00e4luokkainen": 4, "k\u00e4y94": 1, "luonnontieteellisill\u00e4": 1, "leo": 9, "l\u00e4kares\u00e4llskapet": 7, "mielipiteist\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4osaisia": 1, "koulutus61": 1, "toisessa": 5, "suunnitelmallisen": 3, "opettajamme": 1, "avoimeksi": 3, "keskim\u00e4\u00e4rin": 4, "sairaalasosiologian": 3, "erityinen": 3, "sopii": 1, "mielenilmausten": 1, "paikallisina": 1, "luennoinut": 1, "sanoihin": 1, "olikin": 22, "erikoistumisesta": 5, "nimeen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinpalvelusten": 1, "marginaaliset": 1, "hyy": 3, "tavoite": 13, "el\u00e4m\u00e4mme": 1, "vastaavassa": 2, "kirjoittautuneilla67": 1, "pelkoa": 2, "velat": 3, "kollegion": 5, "lakis\u00e4\u00e4d\u00f6sten": 1, "viimein": 1, "uralle51": 1, "baarissa\u2019": 2, "osuutta617": 1, "kirjeitse": 1, "sijoituspaikasta": 2, "1966\u20131967": 2, "medisiinarilehtien": 2, "herkkyydest\u00e4": 1, "minimum": 7, "alettiin": 47, "kronikat": 1, "sivistyksellisi\u00e4": 4, "kulttuuriohjelmasta142": 1, "tillisuuden": 1, "anoa": 2, "3\u20134\u00a7": 1, "oppimaan": 1, "tavoitti": 1, "omaksuminen26": 1, "yhten\u00e4isesti": 2, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketieteen": 29, "uhkaava": 1, "ihmisrakkauden": 4, "vannas": 21, "professorikunnan": 1, "laajemmat": 1, "purki": 1, "1933\u20131937": 1, "5\u201326": 1, "aiemmalle": 1, "suhtautumisessa": 3, "valmennustoimintaa": 1, "farfar": 5, "saatavilla": 1, "tarkemmin": 16, "el\u00e4m\u00e4nteht\u00e4v\u00e4n": 1, "among": 6, "syntyper\u00e4\u00e4n": 1, "free": 2, "170\u2013183": 1, "kyvyst\u00e4": 2, "uudelleenarviointia": 5, "ymp\u00e4ri": 1, "tarkempi": 4, "minua": 6, "valtakunnanpolitiikassa": 1, "1925\u20131936146": 1, "toveruuden": 6, "velvollisuuksiin": 5, "1965141": 1, "painottaneisiin": 1, "selville": 1, "turkulaisten": 1, "karsinnat": 1, "kiviranta": 1, "dansa": 1, "beetakurssilla": 1, "nylanderin": 1, "moring": 1, "tai": 139, "tietoa": 72, "tiedosta": 4, "vasta-ajatelmia": 3, "vapaaehtoisuuteen66": 1, "romanialaista": 1, "2013": 5, "2015(b": 1, "1933\u20131942": 1, "huonokuntoisten": 1, "maailmankongressista": 3, "evon": 1, "1951936": 1, "vuosijuhla": 1, "kollegoista": 2, "1970\u20131988": 1, "linjalla": 2, "luonnetta60": 1, "tarkastelee": 4, "t\u00e4ten": 2, "torjuikin": 1, "vuori": 8, "oikeutettuja": 1, "tiedekuntayhdistyksille": 1, "erin\u00e4isin": 1, "kirpil\u00e4n": 6, "kotipaikkaa": 1, "tasoittui": 1, "tuotteita": 1, "middle": 1, "1831935": 1, "erikoisalalle": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reill\u00e4": 8, "taloudellisia": 5, "kielteist\u00e4345": 1, "nystr\u00f6min": 2, "tekemisen": 2, "tiedossa": 5, "handle1013821807juutalaipdf": 1, "193654": 1, "runsaaseen": 1, "rinnalle": 22, "j\u00e4seni\u00e4": 8, "dramaattisilta": 1, "sukulaisten": 1, "auttaneet": 1, "teoksiin": 1, "erot": 3, "461\u2013466": 1, "helsinkiin": 15, "ahtaassa": 1, "j\u00e4rke\u00e4": 2, "sis\u00e4ll\u00f6llisen": 1, "\u00e4idin": 1, "v\u00e4l\u00e4ytteliv\u00e4tkin": 1, "k\u00e4site": 16, "9\u201311": 2, "sivistyksellisest\u00e4": 2, "opiske": 1, "ylioppilastulvatilanteemme": 3, "kokonaispalkkaukseen": 1, "531926": 1, "pohdituista": 1, "1994": 1, "ilmaisi": 3, "jatkokoulutusta": 1, "vihittiin": 1, "erikoisesti": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoihin": 1, "ylioppilaaksitulon": 1, "inhimillisen": 4, "17a\u00a7": 1, "muutaman": 10, "sattuman": 1, "tutkimaan": 5, "arvostuksesta": 3, "374\u2013379": 1, "pysyv\u00e4n": 1, "41952": 1, "kirjoituksiaan": 1, "2311968": 2, "valvominen": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyykin": 1, "opintokonferenssi": 3, "laboratoriokurssit209": 1, "kutsumusl\u00e4\u00e4k\u00e4rist\u00e4": 1, "ylioppilaskuntakampus": 1, "8\u201310": 5, "purevaa": 1, "maissa": 10, "oppiaine": 1, "antifaustiksi": 1, "amanuenssivaiheessa": 1, "k\u00e4sitekin": 1, "kunnioitettuna": 1, "aatteellisuudesta": 3, "suuntautumista": 2, "lipponen": 1, "aiemmassa": 2, "tilastoja": 1, "naismedisiinarit": 4, "tarjolla": 4, "sis\u00e4\u00e4nottom\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 2, "esittelyyn": 1, "korkeakouluissa557": 1, "tehtaisiin": 1, "r\u00f6nsyilev\u00e4": 1, "merkist\u00e4": 1, "ammattik\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 1, "l\u00e4nsi-saksasta": 1, "207\u2013231": 1, "merkkien": 1, "1971\u20131987": 1, "taksoitetuista": 1, "kaltio": 2, "parannus": 1, "lis\u00e4\u00e4misvimman": 1, "kansallisilla": 1, "omaksuttuun": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4": 1, "81954": 5, "lukukausien": 3, "luottamukseen": 1, "kannullista": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4isyyteen": 1, "henkil\u00f6kohtaisia": 4, "potilas-l\u00e4\u00e4k\u00e4risuhteessa": 1, "ammattiryhmin\u00e4": 1, "ammatti-identiteetti": 2, "roolij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "lauluista": 1, "kanssa284": 1, "kolumni": 3, "opiskeluideologian": 1, "oppaassa": 1, "saksankielisiss\u00e4": 1, "juutalaisiin": 2, "pirte\u00e4n": 1, "well": 5, "21938": 3, "alkoholisteille": 1, "teknisen": 2, "uusissa": 5, "alhaisimmat": 2, "hajoamista95": 1, "koristemaalauksilla": 1, "mutkattomampi": 1, "poliittiselta": 1, "kielirauha": 2, "vahvistunut38": 1, "identiteetist\u00e4": 3, "tapaamisissa": 1, "sosiaaliselle": 1, "juhlapuheissa": 1, "kulttuurisidonnaisuudesta": 1, "yhteinen": 19, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rinumeron": 1, "syprosessissa": 1, "f\u00f6rt\u00e4rdes": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 9, "kognitiivisiin": 1, "yhteis\u00f6lliseen": 1, "nen\u2026": 1, "london": 10, "pyrkiville": 2, "sis\u00e4ltyv\u00e4t272": 1, "12\u201316": 3, "alvar": 2, "esikuvina": 1, "eurooppalaisiin": 1, "sairaalaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "tieteenalan": 3, "luonnontieteiden": 2, "k\u00e4til\u00f6ist\u00e4": 2, "ideologisia": 1, "huolta": 14, "syksyn\u00e4519": 1, "muutospaine": 1, "831948": 3, "erikoisalalla": 1, "saavuttaa": 3, "24\u201325": 11, "pohjoismaissa": 9, "kehitykselle": 2, "kannanottojen": 2, "kollegoilta": 1, "etenemist\u00e4": 2, "v\u00e4\u00e4rien": 1, "vietettiin": 7, "suhtautumista": 13, "l\u00e4\u00e4ketieteellisi\u00e4": 4, "valtakunnallisia": 1, "third": 2, "olleeseen": 3, "l\u00e4\u00e4kint\u00f6hallitukselle": 3, "tekij\u00e4t": 8, "historiallisten": 1, "totuus": 3, "juntunen": 5, "sis\u00e4taudit": 1, "ym": 18, "saara-maija": 1, "kannattivat": 4, "vaivihkaa": 1, "r\u00e4\u00e4kk\u00e4siv\u00e4t": 1, "itsekuriin": 1, "synnytyksi\u00e4": 2, "avulla": 16, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4ni": 1, "10101933": 1, "karonen": 6, "vaihetta": 2, "pyrkisi": 1, "menettelyns\u00e4": 1, "f\u00e4llde": 1, "korkeim": 1, "100aan": 1, "vannomiseksi": 1, "opinnoissaan": 3, "biokemistien": 1, "neurologian": 1, "anttila": 5, "61\u00a7": 4, "juhlakirjoja": 1, "tuhannen": 1, "joutuneen": 1, "esitelmist\u00e4": 1, "kietoutuivat": 2, "lukukausittaista": 1, "perusteltava": 1, "seksuaalista": 1, "tarpeellisena129": 1, "itsen\u00e4inen": 5, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 2, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 1, "korkealaatuisen": 1, "pysty\u00e4": 2, "taulukkoja": 1, "ev\u00e4t\u00e4": 1, "kustannuksella254": 1, "2631968": 1, "komiteamietinn\u00f6t": 1, "vanhempi": 7, "1968-1969": 1, "kehotus": 1, "pyrkisiv\u00e4t": 1, "johtama": 9, "haittoina": 1, "44\u201346": 2, "j\u00e4senens\u00e4": 1, "suhtauduttiin": 13, "kahdentuhannen": 1, "sakkunniga": 1, "p\u00e4\u00e4semisen": 1, "olisi": 84, "tarpeellisena": 3, "sepp\u00e4l\u00e4": 12, "koonnut": 2, "medisiinari-juhlat": 1, "ohjaaja": 1, "eskolan": 1, "propedeutiikan": 2, "puntarissa": 6, "syntynytt\u00e4": 2, "kliinisten": 51, "l\u00e4\u00e4kin": 1, "aasislainen": 3, "is\u00e4nt\u00e4j\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "poistamisesta": 3, "yliopistolaki": 2, "51959": 1, "joko": 13, "sairasmatkojen": 1, "\u00e4lyllis-teoreettista": 1, "miesylioppilaiden": 1, "vuosisadalla": 2, "j\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1, "odottelemaan": 1, "maksu": 1, "1963\u20131965": 1, "suuntautunut": 3, "apu": 4, "julkaistuista": 1, "matkat": 2, "koulutussosiologi": 1, "opettajiemme": 1, "kiinti\u00f6n": 1, "28101939": 1, "1621926": 1, "siirtyneest\u00e4": 1, "35\u00a7": 9, "tingvald-hannikainen": 1, "kollegiaalisuuslausunnosta": 2, "ollessaan": 1, "j\u00e4seneduksi327": 1, "nimitettiin": 4, "disiinari": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rivetoiseen": 1, "suuntaviivat": 7, "virkal\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4": 1, "moni": 10, "gynekologi": 1, "porttikiellon": 1, "mts": 6, "tunnelmasta": 1, "lotssa": 1, "vie": 1, "vahvistuneesta": 1, "tutkimusty\u00f6t\u00e4": 4, "panette": 1, "maagista": 1, "tutkimusharjoitukset": 1, "kilpailemaan": 2, "perustuvaan": 2, "humane": 1, "kongresseja": 2, "kokoomuksen": 1, "luonnonfilosofista": 1, "manninen": 1, "valvomana": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riksi": 48, "pyrkimyksiss\u00e4": 2, "kritisoineet": 1, "vastustaja": 1, "ryhm\u00e4kseen485": 1, "aikoihin": 23, "nopean": 2, "l\u00e4hteet": 6, "20121960": 2, "kehitett\u00e4isiin": 1, "teoreettisissa": 4, "hyvinkin": 1, "oula": 2, "menetyksi\u00e4": 1, "vahvistunut": 1, "medisiinareilla": 16, "rakentamiseen": 1, "aloitteellisuutta": 1, "v\u00e4hennyspisteill\u00e4": 1, "selvemm\u00e4ksi": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyvi\u00e4": 1, "weaknesses": 1, "opetustarpeiden": 1, "2\u20133ii1935": 1, "biologis-mekaanisesta": 1, "arvostella": 2, "aborttiasiaa": 1, "opiskelijalehden": 1, "oikeastaan": 7, "cedercreutzille": 1, "vannottava": 1, "koulujen": 4, "matemaattisesti": 1, "vaihde": 1, "virusoppi": 4, "sivistyneest\u00e4": 1, "keskeist\u00e4": 29, "l\u00e4kareeder": 1, "lukevan": 1, "valittuja": 2, "miekkosella": 1, "91957": 3, "valkoisen": 3, "huomioitu": 2, "ep\u00e4oikeudenmukaisena": 1, "v\u00e4ylin\u00e4": 1, "1841": 1, "koskaan": 4, "ter\u00e4v\u00f6ittiv\u00e4t": 1, "medisiinarimentaliteettia": 1, "1964\u20131984": 1, "b-l\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4": 1, "l\u00e4heiset": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 5, "ty\u00f6h\u00f6n18": 1, "loppuvaiheen": 1, "saavuttaminen": 1, "romantisoitu": 1, "muistoja": 13, "sosiaaliryhmitt\u00e4in": 1, "kukaan390": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "aamuluento": 1, "perheel\u00e4m\u00e4n": 1, "236\u2013237": 1, "materiaalisesti": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 15, "arvioivat": 4, "palkattomiin": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 3, "l\u00e4\u00e4ketieteellisluonnontieteellisen": 1, "also": 8, "jakamiseen": 2, "teht\u00e4v\u00e4n": 2, "p\u00e4iv\u00e4lt\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rirooli": 1, "ilment\u00e4\u00e4": 7, "oppii": 1, "1835": 2, "liitettyjen": 1, "omakohtaisesti": 1, "171968": 1, "41963": 6, "perustamista161": 1, "suorituspisteisiin": 1, "slaik": 33, "pidetyille": 1, "hy\u00f6dylliseen": 1, "irrallisuutta": 1, "merkin": 2, "voimakkaammin": 1, "tutkimusta": 10, "mukaan64": 1, "ai": 1, "kyselyyn": 6, "onkin": 5, "vastavoimana": 1, "muille": 10, "huhtikuun": 1, "yht\u00e4l\u00e4isesti": 1, "toimenpiteell\u00e4": 1, "uusvasemmistolainen": 1, "kannustavaa": 1, "runeberg": 5, "oker-blom": 33, "niin\u2026": 1, "tohtoripromootioon": 1, "vastakkaisia": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 18, "menetelm\u00e4t": 2, "capital": 3, "ratkaisujen": 1, "preppaus": 1, "uhrauksia": 1, "jaettava": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 2, "lailla": 1, "j\u00e4nnite": 1, "l\u00e4kark\u00e5rens": 2, "l\u00e4hdeaineistona": 2, "professorisukupolvea": 1, "niist\u00e4": 19, "36\u201338": 1, "positiivisesti107": 1, "kliiniseen": 3, "suhtautumisena": 2, "medisiinareilta": 3, "kirjoittautuneiden": 3, "m\u00e4nskliga": 1, "pienin": 2, "korvasivat": 1, "joille": 9, "mukaisia": 1, "lujittamiseen": 1, "annan": 2, "pidettiinkin": 2, "enteili": 1, "painittiin": 1, "tienavaajana447": 1, "valmis": 5, "851935": 1, "apulaisl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "komitea391": 1, "1970317": 1, "uudet": 26, "tukeneita": 1, "veturinkul": 1, "naismedisiinareilla": 1, "kemppainen": 2, "kurssikohtaisissa": 1, "teet\u00e4": 1, "perim\u00e4tietona": 1, "uudistus": 8, "opintovolyymit": 2, "taustahahmoja": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "my\u00f6hemmin": 52, "l\u00e4karf\u00f6rbundet": 4, "keskusvirastoksi": 1, "jacob": 1, "propedeuttiseen": 1, "sairaalaty\u00f6skentelyyn": 1, "tekemisest\u00e4": 1, "rajoitusta": 1, "vanhat": 7, "pitk\u00e4": 17, "suhteelliseen": 1, "puuhevonenko": 2, "valitsemaan": 1, "ilmoitti": 9, "sairaaloiden": 14, "medisiinareita182": 1, "turkuun90": 1, "tulvi": 2, "1951": 17, "rauhaton": 5, "f\u00f6rordning": 2, "80een": 1, "pyk\u00e4l\u00e4ll\u00e4": 1, "sonck": 1, "rauhanpuolustus": 1, "saavutetuista": 1, "arkistosta48": 1, "muodostumiselle238": 1, "aineksista": 1, "knapas": 16, "amanuenssuurista": 2, "osallistumiseni": 1, "1943479": 1, "identiteetiss\u00e4": 5, "tanskan": 1, "uudisti": 1, "tutkintoaineet": 1, "potilassuhteelle": 1, "tilanteisiin": 2, "ep\u00e4virallisen": 1, "ilmi\u00f6": 3, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 7, "ehto": 1, "mustamaalaamisesta": 1, "erikoistumassa": 1, "155\u2013156": 1, "liberaalit": 1, "vapaudelle44": 1, "kokoamalla": 1, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 1, "which": 2, "kritiikeiss\u00e4": 1, "uudistuksista": 3, "suorittamista197": 1, "kauranen": 10, "pohjoismaat": 2, "1934\u20131944": 1, "selv\u00e4sti94": 1, "tala": 2, "stressist\u00e4": 1, "opetusta118": 1, "kasvattamisen": 3, "sellaisiksi": 1, "sensuuria": 1, "253\u2013260": 1, "rippeet": 1, "anderssonille": 3, "maanmittaajat": 1, "kuluttua": 3, "becoming": 1, "maassa": 11, "2691922": 2, "kasautui": 1, "studentbost\u00e4der": 1, "huomauttamaan": 1, "hyvinvointivaltioprosessiin": 1, "ohjaukseensa": 1, "kasvulla": 1, "pyh\u00e4ksi": 1, "polarisaatio": 1, "oikein": 7, "kaksikielisen\u00e4": 1, "vaihteeseen": 1, "laatikoituja": 1, "fetuskasvatusta": 1, "pisteit\u00e4": 2, "nimi\u00e4": 2, "nimim": 5, "yhteistapaamisessa": 1, "numminen": 2, "p\u00e4ti\u00e4l\u00e4st\u00e4": 1, "52007": 1, "sairaalarakentamisohjelmaa": 1, "kirjoa": 1, "assistentiksi": 1, "kuntien": 14, "oppialaan": 1, "medisiinarikulttuuria": 4, "tingittiinkin28": 1, "veys": 1, "fuksiaisten": 1, "asuntotilanteen": 1, "keskitty\u00e4": 1, "kanteluareenana445": 1, "luokitella": 1, "medisiinarim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "vastakkainasettelu": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikuvasta": 1, "humoristiseen": 2, "valmistuvat": 1, "partureiden": 1, "ruotivat": 1, "aikoi": 2, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 54, "sosi": 1, "huhujen": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliittoa": 4, "sax\u00e9n": 8, "muuttamalla": 3, "1531932": 1, "nationin": 6, "31953": 3, "mieskandia": 1, "ruokolainen": 5, "sanoja": 3, "merkiksi": 2, "ilmenty\u00e4": 1, "alkuvuoteen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinhoidosta": 8, "puolustautui": 1, "ylioppilastoimintaan": 1, "leino-kaukiainen": 6, "jakautumisvaiheessa": 1, "kehityksess\u00e4": 1, "terapiasta": 1, "mielipiteilleen": 1, "l\u00e4\u00e4kehoidon": 1, "psykiatrinen": 1, "nystr\u00f6m": 61, "prosessi": 12, "universitatis": 2, "kollegamme": 2, "elementit": 1, "kaffejuntassa": 2, "planning": 2, "johtivat": 8, "perint\u00f6tekij\u00e4n\u00e4": 1, "3131925": 1, "l\u00e4\u00e4ketehtaat": 2, "koulutusm\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "koskimies": 4, "palm\u00e9n": 46, "periaatetta": 3, "kieliryhm\u00e4n": 1, "johtohahmojen": 1, "valvontaa": 2, "harrastukset": 1, "humanistisen": 10, "synteesin": 1, "esitarkastajat": 1, "1\u201321922": 1, "miehisi\u00e4": 1, "lukkoon": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 2, "kysymykseksi": 2, "perhel\u00e4\u00e4k\u00e4reist\u00e4": 1, "v\u00e4symyksen": 1, "first": 17, "muuttamista347": 1, "ammattieetoksella": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 4, "vastauskirjelm\u00e4": 1, "perustettiin": 52, "2422": 1, "puutteellisesti": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutuksessa": 20, "radikaalia": 2, "kandidaattiopetukseen": 1, "kehittymist\u00e4": 4, "j\u00e4senm\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "linkitetty": 1, "j\u00e4seni\u00e4316": 1, "152\u2013158": 1, "toimivansa": 2, "tavoitteen": 5, "detta": 1, "rikkomiseen": 1, "k\u00e4til\u00f6t": 2, "palveli": 2, "j\u00e4lkeen296": 1, "thorax-palsta": 18, "etua": 4, "events": 1, "keskuudessa29": 1, "276\u2013283": 1, "fem": 1, "yleisluentoja": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksess\u00e4": 1, "menetetyst\u00e4": 1, "116\u2013119": 1, "k\u00e4\u00e4ntyneet": 2, "vaadittiin": 19, "omaisuuksia": 1, "vaadittavan": 8, "valittavista": 1, "valtiolle": 1, "varhaisista": 1, "opettajiensa": 2, "toteutettavaksi": 1, "vaikeuksista": 4, "rintamaan": 1, "ajatukset": 3, "toivonen": 4, "ihmiskuntaa": 1, "valitsematta": 2, "samaistumiseen": 1, "j\u00e4lkel\u00e4isist\u00e4102": 1, "parantaja-auktoriteetti": 1, "sota-ajasta": 1, "heinrich": 1, "arvostelukyky": 1, "siemenen": 1, "tietom\u00e4\u00e4ri\u00e421": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 1, "cl": 3, "ammattieettisi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kursseihin": 2, "toukokuussa599": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksen": 1, "systematisoivat": 1, "sis\u00e4llissodasta": 1, "suuriksi": 3, "encyclopedia": 3, "airuet": 1, "materialismista": 1, "vaadittavasta": 1, "illanistujaisten": 1, "tienoilla6": 1, "ohjelmavihkossa": 2, "teksteiss\u00e4": 2, "lapsenp\u00e4\u00e4st\u00f6oppi": 1, "osakuntamme": 1, "syrj\u00e4isiss\u00e4": 1, "z\u00fcrich": 1, "hyvinvoinnin": 7, "lasketaan": 1, "saatavuutta": 1, "toimea": 1, "41\u00a7": 2, "perilliseksi": 1, "sivistyskielest\u00e4": 1, "osakuntalaitoksesta": 3, "harvinaisempaa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 1, "closing": 3, "norjan": 1, "polvelle": 1, "s\u00e4hk\u00f6isen\u00e4": 1, "assistenteilla": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6n": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahojen": 1, "kiinnostunut": 2, "turusen": 15, "kouluksi": 1, "kaiku": 1, "keskussairaalois": 1, "sis\u00e4ist\u00e4neet": 2, "kiistakysymyksist\u00e4": 1, "valmistuakseen": 1, "kulttuurikysymyksiin": 1, "valitsemiseen": 1, "toistuvasti": 4, "active": 2, "influenssaepidemia": 1, "puolueettomalle": 1, "vuosittain": 8, "suunnittelusta": 1, "k\u00e4\u00e4nne": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripulasta": 6, "maksuihin": 1, "tiet\u00e4": 4, "esitelm\u00e4tilaisuuksissa": 1, "amanuenssij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "massaluentoihin": 1, "aatteellisuus": 3, "artikkelin": 1, "rajoja": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4209": 1, "luukkanen": 4, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4riksi": 2, "uskonnollisen": 1, "1954": 29, "4950": 1, "viime": 7, "raskauden": 4, "jatko-opiskelijoilta": 1, "nalle": 1, "ohjelmaan": 3, "sis\u00e4tautiopissa": 3, "toteuttamatta": 2, "valintavaiheessa": 1, "117\u2013124": 2, "important": 2, "sairautta": 1, "t\u00e4ydennyskoulutus": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riopinnot": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 1, "puolilla": 5, "liittyy": 10, "ajankohtaistuikin": 1, "medisiinari": 801, "lainaustoiminta": 1, "lain": 14, "241957": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 9, "19\u00a7": 19, "hidastivat": 1, "palava": 1, "tienaamaan": 1, "erityisen": 28, "2590\u20132591": 1, "arvostetuille": 1, "synonyymej\u00e4305": 1, "tullineuvosta": 1, "asiantuntijuudesta": 2, "perin": 15, "vaivata": 1, "hulkko": 3, "k\u00e4ytt\u00f6n\u00e4": 1, "9111948": 2, "press": 19, "l\u00f6yt\u00e4misen": 1, "ammattisuuntautuneisuus": 1, "17\u201337": 1, "painettu": 1, "murrosvaiheeseen": 1, "l\u00e4himm\u00e4isen": 1, "yhteiskunnalle298": 1, "seuraavana": 17, "leip\u00e4\u00e4217": 1, "nauhoille": 1, "my\u00f6t\u00e4tuntoisen": 1, "sanottua": 2, "juhlia": 5, "sosiaalisia": 5, "f\u00f6refaller": 1, "nuorimpien": 1, "ongelmaa": 1, "parantuneet": 4, "pen-picture": 1, "lis\u00e4yksiksi": 1, "1989(a": 1, "3581": 1, "suosimista451": 1, "suurempiin": 1, "mieless\u00e4": 8, "aistinfysiologi": 1, "vapaavalintaiseen": 1, "25\u201327": 5, "haluttomia": 2, "v\u00e4littymisen": 3, "tavanneiden": 1, "ainoaksi": 3, "1947\u20131971": 1, "tarkentaa": 2, "is\u00e4nn\u00f6itsij\u00e4t": 1, "sairaanhoito": 5, "keskussairaalahankkeet": 1, "tendenssien": 1, "luokan": 1, "vilkasta": 3, "huonosti": 6, "opiskelumahdollisuudet": 1, "unohtamises": 1, "korkeakoulupoliittisilla": 1, "valtataisteluun": 1, "pistem\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "kannanotto": 4, "nyberg": 1, "steriloitiin": 1, "suunnitelmataloutta": 2, "paleen": 1, "selvemmin": 2, "avaruudellisesta": 1, "parantaminen52": 1, "psyykkisten": 6, "erotti": 3, "nousu": 5, "41917": 3, "rakentui": 3, "sutran": 1, "vertailukelpoisia": 1, "f\u00f6rtroende": 1, "reklaamintapaiset": 1, "esitt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "59\u00a7\u201360\u00a7": 1, "lakeerikeng\u00e4t": 1, "alkaessa": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ni74": 1, "vaaliliitolle": 1, "sairaanhoitoa526": 1, "20\u201321\u00a7": 2, "haluan": 1, "kehotetaankin": 1, "toveripiirist\u00e4\u00e4n99": 1, "aloitetun": 1, "lointilakiin": 1, "erityist\u00e4": 11, "silinterihatun": 1, "is\u00e4": 2, "yst\u00e4vyyden": 1, "klinikkaopetusta": 1, "opintouudistus": 11, "uhka": 6, "jalostukseen": 1, "j\u00e4sen185": 1, "opintopiiri": 1, "tuloon": 3, "kanavoi": 1, "1991935": 1, "schildts": 2, "riippuvaisia": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reitten": 1, "voimia": 1, "elettiin": 4, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 4, "keskittiv\u00e4t": 1, "hiltunen": 3, "ammattiinsa": 5, "erillisyytt\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6sten": 1, "anitra": 1, "korvessa": 1, "httpwwwwmaneten60about70historyindex": 1, "kulttuuriaktiivisuuden": 1, "valintakokeissa": 4, "4381": 1, "17111970": 2, "is\u00e4nmaallisuuden": 1, "britanniassa": 1, "medikofiilitutkinnosta": 3, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4reist\u00e4": 1, "sanoimme": 1, "laboratorioharjoituksia": 1, "luennoiva": 1, "lkslt\u00e4": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripiireiss\u00e4": 1, "ensinn\u00e4kin": 18, "materialismin": 2, "kommentoidessaan": 1, "dramatiikkaa": 1, "p\u00e4\u00e4teemoja": 1, "akateemisena": 3, "yhteys": 7, "edusta": 1, "kyynisyys": 2, "rikkomista": 1, "vastustamiseksi304": 1, "vastaavaa": 2, "lainopillisessa": 2, "edunvalvonnallisesta": 1, "328\u2013330": 1, "eri\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "konsistorilta": 2, "niit\u00e4": 29, "j\u00e4rjest\u00e4y284": 1, "kandidaattien": 107, "100\u2013101": 3, "vaatineen": 1, "vastuulla": 7, "l\u00e4\u00e4ketieteellist\u00e4": 11, "osittain": 25, "ronkainen": 3, "v\u00e4it\u00f6skirjasta": 1, "1930\u20131939": 2, "vanhempina": 2, "saakka": 8, "vaitiolovelvollisuus": 2, "kauppatieteet": 1, "heikensiv\u00e4t": 1, "kehitt\u00e4minen": 6, "kotikaupunkiinsa": 1, "ammatinharjoittaja": 3, "lukiokoulutukseen": 1, "tunaroineena": 1, "pyk\u00e4list\u00e4": 2, "laura": 16, "pysyttelem\u00e4\u00e4n": 1, "sanotun": 5, "maisterien": 1, "lis\u00e4tt\u00e4ess\u00e4": 2, "vakiintui": 1, "oikeus": 12, "tilastokeskus": 1, "huhtala": 4, "vanhoissa": 1, "96\u201398": 1, "erilaiset": 10, "bourdieu": 12, "konsistori": 8, "kuulostavien": 1, "karpio": 1, "tulkita": 6, "saavutettiin": 1, "valmiiksi": 3, "ner": 1, "kollegalle": 1, "v\u00e4lsk\u00e4rikunnasta": 1, "akateemisille": 5, "torjuva": 1, "naismedisiinarien": 3, "kansakunnan": 8, "perustivat": 5, "laajempaan": 7, "vaurastumisen": 1, "korkeasta": 3, "nykyiseen": 2, "edunvalvonnasta": 2, "2411939": 1, "yhtehen": 1, "edunvalvontapainotteista": 1, "vieraantumisesta": 1, "sivistyst\u00e4": 6, "kivinen": 1, "elitistisen": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 2, "sanomissa": 2, "koulutus": 51, "analysoitu": 1, "asioista": 7, "fokukseni": 1, "sopivaa": 3, "henkil\u00f6kunnan": 5, "merkitsev\u00e4n": 3, "terveyspalveluksille": 1, "kristilliss\u00e4vytteisen": 1, "rajoituksena": 1, "valintaa": 1, "\u00e4\u00e4nin": 4, "eduskunnassa": 3, "tavanomaisen": 1, "piirteet": 2, "naisia408": 1, "kansallismielisiss\u00e4": 1, "2084\u20132087": 1, "teltasta": 1, "150\u2013151": 1, "tuberkuloosioppi": 3, "951961": 1, "johtamana151": 1, "tehtyjen": 3, "jaoteltu": 1, "maailmat": 1, "valtonen": 1, "ylioppilaan": 22, "k\u00e4sitelless\u00e4\u00e4n": 1, "monenlaiseen": 1, "psykologisista": 1, "oppiaineisiin": 4, "opetuskiertojen": 1, "jolloin": 78, "perustajaj\u00e4sent\u00e4": 1, "518\u2013586": 1, "mediko-filosofinen": 1, "ruodittiin": 1, "vastanneita": 1, "tiettyjen": 4, "lohkoutuminen": 2, "terveydenhuoltoj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "tyhjiin": 1, "siirtym\u00e4\u00e4": 1, "toista": 5, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 2, "loputtoman": 1, "muutettu": 1, "rivien": 3, "245\u2013246": 1, "uudenlaisia": 2, "mielletty": 2, "ep\u00e4suhtaa": 1, "suomenkielisess\u00e4": 1, "kuntoutusoppi": 1, "naisopiskelijapiikki\u00e4": 1, "erilaisuuteen": 1, "keskeytt\u00e4neille": 1, "vaiennettavissa": 1, "puolasta": 1, "lis\u00e4\u00e4misess\u00e4": 1, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 3, "ilmestyi": 13, "opinto-ohjelmasta": 1, "impotenssia": 1, "moralisointeihin": 1, "1921\u20131925": 1, "varassa": 1, "hakosalo": 24, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilehteen": 1, "opetusmuotoina": 1, "uudenlaiseen": 1, "avoimempaan": 1, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6mahdollisuuksia": 1, "opiskeluedellytyksi\u00e4": 1, "association": 3, "1881110": 1, "materialismiin": 2, "miesopiskelijoiden": 3, "kursseista": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rifeodalismia": 1, "muistanut": 1, "est\u00e4misest\u00e4": 2, "erimielisyyksiin": 1, "oikeutetuksi": 1, "rakentuminen": 1, "johdettu": 1, "yhteiskunnallisuus": 3, "keskell\u00e4": 8, "tapauksesta": 2, "helpolla": 1, "yht\u00e4mittaisesta": 1, "ker\u00e4tyist\u00e4": 1, "pukua5": 1, "kemiasta": 1, "results": 2, "intensiiviseen": 1, "kannattamaan": 3, "york": 8, "valitettavasti": 1, "puolueissa": 1, "tyytyv\u00e4isi\u00e4": 2, "henkiseen": 3, "huoneistossa": 1, "ottanut": 1, "taantumuksen": 1, "poikkeuksista": 1, "uppsalan": 3, "vuoteen": 14, "arvioimiselle": 1, "kollektiivisesti": 2, "demokratiaa": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinalku": 1, "21950": 4, "medicinare": 2, "alokasaikana": 1, "orientoiva": 1, "johtokunta": 12, "kiitokset": 4, "heille": 12, "luonut": 2, "bergstr\u00f6min": 2, "osuutensa": 4, "ylp\u00f6n": 2, "v\u00e4limatka": 1, "3839": 1, "maailmanlaajuiseksi": 1, "30111965": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4ri-instituution": 1, "akademissa": 1, "tuskallisen": 1, "jyrk\u00e4sti": 4, "korottamisen": 2, "opiskelleille": 3, "pontta": 2, "kollegassa": 3, "mikroskopia": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rille": 15, "embryovaluttaisia": 1, "rauni": 1, "valmentautumisilmi\u00f6t\u00e4": 1, "1811968": 1, "kanta": 10, "nimityst\u00e4\u00e4n": 1, "mielisairautta": 1, "kutsumusajattelu": 4, "sairaille": 1, "vastauksena": 2, "v\u00e4nskap": 1, "205\u2013210": 1, "vastaavia": 4, "klinikoilla8": 1, "uudistusprosesseja": 1, "yhdistyst\u00e4": 2, "1307": 1, "keskeyttiv\u00e4t": 2, "spesialistien": 1, "resistenttien": 1, "tandefeltia": 1, "opiskeluaikaisissa": 2, "tiloja133": 1, "vaitiolovelvollisuuss\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 1, "tenttimuoto": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneet": 3, "138\u2013139": 3, "suvuilla": 1, "valaisevia": 1, "iii3": 3, "propagandaty\u00f6": 1, "mahdollisuutensa": 4, "palvelukseen": 10, "skdl": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikunnassa": 47, "pikemminkin": 4, "luomisesta217": 1, "innoitti": 1, "j\u00e4rjest\u00e4mi\u00e4": 1, "pulpetin": 1, "kuvastajana": 1, "r\u00f6ntgenlaitteita": 1, "204113": 20, "13\u00a7": 37, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 2, "61965": 2, "sakn": 1, "opettajakunnalle": 1, "kouluttautumiseen": 1, "hygienia-ajattelun": 1, "vankilat": 1, "14101969": 2, "v\u00e4\u00e4ryytt\u00e4": 1, "eero": 20, "yksipuolinen": 2, "sterilisointi": 1, "tiedostamattaan": 1, "haluun": 1, "1587\u20131595": 1, "yhdistetty": 1, "editions": 1, "todempaa": 1, "eteenp\u00e4in285": 1, "armeijaan": 1, "loppup\u00e4\u00e4telm\u00e4": 1, "oy": 7, "parantaja-ammattien": 1, "artikkelit": 3, "virkaanastujaisesitelm\u00e4n": 1, "ulosp\u00e4in": 2, "perinteiden": 14, "vanhoista": 3, "viisas": 1, "hohdetta": 1, "medisiinarikonferenssin": 1, "unohtuvan": 1, "vuosijuhlan": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 3, "ihmisk\u00e4sityst\u00e4\u00e4n": 1, "1191945": 2, "luopuneet": 1, "ensimm\u00e4isten": 4, "my\u00f6t\u00e4625": 1, "tuottavan": 3, "sis\u00e4ist\u00e4mist\u00e4": 2, "tuomista": 1, "2491935": 1, "medisiinarilehti": 1, "kirjan": 10, "liv": 1, "71960": 4, "alempiin": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmilla": 1, "29\u201332": 10, "jspt": 1, "kansallissosialistien": 1, "medisiinariorkesteri": 1, "universitetet": 3, "paneutumista": 1, "ylioppilasmaailmalle": 1, "journalin": 1, "eetilliset": 1, "suoriutumaan": 1, "taitteessa": 1, "kaunokirjalliset": 2, "rukssa": 1, "avohoitoon": 1, "my\u00f6ten": 2, "monivivahteinen": 1, "2111935": 1, "poliittisesti": 8, "vuosisadan": 22, "kyseenalaistettiin": 1, "elokuvakerho": 2, "tiet\u00e4\u00e4kseni": 1, "merkitse": 1, "oppikirjat": 1, "35\u201350": 1, "kuulustelusta108": 1, "tarvittaessa": 5, "139\u2013140": 1, "prekliinisiin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "pyysiv\u00e4t": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 1, "lahjoituksia": 1, "intellektuelli": 1, "tietoinen": 1, "opittavissa": 1, "velkaantuminen22": 1, "lisensiaatit41": 1, "84\u201386": 1, "piilo-opetussuunnitelmaan": 1, "palkkaamaan": 2, "ty\u00f6nkuvan": 1, "26101965": 1, "tarjoamalla": 2, "liitetaulukossa": 1, "lakia": 3, "taipaleella": 1, "yhdistyksess\u00e4": 2, "tiivis": 4, "suostumusta": 1, "psyykkisill\u00e4": 1, "jatkumista": 2, "paisuttamiselle": 1, "historiikissa": 2, "luokasta86": 1, "h\u00e4\u00e4rii": 1, "kunnanvanhimmaksi": 1, "yliopistorakenteen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 143, "19121967": 1, "rotuhygieniateoriat": 1, "toimintaa86": 1, "akateemis-ammatillinen": 1, "system": 2, "66\u201368": 3, "jakautumassa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kuopissa": 1, "sosiaalivakuutusj\u00e4rjestelmien": 2, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4syvaatimusten": 1, "opiskelijavalinta": 2, "taitoa": 2, "voimakkaamman": 1, "aikalaiskirjallisuutta54": 1, "41\u201342": 6, "opintodemokratian": 4, "hahmottaa": 2, "opiskelumahdollisuuksille": 1, "kandidaattitentti\u00e4\u00e4n": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isill\u00e4": 1, "204102": 14, "1950-luvulta": 3, "vaihtomahdollisuudet": 1, "varalta": 1, "tutkimukseni": 7, "kansallissamaistumisen": 1, "tieteenala": 1, "3111950": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riroolin": 1, "suomessa78": 1, "suorittanutta": 2, "asevelvollisuuspisteisiin": 1, "sis\u00e4lt\u00f6jen": 7, "pidentym\u00e4ss\u00e4": 1, "951967": 2, "kunniaj\u00e4seniksi": 1, "prosenttia78": 1, "keskiluokasta": 2, "irrotettiin": 1, "sukupolven": 14, "l\u00e4\u00e4ketieteellisist\u00e4": 10, "alemman": 3, "opintolainarahastosta": 1, "tavoitellut": 1, "koululaitoksen": 1, "my\u00f6nteisesti": 7, "julkaistujen": 1, "opintopiirin": 2, "tunnistamiseksi": 1, "2691939": 1, "klinikkaan": 1, "56\u201361": 1, "35\u201364": 1, "vahvistumista": 1, "95\u2013104": 1, "kuitenkin": 190, "sivistystarpeisiin329": 1, "pakina": 23, "91953": 8, "3815": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misess\u00e4": 1, "v\u00e4liasemaa": 1, "kuulijoita": 2, "principles": 1, "48\u201350": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n125": 1, "uudenaikaisen": 1, "kohtaan264": 1, "1641957": 1, "tilalle299": 1, "noviisit": 2, "hy": 1, "opastukseksi": 1, "mentaliteetti": 2, "lausuntoihin": 1, "vaikuttaa": 42, "vaikuttanut": 12, "more": 8, "paremman": 1, "opistoon": 1, "1965\u20131968": 1, "tlkslle": 1, "reviirins\u00e4132": 1, "kom": 1, "11121965": 1, "tapahtuva": 1, "materialistisista": 1, "vaikuttamassa": 1, "ammattia": 6, "kokouksesta": 1, "rakennuksen": 1, "valintaperusteita79": 1, "tutkimukselleni": 1, "alkututkintoja": 1, "pohjoismaisista": 1, "menett\u00e4v\u00e4n": 1, "vuoksi59": 1, "johtokunnassa": 2, "medisiinariliiton": 6, "statuspuolta": 1, "t\u00e4htikuponkeja": 11, "perusopinnoista": 4, "s\u00e5": 4, "osalaillistusta": 2, "jatkoksi": 1, "852\u2013887": 1, "tutkimusmenetelmien": 3, "is\u00e4nmaan": 1, "1651945": 2, "43\u201354": 6, "tutkimuskohteena": 1, "mielenilmaisuihin467": 1, "tiedustellessa": 1, "vakinaisemmaksi": 1, "bakteerioppiin": 1, "kokoaman": 1, "tarpeista": 1, "suola": 1, "tutkintorakenteeksi": 1, "luottamukselliset": 1, "pahasta": 1, "tekem\u00e4tt\u00e4": 1, "erilainen": 5, "koota": 2, "22\u201325": 3, "kirjeess\u00e4\u00e4n": 1, "65\u00a7": 2, "1841967": 1, "lyly": 4, "koulutettuina": 1, "lyhenisi": 1, "etunen\u00e4ss\u00e4": 1, "takki": 1, "seuraan257": 1, "kaulassa": 2, "hyv\u00e4ksytyist\u00e4": 1, "ansioty\u00f6t\u00e4": 1, "pohjalukemat": 1, "10112000": 1, "keskus": 2, "section": 2, "tarjoavan": 2, "alkaen": 18, "j\u00e4senj\u00e4rjest\u00f6jens\u00e4": 1, "professorit452": 1, "nokkelasti": 1, "viett\u00e4misen": 1, "suuntaamisessa": 1, "joukkoirtisanoutumisiin42": 1, "rajoitettavan": 1, "medisiinareissa": 1, "luokkataistelun": 1, "ty": 31, "vierailijat": 1, "mapissa": 9, "pakkosteriloinnit": 2, "propedeuttisella": 2, "yhteiskuntatieteilij\u00e4-filosofi": 1, "makkaran": 1, "rasti": 1, "n\u00e4ki": 9, "medikofiilari": 1, "ajateltua": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksell\u00e4": 2, "3-osainen": 1, "pit\u00e4m\u00e4": 2, "1407\u20131408": 1, "selviytymiskertomus": 1, "patologiseen": 1, "vaaliminen": 2, "por": 1, "etsitty": 1, "vastaanottoa": 1, "yhteiskokousten": 1, "jatke": 1, "yhteispohjoismaisella": 1, "ruotsinkielisen\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikunnassakin": 1, "2191943": 3, "valmistuneen": 1, "maakunnissa": 1, "308\u2013309": 1, "ristiriitaista": 1, "pystyv\u00e4t": 1, "tiedemiehet": 1, "anestesiologia": 2, "huhuttiin": 1, "j\u00e4tettyihin": 1, "menettely": 1, "tarkasteltava": 1, "tervetulleita": 1, "12101954": 4, "korviin391": 1, "pense\u00e4\u00e4": 1, "ilmaisuiksi566": 1, "juhlissa": 4, "urallaan": 1, "keskusteltiin": 22, "systeemi": 2, "l\u00e4heisten": 1, "sis\u00e4istetty": 1, "totuutta": 2, "vakuutuksia": 1, "jatkossa": 6, "valmistautumisen": 1, "traditiomaailma": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliitolle": 3, "terveydenhuollossa": 4, "murrokset": 1, "maanpuolustushenkist\u00e4": 1, "kandidaattiseuran": 5, "kolbe": 77, "alusta": 30, "aitosuomalaisuutta": 1, "koulutuksellisiin": 1, "1962-1963": 1, "sairaustilastojen": 1, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "ryhm\u00e4kulttuurina": 2, "edet\u00e4": 4, "oppineiston": 1, "kyseinen": 2, "1726\u20131728": 1, "johtamissa": 1, "osallistua": 14, "muotitermein": 1, "sukupuolimoraalia": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellis-kemialliseen": 1, "vastaavaan": 1, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 2, "\u2026och": 1, "edunvalvonnallisista": 1, "haastateltavana": 1, "referens": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyi23": 1, "mustine": 1, "suunnitteluvaiheessa": 1, "kansanterveydellisi\u00e4": 1, "haavio-mannila": 15, "uudisrakennukset": 1, "seksuaalisuuteen": 3, "hammasl\u00e4\u00e4ketieteen": 6, "kieliriidan": 2, "akademisk": 1, "23111948": 1, "integraation": 2, "modernien": 1, "historiaa": 15, "enemm\u00e4nkin": 8, "2151915": 1, "maallikot": 1, "holger": 2, "1904\u20131939": 1, "tekstit": 1, "fysiikkaa": 1, "julkaiseman": 1, "tuomitsevan": 1, "avoimiksi": 1, "muotoilema": 1, "amanuenssiasioita": 1, "tukevat": 1, "taisteluun": 1, "toimia": 45, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4n": 1, "brinnande": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 20, "erikoisaloilla": 3, "laajenemisessa": 1, "yst\u00e4vyydest\u00e4": 4, "perustuva": 4, "visible": 2, "joiden": 57, "etuoikeuksina": 1, "tutkimuksensa": 4, "huhtikuussa": 3, "tiedon": 51, "hy\u00f6tyajattelun": 1, "suoritti": 9, "1921\u20131938": 1, "pieniss\u00e4": 2, "tarkemmat": 2, "ristivetoa": 2, "rotuhygienia-ajattelua": 1, "valmistautumisesta": 1, "negatiivista": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteet": 1, "ylioppilasj\u00e4rjest\u00f6jen": 4, "24111964": 1, "makrotason": 1, "ammatti-identiteetin": 4, "yht\u00e4aikainen": 1, "supistaminen": 1, "j\u00e4nk\u00e4k\u00f6ng\u00e4s": 1, "opintotoimikunta": 1, "enint\u00e4\u00e4n": 4, "perustunut": 9, "23\u201338": 1, "tyls\u00e4mielisten": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 1, "asiantuntijoita482": 1, "jne": 3, "loppukuulusteluaineet": 2, "opiskelijam\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "ty\u00f6ryhm\u00e4n": 6, "aloittavat": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riopiskelijat": 1, "luonnehtien": 1, "studied": 4, "kasvava": 2, "vaikuttivatkin": 1, "kiireist\u00e4": 1, "herkk\u00e4\u00e4n": 1, "suhtautuivat": 7, "painotusta": 1, "sinun": 1, "sosiaalisempaa": 1, "korkeakouluneuvostossa": 1, "vapaamuotoisia": 1, "utan": 2, "teknillisten": 1, "perinteit\u00e4": 11, "organisoimisessa": 1, "86\u201388": 1, "145\u2013148": 1, "hoitomahdollisuuksien": 1, "intoon": 1, "muodostavat": 2, "omaksumiskyky": 1, "keskeisimm\u00e4t": 1, "l\u00e4\u00e4kkeit\u00e4": 2, "suunnitella": 4, "ty\u00f6st\u00e4186": 1, "suomi": 10, "huono": 6, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4rille216": 1, "ammattitaitoiset": 1, "kukkaseksi": 1, "nojautui": 2, "kolmea": 3, "1933\u20131944": 5, "puhjettua": 1, "prekliinisill\u00e4": 1, "sosiaalistuneet": 1, "1956\u20131984": 1, "tyynt\u00e4": 1, "anomalioita": 1, "perustamisen175": 1, "nojautuva": 1, "raastoi": 1, "merkityksens\u00e4": 2, "k\u00e4ttely": 1, "laadusta": 1, "hierarkioita326": 1, "vaalipiireiss\u00e4": 1, "heimoty\u00f6st\u00e4": 1, "toivotaan": 1, "tiedekunnista505": 1, "kokoomateokset": 1, "luonnontieteellist\u00e4": 4, "poleemisemmin": 1, "englanninkielisest\u00e4": 1, "suurta549": 1, "medicum": 7, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4": 2, "kutsui": 3, "suuremmasta": 1, "kulttuuripiiriin": 1, "huonommin": 2, "kunkin": 9, "huoneistossa220": 1, "ruumiinavaukset": 3, "sallm\u00e9nin": 1, "ylitalo": 3, "1944\u20131977": 1, "paikoilleen": 1, "s\u00e4ilyi": 16, "varadekaanina": 1, "kymmenilt\u00e4": 1, "sax\u00e9nin": 2, "alaluokan": 1, "195\u2013197": 1, "h\u00e4meenlinna": 1, "sterilisoimis": 2, "poistettavissa": 1, "etsiminen": 1, "kyseli": 1, "nuivasti482": 1, "13\u201320": 2, "painotettu": 1, "dissektioopetuksen": 1, "uralla196": 1, "kansanvalistusta": 1, "uudelleenarvioimisesta": 2, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "21969": 9, "medisiinariyhteis\u00f6": 2, "saunan": 3, "dominoivaksi": 1, "taidolliset": 1, "sairaudesta": 4, "asukkaat": 1, "totta": 5, "168\u2013178": 1, "huoneiston": 4, "1918\u20131960": 1, "sis\u00e4lle": 7, "l\u00e4hdeaineistossa": 2, "tammikuussa": 1, "ep\u00e4t\u00e4sm\u00e4llist\u00e4": 1, "maximalt": 1, "365\u2013367": 1, "kuudessa": 1, "preparoitu": 1, "v\u00e4lsk\u00e4rit": 2, "pident\u00e4mist\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4413": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "siskoilleni": 1, "ohjelmaa": 3, "katastrofirengas": 1, "osallistumisesta": 2, "killalle": 1, "mukaisissa": 1, "259\u2013263": 1, "arvostetusta": 1, "my\u00f6nnetty\u00e4": 1, "equality": 2, "aasiksen": 11, "moninaistuminen": 2, "er\u00e4iss\u00e4": 1, "klinikoineen": 1, "velkaantuneita": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 5, "s\u00f6derholm410": 1, "hankalaa13": 1, "kunna": 1, "sis\u00e4ltyneist\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reihin": 9, "s\u00e4\u00e4teliv\u00e4t": 1, "hyv\u00e4n": 27, "2010(a": 5, "k\u00e4sittelyst\u00e4": 1, "voimistelulaitoksella": 1, "lausuntojen": 1, "nousua": 1, "v\u00e4in\u00f6": 28, "ole": 52, "ep\u00e4tasapainotilana": 1, "toisarvoisia": 1, "kemppaisen": 1, "syventymisasteen": 1, "vikariat": 1, "poimittua": 2, "1891\u20131901": 2, "edelsiv\u00e4t": 1, "opetusmenetelmi\u00e4": 1, "600\u2013601": 2, "yhteyksille214": 1, "it\u00e4-suomessa": 1, "vaaliohjelmassa": 1, "varmisti": 1, "saralla241": 1, "kommentoi": 1, "1950-1951": 1, "ty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4ns\u00e4": 1, "uhraavat": 1, "lotista": 1, "verrattavissa": 1, "ep\u00e4luomaksi": 1, "k\u00e4ytetyn": 1, "k\u00e4ytt\u00e4misen": 1, "koulutukselle": 8, "erikoistumism\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 2, "k\u00e4sityksi\u00e4": 10, "kuukautta22": 1, "poloneesi": 1, "asemansa": 7, "naturligt": 4, "muuallakin": 1, "handlingar": 1, "keskittyneist\u00e4": 1, "histologia": 1, "seura126": 1, "suoritettujen": 2, "korostavaan": 1, "suotuisampaa510": 1, "j\u00e4senen\u00e4296": 1, "klassillinen": 1, "vivo": 1, "haastetta": 2, "yksityispraktiikkaa": 3, "ajatuksiinsa": 1, "l\u00e4hteit\u00e4ni": 1, "rajaamalla": 1, "f\u00f6r": 10, "perhe-el\u00e4m\u00e4n": 1, "ruotsin": 22, "puuttuessa": 1, "noudattanut": 1, "laittomista": 1, "tekem\u00e4": 2, "valintatoimikuntaan": 1, "opintoohjelmaksi": 1, "palk": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 2, "sanoma": 2, "7121967": 1, "kandidaatteja": 24, "esitelmien": 1, "turusta": 1, "soveltamista": 1, "modernisaatioon": 1, "kohtuullista": 2, "valitsemisessa": 1, "kannattajien": 1, "h\u00e4t\u00e4tilanteissa356": 1, "asetetut": 2, "antoivat": 9, "toimeentulomahdollisuuksista": 1, "rahoitus260": 1, "kulttuurisina": 1, "s\u00e4ily\u00e4": 1, "httpylefi": 1, "m\u00e4\u00e4ritteli": 7, "opiskelevaksi": 1, "t\u00e4ysivaltaisia": 1, "enemmist\u00f6n\u00e4488": 1, "valvoi": 1, "toimistoon221": 1, "tutustumista": 1, "seuraavalla": 1, "prosessista": 1, "rakennussuunnitelmista": 1, "2231933": 2, "aatteellisesta": 2, "kandeille": 1, "mieheksi": 1, "t\u00e4": 2, "suurit\u00f6isempin\u00e4230": 1, "kliiniselle": 3, "ihmiskunnan": 2, "teht\u00e4v\u00e4kent\u00e4ksi": 1, "sairaalakoulutuksessa": 1, "vaatimuksille": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rialun": 1, "1948\u20131958": 1, "ryhmitell\u00e4": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 10, "21\u201322": 3, "heijastella": 1, "aivopesun": 1, "oppiaineiden": 26, "luulen": 1, "kuului": 39, "nen\u00e4ja": 1, "1351947": 1, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 1, "71956": 4, "sellaisten": 1, "kissajahteineen": 1, "kaivataan": 1, "listalla": 2, "filosofis-teoreettinen": 1, "kutsumusl\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4": 2, "mainoksiin": 2, "uranuurtajaksi": 1, "radikaalina": 1, "tiedekunnilta": 2, "oloista": 1, "ty\u00f6n": 57, "varmaankin": 1, "kansakoulunopettajat": 2, "veiv\u00e4t": 4, "est\u00e4minen": 1, "j\u00e4senist\u00f6\u00e4": 2, "yksi": 52, "ainej\u00e4rjest\u00f6ilt\u00e4": 1, "valtavirran": 1, "viett\u00e4minen": 1, "kiinteys": 1, "opiskelija-aineksen": 1, "juhlallisuutta": 1, "palkattaisiin": 1, "vieraantumisensa": 1, "ty\u00f6skenteli": 7, "aloite": 5, "1734\u20131735": 1, "i(lmari": 1, "suuret": 9, "anonut": 1, "alkututkintoon": 1, "312\u2013314": 1, "pakollista": 6, "hyv\u00e4ksi": 27, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisemp\u00e4\u00e4n": 1, "heinonen126": 1, "42006": 1, "tuomiin": 1, "kurssikirjojen": 1, "hallmania": 1, "aasislaiset": 1, "esitt\u00e4jin\u00e4": 1, "tilaisuudet": 2, "referaatti": 1, "virkamiehen\u00e4": 1, "ulottuvuuksia4": 1, "liene": 2, "riemulla": 1, "hyka": 324, "terveempi": 1, "opiskelijaryhm\u00e4n": 1, "yliopistomme": 1, "ltd": 1, "kirurgisesta": 1, "tillkallade": 1, "tunnukset": 1, "unga": 1, "hy\u00f6dyst\u00e4212": 1, "rosqvist": 1, "perilliset": 1, "tekemiseksi": 1, "tukemien": 1, "kasvatustoiminnassa": 1, "ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "s\u00e4ilyneen": 2, "juhlat": 4, "jokap\u00e4iv\u00e4ist\u00e4": 1, "muutoksilta": 1, "abortti": 4, "eettisten": 9, "edunvalvontaa": 2, "kiinti\u00f6it\u00e4": 3, "oikeuksineen292": 1, "ennaltaehk\u00e4isyyn": 1, "vannominen": 1, "osakunnaksi": 2, "identity": 5, "kauko": 10, "kuulustelut": 6, "sek\u00e4": 462, "1945\u20131954": 1, "kaisu": 2, "perustamiseen": 12, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 15, "kirjeeseen": 1, "sairaanhoitajista": 1, "kaapuineen": 1, "pohjatietoja": 1, "41962": 3, "korostukset": 1, "kaffejuntta": 1, "ryn": 10, "toimintamallit": 1, "amanuenssin": 3, "tunnustamia": 1, "tekniikat": 1, "edist\u00e4miseksi": 5, "vapaavuori": 1, "j\u00e4nn\u00e4": 1, "yksityiskohtaisen": 1, "tekstej\u00e4": 3, "puitteita": 2, "nuoriso": 1, "lyyhistyimme": 1, "ihmel\u00e4\u00e4kkeit\u00e4": 1, "l\u00e4karyrket": 1, "kantero": 5, "enemmist\u00f6": 8, "ep\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4": 1, "punsch": 2, "nimitysasioita": 1, "johtunut": 1, "pidempiaikaisia": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4mist\u00e4": 1, "tigerstedt": 12, "j\u00e4rjest\u00e4neens\u00e4": 1, "ideologista": 1, "kosketti": 1, "fraktioihin": 1, "nylanderista": 1, "yleiseksi": 1, "1891913": 1, "ratkaisuna": 4, "valintojen": 1, "opettajineen": 1, "nousevan": 2, "rakenteelliset": 1, "271941": 1, "sis\u00e4ll\u00e4274": 1, "ilmestyneeseen": 1, "mielisairaalan": 1, "statusaloihin": 1, "reserviupseerikoulun": 1, "tutkijanuralle": 1, "342\u2013346": 1, "perustuikin": 1, "antamiseksi": 1, "valitsemisesta": 4, "aineistol\u00e4ht\u00f6isest\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nnyttiin": 1, "tunnelma": 2, "pohjakoulutuksen": 1, "10\u201320": 1, "2591962": 3, "medici": 1, "ennakkoluulot": 1, "mieluiten": 2, "1917\u20131990": 5, "sosiaalivaltion": 4, "taloudellis-ammatillisen": 1, "ansioista277": 1, "1930luvun": 2, "kielikysymyst\u00e4": 2, "perustuneita": 1, "s\u00e4rkk\u00e4": 3, "syntyvi\u00e4": 1, "puoskarit": 1, "kansaan": 3, "kykyns\u00e4": 2, "karsiminen": 1, "komiteamietint\u00f6": 18, "invaliditeettia": 1, "vanhanaikaisten": 1, "varsinaissuomalaiselle": 1, "kojeella": 1, "k\u00e4sitteleviin": 1, "traditionaalisesta": 2, "muutosten": 6, "varallisuuden": 2, "5468": 1, "duodecimiin": 1, "alkuvaiheessaan": 1, "3\u201311": 1, "perinn\u00f6llisyystieteen": 2, "ehdokkaita": 2, "my\u00f6t\u00e412": 1, "studium": 1, "taipale286": 1, "k\u00e4sitettiin": 1, "illan": 3, "sujuva": 1, "aatteelliset": 6, "741959": 2, "kansan": 15, "yleisja": 1, "ulkopuolisiin": 1, "j\u00e4lkeiseen": 5, "havaintojen": 2, "kuolen": 2, "karsintaaineisiin": 1, "p\u00e4\u00e4tyminen": 1, "valmistuneilla": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintodistuksen": 1, "aikojen": 6, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 3, "luonteista": 1, "kovaa2": 1, "varautuminen": 2, "political": 4, "kirurgien": 2, "vakuutusviranomaisille": 1, "aktivoivat": 1, "21935": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "olleet": 50, "sanotusti": 1, "p\u00e4\u00e4sseen": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6min\u00e4": 1, "yhdyskunta": 1, "potilaista53": 1, "jatkaneet": 1, "valatekstiss\u00e4": 1, "avaussanat": 5, "aborttilains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "voimakkaiksi": 1, "tapahtumat": 2, "laulettu": 1, "tuloksiin": 2, "nikkil\u00e4n": 2, "prosenttia54": 1, "suhteellisen": 2, "toisi": 1, "60\u201372": 1, "sellaiset": 2, "v\u00e4lineill\u00e4": 1, "vahvistetut": 6, "tuen337": 1, "varakkaisiin": 1, "edustuksensa": 1, "sijainneet": 1, "mielikuvia": 1, "erilaisten": 3, "metodista": 1, "voutilainen": 5, "3121963": 3, "ruotsinkielisilt\u00e4": 2, "innokkaimmat": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 2, "\u00e9tudiants": 1, "ryhmittelyns\u00e4": 1, "1011944": 1, "taitovirheet": 1, "puhutti": 1, "kannor": 1, "190\u2013196": 1, "luona": 1, "sijoitettavaksi": 1, "m\u00e4\u00e4rittyi": 1, "ryhm\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "nauha": 1, "kuulusteluissa": 2, "m\u00e4\u00e4rittymist\u00e4": 1, "huonoon": 2, "korkeatasoisen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliiton": 121, "valtioneuvosto": 2, "mielipidekirjoitus": 66, "helppoa": 1, "k\u00e4\u00e4rme280": 1, "otto": 12, "ajatuksena": 10, "totuudenmukaisuusvelvollisuuksia": 1, "molemmat": 9, "opintopoliittisia": 1, "13\u201332": 1, "ep\u00e4varmuutta": 3, "edelt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "amanuenstj\u00e4nstg\u00f6ringens": 1, "1960-luvuilla": 2, "jatkoi": 4, "sitoutumattomia": 1, "arts": 1, "esitelm\u00e4n": 1, "abraham": 2, "laajemmin": 14, "luennoitava": 1, "vastuullisuus": 1, "tieteit\u00e4": 1, "lapsenp\u00e4\u00e4st\u00f6oppi99": 1, "aktivoitumista": 1, "k\u00e4yt\u00f6kseen": 3, "johdon": 1, "1942": 21, "3031965": 1, "vuorottelu": 1, "alkoholistien": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintoimesta": 3, "psykiatrin": 1, "kotiutumisen": 1, "ravinto": 1, "suomeksi": 5, "2451966": 1, "otetta": 2, "medisiinarikunta": 8, "liittei": 1, "puuttuva": 1, "hoitamiseen": 4, "kanavoimisessa": 1, "kutsumusta": 3, "vaikeimmista": 1, "vastauksessa": 2, "kansamme": 1, "611\u2013614": 1, "vastaus": 3, "tietoja": 20, "taustan": 6, "30111937": 2, "saavuttaneisiin": 1, "kauneus": 3, "artikkeleissa": 2, "yhten\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4162": 1, "osuuden": 5, "kuluttaa": 1, "kursseilla": 12, "hallinta": 2, "1888": 1, "tuulelle": 1, "kuoleminen": 1, "palautuivat": 1, "l\u00e4hentyiv\u00e4t": 1, "sosialisten": 1, "moniarvoisuudelle": 1, "esitt\u00e4minen": 1, "yliopistoyhteis\u00f6\u00f6n": 1, "neuvotteluja": 2, "nousun": 1, "438\u2013441": 1, "pohjanmaan": 1, "rajoihin": 1, "pandemiat": 1, "11946": 6, "14\u201317": 1, "potilasm\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "alenemisesta": 3, "kinnunen": 1, "kon": 1, "varsinaiselta": 1, "keskitt\u00e4mist\u00e4173": 1, "sensuurij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "7111933": 1, "ratkaistiin": 3, "verrannollinen": 2, "1940\u20131950-lukujen": 1, "jumaluusopin": 1, "approbatur": 4, "jne249": 1, "praktikoivan": 1, "karsintaan": 2, "tavallisia": 1, "1939\u20131942": 1, "51961": 6, "tanssittiin": 1, "karsintakurssihenki": 3, "karsivaa": 1, "fuksikasvatus": 1, "nimityksen": 1, "edustajisto": 2, "mallia": 10, "tunnetuksi": 1, "psykiatrit": 5, "kasvattajien": 1, "1721916": 1, "yksityisvastaanotto": 1, "18111947": 3, "rastilla-palsta": 1, "alentava": 1, "karsintaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "pikaisesti": 3, "apulaisl\u00e4\u00e4k\u00e4rein\u00e4": 3, "kontrollipolitiikkaa": 1, "tulonsiirto": 1, "korvausta": 1, "olemista": 1, "fuksikasvatuksesta": 1, "kansantauteihin7": 1, "ammattitaidoton": 1, "1900-lukua112": 1, "yhten\u00e4istyess\u00e4": 1, "ammentamalla": 1, "toinenkaan": 1, "ihanteelliseen": 1, "lot-mietint\u00f6\u00e4": 1, "131927": 1, "byrokratian": 1, "kokemusmaailman": 1, "vavahduttavana": 1, "painotuk": 1, "paikoin": 1, "potilastapausten": 2, "biologisten": 1, "tekemisess\u00e4": 1, "pantiin": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kuhan": 1, "ensisijaisina": 1, "antaminen": 2, "useampaan": 3, "1960\u20131961": 2, "tuesta": 5, "kuvastivat": 1, "hade": 1, "vapaudenkaipuu": 1, "ylioppilaslehden": 2, "lopputulokseen": 1, "pukeutumista": 1, "ihmistuntemusta": 1, "medicinska": 23, "esiteltiin": 3, "vasemmiston": 17, "menett\u00e4neille": 1, "asiantuntijuutta": 1, "pit\u00e4nee": 1, "viitteit\u00e4": 2, "astun": 1, "176\u2013177": 2, "tieteellisess\u00e4": 2, "leppo": 1, "2111911": 1, "torjuminen": 1, "g\u00f6sta": 15, "sis\u00e4ltynyt": 2, "monessa": 2, "kontrollihengen": 1, "324\u2013326": 1, "j\u00e4tt\u00e4ytyneist\u00e4": 1, "h\u00e4vinneen": 1, "hallita": 3, "dicine": 1, "kollegiaalisuusk\u00e4sityst\u00e4": 1, "palasivat": 1, "erikoistumiseen465": 1, "erikoisalaan": 1, "aiheuttavan": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 15, "maist": 4, "vaan": 84, "arvostettu": 7, "f\u00f6r\u00e4ndringar": 1, "hyppysellinen": 3, "etsim\u00e4\u00e4n": 1, "kannattajat": 2, "elokuvaa": 1, "134\u2013141": 2, "ryhmittyneet": 1, "el\u00e4m\u00e4": 5, "kyselem\u00e4ll\u00e4": 1, "1946\u20131964": 1, "joukkosidonta": 1, "kunnioittamaan": 1, "into": 1, "thoraxilla": 1, "kiihke\u00e4ss\u00e4": 2, "koulutodistusten": 2, "aborttikeskustelu": 2, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4varikolla": 1, "velvoitettiin": 1, "ty\u00f6palveluun": 1, "71966": 6, "paikoissa": 1, "yliopistokoulutusta": 1, "tutkimusmahdollisuudet": 1, "varhaisilta": 2, "97\u201399": 1, "miesprofessoreista": 1, "uudistusesityksen": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 9, "k\u00e4rki": 3, "katkaissut": 1, "sijoitettu": 4, "1941418": 1, "hy\u00f6dyllisyys": 1, "bakteriologian": 1, "ep\u00e4kohdista": 4, "rahoitettiin": 2, "lyhempi\u00e4": 1, "helsingin": 269, "ty\u00f6paikassa182": 1, "1121947": 1, "heikel": 7, "ammatinvalintaoppaassa238": 1, "preussilaisesta": 1, "tulevassa": 3, "faltinille": 1, "serologiassa": 1, "vastaavan": 3, "tietopohjan": 1, "perint\u00f6\u00f6n": 3, "lis\u00e4\u00e4misen": 6, "att": 7, "maaliskuussa": 1, "vapaaseen": 1, "lainanhakijoita": 1, "asteittain": 3, "klinikkaty\u00f6skentely": 2, "\u00e4\u00e4nioikeuden": 3, "kopiot": 1, "aero-kemiskt": 1, "ty\u00f6l\u00e4islasten": 1, "19541955": 1, "riitt\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 1, "toimimaan": 20, "men": 5, "aikaansa": 2, "yksityisvastaanottojen": 1, "teologeista": 1, "suomalaisopiskelijoiden": 1, "lahjakkuutta": 3, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 7, "yleissivist\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "tiivisti": 9, "perinteiselle": 2, "torjumiseksi": 1, "tekniikassa": 1, "yleishy\u00f6dyllist\u00e4": 1, "asukkaita": 1, "yll\u00e4tystentit": 2, "me": 22, "tilaongelmien": 1, "nostamista59": 1, "tonsa": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 2, "innoittamina": 1, "yliopistolliset": 1, "nauttimaan": 1, "romania": 1, "leimaa": 1, "palvelkoon": 1, "181949": 2, "professionalisaation": 1, "jazzin": 1, "viiv\u00e4stytti": 1, "laatimalla": 1, "maaper\u00e4\u00e4": 1, "perheellinen": 2, "saaneista": 1, "asukkaista": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 8, "hanna": 2, "opintomatkat": 1, "tutkintoihin": 2, "maailmasta": 1, "arvoltaan": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rivihamielisen": 1, "aktivoiduttava": 1, "kriittisyyteen": 1, "asiantuntevia": 1, "71964": 5, "oppikirjoista": 3, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyytt\u00e4": 1, "tuottivat": 10, "tuona": 1, "my\u00f6skin": 1, "v\u00e4lineist\u00e4": 1, "hiljaisella": 3, "maakunnalliset": 1, "168\u2013171": 1, "puhujien": 1, "h\u00e4vitt\u00e4\u00e4206": 1, "kansalaiskasvatuksen": 4, "83\u201386": 1, "bynum": 3, "huomiomisesta": 1, "204106": 19, "luokitelluissa": 1, "kunniaj\u00e4seneksi": 2, "vastustivat": 4, "seuraan": 7, "hakeutumisen": 2, "kladij\u00e4rjestyksen": 8, "11\u2013184": 1, "tietty": 7, "kulttuurisella": 1, "2451932": 10, "viidelt\u00e4": 2, "lxxx": 1, "mauno": 15, "tavoitteenasettelu": 1, "laulu": 1, "suomenkielisen": 10, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 2, "tunsimme": 2, "tarpeeksi": 1, "nojasivat": 2, "pyykk\u00f6nen": 2, "1\u20132": 6, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilehdess\u00e4": 15, "1939\u20131945399": 1, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 1, "profiililtaan": 1, "1865\u20131918": 1, "anderson": 11, "kansalaisen": 6, "285\u2013289": 1, "roolimalleihin": 1, "piirteist\u00e4\u00e4n": 1, "2591934": 1, "molemmissa": 4, "johdossa13": 1, "19\u201325": 2, "laajentumisessa": 1, "kliininen": 13, "kandidaattikursseille": 1, "opinto-oikeus": 1, "miehisyys": 1, "parantoloihin": 1, "puhella": 1, "kirjaa": 3, "saa": 9, "170\u2013171": 1, "uusimpiin": 1, "arkinen": 1, "luonnostella": 1, "kotirintamalla": 2, "henkil\u00f6kohtaiseen": 4, "above": 1, "fennia": 1, "kohtaaminen": 2, "alustavia": 1, "suurentaminen": 1, "1963\u20131977": 1, "kalleus": 4, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 1, "ammattikoulutuksen": 1, "yhteis\u00f6llisyys106": 1, "16121919": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 4, "et\u00e4\u00e4ntymiseen": 1, "kehityskulkuja": 2, "diktatuuri": 1, "easier": 2, "aikataulussa": 1, "ylioppilaskalenterissa": 2, "muss\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1, "sodanj\u00e4lkeisen": 2, "kuolleista": 1, "persoonallisuutensa": 1, "make-money\u2019-mentaliteetti": 1, "viimeiselle": 1, "sivistysk\u00e4sitykseen": 2, "panoksesta": 2, "nelj\u00e4nnen": 1, "taksilla": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "as": 18, "kristina": 2, "penttinen": 2, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 2, "joukkonsa": 1, "aschan": 1, "sosialistiseura": 2, "elintapojensa": 1, "sairausvakuutuslain": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisi\u00e4": 1, "rajapyykki\u00e4": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 4, "organisointiin": 1, "normeista": 1, "havainneensa": 1, "juhlassa": 1, "opinahjossa506": 1, "johtot\u00e4hten\u00e4": 1, "el\u00e4intieteess\u00e4": 2, "nivoutui": 1, "h\u00e4llstr\u00f6mien": 2, "opiskelijam\u00e4\u00e4rien": 6, "toveripiireiss\u00e4": 1, "394\u2013398": 1, "haisevia": 1, "puheessaan": 3, "naiskandidaateista": 2, "haaviomannila": 1, "212\u2013213": 1, "1903": 5, "sairaanhoitoolot": 1, "luonnehdinnat": 1, "bj\u00f6rkensten": 1, "om\u00f6jliga": 1, "kaskuista165": 1, "1890": 12, "ylioppilastoiminnan": 1, "343\u2013345": 1, "avoimuudessa": 1, "suurimmissa": 1, "25\u201329": 2, "tukij\u00e4rjestelmist\u00e4": 1, "yliopistoklinikoille": 1, "eduista": 3, "sivistysvaltioissa1": 1, "ruotuv\u00e4en": 1, "cultured": 1, "karaistuneet": 1, "edetess\u00e4": 3, "painottunut": 2, "korvataudeissa": 1, "kartuttamiseksi": 1, "j\u00e4sentelykyky": 1, "osallistumisen": 2, "keksimiseen": 1, "koosti": 1, "ilmoni": 11, "samu": 18, "kantasalmi": 2, "potilasta": 15, "kritiikiss\u00e4": 2, "yl\u00e4": 1, "rakentumassa": 1, "j\u00e4senm\u00e4\u00e4r\u00e4": 4, "huolensa": 1, "vahva": 8, "hallinnolliset": 2, "tiedekuntayhdistykseksi108": 1, "muuttaa-uu": 1, "tapahtumista": 1, "ter\u00e4skeli": 2, "kollegiaalisista": 1, "medisiinaripolvelle": 1, "asettamista": 4, "kohoamisen": 1, "osoittautuneen": 1, "1221952": 2, "alkuopintojen": 5, "lastentautiopin": 5, "tempauspaikkakuntien": 1, "fuksitraditioista": 1, "loukkaa": 1, "asemasta103": 1, "kodinomainen": 1, "haavio": 2, "embryo-termi\u00e4": 1, "sosialisointina": 1, "kurssihengest\u00e4": 1, "iltajuhlissa": 1, "aloja": 7, "karsinogeenikladi": 1, "141955": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ritakki268": 1, "eugeniikka": 1, "perustamissyiksi": 1, "tili\u00e4ns\u00e4": 1, "riippuen": 4, "redakt\u00f6r": 2, "pdf": 2, "pystyisi": 3, "11111958": 1, "sitouduttava": 1, "palveluksessa": 16, "211956": 3, "linjoilta188": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjat": 15, "mikunnaksi": 1, "yhteisty\u00f6": 17, "suhteen": 5, "asyst\u00e4": 1, "45\u201347": 1, "pro": 9, "valtioon": 2, "leiman": 2, "marxilainen": 1, "lakkauttaa": 1, "28\u00a7": 9, "osakuntataustat": 1, "kunniamarssi": 1, "etenemisess\u00e4245": 1, "hieman94": 1, "lastentauteja": 1, "tulosta": 3, "l\u00e4\u00e4ketieteenkandidaateille": 1, "48\u00a7": 1, "siirrytt\u00e4v\u00e4": 2, "pyritt\u00e4v\u00e4": 2, "maailmankatsomukseltaan": 1, "parikymment\u00e4": 1, "41945": 1, "ryti": 1, "karsivaan": 1, "identiteettikriisi\u00e4": 1, "ammatinvalinnan": 5, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4t": 1, "vastakkain": 4, "laulajissa100": 1, "staattinen": 1, "thoracala": 2, "muihin": 24, "osakunnan": 14, "yhteiskunnallisemmille": 1, "asettanut": 3, "george": 1, "asuntolahankkeelle": 1, "fakki-idiotismin": 6, "rakennemuutoksen": 2, "pidentyneet": 1, "autonomiansa": 1, "tarjoamista": 2, "kannaksi": 1, "harhaan": 1, "duodecimil\u00e4isi\u00e4": 1, "syd\u00e4mellinen": 1, "p\u00e4\u00e4johtajaksi": 2, "k\u00e4\u00e4nteest\u00e4": 1, "tutkinnosta": 4, "akuuteiksi": 1, "ylioppilasdemokratian": 1, "kolmasosaa": 1, "28111911": 1, "2931966": 1, "ahkeraan": 1, "yl\u00e4luokkana321": 1, "tilanahtaudesta": 1, "uudistusvaatimuksia": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisest\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 4, "takaavat": 1, "lottana": 1, "1990-luvuilla": 1, "porter": 2, "vapaavalintainen": 2, "helmikuussa": 2, "tiet\u00e4mys": 2, "valoisa": 1, "komiteaa": 1, "paikalliselle": 1, "pelkki\u00e4": 1, "keskustoimikunta": 1, "laajaan": 6, "kesken358": 1, "marraskuun": 12, "saltzmanin": 2, "laatuisasti230": 1, "kirjelm\u00f6ineet": 1, "opiskelijaidentiteetti": 1, "erikoistumiskoulutukseen": 1, "263\u2013299": 1, "havaita": 2, "klinikalta": 3, "opitaanko": 1, "heinonen": 6, "jatkuvien": 1, "247\u2013248": 2, "yhteiskunnallisempi": 1, "syv\u00e4llisi\u00e4": 2, "pituutta": 1, "synnytykset": 1, "katoamisesta": 2, "2nd": 1, "tiennyt": 1, "is\u00e4nn\u00e4t": 2, "lis\u00e4ys": 4, "ylioppilailta": 4, "vaikeaa77": 1, "raportin": 1, "tiedostaa": 2, "vieri": 1, "valtasi": 1, "m\u00e4n": 1, "1965\u20131977": 1, "kerrostumaa273": 1, "heijastelivat": 1, "sairaanhoidossa338": 1, "sukupuolitautien": 4, "maanviljelij\u00f6iden": 6, "opiskelijalehdet": 1, "supplement": 1, "k\u00e4sitteist\u00f6\u00e4": 1, "v\u00e4hentymisest\u00e4": 2, "oikeuden": 10, "\u00e4\u00e4nens\u00e4vy": 1, "t\u00e4ytetty\u00e4\u00e4n": 1, "sellaisena": 1, "hypermoderneilla": 1, "j\u00e4lkeiset": 1, "saksan": 10, "t\u00e4ll\u00e4": 9, "lausuntoa": 1, "17\u201323": 2, "159\u2013168": 1, "taustoittamaan": 1, "aspera": 1, "alana": 1, "kulttuurisista": 1, "pel\u00e4t\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4viranomaisina": 1, "juutalaisvastaisuus": 1, "hyv\u00e4ksyiv\u00e4t": 3, "kansainv\u00e4liset": 5, "syytt\u00e4nyt": 1, "aiheutuvia": 1, "konkretisoi": 1, "ohjeisiin": 5, "juutalaisilta": 1, "kurssikirja-avustukset": 1, "ministerin": 1, "moderni": 3, "paikallisiin": 1, "t\u00e4upseerikurssin": 1, "kutsumusl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "kritisoivat": 8, "muodoista": 3, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4ritoiminta": 1, "arvailla": 1, "pienenev\u00e4t": 1, "talvisota": 4, "alaisuuteen": 2, "19\u201335": 1, "luonnontieteellisyys": 1, "kirurgisiin": 2, "aloitettu": 6, "tiivistyiv\u00e4t": 1, "muistiossaan": 1, "samasta": 2, "paineiden": 2, "puutteesta": 5, "ihanteiden": 3, "18\u201322": 1, "1600-luvulla": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6n\u00e4": 1, "aloitteesta": 19, "aktiivisuudesta": 3, "tasolla131": 1, "knoppikokoelmia": 1, "mustan": 1, "kritisoimia": 1, "valtakunnalliset": 1, "anamneesin": 1, "tarvittavaksi": 1, "professions": 4, "n\u00e4kyy": 5, "opiskelusysteemi": 1, "valtiotieteellisest\u00e4": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutuksesta": 1, "suoritettavaksi": 2, "ammatinharjoittajien": 1, "71951": 2, "ammattikuntana": 1, "tulleet": 8, "ep\u00e4reilun": 1, "varatuissa": 1, "3237": 1, "majesteetin": 1, "kokonaistutkimus": 1, "ahdistukselta": 1, "puolustettiin": 2, "qvarnbergin": 3, "11\u201312\u00a7": 1, "luvallista": 2, "uudistajat": 1, "pyrkimyksest\u00e4": 5, "46\u201351": 1, "this": 8, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4": 8, "vuosikokouksesta": 1, "ymm\u00e4rrykseni": 1, "puhuu": 1, "muodonmuutos": 1, "sis\u00e4ist\u00e4minen": 2, "tuntojaan": 1, "innostuivat": 1, "yksityiskohtia": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 2, "symphysis-seuran": 1, "pitk\u00e4lle": 5, "parlamentarismin": 1, "yht\u00e4l\u00e4isell\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikulttuurin": 1, "p\u00e4\u00e4si": 14, "samanaikainen": 3, "2113": 1, "vaihtelee": 1, "1121942": 2, "kunnissa": 8, "tasalla": 3, "\\n\\ntutkimus": 1, "sairaanhoitopiirin": 1, "54\u00a7": 4, "ohela": 1, "hiljainen": 30, "21941": 6, "hy\u00f6dyst\u00e4": 1, "nimenhuudot": 1, "kansallisbiografia": 11, "opetusperinteiden": 1, "74\u201382": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 8, "kes1": 1, "hauskasti": 2, "tiest\u00e4": 1, "kotimaiseen": 1, "204\u2013209": 1, "ylempiin": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjojen": 1, "1969\u20132001": 1, "2687\u20132688": 2, "tarvitsivat": 3, "maantieteellinen": 2, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4234": 1, "k\u00e4vimme": 1, "ammatillisessa": 2, "aks-l\u00e4isyys": 2, "kirurgiassa": 3, "vahvistettu": 1, "f\u00f6rening": 1, "vs": 1, "potilaasta": 1, "varsinaisesta": 1, "valkoiseen": 1, "bakteeriopin": 2, "v\u00e4itett\u00e4": 1, "ihmissuhteiden": 3, "36\u201343": 1, "asiantuntijalausuntoja": 1, "avustajal\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 1, "s\u00e4keist\u00f6iss\u00e4": 1, "levisiv\u00e4t": 7, "v\u00e4itteit\u00e4": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 2, "121924": 1, "sijaa": 1, "olleen": 29, "katkoksen": 2, "p\u00e4ivitettiin": 1, "ylioppilaskulttuurin": 3, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 11, "mielipiteill\u00e4\u00e4n": 1, "aiempaa": 17, "professuurista": 2, "fr\u00f6jder": 1, "ammatti-identiteetti\u00e4": 4, "palkkioista": 1, "herraa": 1, "olivatko": 1, "ehyen": 1, "muotoon": 3, "mk": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 14, "lakkauttamista": 1, "juhliin": 4, "reisiluun": 1, "seurael\u00e4m\u00e4n": 1, "kurssimaisissa": 1, "yst\u00e4vi\u00e4": 1, "puhtaan": 1, "m\u00e4kimattila": 32, "kaasumyrkytyksen": 1, "8101963": 2, "itsen\u00e4isell\u00e4": 1, "tehostaa532": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 1, "opastamiseen": 1, "j\u00e4rjestelyj\u00e4": 6, "vaikutus": 13, "valintakuulusteluineen": 1, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "toivanen": 1, "ratkaisevaa": 1, "kokeilussa": 1, "korostuu": 3, "teoriassa": 1, "makroskooppinen": 1, "linjanvetoja": 1, "651967": 3, "sotilasasuun": 1, "saksalaisper\u00e4ist\u00e4": 1, "hetki\u00e4": 1, "rajoittamisena": 1, "41954": 3, "40\u201344": 4, "medisiinari-lehdess\u00e4kin": 1, "204107": 19, "kollegiaalisuuden": 27, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "l\u00e4heisempi\u00e4": 1, "anatomisen": 1, "tylysti": 1, "ollut143": 1, "1756": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteest\u00e421": 1, "171\u2013177": 1, "90137": 1, "yhteiskunnallistamista": 2, "siirto": 1, "alho": 3, "huomisp\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "uudistuslistalle": 1, "sessions": 5, "professuureja": 7, "toimihenkil\u00f6in\u00e4": 1, "k\u00e4siksi": 1, "silloisesta": 1, "arvot": 8, "asiantuntijuus": 2, "ennakkoluulotonta": 1, "ristiriidassa": 4, "l\u00e4\u00e4k": 1, "cladiator": 1, "tenttikirjan": 1, "79\u201382": 3, "laulua": 1, "korhonen": 4, "puoluepoliittisille": 1, "juhlissaan": 1, "100-vuotisjuhla": 1, "saamisesta": 1, "virkaveljien": 1, "kulkea": 1, "hidasta": 1, "vastuullisesta": 2, "v\u00e4h\u00e4iseen": 1, "vastaajien": 1, "linjat": 1, "brittil\u00e4isen": 1, "erikoistapausten": 1, "j\u00e4nnitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "professori105": 1, "esimerkki": 10, "rakentua": 1, "kent\u00e4ss\u00e4": 1, "toimintakertomukset": 2, "kokemusper\u00e4isi\u00e4": 1, "vaalitaistelun": 1, "komitearaportti": 1, "1944400": 1, "hierarkkisuuteen": 1, "sitoutunut": 3, "luvan": 4, "etusijan": 1, "keinen": 1, "17\u201335": 1, "vangitsevaa": 1, "vet\u00e4ytyminen": 1, "eeva": 12, "kierroilla": 1, "l\u00e4hetetty": 1, "3634": 1, "maassa149": 1, "alkuvaiheita": 1, "oikeistolaisia": 2, "oi449": 1, "neurologia": 6, "talouskokouksessa": 2, "inhimillisyytt\u00e4": 1, "toimijaksi": 1, "j\u00e4rjest\u00e4yty\u00e4": 1, "poliisiotteiden": 1, "tarvittiin": 17, "pohjautui": 5, "el\u00e4intieteen": 9, "opetustiloista": 1, "sopimaton": 1, "esitys": 8, "viransijaiseksi3": 1, "luovuttiin": 6, "v\u00e4it\u00f6skirjansa": 2, "h\u00e4tk\u00e4hdytti": 1, "katsojapalau": 1, "palveluksia": 4, "mieltenkuohua": 1, "paranivat": 3, "hankittava": 3, "tukea": 25, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisesti": 1, "slumpens": 1, "resursseja14": 1, "arviointia": 1, "fakul": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6hygieenikkojen": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4lle": 1, "toistensa": 3, "suuntautuivat": 3, "ylioppilaista62": 1, "uskaltanut": 2, "havaitsemaan": 1, "apusisarena": 1, "yhteistoiminta": 9, "kannatus": 2, "huolissaan": 2, "ep": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 3, "tehtyn\u00e4": 1, "toimenpiteit\u00e4132": 1, "brittil\u00e4isess\u00e4": 1, "elementtej\u00e4": 7, "1955\u20131978": 1, "tulonmuodostuksessa": 1, "ilment\u00e4v\u00e4t": 1, "ratkaisemaan": 6, "rauhanpuolustuksesta": 1, "sotavankisairaalasta": 1, "merkitys": 47, "ajassa": 1, "ty\u00f6skentelin": 1, "17\u00a7": 17, "kertaalleen": 1, "saamansa": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4nyt": 1, "opintojeni": 1, "ulkopuolelta443": 1, "lausuttava": 1, "perustamiselle": 3, "viel\u00e4": 84, "both": 4, "uudistamaan": 3, "aktiiveja": 2, "fysiologiasta": 1, "julkaistussa": 3, "ratkaisua": 4, "aikakauden": 10, "siin": 1, "osoittikin": 1, "erikoistuneita": 2, "itsetietoiseksi": 1, "j\u00e4rnefeltin": 1, "komiteaan": 1, "lev\u00e4n": 1, "ohjenuorana": 2, "loppusanat": 1, "astuttua": 2, "sitomisesta": 1, "paikkakuntansa": 1, "tukij\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "medikalisaation": 1, "ryhmi\u00e4": 4, "laajentamisen": 4, "alueellisen": 1, "v\u00e4lityst\u00e4": 4, "pohjustettu": 2, "yritetty": 1, "poliklinikkapaikkojen": 2, "dekaanien": 1, "opiskelijayhdistysten": 1, "aatetaustaa": 1, "h\u00e4lvent\u00e4nyt": 1, "kypsytti": 1, "suunnanm\u00e4\u00e4rityst\u00e4": 1, "kasvusta": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-ideaali": 2, "kerrotuissa": 1, "moderneiksi": 1, "rekister\u00f6ityiv\u00e4t": 1, "taivuttamiseksi": 1, "voimakkaita": 1, "saaneet": 16, "191965": 1, "kilta": 16, "tekstist\u00e4ni": 1, "kerrytt\u00e4v\u00e4t": 1, "2010(c": 1, "k\u00e4rkeen": 3, "p\u00e4\u00e4": 1, "tuli": 227, "gynen": 3, "p\u00e4\u00e4roolia": 1, "1955\u20131984": 2, "1960luvulla": 2, "gott": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6kset": 1, "tiedekunnalta": 3, "menettelylle281": 1, "tarttui": 1, "21\u201322\u00a7": 1, "clausukseen": 1, "humaanisuutta": 2, "j\u00e4rjestely": 1, "l\u00e4karutbildningskommitt\u00e9": 1, "todellisuus": 7, "teko": 1, "juorut": 1, "p\u00e4tevyyden": 4, "koulutusta": 26, "81961": 2, "perustamista121": 1, "teht\u00e4v\u00e4lle": 1, "kev\u00e4tkokouksessa": 1, "jatkossakin": 4, "opiskelijapiireiss\u00e4": 1, "toki": 11, "samaksi": 1, "it": 7, "mignon": 1, "totuuden": 1, "1887": 1, "painosti": 2, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rilaitoksesta": 1, "1986": 4, "maininnut": 4, "edustajana": 2, "neiti": 1, "kuukauden": 20, "viranomaisilta": 1, "positiivisesti363": 1, "huomenna": 1, "hallinnon": 9, "humaanisti": 1, "2451938": 1, "integraatio": 1, "ruuhkaisuus9": 1, "kansalaistoiminnasta": 1, "kohtalokkaasti": 1, "perustavassa": 2, "150\u2013154": 1, "toiminnan": 39, "531935": 1, "tion": 1, "ei-sosialisteilla": 1, "11121911": 1, "51964": 3, "laajempia": 2, "fakkiidiotismin": 3, "anatomiasaliin": 1, "ideaaliin": 2, "korostetaan": 3, "suhtautumis": 1, "pensalan": 2, "kiiruhdimme": 1, "keisarillisen": 2, "keskin\u00e4isiss\u00e4": 1, "maininta": 2, "kunnioittavaa": 1, "l\u00e4\u00e4niin": 1, "sairaaseen": 1, "maailmanhistoriallista": 1, "1481945": 1, "wegeliuskin": 1, "maalaisliittokeskustan": 1, "pohtiessa": 1, "beh\u00f6vde": 1, "keskeytt\u00e4minen": 3, "1945\u20131950": 1, "organisaation": 1, "h\u00e4np\u00e4": 1, "oleva": 3, "tentitt\u00e4v\u00e4n": 1, "ilmapiiriin": 2, "kuvalehdess\u00e4": 4, "1121958": 3, "putkonen": 1, "ajattelutapaan": 1, "medisiinarihenke\u00e4": 1, "karsintakurssille": 1, "pyrkimyst\u00e4": 7, "nevanlinnan": 5, "vastustuksesta": 1, "kolmasosa": 3, "talvisotaan": 1, "tielt\u00e4": 1, "international": 2, "ilman": 27, "naistentauteihin": 1, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketiedett\u00e4311": 1, "pedagogisista": 2, "kohtelusta": 3, "hyv\u00e4ksytty": 5, "asetetulle": 1, "kuunteli": 1, "kroonisiin": 1, "territories": 1, "kulttuurip\u00e4\u00e4omaa": 6, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 4, "toteuttamiseen": 2, "identiteetti\u00e4\u00e4n": 1, "15121953": 1, "psykologia": 4, "hankkivat": 1, "kansallishenkeen": 1, "kuuluneet": 5, "poliklinikoiden": 2, "enteiliv\u00e4t": 2, "kirjansa": 1, "joukkoyksik\u00f6ksi": 1, "k\u00e4sittelylle": 1, "ep\u00e4poliittisuuden": 2, "asumismenoja": 1, "palvelusajan": 1, "kirjoitelmat": 1, "eroamista": 1, "mukautuminen": 1, "haastaa": 2, "19461": 1, "virtanen": 4, "kuntainliittojen": 1, "kari": 31, "tabujen": 4, "keskustelunaiheeksi": 1, "muuttamisesta": 1, "kuohuntaan121": 1, "perinnett\u00e4": 7, "minuit": 1, "yhteis\u00f6lliset": 1, "204056": 7, "lisensiaatin": 4, "edes": 4, "teht\u00e4ess\u00e4": 1, "hoitolaitoksessa": 1, "13102016": 1, "ty\u00f6skennellyt": 3, "oppiaineessa": 1, "valinnan": 3, "v\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 2, "medisiinarilehden": 3, "persoonallisuuksia": 1, "syyt551": 1, "pohjoismaassa": 1, "ulos": 1, "\u00e4idinkielt\u00e4\u00e4n": 2, "n\u00e4ytteiden": 1, "opintoyhteisty\u00f6st\u00e4": 2, "suomentanut": 1, "kokoamista": 2, "ty\u00f6skenteliv\u00e4t": 3, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4ripula": 3, "1911943": 1, "puutteellisten": 1, "silm\u00e4tikuksi": 2, "seikalla": 1, "maalaiskunnissa": 1, "ohjasi": 8, "puolanne100": 1, "madaltamista": 1, "t\u00f6yke\u00e4sti": 1, "teknologia-aaltoon": 1, "parvinen": 1, "modernius": 2, "henkil\u00f6kuntaa": 6, "1920-luvulla": 13, "2521930": 1, "yritteli\u00e4isyydest\u00e4": 1, "muistio": 2, "rakkautta11": 1, "opetusmenetelmiss\u00e4": 1, "roos": 8, "traditioita": 3, "toistui": 1, "ruotsissa117": 1, "aatteellisen": 8, "ehdottaneet": 1, "rajoitettaessa": 1, "kansainv\u00e4lisyyteen": 1, "p\u00e4\u00e4syyn": 1, "koskinen": 10, "kuntoutukseen": 1, "positiivista": 3, "valkonen": 4, "saadaan": 2, "kanssa635": 1, "jauhiainen": 15, "kovat": 1, "haastatteluista": 1, "perinteen": 11, "kirurgia": 15, "j\u00e4tetty\u00e4": 2, "itsemme": 1, "ehdotuksena": 1, "muusta": 3, "yliopistolle": 6, "huolestuneita": 1, "kutsuttu": 5, "medikofiili\u00e4": 3, "illallispuheessaan": 1, "vahingollisella": 1, "kilpailevan": 2, "toteutuvan": 1, "j\u00e4lkipolemiikki": 1, "mahdollisuuteen": 2, "modernisoimaan": 1, "motiveringar": 1, "l\u00e4hteess\u00e4": 1, "jaossa": 2, "yhteisten": 7, "virkaanastujaisesitelm\u00e4": 3, "varassa347": 1, "demokratisoida": 1, "tekisimme": 1, "veitsi": 1, "toiveammateista": 1, "litseminen": 1, "wellcome": 1, "klinikoita": 2, "idealistiseen": 2, "n\u00f6yr\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4kem\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 1, "kokemuspiirin": 1, "toverihengen": 3, "keskeisist\u00e4": 1, "luonnontieteellisten": 2, "half": 5, "1811966": 1, "yhdistystoiminnan": 2, "karsiva": 2, "13101942": 1, "muistuttava": 1, "sotilaspiirin": 1, "1942\u20132008": 1, "tapio": 2, "uhatuksi": 1, "korostunutta": 1, "pukeutuneena": 1, "osui": 3, "haltijoiksi": 1, "selosti": 1, "12012": 1, "puoluerajojen": 1, "\u00e4lyllinen": 1, "professoreita": 9, "istuva": 1, "arvoisien": 1, "cm": 16, "suoritetut": 7, "l\u00e4pily\u00f6nti": 2, "taantumuksellisten": 1, "1946-1947": 1, "politiikasta": 2, "suotuisasti": 1, "symboloimaan": 1, "kielell\u00e4139": 1, "vastasiko": 1, "kelvottomana": 1, "kulttuurisesta": 1, "fakki-idiotismista": 3, "illanvietot": 3, "j\u00e4rjest\u00e4miseen": 4, "humanistis-l\u00e4\u00e4ketieteellinen": 1, "pohdittaessa": 4, "1963": 40, "tutkimiseksi41": 1, "luonnontieteellisi\u00e4": 1, "mursivat": 1, "ep\u00e4j\u00e4rjestys": 1, "peso": 1, "hieronta": 1, "siirtyiv\u00e4t": 5, "heenjohtajana": 1, "kokeissa": 1, "runt": 1, "svenska": 5, "ihmiskeskeisemp\u00e4\u00e4n": 1, "turkulaisopiskelijoille": 1, "idealista": 5, "opiskelutekniikasta": 1, "olen": 38, "leikkauksien": 1, "ep\u00e4yst\u00e4v\u00e4llisest\u00e4": 1, "athena-rakennuksen": 1, "paranemista": 1, "perusteltuja": 1, "nonuudistusta": 1, "sittenkin": 1, "50\u201351": 7, "ylev\u00e4": 1, "kollegat": 1, "yhteiset": 7, "perinn\u00f6llisyysopissa": 1, "varhaisesta": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4kseen": 1, "l\u00e4\u00e4ninsairaala461": 1, "kiukkuisia": 1, "mestari-kis\u00e4llisuhteessa": 1, "ihmiskuvasta": 1, "aineina": 1, "yhteiskunnallisina": 1, "helpottaa": 5, "s\u00e4\u00e4d\u00f6skokoelmasta": 1, "suurimmat": 5, "orion": 6, "revolts": 1, "lempe\u00e4sti": 1, "yhteiskuntaryhmiin": 1, "noudattamista270": 1, "at": 6, "valistusta": 1, "el\u00e4h": 1, "sotasukupolvi": 1, "ty\u00f6velvollisuuspalveluun": 1, "ovat": 120, "sairausapukassan": 2, "avlagt": 1, "kaikkiaan": 5, "8\u20139\u00a7": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4": 2, "liary": 1, "kasvavassa": 1, "kladissa358": 1, "luotaisiin": 2, "erilaista": 2, "\u00e4\u00e4rioikeistolaistakin": 1, "toimemme": 1, "ennustettu": 1, "kutsumusl\u00e4ht\u00f6kohtineen": 1, "mentaliteettia": 1, "ty\u00f6palvelusta": 2, "turvaamiseksi": 1, "vapaudenriistoon": 1, "teemojen": 1, "20\u201328": 1, "1961": 69, "kansa-yhti\u00f6\u00f6n": 1, "osamietint\u00f6": 4, "light": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikunnalta": 4, "kuopiosta": 1, "taakse": 2, "maakunnallinen": 1, "noudattamalla": 1, "essee": 1, "pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "90\u201393": 2, "sterilisoimislaeista": 1, "ep\u00e4kohtia": 3, "harjoittaa": 9, "ylemmist\u00e4": 1, "saksalaista": 1, "tawast-rancken": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjassa": 1, "asuntolaksi": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 2, "9\u201315": 1, "ansioty\u00f6ss\u00e4": 1, "serologian": 2, "h\u00e4rk\u00e4": 1, "perusl\u00e4\u00e4ketieteen": 1, "tapauksessa": 15, "brevitate": 1, "sodanj\u00e4lkeist\u00e4": 1, "vastaanottoseremonioita": 1, "studiereformer": 5, "tuotettuja": 1, "uudistetut": 2, "polikliinisten": 1, "valtiop\u00e4iville": 1, "tarpeisiin": 6, "oman": 42, "kirjoittajana": 1, "kuvaillut": 1, "huolehtii": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoja": 3, "k\u00e4ytettiin": 14, "laski": 6, "joitain": 6, "4415": 1, "42014": 1, "maksimim\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "voitava": 1, "traditionaalisen": 2, "ylimm\u00e4st\u00e4": 1, "kuusta": 1, "asteikolla": 2, "laajennettava": 2, "s\u00e4\u00e4detyt": 1, "gunnar": 11, "suunnitelmissa": 1, "keskiaikaisessa": 1, "haluttiin": 5, "rahastolla": 1, "aluepoliittinen": 1, "kaskuja": 1, "enemmist\u00f6n": 6, "ruumiskin": 1, "16\u201321": 4, "gasskydd": 1, "haitalliselta": 1, "raporteissa": 2, "yhdistelev\u00e4\u00e4": 2, "inherited": 2, "saapuivat": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4st\u00e4": 1, "tutkineen": 1, "perimm\u00e4isen\u00e4": 1, "panoksensa": 3, "kokoonpanot": 1, "aloille95": 1, "kattavuutta": 1, "instituutti": 1, "muuttamisessa": 1, "konkretisoitui": 1, "p\u00e4\u00e4tyvien": 1, "opintoj\u00e4rjestelmist\u00e4155": 1, "tutkijaputkeen": 1, "kansalaisten": 9, "kulttuurikysymyksi\u00e4": 1, "muutetaan": 1, "kielisyist\u00e4": 1, "vastaanoton": 1, "antropologisena": 1, "jonne": 2, "muualle": 2, "muistutettiin": 4, "aleksis": 4, "vannomassa": 1, "humaani": 2, "l\u00e4\u00e4ketiede": 21, "fukseille": 1, "modernisointia": 1, "avustamiseksi": 1, "aloittaminen": 1, "2741965": 1, "huonoja": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4": 1, "harjoittajista": 1, "1920\u20131930": 2, "teihin": 1, "halusivat": 7, "virant\u00e4ytt\u00f6kiistoilla": 1, "sivistyneist\u00f6mme": 1, "611618": 1, "kaksikymment\u00e4": 1, "539\u2013544": 2, "156158": 1, "naisena": 2, "3930": 1, "k\u00e4perty\u00e4": 1, "radikaalipiireiss\u00e4287": 1, "julkaisu": 5, "opintovaatimukset": 1, "1867\u20131905": 1, "yksityisyritt\u00e4j\u00e4t": 1, "olkaa": 1, "251924": 1, "kantautui": 1, "ty\u00f6teht\u00e4vill\u00e4": 1, "t\u00f6ikseen": 1, "persoonia": 1, "traditio": 12, "kiist\u00e4nyt": 1, "radikaalireformin": 1, "11943": 1, "ammattitoimittajia": 1, "dec": 2, "tunnettua": 1, "k\u00e4yt\u00f6s": 4, "harkittiin": 1, "retoriikkaan": 1, "ihannekuvina": 1, "taksamittari": 1, "materialistista": 1, "vahingoitti": 1, "yl\u00e4luokkaan": 5, "er\u00e4it\u00e4": 12, "ilmestyneiss\u00e4": 1, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketieteeseen": 2, "palkallisen": 1, "vastuu": 15, "tutustuneensa": 1, "tarpeellisina": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 3, "tuloa": 2, "opiskelijavalinnassa": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 2, "324\u2013325": 1, "mahdotonta342": 1, "johonkin": 4, "k\u00e4ytt\u00e4misest\u00e4": 3, "degree": 1, "pysyv\u00e4": 2, "syvent\u00e4nyt": 1, "2010": 85, "s\u00e4ilytti": 2, "kahdeksannen": 1, "ik\u00e4luokkien": 3, "psykologisiin": 2, "mahdollisuudet243": 1, "2651970": 1, "rikkomuksista": 2, "sitoutumalla": 2, "laskenut": 3, "pit\u00e4v\u00e4n": 1, "linnoitust\u00f6ihin": 2, "1895\u20131896": 2, "laajempaa": 2, "spesialiteettilautakunta": 1, "talo": 4, "toimija": 3, "naisen": 5, "kurssimaiseen": 1, "505\u2013506": 1, "tarkasteltuna": 4, "taiteilijat": 1, "120st\u00e4": 1, "puolustusvoimien": 10, "v\u00e4littiv\u00e4t": 7, "edunvalvonta30": 1, "tarkistettava": 2, "tiedekuntiin373": 1, "harjoittelut": 1, "yhteisty\u00f6elimiksi": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4neist\u00e4": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 9, "paisumista": 1, "ylioppilaskulttuuriin": 3, "koulutuspohjan": 1, "saataisiin": 3, "rituaalit": 1, "korkeakouluneuvoston": 1, "juuret": 7, "91963": 5, "kiire": 2, "kaataa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "71\u201377": 2, "usko": 5, "klikkej\u00e4": 1, "liitt\u00e4minen": 1, "j\u00e4lkeiselle": 1, "tlksn": 11, "iltoja": 1, "maisteri": 1, "korostaminen": 2, "2331948": 1, "8102016": 2, "vaikkemme": 1, "ajaksi": 2, "propedeuttis-l\u00e4\u00e4ketieteellisen": 1, "kekkosen": 2, "kirjoitin": 1, "elintarvikepulan": 1, "vuosi": 14, "kasvu": 17, "yliopistossa10": 1, "adlonissa": 2, "asiasta": 16, "tuomio": 1, "31965": 8, "mallin": 3, "ajankohtaisia": 5, "2\u201334": 1, "sairaanhoidosta": 1, "kultista": 1, "tulkittavissa": 2, "viipurilainen": 1, "civis": 3, "p\u00e4\u00e4tettiin": 25, "hallituksille": 1, "klinge": 98, "amanuenssuuria": 4, "opettajakunnassa": 3, "680\u2013684": 3, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "rooliaan": 3, "sukupolvien": 18, "32015": 1, "peluun": 1, "akademi": 1, "kasvatuksellista": 1, "toimituksen": 1, "ammattiryhmien": 1, "aivo": 1, "toimintamuodokseen": 1, "asiantuntijoiksi": 1, "eronneista": 2, "havu": 1, "testeihin": 1, "1961\u20131965": 1, "lis\u00e4\u00e4mispyrkimykset113": 1, "karkeasti": 1, "sittemmin": 17, "tulosta186": 1, "sis\u00e4isen": 2, "sairaalaan": 2, "21956": 6, "esiintyminen433": 1, "keskeytt\u00e4neet": 1, "viimeistellyll\u00e4": 1, "leikkelysaliin": 1, "nuorempina": 1, "laskeneen": 1, "itsekin": 2, "seitsem\u00e4n\u00e4": 1, "kansanterveys": 3, "pienemmiss\u00e4": 1, "linjaa": 16, "236\u2013239": 2, "kannustin": 1, "himmler": 1, "46\u201349": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaisia": 1, "rappioalkoholistit": 1, "p\u00e4\u00e4tavoitteeksi": 1, "tukeminen633": 1, "tarkasteltiin": 12, "kansalaiskasvatus": 3, "alaluvussa": 2, "cultural": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisen": 1, "leikkelyharjoitusten": 2, "tuhoisan": 1, "koeobduktioista": 1, "l\u00e4heiseen": 1, "yhtei": 1, "sadan": 1, "olevina": 3, "hippokrateen": 5, "p\u00e4ti\u00e4l\u00e4": 8, "ylivallasta193": 1, "ylioppilastulvakeskusteluun": 1, "4154": 1, "mukaisesti357": 1, "49\u201352": 4, "47\u201350": 1, "ottaa": 29, "kiistakysymyksest\u00e4": 1, "oppimishalu": 1, "helmikuuta": 1, "osakunnattomien": 1, "syrjint\u00e4": 1, "nordstedt": 1, "sis\u00e4\u00e4nottom\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "kampanjan": 1, "vastauksia": 1, "muodostamista": 2, "pienelle": 2, "satunnaisotoksen": 1, "maaseutukollega": 9, "muutoksille": 2, "psykoterapeuttisesta": 1, "27\u201328": 1, "traditioilla": 1, "kielitaistelu": 2, "perustuvat": 1, "arvioimisesta": 1, "relationships": 2, "syntymisen": 2, "sveitsiss\u00e4": 13, "ty\u00f6markkinakokemus": 1, "norjassa": 1, "aktiivisuudesta183": 1, "jyrkentyiv\u00e4t": 1, "hoidon": 11, "asuntolan": 2, "puutteellisissa": 1, "vetovoimaa": 1, "v\u00e4hitellen": 21, "maku": 2, "teknologian": 1, "rekrytoitiin": 1, "1871": 3, "medisiinarij\u00e4rjest\u00f6t": 2, "sivu": 1, "sitominen": 1, "140\u2013141": 1, "tekstin\u00e4yte": 1, "hidastusta": 1, "konsultoisivat": 1, "hakeutuvista": 1, "levi\u00e4miseen": 2, "136\u2013138": 1, "23\u201324": 10, "esitelm\u00e4": 5, "vaikuttivat": 14, "medisiinariyhteis\u00f6st\u00e4": 1, "aloittelijan": 1, "sekaantunut": 2, "apuhenkil\u00f6kunnan": 1, "ylioppilaskonferenssi": 1, "enlightenment": 1, "siirtym\u00e4vaiheisiin": 2, "nolla": 1, "tahtoi": 1, "sis\u00e4inen": 3, "j\u00e4rjestett\u00e4viin": 1, "tiedekunnassa189": 1, "uusittuihin": 1, "937\u2013941": 2, "lukuj\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "culture": 15, "sairaalois": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n292": 1, "hyyssa": 1, "laboratoriotutkimukset": 1, "paikkaamaan": 2, "parantajaryhmiin": 1, "seksuaalinumero": 1, "kerrytt\u00e4minen": 1, "t\u00e4ydennetty": 1, "841941": 1, "palvelun": 2, "2651959": 1, "oppiaineista": 1, "21953": 5, "teknillinen": 1, "pystytt\u00e4v\u00e4": 11, "113\u2013115": 1, "eettisiin": 4, "kuokkanen": 7, "113\u2013119": 2, "moderneja": 3, "aborttikysymyksi\u00e4": 1, "amanuenssuurin": 13, "clausus": 20, "paremmin": 16, "potilassuhde": 2, "j\u00e4lkipyykki\u00e4": 1, "valikoima": 1, "aatteellis-poliittisiin": 1, "hel": 1, "viisaudestamme": 1, "julistus": 2, "suhteista": 3, "voimien": 1, "seisoo": 1, "saattoi": 61, "sigurd": 1, "1897": 1, "yleisradion": 1, "3041929": 1, "kysymyst\u00e4": 6, "luotiin": 13, "otettujen": 1, "virtama": 2, "opiskelevista": 1, "1880luvulta": 1, "kandidaateista": 8, "osasta": 1, "perustutkinnon": 2, "ratkaisemattomia": 1, "esitelty\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4neet": 1, "kandiasuntolan": 1, "kysytt\u00e4ess\u00e4": 1, "uudistanut": 1, "medisiinari-lehdest\u00e4": 1, "gemenskap": 1, "moninaiset": 1, "early": 1, "294\u2013297": 1, "loats": 1, "uudelleenarvioiminen": 1, "mukaisesti282": 1, "laajentamaan": 2, "voimalla": 1, "alkututkintonsa403": 1, "murtumakohtiin": 1, "haasteena": 2, "toimintakulttuuria129": 1, "kehitt\u00e4minen137": 1, "pylkk\u00e4nen": 5, "muutama": 3, "39405": 1, "kuvataan": 1, "henkil\u00f6kuva": 1, "sosiaalisena": 4, "kongressissa": 4, "p\u00e4\u00e4omaa94": 1, "tunteneet": 2, "keskeytt\u00e4mist\u00e4": 1, "palasi": 3, "hierarkian": 2, "kouksessa": 1, "samoilla": 2, "varrella": 8, "aktiivien": 4, "selvitys": 2, "toimintaoikeudet": 1, "noudattaa": 3, "puhtaat": 1, "v\u00e4lit": 3, "p\u00e4in": 4, "silm\u00e4ll\u00e4pit\u00e4en": 1, "kansalaisker\u00e4yksill\u00e4": 1, "etenemisen": 5, "edunvalvonnassa": 4, "opetusohjelmista": 1, "heijastaa": 1, "tahoilla": 2, "perustellun": 1, "tilitys": 1, "val": 4, "opintoihin307": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1, "ajatusmaailmaani": 1, "koskemaan": 4, "vastaiseen": 2, "kirjoituksista": 1, "bevandrad": 1, "vietti": 5, "joku": 4, "731911": 1, "tarkkailun": 1, "positiivisen": 1, "ammattinsa": 4, "vapaita": 3, "peruslinjauksia": 1, "vaikutus273": 1, "otteet": 1, "korotettiin": 3, "parantamisessa": 3, "tasolla": 26, "positiiviseksi": 1, "keskityttiin": 1, "pjn": 1, "kumpusivat": 2, "opiskeluvapauteen": 1, "1927\u201319371": 1, "edunvalvonnalliseksi": 1, "tietyill\u00e4": 2, "jatkokoulutustapahtumissa": 1, "taloudesta": 1, "puolesta": 19, "asennoitumista": 2, "hiljaiselle": 1, "terveydenhoito": 3, "kykenev\u00e4ksi": 1, "pohjatietoja208": 1, "eettinen": 4, "omaa": 19, "vakuutukseen": 1, "kuvaili": 1, "klassikoiden": 1, "pyrkiville51": 1, "laukan": 1, "osallistuminen": 14, "historiallis-kielitieteellisen": 2, "positiivisessa": 3, "vartiainen": 2, "8111938": 1, "kohotti": 1, "lahjakkuuspotentiaalin": 1, "j\u00e4ljet": 1, "osamietinn\u00f6st\u00e4": 1, "haihtunut": 1, "1973": 43, "j\u00e4seniksi31": 1, "sanoittaa": 1, "kokoonpano": 2, "homoseksuaalisuutta": 1, "koolla": 1, "kokemustensa": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinammatti": 7, "tasa-arvoa": 3, "sitoutunut113": 1, "asettamalla": 1, "fysiologia142": 1, "pakkaamiseen364": 1, "taustamotiivina": 1, "14-51": 1, "k\u00e4sityksen\u00e4": 1, "war": 3, "asemiin": 1, "myrsky": 1, "luentopainotteisuutta": 1, "erilaisen": 1, "rinta": 1, "sla": 19, "suoritetusta": 2, "81960": 4, "sodanaikainen": 1, "lottina": 1, "lyhyimm\u00e4ss\u00e4": 1, "nopealla": 1, "opetusmenetelmien": 2, "illanviettoja": 3, "641943": 1, "riskin\u00e4": 1, "kulta-aikana": 1, "luennoillaan": 1, "siirrettiin": 4, "n\u00e4kikin": 1, "terveysasemia": 1, "apulaisensa": 1, "erist\u00e4ytymist\u00e4": 1, "eight": 1, "runot": 1, "tuote": 1, "ta": 6, "vapaista": 1, "hedelm\u00e4llinen": 1, "kohtaan242": 1, "kakkosvaihtoehtona": 1, "medisiinari-lehden": 40, "monipuolisesti260": 1, "vapaaehtoisj\u00e4rjestelyin": 1, "edita": 2, "kirjoittajissa": 1, "elinkantaan": 1, "virallista": 3, "erottautumisen": 1, "aineisto": 1, "henkil\u00f6t": 5, "uusittuna": 1, "sovittua": 1, "kemiaa": 1, "ammattikuntansa": 1, "tulevaisuuden": 4, "kursseittain": 7, "koulunpenkille": 1, "opistotasoisen": 1, "laajentuminen": 2, "ohjeita363": 1, "lause": 1, "perinn\u00f6ss\u00e4": 1, "ky": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 10, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 5, "yleisopinnot": 1, "v\u00e4litt\u00e4minen": 2, "yht\u00e4": 16, "veli-matti": 1, "kalervo": 2, "t\u00e4m\u00e4nsuuntaisen": 1, "korkeakoulujen": 6, "erimielisyyksien": 1, "myynti": 1, "21\u00a7": 7, "neuvonantajaksi": 2, "osanneet": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 4, "suomalaisuuteen": 1, "pontevan": 2, "rationaaliselle": 1, "viiv\u00e4styisi": 1, "hahmottaminen": 1, "yhteistoiminnan": 2, "lakitasolla": 1, "liikkuvuudesta": 2, "vastineen": 1, "aatteen": 4, "syntyneet": 4, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "yhteyksiss\u00e4": 3, "itsek\u00e4st\u00e4": 1, "korosti": 29, "helppo": 2, "ahola": 6, "og": 3, "walter": 3, "raatajille": 1, "yliopistolliseen": 4, "v\u00e4lisen\u00e4": 6, "nauttimista": 1, "ulkomailla": 30, "tiivist\u00e4": 2, "2821956": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "v\u00e4symystilasta": 1, "suomalaisille": 1, "osoittaa": 40, "rituaaleista": 2, "k\u00e4yd\u00e4": 2, "fyysis-matemaattisessa": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ritiheyden": 1, "pidempiaikaisen": 1, "tutkijakoulutusta": 2, "kunnian": 2, "moniin": 4, "rehellisi\u00e4": 1, "huolimatta": 13, "myyntity\u00f6h\u00f6n316": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteelli": 2, "jatko-opiskelu": 2, "alkaneen": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4lottana": 1, "oppilailleen": 2, "grunden": 1, "26\u201328": 7, "studies": 8, "j\u00e4rjestyksen18": 1, "145\u00a7": 1, "perusteelliset": 1, "mallina": 1, "1331934": 2, "avustamisen": 1, "291942": 1, "oppia354": 1, "sihteeri": 21, "opetusansioiden": 2, "foorumeita142": 1, "keskusvirasto": 2, "1081\u20131082": 3, "ruotsista108": 1, "keskuksissa": 1, "1882": 2, "puuttuessa210": 1, "vapaamuotoiset": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rimatrikkelien": 1, "kupolisaliin": 1, "samansuuntaiset": 1, "opettajille555": 1, "ymm\u00e4rretty": 1, "fysikaalisen": 3, "ylioppilasmaailman": 7, "kastroinnit": 1, "neuvonta": 1, "vastineessaan": 2, "kyselyn": 8, "korvasi": 2, "leftist": 2, "tavat": 2, "opiskelualan": 1, "medisiinarin": 64, "rakenteesta": 1, "tausta": 34, "rodunjalostuspolitiikassa": 1, "halunneet": 2, "kehityskulku": 2, "514\u2013515": 1, "is\u00e4nmaallisuutta": 1, "yms": 1, "akatemian": 3, "k\u00e4sitelleet": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinoikeuksien": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4reiksi": 1, "91900": 1, "ohjeiden": 5, "opetuksessa274": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 31, "tunnuksia": 3, "kohdistettuihin": 1, "kalemaa": 1, "lujittamaan": 1, "voimistui": 5, "p\u00e4\u00e4ty\u00f6ns\u00e4": 1, "harjoittamisesta": 6, "studenter": 1, "vasemmistoon": 2, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "opetus": 76, "kollegiaalisuudessa": 1, "teekkarit261": 1, "kokemattomillekin": 1, "ep\u00e4kyps\u00e4st\u00e4": 1, "nouseva": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoituksesta": 1, "pitkille": 1, "lik": 1, "legitimiteetti": 1, "2803": 1, "opetusklinikaksi": 1, "liioitellun": 1, "taiteilijamaista": 1, "l\u00e4visti": 3, "valtaan": 4, "kamppailu": 1, "omakohtaisemman": 1, "tunsivat": 5, "osakuntavastaisuudelle": 1, "ri": 1, "piironen": 3, "vapaa": 5, "yliopistoyhteis\u00f6": 1, "14\u00a7n": 1, "rakentavia": 2, "laatu": 2, "opiskelijamielenosoitukset": 1, "hajottavan": 1, "arjalle": 1, "kahdenlaisia": 2, "osanottajat": 1, "osat": 3, "vaalijat": 2, "6111962": 1, "tutkinnoissa": 3, "vierell\u00e4": 1, "haartmanin": 1, "kaija": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "koulunopettajat": 1, "radikaalien": 11, "puristamme": 1, "j\u00e4rjestyksin": 1, "osakunnat165": 1, "erist\u00e4ytymiseen210": 1, "pohjimmaisia": 1, "muodot": 5, "tekeill\u00e4": 2, "vaiettu444": 1, "poussar": 3, "5\u00a7": 27, "yhteyksien": 4, "kutsumus83": 1, "koska": 58, "vaiheiden": 2, "2651936": 1, "2851968": 4, "peruskoulutus": 10, "provokatiiviseen": 1, "ottaneen": 1, "tasosta55": 1, "purettua": 2, "synnytys": 22, "1783\u20131784": 1, "piirteit\u00e4": 19, "naantalissa": 1, "vastaanotoille": 2, "ennakko-odotuksille97": 1, "kulttuuritoiminnalla": 2, "aktiivi": 5, "saksalaiseen": 1, "koordinoivan": 1, "kannattavaa": 1, "ensimm\u00e4isen": 29, "ulla": 1, "jonottaminen": 1, "paitsi": 5, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rist\u00e4": 7, "kirjoitettava": 1, "1878": 1, "merkittiin": 2, "kalle": 14, "opintotoimisto": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 115, "tieteeseen": 1, "tasolle": 3, "skeptisesti": 1, "kielt\u00e4\u00e4": 1, "suomalaisten": 14, "kokonaisvaltaisuuden": 2, "etnologisk": 1, "t\u00e4rkeisiin": 1, "raittiusaatteen": 1, "surujaan344": 1, "amanuenssivaiheen": 1, "l\u00e4hdeaineistoon": 1, "kunnioittama": 1, "k\u00e4ytett\u00e4isi": 1, "91956": 2, "taulukot": 4, "elintason": 3, "31938": 3, "valotti": 1, "pero": 1, "vaikutukset": 2, "131968": 1, "11\u00a7": 19, "asiantuntijaksi": 1, "seminaari-iltojen": 1, "professuuriksi": 1, "vahingoittavan": 2, "kumpaakaan": 1, "turhia": 1, "yhteiskuntaruumiin": 1, "handbook": 2, "lastenklinikan": 1, "ideal": 12, "tiukasta": 1, "ty\u00f6paikoissa": 3, "sesti": 1, "t\u00e4r\u00e4ys": 6, "boosterin": 1, "1950\u20131968": 1, "abortista": 1, "perinteist\u00e4": 7, "pohdinnat": 2, "takaisi": 1, "esityksen": 5, "25111958": 1, "aiheuttaneen": 1, "under": 6, "tarkoitustaan": 4, "normaalin": 1, "vastaamaan": 9, "siihen": 83, "kulkeutuivat": 1, "ep\u00e4luuloisesta": 1, "perehty\u00e4": 1, "pulan": 2, "ty\u00f6skentelymahdollisuuksia": 2, "tacit": 12, "modernisti": 1, "teollisuusneuvos": 1, "puheenjohtaja": 53, "el\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "medisiinarihuumorin": 1, "ansiotasoa": 1, "tiedotti": 1, "364\u2013367": 1, "kulttuuriradikaaleja": 1, "tulkitsevan": 1, "kemian": 21, "tavoitteesta": 2, "tajuttu": 1, "kasvatustoimintaa": 1, "epidemiologina333": 1, "kirjoittaminen": 1, "polanyin": 3, "parturit": 1, "kokonaisuuden": 3, "suorittaako": 1, "etuoikeutetun": 1, "merkiss\u00e4": 1, "tutkijoille201": 1, "107\u2013113": 1, "apulaisl\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 1, "miellettiin": 2, "perheellisi\u00e4": 1, "syvensi": 1, "erinomaisia": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistyksell\u00e4": 1, "sivuun": 2, "jatkuneesta": 1, "tieteellis-teoreettisen": 1, "satsauksista": 1, "vaikuttaneet": 6, "alue": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyjen": 1, "varsinais-suomesta": 1, "assistenttil\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "luja": 2, "21922": 1, "claususta": 2, "muidenkin": 1, "joita": 46, "tuttuja": 1, "kollega-lehden": 5, "ruokkivan": 1, "rinnakkaiskurssij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n114": 1, "som": 6, "paikkakunnalle": 2, "ehdotettiin": 6, "vastannut": 4, "rainer": 9, "itkett\u00e4\u00e4": 1, "ammattitoveruuden": 2, "sairaaloissa203": 1, "radi": 1, "sairaanhoitaja": 1, "kirjurinty\u00f6ksi": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 9, "intresseiss\u00e4": 5, "tiedollisten": 1, "livingstone": 1, "ponteva": 12, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "toimintamuoto": 2, "oikeusl\u00e4\u00e4ketieteess\u00e4": 3, "eskelin": 3, "demokraattista": 1, "erottui": 2, "turvaan": 1, "muuttamiseen": 1, "sotasairaalassa": 2, "vaikuttaja": 1, "valistuksen": 1, "osakunnat286": 1, "toimenpiteisiin440": 1, "spekula": 1, "eristynyt": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisest\u00e4": 2, "otsikko": 2, "er\u00e4\u00e4n": 9, "tutustuin": 1, "etiikkaa": 8, "opintoyhteisty\u00f6h\u00f6n": 1, "veturinkuljettajat": 1, "tultu": 1, "1942\u20131950": 1, "poliklinikkapalveluista": 1, "valveutuneisuutta": 1, "tutkijat202": 1, "rikkoa": 1, "aktiivisia": 6, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikunnassamme": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 3, "opintososiaalisten": 2, "speksi": 1, "rotuajattelu": 2, "alhaisempaan": 1, "yht\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "esikuvallisuudesta": 1, "peruslinjaus": 1, "ty\u00f6t": 7, "sodanaikaiseen": 1, "kertoi": 8, "kirjoittaessaan": 1, "uudistukselle527": 1, "psykoterapia": 1, "ylin": 3, "pudotti": 1, "erikoisala": 2, "ty\u00f6voimaa": 1, "vaihtoa": 1, "pahoina": 1, "akateemisiin": 5, "muutoinkin": 1, "ev\u00e4ttiin": 1, "edustamiin": 1, "annettaisiin": 5, "kirjoitukset": 7, "tutkimusaineiston": 1, "aineellisen": 1, "41959": 5, "vaikutuksen": 6, "practical": 2, "1962\u20131986": 1, "eestil\u00e4is-unkarilais-suomalaisen": 1, "savolaisen": 1, "tyhmemmiksi": 1, "52\u201354": 5, "piirteest\u00e4": 1, "kiertokyselyn": 1, "dynaamisen": 1, "478\u2013479": 1, "aputy\u00f6voiman": 1, "otava": 23, "vastakohtaisuutta": 1, "onkologia": 1, "rakenteellisesti": 1, "akavan": 1, "1929\u20131940": 1, "moniarvoisemmaksi": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 1, "salin": 2, "tilaisuuksille": 1, "karsintakokeet": 1, "salme": 3, "sotainvalideille": 1, "samantapaisille": 1, "ty\u00f6taakka": 1, "levitt\u00e4mist\u00e4": 1, "teetti": 1, "terveysvalistus": 2, "kollektiivisella": 1, "kandihuonetta": 1, "196370": 1, "pr\u00e4tt\u00e4l\u00e4": 2, "sotav\u00e4est\u00e4": 2, "oikolukijana": 1, "otollisen": 2, "opintosuunnitelmaan": 2, "ylioppilasel\u00e4m\u00e4n": 6, "1968\u20131970": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyv\u00e4mp\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksessaan": 2, "uudisrakennus": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "virheist\u00e4": 1, "fackklubb": 1, "valtavaksi": 1, "eheytt\u00e4minen": 1, "kansainv\u00e4list\u00e4": 3, "1731914": 1, "viransijaisv\u00e4lityksess\u00e4": 1, "akateemisilla": 1, "rauber-kopschissa": 1, "pari": 1, "naistenklinikalla": 1, "kansanterveystiede": 3, "komiteamietinn\u00f6st\u00e4": 1, "ajoittui": 1, "alanen": 1, "etel\u00e4suomalaisessa": 1, "11101938": 1, "korottamisessa": 1, "p\u00f6ydill\u00e4": 1, "raittiusopissa": 1, "painottaminen": 4, "27101914": 1, "fetustajaisia": 2, "nojasi": 3, "lausua": 4, "seurattiin": 4, "potilaidenkin": 1, "niveltynyt": 1, "tuntuu": 2, "jumalan": 2, "vastustikin": 1, "yksitt\u00e4isill\u00e4": 1, "otsikossa": 1, "toiseksi": 15, "ohjelmavihko": 2, "iver": 1, "31942": 5, "jokaisen": 6, "em\u00e4nn\u00f6itsij\u00e4n\u00e4": 1, "1940-luvulta": 1, "passiivinen": 1, "yhteiskunnallisissa": 1, "toivoivat": 6, "sivistyksellinen": 1, "toiminnallaan": 1, "harjoittamaan": 2, "project": 2, "parantajiin124": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 1, "opiskelija-asuntoloista": 1, "keskiluokkaistui": 1, "kilpailua34": 1, "tehostettiin": 2, "keskustelijat": 1, "noustessa": 1, "366\u2013381": 2, "kyvyll\u00e4": 1, "oikeudet": 10, "ruotsiksi": 9, "snellman": 2, "j\u00e4senille": 4, "kokoontui": 7, "aatteettomuuden": 1, "neuvostoliitto": 1, "yhdistykset35": 1, "tuntevat": 1, "pitk\u00e4kestoinen": 1, "normeihin": 1, "nfmun": 2, "opiskelijael\u00e4m\u00e4n": 2, "avainasemia": 1, "kulutusta": 1, "luettelo": 3, "tosin": 36, "pohjalta": 51, "verrattuna199": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteenkandidaattiseuraksi": 1, "l\u00e4kekonst269": 1, "160\u2013170": 1, "maanpuolustusharrastuksissa": 1, "osuivat": 1, "254\u2013258": 1, "despite": 2, "perusidean": 1, "veitsell\u00e4": 2, "filosofiaan": 1, "lahelma": 4, "suurpommituksilla": 1, "runko": 1, "pyrkimys": 25, "purettava": 1, "anglo-amerikkalainen": 1, "liitetty": 6, "osoitettiin": 1, "vaiheessahan": 1, "tiedonkulkuun": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteellisess\u00e4": 73, "kasvatuksellisesta": 1, "kannustaa": 1, "osuu": 1, "terveydenhuoltoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "231957": 1, "ajankohta": 1, "erikoiskoulutus": 1, "osallistuttuaan": 1, "yksityiskohtaisesti": 2, "sukupolviasetelma": 3, "taktinen": 1, "vastaanottavaisia": 1, "yleispiirteen\u00e4": 1, "taustasyyt\u00e4": 1, "allekirjoittamisen": 1, "1820-luvulla": 1, "tilanahtauteen": 1, "koso": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4reihin": 2, "edellytt\u00e4nyt": 3, "vappujuhla": 1, "syv\u00e4llisen": 2, "hengenviljelyst\u00e4": 1, "toiminta": 36, "529\u2013530": 1, "pakinoita": 1, "yhtyneen\u00e4": 1, "19537": 1, "brunswick": 1, "professoreilla": 2, "tieteenkin": 1, "juho": 3, "juva": 3, "eroja165": 1, "tiedekuntaj\u00e4rjest\u00f6": 2, "81955": 6, "sanaan": 1, "aarhusin": 2, "erikoisnumerossa": 1, "varakas": 2, "tarkentamaan": 1, "k\u00e4sity\u00f6l\u00e4iset": 1, "latina": 1, "uudenlaiset": 2, "ep\u00e4suosituin": 1, "perustaminen": 21, "1026\u20131033": 1, "juristeille": 1, "joilta": 2, "26101943": 1, "harjoittaja": 1, "tekevien": 1, "nurinaa": 1, "kanavoivat": 1, "professionalismi": 1, "l\u00e4pimurto": 2, "jatkuvuuttakin": 1, "syyslukukaudesta": 1, "kaaviosta": 2, "keskustan": 2, "pyrkim\u00e4\u00e4n": 1, "teht\u00e4": 1, "erikielisen": 1, "viittasi": 21, "toimijoista": 1, "takausrenkaan": 2, "symbolien": 2, "uhrattu": 2, "nostaa": 3, "kiristyiv\u00e4t": 1, "kandidaateille20": 1, "15121970": 1, "muun": 63, "toveripiiri": 1, "kateederiluentojen": 3, "t\u00e4ydennys": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikunnalla": 3, "katsomusta": 1, "miehelle": 2, "toveripiiri\u00e4": 1, "teht\u00e4isiin": 1, "uudenlaiselle": 1, "1963\u20131984": 1, "valmistuisi": 1, "j\u00e4rjestelmiin": 1, "esimerkiksi": 107, "juhlavasti": 1, "hietala": 13, "v\u00e4ltett\u00e4v\u00e4": 1, "haittavaikutuksia": 1, "todeta": 6, "krannista265": 1, "1930\u20131969": 5, "ihanteista": 2, "ristiriidat16": 1, "vuosittaista": 1, "psykoterapeuttisia": 2, "l\u00e4karkallet": 1, "suppean": 1, "raportteja": 3, "lukukaudelle": 2, "osakuntamaksuihin": 1, "maakuntiin": 1, "hippokraattiseen": 1, "taistelun": 1, "kehitysyhteisty\u00f6ryhm\u00e4": 1, "kandidaattity\u00f6": 1, "v\u00e4litt\u00e4misest\u00e4": 1, "hy\u00f6ty": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisten": 1, "noususta": 2, "yleiskokous": 1, "pyrkiv\u00e4tkin": 1, "perusluonnontieteit\u00e4": 3, "l\u00e4hteneiden": 1, "lis\u00e4\u00e4misest\u00e4": 5, "ehk\u00e4isevist\u00e4": 1, "jakautuisi": 1, "lausunnot": 2, "juhlan": 3, "aloittamiseen": 2, "100-vuotishistoriahanke": 1, "korkeata": 2, "rannalle": 2, "vuodelta": 62, "julkilausumassa": 1, "onnistui": 5, "mielipiteit\u00e4483": 1, "helsinkil\u00e4iset": 2, "kasvatettu": 3, "mieless\u00e4\u00e4n": 2, "heikki": 20, "tentist\u00e4": 1, "ty\u00f6aikaan28": 1, "a179": 1, "tultuaan": 2, "edustaneen": 4, "141972": 1, "yhdist\u00e4neest\u00e4": 1, "94\u201396": 4, "valtauksen": 12, "lev\u00e4\u00e4": 1, "avoin": 3, "tiedusteltua": 1, "materialistisesta": 2, "organisoinnissa": 2, "sivistyksellisen": 3, "seurantatutkimus": 1, "sijaisina": 1, "23101911": 1, "resurssit": 7, "t\u00e4llaisen": 4, "ammattikunta": 17, "yl\u00e4luokka": 4, "western": 1, "kollegioon": 1, "kokonaisuudeksi": 1, "duodecim-seuran": 6, "opetuksesta236": 1, "valmistuksessa": 2, "ep\u00e4iltyjen": 1, "kulut": 1, "arvostan": 1, "1925\u201319362": 1, "moraalisesti": 1, "terveydenhuoltoty\u00f6": 2, "juhani": 30, "alkaisi": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapa": 1, "kuihtua": 1, "s\u00e4vy306": 1, "kandidaattitutkintonsa": 1, "codexin": 1, "tutkimusmenetelmiin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "tiedekuntaa66": 1, "vastaanottotilat24": 1, "teten": 1, "meluisana": 1, "topeliuksen": 1, "ihanteet11": 1, "tutkimuksessa": 38, "erikoisopintoja": 1, "49\u00a7": 6, "valmistaa": 7, "varten32": 1, "keskin\u00e4iselle": 1, "eettiselt\u00e4": 1, "ruotsissakin": 3, "arvostelukyky\u00e4": 1, "opintoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "kokeisiin339": 1, "arstila": 1, "rimpel\u00e4": 2, "sy\u00f6vereit\u00e4": 1, "lehtikirjoitteluun": 1, "kuulostava": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "hilja": 2, "p\u00e4\u00e4toimisto": 1, "julkaissut": 3, "sotilaspassin": 1, "asiantuntija": 5, "siirtymist\u00e4": 7, "rotu": 3, "\u00e4\u00e4nestysten": 1, "pohjautuva": 2, "26101911": 1, "seurael\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kohtuuttomia": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintoimeen": 1, "sijoittumista": 1, "1031936": 1, "8\u201327": 1, "tiiviiseen": 1, "sakkona": 1, "kohti": 5, "ohjelmaksi": 1, "elleiv\u00e4t": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "suomaan": 1, "p\u00e4\u00e4oma": 3, "julkisuuteen": 5, "solmia": 1, "kokonaiskuva": 1, "fetuskasvatuksen": 1, "kannustettiin": 6, "palvellessaan": 2, "toimenpidepalkkioista": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta202": 1, "aksss\u00e4": 2, "aloittaneiden": 2, "professuuria": 2, "sosiaalistuvat": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 7, "14\u201315": 11, "nuoruudessaan": 1, "1591970": 1, "tarkoitettu": 7, "l\u00e4hdeteoksina": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripuutetta366": 1, "stenius": 1, "taustatekij\u00e4n\u00e4": 1, "kovilla": 1, "sosialisoinnista": 11, "ep\u00e4kansallisten": 1, "anl\u00e4nt": 1, "mukana486": 1, "mediteam": 1, "j\u00e4rjest\u00f6\u00e4172": 1, "miespyrkij\u00f6iden": 1, "vastaista": 1, "kuoletuksia": 1, "polikliininen": 1, "ehk\u00e4isykeinoja": 1, "yl\u00f6sp\u00e4in": 1, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4in": 1, "1835\u20131935": 1, "pligter": 4, "yl\u00e4puolelle67": 1, "kokemuksellisen": 1, "kannen": 1, "1910\u20131970": 1, "identiteettikriisist\u00e4": 4, "hyv\u00e4ksyttyj\u00e4": 1, "suurimpana": 3, "lks-aktiivi": 1, "lehtileikkeet": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 10, "aktiviteettia": 2, "koostuu": 1, "sellaisiin": 2, "ruotsissa": 34, "p\u00e4\u00e4st\u00f6tutkinnoksi": 1, "mia": 4, "reseptin": 1, "1137\u20131140": 1, "toveripiirist\u00e4": 1, "armollinen": 1, "medisiinarihuumori": 2, "sivistystraditiota": 1, "teli": 1, "ideaali": 5, "ensi": 5, "monilta": 1, "sotavuosista": 1, "sairaaloissa387": 1, "toivomukset": 1, "aktiivisuudella": 1, "pluralismi": 1, "ek-nilsson": 4, "kerhoja": 2, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 1, "osallistujia": 1, "talousel\u00e4m\u00e4n": 1, "tieteellisyys": 2, "suoritettavat": 1, "koskimiehen": 2, "aikakauslehti": 2, "str\u00f6mberg": 22, "opiskelemaan": 8, "uutuuksia": 1, "opettajille": 11, "ammattiaseman": 1, "asialistalle": 1, "l\u00e4kares\u00e4llskapetiin": 1, "21\u201336": 1, "lehtiin": 1, "alkoholin": 3, "kauppatavara": 1, "kielellisten": 4, "jatkoille": 1, "414\u2013416": 1, "samoina": 1, "oli": 1937, "vastaesityksen\u00e4": 1, "ylioppilastutkintomenestys": 1, "teoreettisessa": 1, "kahvia": 1, "keskeisyytt\u00e4": 1, "potilas-suhdetta": 1, "omistautua": 2, "suoritettuja": 2, "hajoamista": 1, "m\u00e4\u00e4ritti": 4, "menestymiselle": 1, "opettajia499": 1, "voimavaroja": 1, "sitoutumisesta": 2, "ohjaajanani": 1, "idealismin": 2, "epidemiologinen": 1, "arvioitiinkin": 1, "kokoa": 4, "kasvatustoiminnan": 4, "uudistusintoa": 1, "kuraattorikauteni": 1, "ep\u00e4luulo": 1, "jaottelussa": 1, "sis\u00e4ja": 1, "monimutkaistuessa": 1, "pakottivat": 1, "tutkintoihinsa219": 1, "viransijaisv\u00e4lityst\u00e4": 2, "tarkat": 1, "l\u00e4\u00e4ninlasaretti": 1, "pariin310": 1, "et\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 1, "ty\u00f6kykyisyyden": 1, "inkeri": 1, "yh": 2, "tappioon": 1, "solmittiin": 2, "sis\u00e4tautiopin": 14, "l\u00e4hinn\u00e4": 53, "miehist\u00e4": 4, "julkilausumatonta": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 2, "syntyyn": 3, "joitus": 1, "nousevia": 1, "sanoin": 5, "laajoja": 1, "vanhentuneet597": 1, "asettuivat": 4, "kiinnitt\u00e4en": 1, "useista": 1, "20\u201322": 5, "ty\u00f6ekonomisista": 1, "ylioppilaspoliittisia": 1, "romanialaisia": 1, "suhteesta": 13, "toiselle": 4, "perustuneen": 3, "p\u00e4\u00e4see": 1, "riitta": 4, "tutkinnosta604": 1, "muistellut372": 1, "snellmanin": 2, "kognitiiviseen": 1, "antaneen": 1, "tapaa": 1, "tulevaisuudessa": 10, "vakaumustaan": 1, "1951\u20131973": 1, "opintosihteeri123": 1, "1950luvulta": 1, "t\u00e4m\u00e4ntapaisista": 1, "aiemminkin19": 1, "1910-luvulla": 9, "arnott": 1, "tulevan": 10, "valikoida": 1, "merkkin\u00e4": 1, "vapaiden": 4, "annat": 1, "anti-osakuntalaisuuden": 1, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4sti": 1, "suurempaa": 4, "potilaspaikkam\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "muuttuisivatko": 1, "seuroja": 1, "alustava": 2, "54\u201355": 3, "kannatusta": 4, "kohdeltiin": 2, "siirt\u00e4\u00e4": 7, "kielikysymys": 2, "ty\u00f6skennelleit\u00e4": 1, "inkeril\u00e4isten": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 14, "281967": 2, "teoreettisuus": 1, "31\u201333": 3, "t\u00f6s": 1, "uudistuu": 1, "jollet": 2, "lomautettiin": 1, "25\u00a7": 11, "aatehistoriallinen": 2, "toimivelji\u00e4": 1, "ty\u00f6l\u00e4istaustaisten": 1, "yhteis\u00f6n\u00e4": 2, "askelin210": 1, "vaihdelleet": 1, "v\u00e4istett\u00e4v\u00e4": 1, "f\u00f6rbundets": 1, "opiskelijaedustajien": 1, "357\u2013358": 1, "professioiden": 6, "opintoihin577": 1, "yliopistok\u00e4sityksen": 1, "kiteytt\u00e4\u00e4": 1, "etenemiseen": 2, "hiljainen\u2026": 1, "menneilt\u00e4": 1, "ohjeelliset": 1, "tukholmasta": 2, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4taidon": 1, "aiheeksi": 1, "oppimista": 2, "eetoksen": 2, "vastustusta": 4, "itsest\u00e4\u00e4n": 6, "suhtautuvan": 1, "suullisia": 2, "poimimani": 1, "korkeakouludemokratia": 2, "lastenhoitopalvelut": 1, "huonontumisesta": 1, "korkeaa": 5, "lasarettil\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistys": 1, "sis\u00e4syntyisen\u00e4": 2, "ihmiskeskisyyteen": 6, "osaa": 16, "j\u00e4rjestetyss\u00e4": 2, "ohjaaminen": 1, "mahdol": 1, "k\u00e4\u00e4nteist\u00e4": 1, "sterilisoimislaki": 2, "toivonut": 2, "naisvaltaiseksi404": 1, "ik\u00e4polvi": 1, "2010-luvulle": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikunta": 36, "julkaistuun": 1, "kurs": 1, "1960-luvun": 74, "ylint\u00e4": 1, "ruotsink": 4, "arkkitehdit": 1, "27\u201330": 8, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rikuntaa": 1, "434\u2013448": 1, "puheiden": 2, "kehitt\u00e4miseen540": 1, "strengthened": 2, "dosenttia138": 1, "synnytysten": 1, "kaikki": 62, "lkslle": 6, "tytti": 1, "ylp\u00f6st\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 1, "menestyneiden": 1, "alaksi": 2, "vaalirengas": 2, "sys\u00e4ys": 3, "val-vetoiseksi": 1, "opintoyhteisty\u00f6muodot": 1, "liitt\u00e4mist\u00e4": 1, "tanskassa": 2, "altruistisiin": 1, "avukseen": 1, "eugeenisin": 1, "muodostuneeseen": 1, "sotasairaaloihin": 1, "perusolemukseen15": 1, "lukuja": 3, "seurasivat": 1, "suomenmielisi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jin\u00e4": 1, "edustajiston": 5, "luentosarjaa": 1, "92\u201393": 2, "increased": 2, "kandidaattiseuroista": 1, "moninaistumisen": 1, "121969": 1, "vaiheensa": 1, "luentolakossa": 1, "seder": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "tro": 1, "laitosrakennukset": 1, "ranskankielinen": 2, "utuinen": 1, "sairaalal\u00e4\u00e4k\u00e4reist\u00e4": 3, "k\u00e4dest\u00e4": 1, "historiateoksia": 1, "lydecken": 4, "sivistyneist\u00f6ss\u00e4": 1, "helene": 4, "werner": 1, "pelkkien": 1, "k\u00e4rsimystens\u00e4": 1, "tapahtuu": 2, "syfilidologian": 1, "kirjoituksen": 5, "medisiinariel\u00e4m\u00e4n": 1, "naiskandidaattien": 1, "suhtautumiselta": 1, "100\u2013102": 1, "ihmeelliselt\u00e4": 1, "lapsiaan": 1, "juristit": 2, "p\u00e4\u00e4seville": 1, "ha": 2, "ainoatakaan": 1, "veturi": 1, "lksaan": 1, "1421956": 1, "valtaannousun": 1, "terveydenhuoltoon": 2, "l\u00e4hdeaineisto": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteenkan": 1, "sillsalatissimus": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 3, "suurhy\u00f6kk\u00e4yksen": 1, "luulo": 1, "aasis-kurssinsa": 1, "t\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 1, "politisoitumisesta": 2, "v\u00e4itell\u00e4": 1, "asetetun": 1, "yliopistotasolla": 1, "esityksi\u00e4": 1, "s\u00e4llskapslivets": 1, "vihkoon": 1, "sotilaitten": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4nyt": 1, "jyrkkeni": 1, "vieraana": 1, "hippokraattisessa": 1, "1068\u20131074": 2, "korkeiden": 2, "k\u00e4ytetty": 14, "k\u00e4sittele": 4, "ristiriitojen": 6, "jakautuminen": 3, "sosiaaliturva-ajattelussa": 1, "avannut": 2, "kahdenkymmenen": 3, "keskeytettiin": 1, "kehitt\u00e4miseksi309": 1, "eliitti\u00e4": 1, "424\u2013439": 1, "kypsyytt\u00e4": 3, "perustettuja": 1, "1800": 2, "pelottavassa": 1, "yhteis\u00f6llisess\u00e4": 2, "odottavissa": 1, "menetti": 3, "ilmestyneess\u00e4": 3, "conference": 19, "ajatkin": 1, "wille": 2, "204108": 9, "hiljaisesti": 1, "kontturi": 2, "kyseenalaistivat": 1, "48\u201349": 6, "v\u00e4ltt\u00e4misest\u00e4": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjaan": 3, "erikoiskoulutukseen": 1, "mallit": 1, "tiivistettiin": 2, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4reill\u00e4": 1, "tarkoitti": 9, "kuolleiden": 2, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4iset": 4, "py\u00f6r\u00e4ll\u00e4": 1, "muistelussa": 1, "ter": 2, "profiililla": 1, "m\u00e4nniskor": 1, "saralla": 20, "2151968": 4, "pyydyst\u00e4misest\u00e4": 1, "kantoja": 2, "koulutusyksik\u00f6ihin": 1, "puvut": 1, "48\u201349\u00a7": 1, "promootioj\u00e4rjestelyiss\u00e4": 1, "luentosarjoja": 2, "kehitetty": 3, "edunvalvontaj\u00e4rjest\u00f6ksi": 1, "netta": 1, "ruumiita240": 1, "v\u00e4lille259": 1, "ylioppilaslehdest\u00e4": 1, "kes\u00e4numerossa": 1, "castr\u00e9n457": 1, "heimoklubi": 1, "xxxvii": 1, "tekniikkaan": 1, "276\u2013287": 1, "opetusmuoto": 1, "teoriaa": 2, "henkisen": 12, "2411": 1, "mittaamisessa": 1, "itsek\u00e4s": 1, "osakuntatoiminnassa": 1, "kunniallisuus": 1, "reseptej\u00e4": 1, "syv\u00e4llisempi": 1, "fokus": 3, "p\u00e4\u00e4sykokeiden": 2, "sanoneen": 1, "n\u00e4kyville": 2, "rekrytoimiseen": 1, "moment": 1, "asettuminen": 2, "uudistaa": 5, "harvat": 3, "46\u201354": 1, "nationhus": 1, "jostain": 1, "polikliinisesta": 1, "heimokulttuureihin": 1, "taloudellista": 7, "kokeman": 1, "voimistuneet": 1, "392008": 1, "lapsensa": 2, "elinsysteemi": 1, "prosenttiosuutta": 1, "shortened": 2, "saara": 2, "arvosanat": 6, "julkaisijana": 1, "suorituspistej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "sairaiden": 7, "ulkopuolella": 10, "varojen": 4, "verrattiin": 1, "lainkaan115": 1, "arvostuksia": 3, "blanche": 4, "74\u201376": 5, "t\u00e4rkein": 4, "v\u00e4litett\u00e4v\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymist\u00e4": 2, "621942": 3, "huomisp\u00e4iv\u00e4n": 1, "kasvitieteen": 3, "l\u00e4hteiden": 1, "vuodella": 1, "hygienian": 14, "141\u2013142": 1, "organisoinut": 1, "esikuvat": 5, "httpsheldahelsinkifibitstream": 1, "perusteluille": 1, "tutkijan": 6, "pysty": 2, "harjoituksia": 1, "sairashoidon": 1, "porvarilliseksi": 1, "siaatti": 1, "valmiina": 3, "valtiollistettua": 1, "hautautui": 1, "terveyshenkil\u00f6kunnan": 1, "ihmiskuvaan": 1, "poliittisiakin": 1, "ratkaistaisiin": 1, "virkist\u00e4nyt": 1, "preventiikka": 1, "koskeviin": 1, "ylioppilastulvasta": 4, "vastapaino": 9, "hakeutumista": 1, "korkeammat": 3, "studierna": 11, "liitot": 1, "asiantuntemusta": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4misest\u00e4": 1, "opintoj\u00e4rjestelyiss\u00e4": 1, "kauppatieteilij\u00f6ihin": 1, "n\u00e4ytti": 5, "yhteenvedon": 1, "yliopistolaissa": 2, "kokosi": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4siteltiin": 27, "hyv\u00e4t": 18, "klinikassa": 3, "ryhmittelyst\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reihin131": 1, "t\u00e4ydent\u00e4misest\u00e4": 1, "valmistuttuaan": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 4, "sosialidemokraatissa": 3, "lyhent\u00e4mist\u00e4": 3, "kehitykseen": 7, "alkuvaiheessa": 11, "197\u2013198": 1, "medisiinariyhteis\u00f6n": 2, "vin": 1, "l\u00e4\u00e4ketehtaaseen": 1, "rakentuisivat": 1, "281\u2013286": 1, "toimintamuodoksi556": 1, "itsej\u00e4rjest\u00e4ytymist\u00e4": 1, "pohtinut": 4, "practici": 1, "23102016": 362, "keskusta-vasemmistolaiseen": 1, "kokouksiin216": 1, "laajemmalle310": 1, "romahduksen": 1, "\u00e4lk\u00e4\u00e4": 1, "kuullut": 1, "21958": 3, "tietyt": 4, "pit\u00e4nyt": 13, "handlar": 1, "alkututkintojen": 2, "151914": 1, "joulukuussa": 7, "antautuvilta": 1, "taitoaan": 1, "alkutapahtumat": 1, "vuotta": 29, "maanpuolustusaatteissa": 1, "arvoja374": 1, "ajallinen": 1, "vapautta55": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksell\u00e4": 1, "heikkoja": 3, "organisoi": 1, "amanuenssipalvelu": 5, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4": 2, "iho": 7, "rauhallista": 1, "ruotsiin": 2, "oleellisia": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 2, "neuvostoliiton": 5, "ehdotuksen187": 1, "asiantuntijakomiteassa": 1, "gesellschaft": 1, "antautuneen": 1, "erivapaudella": 2, "potilas-l\u00e4\u00e4k\u00e4risuhteen": 5, "p\u00e4\u00e4tyiv\u00e4t": 1, "opiskelijamaailmassa": 1, "innostuneita": 2, "katsojan": 1, "jatkuvaan": 3, "ylioppilaskunnassa258": 1, "luentolakkoineen": 1, "paaso": 1, "juridisesta": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 2, "59\u201360": 3, "kouluttaa": 4, "k\u00e4siin": 2, "arvona": 1, "uhkaavan": 3, "j\u00e4\u00e4minen": 1, "866\u2013870": 1, "raskaasti": 1, "persoonattomaksi": 1, "negatiiviseksi": 1, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "edullisen": 1, "tietojaan": 2, "keskiluokka": 2, "mainostaminen": 1, "vallankumous": 3, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 4, "siirrett\u00e4viss\u00e4": 1, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4": 1, "arvailtiin": 1, "tutkimuksista": 1, "vaihtaminen": 1, "muuttuvassa": 2, "contact": 2, "filmien": 1, "houkutelleet": 1, "periaatteiden": 7, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksi\u00e4": 2, "huolehti": 4, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "antoisista": 1, "kirjoittamatonta": 1, "30-vuotiselta": 1, "verrattain": 1, "kolme": 18, "valtiot": 8, "lukevista": 1, "humbuugia": 1, "29\u201331": 4, "provokatorisia": 1, "suuntasivat": 1, "532\u2013534": 1, "250\u2013290": 1, "tulevaan": 13, "2170": 1, "arvossaan": 1, "sairassijoja": 1, "tapaturmavakuutuksista": 1, "k\u00e4ynnistiv\u00e4t": 2, "ev\u00e4ill\u00e4": 3, "fimsic": 1, "yhteiskuntaluokkiin": 1, "107\u2013108": 1, "pohjaksi": 3, "537\u2013539": 1, "esityksiss\u00e4": 1, "2691967": 1, "turning": 1, "uudelleenj\u00e4rjest\u00e4minen": 1, "alojensa": 1, "medicinen": 2, "tiedoista": 2, "n\u00e4enn\u00e4isesti": 1, "autot": 1, "innostuneesti": 1, "m\u00e4t\u00e4paisetta": 1, "muodoissa": 1, "innostuttiin": 1, "artikkeleita": 3, "46\u201347": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilehti": 3, "p\u00e4tevyydest\u00e4": 2, "henkil\u00f6kohtaisen": 9, "pidekirjoitus": 2, "hoitamaan": 5, "41970": 21, "aasiksella": 5, "163\u2013172": 1, "41966": 4, "sympathetic": 1, "laajemmille": 1, "yl\u00e4luokkaisuudesta": 2, "kalajan": 3, "j\u00e4ykkiin": 1, "ongelmista": 2, "harald": 19, "452\u2013502": 1, "painostusta": 1, "byrokratiaan": 1, "parantoloissa": 1, "1946\u20131949": 1, "suuntauksen": 6, "1946\u20131958": 1, "korvattiin": 1, "opinto-ohjausty\u00f6n": 1, "kieliriitojen": 1, "tiedekuntatausta": 1, "vaasan": 1, "tieteiss\u00e4": 2, "sairaudet": 2, "91954": 4, "ominaisen": 1, "civiksill\u00e4": 1, "kokoinen": 1, "prussian": 1, "toteuttamiseksi": 1, "l\u00e4henty\u00e4": 1, "mukaansa": 9, "saada": 31, "ilmestyminen": 1, "17101944": 3, "1940s": 2, "kehotti": 6, "1963-1964": 1, "sijoittuneiden": 1, "jonkin": 12, "kiitokseni": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rietiikan": 1, "who": 31, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rilaitoksen": 1, "ehk\u00e4isy95": 1, "puoluepolitiikkaan": 1, "sitoutuneet": 1, "vihko": 2, "poh": 1, "ulkopuolelle484": 1, "saksa": 1, "tietyille": 2, "linjoilla": 2, "juhla": 1, "100\u2013103": 2, "siirtym\u00e4\u00e4n": 4, "yll\u00e4": 8, "h\u00e4m\u00e4r\u00e4mm\u00e4n": 1, "opintoajan": 1, "yliopistoyhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "etiikka": 26, "1940\u20131946": 1, "markkinoida": 1, "kliinisess\u00e4": 14, "vietetyt": 1, "prekliinisess\u00e4": 7, "taidostaan131": 1, "j\u00e4rjest\u00e4mist\u00e4": 9, "361967": 1, "spekseist\u00e4": 1, "oikeuksiin": 2, "pubiska": 1, "perusteluja": 4, "vastaisivat": 1, "n\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 2, "orientoitunut": 1, "arvonannolla": 1, "viiv\u00e4styminen": 2, "kiirehditt\u00e4v\u00e4": 1, "turku": 25, "vedell\u00e4": 1, "kolmannessa": 2, "poliittisella": 2, "1961\u20131985": 1, "opinto-ohjelmaa119": 1, "miesylioppilasta": 1, "laadittu": 2, "tuntumaa": 1, "asettavat": 1, "reseptioppi": 2, "j\u00e4seni\u00e4\u00e4n": 2, "hakiessaan": 1, "pelkonen": 1, "pohjalta477": 1, "asemasotavaihe": 1, "opintojaan": 9, "palkkojen": 1, "opiskelutekniikkaan": 1, "1963\u20131991": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimus57": 1, "maarit": 2, "3636": 2, "liite": 24, "perinteisten": 4, "yhteisis": 1, "koulumaisemmiksi": 1, "tekniikan": 6, "opintolainarahaston": 1, "uudistuksia387": 1, "kulttuureihin32": 1, "potilaitten": 1, "sarkola": 2, "2111941": 1, "perusteluina": 2, "taustoja": 1, "tunne": 3, "kuule": 1, "jakoi": 9, "kohdistunut": 2, "kiteytymi\u00e4": 1, "persoonalliset": 1, "hiipuminen": 1, "painottuu": 3, "mukautumiseen": 1, "palm\u00e9nin": 11, "atpalvelu": 1, "pohjautuvia": 1, "ottamatta": 6, "ennakkoluuloja": 4, "m\u00e4\u00e4rittelij\u00e4ksi": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisen": 1, "katsomaan": 3, "alentaa": 1, "maltillisia": 1, "ohjelmarunkoa": 1, "auskultatiotaito": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoinen": 1, "t\u00e4hk\u00e4": 14, "medisiinari-lehdess\u00e4282": 1, "autonomialleen294": 1, "siirt\u00e4mist\u00e4": 4, "koulutuksessa234": 1, "kouluopetuksen": 1, "potilaitaan": 2, "vertasivat": 1, "1085\u20131097": 2, "hiljaisen": 39, "2721951": 2, "turussa376": 1, "carl-erik": 1, "patienten": 1, "laitos512": 1, "1955\u20131973": 1, "17121957": 3, "sirkka": 1, "mattilan": 3, "educationopen": 1, "yksil\u00f6ll\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4ninsairaalassa": 1, "uudistushengess\u00e4": 1, "vastaajissa": 1, "k\u00e4sity\u00f6taitoa19": 1, "keskustoimikuntana": 1, "1907": 13, "vakuutusmedisiinan": 1, "kuvastanut": 1, "1945-1946": 1, "tapaturmatodistuksista": 3, "edellytykset": 10, "tasoittaa": 1, "aseman": 24, "yhdelle": 1, "vapaaehtoisen": 2, "tarkka": 2, "rotating": 1, "2549": 1, "saamaan": 5, "masinoi": 1, "somerin": 2, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "kehitt\u00e4mislain": 1, "t\u00e4ydent\u00e4jin\u00e4": 1, "oppikirja130": 1, "paha": 1, "palkkionmuodostuksen": 1, "muuttuvasta": 1, "kriteerit": 1, "toimiessa": 1, "tampereesta": 1, "nimitt\u00e4m\u00e4": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisen": 1, "valmistuva": 1, "valintatavoissa": 1, "konservatiivisissa": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 35, "om": 20, "yhdysvaltoihin158": 1, "omillaan": 1, "aatteellisista": 2, "l\u00e4\u00e4ketietieteen": 1, "la": 1, "51\u201353": 1, "173\u2013174": 1, "liittyvist\u00e4": 3, "pesosta": 1, "m\u00e4\u00e4ritteit\u00e4": 1, "kyselyst\u00e4197": 1, "kotiseuturetkiin53": 1, "k\u00e4sittein": 1, "41940": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4": 2, "107\u2013121": 1, "karsinta23": 1, "kotimaisissa": 1, "todistaa": 2, "korjaamiseen": 1, "maaseudun": 23, "irtisanoutumiset": 1, "through": 2, "ulkopuolelle564": 1, "kev\u00e4tlukukaudella": 1, "rahoitusta": 1, "1940-ja": 1, "uudelleenarviointiin": 2, "vetiv\u00e4t": 1, "1917\u20131937": 1, "vahvuus": 2, "seuraavina": 2, "sortuu": 1, "nostamisen": 1, "valtaisivat": 1, "oululaismedisiinareille69": 1, "kirjoituksessa": 4, "ennakkoluuloista": 2, "yksipuoliselle": 1, "puitteet": 4, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6kset": 1, "analysoivat": 1, "mukaisesti": 34, "alempaa": 2, "negatiivisten": 2, "oppiaineet": 5, "suoria": 2, "oker-blomille": 1, "society": 13, "korkeakouluun": 1, "juhlilla": 1, "rahaa": 1, "lisensiaattiopintonsa": 1, "thoraxspexen": 1, "duodecimin": 16, "ut\u00f6va": 1, "viitannut": 3, "iltapukujuhlina": 1, "aiheen": 2, "anna-maria": 2, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "seminaareja": 1, "lukuvuodelle": 5, "seremonian": 1, "suorittaneen": 1, "kandiseura": 1, "suppeaksi": 1, "tampereella": 10, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "50st\u00e4": 1, "toivo": 7, "suostunutkaan": 1, "perheittens\u00e4": 1, "merville": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksill\u00e4": 1, "kirjoittajaa": 1, "kes\u00e4kuuta": 1, "tuovatkin": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 7, "lastenklinikkaa": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 2, "vanhemmilla": 1, "saatiin": 14, "floman": 2, "ylioppilastiedekunnan": 1, "sivuuttaneen": 1, "turkulaisittain": 2, "vastanneiden": 1, "rit": 1, "monipolvista": 1, "suhteesta27": 1, "henki": 7, "aikaisintaan": 1, "didaattiseuran": 1, "1890\u20131960": 2, "n\u00e4kemykset": 7, "tilaisuuden": 11, "katkeruutta450": 1, "ammattij\u00e4rjest\u00f6politiikan": 1, "vallitsevan": 3, "jalavisto": 11, "niiss\u00e4": 13, "hoidettava": 2, "nikkil\u00e4": 5, "suomenkielisill\u00e4": 2, "fysiikka": 2, "sukupolvikokemusta": 1, "pitkin\u00e4": 1, "varhaisemman": 1, "toimihenkil\u00f6iden": 10, "intuitiivisesti": 1, "p\u00e4\u00e4toimittajana": 1, "kotimaakunnasta": 1, "kansalle": 1, "osallistuneille": 1, "tasa-arvoinen": 1, "muistellut": 16, "syyt\u00f6ksi\u00e4": 2, "toiminnalle": 5, "edess\u00e4": 14, "mahdollista": 23, "uudistaneet": 1, "vaikutusvaltaiseksi": 1, "162\u2013163": 1, "muuntaa": 1, "periaatteellisista": 1, "tuottanut": 5, "mustakallio": 8, "nykyajan": 1, "pistem\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "h\u00e4ik\u00e4isevi\u00e4": 1, "huomautuksia": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutuksen": 80, "loihin": 1, "mennen": 1, "valtiolta": 1, "meiss\u00e4kin": 1, "korrelaatio": 1, "vieroksuvaksi": 1, "pelk\u00e4ksi": 2, "ilmaiseminen": 1, "fysiikan": 7, "sis\u00e4ltyy": 2, "sota-aika": 1, "3032016": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellinen": 91, "keskustelu": 30, "kiireess\u00e4": 1, "virkanimitys": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ritutkintonsa": 1, "suhdetta": 15, "ei": 457, "tehokkaampaan": 1, "kolmella": 2, "yksityispraktiikoista": 1, "statuuttiuudistuskomiteassa173": 1, "217\u2013236": 1, "238\u2013239": 1, "atlas": 1, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4n": 1, "el\u00e4imellisess\u00e4": 1, "py\u00f6rii": 1, "aikansa": 4, "piiril\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "julkisten": 2, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isille": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e430": 1, "suunnassa348": 1, "kohtaan307": 1, "maailmankongressissa": 1, "prosesseja": 1, "edustaen": 1, "101959": 3, "oulaisissa": 1, "s\u00e4\u00e4tykierto": 2, "kl\u00e4": 5, "ajattelusta": 3, "tuntemus": 4, "tuntim\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "1960\u20131970-lukujen": 2, "nukahti": 1, "filosofi": 3, "when": 4, "j\u00e4sentens\u00e4": 2, "painetut": 1, "tutkintoaineiden": 1, "kasvaneet": 2, "tapaturmavakuutuksista308": 1, "rohkeammin": 1, "rakkaan": 1, "useampi": 2, "arvovaltaa": 1, "sterilointien": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 2, "ep\u00e4itsek\u00e4s": 1, "j\u00e4lkipuoliskoa": 1, "1640\u20131828": 1, "arkeen": 1, "fakki-idiootiksi306": 1, "teollistumisen": 1, "miesten": 14, "kuvassa": 1, "kielill\u00e4": 3, "suo": 4, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4everstiluutnantti": 1, "mukaisiin": 2, "luonnostaan": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4luutnantiksi": 1, "asuntolasta": 1, "loogista": 1, "laki": 45, "harry": 21, "suoraselk\u00e4inen": 1, "viitsineet": 1, "pienentyi": 1, "medisiinari-lehteen": 2, "koulutusymp\u00e4rist\u00f6": 2, "l\u00f6ydettiin": 2, "alla": 7, "310\u2013311": 1, "kaikkeen": 1, "edist\u00e4misen": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteenkandidaattiseuran": 50, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 3, "uudistusprosesseista": 1, "suositusten": 1, "haki": 2, "kaikin": 2, "313\u2013317": 1, "omaavien": 1, "esitetyst\u00e4": 1, "62\u00a7": 2, "opiskellessaan": 1, "my\u00f6hemm\u00e4lle": 1, "tutkimusotteeni": 1, "tulemista": 1, "kaksivaiheiset": 1, "oikeusl\u00e4\u00e4ketieteen": 2, "1966": 41, "147\u2013168": 1, "2\u201331964": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reist\u00e4": 31, "joitten": 1, "yliop": 1, "entisi\u00e4": 1, "114\u2013126": 1, "rinnakkaisj\u00e4rjest\u00f6in\u00e4": 1, "ohjelmakseen": 1, "muita": 38, "sotav\u00e4ki": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "monikerroksisuuteen": 1, "2931955": 2, "farmakologian": 9, "kasvitiede": 1, "useampien": 1, "vannoivat": 3, "seuraamiseen221": 1, "vastaanotto": 2, "rauramosta": 1, "vaikutusvaltaa": 2, "suodattamaan": 1, "vuotiselta": 1, "factor": 1, "334\u2013341": 1, "knoppeja": 1, "polarisoituessa": 1, "137\u2013138": 1, "751968": 1, "januari": 1, "unohtumattomia": 1, "pyrkii": 4, "1900-luvulla": 9, "licentiatexamen": 1, "optimaalisesti": 1, "pyysimme": 1, "jspn": 2, "post": 1, "2101945": 1, "yhdentekev\u00e4n\u00e4": 1, "puoliv\u00e4lin": 8, "hoitaneet": 3, "puolaan": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 8, "mahdollisessa": 1, "k\u00e4\u00e4nnetyss\u00e4": 1, "aili": 2, "2611954": 2, "asiakirjoista": 1, "propedeuttisen": 6, "ryhm\u00e4koosta": 1, "kontupohjan": 1, "81915": 2, "erossa": 1, "hoitomenetelmi\u00e4": 2, "lujittunut": 1, "miesopiskelijoita": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteist\u00e4": 1, "aloittamisesta": 1, "palvellun": 1, "menestyneet": 1, "sidottuja": 1, "ruumiita440": 1, "pakolliseksi": 2, "way": 2, "2741948": 2, "kertomaan": 2, "suorittamiseen": 6, "lojanderin": 2, "hy\u00f6dynsiv\u00e4t": 3, "koodistoja": 1, "neuvoloiden": 1, "nykyaikaisen": 1, "pyrkien": 1, "est\u00e4miseksi271": 1, "saavuttamiseksi": 4, "saksassa": 22, "aineistoa": 5, "saamaansa": 2, "altruistinen": 1, "vastasivat": 2, "ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4": 7, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6h\u00f6n": 1, "kollegiaalinen": 2, "kerhomaisena": 1, "potilaalle333": 1, "elo": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-ihanteesta": 1, "riippuvan": 1, "110\u2013111": 2, "tivolin": 1, "potilaista336": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myydest\u00e4": 2, "professuureissa": 1, "kritiikin": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rim\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 3, "1921\u20131940": 1, "j\u00e4\u00e4dess\u00e4": 1, "yksityissairaaloiden": 1, "298\u2013299": 1, "opettajam\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 2, "pakollisen": 9, "kamppailun": 1, "pident\u00e4\u00e4": 1, "kommentoinut": 1, "provosoiva": 1, "valtionapua": 1, "ilment\u00e4nyt": 2, "tietoon": 17, "koti": 2, "punaiseen": 1, "pieneksi81": 1, "huomauttamaan134": 1, "eteni": 3, "kandipoikia": 1, "opintodemokratia": 4, "fellow": 1, "kulttuurisihteerin\u00e4": 1, "hyv\u00e4rinen": 13, "sitoi": 1, "7\u201313": 3, "teht\u00e4v\u00e4": 19, "1858\u20131917": 1, "lausuntoluonnos": 1, "keskusteluilloissa": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4mme406": 1, "intellektuaaliset373": 1, "toimeen": 2, "hughesin": 1, "suomenkieliseksi190": 1, "8111927": 1, "perustuisi": 2, "l\u00e4\u00e4kint\u00f6hallitus": 24, "ammattitaidottomien": 1, "varis": 3, "v\u00e4it\u00f6skirjaani": 1, "j\u00e4lkeisist\u00e4": 1, "kolmeen": 6, "huomaavaisuus": 1, "siimes184": 1, "185\u2013186": 2, "lainoilla": 2, "vuosijuhlatraditioiden": 1, "vakavasta": 1, "tutkintoaineita": 1, "markan": 1, "tautia331": 1, "suomalaiskansallisissa": 1, "kansanterveysty\u00f6n": 3, "ty\u00f6tt\u00f6myytt\u00e472": 1, "kasvamisessa": 8, "innostuneet": 1, "ruokintaseosten": 1, "kautta": 13, "aikeista": 1, "helle": 1, "perustamisensa": 4, "generalia": 2, "heikentymisest\u00e4": 1, "ce": 1, "351\u2013352": 2, "opinto-ohjelmassa": 1, "yliopistomaailman": 1, "ulkoasian": 1, "siisti\u00e4": 1, "yksityispraktiikan": 1, "kokoonpanon": 2, "strongly": 2, "15121919": 1, "m\u00e4ngd": 1, "narien": 1, "tuberkuloosin": 1, "uudistusmielisyys": 1, "tulijaistilanteen": 1, "johdossa216": 1, "avainkokemuksen": 2, "oppositioon": 2, "alaiseksi": 1, "tutkimuslukuni": 1, "lukemista": 1, "ylioppilasta": 7, "konferenssista": 1, "aksl\u00e4isten": 1, "kauneudessa": 1, "s\u00e4il\u00e4ll\u00e4": 1, "vastine541": 1, "asemaan62": 1, "fetusaika": 1, "schauman": 2, "astuessa": 1, "koulutuspolitiikka": 1, "toimintamuodot": 3, "kokonaisuutena": 11, "frakeista": 1, "med": 19, "ryhm\u00e4opetuksessa": 1, "avajaisillan": 1, "kuumensi": 1, "vuosijuhlaa": 1, "perustamisena": 1, "v\u00e5rd": 1, "analysoida": 2, "perustamista": 20, "91\u2013202": 1, "liikaakin": 2, "23\u201332": 1, "85\u2013138": 1, "ohi": 3, "ruuhkaa": 6, "valvottu": 1, "suurempia": 3, "51968": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen": 4, "ihmiskokeisiin": 1, "vahvistuu": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4n": 1, "panssaroida": 1, "\u00f6in\u00e4": 1, "alustavaa": 1, "viikkoa": 1, "taloudellisissa": 1, "shared": 2, "toveruus": 10, "j\u00e4rjest\u00f6ille": 2, "rakennettaessa": 1, "allekirjoittivat": 1, "itsehallinnon": 1, "1952\u20131956": 2, "perehdyttiin": 2, "hy\u00f6k\u00e4ttiin": 1, "1950-luvullakin": 1, "kehitys": 31, "kuukaudeksi": 1, "81978": 1, "nurminen": 4, "t\u00e4ysin": 20, "kokivat": 11, "haastattelujen": 1, "osasto": 4, "suhtautumistavoissa": 1, "erkka": 1, "vakituiset": 1, "huomautettiin": 7, "osoittavat": 13, "kommunistiset": 1, "nationiin": 1, "loppuusaattamisen": 1, "katsoa": 9, "l\u00e4hdemateriaaleista": 1, "v\u00e4litt\u00e4misest\u00e414": 1, "useamman": 3, "suorittamisajankohdan": 1, "tunnuksin": 2, "2541962": 1, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 1, "kattavat": 1, "tuettiin502": 1, "kanslianeuvos": 1, "opintoj\u00e4rjestys": 2, "arvelin": 1, "oslon": 2, "kliniska": 7, "kirjoittautumisvuoden": 1, "lainauksessa": 1, "terveydenhoidolliseen": 1, "statuutit": 3, "moninaisimmat": 1, "pidemm\u00e4n": 2, "yhteiskunnallisempaan": 4, "\\n\\najanjakso": 1, "tutkintorakenteisiin": 1, "luomat": 1, "varsinaista": 4, "nuoriin": 1, "oppilasvalintatoimikunnan": 3, "18sta": 1, "suomessakin": 5, "reservin": 1, "talonpoikaisluokasta": 1, "tutuiksi": 2, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 1, "osana": 31, "puoluepoliittisesta": 1, "tutkijoiden": 9, "opintomietelmi\u00e4": 1, "sulamaa101": 1, "edustaa": 5, "ordningsmannen": 1, "hankaluuksia": 1, "rauberini": 1, "niin": 108, "vannon": 1, "70\u00a7": 1, "keskitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kansalaisina": 3, "suoritettaviksi": 1, "pyrkineen": 1, "suomalaisuusaatteen": 1, "strauss": 9, "virkanimityksi\u00e4": 1, "piirtein": 2, "lis\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 4, "kokeiden": 2, "5111935": 2, "amanuensseille": 3, "kosketusta": 1, "sosiaalisista": 4, "yksityissairaalassaan": 1, "kokonaisuuksiksi116": 1, "ilari": 1, "sterilisoimislain": 2, "64\u201381": 1, "appendix": 1, "perinn\u00f6llisyysajattelun": 1, "sa": 18, "meurmanin": 2, "aaltonen": 14, "1021970": 2, "160\u2013165": 1, "taipumuksena": 1, "tutkia": 5, "22\u201329": 2, "55\u201365": 1, "lomautetuiksi": 1, "kirjoittama": 2, "1341928": 1, "suurporon": 1, "631945": 5, "v\u00e4\u00e4rin": 2, "per-erik": 2, "yst\u00e4v\u00e4piirin": 1, "omanneet": 1, "selitt\u00e4v\u00e4t": 1, "koulutuspolitiikan": 2, "nuorimmille": 2, "haluja": 1, "asuntolaa": 2, "paikallisia": 3, "kulttuurilehti": 1, "kuninkaalliseen": 1, "ty\u00f6skentely-ymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "mielisairaita": 1, "diagnoosien": 4, "n\u00e4k\u00f6\u00e4": 1, "vaikutusvaltaisia": 1, "opintokollegiosta": 1, "kenell\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "paljon": 44, "tasa-arvokeskustelua": 2, "suosineet": 1, "yhteiskunnallista": 8, "saksalaisessa": 1, "perustuvan": 4, "professionaaliseksi": 1, "osastoty\u00f6t\u00e4": 2, "1351958": 1, "vivahteen": 1, "riitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "selvi\u00e4": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimuksen": 1, "valtakuntaan": 1, "tienoille": 2, "ennemminkin": 1, "mieleenpainuvia": 1, "identiteter": 2, "skandinaviassa": 1, "jonkinlainen": 3, "tapaukset": 1, "tarkkailijoiksi": 1, "molemminpuoliseksi": 1, "palstoilla": 8, "luonnistunut": 1, "opetusvirkoina331": 1, "2258": 1, "vaikuttaen": 1, "vapaavalintaisesti": 1, "opiskelijoista8": 1, "pitkin": 5, "parantamaan75": 1, "hospitals": 2, "p\u00e4\u00e4sihteerin": 4, "farssia": 1, "yksitt\u00e4isiksi": 1, "laskelmat": 1, "marxilaisuuden": 1, "\u00e4\u00e4ress\u00e4": 1, "thoraxia": 1, "erikoistuneempaan": 1, "opintojemme": 2, "j\u00e4sen": 12, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riryhm\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 2, "t\u00e4rkeit\u00e4": 14, "t\u00e4m\u00e4nkin": 1, "suuntautuneita": 2, "alkua5": 1, "tutkinto-ohjelman": 2, "muutosvaatimuksia": 1, "perjantaina": 1, "sihteerin\u00e4": 3, "yliopistokoulutukseen": 2, "kotikasvatuksen": 1, "uhtualle": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "114\u2013115": 1, "puheen": 4, "etteiv\u00e4t": 7, "erikoistumiselle": 2, "aborttia": 2, "tutkinto": 16, "regional": 2, "korsberg": 1, "nelj\u00e4n": 4, "steriloinnin": 2, "v\u00e4est\u00f6ryhmien": 1, "medisiinarinuorison": 1, "pitk\u00e4aikaisena": 1, "albee": 1, "maiden": 7, "kulta-ajaksi": 1, "opiskeluaikansa": 1, "pakinoitsija": 4, "toimet": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksiss\u00e4": 1, "laitostasolla": 1, "tieteellisiin": 1, "valtaosan": 1, "psykologiaa": 1, "renqvist": 3, "35\u201346": 1, "uushumanismiin": 1, "vaatimuksiin": 4, "l\u00e4\u00e4ketieteelle": 1, "komppanian": 1, "hoitomenetelm\u00e4t": 1, "konservatiiviseksi": 1, "kehotettiin": 6, "j\u00e4senilt\u00e4\u00e4n": 1, "julkisuuskuvan": 2, "1085": 1, "viidennelle": 1, "haastateltuja": 1, "kritisoida": 3, "psyykel\u00e4\u00e4kkeet": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4tahot": 1, "yhteisty\u00f6valiokunta": 1, "lapsille": 1, "ryhm\u00e4t": 5, "ominaisuuksis": 1, "1968\u20131978": 1, "ulkopuolisia": 1, "tietoisesta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksill\u00e4": 1, "h\u00e9ritiers": 1, "kerrostumia": 2, "arvostelukykyisi\u00e4": 1, "sis\u00e4\u00e4n": 20, "338\u2013339": 1, "1900-lukua": 2, "heikoiksi": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 4, "mest": 2, "varautuneen": 1, "ryhdytty": 4, "tietoa242": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4ist\u00e4minen": 1, "kurssin": 29, "j\u00e4rvi": 23, "vakiintuivat": 1, "uteliaisuutta": 1, "211961": 3, "rakennuttamisen": 1, "sl\u00e4tis": 2, "v\u00e4h\u00e4isen\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4": 1, "vaihtelevistakin": 1, "ottamisesta": 2, "lopputentit": 1, "15\u201316": 1, "erikoiskoulutusta": 2, "katastrofaaliseen": 1, "vastaanotettiin": 1, "suoriutuivat": 1, "propedeuttista": 3, "1910": 5, "astelee": 1, "urat": 8, "syytetty": 1, "ammattialoilla": 1, "siirty": 2, "opiskelijoiden378": 1, "amanuenssit": 3, "mintakertomus": 1, "tilaisuudessa": 3, "maaseudulla": 8, "laillistettiin": 1, "121909": 2, "kyn\u00e4nvedolla": 1, "j\u00e4rjestelyst\u00e4": 2, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 11, "raporttia": 1, "p\u00e4\u00e4seminen": 2, "palvelustaan": 1, "that": 7, "vaatia": 13, "maanpuolustusty\u00f6h\u00f6n": 2, "omilla": 2, "httpwwwfinlexfifilaki": 3, "2521969": 1, "voimakasta": 6, "useampiakin": 1, "physician": 10, "v\u00e4lirauhan": 7, "valasta": 1, "kiinnostuksesta": 3, "arkistoaineisto": 1, "palveluksien": 2, "liimattu": 1, "mikrotasoa": 1, "yhteis\u00f6iss\u00e4\u00e4n": 1, "uudelleenorientoitumisen": 1, "aivan": 19, "tasokkaisiin": 1, "vastik\u00e4\u00e4n": 1, "keskustelun": 10, "and": 101, "58\u201361": 1, "bakteriologiassa": 2, "makuun": 1, "ilmestymisen": 2, "kuvien": 3, "204101": 20, "hoitamatto": 1, "edistiv\u00e4t": 2, "sis\u00e4iseen": 3, "suinkin": 1, "aika": 29, "edullista": 1, "yhteytt\u00e4": 9, "kirjoittanut239": 1, "vihkim\u00e4tilaisuudessa": 2, "taskuista": 1, "medisiinariliitosta": 2, "tarinoiden": 2, "tiiviisti580": 1, "pakolliseksi459": 1, "viljelemist\u00e4": 1, "ylioppilasel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "ammatillisesta": 5, "siveyden": 1, "301967": 1, "ajatustensa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisyydest\u00e4": 1, "kupariastiasta": 1, "vahtimestarit": 1, "osion": 1, "kiinti\u00f6ist\u00e4": 1, "studenterna": 1, "puoluepoliittisesti": 3, "ket\u00e4\u00e4n": 1, "ajatuksen": 3, "emme": 3, "tkt": 4, "aatteellisten": 3, "alkoholistit": 1, "11922": 3, "kustannetun": 1, "muotoutuneet": 1, "tarkasteluajanjaksolla": 1, "turvaamiseen": 1, "pienemm\u00e4t": 1, "visserligen": 1, "valmistautumatta": 1, "v\u00e4linen": 11, "lis\u00e4mahdollisuuksia": 1, "komiteamietinn\u00f6n": 3, "vasemmistohegemoniaan": 1, "luonnontieteellisen": 3, "toimittamiseen": 1, "1877\u20131938": 1, "elinoloissa": 1, "sairaalasosiologiasta": 1, "demonstraatiot": 1, "vaikuttamisessa": 2, "minuakin": 1, "symbolista": 1, "kasvatuksellisia": 2, "sairaa": 1, "1964\u20131967": 1, "perusyksik\u00f6it\u00e4": 1, "1700luvun": 1, "tulisiko": 1, "vastaajista": 4, "httpstampubutafibitstreamhandle1002498006hoitoonpaasyn_": 1, "linkittyi": 2, "aspx": 1, "sosiaalistumiseen": 1, "joutunut": 1, "lopullinen": 2, "sosiaaliryhmiin": 1, "suunnittelivat": 1, "karjalaisen": 2, "koistinen": 1, "tietyss\u00e4": 4, "houkuttelevuutta": 3, "omaleimaisuutta593": 1, "studie": 2, "fysiikassa": 6, "suhtautui": 12, "yhteisty\u00f6j\u00e4rjest\u00f6n": 1, "viidennell\u00e4": 1, "educated": 1, "klinikoistaan": 1, "sk\u00e4nka": 1, "mietint\u00f6": 36, "yliopistosta": 13, "muitakin332": 1, "haettu": 4, "lakimiehiin": 1, "yhteiskunnallisilla": 2, "kotimaassa": 4, "naistenklinikalle": 1, "vuoksi494": 1, "statusalojen": 1, "j\u00e4hmettynyt": 1, "valveutuneisuuden": 1, "centraltryckeri": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4syj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "tulen": 1, "peittelem\u00e4tt\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelyihin": 2, "vakuutuksen": 1, "suuntaamat": 1, "linjaan": 1, "karsintaj\u00e4rjestelm\u00e4": 3, "kunnioittivat371": 1, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4": 1, "hy\u00f6dytti": 1, "antamia": 1, "anomuksia": 1, "yksityisyritteli\u00e4isyytt\u00e4": 1, "1849\u20131917": 1, "l\u00e4r": 1, "asenne": 6, "8\u20139": 12, "karjala-seuran": 5, "yhteisty\u00f6j\u00e4rjest\u00f6ksi": 1, "kiinnostaa": 2, "tekij\u00f6iden": 7, "varhaisemmassa": 1, "ajankohtaiset": 1, "kapinallisuutena": 1, "pediatrian": 1, "kurjuutta": 1, "aikaisemminkin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 3, "etsittiin": 1, "arjessa": 1, "j\u00e4lleenrakennusajan": 3, "71\u201375": 1, "3\u20137": 2, "veikko": 14, "ristiriitaa138": 1, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 1, "lopetettiin191": 1, "jatkumona": 1, "t\u00e4llaiseen": 1, "potilasty\u00f6st\u00e4": 1, "analysis": 2, "tungos": 1, "vastakkainasettelun": 1, "valkoinen": 7, "itsen\u00e4isi\u00e4": 1, "31969": 12, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 1, "luonnolliselta": 1, "11\u201325": 1, "2931949": 2, "parantaminen": 6, "be": 2, "norjasta": 1, "ylioppilaspolitiikkaan": 2, "virkoja553": 1, "tenttej\u00e4": 2, "k\u00e4sit\u00e4": 1, "luennoitsijoita": 1, "karismaattinen": 2, "kuningattarelta": 1, "paljolti": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4se": 3, "turpeinen\u2013saari": 1, "kasvatteja": 1, "tulevaisuuttaan": 1, "keskin\u00e4isen": 3, "organisoivat": 1, "m27": 1, "ymm\u00e4rsi": 1, "kieliryhm\u00e4t": 1, "tasoa": 2, "valtioneuvoston": 1, "lukukausille183": 1, "itsen\u00e4isyyden": 2, "ty\u00f6l\u00e4isten": 3, "anatomie": 1, "keskukseksi": 1, "grew": 2, "yleisvasemmistolaisuus": 1, "omin": 1, "379\u2013380": 1, "juhlasta": 2, "edustajat": 6, "kervinen": 1, "rodullisiin": 1, "vuorokaudenajasta": 1, "sujuvan": 1, "avoimia": 2, "yritti": 2, "ylioppilasliike": 1, "paranemiseen": 1, "ammatillisena": 3, "epidemiasairaalassa": 1, "unigrafia": 1, "lauri": 21, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6luonnoksessa": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4syj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "varapuheenjohtaja": 9, "1982": 3, "huomattavan": 4, "address": 3, "herraklubista": 1, "vapautumaan": 1, "tarkastellaan": 6, "assistentti": 2, "ammattikuntaan": 13, "iskusanoista": 1, "korostumassa104": 1, "kertomuksia": 1, "integrity": 1, "puolt": 2, "saatu": 11, "1962\u201368": 1, "ominaisuuksista": 4, "k\u00e4ym\u00e4st\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4sy": 3, "kokouksissa568": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 3, "vaaleissa": 4, "koulutettaisiin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksens\u00e4": 1, "l\u00e4himp\u00e4n\u00e4": 1, "toivoi": 9, "84\u201390": 1, "vaikutuksiakin": 1, "opiskelutavat": 1, "linnan": 1, "316\u2013317": 1, "pedagogiseen": 1, "turvauduttava": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisemp\u00e4\u00e4": 1, "syksyll\u00e4": 59, "klinikassaan": 1, "vuotta4": 1, "osallistuville": 1, "vappuna": 1, "materialisoi": 1, "kokemusta": 5, "nostamat": 1, "rajoitusten": 3, "niille": 10, "johtuivat": 2, "amos": 3, "kielikysymyksell\u00e4": 1, "valokuvissa": 3, "osakunta": 5, "vetoomukset": 1, "yksityispaikkoina": 1, "ylioppilaslottiin": 1, "1995": 30, "tilanne": 40, "tarpeen24": 1, "11\u2013121917": 4, "1945\u20131967": 1, "opinnoissa": 23, "2121946": 1, "18121951": 2, "1953\u20131957": 1, "117\u2013126": 1, "soveltuvan": 1, "alkuopetukseen": 1, "liitteineen": 170, "kasvanutta": 1, "levit\u00e4": 1, "kahdeksi": 1, "kommenttinsa": 2, "positiivinen": 1, "punssia": 2, "israel": 3, "toivotulla": 1, "palata": 1, "kaikupohjaa": 1, "tilastollisiin": 1, "kansainv\u00e4liseksi": 1, "rasittuneena": 1, "luontevaa": 3, "helpottamiseksi218": 1, "wwwkansallisbiografiafikbartikkeli6898": 1, "hy\u00f6kk\u00e4yksen": 3, "t\u00e4ysivaltaisiksi": 1, "tarkoitusper\u00e4": 1, "ik\u00e4luokat": 1, "tekemiselle": 2, "lis\u00e4t\u00e4": 15, "ideoiden": 1, "292\u2013295": 1, "asetuksen": 3, "1933\u20131939": 1, "osoituksena": 3, "ackt\u00e9": 1, "3011951": 1, "kehotukseen": 1, "ylpp\u00f6": 8, "tulevaisuuteen498": 1, "aitoa": 1, "vieroittanut": 2, "sovittamisesta": 1, "kouluttamiseksi": 1, "1749\u20131929": 1, "koulutetuista": 2, "varattu": 2, "lukijatutkimuksen": 1, "joutui": 15, "yhten\u00e4iseksi": 1, "paljastettiin": 1, "kansalaisena": 1, "vaaliliitot490": 1, "edistyksen": 1, "mietinn\u00f6ss\u00e4": 12, "grw": 2, "assistenttien": 3, "osakuntaansa156": 1, "opettajam\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "voimme": 4, "pohdinnan": 3, "hyv\u00e4ksi380": 1, "albert": 1, "ep\u00e4edullinen": 1, "poistamisen": 1, "kandidaattity\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "lancet-lehdess\u00e4": 1, "nostamisesta": 2, "kandidaattitutkielmassaan": 1, "vuoria": 1, "aloittaessani": 1, "hoitaa": 10, "1918\u20131944": 1, "omaksumiseen": 1, "valmistuivat": 7, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaiseen": 1, "ylioppilastutkinto": 1, "alkoholia": 1, "kirjoittautua": 2, "tutkimusaihe": 1, "marginaalissa": 1, "\u00e4\u00e4rioikeiston": 1, "joukon": 2, "12\u201320": 1, "joukosta": 1, "opettajiinsa": 1, "testasi": 1, "149\u2013158": 1, "professorista": 1, "yhteistoiminnalle": 2, "troijan": 2, "natti": 1, "laissa": 6, "saatte": 1, "puhutaan": 3, "792009": 2, "selke\u00e4mmin": 1, "tutkintoj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "vain": 98, "avulla17": 1, "1947": 19, "tutkimuslaitoksen": 1, "24\u201329": 1, "socialising": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksen": 1, "folkh\u00e4lsan": 1, "sallimalla": 1, "vet\u00e4v\u00e4n": 1, "osastolla": 3, "pitk\u00e4kestoiset": 1, "rinnakkaisryhm\u00e4\u00e4n": 1, "ratkaisuja": 3, "orkesteri": 1, "murroskohdissa": 1, "tj\u00e4nsteomr\u00e5de": 1, "sairaaloita": 2, "asettamia": 1, "opiskelutaakkaa": 1, "ahkeruutta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4": 2, "brief": 1, "kasvamista": 6, "laiho": 3, "numeroissa": 2, "mudaliar": 1, "nais-opiskelijat": 2, "lehti\u00e4": 1, "puitteissa": 19, "kansanterveysajattelua": 1, "paikkakunnilla": 1, "tarkkaa": 2, "julkisen": 10, "larmi": 1, "vedonnut": 1, "ylioppilaita169": 1, "ep\u00e4kohteliaat": 1, "tukholman": 3, "j\u00e4\u00e4skel\u00e4inen": 4, "1965": 63, "elokuvan": 1, "pitkitt\u00e4v\u00e4n": 1, "makua300": 1, "syntyper\u00e4n": 2, "ajantasa199219920785": 1, "muodostuneet": 2, "kahtiajakautunut": 1, "selviytyminen": 3, "opinto-ohjausluentoihin": 1, "wegelius": 21, "tapasivat": 1, "toimin": 2, "monivalintateht\u00e4v\u00e4t": 1, "n\u00e4ihin": 7, "ylioppilasyhteis\u00f6ihin": 1, "meilt\u00e4": 2, "s\u00e4teill\u00e4": 1, "kokemuksen": 8, "letkusemmonen": 1, "espanjantauti-influenssaepidemian": 1, "tauno": 9, "kolmiosainen": 1, "41946": 1, "hitlerin": 2, "esitelm\u00e4tilaisuudet": 3, "arvovallan": 2, "palstaa": 1, "ep\u00e4kohtana": 2, "opiskeluaikanaan289": 1, "filosofialta": 1, "puoluepolitiikkaan474": 1, "keskustelukysymykseksi": 2, "suunnittelijat": 1, "sis\u00e4\u00e4nottom\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "toimituskuntalaisten": 1, "ahtaa": 1, "alapuron": 1, "suurta": 19, "40\u201354": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinvirkojen": 1, "korkeakoulu": 8, "liitetyt": 1, "karsintatesteist\u00e4": 1, "analyyttisesti": 1, "herra": 3, "61937": 1, "itsetunnon": 1, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6jen": 2, "kehityskulusta": 1, "hallituksen": 17, "yhteiskuntatieteiden": 6, "mies": 17, "pohjalainen": 1, "puliukkojuhla": 2, "323\u2013324": 2, "ristipaineita": 1, "oi": 1, "19\u201324": 2, "rahoittivat": 1, "johdatus": 2, "1969\u20131970": 1, "pelkk\u00e4\u00e4n": 1, "my\u00f6nnytys": 1, "maksajaksi": 1, "hoidossa": 4, "parantaviin": 1, "veps\u00e4l\u00e4inen": 4, "1800-luvun": 16, "ty\u00f6palveluun376": 1, "sosiologinen": 2, "f\u00f6rseelser": 1, "ehdottama": 1, "apulaisopettajien": 2, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6": 1, "klemola": 6, "pukeutuivat": 1, "juridinen": 1, "synty": 7, "heimokulttuuria": 1, "negatiivinen": 2, "liberalismi": 1, "1711961": 7, "historiska": 1, "perinteiset": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "hermoihin": 1, "39\u201341": 1, "voivan": 1, "korkeakoulututkija": 1, "lomaili": 1, "kulttuurip\u00e4\u00e4omaan": 1, "vaiht": 5, "34\u201337": 1, "lind\u00e9nille": 1, "lyd\u00e9nilt\u00e4": 1, "paikallista": 1, "67\u201372": 1, "opittiin": 7, "kulloinkin": 3, "arvioiden": 2, "tuottaa": 7, "perinteisille": 2, "ina": 1, "kake": 19, "1935": 56, "anoppini": 1, "ilta-sanomat": 3, "oltava": 4, "vuosikymmenen": 22, "symboloiva": 1, "idealistista": 1, "kasvanut615": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisi\u00e4349": 1, "paisuminen": 1, "avioliitojen": 1, "naisopiskelijoista": 1, "osoittavan": 1, "yksil\u00f6ity": 1, "varman": 1, "kanssa": 81, "glaukooma": 1, "esiinmarssia": 1, "turhautuivat": 1, "suosion": 2, "syv\u00e4rakenne": 1, "lomautetuille": 1, "timo": 27, "sovellettava": 1, "l\u00e4\u00e4ketehtaiden": 5, "teemat": 6, "1945\u20131958": 3, "128\u00a7": 1, "heijasteli": 2, "tiedekuntaj\u00e4rjest\u00f6n": 2, "l\u00e4\u00e4ketiedett\u00e4ni": 1, "arvostelulautakuntaan": 1, "soila": 2, "tulleita": 2, "luotu": 7, "hy\u00f6tytieteisiin": 1, "toimittamisessa": 1, "seuraavaksi": 1, "220\u2013229": 1, "yksin": 5, "kirjaan": 3, "presidentin": 3, "osastoista": 1, "aitosuomalaiselle": 1, "miesmedisiinareita": 1, "koitui": 1, "aiemmin": 62, "toivomus": 2, "kysymykset": 11, "ylioppilaslakeista": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isen": 1, "viulunsoittoa": 1, "my\u00f6nsiv\u00e4t": 1, "opintoaika": 1, "terveydenhuoltopoliittisia": 1, "omakohtaiset": 1, "kollegiaalisuutta139": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4sitysten": 1, "medisiinan": 6, "vuoksi600": 1, "alueelle136": 1, "oppilaineen": 1, "ty\u00f6skentely": 12, "protokoll": 1, "seminaarissa": 1, "seulomista": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyisi": 1, "s\u00e4\u00e4tyasemaan": 1, "j\u00e4tettiin": 1, "laskettaessa": 1, "teporaa": 1, "l\u00e4htien205": 1, "ilment\u00e4isiv\u00e4t": 1, "alkaa": 5, "ep\u00e4virallisesti": 1, "ammattisuuntautuneisuutta": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ss\u00e4": 4, "hy\u00f6tyiv\u00e4t": 1, "opintoaikoja": 1, "yhteisty\u00f6ll\u00e4": 2, "work": 2, "potilaat": 7, "ihmisen\u00e4348": 1, "fakki-idiotismia": 8, "vastustamisessa": 1, "alfred": 2, "hautasi": 1, "viikon": 5, "tarpeiksi": 1, "1939\u20131945": 1, "hakijoita": 1, "toimijat": 3, "\u00e4\u00e4nestyksess\u00e4": 1, "370-vuotisjuhlavuoden": 1, "nykyist\u00e4": 3, "loukkaantui": 1, "jatkuvan207": 1, "muutosehdotus": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rityyppin\u00e4": 1, "alaosastoksi": 1, "suorittaa": 27, "puvussa": 3, "kurssitoverien": 1, "hyv\u00e4ksymisen": 6, "parviainen": 2, "11979": 1, "opiskelupaikka96": 1, "osallistumatta": 1, "ii3": 1, "664\u2013672": 3, "kurkkutautien": 4, "kotitausta": 4, "taloudellisesti": 4, "ilmesty\u00e4": 1, "dalkarlskyttan": 1, "kuulustelun": 1, "kiinnostuksen": 2, "opettajakunnan": 1, "156\u2013158": 2, "negatiivisia": 4, "asiantuntemuksen": 2, "miehetkin": 1, "pakarinen": 1, "kirjoittamattomia": 1, "karkola": 4, "koetun": 1, "tapaturma": 1, "voimakkaana": 1, "osakunnilta": 2, "yhdist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "identifikaatiossa": 1, "2567\u20132568": 1, "kielijakaumasta": 1, "f\u00e4ngslande": 1, "l\u00e4pik\u00e4yminen": 1, "terveysrintama": 1, "till": 20, "suoraa": 3, "vaatteen437": 1, "sairausvakuutusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "231\u2013232": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-ideaalissa": 1, "tarkkanen": 2, "keskittyi": 6, "hanke": 6, "ty\u00f6h\u00f6n": 27, "ilmaissut": 2, "vasta-argumentti": 1, "kiitt\u00e4\u00e4": 1, "aksl\u00e4isi\u00e4": 1, "aloitteellaan": 1, "kollektiivisessa": 1, "alaan": 2, "v\u00e4list\u00e4": 12, "kirves": 2, "etuun": 1, "kielsi": 4, "korotettu": 1, "end": 2, "viittaaminen": 1, "uusvasemmistolaista": 1, "1920-luvun": 6, "erkki": 11, "2072": 1, "15\u201316\u00a7": 1, "henkil\u00f6ilt\u00e4": 1, "60-vuotiaista": 2, "toimeenpanovalta": 1, "sodanaikaisia": 1, "avusta": 1, "rakentamassa": 1, "opetusaikoja": 1, "v\u00e4h\u00e4isyys": 3, "vieraassa": 1, "perityn": 1, "vallitsevasta": 2, "poliittis-aatteellisessa": 1, "saavuttaneen": 1, "medisiinarihenki": 2, "oopperalaulaja": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutus": 28, "kansanterveyden": 10, "my\u00f6t\u00e4tuntoa": 2, "frakki": 4, "yhdistyksi\u00e4": 1, "preparaattien": 1, "kotitaustasta": 1, "klinikkaty\u00f6skentelyss\u00e486": 1, "1640\u20131940": 1, "suorittamia": 2, "piiloutua": 1, "et\u00e4\u00e4nnytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "41942": 5, "9\u201324": 1, "rotuihin": 1, "j\u00e4lkipuoliskolla": 32, "1505": 1, "tapauksen": 2, "aatteellisina": 1, "havittelevan": 1, "ensin": 29, "tiedetty": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4piirteiss\u00e4\u00e4n": 2, "1970\u20131994": 1, "tansseissa": 1, "99\u2013101": 1, "ilmeist\u00e4": 1, "vaatimattomaksi80": 1, "kokonaisedun": 4, "useimpien": 3, "vanhemmilta": 3, "uusi": 60, "asettamisen": 1, "professionaalistumisessa": 1, "konservatiivisessa": 1, "kehkeytyi": 1, "hoitokeinot": 3, "opetusmetodit": 1, "69\u00a7": 2, "vastavalmistuneista": 1, "kaprio": 9, "230\u2013231": 1, "erittelev\u00e4\u00e4": 1, "alkohologia": 1, "immonen": 4, "tuomisto": 4, "rolfin": 2, "pakinoillaan": 1, "ammattitutkinto": 1, "esityksest\u00e4": 4, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "seikko": 3, "toimintaan422": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjani": 14, "identiteetin": 9, "8\u201312": 2, "parhaiten": 8, "yhten\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 1, "apunaan": 1, "toveripiirin\u00e4": 2, "vastuulle": 2, "kladiin7": 1, "kurssimaisiksi": 1, "humboldtilaisen": 2, "porrastamalla": 1, "puolilta": 1, "kiinte\u00e4mpi": 1, "lounaspuvussa": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4ess\u00e4": 1, "peikon": 1, "konservatiivisuuteen": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4ritilanne": 1, "kilpailu": 15, "kansainv\u00e4lisyyden": 1, "omistautuminen": 1, "jatkokoulutussuunnitelmien": 1, "prekliiniseen": 1, "j\u00e4rjestyst\u00e4": 3, "bmj": 20, "ohjaa": 1, "k\u00e4rjistym\u00e4ss\u00e4": 1, "filosofian": 11, "hauskalle": 1, "aloittaneet": 4, "tuettava": 1, "l\u00e4hti": 4, "kymmenen": 1, "odontologiselle": 1, "puheenvuoroja": 3, "keskustelualustukset": 1, "terveyspalveluihin": 1, "saavuttamisen": 1, "mielikuvilla": 1, "1972\u20131973": 1, "120\u2013124": 1, "taisteluita": 1, "mietinn\u00f6n473": 1, "pohjavire": 1, "v\u00e4lille207": 1, "ryhmiin": 1, "vad": 2, "arvioimiseen": 1, "ty\u00f6nteon": 2, "eturintamassa": 1, "1952\u20131967": 1, "vakavana": 1, "ylioppilasperinteisiin": 2, "sivistykseen": 5, "kirjoittautuminen": 1, "historiankirjoitusta": 1, "osakunnillakin": 1, "parhaimmillaan": 2, "naispuoliset": 1, "anders": 5, "tuomas": 3, "koulutuksesta": 9, "ammattiyhdistyksen": 1, "hankaluutena": 1, "sitoutuivat": 7, "disciplines": 1, "951919": 1, "eriytt\u00e4\u00e4": 1, "medisiinari-lehdist\u00e4": 1, "eken\u00e4s": 1, "kulunut": 1, "voikin": 3, "vallitsevia": 5, "vastaavaksi": 1, "is\u00e4nn\u00e4n": 1, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 1, "tutkinnon": 20, "soveltuvuustestit": 1, "teatteritieteen": 1, "tohtorinarvo": 1, "hy\u00f6dyn208": 1, "kerrat": 1, "toimivuudesta": 1, "taustoitettiin": 1, "kyyn\u00e4rp\u00e4\u00e4taktiikan": 1, "pit\u00e4isi": 2, "31\u201335": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 3, "perustuvalla": 1, "avustajia": 1, "entisest\u00e4\u00e4n": 7, "tuotava": 1, "suositummaksi": 2, "syv\u00e4llinen": 2, "esityksi\u00e429": 1, "merkitty": 2, "kannattajia": 1, "inhimillisyyden": 2, "hankki": 2, "61952": 2, "tulokkaat": 2, "opintokollegion": 11, "finland": 12, "sukupolvia": 1, "78\u201390": 1, "polkuamme": 1, "suhteellisesti": 4, "nimiss\u00e4": 1, "nlyn": 19, "jonottamaan": 1, "syytetyn": 1, "velvollisuus": 5, "vaikuttimet": 1, "town": 1, "alamaiset": 1, "teeminen": 1, "reagoida": 1, "keskittyneisiin": 1, "menu": 1, "keinoja": 10, "meniv\u00e4t": 3, "avustajal\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4": 2, "p\u00f6yt\u00e4juhlaperinteit\u00e4": 1, "rakentamisen": 4, "asemastaan": 1, "arvostukset": 2, "osastossa": 11, "seuraisi": 1, "yliopisto-opetusta205": 1, "menett\u00e4\u00e4": 3, "linjajakoisempaan": 1, "tuntemisesta": 1, "majest\u00e4ts": 1, "edustamaan": 1, "luvut": 15, "aborttikeskustelun": 1, "yliopistoihin": 9, "ammattivarusteet": 1, "osaan231": 1, "hallitusmuodon": 2, "nuorekkaan": 1, "rotusyrjint\u00e4": 1, "aatteellis-poliittinen": 1, "elimen\u00e4611": 1, "stinkande": 1, "periaat": 1, "n\u00e4yteluentojen": 1, "1611951": 1, "1991967": 1, "kaavaa": 1, "valjastettiin": 1, "symboliikkaa": 2, "19\u201320": 13, "paisui": 1, "asuttujen": 1, "liikuskelevaa": 1, "kietoutuminen": 1, "81965": 1, "2711948": 1, "turun": 175, "virkaa": 8, "apulaisl\u00e4\u00e4k\u00e4reill\u00e4": 1, "modernisation": 2, "kulkutauteja": 2, "vaikutuspiiriss\u00e4": 1, "perustaisivat": 1, "hoitohenkil\u00f6kunnan": 1, "ajatteleva": 1, "kansalliskirjasto": 1, "13121966": 2, "sis\u00e4lle170": 1, "kannakselle": 1, "ep\u00e4-\u00e4lymyst\u00f6l\u00e4iseksi": 1, "vapaavalintaisen": 2, "painatuskeskus": 1, "pyrkimyksen\u00e4": 8, "ammattikunnasta71": 1, "\u00e4\u00e4nioikeudella": 1, "heimon": 1, "nandelstadh": 1, "yhteenkuuluvuutta": 1, "vastavalmistuneen": 1, "ruumiinavausharjoituksia": 1, "rouva": 1, "k\u00e4yneen": 1, "erilaisissa": 2, "mielisairaiden": 2, "ulottuvuus": 3, "interest": 2, "vetosi": 1, "161970": 1, "yhteisopetukseen": 2, "koskevista": 8, "v\u00e4litetty": 4, "cultures": 1, "31921": 1, "somaattista": 1, "pyk\u00e4l\u00e4n": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripolvessa": 1, "muuntua": 1, "ty\u00f6skentelymahdollisuuksien": 2, "1930\u20131938": 2, "kohtelu": 3, "pystyttiin": 3, "rasittaa": 1, "uusintavan": 1, "kouluttamista": 1, "vaitiolovelvollisuudesta": 5, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinimitysten": 1, "cocksin": 1, "1960-luvulta": 2, "juutalaisiin196": 1, "varauksella": 1, "laineet": 1, "mahdollisuudet": 23, "osakuntamaksujen": 1, "toiminnassaan": 4, "taitoja": 6, "\u00f6sterrike": 1, "havun": 1, "mietinn\u00f6ll\u00e4": 1, "palkkaaminen": 1, "kuvaavan": 1, "sis\u00e4ltyiv\u00e4t": 1, "ryedita": 1, "3683": 1, "kivij\u00e4rven": 1, "3148\u20133150": 3, "hwasserin": 1, "muotona": 1, "niinik\u00e4\u00e4n": 2, "koulutusalojen": 1, "varten3": 1, "osalta524": 1, "asti": 31, "opintoyhteisty\u00f6j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "luonnehtivat": 2, "181960": 4, "kaikesta": 2, "sks": 13, "27a\u00a7": 1, "lis\u00e4tt\u00e4isiin323": 1, "toteuttajana": 1, "sosiaalistumisprosessin": 1, "psyykkist\u00e4": 2, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 5, "alusta101": 1, "pohdinta": 2, "42\u201343\u00a7": 1, "tiitta": 17, "potilasdemonstraatioita": 1, "dominoinut": 1, "tilaisuuksiin404": 1, "muodossa299": 1, "yllytyksest\u00e4": 1, "kasvattajina": 1, "opiskelijoilla": 7, "hartiala": 2, "amanuenssivirkojen": 1, "tahojen": 3, "ehk\u00e4isevi\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4miseen": 1, "muodostaman": 1, "henkinen": 1, "teit\u00e4": 1, "lopussa": 5, "uudistuksesta": 4, "toisin": 13, "vetosivat": 1, "tarjottava": 1, "3121968": 1, "kollegiaalisuutta": 21, "neuvotteluosapuolena": 1, "vastaa": 4, "1\u201312": 4, "keskustelutilaisuuksia": 4, "karsinnassa": 3, "valintaprosessi": 1, "senttia": 1, "voimistuneiden": 1, "puolustettavissa": 1, "ponsista": 1, "hallintoelimeksi": 1, "laitoksiin": 2, "j\u00e4rjest\u00f6llist\u00e4": 1, "karsintaperusteiden": 1, "kietoutuvat": 2, "h\u00e4peilev\u00e4": 1, "liikemiehi\u00e4": 1, "perehtym\u00e4ll\u00e4": 2, "murtumisesta": 1, "v\u00e4ster": 1, "vammoihin": 1, "samansuuntainen": 4, "hasanin": 1, "ymp\u00e4rivuorokautista": 1, "medisiinarikongres": 1, "ongelmal\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "opeista": 1, "radikaaliselle": 1, "kipein": 1, "suhtautuminen": 21, "erikoistunut": 3, "1557": 1, "tasosta68": 1, "apulaistoiminnanjohtajana": 1, "naisylioppilailla": 1, "vaikeuttivat": 1, "astui": 2, "el\u00e4m\u00e4kerroista": 1, "toiminutta": 1, "linjasta": 4, "painostuskeinot": 1, "syrj\u00e4ytti": 1, "oli169": 1, "poliittisiksi": 1, "keskivahvuista": 1, "kulttuuria": 16, "v\u00e4ite": 2, "opetusalasta": 1, "gynekologia": 1, "aatteita": 1, "jokainen": 6, "role": 2, "muodostettu": 1, "leningradissa": 1, "sulo": 5, "ammatilliselta": 1, "sosiaalihistoriallinen": 2, "kurssille": 8, "arkisemmista": 1, "varallisuus": 1, "ep\u00e4varmaan": 1, "erikoistuvan": 2, "j\u00e4senilleen213": 1, "osallistumaan": 10, "181956": 1, "ammatin": 49, "conjoint": 1, "saivatkin": 2, "kohden": 2, "vars": 5, "suvaitsemattomuuden": 1, "poikkeusajan": 1, "yksityispraktiikka": 1, "omista": 6, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rik\u00e4yntien": 1, "annettu": 21, "teemaa": 4, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4poliittiseen": 1, "821949": 2, "vuosikymmeni\u00e4": 1, "her\u00e4tty": 1, "vaikutusvalta": 2, "kului": 2, "silloinkin": 1, "terveydenhoidollisten": 2, "kiinnostuneempi": 1, "kirurgiaa": 1, "yhteiskuntaluokissa": 1, "41934": 3, "kansallisbiografiafikbartikkeli6906": 1, "kokemuksistaan": 2, "menetys": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta195": 1, "ruotsissa47": 1, "lev\u00e4": 10, "11\u201324": 2, "alempien": 7, "henkil\u00f6kohtaisesti": 7, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "41958": 6, "2851935": 2, "merkitsiv\u00e4t": 5, "poissaolija": 1, "suomalaisen": 28, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 3, "724\u2013745": 1, "ruuhka": 4, "teos": 2, "311\u2013314": 2, "toteuttamista": 2, "tarvitse": 1, "osallistuivat": 13, "virtauksia": 2, "rutiineja": 1, "tenteiss\u00e4417": 1, "pataljoonan": 1, "toiminta301": 1, "mietinn\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 3, "pihkanen": 2, "tutkimuslaitosten": 1, "tehokkuus": 2, "yhdistys": 24, "sankarit": 1, "ifmsassa": 1, "selitettiin": 1, "arpo": 2, "tiukasti": 4, "3\u00a7": 23, "sis\u00e4\u00e4nottom\u00e4\u00e4rien": 5, "nostettava": 2, "19311935": 1, "ylioppilaslaulun": 1, "oppivat": 5, "testamenttijupakan": 1, "1919\u20131934": 1, "169\u2013171(b": 1, "esiinmarssi": 2, "otettu": 9, "kontrolloida": 2, "aitosuomalainen": 1, "duodecimista": 2, "kurin": 1, "pompottelivat": 1, "sovittiin": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4misess\u00e467": 1, "verrattuna76": 1, "fysikaalinen": 1, "presidentti": 5, "seuroilla": 1, "110\u2013127": 1, "sivistyksen": 15, "vapaaehtoiseen": 2, "opiskelijatutkimus": 1, "kansalaiskuntoaan": 1, "lainauksesta": 2, "ammatillis-kasvatuksellinen": 2, "voimaansaattamisesta": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 1, "2338": 1, "ounastellut428": 1, "poliittisten": 6, "oppilaita": 1, "katkenneet": 1, "asuntolaluita": 1, "tutkinnonuudistuksessa": 1, "turhien": 2, "tehokkaammiksi": 1, "tieteenalasta": 1, "l\u00e6gekultur": 3, "kirurgilta": 1, "asiantuntijaroolin": 2, "erojen": 1, "k\u00f8benhavn": 1, "karsintakursseja": 4, "professori104": 1, "tavoitteeseen": 1, "n\u00e4k\u00f6isi\u00e4": 1, "opinnoista": 20, "vapaaehtoiseksi": 3, "juhlallisuudesta": 1, "moraalinen": 2, "vastaan31": 1, "johtunee": 2, "arvokkaan": 1, "potilaita": 15, "uusin": 1, "ylioppilaskunnassa269": 1, "auktoriteettia": 3, "raskaan": 1, "kansanterveysty\u00f6t\u00e4": 1, "p\u00e4ivystysrasitusta": 1, "mekanismit": 1, "1972": 14, "1966\u20131991": 1, "667\u2013668": 1, "1828\u20131837": 1, "ruotia": 2, "yksiselitteisesti": 2, "hakeutuneet": 2, "tommila": 11, "virant\u00e4yt\u00f6n": 1, "1922\u20131945": 1, "korkeimpia": 2, "helpottanut": 3, "seksuaalisuutta": 2, "vaatimalla": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 5, "sairaus": 1, "kulttuureille": 1, "yhteydess\u00e4390": 1, "n\u00e5gonting": 1, "kasvattajina178": 1, "kustantama": 1, "rekrytoimassa": 1, "vastustuksen": 3, "ehdokkaina": 1, "hallman": 25, "yhteisesti": 2, "hillinnyt": 1, "j\u00e4re\u00e4t": 1, "vitsej\u00e4": 2, "suorituskeskeisyytt\u00e4": 1, "painostukseksi": 2, "sosialidemokraattinen": 1, "hyv\u00e4ksymist\u00e4": 1, "suurelle": 1, "283\u2013285": 1, "kiuttu": 5, "1566": 1, "yksil\u00f6tasolta": 1, "oppilaan": 2, "1791968": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n533": 1, "kandidaattiajasta": 1, "pyrkimyksi\u00e4\u00e4n": 1, "fetusjuhlasta": 2, "sukuselvityksi\u00e4201": 1, "siirtyisi": 3, "jarrutus": 1, "tieteisiin": 1, "kasvamassa": 9, "j\u00e4lkeenkin": 3, "kielt\u00e4mist\u00e4": 1, "l\u00e4himaakunnista": 1, "pyydetty": 2, "scandinavia": 1, "kulutustasoon": 1, "kasvamisesta": 3, "s\u00e4\u00e4nnell\u00e4": 1, "erikoistuisivat": 1, "1949\u20131961": 1, "amerika": 3, "virallisesti": 4, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 1, "198\u2013206": 1, "palkkayhteiskunnassa": 1, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e458": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 2, "henkil\u00f6kohtainen": 13, "henry": 2, "taustalla": 78, "samantapainen": 1, "painotuksin": 1, "toisenlainen": 1, "sairaanhoidon": 14, "oikeus63": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 5, "jaakkolan": 5, "rikoslain": 1, "poimintoja": 1, "tutkimukselle": 1, "sosialidemokraattisen": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6stapauksissa": 1, "ensisijainen": 1, "gammalmodigt": 1, "vishet": 1, "ulkoisen": 1, "harjoittelun": 7, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rein\u00e4": 4, "toimeentulon": 3, "41964": 7, "vuosikymmenelt\u00e4": 2, "seminaarien": 1, "13\u201314": 6, "huokuu": 1, "muodolliseen": 1, "vakuutusta": 1, "tuomitseminen": 1, "aitola": 1, "kelpuutettu": 1, "bestode": 1, "l\u00e4karutbildningen": 5, "akateemisesta": 7, "karisivat": 1, "kiteytyminen": 1, "tarinoita": 2, "avoimet": 1, "sit\u00e4472": 1, "1920-luvulla16": 1, "duodecim-seura": 4, "luopumiseksi": 1, "kiitollisempaa": 1, "kohtalaiset": 1, "asenteen": 1, "opastuksen": 1, "granit": 14, "sellaisen": 3, "enemmist\u00f6mme": 1, "neuvotella": 1, "suomalaistutkijat": 1, "strategioista": 1, "tilasta23": 1, "laittomia": 2, "medicumille102": 1, "sill\u00e4": 188, "1933": 37, "clausuksesta": 2, "n\u00e4re": 4, "36\u201337": 7, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri\u00e4": 1, "tarjosi": 7, "kasvatusmuodoista": 1, "suhteitaan": 3, "kurssikoon": 1, "ryhtym\u00e4st\u00e4": 1, "maista198": 1, "2841913": 1, "ingenting": 1, "tervehditt\u00e4isiin": 1, "opintopolku": 1, "ylioppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "opinahjona": 1, "hakosaloa": 2, "54\u201362": 1, "1965\u20131988": 1, "acht\u00e9n": 2, "tarpeellisten": 1, "prosenttia528": 1, "katsauksia": 4, "parantajan": 1, "pit\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "kehitty\u00e4": 2, "naturforscher": 1, "johtamalla": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 3, "vanhentuneita": 1, "mahdollisimman": 14, "jouduttiin": 5, "parantaa": 10, "jarmo": 5, "yliopistojen": 15, "kandidaattiryhmille": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4isiin": 1, "muuttamisen": 1, "minimivaatimuksena": 1, "tuottamaa": 1, "naistentautiopin": 2, "1970s": 3, "ankarasti": 2, "oikeiston": 1, "valokuva": 3, "20\u201321": 10, "vapaudenriiston": 1, "tutkimuksessaan": 7, "tilanteissa": 8, "prof": 29, "kuuluneen": 1, "17\u201319": 4, "opintouudistusta": 3, "puhuneet": 2, "suuntautuvien": 1, "amerikkalainen": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteenkandidaattiseurasta": 1, "madeiraa": 1, "sairaalakeskeisyydest\u00e4": 2, "tilausta": 3, "seurasi": 5, "sanamuodon": 1, "heikoksi": 2, "l\u00e4sn\u00e4olo-oikeuden": 1, "651930": 2, "19111968": 2, "451\u2013454": 3, "hermostui": 1, "kouluttaminen": 1, "oscar": 1, "odontologian": 6, "ik\u00e4vuosista": 1, "21101924": 1, "tohtoreiksi": 1, "sosiaaliluokkien": 1, "saavuttamista392": 1, "kytkeytymisest\u00e4": 1, "historica": 3, "koordinoitu": 1, "pilkottu": 1, "koulutusvaliokunnan": 1, "ruotsinkielisten": 25, "keinoina": 1, "208\u2013210": 1, "ammatissa": 7, "36\u00a7": 10, "levi\u00e4minen": 1, "1920-luvulta": 1, "abortin": 7, "syyksi": 2, "ajajien": 1, "esitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "neitsytpuheen": 1, "yleisiin": 1, "kalliina": 1, "joukko": 7, "saattaisi": 3, "opinto-ohjelmiin": 3, "visakorpi": 6, "painoarvoa": 3, "31970": 3, "1950\u20131960-lukujen": 1, "wman": 7, "1967\u20131968": 2, "suosittuja149": 1, "aholan": 1, "alkua9": 1, "statuuttiuudistuksessa": 1, "j\u00e4ljess\u00e4": 1, "mahdollinen": 3, "ahkeruuteen": 1, "89\u2013100": 1, "polemiikkia": 1, "panevana": 1, "syit\u00e4": 6, "saavutti": 2, "yliopistoklinikkain": 1, "sellaisenaan": 2, "tajuamista": 1, "sen": 263, "1985": 15, "etujanne": 1, "itseopiskelu": 1, "riitt\u00e4v\u00e4487": 1, "andersson": 11, "huomautukset": 1, "kiinnostuivat": 2, "23-vuotias": 1, "mali": 1, "monta": 5, "avartavaa": 1, "j\u00e4rjest\u00e4jien": 3, "jonotusaikaa": 1, "kysynt\u00e426": 1, "huoneisto": 4, "luettu": 26, "asevelihenki": 2, "sosiaalistamisesta": 2, "puolet": 13, "ty\u00f6skentelyst\u00e4": 2, "luoda": 21, "liberalisoida": 1, "yl\u00e4luokkaisena370": 1, "pit\u00e4\u00e4": 23, "opettajantointa": 1, "h\u00e4pesin": 1, "loppupuoli": 1, "yliopistollisten": 9, "aliupseerit": 1, "lisensiaattitutkintoon": 4, "yksin\u00e4inen": 1, "vaitiolovelvollisuutta": 1, "tavoista": 4, "ihanteellinen": 4, "tulevasta": 7, "tuulet": 1, "opiskelijayhdistyksen": 1, "leikellyt": 1, "viens\u00e4": 1, "ucla": 3, "sdpn": 2, "ty\u00f6skentelevist\u00e4": 1, "sosiaalisilla": 2, "tieteellisill\u00e4": 1, "lausuntoehdotuksessaan": 1, "ajatuksiaan": 1, "1061": 1, "1960-luvulla": 45, "tulet": 3, "ruuhkaantunut": 1, "ainutlaatuiset": 1, "brummer": 8, "medisiinaripakinoita": 1, "reenp\u00e4\u00e4": 10, "46\u00a7": 3, "taidettani": 1, "saavuttamiseksi232": 1, "korkoja": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4ritarpeesta": 1, "1111935": 1, "laillistamaan": 1, "1945\u20131951": 2, "14121965": 1, "systemaattisesti": 3, "ominaista": 2, "frakkiin": 2, "jutussa": 1, "51955": 4, "vastustamiskomitean": 12, "niukkuuden": 2, "terveyskeskuksissa": 2, "kirjoittaa": 4, "kuvaavaa": 2, "tienari": 1, "kotimaissaan": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "lyseosta": 1, "muodostuu": 1, "perinnetietous": 1, "humanistisuus": 1, "\u00e4lylliset": 1, "esitarkastuslausunnot": 1, "opiskelijayhteis\u00f6t": 1, "tutkintoaineisiin": 1, "tieteentekoon": 1, "aineita": 7, "ehdokkaistaan": 1, "medisiinarij\u00e4rjest\u00f6ihin156": 1, "opintouudistuskin": 1, "pident\u00e4minen": 1, "medisiinarikongressi": 1, "spesifisempi": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirja": 3, "aatteena": 1, "loppututkinnon": 2, "orientoituivat": 1, "m\u00e4kel\u00e4": 6, "otollinen": 1, "luonnosteli": 2, "perinn\u00f6llisesti": 1, "vapaudelleen": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 3, "siirtyneet": 3, "painostus": 2, "nikula": 2, "idealisteja": 1, "j\u00e4senm\u00e4\u00e4rien": 3, "ruotsinkielisen": 15, "mielenkiintoiseksi": 1, "kaljup\u00e4isest\u00e4": 1, "hyvinvointivaltiossa68": 1, "pedagogisuudesta227": 1, "a11": 1, "medikofiilitutkinnon": 21, "ylioppilasyhdistykset": 1, "methods": 2, "keskeytyneet": 1, "71953": 8, "lehmuskallio": 2, "yliopistoklinikoihin": 1, "seksuaalisuusnumeroa": 1, "july": 3, "kandidaattitutkintoa": 3, "palkkaustaan": 1, "esikuvalliseksi": 1, "291965": 4, "426\u2013447": 1, "2311945": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6nottaminen": 1, "monella": 4, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4": 4, "tilastollinen": 1, "apteekkien": 4, "huomio": 17, "assembly": 1, "1965\u20131967": 1, "alkutaipaleen": 1, "is\u00e4llisi\u00e4": 1, "3959": 1, "erist\u00e4ytynyt": 1, "polikliinisessa": 1, "vahvat": 1, "maailma": 4, "43\u201360": 1, "erilaisista": 1, "airila": 4, "j\u00e4seniksi": 9, "osaamisesta": 1, "perustuvaksi": 1, "opiskelevan": 1, "paikkaan": 1, "kiinnitty\u00e4": 1, "varmuutta": 1, "ylioppilasyhteis\u00f6jen": 3, "ammatilliset": 2, "lavoniukseen": 1, "ratkaisevalla": 1, "erilaisia": 24, "kirjallisuuden": 3, "inhimillisyys": 3, "48\u201351": 1, "jemme": 1, "1963\u20131973": 1, "psykososiaaliset": 1, "opettajakuntaa": 1, "piti": 45, "vla": 1, "lisensiaatiksi": 5, "s\u00e4ilytt\u00e4jin\u00e4": 1, "suhtautumisestaan": 1, "kandidaattiopiskelijat": 1, "v\u00e4lille4": 1, "1870\u20131914": 1, "kausien": 1, "kandien": 2, "vaikuttaisi": 1, "kangasniemi": 1, "kokemuksiin251": 1, "yhtyi": 1, "hahmottelemaan": 1, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "yliopis": 1, "statusryhm\u00e4n": 1, "edustettuina": 2, "opiskeluaikaan": 1, "lksll\u00e4314": 1, "identiteettins\u00e4": 1, "ideaalikuva": 1, "267\u2013271": 1, "palkkoja": 4, "sotapalveluksessa": 1, "toimikuntaan": 1, "yl\u00e4luokkaisimmaksi": 1, "2291940": 1, "ylioppilasta493": 1, "kurssia89": 1, "ongelmat": 11, "menotaso": 1, "kunnes": 2, "vanhempani": 1, "yleisemminkin": 1, "tieteellisen\u00e4": 1, "tehokkuuden": 3, "humanistiseen": 2, "liioitteluun": 1, "muistitieto": 1, "vastoin": 5, "kuunteluoppilaaksi": 1, "autonomisena": 1, "oulu": 8, "seh\u00e4n": 2, "tekij\u00f6in\u00e4": 2, "valmistelua": 1, "1945\u2013195193": 1, "hakea": 11, "urbaani": 1, "perustelut215": 1, "ignatiusta": 1, "kehityksest\u00e4": 7, "hiljan": 1, "kamratskapet": 1, "keuhkotautien": 2, "fetuum": 3, "lukuihin": 2, "188\u2013189": 2, "tutkimisen": 2, "asioidensa": 1, "myyntiteht\u00e4viss\u00e4": 1, "yksimielisen\u00e4195": 1, "310\u2013324": 1, "140\u2013151": 1, "182\u2013185": 1, "viiveell\u00e4": 1, "ylioppilailla": 2, "1970-luvulle": 3, "antamien": 1, "sari3indd": 362, "tuulet276": 1, "185\u2013193": 2, "kladij\u00e4rjestykseen": 1, "19\u201337": 1, "voimakkaaksi": 1, "sitke\u00e4": 1, "historiaa70": 1, "operoivat": 1, "kouluista": 1, "2611915": 1, "ylioppilasta15": 1, "oikeusl\u00e4\u00e4keopin": 1, "historioitsija": 25, "osakuntanauhansa": 1, "pintaan": 2, "pieni\u00e4180": 1, "ylimp\u00e4n\u00e4": 2, "sosiaalipolitiikka": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-isiens\u00e4": 1, "kunskaper": 1, "amerikkalaiseen": 2, "taipui": 1, "oulun": 73, "h\u00e4iriintymisest\u00e4": 1, "passeron": 4, "133\u2013137": 1, "kuntoutus": 1, "etappia": 1, "kapea": 1, "kouluissa": 1, "laatuisan": 1, "saralle383": 1, "tiedekunnassa": 153, "madonkuvat": 1, "ammatillisuuden": 2, "331953": 4, "vauraan": 1, "filosofiasta": 1, "kotiuduttu": 1, "ollutkaan": 2, "2991931": 1, "rakentumiselle": 1, "poliklinikkapalveluksista381": 1, "1937\u20131939": 1, "ammatillista": 13, "167\u2013170": 2, "v\u00e4lirauha": 1, "hahmotteli": 4, "loppumista": 1, "reunanen": 5, "palvelua": 4, "monipuolistui248": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4is-osakunta": 1, "jonotusta": 7, "l\u00e4hent\u00e4misen": 1, "kannalta20": 1, "p\u00e4ivystykset": 1, "3051961": 2, "ruokkimat": 1, "painottavasta": 1, "l\u00e4heist\u00e4": 1, "biografiafikbartikkeli6854": 1, "oskar": 1, "helsinkil\u00e4isi\u00e4": 1, "opintoaikaa": 1, "468\u2013471": 1, "edisti": 9, "rehtoriaikanaan": 1, "kanssa161": 1, "esille": 183, "suunnitteluoptimismin": 1, "taisteluihin": 1, "kandidaatteina": 2, "synnylle198": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirja": 1, "kulttuurien": 1, "asemoitumistaan": 1, "kiinnitettiin": 12, "porvariston": 1, "twelfth": 1, "vastakaikua": 1, "muistelmateoksista": 1, "uudistamiskomitea": 1, "maatalousty\u00f6ss\u00e4": 1, "tunkelon": 1, "yhteiskuntatasolla": 1, "ut\u00f6fning": 2, "sosiaaliasemaryhmittelyyn": 1, "sis\u00e4elimiin": 1, "1840": 1, "aalto": 43, "ylioppilaslauluja": 2, "ahkeruudessa": 1, "81957": 10, "naisille398": 1, "sopivimmille": 1, "koskee": 5, "kotimaiden": 1, "medisiinisesti": 1, "1967591": 1, "huippuvuonna": 1, "ehdotuksessaan": 1, "suorasta": 1, "momentti": 1, "vieroittaa": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rivanhempiensa": 1, "osastoja": 2, "tyytyv\u00e4isimpi\u00e4": 1, "solidaarisuutta": 1, "kaiken": 11, "1964\u20131966": 1, "yhteis\u00f6\u00f6n": 7, "hallinnollisiin": 1, "rajoituksilla": 2, "takaajat": 1, "nopeasti": 13, "tidskrift": 2, "142\u2013235": 1, "tungoksesta50": 1, "maata92": 1, "asettaisivat": 1, "korostuneen": 1, "tuloksiin201": 1, "neuvottelukunta618": 1, "p\u00e4\u00e4tetty": 4, "t\u00e4ytyi": 2, "aktiivisemman": 1, "kopschin": 1, "1945\u20131997": 1, "murroksesta": 1, "suomenkielinen": 8, "vaihtelevan": 1, "196\u2013208": 1, "osaamiseen": 1, "61967": 10, "korottoman": 1, "keuhkotauteihin": 1, "doktriini": 1, "eduskuntak\u00e4sittelykin": 1, "2016": 8, "oppilaittensa": 2, "14111938": 2, "kollegiaalisia": 3, "l\u00e4\u00e4ketieteenkandi": 1, "nuorimpia": 2, "aloitettaessa": 1, "harvinaisista": 1, "piispa": 1, "ihmist\u00e4": 3, "vastuunottoa": 2, "arjen": 1, "silm\u00e4tautiopin": 4, "171959": 2, "liitteen\u00e4": 92, "euroopassa": 8, "sopivana": 2, "toimivat": 10, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 21, "palkitseviin": 1, "opintokritiikki\u00e4": 3, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "el\u00e4inlajia": 1, "t\u00e4rsk\u00e4hytti": 1, "tietosis\u00e4ll\u00f6n": 1, "saksasta": 3, "todellisuuden": 1, "perinteisesti": 24, "lopulta": 15, "sosiaalisen": 25, "kollegoja282": 1, "35\u201339": 2, "opetusministeri\u00f6": 5, "vieroittivat": 1, "ihotautioppi": 2, "rekister\u00f6innin": 1, "sidottiin": 1, "aiem": 1, "erillist\u00e4": 3, "kasvun": 5, "4200": 1, "tunteeseen": 1, "virkist\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "kampanja": 1, "ravintola": 4, "uittoon": 1, "131979": 2, "suostumuksella": 1, "jarauschin": 1, "todistamiseen": 1, "rakennukset": 2, "kriittinen": 3, "lopettajaiskaronkkaansa": 1, "19551961": 1, "litt": 5, "maskit": 1, "luokkataustoista": 1, "toimintaan": 27, "lauseen": 1, "analysoitaisiin": 1, "suojeluskunnissa": 1, "\u00e4lymyst\u00f6\u00f6n": 1, "aktivoida": 3, "19\u201331": 4, "38\u201340": 3, "ryssien": 1, "turku-palsta": 8, "meiss\u00e4": 1, "sosiaalistaa": 1, "samalle": 2, "yhdist\u00e4neet": 1, "ammattij\u00e4rjest\u00f6ksi": 1, "sibeliuksen": 1, "potilasty\u00f6t\u00e4": 1, "kirurgeille": 1, "alasp\u00e4in": 1, "maksut": 5, "sidottu": 2, "klinikkapalveluksiin": 1, "1921\u20131929": 1, "sodan": 140, "alustanut": 1, "apulaisprofessuurien": 1, "jatkettiin": 2, "1956\u20131963": 2, "j\u00e4seniss\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin": 9, "kuulemma": 2, "kohdistuneena": 1, "antropologian": 1, "toteuttamiskelpoisina": 1, "kieliryhmien": 7, "madaltamaan": 1, "fasismista": 2, "l\u00e4hett\u00e4minen": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rimatrikkelista": 2, "perustamista537": 1, "monilla": 7, "maija-liisa": 1, "haetaan": 1, "64\u201366": 2, "den": 21, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikouluihin": 1, "bruno": 4, "valtiollistamisen": 1, "helpottamista": 1, "suoriutuneet": 1, "tillstr\u00f6mning": 1, "216\u2013219": 1, "50\u201352": 2, "53\u201365": 1, "l\u00e4\u00e4kemainonta405": 1, "65\u201368": 2, "uudistettaisiin": 1, "laillistamista": 2, "korkeakoulupolitiikkaa": 1, "hoitamisessa": 2, "osalta": 58, "sairaaloille": 1, "idag": 1, "omiin": 8, "aromaa": 2, "points": 1, "okerblom": 4, "231965": 5, "taistelujen": 2, "121965": 2, "ylioppilaskunnasta": 2, "erikoistumisvirkoja": 2, "humanistis-yhteiskuntatieteellisi\u00e4": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isess\u00e4": 1, "120een76": 1, "fysiologian": 11, "rajoitetut": 1, "v\u00e4litys128": 1, "ty\u00f6lle": 3, "120\u2013123": 1, "vuoksi6": 1, "voitaisi": 1, "tultua": 1, "aka": 1, "etenemisess\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoinen": 1, "suoritusnopeuden": 1, "1601\u20131602": 1, "olin": 6, "klinikan": 5, "poistettu": 1, "toimivuudelle": 2, "aborttilakien": 1, "22\u00a7": 9, "13\u201321": 2, "jonka": 157, "osakuntakysymyksess\u00e4": 1, "helpottamiseksi21": 1, "rasti2": 1, "nuorisoj\u00e4rjest\u00f6ille560": 1, "maailmankatsomuksensa": 2, "vet\u00e4yty\u00e4": 1, "kurssikuri": 1, "naisista": 3, "vastaisku": 1, "kentt\u00e4": 3, "naisopiskelijoiden": 7, "yhteis\u00f6llinen": 1, "medisiinari-lehteen106": 1, "juhlallisen": 1, "jokke": 2, "yhteis\u00f6jen": 3, "suhteissa": 6, "puun": 2, "pitk\u00e4aikainen": 1, "60st\u00e4": 2, "naisvaltainen": 1, "315\u2013344": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintoiminta": 1, "puranen": 1, "vakuutukset": 4, "l\u00e4\u00e4kint\u00f6hallituksesta": 1, "242591937": 1, "medisiinari-lehdiss\u00e4": 1, "ratkaisivat": 2, "kihomiesten": 1, "intuition": 2, "havaintoja": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 2, "v\u00e4est\u00f6poliittisiin": 2, "moottoreina": 1, "aikana7": 1, "kirsille": 1, "11953": 5, "tutkimusajanjakson": 3, "edelleenk\u00e4\u00e4n": 1, "venymist\u00e4": 1, "tasapainottuneen": 1, "kollegiaalisuus": 20, "talous": 5, "pel\u00e4ttiin": 11, "los": 3, "osalle": 1, "huonommaksi144": 1, "harmo": 3, "sopimuksesta": 1, "282\u2013283": 1, "laajentunut": 3, "lottaj\u00e4rjest\u00f6": 1, "1950\u20131966": 1, "avustivat": 1, "erikoinen": 1, "ment\u00e4v\u00e4": 1, "pahaa": 2, "eugeniikan": 1, "toimista": 4, "huolehtiminen": 1, "pn\u00e4": 2, "arvovallasta": 1, "talouskokous": 3, "standards": 7, "s\u00e4ilyiv\u00e4t": 4, "13111945": 1, "puutetta": 2, "lakiprosessin": 1, "takapajuisuuden": 1, "spe": 2, "pituuden": 1, "v\u00e4est\u00f6n": 10, "ajattelua": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliitossa": 9, "ylil\u00e4\u00e4k\u00e4riksi": 3, "vakituisen": 2, "poppamiehest\u00e4": 2, "klubihuoneistoa": 1, "tilanteen": 8, "aino": 4, "laadittuaan": 1, "reijo": 7, "utdrag": 1, "ydint\u00e4": 2, "ilojaan": 1, "osakuntalaitos": 2, "paris": 2, "komitea": 20, "ajankohtaiseksi": 3, "k\u00e4ynnist\u00e4misess\u00e4": 1, "vasta-aloittanut": 1, "sattui": 1, "hyvityksen": 2, "kohottamiseen": 1, "p\u00e4ivystystapauksia263": 1, "seminaarimuotoinen": 1, "samfundet": 1, "1845": 2, "tuliko": 1, "mainittavampia": 1, "suunnittelukoneistoon": 1, "mink\u00e4\u00e4n": 1, "vieraili": 3, "lakon": 4, "mink\u00e4": 22, "yleisesti": 26, "ven\u00e4l\u00e4isest\u00e4": 1, "hallittavakseen": 1, "pyrkimyksiss\u00e4\u00e4n": 1, "miest\u00e4": 2, "hy\u00f6kk\u00e4yksiin": 1, "sotavalmisteluihin368": 1, "sopivien": 1, "aatteellisuuteen": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-ideaaliksi": 1, "kenellek\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 4, "1940\u20131950-luvuilla": 3, "pidemm\u00e4t": 2, "vaihtoehtona": 2, "teht\u00e4viksi119": 1, "osakunniksi": 1, "aamulehdest\u00e4": 1, "vaativan": 6, "puu-tiainen": 3, "kenen": 1, "heikkojen": 1, "roy": 3, "enemm\u00e4n": 76, "t\u00e4r\u00e4yksest\u00e4": 1, "hjelmman": 1, "mukseen": 1, "tunnelmissa": 1, "monialaisuus": 1, "jatkohoitoon48": 1, "2322016": 6, "laatimisessa": 2, "93\u201395": 2, "aktiivisimpia": 1, "palkkasi": 1, "108\u2013111": 1, "kunniaj\u00e4sen": 3, "tarttunut": 1, "olli-pekka": 2, "k\u00e4ynnist\u00e4minen": 1, "auktoriteettiaseman": 3, "stadga": 2, "potilassuhdetta": 6, "huippukausi": 1, "kansallisbiografiafikbartikkeli6830": 1, "suomenkieliselle": 1, "kuoleman": 5, "ennusteena": 1, "muutamaa": 3, "alkuvuodesta": 17, "tunnelmaa": 1, "2811969": 2, "naisprofessori": 2, "naisopiskelijoihin": 2, "palavasti": 1, "criticised": 2, "94\u201395": 1, "raiteilta": 1, "historical": 3, "yliopistoklinikka": 1, "runkoluonnoksessa": 1, "sosiaaliturva": 1, "auttoivat": 5, "virkal\u00e4\u00e4k\u00e4riksi": 1, "prosenttia89": 1, "asunnottomuuden": 1, "68\u201369": 2, "koulutusj\u00e4rjestelmien": 1, "opetukseen239": 1, "murroskohdista": 1, "laillistamisen": 1, "suullisista": 1, "uhkaavaksi": 1, "avautua": 1, "saatavan": 1, "toimeentulo": 2, "21121968": 2, "jussia": 1, "erota": 2, "virkola": 3, "j\u00e4rjestyksess\u00e4474": 1, "neitsytpuhe": 1, "herrasmiesten": 1, "mielentasapainoltaan": 1, "lis\u00e4\u00e4miseen": 12, "kokouksessa": 23, "ratkaisemiseksi": 2, "96\u2013101": 1, "tapauksina": 1, "kieli": 2, "tiedolla": 5, "vuosikymmenin\u00e4": 3, "kysymyksiimme": 1, "rakennusty\u00f6h\u00f6n": 1, "luentonsa": 1, "jokaiselle": 2, "erikoistuneen": 1, "kuuluvat1": 1, "saavumme": 1, "hirvonen": 4, "yhteis153": 1, "p\u00e4tevi\u00e4": 1, "painotuksista": 1, "kuulsi": 1, "1949\u20131966": 2, "muuttaneet": 1, "kes\u00e4lomat": 1, "kladij\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "opetusv\u00e4lineisiin": 1, "ylimm\u00e4ksi": 1, "tiedoissa": 1, "paineet": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksest\u00e4": 1, "laajenemisvaihe": 1, "ohjelma": 11, "1967-1968": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "keskittynyt": 4, "ragnar": 7, "b-l\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 1, "kertonut": 6, "organisoida": 5, "rajulla": 1, "kev\u00e4t": 6, "palkkataistelun": 2, "hoitavasta": 1, "hallinnosta": 1, "professuurit": 2, "straff": 1, "t\u00f6iden": 5, "aikarajaus": 1, "tutkinnonuudistuksen": 4, "kirjoitukseen": 8, "toteutettua": 1, "karri": 5, "yhteis\u00f6llisyydest\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kuvaus": 3, "helsinki": 170, "n\u00e4kemykseksi": 1, "kasvatustoimintaan": 7, "ber\u00e4ttigad": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-ihanteen": 1, "yleis\u00f6n": 7, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "generalisti": 2, "aikalaiskirjallisuus": 1, "pident\u00e4isiv\u00e4t": 1, "ylihallituksen": 1, "esitelt\u00e4v\u00e4": 1, "11956": 19, "arkistoaineistot": 1, "t\u00e4ytt\u00e4neet": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e419": 1, "luennoi": 3, "t\u00e4ydennett\u00e4v\u00e4": 1, "statusta": 3, "ylioppilaslaulut": 1, "vanhempia": 3, "samanlaisia": 3, "tingassa": 1, "laboratoriol\u00e4\u00e4k\u00e4reilt\u00e4": 1, "l\u00e4htij\u00f6it\u00e4": 1, "kyselem\u00e4\u00e4n": 1, "kaikkiin": 6, "sairauksiin": 2, "yhteisi\u00e4": 18, "group": 1, "tuloksilla": 1, "fetustajaisissa": 2, "pid\u00e4": 1, "rahvaan": 1, "ehdottivat": 3, "1600luvulla": 1, "whon": 10, "tuloilla": 2, "kansanterveysty\u00f6": 2, "p\u00e4inen": 1, "pyrki": 21, "yhteenveto": 1, "hammasl\u00e4\u00e4ketieteenkandidaattiseura": 1, "229\u2013233": 1, "historiankirjoituksen": 1, "pitk\u00e4ksi": 1, "verrattuna331": 1, "avustuksia": 3, "kokoomusta": 2, "hannu-olavi": 2, "tarkastettavaksi": 1, "lakshamanaswami": 1, "korkeakouluissa": 1, "valituiksi": 2, "korvaamista": 1, "1121964": 1, "muoto": 1, "hierarkiassa": 2, "791965": 2, "reissusta": 1, "j\u00e4seniksi250": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseen199": 1, "ylioppilaskorporaatioiden": 1, "j\u00e4lleen": 26, "opiskeluaikanaan": 2, "mobilisaatio": 1, "opittavana": 1, "420\u2013425": 2, "perusluonnontieteit\u00e4164": 1, "ilmi": 5, "luominen": 14, "opiskeluymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "751957": 1, "loukkaavana": 1, "keskustelutilaisuuksissa176": 1, "kerrotaan": 4, "sari": 12, "sivistyskodissa46": 1, "aktivoitui": 3, "komiteamietint\u00f6j\u00e4": 1, "opiskelua": 12, "mentariuminkaan": 1, "krig": 1, "8101968": 3, "opiskeluolot": 2, "academic": 6, "ihmiskuva": 1, "puolista": 1, "molemmilla": 4, "laimenivat": 1, "kaikissa": 12, "konferensseja": 1, "tarjoamat": 1, "1959\u20131967": 1, "beordres": 1, "muotoiltu": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 30, "jolla": 19, "meukoff-konjakkia": 1, "915\u2013938": 1, "klaus": 6, "25vuotisjuhlassa": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4isen": 1, "professional": 31, "kulttuuriel\u00e4m\u00e4n": 1, "muistokirjoitus": 5, "medisiinarijoukko": 1, "suorittaneina": 1, "tiukassa": 1, "1831930": 1, "9\u20136": 1, "asteena": 1, "tarkan": 2, "esitarkastajia": 1, "831933": 1, "ev\u00e4t\u00e4k\u00f6": 1, "reseptikokoelman": 1, "yksisuuntaisena": 1, "tioihin": 1, "sivistyksest\u00e4": 4, "aasis": 4, "tutkiessa": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4upseereiksi": 1, "1391949": 2, "1926\u20131927": 4, "ilmestyneest\u00e4": 2, "siviilirintaman": 1, "kunnasta": 1, "paheksuvat": 1, "rastilla": 2, "pyrkivien": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinoikeudet": 1, "yhdistymist\u00e4": 1, "1955": 19, "ep\u00e4poliittisuudelle": 1, "asevelvollisuudesta": 5, "opinto-ohjelman": 12, "jauho": 6, "medisiinarihengen": 3, "puhkeaminen": 1, "nevala": 14, "s\u00e4\u00e4d\u00f6s": 1, "sairaalahallinnon": 1, "kannattavansa": 3, "el\u00e4m\u00e4nkatsomus": 1, "seuraavasta": 1, "teknokraattinen": 1, "vapaus": 14, "tarkoita": 1, "kenell\u00e4": 1, "neuvottelukunnan": 1, "tiedekunnalle": 28, "hahmotella": 1, "gr\u00f6nholm": 1, "laakso": 5, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 1, "mittaaminen": 1, "20-vuotiaan": 2, "syrj\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "toteuttamisen": 2, "soitti": 1, "hitto": 1, "sopeutumiseen": 1, "puoleen": 3, "asemaan226": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 2, "kansakuntaa": 2, "kannattikin": 1, "eturintamien": 1, "primitiivisest\u00e4": 1, "kehityskuluista": 1, "tyypittelyn\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ss\u00e4": 1, "kailan": 4, "arveli": 13, "alemmissa": 1, "opiskella": 9, "vakaumuksensa": 1, "yleisradikalismia": 1, "muotoja": 3, "taipumukseen": 1, "mutta": 224, "muodostavan": 1, "ass": 1, "deutsche": 1, "wartiovaara": 1, "motivaatio": 1, "heikot": 3, "saavuttavan": 1, "vertaillut": 1, "sotavankisairaalassa": 1, "ajanut": 1, "toivottuun": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riyhteis\u00f6": 2, "konferenssin": 2, "luennoilla": 6, "yleisemmin": 2, "linjassa": 1, "perus": 2, "senkin": 1, "tekev\u00e4n\u00e4": 1, "27111934": 1, "sivunumeroita": 1, "ruokalajin": 1, "17121940": 1, "periaate": 4, "lakiteksteihin": 1, "1119": 1, "l\u00e4hdemateriaalieni": 1, "10\u20139": 1, "olivatkin": 10, "cum": 5, "keywords": 2, "saavuttamiseen": 1, "ker\u00e4tty": 3, "pia": 1, "sterilisoimiskomiteaan": 1, "syventym\u00e4\u00e4n": 1, "huomioiminen": 4, "avustamiseen": 1, "virka-asemaan": 1, "valittua": 1, "oppikoulumenestys": 1, "toiminnalliset": 1, "lasia": 1, "sosiaalitieteiden": 1, "jyrkk\u00e4": 4, "kokonaisuutta": 1, "vallanneet": 1, "voimista": 2, "medisiinarimoraali": 1, "tuoma": 1, "viivoittimella": 1, "s\u00e4\u00e4dyt": 1, "19101965": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4reille": 1, "82\u201384": 1, "toveriel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "juhlakulttuuria": 1, "er\u00e4\u00e4t": 3, "asettaminen": 3, "tutkintoa": 8, "united": 1, "systeemin": 1, "erikoistumiseen": 1, "potilaan": 44, "vastaan470": 1, "1980": 14, "1711950": 1, "teoreetikot": 1, "p\u00e4\u00e4huomio": 1, "hankkimiseen29": 1, "m\u00e4\u00e4rittelee": 1, "leivottiin": 8, "24\u00a7": 13, "johtui": 3, "tulevissa": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 2, "3985": 1, "opiskelijam\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "varten": 33, "kliinist\u00e4": 6, "eugeenisista": 1, "kansallisten": 1, "todennut202": 1, "organisaattori": 1, "lietsoi": 2, "professorinsa": 1, "sosiaalitieteilij\u00f6iden": 1, "rakenteellisten": 1, "tutkimuksissani": 1, "nimet": 1, "naimisiinmenon": 1, "siirryttiin": 7, "opiskelijaruuhkien": 1, "kirjoittautumatta": 1, "itsen\u00e4ist\u00e4": 3, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyksen": 1, "23101945": 4, "septentrionalia": 1, "pohjalta397": 1, "ruotsinkielisist\u00e4": 4, "training": 3, "propedeuttinen": 11, "yliopistomaailmassa": 6, "otiatriikka": 1, "kiinnitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "mets\u00e4ss\u00e4": 1, "mikroskooppisessa": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "varten161": 1, "vallankumoukseksi": 1, "sis\u00e4tautioppiin": 1, "vastattiin": 3, "204059": 16, "hankittua": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4isty\u00e4": 1, "oppia": 12, "sijoittumisesta": 1, "toimisto": 1, "vaikeina": 1, "saataisi": 1, "71962": 7, "\u00e4\u00e4rikansallisten": 1, "kehityssuunta": 2, "suunnata": 6, "joutuivat": 16, "alalta": 2, "n\u00f6yryytt\u00e4mist\u00e4": 1, "102\u2013103": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyvyydest\u00e4": 1, "perusperiaatteiden": 1, "erehdyksi\u00e4": 2, "propedeuttis-kirurgisella": 1, "yhdistykset": 3, "muuntuminen": 1, "johan": 3, "opiskeluaikainen": 1, "millaisissa": 1, "vapaamielisyytt\u00e4": 1, "parhaan": 4, "1956411": 1, "samassa": 9, "pyrkiv\u00e4t": 15, "riippumattomasta": 1, "lis\u00e4\u00e4": 13, "k\u00e4ytettyihin": 1, "1945\u20131953": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutus": 1, "rajalinjat": 1, "keruuaineiston": 1, "1968\u20131986": 1, "herrat": 1, "kysytty": 1, "m\u00e4\u00e4rittelin": 1, "haataja": 1, "turkuun": 26, "todettu": 3, "l\u00e4\u00e4keteollisuus": 1, "herkk\u00e4\u00e4": 2, "todenper\u00e4isyydest\u00e4": 1, "nyss": 1, "ulkomaisen": 1, "potilaskeskeiset": 1, "perustutkinto": 2, "seurauksia": 6, "vastuumme": 2, "kasvattamiseksi": 4, "historiasta": 7, "eettisyys": 1, "katsonut": 14, "despootteja": 1, "joutuisivat": 2, "selvi\u00e4minen": 1, "wioaks192": 1, "kokoomusvaikuttajaa": 1, "opetti": 1, "lukijoiden": 1, "2007": 33, "p-e": 1, "yhten\u00e4isyyden": 5, "bland": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintoimen": 12, "sairaaloihin": 6, "asevelvollisuuttaan357": 1, "gin": 1, "liikkeess\u00e4": 2, "riitt\u00e4v\u00e4": 2, "pyrkinyt": 7, "yleismaailmallisuutta": 1, "termien": 1, "suurille": 1, "ihmisruumiiden": 1, "waris": 5, "ep\u00e4illyt": 1, "fysiologiassa": 1, "tekemist\u00e4": 4, "hyvinvointivaltioon": 1, "1663": 1, "keskeytt\u00e4misprosenttia": 1, "tuvamme": 1, "pyynn\u00f6st\u00e4": 1, "potilasm\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "oppilaidensa": 2, "ammattikuntien": 1, "potilaskeskeisyytt\u00e4": 1, "painottamista": 2, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelyist\u00e4125": 1, "vaihteli": 8, "talouden": 1, "erikoistuneiden": 2, "voimasuhteet": 1, "2451949": 1, "vaihe": 10, "lankoja": 1, "esimerkkin\u00e4295": 1, "kuulunut": 8, "kandidaattitutkintonsa375": 1, "summasi": 2, "51943": 1, "hierarkioiden": 1, "itsetarkoituksellisesti": 1, "202\u2013204": 2, "opetusta584": 1, "alueille": 3, "tekstieni": 1, "puolustamaan": 2, "2791960": 4, "osakuntatoimintaan": 8, "yleisell\u00e4": 8, "ep\u00e4toivottuun": 1, "nuoli": 5, "stora": 6, "toimihenkil\u00f6": 2, "kirjoitti": 31, "saisivat": 5, "t\u00f6it\u00e4": 5, "ylioppilaspoliittisen": 1, "oppineen": 2, "different": 2, "juontui": 1, "sanomalehdiss\u00e4": 1, "ty\u00f6paineiden": 1, "oliko": 7, "p\u00e4\u00e4llemme": 1, "taiteellista": 1, "edustajia315": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isiin": 1, "tietoisten": 1, "terveydenhoitoalalla": 1, "huhtikankaan": 1, "31947": 2, "edun": 9, "397\u2013415": 1, "307\u2013313": 1, "alkuvaiheissa": 1, "tavallisessa": 1, "2400": 1, "haluaa": 1, "kaikilta": 1, "oma-aloitteisesti": 1, "pel\u00e4tty": 1, "syist\u00e4296": 1, "valintamenetelm\u00e4ksi": 1, "kurssikohtaisessa": 1, "nimimerkill\u00e4": 1, "opetettaisiin": 1, "vaihtoehdoksi": 2, "prosessia": 2, "kalima": 3, "kehitysoptimismin": 1, "yksipuoliseksi": 1, "kandidaatin": 6, "aluepolitiikalla": 1, "7\u00a7": 22, "tammikuuta": 1, "suositukset": 1, "235\u2013236": 1, "heijastuu": 1, "arvostetussa": 1, "pesosella": 1, "universitet": 4, "460\u2013462": 1, "kulttuurisaavutuksiin": 1, "raha": 4, "aktivoi": 1, "sopi": 6, "psykologisten": 3, "porvarillisen": 4, "16121967": 5, "1919\u20131920": 1, "hankkimalla": 1, "salailu": 1, "1800\u20131950": 3, "vilkastuvan": 1, "arvostukselle": 3, "kunnallisen": 1, "opintoasiat": 2, "suoritettuaan": 4, "isotalo": 1, "16121947": 1, "k\u00e4ynnistettiin": 2, "ruumiit": 2, "teen\u00e4": 1, "paikkakunnan": 1, "ihanteellisia": 1, "oppilasta": 1, "kurssi241": 1, "yhteiskuntaan": 13, "j\u00e4rve\u00e4": 2, "hollannissa": 1, "kempin": 2, "1970538": 1, "1800-luvulla": 6, "rajallinen": 1, "pensala": 13, "tam": 1, "ehdolla": 2, "kolmelle": 1, "mo": 1, "laajemmassa": 1, "laillistajana": 3, "alkututkinnossa": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rienkin": 1, "opintojen": 194, "saavutettavissa": 1, "klubit": 1, "ylioppilastutkintoa": 2, "polvenne": 1, "tutkintoj\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1, "samaan": 20, "konsistorin": 30, "3540": 1, "uudistusehdotuksia": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4osaston": 4, "pohjoismaisia": 1, "luottamusmies": 1, "ajatukselle": 2, "vaikutusvallasta559": 1, "turvin": 3, "opintokritiikki": 4, "objektiivista": 1, "l\u00e4heisin": 1, "vasemmistoradikaalit": 2, "maagiseksi": 1, "pakolliseen": 1, "lemmissa": 1, "51\u201352": 1, "toteutunut53": 1, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketiede": 8, "72\u201374": 2, "velkataakka": 1, "tiedekunnille": 4, "vastaaminen": 1, "pituus": 13, "tudeerin": 1, "professuureista": 5, "osan": 9, "asuun": 1, "apulaisl\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 5, "asenteiltaan": 1, "kertoja": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4156": 1, "valinnanvaraisuutta": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "tavoitteiltaan": 1, "yleisiss\u00e4": 3, "1932\u20131934": 2, "ristiriitoihin": 2, "perustajamaihin": 1, "rikotaanko": 1, "vastavalmistuneiden": 2, "parani": 3, "kyseenalainen": 1, "characterised": 2, "fetuskasvatus": 5, "12\u201314\u00a7": 2, "kiinti\u00f6ss\u00e4": 1, "immanuel": 5, "kiihke\u00e4": 2, "sotav\u00e4en": 1, "ulottuvuudet": 1, "25\u201355": 1, "muotitieteeksi": 1, "tyls\u00e4": 1, "ulkomaiset": 3, "merkki\u00e4": 1, "tapana261": 1, "oss": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ill\u00e4": 1, "suosiminen": 2, "2012": 45, "kansalaisuuteen": 1, "sairauksiaan": 1, "terveystoimen": 1, "tutkimukseen": 11, "sosiaalipoliittisen": 1, "lapselle": 2, "manifestations": 1, "rodullisesti": 3, "helsingiss\u00e4": 54, "ehk\u00e4isy\u00e4": 2, "porvarilliseen": 1, "tuntuisi": 1, "eduskuntakeskustelun": 1, "nlyhyn": 1, "rakenteissa": 2, "painoarvo": 3, "puolestapuhujana384": 1, "poikkeuksellisen": 4, "tentin": 1, "ker\u00e4siv\u00e4t": 2, "filmej\u00e4": 1, "mielipiteet": 8, "opintokollegiolle103": 1, "opetuksessaan": 4, "v\u00e4\u00e4ksy-saliin": 1, "eettisen": 6, "paine": 1, "katsantokanta": 1, "keskiasteen": 1, "kurssinsa": 3, "priority": 2, "virkaan": 8, "k\u00e4re": 1, "toivottavana": 1, "osaamisen": 2, "toimimisena25": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksest\u00e4": 5, "preventive": 4, "osvald": 3, "sampsa": 1, "koulutetun": 5, "\u00e4rsytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "holmstr\u00f6m": 1, "suhtautumistapa": 1, "44\u201347": 3, "sairasmateriaalia": 1, "harrastusta": 2, "teoksessa": 59, "j\u00e4senyyden": 8, "neuvoja": 8, "ajatukselta": 1, "yhdistett\u00e4v\u00e4": 1, "talouskokouksesta": 1, "tasavertaisuutta": 3, "kiteytyi": 2, "suurista": 1, "stipendiaattivaihto": 1, "3189": 1, "antoi": 39, "auxi": 1, "muualla": 9, "kilpailutilanteista": 1, "hasan": 2, "rotubiologisena": 1, "alaistensa": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 3, "lyhyemp\u00e4\u00e4": 1, "kirjassaan": 10, "ylioppilaskun": 1, "ehk\u00e4isev\u00e4": 7, "tarkoitusta": 4, "greenwood": 2, "1945\u20131963": 1, "seppo": 5, "beckerin": 11, "neuvostoliitosta": 1, "yhten\u00e4isyyteen": 1, "organisoinnilla": 1, "kirjallisuutta": 1, "vahvuutta": 1, "1800ja": 1, "kimmo": 7, "ajatustapaan": 1, "1972\u20131974": 1, "suoritustarpeeseen": 1, "tekojen": 1, "mielipiteiss\u00e4": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 2, "teknilliselt\u00e4": 1, "23111965": 1, "tuskin": 3, "karvosen": 5, "eturyhmien": 1, "2521958": 2, "p\u00e4\u00e4asiassa": 5, "erityisin": 1, "tullessa": 1, "opintosihteeri": 3, "r\u00f6ntgenologian": 1, "max": 18, "professio": 3, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4reihin223": 1, "julkaisseet": 1, "tulojen": 4, "sukulainen": 1, "avaaminen": 2, "painottanutta": 1, "toteutuisi": 2, "ammattij\u00e4rjest\u00f6n": 1, "lapissa": 1, "sairaalal\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 2, "kommunistina": 1, "relationaaliseksi": 1, "vaikeista": 1, "k\u00e4skyj\u00e4": 1, "reputuksia": 1, "medisiinaritanssit": 1, "duodecim": 51, "35\u201336": 3, "integroimiseksi": 1, "1917\u20131918": 1, "vet\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "121944": 1, "tottuneet85": 1, "virkoamiseen99": 1, "rotubiologisen": 1, "xiii": 1, "voisivat": 6, "v\u00e4lit\u00f6nt\u00e4": 1, "valintaperusteet": 2, "psyykkiset": 1, "tarvitsemat": 3, "erilaisiin": 5, "seksuaalivalistus": 1, "123\u2013125": 2, "51914": 1, "opetuskritiikille": 1, "kasvamisprosessiin": 1, "tunnustusta": 2, "ylioppilaslehdist\u00f6": 2, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4iseksi": 1, "sini": 2, "1933\u20131935": 1, "241\u2013258": 1, "ruotsalaisen": 3, "muissakin": 3, "3086\u20133087": 1, "uutinen": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistyksen": 3, "harjoitukset": 2, "seuraavat": 6, "uu": 1, "takit": 2, "taipaletta": 2, "edellytykseksi": 3, "suunniteltavissa": 1, "niemen": 12, "sivuilla": 2, "nuorta": 1, "tuella": 4, "odotetusti": 1, "osioina601": 1, "71959": 5, "lakko": 1, "275\u2013276": 2, "laiksi": 2, "kurssikoolle": 1, "kiinnittyi": 3, "tytt\u00e4relle": 3, "\u00e4rztliche": 1, "tervetuliaisillallisilla": 1, "10\u201314": 5, "korkeakoulussa": 6, "ryhmille": 1, "sosiaalisten": 10, "oloihin": 3, "internaatiksi": 1, "lukukaudessa384": 1, "paavo": 10, "51966": 1, "ulkopuolelta": 2, "pyrkij\u00e4t": 1, "katsaus": 7, "ocks\u00e5": 1, "opettajana": 2, "53\u00a7": 3, "hygieniassa": 3, "ylimielisyytt\u00e4": 2, "uudistusta157": 1, "31961": 13, "parantajana136": 1, "painottumista": 1, "laillistamisesta": 1, "riippumattomia": 1, "silm\u00e4s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 2, "1609": 1, "my\u00f6t\u00e4319": 1, "vastaanottojuhlan": 1, "9\u00a7": 26, "edustajistossa": 2, "pienoismaailmassa": 1, "1963\u20131985": 1, "tarvittavien": 1, "korvautui": 1, "kuorestaan": 2, "maaseutuosakunnat": 1, "keskusteluissa": 3, "tarkasteli": 6, "painotuksiin": 1, "ratkaisi": 6, "akateemisina": 1, "kritiikkiin": 4, "pystyik\u00f6": 1, "t\u00e4ydensiv\u00e4t": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliseen": 2, "papin": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rim\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "suunnitelmallista": 1, "optimaaliseen": 1, "huonontunut369": 1, "johtavan": 3, "vastauksen": 2, "palkkioita": 2, "halu": 8, "hyviin": 1, "aktiivisuudellaan": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 7, "kursseihin606": 1, "kuukausittaisista": 1, "ylioppilaisiin": 5, "1950-luvun": 34, "tumman": 1, "koituivat": 1, "helsinki\u00e4": 1, "huomiot": 4, "monipuolisempaa": 1, "yhteis\u00f6llisyys": 9, "kandidaattihuoneiden": 1, "illallinen": 1, "tuottama": 3, "kasvattamista": 3, "lukijalle": 1, "jatkaisi": 2, "kiehtonut": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 1, "ajanviettoon": 1, "kuulusteluun": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riseurojen": 1, "sopimusteitse": 1, "kaukana": 2, "schildtin": 1, "lasten": 18, "1919\u20131940": 1, "luento-ohjelma": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteiden": 1, "vaikutusta": 7, "arvostuksen": 6, "keskeytt\u00e4misen": 1, "sittelev\u00e4lt\u00e4": 1, "931943": 4, "kalliin": 2, "nuutille": 1, "julkaisemaan": 1, "osuuteensa": 1, "vertailuja": 2, "1917\u20131939": 1, "sanoman": 1, "kansandemokraattien": 1, "prosenttiin": 5, "traumatologia": 1, "medisiinarikunnassa160": 1, "professorien": 34, "auktoriteettiasemalla": 1, "koskien": 5, "erikoistumisen": 14, "esimerkist\u00e4": 5, "korostuvat": 1, "pelkoon": 2, "potilaaseen": 6, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 3, "medicinalstyrelsen": 1, "587\u2013647": 1, "suomenkielisi\u00e4": 5, "tietysti": 3, "syrjinn\u00e4st\u00e4": 3, "rauberi": 1, "komennettiin": 2, "tiloihin": 3, "ansioista": 1, "enemm\u00e4n90": 1, "potilas-l\u00e4\u00e4k\u00e4risuhde": 3, "terveydellisi\u00e4": 2, "halventava": 1, "sosiaalistuminen": 4, "erikoisopinnoin": 1, "1959\u20131969": 4, "tervehti": 1, "nuorempien": 1, "suomalaisia": 8, "luokkien": 2, "arvosteltiin": 3, "suorittaneista": 1, "tiedostettua": 1, "kohdistettuja": 1, "rentoja": 1, "opiskelumahdollisuudet405": 1, "k\u00e4rkev\u00e4mpi": 1, "vahvistavat": 1, "4412": 1, "is\u00e4nn\u00f6im\u00e4n": 1, "kielitaisteluiden": 1, "my\u00f6hemmink\u00e4\u00e4n": 1, "helsinkil\u00e4inen": 1, "touched": 2, "koneeseen357": 1, "45\u201348": 5, "yksityistaloudellisiin": 1, "sairaalapalvelun": 1, "siirrytt\u00e4ess\u00e4": 2, "aikaansa109": 1, "lausui": 1, "medisiinariseuroja": 2, "3091969": 1, "l\u00e4\u00e4keteollisuudelta": 1, "poliklinikkap\u00e4ivystyst\u00e4223": 1, "koulutusohjelmissa": 1, "kollega-lehdess\u00e4": 13, "ryhm\u00e4ksi": 3, "teoreettiset": 3, "tapakulttuuri": 1, "klubbenin": 1, "suorittajilla114": 1, "koulutusohjelman": 1, "oppi-is\u00e4ns\u00e4": 2, "naisopiske": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6j\u00e4": 1, "maskuliinisiksi": 1, "58\u201360": 1, "maailmassa": 6, "elinymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "hoidostaan": 1, "ungdomen": 1, "j\u00e4seneksi": 7, "taustatekij\u00e4": 2, "31955": 5, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rikurssit": 1, "p\u00e4\u00e4semiseksi": 1, "menetelmiin": 1, "roolissa": 3, "opintolomalla": 1, "kotiseututoimikunta": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4syrajoituksia": 1, "potilaiden": 33, "et\u00e4isyytt\u00e4": 6, "2\u00a7": 24, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "kaunisto": 1, "12\u201314": 8, "linjoja": 1, "kokemuksensa": 1, "helsingiss\u00e4399": 1, "asunnottomille": 1, "varhaisessa": 2, "valokuvat": 2, "tarkastella": 11, "rajoittamisesta": 7, "kirjoituksissa372": 1, "kasvatustoiminnasta": 1, "ep\u00e4kollegiaalisesti": 1, "2789\u20132790": 1, "yhteent\u00f6rm\u00e4ys": 1, "arvoristiriitojen": 1, "marja": 11, "ep\u00e4kollegiaalisuudesta": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4poliittista": 3, "tutkimuslaitoksia111": 1, "89\u201390": 2, "25111924": 1, "pit\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "tieteenteon": 2, "viralliset": 1, "kansanterveysajattelun": 4, "harjoittelupaikkojen": 1, "tutkimassa": 1, "ohittivat": 1, "esi15": 1, "is\u00e4nmaataan": 1, "siviilien": 1, "neurokirurgia": 2, "molempia": 1, "liikkuvuuden": 1, "osakuntakasvatustyyppisen": 1, "kastoi": 1, "man": 7, "649\u00e4\u00e4n": 1, "tiedekuntiin": 16, "samaistumisen": 1, "osakuntapohjaisesta": 1, "p\u00e4tevyysvaatimuksia": 1, "ankaralla": 1, "selvit\u00e4kseen": 1, "mahdollisuuksiin": 2, "tlksss\u00e4": 1, "385\u2013386": 1, "politisoitumisen": 1, "p\u00e4r": 1, "ottamiseen": 1, "opetusv\u00e4lineiden": 1, "olot": 12, "kirjallisuudessa": 3, "l\u00e4hestyv\u00e4": 1, "koulu": 6, "suosituilla": 1, "sivutaan": 4, "rationaaliselta": 1, "2441945": 2, "nostavat": 1, "ep\u00e4yst\u00e4v\u00e4llisesti": 1, "asettuneet": 1, "raja-aitoja": 2, "jotkut": 5, "sakkoa": 1, "promootioperinteisiin134": 1, "stability": 2, "1031964": 4, "sukupuolijaon": 1, "asenteiden": 7, "min": 1, "varoja": 1, "p\u00e4\u00e4syj\u00e4rjestyksen": 1, "opiskelijoilta": 3, "aleksanterin": 5, "1431961": 1, "alustavaksi": 1, "mielipiteest\u00e4": 1, "vuoksi120": 1, "musiikkiharrastus": 1, "\u00e4r": 1, "ylempien": 9, "naiskandidaattia378": 1, "skandinaviaan": 1, "visen": 1, "220\u2013222": 1, "vaikeus": 1, "ihmisin\u00e4375": 1, "oppi-is\u00e4mme": 2, "terveydess\u00e4": 1, "kulttuuriradikaaleina": 1, "joten": 32, "tarve": 11, "lukuun": 4, "vanhemmassa": 2, "kauteen": 1, "knowledge": 14, "joissa": 44, "26\u201329": 6, "periaatteellisia": 1, "taiteilijaa275": 1, "11952": 5, "salaisuuden": 1, "valtionhallinnon": 1, "opintokollegiossa": 1, "opintolakko": 1, "anselm": 3, "tutkimuskeskus": 1, "voineet": 5, "sairaalahallitukselle": 1, "l\u00e4heinen": 5, "october": 1, "havaintoon": 1, "uusille": 6, "kielell\u00e4": 1, "k\u00e4ytetyist\u00e4": 1, "anderssonin": 1, "ilkka": 52, "opettaja-oppilassuhteessa": 1, "40\u201341": 4, "kirjoittautuivat": 1, "fennomaaninen": 1, "professuuri": 2, "tuhansiksi": 2, "65\u201397": 1, "antaja": 1, "jonkinlaisen": 3, "peril\u00e4\u00e4ketieteeseen": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4poliittisen": 2, "koulutusaikana": 1, "77\u00a7": 1, "pasternack": 4, "ehrstr\u00f6min": 2, "1928\u20132003": 1, "sosialisaatio": 1, "suuriin": 1, "ty\u00f6velvollisuuslaki": 1, "traditionally": 4, "el\u00e4m\u00e4\u00e4244": 1, "91965": 1, "70\u201392": 1, "el\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko": 1, "tasaisemmat": 1, "demonstraatioihin455": 1, "reserviupseerikoulutusta": 1, "viransijaispulana": 1, "heterogeeninen": 1, "palannut": 1, "klinikoilta98": 1, "surullisen": 1, "tunkelo": 1, "sarastuksen": 1, "puolesta521": 1, "herrasmiesluonnetta272": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisille": 2, "lopulla": 21, "ehdotukseen412": 1, "john": 13, "opparin": 1, "palvella": 6, "inhimillisyytt\u00e4352": 1, "prognoosien": 1, "tavoitteita": 14, "kansanterveyslakia": 1, "ajattelussa": 1, "20121932": 1, "diagnosoida": 2, "ulkomaalaista": 1, "luentoja": 9, "3151932": 1, "k\u00e4ynnistetty": 2, "satunnaisotos": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4": 1, "omaksuminen": 4, "suolahdella": 1, "kes\u00e4kurssit": 1, "kotimatkalla": 1, "kirjoittaneet": 3, "30101956": 1, "tupakkaa": 2, "suolahtea": 1, "sattumalta": 2, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisess\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "saattaa": 7, "fennica": 2, "korkeakoulutukseen": 2, "v\u00e4lill\u00e4298": 1, "suuntauduttava": 1, "maissa439": 1, "p\u00e4iv\u00e4": 1, "ammattikuntaansa": 4, "kotitaustaan": 1, "81\u201382": 1, "me367": 1, "aineen": 4, "oxford": 9, "medisiinareistakin": 1, "opiskelijaruokailun": 1, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 1, "kannalle": 1, "tyhmyytt\u00e4\u00e4n": 1, "kaksoisj\u00e4senyydet": 1, "tekniikka": 1, "kulttuuriperint\u00f6": 1, "ajasta": 6, "439\u2013444": 1, "ulottuvuuksien": 1, "yleist\u00e4": 12, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 5, "vaadittava": 1, "kaksi": 37, "siivoojatkin": 1, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "duodecimissa": 1, "annetut": 4, "tunnollisesti": 1, "2641949": 1, "associations": 4, "lukeminen": 2, "251\u2013252": 1, "johtamaan": 2, "suppeasta": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisiin": 1, "heimokulttuurin": 1, "puheenjohtajana": 14, "kotisynnytyksi\u00e4": 1, "3899": 1, "riist\u00e4isi": 1, "kolmas": 8, "terveyssisarista": 2, "taloushuolien": 1, "v\u00e4hennett\u00e4v\u00e4": 1, "klinikkaopiskelu": 1, "lupasi": 1, "kirurgit": 1, "2841942": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4214": 1, "toisilleen": 1, "totesivat": 3, "edusti": 16, "kiteytyneet": 2, "finska": 18, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4reille": 1, "avautuivat": 2, "harjoittelu": 6, "alalle338": 1, "suolahti": 5, "asettaa": 6, "k\u00e4ytti": 5, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripolville": 1, "opiskelijam\u00e4\u00e4r\u00e4n": 16, "sis\u00e4isiin": 1, "kesken494": 1, "edustajia605": 1, "vanhemmille": 3, "helpottamisesta": 1, "suomeksi96": 1, "panu": 1, "opettajakunnasta": 1, "parantamiseksi": 9, "symboliikka": 1, "ajatusten": 2, "siveysvy\u00f6n": 1, "internship": 1, "pienyritt\u00e4j\u00e4t": 1, "medisiinarikunnassa": 9, "1968469": 1, "toimintaa312": 1, "tulevaisuussuuntauksen": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteisyytt\u00e4": 2, "t\u00e4st\u00e4": 23, "esikuvien": 7, "lukemaan": 1, "kandidaatit325": 1, "mit\u00e4p\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ajankohtaisimpia": 1, "logiikka": 1, "opetusministeri": 2, "julkisuutta": 2, "her\u00e4ttikin": 1, "kentt\u00e4sairaalassa429": 1, "2551965": 2, "1900": 2, "hallinnollisia": 1, "ehk\u00e4": 18, "virtauksiin": 1, "maaseutuopistoista": 1, "suuressa": 3, "1231963": 1, "samanlaisten": 2, "j\u00e4rjestelyist\u00e4": 4, "valtaosa": 2, "1959": 19, "rahastoa": 1, "kielellist\u00e4": 1, "351921": 1, "tuloistaan": 1, "vasemmisto": 6, "131958": 4, "taittajana": 1, "olevalle": 1, "jolle": 5, "30-luvulla": 1, "kest\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "lehteen": 2, "karakt\u00e4r": 1, "p\u00e4ivystyst\u00e4": 1, "toimittaja-palsta": 1, "n\u00e4kemys": 13, "medisiinarien": 246, "liikkeeksi": 1, "palkkakysymys": 3, "taitovirheest\u00e4": 1, "runosuonta": 1, "poik": 1, "van": 1, "uudistuksissa": 1, "reform": 1, "g\u00f6\u00f6s": 1, "mystillisen": 1, "huoltotoimintaan": 1, "ammatilliselle": 2, "opetusvelvollisuudesta": 2, "vaikutteita": 11, "taipumuksista": 1, "1948\u20131954": 1, "painotukset": 1, "historiografian": 1, "tulla": 9, "28\u201329": 3, "valtaa": 6, "historiahankkeessa": 2, "hallintoelimiin": 1, "nousi": 51, "korvaavalle": 1, "ana-maria": 2, "kunnioittamisesta": 1, "97\u201398": 1, "kirjoitusta": 1, "muunnelmansa204": 1, "neuvostoliittoon": 2, "taustatukea": 2, "vaihtuvia": 3, "poliittisiin": 5, "listoilla": 1, "myllyniemi": 1, "kunniaj\u00e4senekseen": 2, "l\u00f6nnroth": 1, "1711956": 1, "hoitivat": 1, "selvittelev\u00e4": 1, "helposti": 3, "varakansleri": 1, "kustannus": 3, "listoille295": 1, "tuomitut": 1, "itsetuntemuksen": 1, "ty\u00f6teht\u00e4v\u00e4n": 1, "arvoton": 1, "maailmankonferenssissa": 3, "kesto": 2, "vanhasta": 2, "2051969": 2, "tulkitsi": 1, "osuvasti": 2, "kaljup\u00e4isen": 1, "olevansa": 2, "laajenevan": 1, "ty\u00f6skentelyyn430": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jiin": 1, "komiteamietint\u00f6\u00f6n": 1, "hoitajille": 1, "tarvittaisi": 1, "meit\u00e4": 3, "joachim": 4, "monenlaisia": 2, "t\u00e4ydelliseen": 1, "periaatteista": 6, "leip\u00e4\u00e4": 1, "toteutumiseen": 1, "yksin\u00e4ist\u00e4": 1, "rekonstruoida": 1, "potilasaineiston": 1, "vastaan": 26, "kokeellinen": 1, "osuuden256": 1, "terveydest\u00e4": 1, "aikaan": 24, "etiikka314": 1, "1952": 21, "cluj": 1, "opinahjoihin": 1, "tavoilla": 5, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "arvokkaalle": 1, "htkn": 1, "tuntumaan": 1, "varat": 1, "amma": 1, "johdattaa": 1, "isosiskotoimintaa": 1, "luotisuihku": 1, "otettiin": 45, "arvonimen": 1, "ep\u00e4luuloja": 1, "perusbiologisen": 1, "miehinen": 2, "osmo": 27, "yhteisen": 15, "uudistustarmollaan": 1, "ruumiinavausharjoitukset": 2, "10\u00a7": 30, "tikka": 4, "opetuksestaan": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "232\u2013241": 1, "sopivina": 2, "wallgren": 12, "vtm": 2, "perusteella": 28, "p\u00e4tevyysehtojen": 1, "farmakologia": 8, "91969": 2, "222\u2013391": 1, "teknilliseen": 1, "puhumaan": 1, "11941": 6, "1955203": 1, "nineteenth": 2, "p\u00e4\u00e4sidontapaikoilla": 1, "tavoitetta": 1, "passiivisia": 1, "kaskuissa": 3, "59\u201362": 7, "esiintyi": 14, "lakosta39": 1, "maunu": 3, "1934\u20132004": 1, "l\u00e4hestulkoon": 1, "korkeakoulukysymys": 2, "voimana": 2, "ideaaleja5": 1, "historiatoimikuntaa": 1, "vaikeaa": 4, "opetusterveyskeskuksessa244": 1, "opetukselliseen": 1, "kunnassa": 2, "traditiomaailmaa": 1, "19459": 1, "alkavaan": 1, "jumaluusopillinen": 2, "kaatoivat": 1, "sivutuotteena": 1, "kuusen": 2, "sotavuosina": 3, "osallistuneen": 1, "aatteettomuuteen": 1, "paikka": 1, "muodostui": 19, "p\u00e4\u00e4sisiv\u00e4t": 1, "fakki-idioottista": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riteinin": 1, "vasemmistolaisuus": 1, "tiens\u00e4": 1, "terveysajatteluun": 1, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6": 3, "pystyasennossa": 1, "palvelleen": 1, "j\u00e4mte": 1, "sakonkaan": 1, "esimerkkiin": 1, "olki": 4, "tutustunut": 3, "k\u00e4sitykseen": 1, "sairaala-feodalismista": 1, "rakentumista": 4, "1928\u20131933": 1, "potilas-l\u00e4\u00e4k\u00e4risuhdetta": 6, "lis\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 6, "41932": 1, "opittuihin": 1, "jyv\u00e4t": 1, "vakavia": 4, "kiitettiin": 1, "harrastivat": 1, "ty\u00f6stettiin": 1, "koemieless\u00e4": 1, "palstoilla351": 1, "passiivis": 1, "pitk\u00e4t": 8, "it\u00e4-suomen": 1, "naisylioppilaat": 2, "stetoskoopin": 2, "viidennen": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "katarina": 2, "salissa": 2, "rasitteena": 1, "t\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 1, "tor": 1, "laadullisia": 3, "ammattitutkinnon": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 1, "1916\u20131921": 1, "kansainv\u00e4lisimpi\u00e4": 1, "liittyisi": 1, "vastareaktion": 1, "puoluepoliittisia": 1, "siirtyi": 16, "arkistosta": 1, "204114": 20, "kasvattamisesta": 4, "pohjautuneen": 1, "yhteisiss\u00e4": 2, "tempauksen": 3, "lakis\u00e4\u00e4teiset": 1, "sotavuosien": 1, "perinteeseen": 4, "221947": 3, "esitelt\u00e4ess\u00e4": 1, "merkityksen": 12, "kulta-aika": 1, "lahjakkuus": 2, "nariseura": 1, "laajamittaiseksi": 1, "liittynytt\u00e4": 3, "hyvinvointivaltion": 20, "erosivat": 1, "ammattij\u00e4rjest\u00f6": 1, "hy\u00f6kk\u00e4yksen\u00e4": 1, "lks\u00e4\u00e4n280": 1, "kohteita": 1, "sukukansoihin": 1, "raskauteen": 1, "opettajaa": 2, "k\u00e4sittely\u00e4": 4, "arvostavan": 1, "tarpeellista": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 6, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistyksill\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "ammatinharjoittamisen": 4, "omaksuivat": 5, "l\u00e4\u00e4ketehtaisiin": 1, "1091963": 1, "1977": 1, "arvoissa": 1, "toisenlaisiakin": 1, "naismedisiinareista": 2, "v\u00e4est\u00f6ryhmille": 1, "paikallisuuden": 1, "theory": 3, "12121967": 1, "piril\u00e4": 4, "harrastuksista115": 1, "j\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 2, "nimenhuutoja": 1, "ilmeni": 54, "esimerkkien": 4, "antaako": 1, "em\u00e4nn\u00f6itsij\u00e4": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 1, "em\u00e4nt\u00e4409": 1, "pident\u00e4v\u00e4n": 1, "lastenneurologi": 1, "jakautuu": 1, "asetusmuutoksen": 1, "1170": 1, "hiljaiseksi": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4poliittisesta": 1, "sitoutuneiden": 2, "k\u00e4ytiin": 18, "edellisen": 7, "813\u2013816": 1, "kasvatusprosessi": 1, "teht\u00e4vist\u00e4": 8, "valtiollisella": 1, "toimiminen": 1, "asian": 14, "l\u00e4heiseksi": 2, "kulkua": 2, "poliittisen": 10, "494\u2013495": 1, "service": 4, "asiantuntijakomitea": 3, "suututtaneet": 1, "vuosikurssit": 2, "yksin\u00e4isyys": 1, "18121964": 1, "ryhm\u00e4n\u00e4271": 1, "vieraantuminen": 1, "irja": 2, "osuuksiin": 1, "taituruuteen": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 10, "luova": 2, "ripe\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4in141": 1, "1952\u20131960": 1, "tehokkaita": 2, "jatkaminen": 1, "rikastuttavaa": 1, "viljanen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rityyppej\u00e4": 1, "501\u2013510": 1, "korjattu": 1, "30\u201334": 2, "sovellettiin": 1, "sept": 6, "jonkinlaisiin": 1, "k\u00e4\u00e4nnettyn\u00e4": 1, "opetussairaalan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tty": 1, "sietokyky\u00e4": 1, "carl-eric": 1, "amanuenssiksi": 1, "puoluepolitiikkaa": 2, "politiikassa": 2, "ihmisel\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "fysioterapiaa": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-ihanteet": 1, "altruistisen": 1, "huonoa": 3, "pelon": 1, "aloittanut": 3, "puheet": 3, "kahdenlainen": 2, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 6, "tohtoriksi": 3, "vaiheessa199": 1, "hajanaisuus": 1, "suunnattaisiin": 1, "tutkimuksesta": 7, "perustamaan": 1, "yliopistoyhteis\u00f6n": 3, "s\u00e4ilytt\u00e4miseksi": 1, "hansikkaat": 1, "abortit": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyneen": 5, "perustettuun": 2, "sopinut": 2, "valita": 5, "norms": 2, "disiinarit": 1, "sunto": 1, "itsen\u00e4isyys": 2, "t\u00e4llaisella": 1, "painottanut": 5, "suunnittelussa": 1, "129\u2013132": 1, "rakentumisesta": 1, "modernisoi": 1, "richard": 7, "yhdistelm\u00e4": 4, "koulutukseen": 20, "7101942": 1, "maallikoiden": 1, "lyhentyneet": 1, "puhututtivat": 1, "sairauden": 6, "valmiuksia": 6, "meurmanista": 1, "pyysikin": 2, "23\u20132491939": 1, "25\u20132691931": 2, "fetuksia248": 1, "kehityst\u00e4": 15, "vapaampi": 1, "1151943": 1, "aatos": 1, "rauhaan": 2, "2703": 2, "ajattelultaan": 1, "beginning": 2, "3553": 1, "julkisesti": 4, "harvoille": 1, "ville": 11, "lyhennettiin": 1, "kuvattu": 1, "simo": 9, "moral": 2, "pohdintoja": 3, "mets\u00e4talouteen": 1, "kaupungistuminen": 2, "aistrich": 1, "huoltoty\u00f6h\u00f6n": 1, "saapuneen": 1, "1989(b": 2, "omaksumalla": 4, "186\u2013187": 1, "inspehtoreita": 1, "tammerkosken": 1, "25\u201330": 8, "viransijaiseksi": 3, "suunnitelmiin": 2, "murrosvuosi": 6, "tuenilmausten": 1, "kritisointi": 1, "2751969": 3, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4upseerikurssien": 1, "kannustaneet": 1, "214\u2013217": 1, "periytyi": 1, "laadukasta": 1, "kauppakorkeakoulun": 2, "vuosijuhlaan": 1, "tiukentamaan": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00f6hallitukseen": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6myyden": 2, "sessioon": 1, "oikeutettiin": 1, "opiskelijalle": 5, "oppiaine395": 1, "asia": 12, "materialisoitunut": 2, "what": 1, "romaniaa": 1, "yliopistomaailmaan": 1, "wilska": 1, "kuvaamaan": 2, "kellariin": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4kseen225": 1, "t\u00e4yttymisen": 1, "pierre": 5, "kannaksella": 1, "yliopistollisesta": 1, "ylioppilasjoukkojen": 1, "viralliseen": 7, "opetusohjelmat": 2, "koskeva": 6, "amanuenssuureissa": 1, "mielipiteenv\u00e4litt\u00e4j\u00e4-opiskelijatyyppi": 1, "saarimaa": 1, "toukokuussa": 2, "taipaleelta": 2, "kaikenlainen": 1, "106\u2013108": 1, "tuulettamisen": 1, "paavilainen": 1, "yleiskokouksessa": 1, "oppikirjapula": 1, "uudistusta": 6, "11964": 11, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilt\u00e4": 7, "jokaiseen": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-ihanteita": 1, "t\u00e4llainen": 9, "edellytettiin": 3, "tulossa": 5, "luomiin": 1, "erist\u00e4ytymiseen453": 1, "yleiskoulutus": 2, "sairaista": 6, "kaksikielisyyden": 2, "1811955": 1, "edellytt\u00e4isi": 2, "mitoittaa": 1, "puustinen": 1, "uskalsimme": 2, "ylimielisin\u00e4": 1, "ennakolta": 1, "valintojensa": 1, "menneisyyteen": 2, "medisiinaritoimintaan": 1, "331\u2013335": 1, "1391966": 1, "aineyhdistyksi\u00e4": 1, "luentoihin": 1, "terveysj\u00e4rjest\u00f6": 3, "palveluksessa302": 1, "kanssaihmisi\u00e4": 1, "faculty": 2, "7\u20138": 26, "tekem\u00e4ll\u00e4": 3, "etuja": 6, "invaasio": 1, "noin": 12, "kolbeen": 1, "kokouksissa": 8, "edustama": 1, "opiskelupaikkoja": 1, "vastapai": 1, "kirjoitus": 13, "18\u201323": 4, "kuuluu": 7, "k\u00f6yhyytt\u00e4": 1, "opettaminen": 3, "toimivien": 3, "progressed": 2, "parties": 2, "p\u00e4\u00e4toimitin": 1, "yleis\u00f6menestyksi\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4idinkielell\u00e4\u00e4n": 1, "vilho": 1, "tarkistamaan": 1, "asiassa112": 1, "ettei": 49, "asti74": 1, "puoliv\u00e4liss\u00e4266": 1, "piilo-opetussuunnitelmaa": 1, "b-luokka": 1, "beaanien": 1, "menn\u00e4": 6, "harjoittaminen": 1, "maksuista": 1, "aware": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00f6neuvoksena": 1, "kypsymisen": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 4, "promovointiin": 1, "sis\u00e4istett\u00e4v\u00e4": 1, "kirja-arvostelu": 3, "nuoremmalle": 2, "kehittyneet": 1, "studenternas": 1, "sellaisia": 8, "85\u00a7": 1, "ryhm\u00e4opetus": 2, "erikoistumaan": 5, "oikeusl\u00e4\u00e4ketieteeseen": 1, "paikanv\u00e4litystoiminta": 1, "suomessa": 120, "sulamaa": 14, "opettajakuntaan": 2, "vedettiin": 1, "asti110": 1, "perinteisist\u00e4": 3, "281962": 1, "35\u201337": 3, "riippunut": 1, "maanviljelij\u00e4n": 1, "toimintakertomus": 40, "uudistamissuunnitelma": 5, "valmistivat": 1, "olleille": 1, "saattanut": 3, "alueensa": 4, "tulosten": 1, "played": 2, "painolasteista": 1, "j\u00e4lkeist\u00e4": 5, "1321951": 1, "kanssak\u00e4ymisess\u00e4": 1, "f\u00f6reningens": 1, "mielenkiinnon": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "61968": 5, "teologisessa": 2, "johdonmukaisuuden": 1, "1970\u20131973": 1, "ryhm\u00e4koot": 1, "valkoisista": 1, "171969": 1, "kehitt\u00e4miseen16": 1, "margaretha": 3, "tuntuva": 2, "luovuttaisivat": 1, "2051930": 2, "opiskelussa": 2, "tarvaila": 1, "1211954": 1, "ylituotantoon225": 1, "fetustajaistraditioiden": 1, "vapaan": 4, "yhteiskunnallisesti478": 1, "ohjattava": 2, "havaittavissa": 4, "toimittu": 1, "ajettujen": 1, "menevi\u00e4": 1, "kev\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "alkavalla": 1, "tarinoissa": 2, "prognosis": 1, "asioita": 12, "el\u00e4m\u00e4nteht\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "vastakkaisuus": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 8, "brofeldtin": 1, "ketonen": 17, "kandidaattikoulutuksesta": 1, "11961": 6, "ponsia465": 1, "ep\u00e4tavallisen": 1, "laitoksissa": 10, "suomalaistamisesta": 1, "malli": 3, "nyky\u00e4\u00e4n": 4, "kollegojen": 6, "mittauksia": 1, "teuvo": 3, "kirsi-marja": 5, "vaikka": 101, "it\u00e4vallassa": 1, "n\u00e4hd\u00e4kseni": 2, "pistem\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "tottumuksesta": 1, "opinnot": 42, "teekkarien": 2, "julkaistu": 14, "41956": 4, "88\u201394": 1, "kirurgisia": 1, "77\u201378": 1, "kirjoittanut": 4, "aiheeseen": 1, "saksalainen": 2, "t\u00e4ydet": 4, "tutkijoita": 3, "ilahduttavan": 1, "paul": 1, "matti": 88, "vieroksuntaan": 2, "opintoasioissa": 7, "traditionv\u00e4lityksen": 1, "luvaton": 1, "kehityskulkua": 3, "kesken154": 1, "nuori": 14, "erityiset": 2, "alkuun": 6, "jakolinjoiksi": 1, "ottaminen": 3, "ilmi\u00f6ihin": 4, "seikka": 6, "tekoon116": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteenkandidaattiseurassa": 3, "sotakirurgiassa": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e422": 1, "seksuaalisiin": 1, "jotenkin": 1, "valvokaa": 1, "bed-side-teaching": 1, "sairausvakuutuksen": 3, "pienoismalleja": 1, "kandidaattitutkintojen": 1, "kokonaisvaltaiseen": 2, "ty\u00f6v\u00e4enliikkeen": 1, "yhdenmukaisuutta": 2, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6sten": 1, "t\u00e4m\u00e4": 166, "huomionarvoista": 2, "kauppatieteiss\u00e4": 1, "viesti": 4, "tuksen": 2, "hyks": 2, "rajoittumisen": 1, "teema": 3, "tiedekunnassa468": 1, "310\u2013317": 2, "178\u2013179": 1, "palkkataistelu": 1, "oikeuksista": 4, "ehdottomasti": 2, "vahingollista": 2, "kyseenalaisena": 1, "jokinen": 1, "rodun": 4, "selke\u00e4sti": 4, "vieraillut": 1, "sovittaminen": 1, "oikeistolaisessa": 1, "anatomian": 57, "henkil\u00f6it\u00e4": 6, "joisivat": 1, "pohdintaa": 3, "tulisivat": 1, "puolille": 2, "sy\u00f6nyt": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4misen": 1, "p\u00e4\u00e4omana": 1, "vapautettiin": 2, "muitakin": 3, "takkiin": 1, "tutustumassa": 1, "j\u00e4rjest\u00f6n\u00e4": 4, "aineistoon": 1, "k\u00e4sitellyt": 4, "suunnatulta": 1, "kumpusi": 5, "kollegoihin": 4, "enteellisesti": 1, "naistenklinikkaan": 1, "torjumiseksi291": 1, "asenteisiin": 2, "suuremman": 1, "kunnollista": 2, "hoitaminen": 3, "maanviljelys": 2, "luonnehdittavaa": 1, "rkpt\u00e4": 1, "j\u00e4ikin": 1, "periaatteelliset": 1, "1963\u20131989": 1, "vapaaehtoi": 1, "33\u201335": 2, "2532": 1, "vastuuk\u00e4sityksen": 1, "is\u00e4nmaallisen": 1, "ry\u00f6m\u00e4": 8, "j\u00e4lkeen": 160, "arvion": 1, "menneisyydest\u00e4": 1, "yhten\u00e4istymiseen": 1, "poikkeusj\u00e4rjestelyj\u00e4": 1, "eheytyksen\u00e4": 1, "kansanterveysty\u00f6h\u00f6n": 1, "1808\u20131917": 5, "vastakkaista": 1, "527\u2013529": 1, "1942\u20131954": 1, "saunottiin": 1, "edell\u00e4": 7, "k\u00e4sitteest\u00e4": 3, "nel": 1, "georg": 5, "naistentautioppi": 8, "proletarisoitumisesta": 1, "voidaan": 1, "kielilinjalta": 1, "yliopistollinen": 6, "supistui": 1, "10101922": 1, "monipuolistettava": 1, "antropologisten": 2, "leimallisesti": 2, "tarkoitus": 18, "rinnakkaiseen": 1, "1948\u20131967": 1, "internationaler": 1, "jonotti": 1, "perustavanlaatuinen": 1, "virallisten": 2, "medisiinarikunnassakin": 1, "60\u201365": 1, "t\u00e4t\u00e4328": 1, "vv": 1, "keskeytt\u00e4neiden": 3, "thorax": 79, "ammatinharjoittajan": 1, "lyseon": 3, "since": 1, "muistoja61": 1, "nakkeja": 1, "1791935": 1, "j\u00e4lkimietteit\u00e4": 1, "siet\u00e4neet": 1, "problems": 1, "suomalaisissa": 2, "katsoimme": 1, "opetuksellisten": 1, "rajoitukset": 4, "valmistelemaan": 3, "j\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "yksitt\u00e4isten": 5, "rahastoon": 1, "pystyisiv\u00e4t": 1, "muuttamista": 3, "filantrooppinen": 1, "118\u2013124": 1, "lukukausittain38": 1, "ammatistaan": 2, "2551916": 1, "ryhm\u00e4kulttuurista": 1, "tasoittamisesta": 1, "p\u00e4tevyytens\u00e4": 1, "tehtaiden": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4tointa": 1, "houkutteleva": 1, "ep\u00e4edullisempaan": 1, "tavoitteissakin": 1, "valmiuksiensa": 1, "yhteistoimintaan460": 1, "moraaliset": 1, "112\u2013115": 1, "ep\u00e4varmoja": 1, "2581970": 2, "teorian": 4, "olihan": 1, "axel": 5, "opintosuunnitelmaa": 1, "itsen\u00e4isyytt\u00e4": 4, "p\u00e4tev\u00e4t": 1, "opettaja-oppilassuhde": 1, "takapajuisuus": 1, "valtiointerventio": 1, "seksuaalisuusnumeron": 1, "1924\u20131941": 1, "11960": 4, "rywsoy": 1, "keskeytyiv\u00e4t": 2, "velkasitoumuksiin": 1, "painopisteen\u00e4": 1, "parhaani": 1, "solmivat": 1, "fakki-idiootti": 1, "pohja": 7, "ansioittensa": 1, "arvon356": 1, "koulutuksessa": 15, "1811935": 2, "lahjoitusprofessuuriin": 1, "uskottu": 1, "bed-sideopetusta": 1, "31958": 8, "avautuminen": 2, "toisilta": 2, "seikkaa": 2, "moraalia": 2, "kulttuuriradikaalien": 1, "opetukseen": 15, "rakennettu": 3, "eliittiaseman": 1, "yst\u00e4villeni": 1, "opettajansa": 2, "asetettava": 2, "aukon": 1, "1820-luvun": 1, "arvellut": 1, "takanaan": 2, "torpparit": 1, "johtaa": 2, "1431967": 2, "klinikkakursseilta": 2, "antajien": 1, "kaavaili": 1, "henkil\u00f6kohtaisesta": 3, "asemaan": 20, "2641932": 1, "merkit\u00e4": 5, "muodostamaa": 1, "korostaneet": 2, "samalla": 81, "vahvistuminen": 1, "1951970": 1, "meneill\u00e4\u00e4n": 1, "syd\u00e4ninfarktin": 1, "v\u00e4lisiin": 2, "2791949": 2, "alkua": 3, "tieteellisyyteen": 1, "fetukset": 2, "uudentyyppisen": 1, "toimi": 55, "turvata": 1, "20111951": 1, "1908\u20131922": 1, "perinnekerrostumiin": 1, "anottava": 1, "1408\u20131412": 1, "h\u00e4iri\u00f6iden": 1, "luonnontieteellis-objektiivinen": 1, "miss\u00e4": 14, "politiikka": 11, "poistettiin": 7, "1966\u20131990": 1, "31944": 5, "vapauteen": 1, "kunnioitukseen": 1, "peilaamalla": 1, "muistelmiin": 2, "kell\u00e4": 1, "siteeratussa": 1, "alasuutari": 8, "v\u00e4it\u00f6skirjaprosessin": 1, "kyminlaakson": 1, "skickliga": 1, "1958\u20131973": 1, "158\u2013241": 1, "porvarilliset": 1, "suomalaisopiskelijoihin": 1, "v\u00e4istymisest\u00e4": 1, "biologisista": 1, "kuvattujen": 1, "81963": 1, "poikkeus": 1, "hein\u00e4kuun": 1, "teoreetikko": 2, "valokeilassa": 7, "medicumin": 4, "1953": 47, "pohjatiedot": 1, "valmennusta": 1, "yhdenmukaisuuteen": 1, "muotoilua": 1, "autonomisen": 1, "bakteerikantojen": 1, "maalla": 2, "tutkimustekniikassa": 1, "pystytt\u00e4miseen": 1, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 1, "etsi\u00e4": 3, "kielellisi\u00e4": 3, "keskin\u00e4ist\u00e4": 3, "aikataulussaan": 1, "analysoitiin": 1, "37\u201340": 5, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 2, "keskusteltu": 4, "v\u00e4lineellisest\u00e4": 1, "kosketus": 1, "loi": 13, "sis\u00e4ll\u00f6t": 1, "muodostettujen": 1, "eeppinen": 1, "siet\u00e4m\u00e4\u00e4n579": 1, "l\u00e4hdemateriaalina": 1, "olevassa": 1, "purnarille": 1, "storfurstend\u00f6met": 2, "lyd\u00e9n": 3, "salorinne": 1, "yrityskuvasta": 1, "henkil\u00f6toimistossa": 1, "suurin": 40, "promotion": 1, "r\u00f6yhkeit\u00e4": 1, "sys\u00e4yksen": 2, "sosiologia": 2, "spesiaalitietoa": 1, "ratkaista": 4, "amerikkalaiset": 1, "31945": 5, "kuussa": 1, "ajanmukaistamisesta": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 2, "oksalta": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteenkandidaattiseuraa": 3, "kandidaattivaiheessa": 1, "vierailusta": 2, "muistellut422": 1, "kontakti": 1, "puheenjohtajien": 2, "high": 4, "opiskelusta": 14, "professioina": 1, "tasavalta": 1, "klo": 3, "hein\u00e4kuussa": 1, "kummassakaan": 1, "kertoella": 1, "rakentamiseen313": 1, "sis\u00e4isess\u00e4": 2, "rinnakkaiselo": 5, "66\u201382": 1, "duodecimseura": 1, "ajattelutavasta": 1, "sitseill\u00e4": 2, "295\u2013330": 1, "valiokunnat153": 1, "ep\u00e4akateemiselta": 1, "talouskokouksen": 1, "v\u00e4hent\u00e4minen": 3, "sairaalayhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "toimintatavat": 2, "j\u00e4rjestetyiss\u00e4": 1, "aloittaessaan": 1, "maanomistajat": 1, "siirtyy": 3, "hedelm\u00e4llist\u00e4": 1, "maija": 1, "majander": 2, "22111960": 3, "knappast": 1, "591944": 1, "248\u2013249": 1, "medisii": 13, "mervi": 2, "muistuttaa": 2, "234-51": 1, "henkil\u00f6kohtaisena": 2, "itsest\u00e4": 1, "laitoskollegio": 1, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 3, "viipurin": 3, "71932": 1, "kiteytti": 5, "ep\u00e4tietoisuus": 1, "keinoin": 4, "selvyytt\u00e4": 1, "dosenttiluennot": 1, "lauluna": 1, "7121943": 1, "kysymyksi\u00e4": 16, "her\u00e4tti": 10, "polanyis": 1, "spesialisoitumisen": 2, "arvottomuuden": 1, "ylioppilaissa": 2, "kaupunginl\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 3, "arvoj\u00e4rjestys": 1, "aikaiset": 1, "palkkakehityst\u00e4": 1, "61961": 1, "mikki": 2, "aineistot": 2, "p\u00e4\u00e4stiin": 2, "valtakunnallisena": 1, "asevelvollisina": 1, "opiskelijavalinnoista": 1, "tulikin": 2, "silm\u00e4tautioppi": 5, "nenineen": 1, "kilpailumentaliteetti": 1, "tasapuolisesti": 2, "testien": 1, "tanssia": 1, "study": 1, "1841939": 1, "tila": 1, "harjoitteluaika": 2, "vaurautta": 1, "akateemisesti": 17, "harjoitteluja": 1, "schaumania": 1, "kiertoteihin": 1, "opetusmetodien": 2, "humanismin": 3, "2539\u20132540": 3, "suomessa67": 1, "alkuvaiheissaan": 1, "valmentautumiseen": 1, "t\u00e4t\u00e4": 45, "raekallio": 1, "erikieliskaavio": 1, "ryhm\u00e4n\u00e4": 3, "paaskoski": 7, "seuraaminen": 2, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4kseni": 1, "toteaa": 7, "annettava": 3, "valmentautuminen": 2, "silm\u00e4\u00e4222": 1, "edistyksellist\u00e4": 1, "painoarvon": 4, "osastoty\u00f6skentelyyn": 1, "p\u00e4\u00e4ttyiv\u00e4t": 1, "juhlia146": 1, "meid\u00e4n": 6, "kalaja": 10, "uudenmalliset": 1, "tutkimusyksik\u00f6iksi": 1, "dade": 1, "toinen309": 1, "toteutuminen": 1, "l\u00e4mpim\u00e4n": 1, "v\u00e4lineellinen": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4sykuulustelut": 1, "kontaktit": 1, "ep\u00e4onnistuneena": 1, "sairaanhoito-olojen": 2, "kirjoitteluna": 1, "kurssiin": 2, "ks": 228, "yksinomaan": 1, "tarvetta": 13, "lapamadon": 2, "henrik": 4, "ker\u00e4\u00e4miseksi": 1, "tiedekunnalla": 9, "saivat": 46, "1948": 18, "ruotsinkielinen": 12, "herrana": 1, "sukupuoliroolikeskustelu": 1, "yritt\u00e4j\u00e4": 2, "ristittiin": 1, "koettu": 2, "1935\u20132010": 1, "yhteiseen": 4, "not": 4, "taloudellisiin": 2, "1964\u20131992": 1, "pit\u00e4miens\u00e4": 1, "puuttuu": 1, "v\u00e4\u00e4n\u00e4nen134": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "identifikaatiomallin": 1, "tapahtunutta": 1, "ihmisin\u00e4308": 1, "preppauksesta": 1, "v\u00e4lille81": 1, "4\u20135": 2, "syyt\u00f6kset": 3, "saattamisessa": 1, "diabeteksen": 1, "kirjallisesta": 1, "31950": 2, "arvoa": 6, "muulta": 1, "amanuenssuureihin": 4, "iv3": 1, "v\u00e4ltty\u00e4": 1, "riemuitsivat": 1, "opetusministeri\u00f6ss\u00e4": 3, "ratkaisuille": 1, "koskevissa": 4, "suurimpaan": 1, "kaaviossa": 2, "vol": 4, "solahtamista": 1, "vaikutteet": 3, "explicit": 2, "arvioinut": 5, "yksil\u00f6lliseen": 1, "opintotoimistolle": 1, "101\u2013109": 1, "lla": 1, "lukuvuosittain": 2, "1983": 15, "edustivat": 11, "palkkausta": 2, "pyrkimyksist\u00e4": 1, "alkutaivalta495": 1, "145\u2013147": 1, "116\u2013126": 1, "tiedekunnista177": 1, "lakimiesliittoon": 1, "huolestuttiin": 2, "energia": 1, "mielen": 1, "todellisuuspohjaa": 1, "2005": 15, "yhteyksi\u00e4\u00e4n": 1, "muotoutumisen": 2, "tutkimusty\u00f6lle200": 1, "kysyttiin": 3, "akateemiset": 14, "j\u00e4senmaksun": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4278": 1, "m\u00e4t\u00e4kuun": 1, "happik\u00f6yh\u00e4\u00e4": 1, "1968\u20131969": 3, "l\u00e4hdemateriaali": 1, "pesonen": 70, "voittajia": 1, "matkoja": 1, "vakuutusl\u00e4\u00e4keoppiin": 1, "taitona": 1, "epileptikkoja": 1, "maanviljelij\u00e4t": 5, "joukkoeroon": 1, "1958\u20131981": 1, "ik\u00e4ryhmiss\u00e4": 1, "190\u2013191": 1, "haastattelemassa": 2, "are": 2, "puhuivat": 1, "kongressin": 1, "sosiaalistumisen": 4, "velvollisuutena": 4, "oikeuslaitoksessa": 1, "frigiditeetti\u00e4": 1, "selviytyi": 1, "marin": 18, "identiteettini": 1, "2903": 1, "linjalta": 1, "3201945": 3, "f\u00fcr": 1, "ensisijaisuus": 1, "teollisuudenharjoittajat": 1, "3\u201326": 1, "lyhyill\u00e4": 1, "2941947": 4, "pohdintoihin": 1, "2342-0138": 1, "eli": 63, "poliisikonstaapelit": 1, "teemoja": 8, "vieraalla": 4, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 4, "saattamista": 1, "kollegiaalisuuteen": 7, "kiinnitt\u00e4mist\u00e4": 1, "valtavasti": 2, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 3, "n\u00e4k\u00f6aloja": 3, "l\u00e4\u00e4kemaailman": 1, "1930-luvun": 31, "maalausta": 1, "huolehtia": 5, "kampanjoinnin": 1, "sairausvakuutusj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "148\u2013149": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reiksi": 10, "vertailu": 6, "1989\u20131993": 1, "tyls\u00e4mielisi\u00e4": 1, "rippeiden": 1, "kandidaattiseuroissa": 7, "laajuutta": 1, "3469": 1, "p\u00e4\u00e4osat": 1, "opetusmetodin": 1, "teologian": 3, "32\u201333": 13, "jari": 6, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisyys": 1, "edustanut": 4, "tutustuttamaan": 1, "ominaisuuksia": 8, "opiskelija-asuntojen": 1, "pohjois-suomeen77": 1, "eettiselle": 1, "ilmestyiv\u00e4t": 2, "t\u00e4rkeitten": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 2, "aineksen": 1, "k\u00e4sikirjoituksen": 1, "75\u201379": 1, "asetelma": 1, "keskittymisest\u00e4": 1, "negatiivisista": 1, "vakuutusj\u00e4rjestelm\u00e4t": 2, "koulutussairaalaneuvottelukunnan": 1, "muokkaama": 1, "joillain": 1, "perustuu": 5, "viimeist\u00e4": 2, "keinoksi": 3, "j\u00e4senin\u00e4": 2, "muuta": 8, "taiteeseen": 1, "puolueisiin": 1, "armas": 1, "professorin": 7, "lastenneuvoloista": 2, "straussin": 1, "erottamisen": 1, "omakuvaa": 3, "erikoistutkimuksia": 1, "suuntautuneissa": 1, "18\u201326": 1, "vastuussa": 3, "1971\u20131975": 1, "niveloppiin": 1, "jatkuvuudet": 1, "fetuksia": 2, "yll\u00e4pit\u00e4miseksi": 5, "k\u00e4yntiin": 1, "etiikasta": 12, "terveydenhoitoty\u00f6st\u00e4": 1, "mus": 1, "palkattomia": 1, "p\u00e4iv\u00e4lehdiss\u00e4": 1, "saksa-suhteiden": 1, "kansainv\u00e4listen": 4, "paikallisyhdistysten": 1, "chicago": 3, "hic": 1, "216\u2013217": 1, "psykologinen": 5, "kollega-lehti": 2, "opiskelijavaihdosta": 2, "1491948": 1, "k\u00f6nigsbergin": 1, "kliinisiin": 5, "opintoneuvontaa": 2, "laitoksiaan": 1, "kerhohuoneiston": 1, "rajoitettiin": 2, "esimerkkihenkil\u00f6it\u00e4": 1, "liitteess\u00e4": 1, "vesa": 2, "markkinoinnista": 1, "1964\u20131972": 1, "inhimillist\u00e4": 3, "j\u00e4rjestettiinkin": 2, "aloitteillaan": 1, "salmenin": 2, "osakuntatradi": 1, "t\u00e4ydellisen": 1, "luonnehdinta": 1, "l\u00e4hestyiv\u00e4t": 1, "luokka-aseman": 1, "virkailijoista": 2, "vaikuttamisen": 1, "selvit\u00e4": 1, "yhteydenpito": 5, "l\u00e4\u00e4kint\u00f6hallituksessa": 2, "ylioppilaskunta": 11, "34\u201335": 12, "luento-ohjelman": 1, "ideaaleihin": 1, "millaisen": 1, "kaikkitaitaviksi": 1, "ryhm\u00e4intressins\u00e4": 1, "menness\u00e4": 5, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-identiteettiin": 1, "22\u201324": 3, "uuteen": 8, "15-kerroksinen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 1, "kouluopintoihin": 1, "trendi": 4, "todistamasta": 1, "k\u00e4ydyst\u00e4": 3, "yhteis\u00f6iss\u00e4": 1, "menett\u00e4misest\u00e4": 1, "104\u2013106": 1, "tallqvist": 1, "n\u00e4lk\u00e4": 1, "konservatiivisen": 2, "palvelukseen31": 1, "1930s": 2, "sosiaalisesti": 7, "t\u00e4rkeint\u00e4": 6, "suullisissa": 2, "sis\u00e4lt\u00e4neeseen": 1, "fennomed": 1, "184\u2013187": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyvyyden": 1, "fornixissa": 1, "sanoittamaton": 1, "sairaanhoitajia": 2, "luonteen": 3, "bakteriologeilta": 1, "kohteiksi": 1, "t\u00e4ydent\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "v\u00e4lj\u00e4sti": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteenkandidaattien": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinty\u00f6st\u00e4": 2, "seurata": 8, "keskusteli": 3, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "eik\u00e4": 47, "opiskelutovereita": 1, "pelkona": 2, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 8, "menestyksellisesti": 1, "kladiehdotuksen": 1, "opettamisesta": 2, "l\u00e4hd\u00f6ss\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteenkandidaatit": 2, "historiaa58": 1, "kuuluiko": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 5, "kohtaamisen": 1, "issn": 1, "maakuntien": 2, "2441934": 1, "teknologf\u00f6reningen": 1, "lampikosken": 1, "perusteluna": 5, "v\u00e4hemmist\u00f6ryhmien": 1, "opiskeluaikana": 8, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 1, "arvosteltu": 1, "muistoista": 1, "ulkopoliittiseen": 1, "noudattamista": 2, "ehtii": 1, "jakaminen": 1, "28111921": 1, "eduskunnallekin": 1, "tulkinnat": 1, "merkkiin": 2, "kollegio": 4, "valittujen": 2, "kladij\u00e4rjestyst\u00e4": 2, "oma-aloitteinen": 1, "978-951-51-2656-6": 1, "l\u00f6ytyi": 2, "v\u00e4livuodet": 1, "aktiivisuuttakin": 1, "ihanteisiin110": 1, "sairaalaharjoittelua": 1, "sairaalaty\u00f6skentelyn": 2, "kroonisten": 1, "kuin": 181, "sanoittamisena": 1, "3494": 1, "valta": 5, "avoterveydenhuoltoa": 3, "kalevi": 4, "konst": 1, "k\u00e4rh\u00e4": 1, "iltapukujuhlat": 1, "jalo": 1, "varjolla": 1, "opintosuunnitelmaehdotuksen": 1, "rehtij\u00e4rvi": 1, "vakuutusyhti\u00f6ilt\u00e4117": 1, "puron": 1, "vuosikymmenten": 1, "ihmiskeskeisi\u00e4": 1, "drycken": 1, "ulkopoliittisesta": 1, "toimivuuteen": 1, "j\u00e4tt\u00e4ytyi": 1, "yhytti": 1, "poliittiseksi": 1, "orionilla": 1, "suomea": 5, "j\u00e4\u00e4hyv\u00e4isi\u00e4": 2, "oppilasvalinta": 1, "uskottiin": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n396": 1, "1743": 1, "1960-lukujen": 4, "aina\u2026": 3, "kunskapens": 1, "saimme": 2, "valintatavasta": 1, "sairaalakoulutukseen": 1, "eduskuntapiireiss\u00e4": 1, "18\u201319": 9, "haettaessa": 3, "273\u2013274": 1, "sairaalaty\u00f6st\u00e4": 2, "edullisesti": 1, "pohjaksi27": 1, "lukio-opetuksen": 1, "osaston": 24, "kaupaksi": 1, "yhteens\u00e4": 11, "apulais": 1, "fyysis-matemaattiseen": 1, "tohtorina304": 1, "perusteet": 4, "s\u00e4\u00e4teli": 1, "asti71": 1, "viidess\u00e4": 1, "51967": 6, "henrika": 1, "4121934": 1, "ty\u00f6skentelev\u00e4": 2, "v\u00e4hennyspisteet": 2, "nelj\u00e4sosa": 1, "aatteellisilla": 1, "kierreportaat": 4, "159\u2013162": 1, "ammattikasvatuksellinen": 1, "vanhentuneena": 2, "laajojen": 1, "suorittaman": 1, "selke\u00e4mpi": 1, "peruskoulutukseen": 3, "kanssa170": 1, "citizen": 2, "opettajiltaan": 1, "sosiaalivakuutuksiin": 1, "douglas": 2, "aloittamista": 6, "sellaisinaan": 1, "ty\u00f6skennelt\u00e4v\u00e4": 1, "edelt\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 1, "vanhimpia": 1, "vuosikertomus": 1, "g\u00f6ttingenin": 4, "kasvattavia": 1, "aiheuttaneita": 1, "huolellisesti": 4, "tiedemiesten": 1, "ty\u00f6njakoa": 1, "vt": 4, "pukeutumisesta": 2, "turvauduttiin": 2, "etnologi": 1, "tutkimuskysymykseni": 1, "taisteli": 1, "100-vuotisjuhlan": 1, "huomiota": 50, "483\u2013488": 1, "rahaston": 2, "yksityispaikkaj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "61\u201363": 3, "yhteishengen": 2, "vaatima": 1, "1933\u20131969": 4, "l\u00e4hett\u00e4misest\u00e4": 2, "saattoivat": 19, "kirurgian": 42, "environment": 2, "vihaisia": 1, "niin\u00e4": 2, "233\u2013235": 1, "varmastikin": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "juuri": 57, "raja-aitoihin": 1, "aloittaa": 8, "15\u201320": 7, "s\u00e4ilyminen": 1, "181968": 1, "sirpaloitumisen": 1, "sivistystoiminnan": 1, "rytmiss\u00e4": 1, "tulkitsee": 1, "luettiin": 1, "edist\u00e4\u00e4": 9, "opetustraditiot": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4huollon": 7, "kiehtova": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "tapaisia": 1, "rotuaineksista344": 1, "pienent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "urapolku": 1, "korkeakoulukoneistoa": 1, "1973572": 1, "it\u00e4isten": 1, "sosiaalistumisesta": 2, "toisensa": 2, "masennusta": 1, "personer": 1, "kuluneesta": 1, "prosentin": 3, "fysikaalisella": 1, "vahvaa": 2, "sero-bakteriologian": 2, "tyst": 1, "selostaa": 1, "ty\u00f6voimantarpeen": 1, "potilasmateriaali": 1, "klinikkakursseilla": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 2, "1951964": 1, "toimituskunnan": 1, "ryhtyi": 12, "kokoontuva": 1, "piirt\u00e4\u00e4": 1, "mielenkiintoa": 3, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 4, "analysoi": 3, "omaksui": 2, "ka": 2, "rinnakkaiskurssij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "ketieteellisess\u00e4": 1, "laadun": 5, "korkealla": 1, "suuremmat": 4, "tieteen": 23, "keskusliiton": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymis": 4, "lis\u00e4si": 5, "144\u2013146": 1, "liev\u00e4n\u00e4": 1, "pedagogeja": 1, "hyrysysyt": 1, "toteutustavoista": 1, "asiassa": 10, "vahvistamiselle": 1, "kielt\u00e4": 2, "laboratoriol\u00e4\u00e4k\u00e4rilinjalle": 1, "tiedekuntaj\u00e4rjest\u00f6ihin272": 1, "edellinen": 1, "kollegiaalisuuskasvatus": 1, "2000-luvulla": 1, "auktoriteettien": 1, "oikeudenmukaista": 1, "linjajaon": 2, "teknillisess\u00e4": 2, "velvollinen": 2, "suodattua": 2, "avustusten": 3, "realistisempi": 1, "toiveensa": 1, "syvemm\u00e4n": 1, "vala": 3, "tietoisena": 1, "viukari": 1, "danmark": 2, "yhteistoimintaan": 1, "suunnittelemista": 1, "arvosana": 1, "pystytt\u00e4isiin": 2, "part": 2, "sanoen": 3, "vuorovaikutuksestaan": 1, "lksst\u00e4": 4, "enimm\u00e4ism\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "1966\u20131983": 1, "tuntunut": 2, "mainosmyynti\u00e4": 1, "2241941": 1, "31934": 1, "patologiaa": 1, "fennomanian": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4isell\u00e4": 1, "asti6": 1, "inte": 2, "156\u2013157": 2, "intresseihin": 1, "lis\u00e4selvityksi\u00e4": 1, "ansioitumisen": 1, "ty\u00f6maaterroria288": 1, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4reille443": 1, "ylioppilaskunnilta": 1, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 12, "puhuttelussa": 1, "vakituinen": 1, "eetosta": 5, "ry\u00f6m\u00e4n": 1, "alkupisteiden": 1, "ylil\u00e4\u00e4k\u00e4rill\u00e4": 1, "joukkotuhoon": 1, "kasvattavan": 1, "koulutuspaikkojen": 1, "rasituksilla178": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4471": 1, "metodisesti": 1, "riitaisuus": 1, "2111938": 1, "tyydytt\u00e4\u00e4": 1, "tuberkuloosia": 1, "55\u201362": 1, "taustoista": 1, "laaditussa": 2, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4sykokeisiin": 1, "enemmist\u00f6n489": 1, "ristiriitoja": 10, "ulkomaisten": 2, "keuhkokuume": 1, "kasvattavasta": 1, "artikkeli": 3, "kongressista": 6, "suurimmassa": 1, "perustuslaillinen": 1, "velkaantuneista": 1, "joustava": 1, "juoda": 1, "peltonen": 2, "parissa": 7, "jarkko": 1, "kaupallisuus": 1, "tunnelmia": 1, "joutuminen": 1, "korotuksiin": 1, "ottamista": 8, "yleistymiseen": 2, "pyrkimysten": 1, "klinge\u00e4": 1, "vastavalmistunut": 1, "onnistuu": 1, "murrosaika": 2, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisaste": 1, "valintakokeet": 2, "vennylle": 1, "hubble": 6, "osakuntalainen": 1, "alueellinen": 7, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri\u00e4": 12, "vuosituhansien": 1, "s\u00e4\u00e4telyyn": 1, "sielt\u00e4": 1, "tunnustamisesta": 1, "olleista": 3, "sairaanhoitajakunnassa": 1, "history": 17, "puheenjohtajaa": 1, "vapaaehtoisuutta": 1, "sosiaalis-l\u00e4\u00e4ketieteellist\u00e4": 1, "muodoin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 52, "liittoon": 3, "kurssi": 27, "kollegiaalisen": 2, "pit\u00e4\u00e4kin": 1, "osassa": 1, "j\u00e4\u00e4neen": 1, "laatuihin": 1, "is\u00e4nmaalliseen": 1, "osakunnat": 12, "1932": 11, "kaivattu": 1, "194\u2013196": 1, "jaksamisongelmista": 1, "aiempien": 1, "hallintojaostoon": 1, "kaupallis-teknillisist\u00e4": 1, "pienenisi": 1, "valintakuulustelut": 1, "kokemuksellinen": 1, "kuvaavat": 2, "johdolta": 1, "hoitoyhteis\u00f6j\u00e4": 1, "perim\u00e4t": 1, "kovinkaan": 7, "modernisoitava": 1, "891953": 1, "lehdist\u00e4": 1, "laajentuessa": 1, "levitettiin": 1, "muodostama": 2, "asiantuntijoina": 2, "631\u2013633": 1, "kuormittaisivat": 1, "n\u00e4kisiv\u00e4t": 1, "tiedostamatonta": 1, "seuraavaa": 2, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e4": 12, "yhteis\u00f6t": 4, "est": 1, "kursseillaan": 2, "perustavanlaatuisesta": 1, "t\u00e4hden": 1, "valtaryhm\u00e4n": 1, "1945489": 1, "kirsimarja": 1, "yhteiskuntatieteellisen": 1, "asiantuntijanana": 1, "seitsem\u00e4n": 3, "pinnan": 3, "opiskelijavaihtotoiminta": 1, "tutkinnonuudistusta": 2, "sopimuksen": 2, "korostettu": 4, "opiskelijain": 2, "kansliap\u00e4\u00e4llikk\u00f6613": 1, "wallenius": 2, "siin\u00e4": 54, "j\u00e4sent\u00e4vi\u00e4": 1, "toimissa": 1, "oikeuteen": 1, "alempiarvoisesta": 1, "vapaudesta": 2, "olosuhteet": 3, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 5, "germanofiliaa": 1, "anto": 11, "vahvisti": 10, "l\u00e4\u00e4ninsairaalan": 1, "materiaaleihin": 2, "moderering": 5, "vilkastui": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksiss\u00e4": 1, "henkivakuutuksista": 1, "sukunsa": 1, "velvoituksia": 3, "rotubiologisia": 1, "helpotuksia": 4, "tutkimusty\u00f6n": 8, "arno": 6, "idea": 2, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4": 2, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 5, "ehk\u00e4isev\u00e4\u00e4n": 3, "kokouksen": 24, "ohjelmaneuvostossa432": 1, "osallistuivat31": 1, "huonompana": 2, "perifeerisille": 1, "1251": 1, "tekee": 4, "22\u201326": 3, "my\u00f6t\u00e4144": 1, "mielitautioppi": 3, "edesauttoi": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4t": 1, "yht\u2019aikaa": 1, "englantilaisen": 1, "4\u20136": 2, "toimenpiteisiin": 6, "matkan": 7, "asioiden": 9, "j\u00e4rjest\u00e4ydyttiin": 1, "siirty\u00e4": 2, "m\u00e4t\u00e4\u00e4": 1, "tasoille": 1, "l\u00e4\u00e4kkeill\u00e4": 2, "sopivasta": 3, "velvollisuudesta": 2, "ruotsalaisl\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 1, "sodanj\u00e4lkeisist\u00e4": 1, "eroaminen": 1, "1954278": 1, "1936\u20131943": 1, "toiveikkaan": 1, "perustajapiireihin164": 1, "ajaminen": 1, "ajankohtaisen": 1, "1551945": 1, "poikkeusaika": 2, "14\u201318": 2, "1960luvun": 6, "saaneen": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinammatista": 1, "yl\u00e4puolelle125": 1, "pit\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "leikkelyt": 2, "kyseenalaistaa": 5, "j\u00e4ppinen": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4is-osakunnan": 2, "kuvauksesta": 1, "lis\u00e4isi": 1, "tapahtuiko": 1, "4011": 1, "hetkell\u00e4": 2, "alkuvuosina": 7, "fakkimiehi\u00e4": 1, "suurempi": 10, "yl\u00e4ng\u00f6n": 1, "maalaisliiton": 2, "3880": 1, "koulutusmahdollisuuksia\u2026": 2, "viitaten": 2, "2711953": 2, "angeles": 3, "paasonen": 1, "unohtunut": 1, "tiiviimpi": 1, "puuttua": 5, "puheenjohtajista": 4, "dynamiikka": 2, "tutkintovaatimuksiin": 4, "t\u00e4llaisia": 6, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isen\u00e4": 1, "muodostumiseen": 1, "virkatutkinto": 3, "1949-1950": 1, "perustiedot": 1, "seurat": 9, "varakkaasta": 1, "lopputenteist\u00e4": 1, "karsiutuivat": 1, "opettamisessa": 1, "tutkimuksissaan": 5, "opettaja": 5, "asialla": 4, "arzt": 1, "valmisteli": 1, "tehdasta": 1, "vastaavat": 6, "oikeustieteellisi\u00e4": 2, "konservatiivisuutta": 1, "liittyv\u00e4": 3, "vastineita": 4, "maksamaan": 3, "gr\u00f6nholmilla": 1, "kasvamistaan": 1, "lomautusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "ammatillisilla": 1, "21948": 2, "lakimiehen": 1, "21942": 1, "kannanotot": 3, "humanismi": 2, "uudenlaisen": 7, "impulsseja": 1, "l\u00e4helt\u00e4": 2, "pitk\u00e4lti": 15, "351967": 2, "id\u00e4np\u00e4\u00e4-heikkil\u00e4": 1, "gynekologiksi": 1, "virallisen": 10, "arvostettujen": 1, "33\u201336": 6, "muotoutumisesta": 1, "36\u201341": 1, "vuosikymment\u00e4": 3, "vaativilla": 1, "keskussairaaloiden": 3, "modern": 4, "k\u00e4sittelemist\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miss\u00e4": 1, "noustua": 1, "ty\u00f6p\u00e4iv\u00e4122": 1, "sampsalaisten": 1, "kansanterveyskomitea": 1, "keskittymisen\u00e4": 1, "k\u00e4ynnistyikin": 1, "84\u201385": 1, "valintakokeiden": 2, "diagnostisia": 1, "introduced": 2, "anatomiasalissa": 2, "vapaasti": 3, "kaari": 2, "klinikkaryhmi\u00e4": 1, "puku": 1, "itsell\u00e4\u00e4n": 1, "hyv\u00e4lt\u00e4": 1, "kliinisi\u00e4": 6, "1957\u20131959": 1, "kiistely": 1, "juurruttaminen": 1, "olsson": 2, "lksll\u00e4": 1, "tasaisempaa": 1, "liikkeelle": 8, "opintoasiain": 1, "k\u00e4tevyytt\u00e4": 2, "ihanteen": 3, "kielteinen": 4, "pohjautuivat": 2, "ohjasivat": 4, "tulevaa": 5, "paranemismahdollisuuksista": 1, "sis\u00e4puolelle": 1, "learning": 1, "kaatunut": 1, "est\u00e4neet": 1, "rakenteellis-toiminnallista": 1, "1990\u20132000-luvun": 1, "91962": 1, "101928": 1, "asetus": 25, "kilpailua": 5, "toiminta-alueet": 1, "motzi": 14, "vakava": 1, "yliopistokulttuurin": 2, "saksalaisen": 3, "esiinty\u00e4": 2, "omatoimisia": 1, "ajatustavasta": 1, "opintohallintoa": 1, "merkitykseen": 8, "341969": 1, "28111944": 1, "suosituksia": 1, "jatkokursseille": 1, "runoja": 1, "pid\u00e4tt\u00e4yty\u00e4": 1, "kohtelu19": 1, "mukaisesti28": 1, "parannusehdotusten": 2, "213\u2013216": 1, "historik": 3, "yksinkertaistava": 1, "maalisvaaleissa": 1, "muutosprosesseihin": 1, "otolliseksi": 3, "ajamisen": 1, "tyyli\u00e4": 1, "ansioksi": 2, "sivistysperinnett\u00e4": 1, "51957": 7, "taloudellisen": 13, "omaehtoista": 1, "rohkaissut": 1, "1968\u20131979": 1, "valmistuttiin": 1, "ett": 9, "varminta": 1, "sterilisoimislaissa": 1, "6813": 1, "aiempi": 1, "suunnittelua": 4, "ft": 3, "puolien": 1, "yliopisto128": 1, "drug": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutusta": 11, "1967\u20131993": 1, "huomannut": 1, "normien": 1, "l\u00e4hdettiin": 4, "kaupungeissa": 5, "jalavaa": 1, "vanhimpina": 1, "ohjattu": 1, "lastoittamassa": 1, "vihkosen": 1, "ty\u00f6olosuhteet": 1, "aatteellisuudella": 2, "valtuuskunnassa": 1, "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "nuorille": 5, "humanistisia": 3, "189\u2013191": 1, "opintokollegiot": 2, "kompetenssi": 1, "sivistysel\u00e4m\u00e4": 1, "kulttuurip\u00e4\u00e4oma": 7, "pakinasta": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisess\u00e4": 2, "kavahtaa": 1, "286\u2013287": 1, "suunni": 1, "tiedekuntaj\u00e4rjest\u00f6jen": 22, "s\u00e4ilytt\u00e4minen": 2, "1965259": 1, "hakeutui": 4, "j\u00e4lkipolemiikissa": 1, "olematta": 1, "37\u201373": 1, "tasa-arvoiset": 1, "loukkasi": 1, "naisistuneen": 1, "juhlavuutta": 1, "yliopistollisen": 5, "donnerin": 2, "verhosi": 1, "muustakin": 1, "ruotsalaiset": 3, "nostajana": 1, "81956": 3, "alkukarsinnan": 1, "j\u00e4\u00e4meri": 1, "53\u201362": 1, "38\u201341": 1, "hiipumisesta": 1, "keskusteluja": 1, "suun": 1, "perusrakenne": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 36, "yhten\u00e4istetty\u00e4": 1, "oppimisprosessiin": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4": 1, "uutta": 27, "opintoj\u00e4rjestyksen": 1, "diagnostinen": 2, "lent\u00e4v\u00e4n": 1, "uusilla": 3, "kurniva": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 9, "p\u00e4tevyyteen": 3, "osuudestaan589": 1, "sosiologisesta": 1, "k\u00e4velykepin": 1, "toukokuun": 2, "rajoittaa": 3, "lyhytaikaisia": 1, "rakennusmestarit": 1, "nfmu": 1, "184\u2013236": 1, "virkkusen": 1, "lijat": 2, "keskussairaaloita": 1, "yleissotilaallista": 1, "tapa": 12, "l\u00e4\u00e4ketieteellisten": 31, "verrattuna": 23, "ihotaudit": 1, "koskenut": 4, "j\u00e4rjest\u00f6toiminta": 1, "37\u201338": 5, "p\u00e4ti\u00e4l\u00e4lle": 1, "sivuutti": 1, "el\u00e4m\u00e4nkatsomuksesta": 1, "suunnittelutalouden": 1, "suuntautumassa": 1, "yhten\u00e4isemm\u00e4t": 1, "irtiottoa": 1, "kaikuja": 1, "ajettiin": 1, "p\u00e4\u00e4sseet": 6, "jaettuna": 1, "konkreettista": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin-ammatista": 1, "rajuna": 1, "henkil\u00f6n": 2, "muodostettiin": 2, "keskitt\u00e4\u00e4": 2, "751920": 1, "selv\u00e4": 1, "kulttuuriteemat": 1, "359\u2013362": 1, "teroitettava": 1, "kandit": 1, "viet\u00e4v\u00e4ksi": 1, "tehneens\u00e4": 1, "keskussairaaloista": 4, "s\u00f6ners": 1, "kuuluisat": 1, "succurrere": 1, "2221949": 2, "2951951": 1, "potilastapauksia": 1, "luentopainotteista": 1, "opiskellut": 7, "levnadsbanor": 1, "vuorovaikutuksessa": 2, "ominaispiirre": 1, "koulutuslaitoksille": 1, "kandiasuntola": 2, "toiset": 8, "perustelut": 1, "musiikillisia": 1, "ep\u00e4poliittisen": 3, "bourdieun": 3, "itseoppimiseen": 1, "poliittisena": 2, "lausunto": 25, "painotus": 6, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinkutsumukselle": 1, "edist\u00e4neit\u00e4": 1, "pyrkij\u00f6it\u00e4": 1, "omaisiin": 1, "periaatetta24": 1, "109\u2013112": 1, "keskitetyn": 6, "tulijoiden": 1, "lankinen": 1, "ylioppilastulvaan": 1, "kasvattajana": 2, "sotaan": 3, "ylioppilasn\u00e4ytelmi\u00e4": 1, "silti": 7, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 7, "ammattikasvatuksen": 2, "juutalaisvastaisia": 1, "yhteispohjoismaisen": 1, "20101931": 1, "32\u201335": 2, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 2, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 3, "piilotiet\u00e4myst\u00e4": 4, "opetusolosuhteet": 1, "oikeuksia": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lle": 1, "tehokkaasti": 5, "julkisuus": 2, "ti": 2, "kulttuurista": 16, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisemmist\u00e4": 1, "palkkiot": 1, "merkityst\u00e4": 48, "k\u00e4sitteli": 14, "verr": 1, "hengelt\u00e4\u00e4n": 1, "sinnem\u00e4ki": 1, "valinnut": 1, "raimo": 3, "oppimista136": 1, "91\u201392": 2, "1933\u20131940": 1, "8\u201316": 1, "tervo": 1, "piilinen": 2, "tehokkaaseen": 1, "luottamus": 3, "ranki": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-ihannetta": 1, "p\u00e4tev\u00e4n": 3, "aloitettuun": 2, "3111956": 1, "31973": 1, "mihink\u00e4\u00e4n": 2, "s\u00e4vytt\u00e4mi\u00e4": 1, "auttaa": 4, "toimenkuva": 1, "l\u00e4\u00e4keaineallergioita": 1, "rakentaa": 2, "seisomaan": 1, "perusajatuksen": 1, "paikat": 1, "henkil\u00f6": 4, "kouluttaja": 1, "osakunnilla": 1, "noussut": 10, "hyv\u00e4ss\u00e4": 3, "j\u00e4senist\u00f6ns\u00e4": 1, "suorittanutta492": 1, "h\u00e5llning": 1, "kehua": 1, "tiedekuntaa": 13, "yksityispraktiikkatulojen": 1, "tavoittelua325": 1, "paikalliset": 4, "perusl\u00e4\u00e4ketieteiden": 4, "\u00e4\u00e4ni": 3, "pohjustusta": 1, "medisiinarij\u00e4sent\u00e4": 1, "symbolin": 1, "syntynyt": 14, "alkaen534": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4381": 1, "historiallisesti": 1, "115\u2013116": 2, "erityispiirteet": 3, "vuorovaikutukseen": 2, "metreill\u00e4": 2, "koko": 78, "useiden": 2, "oikeistolaisuus": 1, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 8, "perusteita": 1, "syventymisen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00f6\u00e4": 1, "kasvattavaa": 4, "medisiinaripolvi": 1, "siirtymisen": 1, "kollegoja": 5, "aikataulussa167": 1, "1817\u20131829": 1, "ytimeen": 2, "prekliinisten": 15, "ajankohtaistui": 1, "periaatteet": 3, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rein\u00e473": 1, "kuulisi": 1, "oftalmologia": 1, "uudistajien": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 1, "puoluepoliittiseksi": 1, "ty\u00f6st\u00e4": 15, "kuoli": 3, "arvokas": 1, "tapahtunut": 6, "yhdeks\u00e4n": 2, "19101911": 1, "31913": 2, "viisi": 5, "viransijaisuudet": 6, "suunnitteilla464": 1, "htk": 1, "mukaisen": 1, "edvin": 2, "class": 4, "1249\u20131254": 1, "polarisoitumista": 1, "synnytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "velvoitusta": 1, "rantasalo": 7, "pejoratiivisen": 1, "avioliitossa": 2, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 8, "kandidaatilla": 3, "kautensa": 1, "katsoikin": 1, "2010(b": 30, "tarkalleen": 2, "vasemmistolaisessa": 1, "oppiaineita": 5, "vaikutusvallan": 1, "1341965": 4, "vaihtaisi": 1, "toimineisiin": 1, "amanuenssipalveluja": 1, "ajantasa199919990488": 1, "k\u00e4sityksen": 4, "kirurgisilla": 1, "kukaan": 3, "otiatriikan": 1, "katseet": 1, "eripituiset": 1, "opintoyhteisty\u00f6": 4, "k\u00e4sittelyn": 2, "t\u00f6it\u00e4224": 1, "1852": 2, "kannattaja": 1, "mietinn\u00f6lle": 1, "keinoista": 2, "patologia": 3, "ylioppilasyhdistysten": 3, "rax-palsta": 1, "hyvinvointivaltiossa46": 1, "diagnoosi": 2, "turha": 1, "ohjaamisessa": 1, "kateederiopetusta": 1, "oletuksia": 2, "toimimiselle": 2, "toimilla": 1, "ty\u00f6ryhmi\u00e4": 1, "virkoja145": 1, "kehittymiselle": 2, "1809": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4huoltoa": 2, "iltaisin": 1, "mainitsee": 5, "pyk\u00e4l\u00e4\u00e4n": 1, "pystyiv\u00e4t": 5, "miesylioppilaista": 3, "cursus": 2, "laillistuksen": 4, "historiaan": 3, "berliiniss\u00e4": 1, "sivuutettiin": 1, "fetustajaisten": 1, "kes\u00e4huvilalla": 1, "uskoen": 1, "pienryhm\u00e4luentoja": 1, "tigerstedtin": 2, "huonompien": 1, "perustajaj\u00e4senist\u00e4": 1, "muuttumista": 3, "nuorisoa": 1, "opintolakon": 1, "1891\u20131964": 1, "mieluummin": 2, "aggressiivisesti": 1, "terminologiaa": 1, "toteutettiin": 12, "tosi": 2, "yhteiselle": 1, "valtiop\u00e4ivill\u00e4": 1, "alettu": 4, "ernst": 1, "71952": 2, "2941941": 2, "samat": 10, "yliopistossamme": 4, "mikkeliss\u00e4": 1, "oppari": 1, "parhaat": 3, "nimelt\u00e4\u00e4n": 1, "miesylioppilaita": 2, "11962": 8, "itsens\u00e4": 9, "ekl\u00f6fin": 6, "21951": 1, "opiskelijakunnan": 3, "puheenaiheita": 1, "ne176": 1, "tieteest\u00e4": 1, "ammensivat": 2, "lis\u00e4\u00e4miseksi": 3, "jakamaan": 1, "yleistyiv\u00e4t": 1, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittelyn\u00e4": 1, "tyyppej\u00e4": 1, "ohjauksessa": 1, "antaa": 44, "74\u201377": 1, "demokraattisuuden": 1, "yl\u00e4luokkaan393": 1, "tunnussana": 1, "tampereen": 23, "l\u00e4\u00e4ketieteellisesti": 1, "opetuksessa": 34, "1910luvun": 1, "1914\u20131992": 1, "ehtimiseen": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 6, "laillisen": 2, "valmistuessaan": 1, "luokitteli": 1, "raskauspahoinvointiin": 1, "j\u00e4tti": 7, "j\u00e4senen\u00e4": 2, "honkajokelaisten": 1, "aikovansa": 1, "kehittyv\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymiseen": 2, "salassapitovelvollisuudesta": 1, "1102016": 1, "korostanut": 9, "l\u00e4\u00e4kkeist\u00e4": 2, "hughes": 9, "humanistispainotteinen": 1, "virkamiesten": 6, "auttamisen": 1, "kielilinjat": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jien": 2, "kansallissosialistisessa": 1, "kuvat": 5, "aine": 1, "uudistettu": 2, "koulukuntaa": 1, "k\u00e4sitykseni": 1, "diagnoosista": 2, "mit\u00e4\u00e4n": 11, "opetusmetodeita": 2, "opintoaiheisia": 1, "kulttuuritoiminnan": 6, "aikaansaajana": 1, "28366": 1, "parhaimmat": 1, "velvollisuudeksi": 2, "parin": 2, "ty\u00f6taakan": 1, "neuvostoja": 1, "tietoisuudesta": 1, "281960": 3, "periksi": 1, "jettaja": 1, "er\u00e4ist\u00e4": 1, "kirjattiin": 4, "julkisuudessa": 23, "kielelliseen": 2, "toksilla": 1, "1291939": 2, "beckeriin": 1, "t\u00e4hk\u00e4n": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmassa": 1, "ryhmittymi\u00e4": 1, "kumman": 1, "terveet": 1, "osaltaan": 6, "82\u201383": 2, "1922\u20131923": 1, "korkeatasoinen": 1, "oppiminen": 4, "vastaavuudesta": 2, "korkeaan": 3, "pohdinnoissa": 1, "siinari": 5, "25\u201326": 5, "pitk\u00e4llinen": 1, "15\u00a7": 30, "3175\u20133178": 1, "syrj\u00e4ytyi": 1, "viri\u00e4miseen": 1, "esityksen309": 1, "tietyn": 5, "korkeala": 8, "neuvottelujen": 2, "uudenlainen": 7, "jazz": 1, "21959": 6, "bef\u00e4l": 1, "ter\u00e4v\u00e4sanainen": 1, "ylioppilaana": 1, "kandidaattina": 2, "tiedekuntarajojen": 1, "l\u00e4ntisi\u00e4": 2, "321\u2013324": 1, "yhteisfoorumiksi": 1, "kranssi": 1, "1945\u20131965": 1, "jossa": 165, "kaksinaisuus": 1, "vastauksissaan": 1, "companion": 3, "uudistuminen": 1, "hierarkiasta": 1, "opiskeluvaiheessa": 1, "harjoittajiksi": 1, "1932\u20131933": 3, "empaattista": 1, "tasolla228": 1, "ammattikunnallisia": 1, "keskuselimeksi": 2, "1091968": 1, "jatkokehittelyihin": 1, "yliopistotutkintojen": 1, "synnytti": 4, "teht\u00e4v\u00e4t": 4, "suomenkielisell\u00e4": 1, "valmistautuivat": 2, "ohjes\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 1, "jatkuvalle": 1, "piireihin": 1, "1828\u20131990": 1, "kertaa": 14, "kollegiaaliset": 1, "tarpeen": 6, "n\u00e4kyiv\u00e4t": 1, "aikataululla": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutus-symposiumin": 2, "modernin": 6, "syntyi": 34, "puhjetessa": 1, "amanuenssikoulutusta": 1, "ammattialan": 2, "mulla": 1, "artikkelista": 4, "ollaan": 3, "243\u2013244": 2, "vasemmistolaisuutta": 1, "tiedekuntamme": 1, "1917\u20131923": 1, "yhden": 8, "radiologian": 2, "311974": 1, "j\u00e4senist\u00e4": 7, "monipuoliseen": 1, "korkeintaan": 1, "nykyinen": 1, "kaivanneen": 1, "5593": 1, "ty\u00f6skentelem\u00e4\u00e4n": 5, "biologiassa": 2, "muutoksina": 1, "tunnusti": 1, "eliitin": 4, "v\u00e4littyi": 4, "suositut": 1, "ilmaantunut": 1, "repolainen": 2, "velan": 1, "310\u2013312": 2, "nostettu": 5, "viittaukset": 1, "rakentamaton": 1, "kuvaan": 3, "41969": 2, "suppeita": 1, "erikoistumista": 6, "suunnittelevan": 1, "191969": 2, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittely": 2, "historiallinen": 12, "tapoja": 6, "tilanahtaus": 6, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4": 1, "edustajansa569": 1, "asioihin614": 1, "141924": 1, "lakkautettu": 1, "valistustoimintaa": 1, "takausrenkaat": 3, "alaluvun": 3, "ohella": 14, "uudistukseen": 2, "tunteita": 4, "ensiavun": 2, "sig": 3, "valmistuvia": 1, "huononemasta": 1, "rooli311": 1, "opiskelijakulttuuria": 1, "31968": 1, "ty\u00f6skentelevien": 2, "kotipaikka": 1, "rintaman": 1, "sivistysteht\u00e4v\u00e4": 1, "ylijoen": 2, "tuntematta": 1, "350\u2013458": 1, "huomattiin": 1, "arvostus": 10, "maanpuolustusty\u00f6ss\u00e4": 1, "perspektiivi\u00e4": 1, "tiedemaailmassa": 1, "arja": 3, "kaarina": 1, "akatemiassa": 3, "medisiinariliitto": 3, "yhdell\u00e4": 5, "yhteiskuntaluokan": 1, "aikoja": 1, "ryhdytt\u00e4v\u00e4": 4, "rakenteista": 1, "sosiaali": 6, "nyk\u00e4nen": 4, "paikkasi": 1, "per\u00e4ss\u00e4395": 1, "hakivat": 3, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketieteelliset": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 2, "sosiaalistamiseen": 1, "kasvattivat": 2, "instrumentaalisesti": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytyminen": 5, "uudistettiin313": 1, "tuoda": 8, "claes": 8, "ehdotusta": 3, "patenttiratkaisuksi": 1, "sopivalla": 1, "l\u00e4mmin": 1, "ranskalaisen": 1, "\u00e4r\u00e4hti": 1, "mielipiteenmuokkaajina419": 1, "tapaturmavakuutuslain": 1, "p\u00e4\u00e4tulonsa": 1, "lukukauden": 9, "eri\u00e4v\u00e4n": 2, "374\u2013375": 2, "toiveesta": 1, "vaaroista": 1, "pekkarinen": 3, "pyyd\u00e4": 1, "marxilaisia": 1, "potilas": 17, "yleisammateista": 1, "virsimielt\u00e4": 1, "opetuskritiikkins\u00e4": 1, "juutalai": 1, "130\u2013131": 3, "yhteiskunnallisessa": 3, "nlylle": 1, "toisen": 30, "murtuivat": 1, "toimen": 5, "kehitt\u00e4v\u00e4n": 1, "helpotuksista": 1, "keskustapuolueeseen392": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "perheen\u00e4idin": 1, "valmista": 1, "fukseihin": 1, "hallintojohtajaa": 1, "muokanneet": 1, "behavioristisesta": 1, "pient\u00e4": 1, "vanha": 16, "terveit\u00e4": 1, "paigelin": 1, "sodanj\u00e4lkeinen": 2, "todellisuutta": 1, "fakkiutumisen": 2, "suomalaisopiskelijoita": 2, "kurssista": 1, "laboratorio": 3, "tarjoaa": 4, "sosiaalipoliittisiin": 1, "selvyyden": 1, "spesifist\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4viranomaisten": 2, "arvioimaan": 5, "ylioppilastutkinnon": 6, "taannut": 3, "purnausta": 6, "murroksen": 10, "apulaisprofessorien": 1, "keskustoimikunnan": 3, "tiukoista": 1, "kansallista": 4, "students": 21, "311963": 1, "valokuvien": 1, "syntyvaiheet": 1, "hankaluudet": 1, "ma": 1, "rakennemuutos": 1, "ajaneet": 1, "aarne": 2, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-ideaalista": 1, "metel\u00f6imisen": 1, "osakuntani": 1, "kohtaamiseen": 1, "kansanterveysty\u00f6h\u00f6n515": 1, "ylioppilasel\u00e4m\u00e4": 1, "boken": 2, "suuntautuminen": 2, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 1, "puhunut": 2, "ty\u00f6ehtosopimusten": 1, "minutissimum": 2, "nojaamaan": 1, "toteuttamaan": 2, "propedeuttis-l\u00e4\u00e4ketieteellisell\u00e4": 1, "27111956": 1, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 4, "matkustettava": 1, "21964": 9, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n219": 1, "ammattitaitoa": 1, "ristiriitainen": 1, "2594\u20132599": 1, "hokkanen": 1, "1968155": 1, "itsekritiikill\u00e4": 1, "helpottamiseen": 1, "ammattihenkil\u00f6iden": 1, "huusi": 1, "2348": 1, "tempausta": 1, "laina-frakissamme": 1, "sofia": 2, "hankalaa": 1, "ylioppilaslehdess\u00e4": 11, "sanat": 3, "saarni": 2, "vastakohtana": 1, "asiallinen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista204": 1, "weatherall": 2, "ulkopuolisilta": 1, "korkeakoulupolitiikassa": 5, "clinical": 3, "saavuttamisesta": 3, "tepon": 1, "270\u2013271": 1, "36\u201351": 1, "suomeen": 11, "vahvaan": 1, "kesti": 4, "kansanterveyskysymysten": 1, "idealista-palsta": 1, "5591994": 2, "iv2": 2, "persoonallisuus": 1, "uhalla": 2, "haarojen": 1, "kandidaattiopetusta": 1, "radikaalimpia": 1, "onnistumiselle": 1, "tekemien": 3, "etel\u00e4m\u00e4ki": 1, "1357\u20131360": 1, "jaksoon": 1, "opintoajat": 1, "sovintoneuvottelut": 1, "esimerkkej\u00e4": 5, "politisoitua": 1, "takaavan": 1, "tytt\u00e4rest\u00e4": 1, "ammattiyhdistysm\u00e4inen": 1, "hakupaine": 1, "sota-aikana": 8, "ratkaisemisessa": 1, "pitk\u00e4lliseen": 1, "20\u201325": 6, "innosti": 1, "vaih": 1, "candidati": 4, "salassapito": 1, "kasviopin": 2, "irtisanoutui": 1, "rintamat": 1, "takaamiseksi": 4, "ihmisen\u00e4": 5, "potilaisiinsa": 2, "lukukausia": 1, "kysyv\u00e4n": 1, "sivistystason": 1, "salassapitovelvollisuudesta285": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 17, "syyst\u00e4": 1, "ammatti-identiteetiss\u00e4": 1, "sosiaalivakuutusj\u00e4rjestelmist\u00e4": 1, "elovainion": 4, "437\u2013444": 1, "horisontista": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riaktiiveihin": 1, "erimielisyytt\u00e4": 4, "antti": 25, "terveysvalitus": 1, "luokkiin": 2, "didaateista127": 1, "opintoihin42": 1, "kaventua": 1, "30\u2013141": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4t": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4": 5, "pakinassaan": 2, "eettist\u00e4": 8, "tahansa": 2, "vuosikurssina": 1, "ajankohtaa": 1, "kyselylomaketta": 1, "taloudelliseen": 5, "hyvinvointia": 4, "reagoimaan": 2, "pime\u00e4t": 1, "1960luvuilla": 1, "ylioppilaskulttuurista": 1, "motivoiminen": 1, "kest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "murrosta": 10, "viety": 1, "vastatuuleen": 1, "vuosijuhlat": 1, "terveydenhoitolaki": 1, "uravalinnassa": 1, "yhteiskunnallisuuden": 1, "vienyt": 1, "tarpeellisena493": 1, "pyyt\u00e4nyt": 1, "kielest\u00e4": 3, "tuottamassa": 1, "v\u00e4est\u00f6": 1, "kall": 1, "vastuunsa": 2, "muodostumasta": 1, "vauhditti": 1, "tiedekuntaj\u00e4rjest\u00f6t": 5, "n\u00e4kynyt": 3, "1939\u20131941": 1, "vaihtuessa": 1, "duodecimilaisten": 1, "paikalliseen": 2, "kokeet": 2, "keskittyen": 1, "opiskelijatovereidensa": 1, "taitojen": 2, "luvattiin": 1, "741970": 2, "toverihengell\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassa": 2, "pauli": 6, "kirurgi": 1, "s\u00e4\u00e4ty-yhteiskunnan": 1, "http": 2, "edunvalvonnalliset": 1, "korporatiivinen": 1, "puna-armeija": 1, "valittajien": 1, "kristinuskoa": 1, "24a\u00a7": 1, "277\u2013278": 1, "runsaasti229": 1, "v\u00e4ltt\u00e4mist\u00e4561": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 9, "yliluonnollisista": 1, "kauppiaat": 2, "seuran": 48, "congres": 1, "uudistusehdotusta": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjaan": 3, "alueelliselta": 1, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli6864": 1, "intellectual": 4, "itsen\u00e4istyi": 2, "opiskelupaikoista": 1, "vapautensa": 3, "vapaana": 1, "ep\u00e4kollegiaaliseksi": 1, "muodostumiselle": 1, "puolueettomasti": 1, "3042015": 1, "imev\u00e4iskuolleisuutta": 1, "437\u2013441": 1, "ep\u00e4sosiaalisten": 1, "pidempi": 4, "pid\u00e4ttyvyytt\u00e4": 1, "451953": 1, "legitimiteetti\u00e4": 2, "saamista": 1, "tekevilt\u00e4": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "innostus": 2, "ihmiskeskeisyys620": 1, "numerus": 29, "tiet\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikuntaan": 14, "toim": 87, "vaihtuvissa": 1, "went": 2, "vaati": 22, "eksaktiuden": 1, "hippokraattisesta": 1, "lojander": 5, "seksuaaliopetus588": 1, "is\u00e4n": 7, "94\u201397": 1, "1939": 33, "klinikkaa": 3, "j\u00e4rjestiv\u00e4t": 6, "p\u00e4\u00e4tyneet": 2, "helsinkil\u00e4isten": 3, "tarkastelleiden": 1, "tehokkaammasta": 1, "kritisoitiin": 3, "edellytt\u00e4neet": 1, "kronikka": 1, "751940": 1, "sociology": 2, "were": 6, "kirurgina": 1, "366\u2013371": 1, "34\u201338": 1, "habituksen": 1, "1821936": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikysymyksi\u00e4": 1, "aineellisesti": 1, "silloin": 11, "2751941": 2, "41939": 1, "tekstiss\u00e4407": 1, "virant\u00e4ytt\u00f6jen": 1, "vastustavansa": 1, "onnittelemaan": 1, "pakkosterilointia": 1, "hoitaneisiin": 1, "tiedostettiin": 3, "perustui": 20, "kovia": 1, "kohosi": 2, "meille": 8, "syln": 3, "vaikuttavat": 6, "pohjalla": 2, "36\u201375": 1, "yhteisty\u00f6n": 5, "lis\u00e4pistett\u00e4": 1, "usahan": 1, "tutkittavina": 2, "65\u201367": 2, "ty\u00f6llistyneet": 1, "daattiseura": 1, "tervehditty": 1, "kohtaan": 43, "l\u00e4\u00e4kehoidosta": 1, "1640\u20131990": 1, "httpsheldahelsinkifibitstreamhandle1013821842pohjoismpdf": 1, "sihteerin": 40, "l\u00e4hipiirin": 1, "erikoistuivat": 1, "terveyspoliittisessa": 4, "kuvannut": 11, "sj\u00f6strand": 5, "kandidaattiopintojaan": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n138": 1, "ad": 5, "harvoin": 1, "muuttuvien": 1, "hypp\u00e4ys": 1, "terveyskeskusten": 3, "ep\u00e4ilyksin\u00e4": 1, "prekliinisille": 1, "suunnasta30": 1, "j\u00e4tt\u00e4isi": 1, "monenlaista": 2, "muuten": 11, "symbolina133": 1, "sairaalakeskeisyytt\u00e4": 1, "yhteyksi\u00e4": 5, "opintov\u00e4lineist\u00e491": 1, "salailuun": 1, "30121941": 1, "tehnyt": 5, "nro": 1, "julkituominen": 1, "syyt\u00f6s": 1, "asettamisella": 1, "karsintakurssit": 6, "medi": 5, "tutkimusmahdollisuuksien": 1, "toverihenki": 3, "juhlien": 3, "perusteltiin": 3, "lakkoon189": 1, "olisit": 1, "kuntaan": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyisi174": 1, "velvollisuudet": 5, "kartuttamisen": 2, "und": 1, "pirkko": 11, "921943": 1, "laatimaan": 4, "1411964": 1, "kemiassa": 11, "tutkijaseminaarin": 1, "unohtuisi": 1, "writing": 1, "jaloillaan": 1, "miesvaltainen": 1, "luojana": 1, "2941969": 3, "oppimistaitojen": 1, "terveysasemien": 2, "poikkeuksellisella": 1, "laitosrakennus": 2, "muunlaiselle": 1, "haitallisen": 1, "kasvatti": 3, "tummassa": 3, "1651916": 1, "terveyspoliittista": 2, "58\u201366": 1, "tulleissa": 1, "kerrostumaa": 1, "\u00e4\u00e4nestyspaikkojen": 1, "p\u00e4\u00e4sykokeisiin167": 1, "61955": 1, "vankien": 2, "opiskeltiin": 2, "suvuissa": 1, "suorittamat": 1, "palaaminen": 1, "speksin": 2, "5\u20138\u00a7": 1, "82008": 1, "festum": 1, "ihanteellisessa": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 1, "lastoitusta": 1, "pidentyminen": 2, "valitettavana": 1, "ratkaisevamedisiinarit": 1, "perinteinen": 12, "tiedekuntaj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1, "arvokkaista": 1, "ljus": 1, "turhina": 1, "119\u2013128": 1, "verlag": 1, "21957": 5, "ulottuessa": 1, "m\u00e5ste": 1, "perustunutta": 2, "poistamaan": 1, "muodostivat": 20, "tympe\u00e4sti": 1, "hengilt\u00e4": 1, "laittomien": 1, "suomalaisille147": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4sykokeet": 2, "tullut": 32, "63\u00a7": 1, "arkoja": 1, "toteutunut47": 1, "231949": 1, "luento-opetus": 3, "huomioon332": 1, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4": 2, "111\u2013118": 1, "vedota": 2, "2046\u20132047": 1, "321961": 2, "ennen": 84, "opettajina": 1, "1930-luvuilta": 1, "kotien": 2, "suunnitelmat": 4, "pekkarisen": 3, "juhlakirja": 1, "tutkintovaatimuksista": 4, "yl\u00e4luokkainen73": 1, "valmistavista": 2, "jatkokoulutuksesta": 3, "sivua": 1, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "paremmassa": 1, "opparilaisista": 1, "kiinnittiv\u00e4t": 6, "heikon": 1, "123\u2013127": 1, "omituinen": 1, "tuen": 4, "oikeuksien": 5, "liikkuessaan": 1, "saatavissa": 3, "hylkiv\u00e4": 1, "tarjonneet": 2, "rotututkimuksia": 1, "ylioppilasj\u00e4rjest\u00f6t": 1, "alkoholiasioista": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4etiikka": 2, "vuoksi349": 1, "yksityisesti": 3, "8\u00a7": 32, "ok": 2, "mahdollisena": 2, "woldemar": 4, "teollisuus": 1, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4": 3, "kokoaminen": 1, "esitelm\u00e4tarjontaa": 1, "pyydyst\u00e4\u00e4": 1, "81964": 6, "s\u00e4ilytettiin": 1, "oppiaineeseen": 2, "sik\u00e4li": 2, "tarpeita": 8, "heid\u00e4tkin": 1, "82\u201386": 1, "kiert\u00e4vien": 1, "tktn": 6, "seikkojen": 4, "korostavaa": 1, "el\u00e4m\u00e4kerrat": 1, "vapautumassa": 1, "vilkkaasti": 2, "vaikutuksia": 7, "jaettaessa": 1, "vuodelle": 1, "pahentunut": 1, "oppineisuutta": 1, "asennoitumisen": 1, "lainaa": 2, "luonnetta": 4, "olosuhteita": 4, "turvautumaan": 1, "vaatimuksista": 11, "ty\u00f6tilaisuuksia": 1, "asetukset": 1, "komiteamietint\u00f6\u00e4": 1, "terveysasemille": 1, "kaikkien": 20, "ty\u00f6njaon": 1, "rolf": 10, "avoimuutta": 2, "leikit242": 1, "1960120": 1, "suomenkieliset": 16, "romanttiset": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikuntamme": 2, "yhdist\u00e4nyt": 2, "osuva": 2, "olijoille": 1, "lisensiaattitutkinto": 8, "valintamenetelmiss\u00e4": 1, "poliklinikoilla": 2, "aiheuttikin": 1, "1\u20133": 2, "juhlaperinne": 1, "yhdist\u00e4misest\u00e4": 1, "vet\u00e4nyt": 1, "oppimismuotona": 1, "sosiologiassa": 2, "rinnalle283": 1, "vapaata": 6, "ammattikuntaa": 4, "pyk\u00e4l\u00e4": 5, "11948": 2, "taistelleen": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4ss\u00e4": 1, "loukkaamattomuuden": 1, "v\u00e4\u00e4n\u00e4nen": 6, "167\u2013168": 2, "opetusmetodeihin": 1, "kaskut": 10, "liittyv\u00e4\u00e4n": 2, "opetusohjelmasta": 1, "matkustettiin": 1, "2547": 1, "perheentupa": 4, "osakunnista": 13, "jakaneet": 1, "hy\u00f6tym\u00e4\u00e4n": 1, "oppikoulun": 2, "41948": 6, "ty\u00f6kentt\u00e4\u00e4n": 1, "202\u2013203": 1, "ajatellen536": 1, "opintoasioita": 3, "medikofiilareista": 1, "iltatunteina": 1, "r-o": 2, "kautta135": 1, "arvosanojen": 8, "h\u00e4r\u00f6": 2, "tiedostavat": 1, "evakuoitua": 1, "luokkataisteluun": 1, "suomalaisuuden": 1, "asemaa583": 1, "91961": 4, "suorittivat": 5, "saukkonen": 1, "syytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "rajanveto": 1, "teatteri": 1, "akateemiselle": 1, "graafista": 1, "h\u00e4t\u00e4tapauksineen": 1, "2011": 22, "saamat": 1, "merkityksest\u00e4339": 1, "suhtautumisensa": 1, "avustusta": 1, "tutkimusty\u00f6h\u00f6n212": 1, "vastausta": 2, "tarttuvista": 1, "numero": 3, "itseopiskelua": 1, "maineesta": 1, "amanuenssuureja": 3, "kannattajaksi": 1, "epidemiasairaala": 2, "1111966": 1, "opetuskiertoja": 1, "tiedekuntayhdistyksiin": 1, "184\u2013188": 1, "medikofiilien": 2, "katosivat": 1, "uralle192": 1, "helpottajina": 1, "kurssij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "luvuissa": 3, "sosiaalihistorian": 2, "illanvietto426": 1, "moukaroitavana": 1, "nimemme": 1, "my\u00f6t\u00e4": 97, "toimeenpannun": 1, "avainsanoja": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ris\u00e4\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "kunnollisia": 1, "instituutioita": 1, "harvinaisempia127": 1, "vuopalalle": 1, "integraatioon": 1, "lohduttamista": 1, "ensisijaisena": 2, "ammatti82": 1, "tutkimuslaitos": 1, "laman": 3, "65\u201370": 2, "ajoittuu": 1, "tuntemuksesta": 1, "poimitut": 1, "akavaksi": 1, "kulttuuri": 18, "milloin": 2, "yhteiskuntatieteellisi\u00e4": 2, "kasvavat": 1, "kirjattu": 2, "pullojen": 1, "terveysministeri\u00f6n": 1, "klingen": 1, "demokratisoituessa": 1, "huoneeseen": 1, "muutkin": 3, "1933\u20131951": 2, "senaatin": 1, "168\u2013169": 2, "62\u201363": 4, "l\u00e4hetettiin": 2, "eroottisia": 1, "pohjimmiltaan": 3, "luotuun": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulussa": 1, "11\u201316": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoituksessa": 24, "havaittiin": 2, "reagoinnista": 1, "teett\u00e4mist\u00e4": 1, "laskea": 2, "syv\u00e4llisyydess\u00e412": 1, "linjajakoa": 2, "venyminen": 1, "liitolla": 1, "valtausta459": 1, "itsetuntoon": 1, "l\u00e4hiluku": 1, "kasvamaan": 2, "huvitusmenoja": 1, "sairaalaty\u00f6ss\u00e4211": 1, "traditionaalisella": 1, "teht\u00e4vist\u00e429": 1, "killat": 1, "jatkuvuudesta": 1, "kaupungistuvan": 1, "val309": 1, "puolustautuminen376": 1, "microsporon": 2, "toimitettaisiin": 1, "mielipiteeseen": 2, "toiseen": 2, "tyyliin": 6, "29111938": 1, "vapauden": 13, "1889": 3, "turkulaismedisiinarit": 1, "pisimpi\u00e4": 1, "vetovoima": 1, "merkitsem\u00e4\u00e4n": 1, "r\u00e4j\u00e4ytti": 1, "2321932": 2, "ansioita": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4isiin": 2, "tehostaa": 2, "toimihenkil\u00f6t": 8, "huomaansa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nytk\u00e4\u00e4n": 1, "rakkautta": 1, "moraalisen": 3, "vastanneet": 3, "httpwww": 2, "iltoina44": 1, "271966": 1, "linjajako": 1, "yhteiskunnaksi": 1, "eteen": 8, "muutamiin": 1, "seuraamista": 1, "wilska193": 1, "professionaalisen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riprofession": 2, "keskuudessa147": 1, "pyrkij\u00f6iden": 3, "n\u00e4\u00e4t\u00e4nen": 1, "painopiste-eroja": 1, "mahdotonta": 5, "merkitsee": 6, "50-vuotisjuhlajulkaisu": 1, "etiikkaan": 3, "omassa": 6, "today": 1, "kunnioitetaan23": 1, "1411": 1, "lakkojulkaisu": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinty\u00f6n": 16, "erikoisasemassa": 1, "molekyylibiologian": 1, "dylt\u00e4": 1, "sijalle": 4, "teoreettisia": 3, "klubihuoneistojen": 1, "joutuneet": 1, "aloitteellisia": 1, "radion": 1, "kodin\u2026": 1, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4n": 1, "johtanut": 10, "1912\u20131920": 1, "delhiss\u00e4": 1, "moneksi": 1, "tapana": 10, "velkasummat": 1, "j\u00e4senilleen": 2, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 8, "209\u2013234": 1, "tutki": 6, "rangaista": 1, "kyseenalaiseksi": 3, "22111938": 2, "opintoyhteisty\u00f6t\u00e4": 2, "vastaanotoista": 1, "alkupuoliskolla": 1, "koulutuksella": 2, "toteutetun": 1, "1969\u20131997": 1, "3151955": 1, "erikoisaineisiin": 1, "turpeisen": 3, "sverige": 2, "rykmentinv\u00e4lsk\u00e4rien": 1, "voimakkaampaa": 2, "medikofiilia": 1, "tuntemus366": 1, "kulttuurinen": 6, "vaadittavaan": 1, "komitealle": 1, "30-vuotinen": 2, "parempana": 3, "ilmentym\u00e4ksi": 1, "keskell\u00e4342": 1, "opiskelijam\u00e4\u00e4ri\u00e4": 4, "mielt\u00e4\u00e4": 2, "arvioitiin": 12, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 12, "kasvatusta": 9, "kannanottonsa": 1, "gluteaaleja": 1, "koulutusohjelma": 1, "nivelt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliitto-ajoilta": 1, "muistuttivat": 2, "ihanteena": 4, "terveydenhoidon": 4, "tunnettiin": 2, "l\u00e6geforening": 1, "kansanluokkien": 1, "ahkeruus": 4, "parasta": 2, "lomautettuina": 1, "anses": 5, "191961": 1, "johtamia": 2, "asiantuntijateht\u00e4viin": 1, "kansainv\u00e4lisiss\u00e4": 2, "talvisodan": 14, "sovittaa": 1, "asettua": 2, "6\u20138": 2, "arvostelua": 2, "kaupan": 1, "vanhalle": 1, "mahdollisuuksin": 1, "meni": 2, "turkuensis": 1, "yhteiskunnallisuuteen": 1, "21962": 3, "kulttuuriharrastusten": 1, "kiinteit\u00e4": 1, "et": 9, "vaihtuvien": 1, "sille": 9, "morgondagens": 1, "hoitomenetelmist\u00e4": 1, "204103": 21, "keskustelujen": 1, "syyt\u00f6ksiin": 1, "vuoden": 157, "teknillistymisen": 1, "j\u00e4senmaksut": 1, "pirun": 1, "menett\u00e4neet": 1, "lehdess\u00e4": 16, "ilmaantui": 1, "kannasta": 1, "vapaisiin": 1, "ep\u00e4yst\u00e4v\u00e4llisen\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisi\u00e4": 2, "37\u201342": 1, "motiiveja": 2, "mahdollisuudesta": 4, "kasvamassa43": 1, "kansalaisl\u00e4hetyst\u00f6": 1, "edwin": 1, "4121962": 4, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4sy": 3, "lisensiaattitutkintonsa": 1, "harjoittelujaksoa": 1, "rauhan": 6, "pahantapaiset": 1, "linjauksissa": 1, "punakaartin": 1, "nuijamies": 3, "yst\u00e4vyyssuhteita": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen": 1, "tarkoituksesta": 1, "laitoksella": 7, "hy\u00f6kk\u00e4simme": 1, "operaatioita215": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4t": 4, "voitiin": 16, "merikoski": 2, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "ryhm\u00e4kulttuuri": 1, "opiskelijam\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "1913\u20131914": 1, "pelkk\u00e4": 2, "volyymeja": 1, "k\u00e4sityksiss\u00e4": 1, "yksimielisyytt\u00e4": 1, "www-sivuilla": 1, "selviytymisen": 1, "osalla": 6, "opiskeluolosuhteita29": 1, "asenteitaan": 1, "kannatusta328": 1, "loppuvaiheissaan": 1, "naisten": 69, "paikkansa": 5, "public": 4, "penseytt\u00e4": 1, "ifmsaaan": 1, "kuha": 2, "kunnia": 11, "avoimesta": 1, "tekikin": 1, "traditioon": 8, "esiintyv\u00e4t": 1, "56\u201360": 1, "kriittisyyden": 2, "levi\u00e4misen": 2, "41950": 5, "rohkaisua": 1, "298\u2013300": 1, "valitettiinkin": 1, "19111935": 2, "pysytt\u00e4v\u00e4": 1, "heimojen": 1, "httpwwwlksfiopiskelu": 2, "erillisen\u00e4": 1, "eettisesti": 3, "1938": 15, "ilona": 2, "kritisoi": 1, "korostamiseen": 1, "lyhennett\u00e4v\u00e4": 3, "fornixiksi36": 1, "ryhtynyt": 1, "puuttumaan": 1, "219\u2013225": 1, "tudeer": 4, "kehtona": 1, "518\u2013529": 1, "201966": 1, "sosiologian": 9, "virkolan": 1, "tho": 1, "god": 1, "talvisodasta": 1, "12\u201317": 1, "siteeratun": 3, "klinikoiden": 16, "k\u00e4sitteit\u00e4": 9, "taudin": 1, "vaatimusta": 1, "iloisen": 1, "ihmisrakkaus": 2, "kahvit": 2, "organisoitava": 1, "veikkolin": 1, "lisensiaattia": 1, "omaisuudesta": 1, "ajatusta": 4, "toteutustavat": 1, "siirrytty\u00e4": 3, "senp\u00e4": 1, "purasen": 1, "1911\u20131921": 1, "n\u00e4kemyksien": 1, "mattila": 20, "medisiinariliittoon": 1, "siirrytty": 3, "harvoja": 1, "lis\u00e4resursseista523": 1, "vannomansa": 1, "tieteellist\u00e4": 11, "puhuttelivat": 1, "voimistunutta": 2, "edellytyksill\u00e4": 1, "luentolakon": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "burnham": 7, "komitean": 28, "2121933": 1, "k\u00e4sitteelliseen": 1, "\u00e4itins\u00e4": 1, "antisemitismi": 1, "ylioppilasmaailmassa": 10, "ongelmalliset": 1, "teaching": 3, "propeudeuttisen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisia": 1, "innostuksesta": 1, "kappale": 1, "numeron": 3, "yksil\u00f6llisesti": 3, "laitoksessa": 1, "fr\u00e5n": 2, "lauralle": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "85\u2013174": 1, "perustajat": 1, "suorittaneita14": 1, "disseminated": 2, "rikkoi": 1, "preppausta": 2, "varauksellisesti565": 1, "tyy": 1, "1972529": 1, "jaetulla": 1, "kiertoja": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimukseni": 2, "jatkuva": 2, "maanlaajuisen": 2, "sosiologi": 7, "valittaisiin": 3, "lisensiaattitutkinto1": 1, "julkiseen": 3, "3101967": 3, "varakasta": 1, "1890-luvulla": 2, "julisti": 4, "avuksi": 1, "varsinaiset": 2, "ensisijaisesti": 21, "ulottuvuuden": 2, "29\u201330\u00a7": 1, "lakis\u00e4\u00e4teiseksi": 1, "kasvattava": 4, "menoja": 3, "suulla": 1, "menneiden": 2, "1321968": 1, "dammert": 1, "tarvitsevan": 1, "toimimista": 1, "opetuksen": 121, "65\u201369": 2, "mieheen265": 1, "alueelle": 1, "tunnustamiseen221": 1, "l\u00e4hett\u00e4nyt": 1, "velvoituksiin": 1, "19\u201322": 2, "liitetaulukosta": 1, "j\u00e4senhakemuksista": 1, "ehtinyt": 1, "opetuksensa": 1, "oppineensa": 2, "mets\u00e4nhoitajat": 1, "mirja": 1, "vahvistaminen": 1, "kannustavia": 1, "tyka": 32, "menett\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoitussivu": 1, "entisist\u00e4": 1, "publiikista596": 1, "medisiinarip\u00e4iv\u00e4t": 2, "maatalous": 1, "lauraa": 1, "sterilisaatio": 1, "matemaattinen": 2, "anatomia": 20, "v\u00e4litt\u00e4misest\u00e420": 1, "sylf": 1, "herk\u00e4sti": 2, "preparoimastaan": 1, "wallgrenin": 2, "tekisi": 1, "valtionhallinnossa": 1, "teksti": 12, "tehostamista": 1, "painamaton": 1, "pienimuotoinen": 3, "klassikkona": 1, "its": 2, "piiril\u00e4\u00e4k\u00e4rimatrikkelissa": 1, "saadakseen": 4, "64\u00a7": 1, "kanssa37": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteelliselle": 15, "suuriruhtinaanmaan": 2, "ota": 1, "tutkijakoulutus": 3, "ennalta": 6, "l\u00e4nsimaisesta": 1, "tekiv\u00e4t": 14, "hygieenisten": 1, "uudelleenj\u00e4rjest\u00e4mist\u00e4": 1, "olli": 28, "ajoissa": 5, "sodassa": 23, "11938": 4, "teoreettisten": 10, "k\u00e4sitteiden": 1, "suuntautumisestaan": 1, "vaatimaton": 1, "karsintakurssij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "laatima": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ritk\u00e4\u00e4n": 1, "ironinen": 1, "liiketoimintana": 1, "kertomus": 1, "virasta": 5, "erikoisaloille": 1, "yl\u00e4luokassa": 4, "muutokseen": 4, "kekkonen": 2, "tekij\u00e4n\u00e4": 1, "10\u201311\u00a7": 1, "kandidaattikoulutus": 1, "uudistamiseksi": 5, "muutosvastarintainen": 1, "allekirjoitettu": 1, "vaatineiden": 1, "puolueettomana": 1, "yhdess\u00e4olon": 1, "viett\u00e4neet": 1, "roolistaan": 2, "suhtauduttaisi": 1, "p\u00e4\u00e4symahdollisuuksien": 1, "kiistaa": 3, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4riosasto": 1, "l\u00e4kares\u00e4llskapetista": 3, "kuvastimessa": 1, "kannustavan": 1, "naisia404": 1, "henkil\u00f6st\u00f6n": 2, "vastalauseensa": 1, "auktoriteeteista": 1, "ohjelmassa": 10, "oltu": 6, "osuman": 1, "esim": 130, "ty\u00f6voimapoliittiseksi": 1, "101\u2013108": 1, "hyvityksess\u00e4": 1, "suositteli": 2, "perusteellisesti": 2, "laajakantoisuuden": 1, "todellisen": 1, "suorittanut": 10, "reagoitiin": 1, "mikko": 40, "40-luku": 1, "puoluepoliittisten": 1, "1898": 1, "voimaantuloa": 1, "vanhemmista": 1, "opetustoiminnasta": 1, "orionissa": 2, "toteutuivat": 3, "tasaantuivat": 1, "koetusta": 1, "abraasion": 1, "17\u00e4\u00e4n": 1, "heimokongressien": 1, "suomenkielisiss\u00e4": 2, "k\u00e4\u00e4nt\u00f6puolena": 1, "1921": 9, "taisteltava": 2, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4351": 1, "kurssit": 35, "tasapaino284": 1, "antamisessa": 1, "taitoa194": 1, "seuraavinakin": 1, "opiskelija-aineiston": 1, "elinkautinen": 1, "aikana": 140, "lopputulos": 2, "bernhard": 2, "tutkimuksellisina": 1, "kauhean": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ris\u00e4\u00e4dyn": 1, "per\u00e4\u00e4": 1, "tuovinen": 2, "240\u2013241": 1, "samuli": 1, "entist\u00e4ns\u00e4": 1, "opinto-ohjelmaan": 17, "medisiinarikunnalle": 1, "edustaja": 9, "kent\u00e4n638": 1, "haihtuivat": 1, "heit\u00e4kin": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisten": 1, "syntyyn14": 1, "alhaisena": 1, "suomalaisuusmies": 2, "f\u00f6rslag": 4, "tuoneet": 3, "n\u00e4kemyksiss\u00e4": 1, "olkn": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 8, "vannomisesta": 1, "alentuvasti": 1, "brittil\u00e4isiss\u00e4": 2, "kok": 3, "lokakuun": 1, "korkeakouluopiskelijoiden": 7, "laajetessa": 1, "auttamiseksi218": 1, "juhlap\u00e4iv\u00e4n": 1, "tutkielman": 1, "organisaatioihinsa": 1, "vastuuntunnon": 4, "kunnallisella": 1, "ohjausta": 5, "ikuisuusaiheita": 1, "seinien": 1, "prekliinist\u00e4": 1, "nen\u00e4": 7, "ammattihenkil\u00f6n": 1, "j\u00e4lkeisen\u00e4": 6, "kirjassaan380": 1, "viran": 8, "yhdist\u00e4en": 1, "p\u00e4\u00e4oman": 3, "traditioista": 2, "ristiriita": 5, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 11, "politiikkaa": 4, "tiet\u00e4misen": 1, "lausumassa": 1, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6": 1, "vastustus": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4poliittisissa": 1, "ehdottanut": 5, "tyytym\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "reenkolaan": 1, "monistemyynnin": 1, "292\u2013302": 1, "ruotsissa102": 1, "voimmeko": 1, "makroanatomian": 1, "m\u00e5nga": 3, "lyk\u00e4ttiin": 1, "maatalousylioppilaiden": 1, "211\u2013215": 1, "erottaa": 3, "keskusteltaessa": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4poliittisessa": 1, "yhteishenke\u00e4138": 1, "l\u00e4ksimme": 1, "new": 11, "kolmannen": 4, "kasvamisen": 20, "hs": 1, "yhteishengest\u00e4": 3, "1750\u20131945": 1, "l\u00f6nnrothin": 1, "piiril\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4": 5, "1941": 18, "turvattu": 1, "ylioppilaskalenterin": 1, "hallintoon": 3, "kyynikkoja": 1, "sortua": 1, "sosiaalista": 23, "alkututkinnosta": 6, "julistuksesta": 1, "innokkaasti": 3, "normeja": 1, "syyt\u00e4275": 1, "painoivat": 2, "metodit": 1, "avustaminen": 1, "kirjallisuusluettelo": 1, "inhimillisell\u00e4": 1, "823\u2013826": 1, "neuvottelup\u00e4ivill\u00e4111": 1, "1955350": 1, "30\u201339": 3, "1950-luvuilla": 5, "naismedisiinari": 1, "medisiinarikunnasta": 1, "1597\u20131599": 1, "ominaisuuksiin": 4, "t\u00e4yteen262": 1, "terveydenhuoltopolitiikka": 1, "karolina": 2, "n\u00e4kemyksiin": 3, "patologian": 1, "carl": 5, "osakuntael\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneen466": 1, "todella": 2, "j\u00e4rvinen": 24, "muuttuivat": 6, "sis\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "pieter": 2, "el\u00e4m\u00e4nkatsomuksen": 1, "toteutettu231": 1, "valmistautua": 1, "suunnittelulla": 2, "22111949": 1, "akateemisista": 3, "kannattanut": 1, "feb": 2, "juridisia": 1, "kannustuksen": 1, "hlks": 1, "ainoastaan": 14, "kehityskaaren": 2, "r\u00f6ntgendiagnostiikka": 2, "seurojensa": 1, "1944\u20131958": 1, "analysoinut": 1, "marraskuunliikkeen": 1, "kirjata": 1, "ristiriitaisesti": 1, "uskoimme": 1, "ammattiliitton\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "esitetty\u00e4": 1, "226\u2013230": 1, "kansallissosialistisella": 1, "83\u00a7": 1, "3561": 1, "vaali": 1, "kauttu": 9, "vuosijuhlia": 1, "1945\u20131946": 2, "vastaisiin": 2, "n\u00e4kyvin": 1, "scientific": 6, "saanut": 22, "50\u00a7": 7, "laillistetun": 5, "potilaskin": 1, "kasvaneensa": 1, "yl\u00e4luokkaa": 1, "pakollisten": 1, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 1, "1564\u20131565": 1, "3570": 1, "palveluksiksi": 1, "centralised": 2, "lks": 99, "potilas-suhteen": 1, "yhteisty\u00f6elimen": 2, "aktiivisten": 1, "v\u00e4hentyneen79": 1, "olevat": 20, "l\u00e4kares": 4, "ammatillisia425": 1, "tradition": 18, "kohta": 3, "silm\u00e4\u00e4": 1, "careerwoman\u2019-asennetta": 1, "puuttumisen": 2, "tutkimusajanjakso": 1, "78\u201381": 1, "forms": 1, "lukukautena": 2, "ovista": 1, "professoreista": 14, "syyslukukauden": 1, "211\u2013212": 1, "lienev\u00e4t": 1, "omantuntoni": 1, "kandidaateilla": 6, "numeroksi": 1, "fysiologiaa": 1, "jouduttu": 1, "perustava": 2, "leimaamalla": 1, "tietenkin": 1, "ui": 1, "tason": 9, "bibliotheca": 2, "link\u00f6ping": 2, "huomauttanut": 7, "51942": 1, "samanik\u00e4iset": 1, "ilmoitettiin": 1, "responsibility": 2, "toimittama": 1, "toiveet": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4": 1, "rai": 1, "hallintoon122": 1, "sota-ajan": 8, "kokonaisvaltaisen": 1, "ylemmiss\u00e4": 2, "hoitotilanteissa": 2, "1952\u20131984": 1, "renkonen": 5, "2321935": 1, "organisoinnista": 2, "2751958": 1, "virkatoveruudesta": 1, "1966-1967": 1, "mallien": 1, "asiassa62": 1, "huomiokyky\u00e4": 1, "hallinnonuudistuksesta": 1, "lainasummat": 1, "edelleen": 56, "institute": 1, "prekliinisi\u00e4": 1, "humalatilan": 1, "huononnuksena233": 1, "k\u00e4rikuntaan": 1, "marginaaliin": 1, "miehet": 7, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 5, "vajaamielisten": 1, "ty\u00f6nteosta": 1, "kuitenkaan": 49, "puusta": 5, "sairaalalaitoksen": 5, "n\u00e4k\u00f6kohdat": 2, "1960\u20131970-luvun": 2, "rotary-j\u00e4rjest\u00f6t": 1, "93\u201394": 1, "\u00e4\u00e4nek\u00e4st\u00e4": 1, "kanssa481": 1, "1900luvun": 2, "sovitettua": 1, "sanomat": 3, "heikkoa": 2, "tutkinnot": 5, "havanto": 4, "riitt\u00e4\u00e4": 2, "kirjassa": 9, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 3, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4syrajoitusten": 5, "n\u00f6yryytt\u00e4misen": 1, "sosialidemokraattien": 2, "painottama": 1, "naisopiskeopiskelijat": 2, "11937": 2, "nopeita": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 2, "tiedotusv\u00e4lineiden": 2, "j\u00e4rnefelt": 4, "palkaton": 1, "lakkoon": 3, "yleistymisen": 3, "huonosta": 4, "castr\u00e9nin": 4, "liittyneiden": 3, "etenemiselle": 3, "hyv\u00e4ksyttiin": 16, "1072009": 2, "osuneen": 1, "korostamisella": 1, "kuntainliiton": 1, "lyhent\u00e4minen": 2, "kes\u00e4ll\u00e4": 20, "syv\u00e4llek\u00e4yvi\u00e4": 1, "rikolliset": 2, "j\u00e4rjestetyist\u00e4": 1, "tulevilla": 1, "laittomuuksiin": 1, "2511938": 3, "klassinen": 2, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 4, "osastokierroilla": 1, "k\u00e4yr\u00e4\u00e4": 1, "tieteellinen": 17, "tapakulttuuriin": 1, "jaettu": 8, "3711": 1, "opetusala": 1, "osuudesta": 1, "mittareita": 1, "vinoumat": 1, "kuuleminen": 1, "yliopisto-opintoihin": 5, "tilanahtautta": 2, "opettavi": 1, "amanuenssipalveluksessa": 1, "kriisiss\u00e4": 1, "poliittisia": 5, "kotiseututy\u00f6n": 1, "ruotsinkielisille88": 1, "dyhouse": 9, "toiminnassaan157": 1, "englannin": 4, "engman": 3, "tulon": 2, "yksityisopetus": 1, "kirja": 20, "haittasi": 2, "v\u00e4litt\u00e4miseksi": 1, "\u00e5tg\u00e4rder": 2, "ehk\u00e4iseminen": 2, "unelmana": 1, "tiitan": 1, "ry\u00f6st\u00f6retkell\u00e4": 1, "haastattelut": 2, "t\u00e4rke\u00e4ll\u00e4": 4, "41951": 2, "reittien": 1, "taustoistaan": 1, "128\u2013133": 2, "1911937": 1, "1945": 47, "taustasta": 16, "aiheuttaman": 2, "porvarillisten": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksess\u00e4": 1, "kulkeneet": 2, "kierrosta": 1, "suuriruhtinaskunnassa": 2, "31948": 5, "vahvistumiskehityksen": 1, "yksityispraktiikasta70": 1, "kertomisen": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4suojeluskunnan": 5, "degeneraatio": 1, "69\u201373": 1, "bonsdorff": 8, "todellisuudesta": 1, "yhteiskuntatieteelliset": 1, "koulutusohjelma-ajattelun": 1, "hankkimiseksi187": 1, "suomenkielistyminen": 1, "k\u00e4sittelee": 2, "medisiinariaineksen": 4, "korvissaan": 1, "mehengen": 1, "pappeihin": 1, "perehtyminen": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "palkkauksen": 5, "kirjoituksia": 10, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinvalinnan": 1, "perheisiin": 1, "medisiinarit\u00e4r\u00e4yksen": 1, "kiitteli": 2, "tiedeosaston": 1, "kielikysymys349": 1, "pyyt\u00e4misest\u00e4": 1, "sijaan": 48, "ovatko": 2, "saunassa": 1, "\u00e4\u00e4rialueiden": 1, "ottivat": 10, "aronpuro": 1, "tiedolliseen": 1, "kaksikielisest\u00e4": 2, "forskarminnen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikouluissa": 5, "43\u201344": 5, "my\u00f6nteisemm\u00e4ksi": 1, "herrasmiehelle": 1, "yht\u00e4kkinen": 1, "269\u2013274": 1, "assistenttia": 1, "toisarvoisena": 1, "ilmenee": 6, "terveydenhuoltoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 3, "opiskelijavalinnan": 1, "viitattu": 2, "toimintaa": 21, "ahkeria": 1, "menestyiv\u00e4t83": 1, "rajoittavan": 1, "todennut": 57, "keskeisen": 5, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinty\u00f6h\u00f6n": 2, "liittyneen": 4, "korkealle": 3, "sofi": 1, "suostuttu100": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1, "yhdistyiv\u00e4t": 4, "juopa": 1, "siet\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "kritiikist\u00e4": 3, "medisiinariklubiksi": 1, "1969\u20131994": 1, "9111943": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 2, "juvan": 1, "kustannuksista362": 1, "toimituskunta": 2, "tarkoituskaan": 1, "edustavia": 1, "nieminen": 13, "61964": 3, "luokseen": 1, "pohjoismainen": 9, "puute": 9, "aniluoto": 1, "pyrkimyksess\u00e4": 1, "ty\u00f6komiteoita": 1, "raportti": 6, "kirjelm\u00e4": 1, "tuulettaa": 1, "13\u201316": 2, "mielialoja": 1, "duodecimilaiset": 1, "empaattisina": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riromaanien": 1, "kansandemokratia": 1, "teht\u00e4vien": 2, "apteekkarit": 2, "kokemia": 1, "tottumukset": 1, "taipaleen": 19, "suorasukainen": 1, "alkututkinto": 7, "opinto-ohjelmaan476": 1, "demokratisoimisen": 1, "opintoyhteisty\u00f6lle": 1, "opiskelijaliikkeeseen": 1, "komitea477": 1, "tyylin": 1, "n\u00e5gra": 3, "riippui": 2, "maassa224": 1, "paimenkirje": 1, "3699": 1, "lehdiss\u00e4": 1, "oikeansuuntaista": 1, "tiukkoihin": 1, "opintodemokratiasta": 1, "pidettyyn": 2, "varsinais-suomen": 1, "erik": 2, "ratkaiseviksi": 1, "kokousp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "keskustella": 7, "loput": 3, "aatehistoriasta": 1, "syrjinn\u00e4n": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpi": 2, "ihanteita": 11, "naistensairaalan": 1, "vaalien": 5, "rajoitettu": 2, "7\u201311": 2, "j\u00e4seniksi34": 1, "113\u2013121": 1, "my\u00f6nt\u00e4v\u00e4t": 1, "olemassaoloa177": 1, "virkanimitysten": 1, "sellainen": 4, "miten": 73, "yhteiskunnallistumisen": 4, "murroksessa164": 1, "maanpuolustus": 1, "tiedekun": 1, "tavoitteeksi": 14, "kollega": 68, "rajoittanut": 1, "7\u20139": 6, "karenssiaika": 1, "kasvatukselta": 2, "katettujen": 1, "matka": 3, "konfliktiin": 1, "tunnustaa": 3, "hedelm\u00f6ittymishetkest\u00e4": 1, "muodostuisiko": 1, "tiedekunnissa": 27, "207\u2013208": 2, "lauantaitansseihin": 1, "kouluttautui": 1, "pojista": 1, "historiallis-kielitieteelliseen": 1, "varallisuudella": 2, "sis\u00e4\u00e4nottom\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 1, "hammasl\u00e4\u00e4ketie": 1, "sis\u00e4tauteihin": 1, "painottivat": 3, "lomauttamista": 1, "ammattikierron": 1, "professorina": 7, "esiinmarssille": 1, "opetusohjelma": 1, "valtioyliopistossa": 1, "itseopiskelun": 1, "terveyspalvelut": 1, "erityislaadun": 1, "kysymyksi\u00e4408": 1, "vapaamuotoinen": 1, "kuullen": 2, "protesteihin576": 1, "eron": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rimatrikkelissa": 1, "alueen": 2, "varhaista": 1, "tiedekunta": 194, "said": 1, "ehommaksi": 1, "355\u2013357": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4huoltokoulu": 1, "81968": 4, "carol": 4, "k\u00e4si": 1, "viesti\u00e4": 1, "jussi": 6, "kock": 5, "peruskoulutusta": 2, "3806": 1, "tehostamiskomitean": 1, "f-e": 1, "ignatiuksen": 1, "1951179": 1, "l\u00e4\u00e4kkeit\u00e422": 1, "pohjalta121": 1, "muodostaa": 6, "painostustapana": 1, "passiivisuudesta": 2, "aloitteellisuus": 1, "k\u00e4sikauppal\u00e4\u00e4kkeiden": 1, "virtaman": 1, "luentopotilaita": 1, "hankkiminen": 5, "johtuneista": 1, "palkka": 2, "periaatteena": 1, "luottamuspula": 2, "julkistajien": 1, "arvovaltakysymyksi\u00e4": 1, "analyysi": 1, "annetun": 1, "saku": 1, "nakersi": 2, "palveluksen": 2, "telmien": 1, "uudenmallisen": 1, "science": 1, "olut": 2, "radikalismia": 4, "1017": 1, "kokeneet": 2, "12111968": 1, "kiireellinen": 2, "miles": 1, "lievitt\u00e4minen": 1, "l\u00f6ydy": 3, "liitteet": 12, "korkean": 7, "laatineet": 1, "100\u2013105": 1, "uskallusta": 1, "reseptitehtailijoita": 1, "1904": 1, "odotukset": 1, "korvaavan": 2, "edustavan": 2, "traditiota": 7, "1956": 74, "1252\u20131253": 3, "toimiin": 8, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 23, "\u00e4itien": 1, "paradigman": 1, "ammattimiehi\u00e4": 1, "1291961": 1, "korkeakouluittain": 1, "rondeilla": 1, "siirtym\u00e4aika": 1, "olemisen": 1, "uppsala": 2, "valtiotieteellisess\u00e4": 2, "laajuudessa": 2, "karkeasta": 2, "kladien": 1, "j\u00e4rjestelyt": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 1, "nojata": 1, "2521941": 1, "tiukkojen": 1, "legendoiksi": 1, "kaaren": 1, "73\u00a7": 1, "teoriasta": 1, "58\u00a7": 5, "kulttuuritoimikunnan": 2, "teoreettisen": 8, "raportoidessaan": 2, "aiempina": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "laaja-alainen": 2, "ylioppilaaksi595": 1, "yhdisti": 6, "1511963": 2, "lomauttaminen": 1, "v\u00e4hennettiin": 2, "palmen": 1, "voimavarojen": 1, "vuorovaikutus": 1, "yst\u00e4v\u00e4llinen": 2, "valtaus": 1, "551936": 2, "selke\u00e4": 5, "ammatillistuminen": 3, "lakiesitykseen": 1, "kirjoituksille": 1, "olotilaa": 1, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6ihin273": 1, "t\u00f6ihin": 2, "kilpailusta": 4, "suurella": 5, "y\u00f6t\u00f6it\u00e4": 1, "saunaseura": 1, "jatkuvuuksien": 1, "syntyy": 1, "ty\u00f6l\u00e4iset": 1, "yliopistohistorian": 2, "10102016": 9, "oikeusl\u00e4\u00e4ketiede": 5, "tehostui": 1, "sosiaalihenkil\u00f6st\u00f6lle": 1, "n\u00e4kyv\u00e4ksi": 26, "prosessin": 13, "yksil\u00f6iden": 8, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riys": 1, "sallittiin": 2, "perustettua": 1, "embryoiksi": 1, "muodostamisen": 1, "valintaperusteita": 1, "1936\u20131937": 2, "sanallistettavissa": 1, "luentopainotteisuus": 1, "sotasyyllisten": 1, "clausus\u2026": 1, "sotilassairaalasta": 1, "edustavat": 1, "1737": 1, "78\u201379": 2, "vaihteessa": 23, "1144\u20131152": 7, "tiollinen": 1, "nainen": 4, "muullakin": 1, "tapahtuisi": 2, "vuorinen": 2, "lisensiaateilla": 1, "eettisi\u00e4": 5, "toimittiin": 12, "keskeisiksi": 1, "martti": 32, "huolehtimaan": 2, "\u00e4nnu": 1, "avv\u00e4gar": 2, "pakinan": 1, "harrastuksiin": 3, "398\u2013399": 3, "kanssaihmisiin341": 1, "yhteiskunnallisesta": 7, "tyyhyn101": 1, "madrasin": 1, "toivoa": 1, "debatt": 1, "aatteellisia": 2, "aloitteessaan": 1, "haudattu": 1, "muutosprosessien": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintoiminnalle": 1, "aasis-kurssiltaan": 1, "turkulaisesta": 1, "laiminly\u00f6neit\u00e4256": 1, "nousta": 4, "lipui": 1, "suunnittelemassa": 1, "1923": 6, "ammattiryhmittelyihin": 1, "suhteita": 8, "iloitsee": 2, "hankkimista": 1, "suorittaneet": 10, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikasvatuksessa": 8, "kriisist\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6skokoelman": 1, "kirjoitusprosessia45": 1, "aiheopetusta": 1, "asy": 1, "periaatteessa": 6, "oppiaineen": 1, "kulttuuritoiminnalle": 1, "soti": 1, "dialektiseen": 1, "vastuulliseen": 1, "ehdotuksensa": 2, "saaneiden": 2, "1901\u20132001": 1, "t\u00e4lt\u00e4": 8, "esiintymist\u00e4": 3, "4121951": 1, "universities": 2, "highly-respected": 1, "osakuntiin171": 1, "2121947": 3, "traditionaaliseen": 1, "julkisuushakuisia": 1, "edvard": 2, "sakot": 1, "ilojen": 1, "l\u00e4\u00e4kekauppaa": 1, "taipumaan": 1, "dytt\u00e4m\u00e4ksi": 1, "suunniteltaessa483": 1, "inhimilliset": 2, "syrj\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "lainan": 1, "osin": 17, "kladij\u00e4rjestyksess\u00e4": 4, "laajennettiin": 3, "k\u00e4reille": 1, "httpwwwwmaneten60about70history": 1, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 1, "raportoi": 2, "tutkielmani": 1, "kladi": 2, "seksuaalisuuden": 1, "vanhanaikaisen": 1, "tehdyille": 1, "kunniaj\u00e4senen": 1, "kasvatettava": 1, "ralph": 9, "61962": 3, "ty\u00f6p\u00e4iv\u00e4n": 1, "proffajuhlan": 1, "usein": 55, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintoiminnasta": 4, "31957": 9, "imminens": 1, "maria": 1, "ryhm\u00e4ty\u00f6ll\u00e4": 1, "opetustapoja": 1, "persoonallisuuksina": 1, "j\u00e4\u00e4": 2, "luonteenpiirteet": 1, "luonteesta": 6, "hankalaa\u2026": 1, "sotahygieniassa": 1, "voinee": 1, "molemmille": 1, "uhaksi": 1, "14\u201331": 5, "ylimmist\u00e4": 3, "vasemmistolaisten": 2, "helske": 4, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heinen": 1, "erityisell\u00e4": 2, "aihe": 5, "kokemuksista217": 1, "k\u00e4til\u00f6iden": 1, "t\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "varmaan": 4, "koruttomasti": 1, "t\u00e4n\u00e4": 2, "muuttunut": 16, "valmistui": 17, "parantamiseksi567": 1, "vapaat": 1, "el\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "1870\u20131890-luvuilla": 1, "suuntaa-antavina": 1, "sijalla": 3, "vapaaehtoisuuteen": 7, "hakeutumisessa": 4, "lehdet-palsta": 1, "iv": 4, "kandidaattiseuroilta": 1, "rite": 1, "hyeenat": 1, "klinikat": 6, "esimerkin": 5, "\\n\\nthe": 2, "aiheista": 1, "hyksn": 3, "ut\u00f6vning": 1, "odottaa": 5, "uudistukset": 2, "ammattiyhdistykseksi": 1, "entisaikoina": 1, "vaadittavia": 3, "ty\u00f6skentelyolosuhteita": 1, "\u00e4\u00e4nesti": 1, "kollegiaalisuusohjeet": 1, "statuksen": 6, "ehk\u00e4isemist\u00e4": 1, "4\u20139": 1, "miesl\u00e4\u00e4k\u00e4reist\u00e4": 2, "annettiin": 23, "samaistua": 1, "rangaistavaksi": 1, "ep\u00e4toivoissaan": 1, "joys": 1, "varovaista": 1, "l\u00e4heisi\u00e4": 1, "kesk": 4, "laitoksella365": 1, "palvelleet": 2, "kasvatuslaitokset": 1, "119\u2013120": 1, "syntyv\u00e4n": 2, "k\u00e4sitysten": 1, "opintoj\u00e4rjestelyist\u00e4": 1, "samaistumispintaa": 1, "shows": 2, "sis\u00e4ltyv\u00e4n": 1, "julkilausumia": 1, "akateemis-tieteellinen": 1, "stan": 3, "yhdenmukaistamisesta": 1, "poikineen": 1, "lehti\u00e4\u00e4n": 1, "initiaatioriitit": 1, "kohtasi": 3, "erillisille": 1, "kootusta": 1, "lakkaamiseen": 1, "edell\u00e4k\u00e4vij\u00f6it\u00e4": 1, "statusristiriidassa": 1, "hetkeksik\u00e4\u00e4n": 1, "kotiseuduntutkimuksessa": 1, "virkistykseksi": 1, "272\u2013276": 1, "\u00e5rs": 1, "terveydenhoito-osaston": 1, "tunnetun": 1, "vauraudella": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikodeista": 1, "yleislakkoon": 1, "rajoittamalla": 1, "vaatetus": 2, "parantamista": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "taktiikka": 1, "open": 2, "maaseudulle": 4, "syntymiseen": 1, "horjutti": 1, "pident\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "sairausvakuutus": 8, "jasmin": 1, "keskusliitto": 1, "social": 3, "oppiaineilla": 1, "j\u00e4lkeenp\u00e4in": 1, "tohtorilla": 1, "harjoitusten": 1, "medisiina": 3, "koulumenestys": 2, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 12, "toteutumisesta": 1, "teett\u00e4nyt": 1, "1958\u20131959": 1, "eritt\u00e4in": 7, "sairastensa": 1, "sotia": 2, "lampikoski": 3, "kokoukseen": 3, "42\u00a7": 10, "toisiaan": 3, "erinomaisen": 1, "ep\u00e4varma": 1, "eetoksesta": 3, "muodostunut": 15, "maailmankonferensseja": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "varsinaiseen": 1, "26\u201333": 1, "lakkoa": 3, "fakultetens": 4, "vaihtuvaa": 1, "sis\u00e4llys": 1, "nykyiselt\u00e4": 1, "kertaan": 3, "etua333": 1, "prosessiin": 6, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riseurassa": 1, "kurinpitotoimenpide": 1, "suositellut": 1, "kulutusvalinnoista": 1, "21946": 3, "odotella": 1, "niitten": 1, "yksityisi\u00e4": 1, "lobbaus": 1, "kysynt\u00e4\u00e4": 1, "upeilee": 1, "offentliga": 2, "yhdistyminen": 1, "valtioyhteyteen": 1, "ripe\u00e4sti": 4, "7111967": 1, "suomalaistamiskampanjassa": 2, "vanhuuden": 1, "seuralle": 3, "esiin": 9, "saavuttaneet": 1, "kutsumaan": 1, "uudenlaista": 9, "tempausperinnett\u00e4": 1, "change": 4, "kirjoituskoneen": 1, "j\u00e4senkunnasta": 1, "speksej\u00e4": 1, "13\u201318": 1, "rauhala": 6, "laajapohjaisten": 1, "l\u00e4sn\u00e4olo": 2, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 18, "181947": 1, "oikeusturvasta": 1, "lainopin": 3, "aikana137": 1, "radikalismille": 2, "tilanteessa": 6, "hyvinvointiyhteiskunnan": 2, "professoreihin": 2, "edustajistoon": 4, "kulttuurisuuntauksesta": 1, "21961": 8, "1968412": 1, "vakiintuminen": 1, "muistitietokeruista": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikunnalle": 3, "ahdingossa": 1, "annettavasta": 1, "aikakauslehdiss\u00e4": 1, "sovellettua": 1, "sarjassa": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 4, "lastenklinikalla257": 1, "kuuluviksi": 1, "ollenkaan": 1, "useisiin": 1, "2048\u20132050": 1, "ajoin": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliitosta": 4, "simmer": 4, "lunttaus": 1, "perusteli": 2, "2541912": 1, "parantamaan": 7, "psykiatriaan191": 1, "aasis-kursseille": 1, "arvosteltaessa": 1, "periaatteen": 7, "keino": 7, "haastattelemat": 2, "vastaavista": 1, "ammattikuvaa359": 1, "sovintotuomioistuin": 2, "vastenmielisilt\u00e4": 1, "aktiivisuutta": 9, "l\u00e4\u00e4ketehdas": 2, "todentaa": 1, "heimokonferensseja": 1, "kuukausi": 2, "vitsien": 1, "kongressiin": 2, "3788": 1, "aiheuttaja": 1, "opetusmuotona": 1, "kirjoittajat": 4, "omakuvasta": 1, "opiskelijael\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "n\u00e4kyikin": 1, "syrj\u00e4ytyneiden": 1, "2015": 23, "seurannut": 3, "\u00e5terstod": 1, "humanistispainotteisen": 1, "yhteiskunnallistuminen": 3, "konsistoriin16": 1, "normaali": 3, "sanotusta": 1, "n\u00f6yr\u00e4st\u00e4": 1, "spesialisti": 3, "41955": 7, "professori-ylil\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "terveydenhoidolliset": 1, "avata": 1, "suoritettaisiin": 1, "ylihoitaja": 1, "entisest\u00e4": 1, "loogisesta": 1, "hajottaa": 1, "kunnat": 4, "rikoslakiin": 1, "monia": 14, "puutteena": 2, "eetosta18": 1, "syntyiv\u00e4t": 1, "hyvien": 2, "heid\u00e4t": 5, "latinankielinen": 1, "kielivaikeudet": 1, "ajaa": 3, "yksityisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n118": 1, "rotubiologiaa": 1, "ajatellen": 3, "hienotunteisen": 1, "askelin": 1, "1958-1959": 1, "kulhia": 1, "poliklinikkapalvelua": 1, "17121946": 1, "heihin": 4, "marttila": 1, "kierroista": 1, "omaksuneet": 4, "ammattiorientoituneita": 1, "ammattiin73": 1, "asioissa": 9, "alkupuolelta": 3, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 2, "laillistus": 1, "vapaa-ajalla": 1, "k\u00e4sitteell\u00e4": 3, "kiert\u00e4v\u00e4n": 1, "tutkielma": 6, "2581": 1, "laajentamisesta": 1, "ulkonaisesti": 1, "puoluetiet\u00e4": 1, "rahalahja": 1, "k\u00e4sittelen": 1, "toteutti": 3, "esko": 10, "frakkeihin": 1, "kuohunta": 2, "ruumiiden": 6, "kypsym\u00e4tt\u00f6m\u00e4mpi\u00e4": 1, "pukeutumiskoodista": 1, "parland370": 1, "69\u201370": 1, "mainitsi": 1, "jotain": 7, "varv": 1, "81\u201396": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4syrajoituksiin": 1, "merkinn\u00e4t": 1, "ep\u00e4varmana": 1, "osakseen": 1, "kiinnittyy": 2, "71967": 3, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4upseerikursseille354": 1, "j\u00e4rjestetyn": 1, "aiemmat": 1, "kulkue": 1, "kielirajojen120": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4kapteeni": 1, "tehokkuutensa": 1, "j\u00e4lkeisess\u00e4": 5, "samaistaa": 1, "purnauspalstallaan": 1, "osalaillistuksen": 1, "v\u00e4it\u00f6skirja": 5, "olemme": 3, "kuvataiteen": 1, "tiett\u00e4v\u00e4sti": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtiin": 1, "changes": 2, "kehittelemist\u00e4": 1, "ammattikunnassa": 2, "muotoutunut": 2, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isin\u00e4": 1, "75\u201376": 1, "hieman": 11, "l\u00e4mminsyd\u00e4miseksi": 1, "hiljaisinta": 1, "49\u201355": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikotien": 1, "ilmestymist\u00e4300": 1, "ajamaan34": 1, "provokatiivisuus": 1, "rakentunut": 5, "korvaamaan": 2, "httpwwwutufifiyksikotmedopiskelukoulutustarjontallsivuthome": 1, "pysytell\u00e4": 1, "assistenteilta": 1, "kehittym\u00e4tt\u00f6myys": 1, "\u00e4lyk\u00e4s": 1, "1911965": 1, "saima": 2, "samanmielisyys": 1, "215\u2013217": 3, "j\u00e4\u00e4neist\u00e4": 2, "otollisissa": 1, "nuorten": 38, "koskisen": 1, "monimutkaisempi": 1, "paisua": 1, "kandidaattivaiheeseen": 1, "nuoremmille": 6, "ti\u00e4": 1, "221\u2013230": 1, "specialisation": 2, "eurooppalaisessa": 1, "lassila": 7, "puhuttamassa": 1, "palveleville": 1, "markkaa5": 1, "tehdylle": 1, "magazines": 2, "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "1940\u20131955": 2, "alussa387": 1, "g\u00f6ran": 1, "klossner": 3, "kandikerroksen": 1, "auttamiseksi": 2, "1925\u20131945": 1, "provosoivanakin": 1, "tiedonantoja": 13, "perehtyneit\u00e4": 2, "halukkaat": 2, "1972\u20132002": 2, "ylioppilastiedekunta": 2, "vastuuseen": 7, "tutkitut": 1, "naisilta": 1, "komiteanmietint\u00f6": 3, "oikeudenmukainen": 1, "\u00e4killisi\u00e4": 1, "vastinetta": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riseura": 7, "yliopistoilta": 3, "tuntuvat": 1, "synnytysklinikan": 1, "eroissa": 1, "medisiinarip\u00e4ivien": 1, "suomalaistamiseksi": 1, "juhlaesitelm\u00e4ns\u00e4": 1, "vakuutusviranomaisten": 1, "ty\u00f6skentelisi": 1, "nopea": 4, "perusta": 5, "ep\u00e4loogisena": 1, "l\u00e4kekonst": 2, "luoma": 2, "pidemm\u00e4ll\u00e4": 1, "ryhmittym\u00e4t": 1, "perustamissyyn\u00e4": 1, "suomalaisenkin": 1, "k\u00e4sikirjoitukseni": 2, "palautteiden": 1, "tiivist\u00e4neet": 1, "vaihtanut": 1, "konservatiivisia": 4, "suomenkieliseksi": 1, "klinikalle": 1, "uudistaminen": 7, "kulutuksen": 1, "vannottu": 1, "steri": 1, "collan": 2, "kehittyiv\u00e4t": 1, "energisyys": 1, "416\u2013417": 1, "korvannut": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisest\u00e4": 2, "illallisena": 1, "nostamaan": 2, "pahin": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteilij\u00f6iden": 1, "dyna": 1, "kriittisemmin": 1, "itses\u00e4\u00e4tely": 3, "suinkaan": 2, "seuraavan": 6, "perusluonnontieteiden": 10, "maamme": 2, "juoksevia": 1, "1000": 2, "suureksi": 1, "261965": 1, "kollektiivista": 1, "kulturelleja": 1, "739\u2013752": 1, "perinn\u00f6n": 2, "aloihin193": 1, "edellisell\u00e4": 2, "vastakohtaisuuksien": 1, "koulutussairaalaneuvottelukunta": 1, "person": 1, "laatua": 3, "centre": 2, "meijeriopistosta": 1, "jakaantunut": 1, "991947": 1, "uudistetun": 1, "uudistettavan310": 1, "el\u00e4\u00e4": 1, "tampere": 17, "perustamissuunnitelmia": 1, "p\u00e4ivystett\u00e4ess\u00e4": 1, "yhdyssiteen\u00e4": 1, "1936\u20131938": 2, "puolivirkamiehin\u00e4": 1, "yksitoista": 1, "osoittanut": 4, "2007\u20132009": 2, "hukkaan": 1, "kokeeseen": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "antamisen": 1, "kiireisin\u00e4": 1, "valistus": 5, "mielletyn": 1, "ajanjakso": 1, "dissektioiden": 1, "j\u00e4senmatrikkelissa": 1, "volont\u00e4\u00e4rin\u00e4329": 1, "riippumaan": 1, "ammattiyhdistyslehti": 1, "yleisl\u00e4\u00e4ketieteen": 1, "1895\u20131952": 1, "bakerin": 1, "tulivat": 34, "puheita": 4, "leimattiin": 1, "karjalan": 3, "korottaa": 2, "biologian": 1, "rotuhygieenisin": 1, "opetustilojen": 4, "ylemmille": 1, "mielenterveyden": 1, "31974": 1, "saksankielisiin": 1, "omaksuu": 2, "vapaaehtoiset": 1, "j\u00f6rn": 5, "voimakkaasti": 16, "yl\u00e4luokasta": 9, "labyrintti": 1, "kent\u00e4ll\u00e4266": 1, "meilahden": 1, "apuna": 2, "sosiaalistamisen": 3, "komppanioissa": 1, "hallinnonuudistusasiassa": 1, "5\u20139": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 1, "naiskandidaatteja": 1, "uudistukselle": 3, "sosialistiset": 1, "fetuksille": 2, "sihteereist\u00e4": 1, "omistan": 1, "terveyssisaret": 2, "kehittyi": 7, "vakinaisilta": 1, "b\u00e4ckstr\u00f6m": 1, "sattumanvaraisuuteen": 1, "ohjannut": 1, "monivalintatentteihin": 1, "puutteita": 4, "ilahduttavasti": 1, "1988": 12, "valinnalle": 1, "ylev\u00e4\u00e4": 1, "naisistumista61": 1, "kunniatohtori": 1, "antaman": 6, "tutkimustiedolle": 1, "fysiologia": 7, "professoritasolla": 1, "221933": 1, "perusluonnontieteille": 1, "millisyys": 1, "wichmann": 4, "j\u00e4senten": 20, "vitsein\u00e4": 1, "omaehtoiseen": 1, "kuulusteluja": 3, "kansallinen": 2, "kokonaan": 14, "tlksll\u00e4": 1, "koulutuksellinen": 1, "kokouksiin": 7, "rien": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 3, "korostua": 2, "kiteytyv\u00e4t": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "v\u00e4lisiss\u00e4": 4, "akateemiseen": 17, "80\u00a7": 1, "pyk\u00e4li\u00e4": 1, "v\u00e4ri\u00e4": 4, "takala": 2, "piittaamattomuus": 1, "alhaisempi": 1, "everett": 3, "maailmaa239": 1, "mustin": 1, "tarkoituksissa": 1, "vahvemmin": 2, "lyseo": 1, "historiatoimikunnan": 1, "sksn": 1, "yl\u00e4luokkaista": 3, "aseveljeys": 1, "ajatteluun": 4, "ammattitaudit": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripalvelusten": 1, "esikuvani": 1, "kuluja": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t265": 1, "kandidaattikurssi": 2, "heijastuneita": 1, "perustanut": 2, "publiikki": 1, "esikuva": 1, "vaikuttavan": 4, "terms": 4, "p\u00e4\u00e4toimittajan": 2, "takia": 11, "perusteiksi": 1, "keaa": 2, "collegium": 14, "kiistat": 1, "luultavasti": 27, "johdannossa": 3, "seminaarisarjan": 1, "\u00e4itihahmona": 1, "suru": 1, "sattumanvarainen": 1, "pitk\u00e4\u00e4": 3, "yng": 1, "hygieniaa": 2, "perusteella341": 1, "porvoo": 15, "antajana": 3, "kaihdettu": 1, "kansantalouden": 1, "mielipide": 4, "laine": 2, "1860": 1, "kannanotoille": 1, "osastoty\u00f6skentelyn": 1, "paikasta": 2, "j\u00e4ljill\u00e4": 2, "mukaisesti49": 1, "arvostukseksi": 1, "ep\u00e4luotettavia": 1, "liittiv\u00e4t": 2, "engelsilt\u00e4": 1, "kokoonnuttiin": 1, "arkistoaineistossa": 1, "otoksen": 1, "mognad": 1, "yhten\u00e4iseen": 3, "piiril\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 13, "kontrolloitu": 1, "sitoutuminen": 8, "1911\u20132011": 1, "juhlista": 2, "opintoymp\u00e4rist\u00f6": 1, "sairauksissa182": 1, "tapahtua222": 1, "kahtia": 1, "kaikilla": 5, "howard": 4, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 5, "1541924": 1, "serologiaan": 1, "perustaa": 14, "pariin": 7, "sanoa": 7, "kasvuna": 1, "1964\u20131988": 1, "suomenkielist\u00e4": 5, "valmennuskurssien": 1, "merkitsi": 54, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 2, "2131912": 1, "kiteytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "h\u00e4mm\u00e4stytt\u00e4v\u00e4n": 1, "k\u00e4\u00e4ntyneelle": 1, "synnytysopin": 2, "kertynyt": 5, "yht\u00e4\u00e4n": 3, "velkaa": 2, "vanhanaikaista": 1, "\u00f6sten": 1, "tulleilta": 1, "profiilillaan": 1, "eriarvoisuus": 2, "n\u00e4hden93": 1, "koulul\u00e4\u00e4k\u00e4rein\u00e4116": 1, "their": 19, "tasokkaan": 1, "sammakosta": 1, "ohjeena": 1, "laillistetuista": 1, "karsinnaksi": 1, "p\u00e4\u00e4osan": 1, "informaatio": 2, "opintoihin317": 1, "puliukko-ohjelmasta": 1, "ep\u00e4poliittiseksi": 1, "eriarvoisuutta": 2, "miksi": 13, "l\u00e4htenyt": 1, "144\u2013148": 1, "siivittiv\u00e4t": 1, "vastakkainasettelua": 5, "yhteiskunnalliseen": 10, "2841936": 2, "alkuopintoihin": 1, "education": 66, "ainoat": 2, "virat": 2, "tyytym\u00e4tt\u00f6myys": 1, "f\u00f6ref\u00f6ll": 1, "ammatilliseen": 2, "amanuenssikysymyksest\u00e4": 4, "vasemmistopoliittista": 1, "lic": 1, "mietint\u00f6ns\u00e4": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4\u00e4n": 1, "19121961": 1, "tynyt": 1, "julkaisi": 8, "erikoistumispaikkoja": 1, "anestesiologian": 2, "liitt\u00e4\u00e4": 9, "perustamissuunnitelmissa": 1, "kunnioittaa": 1, "ohjelmaa152": 1, "summan": 1, "florinin": 2, "kaatuneet": 1, "hy\u00f6kk\u00e4yksest\u00e4": 1, "arvostetun": 5, "jollei": 1, "bonsdorffin": 3, "jaettiin": 13, "1950\u20131970": 1, "soveltaminen": 3, "vahvistaneet": 1, "ennustaa": 1, "salassapidon": 1, "geneva": 8, "luokitteluperiaatteita": 1, "poliisit": 1, "idealisti": 1, "prosentit": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 5, "suoriutua": 1, "however": 2, "sis\u00e4isi\u00e4": 1, "kutsumusluonteen": 1, "berliinin": 1, "ratkettua": 1, "menetetyt": 1, "kyyniselt\u00e4": 2, "suosiosta": 1, "viinin": 1, "aloittivat": 5, "rintamansa": 1, "vaatisi": 2, "toiminnassa": 20, "kartoittamisen": 1, "ylioppilasyhteis\u00f6llisyys": 1, "kiltamaisia": 1, "ihmisen\u00e4358": 1, "pohtineen": 2, "painostustoimien": 1, "719577": 1, "j\u00e4rjestettyn\u00e4": 1, "mietteit\u00e4": 11, "liikkumaan": 1, "opintouudistuksen": 16, "haastatteluja": 3, "v\u00e4lill\u00e4485": 1, "kahta": 2, "osakuntavetoinen": 1, "yleisl\u00e4\u00e4k\u00e4rein\u00e4": 2, "tunnettu": 5, "set\u00e4l\u00e4": 1, "600\u2013610": 1, "en": 22, "kiinte\u00e4t": 2, "perinn\u00f6llisyyden340": 1, "valheriitaa291": 1, "sivistystraditio": 1, "organisaatiota": 2, "t\u00e4ytt\u00e4miseksi": 1, "hannes": 5, "yhteiskunnallisia": 7, "kutsumuksessa": 1, "my\u00f6hemminkin": 3, "houkutteleminen": 1, "amanuenssuurien": 7, "teht\u00e4v\u00e4kent\u00e4n": 2, "241965": 1, "s\u00f6iv\u00e4t": 1, "velvollisuusetiikan": 1, "vallan": 5, "federation": 4, "botaniikassa": 2, "tentiss\u00e4": 2, "killan": 5, "vapaaehtoisten": 5, "272\u2013275": 1, "esitelm\u00f6i": 3, "tutkintojen": 17, "ylijoki": 8, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinvalan": 3, "seksuaalisuus": 1, "345\u2013361": 1, "viewpoint": 2, "toisena": 1, "kursseja160": 1, "erityisiin": 1, "kristillisess\u00e4": 1, "kunnostautuneen": 1, "kirjoittamista": 3, "klinikkapalvelun": 1, "inhi": 1, "ryhtym\u00e4\u00e4n": 1, "13111956": 2, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4riksi": 1, "51935": 1, "1791940": 1, "1937\u20131952": 1, "vaatimuksissa": 1, "kandidaattitutkinnon": 16, "hyv\u00e4ksym\u00e4t": 1, "keskussairaalaan": 1, "korostunut": 1, "51936": 2, "rakentanut": 1, "p\u00e4\u00e4sisi": 1, "175\u2013176": 1, "hyv\u00e4tuloiseen": 1, "tutkinut": 16, "kannanotoista": 1, "tulevalle": 6, "tutkimuskeskuksen": 2, "asteriskilla": 1, "peilasivat": 1, "v\u00e4hentynyt": 3, "palkattiin": 2, "9\u201317": 4, "syrj\u00e4ytt\u00e4neen": 1, "paras": 3, "identiteetti": 2, "keskiarvon": 1, "valmistettu": 1, "vakavammissa": 1, "vieroitti": 1, "friman": 1, "lastenneuvolan": 1, "haavoittuneiden": 1, "lopullisessa": 2, "kotiseudun": 1, "kanssa626": 1, "menty": 2, "preventice": 1, "j\u00e4iv\u00e4t": 9, "konkreettisia": 4, "antamaa": 2, "osakunta258": 1, "kaarninen": 10, "jyrkki\u00e4208": 1, "ohjelmana": 1, "vitsailla": 1, "1881\u20132006": 1, "virkal\u00e4\u00e4k\u00e4reiksi": 1, "33\u201334": 12, "kyynistymisest\u00e4": 2, "amanuenssilaista": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6n\u00e4": 1, "ammattikysymyksiin": 1, "totuutena": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n36": 1, "koontuisi": 1, "city": 1, "28111967": 1, "laillistaminen": 2, "puolueiden": 7, "1957\u20131962": 1, "lakitieteen": 1, "suhteutan": 1, "televisiossa": 1, "muuttaminen": 2, "ajattelulle": 1, "valinnat": 4, "teknisten": 2, "ryhm\u00e4st\u00e4": 2, "k\u00e4yneet": 5, "sanottu": 4, "ihmisarvoaan": 1, "demonstraatioita": 1, "varapuheenjohtajana": 3, "puusaari": 3, "osallistujista": 1, "vaiheeseen": 6, "monivaiheinen": 1, "tilanahtauden": 2, "impulssi": 1, "tasapainottelun": 1, "harjoituksiin": 1, "ukrainassa438": 1, "hatanp\u00e4\u00e4n": 3, "oppialana": 2, "nly": 7, "p\u00e4\u00e4aineistojen": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjaa": 3, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "aloiterikas": 1, "sukupuolirooleja416": 1, "vaikeutuneen": 1, "pilaa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 7, "sopeutumaan": 2, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 3, "valmiit": 1, "ammentanut": 1, "korvaa": 1, "katajaisen": 1, "paisuu": 1, "ty\u00f6t\u00e4mme": 2, "radikaaliudellaan": 1, "fentliga": 1, "todellinen": 4, "1825\u20131830": 1, "70\u201371": 4, "keskussairaalahankkeen": 1, "httpwwwkasvatus-ja-aikafi": 1, "141965": 3, "yl\u00e4puolella": 1, "921926": 1, "tehokkuusajattelua": 1, "virallistamisena": 1, "erottautua": 1, "harjoittaneet": 1, "universitetets": 1, "ilmolahti": 23, "technical": 17, "loppuun": 3, "opetuskielt\u00e4": 2, "pit\u00e4en\u2019484": 1, "tutkielmia": 1, "piirteiden": 2, "kasvata": 1, "turvas\u00e4il\u00f6\u00f6n377": 1, "laatiman": 1, "itseymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "1910\u20132010": 8, "taus47": 1, "oikean": 2, "pohjoismaista": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisen": 7, "korjauksiin": 1, "alkup\u00e4ivin\u00e4": 1, "111934": 1, "huippuvuoden": 1, "osuuksia": 1, "tiivisti32": 1, "staattisesti": 1, "todennut336": 1, "vastuullisuudesta": 2, "1800-luvulta": 1, "1964-1965": 1, "kyll\u00e4kin": 1, "30-44": 2, "starck": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliitto52": 1, "imatralla": 1, "toimimiseen": 1, "kaupunginvaltuustossa": 1, "edunvalvontaan": 4, "26\u201327": 6, "amanuenssipalvelua": 1, "erimielisyyksist\u00e4": 2, "tutkijakoulutuksen": 1, "motiivit": 2, "syksylt\u00e4": 2, "opetettiin": 2, "120een": 1, "puolakka": 1, "laillistettu": 1, "luennoilta": 2, "ylivoimainen": 1, "edelsi": 1, "helena": 2, "kirjoissa": 3, "lakkautettava": 1, "is\u00e4nmaallisiin": 2, "1964\u20131983": 1, "tarttumista": 1, "j\u00e4lkipuintiin": 1, "vuosia": 7, "pyyt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "kirjon": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteenkandidaattiseura": 42, "407\u2013408": 1, "vaihtui": 2, "henkil\u00f6itt\u00e4in": 1, "2047": 1, "tuulettamaan": 1, "autio": 1, "t\u00e4rveli": 1, "opiskeluv\u00e4symyst\u00e4": 1, "naisylioppilaita": 2, "puheoikeus": 1, "rotuhygieniasyist\u00e4386": 1, "linjalle": 12, "vaihtoehtoiseksi": 1, "vanhalla": 1, "kauppi": 1, "yleisess\u00e4": 12, "rahasta": 1, "toisistaan": 3, "v\u00e4it\u00f6skirjassani": 1, "tekniset": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutukseen63": 1, "infektiol\u00e4\u00e4kkeet": 1, "1935\u20131936": 2, "tohtoreiksi50": 1, "j\u00e4senyytt\u00e4": 2, "terveyskansalaisuus": 2, "along": 2, "luennot49": 1, "laita17": 1, "opiskelijayhteis\u00f6iksi": 1, "lausuma": 1, "programme": 3, "1966246": 1, "juutalaisvastaiset": 1, "omissa": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-identiteetti": 1, "ehdotuksia": 6, "karsintakursseilla": 1, "kes\u00e4n": 2, "pistett\u00e4": 2, "hiostusmenetelmien": 1, "pedagogista": 1, "1921\u20131930": 1, "nuoruus": 3, "yritysten": 1, "682009": 3, "kriisi": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 11, "kansallisvaltiota": 1, "tiedekunnankin": 1, "tekemisiin": 5, "yksitt\u00e4inen": 4, "titteli\u00e4": 1, "vapautua": 1, "6852": 1, "11967": 2, "perhesuhteet": 1, "virkistystilaisuuteen262": 1, "unkarista": 1, "rauhanehdoista": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisuus": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4": 5, "kuvasta": 1, "vanhanaikaisiksi": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4syvaatimuksia": 2, "opiskeluymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapaan24": 1, "perinn\u00f6st\u00e4": 4, "avartavista": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 38, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4syn": 8, "11101966": 2, "poikkeuksellisilla": 1, "konkreettisimman": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rip\u00e4ivien": 6, "kuulumattomilta": 1, "naisopiskelijana": 1, "huomattavasti": 8, "nelj\u00e4s": 1, "kaksikielisen": 1, "edellisen\u00e4": 2, "mainittiin": 5, "j\u00e4lkel\u00e4isi\u00e4": 4, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 3, "useammin": 9, "biologis-teoreettisia": 1, "lainata": 1, "kolmatta": 2, "taipumuksia": 1, "asiantuntijalausuntojen": 1, "ilo": 1, "leikkely": 2, "edunvalvontateemoja": 1, "versoi": 1, "jonotusta23": 1, "\u00e4rsytt\u00e4misen": 1, "tapaustutkimuksen": 1, "taistella": 1, "ideaaleja": 2, "nurkkaan": 1, "miltei": 5, "turkulaiset": 2, "asemaansa": 4, "1991": 18, "viransijaisina154": 1, "hygienia": 9, "ryhm\u00e4kokoja": 1, "perustieteiden": 1, "porin": 1, "heimonsa": 2, "muuttamiseksi304": 1, "toimenkuvaan": 1, "vaaleihin": 2, "siemen": 1, "opintoja": 38, "edellyttiv\u00e4t": 3, "p\u00e4\u00e4dyttiin": 1, "broadly": 1, "medisiinarigallup": 1, "tunnuksen": 1, "suhtauduttu": 1, "riehakastakin": 1, "ty\u00f6skentelyolosuhteet": 1, "tiedot": 12, "kuulumisiapalsta": 1, "suomalaisjoukot": 1, "ironian": 1, "positiivisena": 2, "vapaissa": 1, "medioma": 3, "h\u00e4m\u00e4rty\u00e4": 1, "tyhmyytemme": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4k\u00f6": 1, "yhteis\u00f6llisyydell\u00e4": 1, "vallitsi": 10, "tasa-arvon": 4, "pakinassa": 4, "115\u2013118": 1, "maailmansodan": 13, "yhteiskuntatieteet": 1, "ajankuva": 2, "eino": 9, "valmisteluun": 2, "nauttimasta": 1, "koston": 1, "avohoidon": 4, "bakteerioppi": 5, "30\u2013145": 1, "biologiseen": 1, "vaikeinta": 1, "nationer": 1, "silt\u00e4": 16, "yhteiskunnallisempaa": 1, "laatimiseen": 1, "kahdesta": 6, "mitattiin": 1, "perinteest\u00e4": 2, "k\u00e4sinkirjoitettujen": 1, "merkinn\u00e4ll\u00e4": 1, "viihtyiv\u00e4t": 1, "kandidaateille": 26, "vid": 6, "tulevat": 6, "kirjett\u00e4": 2, "ylil\u00e4\u00e4k\u00e4rein\u00e4": 1, "esitt\u00e4nyt": 5, "tilanteissa36": 1, "2431936": 2, "etel\u00e4suomalaisen": 2, "her\u00e4tettiin": 1, "osakuntasuuntaus": 1, "kankaanp\u00e4\u00e4n": 1, "ylioppilastulvaa": 2, "yksinoikeuden": 1, "yksityispaikat": 2, "kuvanneesta": 1, "sosiaalihuollon": 1, "kehittymisest\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksyiv\u00e4tkin": 1, "edist\u00e4nyt": 2, "aitosuomalaisen": 1, "oppimisestaan": 1, "edist\u00e4v\u00e4n": 3, "kaikkina": 1, "anade": 1, "materialismiksi": 1, "prosenttiin60": 1, "sukupolvikehitys": 1, "liikemiesperheist\u00e4": 1, "fr\u00e5gan": 6, "oma-aloitteisella": 1, "ennallaan": 2, "kannanotoiksi288": 1, "alati": 1, "osastolle": 1, "luonnoksiin": 1, "perhel\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4": 1, "yhdist\u00e4miseen": 1, "1924\u20131949": 1, "landsflyktiga": 1, "erikois": 5, "105\u2013108": 1, "lis\u00e4tt\u00e4v\u00e4ksi": 2, "syv\u00e4llisesti": 2, "syntyvyys": 1, "painottavan": 1, "painottaen": 2, "luento": 2, "harjaantumisessa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 10, "l\u00e4\u00e4": 5, "toteutuneelle": 1, "samanlaisena": 4, "koivisto": 1, "neuvolatoiminta": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 2, "siirrett\u00e4isiin": 1, "1927\u20131937": 3, "el\u00e4inopissa": 1, "rakenteeltaan": 1, "90\u201395": 1, "1666\u20131668": 2, "julkisuuskuvaa": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4ess\u00e4": 2, "juurikaan": 8, "pysyiv\u00e4t": 1, "korkeisiin": 3, "paluu": 1, "sukupuolirooleista": 2, "l\u00e4heisemm\u00e4ksi142": 1, "muuttuva": 4, "opintouudistuksesta": 2, "sitoivat": 2, "sterilisoimiskomitean": 2, "101950": 1, "sumuun": 5, "hallitsemiseksi": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistykset": 4, "vertailtuna": 1, "deontologie": 1, "voiton": 2, "sitke\u00e4sti": 1, "st": 1, "kuopiossa": 5, "elinvoimaisuuden": 1, "vaarantamatta": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripalveluksia": 1, "ryhmille283": 1, "niilo": 58, "53\u201356": 1, "arvostusta124": 1, "kansalaisk\u00e4sityst\u00e4": 1, "lis\u00e4ttiin": 6, "ajanjaksolla": 8, "l\u00f6yt\u00e4miselle": 1, "sis\u00e4lsi": 5, "muutokset": 13, "poistamiseksi": 1, "kansallissosialismista": 1, "198\u2013204": 1, "hyvi\u00e4": 8, "lapset": 4, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutuksen": 3, "ep\u00e4tasa-arvoisesti": 1, "73\u201375": 1, "elovainio": 11, "kyyneleenne": 1, "ylioppilaskunnassa": 9, "osakuntapohjainen": 1, "undervisning": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintutkinnon": 2, "v\u00e4liset": 14, "hallintoelint\u00e4": 1, "21945": 7, "kohosivat": 1, "herpaantua": 1, "129\u2013134": 1, "todistuksen": 2, "esille139": 1, "rotuhygieenisi\u00e4": 1, "pit\u00e4vyytt\u00e4": 1, "hiljaisessa": 3, "rooli247": 1, "vaikuttavatkin": 1, "katsoi": 65, "medisiinarikulttuurissa": 1, "745\u2013748": 1, "tunnistaminen": 1, "november": 1, "o\u2019malley": 3, "yhdeks\u00e4ss\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n384": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "tulo": 4, "sodanaikaisesta": 1, "limittyv\u00e4t": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "kustansivat": 1, "kuvastaa": 3, "122\u2013123": 1, "suunta": 5, "n\u00e4hty\u00e4": 1, "spesialiteettineuvottelukunta": 1, "hakemukseensa": 1, "opiskelijoille623": 1, "v\u00e4h\u00e4iseksi": 6, "heikkouksiaan": 1, "kiinnittyv\u00e4t": 1, "kilpailulta": 1, "kiinnostus": 23, "1934\u20131935": 10, "t\u00e4rkein\u00e4": 2, "kutsumus": 23, "kladiasemansa": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjalla": 3, "tunteet": 1, "professoreilta": 1, "238\u2013243": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4st\u00e4315": 1, "yhteis\u00f6ihin": 2, "kriitillist\u00e4": 1, "kiinnostavuutta": 2, "arvoista": 5, "university": 25, "vapautuksen": 1, "opastus": 1, "suostua": 1, "lastenhoidossa": 1, "harjoittelu87": 1, "asetettu": 5, "omavastuu": 1, "neuvotteluoikeudet": 1, "j\u00e4rjest\u00e4isi": 1, "kypsyv\u00e4n": 1, "k\u00e4rjistyiv\u00e4t": 2, "kaikkea": 27, "asetelman": 1, "erityisesti": 88, "h\u00e4t\u00e4ily\u00e4ni": 1, "my\u00f6nteist\u00e4": 1, "uudeksi": 13, "eliittitunnuksia": 1, "tyyn": 1, "vainio": 2, "ihanne": 17, "aliupseeri": 1, "kehittyminen": 3, "kriittisyytt\u00e4": 1, "1947-1948": 1, "p\u00e4\u00e4johtajakauden": 1, "edellytys": 1, "183192": 1, "idealismia": 2, "maukset": 1, "tarkasteltaviksi2": 1, "asiaa": 14, "roolien": 3, "yll\u00e4pit\u00e4mist\u00e4": 1, "toimesta": 2, "turunen590": 1, "matrikkelista": 3, "rakennusohjelman": 1, "medicinaesta": 2, "mets\u00e4opistosta": 1, "ruokola": 2, "sage": 1, "toisiltaan": 1, "valintakokeen": 1, "1955\u20131970": 1, "porvarillinen": 2, "medam414": 1, "eiv\u00e4tk\u00f6": 1, "s\u00e4": 2, "nousee": 8, "opetustoiminnan": 1, "py\u00f6ritelleet": 1, "osamietinn\u00f6ss\u00e4": 1, "kollega-lehdiss\u00e4": 1, "koulun": 7, "ylioppilaslehti": 34, "etel\u00e4-pohjanmaan": 1, "moniarvoisempaa": 1, "puoluepoliittista": 2, "jukka": 2, "10\u201323": 1, "kliinisiss\u00e4": 8, "toiminta-alaa": 1, "yhten\u00e4isyydest\u00e4": 8, "nostalgiaa": 1, "viimeistelyvaiheessa": 1, "\u00e4itiyslomaa": 1, "auktoriteetti": 1, "1934": 20, "saaneita": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliset": 6, "311966": 1, "opiskelijayhteis\u00f6": 1, "uhkana": 5, "report": 13, "\u00e4idinkielen": 3, "1917": 12, "31943": 4, "taistelu": 5, "kuljetaan": 1, "teknillistieteellisen": 1, "1940140": 1, "keskeiseen": 3, "liikkuvuus": 2, "matrikkelitietoja": 1, "aseistariisuntaa": 1, "205\u2013207": 2, "luomista": 6, "erityispiirteit\u00e4": 1, "kurssien": 47, "kannanotoin": 1, "tilastollisia": 1, "v\u00e4litys": 1, "janne": 3, "medical": 97, "alkoholijuomien": 1, "toimeentuloa": 1, "7\u201314": 2, "pyrittiin": 26, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 16, "edistett\u00e4v\u00e4": 2, "traditionaalisena": 1, "julkisuudessakin": 2, "naispuolista": 1, "maaseutul\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "ajamiseksi": 2, "yleisinhimillinen": 1, "vaatimukset": 15, "t\u00e4llaisten": 2, "aloitteisiinsa": 1, "yst\u00e4v\u00e4llist\u00e4": 1, "44\u00a7": 4, "kansleri": 1, "huollosta126": 1, "diktatuuria": 1, "luennoitsijoiden": 1, "edunvalvonnallisissa": 1, "osakuntapohjaisiin": 1, "muussa": 1, "kohdalla": 9, "huolestuneen": 1, "8121931": 1, "lukuisista": 1, "suodusta": 1, "esitt\u00e4m\u00e4": 1, "kansainv\u00e4lisesti": 9, "arvostusta278": 1, "kuuskoski": 1, "kohtalokas": 1, "vakuutusten": 1, "kirjelm\u00f6itiin": 1, "tukea619": 1, "pintansa": 1, "21947": 11, "sairaalal\u00e4\u00e4k\u00e4rein\u00e4101": 1, "kursseja106": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmansa": 1, "vilkastumiseen": 1, "1943\u20131951": 1, "rekrytoituvan": 1, "opiskelija-ainesta624": 1, "huoneistosta": 1, "11947": 7, "liike": 8, "2111936": 1, "kaskun": 1, "yleis\u00f6\u00e4": 1, "1959\u20131987": 1, "listan": 1, "kandidaatteja264": 1, "19393": 1, "1945\u20131966": 1, "huollon": 1, "reino": 3, "dekaanina": 1, "yhteiskunnallistaminen": 1, "3781": 1, "sivistysp\u00e4\u00e4oman": 1, "vaikeissa": 2, "kiikalan": 2, "toimittanut": 5, "viransijaisina": 8, "uudistuksen": 11, "obduktiosalin": 1, "ahneudesta": 1, "126\u2013130": 1, "klinikkapalvelusten": 2, "tapahtuneita": 1, "tettiin": 1, "arvokkaita": 2, "tieteellisten": 3, "p\u00e4\u00e4llep\u00e4sm\u00e4r\u00f6inti\u00e4": 1, "lyhyit\u00e4": 1, "tenter": 1, "sivistysyliopiston": 5, "revue": 1, "selk\u00e4nojana": 1, "pakolaisvuoden": 1, "historiasta66": 1, "13\u201322": 2, "klinikkapalveluksia": 2, "kypsyydest\u00e4": 5, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 11, "sairausvakuutuslaki": 2, "ty\u00f6h\u00f6ni": 1, "l\u00e4pikotaisin": 1, "palveluita": 3, "1960\u20131977": 1, "taloudelliset": 20, "sidonnaisuutta": 1, "bokf\u00f6rlaget": 1, "uudeltamaalta": 3, "1964\u20131965": 4, "piiril\u00e4\u00e4k\u00e4ri\u00e4": 1, "ep\u00e4virallista": 2, "pysyy": 1, "330\u2013425": 1, "organisaatioihmisen": 1, "osuutta": 4, "osakuntiin214": 1, "psykiatrien": 3, "psykologiset": 2, "laajaa": 13, "kandidaatiksi": 3, "puhtaisiin": 1, "hajasijoittamalla": 1, "leimasivat": 5, "pennalismia252": 1, "kurssilaisen": 1, "aksl\u00e4inen": 1, "toimituksessa": 1, "fennican": 1, "aikuisv\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "koordinaatiota": 2, "ruokailuv\u00e4lineet": 1, "kehitt\u00e4miskohteet": 1, "l\u00e4himm\u00e4isi\u00e4\u00e4n": 1, "moraaliin": 2, "keskin\u00e4iseen": 2, "ammattikuntamme": 1, "a6": 1, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 1, "1942\u20131966": 1, "kohdelleen": 1, "fetusjuhlan": 1, "sovellettuna": 2, "palkkiosta": 1, "25392540": 1, "l\u00e4htij\u00f6ilt\u00e4": 1, "toimiessaan": 1, "harri": 2, "pohjoismaa": 1, "pahassa": 1, "symboliksi": 4, "sijasta": 2, "valtuustoa": 1, "kuulijakuntaa": 1, "rakennettiin": 1, "sallittu": 1, "asettivat": 3, "varsinaisen": 4, "kelan": 1, "paperin": 1, "s\u00e4vyyn": 2, "aksst\u00e4": 1, "edetty\u00e4": 1, "ennenkin": 2, "toimittajien": 1, "pintapuolisuuteen": 1, "sukupolvieroja": 1, "kosketukseen": 1, "pinseteill\u00e4": 1, "tunnustamaksi": 1, "siis": 24, "opiskelun": 22, "valvomaan": 4, "tuomita": 1, "uudelleenj\u00e4rjestely\u00e4": 1, "kunnista": 1, "kandidaattipolven": 1, "taata": 1, "korkeakoululaitosta": 1, "edlundska": 1, "1953\u20132003": 1, "statuksesta": 2, "opiskeluun": 10, "bo": 1, "p\u00e4tevyys": 1, "omatoimisuus": 1, "opetusmateriaalista": 1, "ehtineet": 1, "painui": 1, "joukkosidontapaikalla": 1, "vakuutti": 1, "j\u00e4lkeisen": 2, "elimen": 1, "erottuu": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riin": 1, "toveruudesta": 1, "emeritusprofessori": 1, "kiinnitetty": 1, "kurssimaisesta": 1, "arvostuksensa": 1, "18\u201319\u00a7": 1, "toimitetut": 1, "tukevasti": 1, "neuvottelut": 1, "oivalluksenne": 1, "nostamalla": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinaluille": 1, "4\u00a7": 11, "armeijamentaliteetti": 1, "olavi": 24, "voidakseen": 1, "maassamme": 5, "sairaalan": 9, "tavallaan": 9, "kiinnostusta": 9, "kaupungin": 10, "opiskeluajan": 6, "mit\u00e4s": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyneit\u00e4": 1, "l\u00e4hettiv\u00e4t": 1, "plenary": 3, "yleiset": 2, "vasemmistolaisena": 1, "579\u2013596": 3, "lausunnon88": 1, "751946": 1, "himpien": 1, "rajoittamista": 3, "tony": 2, "105\u2013129": 2, "painotuseroista": 1, "v\u00e4\u00e4ryydeksi": 1, "kauemmin": 1, "opiskelijoina": 2, "ty\u00f6": 21, "opintosihteerin": 2, "pikkukirurgiaa": 1, "koostetta": 1, "ajatteluty\u00f6t\u00e4": 1, "seiron": 2, "valmistelutoimikunnan": 2, "viidakko": 1, "personnel": 9, "204116": 17, "vapautettaisiin": 1, "ty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "elinkeino": 6, "1950s": 2, "tutkintovaatimusten": 5, "aatteellisuutta185": 1, "169\u2013170": 1, "massojen": 1, "itsen\u00e4isyyteen": 1, "yliopistokaupungeissa": 1, "schaumanilla": 1, "tuntemuksen": 1, "laskettu": 7, "muutamissa": 1, "23\u201325": 2, "tutkimusjaksolla": 1, "tukija": 1, "monopolia": 1, "hirvensalo": 2, "professoreille": 1, "harjoitteluvaihtoa145": 1, "tarkoittaa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 2, "kuviteltujen": 1, "289\u2013290": 1, "kielitaistelun": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isest\u00e4": 1, "kehitysprosessissa": 1, "8111949": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "embryovaluttajaiset": 1, "hitsautuivat": 1, "oleskelu": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 1, "el\u00e4mme": 1, "mah": 1, "nuorilta": 1, "liiton": 22, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli6855": 1, "esimerkkej\u00e4kin": 1, "osakuntamuotoiset": 1, "tuomisesta": 1, "kierteli": 1, "jossain": 21, "kalevalamittainen": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 3, "lienee": 14, "jatkamaan": 4, "tulenheimo": 1, "paisunut": 2, "yleisradio": 1, "heid\u00e4n": 79, "pakinansa": 1, "medikofiiliopintonsa": 1, "mikkonen": 1, "luentopotilasta": 1, "yleissivistys": 5, "maailmalle": 1, "hannulan": 1, "suunnitelmassa": 1, "recallmed": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e421": 1, "tulkinnassa297": 1, "235\u2013240": 1, "l\u00e4hdemateriaalien": 3, "materiaalissa": 1, "ylioppilashistoriaa": 1, "muodostumisesta": 1, "linkitty\u00e4": 1, "tero": 1, "julkiseksi": 1, "1987": 22, "fyysinen": 2, "113\u2013116": 1, "tutkimustuloksia": 1, "yhten\u00e4inen": 2, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4suojeluskunta": 1, "medisiinarikuntaa": 1, "varjopuolet": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 334, "yliopistoon": 36, "isoksi": 1, "rotukohtaiset": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4": 1, "oikeusl\u00e4\u00e4keoppi": 4, "times": 2, "luotiin397": 1, "opinnoistaan235": 1, "severi": 2, "syvyysaste": 1, "suorittamalla": 1, "n\u00e4htiin": 42, "ongelmallisia": 1, "arvovaltaa379": 1, "lisensiaattien": 1, "palaamaan": 1, "vaarana": 3, "antal": 1, "ikonen": 8, "aatteiden": 3, "viransijaisuuksille": 1, "341\u2013342": 1, "koneenhoitajat": 1, "j\u00e4senist\u00f6n": 6, "perusajatus": 2, "etuisuusj\u00e4rjestelmien": 1, "opintouudistusprosessi": 1, "kirjoittamattomista": 2, "1836\u20131862": 1, "taustaan": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "toverillisen": 1, "v\u00e4litet\u00e4\u00e4n": 3, "sopivuutta": 3, "naisl\u00e4\u00e4k\u00e4reist\u00e4": 1, "ajoissa235": 1, "kysymyksi\u00e4163": 1, "rotujen": 1, "karsintakursseille": 2, "el\u00e4in": 1, "tekij\u00e4ksi": 1, "5121949": 1, "jakaa": 4, "luottamussuhdetta": 1, "annales": 1, "toisia": 2, "ryhm\u00e4kokojen": 2, "lind\u00e9n": 2, "undervisningsm\u00f6tet": 1, "omatunto": 3, "myytti\u00e4": 1, "eric": 2, "3224": 1, "1911\u20131940": 1, "tiedekunnilla": 2, "onnistunut": 2, "pornografiaa": 1, "sotavankien": 2, "publiikkiin": 2, "vastasi": 15, "suoritettiin": 15, "kulttuuriharrastuksia": 2, "l\u00e4\u00e4ketehtaille": 1, "luonnontieteellisest\u00e4": 1, "professionalismista": 2, "v\u00e4ltyttiin": 2, "lukukammiossa": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4misest\u00e4": 2, "suotavaa": 1, "ns": 18, "itsess\u00e4\u00e4n": 3, "lastenlinnan": 1, "j\u00e4nnitt\u00e4vi\u00e4": 1, "saatukaan314": 1, "sujuvuuden": 1, "h\u00e4iriintyi": 1, "tuotti": 14, "kuntaa": 1, "humaaneja": 1, "itse": 41, "painostuskeinoihin": 1, "vastarintaa": 1, "eri\u00e4v\u00e4t": 1, "122\u2013124": 2, "42\u201343": 21, "set": 2, "kunnioitusta": 1, "rahoituksen": 1, "sadankomitealaista": 1, "syventy\u00e4": 2, "tyytyv\u00e4isen\u00e4": 1, "laajeni": 6, "muutenkaan": 1, "ministeritasolla151": 1, "ongelmien": 5, "maanviljelij\u00e4is\u00e4": 1, "century": 6, "193079": 1, "tyydytyst\u00e4": 1, "abortens": 1, "kasvanut": 7, "gustaf": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteellisest\u00e4": 11, "centuries": 1, "talkoot": 1, "samoihin": 20, "rakenteita": 5, "peruskoulutuksen": 20, "pillerik\u00f6": 3, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4": 1, "kontakteja": 5, "suositeltiin": 2, "nuorisokulttuuri": 1, "kysymysten": 6, "potilassuhteessa": 2, "medisiinarilehdest\u00e4": 1, "mahtavaa": 1, "ylij\u00e4\u00e4neet": 1, "131\u2013136": 1, "piireist\u00e4": 1, "9th": 1, "pohjois-suomen": 5, "naurun": 1, "61970": 3, "medikofiilista": 1, "min\u00e4": 5, "yliopistoasioissa": 10, "toiminnasta": 25, "jean-claude": 3, "tider": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 2, "vakavaraista": 1, "yliopistokasvatuksen": 2, "kustannussyist\u00e4": 1, "apulaisylil\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "edunvalvonta289": 1, "tapahtumaan": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilehden": 4, "tarmokkaalla": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "ensimm\u00e4iset": 17, "2231938": 2, "en\u00e4\u00e4": 49, "eduskunta": 5, "avioliittorajoitukset": 1, "k\u00e4\u00e4ntymiseen": 1, "kuvaamatonta": 1, "historiassa": 5, "olleiden": 2, "vanhentuneeksi": 1, "muutostarpeista": 1, "pe": 1, "kirjasta": 5, "nykyaikaan": 2, "terveyspalveluita": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4riohjes\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydeksi": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4nyt": 3, "l\u00e4hdeaineistojen": 1, "1949\u20131951": 1, "olemassaolon60": 1, "31916": 5, "tarvittavan": 2, "avellan": 1, "erkkil\u00e4": 5, "23\u00a7": 8, "muuttuvan": 2, "wegeliuksen": 1, "virtaukset": 1, "wolfram": 2, "1873": 1, "palstallaan279": 1, "edustettuna": 1, "medicin": 1, "25st\u00e4": 1, "ellei": 2, "joukoille": 1, "puutteessa": 1, "nostanut": 1, "suunnattu": 1, "alkup\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "5\u20137": 11, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4\u00e4n": 2, "humanistinen": 3, "heit\u00e4": 23, "tarkempaa": 2, "ajavana": 1, "kirjelm\u00f6i": 3, "nelj\u00e4sosaa": 1, "kokonsa": 1, "kieliolojen": 2, "paikan": 2, "tarjoamaan": 2, "kyseess\u00e4": 12, "omaan": 6, "22111932": 1, "teht\u00e4viss\u00e4": 9, "intressen": 2, "tekniselt\u00e4": 1, "57\u201364": 6, "puututtiin": 1, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 5, "45\u201346\u00a7": 2, "konservatiivisempi": 1, "lainat": 2, "kannanilmaisut": 1, "situation": 4, "paikoista": 1, "puolueet": 3, "selvitettiin": 1, "11942": 1, "kyseenalaistavat": 1, "selv\u00e4\u00e4": 6, "vasemmistoradikaali": 1, "muodostua": 3, "rinnastumaan": 1, "tavalla391": 1, "tuttavallinen104": 1, "pesosella\u2026": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4reist\u00e4": 2, "taistelut": 1, "traditiotietoista": 1, "alltid": 1, "tahtoo": 1, "vastustajana": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisyys": 1, "foucaultin": 1, "kirjallisiin": 2, "matkoille": 1, "kliinisest\u00e4": 1, "yliopistoklinikoiden": 3, "ilmaista": 1, "perheen": 7, "suuriruhtinaskunnan": 1, "close": 2, "huolehtineet": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llinen": 10, "harjula": 22, "l\u00e4\u00e4ketieteen": 353, "21955": 11, "toisille": 1, "juonneopetuksen": 1, "ryhmittymien": 1, "samanlaista": 4, "professiotutkimus": 1, "tovereina": 1, "thesis": 2, "v\u00e4kivaltaisia": 1, "uskomukset": 1, "vaativan291": 1, "siirron": 1, "163\u2013173": 1, "1111918\u201313101943": 1, "rahoitetun": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 1, "tilanteita": 1, "el\u00e4m\u00e4nuransa": 1, "bee": 4, "carp\u00e9n": 4, "28\u201330": 8, "3972": 1, "image": 8, "uotin": 1, "ongelmallisten": 1, "sijoittuivat": 2, "j\u00e4ttiv\u00e4t": 3, "kokop\u00e4iv\u00e4ist\u00e4": 1, "baltian": 1, "v\u00e4lineit\u00e4": 7, "ut": 1, "puolueita": 1, "wendt": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4": 1, "psykologista": 3, "teir": 18, "takaaminen": 2, "sairaita": 1, "speksi\u00e4": 1, "tarkoitukseksi": 3, "cocks": 5, "tilassa": 1, "alat": 4, "turvaamaan": 1, "painostuskeinoja": 1, "poikkeavasta": 1, "559\u2013564": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4politiikassa": 1, "s\u00e4ilytysnesteiss\u00e4": 1, "orientaatiosta": 2, "opetusmenetelmiin": 2, "tarjosivat": 4, "von": 17, "yhdistysten": 4, "luu": 1, "ainakin": 27, "vakuutuksella": 1, "dosentti82": 1, "ravistella": 1, "huikean": 1, "853\u2013861": 1, "klinikkaopinnot": 1, "lehte\u00e486": 1, "raskaista": 2, "sosiaalistaja407": 1, "yliopistossa": 70, "kokenutta": 1, "puolustettuaan": 1, "lainaukset": 2, "maailmankonferenssissa343": 1, "tulevansa": 1, "180een": 1, "became": 4, "vierasta": 1, "roolinsa": 2, "kentt\u00e4sairaalaan": 2, "riliitto": 1, "uhrautuvaa": 1, "parjanne": 1, "fytt": 1, "opiskeluaika": 5, "koskea": 1, "psykoterapian": 1, "miellytt\u00e4nyt": 1, "sairaalamaailma": 1, "langenski\u00f6ld": 2, "ehdotukset": 8, "27\u00a7": 14, "hoaks": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisina": 1, "kollega-lehtien": 1, "tulleen": 2, "rahoittama": 1, "p\u00e4\u00e4kaupungin": 2, "161966": 1, "aidosti": 1, "ylioppilaille44": 1, "koulutustarpeeseen": 1, "viransijaisuuksia610": 1, "kinen": 1, "p\u00e4\u00e4ttyi": 3, "levitt\u00e4misest\u00e4": 1, "tietosis\u00e4lt\u00f6": 1, "4390": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 1, "3430": 1, "avaussanoissa": 1, "edist\u00e4minen": 8, "osoittivatkin": 1, "or": 3, "hyv\u00e4ntekev\u00e4isyytt\u00e4297": 1, "pukeutuneelta": 1, "bj\u00f6rn-erik": 7, "opetussairaaloiden": 1, "seurahan": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisesta": 1, "suomeksi140": 1, "suolisto": 1, "kutsumusammatti": 1, "talon": 1, "tapauksissa": 5, "vaativille": 1, "tilojen": 2, "boksinsa": 1, "tavoittaneet": 1, "est\u00e4mist\u00e4": 1, "109\u2013110": 1, "1867": 1, "\u00e5bo": 5, "neuvottelussa": 1, "jyrkk\u00e4\u00e4n": 1, "jotta": 30, "rauha": 5, "v\u00e4hemmist\u00f6": 2, "taidenumeron": 1, "1930-lukuun": 1, "l\u00e4karf\u00f6rbund": 5, "muistuttaneet": 1, "karl-erik": 2, "lyheni": 1, "uudistamisesta": 7, "vaihto": 1, "generale": 1, "5111940": 1, "korostaneisiin": 1, "yleistynyt": 3, "kouksen": 1, "muutamia": 5, "hoitohenkil\u00f6": 1, "ulkoasiat": 1, "kulttuuriohjelmaa": 1, "kanslerin": 3, "kutsumusajattelun": 2, "dosentteja": 1, "soveltumattomia": 1, "248\u2013255": 1, "hovi": 2, "pienemm\u00e4n": 1, "161948": 1, "geoffrey": 4, "asemasta": 17, "ylempi": 3, "konsultaatioista": 1, "vallannut": 2, "oululaisten": 1, "1924\u20131944": 1, "per\u00e4ti": 2, "tilausta137": 1, "ajan": 47, "kollektiiviseen": 2, "vasemmistolaisia": 1, "silmiss\u00e4": 7, "vaihtelevaa218": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00e410": 1, "liitetaulukko": 7, "fyysis-matemaattista": 2, "el\u00e4m\u00e4nteht\u00e4v\u00e4\u00e4n150": 1, "kirjoja": 2, "keistosuuntaisen": 1, "takaamaan": 1, "valmistuneita": 5, "virallisella": 1, "klubbens": 3, "kompromissi": 1, "kakkosasema": 1, "yl\u00e4luokkaa39": 1, "tehtaaseen": 1, "prekliinisen": 4, "549\u2013551": 1, "mainonnan": 1, "jumpo": 1, "unelmaj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "problematiikkaa": 1, "kaventavan": 1, "suoraviivaista": 1, "onkia": 1, "kunnansairaaloita": 1, "almindelige": 1, "n\u00e4kee": 1, "88\u201396": 1, "31959": 2, "nimet\u00f6n": 1, "31952": 1, "osallistuisi": 1, "opintolainojen": 1, "vietiin": 1, "2491946": 1, "lakkoajatusta": 1, "luentosarjan": 2, "21949": 8, "patologilla": 1, "aluksi": 13, "muunnelmana": 1, "potilassuhteeseen370": 1, "ulkoisia": 1, "kirjeess\u00e4": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-identiteetti\u00e4": 1, "183\u2013192": 2, "anatoomisella": 1, "vapautta": 5, "ylioppilaskunnat": 1, "kertovan": 2, "kalju": 1, "227\u2013231": 1, "rajasin": 1, "r\u00e5a": 1, "opetusresurssit": 1, "\u00e5rhusissa": 1, "elin": 3, "musiikin": 1, "kimppuun\u2019": 1, "antamilleen": 1, "valmistautumisenkin": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 296, "mahdollisuuksien": 4, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4ni": 1, "padota": 1, "suhteina": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisist\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6lle": 2, "luonnehtivasta": 1, "ongelmaan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 2, "kelpoisuutta": 1, "kuulustelu": 3, "n\u00e4et": 1, "ifmsan": 7, "politiikkaan": 3, "avohuollon": 1, "toivossa": 1, "ko": 4, "hoviparturitytt\u00f6\u00e4mme": 1, "kandidaattim\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "harkittava": 1, "aatemaailmaa": 2, "1951-1952": 1, "amanuenssipaikkoja": 1, "olennainen": 3, "antavat": 3, "opintolakkoa": 1, "viiv\u00e4styiv\u00e4t": 1, "oikoi": 1, "tiiviisti": 2, "rahastosta": 2, "pm": 1, "fuksi": 1, "koottu": 4, "75\u201382": 1, "apteekeille": 1, "oona": 6, "opiskelemalla": 1, "nousseet": 6, "361934": 2, "saisi": 3, "asiantuntemuksensa": 2, "k\u00e4rsinyt": 2, "547\u2013548": 1, "j\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "mors": 1, "maatalous-mets\u00e4tieteelliseen": 1, "pihko": 2, "335\u2013336": 2, "hahmotuskyky\u00e4": 1, "prosenttia49": 1, "kladiasemasta": 1, "vuosien": 20, "tarkoittanut": 1, "325\u2013332": 1, "hy\u00f6dyn": 1, "88\u201389": 1, "mittasiko": 1, "aktiivisuus": 11, "ginsbergin": 2, "nuorison": 5, "joukoksi": 1, "uudistamisesta25": 1, "euroopan": 9, "klinikoille": 6, "healing": 2, "valmistautunut": 1, "aiheutuneita": 3, "esitetty": 8, "luomiseksi": 3, "724\u2013765": 1, "miehet306": 1, "pituudeksi": 1, "huomioon97": 1, "ongelmia36": 1, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "niihin": 22, "esipuhuja": 1, "1965\u20131986": 3, "paikalla": 2, "yliopistomilj\u00f6\u00f6": 1, "j\u00e4senmaksuista": 1, "1828": 2, "fuksiaisissa": 1, "yll\u00e4tys": 1, "946\u2013947": 2, "joukkotutkimus": 1, "kaatamista": 1, "ylioppilastalon": 2, "oikeisiin": 1, "hyv\u00e4sti": 1, "prosenttia57": 1, "yksityisten": 3, "kulttuuritoimintaan": 1, "korkeakouluihin": 1, "hagstr\u00f6m": 1, "perinteisemmin": 1, "hoitoty\u00f6ss\u00e4": 2, "love": 1, "i\u00e4st\u00e4": 1, "kandidaatteihin174": 1, "opintosuunnitelman": 3, "41965": 5, "valmiiden": 1, "l\u00e4karens": 6, "mahdollisuutta103": 1, "vuoroaan": 1, "radikalisoituva": 1, "v\u00e4hensi": 1, "sosiaaliluokkiin": 1, "velvoittavaa": 1, "74\u201375": 2, "asemallemme": 1, "hoitotoimenpiteit\u00e4220": 1, "yhteiskunta": 29, "aina": 49, "likapyykin": 1, "tullen": 1, "peilaaminen": 1, "riitatilanteita": 1, "pakinoissaan": 1, "opiskeluvaihe": 1, "yl\u00e4luokkaisempi": 1, "toimiston": 1, "suostunut": 2, "kyynist\u00e4v\u00e4n": 1, "muodossa": 5, "l\u00e4\u00e4ketieteeseen509": 1, "matemaattis-luonnontieteelliseen": 3, "debatti": 1, "t\u00e4rkeist\u00e4": 2, "tarkastelu": 6, "jo": 147, "aikoo": 3, "tutustuttava": 1, "alusta87": 1, "keskeytt\u00e4misprosentit": 1, "syyskuussa": 2, "modernisoiminen": 1, "arvostetuimmista": 1, "kirjoittautuneista": 8, "valvontakomission": 1, "sairautensa": 1, "per\u00e4isin": 7, "asunnon": 1, "1825\u20131880": 1, "vuodeksi": 1, "viransijaisena": 1, "antropologisia": 2, "takasivat": 1, "maatalousv\u00e4est\u00f6": 1, "sujuvat": 1, "harjoittelupaikoissa": 1, "tammi": 1, "opetusresurssien": 1, "kiinti\u00f6malleihin": 1, "kiirehtim\u00e4\u00e4n": 1, "helanen": 3, "vastareaktiona": 2, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketieteellisi\u00e4": 1, "mahdollisuudelta": 1, "maailmankuvan": 1, "vapaassa": 1, "oikeistoon": 3, "erikoisty\u00f6st\u00e4": 1, "kunnille": 2, "yhteisvaltuuskunta": 1, "k\u00e4siteltyk\u00e4\u00e4n": 1, "linjalle200": 1, "julkaisut": 1, "tavaksi": 1, "twentieth": 4, "farmakologiassa": 1, "virant\u00e4yt\u00f6iss\u00e4": 2, "tiitola": 1, "6\u20135447": 1, "puuttumisesta": 1, "rakkauden": 1, "befordres": 1, "ihmisoikeuksien": 2, "kes\u00e4opintonsa": 1, "hanketta": 3, "v\u00e4est\u00f6\u00e4": 2, "alkunsa": 1, "t\u00e4lle": 2, "puolustuslaitoksen": 3, "kulkutautien": 3, "iso-britanniassa": 2, "alkututkinnon": 20, "potilassuhteeseen": 4, "edullisempaan": 1, "opintosuorituksia": 1, "vaatii": 5, "seuroille226": 1, "kadonnut": 1, "pyynt\u00f6\u00f6n8": 1, "muistikuvia": 1, "31101944": 3, "piiril\u00e4\u00e4k\u00e4reille": 1, "voimistunut": 3, "anti-semitic": 1, "toimivaan": 1, "133\u00a7": 1, "alustusten": 1, "sota": 14, "keskeisyydest\u00e4": 1, "1531960": 3, "luvaten": 1, "kutsumustietoisuuteen": 1, "liittyvi\u00e4": 8, "virheisiin": 1, "aatteettomuudesta": 2, "mittasuhteisiin": 1, "aiheuttamasta": 1, "korppi-tommolan": 1, "armeijaa": 1, "suosiminen420": 1, "murrosten": 2, "hoitoonsa": 1, "asunnottomien": 3, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 3, "maapuolustusty\u00f6h\u00f6n": 1, "keskiluokan": 3, "aikaisemmin": 4, "toimessa": 1, "etiikan": 21, "n\u00e4kemyserot": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4miseksi446": 1, "vallinneen": 1, "tienraivaajia": 1, "alullaan": 1, "anglo-amerikkalaiseen": 1, "yleinen": 31, "ruumiinavauksista": 1, "helsinkil\u00e4iskodin": 1, "vastuullisuutta": 2, "hakukieltojen": 1, "palkkausj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "integroi": 1, "aloitteen": 15, "varmoista": 1, "kiireellisesti": 1, "suunnalla": 1, "kaupungistumisen": 1, "voimistelulaitoksen": 1, "tarpeellinen": 1, "arvovalta": 2, "fetusta": 1, "amanuensseina": 5, "intelligent": 1, "peitett\u00e4": 1, "tavoitteekseen": 2, "kuuluvassa": 2, "my\u00f6hempi": 15, "kuri": 1, "f\u00f6nster": 2, "olleita": 2, "luo": 2, "pyrki\u00e4": 4, "yhten\u00e4isyydelle": 1, "luottamusteht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "nivottiin": 3, "erottuivat": 1, "opiskelumahdollisuuksien": 2, "kurssij\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "etuoikeuden": 1, "j\u00e4rkiper\u00e4ist\u00e4": 1, "samantyyppisi\u00e4": 1, "ihailevat": 1, "joutuikin": 2, "upseerit": 1, "27433": 1, "puheista": 1, "aloitetta": 1, "2173": 1, "kalimo": 3, "sanoilla": 3, "psykiatrian": 15, "249\u2013254": 1, "ykk\u00f6sasiantuntija": 1, "vaaliliittoon257": 1, "1954-1955": 1, "karsisi": 1, "liiaksi": 4, "hans": 3, "l\u00e4\u00e4kemarkkinoilla": 1, "tiukkaa": 6, "k\u00e4ydyn": 1, "ylioppilaspoliittisesta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ys": 1, "muodostaminen": 3, "j\u00e4lkipuoliskolle": 1, "instituutiona": 2, "opiskelutauti": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytym\u00e4\u00e4n": 1, "yl\u00e4luokkaisia": 2, "julkaistun": 5, "2002": 32, "patologisen": 10, "elementtien": 1, "332\u2013333": 1, "jaoksi": 1, "21937": 8, "s\u00e4vylt\u00e4\u00e4n": 1, "m3821": 1, "kokonaisuudessaan": 5, "utredning": 3, "l\u00e4htij\u00f6iden": 2, "ruotsinkielist\u00e4": 4, "moneen": 1, "tarja-liisa": 2, "at-palvelu": 1, "piirej\u00e4": 1, "linjalleen": 1, "teknikuppfattning": 1, "isbn": 2, "unto": 5, "2251962": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "iloittiin": 2, "historiantutkija": 1, "synnytyst\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyin": 1, "yhteyksiin65": 1, "kuuli": 1, "221\u2013231": 1, "maltillisemmaksi475": 1, "elementti478": 1, "oikeustieteell\u00e4": 1, "julkaisuksi": 1, "heikosti": 1, "71963": 3, "er\u00e4s": 7, "n\u00e4ky\u00e4": 3, "vainiom\u00e4ki": 9, "arveltiin": 11, "blivit": 1, "virkamiehet": 5, "vanhoihin": 4, "uskoi": 1, "l\u00f6yh\u00e4n": 1, "pyh\u00e4\u00e4": 1, "tuntim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "19\u201321": 2, "nuhteettomasti": 1, "erikoistumispyrkimykset": 1, "laskusta11": 1, "pedagogisesta": 1, "materiaalit": 1, "lipun": 2, "nykyaikana": 1, "vaalit": 4, "josta": 17, "lainattuja": 1, "menness\u00e4\u00e4n": 1, "suorittavat": 4, "dissektiot": 2, "l\u00e4hentymisen": 1, "41949": 5, "aatteet": 3, "dosenteista": 1, "soinisen": 3, "tieteellisen": 16, "l\u00e4hitulevaisuudessa28": 1, "koulutussihteerin616": 1, "suomenkielisilt\u00e4": 1, "syytti": 9, "oikeuttaa": 1, "teknistymisen": 1, "vihainen": 1, "yhteiskuntatieteilij\u00e4t": 2, "rajoituksille": 2, "painottuneet": 2, "orientoituneen": 1, "asis-merkill\u00e4": 1, "opintoj\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4m\u00e4": 1, "sama": 22, "ryhm\u00e4kuulusteluja": 1, "medisiinariyhteis\u00f6jen": 4, "ehdotuksesta": 1, "respekterar": 1, "tasa-arvoistettava": 1, "tamperetta": 2, "mammalle": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4\u00e4n": 1, "uudistustarve": 1, "kulttuuriyhdistys": 1, "teemana": 1, "kunniani": 1, "ylioppilaasta": 2, "demokratisoituminen": 1, "yksil\u00f6ihin": 2, "prosentista": 6, "kohdistuvaa": 1, "1051966": 1, "teht\u00e4v\u00e4kentt\u00e4\u00e4": 2, "potilasosastoilla": 1, "politikointiin": 1, "tosiasiaksi": 1, "toteutuikin227": 1, "sivistyneist\u00f6\u00e4": 2, "liiallinen": 1, "keskinen": 2, "antamalla": 1, "kirjojaan": 1, "asevelvollisuuspisteet": 1, "seuraavassa": 1, "muilta": 3, "kulkenut": 2, "t\u00e4ydellisesti": 1, "v\u00e4litutkinto634": 1, "istuvan": 1, "valinta": 10, "terveydenhuoltopoliittisen": 1, "keuhkosy\u00f6v\u00e4n": 1, "jonkun": 3, "p\u00e4\u00e4ttikin": 2, "ihmisruumiin": 2, "paloheimon": 1, "49\u201350": 8, "heikolla": 1, "harhak\u00e4sityksi\u00e4": 1, "tulkitsemaan": 1, "harjoittaman": 1, "mittainen": 1, "erimielisyyksi\u00e4": 1, "rehdytt\u00e4v\u00e4": 1, "biografiafikbartikkeli6900": 1, "kollegiaalisuusohjeita365": 1, "kohdanneet": 3, "yliopistot": 4, "kirpil\u00e4": 8, "otettavien": 1, "valtiop\u00e4ivist\u00e4": 1, "opetuskielest\u00e4145": 1, "valikoivia": 1, "karsintaj\u00e4rjestelmist\u00e4": 1, "teologeissa": 1, "systematisoimiseen": 1, "torjutuksi": 1, "lindholm": 4, "seurojen": 11, "sin\u00e4ns\u00e4": 7, "kandidaattiseuralle": 2, "krusius": 1, "gordonin": 1, "liikuntahygienian": 1, "koulutettua": 2, "kurssikokoa": 1, "joukkosidontapaikkojen": 1, "painottua": 1, "1451935": 2, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4": 2, "laatimista": 1, "tutkinnonuudistuksesta": 1, "korkeammalle": 1, "1311953": 1, "taantuman": 1, "yksil\u00f6eettinen": 1, "arvokkaana": 1, "ylioppilastoimintaa": 1, "acceptable": 7, "maltillisten": 2, "radikaaleista": 1, "toimintakykyisyytens\u00e4": 1, "an": 7, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rim\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4118": 1, "jakolinja": 1, "silmiss\u00e4mme": 1, "statusalan": 1, "fackm\u00e4n": 1, "ammattiodotuksistaan": 1, "amanuenssuurit": 4, "asiantuntijakomiteoiden": 1, "huonommasta": 1, "21944": 3, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6": 1, "kollegialitet": 4, "purkaus": 1, "1541958": 1, "paikalle": 3, "kulttuurin": 33, "k\u00e4sitteet": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ritarve": 6, "focus": 5, "nassa": 1, "yksil\u00f6": 3, "kieless\u00e4": 1, "synnytyksen": 2, "fetuskasvatuksesta": 1, "alkoivat": 26, "isompia": 1, "61953": 1, "nettu": 1, "pankkien": 1, "yleistyksen\u00e4": 1, "kohtaamisesta": 1, "opiskelleista": 1, "valmisteltiin": 2, "teemoihin": 2, "nuoremmiksi": 1, "opinto-oppaan": 1, "viettiv\u00e4t": 3, "muodostamaan": 1, "keisarillinen": 5, "huvi": 1, "sempervivus": 1, "kokonaistietoon168": 1, "arvosanaksi": 1, "julkunen": 2, "medikofiilarien": 2, "eik\u00f6": 1, "sterilointeja": 2, "edellytysten": 1, "ep\u00e4kohtien": 5, "oikea": 1, "selvent\u00e4\u00e4": 2, "maaliskuuta": 1, "tarvinnut": 3, "s\u00e4\u00e4tykierron": 1, "3908": 1, "painopisteeksi": 1, "ammatillisuus": 6, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 3, "k\u00e4rkev\u00e4sti": 1, "s\u00e4\u00e4dynmukaisuuden": 1, "nuorempana": 2, "opetusohjelman": 11, "lehtien": 1, "suosituimpiin": 1, "jenni": 1, "palvelevan": 1, "valinnanmahdollisuuksien": 1, "vaaliliitossa": 1, "mien": 1, "virkamiehist\u00f6n": 1, "pulasta": 1, "kielt\u00e4ytyi": 2, "v\u00e4hentynyt632": 1, "tapaan211": 1, "mitk\u00e4": 1, "tutkimukseen148": 1, "arkistomateriaalien": 1, "ykk\u00f6ssijalle": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isist\u00e4": 2, "alalle": 12, "28111939": 1, "vanhastaan": 3, "kentt\u00e4lotiksi": 1, "1942\u20131945": 1, "121955": 1, "15\u201365-vuotiaita": 1, "edistettiin": 1, "1900-talet": 2, "enin": 1, "s\u00e4\u00e4dettiin": 8, "toimipaikkaansa": 1, "1945\u20131947": 1, "siivottomuus": 1, "jaakkola": 9, "11944": 8, "valinnaisuuden": 1, "filosofinen": 1, "viransijaisiksi": 4, "t\u00e4yteen": 2, "lastenhoidon": 1, "piilevien": 2, "1870\u20131940": 1, "1911\u20131970": 1, "aloittamaan": 2, "otossa": 1, "1942\u20131964": 1, "antamaksi": 1, "ammatti56": 1, "avohoitokeskeisyyteen": 1, "uudistuksia": 12, "naisl\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 1, "ponnistus": 1, "10\u201313": 1, "opiskeluaikaa": 2, "samantyyppinen": 1, "valmistumisen": 3, "pakko": 1, "teemaan": 3, "perinteisen": 8, "merkitt\u00e4vyytt\u00e4": 1, "tukeviin": 1, "taholta": 1, "2925": 1, "taipumuksiaan": 1, "ajattelutapaa": 2, "1921\u20131936": 2, "avoimina": 1, "is\u00e4nt\u00e4": 3, "81959": 2, "naisl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 3, "korostuneet": 1, "arvon": 4, "rotuhygieenisist\u00e4": 2, "kyselyss\u00e4": 1, "voimassa": 3, "ryhmien": 9, "vaiheessa": 33, "useampiin": 1, "kuuluvaan": 1, "tenttik\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 1, "arvostukseen": 1, "hirvas": 1, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4rilinjalle13": 1, "tapaukset234": 1, "1893": 1, "lapsenvaunuilla": 1, "l\u00e4\u00e4ketiede208": 1, "j\u00e4senen": 1, "l\u00e4rt": 1, "341928": 2, "kokemuksista": 2, "pidemp\u00e4\u00e4": 1, "taustatietojensa": 1, "roolissaan": 1, "toiveiden": 4, "patologisessa": 2, "sosio-ekonominen": 1, "niinim\u00e4ki": 5, "medisiinarivaihdosta": 2, "v\u00e4litt\u00e4misess\u00e4": 4, "folke": 2, "sit\u00e4": 95, "hoito": 4, "19561957": 1, "pyrkineet": 2, "sidottuun": 2, "merkityksest\u00e4": 24, "tapaukses": 1, "f\u00f6rlag": 2, "filosofisen": 3, "vammojen": 1, "laatimiseksi": 1, "keskustelua-palsta": 1, "korvaamattomia": 1, "vaatimuksena": 1, "kyvyist\u00e4": 4, "sivistysyhteis\u00f6": 2, "81\u00a7": 7, "yhten\u00e4isi\u00e4": 1, "vesala": 1, "valottavat": 4, "suosivien": 1, "valmistuvan": 1, "humanities": 1, "1970-lukujen": 2, "sinikka": 3, "materialismi": 4, "h\u00e4yrynen": 18, "tunnus": 1, "diagnosoiva": 1, "knoppologia": 1, "pohjautunut": 2, "kurssiyhteis\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "sorrows": 1, "selv\u00e4sti511": 1, "medisiinaria": 2, "52\u201358": 1, "paasikiven": 1, "yhteis\u00f6llisen": 3, "kajoamista6": 1, "bonzo": 1, "heitetyn": 1, "alku": 2, "perinn\u00f6llisten": 2, "ideaalikuvaa": 2, "studia": 3, "kosonen500": 1, "integroida": 2, "30\u201331": 14, "yleisi\u00e417": 1, "makkaroita": 1, "nurja": 1, "heikommista": 1, "analysoineet": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4": 1, "perheelleen": 1, "medisiinarivalan": 2, "kyvylle": 2, "tummat": 1, "allen": 1, "harjoittelijoiksi": 1, "publishers": 1, "k\u00e4sin": 7, "leikannut": 1, "pyrkivilt\u00e4": 1, "valitti": 6, "piilotiet\u00e4mys": 2, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketieteelliselle": 1, "yhteist\u00e4": 5, "877\u2013878": 1, "elokuussa": 2, "matrikkelit": 1, "viiv\u00e4hdett\u00e4v\u00e4": 1, "141952": 2, "yliopistoklinikoilla": 7, "toipumiselle": 1, "suurehkon": 1, "hahmoksi": 1, "uudella": 6, "41953": 2, "opiskelijaliitto562": 1, "aiemminkaan": 2, "psykosomaattisen": 1, "konservatiivisuudesta": 5, "kerto": 1, "korkeimpiin": 1, "kutsusta": 2, "reunasen": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4etiikan": 1, "serologia448": 1, "kaksijakoista": 1, "purnaa": 7, "tasoja": 1, "roosin": 1, "allekirjoitukset": 1, "uudelleenarvioimista": 1, "ev\u00e4\u00e4t": 1, "lastentautioppi": 7, "itsen\u00e4isesti": 6, "tieteet": 3, "yleisarvosanat": 1, "illanviettoihin": 2, "painotettiin": 4, "vapaaksi": 1, "perustetuille": 1, "periaatteita": 5, "kirjoituskoe": 1, "juhlaesitelm\u00e4": 1, "veroja": 1, "kokonaisn\u00e4kemykseen": 1, "koskivat": 5, "nopan": 1, "perusteiden": 2, "n\u00e4k\u00f6kul": 1, "tapauksia": 3, "bror-axel": 8, "viitataan": 5, "kielitaitoonsa82": 1, "jarl": 3, "ammattilaisten": 2, "johtos\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 1, "kiivaimmillaan": 1, "ongelmal\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "rakkaus": 2, "2321943": 5, "siirtym\u00e4aikaa": 1, "grundutbildning": 3, "puolella": 2, "lapsiakin": 1, "naisylioppilasta": 1, "voimansa": 1, "1947\u20131958": 1, "osakuntatalo": 2, "tappelukset": 1, "nuorempaa": 2, "ifmsa": 6, "ihmisi\u00e4": 3, "edist\u00e4miseen": 3, "s\u00e4vyj\u00e4": 2, "kiinti\u00f6t": 4, "edullisemmassa": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4n": 1, "luennoivat": 2, "yhdistyksen": 28, "takaamisesta": 1, "pulaa": 4, "ohjeistoihin": 2, "3132": 1, "tulot": 2, "tutkimusty\u00f6t\u00e4232": 1, "tarkasteltaessa": 2, "sairaanhoitajana": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 1, "tutun": 1, "samansuuntaisesti": 2, "takeita": 1, "osakuntapyk\u00e4l\u00e4\u00e4": 1, "aloittaneen": 1, "vaatimusten": 5, "kollegiaalisuuskiista": 1, "kansatieteellinen": 1, "21960": 5, "tekem\u00e4t": 1, "peruskurssin": 1, "ylioppilaiden": 106, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 118, "aikakaudella": 1, "ottavan": 1, "sektorin": 1, "harvojen": 1, "1967233": 1, "vaikuttava": 1, "toimija56": 1, "patologinen": 12, "avattiin": 2, "luomisesta": 1, "akateemisuus": 1, "budjetissa": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rille": 3, "duodecimsks": 1, "1960": 39, "suhde": 20, "kontaktissa": 1, "muutakin": 2, "suunnitelmaan": 1, "1965\u20131985": 1, "miteanmietint\u00f6": 1, "leikkelyharjoitukset": 2, "tapala": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4syrajoituksista": 6, "mukaisesta": 3, "l\u00e4ntiseen": 1, "pakollinen": 10, "kanssa130": 1, "liikaa": 6, "valintaperusteiden": 1, "kokonaisn\u00e4kemyst\u00e4": 1, "vakinaista": 1, "ortopedia": 1, "historiallisen": 1, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4ritutkinto": 1, "verkostoilla": 1, "oletus": 2, "selv\u00e4st\u00e4": 1, "ett\u00e4": 986, "hankittiin": 5, "varustetuilla": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulu": 4, "medisiinarihenke\u00e4308": 1, "rosina": 2, "luomalla": 3, "ty\u00f6skentely\u00e4": 5, "medisiinarikulttuurin": 1, "muuttumisesta": 1, "jyrki": 1, "outside": 2, "17121968": 1, "foorumia42": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteit\u00e4": 2, "joukkiona": 1, "naarmua": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtiinsa": 1, "disiinarien": 1, "symboleista": 1, "1927\u20131962": 1, "tampereelle": 2, "m\u00e4\u00e4ritelleess\u00e4": 1, "konservatiiviset": 1, "maakuntakerhot": 1, "kirjoittajan": 1, "sijoittaa": 1, "11930": 1, "koettelivat": 2, "kyllikki": 6, "stetoskooppi": 2, "kehotuksesta": 1, "kirjojen": 1, "moision": 1, "vaikuttamisty\u00f6t\u00e4476": 1, "luku": 25, "klinikoilla316": 1, "paljoakaan": 1, "kasvoi112": 1, "lainopillisen": 1, "dokumentin": 1, "huomioitava": 2, "televisioinnista431": 1, "1970-lukua": 1, "preppausta172": 1, "sommerfelt": 1, "p\u00e4tevyydell\u00e4": 1, "eliv\u00e4t": 2, "agraarispainotteinen": 1, "poliittisissa": 2, "nid": 1, "komulainen": 1, "vialliseen": 1, "yrj\u00f6": 26, "voimakkailla": 1, "nollasta": 1, "106\u2013122": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisiss\u00e4": 7, "perinnemaailmassa": 1, "koli": 7, "143\u2013144": 1, "kuunteleminen": 1, "medisiinarilehte\u00e4": 1, "luvatta": 1, "fetusvastaanottajaiset": 1, "tilanteeseen": 1, "my\u00f6nsi": 4, "aiheesta381": 1, "leimannut": 2, "tapauksella": 1, "kopio": 1, "uraauurtavaa": 1, "tutustuminen403": 1, "liitett\u00e4isiin": 1, "levi\u00e4miselle": 1, "terveisi\u00e4": 2, "johtavassa": 4, "debatissa": 1, "1964\u20131985": 2, "johtaman": 3, "familismin": 1, "sanalla": 1, "mielikuvaa": 1, "eri-ik\u00e4isist\u00e4": 1, "tasavertaiseen": 1, "leijumaan": 1, "vaihtoivatkin": 1, "ruumiinavauskursseille": 1, "yhteistoimintaa": 1, "profiiliero": 1, "sairaalasosiologiassa": 1, "kukka": 1, "keruun": 1, "aikakaudelle6": 1, "91914": 1, "katkaisi": 1, "tutustuttiin": 1, "modernissa": 2, "asiat": 6, "ehk\u00e4isev\u00e4\u00e4": 2, "avointa": 3, "opintojensa": 4, "tietoutta": 1, "tarkoituksellisesti": 1, "asetti": 13, "jakautuneet570": 1, "1931\u20131969": 5, "hwasser": 1, "parempi": 6, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahat": 1, "sairauskertomusten": 1, "31946": 7, "patisteltiin": 1, "kasvattaa": 6, "laulaa": 1, "kuuden": 3, "sairaalaty\u00f6skentelyst\u00e4": 1, "haavoittuneen": 1, "45\u201346": 4, "vocation": 4, "\u00e4\u00e4rilaidoilla": 1, "perehdytt\u00e4v\u00e4": 1, "vuorio": 6, "suojissa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "ryhdyt\u00e4\u00e4n": 1, "kerppola48": 1, "147\u2013149": 1, "uusista": 10, "tutkinnonuudistuksen469": 1, "kaarlo": 6, "omalta": 2, "rakennustaidetta": 1, "ehdotuksille": 2, "millaisia": 5, "opetuskysymysten": 1, "statusprofession": 1, "t\u00e4rkeit\u00e447": 1, "var": 1, "hoitamisen": 1, "yhteisest\u00e4": 1, "sopivuuden": 1, "synnyn": 2, "laajalta631": 1, "sairaalaorganisaatio": 1, "akateeminen": 36, "tekij\u00e4n": 2, "kaupungissa": 4, "kurkkua": 1, "alaisiaan": 1, "promoted": 2, "valitettava": 1, "ne": 43, "arvosanoihin": 2, "ilmaan380": 1, "retki\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4": 1, "j\u00e4rkytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "opiskeluolosuhteiden": 2, "muuttanut": 1, "61939": 1, "liikett\u00e4": 1, "tietom\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "uudistusvaiheissa": 1, "majava": 16, "kestiv\u00e4t": 2, "tkthen": 1, "271970": 1, "opin": 1, "lainkaan": 2, "196033": 1, "jatkokoulutuskursseja": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyn\u00e4": 1, "sis\u00e4ist\u00e4": 3, "yliopisto": 76, "mainitun": 1, "katkoksesta": 1, "autonomia": 3, "etusijalle": 2, "perehtyi": 2, "uhkia": 1, "turun-vierailusta": 1, "ideaalista": 2, "lakien": 3, "k\u00e4ynnistynyt": 1, "18\u201333": 3, "k\u00e4tketty": 1, "tammisto": 2, "1928": 9, "medisiinaa": 2, "41947": 6, "muistelmien": 3, "korottamisesta592": 1, "muokkaavat": 1, "yksil\u00f6llisyydest\u00e4": 1, "kulttuuriin": 25, "50-vuotisjuhlaa": 1, "yl\u00e4nk\u00f6": 5, "oloja": 3, "is\u00e4nmaata": 1, "lau": 1, "konservatiiveja": 1, "koulutuspoliittinen": 1, "k\u00e4sikirjoituksestani": 1, "sis\u00e4ist\u00e4miseen": 1, "kaikkialla": 16, "j\u00e4senille441": 1, "vahingoittamis": 1, "nykypulmia": 3, "useana": 1, "kielisuhteet": 1, "3114": 1, "1591942": 1, "11111941": 2, "teollistuminen": 1, "682008": 2, "osakuntatoiminnan": 1, "sukupolvi": 10, "1953\u20131978": 1, "kustannusosakeyhti\u00f6": 3, "erikoistumiskehityst\u00e4": 3, "jatkuvassa": 1, "asetuksessa": 2, "se": 158, "modernista": 1, "varmojen": 1, "kielten": 2, "arviointi": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4336": 1, "gallup-kyselyn": 1, "\u00e4\u00e4reen": 2, "vuosikursseja": 1, "hallussa": 3, "ammattikuvien": 1, "noudattaneen": 1, "pakkotoimenpiteisiin": 1, "kannanoton457": 1, "loppujuttuja": 2, "k\u00e4rjekk\u00e4impien": 1, "9\u201318": 2, "56\u201357": 6, "kulloisiakin": 1, "tusinasta": 2, "right-wing": 2, "k\u00e4ytiinkin": 1, "tilaisuuksia": 4, "innostusta": 1, "verin\u00e4ytteiden": 1, "feodaalioikeus": 2, "matkallaan": 1, "otettaisiin": 8, "jylh\u00e4": 1, "liittyneist\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 28, "m\u00e4\u00e4rittelyyn": 3, "ulkonaisista": 1, "menetelmist\u00e4": 1, "maailmaan": 7, "kerho": 3, "retki": 1, "akanoista": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4ripikakursseja": 1, "tiloissa155": 1, "laajenevaan": 1, "paalasmaa": 1, "velvoitteilla": 1, "178196": 1, "hy\u00f6kk\u00e4ykset": 1, "johtuva": 1, "kuultua": 1, "perustuneet": 1, "m\u00e4\u00e4reit\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4osaisten": 1, "ensiavussa388": 1, "laboratoriot\u00f6ihin": 1, "pakollisuuden": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 6, "aiheesta": 2, "fetustajaisista": 1, "yhdenmukainen": 1, "vaikeudet": 2, "medikofiilin": 11, "lang": 1, "medisiinari-lehdess\u00e4434": 1, "yliopistokoulutuksen": 3, "yhteyshenkil\u00f6": 1, "konkreettisena": 1, "rajojen": 1, "1531966": 4, "2751952": 1, "ep\u00e4virallinen": 1, "rajaamaan": 1, "kyseenalaistaminen": 1, "aksn": 15, "alalleen608": 1, "karsinta26": 1, "kollegiaalisuuss\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "humanistiset": 5, "tabuaiheita": 1, "ruokaillaan": 1, "yleviin": 1, "441967": 2, "esimerkill\u00e4\u00e4n": 3, "yhdist\u00e4minen": 2, "tyypillist\u00e4": 4, "silvennoinen": 4, "10\u201315": 3, "airilasta": 1, "syveni": 1, "t\u00e4ydensi": 1, "pitiv\u00e4t": 21, "kirjakaupalle": 1, "tasavertaisempi": 1, "81962": 7, "itsekkyydest\u00e4": 2, "absurdi": 1, "kuuluisi": 1, "pakinoiden": 3, "naista81": 1, "medikaalisten": 1, "yritt\u00e4jien": 1, "tiedekuntaan327": 1, "historiateokseen": 1, "ehdoton": 1, "k\u00e4\u00e4ntyi": 3, "mcmlxvi": 2, "kokemusmaailmana": 1, "uhmatakseen": 1, "bergstr\u00f6m": 11, "viett\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "monitahoista": 1, "11111969": 1, "ta200": 1, "kannustavana": 1, "k\u00e4\u00e4nteen": 1, "diplomi-insin\u00f6\u00f6reist\u00e4": 1, "hollannista": 1, "solmimaan": 1, "ajattelutapa": 2, "lahjakkaimmat": 1, "toteuttamatta319": 1, "j\u00e4lkeenkin71": 1, "1963402": 1, "n\u00e4k\u00f6kohtia": 5, "elinymp\u00e4rist\u00f6n": 4, "tuntumassa59": 1, "halvaantunut": 1, "palvelus": 2, "kulttuuriorganisaa": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 3, "alkoholipitoisia": 1, "kejserliga": 1, "vanhemmat": 5, "saaduilla": 2, "170\u2013173": 1, "1874": 1, "saamme": 1, "purkautui": 2, "selvitt\u00e4mist\u00e4": 1, "1952\u20131963": 1, "avajaisissa": 3, "uudistushaluinen": 1, "muu": 5, "professuurin": 5, "erikoisnumeron": 1, "vastaiset": 1, "80\u201385": 1, "tekev\u00e4t": 1, "kasvattamaan": 3, "k\u00e4siins\u00e4": 1, "raja-aidat": 1, "amerikkalaisissa": 3, "toimistop\u00e4\u00e4llikk\u00f6n\u00e4": 1, "tiainen": 1, "sovellettavissa": 2, "tavoittaa": 1, "sitoutua": 1, "kovaan": 1, "vintilt\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisell\u00e4": 5, "valoa": 1, "lahjakkuudesta": 1, "selvityst\u00e4": 1, "ryhtyv\u00e4ns\u00e4": 1, "omaksumiselle": 1, "viittaamalla": 1, "huoneistoon245": 1, "terapiakirjan": 1, "pitk\u00e4nmatkanjuoksijan": 1, "klinikkaopetukseen": 1, "farmakologiaa": 1, "korkeampiin": 1, "matkusti": 1, "julkaisujen": 1, "tarkempia": 4, "ehk\u00e4isy127": 1, "l\u00e4karekallet": 3, "keskittyneen": 1, "ilmoitukset": 1, "analysoimiseen": 1, "tutustumisillanviettoja": 1, "keskiluokkaiset": 1, "matemaattis-luonnontieteellisess\u00e4": 11, "lukea": 4, "asuntopula": 1, "kerhohuoneisto315": 1, "painoksesta": 1, "passiivisuutta": 1, "144\u2013145": 1, "alustuksista": 1, "vaadittavista": 1, "21967": 5, "omavastuuosuus8": 1, "koulumaisen": 2, "1979": 6, "kulonen": 1, "ristiriidat": 8, "poliittis-aatteellinen": 2, "korkeakoulukomitean": 7, "juutalaisten": 7, "kortast": 1, "sukupolvea": 2, "3-6": 1, "v\u00e4itteet": 1, "g\u00f6ta": 1, "erinomainen": 2, "hoppu": 1, "tuomia": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4ss\u00e4": 5, "muinainen": 1, "ethos": 2, "siell\u00e4": 11, "medicinarspexet": 2, "yhteyksist\u00e4": 2, "modernisaatiota": 2, "yhtynyt": 1, "valtavan": 1, "sairauksista": 3, "kansallissosialismista424": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "viitattiin": 8, "maagillisen": 1, "72\u201375": 1, "selkiytt\u00e4\u00e4": 1, "vapaaehtoisuudesta": 1, "keskustelemaan": 3, "maisterin": 1, "vanhassa": 1, "opiskelijakulttuurista": 2, "sairastavien": 1, "181\u2013200": 1, "instrumentariumin": 1, "koottiin": 1, "auttamiseksi46": 1, "ty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 1, "ty\u00f6voima": 1, "31949": 6, "viralliseksi": 3, "obligatoriska": 1, "ohjeistojen": 2, "romanian": 1, "k\u00e4sittelyst\u00e4586": 1, "traditioiden": 10, "specialised": 2, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketieteellisen": 1, "houkuttelevammat": 1, "varovainen": 1, "viranomaiset": 2, "teht\u00e4vist\u00e4266": 1, "pystyi": 5, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tiedeuskon": 1, "herkki\u00e4": 1, "empiirisen": 2, "eljas": 1, "yleisintellektuelleihin": 1, "mainiosti": 1, "julkisuuskuvaan": 1, "tutkimusajanjaksoni": 1, "asunnottomia": 1, "kapealle": 1, "361en": 1, "purnauksen": 1, "laajemmissa": 1, "kortti": 2, "tinkimisvarasta": 1, "tyhmyytt\u00e4": 1, "20\u00a7": 10, "erist\u00e4minen": 1, "ripeit\u00e4": 1, "265\u2013267": 1, "yhten\u00e4isempi": 1, "kotiv\u00e4ki": 2, "johtaisi": 4, "esityksens\u00e4": 1, "kutsumusluonnetta279": 1, "el\u00e4m\u00e4ntavoissa": 1, "51954": 7, "germanofiilin\u00e4": 2, "1900-luvun": 10, "itsen\u00e4isyyssenaatin": 1, "1870": 2, "ajattelemisen": 1, "tekem\u00e4st\u00e4": 3, "asianajajat": 1, "84\u201391": 1, "edell\u00e4k\u00e4vij\u00e4n\u00e4": 2, "launiala": 2, "kulttuurirahastoa": 1, "ruuhkatilanteessa": 2, "v\u00e4lilt\u00e4": 1, "yhteiskunnalliset": 6, "aikuisille": 1, "sukupuolirooleja": 2, "2141964": 1, "useimmissa": 1, "sivusta": 1, "sosiaalivakuutukset": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riryhm\u00e4st\u00e4": 1, "toisesta": 1, "pontus": 1, "eduskun": 1, "perusteellisten": 1, "entiset": 1, "gr\u00f6nholmin": 1, "96\u201397": 6, "valveutuneen": 1, "hyviksi": 2, "aikoina": 23, "radikalismiin": 2, "tiedekuntaan2": 1, "asiantuntija26": 1, "perustavan": 1, "k\u00e4viv\u00e4t": 1, "highlyrespected": 1, "oma-aloitteisuutta": 1, "261967": 1, "kritiikki": 13, "fetus": 1, "yhteenkuuluvaisuuden": 1, "vastahankaisuutta": 1, "ohjeita": 13, "risto": 30, "sis\u00e4ist\u00e4misest\u00e4": 1, "soveltuvuustutkimus": 2, "medisiinaritapaamisia": 1, "mielipiteen": 2, "2741935": 1, "jokaisessa": 1, "ylil\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 4, "aktiivisena": 2, "seurustelemaan": 1, "ulkopoliittinen": 1, "suomenkielisten": 16, "virkamiehi\u00e4": 3, "opiskeluedellytyksiin": 1, "suuntiin": 1, "studerande": 11, "seutujen": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4sym\u00e4\u00e4r\u00e4yksien": 1, "puutteesta578": 1, "erikoisaloja": 2, "luentojen": 17, "v\u00e4litt\u00e4misen": 3, "151\u2013154": 1, "listaus": 1, "society-oriented": 2, "31972": 1, "rakenteellisen": 1, "kontrollij\u00e4rjestelmien": 1, "rytmi": 1, "antamisesta": 3, "kyyn\u00e4rp\u00e4it\u00e4": 1, "sankarivainajamatrik": 1, "51945": 1, "lastenhoitoteht\u00e4viin": 1, "teht\u00e4v\u00e4kentti\u00e4": 1, "mielest\u00e4ni": 1, "pukukoodi": 1, "vastikkeina": 1, "abort": 1, "velvollisuutensa": 1, "kulttuuripitoisuus": 1, "suomalais-ruotsalaiset": 1, "luvalla": 2, "yh\u00e4": 44, "1937\u20131961": 1, "valtuuskunta": 7, "prosessien": 2, "laitokseksi": 1, "rauhalan": 1, "lis\u00e4tty": 3, "laadittava": 1, "ainoa": 8, "kanavoituivat": 1, "sairaalaty\u00f6h\u00f6n": 1, "edustajina454": 1, "8\u201313": 9, "ly\u00f6m\u00e4ll\u00e4": 1, "valistunut": 2, "luuloja": 1, "kulminoituivat": 1, "asetusmuutosta": 1, "p\u00e4\u00e4dyin": 1, "puolueeseen": 3, "lyhyen": 1, "luopuminen": 1, "enn\u00e4tysm\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "parannettava": 2, "vaihteesta": 2, "suunnatun": 1, "hermostuivat": 1, "konkreettisella": 1, "yhteistoimintaan267": 1, "kokous": 10, "integroituivat": 1, "onnistuivat": 2, "arvokeskustelussa": 1, "juhlija": 1, "opetussairaalat": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytyess\u00e4": 1, "humaaneina": 1, "puhetapa": 1, "1925\u20131939": 1, "288\u2013289": 1, "muistelmissaan": 25, "tapausta": 1, "28\u201350": 1, "opetusta": 74, "number": 5, "jaettua": 1, "kursseilta": 1, "arvokkaasti": 1, "medisiinarinaisia": 1, "nihke\u00e4sti": 4, "syist\u00e4": 19, "opiskelijavaihto": 2, "yhteis\u00f6ill\u00e4": 2, "juhlakirjaan": 1, "identiteetille": 1, "poikkeusj\u00e4rjestelyjen": 2, "virinnyt": 2, "suosituimpia": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ritarpeeseen": 3, "idealismi": 1, "pohjoismaiden": 11, "tiivist\u00e4en": 3, "abstract": 1, "agendoja289": 1, "riivaamat": 1, "laumahengest\u00e4": 1, "quickly": 2, "kokoontu": 1, "turunen": 5, "kuulusteli": 1, "inberg": 1, "kaipasivat": 3, "toiminut": 15, "ylioppilastalolla": 1, "yleisestikin": 2, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4palvelusten": 2, "253\u2013255": 1, "lisensiaatteja": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rim\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 2, "olostamme": 1, "opetusministeri\u00f6lt\u00e4": 1, "useassa": 1, "saattaminen": 1, "sodanj\u00e4lkeisi\u00e4": 1, "kokonaiskehitys": 1, "perttulan": 1, "syd\u00e4mell\u00e4": 1, "1965\u20131994": 1, "ruotsalaisia": 2, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutuksen": 1, "suvaitsevaisesti": 1, "one": 1, "huolto": 1, "harjottamiseen": 1, "k\u00e4rjistymisest\u00e4": 1, "vakuutusl\u00e4\u00e4k\u00e4reille": 1, "internationally": 7, "palstalla": 3, "ulottuvuuksista": 2, "opiskelijoihin": 7, "toisissa": 1, "johnsson": 4, "ohentuneen": 1, "opiskeluaikana40": 1, "valinnanvapauden": 2, "redaktionschef": 1, "116\u2013118": 1, "615\u2013627": 3, "lupaus": 2, "yleissivistykseen": 1, "skall": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikasvatuksen": 9, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riperheen": 1, "civiksiin": 1, "kerrosten": 1, "henke\u00e4": 7, "mahdollistaisi": 3, "pannaan": 1, "opiskeluvuosinaan": 1, "medisiinarit\u00e4r\u00e4yksell\u00e4": 1, "kulkivat": 3, "1908": 2, "tilaisuus": 4, "sijaisten": 1, "intensiivinen": 1, "radikalisoimaan": 1, "johdannosta": 1, "1955\u20131977": 2, "useammilla": 1, "rakentamista335": 1, "edistyspuolueen": 2, "toveruuteen": 2, "yksityisl\u00e4\u00e4k\u00e4rein\u00e4": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rill\u00e4": 5, "holsti": 2, "hannus": 1, "ker\u00e4nen": 5, "dhondt": 2, "tohtoria": 1, "n\u00e4hneens\u00e4": 1, "alhaisemmasta": 1, "oppialoista97": 1, "asetusten": 1, "liialla": 1, "reputusprosenteista": 1, "el\u00e4inl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "j\u00e4lkeisin\u00e4": 7, "termi\u00e4": 2, "meddelanden": 1, "huugo": 9, "kuuluvat": 3, "valinnoissa": 1, "alueellisina": 1, "resursseista518": 1, "ylihoitajattaret": 1, "1940\u2013196951": 1, "ehk\u00e4istyiksi": 1, "tovereiksi": 1, "edunvalvontatoiminnassa": 1, "routledge": 6, "vuosikurssia": 1, "turpeinen": 9, "palveleminen": 1, "2331937": 3, "v\u00e4nrikki": 1, "parantavat": 1, "affected": 2, "rich": 1, "henkil\u00f6kohtaisina": 1, "teknis-taloudellisten": 1, "polven": 8, "suomalaisista": 3, "kuolema": 2, "ruotsalais-juutalainen": 1, "ylioppilaskalenteri": 15, "l\u00e4ht\u00f6": 1, "alussa123": 1, "alfa": 1, "itsemurhat": 1, "mig": 1, "pyrkimyksen": 3, "arvokeskustelun": 1, "kaasusota361": 1, "kotikeskeinen": 1, "perusteellisin": 1, "neurolo": 1, "tj\u00e4nst85": 1, "yleistyi": 2, "alkuunpanija": 1, "kurssiyhteis\u00f6llisyyden": 1, "v\u00e4hent\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 3, "jatkuvuuden": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rivasemmistoa": 1, "pohjalle": 3, "yliopistollisessa": 1, "tiedemiesl\u00e4\u00e4k\u00e4riin": 1, "paiperin": 1, "vallinneesta": 1, "viittaan": 2, "perinteess\u00e4": 1, "hajanainen": 2, "nykyisest\u00e4": 4, "historioitsijan": 1, "kursseittain113": 1, "opiskeluvuoden": 1, "teht\u00e4viin": 10, "29111927": 1, "j\u00e4lkipuoliskon": 1, "valkoista": 2, "herman": 4, "valtiovalta": 2, "kansa": 7, "kasvaminen": 11, "pakollisena": 1, "korkeakoulupolitiikan": 4, "helpottajana84": 1, "julkista": 2, "pensalaan": 1, "ihmiseksi72": 1, "71958": 1, "ty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "1933162": 1, "muutos": 27, "opiskelijoillekin": 1, "vieraiden": 1, "hankkimiseen323": 1, "kommentit": 2, "lehte\u00e4": 5, "lis\u00e4pisteet": 2, "tilaisuuksista": 1, "professiot": 2, "medisiinariklubin": 1, "poikkeusvaiheen": 1, "osakuntakritiikist\u00e4": 1, "kirjanen": 1, "taipale": 46, "tasata": 4, "sis\u00e4isten": 1, "luentop\u00e4iv\u00e4t": 1, "1561943": 3, "tasapainoa": 1, "hankkimaan": 2, "vasemmistovetoiseksi": 1, "korvautua": 1, "laajan": 13, "opetusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "mukanaan": 4, "keskiajalla": 1, "menettelytapoja": 1, "is": 14, "opetuksesta": 28, "rainio": 2, "arkistol\u00e4hteet": 1, "vapaussodan": 1, "committees": 3, "assistentteja": 2, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 4, "kerhohuoneisto": 2, "parantajia": 1, "h\u00e4nen": 48, "ajatuksenaan": 1, "ohjaavien": 1, "sterilisoimislakia": 1, "tuo": 19, "kohtalokkaita": 1, "selonteko": 1, "juhlissa28": 1, "1930-lu": 1, "diagnooseihin": 1, "2851964": 2, "81\u2013112": 1, "toimeliaisuuden": 1, "lis\u00e4pisteit\u00e4": 2, "pohjautuvaa": 1, "jakautumisessa": 1, "tilaus": 1, "demonstraatio-opetus": 2, "taulukossa": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikuntaa436": 1, "kaskujen": 6, "lauluja": 1, "panostettaisiin": 1, "selv\u00e4sti171": 1, "viimeisille": 1, "status": 3, "kurssikirjakampanjan": 1, "valiteltiin": 3, "leijui": 1, "tyytym\u00e4\u00e4n": 1, "peruselementit": 1, "edellytyksist\u00e4": 4, "avatessaan": 1, "kohdeltava": 1, "avustuksella": 2, "heikkenemist\u00e4": 2, "naistenklinikan": 6, "feministinen": 1, "v\u00e4h\u00e4varaisempien": 1, "k\u00e4rjistyikin": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 7, "tutkimuskohde89": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 5, "ajanjaksosta": 1, "kaappauksesta": 1, "liittokokouksessa": 1, "yleisempi": 1, "locus": 1, "opiskelijasta": 2, "taloudellisesti522": 1, "matrikkelitiedot": 1, "prototyypist\u00e4": 1, "mielipidekir": 1, "l\u00e4\u00e4ke": 1, "3121940": 1, "naisylioppilaiden": 4, "linkomiehelle": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6jen": 1, "vapaasta": 5, "tautipanoraamaan": 1, "vaikeammaksi": 1, "oulussa": 10, "l\u00e4karf\u00f6rbunds": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyn": 1, "33\u00a7": 7, "tulleesta": 1, "2251934": 1, "professionella": 1, "mielipidekirjoitusta": 1, "toimiva": 1, "harvinaista": 1, "yhteiskuntatieteisiin": 3, "alun": 28, "pienen\u00e4": 1, "piiriin": 6, "palkkataisteluun": 1, "apulaisena": 1, "valintakokeilla": 1, "ii": 35, "k\u00e4y": 3, "keskuudessa111": 1, "1937": 33, "dominoima": 1, "filosofisessa": 3, "nuorista": 2, "yhten\u00e4istettiin": 2, "vaatimaan": 1, "ihanteiksi": 1, "ty\u00f6vapailla": 1, "luonnehtinut": 8, "asennemuutosta547": 1, "talvi": 1, "kristillispohjaista": 1, "poliittiseen": 10, "3004": 1, "aineksia": 2, "saavuttaen": 1, "aikainen": 1, "k\u00e4r\u00e4v\u00e4": 5, "tehostamista463": 1, "aatteellis-kulttuurinen": 1, "itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4n": 3, "pel\u00e4nnyt": 1, "s\u00e4\u00e4ty-ylioppilaasta": 1, "opiskelijaj\u00e4sent\u00e4": 1, "kulloistakin": 1, "vaaliliiton": 1, "keskitetyll\u00e4": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "kiristyi": 1, "liialliseen": 1, "savonen": 5, "tyytym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "potilassuhteen": 14, "asialliselle": 1, "valmistuneista": 6, "tunteisiinsa": 1, "3601": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4ripulan": 6, "negatiivisena": 1, "opiskelevien": 16, "nopeaa": 2, "tavoin": 16, "spesialistiksi": 2, "sivistyneist\u00f6\u00f6n": 2, "sed\u00e4n": 7, "l\u00e4\u00e4ketieteellisen": 145, "n\u00e4kemyksist\u00e4": 3, "tuon": 2, "nista": 2, "kiinte\u00e4n\u00e4": 1, "103\u2013109": 1, "yleis\u00f6\u00f6n": 1, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 3, "luokkana": 1, "pienemmiksi": 1, "yhdistyksiksi": 1, "tekemi\u00e4": 2, "opiskelijavallankumous": 1, "tuntuivat": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 1, "ammattisuuntauksen": 2, "turhan": 1, "aloitteiden": 1, "anatomiaa": 2, "luomisesta472": 1, "asianomaiset": 1, "vaatimatonta": 2, "1691969": 4, "37\u201352": 1, "tapahtuneet": 2, "virkal\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 1, "ruumiillistunutta": 1, "kontrolloimissa": 1, "todettiin": 41, "sk\u00f6tte": 1, "lainen": 1, "29\u00a7": 9, "valtakunnallinen": 2, "avustajal\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistyksen": 1, "karisto": 1, "suomalaiskandidaatit": 1, "m\u00e4\u00e4ritty\u00e4": 2, "kandidaattitutkinto": 9, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 13, "j\u00e4senm\u00e4\u00e4r\u00e4ns\u00e4": 2, "porrastetusti": 1, "rajoittamaan": 2, "joulu": 1, "kiinnitti": 8, "siirtymi\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 28, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliittofennomed": 6, "syv\u00e4lliseen": 1, "sitoutumista": 5, "harjoittelujaan": 1, "siirt\u00e4minen": 1, "kyselev\u00e4\u00e4": 1, "historiateoksessa": 2, "systemaattisia": 1, "esitettiin": 27, "sis\u00e4": 2, "kohteeksi194": 1, "vapaaehtoisuudelle": 2, "alkuper\u00e4inen": 7, "edellytyksi\u00e4": 3, "erkkil\u00e4n": 1, "talousalueittain": 1, "omaksutaan": 1, "orkomies": 2, "toisilla": 1, "sis\u00e4isesti30": 1, "mielipidetutkimuksen": 1, "edelt\u00e4jiens\u00e4": 1, "1923\u2013193312": 1, "sukupolville": 2, "hiljaisesta": 4, "tuleville": 5, "yhdist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "statuskysymys": 1, "sivistyneist\u00f6koti": 1, "kuvaani": 1, "koulunpenkki": 4, "60\u201361": 3, "rauhanneuvotteluihin": 1, "hyoon": 1, "liittyneest\u00e4": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 4, "hermanni": 1, "k\u00e4ynnistymisvaihe": 1, "toimenpiteit\u00e4": 7, "korkeakouluopintoja": 2, "lukua": 1, "identiteettikriisin": 1, "rotuhygieniaan": 1, "viimeisen": 2, "jonottaneet": 1, "h\u00e4r\u00f6n": 1, "ytimess\u00e4": 2, "tullakseen": 1, "v\u00e4entiheyden": 1, "lehden": 18, "sosiaalistumiselle": 2, "osalaillistamista": 2, "valmistavana": 1, "aseveljeyden": 1, "intuitio": 1, "perustamisesta": 14, "ulfves": 3, "yliopistoa": 5, "tutkimuksia": 13, "moniportainen": 1, "kurssity\u00f6ns\u00e4": 1, "1918293": 1, "muuttuneet": 3, "vahvempi": 1, "eettisist\u00e4": 3, "vaiko": 1, "ulkoparlamentaarisia": 1, "university-educated": 2, "2132005": 1, "terveydenhuolto": 4, "1591959": 1, "74\u201381": 1, "perusteista": 2, "kiinnostuttava": 1, "kalabaliikki-pikkujouluja267": 1, "rakenne": 11, "harjoitteluun": 2, "hy\u00f6dyksi": 4, "pohjasivistys": 2, "marko": 3, "omistajien": 1, "vaikuttanevat": 2, "kuninkaallinen": 3, "toivomalla": 1, "v\u00e4itteli": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4llinen": 2, "kyky\u00e4": 14, "arvioitu": 1, "hakeutuisivat": 2, "tiedoksi": 1, "syv\u00e4sti": 1, "riitaisuuksia": 2, "osaavat": 1, "liberaaleihin": 1, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketieteest\u00e4": 2, "millimetripaperille": 1, "jakamisen": 1, "454\u2013474": 1, "tehtyj\u00e4": 2, "esipuhe": 1, "taisteluista": 1, "3051967": 1, "tienoilla": 3, "johtoryhmien": 1, "toveruutta": 1, "sodanaikaisten": 1, "artikkeleista": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riss\u00e4": 2, "1879": 1, "selostus": 4, "v\u00e4h\u00e4mielisten": 1, "erich": 1, "11958": 7, "kehitt\u00e4miseens\u00e4": 1, "kiit\u00e4n": 19, "9\u201313": 5, "l\u00e4\u00e4ketieteellisin\u00e4": 1, "valtionkomitean": 2, "141958": 3, "artikkelissa": 3, "otettaessa": 1, "vastakohtaisuudet": 3, "valinnassa": 2, "suosi": 3, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4miehet": 1, "hulkon": 1, "f\u00f6rfattning": 1, "luokittelu": 1, "tulleet108": 1, "ilmaiset": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reilt\u00e4": 8, "muistelmat": 6, "klinikkakurssien": 4, "aikaista": 1, "vapaaehtoisena": 2, "karkamo": 1, "christian": 2, "pohjoismaisessa": 2, "ylioppilasradikalismi": 1, "enquiry": 1, "kentt\u00e4sairaalassa": 1, "syrjeksittyjen": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4miehist\u00e4ni": 1, "ammattisuuntaus": 1, "poliittisuus": 3, "opettakaa": 1, "opintohallinnon": 1, "nirhamo": 1, "prototyyppin\u00e4": 1, "toteutumiseksi": 1, "hakeutuville": 1, "testade": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "potilaihinsa": 1, "1945\u20131973": 1, "hyv\u00e4": 30, "eettiset": 11, "puolustautuivat": 1, "j\u00e4rjestysmuodon": 2, "roolit": 3, "n\u00e4k\u00f6kulma": 18, "virant\u00e4ytt\u00f6j\u00e4": 1, "siveellinen": 1, "nuorin": 1, "wwwhsfimuistota1364356456727": 1, "vastainen": 1, "seikkoja": 5, "suuntaa-antava": 1, "juutalaissyntyiset": 1, "maakunnallisia": 1, "suur-suomi": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma-palsta": 1, "humanistisiin": 3, "patria": 2, "suuntautua": 2, "preparoitiin47": 1, "ahde": 6, "em\u00e4nn\u00e4n": 2, "pyritt\u00e4ess\u00e4": 1, "painostuskeinona": 1, "j\u00e4lkeisten": 1, "tulevaisuus": 2, "koulutuspoliittista": 1, "11\u201314": 2, "tulokkaita": 1, "waffen-ssn": 1, "mill\u00e4\u00e4n": 1, "kommenteista": 1, "puolueeksi": 1, "tutkimustavat": 1, "medisiinari-lehti222": 1, "yhteiskunnasta": 4, "perinteisiin287": 1, "2077": 1, "taattaisiin": 2, "nostettiin": 15, "arvosteltiin248": 1, "bertil": 4, "ahti": 5, "2191965": 1, "variaatio": 1, "hiljaisena": 10, "palvelevissa": 1, "lievennett\u00e4v\u00e4": 2, "keskeytt\u00e4v\u00e4n": 1, "muotoutumista": 3, "1957\u20131966": 1, "kalenterit": 1, "elokuva": 1, "professionalisaatiossa": 1, "mahdottomista": 1, "ohjelmasta": 1, "piilotettua": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinuran": 1, "opintouudistustoimikunnan": 5, "haastattelija": 1, "yll\u00e4pitiv\u00e4t": 1, "rahoitus": 3, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4rilinjalta": 1, "historian": 21, "yksil\u00f6ille": 1, "haunia": 2, "my\u00f6s": 776, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "muuruvedell\u00e4": 2, "ulkopuolella37": 1, "tiedekuntaan": 115, "leima": 1, "v\u00e4lsk\u00e4riluokan": 1, "paikkaa": 3, "1917334": 1, "n\u00e4m\u00e4kin": 2, "edustajistovaaleissa": 4, "2651948": 4, "valmistunut": 7, "virolainen": 1, "1948-1949": 1, "opetusohjelmaan": 2, "jollakin": 1, "hin": 1, "opinnoille": 3, "38\u201343": 2, "taitonsa": 1, "so": 1, "lksssa": 7, "kollegiaalista": 1, "v\u00e4est\u00f6poliittisen": 1, "1981": 3, "thomas": 1, "jatkokoulutuksessa": 1, "sosiologiasta": 2, "lilja": 1, "kuuluvia": 1, "havaitsemistaan": 1, "kandidaattitutkintoon": 2, "verum": 1, "tehoonsa": 1, "49\u201354": 1, "penttil\u00e4": 1, "vanhimmat": 4, "palveluksissa": 1, "toiminnanjohtajat": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutuksesta": 7, "arvonmukaisen": 4, "81953": 5, "16101934": 1, "3754": 1, "kivist\u00e4": 1, "tuotiin": 8, "rakenteiden": 5, "asianajaja": 1, "konkreettinen": 3, "aborttien": 2, "sodasta": 7, "vasama": 1, "karl": 3, "vaihteleva": 2, "257\u2013260": 2, "kielipoliittisella": 1, "viittaa": 10, "yliopistolla458": 1, "121\u2013127": 1, "19121944": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteellis-sosiaalisista": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4nytt\u00e4": 1, "olemuksesta33": 1, "monisteita": 1, "ammensi": 1, "tutkimustuloksiaan": 1, "p\u00f6ydiss\u00e4": 1, "painolastia": 2, "vahvistui": 1, "807\u2013812": 1, "onnistua": 1, "olleeko": 1, "yhdistyi": 1, "tyytyi": 1, "1880-luvulla": 2, "ensimm\u00e4inen": 32, "krogius": 5, "arviointiin": 3, "michelsen": 4, "pystyss\u00e4": 2, "rivimedisiinarien": 1, "tyylist\u00e4": 1, "parista": 1, "kotimaahan": 2, "mets\u00e4opetusta": 1, "yleisemm\u00e4t": 1, "juhlaan": 2, "131965": 2, "ammattitaidosta": 1, "fredrik": 6, "toteutusta": 1, "puukko": 3, "keskittymisen": 1, "1451930": 2, "sata": 3, "sarjan": 3, "hiljaista": 51, "valtausta": 1, "puhe": 4, "vapaaehtoisella": 1, "aukottomasti": 1, "8111940": 1, "jaakko": 13, "tarvittu": 2, "ehk\u00e4isev\u00e4n": 19, "juutalaisopiskelijoiden": 1, "t\u00e4ydent\u00e4mist\u00e4382": 1, "noro": 2, "keinotekoiset": 1, "saadut": 3, "kosketuksiin": 1, "muualle628": 1, "mukaisessa": 1, "tatekij\u00e4n\u00e4": 1, "opintoasioiden": 5, "pohjautuu": 1, "ryhmitt\u00e4in": 1, "j\u00e4rjest\u00f6": 2, "pitk\u00e4aikaisen": 1, "panssarin": 1, "opinnoista361": 1, "huolenpitoa": 1, "karsintakursseista": 2, "etenisi": 1, "kes\u00e4kursseja": 4, "prelimin\u00e4rexamen": 2, "uudenlaisessa": 1, "rondeja": 1, "rud": 1, "tarkastelivat": 3, "rotubiologia-ajattelusta": 1, "yhteydet": 5, "21939": 4, "ankaraa": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ritoimintaa609": 1, "22\u201327": 1, "ohjauksen": 3, "yksityisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "opintososiaalisiin": 2, "juristeista": 1, "riit\u00e4": 3, "metodeista": 2, "kurssit\u00f6it\u00e4": 1, "osakuntansa": 1, "glaukooman": 1, "perinteisiin": 3, "kutsuttiin": 8, "aborttiin": 3, "kastijako": 1, "tahtomattaan": 1, "elatus": 1, "31967": 1, "ihmeellisin\u00e4": 1, "liitt\u00e4nyt": 4, "rajaus": 1, "3322": 1, "sivistystaso": 1, "hallitsivat": 2, "prekliininen": 3, "palkata": 1, "pienen": 5, "analyysissa": 1, "nostama": 2, "aiheutti": 19, "tupakan": 1, "jatkoivat": 2, "tieteellisiksi": 1, "tohtori": 5, "aloitettava": 1, "sivistysyliopistoon": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytym\u00e4ll\u00e4": 1, "opiskelijoista": 39, "opiskeluasemaa": 1, "hallinnollista": 1, "1\u20136": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4misen": 1, "seikoilla": 1, "51962": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4en": 1, "juutalaisvastaisessa": 1, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 39, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ritoimi": 1, "nauttivat": 1, "modernia": 4, "pohjasivistyksellemme": 1, "sanaksi": 1, "siipeen": 1, "1860-luvulta": 4, "jyrkentymist\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4alan": 1, "joutumisen": 1, "kotonaan": 1, "yl\u00e4luokkaisessa": 1, "terveilt\u00e4": 1, "yleiseen": 5, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripula": 13, "wikstr\u00f6m": 1, "31964": 13, "opetuslinjat": 1, "kuuntelivat": 1, "83\u201385": 1, "ep\u00e4kohdat": 2, "naistentautioppia": 1, "vuorokauden": 2, "1936\u20131962": 1, "riippumatta": 9, "yhteiskunnalta": 1, "yhdist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "vakuutusl\u00e4\u00e4ketiedett\u00e4": 1, "vallata": 1, "suomalaisilla": 1, "katsoen": 3, "pituisen": 1, "hyvin\u00e4": 1, "kotiteollisuuspiirien": 1, "uudelleenperustamisen": 1, "mist\u00e4": 9, "tietoista287": 1, "technology": 1, "kohtuullinen": 1, "muutosprosessin": 1, "1950": 33, "ojala": 1, "hoitomenetelmien": 1, "muodostaneet": 2, "toimimisen": 3, "l\u00e4pin\u00e4kyvyytt\u00e4": 2, "ylioppilastoiminta": 1, "modernisoivat": 1, "toimittaman": 1, "yliopistolaiksi": 2, "retkist\u00e4": 1, "ep\u00e4terveen\u00e4": 1, "kansanterveysajattelulle": 1, "l\u00e4\u00e4kkeit\u00e4\u00e4n": 1, "suhtautua": 5, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4": 1, "huomattavaa": 2, "moraalin": 1, "sairaalassa": 23, "42\u201346": 1, "opiskelijoiden": 184, "opettajista": 6, "reenkolan": 3, "reputusaste": 1, "ratkaistua": 2, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 4, "p\u00e4\u00e4kirjoitus": 119, "pelit": 2, "tieteellisist\u00e4": 4, "kypsytt\u00e4v\u00e4": 1, "periaatteellisella": 2, "kattaa": 1, "mustassa": 1, "selitys": 1, "keskusten": 1, "lukukausi": 1, "v\u00e4henemisen": 1, "ihmiskokeista": 1, "kertonut258": 1, "virallistamista": 1, "valkosen": 4, "paremmat": 9, "heilt\u00e4": 2, "12101965": 2, "vaikeata": 1, "julkisuudessa68": 1, "marjatta": 17, "artikkelissaan": 1, "39\u00a7": 7, "varustauduttiin": 1, "lisensiaattitutkinnosta": 1, "varaan": 6, "3131936": 2, "historiahankkeeseen": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 2, "karsintavaiheessa": 1, "331967": 4, "virallisiksi": 1, "erikoistumisedellytyksiin": 1, "ongelmia": 22, "ehdotuksissaan": 1, "yksitt\u00e4iset": 1, "aktiivisuuden": 3, "v\u00e4ltettiin": 1, "siit\u00e4": 94, "pitk\u00e4n": 8, "540\u2013542": 1, "tukholmaan": 2, "therapies": 1, "teoksesta": 1, "opiskeleville": 1, "tungoksen": 1, "yhteiskuntaluokista": 4, "osa": 107, "ehk\u00e4ist\u00e4": 2, "hy\u00f6tyajattelu": 3, "tautioppia": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliselle": 1, "j\u00e4senist\u00f6st\u00e4": 1, "kokea355": 1, "profiilin": 1, "tulematta": 1, "tutkimusajanjaksolla": 14, "sairaalalaista": 1, "sijaan196": 1, "hc": 3, "osoita": 1, "luonnontieteelt\u00e4": 1, "asevelvollisuuspisteill\u00e4": 1, "1913": 4, "rakennusty\u00f6t": 1, "itseisarvoisen": 1, "radio": 1, "est\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "kupolin": 1, "kaatui": 3, "naiskandidaatti": 1, "hierarkkista": 1, "saralla39": 1, "perheist\u00e4": 5, "syvennyttiin": 1, "sukupuolikasvatusta": 1, "helsinkil\u00e4isl\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 1, "tutkimusten": 6, "sosiaalivakuutusasioissa": 1, "kokousten": 1, "tieteenalojen": 6, "sveitsist\u00e4": 1, "71912": 2, "talouskasvua": 1, "kasvatustraditiota": 1, "vietetyn": 1, "kiitosrunon": 1, "toimintamme": 1, "osakunnista179": 1, "television": 2, "mainituilla": 1, "251933": 1, "englantilaiselle": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "1911968": 1, "tieteellisiss\u00e4": 1, "menestyksen": 1, "tahdotaan": 1, "yleisest\u00e4": 11, "laajemman": 4, "h\u00e4net": 5, "toimintakertomuksessa": 4, "varsinaisia": 5, "12\u201318": 1, "yl\u00e4luokasta375": 1, "4\u20137": 1, "pakinat": 1, "2791955": 1, "tiedek\u00e4sitys": 1, "sosiologisia": 1, "hegemoniaan": 1, "osakunnittain": 2, "kutsumuksellisuuden": 1, "vallitsevaksi": 1, "ilta-sanomille": 1, "ravistusmikstuuran": 1, "ryhtyikin": 2, "iltasanomat": 1, "castr\u00e9n": 12, "biaudet": 2, "1955\u20131956": 1, "p\u00e4ivi\u00f6": 7, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 3, "\u00e5r": 5, "koteloitunutta": 1, "filosofiset": 1, "puuttuvan": 1, "17101967": 1, "virkamiehin\u00e4": 1, "forum": 3, "n\u00e4m\u00e4": 38, "1925": 16, "sensitivity": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4l\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "growing": 2, "nimitykseen": 1, "sairaalat": 2, "p\u00e4tev\u00e4\u00e4": 2, "colleagues": 2, "seminaarin": 2, "opiskelutahti": 2, "l\u00f6ysi": 1, "tilannetta": 9, "ss": 1, "kokoama": 1, "panosta": 1, "kasvatukseen": 12, "ylioppilastodistusten": 1, "loppupuolella": 4, "kolmen": 6, "\u00f6vre": 1, "kulttuurisen": 5, "hyvitys": 1, "xvi": 1, "sovittamattomaksi": 1, "traditsionit": 1, "ture": 2, "kirjoittajaksi": 1, "takaajaa": 1, "wasz-h\u00f6ckert": 2, "2811947": 2, "appro": 2, "laiminly\u00f6mist\u00e4": 1, "painottaminen109": 1, "alle": 7, "pakkoa": 1, "2911946": 1, "lehtileike": 2, "terveyshallinnon": 1, "yliopisto-opintoja": 2, "pienet": 3, "kysymykseen": 8, "panos": 3, "p\u00e4ivin\u00e4": 2, "kuvasi": 6, "kansantaloustieteen": 1, "objektiivisia": 1, "muodollinen": 4, "vaikkakin": 1, "vahvistamaan": 1, "kandikerroksessa": 1, "kandidaattitutkinnossa": 2, "structures": 2, "kahdenkesken": 1, "ent": 6, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliittoon": 6, "361968": 4, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6mme": 1, "kohtelua166": 1, "reputusm\u00e4\u00e4rien": 1, "\u00e4\u00e4nisniemen": 1, "33een": 2, "oletettu": 1, "ideaalisen": 1, "publiikkiimme": 1, "ristiriitaan": 3, "syv\u00e4": 1, "miellytell\u00e4": 1, "kokoontua": 2, "opiskelijoita": 27, "medioman": 2, "kandidaateiksi": 1, "yleisten": 3, "\u00f6ver": 1, "luokkaan": 1, "sotakokemukset": 1, "ulottua": 1, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4n": 3, "mieleen": 2, "sosialistinen": 2, "piirist\u00e4": 2, "huomattava": 9, "l\u00e4htien": 27, "70\u201372": 3, "1926\u20131928": 1, "16een369": 1, "kes\u00e4n\u00e4": 1, "tuntija": 1, "sanomaani": 1, "koulutussosiologian": 3, "naistentautiopissa": 2, "ryhdyttiin": 27, "era": 2, "orientation": 2, "kykyyn": 1, "studier": 8, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4politiikkaan": 1, "arvostelemista": 1, "keskustaa": 1, "lisensiaatit": 4, "johtamana": 1, "oluenjuonti": 1, "palkasta": 1, "tarmion": 6, "k\u00e4yt\u00f6ksen": 4, "ideaan": 2, "vastuun": 5, "fennomaniaan": 1, "per\u00e4salo": 5, "raportissa": 3, "niill\u00e4": 4, "ennaltaehk\u00e4isevi\u00e4": 1, "traditiot": 3, "2141931": 1, "haluavan": 1, "aatteellisuutta": 3, "l\u00e4\u00e4ketieteeseen": 10, "kiireisell\u00e4": 2, "useilla": 1, "edunvalvonta": 5, "t\u00e4ytetyiksi": 1, "hallitus": 4, "vapaaehtoisia": 6, "sairaaloissa": 17, "yksipuolisina": 1, "naisl\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 4, "juutalaisvainoa": 2, "palkat": 1, "pojalle": 1, "tansseja": 1, "tiedett\u00e4": 6, "vastuuntuntoa": 2, "omanlaisensa": 1, "koodistoa": 1, "edist\u00e4misest\u00e4": 1, "1341920": 1, "suoritusj\u00e4rjestyksen": 2, "snellmanilainen": 1, "87\u201388": 2, "j\u00e4rjest\u00e4ytynyt": 1, "tenttij\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "farmasian": 3, "otti": 20, "204058": 20, "kaliman": 1, "vapaavalintaisina": 1, "aluepolitiikkaa": 1, "kansallisen": 4, "aineessa": 1, "90\u201391": 2, "juutalaisuuden": 1, "muistuttamaan": 3, "uutuutena": 1, "kokonaiskuvan": 1, "vaatimattomuus367": 1, "l\u00e4kares\u00e4llskapets": 1, "v\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "populaarikulttuurin": 1, "laudatur": 1, "j\u00e4isiv\u00e4t": 1, "kvalitatiivisen": 1, "113\u2013114": 1, "jeddi": 3, "devalvoitava": 1, "loistavaa": 1, "ylioppilaskunnassa463": 1, "asia223": 1, "keskustelut": 2, "luentotaukojen": 1}