{"lautformen": 1, "lad": 13, "liegt": 4, "vom": 2, "verlauf": 1, "hatten": 1, "gliedert": 1, "vorher": 55, "gar": 1, "ver\u00f6ffentlichungen": 1, "become": 1, "hetkell\u00e4": 2, "sen": 4, "1985": 2, "selbst\u00e4ndig": 1, "abb21": 1, "clevedon": 1, "wortschatz": 17, "anderer": 3, "283-302": 1, "h\u00e4ngt": 2, "kannst": 5, "sowie": 4, "die": 525, "au\u00dferdem": 4, "1991": 2, "englischen": 19, "erst": 4, "schwer": 1, "gerhard": 6, "parallelen": 2, "kontext": 3, "neue": 14, "opettamisessa": 2, "2992015": 2, "germaanisia": 2, "lehrwerken": 62, "weglassen": 1, "vgl": 15, "b\u00f8rre": 1, "n\u00e4he": 1, "e-laut": 1, "osoittaa": 2, "jahren": 7, "schwierigkeiten": 2, "schritt": 1, "frei": 1, "f\u00e4llen": 8, "grammatikteil": 2, "schneider": 1, "unterschiede": 28, "otava": 3, "bekommst": 1, "erweitern": 4, "olisi": 2, "sprachverarbeitenden": 1, "zwecke": 1, "terminologie": 1, "tredjespr\u00e5ksinl\u00e4rning": 3, "spracherwerbs": 1, "benutzung": 2, "mehreren": 3, "\u00fcberlegen": 1, "beitrag": 2, "\u201alehrwerk\u2018": 1, "kieliin": 2, "bandaufnahme": 1, "marx": 8, "weisen": 1, "deutschlerner": 1, "vermutlich": 1, "problem": 1, "\u201einsgesamt": 1, "ebene": 8, "kein": 1, "beginn": 1, "pers\u00f6nlich": 2, "aufstellt": 1, "schl\u00fcsselbegriffe": 1, "sg1": 3, "bereiche": 3, "beinhalten": 1, "andere": 11, "situationen": 1, "h\u00f6r": 3, "vermittlung": 1, "ausdruck": 1, "tarkastelin": 2, "unterscheidet": 4, "ltd": 1, "anbetrifft": 1, "lehrerin": 1, "learning": 3, "relativ": 5, "dativform": 1, "opetus": 1, "1-2": 2, "positive": 2, "tabellen": 1, "\u201ezentrales": 1, "\u201akurs\u2018": 1, "abbildungen": 2, "beeinflusst": 1, "nachtr\u00e4glich": 1, "noch": 15, "w\u00fcnschenswert": 1, "\u00fcberraschung": 1, "zentrale": 1, "gegenseitig": 1, "pilypaityt\u0117": 2, "vorliegenden": 1, "ausland": 1, "vorschl\u00e4ge": 1, "fremdsprachen": 80, "aufgreifen": 1, "mehrsprachigkeitsdidaktik": 18, "terence": 1, "zwischenform": 1, "resultate": 2, "regelformulierungen": 3, "\u201eett\u201c": 1, "denen": 8, "einstellung": 1, "erfahrungen": 7, "zeichnung": 1, "\u00fcbersetzungen": 5, "curricularen": 1, "aufgabe": 7, "av": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 2, "besteht": 4, "teaching\u2018": 2, "was": 4, "st": 1, "umst\u00e4nde": 1, "elfving": 4, "monikielisyys": 2, "zielfremdsprache": 1, "erfolgreich": 1, "kvantitatiivisia": 2, "h\u00e5kan": 2, "informationen": 2, "m\u00e4rz": 1, "hingewiesen": 2, "jugendsprache": 2, "hy\u00f6dynnettiin": 8, "au\u00dfer": 6, "lehrwerktexte": 1, "wodurch": 1, "katriina": 1, "fokus": 3, "fr\u00fcherer": 1, "ersten": 17, "a-laut": 1, "also": 11, "publiziert": 1, "termini": 1, "kulturelle": 2, "robert": 3, "dimensionen": 1, "\u00f6zlem": 1, "niinajaakamo": 3, "aufzudecken": 1, "h\u00e4ufigkeit": 1, "verf\u00fcgung": 1, "anderen": 22, "letztgenannten": 1, "kontrastivhypothese": 4, "dritten": 1, "m\u00fcndlicher": 1, "suomalaisten": 2, "sprachenlernens": 1, "verteilen": 1, "oppikirjasarjan": 2, "gesteuerten": 1, "mill\u00e4": 4, "gemeinsamkeiten": 4, "erlernte": 1, "oppikirjoissa": 14, "erw\u00e4hnt": 10, "erkl\u00e4rbarkeit": 1, "verrataan": 2, "entfaltung": 1, "oberbegriff": 1, "zwischen": 106, "71-73": 1, "w\u00e4ren": 1, "ruotsin": 4, "university": 3, "beachten": 1, "st\u00f6renden": 2, "generelle": 1, "mund": 4, "schw\u00e4cher": 1, "sorgf\u00e4ltig": 2, "sprachbewusstsein": 1, "das": 70, "gelernte": 20, "kritisch": 1, "siihen": 2, "paar": 2, "weitere": 6, "\u00e4\u00e4nt\u00e4minen": 2, "als": 120, "enth\u00e4lt": 1, "al2009": 1, "leichter": 1, "gradu": 1, "titel": 1, "bemerken": 5, "schmidt": 2, "er": 2, "unterschiede\u00e4hnlichkeiten": 1, "obwohl": 10, "beide": 1, "z\u00e4hlen": 1, "aufforderung": 1, "\u00e4hnlichkeit": 1, "camillafalk": 1, "besch\u00e4ftigt": 4, "anstellen": 1, "stammt": 4, "fremdsprachendidaktischen": 3, "\u00fcben": 1, "muita": 6, "prinzip": 1, "anstatt": 4, "sozio\u00f6konomische": 1, "sanaston": 4, "kenntnis": 1, "on": 9, "textbooks": 1, "bestehen": 2, "spanisch": 1, "schwedischen": 58, "an": 23, "viel": 12, "anhand": 1, "christina": 2, "metodi": 2, "usw": 11, "f\u00fchren": 2, "w\u00f6rter": 26, "weiterzuentwickeln": 1, "unterst\u00fctzender": 1, "ziel": 10, "voraussetzungen": 1, "aneignung": 3, "chance": 1, "n\u00fctzlicher": 1, "sch\u00fclerinnen": 1, "8-9": 1, "olevat": 2, "mehrsprachigkeitsliteratur": 1, "3926": 1, "gebiet": 2, "fremdsprachenlehrenden": 2, "von": 81, "lernprozesses": 1, "impliziten": 5, "gratis": 2, "\u201aretroaktiven": 1, "sie": 57, "seinen": 1, "erworbenen": 3, "interlanguage": 2, "vorworte": 1, "finnisch1": 1, "farben": 1, "unterrichtskonstellationen": 1, "lernerstrategien": 1, "artikel": 18, "intralinguale": 2, "art": 4, "seiten": 10, "aufbauen": 1, "reihenfolge": 3, "morphologische": 1, "grundlage": 2, "forschung": 7, "petra": 1, "instituts": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4minen": 2, "schmal": 1, "nutzer": 1, "imitiere": 1, "explizite": 4, "2016": 5, "vierte": 1, "mehrere": 2, "arbeitsanweisungen": 10, "schluss": 1, "mir": 2, "bereits": 8, "egil": 1, "synonyme": 1, "dank": 1, "motivieren": 1, "kulturellen": 2, "richtige": 3, "einzelnen": 1, "lernexterne": 1, "nachdr\u00fccklich": 2, "effizientes": 1, "brdar-szab\u00f3": 7, "\u201eyes": 1, "interferenzgefahren": 1, "avainsanat": 1, "tb": 8, "typischerweise": 1, "\u201edas": 1, "first": 2, "ursachen": 1, "elektronische": 1, "ausgangssprache": 1, "terti\u00e4rsprachendidaktik": 25, "um": 36, "kielitaitoa": 2, "zweiundzwanzig": 1, "strebt": 1, "benutzt": 11, "maren": 1, "pers\u00f6nlichen": 1, "hilft": 1, "bau": 2, "wo-verben": 2, "httpsdocrerochrecord": 1, "\u00fcbungsb\u00fccher": 1, "transfer": 17, "techniken": 1, "moderne": 2, "possess": 2, "soll": 4, "lukiokoulutuksen": 1, "ermuntert": 1, "w\u00e4hrend": 12, "jokaisen": 2, "staatliche": 1, "lis\u00e4ksi": 2, "rolle": 41, "\u201eschwach\u201c": 1, "critical": 1, "lateinisch-griechischen": 1, "am": 39, "adressatenbezug": 1, "versuchte": 1, "erfolgen": 2, "opetusta": 2, "neues": 1, "grafisch-semiotische": 1, "\u201efr\u00fchere": 1, "hervorheben": 1, "beispiels\u00e4tzen": 1, "ins": 2, "\uf02des": 1, "durchschnitt": 1, "willkommen": 1, "den": 216, "publishing": 1, "vergleichen": 7, "ansicht": 1, "kompetenzniveaus": 2, "gleichzeitig": 2, "mit": 82, "muttersprachlichen": 1, "suhteessa\\n\\ntutkimuksessa": 1, "framtiden": 1, "osalta": 2, "tutkielmassani": 2, "typischen": 1, "fremdsprachlichen": 2, "europa": 4, "70er": 1, "tai": 8, "einstellung(en": 1, "mehrsprachig": 2, "multilingualit\u00e4t": 1, "inhaltsanalyse": 1, "sport": 1, "beachtung": 1, "junge": 1, "voraussetzung": 1, "vorzustellen": 1, "ein": 39, "\u00e4idinkieleen": 2, "mindestens": 4, "pages": 1, "vicentepilypaityt\u0117": 1, "vernetzt\u201c": 1, "effizienz": 1, "opetuksessa": 6, "399405": 1, "sieben": 2, "laajempi": 2, "muttersprachler\u201c": 1, "sprachvergleich": 24, "frequenzanalyse": 1, "erste": 13, "lernenden": 46, "differenzieren\u201c": 1, "herausfinden": 1, "werde": 2, "lerntyp": 2, "\u00fcb1": 3, "t\u00fcbingen": 3, "infinitiv": 4, "sprachlernerfahrungen": 3, "konkret": 1, "schulzeit": 1, "fr\u00fchen": 1, "festigung": 1, "sprachen": 87, "unterschiedlich": 3, "main": 6, "oft": 22, "zielsetzung": 1, "diese": 33, "macht": 1, "zielgruppe": 2, "tavoitteena": 2, "arbeitsbuch": 7, "lernen": 32, "bereichen": 11, "sprachsystemen": 3, "ausf\u00fchrlicher": 1, "arbetets": 2, "forderung": 1, "praxis": 2, "longman": 1, "press": 3, "sprechen": 2, "einleitung": 4, "riksf\u00f6rbund": 2, "m\u00f6glich": 7, "wo": 3, "zentrales": 1, "\u00e4lauten": 1, "union": 2, "emotionale": 1, "perfekt": 3, "analysen": 1, "kontakt": 1, "aufgaben": 2, "vorherigen": 2, "kvalitatiivisia": 2, "vertailukelpoinen": 2, "passenden": 1, "\u201aterti\u00e4rsprache\u2018": 1, "vermuten": 2, "vielseitige": 2, "gekommen": 1, "enkel": 2, "\u201eob": 1, "einf\u00fchrung": 4, "todeta": 2, "funktion": 1, "m\u00f6chtest": 1, "hofbauer": 2, "lehrwerks\u00fcbungen": 1, "nicht": 42, "panorama": 17, "vorhandenen": 2, "sprache\u201c": 1, "bester": 1, "ohne": 2, "eu-mehrsprachigkeitspolitik": 1, "gut": 17, "1987": 6, "theorieteil": 1, "m\u00f6glichkeit": 2, "br\u00fccke": 1, "geordnet": 1, "europ\u00e4ischen": 3, "schrifttyp": 1, "erscheinungsformen": 4, "eines": 5, "brdar-szabo": 1, "lohnenswerte": 1, "beschrieben": 1, "verantwortlich": 1, "nennen": 2, "internationalismen": 10, "\u201ehauptziel": 1, "einzelne": 1, "schauspielern": 1, "hilfreich": 4, "begr\u00fcnden": 2, "referat": 1, "modalverben": 2, "gab": 2, "ziele": 3, "gr\u00f6\u00dfere": 6, "beispiel": 12, "laut": 11, "interesse": 4, "k-laute": 2, "lehrwerkanalysen": 2, "beispiele": 6, "kl\u00e4ren": 1, "internationales": 4, "diesem": 14, "paderborn": 1, "wwwhueberde": 1, "wenn": 30, "werkanalytischen": 1, "aufgefordert": 3, "entwickeln": 3, "muttersprachen": 3, "messen": 1, "joakim": 1, "direkt": 4, "sprachen\u2018": 1, "gestaltung": 1, "erstellt": 1, "hierf\u00fcr": 1, "bmertens": 2, "\u201epojke\u201c": 1, "finnlandsschweden": 1, "deswegen": 8, "sprachkontrast": 1, "krumm": 4, "mentale": 1, "faktorenmodell": 3, "forschungsfrage": 2, "bevor": 1, "zukunft": 2, "1995": 11, "tutkimuksessa": 1, "unterscheiden": 4, "methoden": 5, "\u00fcbungsbuch": 2, "k\u00e4ytettiin": 2, "faktors": 1, "sog": 4, "joka": 2, "st\u00e4rker": 3, "entscheiden": 1, "och": 4, "fr\u00fcher": 3, "anv\u00e4ndning": 1, "semantische": 1, "verstanden": 2, "ph\u00e4nomens": 1, "vogel": 4, "party": 1, "kennst": 1, "gestalten": 1, "untersucht": 7, "\u00fcbungen6": 1, "ziemlich": 1, "interkulturelles": 3, "laura": 2, "entsprechenden": 1, "germaaninen": 1, "analysoimistani": 2, "\u00fcb": 1, "1993": 2, "\u00fcberpr\u00fcfe": 1, "materiaalista": 2, "gr\u00f6\u00dfer": 1, "scandinavian": 1, "analyseteil": 1, "beleg": 1, "weniger": 1, "typologisch": 1, "bringen": 3, "umso": 1, "systematisch-dynamischen": 1, "europ\u00e4ischer": 2, "substantiv": 3, "ausgeklammert": 1, "wiederhole": 1, "erscheinungszeitraum": 1, "weiterer": 2, "interferenz-gefahren": 1, "opetussuunnitelman": 3, "jos": 2, "lautete": 1, "st\u00f6rend": 2, "l3": 6, "lado": 5, "\u00e4hnlichkeiten": 27, "finnen": 1, "dreiundzwanzig": 1, "ruotsalaisissa": 5, "deutsche": 5, "negativ": 1, "einsetzt": 1, "lehrstoff": 1, "referenz": 1, "\u201ebei": 1, "ursprungs": 2, "helsinki": 4, "herrschenden": 1, "anf\u00fcgen": 1, "1980": 4, "gesamtkonzept": 1, "meisten": 7, "bild": 2, "phonetik": 1, "\u201akontrastivhypothese\u2018": 1, "schwach": 1, "aus": 43, "v\u00e4lisi\u00e4": 2, "richter-vapaatalo": 1, "rahmen": 6, "ruotsissa": 2, "konzentrieren": 4, "getan\u201c": 1, "schlie\u00dfen": 1, "ingelore": 1, "1029-1030": 1, "potenziale": 1, "34-36": 1, "innersprachliche": 2, "englantia": 2, "reihe": 2, "humanistinen": 1, "schule": 2, "seltener": 1, "\u00e4hnliche": 1, "iam": 1, "frankfurt": 6, "ge\u00fcbt": 1, "abstrakte": 1, "zahlw\u00f6rter": 3, "richte": 1, "deutschlehrer": 1, "daf-lehrwerken": 5, "einem": 9, "bed\u00f6mning": 1, "eigenschaften": 1, "sprachf\u00e4higkeiten": 1, "positiven": 2, "\u00fcbertreibungen": 1, "verwiesen": 1, "aktivieren": 1, "l2": 10, "einerseits": 3, "kurses": 1, "opittua": 4, "hierzu": 1, "f\u00f6rfattare": 1, "zwar": 2, "lerntypen": 1, "situation": 3, "m\u00fcndliche": 1, "visualisierungen": 1, "geblieben": 1, "ld11830": 1, "meint": 3, "akzent": 1, "gering": 2, "grammatikerkl\u00e4rung": 1, "eu": 1, "menschen": 4, "department": 1, "verwendung": 2, "zuk\u00fcnftige": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 2, "marittatoiviainen": 2, "behaltbarkeit": 1, "es": 157, "versucht": 1, "kielioppi": 2, "diskutiert": 3, "lehrwerk": 15, "2006": 8, "direkten": 2, "effizient": 1, "haben": 33, "52-57": 1, "dass": 105, "lindqvist": 2, "einbezogen": 2, "1999": 5, "zielsprachenraum": 1, "1hufeisengibson": 1, "merkmalen": 1, "prozedurales": 4, "zielsprachlichen": 1, "erlernen": 9, "bekannt": 2, "heutzutage": 5, "modells": 1, "lernens": 2, "fehler": 4, "erkl\u00e4rt": 7, "studentlitteratur": 1, "gezeigt": 1, "lebenslang": 1, "httparchiveecmlatdocumentspub112g2003pdf": 1, "korostettiin": 2, "sg2": 5, "einen": 15, "ber\u00fccksichtigt": 10, "gemeint": 2, "centrum": 1, "bekanntem": 3, "erstens": 1, "in": 387, "beginnen": 3, "hinweis": 1, "gelegenheiten": 1, "lehrwerkkritik": 1, "expliziten": 7, "bereich": 43, "authentischen": 1, "umgebung": 1, "fast": 4, "bildet": 1, "untersuchungen": 6, "53-54": 1, "wortliste": 2, "wesentliche": 1, "subsystems": 1, "mehrsprachigkeit": 29, "diskutieren": 1, "gebrauch": 1, "buchstabe": 1, "vierasta": 4, "einbezug": 2, "einiger": 1, "ost": 2, "zweitens": 1, "m\u00f6gliche": 1, "merkmale": 2, "beherrschen": 1, "genutzt": 6, "ihre": 16, "komponenten": 1, "kurs": 7, "fremdsprache": 57, "unterst\u00fctzend": 1, "implizit": 2, "verschiedenen": 19, "individuelle": 3, "quellen": 1, "himmel": 1, "ziels": 1, "strukturen": 3, "deine": 1, "gleichberechtigte": 1, "lest": 1, "dittmar": 3, "konferenzen": 1, "bj\u00f6rn": 5, "tarjonta": 1, "einer": 17, "keywords": 1, "aussprachetraining": 1, "toistaiseksi": 2, "bedeutung": 6, "weitgehend": 2, "hufeisengibson": 4, "literarische": 3, "tapauksissa": 2, "besseres": 1, "stuttgart": 1, "obengenannten": 2, "\u00e5bo": 1, "oben": 3, "mehr": 20, "zielsprache": 4, "vorteilhaft": 2, "gerichtet": 1, "abb": 70, "\u201efalschen": 3, "institut": 1, "helbig": 2, "bewusst": 1, "intensive": 1, "2133": 1, "analysiert": 13, "einfl\u00fcsse": 2, "2015": 5, "konzept": 3, "aktuell": 1, "bezieht": 5, "singapore": 1, "erlernenden": 1, "tv\u00e5spr\u00e5kighetsforskning": 1, "linguistische": 1, "lexikalischen": 2, "n\u00fctzlich": 7, "mentalen": 1, "germanischen": 6, "tiedekuntaosasto": 1, "erreicht": 1, "schulbeh\u00f6rde": 2, "entwicklung": 2, "oppikirjat": 2, "sprachlernprozess": 1, "artikulationsabl\u00e4ufe": 1, "korostuu": 2, "damit": 13, "sinnvoll": 4, "definiert": 3, "authentische": 1, "teile": 5, "utbildning": 2, "fr\u00fchere": 2, "empirische": 1, "arbor": 1, "k\u00e4ytetty": 2, "eindeutig": 1, "unterrichtstunden": 2, "hueber": 2, "befolgen": 1, "differenzierung": 1, "spontane": 1, "positivem": 1, "hauptanteil": 1, "betrachtungen": 19, "warum": 1, "morphologischen": 1, "lehrwerkautoren": 1, "bonnier": 1, "sch": 2, "wortes": 8, "\u00f6fter": 3, "multiple": 1, "seminare": 1, "unbestimmtem": 1, "teachers": 1, "en-endung": 1, "tutkimukseni": 2, "ker\u00e4sin": 2, "neuland": 2, "morphologie": 1, "zusammen": 2, "christ": 2, "zweck": 1, "kritisiert": 1, "mittel": 1, "the": 5, "vorkommensweisen": 1, "hans-j\u00fcrgen": 1, "sp\u00e4ter": 2, "acht": 1, "1983": 2, "und": 453, "davor": 1, "lebenslanges": 1, "seiner": 2, "erlenwein": 1, "brauchen": 2, "\u00e4hnlich": 10, "lukion": 5, "kuitenkin": 2, "institution": 1, "koostuu": 2, "phonologie": 1, "gert": 1, "vielen": 1, "tragen": 1, "bleibt": 4, "2007": 13, "httpwwwlrseopinionpaverkanundersokningararkiv": 1, "hauptgedanke": 1, "w\u00f6rtern": 1, "raums": 2, "bezug": 18, "allein": 2, "konstituieren": 1, "ch": 1, "sg": 11, "gedichte": 1, "applied": 1, "tilannekatsaus": 1, "kultur": 5, "meiner": 9, "hypothese": 6, "unterschied": 7, "traditionelles": 1, "einheitliche": 1, "deutschsprachige": 2, "httpeuropaeupolmultindex_dehtm": 1, "unterrichtsphasen": 1, "erschwert": 1, "lehrmethoden": 1, "drittens": 1, "allen": 9, "g\u00fcnther": 1, "2512016": 3, "proaktive": 1, "mehlhorn": 5, "lehrplans": 1, "kenntnisse": 17, "l1": 8, "kommunikativ": 1, "331-335": 1, "grundlegenden": 1, "analyysin": 2, "lustige": 1, "m\u00f6glicherweise": 2, "rapport": 2, "hans-wernersteinig": 1, "zweitsprache": 2, "gegr\u00fcndet": 1, "erg\u00e4nzen": 2, "interkulturelle": 1, "etc": 1, "geringe": 1, "geschichte": 1, "pr\u00e4sentation": 1, "aineisto": 2, "raum": 1, "lehrreicher": 1, "333-334": 1, "h\u00e4tte": 2, "eng": 1, "entdecken": 2, "meistens": 3, "individuums": 2, "besch\u00e4ftigen": 2, "fernstudieneinheit": 2, "universitet": 1, "jo": 2, "erinnert": 1, "hand": 2, "ratschl\u00e4ge": 1, "bakgrundsspr\u00e5kens": 1, "ruotsalaisten": 2, "york": 3, "perusteella": 6, "terti\u00e4rsprache": 6, "semantischen": 1, "dagegen": 8, "phonetischen": 2, "peter": 6, "beaufsichtigt": 1, "tatsache": 2, "fremdsprachigen": 1, "arbitrarit\u00e4t": 1, "hinweise": 7, "typisches": 1, "achten": 1, "bekommen": 2, "kiinnitett\u00e4isiin": 2, "kerstin": 2, "erz\u00e4hlende": 1, "setzen": 1, "theorie": 3, "aluksi": 2, "dieses": 7, "zielpunkt": 1, "geh\u00f6ren": 6, "\u201aproaktiven": 1, "mitteilungen": 1, "schwedischsprachigen": 1, "kielh\u00f6fer": 5, "schwedische": 10, "kontraste": 3, "sukzessiven": 1, "insofern": 1, "grenzen": 1, "hilkkah\u00fcbner": 2, "schreiben": 1, "schon": 25, "erscheinen": 5, "mithilfe": 1, "\u00fcbersetzt": 2, "motivation": 4, "liedtexte": 1, "sch\u00fcler": 15, "form": 6, "wir": 1, "hinweisen": 1, "bin": 1, "identit\u00e4t": 1, "dt": 1, "unterrichten": 2, "rektionsverben": 2, "legen": 1, "input": 2, "kuin": 2, "dazu": 7, "anspruch": 1, "stark": 4, "gehirn": 1, "aikaisemmin": 4, "selbstvertrauen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 2, "welche": 8, "kielen": 9, "\u201estrategien": 1, "analysierende": 1, "fremdsprachenlernens": 1, "legt": 1, "1990er": 3, "2011": 10, "gesundheit": 1, "hierbei": 2, "erschlie\u00dfen": 2, "ihren": 1, "aro": 4, "usa": 1, "durchaus": 1, "zugegebenerma\u00dfen": 1, "verkn\u00fcpfen": 1, "hei\u00dft": 1, "zweisprachig": 1, "\u00fcbersetzungs\u00fcbungen": 2, "lassen": 2, "jeden": 1, "methodisch-didaktischen": 1, "bestimmtem": 1, "mehrsprachigkeitskonzepte": 1, "kieli\u00e4\\n\\nruotsalaisissa": 1, "umgangssprache": 1, "roll": 2, "l\u00fcckenhaftes": 1, "eingesetzt": 2, "samankaltaisuutta": 1, "probleme": 4, "beschlie\u00dfen": 1, "aufgeworfen": 1, "grundform": 1, "research": 1, "\u00fcberarbeitet": 1, "nichtsdestoweniger": 2, "darzustellen": 2, "speicherung": 1, "herausbilden": 1, "kommunikativen": 1, "netzwerk": 1, "ger": 7, "wegen": 1, "festen": 1, "2002": 3, "multilingualism": 2, "\u00fcbersetzung": 29, "europarat": 1, "grammatikvermittlung": 3, "weltweit": 2, "zun\u00e4chst": 1, "aufmerksamkeit": 1, "klingen": 1, "\u00e4idinkielt\u00e4": 10, "hintergrundsprachen": 1, "breit": 1, "httpwwwskolverketselaroplaner-amnen-ochkursergymnasieutbildninggymnasieskolamodsubjectpdfsubjectcodemodtos": 1, "\u201evoll": 1, "helfen": 2, "gemeinsamer": 2, "konfrontative": 1, "y-laut": 1, "k\u00f6nnten": 3, "weiteren": 4, "lx": 1, "level": 1, "lernumgebung": 1, "betrachte": 2, "m\u00fcssen": 3, "gibt": 72, "gelernten": 45, "niederdeutschen": 1, "bestimmter": 2, "13-15": 1, "jedes": 1, "stelle": 10, "phrasen": 1, "band": 1, "lehrerperspektiv": 1, "normalerweise": 4, "speicher": 1, "wortakzent": 1, "schlussfolgerungen": 1, "text": 6, "sinn": 1, "filologia": 1, "aussehen": 2, "schwedischfinnisch": 2, "aikaisempaa": 2, "blick": 2, "prozedurale": 1, "r\u00f6sler": 9, "1075": 1, "chronologisch": 1, "erm\u00f6glicht": 1, "geschrieben": 1, "unabh\u00e4ngig": 1, "umgekehrt\u201c": 1, "gesteuert": 1, "augenmerk": 1, "gegenstand": 1, "vorgeschmack": 1, "fokussierte": 1, "w\u00e4re": 5, "ebenen": 17, "opetussuunnitelma": 1, "kompetenzen": 1, "belegen": 4, "hinzu": 1, "prozesses": 1, "huomiotamehrsprachigkeitsdidaktische": 1, "stauffenburg": 2, "kangasvieri": 2, "bestehende": 1, "artikelregeln": 2, "konventionen": 1, "fremdsprachen-lernerfahrungen": 1, "beispielen": 2, "\u00e4sthetisch": 1, "bitte": 1, "ungef\u00e4hr": 4, "konzipiert": 2, "verschiedene": 9, "small": 1, "sollte": 9, "ruotsalaisen": 2, "dialoge": 2, "zunutze": 1, "neuner": 34, "nennt": 2, "35-51": 1, "folgenden": 10, "lehrer": 2, "verben": 3, "kaleidoscope": 1, "rothstein": 3, "bewusstsein": 3, "freiheit": 1, "erkenntnisse": 1, "sehen": 3, "\u201afehlerlinguistik\u2018": 1, "universit\u00e4t": 3, "lexik": 1, "progression": 3, "hufeisen": 15, "lainasanoja": 2, "m\u00f6glichen": 1, "ver\u00f6ffentlicht": 2, "1637": 1, "abk\u00fcrzungen": 2, "zweisprachigen": 2, "ergebnis": 1, "untersuchte": 1, "begrenzter": 1, "2392015": 4, "monikielisyytt\u00e4": 2, "sprachkenntnisse": 12, "erster": 3, "unbestimmten": 3, "dies": 6, "tr\u00e4gt": 1, "kennengelernt": 1, "inhalte": 3, "mehrsprachigkeits": 2, "spracherwerbsf\u00e4higkeit": 1, "et": 42, "f\u00f6r": 1, "leipzig": 1, "unterrichts": 1, "erkl\u00e4rung": 3, "viittauksia": 2, "laufe": 1, "sanoma": 3, "anzuf\u00fchren": 1, "martina": 3, "lehrwerkserien": 2, "dabei": 12, "49-70": 1, "angemerkt": 1, "s71-77": 1, "18299files05_hufeisen_gibsonpdf": 1, "werkanalytische": 3, "eingesehen": 1, "deutschen": 73, "verwandtschaft": 4, "erfolgt": 2, "kennen": 3, "annahme": 1, "eine": 82, "reisen": 1, "om": 4, "einschr\u00e4nkend": 1, "kinder": 1, "283-298": 1, "179-181": 2, "pds2": 1, "darin": 3, "29-33": 1, "wiederholung": 1, "fremdsprachenerwerb": 1, "etwas": 1, "einsprachige": 1, "lernstrategien": 10, "shammarberg": 1, "jahrg\u00e4nge": 1, "statt": 1, "lops": 2, "vorteil": 1, "betrachtung": 1, "bedeutungen": 2, "mode": 1, "voi": 2, "objektiv-beschreibend": 1, "grammatik": 25, "richtlinien": 2, "1\u2018": 1, "abgrenzen": 1, "transfer\u2018": 2, "bed\u00fcrfnisse": 1, "ty\u00f6n": 2, "gesucht": 1, "artikuliert": 2, "undervisningen": 1, "terti\u00e4rsprachenunterricht": 2, "materiaalia": 2, "umfassend": 3, "bilden": 2, "spr\u00e5k": 7, "lange": 2, "unerw\u00e4hnt": 1, "ylva": 1, "halbband": 3, "auf": 127, "lehnw\u00f6rter": 10, "oberstufe": 11, "germanistik": 1, "im": 190, "angef\u00fchrt": 1, "handelt": 5, "analyse": 10, "vorab": 1, "anwenden": 1, "extensiven": 1, "schriftlichen": 1, "\u201agute": 1, "oslo": 1, "gerhardhufeisen": 1, "arbeiten": 2, "skepsis": 1, "merkitt\u00e4vin": 2, "gemeinsame": 4, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 2, "pr\u00e4sens": 1, "wissen": 16, "brittakursi\u0161a": 1, "themenwahl": 1, "ende": 7, "forscher": 4, "bedeutet": 6, "typographische": 1, "gro\u00df": 1, "anfangsunterricht": 4, "fest": 3, "umfasst": 3, "konsonanten": 1, "kapiteln": 5, "sek\u00e4": 2, "funktionszuordnung": 1, "ja": 19, "z\u00e4hlt": 1, "zeitschrift": 1, "werfen": 1, "flexion": 1, "probanden": 1, "title": 1, "selektion": 2, "anderem": 1, "bedeutende": 2, "bessere": 1, "hans-j\u00fcrgenohms-duszenko": 1, "ingeborg": 1, "benutz": 2, "deutschsprachigen": 3, "verglichen": 4, "deutschunterrichts": 1, "obligatorische": 2, "\uf02dwie": 2, "tiefe": 1, "deutschlernern": 1, "dar": 3, "anordnung": 1, "man": 58, "betreuerin": 1, "stellen": 1, "sein": 15, "jeder": 3, "auffassung": 2, "kohdat": 2, "britta": 4, "sprachkenntnissen": 2, "vordergrund": 3, "lebensart": 1, "paaren": 1, "gebildet": 1, "196-201": 1, "1989": 4, "berlin": 7, "fremdsprachenlernstrategien": 1, "allgemeinen": 1, "verstehen": 2, "selbst\u00e4ndiger": 1, "st\u00f6rende": 1, "erwerbs": 1, "vorg\u00e4ngigen": 1, "sprachverwandtschaft": 1, "mehrsprachigkeitsdidaktischen": 3, "konkrete": 3, "norbertrost-roth": 3, "margotryd\u00e9n": 2, "pr\u00fcfungen": 1, "fernziel": 1, "davon": 2, "kieli\u00e4": 7, "wortstellung": 5, "produzieren": 1, "beschreibung": 2, "mein": 2, "aufzeigen": 1, "\u00e4r": 1, "schmerzen": 2, "aller": 1, "nur": 27, "\u201elinguistics": 1, "\u201etat\u201c": 1, "diesen": 7, "pirjo": 3, "\u00e4u\u00dferung": 1, "kahden": 4, "beziehen": 1, "erreichtes": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 2, "zus\u00e4tzlich": 2, "freunde\u201c": 4, "kaum": 1, "lernfortschritte": 1, "weise": 2, "9314": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 2, "nicole": 2, "landeskunde": 1, "linguistik": 5, "hinblick": 4, "analysierten": 13, "\u201adie": 1, "oj-laut": 1, "grammatikteile": 1, "kielioppia": 1, "gegenwart": 2, "beteiligten": 2, "forschungsfragen": 1, "unterdr\u00fccken": 1, "kognitive": 2, "komme": 1, "gruppenspezifische": 1, "schwedisch": 35, "akademi": 1, "sprachunterricht": 3, "korrekte": 2, "baltmannsweiler": 1, "auftaucht": 1, "irgendwohin": 2, "vergleichssprachen": 1, "anzahl": 4, "s111-136": 1, "umfang": 1, "danach": 2, "kommunikation": 1, "europarats": 1, "warnt": 1, "\u201emuttersprache": 1, "entweder": 4, "lehnw\u00f6rtern": 3, "lehrplan": 11, "einfach": 2, "\u00fcbungsbuchs": 2, "transparent": 1, "httpwwwskolverketseom-skolverketpublikationervisa-enskildpublikation_xurl_http3a2f2fwww5skolverketse2fwtpub2fws2fsk": 1, "disziplin": 1, "author": 1, "schwerer": 1, "kompetenzniveau": 1, "englisch": 35, "einige": 7, "\u201esch\u00fclern": 1, "thematisieren": 1, "blickfeld": 1, "zusammensetzung": 1, "jeweiligen": 8, "plural": 1, "\u00fcbersichtlich": 1, "entt\u00e4uschend": 1, "benutzen": 4, "cultures\u201c": 1, "argument": 1, "st\u00fctzen": 1, "f\u00f6rdern": 1, "\u00fcbung": 8, "jugendliche": 1, "60er": 1, "bilder": 2, "kam": 1, "genauer": 5, "deklaratives": 4, "systemen": 1, "kurssit": 2, "m\u00fcnchen": 1, "null": 1, "vorstellungen": 1, "aufgenommen": 1, "vorkommt": 2, "mehrsprachigkeitsorientiert": 1, "nachpr\u00fcfbar": 1, "erleichtert": 1, "jahre": 4, "geworfen": 1, "effektiver": 3, "lernstrategie": 4, "25-26": 1, "16-17": 1, "teilweise": 3, "sicher": 2, "fremdsprachenfehler": 1, "wurden": 7, "bezugnahmen": 1, "kapitel": 14, "seite": 3, "lernschwierigkeiten": 1, "tavoin\\n\\nsuomalaisissa": 1, "komplexit\u00e4t": 1, "terti\u00e4rsprachen": 4, "oppikirjojen": 2, "zielsprachengemeinschaft\u201c": 1, "welchen": 2, "kieltenopetuksessa": 2, "themen": 7, "deren": 4, "aspekt": 4, "grammatikalischen": 3, "please\u201c": 1, "umfangreich": 1, "hund": 1, "kann": 25, "professor": 1, "klein": 1, "erscheinungen": 1, "ermutigt": 1, "belege": 36, "lehrens": 2, "gelehrt": 1, "f\u00fcnf": 2, "pr\u00e4sentiert": 2, "zweisprachige": 4, "ett\u00e4": 6, "opittujen": 2, "aalto-set\u00e4l\u00e4": 2, "nyckelord": 1, "eintr\u00e4ge": 1, "aussprechen": 3, "2014": 7, "markiert": 1, "regelte": 1, "hier": 15, "methode": 6, "literature": 1, "vorkommen": 12, "findest": 1, "sprachliches": 1, "wortschatzerschlie\u00dfung": 1, "annikavasiliadis": 1, "deutschen\u201c": 1, "vermitteln": 2, "williams": 2, "lust": 14, "kielivalintojen": 1, "aufgrund": 8, "kontrastiv": 2, "arbeit": 16, "ringbom": 7, "bleiben": 2, "from": 2, "hervorhebungen": 1, "new": 3, "lehrers": 1, "unterrichtsstunden": 5, "suomalaisen": 2, "wortlisten": 4, "ebenso": 1, "httpwwwophfisaadokset_ja_ohjeetopetussuunnitelmien_ja_tutkintojen_perusteet": 1, "lehrenden": 3, "kesken\u00e4\u00e4n": 2, "ergebnisse": 8, "schriftliche": 1, "\u201atransfer\u2018": 1, "mehrsprachigkeitskonzepts": 1, "wieder": 4, "konzentriert": 5, "h\u00e4ufiger": 2, "vorwissen": 1, "mi\u00dfler": 4, "jung": 2, "lehrwerke": 46, "textbuch": 9, "verlagen": 1, "zusammenarbeit": 1, "integrieren": 2, "sarahhammarberg": 1, "neuen": 4, "konnte": 1, "besser": 3, "gemacht": 3, "geben": 4, "spricht": 3, "jaottelun": 2, "r\u00fcckbezugsf\u00e4higkeit": 1, "carl": 1, "europ\u00e4ische": 6, "formuliert": 3, "1950er": 1, "oomen-welke": 4, "internet-seiten": 1, "originalsprachen": 1, "herbeif\u00fchren": 1, "harriet": 2, "fremden": 2, "darstellt": 1, "ld16228": 1, "fachspezifischen": 3, "huneke": 1, "wichtigste": 2, "aufgefasst": 1, "h\u00e4tten": 1, "gesprochen": 4, "durch": 12, "behandelt": 16, "bezeichnet": 2, "bedarf": 1, "mehrsprachige": 1, "\u201ewie": 1, "zus\u00e4tzliches": 1, "gelten": 2, "grossmann": 3, "meist": 3, "lerntipp": 1, "sekundarstufe": 1, "vals-asla": 1, "bestandteil": 2, "t\u00e4tigkeiten": 2, "tiivistelm\u00e4": 1, "anf\u00e4ngerunterricht": 1, "autoren": 2, "gez\u00e4hlt": 1, "sachfachlernen": 1, "darauf": 4, "1997": 2, "freunden": 1, "\u00fcbertragen": 1, "siehe": 3, "vertrete": 1, "etablierte": 2, "525-539": 1, "prinzipien": 2, "12-13": 1, "dr": 1, "mancher": 1, "bis": 3, "fremdsprachenlernerfahrungen": 2, "annabusse": 3, "130-132": 1, "httpwwwskolverketselaroplaner-amnenoch-kursergymnasieutbildninggymnasieskolamodtosgysubjectcodemod": 1, "clil": 1, "kap": 7, "kommen": 12, "tarvainen": 2, "2012": 28, "positiver": 1, "element": 1, "stellt": 7, "niin": 2, "deutsch": 110, "k\u00f6nnen\u201c": 1, "hindernis": 1, "bemerkungen": 1, "erwarteten": 1, "ann": 1, "dankbar": 1, "beginnt": 1, "gern": 1, "einkaufen": 2, "intensiver": 1, "entwickelt": 5, "lehrmaterialanalyse": 4, "einzelf\u00e4lle": 2, "entworfen": 1, "sabine": 1, "lesen": 1, "zweitspracherwerbsprozess": 1, "daraus": 1, "l\u00e4ndern": 5, "karl-richard": 5, "unterrichtspl\u00e4nen": 1, "insbesondere": 3, "pole": 1, "dargestellt": 10, "hanna": 2, "herauszufinden": 1, "oppikirja-analyysi": 3, "machen": 8, "unbestimmter": 1, "richtigen": 3, "sprachliche": 5, "wesentlich": 6, "ohjeetopetussuunnitelmien_ja_tutkintojen_perusteetlukiokoulutus": 1, "trifft": 1, "auskunft": 1, "nichtsprachliche": 1, "basis": 2, "notwendig": 1, "mehrerer": 2, "integriert": 1, "zeit": 6, "nutzung": 2, "intonations": 1, "etappen": 1, "hei\u00dfen": 1, "folgende": 6, "6327": 1, "kielten": 7, "ergebnissen": 1, "monipuolisesti": 2, "langsv": 1, "interferenzen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4": 2, "2010": 10, "lippen": 1, "dient": 2, "lexikalische": 1, "gezogen": 1, "ist": 122, "storch": 8, "unterrichtsmedien": 1, "handreichung": 1, "subsystem": 1, "daf": 4, "immer": 14, "opittuihin": 2, "voraussagen": 1, "bausch": 5, "geschieht": 2, "emeritus": 1, "vorliegende": 1, "englische": 6, "lernumwelten": 1, "verbessert": 1, "alter": 2, "einmal": 8, "silbe": 2, "m\u00f6glichst": 2, "fakultetsektion": 1, "hunderte": 1, "1422": 1, "folgen\u201c": 1, "b\u00fcrgerinnen": 1, "\u201efalschegute": 1, "buch": 2, "besprochen": 1, "repertoire": 1, "vicente": 3, "mittelpunkt": 2, "inwiefern": 1, "8312": 1, "vokabul\u00e4r": 1, "besonderheiten": 2, "struktur": 1, "year": 1, "zeigt": 8, "fremdsprachenunterrichts": 4, "h\u00f6rverstehensstrategien": 1, "tipps": 1, "rechtfertigen": 1, "mach": 1, "verst\u00e4ndnis": 2, "geregelt": 1, "t-und": 1, "motivierend": 4, "dort": 1, "sprachvielfalt": 1, "\u201eno": 1, "hervor": 2, "des": 99, "verhalten": 1, "ereignisse": 1, "syntax": 4, "lehrwerkproduktion": 1, "wichtiges": 1, "5221": 1, "steuert": 1, "betont": 10, "wortschatzarbeit": 4, "\u201asteg": 1, "grammatikalische": 1, "camilla": 1, "finnischen": 50, "staat": 3, "opittuja": 4, "faculty": 1, "lehrmaterialien": 3, "sprachkompetenz": 2, "akademischen": 1, "interkulturellen": 2, "r-laut": 3, "osia": 2, "finnischsprachigen": 2, "finde": 1, "theoretischer": 1, "fremdsprachenerwerbs": 1, "beurteilungskriterium": 1, "h\u00e4ufig": 6, "ph\u00e4nomen": 1, "deutschlernenden": 12, "switches": 2, "trotzdem": 5, "vorausgesehen": 1, "geh\u00f6rt": 2, "vier": 3, "gelernt": 10, "fungiert": 1, "artikels": 2, "falle": 2, "bedeutender": 1, "ausgesprochen": 9, "tutkin": 2, "lernermerkmale": 1, "fremdsprachenlehrer": 1, "substantiven": 2, "gymnasialen": 8, "schulkontext": 1, "geschaffen": 1, "anfang": 11, "schemata": 1, "verbreiten": 1, "zusammenfassend": 1, "\u201efauna\u201c": 1, "odlin": 4, "betonen": 3, "kreis": 2, "sepp\u00e4nen": 4, "mehrsprachigkeitskonzept": 1, "grie\u00dfhaber": 6, "prinzipielle": 1, "and": 4, "abh\u00e4ngig": 1, "erg\u00e4nze": 1, "\u00e4idinkielen": 2, "deutschstunden": 1, "dietmar": 1, "durchgef\u00fchrt": 3, "spreche": 2, "kommunikationsf\u00e4higkeit": 1, "verbunden": 1, "grundskoll\u00e4rarens": 1, "gelassen": 2, "jasone": 1, "pro": 3, "k\u00f6nnte": 7, "solche": 9, "inhaltsverzeichnisse": 1, "miten": 2, "zehner": 1, "kontrastiver": 1, "grund": 3, "marita": 1, "h\u00f6ren": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 2, "viitattiin": 2, "6715": 1, "\u201eerhob": 1, "kontrastive": 18, "daf\u00fcr": 2, "anwendbarkeit": 1, "1217": 1, "pr\u00e4missen": 1, "wozu": 1, "bewusstes": 1, "hein": 3, "merken": 1, "lina": 1, "anzeigen": 2, "darum": 3, "folgt": 2, "insgesamt": 12, "dritte": 4, "transferm\u00f6glichkeit": 1, "beiden": 9, "b\u00e4nden": 1, "\u201ewelt": 2, "nicolehufeisen": 1, "h\u00e4ufigsten": 4, "eingebettet": 1, "ob": 7, "\u00fcberraschenderweise": 1, "stundenplanung": 1, "intonation": 1, "tiedekunta": 1, "lund": 1, "k\u00f6nnen": 17, "deckt": 1, "vermieden": 1, "osista": 2, "tarkastelen": 2, "hohengehren": 1, "ans\u00e4tze": 5, "resultierende": 1, "kommt": 4, "sprachsysteme": 1, "l\u00e4sst": 4, "pirkkoh\u00e4rm\u00e4l\u00e4": 1, "integriertes": 1, "tekin": 18, "handbuch": 4, "interlinguale": 2, "frank": 2, "betrachteten": 1, "darstellung": 2, "\u00e4lter": 2, "linguistics": 2, "untersuchungsmaterial": 1, "angekommen": 1, "teijamiettinen": 1, "erraten": 2, "workshops": 1, "195-204": 1, "aufzuzeigen": 1, "l\u00e4rarnas": 2, "k\u00e4sitteliv\u00e4t": 2, "httpwwwophfijulkaisut2011kielten_tarjonta_ja_": 1, "fremdsprachendidaktische": 1, "deutschland": 3, "indem": 1, "wider": 1, "fremdsprachendidaktik": 5, "nachfolgelehrwerk": 2, "sekund\u00e4rliteratur": 1, "leitmedium\u201c": 1, "tendenz": 1, "saksan": 11, "gibson": 1, "jeweilig": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 2, "\u201a\u00fcbung\u2018": 1, "lehren": 4, "einbeziehung": 2, "solmecke": 2, "nuorille": 1, "bewussten": 1, "begriffe": 4, "start": 17, "empfohlen": 1, "wirst": 2, "gr\u00f6\u00dfte": 3, "ausgerichtet": 1, "bzw": 5, "empirischer": 1, "identit\u00e4ten": 1, "unregelm\u00e4\u00dfigkeit": 1, "analysis": 1, "oder": 55, "gerade": 7, "franz\u00f6sisch": 3, "vergleich": 16, "verkn\u00fcpft": 1, "vergleiche": 28, "1970er": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 2, "1031": 1, "hervorgehoben": 1, "einigen": 6, "erkennen": 1, "heterogenen": 1, "doch": 2, "lies": 2, "sind": 73, "suomessa": 2, "19-25": 1, "selbstverantwortetes": 1, "angewandt": 1, "korostamalla": 2, "sagen": 2, "erscheinungszeit": 1, "herausgefunden": 1, "logisch": 1, "analysetypen": 1, "language": 11, "1998-1999": 1, "ottavat": 2, "jedoch": 11, "ausspracheerkl\u00e4rungen": 3, "franz\u00f6sischen": 1, "hin\u201c": 1, "wissens": 2, "unterschiedlicher": 1, "gute": 4, "fertigkeiten": 2, "learning\u201c": 1, "erwerb": 3, "einfluss": 17, "selvitt\u00e4\u00e4": 2, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 2, "vielmehr": 1, "schriftlicher": 1, "jugendkultur": 2, "texte": 13, "535-536": 1, "abb3": 1, "ld": 14, "13-33": 1, "\u201akurses\u2018": 1, "number": 1, "fremdsprachen11": 1, "kirjasarjan": 2, "einzige": 1, "sich": 51, "erstsprache": 1, "hoffentlich": 1, "gestellt": 2, "grammatischen": 4, "aufeinander": 4, "lerntechniken": 1, "wilhelm": 1, "abstract": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 2, "vai": 2, "ab": 10, "kommunikative": 1, "muttersprache": 82, "allem": 4, "neurophysiologische": 1, "existieren": 1, "bettina": 2, "erwartet": 1, "finnland": 32, "monikielisyyden": 4, "jetzt": 2, "charakteristisch": 1, "perusteet": 4, "w\u00fcrde": 2, "m\u00f6glichkeiten": 2, "runden": 1, "ihnen": 1, "beantworten": 1, "muss": 14, "sidoantal": 1, "finden": 5, "ihrem": 1, "finnische": 9, "unterst\u00fctzen": 2, "gepr\u00e4gt": 1, "letztendlich": 2, "tats\u00e4chlich": 1, "lernstadien": 1, "korpus": 7, "2232": 1, "klasse": 2, "umgekehrten": 1, "geschlecht": 1, "evidence": 2, "elisakukkohovi": 1, "maaliskuu": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misen": 4, "kenntnissen": 1, "oli": 2, "fr\u00fcheren": 13, "\u201akontrastivit\u00e4t\u2018": 3, "samankaltaisuutta\\n\\ntutkielmani": 1, "gegliedert": 1, "vastaavuuksia": 2, "m\u00f6chte": 6, "\u201eideale": 1, "texten": 3, "\u201amehrsprachigkeit\u2018": 4, "habe": 15, "kasusform": 3, "joulukuu": 1, "laajuudeltaan": 2, "schulischen": 4, "n\u00e4her": 1, "lauten": 1, "tutkielmani": 1, "artikelgebrauchs": 1, "teilt": 1, "stand": 5, "vorteile": 2, "ohms-duszenko": 2, "freizeit": 3, "brittaneuner": 1, "fach": 1, "vergangenheit": 1, "abbildung": 29, "prozeduralen": 1, "aussprachemuster": 1, "zum": 28, "7218": 1, "bieten": 2, "opetushallitus": 7, "kontrastiivisesti": 1, "profitieren": 3, "survey": 1, "praktische": 2, "bestimmte": 5, "heraus": 1, "\u201ethe": 1, "somit": 2, "j\u00e4lkeen": 2, "abgeschlossen": 1, "mitber\u00fccksichtigen": 1, "rollen": 2, "\u201ehat": 1, "hat": 11, "projekt": 1, "aufruf": 11, "wichtig": 10, "retroaktive": 1, "kognitiven": 1, "kursen": 1, "intensivierung": 1, "vierten": 1, "sollen": 3, "begriff": 8, "lehrpl\u00e4nen": 5, "mutter": 1, "sprachensituation": 1, "nimi": 1, "sowohl": 23, "selbst\u00e4ndiges": 1, "prozess": 2, "leben": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "einheimischen": 1, "implizite": 1, "\u201apossessiva": 1, "erworben": 1, "langenscheidt": 2, "getrennt": 3, "kategorisiert": 4, "weit": 1, "szab\u00f3": 2, "37-39": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 4, "erlernende": 1, "2004": 2, "sprachenlernen": 4, "fremdsprachenlernen": 3, "strebte": 1, "antworte": 1, "826-832": 1, "pronomen\u2018": 1, "laji": 1, "schreib": 2, "ensimm\u00e4isist\u00e4": 2, "abb20": 1, "vieraiden": 2, "vorbild": 1, "lehrerausbildung": 2, "schulstufen": 1, "melko": 2, "klassenstufen": 1, "liegenden": 1, "individuellen": 2, "lehrwerkreihe": 6, "regelungen": 2, "gylangsv": 1, "aktuellen": 1, "engelska": 2, "diskussionen": 1, "james": 4, "einschr\u00e4nkung": 1, "\u201adeutsch": 1, "pr\u00fcfen": 1, "sprung": 1, "ute": 1, "saksaksi": 1, "starke": 2, "wortschatzes": 17, "opetukseen": 2, "eu-b\u00fcrger": 1, "liittyi": 2, "suomesta": 1, "lernende": 6, "tietoisesti": 2, "datum": 1, "merkitys": 2, "hals": 1, "skolverket": 9, "entscheidung": 1, "educational": 1, "deinem": 1, "betrachten": 2, "kurse": 2, "zuerst": 1, "dh": 5, "viel\u00e4": 2, "stockholm": 5, "terti\u00e4rsprachenunterrichts": 1, "wird": 87, "lehr": 1, "mehrsprachigkeitsdidaktische": 3, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 2, "wichtige": 15, "month": 1, "lexikon": 2, "wenig": 1, "dar\u00fcber": 2, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 2, "explizit": 3, "1940er": 1, "fremdsprachenspezifische": 1, "vergangene": 1, "mich": 2, "modelle": 2, "buchs": 1, "eigenes": 1, "ausgangsfrage": 1, "sehr": 16, "erlernt": 4, "gymnasiale": 3, "werden\u201c": 1, "gegeben": 1, "zwei": 19, "1958": 2, "lernstoffs": 1, "grundlagen": 4, "spielen": 15, "hammarberg": 1, "ihrer": 8, "qualitativen": 3, "sarapilypaityt\u0117": 1, "f\u00fchrende": 1, "bietet": 2, "staatlich": 1, "fremde": 1, "production": 2, "folgefremdsprachen": 2, "negativem": 1, "wien": 1, "analysieren": 1, "verschiedener": 1, "gleichzusetzen": 1, "sg3216": 1, "zahlen": 4, "m\u00f6chten": 1, "gro\u00dfer": 3, "aika": 1, "gleichzeitige": 2, "sechs": 1, "imperfekt": 2, "auswahl": 4, "falk": 2, "worden": 2, "literatur": 2, "klarheit": 2, "bernd": 2, "vorgehensweise": 2, "k\u00f6nigs": 5, "\u00e4ga": 1, "besitzen": 2, "johnsen": 2, "herausgeber": 1, "stimmen": 1, "neueren": 3, "dieser": 33, "aiemmin": 6, "muttersprachlich": 1, "position": 2, "erleichterungen": 1, "teils": 1, "tavoin": 1, "cenoz": 1, "ablehnen": 1, "keine": 11, "\u00fcber": 18, "zweiten": 5, "bardel": 3, "saksankielen": 2, "laitos": 2, "9425": 1, "quantitativen": 4, "letzter": 11, "francke": 1, "teilen": 1, "\u00e4hnlichen": 1, "international": 3, "wort": 4, "bedeutend": 3, "transfers": 3, "lage": 1, "wirksamkeit": 1, "erziehung": 1, "zweimal": 9, "dienen": 7, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 2, "lehrern": 2, "drei": 8, "bemerkenswert": 4, "je": 4, "christianikonen": 3, "hilfsmittel": 5, "tutkielma": 1, "for": 1, "vorwort": 3, "keuruu": 3, "interessante": 2, "autonomes": 1, "kontrast": 1, "minna": 1, "spiegeln": 1, "aber": 48, "of": 8, "\u00f6konomischen": 1, "welch": 1, "\u00e4hneln": 2, "\u201ein": 1, "umgehen": 1, "\u201alehrbuchs\u2018": 1, "anweisungen": 2, "subjektiv-wertend": 1, "geeignet": 1, "christinekarnland": 1, "lernprozess": 4, "2003": 20, "textbuchs": 3, "einklang": 1, "beitragen": 1, "\u201afremdsprachen\u2018": 2, "stoff": 1, "dargestellten": 1, "dat": 2, "matters": 1, "erkl\u00e4rungen": 7, "cd": 2, "ganz": 6, "angef\u00fchrten": 1, "herkunftslandes\u201c": 1, "lernstoffes": 1, "schwache": 1, "\u00e4hnelt": 2, "verwandtschaftsbegriffe": 1, "wolfgang": 2, "verbs": 3, "lehrwerkkonstruktion": 2, "hilfe": 13, "der": 489, "gefunden": 1, "wie": 92, "wahl": 4, "super": 17, "2013-2014": 1, "aufbau": 2, "steht": 7, "zweite": 7, "lernmaterialien": 2, "mehrsprachiges": 1, "getroffen": 1, "aussprache": 37, "traditionellen": 1, "lehrwerks": 6, "eher": 1, "dir": 1, "cultures": 1, "buchstaben": 2, "sozialformen": 1, "einheiten": 10, "liebe\u201c": 1, "regnet": 1, "1635": 1, "f\u00e4higkeiten": 1, "oberfl\u00e4chlich": 2, "dem": 143, "f\u00f6rdert": 1, "au-laut": 1, "speziell": 1, "jaottelin": 2, "kielivalintojen_perusteet_perusopetuksessa": 1, "terti\u00e4rsprache\u2018": 1, "hintergrund": 3, "\u00e4mnet": 3, "lernst": 1, "lerntipps": 1, "council": 1, "eroja": 4, "material": 3, "interessiert": 1, "sprakarframtiden557e260f51422dfbdf3f1578html": 1, "unbestimmte": 2, "mikapyyk\u00f6nen": 2, "sternemann": 2, "zahl": 1, "\u201eder": 2, "verursacht": 1, "dann": 5, "entstand": 1, "rat": 1, "sprachfertigkeiten": 1, "syntaktischen": 1, "analysierte": 1, "\u201asprachenlernen\u2018": 1, "hufeisenneuner": 6, "partnerarbeit": 1, "charles": 1, "sinnvoller": 1, "abb8": 1, "slawische": 1, "bezugspunkt": 1, "sanasto": 2, "insoweit": 1, "560-562": 1, "sollten": 9, "tarkoitetun": 1, "httpwwwophfisaadokset_ja_": 1, "perspektiven": 2, "nykykielten": 1, "erich": 2, "empfunden": 1, "thank": 1, "wahrscheinlich": 2, "stehen": 1, "besonders": 28, "gemeinsamen": 2, "1998": 2, "beschr\u00e4nkt": 1, "kontrastiven": 14, "ausspracheerkl\u00e4rung": 1, "\u00e4mne": 1, "unsichtbar": 1, "besondere": 2, "dessen": 1, "einander": 4, "regionalen": 1, "grammatikerkl\u00e4rungen": 3, "1134": 1, "jugendsprachen": 1, "ger\u00fcckt": 1, "1020-1041": 1, "verweist": 1, "hypothesen": 1, "gegen\u00fcber": 2, "hauptwerk": 1, "fragen": 2, "materiaali": 2, "faktoren": 17, "lerner": 3, "f\u00e4lle": 4, "figur": 3, "f\u00fcr": 82, "zusammenhang": 2, "anders": 1, "verb": 2, "you\u201c": 1, "erschienen": 3, "eli": 2, "reflexion": 2, "brittagibson": 1, "tieferes": 1, "freunde\u2018": 1, "\u201edie": 3, "curricula": 1, "bestimmten": 8, "erz\u00e4hlt": 1, "teil": 6, "sprach\u00fcbergreifenden": 1, "behauptung": 1, "\u00fcberein": 1, "internationalismeja": 2, "k\u00e4se": 1, "texts": 1, "maijala": 3, "untersuchung": 20, "martha": 1, "spielte": 1, "prim\u00e4rliteratur": 1, "visualisierung": 1, "nimmt": 1, "\u201aterti\u00e4rsprachendidaktik\u2018": 4, "unterstreichen": 1, "plurilingualit\u00e4t": 2, "\u201acontrastive": 2, "unber\u00fccksichtigt": 1, "familie": 2, "verstehst": 1, "souvenirs": 1, "heutigen": 2, "au\u00dferhalb": 2, "apuna": 4, "gemeinsames": 1, "zur\u00fcckzugreifen": 3, "anglizismen": 1, "sch\u00f6nheitsindustrie": 1, "materialien": 2, "sprache": 37, "emotionaler": 1, "linie": 3, "ld15331": 1, "mal": 18, "al": 41, "nicolekoithan": 1, "hg": 18, "multiplen": 1, "aspekte": 10, "stimmt": 4, "schulische": 1, "journal": 1, "michigan": 1, "leider": 1, "inferieren": 1, "multikulturalit\u00e4t": 1, "mehrsprachigkeitsforschung": 5, "contrastive": 1, "dennoch": 1, "kaikista": 2, "lehrpl\u00e4ne": 2, "schulen": 4, "vermutet": 1, "deutsch-lehrwerke": 1, "lehrwerktypen": 1, "24-25": 1, "sprachlernmodelle": 1, "zentralen": 2, "erw\u00fcnschtem": 1, "perusopetuksessa": 1, "webseiten": 1, "erstsprachen": 1, "nat\u00fcrlich": 4, "osa-alueella": 2, "zu": 85, "\u00e4\u00e4nteiden": 2, "so": 21, "zweit": 1, "fachspezifische": 5, "desto": 1, "unterricht": 19, "pragmatik": 1, "beschreibt": 3, "lernerfahrungen": 5, "vor": 25, "gew\u00e4hlten": 1, "wahrnehmung": 1, "darstellen": 1, "pyrkimyksen\u00e4": 2, "systematischer": 1, "muttersprachevorher": 6, "einheit": 2, "fremd": 2, "bemerkt": 1, "zusammenfassung": 3, "a2-niveau": 1, "klassenzimmer": 1, "genannt": 4, "association": 1, "einsatz": 1, "solchen": 4, "l\u00e4romedlens": 1, "t\u00f6nshoff": 2, "gegensatz": 5, "betrachtet": 15, "suhteessa": 1, "qualitative": 1, "ylvalindqvist": 1, "ging": 1, "2009": 33, "beigebracht": 1, "essen": 2, "sprachvergleichs": 11, "7513": 1, "\u201aspracherwerb\u2018": 1, "auch": 126, "erschien": 1, "dieselbe": 1, "modell": 1, "erkl\u00e4ren": 4, "untersuchen": 1, "aufgabe\u201c": 1, "sprachenkenntnisse": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 2, "angeboten": 1, "festgestellt": 1, "spracherfahrungen": 1, "reihen": 3, "alltagsituationen": 1, "ableitest": 1, "vorgelegt": 1, "perspektive": 1, "sprichst": 1, "kontrastivit\u00e4t": 32, "aussage": 1, "wurde": 12, "erw\u00e4hnen": 1, "daran": 1, "motivierung": 1, "1383": 1, "methodischen": 1, "across": 2, "krummohms-duszenko": 1, "pr\u00e4zisieren": 1, "fremdsprachenunterricht": 26, "simone": 1, "festzuhalten": 1, "interferenz": 3, "haupts\u00e4chlich": 12, "zur\u00fcckgreifen": 2, "fremdsprachenlehrern": 1, "marxhufeisen": 6, "jahr": 6, "influence": 3, "anf\u00e4ngt": 1, "folglich": 1, "markt": 1, "geschickt": 1, "2001": 21, "konzentriere": 1, "kalevi": 1, "farbliche": 1, "terti\u00e4rsprachenlernen": 2, "grammatiklernen": 1, "endet": 2, "wissenschaftliche": 1, "siin\u00e4": 2, "didaktik": 4, "transferm\u00f6glichkeiten": 5, "stufe": 1, "empfehlenswert": 1, "erscheint": 1, "foreign": 2, "vorgestellt": 2, "\u00e4lteren": 1, "variation": 1, "gro\u00dfe": 3, "meine": 6, "enzyklop\u00e4die": 1, "\u201eboys\u201c": 1, "\u00fcberhaupt": 4, "olbok2fwpubext2ftrycksak2fblob2fpdf1640pdf3fk3d1640": 1, "fremdsprachen2": 1, "welt": 1, "brdar": 2, "genauso": 1, "neben": 6, "\u2022im": 1, "konsonant": 2, "kieliopin": 4, "rein": 2, "weil": 13, "findet": 1, "unterrichtspl\u00e4ne": 1, "viele": 14, "unter": 2, "role": 2, "zeigen": 4, "finnisch": 4, "yksinkertaista": 2, "verlag": 3, "erstspracherwerb": 7, "konkreter": 1, "titeln": 1, "stockholms": 1, "pr\u00e4position": 2, "daf-lehrwerke": 4, "gleich": 3, "sprachvergleiche": 6, "hintergr\u00fcnden": 1, "lehrbuchautoren": 2, "\u201eh\u00e4rter\u201c": 1, "vergleichs": 1, "joissa": 4, "welcher": 1, "metzler": 1, "subject": 1, "unterrichtseinheiten": 2, "rita": 2, "alphabet": 1, "rezeptionsanalytische": 2, "vergleichenden": 1, "lukiokoulutuslops2016": 1, "finnlandschweden": 1, "sprachlichen": 25, "pragmatisch-kommunikative": 1, "abh\u00e4ngend": 1, "en": 2, "huomiota": 1, "systeme": 1, "verwendet": 1, "\u00e4u": 1, "gew\u00f6hnlich": 1, "kriterien": 1, "\u0283t": 1, "warnen": 1, "unterrichtet": 2, "politische": 1, "stufen": 1, "liegen": 1, "germanistischen": 1, "awareness": 2, "verstehbarkeit": 1, "vorsichtig": 1, "andererseits": 3, "angloamerikanischen": 1, "erwarten": 1, "fremdsprachenerweb": 1, "objektiv-beschreibende": 1, "kulturerbe": 1, "arbeitet": 1, "europe": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 2, "zeitungsartikel": 1, "vergangenen": 1, "st\u00e4ndig": 1, "schulbildung": 1, "\u00fcbertragungen": 1, "typische": 2, "geht": 18, "artikelgebrauch": 1, "sogar": 3, "werden": 95, "\u00fcbungen": 19, "nachteil": 1, "befinden": 4, "behandlung": 1, "nach": 57, "vollst\u00e4ndigkeit": 1, "rufen": 1, "analysiere": 2, "dominanzverh\u00e4ltnisse": 1, "ber\u00fccksichtigen": 6, "verbreitet": 1, "\u201een\u201c": 1, "possessivpronomina": 1, "einundzwanzig": 1, "markierung": 1, "plurikulturelles": 1, "osa": 2, "beim": 14, "prof": 1, "12329": 1, "ermuntern": 1, "2000": 1, "miteinander": 5, "jessner": 1, "kielt\u00e4": 6, "kielenoppimisen": 2, "diskussion": 3, "lernziele": 2, "j\u00fcngeren": 1, "methodisch-didaktische": 1, "thema": 5, "minimum": 1, "wichtigsten": 1, "unterschieden": 4, "eva": 2, "liber": 2, "pds": 12, "k\u00f6rperteile": 1, "lang": 7, "zumindest": 2, "meinung": 4, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "letzteren": 1, "konrastivit\u00e4t": 1, "kurz": 3, "behandeln": 2, "flerspr\u00e5kighet": 1, "ableiten": 1, "abgespeichert": 1, "1033-1035": 1, "interessant": 4, "mehrfach": 1, "organisation": 2, "au": 1, "sprachaufmerksamkeit": 2, "sondern": 9, "eigenen": 5, "englanti": 2, "grunde": 1, "samh\u00e4llskunskap": 1, "suhteellisen": 2, "anfangen": 1, "symbole": 2, "lehrwerkanalyse": 9, "sprachkontrastiver": 1, "wortschatzdie": 1, "fink": 1, "entsprechende": 2, "bezogen": 2, "bez\u00fcge": 1, "2013": 14, "2520": 1, "suomalaisissa": 3, "allerdings": 2, "mehrsprachigen": 2, "fries": 2, "interagieren": 1, "n\u00e4m\u00e4": 2, "arbeitsanweisung": 1, "tun": 1, "spr\u00e5k7": 1, "beurteilen": 3, "neueste": 1, "\u00fcberrascht": 2, "gesehen": 2, "negativen": 1, "grundkonzept": 1, "sodass": 1, "seinem": 1, "name": 1, "huomioon": 2, "jedem": 2, "tekij\u00e4": 1, "lehrende": 1, "kielellisi\u00e4": 2, "\u201egutefalsche": 1, "erreichen": 2, "elemente": 3, "2212016": 2, "produktion": 1, "de": 3, "entstandene": 1, "grit": 1, "las": 30, "lehrwerkreihen": 11, "gegen\u00fcberstellungen": 1, "alle": 12, "ph\u00e4nomena": 1, "entw\u00fcrfen": 1, "nutzen": 14, "\u00fcberraschend": 2, "n\u00e4mlich": 1, "kurssi": 4, "jeweils": 3, "folgen": 2, "\u201aaufgabe\u2018": 1, "steuern": 1, "gruyter": 3, "cambridge": 2, "daf-unterricht": 3, "vergleichbar": 1, "deutliche": 1, "regel": 1, "schweden": 24, "deklarativen": 1, "interkulturell": 1, "ich": 38, "l\u00e4romedel": 1, "personalpronomina": 1, "val": 1, "aufmerksam": 1, "29-31": 1, "empfinden": 1, "ssa": 6, "udo": 1, "magisterarbeit": 3, "multilingual": 1, "handeln": 1, "referenzrahmen": 8, "moderna": 7, "oppiaine": 1, "terti\u00e4rsprachenforschung": 2, "\u00fcbt": 1, "hunekesteinig": 2, "ansonsten": 1, "dein": 2, "lieber": 13, "analysoitava": 2, "\u201egirls\u201c": 1, "kognitiver": 1, "hebt": 1, "ulrike": 2, "oppilaiden": 2, "konzentration": 1, "zur": 22, "artikeln": 2, "besch\u00e4ftigte": 1, "\u201asteg\u2018": 3, "sonst": 1, "h\u00f6rt": 2, "n\u00e4chstes": 1, "umfassen": 1, "inhalt": 1, "kompetenz": 4, "\u00fcberdies": 1, "zahlw\u00f6rtern": 1, "enthalten": 4, "gleichm\u00e4\u00dfig": 1, "leseverstehen": 1, "ruotsi": 2, "fall": 6, "weiter": 1, "gleichfalls": 1, "spielt": 7, "anwendung": 2, "endung": 1, "lernumwelt(en": 1, "war": 4, "ziffern": 1, "erweckt": 1, "\u00e4quivalente": 1, "kulturen": 2, "frage": 5, "lernf\u00e4higkeit": 1, "sichtbar": 1, "interdependenz": 1, "2008": 10, "827-828": 1, "tapauksista": 8, "deutlich": 7, "irgendwo": 2, "kapitels": 2, "materiaalin": 4, "lebenslanger": 1, "kieltenopetus": 1, "heidihaapala": 2, "ausspracheschulung": 2, "antamarx": 1, "erlernens": 2, "bei": 36, "vieraita": 4, "cross-linguistic": 1, "strategien": 4, "nachbarl\u00e4nder": 1, "interessanter": 1, "seit": 3, "einzel": 1, "schlie\u00dft": 1, "du": 14, "deutschlehrwerken": 1}