{"personality": 5, "analysis": 3, "whether": 1, "seurannassa": 1, "inventory": 1, "seurantavuosien": 1, "hyvinvointiin": 1, "riskitekij\u00f6ihin": 1, "scores": 1, "examine": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6taso": 1, "mahdollinen": 1, "metodologisesti": 1, "about": 1, "in": 7, "p\u00e4\u00e4asiassa": 1, "and": 18, "related": 2, "harmin-v\u00e4ltt\u00e4minen": 1, "crp-tasoon": 1, "for": 2, "\\n\\ntulokset": 1, "joskin": 1, "regression": 1, "yhteys": 1, "were": 4, "level": 1, "stressiin": 1, "vastaavasti": 1, "long": 1, "havaittiin": 1, "partly": 1, "matala-asteiseen": 1, "hyvin": 1, "yhteytt\u00e4": 1, "erityisesti": 1, "the": 9, "kuitenkaan": 1, "heikosti": 1, "harm": 7, "er\u00e4s": 1, "c-reaktiivisen": 1, "findings": 2, "prime": 1, "an": 1, "tavoitteet": 1, "epidemiologisesti": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "little": 1, "nor": 1, "olivat": 2, "relationship": 2, "variable": 1, "erin\u00e4isiin": 1, "associated": 1, "hierarchical": 1, "cloningerin": 1, "known": 2, "weakly": 1, "several": 1, "muutosta": 2, "tiedet\u00e4\u00e4n": 1, "longitudinal": 1, "diseases": 1, "different": 1, "\\n\\nmenetelm\u00e4t": 1, "vulnerability": 1, "tci": 1, "tutkittiin": 1, "aim": 1, "started": 1, "years": 2, "matala-asteinen": 1, "kypsyyteen": 1, "vakioinnin": 1, "per\u00e4isin": 2, "prospective": 2, "used": 5, "objective": 1, "ennustavatko": 1, "tai": 1, "35-50": 1, "depression": 1, "hierarkkisella": 1, "ovat": 1, "muodosta": 1, "prospektiivisesta": 1, "oli": 1, "yhteydet": 1, "tulokset": 1, "useiden": 1, "yhdistetty": 2, "associations": 2, "2001": 5, "cryfs": 1, "follow-up": 2, "11-year": 2, "ja": 12, "conclusions": 1, "predict": 1, "protein": 2, "aged": 1, "n1191": 1, "only": 1, "kanssa": 1, "inconsistent": 1, "aineisto": 1, "keskeinen": 1, "kroonisten": 1, "on": 8, "assessment": 1, "toistaiseksi": 1, "are": 3, "low-grade": 1, "underlying": 1, "factor": 1, "neither": 1, "epidemiological": 1, "young": 1, "n\u00e4iden": 1, "ajalta": 1, "dimensions": 2, "yhteydess\u00e4": 1, "studies": 1, "adjusting": 1, "taustalla": 2, "niukan": 1, "l\u00e4ht\u00f6tason": 1, "suggest": 1, "muuttujien": 1, "adjustment": 1, "after": 1, "present": 2, "stressihaavoittuvuuteen": 1, "piirteiden": 1, "traits": 1, "according": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "1980": 2, "persoonallisuus": 1, "contrary": 1, "kuten": 1, "with": 3, "voimakkaimmin": 1, "adjusted": 1, "current": 1, "temperamenttipiirteist\u00e4": 1, "variety": 1, "main": 1, "itseohjautuvuuden": 3, "able": 1, "crp": 10, "tutkimuksen": 4, "c-reaktiiviseen": 1, "included": 1, "matala-asteiselle": 1, "muut": 1, "trait": 2, "mainly": 1, "suggests": 1, "j\u00e4lkeen": 1, "was": 5, "persoonallisuuden": 1, "design\\n\\nmethods": 1, "character": 3, "perusteella": 1, "from": 5, "35-50-vuotiaita": 1, "over": 1, "previous": 2, "analyyseiss\u00e4": 1, "terveysk\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "rajoitteisen": 1, "however": 2, "masennukseen": 1, "yhteydest\u00e4": 1, "paljon": 1, "crp-pitoisuuteen": 1, "luonnepiirteist\u00e4": 1, "muiden": 1, "arvioitiin": 1, "tekij\u00e4": 2, "ristiriidassa": 1, "widely": 1, "temperament": 3, "mukaan": 1, "harminv\u00e4ltt\u00e4mist\u00e4": 1, "well-being": 1, "other": 1, "eg": 1, "laseri": 1, "inflammation": 6, "korkeaan": 1, "proteiinin": 1, "perspectiveharminv\u00e4ltt\u00e4mistemperamentin": 1, "tulehdukselle": 1, "muuttujat": 1, "these": 3, "k\u00e4ytetyn": 1, "proteiiniin": 1, "biomarker": 1, "as": 2, "results": 1, "to": 7, "tunnettu": 1, "psykologiseen": 1, "vuonna": 1, "riski\u00e4": 1, "itse-ohjautuvuus": 1, "eiv\u00e4t": 2, "tiedoilla": 1, "seuranta-mittauksesta": 1, "itseohjautuvuus": 3, "independent": 2, "ennustaneet": 1, "ainoastaan": 1, "various": 1, "vakioidut": 1, "of": 16, "cardiovascular": 1, "tutkimuksesta": 1, "potential": 1, "psychological": 2, "1191": 1, "its": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 1, "harminv\u00e4ltt\u00e4minen": 3, "harminv\u00e4ltt\u00e4misen": 1, "stress": 2, "muotoihin": 1, "hypothesis": 1, "crpn": 3, "tulehduksen": 2, "v\u00e4est\u00f6pohjaisesta": 1, "tarkoituksena": 1, "tulehdus": 1, "tautiryhmien": 1, "showed": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 1, "baseline": 2, "regressio-analyysill\u00e4": 1, "maturation": 1, "tci-kyselyll\u00e4": 1, "er\u00e4isiin": 1, "behavior": 1, "keskiarvona": 1, "itseohjautuvuutta": 1, "investigate": 1, "term": 1, "predicted": 1, "between": 3, "c-reactive": 2, "well": 1, "matala-asteisen": 1, "tutkitut": 1, "model": 1, "itsen\u00e4ist\u00e4": 1, "levels": 5, "variables": 1, "tulehdukseen": 1, "population-based": 1, "2012\\n\\nresults": 1, "underlies": 1, "i\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "health": 1, "vakioitiin": 1, "cloninger\u2019s": 1, "self-directedness": 8, "lasten": 1, "dependent": 1, "changes": 2, "assessed": 2, "is": 5, "risk": 4, "finns": 1, "tulosten": 1, "kuitenkin": 1, "mean": 1, "by": 1, "aspects": 1, "riskitekij\u00e4t": 1, "seurantatutkimus": 1, "research": 2, "eleven": 1, "participants": 1, "sepelvaltimotaudin": 1, "wide": 1, "aiemman": 2, "study": 5, "olevan": 1, "vuoden": 5, "that": 4, "serum": 4, "not": 1, "2012": 6, "factors": 3, "finding": 1, "tulehdusmerkkiaineen": 1, "alkaneesta": 1, "covariates": 2, "avoidance": 7}