{"tulevaisuuden": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 1, "ep\u00e4varmalla": 1, "karsia": 1, "altarpieces": 1, "katolisesta": 1, "perusteena": 1, "hallitsee": 1, "ajanmukaista": 1, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "tullessaan": 1, "yht\u00e4": 2, "historiantutkimuksessa": 1, "1500-luku": 2, "kirjoitettu": 2, "kuvasis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "lahtinen": 12, "neuvonantajan": 1, "v\u00e4kivaltaisista": 1, "lahjoittajia": 1, "1996": 13, "1910\u2013191179": 1, "merkityksi\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4sseit\u00e4": 1, "l\u00e4hes": 5, "kulttuurikeskittym\u00e4n\u00e4107": 1, "muutamat": 1, "my\u00f6h\u00e4iskeskiaikaiset": 1, "kuuluvan": 1, "varsinaisesti": 1, "\u201csisaruksia": 1, "syntyneet": 2, "yhteyksiss\u00e4": 1, "1400-luvulla": 1, "v\u00e4lisen\u00e4": 3, "kannalta": 8, "ulkomailla": 2, "uraansa": 1, "etsitty": 1, "tuntematon": 1, "lindgren": 32, "maalauksilla": 7, "vastaavat": 2, "osoittaa": 2, "bl\u00e5dakerin": 1, "vertailua": 1, "liittyv\u00e4": 1, "kunnian": 1, "suoralinjaisiksi": 1, "omaper\u00e4ist\u00e4": 1, "pulasta114": 1, "tulilinjalle": 1, "my\u00f6hempi\u00e4": 1, "ruotisin": 1, "otava": 4, "tutkielmassa": 6, "rohkaistu": 1, "aiheuttamissa": 1, "26\u201328": 1, "taalainmaa": 2, "sweden": 1, "173\u2013176": 1, "pyrittiin": 2, "kirkollinen": 2, "vaikutusvaltaisen": 4, "porvarillisen": 1, "virassa": 2, "n\u00e4kyviss\u00e4": 1, "hankkeet": 1, "kyseisen": 4, "modern": 6, "j\u00e4i": 1, "alta": 2, "wood": 5, "tilaust\u00f6it\u00e4": 1, "mestarin": 1, "kuorissa": 1, "esteettist\u00e4": 1, "intill": 1, "harjoitettiin": 2, "olosuhteita": 1, "taloudellinen": 1, "juurruttaminen": 1, "sulstedtin": 4, "k\u00e4ynnistyess\u00e4": 1, "akatemian": 1, "marian": 1, "ohjeiden": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 3, "korkea": 1, "syyt\u00e4": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 7, "lujittamaan": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4isiss\u00e4": 1, "olevista": 3, "kansaa": 2, "kolmesta": 1, "b\u00f6nbok": 1, "seurakuntalaisten": 5, "muiden": 5, "kudottuja": 1, "pyh\u00e4": 3, "fem": 2, "maailman": 1, "asettuneet": 1, "valtaan": 1, "gamla": 3, "valtionmuodostuksessa": 1, "maalaus": 2, "16001700-luvuilta": 1, "tarkasteltava": 1, "httpwwwfinlitfihenkilohistoriapaimenmuisto": 1, "h\u00e4vinneiden": 1, "kristityn": 1, "sveriges": 6, "sein\u00e4maalausten": 1, "tapaa": 1, "kyennyt": 1, "tyyli\u00e4": 1, "kuva-aiheet": 6, "taiteilijaa": 1, "kuninkaiden": 4, "uskonvelij\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heiseksi": 1, "\u201cselviytyiv\u00e4t": 1, "toteamalla": 1, "emot": 1, "efterreformatoriska": 2, "592011": 1, "kyseisi\u00e4": 1, "aiheiltaan": 1, "mielest\u00e4ni": 2, "admire": 1, "kuvakatekismus163": 1, "esikuviin": 1, "273\u2013278": 1, "kommunikoinut": 1, "koska": 4, "petrin": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 1, "laajensi": 1, "hy\u00f6dynnettiin": 1, "vuosilta": 1, "kustaa": 42, "hankkeisiin": 1, "fresko": 1, "publications": 1, "piirteit\u00e4": 2, "it\u00e4p\u00e4\u00e4tyyn": 1, "or": 1, "vaikutusvallasta": 1, "\u201ctrade": 1, "taiteesta": 6, "valtaansa": 2, "keskuudessa180": 1, "restauroinnin": 1, "motivaatio": 1, "ulla": 2, "paitsi": 4, "harjoitettuun": 1, "muotokuvaa": 1, "tapahtui": 3, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "l\u00e4heisen": 1, "kotikirkoksi": 1, "koski": 1, "sisustuksessa": 1, "p\u00e4\u00e4tellen": 1, "tekstin\u00e4": 1, "ajoitettu": 1, "suomalaisten": 1, "olevan": 8, "pidetyn": 2, "46291(ka": 1, "l\u00e4hipiiriin": 1, "tapahtuneen": 1, "valistukseksi": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 1, "valmistuneet": 1, "uutta": 3, "tunsi": 3, "varustettiin": 1, "tiedosti": 1, "networks": 4, "lyhent\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "hovikulttuuria": 1, "useampia": 2, "keskiaika": 2, "sukuun": 2, "1600luvun": 1, "esittely\u00e4": 1, "poikia": 2, "vanhan": 4, "tunneta": 1, "kuolemaan": 1, "selitt\u00e4vien": 1, "agricola": 2, "tapa": 2, "verrattuna": 9, "monumentaalimaalauksia": 1, "joukkio": 1, "v\u00e4liselt\u00e4": 1, "etsimiseen": 1, "aseman": 2, "siihen": 9, "siet\u00e4\u00e4": 1, "palaan": 11, "lyhyen": 2, "p\u00e4\u00e4sseet": 1, "arkistol\u00e4hteit\u00e4": 2, "esittelemiseen": 1, "tarjota": 1, "henkil\u00f6n": 5, "kuuluivat": 2, "syyt\u00f6ksill\u00e4": 1, "kerrottu": 1, "kehittym\u00e4ss\u00e4": 1, "kuvattuna": 3, "titel": 1, "p\u00e5": 2, "1c": 2, "opiskellut": 2, "julkisuus": 1, "752014": 1, "maan": 1, "opillisista": 2, "rakennetussa": 1, "tuhkasen": 4, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6ksemme": 1, "pelin": 1, "mahdollisuuksia": 1, "minun": 1, "pohjalaisilla": 1, "keskin\u00e4iset": 1, "muita": 5, "vaikuttaneet": 1, "olennaisiksi": 1, "poliittisena": 3, "kirkkoonsa": 1, "joita": 8, "voitu": 1, "sinne": 1, "keskitetyn": 1, "kirkkorakennukseen": 1, "57r\u201359v": 1, "vastannut": 1, "tulleet": 1, "silti": 3, "kirkkoherransa": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 6, "aikalaiskokijalleen": 2, "omistettu": 1, "pappien": 2, "lojaaliuden": 2, "geetist\u00e4": 4, "kirkkomaalauksille": 1, "pois": 6, "noudateltiin": 1, "asemissa": 1, "motivaatioiden": 1, "siksi": 7, "30\u201332": 1, "merkityst\u00e4": 1, "kolmekymment\u00e4": 1, "kuvasis\u00e4ll\u00f6n": 1, "valmistumisensa": 1, "mm": 6, "taidehistorialliseen": 1, "hallintokoneisto": 2, "narratiivisuus": 1, "vallitsevan": 2, "palautettu": 1, "paljon": 11, "useissa": 2, "fornminnesf\u00f6reningens": 2, "tuonut": 2, "katoliset": 1, "kts": 28, "aikakautta": 1, "91\u201399": 1, "kyrckan": 1, "\u201ckokouksessa": 1, "rakennus": 1, "henkil\u00f6": 8, "oppiaine": 1, "kolmantena": 1, "vaikutuksena": 1, "noussut": 1, "mahdin": 1, "k\u00e4sitelty": 1, "1800-luvulle": 1, "vaikutuksen": 1, "siten": 17, "v\u00e4hyys": 1, "portti": 1, "v\u00e4hent\u00e4isi": 1, "tavallisen": 1, "tyylipiirre": 1, "vinci": 1, "taka-alalle": 1, "koko": 14, "pel\u00e4ten": 1, "valtapolitiikan": 1, "surmanneet": 1, "mukavammaksi": 1, "alkava": 1, "motivaatioissa": 2, "ihmisill\u00e4": 1, "kattoa": 1, "perint\u00f6ns\u00e4": 1, "salme": 2, "valmistuneista": 1, "uskontopolitiikkaansa": 1, "motiivi": 2, "intentioissa": 1, "tilaajatutkimuksessa": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 1, "mittaviin": 1, "perint\u00f6n\u00e4": 1, "viisi": 2, "omaksua": 1, "kaukaiset": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isen\u00e4": 1, "mukaisen": 1, "j\u00e4lki": 1, "tuotannossa": 1, "tavoittelevana": 1, "akademien": 1, "ihmisen": 3, "ajoittuvat": 1, "pari": 1, "lojaaliutta": 1, "lopuksi": 5, "alkuper\u00e4isl\u00e4hteit\u00e4": 2, "siirt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kalanti": 1, "tuomiokapitulilla": 1, "kukaan": 1, "suoritettu": 1, "niityll\u00e4": 1, "kirkkoherroja": 4, "christian": 1, "muutoksen": 1, "varmuutta10": 1, "jumalan": 3, "toiminnastaan": 1, "lopputulosta": 1, "ylemmilt\u00e4": 1, "mies": 4, "pragmaattiset": 1, "pohjamaalla": 1, "inhosivat": 1, "lis\u00e4ksi": 29, "luonteva": 1, "maalauskoristelun": 1, "sopimaan": 1, "tuhkanen": 16, "kuninkaanvalta": 1, "harjoittamaan": 1, "project": 2, "n\u00e4ytteli": 1, "sui": 2, "n\u00e4rke": 2, "\u2013k\u00e4sien": 1, "historiaan": 1, "keskiaikaisten": 1, "oikeudet": 1, "hansia": 1, "suomalainen": 1, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "oppinut": 1, "kuvittama": 1, "muualtakin": 1, "sis\u00e4lt\u00e4miin": 1, "tynnyriholvi52": 1, "suhtautuneet": 1, "kuva-osioihin": 1, "kuoriaita": 1, "valtiop\u00e4ivill\u00e4": 2, "kuvista": 1, "tosin": 3, "tulkintaan": 1, "jaksoissa": 1, "f\u00f6reningen": 1, "aikaan162": 1, "tutkielmassani": 1, "syntykontekstia": 1, "itsens\u00e4": 3, "olisivat": 8, "rivi": 1, "edenneet": 1, "entisest\u00e4\u00e4n": 2, "asemaa": 2, "vihkiseremoniassa": 1, "memorian": 1, "sis\u00e4sein\u00e4t": 1, "hautamonumenttilahjoituksista": 1, "koettiin": 4, "anu": 5, "omat": 1, "sis\u00e4\u00e4n171": 1, "naapuripit\u00e4j\u00e4n": 1, "turun": 26, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "saavuttaessa": 1, "j\u00e4lkeisiss\u00e4": 1, "joutua": 1, "maalareista": 1, "pages": 2, "manifestoi": 1, "raamatun": 7, "tilasta": 2, "maalaustaiteesta": 1, "yhteiskunnallisesta": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 1, "lutherin": 8, "terhi": 3, "toiminta": 6, "opillinen": 1, "yleens\u00e4": 3, "valoittaa": 3, "samanaikaisiin": 2, "levi\u00e4misen": 1, "suhtautuminen": 2, "aihetta": 1, "kommentoiden": 2, "\u201coma": 1, "kiinnostuneempi": 1, "heikkoja33": 1, "varakas": 2, "kuvat": 12, "\u201ctahallisen": 1, "ornamenttiaiheet": 1, "maalarinkin": 1, "periodisaationa": 1, "pinnalle": 1, "katolisia": 2, "mit\u00e4\u00e4n": 13, "kiert\u00e4v\u00e4t": 1, "tremor": 1, "kirkko": 11, "kuvatapetit": 2, "henkil\u00f6iden": 4, "laisinkaan23": 1, "mortis": 1, "parin": 1, "da": 2, "l\u00e4pimurto": 1, "yksiviivaisesti": 1, "my\u00f6hempien": 2, "iconography": 1, "dress": 1, "tutkimusaineistoani": 1, "pyrkimyksi\u00e4\u00e4n": 1, "tuostakin": 1, "lahjoitusta": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 1, "\u201clama-aika63": 1, "per\u00e4kk\u00e4isyyden": 1, "evankelistat": 1, "muun": 9, "osaltaan": 5, "muisti": 1, "82\u201383": 1, "jonkinlaista": 1, "voutikuntien": 1, "reformaatioajalla": 6, "olaus": 2, "tilaajien": 2, "tekemin": 1, "j\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 2, "kyseisen\u00e4": 1, "pitk\u00e4llinen": 1, "virkoihin": 3, "toimeliaasti": 1, "esimerkiksi": 17, "tietyn": 1, "saanut": 3, "uudenlainen": 1, "todeta": 1, "olennaisesti": 4, "anthonin": 2, "kuolinp\u00e4iv\u00e4": 2, "memoriakulttiin183": 1, "sulattamalla": 1, "ketk\u00e4": 1, "vastuullisia": 1, "jossa": 11, "lojaaliussuhteitaan": 1, "hierarkiasta": 1, "vastinetta157": 1, "tehneiden": 1, "sommittelunsa": 1, "ulkomaillakin": 1, "ominaisuus": 1, "karsimiseen": 1, "2011": 19, "samanaikaista": 1, "lahjoitusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "huomionarvoinen": 1, "seurausta": 1, "tuomia": 1, "varakkaimpien": 1, "onnistui": 3, "rautaoksidi": 1, "esikuvaansa": 1, "teologisiin": 1, "tarpeen": 2, "kopioita": 1, "sis\u00e4lt\u00f6kysymyksiss\u00e4": 1, "syist\u00e437": 1, "1560-luvun": 3, "ilmoitus": 1, "syntyi": 1, "olevia": 1, "tehdyist\u00e4": 1, "pohjoismaisesta": 1, "syy": 2, "selit\u00e4n": 1, "\u201cetenev\u00e4t": 1, "isokyr\u00f6ss\u00e4": 1, "tapahtumia54": 1, "esittelev\u00e4t": 1, "yhden": 3, "tukeminen": 1, "vertailun": 1, "asianomaisen": 1, "eriki\u00e4": 1, "nykyinen": 1, "liturgia": 1, "t\u00e4llaisen": 3, "isonkyr\u00f6": 1, "hahmottaa": 1, "christi": 1, "kuoltua": 2, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 2, "rajatonta": 1, "pyyhkien": 1, "kristittyn\u00e4": 1, "toimintaa130": 1, "kuvaan": 1, "johtuen": 2, "antikvitets": 1, "rakenteestaan": 1, "suojelukirjeen": 2, "mielest\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapa": 1, "toimijuutensa": 1, "varmastikaan": 1, "olivat": 44, "kiiskinen": 5, "historialliseen": 3, "esiintyvien": 1, "leve\u00e4t": 1, "molemmille": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 1, "kantajana": 1, "ainakaan": 1, "tutkimuksessa": 6, "patronage": 4, "henkil\u00f6kohtaiset": 1, "nivoutuivat": 1, "reformoidun": 1, "\u201cseurakunnalle": 1, "kulttuuri-ilmi\u00f6\u00f6n": 1, "pylkk\u00e4sen": 9, "henrikinpoika": 1, "kivikirkot": 2, "149\u2013153": 1, "julkaissut": 1, "studies": 3, "siirtymist\u00e4": 1, "ilmeisemmin": 3, "entist\u00e4": 1, "1560\u20131611": 1, "suurpit\u00e4j\u00e4n": 1, "kuvakentiksi": 2, "sisustettiin": 1, "teini": 1, "kohti": 2, "aloitetuista": 1, "reformaatioliikett\u00e4": 1, "tuoda": 4, "kuvaus": 1, "kuvaraamatun": 1, "tielaitos": 1, "katolisella": 5, "syyt\u00f6n": 1, "verotusoikeutta39": 1, "omaisuus": 1, "juhanaa": 2, "tekona": 2, "el\u00e4m\u00e4ntarina": 1, "tiettyj\u00e4": 1, "15101520": 2, "otetut": 1, "em\u00e4kirkosta": 1, "teorioita": 1, "maallisen": 2, "hillitsem\u00e4ll\u00e4": 1, "yhteiskunnallisessa": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 1, "jos": 6, "personal": 1, "kuulemaan": 1, "1584": 3, "kokenut": 1, "enkelin": 2, "ajoitusta": 1, "reformaationaikaisiin": 1, "keskener\u00e4isen\u00e4": 1, "puoliv\u00e4liin": 1, "vuosina": 10, "muokanneet": 1, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 1, "tyylillisi\u00e4": 2, "halun": 1, "sigfidinpoika": 1, "siviiliss\u00e4kin113": 1, "glanshammar": 2, "tarjoaa": 5, "kuvailluista": 1, "lahjoittajansa": 1, "toiminnon": 1, "esiintyminen": 1, "taannut": 2, "samassa": 1, "had": 1, "2017": 2, "toivotusta": 1, "koostuu": 1, "omaisuuttakin": 1, "ruotsissa": 9, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 5, "teokseen": 1, "1555\u20131556": 1, "merimaskussa": 1, "kohdistuneita": 1, "latinae": 1, "painetusta": 2, "ensi": 1, "janika": 3, "yhteydest\u00e4": 3, "kokisi": 1, "maalaukset73": 1, "viipuriin": 1, "perustuu": 1, "toimijuutta": 2, "yksil\u00f6st\u00e4": 1, "1800-luvulla": 1, "mukaan": 50, "paikoista": 1, "maalareiden": 1, "toteuttamaan": 1, "joukossa": 5, "pukineitten": 1, "jeesuksen": 7, "k\u00e4ytetyt": 1, "julkinen": 1, "f\u00f6rlagsaktiebolaget": 1, "mahdollisuutta": 1, "viimek\u00e4dess\u00e4": 1, "kuvakoristelun": 1, "selitett\u00e4viss\u00e4": 1, "ihmiset": 4, "haluta": 1, "suurimpia": 1, "ty\u00f6kaluina": 1, "di": 1, "esikuvista": 1, "katedraalikoulusta": 1, "toisaalta": 13, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 2, "reformaattoreiden": 1, "1550123": 1, "pitk\u00e4ll\u00e4": 1, "merkityksilt\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hestyn": 1, "el\u00e4m\u00e4npy\u00f6r\u00e4": 1, "isonkyr\u00f6n": 123, "tutkimukselliset": 1, "yhteiskunnallisten": 2, "mittavat": 1, "el\u00e4v\u00e4mp\u00e4\u00e465": 1, "kuultuun": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 2, "kotoisin": 4, "antiikkia": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4": 2, "vakavasti": 1, "esimerkkej\u00e4": 1, "todistavat": 2, "9\u201367": 1, "kemi\u00f6n": 1, "ollenkaan": 2, "ulottuvuuksia": 2, "kuninkaana": 1, "2006": 2, "kirjeet": 1, "loiva": 1, "1527": 3, "suhteesta": 2, "nimitt\u00e4in": 2, "kuuluvaa": 1, "k\u00e4sitti": 1, "poikkeusilmi\u00f6": 1, "tutkimuskysymykset": 2, "viimeist\u00e4\u00e4n": 1, "arvid": 1, "motiiveista": 3, "my\u00f6h\u00e4iskeskiajan": 1, "suosimista": 1, "aiheita": 3, "viljelevilt\u00e4": 1, "maalaustekniikka": 1, "esitetyist\u00e4": 1, "opillisten": 1, "domestic": 1, "uskoon": 2, "termi": 1, "petri": 1, "tulevan": 1, "syyst\u00e4": 2, "valtionhallinnon": 1, "yksityist\u00e4": 1, "454935": 1, "sein\u00e4maalaukseksi": 2, "sisustus": 1, "ihmiselle": 1, "oven": 4, "viite": 1, "esikuviensa": 1, "hinta": 1, "in": 19, "kirjallisista": 1, "tahansa": 3, "1b": 1, "poikkeavat": 2, "luterilaiseen": 1, "\u201coikeasta": 2, "r\u00e4s\u00e4nen": 11, "moraalinormeja": 1, "pysyiv\u00e4t": 1, "osuus": 2, "keskimm\u00e4inen": 2, "vaatimattomampi": 1, "viranhaltijoita": 1, "v\u00e4ltteli": 1, "sek\u00e4": 29, "tavallisin": 1, "yritettiinkin": 1, "p\u00e4\u00e4alttarin": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4vi": 2, "roolia": 3, "runkohuoneen": 1, "suhtautumisesta": 2, "aineistonani": 1, "tuotteiden": 1, "kulttiin": 1, "osaa": 1, "ilmi\u00f6t": 1, "yleis\u00f6": 2, "rajoittuneisuuteen": 1, "memoriam": 1, "uskontosuhde": 1, "n\u00e4ht\u00e4vill\u00e4": 2, "keskittyen": 1, "sieluparkoja": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 2, "maalauksiakaan": 1, "kivikirkkojen": 1, "1563": 2, "maksoivat": 1, "omistajana117": 1, "kaikki": 10, "kuvak\u00e4sityksell\u00e4": 1, "laittaa": 1, "gaudeamus": 1, "kaudella": 2, "menetetty\u00e4": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 6, "kuorin18": 1, "antiikin": 1, "seuran": 3, "vasa": 3, "v\u00e4h\u00e4isi\u00e4": 1, "sormien": 1, "linjaa177": 1, "jokin": 4, "toistaiseksi": 3, "tombs": 1, "esitysm\u00e4isyys": 1, "geeti\u00e4": 8, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "samantyyppisess\u00e4": 1, "l\u00e4hetettiin": 1, "kuvanauhaan": 1, "katsantokannaltaan": 1, "rather": 1, "29\u201330": 1, "fifteenth-century": 1, "tilaaminen": 7, "koristuksia": 1, "kaukainen": 1, "linna": 1, "katarinalla": 1, "hovissa": 4, "tallinnasta": 1, "vaikutusvaltainen": 5, "muuttui": 3, "kirjoitus": 1, "samoja75": 1, "is\u00e4n": 1, "made": 1, "erikoiseksi": 1, "uskossaan": 1, "liikehtineisiin": 2, "kommenteissa175": 1, "tiedekuntaosasto": 1, "esimodernilla": 1, "34\u201338": 2, "ainoatakaan": 1, "level": 1, "silloin": 2, "saattaneet": 2, "l\u00e4hdeaineisto": 1, "iiinen": 2, "turkikset": 1, "jatkumo": 1, "room1146": 1, "l\u00e4heiset": 1, "raamattua169": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "1600-luku": 1, "vastustajat": 1, "aateliset": 3, "lahjoituksissa": 2, "esityksi\u00e4": 1, "uudistuksiin": 1, "hallitsemaan": 1, "ilmeen": 1, "mukaisten": 2, "monissa": 2, "vaasan": 26, "kirkolliseen": 1, "ajoituksen": 1, "k\u00e4ytetty": 6, "ulkoap\u00e4in": 1, "ajastaan": 1, "toimi": 8, "holly": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "isossakyr\u00f6ss\u00e44": 1, "valtiovallalle": 1, "lamberg": 2, "tavoitella": 1, "alkuvaiheet": 1, "ajatonta": 1, "koristeltuna164": 1, "j\u00e4ljen": 1, "monet": 5, "tuntemattomat": 1, "avaa": 2, "239\u2013246": 1, "toimintatavat": 1, "1538": 1, "figures": 1, "luterilaisen": 14, "tuottamisesta": 1, "merkityksell\u00e4": 1, "yhteyksi\u00e4": 2, "suorastaan": 1, "perspektiivist\u00e4": 2, "48\u201349": 1, "jonkinasteista": 1, "pylkk\u00e4nen": 26, "renessanssitaiteilijat": 1, "the": 32, "valtarakenteet": 1, "kuolleiden": 1, "siunataan16": 1, "sakariston": 1, "saralla": 2, "vientituotteita": 1, "tulkinnalle": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 1, "kehitetty": 1, "varallisuuttaan": 1, "tiedostetusti": 1, "by": 1, "kohtuullisen": 3, "erikoista": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 1, "contemporary": 1, "luomisvoimasta": 1, "esitti": 1, "houkutusta": 1, "keskiaikaisen": 4, "j\u00e4lkeen": 14, "valitusluettelo": 2, "kirkkoherra": 14, "uudistaa": 1, "harvat": 1, "k\u00e4rsivi\u00e4": 1, "kuka": 1, "kaltaiset": 3, "kunnostusty\u00f6t": 1, "muistotaulu": 1, "selv\u00e4sti": 6, "taidehistoriallisessa": 1, "vaikutteiden": 1, "kirkkomaalauksille81": 1, "jakob": 71, "olemaan": 2, "muodostivat": 1, "kysymys": 4, "taiteiden": 1, "areinholmin": 1, "tullut": 2, "t\u00e4rkein": 2, "ilmapiiriss\u00e4": 1, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli344": 1, "wittenbergiin": 1, "tarkasteluni": 1, "yksinkertaisesta": 1, "lytle": 1, "ennen": 11, "linnassa": 5, "maalaustaide": 1, "l\u00e4hteiden": 6, "nostan": 1, "15301550": 1, "tukemalla": 1, "t\u00e4n\u00e4": 2, "esikuvat": 1, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 2, "lyypekist\u00e4": 2, "nuortevan": 1, "tutkijan": 1, "nimellisesti": 1, "pysty": 1, "ilmenemismuodoissaan": 1, "kirkkovuoden": 3, "saatavissa": 1, "during": 1, "k\u00e4sikirjoituksessa": 1, "tieto": 2, "tyhj\u00e4st\u00e4": 1, "iii": 3, "ville": 1, "verkostoineen": 1, "1470-1620": 1, "lahjoittaa": 1, "ikkunoita": 1, "keskiajasta": 1, "halua": 1, "voidaan": 16, "kuvatapetteja86": 1, "jatkuvasti": 1, "muistaminen": 1, "pohtia": 2, "l\u00e4hteneet": 2, "k\u00e4siteltiin": 1, "t\u00e4llaisia": 3, "maineen127": 1, "hyv\u00e4t": 1, "kristiinaan": 1, "opiskelunsa": 1, "f\u00f6r": 2, "york": 1, "1556\u20131561": 3, "olevien": 1, "omia": 3, "materiaalin": 2, "kiehtovimmista": 1, "muuttumiset": 1, "voinutkaan": 1, "kasvaisi": 1, "larsia": 1, "nimenomaisesti": 1, "valtakunnassa": 11, "juhanan": 4, "pragmatism": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 2, "keskittyy": 1, "uusimman": 1, "seurakunnan": 15, "syvenny": 1, "tietyt": 1, "pit\u00e4nyt": 1, "sanakirja": 1, "maalattiin": 1, "560-luvun": 1, "vapaata": 1, "ajateltu": 1, "vuotta": 6, "pukuja": 1, "v\u00e4hyydest\u00e4": 1, "secco": 1, "tutkimiseen": 1, "kirkossa3": 1, "uhkaa": 1, "verkkojulkaisu": 1, "mikael": 2, "v\u00e4\u00e4n\u00e4nen": 4, "poikkeaminen": 1, "kuvanauhana": 1, "tehdyiss\u00e4": 1, "tietouttaan": 1, "sommittelu": 2, "keskiaikaisesta": 2, "aatelin": 4, "advisers": 1, "puoliv\u00e4li": 1, "dal": 1, "omistanut": 2, "142\u2013143": 1, "pystyv\u00e4n": 1, "pirinen": 23, "fordellit": 1, "viestitt\u00e4isi": 1, "1500luvun": 1, "omaisuuteensa": 1, "luvun": 1, "riisutusta": 1, "esikuvaa": 1, "esitt\u00e4mist\u00e4": 2, "seuraavaksi45": 1, "plastillisen": 1, "dignity": 1, "pahastuneiden": 1, "kielen": 1, "tilaajana": 2, "vaihtaminen": 1, "suosionsa": 1, "koristukseksi": 3, "valtapolitiikkansa": 1, "1550ja": 1, "aatami": 1, "esteettisest\u00e4": 1, "kukoistusaikaa": 1, "alttarisein\u00e4lt\u00e4": 1, "ky\u00f6sti": 1, "tasojen": 1, "kolme": 3, "p\u00e4\u00e4tyi": 1, "k\u00e4ytetyss\u00e4": 1, "naantali": 3, "vihamiehi\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hestymistavan": 1, "paimenmuisto": 1, "n\u00e4kemys": 4, "hallitsija": 2, "lappalainen": 9, "v\u00e4rik\u00e4s": 1, "kysymyksens\u00e4": 1, "provoked": 1, "17122016": 1, "luostarien": 1, "l\u00e4hdejulkaisut": 1, "ruotsinnettiin": 1, "vanha": 2, "seikkoja": 3, "luvuissa": 1, "tutkijoista": 1, "kartanonherra": 1, "papit": 3, "my\u00f6t\u00e4": 11, "research": 1, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 1, "ohella": 3, "kuviin32": 1, "n\u00e4enn\u00e4isesti": 2, "remontoitiin": 1, "keskustelemalla": 1, "oleva": 3, "46\u201347": 1, "nuo": 1, "r\u00e4lssiperheen": 1, "ajoittuu": 1, "taidehistoriallisia": 2, "koki": 6, "milloin": 1, "pyh\u00e4n": 1, "esimerkki": 1, "luokiteltavaa": 1, "kyr\u00f6n": 2, "l\u00e4piviennist\u00e4": 1, "esimerkillisen": 1, "sis\u00e4tiloissa": 1, "porvarit": 1, "eri\u00e4vi\u00e4": 1, "277\u2013278": 1, "kauppiaat": 2, "kontekstiin": 4, "kyrkm\u00e5lningar": 2, "keskeiselle": 1, "valmistumisajankohta": 1, "oletettavaa": 1, "pohjimmiltaan": 1, "jumalanpalveluksen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jien": 1, "yl\u00e4tasolla": 1, "odotuksen": 1, "tyypilliseen": 1, "uudesta": 1, "doctrina": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "kokoinen": 1, "mukaansa": 5, "saada": 3, "yhteiskunnallisiin": 2, "kuvakielen": 1, "jonkin": 4, "henkil\u00f6hahmojen": 2, "tilej\u00e4": 1, "toiseen": 3, "tyyliin": 1, "described": 1, "liikkeen\u00e4": 1, "kalliiden": 1, "index": 1, "piirros": 1, "kuninkaalle": 1, "omassa": 3, "liikanimelt\u00e4": 1, "kirkolliskokouksesta": 1, "nyman": 5, "1580-luvulta": 1, "muutamiin": 1, "hankkia": 1, "kungl": 1, "tuki": 3, "tieverkko": 1, "turku": 7, "ylellisyysesineit\u00e4": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 7, "135\u2013155": 1, "nousemaan": 1, "teett\u00e4misen": 1, "noudattamisessa": 1, "muulle": 1, "inskriptioista": 1, "talonpoikaispurjehtijat": 1, "rajalinjoja": 1, "hullujen": 1, "n\u00e4ytteliv\u00e4t": 1, "mukaisena": 1, "aikaisemmissa": 2, "set\u00e4ns\u00e4": 1, "2004": 11, "humalassa": 1, "hiustyylien": 1, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4n": 1, "biografiakeskus": 1, "johtanut": 1, "with": 1, "teht\u00e4viin": 1, "kaikkein": 4, "mahdollisista": 1, "sis\u00e4llysluettelo": 1, "esimodernin": 17, "tapana": 1, "valmistumisajankohtanaan": 1, "min\u00e4\u00e4n": 1, "esimerkkein\u00e4": 1, "henkil\u00f6historiasta": 1, "kyseenalaiseksi": 2, "eroaa": 1, "alkutaipaleista": 1, "renessanssimuotiin": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 1, "mielipiteiden": 1, "sverige": 2, "hovista": 1, "tuotu": 1, "toimijoina": 1, "kirjat": 1, "julkaistiin": 1, "k\u00e4r\u00e4jille": 1, "ep\u00e4jumalanpalvelusta": 1, "puritaaninen": 1, "tavoitteli": 1, "hovipalvelukseen": 2, "yhteiskuntia": 1, "muistuttivat": 1, "nousevat": 2, "henkil\u00f6\u00e4": 3, "s\u00e4ilyneet": 4, "kolmanneksi": 1, "lyhyt": 1, "ilmaisultaan": 2, "ainoita": 1, "edukseen": 1, "vuoksi": 6, "teologinen": 1, "vikan": 3, "laaja": 1, "\u201cwillfully": 1, "aiheuttaneen": 1, "opiskeluvuodet": 1, "oletettua": 1, "torstenin": 2, "kiirastulioppiin": 1, "yksil\u00f6ll\u00e4": 1, "selitt\u00e4vist\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 2, "liioiteltuihin": 1, "vaikuttavuudesta": 1, "sommiteltu": 2, "kirkkoihin": 6, "et": 5, "urakaarensa": 1, "tiemuseon": 1, "alin": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 3, "syyt\u00f6ksiin": 2, "vuoden": 6, "volume": 1, "kirkkohistoriallinen": 1, "tiedostavuus": 1, "tarkka": 3, "ohjata": 1, "\u201ckuninkaan": 1, "ajankohtaiseen": 1, "motiiveja": 1, "vaikuttavina": 2, "sommitella": 1, "liikunta-aiheet": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 3, "linnasta": 1, "syytt\u00e4minen": 1, "muoti": 2, "paikallisilla": 1, "bibliotheca": 4, "tilatessa": 3, "1593": 5, "itsek\u00e4\u00e4n": 1, "ex22principi": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 1, "om": 4, "riitti": 1, "opissa": 1, "mittakaavaltaan": 1, "hovipappinaan137": 1, "tukholmassa": 1, "kiinnostavaa": 1, "ep\u00e4varmat": 1, "liittyvist\u00e4": 1, "ratsusotilasta": 1, "ei-lineaarisesti": 1, "todistaa": 4, "tarkastaja": 1, "ollut27": 1, "narratiivisuuden": 1, "lehtonen": 5, "syyt\u00f6ksist\u00e4": 1, "ura": 1, "katsominen": 1, "muinaismuistoyhdistyksen": 2, "upmarkin": 1, "salliva": 1, "leonardo": 2, "miekka": 1, "tiettyyn": 1, "naisten": 1, "35\u201355": 1, "sekavuudesta": 1, "kuuluvana": 1, "pietro": 1, "voima": 1, "ensikertaa": 2, "sommittelullisten": 1, "p\u00e4\u00e4ttyminen": 1, "is\u00e4ns\u00e4": 1, "mukaisesti": 2, "86\u201392": 1, "suvun": 1, "renessanssin": 25, "vastaavista83": 1, "tavoitteeni": 1, "seini\u00e4": 1, "rovasti": 2, "genos": 1, "bekostnad": 2, "rahaa": 1, "erillisen\u00e4": 1, "rajautuvina": 1, "hankittu": 1, "mallikuviinsa": 1, "l\u00e4hdetyyppej\u00e4": 1, "ryhtynyt": 1, "mainittakoon": 3, "kansaasi": 1, "tilikirjoissa": 1, "kanssa128": 1, "tekstiilitutkimukseen": 1, "syntyper\u00e4\u00e4": 1, "satavuotiskausi": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 4, "k\u00e4ytt\u00e4ville": 1, "tehdyill\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaiheita": 1, "marko": 2, "vaasaan": 1, "patrons": 1, "varhainen": 1, "vuokratulot": 1, "kiirastulessa": 1, "kolmannesta": 1, "45renessanssi": 1, "large": 1, "1550\u20131600": 1, "era": 1, "aikana51": 1, "puolelta": 1, "kirkkotilan": 3, "alttarisein\u00e4ll\u00e4": 1, "n\u00e4kemykset": 1, "connections": 1, "l\u00f6ytyikin": 1, "harvoja": 2, "ottamatta": 3, "jumalaa": 1, "niiss\u00e4": 2, "kertoo": 2, "opiskelleita": 1, "analyysiss\u00e4": 1, "ja": 469, "lojaaliutena": 1, "evankelisesta": 2, "kent\u00e4n": 1, "edellytti101": 1, "maalliseen": 1, "nykyhetke\u00e4": 1, "kuvattiin": 1, "ylimyst\u00f6": 1, "toiminnalle": 1, "herttuan": 7, "title": 1, "kuvata": 1, "normaalia": 1, "vaikutusvaltaisilla": 1, "akademis": 1, "suurvallaksi": 1, "p\u00e4tevien": 1, "samankaltaista": 1, "edgrenin": 2, "lukuisat": 1, "taiteita": 1, "fr\u00e5n": 2, "menneen": 1, "\u00f6vriga": 1, "1piet2": 1, "kiinnostavaan": 1, "n\u00e4kemyksen": 1, "kiinnostava": 6, "taas": 5, "sis\u00e4ltyy": 1, "jatkuva": 1, "rinnakkaisina": 1, "julkiseen": 1, "kristillisyyden": 1, "ymm\u00e4rryksen": 1, "varakasta": 1, "eum": 1, "samojen": 1, "ei": 104, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksell\u00e4": 1, "ominaisuudet": 1, "ensisijaisesti": 3, "el\u00e4vien": 2, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "aikansa": 5, "teett\u00e4neen": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4lt\u00e4": 1, "pysym\u00e4\u00e4n": 2, "kirkkomaalauksia": 5, "sch\u00e4uffeleinin": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 2, "katsottiin": 1, "geetiin": 3, "liittyi": 2, "velje\u00e4\u00e4n": 1, "juhanankaan": 1, "varjossa": 1, "kustannuksella": 4, "l\u00e4hteit\u00e4": 1, "rukouskirjan": 1, "uralle": 2, "uhria": 1, "korjaust\u00f6iss\u00e4": 1, "painetut": 1, "tavoitteleva": 1, "machiavellismista": 2, "johdannossa": 1, "talonpojat": 1, "reformaatioliikehdint\u00e4": 1, "valtaapit\u00e4vilt\u00e4": 1, "koettu": 1, "kielill\u00e4": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 2, "vastenmielisyys": 2, "takanaan": 2, "kustannuksella200": 1, "markkola": 2, "tietty\u00e4": 2, "viimeistelem\u00e4tt\u00f6m\u00e4ll\u00e4": 1, "muutoksista": 2, "alla": 1, "saatossa": 2, "rakenteet": 1, "edist\u00e4misen": 1, "sommittelua": 2, "t\u00e4m\u00e4n": 17, "seikat": 2, "suomalaisessa": 1, "piirt\u00e4m\u00e4": 1, "toisiaan": 1, "pohjoisesta": 1, "historica": 4, "laurentius": 1, "henrikin": 2, "virkamiehille": 1, "leo": 1, "kertomus": 1, "luettavissa": 1, "onneksi": 1, "esikuvia": 2, "aineistossa": 2, "ihannoivaan": 1, "music": 3, "rintama": 1, "k\u00e4sitys": 2, "olettaa": 1, "teksteill\u00e4170": 1, "edesmenneelle": 2, "\u201ckaksoisrooli": 1, "halu": 1, "author": 1, "pitk\u00e4nen": 3, "kuvaa": 4, "olla": 15, "koskevia": 2, "barbro": 1, "tiedostaen": 1, "armeijassa": 1, "monumentaalimaalaukset": 2, "mikko": 4, "tutkimushistoriaan": 1, "intentioistaan": 1, "aikakausi": 1, "sai": 5, "avulla": 11, "papisto": 1, "poikkeusyksil\u00f6": 2, "1530\u20131550": 1, "antikvaarisen": 1, "toteutettu": 2, "kehys": 1, "on": 281, "hallenbergin": 1, "kirkkoherrojen": 8, "saakka68": 1, "1921": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 1, "kirkollisissa": 1, "alkupuoli": 1, "augsburgin": 1, "sidottuja": 1, "aikana": 25, "tutustuminen": 1, "sommittelultaan": 4, "arffman": 2, "statukseen": 1, "saakka": 3, "ritva": 1, "makaamisesta": 1, "pyrkien": 1, "edustaja": 2, "mielekk\u00e4\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "aateliston": 1, "vastasivat": 1, "tarkoitta": 1, "olofsdotterin": 1, "mukaisia": 2, "l\u00e4hde": 7, "painokuvien": 1, "tiukkoja": 1, "laajamittaisempia": 1, "goottilaisella": 1, "riitautui": 1, "t\u00e4rkeiden": 1, "perustuskivi\u00e4": 1, "298\u2013299": 1, "mittava": 1, "ihailun": 1, "varakkaat": 1, "tilan": 12, "tutkielman": 5, "voida": 2, "keskustelua": 1, "pohjoismaisen": 1, "tuominen": 1, "seinien": 1, "suhtautumistapoja": 1, "suoraan": 1, "asemassaan": 1, "aitoon": 1, "kokonaisuuksiin": 1, "politiikkaa": 1, "hallitsijoihin": 1, "2014": 5, "samaiselle": 1, "sijasta": 2, "linjoin": 1, "tilaajista": 1, "valtionkirkon": 2, "sigfridsson": 1, "ilmenemismuodot": 1, "vaasa": 10, "uskontoon": 3, "laastiin": 1, "marialle": 1, "yleis\u00f6lle": 1, "tutkimuksissa": 3, "yhteydess\u00e4": 15, "toimeen": 1, "local": 1, "liittyv\u00e4t": 4, "kuvallisen": 2, "sivualttarit": 1, "ruotsin": 45, "ajalta95": 1, "ehdottaa": 1, "ringbom": 3, "renessanssi": 8, "omaisuuteen": 1, "luvultaan": 1, "kolmeen": 2, "kaikille": 1, "jean": 1, "sukua": 1, "vakavasta": 1, "hs": 1, "omalta": 5, "omistus": 1, "selkeit\u00e4": 1, "tutkimuksen": 10, "kesken\u00e4\u00e4n": 3, "innoittunut": 2, "p\u00e4\u00e4ntiet": 1, "protestanttisilla": 1, "kautta": 11, "pyhimyskulteista": 1, "mallikirjassa": 1, "tehdyt": 1, "lahjoittaja": 1, "katariinaa": 2, "tilaajan": 9, "tarkoituksena": 2, "verille": 1, "100\u2013101": 1, "opintielle": 1, "tyhjent\u00e4v\u00e4sti": 1, "kirkosta": 2, "kulttuurilliseen": 1, "kuvailee": 1, "haalistumaan": 1, "tavattoman": 1, "mallia57": 1, "maalaamista": 1, "maallinen": 1, "miehen\u00e4": 2, "jaoteltu": 3, "koira-kreus": 1, "hovipalvelus": 1, "ainoiksi": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 2, "m\u00e4ntyl\u00e4": 4, "kokonaisuutena": 1, "lutheran": 4, "erilaisesta": 1, "nils-erik": 1, "maalauskoristelu": 7, "muuttuivat": 2, "perustamista": 1, "osoittaminen": 3, "todellisuudessa": 2, "ajanmukaiseksi": 1, "sivuaa": 1, "kannattanut": 1, "tutkimissa": 1, "lars": 1, "ulottua": 1, "52\u201353": 2, "fordell": 1, "kumpikin": 1, "olisikaan": 1, "hy\u00f6dyllinen": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4138": 1, "niukkaa": 1, "museovirasto": 2, "oy": 1, "tavoiteltava135": 1, "maalari": 5, "maalausty\u00f6": 1, "tied\u00e4mme": 1, "brosamerin": 1, "kuvaaiheiden": 1, "vauras": 1, "t\u00e4ysin": 9, "esineist\u00f6ss\u00e4": 1, "keskittyi": 1, "kontekstiinsa": 7, "umpinainen": 1, "kokiko": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4iseen": 2, "yl\u00e4puolelle": 1, "aatelista": 3, "torsh\u00e4llan": 1, "katsoa": 1, "juhlakirja": 1, "keywords": 1, "edesmenneen": 2, "piispan": 1, "morkarlan": 3, "kirkkomaalauksissa": 3, "tradition": 1, "tyt\u00e4rpuolensa": 1, "tanskasta": 1, "kuolemaansa": 1, "k\u00e4ynyt": 1, "reformoitu": 1, "uskon": 1, "organisoituneisuus": 1, "seuraava": 1, "varautui": 1, "poikkeuksellisesti": 1, "peli\u00e4": 1, "ajanjaksoa": 1, "ainutlaatuinen": 1, "attempt": 1, "sijoitellut": 1, "osana": 5, "muotiin": 1, "n\u00e4hnyt": 2, "208\u2013209": 1, "vaikuttaneen": 3, "my\u00f6h\u00e4isempi": 2, "elementtien": 2, "teht\u00e4viens\u00e4": 1, "mink\u00e4laista": 1, "viroissaan": 1, "kutsua": 2, "niin": 16, "eteenp\u00e4in": 4, "maalauskokonaisuudet48": 1, "ilmestys": 1, "veistokset": 1, "suurikokoinen": 1, "stephen": 1, "glanshammarin": 5, "minussa": 1, "l\u00e4ht\u00f6olettamukseen": 1, "julkisia": 2, "historiska": 1, "\u201cgregorius": 1, "vaativat": 1, "joskin": 1, "hiekkasen": 1, "sattuma": 1, "institute": 1, "sommittelullisia": 1, "aikakauskirja": 3, "alttarivaatetta": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 1, "voutina": 1, "h\u00e4vinnyt": 3, "kuitenkaan": 16, "pohjolassa": 2, "tilallisiin": 1, "symboleineen161": 1, "laajalti": 1, "kansalaisuuden": 1, "93\u201394": 1, "omasta": 2, "moninaisimpiin": 1, "maineensa": 1, "tutkia": 3, "sukupiiri": 1, "kyse": 5, "linda": 3, "\u2013taiteilija": 1, "menestyksekk\u00e4\u00e4lle": 1, "muutosta": 3, "perilliset": 1, "perinn\u00f6n": 1, "tilaajatutkimusta": 1, "hyvyydest\u00e4": 1, "selitt\u00e4v\u00e4t": 2, "tiloista": 1, "kirkolliset": 1, "flemingin": 4, "alkuper\u00e4isl\u00e4hteen\u00e4": 1, "sigfrid-is\u00e4ll\u00e4": 1, "viralta": 1, "30\u201331": 1, "suhtautunut": 1, "yksil\u00f6n": 9, "ofreden": 1, "peitt\u00e4\u00e4": 1, "muotoutuminen": 2, "53\u201357": 1, "k\u00e4rsimyksens\u00e4": 1, "kirkonmies": 1, "opiskelu": 1, "pit\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "kuvastolle": 1, "luona": 1, "todettiin": 2, "valtakuntaan": 1, "p\u00e4\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "jaettu": 3, "vihkiristit": 1, "jonkinlainen": 2, "pukumuodin": 2, "books": 2, "sisustukseen": 1, "poliittisista": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 1, "kaunistaminen": 2, "nimiss\u00e4": 2, "suvanto": 7, "poliittisia": 2, "v\u00e4heni": 1, "puoliskolla": 2, "paikallista": 1, "501\u2013502": 1, "tulon": 1, "kirja": 1, "jatkuvuutta": 1, "paheksuttavaa": 1, "kokonaisuuteen": 1, "kuuluisimmat": 1, "aikaisen": 1, "king": 1, "ottaen": 5, "j\u00e4sen": 1, "synty\u00e4": 2, "ulottuvuudet": 2, "joista": 3, "muodinmukaisia": 1, "levisi": 1, "rauman": 1, "hihat": 1, "vieminen": 1, "kuvakudoksiin": 1, "muutosvaatimuksia": 1, "muodoltaan172": 1, "ylivoimaisesti": 1, "viranhoidossa": 1, "renessanssiprinssin": 1, "arvokasta": 1, "liikkuneen": 1, "konventioin": 1, "maalauksia": 21, "sixten": 1, "kustannusosakeyhti\u00f6": 1, "aalborgissa": 1, "liikkeell\u00e4": 1, "year": 1, "toimeenpannessa": 1, "k\u00e4sittelee": 3, "alastomia": 1, "kiviholvauksen": 1, "varsinaisiin": 1, "joseph": 1, "riippumatta187": 1, "15601812": 1, "edelt\u00e4j\u00e4ns\u00e4": 1, "sukupuoli\u2013mieheyden": 2, "isossakyr\u00f6ss\u00e4": 1, "varallisuudesta": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "\u201cin": 1, "suhteensa": 1, "piitimen": 1, "2016a": 2, "h\u00e4tyyttelev\u00e4t": 1, "torsten": 7, "hoviin": 1, "painos": 1, "sijaan": 2, "aihepiiri": 1, "1555": 3, "hautausmailla": 1, "aiheissa": 1, "gradu-tutkielma": 1, "tarvinnut": 1, "k\u00e4ynniss\u00e4": 2, "suuttumus": 1, "kokonaisvaikutelmaltaan": 1, "muut": 1, "kattorakenne": 1, "valtakunnassa34": 1, "1700-luvuilla": 1, "1530-luku": 1, "viitattu": 2, "toimintaa": 4, "veistoksia": 3, "httptahitifi01-2011tieteelliset-artikkelitkeskiaikaisia": 1, "hyv\u00e4\u00e4n": 1, "toimittamisen": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 2, "1600-luvulla": 1, "ones": 1, "vaikutusta165": 1, "l\u00e4heinen": 1, "ehtiv\u00e4t": 1, "this": 1, "n\u00e4kyvist\u00e4": 1, "mad": 1, "kiitollisuutta": 1, "information": 1, "uppgifter": 1, "koskien": 1, "reformaattorit": 3, "liike": 4, "h\u00e4n": 49, "tuovat": 2, "varman": 1, "juonne": 1, "k\u00e4sittely": 1, "puupiirrossarjoja": 1, "hele\u00e4npunainen": 1, "kandidaatintutkielma": 1, "hartauskuvien": 1, "pukeutuneen": 1, "kristillisest\u00e4": 1, "vakuuttunut": 2, "omien": 1, "huolimatta": 4, "erit": 1, "muokattu": 1, "lahjoittamiseen": 1, "vihitty": 2, "tutkittu": 2, "todistuskappaleita": 1, "1513\u20131533": 1, "tyylin": 2, "n\u00e5gra": 1, "koirat": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 4, "historiallista": 1, "nagel": 5, "linnaa": 2, "harrasti": 1, "kanssa1": 1, "ty\u00f6huoneelta": 1, "vastaaviin": 1, "ep\u00e4jumalanpalvontaa": 1, "tukemiseen": 1, "isoonkyr\u00f6\u00f6n": 6, "erik": 8, "sommittelulliset": 1, "kuvien": 27, "avioitui": 1, "mallina": 2, "serkusten": 2, "yhteytt\u00e4": 1, "aineistoja": 1, "valta-asemassa": 1, "populi": 1, "perusteltavissa": 1, "hovin": 2, "lahjoittanut": 1, "fragmentaarinen": 1, "aikalaisia": 2, "sellainen": 1, "miten": 3, "n\u00e4it\u00e4": 6, "12\u201313": 1, "ajassa": 1, "papinoven": 3, "7\u20139": 1, "sovitteleva": 1, "kirkkojen": 5, "kihlakunnantuomarina": 2, "ollessa": 2, "valinnassa": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 27, "taiteelliseen": 1, "opilliset": 1, "lopulta": 5, "ryttare78": 1, "renaissance": 5, "pelaaja": 1, "kyr\u00f6l\u00e4isi\u00e4": 1, "ovat": 68, "kirkolliselle": 1, "kysymyksist\u00e4kin": 1, "kriittisesti": 2, "konnotaatioista": 1, "jopa": 5, "harjoittaa": 1, "painottivat": 1, "jully": 1, "kerronnallisuus": 1, "kuvaamisen": 1, "kuvaraamattujen": 2, "hiekkanen": 21, "kappaletta": 2, "reformaatioliikkeiss\u00e4": 1, "neuvoi": 1, "harvinaisemmalta": 1, "eron": 1, "alueen": 5, "65\u201399": 1, "tietyss\u00e4": 1, "tiedekunta": 2, "kuvakudosten": 1, "454244": 1, "abstraktina": 1, "usko": 1, "jussi": 2, "kuvapinnat": 1, "forsman": 1, "kohde": 3, "kohdeyksil\u00f6": 1, "armas": 3, "fitch": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtina85": 1, "hankkiminen": 1, "rahank\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 13, "nykyaikaisesta": 1, "perhetausta": 1, "nuorteva": 3, "osuvat": 1, "tuhoutuneet": 1, "j\u00e4lkeisest\u00e4": 1, "maalauskoristelua": 2, "kultissa": 1, "\u201cjakob": 1, "etel\u00e4-pohjanmaa": 1, "muotivirtaus": 1, "\u00e5ke": 1, "ihminen": 1, "merkityksess\u00e4": 2, "lahjoittama": 1, "kulttuurin": 4, "hurmosmaisen": 1, "l\u00f6ydy": 1, "tulkittavaa": 1, "kuvaohjelmasta\u201c": 1, "muuttuminen": 1, "selitt\u00e4vill\u00e4": 1, "1770\u20137119": 1, "kertoa": 2, "\u201crenessanssin": 2, "tarjosi": 3, "roolista": 3, "edustavan": 2, "traditiota": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 2, "andr\u00e9n": 5, "reitala": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "tekij\u00f6iden": 3, "helsingfors": 5, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6\u00e4": 1, "vuonna": 27, "uppsala": 1, "hallitsijaa147": 1, "taidehistoriassa": 1, "n\u00e4kyv\u00e4lle": 1, "interi\u00f6\u00f6rin": 3, "toimeliaita": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 1, "korosti": 1, "sana": 1, "kansainv\u00e4liseen": 1, "teologisesta": 1, "naiset": 1, "magnus": 1, "moninaisuudesta": 1, "lyypekin": 2, "373\u2013374": 1, "yhteis\u00f6in\u00e4": 1, "alttarisein\u00e4ss\u00e4": 2, "toimintansa": 2, "suunnattuna": 1, "pohtimiseen": 1, "inskriptioiden": 5, "tuttavuussuhteet": 1, "syrj\u00e4\u00e4n": 1, "varmasti": 12, "niit\u00e4kin": 1, "siirretty": 1, "huolimatta35": 1, "luottamusteht\u00e4viss\u00e4": 1, "kuvasarjan": 1, "alkupuolella": 1, "g\u00f6ra": 2, "paljolti": 3, "yhtenev\u00e4inen": 1, "selke\u00e4": 4, "l\u00e4hemp\u00e4\u00e4": 1, "joensuissa": 1, "ollut": 56, "perichoresis": 1, "oppilaansa": 1, "j\u00e4rjestyskin": 1, "oppineiden": 1, "kirkoissa": 10, "alimmalle": 1, "avioiduttuaan": 1, "kohdistuvien": 1, "hovikulttuuriin": 1, "yksil\u00f6iden": 1, "\u00e4l\u00e4": 1, "karnevalismin": 1, "kuvakieltoa": 2, "toistoa": 1, "kesken": 5, "palautuvan": 1, "yritti": 3, "kyr\u00f6\u00f6n": 1, "l\u00e4hdekokonaisuuksia": 1, "edustavat": 2, "teetti": 2, "tarvitut": 1, "monista": 1, "kuvaraamattu": 1, "nainen": 1, "muodon": 1, "kertomuksia": 1, "taiteen": 24, "k\u00e4skettiin": 1, "piikaa": 1, "saamassa": 1, "kuva-aiheiden": 2, "ikonoklasmiin": 1, "selityksi\u00e4": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "tuonpuoleisestakin": 1, "84\u201390": 1, "linnan": 6, "vai": 8, "seurakuntalaiset": 2, "monia": 4, "n\u00e5dendalensis--l\u00e5t": 1, "480\u2013484": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jiin": 1, "linnoituksia": 1, "mittavaksi": 1, "nousta": 1, "karrikoidusti": 1, "geetill\u00e4": 4, "kunnostust\u00f6ist\u00e4": 1, "k\u00e4sikirjoituksesta": 1, "niille": 3, "sanaan71": 1, "leijonan": 2, "k\u00e4sialaa": 1, "n\u00e4kym\u00e4t\u00f6n": 2, "v\u00e4h\u00e4nkyr\u00f6n": 7, "heijastelevat": 1, "pylkk\u00e4nen156": 1, "tilanne": 2, "periaatteessa": 1, "tilaamiselle": 4, "antiikvakirjasimella": 1, "painetun": 1, "fr\u00e4lsesl\u00e4kter": 1, "arkkitehtuurista": 1, "viittaavat": 3, "esiintymist\u00e4": 1, "kalvinistisen": 1, "alkunelj\u00e4nneksell\u00e4": 1, "tutkimus": 15, "paikoille": 1, "kasviornamentein": 1, "israel": 1, "muassa": 9, "kaupungeista": 1, "oli": 168, "luontevaa": 1, "virassaan": 4, "laajoja": 1, "renessanssia46": 1, "osin": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 4, "esivaltaan": 1, "5122016": 1, "n\u00e4k\u00f6kantojen": 1, "selkeimmin": 1, "tutkielmani": 1, "sigfrid": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 2, "johanna": 1, "ydinalueita": 1, "uppland": 1, "tuomas": 3, "viroissa": 1, "werner": 1, "259\u2013261": 1, "p\u00e4\u00e4tti": 1, "voimme": 2, "\u201ckuin": 1, "usein": 9, "poistamisen": 1, "kuten": 24, "el\u00e4myksen": 1, "edet\u00e4kseen": 1, "j\u00e4\u00e4": 2, "pahennusta": 1, "henkil\u00f6kohtaisena": 3, "muodonmuutokset": 1, "kuninkaalta": 2, "kunnioittakaa": 1, "oloissa": 1, "tielle25": 1, "p\u00e4\u00e4telt\u00e4v\u00e4": 1, "maine": 2, "lokeroitu": 1, "aihe": 5, "1980\u20131984": 1, "kaupank\u00e4ynnill\u00e4": 2, "poikkeavana": 1, "ulkomaankaupan": 1, "hartaudellisessa": 1, "valmistui": 1, "laitettiin": 1, "toimitus": 1, "k\u00e4sityksen": 1, "muunkin": 1, "tyyliaiheet": 1, "jostakin": 3, "vain": 23, "harvoista": 3, "pilata": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 1, "kuvailmaisu": 1, "nauttivaan": 1, "nimi": 2, "24\u201329": 1, "odottaa": 1, "uudistukset": 1, "messua": 1, "\u201ctyyliesikuvista": 1, "inhimillisyyteen": 1, "1580-luvulla": 2, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "kirkollisiksi": 1, "aikaisia": 2, "her\u00e4tt\u00e4neet": 1, "clergy": 1, "region\u201c": 1, "houkuttelevaa": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "kielletyn": 1, "vaatteessa": 1, "summittaista": 1, "puuttumisena": 1, "vaihtelevuus": 1, "palvelleet": 2, "puitteissa": 2, "hallitsijalle": 4, "julkisen": 9, "ilmi\u00f6ihinisonkyr\u00f6n": 1, "t\u00e4n\u00e4kin": 1, "reformaatioliike": 1, "gripsholmin": 1, "tukholman": 4, "kirkkoni": 1, "el\u00e4neiden": 1, "haltuunotto": 1, "laji": 1, "sidokset": 2, "ilmeisen": 1, "kirkkoherraan": 1, "ajallisen": 1, "rakennusainetta": 1, "aikaisemmat": 1, "n\u00e4ihin": 2, "protestantit": 1, "pit\u00e4j\u00e4nkirkon": 1, "puvut": 5, "melko": 9, "seurakuntaan": 2, "varmaa": 4, "jatkunutta": 1, "kulki": 1, "pohjoismaihin": 1, "alempaa": 1, "tapauksessa": 3, "arkkitehtuurin": 2, "v\u00e4kens\u00e4": 1, "vaiheessa": 1, "yhdess\u00e4": 1, "vaikutuksensa": 1, "mahdollista": 18, "yl\u00f6s": 1, "m\u00e4\u00e4riteltiin29": 1, "filippismiin": 1, "j\u00e4lkipuolisko": 1, "teett\u00e4nyt": 1, "suurta": 3, "inskription": 2, "mustaan": 1, "eritt\u00e4in": 4, "kaariholvauksia": 1, "kiihkoilijana": 1, "geet": 56, "sijoittelulta": 1, "pohdittu": 1, "tietoisesti": 3, "lyhent\u00e4miseksi": 1, "lailla": 1, "suuria": 2, "reformaatiopyrkimyksist\u00e4109": 1, "1530\u20131630": 2, "herra": 1, "kirkon": 50, "viittaa": 4, "keskusalueesta": 1, "keskusjohtoisuus": 1, "varsinaiseen": 1, "toimineen": 1, "aateli": 3, "esikuvan": 1, "kalkkimaalauksia-mynamaen-kirkossa": 1, "estetiikasta": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 1, "vanhanaikaisina": 1, "edellisvuonna": 1, "italian": 3, "kohtalo": 3, "avainasemassa": 2, "etuna": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 3, "month": 1, "224\u2013232": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 3, "ainoastaan": 1, "etel\u00e4suomalainen": 1, "kyr\u00f6l\u00e4iset": 1, "rakennettujen": 1, "esiin": 2, "1800-luvun": 2, "esirukousten": 1, "compassio": 1, "kirkossa": 11, "teologiseen": 1, "yhteiskunnallisesti": 2, "pystyneet": 1, "mieleisemm\u00e4ksi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 2, "toimelias": 1, "monumentaalisuudellaan": 1, "esimerkkin\u00e4": 1, "voinut": 10, "varmoja": 1, "tilanteessa": 1, "jaottelu": 1, "\u201csarjakuvamaista": 1, "kotikirkkoon": 1, "tilaa": 1, "1560luvulla": 1, "viisaasti": 1, "erinomaisuuden": 1, "haasteita": 1, "vieh\u00e4tyst\u00e4": 1, "j\u00e4ykemp\u00e4n\u00e4": 1, "reformaatioajan": 7, "1544\u20131546119": 1, "sarjassa": 1, "tuottanut": 1, "s\u00e4il\u00f6tty": 1, "erotetuiksi142": 1, "monille": 1, "muodostumista": 2, "15\u201316": 2, "mainitsee": 1, "hartausel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 3, "kanssa": 15, "mainittava": 1, "keskeinen": 3, "seurakuntalaisille": 1, "aiheet": 3, "aika": 8, "esikaikua": 1, "j\u00e4senet": 2, "notandis": 8, "poliittinen": 3, "h\u00e4ilyv\u00e4": 1, "alempi": 1, "architecture": 1, "arvoesineit\u00e4": 1, "seuraavaksi": 1, "varsinaista": 1, "yhtenev\u00e4isyydet": 1, "2015": 3, "ulottuvalla": 1, "tapahtuipa": 1, "alkujuuri": 1, "aiemmin": 1, "deposited": 1, "alunperin": 3, "liittyik\u00f6": 1, "n1590": 2, "477\u2013481": 1, "vaikuttaneeseen": 1, "kotitilansa": 1, "reformaatioon": 2, "re-forming": 3, "alemmasta": 1, "hyvien": 1, "kuivalle": 1, "kirkkoja": 2, "puitiin": 1, "aikaan": 5, "pid\u00e4n": 1, "alkaa": 1, "\u201cmenk\u00e4\u00e4": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4n": 1, "brenneruksen": 2, "painotuotteiden": 1, "valtaeliitin": 1, "sekund\u00e4\u00e4rinen": 1, "saksalaisen": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 2, "lyhyesti": 4, "menetelm\u00e4": 1, "kuoriaidat": 1, "pelk\u00e4ksi": 1, "tilattavien": 1, "tutkielma": 5, "danderydin": 1, "ep\u00e4tavallinen": 1, "vi": 1, "henkil\u00f6kohtaisessa": 1, "airut": 1, "psykopaattien": 1, "maalarimestarin82": 1, "doi": 1, "taloudellisesti": 3, "our": 1, "hyveellisyydest\u00e4": 1, "puuttuvat": 1, "jotain": 3, "maantieteellisen": 1, "kiinnostuksen": 1, "d(omini": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 2, "tuhoutui": 1, "varakkaana": 1, "tukijoina": 1, "2003": 1, "pyhimysveistosten": 1, "kerro": 1, "yhtenev\u00e4isyys": 1, "teologiset": 1, "eri": 10, "toiminnasta": 2, "mainittuun": 2, "tehneet": 2, "voimakkaana": 1, "suoraa": 2, "geometrisi\u00e4": 1, "monilla": 1, "verrattuna141": 1, "kuvataiteen": 1, "aktiivinen": 1, "varojaan": 1, "tiett\u00e4v\u00e4sti": 1, "huomattavampi": 1, "maltillista": 2, "1500\u20131600-luvuilla": 1, "haalistuneet": 2, "poliittista": 2, "changes": 2, "protestanttinen": 1, "hovipappina112": 1, "todellisuuden": 1, "virkaansa": 3, "motivaatioita": 1, "l\u00e4pi": 3, "hieman": 6, "168120": 1, "julkisessa": 2, "kuva-esikuva": 1, "tilalle": 1, "keskiaikaiseen": 2, "esiintymisest\u00e4\u00e4n": 1, "valituksista": 1, "intentiot": 1, "merkittyn\u00e4": 1, "kellotapuleissa": 1, "varsinkin": 1, "katsantokantojen": 1, "poistaa": 3, "j\u00e4\u00e4nytt\u00e4": 1, "2005": 35, "kruununvoudinkin": 1, "tuohoamisesta": 1, "tornion": 1, "timete": 1, "mik\u00e4li": 5, "1635": 1, "messun": 1, "aho": 4, "kyseisin\u00e4": 1, "asetettava": 3, "virkojen": 1, "alueella": 11, "\u201ct\u00e4ytt\u00e4": 1, "naantalista": 2, "seurakunta": 5, "tapauksen": 2, "kirjallisten": 1, "omnes": 1, "liturgiauudistustaan": 1, "ensin": 1, "keskeisell\u00e4": 1, "ristiinnaulitseminen": 3, "silloinkin": 1, "kulttuurisia": 1, "yksityisasia192": 1, "loukkausten": 1, "nimitt\u00e4mist\u00e4": 1, "pitk\u00e4llisen": 1, "uusi": 1, "peccat": 1, "jotakin": 3, "kirkonmiesten": 2, "1560": 10, "ep\u00e4selv\u00e4": 2, "suosiota": 2, "niihin": 2, "teitin": 2, "vallalle": 1, "l\u00e4hteisiin": 2, "vaatikin": 1, "uskonnollisista": 1, "menneet": 2, "osaan": 1, "kirjallisia": 2, "vincin": 1, "yksinkertaiseksi": 1, "agency": 1, "tarinoita": 1, "kuva-aiheita": 3, "maalausten": 83, "oppeihin": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isimmin": 3, "honorate": 2, "sein\u00e4pintaa": 1, "kuvasarjalle": 2, "maalauskokonaisuudet": 1, "tilaaja": 1, "pysyvyytt\u00e4": 1, "palatsiksi": 1, "taivaspaikan": 1, "raatelemaan": 1, "rajaamiksi": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi174": 1, "nervander": 24, "fraternitatem": 1, "filosofian": 1, "seuraavan": 1, "eroavat": 1, "reformaatioprosessin": 1, "l\u00e4himpiin": 1, "tarvetta": 1, "paikoissa": 1, "identify": 1, "edellisell\u00e4": 1, "kuvakielt\u00e4": 1, "tietoisia": 1, "aihettani": 1, "litteraturs\u00e4llskapet": 2, "yleisi\u00e4": 1, "centre": 2, "kantaa": 2, "lahjoittajien": 5, "parhaimmillaan": 2, "tasoilla": 1, "anders": 2, "tuomiosta": 1, "sein\u00e4pinnalla": 1, "henkil\u00f6historioiden": 1, "kotikirkossaan": 1, "vanhojen": 1, "kuvankudonnan": 1, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4": 1, "kulunut": 1, "yhteis\u00f6llisen\u00e4": 2, "harjoittamana": 1, "seura": 15, "kuva-aiheiltaan": 2, "sisustuksen": 1, "nykyisin": 2, "rakennushankkeista": 1, "kalkkimaalauksia": 1, "xivn": 1, "kyseiselle": 1, "suuren": 1, "arkkitehtonisten": 3, "dokumentaatioita": 1, "konteksteissa198": 1, "mahtavalle": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 2, "ehk\u00e4p\u00e4": 3, "ilmeisesti": 13, "voimakkaasti": 2, "muuttumiseen": 1, "kirjoitettuja160": 1, "ange(lorum": 1, "esteettisist\u00e4": 1, "finland": 7, "nopeammin": 1, "j\u00e4lkeinen": 2, "saattanut": 6, "parissa188": 1, "bibeln": 1, "yhteydenpidostaan": 1, "velvollisuus": 1, "taposta": 1, "aikalaisl\u00e4hde": 1, "ruotsinkielisi\u00e4": 1, "46301": 1, "tarkasti": 2, "valottaa": 1, "ohjetta": 1, "ilmaisu": 1, "ulkoasusta": 1, "erikinkin": 1, "suomenkin": 1, "al": 3, "v\u00e4lej\u00e4": 1, "l\u00e4htein\u00e4": 2, "tilannut": 1, "aimo": 1, "maalataan": 2, "rakentamisen": 1, "todistuskappale": 1, "vaatimatonta": 2, "samanlaiset": 1, "maksaja": 1, "yliopisto": 3, "armon": 1, "uskonpaimenen": 1, "evankelis-luterilaisen": 1, "lahjoitusperinne": 1, "moninaisempia": 1, "kumpikaan": 1, "pukeutumisestaan": 1, "pukua": 1, "maalauskokonaisuuksia": 1, "vahvistavaksi": 1, "kokonaan": 1, "muotipukuja": 1, "s\u00e4ilyneit\u00e4": 3, "antaa": 5, "suosioonsa": 1, "elinaikansa": 1, "kirkollisista": 1, "muistivat": 1, "keskuudessa": 3, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "suhteestaan": 1, "2009": 9, "k\u00e4yt\u00e4n": 4, "pysyvyyksien": 1, "sijoitettiin": 1, "harvalukuista103": 1, "henriksonilla": 1, "anno": 1, "andren": 1, "kyseist\u00e4": 1, "valtion": 8, "huomata": 1, "syvennyn": 1, "korkeat": 1, "45\u201351": 1, "satunnaisia": 1, "jaotellulle": 1, "kansallisarkisto": 1, "opink\u00e4ynti": 1, "mahtimiehill\u00e4": 1, "esikuva": 5, "erilaisissa": 2, "luominen": 2, "hof": 1, "mainittu": 3, "l\u00f6ytyv\u00e4": 2, "luultavasti": 3, "nime\u00e4": 1, "tiukassa": 1, "reformoidussa": 1, "uskossa": 1, "eteniv\u00e4t": 1, "suhteessa": 3, "pirjo": 2, "1600luvulla22": 1, "toimijuus": 4, "varusti": 1, "kansliasta": 1, "yhteydess\u00e436": 1, "vuosisadalla": 1, "hovtj\u00e4nst": 2, "yhteiskunnan": 13, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 4, "ajatukseen": 1, "j\u00e4tt\u00e4neet": 1, "inskriptiossa": 1, "toiminnassaan": 1, "tuomittiin": 1, "arborgan": 1, "palkkaaminen": 1, "todellisuudesta": 3, "jatkuvista": 2, "joten": 13, "reaktion": 1, "tapetteja": 1, "kaikilla": 1, "kahden": 3, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 1, "koskinen": 7, "rokokootyylinen": 1, "muotona": 1, "kirkkotaiteesta154": 1, "puuveistoksista": 1, "1d": 2, "reformaatiosta": 4, "asti": 3, "v\u00e4kivaltaisuutta": 2, "sigfridi98": 1, "flora": 4, "kaikesta": 1, "tarkoittavan": 1, "t\u00e4ydellisen\u00e4": 1, "talouden": 2, "teksti": 2, "samaisessa": 1, "maaseudulta": 1, "kirkkaat": 1, "pohjanmaasta": 1, "uskonpuhdistuksen": 1, "puupiirrossarjaa": 1, "hallitsijalle166": 1, "isaac": 1, "kaunistukseksi": 2, "puoliskoa": 1, "their": 1, "koristeluhankkeiden": 1, "katolinen": 2, "298-299": 1, "huomion": 1, "useat": 1, "vaikuttamaan": 1, "perinteen": 2, "katsoneet": 1, "ostaminen": 1, "upmark": 1, "tutkin": 1, "mainitse": 1, "hamekangasta": 1, "miksi": 5, "wittenbergiss\u00e4": 3, "l\u00e4htenyt": 1, "katolisin": 1, "historisk": 1, "1540": 3, "yhteiskunnalliseen": 2, "aikaisempaa": 3, "ikonoklasmi": 2, "ainoat": 3, "ajalta": 8, "kiroa": 1, "sanan": 1, "helpommaksi": 1, "1894": 1, "inscriptiones": 1, "vaihtelevia": 1, "varallisuutensa": 1, "asettelua": 1, "inskriptiosta": 3, "creuzit": 1, "liioitella": 1, "finlands": 1, "koettiinko": 1, "kunnioittaa": 2, "ilmestyy": 1, "choret": 2, "tutkimukseen": 1, "86\u201387": 1, "arvostetun": 1, "gregorius": 1, "m\u00e4\u00e4ritteen\u00e4": 1, "indinacio": 1, "\u201clajinsa": 1, "ihmisiin": 1, "arkistol\u00e4hteet": 1, "lahjoittamista": 3, "tiedostettua": 1, "kuvakysymyksest\u00e4": 1, "muoti-ilmi\u00f6ill\u00e4": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 5, "zwingli": 1, "varallisuus": 1, "1568\u20131592": 1, "maakuntamuseo": 2, "apuneuvo": 1, "kirkolliskokouksessa": 2, "kolmijakoinen": 1, "monumentaaliset": 1, "pryda": 2, "jesu": 1, "it\u00e4": 1, "toiminnassa": 5, "tekiv\u00e4t": 1, "huomauttaa": 1, "joissa": 6, "hov": 1, "tavoitellusta": 1, "arkisto": 8, "edustajasta": 1, "kahta": 1, "periytyminen": 1, "kauppapurjehdusta": 1, "tunnettu": 2, "selke\u00e4n": 4, "painetuissa": 1, "en": 1, "sielunpaimenen": 1, "laymen\u2019s": 2, "taidetta": 7, "jotka": 20, "toimineet": 2, "lampuotivouti": 1, "l\u00e4hestymistavat": 1, "vallan": 1, "maalauskokonaisuuksien": 1, "suomalaisen": 14, "henkil\u00f6n\u00e4": 2, "taatun": 1, "hahmojen": 2, "loppupuoliskon": 1, "mikaelinp\u00e4iv\u00e4": 1, "hansakaupungeista": 1, "puoli": 1, "aiheiden": 3, "1554\u20131721": 1, "porvariksi": 5, "tilikirjojen": 1, "tilaajalta": 1, "ornamentiikka": 1, "kirkkomaalausten": 6, "kultti": 1, "reformationstiden": 2, "k\u00e4sity\u00f6l\u00e4iset": 1, "n\u00e4in": 5, "n\u00e4k\u00f6kulman": 1, "pit\u00e4j\u00e4nmiehineen": 1, "ecclesiarum": 1, "yhdistys": 2, "esiintynyt": 1, "s\u00f6derstr\u00f6mco": 1, "ajallisessa": 1, "latina": 1, "aivan": 5, "liisa": 1, "korostunut": 1, "tahallinen": 1, "esiintyi": 2, "rakentanut": 1, "kirkkoherroilla": 1, "eerik": 2, "luostarin": 3, "tulevalle": 1, "1400\u2013n": 1, "varhaisempia": 1, "vaikuttaneita": 3, "6\u20139": 1, "allegori": 1, "olikin": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 3, "aatelisia": 1, "poikkeus89": 1, "seurakunnissa43": 1, "painovuosi": 1, "erityslaatuista": 1, "nokimustaa": 1, "tuija": 5, "tavoite": 3, "katsoja": 1, "v\u00e4line": 2, "luonnollista": 1, "helvettiin": 1, "vastaan124": 1, "vicar": 1, "kuningasperheen": 1, "regem": 1, "kalkkikerroksen": 3, "poikkeuksellista": 5, "vester\u00e5sin": 1, "n\u00e4kym\u00e4n": 2, "pappeja": 1, "uusin": 1, "t\u00e4llainen": 7, "tarjoamisesta": 1, "laipio": 1, "maskuliinisuus": 1, "protestanttisessa": 1, "julkiset": 1, "valtaannousun": 1, "tukemisen": 1, "siet\u00e4nyt": 1, "yksiselitteisesti": 1, "hallituskaudellaan": 1, "muutti": 3, "saatavilla": 2, "aatteelliseen": 1, "among": 1, "\u201cde": 1, "valtakunta": 2, "tutkimukset": 3, "pohtii": 1, "esiintymisest\u00e4": 1, "etsim\u00e4ll\u00e4": 1, "kiirastuliajan": 1, "kaavunhelma": 1, "pitk\u00e4ranta": 1, "selville": 1, "birgit": 1, "perimm\u00e4isen": 1, "tehtyj\u00e4": 1, "maalauskokonaisuus": 3, "varmistaa": 1, "voisi": 2, "hallinto": 1, "kunnioittamista": 1, "\\n\\ntutkielma": 1, "porvarina": 1, "tietoa": 4, "renessanssipiirteist\u00e4": 1, "sotilas": 1, "to": 6, "kokeneet": 1, "sielunpelastusopin": 1, "roolin": 1, "suam": 1, "tarkastelemme": 1, "fleming": 2, "interi\u00f6\u00f6rist\u00e4": 1, "saattavat": 1, "j\u00e4lkeenkin": 2, "kasviornamentiikka": 1, "henkil\u00f6kohtaisesta": 1, "t\u00e4ten": 4, "lahjoitusten": 1, "luukon": 1, "huomioon": 2, "luterilaisesta": 1, "nimitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "oikeasta": 3, "henkil\u00f6kohtainen": 6, "taustalla": 1, "k1600": 1, "taloudellisia": 1, "riidoissa": 1, "de": 8, "kun": 15, "166672": 1, "esineiss\u00e4": 1, "1810\u20131818": 1, "maalarin": 1, "oikean": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisen": 1, "taloudellisen": 1, "nimenomaan": 3, "\u00e4idin": 1, "sanaa": 1, "k\u00e4site": 2, "piirtokirjoitukset": 1, "syyt\u00f6kset": 1, "20\u201363": 1, "71\u201373": 1, "nimitti": 1, "kolmena": 1, "kantaneet": 1, "kirkkoherraksi106": 1, "andreae": 2, "samat": 1, "inhimillisen": 2, "n\u00e4kyvyyden": 2, "kupariarseniitti56": 1, "muotoisia": 1, "motiivit": 1, "liittynyt": 1, "ajanmukaisten": 1, "tehty\u00e4": 2, "ajoilta": 1, "pseudokorinttilaisen": 1, "mats": 2, "n\u00e4k\u00f6kannalta": 1, "kuvitukset": 1, "tilaaman": 1, "suuremmin": 1, "korostuessa": 1, "1400-luvun": 4, "kaksisataa": 1, "sijoitta": 1, "italiassa": 1, "tarjolla": 1, "den": 2, "veistoksista": 1, "nuorena": 1, "oma": 4, "vanhalla": 1, "esim": 8, "aiempia": 1, "l\u00f6ysi": 2, "toisistaan": 3, "pukemasta": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "keskiaikaista": 1, "nimist\u00e4": 1, "mahdollisimman": 1, "julkaisuja": 1, "historiatoimikunta": 2, "joki": 2, "s\u00e4ilynyt": 13, "yliopistojen": 1, "korkeassa": 1, "tulkintaa": 1, "83154": 1, "yht\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "henkil\u00f6st\u00e4": 1, "suosiosta": 2, "kuvataide": 1, "arkkitehtoniset": 2, "20\u201321": 2, "tutkimuksessaan": 4, "lis\u00e4si": 1, "kirkossa42": 1, "ornamentiikan": 2, "1559": 1, "2008": 7, "hevosen": 1, "umpeen": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 1, "kirkollisen": 2, "sananlasku": 1, "london": 1, "edellisess\u00e4": 1, "yksitt\u00e4inen": 1, "esikuvina": 3, "harhaanjohtavaa": 1, "tarjonnut": 1, "ruotsinkielisten": 1, "kuvakysymys": 1, "asema": 3, "2820": 1, "syyksi": 1, "kuvaaminen": 2, "biographica": 1, "heikko": 1, "pohjoismaissa": 4, "v\u00e4est\u00f6n": 1, "saattaisi": 1, "l\u00e4r\u00e4": 2, "suosi": 2, "salailtavaa": 1, "paikallisen": 1, "vihansa": 1, "huomattavasti": 2, "kirkkoherrat": 5, "tapahtuiko": 1, "arvioida": 1, "charles": 1, "sijoituspaikka": 1, "tule": 1, "siivitt\u00e4\u00e4": 1, "nimitetty": 1, "kuvanmy\u00f6nteisen": 1, "todisteita": 1, "edgren": 10, "1560-luvuilla": 1, "teksteist\u00e4": 1, "sen": 35, "yksityiskohta": 5, "yksil\u00f6t": 1, "sein\u00e4maalauksia": 2, "hyvin": 21, "rooli": 8, "die": 1, "alku-uraa": 1, "tilaamisessa144": 1, "monta": 1, "asemaansa": 2, "1991": 2, "tapahtumien": 1, "kustantamisen": 1, "merkitt\u00e4vyyden": 1, "tuhannen": 1, "uudelleenm\u00e4\u00e4ritelty": 1, "hiljaiselon": 2, "k\u00f6yhyyden": 1, "puolet": 1, "kuvaopin": 1, "pit\u00e4\u00e4": 4, "tekstiilitutkimus": 1, "edist\u00e4miseen": 1, "laajoki": 2, "tuhoamista": 2, "identities": 1, "32\u201335": 1, "1558": 1, "keskittyiv\u00e4t": 1, "used": 2, "suureksi": 1, "kattoholviin": 1, "paneutua": 3, "puiseen": 1, "suhtauduttiin": 1, "imitatio": 1, "be": 4, "ars": 3, "olisi": 26, "virkamiesuralle": 1, "el\u00e4m\u00e4kerta": 1, "tapahtunut": 4, "nimityst\u00e4": 1, "mellakoista": 1, "sivualttareita": 1, "hakemistoin": 1, "vika": 1, "kirkkoa": 5, "poistamisesta": 2, "silt\u00e4": 5, "joko": 2, "perinteest\u00e4": 2, "kuorin150": 1, "useammille": 1, "turvatun": 1, "niukkuuden": 1, "heill\u00e4": 2, "pysyv\u00e4ll\u00e4": 1, "raamatunlauseita": 2, "poistuivat": 1, "nimitettiin": 1, "\u201ckiinnostava": 1, "koristellut": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llist\u00e4": 1, "moni": 2, "valotetaan": 2, "malleina": 3, "aikaa": 5, "loppupuolikasta47": 1, "barocktavlor": 1, "huomioitava": 1, "esiintyen": 2, "mielenkiintoiseksi": 1, "l\u00e4hteet": 4, "neuvonantajana": 1, "xiv": 5, "sein\u00e4maalaukset": 4, "alalla": 1, "aikalaisiin": 1, "hyvinkin": 7, "virka-aateli": 2, "leonis": 1, "yl\u00e4osassa": 1, "juurruttamisen": 1, "muotia": 2, "pidetty": 1, "koristavat": 2, "muotokuvan": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 2, "vilkkaasta": 1, "oikeastaan": 1, "huomio": 1, "v\u00e4ggm\u00e5lningarna": 2, "ryhtyminen": 1, "tampere": 4, "tiedotuskeskus": 1, "juurikaan": 2, "oikeaoppiseen": 1, "t\u00e4ytt\u00e4": 3, "101515perc-2015-0009": 1, "yleisesti": 10, "todellisuuteen": 1, "johtohahmoilla": 1, "ryttare": 1, "perustuvaksi": 1, "paikkaan": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 5, "vertailtuna": 1, "varmuutta": 2, "koskaan": 2, "sinooperia": 1, "v\u00e4lins\u00e4": 1, "kansallismuseon": 1, "sein\u00e4verhot": 1, "fragmentaarista": 1, "m\u00e5la": 1, "erilaisia": 2, "kirjallisuuden": 11, "keskusjohtoiseen": 1, "kokonaan21": 1, "linnaan": 3, "syvyysvaikutelman": 1, "piti": 2, "ajanjaksolla": 1, "41\u201358": 1, "muutokset": 2, "kirkollisiin": 2, "puoliskon": 1, "sorundassa": 2, "varsin": 16, "aatteet": 1, "varakkaan": 1, "publishing": 1, "vaikuttaisi": 1, "vuodelta": 5, "vahvistaa": 2, "markus": 8, "policy": 1, "yhteiskunnassa": 3, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "1901": 15, "paljastettu": 1, "kuvattuja": 1, "seurakuntansa": 4, "eleist\u00e4": 1, "puuveistokset153": 1, "k\u00e4sikirjoitus": 5, "rajatusti": 1, "antaneet": 1, "vaikutusvaltaisimmille": 1, "tutkimusta": 4, "erilaisuutta": 1, "l\u00e4hestyi": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyydet": 1, "onkin": 3, "muille": 1, "kunnes": 1, "kirkkosalissa": 1, "nimell\u00e4": 1, "pohtimalla": 2, "hallimaisesta": 1, "metalliesineist\u00e4": 1, "historiankirjoituksessa": 1, "kiinnostus": 1, "mill\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 2, "vastoin": 1, "suhteet": 2, "hos": 2, "nimityksi\u00e4": 1, "kauan": 1, "tekij\u00f6in\u00e4": 2, "kirjureiden": 1, "sijaitsevasta": 1, "saavat": 1, "useammat": 2, "huolehtia": 1, "niist\u00e4": 5, "kalvinismiin": 1, "statuksen": 1, "lempa": 2, "uuden": 7, "erikoist\u00f6it\u00e4": 1, "lahjoittamisen": 5, "osakeyhti\u00f6": 1, "valmistumisen": 1, "j\u00e4rjestiv\u00e4t": 1, "haudoistaan": 1, "joille": 2, "kaikkea": 3, "vaikea": 8, "varhaisesta": 1, "j\u00e4lkipolvemme": 1, "yksinkertainen": 3, "rajallisesti": 1, "kirkkotaiteesta70": 1, "painamattomat": 1, "texts": 3, "1570-luvulla": 1, "inskriptio": 6, "esiintyy": 1, "jagellonican": 1, "sielunpaimentensa": 1, "kuva-esikuvia": 2, "grafiska": 1, "ajalla": 10, "asiaa": 1, "gradu": 3, "successors": 1, "toimesta": 2, "kaudelle": 1, "esittiv\u00e4t": 1, "my\u00f6hemmin": 13, "teett\u00e4nytk\u00e4\u00e4n": 1, "majoittanut": 1, "lahjoitus": 2, "where": 1, "suosiossa": 2, "poliittisen": 1, "pitk\u00e4": 5, "renessanssi-termin": 1, "erityisalaansa": 1, "kasvokkain": 1, "nousee": 2, "korostetussa": 1, "silmiinpist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "etel\u00e4-pohjanmaan": 3, "valtapeli\u00e4": 3, "kirkkoherraksi": 2, "nosti": 2, "edustava": 1, "saaneita": 1, "merkityksiin": 1, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "tanskan": 1, "1400-luvulla88": 1, "an": 1, "ilmi\u00f6": 4, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 1, "referat": 1, "pirisen": 8, "syntyhistoriaa": 3, "cj": 2, "tarkoitetaan": 1, "esille": 6, "muodostuminen": 1, "arvioin": 1, "istu": 1, "piispankokouksen": 1, "liikehdint\u00e4": 1, "porvariston": 1, "ajanmukaisesta": 1, "ihmetyksen": 1, "circa": 2, "s\u00e4hk\u00f6iset": 1, "olevat": 1, "t\u00e4llaisten": 1, "taloudenpitoa": 1, "kirkkorakennus": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 1, "only": 1, "muussa": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 2, "yleistymisen": 2, "tulevaisuutta": 1, "kaiken": 1, "yhteis\u00f6\u00f6n": 2, "palvellut": 1, "tidskrift": 3, "tuolta": 1, "va": 1, "takasi": 2, "objekteina": 1, "art": 7, "ajoittumista": 1, "ajalla155": 1, "teksteihin": 1, "sielunpelastukseen182": 1, "1540\u20131586": 1, "p\u00e4\u00e4tetty": 1, "mist\u00e4kin": 1, "suomenkielinen": 1, "katolisena": 2, "aikanamme": 1, "perhaps": 1, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sivuseikaksi": 1, "2016": 28, "kuolla": 1, "liikkeeseen": 1, "tawast": 1, "vaimolleen": 1, "julkisesta": 3, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4n": 1, "1548": 1, "keskener\u00e4isyys": 1, "varustamaan": 1, "portailta": 1, "prosessi": 1, "ajalliseen": 2, "osthrobotniae": 9, "arvokkaita": 1, "alftanin": 1, "euroopassa": 3, "eritelty\u00e4": 1, "ep\u00e4varmaa": 2, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6mme": 1, "marika": 2, "toimivat": 2, "kielt\u00e4ytyneet": 1, "maalauskokonaisuuden": 4, "sananl1016": 1, "tehty": 7, "western": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 2, "toi": 2, "tilana": 2, "perinteisesti": 2, "sein\u00e4vaatteita": 1, "avainsanat": 1, "sosiaalisen": 1, "\u201crenessanssisuus": 1, "kysymykseksi": 1, "painotuotteista": 1, "kuvasta": 2, "k\u00e4rsimyshistorialle": 1, "tulkinta": 1, "kirkkotaide": 3, "kruununvouti": 1, "miehiin": 1, "maledices": 1, "miehitt\u00e4mist\u00e4": 1, "hoidettiin": 3, "laajaa": 1, "v\u00f6yrin": 3, "el\u00e4m\u00e4nvaiheitaan": 1, "etua": 1, "ilmi\u00f6ist\u00e49": 1, "toimintaan": 3, "silkan": 1, "tahattomasti": 1, "millainen": 3, "renessanssi-k\u00e4sitteen": 1, "valtiolle": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 1, "alasp\u00e4in": 1, "ep\u00e4ill\u00e4": 1, "urakehitys": 1, "t\u00e4st\u00e4": 7, "rakennettiin": 1, "varsinaisen": 1, "varallisuutta": 5, "rakenteisiin": 2, "maalauksille": 7, "jokaisella": 1, "1500-luvulla": 14, "todettava": 1, "tutkimuksenkohteeni": 1, "historiallinen": 6, "jakobin": 1, "ohjannut": 1, "tyylipiirteit\u00e4": 1, "inhimillisest\u00e4": 1, "siis": 25, "avioitunut": 1, "64\u201366": 2, "yksi": 18, "moninaisempaan": 1, "pappila": 1, "muodista": 1, "lasketaan": 1, "taata": 1, "1600-luvullakin": 1, "sukupolvia": 1, "kirkkointeri\u00f6\u00f6rin": 1, "politiikan": 3, "keskiajan": 9, "osalta": 1, "ep\u00e4lineaarisuudesta": 1, "rakennusprosessissa": 1, "viime": 1, "kiinnostunut": 2, "kirkkohistoriallisen": 2, "1600-luvulle": 1, "syntyper\u00e4": 1, "tai": 50, "luonne": 1, "muistetuksi": 1, "luther": 1, "yl\u00e4osan": 1, "valtakuntaa": 1, "menoin": 1, "1469": 1, "yliopistoista": 1, "parish": 3, "maalauksista": 15, "michigan": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4miseen": 1, "visuaalisuutta": 1, "xivlt\u00e4": 1, "reformaatioliikkeen": 3, "apua": 1, "p\u00e4iviimme": 3, "lutheranism": 1, "kiinni": 1, "kaupungin": 1, "2016b": 5, "n\u00e5dens": 1, "1954": 10, "n\u00e4ytt\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "jonka": 12, "esineiden": 2, "muutoksiin": 2, "renessanssimuodin": 2, "kentt\u00e4": 1, "erottaa": 2, "kertakaikkiaan": 1, "saavuttamaan": 1, "liittyy": 3, "erottelemat": 1, "yleism\u00e4\u00e4ritteen\u00e4": 1, "134\u2013135": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 2, "her\u00e4tess\u00e4": 1, "mahdolliseen": 1, "herttualle": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 3, "sivuuttaa": 1, "erityisen": 1, "tavoitteena": 6, "yhten\u00e4": 3, "pyrkimyksille": 1, "renessanssimaalauksiksi97": 1, "256\u2013157": 1, "perin": 2, "uudestaan": 2, "se": 36, "kaikista": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4miseen": 1, "press": 6, "edelleenkin": 1, "rakentajina": 1, "palautuvat": 1, "painettu": 2, "my\u00f6s": 136, "tarkoittaa": 2, "tarkastelee": 1, "valtakunnanregistratuura": 1, "tekij\u00e4": 2, "t\u00e4llaista": 1, "k\u00e4rsimyshistoriaa": 1, "niit\u00e4": 13, "sosiaalisia": 1, "1708\u20131709": 1, "maksua": 1, "sicut": 1, "alttaritaululahjoituksista": 1, "mieless\u00e4": 2, "keskiaikaisille": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 3, "lienee": 1, "heid\u00e4n": 10, "ylh\u00e4ist\u00e4": 1, "l\u00e4hteist\u00e4": 2, "n\u00e4kyv\u00e4t": 2, "31\u201332": 2, "ristiriidatonta": 1, "vilkasta": 1, "krusifiksin": 1, "ainekset": 1, "reijo": 1, "kontekstia": 1, "\u201cyksin\u00e4isyys": 1, "aateliskartano": 1, "nousu": 1, "joka": 30, "ammattikunnan": 1, "tarkastelemaan": 1, "luonnollisena": 1, "lojaalius": 2, "yhten\u00e4inen": 2, "mink\u00e4": 2, "priests": 2, "mereth": 9, "riippumattomampi": 1, "pro20": 1, "loppuvuosikymmenist\u00e4": 1, "keskener\u00e4iseksi": 1, "per\u00e4kk\u00e4in": 1, "esitykseen": 1, "erityist\u00e4": 1, "syytettiin": 2, "vasas": 2, "is\u00e4": 1, "sijoittelu": 1, "varakkaita": 1, "valmiiksi40": 1, "teologisen": 1, "julkisena": 1, "pukeutumisnormeja91": 1, "esiintyv\u00e4": 1, "interi\u00f6\u00f6ri\u00e4": 3, "kenen": 3, "kokoontuivat": 1, "enemm\u00e4n": 10, "k\u00e4llor": 2, "renessanssiresidenssiksi": 1, "jollakin": 3, "yksitt\u00e4isen": 1, "mallikuvien": 1, "tukholmaan": 1, "heinonen": 2, "och": 9, "tekstit": 1, "henkil\u00f6ist\u00e4": 1, "regis": 2, "k1601": 1, "toteuttaessa": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "rukoilu": 1, "huippukausi": 1, "teoksen": 2, "kuoleman": 5, "ensinn\u00e4kin": 1, "trustees": 1, "early": 7, "yhteys": 5, "eric": 3, "korinttilaiset": 1, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 1, "puupiirrossarjojen": 1, "kuvituskuvat": 1, "h\u00e4ilyvin\u00e4": 1, "kouluttautuminen": 1, "osoitukseksi": 1, "mittasuhteita": 1, "alkujaan": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4misest\u00e4": 1, "periodi": 1, "esikuvien": 3, "itsess\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4ytettiin": 2, "tuotunakin": 1, "1550luku": 1, "osittain": 2, "vaiheikkaan": 1, "itse": 11, "tilanneen": 1, "toimintakulttuurista": 1, "piispankokous": 1, "ylimm\u00e4n": 2, "1981": 2, "geet-suku": 1, "kieli": 1, "tapahtumia": 6, "forms": 1, "pyhiksi": 1, "tutkineet": 2, "l\u00f6ytyviin": 1, "vakiintui": 1, "kasvanut": 1, "muodin": 1, "p\u00e4tevi\u00e4": 1, "mustattu": 1, "taide": 9, "sein\u00e4pinnat": 1, "aineistoihin": 1, "hallitusaikanaan": 1, "yhteens\u00e4": 1, "tulkita": 2, "1450\u20131650": 1, "kauneutta": 1, "muodosti": 1, "esivaltaa": 1, "department": 1, "jota": 4, "moraalista": 1, "keskittynyt": 1, "valitettavasti": 1, "hengellisyyden": 1, "yl\u00e4puolelle145": 1, "kiistelty": 1, "ylimyst\u00f6n": 1, "laajempaan": 4, "voutina118": 1, "kannattajana": 1, "143\u2013144": 1, "tilaamiseen": 2, "johdonmukaisesti": 1, "muukaan": 1, "1552": 1, "toimeenpanon": 1, "vertailen": 2, "sin": 2, "inskriptioita14": 1, "lopun": 2, "knaapiaateliin": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisemmin": 1, "tuomasta": 2, "riippumattomia93": 1, "traditio": 1, "koulutus": 1, "helsinki": 20, "saati": 1, "pelaten": 1, "kirkkomaalaukset64": 1, "nervanderin": 4, "en\u00e4\u00e4": 3, "pohdin": 7, "morkarla": 2, "muistokuvat": 2, "historiassa": 1, "muodista94": 1, "tuomiop\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 1, "olleiden": 1, "sukuisen": 1, "monipuolisempaa": 1, "leskel\u00e4": 3, "tyylipiirteiden": 1, "tehtyjen": 1, "samanlaisia": 1, "tunnetaan": 2, "n\u00e4kyv\u00e4ll\u00e4": 1, "suhdettaan": 2, "yksinkertaistamaan": 1, "1600luvulla": 1, "1562": 3, "jolloin": 4, "nostanut": 1, "itsen\u00e4isesti": 1, "suunnattu": 3, "kuvak\u00e4sitysten": 1, "yhtenev\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "luvusta": 1, "pyrki": 7, "spontaanista": 1, "johdonmukainen": 1, "suurvalta": 1, "toista": 1, "peitt\u00e4nyt": 1, "yleinen": 2, "etel\u00e4-pohjamaalla": 1, "vaasalle": 5, "vallassa": 5, "vastaavissa": 1, "teologisissa": 1, "omaan": 3, "mellakoihin168": 1, "hiersi": 1, "ulrich": 1, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 1, "velvollisuutenaan": 1, "varassa": 1, "uskollinen": 1, "ilmi": 2, "p\u00e4tee": 2, "pohjoinen": 2, "f\u00f6rfattare": 1, "niist\u00e477": 1, "tarjoutui": 1, "ainutlaatuisia": 1, "kerrotaan": 2, "maalauksillekin": 1, "verkostot": 4, "katolista": 2, "toimitettiin": 1, "vuokralaisilta": 1, "ajankohtaisuuteen": 1, "suvussa": 1, "kuningas": 5, "1610": 1, "katoliseen": 1, "riska": 4, "kenties": 15, "hedelm\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 1, "kaikissa": 1, "sielun": 1, "kirjallisiin": 1, "olemassaolo": 1, "memory": 1, "n\u00e4ytell\u00e4": 1, "keskell\u00e4": 1, "tapauksesta": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 1, "perheen": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "lyhyell\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llinen": 1, "jolla": 2, "hoveissa": 1, "kirkkoherralle": 1, "klaus": 1, "kyseiset": 1, "samanlaista": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 1, "sukupiiriss\u00e4": 1, "teologisista": 2, "156015": 1, "like": 1, "posuit": 2, "vuoteen": 2, "memoriaan": 1, "sukulaiset": 1, "omaksi": 2, "palataan": 1, "oletetaan": 1, "pukujen": 4, "heille": 1, "anthoni": 5, "k\u00e4sitettiin": 1, "muutoin": 2, "kultin": 1, "vaikutteisiin": 1, "valtasuhteiden": 1, "vuosisatojen": 2, "samanlainen": 1, "1494": 3, "finlandiae": 1, "s\u00f6dermanland": 3, "toimituksia": 3, "kaavamaisempana": 1, "uskonnollisten": 1, "vaatimattomallekin": 1, "tilassa": 2, "toisen": 3, "kirkkolahjoitusten": 1, "uusimista": 1, "problematiikasta": 2, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "tekij\u00e4n": 1, "suositus": 1, "reformaatiota": 6, "asiamiehen\u00e4102": 1, "seuraavasta": 1, "ainakin": 9, "kuninkaallisen": 1, "pantiin": 1, "lahjoittajat": 1, "hallita": 1, "vaan": 16, "puoleen": 1, "keskittyv\u00e4\u00e4134": 1, "vaasaa": 1, "reformaationajan": 2, "suosio": 2, "esikuvista7": 1, "helsingin": 3, "kuvalliseen": 1, "painotukseen": 1, "muodikkuudesta": 1, "reformaatio": 20, "opiskella": 1, "pikemminkin": 2, "maalauksissa": 8, "s\u00e4ilytt\u00e4mist\u00e4": 1, "tuolloin": 5, "mutta": 27, "632016": 1, "er\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "v\u00e4rikk\u00e4it\u00e4": 2, "tulleen": 1, "geetin": 70, "vaatimaton": 2, "katkelmia": 1, "yksipuolinen": 1, "uhkaisi": 1, "reform": 1, "j\u00e4hmettyneet": 1, "senkin": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 6, "k\u00e4r\u00e4j\u00f6inneist\u00e4": 1, "hankkeessa6": 1, "kyr\u00f6joensuun": 2, "kirjoitustaitoa": 1, "k\u00e4siins\u00e4": 1, "olivatkin": 1, "lopulla": 2, "perinteiden": 1, "yhteiskunnallinen": 1, "kirkollisten": 1, "\u00f6stman": 2, "taipuvainen": 1, "suomen": 45, "ensimm\u00e4isten": 1, "1117": 1, "kertomuksista": 1, "s\u00f6dermalmland": 1, "\u00e5bo": 1, "jatkotutkimuksen": 1, "vaikutteita": 3, "kes\u00e4k\u00e4r\u00e4jill\u00e4": 1, "kokonaisuutta": 1, "p\u00e4iv\u00e4yksen": 1, "kyseisten": 1, "finnish": 4, "mirkka": 2, "57\u201367": 1, "kuningatar": 1, "taitteessa": 1, "toimijuudesta": 1, "2284-7308": 1, "gardberg": 5, "muutamia": 1, "limits": 1, "paperille": 1, "k\u00e4rjist\u00e4en": 1, "hy\u00f6dyst\u00e4": 1, "kartuttanut": 1, "sijainnin": 1, "meri": 2, "paneutui": 1, "syntyj\u00e4\u00e4n": 1, "monitahoisella": 1, "joskus": 2, "asemasta": 2, "verkaan": 1, "piirre": 1, "eroon": 2, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 4, "korostuu": 1, "lahjoituksia": 2, "termi\u00e4": 2, "tietoinen": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 3, "silmiss\u00e4": 1, "new": 1, "varten": 2, "k\u00e4r\u00e4jill\u00e4": 2, "pappi": 1, "kirjoja": 1, "kuntoon": 1, "crown": 1, "kuvaavan": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4viin": 1, "1600-luvun": 5, "pohjoisen": 1, "avulla90": 1, "problematiikkaa": 1, "ira": 1, "h\u00e4nen": 59, "etel\u00e4n": 1, "l\u00e4hettil\u00e4\u00e4ksi": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "kuvaelma": 1, "s\u00e4ilyneist\u00e4": 1, "sein\u00e4maalauksista": 1, "arkkitehtoninen": 1, "asuinlinnaksi": 1, "veljekset": 1, "kuvatapetteja": 1, "aluksi": 2, "kirkkoon": 9, "stormakt": 1, "avioliiton": 1, "\u201ct\u00e4rkeiksi": 1, "kuvallinen": 1, "irrallaan": 1, "fogd\u00f6n": 2, "s\u00e4ilymist\u00e4": 1, "joutuivat": 2, "storkyro": 4, "mitenk\u00e4\u00e4n": 6, "toimineita": 2, "sacred": 1, "tutkimukseni": 3, "valtaisan": 1, "kertovan": 1, "north": 3, "nina": 2, "rukousasento": 1, "johan": 1, "pyrkiv\u00e4t": 1, "lis\u00e4\u00e4": 2, "k\u00e4ytettyihin": 1, "aikaisempia": 2, "liittyv\u00e4\u00e4152": 1, "alemman": 4, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 2, "epitafitauluista": 1, "painotuotteita": 1, "nimitys": 1, "todettu": 4, "vaatimattomia": 1, "tasoon": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 1, "kollegoihinsa": 1, "ulkomaisen": 1, "paneelimaalauksia": 1, "olennainen": 3, "institution": 1, "lahjoittaminen": 4, "pylv\u00e4sj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "rakennettuihin": 1, "km": 1, "johdanto": 2, "maksetuista": 1, "sata": 2, "1500\u20131600-lukujen": 1, "manifestoituma": 1, "world": 2, "sanoa": 3, "reformaatiopolitiikan": 1, "2007": 26, "kuninkaalla": 1, "peitt\u00e4v\u00e4": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "vaikuttaa": 10, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "vaikuttanut": 1, "rakenteiden": 2, "aaltoliikkeiss\u00e4": 1, "hy\u00f6dyist\u00e4": 1, "pyrkinyt": 3, "kuuluneita": 2, "vuosien": 2, "luettuun": 1, "tuolloisen": 1, "artists": 1, "rakennuksen": 1, "hy\u00f6dyn": 1, "muuttunein": 1, "kuvaraamattuja": 1, "maalausperinteeseen67": 1, "euroopan": 1, "hovimuotiin": 1, "kalkin": 1, "renessanssi-termiin": 1, "esitetty": 1, "millaista": 2, "vahingoittunut": 1, "loyal": 1, "tutkimuskohteena": 1, "sijaitseminen": 1, "paikalla": 2, "1560-luvulle": 1, "2moos": 1, "mukaista": 2, "hovipappina": 1, "ne": 23, "etel\u00e4-pohjanmaalla": 1, "taloudellisesta": 1, "stora": 1, "ed": 5, "vastapaino": 2, "bibelnin": 1, "kertoakseen": 1, "1600luvulle": 1, "ihaillen197": 1, "kuvaaiheita": 1, "kotimaisessa": 1, "oliko": 11, "alkaen": 1, "272\u2013274": 1, "1540-luvulla": 1, "millaisia": 3, "v\u00e4h\u00e4isen": 1, "edun": 1, "maaomaisuutta": 1, "villstrand": 2, "v\u00e4hensi": 1, "kotipostilla59": 1, "aineiston": 1, "kertovat": 2, "fatis": 9, "sijoitettuna": 1, "aina": 10, "emil": 7, "maalauksien": 1, "n\u00e4ki": 1, "vuodesta": 5, "aineisto": 3, "kaupunki": 1, "novgorodilaiset": 1, "muodossa": 1, "tutkielmaansa": 1, "hallitsijaa": 1, "palatsiin": 1, "jo": 19, "johtua": 1, "historiallisesta": 2, "1560-luvulla50": 1, "pojasta": 1, "v\u00e4rimaailmaltaan": 1, "huittisten": 1, "kokemaansa": 1, "painetuihin": 1, "tyylipiirteet": 2, "sommittelullisina": 1, "inventions": 1, "piiriss\u00e4": 2, "red": 1, "katolisellakin": 1, "kokemuksesta": 1, "tavoittelivat": 1, "urallaan": 3, "keskusteltiin": 1, "ilmaisemaan": 1, "tapio": 1, "hallinnon": 1, "tyyli": 1, "m\u00e4\u00e4ritteleminen": 1, "pohdinnat": 1, "ajanjakson": 1, "vaihdettiin53": 1, "alusta": 2, "tunnettuja": 2, "kulkevat": 1, "anekdootti": 1, "laajemmassa": 1, "taiteelliselta": 1, "noudattamatta": 1, "moninaisesti": 1, "suuresti": 3, "taiteessa60": 1, "taiteellisia": 1, "johon": 6, "opista": 4, "luvussa": 16, "luterilaisuus": 1, "salminen": 3, "k\u00e4ytt\u00f6tapaa": 1, "kadonnut": 2, "olivathan": 1, "humanistinen": 2, "tekstin": 1, "v\u00e4hent\u00e4nyt": 1, "pohjalaisten": 1, "historiaa": 2, "interi\u00f6\u00f6ri": 3, "enemm\u00e4nkin": 4, "yksityisest\u00e4": 1, "tavalla": 10, "tulkintoja": 3, "liittyvi\u00e4": 3, "n\u00e4kev\u00e4t": 1, "tilaamisella": 1, "asuun": 1, "tutkimuksesta": 1, "ajoitus": 2, "pohjanmaalta": 2, "uskonnollisuudesta": 1, "toimia": 3, "att": 4, "riidan": 1, "monumentaalimaalausten": 1, "johtuu": 1, "maalannut": 1, "muistuttavan": 1, "joiden": 7, "maalattu": 1, "r\u00e4lssitila": 1, "autis": 1, "aatelisvalta": 1, "asemansa": 1, "hakapaino": 1, "painettujen": 2, "\u201cteologisena": 1, "saamaa": 1, "henkil\u00f6historian": 1, "visitation": 1, "olleita": 1, "uskontopoliittisina": 1, "asemassa": 1, "taidehistoria": 1, "harvinaistapaus": 3, "lampuodeilta": 1, "sukulaisuussuhteet": 1, "burke": 1, "behamin": 1, "seuraavasti": 1, "varsinainen": 1, "esinein\u00e4": 1, "jne": 1, "opiskelemaan": 1, "korjaust\u00f6ihin": 1, "best\u00e4llaren": 1, "keskiaikaisia": 2, "hans": 5, "l\u00e4nsisein\u00e4\u00e4n": 1, "kustannuksella24": 1, "kiinnostuneita": 1, "riitta": 9, "esill\u00e484": 1, "rugitus": 1, "mahtimiesten": 1, "tuohon": 1, "virkaan": 2, "haaste": 1, "2002": 3, "edustaa": 3, "lopulle": 2, "tiluksiin121": 1, "nicolai": 2, "kokonaisuudessaan": 1, "teoksessa": 3, "suppea": 1, "kuvakudoksista": 2, "koristelussa": 1, "k\u00e4sitteiksi": 1, "puuttuminen": 1, "selitt\u00e4vi\u00e4": 1, "seurakunnilla": 1, "tavoittaa196": 1, "muualla": 1, "hankkeitaan": 1, "mielikuvat": 1, "isois\u00e4n": 1, "er\u00e4s": 1, "pystynyt": 1, "kerran": 2, "tuomion": 1, "kirjalliset": 1, "tekstiin": 1, "seppo": 1, "ikuistaa": 1, "katso": 1, "kenenk\u00e4\u00e4n": 1, "motivaatiot": 3, "\\n\\nisonkyr\u00f6n": 1, "karjalaiset": 1, "furnishings": 2, "isossakyr\u00f6ss\u00e480": 1, "syntyneen": 1, "noudattelemaan": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 1, "s\u00e4ilyi": 1, "seurakuntaansa": 3, "tarinaa": 2, "tuskin": 3, "tiet": 1, "h\u00f6khuvudin": 3, "l\u00e4piviemisen": 1, "laatuaan": 1, "muiston": 1, "lojaaleja": 1, "syytti": 1, "zone": 1, "mainittua": 1, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "ratsusotilaan104": 1, "uusien": 2, "samanaikaisten": 1, "1968": 5, "sama": 2, "ilmiselv\u00e4\u00e4": 1, "pukineet": 1, "anna": 3, "ilmi\u00f6iden": 1, "juha-pekka": 2, "n\u00e4iden": 8, "yll\u00e4": 2, "mielipiteit\u00e4": 2, "erillinen": 1, "hedelm\u00e4\u00e4": 1, "appelgren": 3, "kannattavaa41": 1, "kuolemansa": 1, "tapakulttuurin": 1, "suku": 6, "horn": 1, "rajoiltaan": 2, "kirkkoherrana": 5, "\u201cisonkyr\u00f6n": 1, "tuhoamiseen": 1, "keskuudessa186": 1, "c1440\u20131590": 1, "sukupolvesta": 1, "hyviss\u00e4": 1, "aiheutti": 1, "2914": 1, "tahaton": 1, "pienoisel\u00e4m\u00e4kerrassa": 1, "seuraavassa": 5, "1534": 2, "istuvan": 1, "valinta": 1, "edustajina100": 1, "pietarin": 1, "hyv\u00e4n": 4, "hautamonumentissa190": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliselt\u00e4": 1, "riitaisa": 1, "ole": 33, "49\u201350": 1, "loppupuolen": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 5, "uskonopillinen": 1, "1590-luvulla": 1, "talonpoikaiston": 1, "hallintokaudella": 1, "n\u00e4hden": 1, "kohdanneet": 1, "mahdolliset": 1, "suhtautumisista": 1, "hallitsevat": 1, "kirkkonsa": 1, "suhdetta": 6, "juontaa": 1, "1586": 2, "kasvatettua": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 4, "laskettiin": 1, "miesten": 4, "tarkoituksellinen": 1, "edustajia": 1, "ruotsissa143": 1, "lahjoittamissa": 1, "asetuttua": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 1, "biblia": 1, "kasvatuksen": 1, "maallisesta": 1, "finl\u00e4ndare": 2, "way": 1, "after": 1, "38\u201340": 1, "helmikuu": 1, "pohjoissaksalaiset": 2, "1500": 1, "reformaatiojalla": 1, "1450\u20131789": 1, "nyckelord": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 3, "keskiaikaiset": 1, "vastauksen": 1, "1987": 6, "puuttuessa": 1, "noudattanut": 1, "kaljundi": 3, "perifeerisiss\u00e4": 1, "hiljanen": 9, "todenn\u00e4k\u00f6isimp\u00e4n\u00e4": 1, "rovastikunnan": 1, "historia": 7, "kyr\u00f6joensuu": 1, "olemassa": 7, "reformaatio-opissa": 1, "saakka38": 1, "paikalle": 2, "k\u00e4sitteet": 3, "hallinnasta": 1, "yksil\u00f6": 4, "itseisarvona": 1, "1500-luvun": 47, "yli": 4, "tuoreimman": 1, "notandiksen": 1, "onko": 3, "kaukana": 1, "seuraavalla": 1, "online": 1, "poikiin": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 1, "pysyv\u00e4sti": 1, "kalvinististen": 1, "luomiseen": 1, "mist\u00e4\u00e4n": 1, "ruotsista": 3, "selvent\u00e4\u00e4": 2, "muistamisessa13": 1, "v\u00e4li\u00e4": 1, "kirkossamme": 1, "poikien": 1, "guy": 1, "yhdistettiin": 1, "kuului": 5, "englantilaiseen": 1, "korostuvat": 2, "muuttuu": 1, "voi": 9, "keskiajalta": 3, "sellaisten": 1, "tietysti": 1, "seurakuntalaisia": 1, "mitk\u00e4": 2, "valmistumisajankohtaansa": 1, "kirjallisuus": 3, "pyritty": 1, "humanistin": 1, "esitt\u00e4misest\u00e4": 1, "ty\u00f6n": 3, "\u201cmeid\u00e4n": 1, "ro1": 1, "badelunda": 1, "valmistumisajankohdan": 1, "sellaista": 2, "hy\u00f6dykseen": 1, "uskontosuhdetta": 1, "tove": 2, "kuvakudokset": 3, "ty\u00f6skenteli": 1, "suuret": 2, "teemoja": 3, "tuomio-aiheen": 2, "t\u00e4sm\u00e4lleen": 1, "tuomiin": 1, "ker\u00e4si": 1, "ramsay": 2, "tarkastellaan": 2, "vaihtuessakin": 1, "omistamia": 1, "liene": 1, "kontrolliin": 1, "mesenaatteja": 1, "alttarin": 1, "rukouskirjoissa": 1, "l\u00e4hdett\u00e4": 2, "t\u00e4ydellist\u00e4": 1, "case": 1, "todettua": 1, "lopusta": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 3, "fol": 1, "sukulaismies": 1, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4kin": 2, "anachronic": 1, "intentioita": 2, "maailmassa": 2, "kuvaohjelma": 4, "p\u00e4iv\u00e4ys": 1, "kuvituksena": 1, "arbetets": 2, "j\u00e4seneksi": 1, "kopioimista": 1, "sigfridin": 2, "sitten": 5, "p\u00e4\u00e4semiseksi": 1, "roolissa": 1, "tyypilliset": 1, "identity": 1, "kyt\u00f6savut": 1, "pinnat": 1, "perint\u00f6omaisuudet": 1, "kuvia": 12, "ahkerasti": 1, "kalkkimaalauksissa": 1, "\u201cantoi": 1, "provx": 1, "1553": 2, "renessanssitaiteilijoita": 1, "uppsalan": 2, "nervanderia": 1, "vaikuttimena": 2, "ollen": 2, "l\u00e4nsisein\u00e4": 1, "v\u00e4kivaltaisiin": 1, "tulisi": 1, "maalliset": 1, "varmana": 1, "rakentaminen": 1, "muistuttavat": 3, "sein\u00e4pintojen": 1, "rikkaana": 1, "kehyksin": 1, "punaista": 1, "paikallisesta": 1, "voimana": 1, "sit\u00e4": 15, "vaikutelman": 3, "kirkollista": 1, "f\u00f6rlag": 3, "kohtaavansa": 1, "valkaiseminen": 1, "reformaatiopyrkimyksiss\u00e4": 1, "1550\u20131610": 1, "kontekstualisoinnin": 2, "besv\u00e4ringen": 1, "kytk\u00f6ksi\u00e4": 2, "wismarissa": 1, "suurten": 1, "etel\u00e4pohjanmaan": 2, "hallinnoi": 1, "kiinnostavana": 1, "uskonel\u00e4m\u00e4n": 1, "mit\u00e4": 19, "medici": 1, "merkityksellisin": 2, "sukuhaara": 2, "juurensa": 1, "307\u2013208": 1, "reformationstid": 2, "sieti": 1, "kirkkointeri\u00f6\u00f6ri": 1, "52\u201358": 1, "taiteellisesti": 1, "\u00e4rjynt\u00e4": 2, "koostetusta": 1, "alku": 2, "ajanmukaisiksi": 1, "studia": 1, "saapuessaan": 1, "toteuttamiselle": 1, "viimeinen": 7, "sattumanvaraisuuteen149": 1, "muutosten": 2, "kyrka": 3, "varallisuuden": 2, "kirjallisissa": 1, "eiv\u00e4t": 12, "muuttivat": 1, "oletettava": 1, "h\u00e4nelle": 5, "oivaa": 1, "lukuun": 2, "kalkitsemista": 1, "kansan": 2, "maallisia": 2, "m\u00e4\u00e4rittelee": 1, "muuttuneet": 1, "kirkkotaiteen": 28, "koristettiin": 1, "1544": 1, "peittoon": 2, "alkaen191": 1, "l\u00e4hteiss\u00e4": 4, "tilaajatutkimuksen": 7, "ajalleen": 1, "koerner": 9, "tilattiin": 1, "asemaansa195": 1, "itsevaltiuden": 1, "k\u00e4ytetyist\u00e4": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "olleet": 11, "ilkka": 3, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "sijoittelun": 1, "ar": 1, "perint\u00f6tila": 1, "aatelisten": 1, "poikkeaa": 2, "sormea": 1, "tapahtumat": 3, "medieval": 5, "tavanomainen": 3, "kappalaisensa": 1, "fordellin": 2, "suhteellisen": 4, "kuvaohjelmasta": 1, "jill": 1, "swedish": 1, "pienikokoisten": 1, "ita": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 1, "vaikutusvaltaisiin": 1, "puutteen": 1, "kuvaohjelmaltaan": 1, "pylv\u00e4\u00e4t": 1, "aatelia": 1, "harrastavana": 1, "kiivaimmillaan": 1, "lahjoittajan": 3, "tiepiiri": 1, "puolella": 2, "toim": 9, "v\u00e4leiss\u00e4": 1, "ashgate": 1, "vaatimattomuus": 1, "huonoon": 2, "sukututkimusseuran": 1, "ihmisi\u00e4": 1, "tehtiin": 6, "s\u00e4ilyneiden": 1, "serkkunsa": 1, "bilder": 1, "molemmat": 2, "isossakyr\u00f6ss\u00e4kin": 1, "gustav": 7, "toimeenpanemassa": 1, "kirkkoherran": 5, "muotivaatteiden": 1, "m\u00e4rk\u00e4\u00e4n": 1, "\u201crenessanssineron": 1, "aikana158": 1, "taho": 1, "tuhoutuneita": 1, "saattaa": 5, "antonio": 1, "1942": 2, "varastamisesta": 1, "henkil\u00f6kohtaisten": 1, "erotukset": 1, "suom": 3, "v\u00e4leist\u00e4": 1, "joukossa131": 1, "tuhoamiset": 1, "kuvaintuhoajaiset": 1, "1600": 1, "tuoden": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4misell\u00e4\u00e4n": 1, "yl\u00e4puolella": 5, "hallitsivat": 1, "suhde": 5, "kirkkoherrojensa": 1, "1622": 1, "kannoissa": 1, "vastaus": 2, "tietoja": 3, "yleist\u00e4": 1, "mainitut": 2, "mukaisesta": 1, "hahmoteltuna": 1, "kaksi": 2, "periferiasta": 1, "hallinta": 3, "kirkollisessa": 1, "historiallisen": 2, "henkil\u00f6kohtaisesti": 1, "saman": 1, "nojalla": 1, "yl\u00e4puolisessa": 1, "ett\u00e4": 71, "kirkkotaiteeseen": 2, "kirkkomaalauksista": 2, "martin": 2, "nousun": 1, "hyveellisen": 1, "oppiin": 1, "ylemm\u00e4st\u00e4": 1, "tehd\u00e4": 2, "finska": 2, "uskoivat": 1, "laajamittaisempaa": 1, "konttinen": 2, "k\u00e4ytti": 1, "kateutta": 1, "tilaajatutkimus": 3, "h\u00e4nkin": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6": 3, "eteen126": 1, "pieni\u00e4": 1, "rakastakaa": 1, "kirjojen": 1, "alkuper\u00e4isen\u00e4": 1, "tahiti": 1, "erityisi\u00e4": 2, "luku": 2, "raimo": 1, "kirkkotilassa": 2, "pet2": 1, "1520-luvulla": 1, "voudintilej\u00e4": 1, "kattavin": 1, "kalajokelaiset": 2, "typisty\u00e4": 1, "kuvaohjelman": 2, "auttoivat": 4, "runsaasti": 3, "hiippakunnan": 2, "lukemaan": 1, "keitil\u00e4": 2, "lampuotivoutina": 1, "sea": 2, "yrj\u00f6": 2, "kaikkia": 5, "korostamalla": 1, "tulee": 4, "musiikista": 1, "liian": 2, "ehk\u00e4": 10, "kiirastuleen": 1, "kastelholman": 1, "lahjoituksellaan": 1, "haluttaisiin": 1, "valtaosa": 1, "tuhottu": 2, "uran": 2, "resursseja": 2, "kokonaisuus": 3, "otettava": 1, "n\u00e4kyv\u00e4": 1, "aggressiivista": 1, "2228": 1, "nykyisen": 1, "olevalle": 1, "esittelen": 4, "lahjoittaessa": 1, "alkamisen": 1, "asut": 1, "helpottavia": 1, "laski": 1, "1112016": 1, "but": 1, "kohtaloista": 1, "omaisuuttaan": 1, "aktiebolag": 1, "isokyr\u00f6n": 1, "luottavaisia": 1, "uraan": 2, "yhten\u00e4isen": 1, "tarkoituksellisesti": 1, "pyrkimykset": 2, "perinnett\u00e4": 1, "selvitti": 1, "tulla": 1, "28\u201329": 1, "aiheuttavan": 1, "valtaa": 4, "pienr\u00e4lssiin": 1, "toteuttamisen": 1, "nousi": 1, "katolisiin": 1, "kirjaintyypill\u00e4": 1, "kunnioittamisesta": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 1, "mahdollistanut": 1, "oppia": 1, "bettnan": 2, "riksdelen": 1, "argumentoi": 1, "el\u00e4m\u00e4": 2, "45\u201346": 1, "rettel\u00f6innist\u00e4125": 1, "yhteis\u00f6n": 4, "helposti": 1, "tuomitut": 1, "tietoa136": 1, "myn\u00e4m\u00e4en": 2, "1997": 6, "mellakointiin": 1, "katoliselle": 1, "osuvasti": 1, "tosia": 2, "herttuaan": 1, "sijoitettu": 3, "provocat": 1, "kirkkomaalaukset": 1, "kirjoitettuna": 1, "monenlaisia": 1, "j\u00e4senill\u00e4": 1, "andra": 1, "muokattiin": 1, "approaching": 1, "katolilaisesta": 1, "viimeisin": 1, "kirkkomaalauksien": 1, "s\u00e4ilyneiss\u00e4": 1, "2012": 4, "entuudestaan": 1, "1560-luvulla": 5, "hautakuvissa": 1, "sis\u00e4lt\u00e4": 1, "1952": 1, "viimeisest\u00e4": 2, "porvariluokasta": 1, "men": 1, "aikaansa": 1, "varat": 1, "opin": 4, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 1, "otettiin": 1, "sama58": 1, "syytekirjelm\u00e4": 1, "luotettavuutta": 1, "varakkaiden": 1, "puupiirroksin159": 1, "vaikutusvaltaa": 1, "yhteisen": 1, "hallitsijan": 3, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 1, "herttua": 3, "mukana": 1, "palveluksensa": 1, "renki\u00e4": 1, "isoakyr\u00f6\u00e4": 6, "perusteella": 2, "joihin": 1, "kauaskantoinen": 1, "hanna": 10, "veneens\u00e4": 1, "rajallisessa": 1, "suosionosoituksena": 1, "turvallista": 1, "1a": 2, "yksinkertaisella": 1, "omana": 2, "additional": 1, "ylv\u00e4ytt\u00e4": 1, "tuona": 4, "kaikkialla": 1, "bettna": 1, "my\u00f6h\u00e4iskeskiajalta": 1, "suhtautumisessaan": 1, "s\u00e4ilynen": 1, "kokonaisuuksia116": 1, "reformaation": 78, "vaikeaa": 1, "vaikuta": 2, "k\u00e4sky\u00e4": 1, "kuvakent\u00e4t": 2, "cherish": 1, "konservointi": 1, "73\u201374": 1, "kielten": 1, "k\u00e4sittelen": 2, "hallitsijaan": 1, "tyypillinen": 5, "tutkinut": 2, "oletettiin": 1, "1\u20132": 1, "476\u2013478": 1, "verkostojen": 1, "2010": 9, "sivualttareiden": 1, "persoonaansa": 2, "n\u00e4yttelyesite": 1, "alak\u00e4rpp\u00e4": 3, "aiheesta": 6, "lapsenkengiss\u00e4\u00e4n": 1, "edusti": 1, "k\u00e4sitykseen": 1, "jacobus": 3, "molemmissa": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4": 1, "olivatpa": 1, "seikkaan": 3, "kansallisbiografian": 1, "laajuutensa": 1, "paikallisistakin": 1, "v\u00e4limaastosta": 1, "vihoittaa": 1, "rakentamisessa": 1, "kirjaa": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyyn": 1, "vaikutusvaltaisempi": 1, "n\u00e4kyv\u00e4n": 3, "fakultetsektion": 1, "maailmaan": 1, "monien": 4, "amsterdam": 3, "selitt\u00e4\u00e4": 2, "aatelittomien": 1, "304\u2013305": 1, "orastava": 1, "rekonstruoida": 1, "vastaan": 6, "katarina": 1, "innoituksen": 1, "kunniaksi": 7, "kankaiden": 1, "uskonto": 4, "siirtyi": 1, "yhteen": 1, "paikka": 1, "takeena": 1, "perinteeseen": 1, "merkityksen": 1, "l\u00e4hestyy": 1, "sosiaalinen": 1, "aiempaan": 1, "n\u00e4kyvyytt\u00e4\u00e4n": 1, "\u201cearly": 1, "koristelemaansa": 1, "ruotsi-suomessa": 1, "kapinoineet": 1, "yhteiskuntahistoria": 1, "kouluttautunut": 1, "as": 2, "yhdist\u00e4minen": 1, "luterilainen": 2, "linnassa96": 1, "oppien": 8, "hajanaisuus": 1, "valmistettu": 1, "muodinmukaisten": 1, "muistutukseksi": 1, "voudintilit": 2, "kyseisess\u00e4": 2, "taaksep\u00e4in": 1, "politiikka": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4valtaa": 1, "yhdistetty": 1, "esimerkkien": 1, "sekavassa": 1, "l\u00f6yt\u00e4neet": 1, "taidehistoriallista": 1, "ajaltaan": 1, "kuningasta": 2, "1527\u20131718": 1, "kuvauksella": 1, "lyhyemmille": 1, "sotav\u00e4ess\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4neeseen": 1, "faculty": 1, "kuuluu": 1, "aviorikoksesta": 1, "ettei": 1, "pit\u00e4j\u00e4ss\u00e4": 1, "yhteenpuristettua": 1, "lahtisen": 1, "nimelt\u00e4": 3, "asumaan": 1, "perinteest\u00e444": 1, "suhteita": 2, "valtakauteen": 1, "1976": 10, "k\u00e4sityst\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 2, "keskiaikaistyyliset": 1, "estetiikka": 1, "hehtaaria": 1, "rajattu": 2, "saamme": 2, "p\u00e4\u00e4osin": 2, "hirsi\u00e4": 1, "esivallan": 1, "ty\u00f6skennelleet": 1, "seuraajat": 1, "korostavan": 1, "pysyneen": 1, "muu": 1, "hallussapito": 1, "tapahtuneiden": 1, "raamatunlauseiden": 1, "suorakaiteen": 1, "seurakuntalaisiin": 2, "olennaista": 2, "1400-luvulta": 2, "halunnut": 1, "ajatella": 3, "taidehistorian": 10, "vahva": 2, "passio": 1, "pyhimyskuva": 1, "ulosp\u00e4in": 1, "kovin": 5, "v\u00e4kivalta": 1, "holvattuihin": 1, "pohjanmaalla": 1, "pahoin": 1, "suuri28": 1, "isokyr\u00f6": 7, "urakehityst\u00e4": 2, "luostariin": 1, "puup\u00f6kkel\u00f6it\u00e4": 1, "tilaajalla": 1, "kirkkomaalauskokonaisuus": 1, "kaarle": 2, "kuvasarjaa": 1, "\u201crenessanssi": 1, "kirkkorakennukset": 1, "ihmettelev\u00e4lle": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "matkoillaan": 2, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "lukea": 2, "1700-luvun": 4, "liturgiaa": 1, "reformaationaikaisten": 1, "kivikirkoista": 1, "palveluksessa": 2, "antaumuksella": 1, "1979": 2, "mahdollinen": 1, "vanhemman": 1, "n\u00e5dendalensis": 1, "esit\u00e4n": 1, "suuresta": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 3, "uskonnollinen": 1, "puoleensavet\u00e4vyytt\u00e4": 1, "florence": 2, "pro": 4, "mainintoja": 2, "vertailee": 1, "kehityksen": 1, "kaksidimensionaaliseen": 1, "papeista": 1, "katsantokantoineen": 1, "maalauskoristelut": 1, "court": 1, "selvitt\u00e4misen": 1, "ulkomuotonsa": 1, "siell\u00e4": 7, "sijoituspaikasta": 1, "puolen": 1, "kuvattu": 1, "41\u201343": 1, "valtavan": 1, "toisin": 2, "henkil\u00f6historiaa": 1, "sein\u00e4pinnoille": 1, "muihin": 6, "elint\u00e4rkeit\u00e4": 1, "poikkeuksista": 1, "kyro": 1, "mainitaan": 6, "noudatti": 1, "vanhassa": 1, "tapauksena": 1, "sorundan": 2, "reformoitua": 1, "suurvallan": 1, "muuraamassa": 1, "uskonnosta": 1, "valistaa": 2, "motivaatioitaan": 1, "sananvalta": 1, "kuviin": 4, "yksityiskohtana": 1, "asia": 2, "pyhimykset": 2, "kirjallinen": 1, "leskel\u00e4n": 2, "kuvaamaan": 2, "not": 2, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 2, "calvin": 1, "\u201csarjakuvamaisesti": 1, "taidehistoriantutkimuksen": 1, "lukijan": 1, "koskeva": 1, "niityst\u00e4": 1, "tarkastelen": 3, "pappilan": 1, "keskiajalle": 1, "keskushallinto": 1, "part": 1, "k\u00e4teist\u00e4": 1, "maalatessa": 2, "millaisessa": 1, "saapumistaan": 1, "varmastikin": 2, "avioliitot": 1, "can": 1, "pituutta": 1, "jokaiseen": 1, "veistosten": 5, "pylv\u00e4saiheilla": 1, "tilasivat": 2, "vallasta": 2, "riksspr\u00e4ngning": 1, "kumppaneistaan": 1, "kuvattavia": 1, "klosterfolk": 1, "taiteessa": 6, "averlino": 1, "poikansa": 4, "mittakaavassa": 1, "tilaamisen": 3, "kummankin": 2, "sein\u00e4kivist\u00e4": 1, "alan": 1, "cederberg": 2, "mielipiteens\u00e4": 1, "oikeuden": 1, "uskontunnustus": 1, "juontuu": 1, "aikalaistensa": 1, "sellaisena": 1, "n\u00e4kyvyydest\u00e4": 1, "liturgian": 1, "k\u00e4viv\u00e4t": 1, "saksan": 2, "vanhatestamentillisia": 3, "t\u00e4ll\u00e4": 3, "majesteettinsa": 1, "kirjoitetusta": 1, "pit\u00e4j\u00e4": 1, "pylv\u00e4iden": 1, "n\u00e4ille": 1, "johdolla": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "vaati": 1, "sarajas-korte": 2, "tilikirjat": 1, "virkamiehi\u00e4": 1, "toimija": 2, "puolikkaan": 2, "tapaan": 3, "toimintatilaa": 1, "kuva-aiheita69": 1, "landbofogde": 1, "k\u00e4rsi": 1, "kauppaa129": 1, "isois\u00e4": 1, "keskusvalta": 1, "vaarantaa": 1, "uransa": 3, "maagisuutta": 1, "aloitettu": 1, "tehdess\u00e4\u00e4n": 1, "latinankielisten": 1, "samasta": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 2, "peittyneit\u00e4": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 2, "karoliinisen": 1, "ann-catrin": 2, "jatkuminen": 1, "kysymyksen": 2, "vaikutelma": 1, "n\u00e4kyy": 2, "suomessa": 17, "yh\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdan": 1, "my\u00f6hemm\u00e4ss\u00e4": 2, "ainoa": 7, "luukko": 14, "he": 4, "esittelee": 1, "taiteilijoiden": 1, "kohtaan139": 1, "p\u00e4\u00e4tysein\u00e4n": 1, "kunnostusty\u00f6t\u00e4": 1, "alkoi": 4, "pohjanmaa": 1, "j\u00e4lkeist\u00e4": 1, "issue": 1, "seppien": 1, "hela": 1, "tynnyriholvi": 1, "fordellien": 1, "vita": 1, "teologisesti": 1, "yksityiskohtia": 2, "l\u00e4hemm\u00e4s": 1, "pitk\u00e4lle": 1, "l\u00f6ydetty": 1, "papinvirkaan": 1, "viha": 2, "number": 1, "p\u00e4\u00e4si": 1, "samanaikainen": 1, "syist\u00e4": 1, "hilpeyteen": 1, "aateliselle": 1, "opiskeluista": 1, "inskriptiot": 4, "asioita": 3, "alexander": 1, "abstract": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 2, "kuulumistaan": 1, "museon": 1, "yl\u00f6spidon178": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 6, "alkanut": 1, "vaikka": 3, "1517": 2, "toiminut": 3, "julkaistu": 2, "kuninkaanvaltaa115": 1, "kirjoittanut": 1, "aiheeseen": 2, "balls": 2, "entuudestaan87": 1, "valmistumisajalta": 1, "materiaalista": 1, "systemaattisuuteen": 1, "maalauksia76": 1, "s\u00f6derstr\u00f6m": 1, "sidoantal": 1, "haluttiin": 1, "\u201ckilpailevuus": 1, "paikallisten": 2, "ruotsalaisia": 1, "ihmissuhteiden": 1, "alkuun": 2, "ottaminen": 1, "ilmi\u00f6ihin": 2, "seikka": 2, "tilata": 2, "tutkimuksessaankin": 1, "sosioekonomisissa": 1, "olleen": 13, "esill\u00e4": 1, "kohteena": 1, "valtakunnan": 16, "keitil\u00e4n": 5, "t\u00e4m\u00e4": 24, "termin\u00e4": 1, "behind": 1, "sakastin": 2, "asiakirjoja": 2, "rovastiksi": 4, "trade": 1, "ilmenee": 1, "ehdottomasti": 1, "loukkauksia": 1, "selke\u00e4sti": 4, "vieraillut": 1, "1909": 2, "takaisin140": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 6, "r\u00e4lssitilan": 1, "virkoja": 1, "lokeroinniksi": 1, "muutoksia": 6, "alttarisein\u00e4": 1, "jollekulle": 1, "piispalla": 1, "vaatimattomaksi": 1, "vaikutus": 2, "reformaatioprosessista": 1, "toimeenpani": 1, "suuri": 2, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4sitellyt": 1, "ajan": 39, "kumpusi": 1, "158699": 1, "fresco": 2, "peltoa": 1, "tilaamat": 1, "tilaajaryhm\u00e4": 1, "tavoitteenani": 2, "pirut55": 1, "esillepanon": 1, "glanshammarissa": 2, "arvonantoa": 1, "kiitollisuudessa": 1, "akvarelli": 1, "kuuluvat": 1, "church": 6, "vaikutusvaltaiset": 1, "julkisista": 1, "l\u00e4htien61": 1, "motives": 1, "aatelissukujen": 1, "edell\u00e4": 9, "k\u00e4siksi": 1, "monilukuisia": 1, "holveihin": 1, "vesilahdessa120": 1, "asiakirjoja26": 1, "1912": 2, "kaikkien": 3, "toimintapaikka": 1, "tilattiin181": 1, "kodeissa": 1, "tarkoitus": 6, "tuomiop\u00e4iv\u00e4n": 1, "imitoivaksi": 1, "kuolema": 1, "k\u00e4sialojen": 1, "andreas": 4, "suorittivat": 1, "linnassakin": 1, "j\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 1, "pyysi": 1, "ei-erillisin\u00e4": 1, "13197": 1, "kulttuuri": 2, "yleistyi": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "vitterhets": 1, "vaikutusvaltaiseen": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 1, "teologista": 1, "sananl": 1, "however": 1, "b(eatoru(m": 1, "uskontoa": 1, "s\u00e4ilynytt\u00e4": 1, "eeva": 1, "jossakin": 4, "muistamisen": 4, "liittyiv\u00e4t": 2, "tavanomaista": 1, "ulkomaankauppaa": 1, "alueelta": 4, "merkkitapaukseen": 1, "kasvaminen": 1, "kuvaraamattuihin": 1, "wildeman": 1, "kiteytyy": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "muutos": 1, "maltillisempi": 1, "rajan": 1, "teorian": 1, "cederquists": 1, "elina": 3, "ihmisyytt\u00e4": 1, "vanhanaikaiseksi": 1, "maalauksetkin": 1, "yksiselitteinen151": 1, "sosiaalis-poliittiseen": 1, "laiminly\u00f6nnist\u00e4": 2, "hinnalla132": 1, "haasteensa": 1, "oppipojat": 1, "mukanaan": 8, "keskiajalla": 3, "is": 1, "uskottu": 1, "ep\u00e4vakaan": 1, "kuolleen": 1, "erimieleisi\u00e4": 1, "saarnatuolin": 1, "rakennettu": 4, "geetille": 1, "suomesta": 2, "w\u00e4reen": 1, "kukoistusta": 1, "levottomuuteen148": 1, "suositeltavana185": 1, "tehtyn\u00e4": 1, "tuo": 5, "yksinkertaisesti": 1, "datum": 1, "lindgrenin": 10, "kuusi": 1, "osasta": 1, "matkaa": 1, "syntyajankohtana": 1, "merkitys": 2, "v\u00e4hent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "asemaan": 1, "koettuja": 2, "osoittavat": 1, "toinen": 6, "tapahtua": 1, "samalla": 5, "kuvaintuhoksi": 1, "tilaajakysymyksi\u00e4": 1, "viel\u00e4": 15, "stockholm": 4, "1516": 1, "vaasasta": 1, "aikalaisista": 1, "tutkimalla": 2, "aikaiseksi": 1, "kohtaan": 3, "aikakauden": 1, "laittaessaan": 1, "riippui": 1, "smaria": 1, "miss\u00e4": 3, "haasteellista": 1, "kirkkotila": 4, "i\u00e4ll\u00e4": 1, "monisyisempi": 1, "tapahtuneeseen": 1, "tilassa194": 1, "pilasi": 1, "maalarilla": 1, "k\u00e4sityksens\u00e4": 1, "tui": 1, "p\u00e4\u00e4semme": 1, "her\u00e4tt\u00e4minen": 1, "kuvissa": 1, "my\u00f6h\u00e4iskeskiajalla": 1, "teett\u00e4minen": 2, "juhanakin": 1, "epitafitauluista11": 1, "poikkeus": 1, "saaneet": 1, "jordansson": 1, "harrastaneen": 1, "58\u201359": 1, "kontekstissa": 6, "1953": 7, "samankaltainen": 1, "ihannointi173": 1, "tuli": 6, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4ttyy": 1, "tiedostavasti": 1, "alun": 3, "luoden": 1, "piiriin": 1, "kahdeksan": 2, "secco66": 1, "tekstiilitaiteen": 1, "varhaisen": 1, "todellisuus": 1, "hovikulttuurin": 2, "ii": 1, "k\u00e4y": 2, "sepill\u00e4": 1, "and": 23, "pohjoismainen": 2, "konkreettisestikin": 1, "muuratun": 1, "vaatimaan": 1, "sijaitsi": 1, "kaarle-herttuan": 2, "engl": 1, "evankelis-luterilainen": 1, "lukkarinen": 1, "yksipuolisuus": 1, "1986": 3, "loppuun": 1, "suurin": 8, "aikainen": 3, "omistajana105": 1, "yhteiskuntarauhan": 2, "uralla": 1, "1666199": 1, "visuaalisen": 1, "servants": 1, "aikalaistensakin": 1, "diligite": 1, "katsantoja": 1, "toiminnan": 5, "hakkaamisesta": 1, "narrative": 1, "455329": 1, "vauhdikkuutta": 1, "h\u00f6yst\u00e4mist\u00e4": 1, "236\u2013238273": 1, "nauvon": 1, "baltic": 2, "tavoin": 4, "unohtamatta": 1, "n(untios": 1, "non": 1, "n\u00e4kemyksist\u00e4": 1, "tuon": 3, "maininta": 1, "varoittelivat": 1, "yhteist\u00e4": 2, "suositeltavaa": 1, "67\u201368": 1, "laitos": 2, "kirkkopostilla": 1, "jatkuvasta": 1, "t\u00e4lt\u00e4": 1, "vihre\u00e4\u00e4": 1, "kirkkotaiteesta": 1, "hallintaan": 1, "julkiselle": 1, "h\u00e4meenkyr\u00f6ss\u00e4": 1, "1589": 5, "tiet\u00e4\u00e4": 3, "ilman": 2, "uudistamisen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 1, "intentioista": 1, "siirtyminen": 1, "keskin\u00e4isest\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "kappaletta17": 1, "kysymykseen": 1, "eliittiin49": 1, "1550": 4, "tapahtuneet": 2, "protestanttisen": 1, "joitakin": 3, "kysymyksi\u00e4": 1, "her\u00e4tti": 1, "puhua": 3, "kirkkotaidetta": 7, "sulstedtia": 1, "k\u00e4ytetty133": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 1, "holveista": 1, "for": 2, "koristelu": 3, "osti": 1, "1700-luvulla": 1, "muotoaan": 1, "aate": 1, "kirkkoherraansa": 2, "toisiinsa": 1, "of": 16, "tehnyt": 3, "asuinpaikkana": 1, "hakemisen": 1, "osittaisella": 1, "t\u00e4ytynyt": 4, "peittelem\u00e4\u00e4n": 1, "mainituista": 1, "maalauksiin": 8, "tekem\u00e4n\u00e4": 1, "alkuvaiheissaan": 1, "edes": 8, "t\u00e4t\u00e4": 4, "suhteen": 1, "ruotsalaistutkija": 1, "toteaa": 2, "late": 4, "kristerinpoika": 1, "sukupolville": 1, "rajaavat": 1, "olivatko": 1, "tuleville": 1, "j\u00e4\u00e4neist\u00e4": 1, "meid\u00e4n": 4, "juhana": 17, "norminmukaisena": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4": 1, "monimutkaisia": 1, "l\u00e4heistenkin": 1, "kamppailivat": 1, "reformaatioprosessi": 1, "aikaisemmista": 1, "j\u00e4lleen": 1, "kysymyksiin": 1, "r\u00e4\u00e4t\u00e4leill\u00e4": 1, "painotekniikan": 1, "henrik": 4, "seremonioiden": 1, "lautaiseen": 1, "viimeisen": 1, "kehityst\u00e4": 1, "katsottuna": 1, "seurakuntalaisiaan": 1, "nime\u00e4\u00e4n": 1, "princeton": 2, "noudattelevat": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llist\u00e4": 1, "lahjoittajakuvien": 1, "people": 1, "sarkofagi": 2, "fashioning": 1, "cambridge": 2, "maalauskoristelussa": 1, "deum": 1, "niiden": 27, "hallenberg": 3, "tarkoitti": 2, "pit\u00e4jiss\u00e4": 1, "westerg\u00e5rd": 4, "liittyvien": 1, "traditiona": 1, "tavoittelun": 1, "oppeja": 1, "valtio": 1, "palkoista": 1, "luterilaisuuden": 2, "pysynyt": 1, "muusta": 2, "haastavimmaksi": 1, "kaksisuuntaisesti": 1, "sunnuntaisin": 1, "rakenne": 1, "suurennettiin": 1, "maalarit": 3, "ket\u00e4\u00e4n": 1, "esineist\u00f6n": 1, "toimintakentt\u00e4ns\u00e4": 1, "vaikutteet": 3, "kirkkotilasta": 2, "tilasi": 1, "keskimm\u00e4iselle": 1, "kuvamaailmaan": 1, "sallivat": 1, "kirkollisiakin": 1, "1983": 25, "edustivat": 1, "lahjusten": 1, "kopiona": 1, "representoida": 1, "kuvasommittelulle": 1, "naantalin": 5, "tarkemmin": 2, "tilanteeseen": 1, "molemminpuolisesta": 1, "maallisena": 1, "nils\u00e9nin": 4, "lohi": 1, "suutareilla": 1, "geetink\u00e4\u00e4n": 1, "kokonaisvaikutelmasta": 1, "kokea": 3, "pohjoismaista": 2, "kuvaavat": 2, "muutaman": 1, "helena": 5, "reformation": 3, "my\u00f6t\u00e4tunnon": 1, "puupiirrossarja": 1, "henkens\u00e4": 1, "vaurastuivat": 1, "bibelniss\u00e4": 1, "artikkelissa": 1, "alimmainen": 1, "tarina": 2, "viimeisimp\u00e4n\u00e4": 1, "redtoim": 2, "are": 1, "merry": 1, "monotonisesti": 1, "osoittakaa": 1, "joilla": 1, "\\n\\naihetta": 1, "suhteiden": 2, "sukupolvea": 1, "aiheisista": 1, "alttarivaatteita": 1, "memoria-tradition12": 1, "pyhimyksist\u00e4": 1, "uusimmilla": 1, "kuitenkin": 25, "paljastaa": 1, "kuvattaessa": 1, "kuorin": 3, "svenska": 5, "650-vuotisjuhlaa": 1, "halusi": 1, "eli": 15, "httpwwwgenealogiafigenos-old1313_85htmloppu": 1, "orgel": 1, "hyv\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtaiseen": 1, "sill\u00e4": 16, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 1, "pappinsa": 1, "papiston": 3, "taulun": 1, "mukainen": 1, "erityisesti": 16, "kehittyminen": 1, "teht\u00e4vi\u00e4\u00e4n122": 1, "rogers": 1, "tuomista": 1, "omisti": 2, "teologian": 1, "8\u201310": 1, "32\u201333": 2, "oppi": 3, "paneudu": 1, "j\u00e4lkeisten": 1, "pregnancy": 1, "kirkkotilaa": 2, "sijaitsevan": 1, "rahallinen": 1, "kohdalla": 6, "perspektiivisen": 1, "eteneminen": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4n": 1, "kirkot": 1, "lahjoitukset": 2, "paholaisen": 1, "kaikkiaan": 1, "mill\u00e4\u00e4n": 1, "yttersel\u00f6n": 1, "saatettu": 1, "seurakuntalaistensa": 3, "r\u00e4\u00e4t\u00e4leiden": 1, "muuta": 3, "taiteeseen": 2, "p\u00e4\u00e4hineet": 1, "varaa": 1, "2916": 1, "ruotsalainen": 3, "erilaista": 2, "lybecker": 3, "256\u2013257": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 1, "kulttuurihistorialliselta": 1, "ansiosta": 1, "keskiajallakin": 1, "kuinka": 11, "vankeuteen": 1, "luetellut": 1, "kirkkotaiteelle": 1, "sukunsa": 1, "muinaismuistoyhdistys": 2, "kokoelmissa": 1, "kuvak\u00e4sitykset": 1, "historian": 3, "mahtisukujen": 1, "ristiriitaisen": 1, "tukija": 1, "monen": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjassa": 1, "laumansa": 1, "73\u201380": 1, "moninaisimmilla": 1, "will": 2, "muistokuvia": 1, "nuoruusvuosina": 1, "toivottua": 1, "rovastina": 1, "kalkittiin": 3, "qui": 1, "suomennos": 1, "muotokuvia": 1, "oman": 5, "vahingonteosta": 1, "poimittu": 1, "hengess\u00e4": 1, "yhteis\u00f6t": 1, "suvaittu": 1, "sein\u00e4": 1, "sieluja": 1, "saavuttamiseen108": 1, "mary": 1, "lilja": 1, "kuninkaaseen": 2, "puiminen": 1, "taidehistoriakev\u00e4t": 1, "kirkonoppineet": 1, "osasivat": 1, "samalta": 1, "ajoittavan": 1, "1549": 3, "uudelle": 1, "reformaationaikaisessa": 1, "kyseess\u00e4": 4, "sotkeentuneet201": 1, "tuotiin": 1, "k\u00e4sikirjoituksen": 1, "wiesner-hanks": 2, "mielist\u00e4": 1, "pelata": 1, "tutkineen": 1, "kollegoiden": 1, "churches": 1, "image": 1, "ihmisten": 3, "sigfridi": 3, "toteuttamassa": 1, "muodostaja": 1, "henrikson": 2, "liikehtiv\u00e4": 1, "tarkoittamaan": 1, "kysymyksist\u00e4": 2, "lahjoittaneet": 1, "testamentista": 1, "crude": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isemp\u00e4\u00e4": 1, "ylin": 3, "kyseisiss\u00e4": 1, "j\u00e4senten": 1, "l\u00f6iv\u00e4t": 1, "jotta": 1, "eik\u00e4": 15, "yhdistyi": 1, "halusivat": 2, "ensimm\u00e4inen": 3, "hahmoja": 1, "ep\u00e4ilev\u00e4sti": 1, "lojaaliuttaan": 1, "brennerus": 1, "vihan": 1, "issn": 1, "perusteluna": 1, "vaatimattoman": 1, "1590": 1, "48\u201350": 1, "nousujohteinen": 1, "klockars": 2, "opettavaisuus": 2, "tiloja": 2, "jaakko": 2, "hiljasen": 1, "1594": 1, "ep\u00e4vakaa": 1, "toimintakulttuuri": 2, "toimeksiannosta": 1, "muutost\u00f6iden": 1, "mallista": 1, "1530\u20131600": 1, "per\u00e4isin": 1, "esimoderniin": 1, "reformaatioprosessia": 2, "kaltaisena": 1, "kuninkaan": 20, "voimaan": 1, "kuin": 41, "puutos": 1, "valta": 5, "huventuneet": 1, "kalevi": 1, "kuvakudoksia": 1, "1560\u20131568": 1, "s\u00e4ilytti": 1, "p\u00e4\u00e4miest\u00e4": 1, "vaihtoehtoisesti": 1, "esityst\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4lkipuoliskolle": 1, "kudonnaisia": 1, "isonkyr\u00f6nkin": 1, "suorum": 2, "yhteiskuntaa": 1, "julkisuuskuvaan": 1, "kollegoitaan": 1, "tarkasteltuna": 1, "tilattu": 2, "\u201csisaruksena": 1, "katolisen": 10, "palvelleista": 1, "pohjoismaiseen": 1, "1640": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4st\u00e4": 1, "olevaksi": 1, "rakastavilta": 1, "tekstiilej\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4rittelen": 1, "sigfridssonista": 2, "tyylisin\u00e4": 1, "katolilaisuutta": 1, "clerical": 1, "henkil\u00f6hahmot": 1, "tuntea": 2, "esikuvana": 3, "poika": 1, "rytmitt\u00e4v\u00e4t": 1, "75\u201386": 1, "bildinneh\u00e5llet": 1, "esityksen\u00e4189": 1, "lounais-suomen": 1, "viel\u00e4p\u00e4": 1, "10\u201313": 1, "yleiseen": 1, "p\u00e4\u00e4tynyt": 4, "tuomio": 4, "vaihteli": 1, "nelj\u00e4nness\u00e4": 1, "termin": 1, "pyrin": 1, "kalkitseminen": 1, "vertailumateriaalia": 1, "antanut": 1, "katsoen": 2, "valottavat": 1, "keksint\u00f6jen": 1, "puvustuksella": 1, "mist\u00e4": 2, "l\u00e4heisyyden": 1, "kuvapinta-ala": 1, "rooliaan": 1, "kerralla": 1, "1580-luvun": 1, "ylellisyystuotteista": 1, "mahdollisesti": 9, "sukupolvien": 1, "sein\u00e4verhossa": 1, "maksamasta": 1, "subject": 2, "1950": 9, "mallikuvia": 1, "pauperum5": 1, "kirkkohallitus": 2, "aikaisempi": 4, "muodostaneet": 1, "julkista": 3, "kuva": 42, "keskiaikaisella": 1, "porvarien": 1, "hovisaarnaajana": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isi\u00e4": 1, "hovia": 1, "lokerossaan": 1, "ihailisivat": 1, "varojen": 2, "valtaapit\u00e4vien": 2, "maallista": 1, "kuulunut": 2, "usuttaneen": 1, "vaatimattomampaa": 1, "saattoivat": 3, "esitt\u00e4minen": 1, "verran": 3, "toimintana": 5, "itsekin": 1, "v\u00e4elle": 1, "juuri": 20, "laughter": 1, "pohjoissein\u00e4n": 2, "nelj\u00e4": 1, "vaikkapa": 2, "tukivat": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaisia": 1, "hope": 2, "tyylilliset": 3, "sakraalin": 1, "ajalle": 1, "alaluvussa": 2, "kaarlo": 1, "valistuksellinen": 1, "1900-luvun": 1, "sadan": 1, "europe": 1, "kaltaisia": 1, "r\u00e4lssin": 3, "yritettiinp\u00e4": 1, "matrikkeleista110": 1, "ottaa": 2, "mik\u00e4": 6, "tutkijaa": 1, "kausi": 2, "kunnioittamiseen": 1, "kiinnostavalla": 1, "muodostuessa": 1, "appointment": 1, "beauty": 1, "ka": 6, "kimr\u00f6\u00f6kki": 1, "aatteellisessa": 1, "27\u201328": 1, "siit\u00e4": 13, "pitk\u00e4n": 1, "nils\u00e9n": 7, "tilatessaan": 2, "tyypillist\u00e4": 1, "kalliista": 1, "arvailujen": 1, "seuraus": 1, "osa": 14, "n\u00e4ytt\u00e4vimpi\u00e4": 1, "vastavuoroisesti": 1, "2000": 12, "asiassa": 1, "tilaajina8": 1, "pel\u00e4tk\u00e4\u00e4": 1, "herttuakuntaan193": 1, "sorunda": 1, "pysymisen": 1, "analysoimiseen": 1, "selvi\u00e4": 1, "verbum": 2, "testamentin": 2, "maakaupoilla2": 1, "known": 3, "sitominen": 1, "voimakkaasti31": 1, "140\u2013141": 1, "poiketen": 1, "k\u00e4sity\u00f6l\u00e4isten": 1, "vaikuttivat": 1, "aabrahamin": 1, "sanoen": 1, "kyrkohistoria": 6, "sis\u00e4inen": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "sk\u00e4fthammarin": 1, "ajat": 1, "is\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "nimitykset": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isell\u00e4": 2, "91\u201397": 1, "lahjoituksiin": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 2, "esineellisen": 1, "vakiinnuttaa": 1, "h\u00e4net": 3, "burchardtin": 1, "nuori": 1, "power": 1, "141\u2013142": 1, "keskittyneet": 1, "koettua": 1, "toimiaan": 1, "maalaukset": 52, "tuossa": 2, "puuveistosten": 1, "raamatussa": 3, "machiavellin": 1, "tekee": 1, "kulloinenkin": 1, "saattoi": 8, "teht\u00e4viins\u00e4": 1, "vanhempi": 1, "historie": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 2, "n\u00e4m\u00e4": 12, "ristiriitoja": 1, "vasta": 8, "inskriptioita": 1, "p\u00e4tev\u00e4\u00e4": 1, "artikkeli": 1, "yhteydess\u00e430": 1, "suurimmassa": 1, "maun": 1, "halusta": 2, "uudistamaan": 1, "useita": 1, "painopiste": 1, "loppupuolella": 1, "noita": 1, "89\u201391": 1, "eniten": 1, "vuorela": 1, "toki": 1, "kovap\u00e4isyytt\u00e4": 1, "runsaat": 1, "aatelistoa": 1, "ortodoksian": 1, "kuvaliite": 1, "muutama": 1, "tunnustuksellisuus": 1, "kuvataan": 1, "tuen": 1, "alle": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 14, "kari": 1, "haluttua": 1, "manifestoida": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "suorille": 1, "animam": 1, "pienet": 1, "alkutaival": 1, "panos": 1, "peukaloa": 1, "varrella": 1, "v\u00e4rit": 2, "renessanssia": 3, "tutkimuksia": 8, "vaikkakin": 2, "18-vuotias": 1, "noudattaa": 1, "asioiden": 1, "v\u00e4lit": 2, "p\u00e4in": 2, "kirjallisen": 1, "muistamisesta": 1, "aikoina": 1, "yhteenvedon": 1, "keskiaikaistyylisen": 1, "kovinkaan": 2, "inhimillinen": 1, "oletettu": 2, "autisten": 1, "t\u00e4m\u00e4nkaltaista": 1, "hankala": 1, "taiteenlajin": 1, "muistuttamaan": 1, "012011": 1, "pappina": 1, "aikaisemmin": 5, "rituaalisuuden": 1, "historiallisia": 2, "kalkkimaalaukset": 2, "papinviran": 1, "havitteluun": 1, "taitonsa": 1, "huomattava": 2, "l\u00e4htien": 3, "university": 8, "16\u201321": 1, "esimerkit": 1, "t\u00e4hden": 1, "mallikirjallisuutta": 1, "selventyy": 1, "kauppalaivojen": 1, "opetukset": 1, "teologisine": 1, "puolesta": 2, "katedraalikoulun": 1, "alttarivaatteet": 1, "l\u00e5t": 1, "omaisuuden": 1, "papinmaksuja": 1, "lautarakenteinen": 1, "lecceto": 1, "k\u00e4sity\u00f6l\u00e4isiksi": 1, "osasi": 1, "siin\u00e4": 6, "t\u00e4ll\u00f6in": 6, "suutareiden": 1, "etuja": 1, "osallistuminen": 1, "yhteiskunta": 1, "cult": 1, "latinankielinen": 3, "noin": 3, "asiasta": 1, "seuraavina": 1, "1400luvulta": 1, "traditiot": 1, "visuaalista": 1, "taivassalo": 1, "vahvisti": 1, "aatelisille": 1, "kohdistuivat": 1, "virkansa": 1, "todetaan": 5, "artikkelissaan": 2, "teetetty": 1, "seurakunnalle": 2, "toimii": 2, "henkil\u00f6it\u00e4111": 1, "uskonnollisena": 1, "k\u00e4sitteeksi": 1, "esimodernissa": 1, "kamppaillessa": 1, "asiakirjassa": 1, "takavarikoi": 1, "legend": 1, "v\u00e4ggm\u00e5lningar": 1, "ylellinen": 1, "tutkimusaineistoni": 1, "kuva-aihe": 1, "esirukouksissaan184": 1, "otti": 1, "christopher": 1, "pohjanmaan": 12, "kokeminen": 2, "kirjoittamisessa179": 1, "reformationen": 1, "matkan": 1, "ajankohtaisen": 1, "sijainnut": 1, "henriksson": 1, "kokonaiskuvan": 1, "tilaamista": 3, "lahjoitettua": 1, "sopivasta": 1, "luotettava": 2, "omaa": 9, "kykenem\u00e4tt\u00f6myys": 1, "etusijalle": 1, "aikaisemminkin": 1, "region": 1, "henkil\u00f6t": 3, "1452\u20131512": 1}