{"interventio": 2, "definitely": 1, "samalla": 1, "osallistujien": 1, "lis\u00e4ksi": 1, "sek\u00e4": 3, "neededvuorovaikutuksen": 1, "observed": 1, "varied": 1, "treatment": 1, "there": 2, "in": 10, "and": 13, "ep\u00e4suora": 1, "hokeva-menetelm\u00e4n": 1, "\\n\\nresults": 1, "ilmaantuu": 1, "ottivat": 1, "sen": 3, "14500": 1, "eik\u00e4": 2, "tarkoitetusta": 1, "aikana": 1, "tuoreen": 1, "suomalaista": 1, "havaittiin": 1, "collected": 1, "tyytyv\u00e4isyyden": 1, "v\u00e4lisen": 1, "videoaineiston": 1, "toisella": 1, "tavoitteet": 1, "diagnosoitu": 1, "interventiosta": 1, "osallistumista": 1, "p\u00e4\u00e4ttyess\u00e4": 1, "yksi": 1, "terveille": 1, "mutta": 1, "diseases": 2, "puolisoille": 1, "vnvis-cg": 1, "based": 1, "hy\u00f6dyllisyydest\u00e4": 1, "vuorovaikutuksen": 2, "osalta": 1, "supporting": 1, "used": 2, "of": 18, "tutkielman": 1, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 1, "palautelomakkeella": 1, "voida": 1, "partner": 1, "their": 3, "analyzing": 1, "found": 2, "kaikki": 1, "execution": 1, "tutkittavien": 5, "matter": 1, "diagnosed": 1, "liittyv\u00e4st\u00e4": 1, "osapuolella": 1, "ett\u00e4": 1, "video-recorded": 1, "yksil\u00f6llisi\u00e4": 1, "it": 1, "touches": 1, "toistaiseksi": 1, "couple\u2019s": 1, "koskevien": 1, "purpose": 1, "not": 1, "its": 2, "filled": 1, "three": 2, "verrokkiryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "osallistujat": 1, "kuntoutuksesta": 1, "liittyy": 1, "new": 1, "alzheimerin": 2, "finnish": 1, "2015": 1, "with": 6, "mahdollisista": 1, "translated": 1, "pariskuntien": 1, "consisted": 1, "made": 1, "tutkimuksen": 1, "perceptions": 3, "couples": 1, "speech": 1, "approximately": 1, "participate": 1, "disease": 1, "koostui": 1, "henkil\u00f6iden": 2, "kielen": 1, "monia": 1, "joukolla": 1, "ole": 2, "were": 2, "however": 1, "tulee": 1, "joiden": 1, "uusia": 1, "koskevissa": 1, "jatkotutkimus": 1, "methods": 1, "regarding": 1, "vuorovaikutukseen": 2, "possible": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 1, "tarkkoja": 1, "noin": 1, "participated": 1, "arviointiin\\n\\nmenetelm\u00e4t": 1, "examined": 1, "esimerkiksi": 1, "tutkielma": 1, "vuonna": 1, "hy\u00f6dyllisen\u00e4": 1, "sivuaa": 1, "conclusions": 2, "for": 1, "after": 1, "but": 1, "dementia-associated": 2, "recently": 1, "kuudesta": 1, "affect": 1, "treating": 1, "jotka": 1, "person\u2019s": 1, "ad": 5, "tutkimusaineistoa": 1, "vaikeuttavat": 1, "juuri": 1, "was": 1, "puheterapiasta": 1, "now": 1, "greatly": 1, "analyysiin": 1, "finland": 2, "be": 2, "applicability": 1, "ability": 1, "sellaisia": 1, "kokemuksia": 1, "laajasti": 1, "eri": 1, "healthy": 1, "tapaamisesta": 1, "between": 1, "suomessa": 2, "participants": 9, "tarpeen": 2, "the": 39, "meetings": 1, "some": 1, "well": 2, "ollut": 1, "also": 4, "eroja": 1, "greater": 1, "persons": 2, "interventiota": 1, "vaihtelua": 1, "l\u00e4heisten": 1, "changes": 3, "language": 1, "mittareita": 1, "associated": 1, "muistisairauksista": 1, "isommalla": 1, "yhden": 1, "kuitenkin": 1, "by": 1, "useful": 1, "end": 1, "muistisairaustapauksia": 1, "kokivat": 1, "tapaustutkimus": 1, "tehty": 1, "study": 5, "esitell\u00e4": 1, "vaikuttaa": 1, "vaikuttaneen": 1, "kyselylomakkeella": 1, "strategioita": 1, "even": 1, "number": 1, "toteutusta": 1, "osallistui": 1, "about": 1, "common": 1, "vuorovaikutusstrategioiden": 2, "satisfaction": 2, "arvioinnista": 1, "tukemisesta": 1, "\\n\\ntulokset": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 1, "conducted": 1, "tutkimuksessa": 1, "whom": 1, "muokata": 1, "needed": 1, "method": 2, "kuitenkaan": 1, "interaction": 7, "felt": 1, "material": 1, "saatavilla": 1, "vuorovaikutusta": 2, "henkil\u00f6n": 1, "tutkia": 1, "tarkastellaan": 1, "olivat": 1, "few": 1, "ryhm\u00e4muotoinen": 1, "k\u00e4siteltyj\u00e4": 1, "muistisairauksiin": 1, "one": 3, "larger": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "suomennetun": 1, "hokeva-menetelm\u00e4ll\u00e4": 1, "kohteena": 1, "during": 1, "objectives": 1, "therapy": 1, "six": 1, "oli": 2, "they": 1, "tutkittavan": 1, "ja": 12, "feedback": 1, "content": 1, "differences": 1, "introduce": 1, "kolmessa": 1, "on": 6, "out": 2, "are": 3, "all": 2, "ryhm\u00e4muotoisesta": 2, "aiheesta": 1, "tasaavan": 1, "mittauspisteess\u00e4": 1, "muutoksia": 1, "studies": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "t\u00e4llaista": 1, "omia": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 1, "modified": 1, "group": 4, "been": 1, "tukeminen": 1, "evaluate": 1, "suunnattu": 1, "had": 2, "tutkimusta": 1, "taudissa": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 1, "ei": 1, "jatkossa": 1, "each": 1, "tauti": 1, "j\u00e4lkeen": 1, "should": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mien": 1, "only": 2, "separate": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 1, "pariskuntaa": 1, "indirect": 1, "kohdalla": 1, "perustuvalla": 1, "year": 1, "tyytyv\u00e4isyys": 1, "widely": 1, "suurta": 1, "affected": 1, "many": 1, "spouses": 3, "at": 6, "mukaan": 1, "tarkoitus": 1, "toimintaansa": 1, "vain": 1, "\\n\\nmethod": 1, "type": 1, "vaikuttavuutta": 1, "tehd\u00e4": 1, "muutokset": 1, "cannot": 1, "future": 1, "soveltuvuutta": 1, "these": 1, "cause": 1, "until": 1, "as": 5, "omaksuivat": 1, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 1, "intervention": 14, "implemented": 1, "vaikuttavuuden": 1, "puheterapiainterventio": 1, "individual": 1, "omaan": 1, "atin": 1, "usefulness": 1, "most": 1, "pitiv\u00e4t": 1, "questionnaire": 1, "k\u00e4sitysten": 1, "n\u00e4iden": 1, "very": 1, "muutoksista": 1, "occasions": 1, "seems": 1, "to": 5, "alzheimer\u2019s": 1, "data": 1, "my\u00f6s": 2, "t\u00e4m\u00e4n": 1, "yleisin": 1, "osapuolille": 1, "behavior": 2, "kuntoutusta": 1, "vuosittain": 1, "kolme": 1, "dementia": 1, "this": 2, "muistisairaiden": 2, "ep\u00e4suorasta": 1, "so": 1, "sairastuneen": 1, "effectiveness": 2, "tutkimukseen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "comparison": 1, "cases": 1, "have": 1, "is": 4, "apply": 1, "addressed": 1, "tutkittavat": 1, "using": 1, "experiences": 1, "available": 1, "k\u00e4ytettyjen": 1, "assessing": 2, "research": 1, "further": 1, "strategies": 3, "kasvoi": 1, "studied": 1, "aimed": 2, "that": 4, "form": 1, "kovin": 1, "k\u00e4sityksiss\u00e4": 2, "reported": 1, "ehdottomasti": 1, "ker\u00e4ttiin": 1, "adopted": 1}