{"propia": 1, "temas": 1, "caso": 1, "reconocer": 1, "mismo": 1, "consideren": 1, "trabajo": 3, "ya": 1, "suavizando": 1, "aconseja": 1, "culturales": 2, "\u00e1rea": 1, "existen": 1, "este": 1, "deben": 1, "casi": 2, "ejemplo": 3, "te\u00f3rico": 1, "actos": 1, "servir": 1, "como": 2, "positivamente": 1, "\u201custed": 1, "evitar": 2, "1996": 1, "fueron": 2, "cumple": 1, "del": 5, "chilena": 1, "motivos": 1, "am\u00e9rica": 1, "c\u00f3digos": 1, "finalmente": 1, "material": 2, "cada": 2, "dos": 1, "nombre": 1, "\\ncomo": 1, "introducci\u00f3n": 1, "esto": 2, "objetivo": 3, "pero": 1, "resultados": 1, "eran": 1, "normas": 2, "mitad": 1, "serie": 3, "pa\u00eds": 1, "posible": 1, "chile": 4, "da\u00f1ar": 1, "\u201catenuamos": 1, "beneficio": 1, "otro": 1, "colaboraci\u00f3n": 2, "verbal": 2, "el": 25, "decir": 3, "caracter\u00edstica": 1, "pragm\u00e1tica": 2, "\u00bfme": 1, "tratamiento": 2, "mucho": 1, "casos": 7, "asuntos": 1, "marco": 1, "sirve": 1, "tercera": 1, "nuestra": 1, "metropolitana": 1, "cu\u00e1l": 1, "usada": 1, "aprendemos": 1, "permite": 1, "contenido": 1, "1998": 2, "registraron": 1, "m\u00e1ximo": 1, "est\u00e1ndar": 1, "muy": 1, "encarar\\nlos": 1, "atenuar": 1, "situaci\u00f3n": 1, "atenuante": 3, "que": 14, "hablado": 3, "2014": 3, "ele": 1, "lengua": 1, "2010": 1, "obtenidos": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "cu\u00e1ndo": 2, "hispanohablantes": 1, "por": 4, "todos": 1, "principales": 1, "enguita": 1, "sus": 1, "pareciera": 1, "qu\u00e9": 2, "nos": 2, "persona": 1, "espec\u00edfico": 1, "de": 36, "cercanos": 1, "trasmitida": 1, "ense\u00f1ar": 1, "habla": 1, "\\neste": 1, "lenguaje": 1, "media": 1, "cu\u00e1les": 2, "regi\u00f3n": 1, "consideradas": 1, "mensaje": 1, "compuesto": 1, "m\u00e1s": 3, "cort\u00e9s": 1, "analizado": 2, "conoce": 1, "parientes": 1, "donde": 2, "muestran": 1, "estudiados": 1, "cuando": 6, "un": 5, "cuesta": 1, "amigos": 1, "da": 2, "se": 18, "sea": 1, "momento": 1, "briz": 1, "cap\u00edtulos": 1, "estudio": 2, "su": 1, "hacerlo": 1, "fue": 6, "los": 25, "pensar": 1, "categor\u00eda": 1, "coloquiales": 1, "entre": 1, "espa\u00f1ola": 1, "con": 5, "cortes\u00eda": 2, "enunciados": 1, "usos": 1, "tambi\u00e9n": 2, "les": 1, "c\u00f3mo": 1, "uso": 4, "extra\u00eddo": 1, "tab\u00faes": 1, "esta": 1, "obtener": 3, "una": 8, "manera": 1, "lograr": 1, "transcrito": 1, "formal": 2, "parte": 1, "gramaticalmente": 1, "estudios": 1, "lenguaoiga": 1, "tratando": 1, "cosas": 1, "imagen": 2, "espa\u00f1ol": 7, "recursos": 3, "utiliz\u00f3": 1, "en": 19, "investiga": 1, "mantener": 2, "al": 3, "total": 1, "conjugando": 1, "atenuantes": 1, "lo": 2, "puga": 2, "escandell": 1, "conversaciones": 1, "hablantes": 2, "no": 2, "seg\u00fan": 1, "finalidad": 1, "molestar": 1, "grata": 1, "profesores": 1, "clases": 1, "palabrita": 1, "forma": 3, "facilitar": 1, "tienen": 1, "opini\u00f3n": 1, "actuales\\nel": 1, "agradar": 1, "pesar": 1, "decirle": 1, "la": 23, "pide": 1, "lleva": 1, "aleza": 1, "es": 5, "coloquial": 2, "diminutivos": 2, "representa": 1, "usa": 3, "caracter\u00edsticas": 1, "pa\u00edses": 1, "a\u00f1o": 1, "hablar": 1, "vaya": 1, "orden": 1, "conversaci\u00f3n": 2, "conseguir": 1, "2008": 1, "utilizados": 4, "coincidimos": 1, "tres": 1, "atenuaci\u00f3n": 13, "situaciones": 1, "hacen": 1, "claramente": 1, "chilenos": 6, "buscamos": 1, "las": 2, "utiliza": 1, "reciba": 1, "clase": 1, "especialmente": 1, "intentar": 1, "32": 1, "para": 12, "clasificado": 1, "receptor": 1, "observ\u00f3": 1, "puede": 1, "tipos": 1, "verbo": 1, "favor": 1, "hace": 1, "propias": 1, "deseaba": 2, "ser": 3, "son": 2, "interlocutor": 3, "utilizada": 1, "premeditada": 1, "hablamos": 3, "utilizaron": 1, "funci\u00f3n": 1, "probablemente": 1, "obedece": 1}