{"educational": 6, "capital": 2, "outcomes": 1, "f\u00f6r\u00e4ldrar": 1, "2002": 2, "individens": 1, "\u00e4n": 1, "h\u00f6gskoleexamen": 1, "men": 2, "deras": 1, "groups": 1, "likely": 2, "focus": 1, "visade": 1, "in": 13, "utexamineras": 1, "vem": 1, "completion": 4, "and": 12, "instance": 1, "utbildningendegree": 1, "compiled": 1, "declining": 1, "andelen": 1, "en": 3, "university": 2, "underrepresented": 1, "dock": 1, "k\u00f6n": 2, "utbildning": 1, "variabeln": 1, "backgrounds": 2, "were": 4, "level": 1, "f\u00f6rklarande": 1, "are": 3, "kan": 1, "denna": 2, "tagit": 1, "under": 2, "unders\u00f6kningen": 1, "f\u00f6rstag\u00e5ngsstuderande": 1, "programs": 1, "skillnaderna": 1, "magnitude": 1, "examine": 1, "degree": 6, "rapportera": 1, "ses": 3, "och": 11, "inom": 5, "program": 1, "tidigare": 1, "l\u00e5ngt": 1, "variablerna": 1, "significant": 1, "have": 1, "utexaminerade": 1, "variable": 1, "genomstr\u00f6mning": 2, "selektion": 1, "graduate": 2, "final": 1, "social": 8, "samh\u00e4llsklasser": 1, "who": 1, "leading": 1, "p\u00e5": 12, "selection": 1, "different": 3, "tested": 2, "basis": 1, "university-students": 1, "statistics": 1, "universities": 3, "despite": 1, "sin": 1, "utbildningspolitiskt": 1, "bakgrundens": 1, "vid": 1, "granskades": 1, "granska": 1, "class-based": 1, "logistisk": 1, "variablernas": 1, "rate": 3, "mycket": 1, "parents": 1, "dessutom": 1, "utexaminerings\u00e5lder": 1, "addition": 1, "tongue": 1, "h\u00f6gskolestuderandes": 1, "sambanden": 1, "det": 2, "visar": 1, "huruvida": 1, "samh\u00e4llsklassers": 1, "utexamineringsgraden": 1, "st\u00f6rre": 2, "father": 1, "betona": 1, "examensstatus": 1, "family": 2, "bourdieuan": 1, "appears": 1, "har": 3, "differences": 1, "fairly": 1, "signifikant": 1, "examen": 3, "\u00e5lder": 2, "logistic": 1, "forskning": 1, "on": 7, "se": 1, "barn": 2, "fakultetsvisa": 1, "enrolled": 3, "ju": 1, "still": 2, "pr\u00e4gel": 1, "inskrivna": 1, "all": 5, "years": 2, "universitet": 2, "utbildningen": 1, "mother": 2, "not": 1, "v\u00e4ckt": 1, "emellertid": 1, "var": 5, "chi-square": 2, "studielinje": 1, "following": 1, "families": 1, "questions": 1, "fortfarande": 2, "2000-talet": 2, "master\u2019s": 1, "\u00f6verrepresenterade": 1, "consisted": 1, "gender": 1, "analysed": 3, "vad": 1, "de": 5, "from": 2, "ten": 2, "new": 1, "fr\u00e5n": 3, "till": 4, "finnish": 3, "m\u00e4tt": 1, "med": 5, "with": 7, "small": 1, "hur": 1, "main": 1, "equality": 1, "h\u00f6gskoleniv\u00e5": 1, "measured": 1, "although": 1, "dropout": 1, "man": 2, "by": 2, "if": 1, "alla": 1, "studerade": 1, "women": 1, "kunna": 1, "more": 3, "students": 6, "registerdata": 1, "trots": 1, "examina": 1, "valdes": 1, "s\u00e4rskilt": 1, "j\u00e4mlikhet": 2, "avhandling": 2, "data": 2, "faktorer": 1, "recruitment": 1, "education": 3, "\u00e5r": 5, "grad": 1, "however": 1, "register-based": 1, "studerandes": 1, "tog": 1, "ledde": 1, "desto": 1, "tema": 1, "h\u00f6gre": 6, "inskription": 1, "resultaten": 2, "their": 2, "relation": 1, "at": 3, "graduation": 3, "retention": 1, "statistikcentralen": 1, "perspective": 1, "hade": 1, "type": 1, "finland": 8, "kvinnor": 1, "analyserades": 1, "beroende": 1, "h\u00f6gskolor": 2, "examined": 1, "s\u00e4tter": 1, "covers": 1, "\u00e4r": 3, "form": 1, "as": 1, "within": 3, "diskuteras": 1, "to": 5, "10-year": 1, "granskas": 1, "tio": 3, "syntes": 1, "best\u00e4llt": 1, "g\u00e5r": 1, "difference": 1, "rates": 2, "for": 3, "sizes": 1, "bakgrund": 4, "mellan": 1, "halvseklet": 1, "sociala": 5, "disadvantaged": 1, "genomstr\u00f6mningen": 3, "of": 11, "system": 1, "unders\u00f6ks": 1, "ett": 5, "statistically": 1, "trend": 1, "senaste": 1, "av": 2, "studerar": 1, "analysis": 1, "att": 9, "effekt": 2, "background": 5, "studerandenas": 2, "was": 4, "snedrekrytering": 2, "discussed": 1, "annat": 1, "samtliga": 2, "showed": 1, "effektstorlekarna": 1, "m\u00e4n": 1, "diskussion": 1, "test": 1, "respectively": 1, "f\u00f6r": 3, "vissa": 1, "didn\u2019t": 1, "socially": 1, "arv": 1, "between": 4, "deltagande": 1, "regression\\nthe": 1, "regression\\nresultaten": 1, "talas": 1, "huvudfokus": 1, "example": 1, "studielinjer": 3, "framework": 1, "this": 3, "levels": 1, "examines": 1, "the": 24, "results": 2, "den": 4, "angavs": 1, "or": 2, "samband": 4, "sambandet": 1, "om": 3, "faculties\\nthe": 1, "class": 3, "f\u00f6r\u00e4ldrarnas": 2, "put": 1, "inte": 1, "sm\u00e5": 1, "bakgrundsvariablerna": 1, "n": 4, "dependent": 1, "finns": 1, "sannolikhet": 1, "sample": 1, "effect": 3, "tradition": 1, "is": 4, "associated": 2, "finl\u00e4ndska": 2, "som": 6, "h\u00f6gskolestuderande": 2, "skillnader\\nmaterialet": 1, "discussion": 1, "using": 1, "utbildningspolitiken": 1, "studietid": 1, "exempelvis": 1, "than": 1, "research": 1, "l\u00e5ng": 1, "when": 2, "equivalent": 1, "modersm\u00e5l": 2, "age": 1, "study": 3, "olika": 1, "association": 4, "detta": 1, "that": 1, "erlagda": 1, "faculties": 2, "analyserna": 1, "2012": 2, "utbildningsniv\u00e5": 3, "reported": 1, "variables": 3, "higher": 2, "slutliga": 1, "offspring": 1, "minskat": 1, "\u00f6ver": 1}