{"tulevaisuuden": 1, "valtiovierailusta": 1, "uhkakuvien": 1, "lis\u00e4ksi": 1, "sek\u00e4": 6, "muodostavat": 1, "viranomaisl\u00e4hteist\u00e4": 1, "sanomalehti\u00e4": 1, "ensimm\u00e4isen": 2, "viranomaisten": 1, "l\u00e4hdepohjan": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 1, "tapahtumia": 1, "and": 1, "tuomiojan": 1, "raportoivat": 1, "suomi": 1, "mielenosoittajien": 2, "valtiovierailu": 2, "analysointi": 1, "uuden": 1, "varsinaisen": 1, "avata": 1, "historiaan": 1, "tutkimuksessa": 3, "aikana": 2, "ns": 1, "uutisten": 1, "k\u00e4yty\u00e4": 1, "ensimm\u00e4inen": 1, "vaihe": 1, "mielenosoituksen": 2, "vastuita\\n\\ntutkimus": 1, "demonstrations": 1, "before": 1, "j\u00e4rjestetyt": 1, "v\u00e4lisen": 1, "v\u00e4kivaltaisuuksien": 1, "against": 1, "havaitaan": 1, "uusi": 1, "analysoi": 1, "asti": 1, "valmistautumista": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "teemat": 1, "miten": 2, "toissijaisena": 1, "konseptin": 1, "j\u00e4rjestettiin": 1, "of": 2, "erojen": 1, "sanomat": 1, "mutta": 1, "vaiheeseen": 2, "vasemmistolehtien": 1, "pohdinta": 1, "pohtivat": 1, "sanomalehdiss\u00e4": 1, "yhteiskunnallista": 1, "osoittaa": 1, "polarisoitunutta": 2, "tapahtumasarjana": 1, "about": 1, "certainly": 1, "iltaan": 1, "keskustelu": 1, "puolelta": 1, "in": 2, "tahojen": 1, "during": 1, "tutkimus": 2, "shaahitar": 1, "syyllisten": 1, "ovat": 1, "helsingin": 1, "agendalle": 1, "kuilun": 1, "vierailup\u00e4iv\u00e4n": 1, "nostetaan": 1, "sosiaalidemokraatti": 1, "lehtikirjoittelu": 1, "lehdist\u00f6ss\u00e4": 1, "vuosikausia": 1, "avaaminen": 1, "ja": 19, "muita": 1, "vaiheessa": 1, "viranomaisl\u00e4htein\u00e4": 1, "ett\u00e4": 3, "discussion": 1, "vierailup\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "miksi": 2, "pahlavin": 1, "vierailun": 1, "suomalaisessa": 1, "mielenosoituksia": 2, "sijasta": 1, "summer": 1, "pid\u00e4tyksen": 1, "reza": 1, "kes\u00e4-hein\u00e4kuulta": 1, "not": 1, "jonka": 1, "vierailua": 1, "yhteiskunnan": 2, "yhteydess\u00e4": 1, "seen": 1, "jaettavissa": 1, "kirjoittelu": 1, "suurin": 1, "kirjoittelussa": 1, "koskeva": 1, "valtiovierailuun": 2, "t\u00e4t\u00e4": 1, "analysoitu": 1, "vierailusta": 1, "yhten\u00e4": 1, "tapahtuneista": 1, "vaikuttivat": 1, "kun": 1, "kolmeen": 1, "anything": 1, "finnish": 1, "sanomalehtikirjoittelusta": 1, "murto-osa": 1, "oikeuksia": 1, "presidentin": 1, "debate": 1, "mielenosoituksista": 1, "eli": 1, "historiassa": 2, "lehdet": 1, "liittyneit\u00e4": 1, "tutkimuksen": 3, "s\u00e4ilytett\u00e4vi\u00e4": 1, "kes\u00e4": 1, "taustojen": 1, "shaahi": 1, "kautta": 1, "merkitt\u00e4vimp\u00e4n\u00e4": 1, "koostuu": 1, "ei": 1, "poliittisesti": 2, "kolmanteen": 1, "mm": 1, "muistetaan": 1, "materiaaleja": 2, "kehityskaartai": 1, "erityisesti": 2, "monipuolisesti\\n\\ntutkimuksessa": 1, "ole": 1, "siirtyy": 1, "keskustelua": 1, "my\u00f6t\u00e4": 2, "valtiovierailun": 2, "avaavat": 1, "syvemmin": 1, "aiheesta": 1, "vastakohtaiset": 1, "jolloin": 1, "k\u00e4sittelee": 1, "shah": 1, "jaana": 1, "voimakkaasti": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 1, "sanomalehdet": 2, "kolmantena": 1, "ajankohtaisiin": 1, "finland": 1, "sukupolvien": 1, "ajallisesti": 1, "tapahtuneet": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 1, "teemaa": 1, "hein\u00e4kuussa": 1, "1970": 3, "kanslian": 1, "sanomalehtiaineistosta": 1, "sanomalehtien": 2, "my\u00f6s": 1, "suomalaisen": 2, "poliisin": 1, "taustoja": 1, "l\u00e4htein\u00e4": 1, "liittyvi\u00e4": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4": 1, "kansan": 2, "sitoutuneet": 1, "1969-1970": 1, "1960-luvun": 1, "erkki": 1, "suomalaisten": 2, "puitteissa": 1, "n\u00e4it\u00e4": 1, "osa": 2, "suomen": 2, "eeva": 1, "maailmankatsomukseltaan": 1, "juuri": 1, "iranin": 3, "esille": 1, "kest\u00e4\u00e4": 1, "on": 6, "joiden": 1, "nelj\u00e4": 1, "anarkia": 1, "nousevat": 1, "uutiset": 1, "sitoutuneiden": 1, "k\u00e4ytiin": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 2, "valtiovierailuun\\n\\nl\u00e4hdemateriaali": 1, "siihen": 1, "keskittyv\u00e4t": 1, "ansiosta": 1, "mielenosoitusten": 3, "vuosilta": 1, "mielenosoitukset": 2, "kansallisarkistossa": 1, "this": 1, "jatkunutta": 1, "siirryt\u00e4\u00e4n": 1, "the": 4, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 1, "poliittiselta": 1, "debattia": 1, "johtanutta": 1, "aihealuetta": 1, "asioihin": 1, "laajan": 1, "keskusteluun\\n\\nshaahin": 1, "diban": 1, "j\u00e4rjestetty": 1, "valtiovierailua": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "iran": 1, "suojelupoliisin": 1, "prosessia": 1, "raportointia": 1, "viranomaismateriaali": 1, "lukua": 1, "k\u00e4sittely": 2, "vs": 1, "onkin": 1, "viranomaismateriaalista": 1, "shaahittaren": 1, "lehdist\u00f6n": 1, "arkiston": 1, "like": 1, "naistenlehti\u00e4": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "shaahin": 5, "kartoittaa": 1, "etsint\u00e4": 1, "k\u00e4ydyst\u00e4": 1, "ensisijaisena": 1, "tavoitteena": 2, "mohammad": 1, "newspapers": 1, "ne": 1, "have": 1, "kautta\\ntutkimuksessa": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 1, "poliisivaltio": 1, "farah": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1}