{"ole": 0.0004130524576621231, "tapahtumia": 0.010752688172043012, "kolmantena": 0.03571428571428571, "sanomat": 0.0025974025974025974, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 0.005249343832020997, "ovat": 0.00025673940949935817, "j\u00e4rjestettiin": 0.021739130434782608, "puolelta": 0.010869565217391304, "naistenlehti\u00e4": 1.0, "varsinaisen": 0.024390243902439025, "mielenosoitukset": 0.6666666666666666, "vierailup\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1.0, "nelj\u00e4": 0.005555555555555556, "finland": 0.0003650967506389193, "tavoitteena": 0.006711409395973154, "mutta": 0.0003211303789338471, "erkki": 0.017857142857142856, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 0.041666666666666664, "l\u00e4htein\u00e4": 0.08333333333333333, "uutiset": 0.02702702702702703, "toissijaisena": 0.3333333333333333, "liittyneit\u00e4": 0.25, "etsint\u00e4": 0.07692307692307693, "discussion": 0.0007501875468867217, "pohdinta": 0.03125, "uuden": 0.002881844380403458, "poliittisesti": 0.06451612903225806, "helsingin": 0.0007716049382716049, "aiheesta": 0.008928571428571428, "ajallisesti": 0.04, "yhteiskunnallista": 0.03333333333333333, "valtiovierailusta": 1.0, "historiassa": 0.04081632653061224, "ett\u00e4": 0.00032393909944930353, "vaikuttivat": 0.010309278350515464, "sanomalehti\u00e4": 0.16666666666666666, "syyllisten": 0.25, "syvemmin": 0.1111111111111111, "analysoi": 0.047619047619047616, "merkitt\u00e4vimp\u00e4n\u00e4": 0.5, "viranomaismateriaalista": 1.0, "sitoutuneet": 0.125, "shaahittaren": 1.0, "viranomaismateriaali": 1.0, "debattia": 0.25, "siirryt\u00e4\u00e4n": 0.0625, "sanomalehdet": 0.25, "uusi": 0.0030581039755351682, "suomen": 0.001444043321299639, "viranomaisl\u00e4hteist\u00e4": 1.0, "j\u00e4rjestetyt": 0.14285714285714285, "keskusteluun\\n\\nshaahin": 1.0, "mielenosoittajien": 1.0, "shaahi": 1.0, "sosiaalidemokraatti": 0.2, "pohtivat": 0.0625, "k\u00e4ydyst\u00e4": 1.0, "kautta": 0.0009505703422053232, "koskeva": 0.01818181818181818, "newspapers": 0.018518518518518517, "lehdist\u00f6ss\u00e4": 0.03571428571428571, "asti": 0.004975124378109453, "uhkakuvien": 1.0, "reza": 0.25, "ensimm\u00e4inen": 0.0031746031746031746, "aihealuetta": 0.5, "raportointia": 0.25, "lehtikirjoittelu": 1.0, "lehdist\u00f6n": 0.047619047619047616, "mm": 0.0009208103130755065, "like": 0.0003403675970047651, "seen": 0.0004506534474988734, "keskittyv\u00e4t": 0.03225806451612903, "suomalaisen": 0.00510204081632653, "farah": 0.5, "j\u00e4rjestetty": 0.030303030303030304, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 0.043478260869565216, "ei": 0.00013294336612603032, "vierailusta": 0.3333333333333333, "johtanutta": 0.5, "avata": 0.041666666666666664, "before": 0.0005580357142857143, "ansiosta": 0.009345794392523364, "kansallisarkistossa": 0.2, "my\u00f6t\u00e4": 0.006622516556291391, "sijasta": 0.01639344262295082, "mielenosoitusten": 1.0, "kartoittaa": 0.045454545454545456, "sek\u00e4": 0.0014955134596211367, "kirjoittelussa": 0.5, "ajankohtaisiin": 0.5, "valtiovierailuun\\n\\nl\u00e4hdemateriaali": 1.0, "valtiovierailua": 1.0, "suomalaisten": 0.014184397163120567, "anything": 0.0024630541871921183, "muita": 0.00202020202020202, "polarisoitunutta": 1.0, "suomalaisessa": 0.012345679012345678, "raportoivat": 0.1111111111111111, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 0.010526315789473684, "ja": 0.00046691077089425697, "valtiovierailun": 0.5, "sukupolvien": 0.041666666666666664, "shaahin": 1.0, "vierailup\u00e4iv\u00e4n": 1.0, "sitoutuneiden": 0.3333333333333333, "not": 4.378092027494418e-05, "osoittaa": 0.003367003367003367, "oikeuksia": 0.02127659574468085, "yhteydess\u00e4": 0.0015267175572519084, "tapahtumasarjana": 1.0, "suojelupoliisin": 1.0, "analysoitu": 0.041666666666666664, "jolloin": 0.001524390243902439, "mohammad": 0.25, "tutkimuksen": 0.0024449877750611247, "kuilun": 0.3333333333333333, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 0.011764705882352941, "hein\u00e4kuussa": 0.04, "voimakkaasti": 0.010416666666666666, "siirtyy": 0.030303030303030304, "jonka": 0.0008123476848090983, "and": 5.850724612243226e-06, "kanslian": 0.01818181818181818, "eeva": 0.027777777777777776, "vaiheeseen": 0.13333333333333333, "kautta\\ntutkimuksessa": 1.0, "vaihe": 0.014285714285714285, "arkiston": 0.04, "havaitaan": 0.041666666666666664, "tapahtuneet": 0.043478260869565216, "diban": 1.0, "murto-osa": 0.5, "vierailua": 0.14285714285714285, "jaettavissa": 0.16666666666666666, "t\u00e4t\u00e4": 0.001838235294117647, "tutkimus": 0.0030441400304414, "mielenosoituksia": 0.5, "viranomaisten": 0.07142857142857142, "against": 0.0006891798759476223, "suomi": 0.004739336492890996, "k\u00e4sittely": 0.02702702702702703, "k\u00e4yty\u00e4": 0.07142857142857142, "kehityskaartai": 1.0, "muodostavat": 0.008064516129032258, "materiaaleja": 0.06896551724137931, "kes\u00e4-hein\u00e4kuulta": 1.0, "esille": 0.0019569471624266144, "suurin": 0.00392156862745098, "n\u00e4it\u00e4": 0.0031446540880503146, "aikana": 0.002183406113537118, "uutisten": 0.14285714285714285, "k\u00e4sittelee": 0.005847953216374269, "kansan": 0.02, "muistetaan": 0.14285714285714285, "sanomalehdiss\u00e4": 0.16666666666666666, "lukua": 0.2, "v\u00e4lisen": 0.011363636363636364, "avaaminen": 0.14285714285714285, "selvitt\u00e4\u00e4": 0.005291005291005291, "kirjoittelu": 0.25, "mielenosoituksista": 1.0, "analysointi": 0.05263157894736842, "vastuita\\n\\ntutkimus": 1.0, "lehdet": 0.034482758620689655, "taustojen": 0.16666666666666666, "v\u00e4kivaltaisuuksien": 0.125, "keskustelu": 0.007042253521126761, "yhten\u00e4": 0.007936507936507936, "onkin": 0.003875968992248062, "ensimm\u00e4isen": 0.006872852233676976, "vuosilta": 0.023255813953488372, "p\u00e4\u00e4asiassa": 0.00546448087431694, "debate": 0.004, "valtiovierailu": 0.5, "mielenosoituksen": 1.0, "anarkia": 1.0, "tulevaisuuden": 0.007518796992481203, "pid\u00e4tyksen": 0.3333333333333333, "iranin": 0.75, "shah": 0.022222222222222223, "have": 5.3556126820908315e-05, "asioihin": 0.021739130434782608, "tutkimuksessa": 0.00423728813559322, "vuosikausia": 0.2, "shaahitar": 1.0, "prosessia": 0.03225806451612903, "my\u00f6s": 0.00014112334180073385, "this": 3.460686600221484e-05, "ne": 0.0003795066413662239, "l\u00e4hdepohjan": 1.0, "pahlavin": 1.0, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1.0, "vastakohtaiset": 0.5, "yhteiskunnan": 0.009708737864077669, "monipuolisesti\\n\\ntutkimuksessa": 1.0, "sanomalehtiaineistosta": 1.0, "teemat": 0.01694915254237288, "poliisivaltio": 1.0, "keskustelua": 0.007575757575757576, "liittyvi\u00e4": 0.005, "ns": 0.004048582995951417, "koostuu": 0.006289308176100629, "kest\u00e4\u00e4": 0.030303030303030304, "vaiheessa": 0.005, "poliisin": 0.25, "k\u00e4sittelev\u00e4": 0.038461538461538464, "on": 0.00011956716685598135, "k\u00e4ytiin": 0.019230769230769232, "jatkunutta": 0.5, "poliittiselta": 0.14285714285714285, "during": 0.00022114108801415304, "1960-luvun": 0.022222222222222223, "certainly": 0.004166666666666667, "kes\u00e4": 0.05555555555555555, "teemaa": 0.03333333333333333, "demonstrations": 0.017543859649122806, "the": 1.0844751953410945e-05, "osa": 0.002173913043478261, "ensisijaisena": 0.06666666666666667, "presidentin": 0.007575757575757576, "historiaan": 0.018867924528301886, "miten": 0.0015026296018031556, "sanomalehtien": 0.15384615384615385, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 0.006802721088435374, "agendalle": 1.0, "1969-1970": 1.0, "erityisesti": 0.0028653295128939827, "finnish": 0.00042069835927639884, "of": 9.481279214191579e-06, "juuri": 0.002028397565922921, "kolmeen": 0.016129032258064516, "vierailun": 0.07142857142857142, "taustoja": 0.0625, "jaana": 0.0125, "vs": 0.0010298661174047373, "kun": 0.00043956043956043956, "tuomiojan": 1.0, "kolmanteen": 0.06666666666666667, "about": 0.00016966406515100103, "iltaan": 0.2, "summer": 0.003937007874015748, "miksi": 0.007168458781362007, "in": 1.3345700348990065e-05, "tapahtuneista": 0.07692307692307693, "konseptin": 0.09090909090909091, "tahojen": 0.02631578947368421, "nousevat": 0.020833333333333332, "s\u00e4ilytett\u00e4vi\u00e4": 0.3333333333333333, "erojen": 0.047619047619047616, "1970": 0.0056925996204933585, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 0.002173913043478261, "maailmankatsomukseltaan": 1.0, "iran": 0.1111111111111111, "valmistautumista": 0.2, "eli": 0.0008539709649871904, "avaavat": 0.0625, "laajan": 0.02857142857142857, "siihen": 0.0008984725965858042, "viranomaisl\u00e4htein\u00e4": 1.0, "lis\u00e4ksi": 0.000574052812858783, "puitteissa": 0.016666666666666666, "joiden": 0.002008032128514056, "nostetaan": 0.037037037037037035, "sanomalehtikirjoittelusta": 1.0, "vasemmistolehtien": 1.0, "valtiovierailuun": 1.0}