{"nainen": 1, "du\u0161e\u010dka": 1, "samalla": 1, "\u0430\u043f": 1, "my\u00f6h\u00e4istuotannolle": 1, "lis\u00e4ksi": 1, "abstract\\n\u010dehovin": 1, "niiden": 1, "esiintyv\u00e4t": 1, "morsian": 1, "kiinnostavat": 1, "deposited\\nkeskustakampuksen": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "viimeisiss\u00e4": 1, "alettiin": 1, "tutkitaan": 1, "kuinka": 1, "ottaneet": 1, "aihealueena": 1, "sen": 2, "muusta": 1, "my\u00f6h\u00e4istuotantoon": 1, "edelleen": 1, "ljubvi": 1, "tapa": 1, "keinoja": 1, "vastaavasti": 1, "monia": 2, "novellien": 7, "sis\u00e4inen": 1, "kysymys": 1, "suuri": 1, "sek\u00e4": 3, "joka": 1, "vastuuta": 1, "runsaasti": 1, "kerronta": 2, "additional": 1, "tapahtumien": 1, "se": 1, "vastauksia": 1, "suomeksi": 1, "teksteiss\u00e4": 1, "suuntaan": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ns\u00e4": 1, "henkil\u00f6n": 1, "aikaisemmissa": 1, "my\u00f6h\u00e4isvaiheen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "miten": 3, "tutkijoita": 1, "kuvaus\\ns\u00e4ilytyspaikka": 1, "kirjoitti": 1, "teoksissa": 1, "olevien": 1, "monimuotoista": 1, "parempaan": 1, "yhteiskunnassa": 1, "ulkomailla": 1, "vet\u00e4\u00e4": 1, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 1, "luonteeltaan": 1, "poetiikan": 2, "osalta": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 1, "ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "kirjallisuus": 1, "monitahoisesti": 1, "varsin": 1, "tietoja": 1, "where": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "kohteena": 2, "millaisia": 1, "voida": 1, "soba\u010dkoj": 1, "ovat": 3, "l\u00e4pi": 1, "\u010dudakov": 1, "merkitt\u00e4vien": 1, "t\u00e4m\u00e4": 1, "kaikki": 1, "toisaalta": 1, "hetkisten": 1, "ironia": 1, "\u010dehov": 6, "n\u00e4m\u00e4": 2, "kerrontatapaan": 1, "ja": 20, "l\u00e4hestymistavan": 1, "tekij\u00e4-kertojan": 1, "huomata": 1, "ett\u00e4": 3, "todeta": 1, "ominaista": 2, "voidaan": 2, "logiikkaa": 1, "l\u00f6yt\u00e4misest\u00e4": 1, "on": 11, "yleens\u00e4": 1, "suhih": 1, "\u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u0445": 1, "ilmi\u00f6iden": 1, "tyyliopillisia": 1, "sylikoira": 1, "vivahde": 1, "maailmansa": 1, "vuorovaikutussuhteita": 1, "lukijan": 2, "parissa\\n\u010dehovin": 1, "yksiselitteisi\u00e4": 1, "ajankohtainen": 1, "omia": 1, "rakennettu\\n\u010dehovin": 1, "moraalia": 1, "teoksille": 1, "muodostuu": 1, "rooli\\navainsanat": 1, "dama": 1, "kuvauksissa\\ntutkimuksen": 1, "kuten": 1, "murto-osa": 1, "tuotannosta": 1, "novellit": 2, "\u0447\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430": 1, "hillittyyn": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 1, "sanojen": 1, "tutkimuksen": 2, "tuotannon": 1, "kerronnan": 2, "kautta": 1, "\u00f6vriga": 1, "ei": 2, "kuvasi": 1, "kuuluvat": 1, "kuvauksia": 1, "\u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445": 1, "maailmankuvan": 1, "seuraavia": 1, "keywords\\nven\u00e4j\u00e4n": 1, "maailmat": 1, "henkil\u00f6iden": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 1, "tutkimuksessa": 1, "perusteella": 2, "asioiden": 1, "objektiivisesti": 1, "sanastollisia": 1, "pen\u00e4\u00e4": 1, "ihminen": 1, "tilanteiden": 1, "t\u00e4n\u00e4": 1, "pyrki": 1, "yksik\u00f6it\u00e4": 1, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "muiden": 1, "\u010dehovin": 12, "ymp\u00e4rille": 1, "poikkea": 1, "korostuu": 1, "poetiikka": 1, "kullanmuru": 1, "sill\u00e4": 1, "ulkoinen": 1, "novelli": 1, "mukaan": 1, "kirjailijan": 3, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6": 2, "vain": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4isten": 1, "tulkintaista": 1, "nimi": 1, "kiinnostaa": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisuudessa": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kysymyksi\u00e4": 1, "\u010dehovia": 1, "novellin": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6it\u00e4\u00e4n": 1, "paikan": 1, "satiirinen": 1, "uuden": 1, "h\u00e4nen": 2, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6t": 2, "information\\nty\u00f6n": 1, "huoliensa": 1, "tematiikasta": 1, "teoksissaan": 1, "\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432": 1, "neutraaliin": 1, "huomiota": 1, "maailma": 1, "ole": 1, "yksil\u00f6n": 1, "tutkijat": 1, "teksti": 2, "kuin": 1, "samantyyppisiss\u00e4": 1, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6iden": 1, "jossa": 2, "aihealueita": 1, "kertoja": 1, "v\u00e4lille": 1, "nyckelord": 1, "n\u00e4iden": 1, "muut": 1, "yhdeksi": 1, "muuttamisesta": 1, "hahmojen": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 1, "my\u00f6s": 1, "yhdisti": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "erilaisia": 2, "satiirisia": 1, "rakentuvat": 1, "tavallinen": 1, "omissa": 1, "tuotantonsa": 1, "tuotannostaan": 1, "el\u00e4m\u00e4": 1, "rakkaudesta": 1, "n\u00e4ihin": 1, "kataev": 1, "kirjasto\\nmuita": 1, "laajasti": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "oman": 3, "eiv\u00e4t": 1, "esiintyv\u00e4": 1, "fraseologisia": 1, "tutkimukseen": 1, "sulautetun": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteen": 1, "kamppailee": 1, "uppgifter": 1, "tekstianalyysi\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437": 1, "ongelmiin": 1, "heid\u00e4n": 2, "luomansa": 1, "ihmisen": 1, "nevesta": 1, "rakentamaan": 1, "referat": 1, "novelleissaan": 1, "kysymyksiin": 1, "kertomuksiaan": 1, "k\u00e4sittely": 1, "tutkijoita\\nt\u00e4m\u00e4n": 1, "toistoa": 1, "ongelmanratkaisukyvyss\u00e4": 1, "suurta": 1, "kuvaamiseen": 1, "toisenlaista": 1, "polockaja": 1, "omien": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 1, "kokonaisuudeksi": 1, "1970-luvulla": 1, "ihmistyyppej\u00e4": 1, "persoona": 1, "novelleissa": 2, "sattumalla": 1}