{"vivente": 1, "intransitiivisuuden": 2, "13351338": 1, "esiintyv\u00e4n": 1, "itseens\u00e4": 2, "apte": 1, "alisteisia": 2, "lause": 12, "pyrkimyksekseen": 1, "casus": 13, "perusteena": 1, "nominatiiville": 2, "httpdatendigitale": 1, "referentti\u00e4\u00e4n": 2, "paris": 3, "kuvauksesta": 1, "hallitsee": 16, "modisteilla": 1, "palattiin": 1, "numerorum": 1, "aliquem": 1, "yht\u00e4": 3, "nomine": 5, "todellakin": 1, "kirjoitettu": 9, "additum": 1, "digitis": 1, "transiens": 1, "1500-luvun": 2, "verbijohdannaisuuden": 1, "transitiivisuusk\u00e4sitett\u00e4": 1, "1996": 2, "yleisemm\u00e4n": 1, "muodossa": 3, "kappaleen": 1, "latinalaistettuja": 1, "merkityksi\u00e4": 1, "l\u00e4hes": 18, "juontuvaa": 1, "tenus": 1, "kuuluvan": 1, "varsinaisesti": 5, "yhteyteen": 3, "kielioppeja": 10, "epitoma": 1, "barbare": 2, "yhteyksiss\u00e4": 1, "peccando": 1, "k\u00e4sittelemi\u00e4\u00e4n": 1, "ilmaukset": 1, "topiikka": 1, "ilmaisujen": 1, "poikkeuksia": 3, "konseptin": 1, "possessionis": 5, "taipuvista": 1, "iii22316\u201326": 1, "kannalta": 5, "opiskelijat": 1, "pohjaavana": 1, "regulae": 2, "erotella": 1, "bilis-loppuinen": 1, "vastaavat": 3, "osoittaa": 1, "viimeisen\u00e4": 13, "enenev\u00e4ss\u00e4": 1, "kielifilosofiaa": 1, "liittyv\u00e4": 4, "gentium222": 1, "500-luvulta": 1, "quaestuosus": 1, "fixus": 5, "kolmantena": 6, "resiprookkiset": 1, "sanotaan143": 1, "cicero": 9, "aiheuttavana": 1, "tutkielmassa": 2, "kertaakaan": 4, "klassisesta": 5, "hec": 4, "rooman": 2, "fraterque": 1, "muista": 4, "pyrittiin": 5, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4syyn": 1, "dictionary": 1, "transitiivisuutta": 3, "discipulos": 1, "heliaksen": 4, "kielitieteen": 1, "akkusatiivirektio": 1, "1115": 1, "aptus": 1, "vaatimien": 4, "curae": 1, "convenire": 1, "sopivista": 1, "morfologisessa": 4, "lutherin": 1, "socratis": 4, "intransitivum": 2, "genetiivim\u00e4inen": 1, "r\u2013a": 2, "varhaishumanistien": 1, "resolutione": 4, "dus-p\u00e4\u00e4tteiset": 4, "glosule130": 1, "1997c": 2, "vapaasti": 2, "kirjapainojen": 1, "relatiivipronominin": 2, "humanisteja": 1, "ablatiiviksi": 1, "rakenteesta": 6, "spectant": 1, "deskriptiivisest\u00e4": 1, "materiaalin": 3, "cupidus": 1, "boethiuksen": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 7, "rev": 1, "syyt\u00e4": 3, "pohjautuivat": 2, "adulterii": 1, "tulevaa": 1, "partitiivit": 1, "olevista": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "demonstratiivisen": 1, "opetus": 3, "similiter": 6, "vituperatio": 2, "cristi": 2, "graecismus-kielioppia": 1, "accidentia": 1, "muiden": 10, "komparaation": 2, "takia211": 1, "vet\u00e4v\u00e4t": 1, "hugh": 2, "quidem": 5, "maailman": 2, "rinnastamalla": 1, "eteni": 1, "otteita": 1, "liittyminen": 1, "esiinty\u00e4": 1, "tulkitsen": 1, "dindimus": 2, "veste": 1, "t\u00e4ytyy": 9, "kahdeksaan": 2, "taajaan": 1, "perusteluun": 1, "ambulare": 1, "k\u00e4ytt\u00f6yhteytt\u00e482": 1, "kommentaareissa": 1, "modistien": 8, "morfologinen": 3, "nominit": 7, "tapaa": 3, "nominienkin": 1, "ilmauksesta": 1, "205\u2013208": 1, "rakenteensa": 2, "avulla185": 1, "intransitiiviset": 1, "nimis": 1, "studiosus": 1, "osat": 1, "pulchre": 1, "extans": 1, "rinnakkain": 1, "735\u2013804": 1, "r\u00f6mische": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 4, "pronomine": 4, "kohdalta": 1, "viii": 1, "positis": 1, "pituuden": 1, "jokin": 6, "erotellaan": 1, "opetuskielioppiperinnett\u00e4": 3, "kysymyksell\u00e4": 1, "puuttua": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "spekulatiivisissa": 2, "ablatiiviin": 8, "erilaisin": 1, "parasymbamata": 1, "tuomitsijaa": 1, "vieraana": 1, "datiivista": 2, "funktiota": 1, "siirtym\u00e4n": 1, "koska": 59, "lauseopin": 5, "485\u2013585": 1, "lokatiivi": 2, "absoluo": 1, "recto": 1, "item": 3, "osoitettuun": 1, "viittaavien": 1, "subiacentia": 1, "piirteit\u00e4": 3, "patientem": 2, "ehtoa": 1, "kielioppinsa": 3, "erottanut": 1, "taiteesta": 1, "jaetaan": 1, "runomuotoisuus": 1, "kreikaksi": 2, "ensimm\u00e4isen": 9, "latinaan": 3, "terenti": 1, "paitsi": 5, "remigius": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmiss\u00e4": 1, "pronomina": 1, "siisp\u00e4": 1, "accidentibus": 2, "runomuotoiset": 1, "transitio": 36, "tapahtui": 2, "tasolle": 2, "keil": 2, "paljolti": 1, "hierarkialle": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 2, "inimicus": 1, "penetralis": 1, "soveltaako": 1, "eo": 2, "t\u00e4rkeisiin": 1, "partisiipilla": 1, "xxvii28\u201331": 1, "subiectum\u2013praedicatum": 1, "kolminaisesta": 1, "unio": 1, "luokittelun": 1, "uutta": 2, "metakielens\u00e4": 1, "jakoa": 2, "omanaikaisensa": 1, "keskiaika": 1, "liberata": 1, "sequi": 4, "verbille": 11, "vokatiivin": 7, "verrataan": 1, "miseretur": 1, "xxvii": 1, "prepositiolla": 2, "vanhan": 2, "painottaa": 7, "notare": 1, "determinare": 1, "pohjamuodossa": 1, "finiittinen": 1, "regiminis": 1, "tapa": 3, "verrattuna": 4, "palaeography": 1, "vaadita": 1, "regere-verbi\u00e4": 1, "capiens": 1, "ilmaisemattomat": 1, "vel": 61, "particionis": 1, "reguntur": 4, "vastaamaan": 3, "siihen": 11, "rektion": 32, "obliikvit": 1, "iubet": 1, "oppineiden": 1, "pit\u00e4nyt": 1, "listataan": 1, "glossia": 1, "igitur": 2, "kuuluivat": 2, "luontainen": 2, "selv\u00e4sanaistettu": 1, "materiaalia": 2, "dependenssikieliopien": 1, "tieteiden": 1, "nominisyntaksia": 1, "tavaksi": 3, "iii1420": 2, "1100-luvun": 12, "aliud": 3, "titel": 1, "partprnom": 1, "typologioihin": 1, "mielenkiintoista": 1, "ornatum": 1, "itsen\u00e4inen": 3, "viii1131\u20131355": 1, "kirjoittaminen": 2, "el\u00e4m\u00e4kertatiedot": 1, "mainita": 7, "kielihistorian": 1, "edistyneell\u00e4": 1, "syntaktisia": 1, "possessionem": 2, "perusteltavat": 1, "trans": 1, "fysiikasta": 2, "kieliopista": 9, "ipsi": 2, "luonnostaan": 10, "perustelut": 4, "minun": 2, "patienttisuus": 1, "plurium": 2, "muistis\u00e4keit\u00e4": 1, "muita": 8, "kuudesta": 1, "vaikuttaneet": 2, "aktiivipassiivi": 1, "sijaa136": 1, "adesse": 1, "painotus": 4, "us": 1, "muidenkin": 2, "joita": 11, "analogian": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 2, "runomuotoisessa": 2, "kreikankielinen": 1, "adiungi": 1, "yhteenvetoluvussa": 1, "eiusdem": 1, "tarkkoihin": 1, "termit": 5, "conchesilaisen": 2, "superscriptio": 1, "vallinneessa": 1, "kolmeakymment\u00e4": 1, "odium": 1, "inter": 17, "selitt\u00e4mist\u00e4": 1, "possumus": 2, "osoittamisessa": 1, "saksilainen": 1, "victoren": 3, "kokoomateoksista": 1, "dissimilis": 1, "bethuniensiksen172": 1, "victor": 4, "todellisuudessa": 1, "iustus231": 1, "pois": 5, "didascalion": 1, "moniosaisen": 1, "semanttinen": 3, "prepositioita": 1, "siksi": 4, "opittu": 1, "kattavat": 1, "merkityst\u00e4": 8, "2desiderari": 1, "k\u00e4sitteli": 3, "colorem": 2, "mirae": 1, "mm": 2, "deskriptiiviselt\u00e4": 1, "sum87": 1, "johdettuja": 1, "alkeiskieliopit": 1, "society": 1, "mahdollisuus": 1, "finiti": 2, "syin\u00e4": 1, "samaan": 13, "nomineihin": 5, "paljon": 10, "300-luvun": 4, "nominatiivisubjektia": 1, "intransitiivilausetta": 1, "merkit\u00e4\u00e4n": 1, "transitiivisuusk\u00e4sityst\u00e4\u00e4n": 2, "laus": 5, "ponatur": 1, "tali": 1, "selityksi\u00e4\u00e4n": 1, "objektia": 3, "laajemmalla": 1, "interrogatiiveja": 2, "osalta19": 1, "lukusana": 1, "perspective": 2, "boethius": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 2, "brutus": 1, "noussut": 1, "transitiiviverbit205": 1, "iii2133\u201318": 1, "k\u00e4sitelty": 6, "regule-kielioppien": 2, "transitiiviverbijohdannaiset": 2, "euryalo": 3, "luetellaan": 2, "vaikutuksen": 5, "yll\u00e4tt\u00e4en": 1, "peruste": 1, "regulekielioppeja": 1, "tavallisen": 1, "historiallisesti": 2, "1100\u20131400-luvuilla": 2, "k\u00e4ytt\u00f6tavat": 1, "57\u201328": 1, "proprietatis": 1, "subjektit": 1, "intransitiivinen": 1, "determinatam": 1, "perusteita": 1, "kommenttia": 1, "deesse": 1, "kertauksena": 1, "pronominilauseketta": 1, "videndo": 1, "nominilausekkeen": 15, "1ad": 1, "modum": 4, "t\u00e4h\u00e4n": 15, "demonstratiivipronominit": 1, "haluavat": 1, "octo": 5, "p\u00e4\u00e4osassa": 1, "seruus": 1, "ymm\u00e4rrykseni": 1, "certificat": 1, "prototyyppisesti": 1, "aenea": 1, "esiintymistaajuudesta": 1, "absolutuksesta": 1, "muodostetaan": 2, "kuudessa": 1, "luokitteluihin": 1, "crines": 1, "patris": 3, "koonnut": 1, "tekstin": 4, "viisi": 3, "cause": 8, "muutamaan": 1, "refleksiivisesti": 1, "spekulatiivisen": 1, "teoria": 5, "hy\u00f6dynn\u00e4": 1, "asporius": 1, "meamei": 1, "173\u2013176": 1, "doctrinalea": 1, "monikolliseen": 1, "casum": 9, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ksi": 1, "p\u00e4\u00e4sanan": 22, "rex": 4, "1221\u20131233": 1, "constructionum": 2, "2645-s\u00e4keinen": 1, "valenssiin": 1, "sill\u00e4": 23, "liittyv\u00e4n": 4, "kuvaamaan": 2, "lopuksi": 6, "duri": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisyys": 1, "k\u00e4sityksen": 4, "painottaminen": 3, "123\u2013161": 1, "activa": 1, "runomuotoisia": 3, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 3, "esimerkeill\u00e4": 1, "k\u00e4sittelyn": 20, "historiaa": 1, "hesiodosta": 1, "proprietas": 5, "genetiivisijasta": 1, "21821\u201330": 1, "tyyppi\u00e423": 1, "lausekerakenteista": 1, "lapis": 1, "resolvit": 1, "victoren105": 1, "akkobj": 2, "verbillinen": 3, "nominis": 5, "verbit": 8, "jokaisen": 5, "enemm\u00e4nkin": 1, "kommentaareja": 7, "lis\u00e4ksi": 40, "opiskelussa": 1, "otsikon": 1, "evenire": 3, "pinksterin": 3, "yl\u00e4termi\u00e4": 1, "absque": 1, "ajatuksessa": 1, "intransitiiviverbiin": 1, "adverbiaaleina": 1, "mainitsee": 22, "substantiiville": 1, "verbikeskeinen": 2, "sui": 5, "ens": 10, "ecloga": 1, "keskiaikainen": 8, "cursus": 1, "intellegendi": 1, "nimen": 3, "sanaj\u00e4rjestyksen": 9, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 11, "101753\u201360": 1, "sopisivat": 1, "produktiivinen": 1, "nykyist\u00e4": 3, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "muuttumista": 2, "kerralla": 1, "omistusrakenteessa": 1, "k\u00e4sittelyj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "subjektiivinen": 1, "meinander": 2, "naturalis": 1, "terminologiaa": 9, "liittyvi\u00e4": 2, "transitiivisuusk\u00e4sitteens\u00e4": 1, "significant": 3, "luettelo": 1, "coniugationes": 2, "tosin": 9, "barwick": 1, "tulkintaan": 1, "ilmi191": 1, "p\u00e4in217": 1, "relaatio": 1, "vastakohdat": 1, "nimelt\u00e4\u00e4n": 1, "aksidenssin": 2, "tutkielmassani": 3, "oratio": 6, "itsens\u00e4": 1, "juontuvaan": 1, "filosofiaan": 3, "glossat52": 1, "n\u00e4y": 1, "boni": 3, "1195\u20131201": 1, "reddere": 1, "liitetty": 9, "verbaalinomini": 2, "primum\u2013secundum-jako": 1, "crimine": 1, "yleistyiv\u00e4t": 1, "henkil\u00f6ihin": 3, "kumpikaan": 1, "omat": 5, "great": 1, "subiectum\u2013predicatum-jakoa": 1, "architectura": 1, "ensis": 1, "participio": 1, "rusque": 1, "pages": 1, "babylonem": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisi\u00e4": 1, "raamatun": 1, "uae": 2, "laajempi": 1, "pluralem": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 2, "tolson": 1, "suppositum": 9, "sedeo": 2, "pronominibus": 2, "sulkeita": 1, "possessiivisen": 2, "tutkimusmenetelm\u00e4": 2, "xvii": 8, "verbeist\u00e4": 3, "yleens\u00e4": 11, "tapahtuvasta": 1, "notans": 2, "kiinnitet\u00e4\u00e4n": 2, "prototyyppiset": 1, "mira": 2, "rajallisen": 1, "sum178": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymiseen": 1, "effectivorum": 1, "pojan": 1, "inuenias": 1, "muuhun": 1, "sanaan": 4, "ominaisuuksille": 1, "opiskelijoille": 2, "700-luvuilla": 1, "quam-konjuktion": 1, "osuudessa114": 1, "k\u00e4\u00e4nnetyiksi": 1, "kysymykselle": 2, "latina": 4, "pura": 2, "ablatiivia": 13, "mit\u00e4\u00e4n": 7, "mckitterick": 1, "issimus": 1, "esimerkinomaisia": 1, "77\u201381": 1, "interjektioihin": 2, "henkil\u00f6iden": 2, "adiectiuum": 3, "ominaisuuksien": 5, "da": 2, "sijamuodoista": 1, "conmemorat": 1, "kielitieteellisist\u00e4": 1, "adverbiaalisesta": 1, "vaikuttanutta": 1, "kielioppiteorioista": 1, "rectos": 2, "pelkist\u00e4": 1, "nolo": 1, "nostaa": 6, "haluaa": 1, "esiteltyjen": 1, "preeminentia": 2, "keskitytty": 1, "l\u00e4hestytt\u00e4vi\u00e4": 1, "muun": 13, "osaltaan": 4, "abstrakti": 2, "clause": 1, "\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u1f71\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1": 1, "transitiivin": 1, "transitio-k\u00e4sitteen": 2, "2114\u201321118": 1, "83\u201392": 1, "personarum": 19, "syntaxeos": 2, "25\u201326": 1, "pyrkimyksiin": 1, "muotoopillisen": 1, "esimerkiksi": 43, "verbiin": 7, "tietyn": 1, "constructiones": 10, "osoittamisen": 1, "pohjaverbin": 3, "todeta": 1, "di": 1, "olennaisesti": 2, "teksteist\u00e4": 2, "j\u00e4ljess\u00e4\u00e4n": 1, "regule": 15, "tutkittava": 1, "\u00e4idinkielisist\u00e4": 1, "liberales32": 1, "demonstratione": 1, "jossa": 36, "singularem": 1, "omaksuttua": 1, "aliquam": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ll\u00e4": 1, "figuroivat": 1, "vertailumuodot": 4, "osissa": 1, "ominaisuuksiltaan": 1, "176\u2013179": 1, "in": 74, "debes": 1, "lokatiivia": 1, "ominaisuus": 3, "privatio": 1, "kreikkalaiset": 2, "nominien": 41, "munero": 1, "rakenteelta": 1, "erasmus": 1, "1971": 1, "itsen\u00e4iseksi": 3, "dicimus": 5, "digitoituna": 1, "tavan": 1, "kertaa": 2, "tarpeen": 3, "poiketen": 2, "subjektiin": 2, "analysoidaan": 2, "vertailevat": 1, "orator": 2, "koostuvien": 1, "vergilius": 3, "lyhenteet": 1, "syy": 12, "quamnominatiivi": 1, "kolme": 10, "conceptio": 9, "tyrm\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "transitiivisuusk\u00e4sitykselle": 1, "kullekin": 1, "1978": 3, "fuerat": 2, "relatio": 1, "mainitsemaan": 1, "variatque": 1, "suorasanaisesti": 1, "referat": 1, "yhden": 3, "editointitapojen": 1, "substantiuum": 2, "jaa": 2, "melchior": 1, "vertailun": 2, "1300luvuille": 1, "substantiivien": 11, "ohjeiden": 1, "brevius": 1, "alkeiskielioppeja": 1, "his": 3, "t\u00e4llaisen": 1, "malive": 1, "pulchritudinis": 4, "semantiikkaa": 1, "excipere": 1, "lantiquit\u00e9": 3, "syntaksikieliopit": 1, "perustuivat": 1, "vincit": 3, "aikaa": 5, "humanistikielioppien": 2, "puhdistaa": 1, "j\u00e4sentely": 2, "gerundiivi": 1, "v\u00e4k\u00e4sill\u00e4": 1, "johtuen": 7, "sanoina": 1, "iliaasta": 1, "kielioppiteoriaa": 1, "sellaiselle": 1, "plenior": 1, "aineistoluvussa": 1, "poikkeukset": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 3, "historialliseen": 1, "ambulo": 8, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 3, "possidet": 1, "scribe": 1, "laittanut": 1, "riippuvainen": 2, "keinotekoista": 1, "1253\u201354": 1, "tutkimuksessa": 6, "itseopiskelua": 1, "konjunktion": 1, "tuhatsivuinen": 1, "useassa": 1, "transitio-rakennetta": 1, "equiparentia": 1, "joka": 73, "l\u00e4nsi-euroopassa": 1, "yhdeks\u00e4s": 1, "cliens": 1, "solum": 2, "tekstit": 1, "siirtymist\u00e4": 1, "rakenteista": 1, "omnium": 1, "virtute": 4, "pohjautuva": 1, "ilmeisemmin": 1, "rektiosta": 7, "lyhyemmin": 2, "queratur": 1, "jokaiselle": 3, "pyhimykset": 1, "albus": 13, "pronominia": 1, "orbis": 1, "tuoda": 1, "samasijaisuutta": 1, "kuvaus": 22, "1993": 8, "ylistys": 1, "ore6": 1, "arguit": 1, "-98": 1, "tekstill\u00e4": 1, "finiittiset": 1, "kieliopillisesti": 3, "personalia": 1, "taipumattomia": 1, "paikannimien": 1, "vallitsevat": 1, "positive": 2, "currit": 10, "mihin": 3, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 8, "cathedram": 1, "130\u2013131": 1, "defendit": 1, "kohtaa": 7, "kongruenssiltaan": 1, "loppukohteena": 1, "toisen": 13, "tarkoitettu": 8, "florum": 1, "rinnasteisuus": 1, "elegisell\u00e4": 1, "1100-luvulla": 3, "georgius": 1, "kielioppikommentaarit18": 1, "lauseke-tyyppeihin": 1, "tipologia": 1, "puoliv\u00e4liin": 1, "vuosina": 2, "saaminen": 1, "prisciani": 2, "tyylillisi\u00e4": 2, "interrogatiuum": 1, "ominaisuus12": 1, "ajateltuna": 1, "doctore": 1, "grammaatikoilla": 2, "vive": 3, "antamista": 1, "ensisijaiseksi": 1, "m\u00e4\u00e4ritteisiin": 1, "sinodoches": 1, "implikointiin": 1, "ordinaaliluvuilla152": 1, "liitettiin": 1, "ajalla30": 1, "partitive": 1, "adverbiaaleihin": 1, "uobis177": 1, "karolingisena": 1, "varsinainen": 2, "caesar": 2, "samassa": 5, "v\u00e4lisi\u00e4": 2, "koostuu": 9, "praeexercitamina": 1, "rajaukseen": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "genetiivirakenteella": 1, "lainatuilla": 1, "martinus": 2, "nominatiivi": 26, "mutata": 1, "uskaltaneet": 1, "regulekieliopissa": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 2, "ideaali": 1, "yhteydest\u00e4": 1, "nominatiivien": 1, "unicuique": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4": 1, "barbarismit": 1, "teoriaan": 2, "l\u00e4hdeanalyysia": 2, "filia": 1, "deill\u00e4": 1, "yhdenmukaisuuden": 1, "suis": 2, "mei---80": 1, "yhdist\u00e4misen": 1, "mukaan": 54, "accusans": 1, "pronomineiksi": 1, "1520": 2, "joukossa": 2, "oikein": 4, "iii224\u2013377": 1, "comparative": 1, "k\u00e4ytetyt": 6, "evandrius": 1, "una": 7, "esimerkeiksi": 3, "redemita": 1, "spekulatiivisiin": 1, "mainintaan": 2, "iustorum": 1, "tulkittiin": 1, "kehityskulkuihin": 1, "muodostuksen": 2, "kategorioille": 1, "regule-osa": 1, "ominaisuuteen": 1, "t\u00e4m\u00e4": 27, "distribuit68": 1, "sanat": 30, "eritell\u00e4\u00e4n": 2, "pohjois-euroopan": 1, "parafraaseilla": 1, "kirjallisuutta": 1, "synonyymisessa": 1, "termin\u00e4": 1, "totesi": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 1, "secum": 2, "\u00e4idinkieli21": 1, "integrointi": 1, "insulaarisiksi": 1, "anna": 4, "n\u00e4iden": 4, "acquisitionis": 1, "juontuvia": 1, "yleiskatsauksella": 1, "osalta84": 1, "tekijyyden": 2, "obliikvisijainen": 4, "215\u2013229": 1, "21517\u201322": 1, "regimina": 8, "nimitt\u00e4misverbien": 1, "linguistic": 2, "demonstrabile": 1, "dies": 2, "selitettiin": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 4, "sano": 3, "kotoisin": 3, "regulekieliopin": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4syy": 3, "yli": 2, "juontuvat": 1, "esimerkkej\u00e4": 10, "kiinnitt\u00e4en": 1, "alkeisopetuksen": 1, "pariin": 2, "lapsus": 1, "magna": 3, "adjektiivim\u00e4\u00e4ritteinen": 1, "suhteesta": 3, "toiselle": 1, "grammatice": 4, "21919\u201322010": 1, "ilmaus": 3, "tutkimuskysymykset": 1, "oikeastaan": 9, "sacerdos": 2, "yleisnimen": 2, "pater": 15, "1200-luvun": 2, "m\u00e4\u00e4ritteet": 13, "kuuluvien": 1, "preesensin": 2, "pohditaan": 1, "takana": 1, "termi": 3, "renovaation": 2, "metakieli": 6, "milloin": 1, "tulevan": 2, "j\u00e4sennelty": 3, "pohjois-afrikan": 1, "earlier": 1, "minorin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "kirjoitettiin": 2, "korostettiin": 1, "1141": 1, "exercere": 1, "latinaa": 2, "fl410\u2013420": 1, "companion": 1, "sanaan47": 1, "typologisesti": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 3, "keskin\u00e4isess\u00e4": 2, "merkitt\u00e4vint\u00e4": 1, "opetusteoskokoelmaa": 1, "1351\u20131368": 1, "nykykielitieteess\u00e4": 3, "mihi": 10, "hominem": 1, "hallitsemiksi": 1, "xviii": 4, "ii1902\u201319025": 1, "koulutusta39": 1, "magistro": 1, "tahansa": 1, "verbijohdannaisten": 2, "reciprocatio": 3, "impersonali": 2, "moyen": 3, "edellisten": 1, "servir": 1, "toimivan": 3, "kanssaan": 1, "k\u00e4sitellyill\u00e4": 1, "alkuper\u00e4iset": 1, "osuus": 3, "rektioiden": 2, "asymbama": 1, "huonona": 1, "oppimista": 1, "objekteihin": 1, "ioannes": 7, "similis": 9, "sis\u00e4lt\u00f6analyysi": 2, "dependensterminans": 1, "kulkivat": 1, "t\u00e4ydellisi\u00e4": 3, "k\u00e4vi": 1, "muodostavat": 2, "hakusanoilla": 1, "cordi": 5, "lauseketyyppi\u00e4": 1, "perinteiseen": 4, "t\u00e4ydellisyyden": 4, "vaihtelusta": 1, "muuttuva": 1, "osaa": 3, "sanctorum": 1, "erotettiin": 1, "nykytutkimuksessa": 1, "ilmestynyt": 1, "0aequiperantia": 1, "reciproca": 3, "nimit\u00e4n": 1, "aquipendio": 1, "keskusteluun113": 1, "alicuius": 1, "existere": 1, "transitiossa": 1, "decebit": 1, "xv": 1, "casibus": 4, "900-luvuilla": 1, "implikoituja": 1, "pauli": 3, "substantiiviin": 4, "400-luvulla": 2, "alia": 8, "reformia": 1, "kaikki": 16, "laittaa": 2, "opiskeltiin": 1, "oletan": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 3, "handbook": 1, "retoriikassa": 2, "antiikin": 8, "kieliopilliseen": 1, "jaon": 1, "fortis": 4, "perustellaanko": 1, "liitt\u00e4mist\u00e4": 1, "sulpitio": 1, "vaikutus": 1, "avukseen": 1, "funktiossa": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisten": 1, "ianua-rakenneanalyysikieliopilla": 1, "saamaani": 1, "taipuvat97": 1, "turnhout": 1, "seurasivat": 1, "ages": 7, "lassus": 1, "tavut": 1, "genetiivej\u00e4": 2, "virheellisesti": 1, "modistiseen": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 1, "erikseen": 8, "legendo": 1, "interakkusatiivi": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisesti": 1, "kielioppil\u00e4hteet": 1, "numerus": 1, "m\u00e4\u00e4ritteens\u00e4": 1, "aineelliselle": 1, "speciem": 1, "puoliv\u00e4list\u00e4": 2, "vastakohtainen": 1, "hovissa": 1, "toim": 1, "muuttui": 1, "kirjoitus": 1, "indefiniittipronominit": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4208": 1, "typologisen": 1, "gratiam": 1, "199316": 1, "gradus": 2, "kristillisiss\u00e4": 1, "muodollista": 2, "syit\u00e4": 1, "duo": 3, "pohjimmaisia": 1, "kirjoituksen": 4, "koostui": 1, "palaa": 3, "partiivinen": 1, "puuttuminen": 2, "damno": 1, "deklinaatio": 1, "198487\u201392": 1, "painattaa": 1, "tiedekuntaosasto": 1, "erilaisten": 3, "mediaeval": 2, "kirjapaino": 1, "verbo": 12, "kirjoittamaan": 1, "level": 1, "silloin": 6, "osassa": 2, "lyhennetty": 1, "doctrinalesta": 2, "rinnastuksen": 1, "keskiajalle22": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 2, "mobile": 6, "impar": 1, "prepositiones": 1, "sources": 3, "nykyeditiona": 2, "perustui": 2, "appositum-termist\u00e4": 1, "staatsbibliothek": 1, "syntaksiluvun": 1, "21421\u201321516": 1, "meille": 1, "ensimm\u00e4isist\u00e4": 1, "penetrabilis": 1, "meus": 3, "auktorit": 1, "s\u00e4ilyy": 3, "intransitio-m\u00e4\u00e4ritelmiin": 1, "saecularium": 1, "erisukuisten": 2, "lotterien": 1, "k\u00e4ytetty": 6, "k\u00e4sittele": 1, "distributiiviseksi": 1, "parafraasein": 1, "toimi": 4, "sanota": 1, "yht\u00e4aikaisesti": 1, "grec": 2, "sijamuotorektioille": 2, "avannut": 1, "pontifical": 1, "obliikvin": 2, "implikoinnista": 1, "sanaesimerkeill\u00e4": 1, "ajan": 7, "kieliopillinen": 1, "uel": 8, "referentti\u00e4": 1, "alicui": 1, "pronomen": 1, "sciences": 2, "transitiva": 8, "ad": 34, "formalis": 3, "monet": 2, "anulus": 1, "similis-sanan": 1, "hinnan": 2, "laudabilis": 1, "puhuessaan": 1, "rinnastaminen": 1, "aiheuttamana": 1, "note": 1, "leipzigissa": 1, "ole201": 1, "keinoin": 1, "merkityksell\u00e4": 1, "positivus": 1, "teoksista36": 1, "tehnyt": 1, "saarille": 1, "48\u201349": 1, "ipse": 1, "abilis": 1, "osus": 2, "monumenta": 1, "the": 36, "s\u00e4keit\u00e4": 1, "kiinnostuttu": 1, "tarkoitti": 3, "lainattua": 3, "hy\u00f6dyllisyytt\u00e4": 1, "kerran": 5, "eroja": 5, "puhdistivat": 1, "und": 1, "tullio": 1, "dux": 2, "k\u00e4sittelyj\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "tapahtuvan": 2, "kielioppikuvauksissa": 2, "kriteerin\u00e4": 2, "olevaa": 7, "pikkutarkempia": 1, "jaeta": 1, "merkitysten": 1, "yksitt\u00e4isiss\u00e4": 1, "nominiin": 2, "virkkeen": 1, "molemmista": 1, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "loppuosa": 1, "pompeius": 1, "ep\u00e4suorasti": 1, "kriteeri\u00e4": 1, "teoriaa": 7, "publications": 1, "kraye": 1, "ansiosta": 1, "termill\u00e4": 3, "pohjaavan": 1, "ille": 11, "keskiaikaisen": 10, "ik\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4kseen": 1, "toiseen229": 1, "suvuissa": 1, "komparatiivien": 1, "runomuotoisten": 3, "kielioppiteorioihin": 2, "congrua": 6, "accidentali": 1, "anima": 2, "aritmetiikka": 1, "per\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "ilmausta": 1, "informaatioarvoa": 1, "vaikuttaisi": 1, "kuka": 1, "filio": 3, "l\u00e4hettyvill\u00e4": 1, "tibi74": 1, "leone": 1, "perinteinen": 1, "selit\u00e4": 2, "levityksess\u00e4": 1, "sanaj\u00e4rjestyksest\u00e4": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6kielioppin": 1, "taipuvat": 2, "epistola": 3, "quomodo": 3, "turpis": 1, "auus": 1, "kehittyy": 1, "numeralia": 2, "adquisitivorum": 1, "vocabant": 1, "tiedon": 2, "t\u00e4rkein": 2, "yhdist\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "astronomia": 1, "lokatiivisia": 1, "facie": 1, "ilmaisevan": 3, "adquisitio": 1, "esitelty": 2, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyten\u00e4": 1, "insular": 1, "quoddam": 1, "varhaisten": 2, "nime\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "nimitykset": 4, "divitiarum": 1, "absolute": 6, "aikakaudellisesta": 1, "kuulija": 2, "partibus": 5, "iungantur": 1, "hankkimisen": 1, "congruam": 1, "figurare102": 1, "priscians": 5, "pohjamuotona": 1, "rakenneanalyysikielioppien": 1, "verulanuksen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyden": 2, "kunkin": 1, "possessor": 1, "passim": 1, "erottelemalla": 2, "tres": 1, "obliikvisijaisen": 2, "tunc": 5, "innovaatio": 1, "eberhardi": 1, "summa-genre\u00e4": 1, "mahdollisena": 1, "rectum": 10, "helias": 8, "kontekstin": 2, "urbinossa": 1, "l\u2019histoire": 1, "oleviin": 2, "palaamaan": 3, "speculative": 2, "halua": 1, "bilis-p\u00e4\u00e4tteisiksi": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "latinalle": 3, "jatkuvasti": 1, "p\u00e4\u00e4verbille": 1, "kokosi": 1, "vallitsevassa": 1, "k\u00e4siteltiin": 3, "congrue": 1, "1400-luvulla": 3, "incongruitatem": 1, "muistutetaan": 2, "decem": 3, "allan": 1, "800-luvun": 1, "york": 4, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 3, "olevien": 3, "lainaa": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "omia": 1, "flexus": 2, "300\u20131400-luvuilla": 1, "precium": 1, "65\u201380": 1, "josta": 15, "tavoittelu": 1, "medius": 1, "kaikkien": 7, "kokonaista": 1, "probato": 1, "kielioppis\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "syntaksia": 22, "soleat": 1, "discipline": 1, "ilmaisevana": 1, "mietin": 1, "yhdist\u00e4nyt": 2, "kuvauksiin": 1, "konferenssijulkaisu": 1, "yksin\u00e4\u00e4n": 2, "substantiivilausekkeita": 1, "habens86": 1, "damus": 1, "kanssa175": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 3, "ablatiivityypin": 1, "selkeyteen": 1, "yhteensopivan": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4ss\u00e4ni": 2, "digni": 1, "nominimaisempi": 1, "ensimm\u00e4iselt\u00e4": 1, "sanakirja": 1, "samasijaisen": 2, "ongelmallista": 1, "asinus": 2, "vapaata": 1, "ero": 1, "interfecit": 3, "v\u00e4lihuomautuksena": 1, "tarkoitus": 4, "proximitas": 2, "l\u00e4hestymistapa": 2, "dyskolokselta62": 1, "onkin": 2, "henkil\u00f6\u00f6n134": 1, "perusteltuna": 1, "significata": 4, "metaph": 1, "romani": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4": 1, "constructibilium": 1, "compositis": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 2, "kuusitoista": 1, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyksien": 3, "vain": 37, "diuersas": 1, "kielikuvaa": 1, "oikeanlaisessa": 1, "cahiers": 2, "verbirakenteita": 1, "gerundia": 2, "keskiaikaisesta": 5, "sanapareina": 1, "puoliv\u00e4li": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "casui": 2, "esimerkin": 1, "keinoista": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "termej\u00e4": 12, "predicatum": 3, "kopulaverbi": 1, "puerorum": 5, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "sanotaan": 7, "stoalaisper\u00e4isi\u00e4": 1, "adiunctum": 1, "olevan": 12, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 15, "contemporaries": 1, "kielen": 6, "\\n\\n1200\u20131300-luvuilla": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sratkaisut": 1, "lista": 1, "sto": 1, "priscianuksella203": 1, "avaaminen": 1, "iv355\u201366": 1, "uusplatonismin": 1, "selit\u00e4n": 1, "substantiivilausekkeet": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 4, "neutri": 1, "k\u00e4ytetyss\u00e4": 1, "suomennoksia": 1, "toimijana69": 1, "prepositiota": 2, "2nd": 1, "hallitsija": 1, "tulevaan": 1, "ablatiiville": 2, "osaksi": 4, "disjunkteihin": 1, "grammaticorum": 3, "interpretari": 1, "substantiiveja": 6, "predikatiivin": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 4, "sociorum": 1, "luvuissa": 3, "adverbiaalisuudesta": 1, "teokseen": 3, "passiota212": 1, "selvitt\u00e4mist\u00e4": 1, "my\u00f6t\u00e4": 1, "maallisten": 1, "videor": 1, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 1, "vitruviuksen": 1, "aquaeductibus": 1, "tiedoista": 1, "n\u00e4enn\u00e4isesti": 1, "franconis": 1, "147\u2013149": 1, "uusien": 1, "artikkeleita": 1, "komparatiivi": 2, "kahtakymment\u00e4kahta": 1, "preteriti": 1, "opetusmetodeista": 1, "propinquus": 2, "p\u00e4\u00e4sanat": 1, "obliikvisija": 3, "oletettavasti": 1, "suorista": 1, "huomioimaan": 1, "1037\u20131047": 1, "referentti": 1, "pedagogisia": 2, "extremae": 1, "datiivityyppin\u00e4": 2, "eri\u00e4vi\u00e4": 1, "kuinka": 5, "\u03c4\u03bf\u1fe6": 1, "liittynee": 1, "t\u00e4ydellisest\u00e4": 2, "kirjallisuudesta101": 1, "erottelevan": 1, "bone": 1, "viii1141\u20131155": 1, "painotti": 1, "predicari": 1, "parentum": 1, "eripersoonaisen": 1, "kieliopit": 11, "regule-syntaksikieliopit": 1, "suntque": 1, "illo": 8, "tapahtumisen": 1, "lyhyell\u00e4": 1, "siirry": 1, "doctrina": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "alatyyppiin": 5, "alkuin": 1, "mukaansa": 4, "neutrum": 2, "seisoa": 1, "altero": 1, "eberhard": 1, "kielioppien": 38, "malignitatem": 1, "d\u00e8vrard": 1, "jonkin": 5, "affiksi": 1, "apud": 2, "41\u201345": 1, "oratione": 1, "significandi": 8, "referuntur": 1, "luokitteluun": 1, "libros": 1, "gentis": 2, "toiseen": 11, "sanaryhmille": 1, "magister": 2, "communem": 1, "trahat": 1, "hermeneuttista": 1, "k\u00e4sittelyj\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "solius": 1, "riippuvuussuhteessa145": 1, "laajallelevinneen": 1, "vakiintunutta": 1, "sivuan": 1, "heksametrill\u00e4": 1, "omistamista": 1, "perusteltua": 5, "vastanneet": 1, "johtuvan": 4, "nominor": 2, "ergo": 4, "eteen": 1, "iii2133\u201313": 1, "numero": 4, "contrarietas160": 1, "perusteluja": 3, "k\u00e4sittely\u00e4": 2, "ablativum": 5, "verbirakenteiden": 3, "osuudessa": 4, "liitettyj\u00e4": 1, "fixi": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 1, "sciendum": 2, "objekti": 2, "reichling": 3, "gerundin": 2, "ilmi138": 1, "kirjallisuusesimerkkeihin": 1, "graduni": 2, "asettavat": 4, "genetiivi\u00e4": 12, "synonyymisista": 1, "ponuntur": 1, "omassa": 4, "sijamuotojen": 5, "vivien": 4, "possidentur": 1, "tarkoittaisi": 1, "teoreettisia": 1, "conceptum": 1, "suum": 7, "lausetta": 4, "liite": 11, "mistica": 1, "perusteltu": 1, "asiaan": 2, "600\u2013700luvuilla": 1, "sovittaa": 1, "coniunctio": 1, "huomioidaan": 3, "suora": 1, "esiintyv\u00e4\u00e4": 1, "tapana": 2, "imperatore": 2, "kuvausta146": 1, "esimerkkein\u00e4": 11, "minores": 1, "nimennyt": 3, "opus": 4, "saaneissa": 1, "ablatiivisijaisten": 1, "sanaluokka": 2, "kuvauksille": 1, "eroaa": 5, "teknisesti": 1, "laajempana": 1, "exercentur": 1, "tyyppin\u00e4\u00e4n": 1, "adjektiiveja": 6, "iii2147\u20139": 1, "nominativo": 4, "yliopiston": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 4, "merkitsemistapojen": 1, "keisari": 1, "parempana": 1, "utilitatem": 1, "kirjat": 3, "ottamatta": 6, "positiivin": 1, "nihil": 1, "diuersa": 4, "erotettu": 1, "itsen\u00e4isin\u00e4": 2, "niiss\u00e4kin": 1, "sellaisia": 1, "modista": 1, "viittaavan": 1, "opetuksen": 7, "damnum": 1, "edelt\u00e4v\u00e4n": 1, "saakka29": 1, "tribus": 2, "patriam": 2, "sanakirjan": 1, "kreikasta": 1, "e-kirja": 2, "edelleasettavat": 2, "attribuuttia": 1, "luokitellut": 2, "s\u00e4ilyneet": 1, "metakielest\u00e4": 2, "lyhyt": 4, "transitio-k\u00e4sitteille": 1, "adverbiaali": 2, "vuoksi": 21, "kuvaa": 5, "laaja": 3, "toiselta": 1, "kanssa206": 1, "datiivi119": 1, "oletettua": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "korvannut": 1, "rudis": 3, "krt": 19, "abc-kiria": 1, "tekstiini": 1, "pit\u00e4minen": 1, "studere": 1, "nemorum": 1, "aeneis-lainaukseen": 1, "et": 131, "referentti\u00e4210": 1, "obliikvisijat": 4, "sille": 1, "ascendentis": 1, "leipzig": 2, "lausekkeista": 3, "appositiona": 1, "1100-luvulle": 1, "viittauksia": 1, "kirjallisuussitaattien": 1, "tarkoituksena": 2, "lauseenj\u00e4senten": 7, "vuoden": 6, "volume": 2, "mielt\u00e4": 1, "taipuu": 1, "prefiksi": 1, "kahdeksannentoista": 2, "pueri": 1, "synonyymisia": 1, "kirjoitusasua": 1, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 3, "subaudire": 3, "ylitt\u00e4vyys": 1, "alaviitteess\u00e4": 2, "kulkee": 1, "vertailemalla": 1, "166\u2013168": 1, "deo": 3, "donatus-kommentaareista": 1, "intransitiossa": 1, "kriteerit": 1, "aliis": 2, "jatkui": 5, "iii1166\u201328": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 1, "dialogimuotoon": 1, "genus": 9, "modernes": 2, "kuulua": 1, "finalis49": 1, "pure": 2, "decora": 1, "termeille": 1, "liittyvist\u00e4": 1, "accusativis": 1, "15\u201319": 1, "m\u00e4\u00e4ritteit\u00e4": 2, "intransitiiviverbit": 2, "ulotetaan": 1, "intelligens": 4, "irrallisesti": 1, "iucundo": 1, "todistaa": 2, "contra": 3, "ibi": 6, "dependentiam": 1, "nime\u00e4minen": 1, "anastasioksen": 1, "ilmaiseva": 3, "kielikuvia": 2, "partitiones": 4, "tuque": 1, "seuraavina": 3, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyksist\u00e4": 3, "22020\u201321": 1, "sijamuotoihin": 3, "transitiivirakenteen": 1, "emi": 1, "carus": 1, "transitive": 1, "mukaisesti": 13, "suvun": 1, "priscien": 2, "suoria": 2, "levi\u00e4misen": 1, "longa": 2, "erill\u00e4\u00e4n": 1, "clarum": 1, "ditransitiiviverbej\u00e4": 1, "liittyisiv\u00e4t": 1, "116\u201327": 1, "komparatiivista": 4, "m\u00e4\u00e4ritteit\u00e4\u00e4n": 1, "siirryt\u00e4\u00e4n": 2, "analytiikka": 1, "verba": 4, "k\u00e4ytetyimpien": 1, "significantia": 4, "erillisen\u00e4": 1, "digitoituina": 1, "vastaavasti": 3, "kumoamiset": 1, "oletusarvoisesti": 1, "genetiviin": 1, "muodolliset": 1, "iii21227\u20132132": 1, "aspektia": 1, "virgilium": 1, "uter": 1, "modistit": 2, "esittelem\u00e4\u00e4n": 1, "numeri": 1, "ascraeus": 2, "materiaaliin": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 3, "dunelmenses": 1, "vaatimusta": 1, "exdeablatiivi": 1, "pisin": 3, "si": 5, "uudelleenl\u00f6ytymiset": 1, "philosophiam": 2, "invenitur": 1, "yleisesitys": 4, "k\u00e4sitellyiss\u00e4": 1, "toistamalla": 1, "analyysimetodina": 1, "tuntemusta": 1, "800\u2013900-luvuilla": 1, "radikaalisti": 1, "k\u00e4ytettiin": 8, "grammaticagrammaticam126": 1, "relativa": 3, "perfektist\u00e4": 1, "apparaatissa": 1, "secundus": 1, "sua": 2, "aliorum": 1, "naapurini": 1, "data": 1, "luokkaa": 1, "1100\u20131400-luvut": 1, "kanonisten": 1, "conexione": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4n": 1, "haec": 2, "harvoja": 1, "lausekkeestaan": 1, "reperitur": 2, "niiss\u00e4": 4, "kertoo": 2, "kuulijan": 1, "papa": 3, "ja": 730, "grammaatikkoja": 1, "aletaan": 1, "vera": 1, "gnarus": 1, "edelleenmuokkaaminen": 1, "vuosisatoja": 1, "indeterminatam": 1, "vaikeimpaan": 1, "adquisitiva": 1, "p\u00e4\u00e4ttyy": 4, "johdannaisineen": 1, "possessam": 1, "teoriat": 4, "edess\u00e4": 3, "title": 1, "kielipiirteit\u00e4": 1, "nominilauseke": 4, "teaching": 1, "k\u00e4sittelyll\u00e4": 2, "verbeihin": 4, "kielioppis\u00e4\u00e4nt\u00f6": 2, "quid": 2, "versus": 1, "fiunt": 1, "signans": 1, "dialogus": 1, "21523\u201328": 1, "lukuisat": 2, "taiteita": 1, "mea": 3, "menneen": 1, "kongruenssista215": 1, "\u00f6vriga": 1, "tuodaan": 1, "linstitut": 2, "platonem": 1, "ottaminen": 1, "composizione": 1, "commodus": 4, "omne": 1, "august": 1, "526\u201352758": 1, "19\u201323": 1, "sis\u00e4ltyy": 1, "tapahtunut": 1, "dicior": 3, "significationem": 2, "rinnakkaisina": 1, "uud": 1, "ymm\u00e4rryksen": 1, "nyt": 2, "eum": 3, "ei": 173, "pohjana": 1, "analysoin": 2, "kolmella": 1, "exigente": 1, "renovaatiota": 1, "ensisijaisesti": 2, "mnemonic": 1, "instrumentaalinen": 1, "regule-kieliopin": 5, "sese": 1, "asino": 1, "aikansa": 2, "juontaa": 1, "osoitimme": 1, "georgica": 1, "berlin": 1, "kielioppiperinteest\u00e4": 1, "humanistien": 7, "historiallisessa": 2, "habentia": 3, "generum": 1, "kahteen": 4, "liittyi": 1, "suvut": 1, "yleisesityksess\u00e4\u00e4n": 1, "hallitsevaa": 2, "scotus": 1, "2181\u201314": 1, "ponere226": 1, "zeugma": 2, "affricanum": 2, "persoonaan": 2, "maantieteellisesti": 1, "0superposita": 1, "genetiuus": 2, "peritty": 1, "jako": 6, "ultra": 1, "suosittu": 3, "syy-nimekkeiset": 1, "egenus": 2, "hypoteesit": 1, "kirjoitustapoja": 1, "content": 2, "kahden": 10, "httpsanakirjateolhelsinkifi": 1, "video": 3, "miles": 3, "mukaisiin": 1, "11-sivuinen": 1, "erireferenttisi\u00e4214": 1, "tietty\u00e4": 1, "taipumisen": 1, "sijojen": 5, "kanonisesta": 1, "essendi": 1, "l\u00f6ydettiin": 2, "tarkoittavat": 1, "dicor": 2, "possident": 1, "rakenteet": 8, "ota": 1, "quod": 23, "t\u00e4m\u00e4n": 20, "seikat": 2, "yhtym\u00e4kohtaa": 1, "ep\u00e4t\u00e4ydellisi\u00e4": 1, "lopussa": 10, "teoreettisten": 2, "p\u00e4\u00e4sanaansa": 1, "1961": 1, "lauseke": 4, "doctrinalen": 3, "tutkimuskysymyksi\u00e4": 1, "my\u00f6hemm\u00e4lle": 1, "leo": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6kieliopit": 3, "1966": 2, "uusiin": 1, "ominaisesti": 1, "akkusatiivisijaisen": 1, "terminologia": 9, "diligit": 1, "m\u00e4\u00e4ritteen": 6, "nelj\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 1, "terminologiassa": 1, "51456": 1, "mensuram": 2, "tyylilt\u00e4\u00e4n": 2, "erat": 2, "torino": 1, "correlativi": 1, "renessanssista": 1, "remigii": 1, "k\u00e4sitys": 2, "kielioppikommentaarien": 1, "auri": 4, "petruksen": 22, "tyrannus": 1, "middle": 7, "latinankielisess\u00e4": 1, "tekemisen": 3, "englanniksi": 2, "victoria": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 11, "author": 1, "synekdokeeksi": 1, "asemaan": 4, "kielikuvan": 4, "olla": 27, "transitiivi": 4, "esim": 6, "legere-verbin": 1, "intransitiiviverbehin": 1, "defensore": 1, "perusteellisesti": 1, "elementeist\u00e4": 1, "lukuisia": 3, "aineistoluvuissa": 1, "s\u00e4ily": 1, "regitur": 10, "lis-p\u00e4\u00e4tteiset": 1, "possessiivipronomini": 1, "ilmeisimmin": 1, "adverbi": 7, "lausekkeisiin": 5, "olleeseen": 1, "alexanderia": 1, "retoriikka": 1, "avulla": 10, "studentibus": 1, "lauserakenteen": 1, "ajateltuja": 1, "kommentaari50": 1, "iii21119\u201327": 1, "muissa": 5, "samareferenttisyytt\u00e4": 2, "on": 543, "grammaatikko": 2, "vastakohtien": 1, "muitakaan": 1, "licet": 1, "intransitiivirakenteen": 1, "teoreettisemmasta": 2, "uerbo": 1, "tulevat": 2, "yleisimpi\u00e4": 1, "esse-verbiin": 2, "aikana": 9, "360\u2013366": 1, "antiquity": 4, "kuuluisin": 1, "verbilausekkeessa": 1, "kriteerej\u00e4": 1, "kysymyssanan": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 3, "militiam": 1, "rakenneanalyysikielioppi": 1, "vaatimasta": 2, "latin": 14, "iudex": 2, "graecismuksessa": 1, "54\u201369": 1, "importare": 1, "ainoana": 2, "mukaisia": 1, "amo": 2, "vivo": 2, "kirjasto": 1, "augustinuksen": 2, "k\u00e4ytt\u00f6": 21, "adjektiivim\u00e4\u00e4rett\u00e4": 1, "teoreettisiin": 3, "ylemp\u00e4\u00e4n": 1, "ablatiivilla": 3, "ty\u00f6t\u00e4": 1, "institutio": 2, "petro213": 1, "apta": 1, "kehittynytt\u00e4": 1, "proprie": 2, "passiua": 1, "julkaistussa": 2, "tamquam": 2, "mancipi": 1, "i\u2013viii": 2, "hengellisi\u00e4": 1, "description": 2, "sergiuksenserviuksen": 1, "tutkielmiinsa": 1, "valenssi": 3, "suoraan": 10, "caput": 1, "datiivim\u00e4\u00e4rite": 1, "kieliopista245": 1, "itseopiskella": 1, "suoran": 3, "j\u00e4lkivaikutustaan": 1, "dum": 6, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 2, "lausekerakenteisiin": 1, "delector": 5, "selitt\u00e4minen": 2, "regimenk\u00e4sitteen": 1, "pronominin": 3, "priamipriamo": 1, "sequitur": 1, "absolutus-tyypeist\u00e4": 1, "keskiajan": 5, "kompaktisti": 1, "70\u201390": 1, "22125\u20132223": 1, "yhteydess\u00e4": 74, "vastauksen": 1, "rakennetta20": 1, "verbillisille": 1, "figura": 2, "doctrinam": 1, "erottaa": 3, "transitiiviverbeill\u00e4": 1, "dubii": 1, "koostuvat": 1, "100-luvulta": 1, "kolmiosaista": 1, "new": 4, "kolmannen": 3, "kolmeen": 2, "horatius": 1, "sukua": 3, "vino": 1, "105494\u201396": 1, "gerundit": 1, "accentu": 1, "omistus": 1, "k\u00e4sittelytavoissa": 1, "kontekstissaan": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 5, "persoonapronomini": 1, "sanottaisiin": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 4, "kautta": 4, "iii35423\u20133555": 1, "niederehe": 1, "editoinnissa": 1, "facta": 3, "t\u00e4ydellist\u00e4miseksi": 3, "termien": 4, "hankaloittavat": 1, "libellum": 1, "tarkoituksella": 1, "kielitieteess\u00e4": 1, "obliikvityypin": 1, "siirretyksi": 2, "numeraaleja": 2, "luokakseen": 1, "ideo": 1, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 12, "viii1093\u20131108": 1, "1997d": 6, "nimitet\u00e4\u00e4n": 1, "kieliopillisten": 2, "selitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "expreposition": 1, "muodostettaviin": 3, "sextus": 1, "viimeisin\u00e4": 2, "coniunguntur": 2, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 1, "intransitiiviverbi": 1, "ominaisuuksiin": 1, "saamisen": 3, "translating": 1, "selvent\u00e4v\u00e4sti": 1, "varhaisimmista": 1, "priscianukselta": 13, "kirjallisuusesimerkit": 1, "quem": 3, "scilicet": 4, "velut": 1, "xxvii21\u201327": 1, "lactis": 1, "tutkimusta151": 1, "genetiivisijaisen": 1, "significatio": 1, "sovellettu": 2, "kuvausten": 3, "pronominien": 5, "rome(": 1, "pit\u00e4isik\u00f6": 1, "ainoastaan": 22, "filosofiseen": 1, "stoalaisen": 1, "avarus": 1, "vaikutusta63": 1, "kriteereihin": 1, "ajatuksia": 2, "intellecta": 1, "reichlingin": 4, "p\u00e4\u00e4sanansa": 5, "intellegens": 1, "1506": 1, "merkitse": 4, "armis": 1, "referenttisen": 1, "fredborg": 2, "kehitys": 2, "tuottamia": 2, "tuttu": 1, "tyyppin\u00e4": 1, "siirty\u00e4": 1, "t\u00e4ysin": 13, "aut": 4, "mainitsemat": 1, "lauseessa": 14, "habent": 4, "substantivis": 1, "charissimus": 1, "superlatiivin": 4, "syyksi": 1, "latini": 3, "glosule": 1, "miellytt\u00e4mist\u00e4": 1, "tutkimuksessani": 1, "1840": 1, "synonyymisiin": 1, "intransitiivilauseet": 1, "intransitio-termin": 1, "v\u00e4liseen": 4, "useamman": 1, "samamerkityksiset": 1, "intransitiivilauseessa": 1, "sevillalaisen": 2, "tekstiss\u00e4": 2, "esse-verbin": 7, "aihepiirit": 1, "fidens": 1, "tradition": 1, "consequentiae": 2, "view": 1, "avataan": 1, "regimine": 7, "kuolemaansa": 1, "petrus": 69, "kohta": 6, "expresse": 1, "tekstikriittisest\u00e4": 1, "k\u00e4sitelleyt": 1, "kattotermi": 1, "voitaisiin": 1, "vaikutuspiiriin": 2, "vernakulaaria": 2, "seuraava": 4, "consequentibus": 1, "poikkeuksellisesti": 2, "osoitetaan": 2, "terminans": 3, "study": 3, "dus-loppuisten": 1, "referenssikielioppia": 1, "transitiivisuustyypille": 1, "pariin158": 1, "puuttuvaa": 1, "donatus-kommentaarissaan": 1, "ilmaisun": 6, "osana": 5, "apolloni": 3, "bibliotheca": 1, "plenus": 2, "nominirektioiden": 1, "tietenk\u00e4\u00e4n": 1, "interjektioiden": 2, "dicere": 4, "vastahakoisuus": 1, "edustaa": 7, "p\u00e4\u00e4te": 1, "k\u00e4\u00e4nsi": 2, "symbamata": 1, "kanonisessa": 1, "retinet": 1, "niin": 18, "eteenp\u00e4in": 1, "huiusmodi": 3, "vastaava": 3, "transitione": 1, "yhteensopiva": 4, "termivastineita": 1, "osatyksik\u00f6t": 1, "aineellinen": 3, "asema": 1, "piirtein": 1, "lis\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "superlatiivit": 2, "intransitio-rakennetta": 1, "stoalaiset": 1, "intransitio-rakenteissa": 1, "vaativat": 7, "antamalla": 2, "edelleen": 5, "institute": 1, "metafysiikkateoksessa": 1, "lauseekkeessa": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 1, "21229\u201331": 1, "lokatiivinen": 1, "sijamuoto": 1, "kristillistetyn": 1, "kieliopilla": 1, "samareferenttisyyteen": 1, "lokatiiville": 1, "kuitenkaan": 16, "caelorum": 1, "saksaksi": 1, "asetetut": 1, "l\u00e4htein\u00e4\u00e4n": 1, "suscipiunt\u2026118": 1, "1900luvun": 1, "k\u00e4sittelyj\u00e4rjestys": 5, "keskiajalta": 1, "kyse": 10, "possit": 1, "kreikassa": 2, "aliquid": 16, "kategoriat": 7, "huius": 1, "jaoteltuja": 1, "kuvauksessaan": 3, "subiungitur": 1, "dicendo": 1, "j\u00e4rjestyv\u00e4t": 2, "nimekkeen": 1, "inhabilitatem": 1, "moribus": 1, "substantiivit": 3, "constructibilia": 2, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "luki": 1, "edustavassa": 2, "ecce": 3, "prepositione": 1, "victore": 5, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4viin": 1, "syntaktisella": 1, "vaatia": 1, "aktiivisia": 1, "158\u2013162": 1, "ordinalia": 1, "lumine": 1, "lavinia": 2, "alkeiskieliopeiksi34": 1, "431\u2013518": 1, "todistamaan": 2, "terminologian": 4, "luokittelevia": 1, "tapauksia": 1, "eaa": 2, "pretii": 1, "puoleensa": 1, "ep\u00e4t\u00e4ydelliset": 1, "quam": 6, "ennemminkin": 4, "keith": 1, "jaettu": 5, "provinssista": 1, "tapaukset": 1, "humanistikieliopeissa": 2, "luonnetta": 1, "do": 1, "akk": 2, "intransitiivisessa": 1, "edustavissa": 2, "kootaan": 1, "tekojen": 2, "p\u00e4tev\u00e4n": 1, "helpottamiseksi": 1, "varioivaa": 1, "vaikutusta": 3, "bethunensiksen": 3, "erityisi\u00e4": 1, "possideri": 1, "accidentalium": 1, "uudelleenl\u00f6ydetty": 1, "kirja": 1, "1996a": 2, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 5, "esiteltiin": 2, "asemassa": 3, "lawn": 4, "sulpitiuksen": 17, "egregiae": 1, "syntaxe": 3, "j\u00e4sen": 1, "xxvii11\u201320": 1, "nullus": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 1, "tekstien": 7, "exprimendum": 1, "gens": 1, "siteerataan27": 1, "prepositioiden": 4, "kerrottu": 1, "muuteta": 1, "t\u00e4ydennykseksi": 1, "expetere": 1, "illa": 1, "1200": 3, "puheen": 1, "etteiv\u00e4t": 2, "yksityiskohtaisesti65": 1, "rome": 2, "transitivum": 1, "kirjallisuusesimerkeist\u00e4": 1, "selityst\u00e4": 4, "siirt\u00e4v\u00e4t": 1, "esse": 7, "obliikvisijojen": 14, "nelj\u00e4n": 1, "maior-teoksen": 1, "sociare": 7, "k\u00e4sittelee": 29, "hom": 1, "datiiville": 2, "illius": 9, "m\u00e4\u00e4ritett\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4l\u00e4hteen\u00e4": 1, "kreikkaan": 1, "indicativo": 1, "grammaatikot": 5, "personam": 10, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 2, "quando": 9, "remque": 1, "locutio": 1, "fratres": 2, "predikaattiin": 1, "contrarietas": 1, "105012\u2013105126": 1, "pudor": 1, "obliquis": 3, "p\u00e4\u00e4sanana": 9, "sijaan": 16, "ovatko": 1, "luettelomaisuutta": 1, "similia83": 1, "yksinkertaisempia": 1, "voiko": 1, "585\u2013602": 1, "quos": 1, "syntax": 2, "mittaan": 1, "proprium": 1, "albis": 1, "rauco": 2, "divalentin": 1, "equus": 2, "wrobel": 1, "ortografiaa": 1, "inops": 1, "implikoituna": 1, "divalentti": 1, "63\u201381": 1, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "alalajina": 2, "kohdasta": 1, "ryhm\u00e4t": 1, "muut": 14, "teko": 2, "seitsem\u00e4n": 3, "prepositioon": 1, "rakenteessa": 3, "toimintaa": 3, "vastakohtaisuuden": 1, "pallas90": 1, "substantiivina": 1, "sulpitius": 40, "henkil\u00f6in\u00e4": 1, "nominibus": 2, "lewis\u2013short": 2, "obtineri": 2, "eis": 2, "kategoriaan": 1, "ethimologia": 1, "selityksen\u00e4": 4, "hallitseminen": 1, "lis\u00e4esimerkkein\u00e4": 1, "oriundus": 1, "nata": 3, "lainattu": 5, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 3, "solent": 1, "tarvitse": 2, "keisariaikainen": 1, "nominatiivit": 1, "plura": 3, "information": 1, "uppgifter": 1, "accusatiuis": 1, "400luku": 1, "tekev\u00e4t": 1, "560636": 1, "valitut": 1, "ilmaisee": 4, "periegesis": 1, "toimijana": 1, "k\u00e4sittely": 30, "genetiuo": 2, "miksi-kysymys": 1, "kokoavasti": 1, "1212": 3, "kohdassa": 1, "maior-kommentaarin": 1, "copiis": 1, "perusteltujen": 1, "omien": 2, "huolimatta": 4, "origin": 2, "william": 1, "obliikvisijoja": 3, "hyv\u00e4ntai": 1, "ablatiivina": 2, "ortus": 1, "ore": 1, "aeui": 1, "passiivimerkityksiset": 2, "erosta": 1, "1997b": 3, "aivan": 2, "kelly": 1, "kehitt\u00e4mi\u00e4": 1, "histoire": 1, "kattavuuteen": 1, "esimerkill\u00e4": 1, "301\u2013302": 1, "intransitio": 33, "aksi\u014dmata": 1, "n\u00e4kemykseen": 1, "speciei": 1, "partisiippia": 2, "tekijyys": 1, "yhdyssana": 1, "ablatiivityyppin\u00e4": 1, "adiungere": 8, "civium": 1, "monesta": 1, "kirjoitetut": 1, "nimiksi": 1, "sijansa": 1, "sis\u00e4iseen": 2, "22419\u201320": 1, "diskursiivinen": 1, "kirjoita": 1, "erireferenttisi\u00e4": 1, "105093\u201395": 1, "populi": 3, "busta": 1, "appositio": 3, "k\u00e4sittelev\u00e4": 6, "legendi108": 1, "kongruoiva": 1, "yksik\u00f6t": 1, "kolmitasoista": 1, "teoksia": 10, "esiintyv\u00e4t": 4, "sellainen": 2, "glossien": 1, "liittyvien": 2, "kaarisulkeilla": 1, "n\u00e4it\u00e4": 6, "koko": 3, "viii1208\u20131220": 1, "pronominia71": 1, "doctr": 17, "tienoilla": 4, "inexistentem": 1, "coloris": 1, "transitiivisuusk\u00e4sityksen": 3, "instrumentum": 1, "antiikissa": 2, "renessanssin": 1, "enemm\u00e4n": 9, "konjunktio": 5, "interfectus": 1, "selkeyden": 1, "lopulta": 1, "nomineiksi": 2, "superlatiua": 3, "syytyyppi\u00e4": 1, "henderson": 2, "pienemm\u00e4t": 2, "126\u2013129": 1, "ilmiselv\u00e4\u00e4": 1, "dubius": 3, "ovat": 117, "jopa": 2, "riippuu": 1, "nimettiin": 1, "quintus": 1, "sanaluokkien": 8, "esitt\u00e4misest\u00e4": 1, "lauseenj\u00e4sennyksen": 1, "kirjoittamisen": 1, "graecismus-kieliopissa": 1, "inutilis": 1, "constructionem": 1, "kappaletta": 2, "arvokkaat": 1, "dignitates": 1, "editoinut": 1, "simple": 1, "saattamiseksi": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6kielioppinsa": 1, "paradigmat": 1, "eron": 1, "daakialainen": 1, "sum": 15, "eroa": 5, "tiedekunta": 1, "adverbej\u00e4": 1, "hengellisten": 1, "miseret": 2, "hoc": 12, "bilisja": 1, "possessiivinen": 2, "hominis": 3, "ordo": 2, "liitett\u00e4v\u00e4t": 2, "objektiin14": 1, "muodostaa": 5, "persoonaa": 1, "kuvaukseen\\n\\ntutkielmani": 1, "aiheuttaja": 1, "korostaa": 7, "placere": 1, "converso": 1, "multa": 2, "jakautui": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 2, "kopulaverbi\u00e4": 1, "deum167": 1, "consentiuksen": 2, "analyysi": 14, "perustuvat": 1, "cetera": 1, "t\u00e4llaiset": 1, "muullakaan": 1, "science": 1, "eadem": 1, "runoon": 1, "lauseketyypit": 1, "sivulauseella": 1, "vivi": 1, "erottavat": 1, "ihminen": 1, "sellaista": 1, "nelj\u00e4nnen": 1, "sanottuun": 1, "mauretanian": 1, "adverbiaalia": 1, "possunt": 1, "tyyppi": 2, "l\u00f6ydy": 3, "rakennetyypist\u00e4": 1, "quare": 3, "muuttuminen": 4, "casualia": 1, "verolista": 1, "aiheen": 1, "totum": 2, "kertoa": 2, "verulanus": 4, "piirteist\u00e4": 1, "tibi": 6, "extraits": 1, "kattotermin": 1, "l\u00e4htien": 1, "tekstikirjan": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 3, "2015": 6, "adquirunt": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 3, "vaikuttavia": 3, "petrusta": 2, "l\u00e4pileikkauksia": 1, "httpwwwdeutsche-biographiedepnd119747162html": 1, "kata": 1, "relatiua": 1, "rektiot": 1, "accusatiuum": 2, "selkeytt\u00e4miseksi": 1, "persoonapronominia": 1, "ilmaisusta": 3, "vuonna": 9, "monesti": 1, "l\u00e4hteen\u00e4ni": 1, "s\u00e4vytt\u00e4m\u00e4n\u00e441": 1, "ulkoa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 2, "tyyppiesimerkkin\u00e4": 1, "1512": 1, "sana": 21, "niilt\u00e4": 1, "listoja": 1, "t\u00e4llaiseen": 1, "monimutkainen192": 1, "scriptorum": 1, "keskiaikaisissa": 6, "teoriasta": 1, "teoreettisen": 1, "accusativum": 3, "ilmaisemiseen": 1, "cerebro": 1, "17866\u201317984": 1, "yhdisti": 1, "moittimisen": 1, "kategorioihin": 1, "esimerkkisanoja": 1, "deposited": 1, "prototyyppisemp\u00e4\u00e4": 1, "keskeisimpi\u00e4": 1, "clarus": 2, "taso": 2, "studens": 1, "sivulta": 1, "obliquos": 2, "kielioppiin54": 1, "vocativis": 1, "teologisia": 1, "alkupuolella": 2, "lauseet": 5, "iniquus": 1, "yhtenev\u00e4inen": 1, "hos": 1, "orationem": 1, "pertinentia": 1, "recipiunt117": 1, "ollut": 10, "so(cr(ates": 1, "sostheneen": 1, "tavoin": 4, "rektioksi": 1, "erittelee": 1, "syntyy": 1, "impleo": 1, "perusteluita": 2, "yhdist\u00e4m\u00e4t": 1, "273\u2013326": 1, "huomioita": 1, "agendi": 1, "non": 23, "selitet\u00e4": 3, "adjektiivisuuteen": 1, "kahdeksastatoista": 1, "transitiivisuustyypit": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 1, "exigentia-k\u00e4sitteen": 1, "amans": 10, "syv\u00e4rakenteen": 2, "scribo": 4, "muodostamisen": 3, "kristinuskon": 4, "yhdeks\u00e4st\u00e4toista": 1, "ballaira": 3, "alkaneessa": 1, "aineiston": 1, "toisesta": 1, "tutkittavan": 1, "genetivis": 1, "eroteltu": 2, "refleksiivi": 1, "vertailuasteen": 1, "edustavat": 2, "famulatu": 1, "vilhelm": 3, "baratinin": 1, "dolia": 1, "vocativum": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 2, "blackin": 2, "1922": 1, "obliquus": 2, "luokitellaan": 1, "docilis": 1, "t\u00e4ydellisiksi": 2, "yhdeks\u00e4n": 2, "muodon": 2, "poteris": 1, "korpuksesta": 1, "kiinnitet\u00e4": 1, "adverbiaalinen": 1, "martti": 1, "taivutusparadigmoja": 2, "itsen\u00e4iset": 1, "kokonainen": 3, "naturaliter": 2, "kirjoittajaa": 1, "parafraasia": 1, "viitekehykseens\u00e4": 1, "selityksi\u00e4": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 11, "ipsis": 1, "nominationem": 1, "seuraavien": 2, "uutosta": 1, "regere": 24, "dico": 4, "hostis": 1, "relativum": 2, "vai": 6, "ab": 11, "illud": 2, "ilmaise": 1, "teosten": 9, "erilaisilla": 1, "eksistentiaalija": 1, "t\u00e4ydellisyydest\u00e4": 1, "saecula": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi": 1, "otteeseen": 1, "partitiivisessa": 1, "niille": 3, "kristilliselt\u00e4": 1, "distributiiviset": 1, "dei": 4, "subjektia": 8, "kohdalle": 1, "etiam": 9, "t\u00e4ydelliset": 2, "essentiam": 1, "kirjaimet": 1, "teoreettista": 2, "nominatiivista": 8, "periaatteessa": 1, "passiolla": 1, "johdonmukaista": 1, "omistettavan": 2, "vokatiivista": 1, "kaksisukuinen": 1, "us-p\u00e4\u00e4tteisist\u00e4": 1, "grammaticalibus": 2, "rakenteella": 3, "viittaavat": 4, "xxv\u2013xxvii": 1, "osoittaakseen": 1, "numerum": 1, "bonus": 3, "copenhague": 1, "positiivinen": 1, "tutkimus": 5, "iii1224": 2, "parafraasilla": 6, "muassa": 12, "oli": 49, "luostari": 1, "lis\u00e4selityksen\u00e4": 2, "donatus-kommentaarista": 1, "transitio-k\u00e4sitteeseen": 1, "sulpitiuskaan": 1, "56\u201357": 1, "laajoja": 2, "lis\u00e4t\u00e4": 1, "docens": 1, "docuerunt": 1, "construi": 1, "sapiens": 1, "k\u00e4sittelevist\u00e4": 1, "intransitiiviverbin": 1, "osin": 4, "osoituksena": 1, "selityksens\u00e4": 1, "esimerkeiss\u00e4\u00e4n": 1, "poissaolemista": 1, "kapitulin": 1, "prepositionis": 2, "pyrkimyst\u00e4": 1, "modorum": 1, "exorat": 2, "koulukunta": 1, "tutkielmani": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 3, "nelj\u00e4nten\u00e4": 4, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "kreikankielisi\u00e4": 1, "syv\u00e4llisint\u00e4": 1, "susbtantiivi": 1, "usein": 7, "erillist\u00e4": 4, "implikointi": 1, "kuten": 195, "kuvaisivat": 1, "maria": 1, "semanttiseen": 4, "international": 1, "j\u00e4\u00e4": 2, "keskitasolla": 1, "luonteesta": 1, "otsikkonsa": 1, "tutkituista": 1, "doctissimus": 5, "bene": 2, "principalis": 2, "sed": 5, "aarsleff": 1, "colombat": 2, "sanalle": 1, "populus": 2, "yksityiskohtaiseksi": 1, "personale": 1, "p\u00e4\u00e4tteest\u00e4": 1, "verule": 2, "purget": 1, "pinborgin": 1, "latinan": 53, "martianus": 2, "transitionis166": 1, "laetuksen": 1, "yhdist\u00e4m\u00e4n\u00e4": 1, "analyysin": 2, "muuttunut": 4, "alteram": 1, "vapaat": 1, "passiivin": 2, "huonon": 2, "semantiikan": 4, "predicatum-termit": 1, "aakkosellinen": 1, "prepositiorakenteita": 1, "puhutaan": 1, "dominus": 7, "iv": 6, "klassiseen": 4, "has": 1, "tekstist\u00e4": 2, "alueellisia": 1, "poitiersista": 1, "pohjaverbins\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6ns\u00e4": 1, "luvun": 11, "pede": 1, "nimi": 6, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyteen": 3, "genetiiville": 3, "1400-luvulle": 2, "kielioppiin": 6, "dicam": 1, "seitsem\u00e4stoista": 1, "komparatiivissa": 2, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "saeclorum": 1, "latinorumin": 1, "ohella": 3, "yhdistyisi": 1, "erottamiselle": 1, "tardus": 1, "ylitt\u00e4misen": 1, "iv960\u2013962": 1, "37\u201352": 1, "cuiuslibet": 1, "pysyv\u00e4t": 1, "nominativi": 3, "1194": 1, "bilis": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "covington": 8, "adiectiva": 1, "persoonien": 2, "ipso": 1, "ne": 35, "renaissance": 4, "alexanderilta": 1, "tarkkaa": 1, "teen": 3, "puheet": 1, "22219\u201324": 1, "piiriin91": 1, "osoittamassa": 1, "opetusmetodi": 1, "adverbin": 2, "perfectio": 4, "metodeina": 1, "sex": 1, "laji": 1, "seuraavissa": 1, "dicit": 1, "regule-kieliopista": 1, "a\u0302": 1, "intransitiivi": 3, "lyhyess\u00e4": 1, "perustein2": 1, "yhdist\u00e4miselle": 1, "luostareissa": 1, "augustinolaisluostarissa": 1, "register": 1, "n\u00e4ihin": 1, "legit": 1, "lis\u00e4m\u00e4\u00e4re": 1, "melko": 10, "supponere": 2, "pedibus": 1, "kulki": 1, "analyytiikka": 1, "dicitur": 4, "vocatiuum": 1, "kolmiosainen": 1, "itseen": 1, "carolingian": 3, "ilmaistavaan": 1, "yksik\u00f6llinen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4mi\u00e4": 1, "semanttisten": 1, "fred": 1, "yhdess\u00e4": 1, "pelei": 13, "viidennest\u00e4": 1, "r\u2013b": 1, "volere": 1, "mahdollista": 3, "mono": 2, "integroitiin": 1, "kattavammat": 1, "14-sivuinen": 1, "syventynyt": 1, "kirjoittamiseen": 1, "participialia": 1, "ablatiivissa": 1, "tutkimuksiin1": 1, "1200luvulla": 1, "muoto-opista": 1, "helpoimmasta": 1, "liitetyt": 2, "erityistapauksia": 1, "sanaluokissa": 1, "luhtala": 15, "mercurii": 3, "nominilausekkeita": 10, "komparatiivit": 1, "heidelberg": 1, "1000\u20131400-luvut": 2, "priscianus": 121, "titulus": 1, "rektioeroa": 1, "koskevia": 3, "peior": 1, "poikkeuksen": 1, "capiendo": 1, "alexanderin": 29, "kuvattiin": 1, "esikuvan": 2, "subdistinctio": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 2, "possessorem": 2, "subdis": 1, "sis\u00e4llys": 2, "millainen": 1, "teokset": 6, "bietenholz": 1, "sijamuotoa224": 1, "opiskelijam\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "vives": 1, "uocum": 1, "century": 3, "month": 1, "plurali": 1, "ascreus": 2, "metafysiikasta": 1, "seuraavista": 1, "nominativum": 7, "absoluendo": 1, "groupe": 2, "apollonios": 4, "visuaalinen": 1, "hierarkia": 1, "catilinam": 1, "nominista": 5, "esiin": 1, "itemneutra": 1, "lausekkeeseen": 5, "1096\u20131141": 1, "genetiiviin": 14, "egent": 1, "addatur": 1, "flaamilainen": 1, "nominaalisesta": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "glossista": 1, "luetaan": 2, "vincens": 4, "synty": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 39, "erityistapaukset": 2, "esimerkkin\u00e4": 8, "voinut": 3, "sive": 5, "syntaksista": 2, "olevaksi75": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 2, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "heti": 1, "niccol\u00f2": 1, "sis\u00e4lt\u00f6jaottelua109": 1, "voivan": 1, "exigit": 4, "nigri": 1, "priscianukseen": 4, "tilaa": 1, "referenttej\u00e4": 1, "dialogiksi": 1, "opettajat": 1, "pariisilaisen": 1, "kielioppityyppeihin": 1, "viii1172\u20131194": 1, "l\u00e4hdekirjallisuudessa": 1, "predikaatti": 2, "filio200": 1, "syyn\u00e4": 4, "selityksineen": 1, "kommentaaria": 1, "hugon": 24, "vergiliuksen": 3, "pohjaverbi": 3, "reliquos": 1, "ilmasta": 1, "er\u00e4\u00e4nlainen": 1, "j\u00e4rjestyviin": 1, "oltava": 1, "ollenkaan": 9, "useisiin": 1, "caesariensis": 7, "my\u00f6hemm\u00e4n": 1, "doctrine": 1, "muuttaa": 3, "lokatiivisen": 1, "absolvuntur": 2, "esiinny": 6, "kanssa": 50, "diligo": 1, "samamerkityksinen": 1, "congruitas": 2, "multotiens": 1, "syv\u00e4rakenne": 3, "vaihtaa": 1, "kappale": 2, "aika": 3, "kielifilosofian": 1, "lauserakenteita": 2, "dalida": 3, "animal": 1, "stoalaisuuden": 1, "morfologista": 2, "seuraussuhteen": 1, "lainattujen": 1, "laudem": 1, "orat": 2, "obliikvia": 1, "extra": 1, "manuscrits": 1, "kysess\u00e4": 1, "seuraavaksi": 2, "pleno": 1, "nomina": 11, "rinnalla": 1, "legens": 2, "genetiivisijaisten": 1, "passiuam": 1, "keskeiset": 1, "partisiippijohdannainen": 1, "j\u00e4sentelyss\u00e4\u00e4n": 1, "taivuttamisen": 1, "huomioida": 1, "synonyymisi\u00e4": 1, "ajatus": 5, "p\u00e4\u00e4asiallisena": 2, "substantivo": 3, "enim": 4, "locum": 2, "lainauksia": 1, "ennakoisi": 1, "intransitiivisia": 1, "vakiintuneeseen": 2, "nomineista": 3, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 7, "sijaa": 3, "monia": 1, "absolutus": 4, "k\u00e4sittelem\u00e4ni": 1, "indulget": 1, "domine": 1, "akkusatiiviksi": 2, "latinankielinen": 1, "troianorum": 6, "kieliopeistaan": 1, "potitur": 2, "alkaa": 11, "keskiaikaisten": 1, "omistaminen": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 1, "amabilis": 4, "genetiivilauseketta": 1, "elliptisen": 1, "didicisti": 1, "vocor": 1, "distributiua": 3, "apponere153": 1, "kaltaisesti": 1, "solis": 1, "possessiivirakenteet": 1, "sibi": 3, "nimens\u00e4": 2, "grammaticarum": 1, "lyhyesti": 3, "datiivissa": 1, "nec": 5, "iii15923": 1, "400-luvun": 2, "taas": 28, "olla-verbi\u00e4": 1, "tutkielma": 2, "tutkimaani": 1, "teoksessaan": 1, "panegyyrin": 1, "h\u00e4vi\u00e4v\u00e4t": 1, "transitiivisuuteen": 7, "vi": 48, "duplex": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4": 1, "propriam": 1, "muodollisilta": 1, "mitta": 1, "kirjallisuussitaatit": 2, "tuomme": 1, "etene": 1, "impersonalibus": 1, "dativum": 3, "69\u201370": 2, "omistusrakenne": 2, "puuttuvat": 1, "jotain": 3, "1300-luvulla": 2, "maantieteellisen": 1, "hugolla": 4, "vaativatko": 1, "accuso": 1, "lectionem": 5, "partisiippina": 2, "2003": 20, "kaniikki106": 1, "aineistoni": 3, "taivu": 3, "eri": 49, "graiorum": 1, "v\u00e4liss\u00e4": 7, "auditor": 1, "runsaus": 1, "persoonassa": 3, "ilmaisevat": 12, "vietyyn": 1, "conceptiossa": 1, "aequus": 1, "ganz": 1, "lipsiae": 1, "kaksitoista": 1, "coniungitur": 1, "poikkeusta": 1, "tiett\u00e4v\u00e4sti": 2, "suuntaukset": 1, "2145\u201321420": 1, "ilmaissut": 1, "selityksiin": 1, "nk": 4, "kieliopeista": 5, "pugnam": 1, "super": 12, "consequi": 5, "75\u201376": 1, "hieman": 4, "alaan": 2, "v\u00e4list\u00e4": 23, "patriae": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4miseksi": 5, "tilalle": 1, "kirjoittamana": 1, "absoluti": 4, "lemmoja": 1, "vaikuttavana": 1, "soviteta": 1, "21829\u201330": 1, "viisitoista": 2, "muodostettavia": 2, "varsinkin": 3, "nominum": 2, "tuleville": 1, "erisijaisen": 1, "perosus": 1, "2005": 8, "oppijalle": 1, "pedagogical": 1, "primi": 1, "cygnus": 1, "mobilis": 5, "iii21220\u201323": 1, "album": 2, "j\u00e4tetty": 2, "iungere": 11, "kristillist\u00e4": 2, "verbijohdannaiset": 6, "demonstratiivipronominin": 1, "apostolus": 1, "200010\u201319": 1, "alueella": 2, "sanaluokan": 3, "jaotteluissa": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "transire": 4, "pharetra": 1, "servat": 2, "omnes": 4, "ensin": 10, "iucundus": 1, "victoris": 1, "fortitudine79": 1, "asiat": 1, "haitasta": 1, "subjektia247": 1, "saadaan": 1, "nimitt\u00e4mist\u00e4": 3, "aeneidos": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 2, "vastakohtaisuus": 1, "uusi": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n\u00e4": 1, "satelles": 1, "mittaa": 1, "peripoi\u0113tik\u00e1s": 1, "opiskeltavaksi": 3, "istorum": 3, "hypoteettinen": 3, "akkusatiiviobjekti": 1, "substantiivi": 21, "nimit\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 1, "kahdeksannesta": 1, "l\u00e4hteisiin": 2, "esitykseen196": 1, "pit\u00e4ytyy": 2, "erityisk\u00e4ytt\u00f6yhteydest\u00e4": 1, "k\u00e4yn": 3, "saattavat": 1, "factus": 1, "sanasto": 2, "1100luvuilla": 1, "id": 21, "adverbiaalisena": 1, "merkitsev\u00e4": 4, "nomakk": 1, "uudelleenl\u00f6yt\u00e4misen": 1, "morfologian": 1, "kieliopillisuudesta": 1, "positivorum": 1, "preesens": 1, "sanarakenteeseen": 1, "perfectam": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4miseksi": 1, "persone": 6, "alaluvuissa": 1, "omistuslausekkeesta": 1, "nuptiis": 3, "subauditur": 3, "tavallaan": 1, "mutari": 1, "yhteenvedossa": 2, "futuurin": 3, "filosofian": 2, "eandem": 4, "seuraavan": 2, "swiggers": 4, "lauserakenteiden": 1, "tutustua": 1, "incommodi": 1, "dicta": 8, "1049\u20131057": 1, "k\u00e4\u00e4nnetty": 1, "eroavat": 3, "substantia": 2, "res": 11, "viidenten\u00e4": 1, "t\u00e4ydellisyyteen": 1, "possessoris": 1, "1501": 2, "vastakohtaisuuksien": 1, "tulisi": 3, "causae": 1, "innovation": 2, "erottele": 1, "takia233": 1, "useimmat": 1, "kantaa": 1, "p\u00e4\u00e4sanaan": 5, "obliikvisijana": 1, "parentem": 1, "albet": 1, "el\u00e4\u00e4": 1, "olemiseen": 1, "nojaa": 1, "hy\u00f6dyllisyyden": 2, "eriytt\u00e4\u00e4": 1, "praedicatum": 1, "transtiivi": 1, "regentibus": 1, "nunc": 1, "conuenire": 2, "k\u00e4ytt\u00f6mahdollisuutta": 1, "kasvatus": 1, "mytologisia": 2, "kolmetoista": 1, "koulukieliopista": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vi\u00e4": 1, "korjaus": 1, "kuvaukseen": 12, "ohjaavat": 1, "muodostuneen": 1, "moite": 1, "eorum": 4, "suuren": 1, "taipuva": 1, "pit\u00e4isi": 1, "verbiin48": 1, "transitiivilauseesta": 1, "laboro": 1, "syv\u00e4llinen": 1, "lokatiivisesta": 1, "dialektiikan": 2, "partisiippilausekkeeksi": 1, "accipiuntur": 1, "expectat": 1, "ilmeisesti": 7, "significantes": 1, "grammarians": 2, "semantiikka": 3, "koskevan": 1, "referentin": 1, "essentie": 3, "aloitettiin": 1, "apuna": 2, "alku": 4, "datiiviin": 6, "saattanut": 1, "saepe": 2, "n(ominat(iui": 1, "adjektiiveiksi": 1, "kysymyksien": 1, "consecutiue": 1, "filosofisten": 3, "valkoisuus": 1, "kehittyi": 3, "kielitiede3": 1, "kokonaisena": 1, "ilmaisu": 13, "hankkimisesta164": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4t": 1, "addere": 3, "dulcis": 1, "l\u00e4htein\u00e4": 3, "kirjassa157": 1, "akkusatiivin": 16, "hours": 1, "edistyneemm\u00e4ll\u00e4": 2, "re": 2, "samanlaiset": 1, "yliopisto": 1, "yhdist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "22221\u201323": 1, "itsen\u00e4iselle": 2, "suus": 2, "luvut": 2, "kuolemansa": 1, "seitsem\u00e4s": 1, "plato": 6, "damnosus": 1, "ilmaisemme": 1, "johtuvaa": 2, "ilmaistaan": 4, "iii22229\u201322312": 1, "volunt": 6, "kokonaan": 1, "antaa": 14, "suvussa": 2, "auro": 1, "vocativo": 2, "hercule": 1, "1000\u20131100-luvuilla": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 5, "verbilausekkeisiin": 1, "obliikvisijaiseksi": 1, "l\u00e4hteenm\u00e4ki": 1, "magnae": 4, "huipussaan": 1, "tarkentamiseksi": 1, "periytyy": 2, "t\u00e4ydellisyydelle": 1, "anneta": 2, "puuttuu": 5, "tarkentaminen": 2, "differunt": 2, "kieliopeissaan": 2, "pyrkimyksen\u00e4": 1, "sijamuotoon": 1, "171\u2013192": 1, "lopputuloksena": 1, "villa-dei": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 3, "laajentunut": 1, "carebit168": 1, "terminologiaosuutta": 1, "saxonis": 1, "unus": 3, "nominatiivisijaisen": 1, "huomioiden": 1, "viduus": 1, "commodi": 1, "mainittu": 4, "ty\u00f6ss\u00e4": 1, "luultavasti": 1, "iii21821\u201330": 1, "sijamuodoittain": 1, "alterum": 1, "86\u201388": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "cognatus": 2, "transitiivilauseissa": 1, "t\u00e4ll\u00e4ista": 1, "laude": 11, "quibus": 3, "suhteessa": 1, "j\u00e4rjestely": 1, "puheenvuorokseen": 1, "imperfecti": 1, "ep\u00e4kieliopilliseksi": 1, "nominisubstantiivilausekkeen": 1, "kokonaisuuksina": 1, "vaatimusta142": 1, "varauksella": 1, "suffiksi": 1, "painettuja": 1, "poikkeus93": 1, "ablatiivin": 21, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kongruenssille": 1, "fortem": 1, "httpsarchiveorgstreamdasdoctrinaledes00alexpage70mode2up": 1, "314\u2013315": 1, "deum": 4, "m\u00e4\u00e4rittein\u00e4\u00e4n": 1, "pyrin": 1, "seu": 3, "kongruoivan": 1, "ames": 1, "transitiivisiin": 1, "2163\u20135": 1, "participia": 2, "alatyyppien": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 1, "niiden": 30, "samsonis163": 1, "xiiie": 1, "par": 2, "ilmaisema": 2, "lauseiden": 1, "quoque": 3, "baratin": 3, "tarkoittavan": 3, "spekulatiiviseen": 1, "regulam": 5, "apparaatista": 1, "esimerkki\u00e4": 9, "liity": 2, "ascra-nimisess\u00e4": 1, "ilmauksiksi": 1, "substantiivilausekkeisiin": 2, "passiivimerkityksist\u00e4": 1, "intransitio-k\u00e4sitteet": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4nyt": 2, "kommentaarin": 1, "hankalampia": 1, "alexanderkin": 1, "heprean": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e435": 1, "t\u00e4ydellisiin": 1, "accusative": 1, "proosamuotoista": 1, "mielenkiintoisesti": 1, "hallitsevan": 4, "iii2121\u201314": 1, "nos": 4, "dextram": 2, "huomion": 2, "v\u00e4liin": 1, "kohdistu": 1, "perusinis": 1, "perinteen": 1, "toiminta": 6, "taivutusp\u00e4\u00e4tteiden": 1, "k\u00e4site": 3, "puolustavat": 1, "piti": 1, "miksi": 4, "lyriikkalainaukseen": 1, "asetetaan": 1, "nimet\u00e4": 2, "nominatiivin": 27, "huiuscemodi": 2, "yleisimm\u00e4t": 1, "praemia": 3, "yhdistyv\u00e4t": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "annetaan": 14, "education": 2, "teki37": 1, "ainoat": 1, "kolmisukuinen": 1, "felix": 2, "regi": 2, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 5, "sanan": 22, "lauseyhteydest\u00e4\u00e4n": 1, "akkusatiivia": 9, "105252\u201353": 1, "aristoteleeseen186": 1, "kolmanteen": 2, "il": 1, "obliikvisijaiset": 3, "nominilausekkeissa": 3, "liitt\u00e4\u00e4": 5, "i\u00e4n": 1, "erudit": 2, "keskiaikasen": 1, "jakamalla": 1, "vaikeuttivat": 1, "kieliopin": 38, "opastavan": 1, "pariisissa": 2, "cecidisti": 4, "persoonan": 10, "mitan": 1, "alex": 17, "alla": 2, "nomsubj": 1, "ablativi": 1, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 2, "kielenulkoisen": 1, "dus-loppuisiin": 1, "m\u00e4\u00e4ritteen\u00e4": 3, "kuvauksia": 1, "pr": 1, "jaettiin": 1, "genetiiivin": 1, "ranskassa": 1, "alisteisen": 4, "substantiivirektioiden": 1, "muodostettu": 2, "taivu100": 1, "k\u00e4sityksest\u00e4": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 2, "ratione": 3, "alkeisopetuksessa": 2, "jakaa": 5, "artikkelimaisemmiksi": 1, "kuvauksissa": 2, "esimerkeist\u00e4": 10, "jakoon": 2, "nelj\u00e4toista": 2, "nostavat": 1, "vae": 1, "tekstej\u00e4\u00e4n": 1, "multaque": 1, "pyritty": 2, "latinankielisen": 2, "k\u00e4sittelevi\u00e4": 3, "persoonattomien": 1, "periculosus": 1, "luokitella": 1, "frequenter": 1, "poikkeuksina": 1, "dignum": 1, "verbilausekkeissa": 3, "minus": 1, "tunnettu": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6kset": 1, "resolves": 1, "hetkirukousten": 1, "lucanus": 1, "en": 15, "vahvistumisesta": 1, "impium": 1, "moror": 1, "sijataivutuksissa": 1, "tamen": 8, "superlatiuus": 1, "perusia": 1, "commilito": 1, "yksik\u00f6llist\u00e4": 1, "merkitsemistapateoriat": 1, "taidetta": 1, "jotka": 39, "156\u2013167": 1, "comparatiue": 2, "oportet": 1, "yleisen": 1, "indignus": 1, "olevilla": 1, "esse-verbi\u00e4": 1, "sue": 4, "henkil\u00f6\u00f6n": 1, "objektin": 8, "teos": 5, "concordet": 1, "kommentaarissa": 1, "alexandre": 1, "versiossa": 1, "pisa": 1, "toisena": 8, "superlatiivista": 1, "participii": 1, "n\u00e4in": 1, "kreikkalaisiin": 1, "aliquo": 2, "renessanssiin": 2, "jollain": 1, "amatrix": 2, "n\u00e4k\u00f6kulman": 1, "kysymys-vastaus-muodossa": 2, "passionis": 3, "alatyypeiksi": 1, "sis\u00e4lt\u00e4nyt": 1, "ulkoiset": 1, "riippuvuussuhteessa": 1, "esiintynyt": 1, "construere": 7, "sic": 8, "h\u00e4pe\u00e4ksi": 1, "requirunt": 1, "esiintyi": 1, "acquirunt": 1, "3\u20139": 2, "toti": 1, "motivaationa": 2, "kirjoittajansa": 1, "toisessa": 1, "augustuksen": 1, "otettu": 3, "retransitiiviset": 1, "sopii": 2, "grecorum": 2, "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u1f71\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1": 1, "sanoihin": 2, "auktorien": 3, "olikin": 1, "verborum": 4, "periytynyt": 1, "saaneelta": 1, "juosta": 1, "cgln": 1, "johdetuista": 1, "perustuvia": 1, "nimitysten": 1, "lausekevaihtoehtoja": 1, "oleminen": 1, "kirjallisuusesimerkkiin": 1, "argumentti": 1, "language": 3, "transitionis": 4, "dependenssisuhteisiin": 1, "1309": 1, "corvus": 1, "hannibali": 2, "5\u20136": 1, "appositum13": 1, "yhdistyy": 1, "bibentis": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 2, "poikkeuksellista": 1, "alettiin": 4, "p\u00e4\u00e4ttelee": 1, "vaikuttavan": 1, "lukemisen": 1, "muutokseen": 1, "k\u00e4sittelemiss\u00e4ni": 2, "sis\u00e4lt\u00e4j\u00e4": 1, "johtunee": 3, "termeill\u00e4": 4, "anti": 1, "sijakongruenssia221": 1, "yhteydess\u00e4199": 1, "t\u00e4llainen": 4, "tasavallan": 1, "subjektinsa": 1, "muodollisia": 1, "habeo": 1, "obliikvisijassa": 1, "iv917\u20131275": 1, "urbs228": 1, "graec": 4, "21529\u201321727": 1, "1obtineri": 1, "muuttaminen": 1, "niihin": 6, "parti": 1, "habilitatem": 1, "au": 2, "tarkempi": 2, "refleksiivinen": 2, "vieraskielisiksi": 1, "ilmaistusta": 1, "1015\u20131029": 1, "luhtalan": 1, "glossaus": 1, "entiteettin\u00e4": 1, "faciem": 3, "domum": 1, "eget": 3, "defensor": 1, "quamvis": 2, "kielifilosofisella": 1, "tarkoituksessa": 1, "proferri": 3, "anneli": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4lliseksi": 1, "dignus202": 1, "iii18317\u201318420": 1, "epitome": 2, "voisi": 5, "partem": 3, "ensisijaista": 1, "tapahtuvaksi": 1, "oikeakielisyyden": 1, "victorin": 1, "tietoa": 1, "kun": 39, "merkityksess\u00e4147": 1, "oppilaan": 1, "2013": 6, "quae": 9, "erireferenttisyys216": 1, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 1, "suam": 1, "ichols": 1, "erottelu": 1, "puu": 1, "vaga": 1, "artistarum": 2, "kasvaneeseen": 1, "osaan": 5, "katsottu": 1, "difficultatem": 1, "classique": 1, "aeneis": 1, "poikkeuksellisia": 1, "perimm\u00e4isesti": 1, "intransitionem": 1, "sopusuhtaiset": 2, "finaliter": 1, "teki": 1, "isagoge": 1, "delitiarum": 1, "demonstratur": 2, "achilles": 5, "perustein": 2, "semantiikkaan": 4, "humanist": 1, "henry": 1, "taustalla": 7, "covingtonin": 1, "kutsuivat": 1, "tutkielmia": 1, "piirteiden": 1, "de": 81, "verbist\u00e4": 19, "rakenneanalyysikieliopeissa": 1, "spekulatiivisten": 1, "ilmestymisens\u00e4": 1, "beata": 1, "nominirektiot": 2, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 19, "stoalaisvaikutteita": 1, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "m\u00e4\u00e4rittyy": 1, "erot": 1, "j\u00e4rke\u00e4": 1, "consequentie": 1, "yksinomaan": 1, "syv\u00e4rakenteessa": 5, "sanaa": 13, "kategoriatteoksesta": 1, "sin": 1, "k\u00e4sittelyss\u00e4\u00e4n": 2, "solet": 1, "aelius": 1, "mukaisesti112": 1, "1994": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 10, "ilmaisuun170": 1, "quoniam": 1, "illorum": 1, "ominaisuutena": 1, "vaatimiin": 1, "oculis": 2, "sellaisen": 1, "nominatiivisijainen": 1, "pysyv\u00e4n": 1, "logic": 2, "hallitsisi": 1, "periaatteiden": 1, "reatus": 1, "laajalti": 1, "synonyymein\u00e4": 1, "grammaticales": 7, "22316\u201318": 1, "sociantur": 1, "t\u00e4yden": 1, "adjektiivia": 6, "humanistikielioppeja": 1, "sijamuotoa": 4, "oppiaine": 1, "lauseella": 1, "omistajuuden": 1, "teoksista": 5, "legem": 1, "kirjoitetuista": 1, "esse-verbist\u00e4": 2, "adverbien": 3, "esimerkkilista": 2, "tarvitsee": 1, "1400-luvun": 5, "vaihtoehtoisia": 2, "italiassa": 2, "necesse": 5, "conversi": 4, "fortissimus": 1, "iudicet": 1, "ablatiuum": 2, "iterum": 1, "painota": 1, "suomennoksissa8": 1, "iii1166\u201325": 1, "komparatiivimuoto": 1, "responsiuum": 1, "liitet\u00e4\u00e4n": 8, "oma": 4, "dignus": 5, "seuraussuhteiden": 3, "obliikvi(sija": 1, "alaisena": 2, "possessiva": 2, "toisistaan": 3, "italian": 2, "determinatio": 3, "keskiaikaista": 13, "genetiivilausekkeet": 1, "fidelis": 2, "mahdollisimman": 8, "julkaisuja": 1, "illate": 3, "substantivi": 2, "refondation": 2, "puhdas": 2, "s\u00e4ilynyt": 2, "dextrae": 1, "yliopistojen": 1, "positiivimuoto": 1, "conectre": 2, "adiectiva-sanan": 1, "nominisyntakseista": 1, "puerum": 4, "henkil\u00f6st\u00e4": 2, "ilmaistu": 2, "kreikankielisess\u00e4": 1, "omissa": 1, "summa-teoksensa": 1, "tutkimuskysymyksen\u00e4": 2, "j\u00e4rjestysten": 1, "s\u00e4ilyiv\u00e4t": 1, "kehityskulun": 1, "omistajuuteen": 1, "monikollista": 1, "profertur": 2, "grammar": 9, "sukulaisuuden": 1, "l\u00e4ht\u00f6isin": 2, "secundis": 1, "trahere": 4, "abstractum": 1, "actionis": 1, "kieliopissa": 27, "l\u00e4hteen\u00e4\u00e4n": 2, "2008": 2, "kielikuvat": 3, "kehiteltyj\u00e4": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 4, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 2, "neutraalia": 1, "yhteenvetoon": 1, "london": 1, "useita": 3, "21826\u201330": 1, "kanssa243": 1, "rhetoric": 1, "significationis": 9, "teoretisoitu": 1, "liitett\u00e4ville": 1, "merkityksess\u00e4195": 1, "munkki": 1, "diabolo": 1, "verbilausekkeita": 3, "kirjallisuudesta53": 1, "levi\u00e4minen": 1, "luvussaan": 1, "assumunt": 1, "exercet": 1, "johtuviksi": 1, "kuutta": 1, "humanitatis": 1, "lukee": 2, "lucro": 1, "aineistossani": 1, "vuoksi137": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 17, "omiksi": 2, "painoarvoa": 1, "dialektiikka": 2, "tekem\u00e4\u00e4n": 1, "huomattavasti": 4, "syntaktinen": 2, "nelj\u00e4s": 1, "maliue": 1, "edelt\u00e4v\u00e4": 2, "sit": 2, "tule": 1, "j\u00e4ljess\u00e4": 4, "useammin": 1, "s\u00e4keist\u00e4": 1, "humanismi": 1, "kone": 1, "n\u00e4kyviss\u00e4": 1, "habitum": 4, "iunguntur": 5, "dispositionis": 1, "rektiota": 36, "pohjaavat": 1, "sen": 85, "1179\u20131183": 1, "31102016": 2, "dives": 3, "vadit": 1, "thurotn": 3, "regeretermi\u00e4": 1, "hyvin": 24, "relatiivipronominiin": 1, "teubneriana": 1, "die": 1, "mali": 1, "viribus": 1, "v\u00e4lisen": 3, "sijoissa": 3, "sanomalla": 2, "sole": 1, "innovaatioiden": 1, "quidam": 1, "1200\u20131300-luvuilla": 1, "kielioppiaan": 1, "muoto-opillinen": 1, "troianos": 3, "huomioidun": 1, "aiemmin": 4, "duorum": 1, "puolet": 1, "transiitivisuuteen": 1, "bellicus": 1, "nimitt\u00e4\u00e4": 1, "teksti\u00e4kin": 1, "pit\u00e4\u00e4": 12, "abstract": 1, "ongelmallinen": 1, "merkitsemistavan": 1, "kuvausta": 8, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 8, "joilla": 4, "grammatices-kieliopin": 1, "vaihtelevaa": 2, "kirjoittamien": 1, "dindimi": 2, "efficientis": 3, "frontinuksen": 1, "opas": 1, "kulttuurisesta": 1, "vastakohdaksi7": 1, "latinankieliset": 2, "k\u00e4yt\u00f6lle": 2, "kieliopille": 2, "vrt": 5, "regere-termille": 1, "litaniae": 1, "tertius": 1, "amari": 1, "tyranno": 1, "fiet": 1, "ars": 27, "olisi": 19, "transitiiviverbi": 2, "substantiivirektio": 1, "kategoriaa": 1, "eberhardukseksi": 1, "nimityst\u00e4": 1, "aiheena": 1, "volucrum": 1, "ominaisuuksista": 1, "ominaista": 5, "logiikkaa": 3, "muuttumattomuudesta": 1, "\u00e9vrard": 1, "perfecta": 1, "stoalaisuudesta": 1, "silt\u00e4": 5, "luettelemaan": 1, "kahdesta": 6, "perinteest\u00e4": 1, "iii2145\u201321516": 1, "transmission": 2, "pontifici": 1, "k\u00e4ytt\u00f6yhteydet": 3, "joannes": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "kirjoittaa": 4, "sijasta238": 1, "viittauksilla": 1, "taipuvien": 2, "primam": 1, "tenet": 1, "muodostuu": 2, "julkaisemassa": 1, "alussa": 14, "congruitates": 2, "ollessaan": 2, "marenbon": 4, "lauseille": 1, "hannibalem": 6, "klassisen": 3, "lauseessa111": 1, "esimerkeiss\u00e4": 3, "kahdeksannessa": 2, "hovia": 1, "sofistiset": 1, "muoto-opilliset": 2, "todellisuuden": 2, "datiivi": 28, "154\u2013155": 1, "pronomini": 13, "adiectiuum207": 1, "0subiecta": 1, "perfectionem": 3, "currunt": 3, "diasyntastica": 3, "ablatiivi": 27, "iii2161\u20133": 1, "metafysiikasta190": 1, "oppimisen": 2, "verbirektio": 1, "acceptam": 1, "l\u00e4hteet": 3, "partisiipista": 1, "erottamisesta": 1, "opetusk\u00e4ytt\u00f6yhteyden": 1, "priscianus-kommentaaria": 1, "hyvinkin": 5, "muokkasivat": 1, "muistin": 1, "adiectivo": 1, "repr": 1, "scipio": 9, "figurare": 1, "koulukieliopeille": 1, "philosophy": 3, "teksti\u00e4": 2, "kattavasti": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 1, "interdum": 1, "salutas": 1, "huomio": 3, "adjektiivista": 2, "intransitive": 2, "rakenteeltaan": 6, "yhdistett\u00e4viksi": 1, "v\u00e4hennetty": 1, "distributiivinen": 3, "rorem": 3, "olemuksen": 3, "juurikaan": 4, "kaksikielisten": 1, "modisteilta": 4, "philosophatur": 2, "kahdeksaa": 1, "hankalasti": 1, "esitettyyn": 2, "versio": 1, "erilaisista": 1, "luokittelujen": 1, "nomineja": 6, "k\u00e4sitykset": 1, "ep\u00e4suorana": 1, "accusator": 1, "flos": 1, "saamista": 7, "perustelu": 3, "audio": 1, "hugo": 57, "kirjallisuusesimerkki\u00e4": 1, "st": 1, "transitiua": 1, "genetivus": 5, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 2, "erilaisia": 2, "vaikuttavat": 4, "persoonamuotoon": 1, "kielioppik\u00e4sitteiden": 1, "variaatiota": 1, "500-luvun": 4, "lis\u00e4ttiin": 1, "consequentia": 2, "nimen\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "viides": 1, "kielikuvissa": 3, "varsin": 8, "assumere": 2, "viimeiset": 1, "genera": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "duobus": 2, "vuodelta": 7, "ajatusmallit": 1, "22417\u201319": 1, "sijamuodoissa": 2, "grammaatikkojen": 7, "\u00e4\u00e4nteet": 1, "etymologioita": 1, "respectivorum": 1, "hugues": 1, "robert": 1, "adicire": 1, "pyrkien": 1, "labore": 3, "regule-kielioppi": 3, "tutkimusta": 4, "opettajan": 1, "vocis": 1, "accidens": 4, "yhdistet\u00e4": 1, "enimm\u00e4kseen": 3, "alatyyppi\u00e4": 2, "kuvastaa": 1, "yht\u00e4l\u00e4isesti": 1, "satunnaisesti": 1, "hinta": 1, "comparatiuus": 1, "nimell\u00e4": 8, "genetiivi88": 1, "secundarius": 1, "poenitet": 1, "runomuotoon": 2, "j\u00e4rjestyvi\u00e4": 2, "partisiipit": 10, "mill\u00e4": 1, "esittele": 2, "vastoin": 1, "sanaj\u00e4rjestys": 3, "infinitivi": 1, "loquitur": 4, "iv948\u2013950": 1, "artikkelia": 1, "ennemmin": 2, "lukuihin38": 1, "niist\u00e4": 8, "kehityksest\u00e4": 1, "karolingista": 3, "ymm\u00e4rrett\u00e4viss\u00e4": 1, "secundum": 6, "uuden": 6, "grammaticale": 1, "primus": 4, "quantum": 1, "jatkuu": 2, "yhdyslauseet": 1, "kulttuurinen": 2, "1990": 1, "kehitt\u00e4\u00e4": 1, "gratia": 3, "asetettu": 1, "merkitsev\u00e4t": 8, "importat": 1, "dextra": 1, "kaikkea": 1, "tasolla44": 1, "vakiintuneessa": 2, "esiintyv\u00e4": 2, "annan": 1, "biographical": 1, "teksteiss\u00e4223": 1, "essentiae": 2, "rektioista": 2, "yksinkertainen": 4, "aristoteles": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tapoja": 1, "sanaluokista81": 1, "pelkk\u00e4": 5, "claro": 1, "lauseesta": 4, "doctrinale": 15, "esiintyy": 10, "grammatica": 13, "amicus": 3, "princeton": 1, "placet": 2, "intransitiivisiin": 1, "ylimp\u00e4n\u00e4": 1, "ajalla": 6, "voce": 4, "asiaa": 4, "gradu": 2, "mainittujen": 3, "tottumus": 1, "sijarektioiden": 1, "kenen": 1, "urceus": 1, "doceor": 1, "tutkimusn\u00e4k\u00f6kulmani": 1, "laajuutta": 1, "verbisyntaksia66": 1, "tyypin": 1, "vakiintunut": 3, "transitio-termeill\u00e4nominilausekkeiden": 1, "kielikuva": 5, "ilmaiseviin": 2, "virgilius": 1, "genetiivi": 40, "laitoksen": 1, "where": 1, "pakollisuus": 1, "vanhat": 1, "suomenkieliseen": 1, "tollamus": 1, "nousee": 2, "glossaamalla": 3, "palaemon": 1, "filosofiasta": 7, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 2, "interjektioita": 1, "proficiscitur": 1, "ortografisten": 1, "ylitt\u00e4minen": 3, "schools": 1, "genetiivityyppi": 1, "tyypit": 2, "41004a14\u201316": 1, "saaneita": 1, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyksiksi": 1, "adverbiaalisesti": 2, "mukainen173": 1, "inveni": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 1, "s\u00e4keen": 4, "grammaticaen": 1, "6\u20137": 1, "cessit": 1, "aristoteleen": 18, "tarkoitetaan": 3, "esille": 17, "kattoi": 1, "persona": 7, "loogista": 1, "arvioin": 1, "nunquam": 1, "kulttuurien": 2, "vocativus": 3, "twelfth": 2, "dependenssirakenteiden": 2, "eundem": 4, "merkitsemistapoja": 1, "kiert\u00e4\u00e4": 1, "itsen\u00e4isen": 4, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n": 1, "constructibile": 5, "circa": 2, "mei": 2, "tutkielman": 5, "datiivityyppi": 1, "soloecismum": 1, "paluusta": 1, "poistettavissa": 2, "erisnimi": 1, "koskee": 11, "nichil": 1, "loogikoiden": 1, "ditransitiiviverbien": 1, "y1subj": 1, "genetiiveist\u00e4": 1, "constructio": 27, "muussa": 1, "riitt\u00e4\u00e4": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 1, "sanoo": 3, "esittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "magne": 1, "statur": 1, "kaiken": 2, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 1, "nimi\u00e4": 1, "syntaksi-regule": 2, "lukuisista": 1, "reguleiden": 1, "actionem": 2, "rem": 6, "olevissa": 1, "expers": 2, "olevasta": 1, "objektista": 1, "art": 1, "ominaiset": 1, "akkusatiivi": 21, "aineistolla": 1, "teksteihin": 2, "erotetaan": 2, "uutena": 1, "lyhyys": 1, "t\u00e4ytyi": 1, "yliopistoja": 1, "exosus": 1, "perusmerkityst\u00e4": 1, "suomenkielinen": 1, "kommentoitiin": 1, "finalis": 2, "21815\u201320": 1, "construire": 1, "theodorukselle": 1, "erityistapaus": 2, "k\u00e4sitteist\u00e4": 1, "muuttamalla": 2, "transitiivisia": 1, "profusus": 1, "taivutettuina": 1, "sanoja": 12, "kaikkiaan": 1, "auktoreiden": 1, "mill\u00e4\u00e4n": 2, "exigentibus": 2, "muutoinkin": 3, "kielist\u00e4": 1, "iungere-termi\u00e4": 2, "doctor": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisuudet": 1, "22011\u20132215": 1, "doceo116": 1, "materialis": 3, "1300-luvun": 4, "predikaattiverbin": 3, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n\u00e4": 1, "historiallisen": 3, "euroopassa": 2, "elementit": 1, "samantasoiseen": 1, "ylt\u00e4kyll\u00e4isyydest\u00e4": 1, "k\u00e4sikirjoituksia61": 1, "johtivat": 1, "toimivat": 1, "my\u00f6h\u00e4isantiikissa": 1, "ebrardus": 2, "fessus": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 3, "monikon": 1, "nimikkeet": 2, "tehty": 6, "nomini-ilmaisut": 1, "primarius": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisiin": 2, "iste": 4, "peruskielioppina": 1, "avainsanat": 1, "collegium194": 1, "toistuvat": 1, "monenlaisiin": 1, "priscianuksen": 120, "kolmeentoista": 2, "vahvuustasoja": 1, "dependenssin": 1, "perustettiin": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4miseksi140": 1, "kappaleelle": 1, "2133\u20132145": 1, "alexanderilla": 4, "black": 5, "pour": 1, "esitt\u00e4m\u00e4n": 1, "saatavuus": 2, "desiderari": 2, "datobj": 1, "kehittymist\u00e4": 1, "osuutta": 1, "korvaamassa": 1, "komparatiivin": 4, "varaa": 1, "muttei": 1, "exercitui": 1, "lauseena": 1, "prisciani57": 1, "huudahdusten": 1, "excessus": 1, "editoimattomuus": 1, "nelj\u00e4sti": 1, "latins": 1, "kielioppia128": 1, "sijamuotokeskeisyyden": 1, "interjektio": 4, "lauseen": 29, "tarkasti": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4st\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4ritteelt\u00e4\u00e4n": 1, "law": 38, "sijamuotokeskeist\u00e4": 1, "omistajia": 1, "l\u00e4hteeseen": 1, "merkitsemistavoilla": 1, "transitiiviverbien": 3, "conveniant": 1, "sanaj\u00e4rjestyksess\u00e4": 2, "sovella": 3, "lainalaisuuksista": 1, "muodostetuilla": 1, "ominaisesta": 1, "personalibus": 1, "avata": 1, "nimill\u00e4": 1, "viitatessani": 1, "rakenteisiin": 2, "kuulemma": 1, "idque": 1, "iii21523\u201321727": 2, "jokaisella": 2, "nominisyntaksin": 1, "\u03c0\u03b1\u1fd6\u03b4\u03b1": 1, "roomassa": 1, "genitivo": 1, "institutiones": 23, "dus": 1, "omistusta": 1, "teksteiss\u00e4": 2, "nominilausekkeisiin": 3, "graecismus-kieliopin": 1, "johtuvat": 2, "yksi": 4, "luetteloon": 1, "lauseisiin": 1, "pedagoginen": 6, "\u1f00\u03be\u03b9\u1f7d\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1": 1, "pyrkiv\u00e4": 1, "ascendente": 1, "4\u201319": 1, "prescius": 1, "yhteensopivuutta": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "tuomitsemisen": 2, "alexandria": 1, "osalta": 29, "kuvaillessaan": 1, "viime": 2, "1000": 1, "bellans": 1, "onnistunut": 1, "pohjaaminen": 1, "karlssonin": 1, "ep\u00e4relevanttia": 1, "lainannut": 1, "tai": 202, "muuttuvat": 4, "luonne": 1, "antiikista": 1, "menett\u00e4\u00e4": 1, "government": 1, "takia": 12, "disputat": 1, "vastaavaa": 5, "preposition": 4, "kirjoittajien": 1, "kiinnostusta": 1, "longum": 1, "kutsuvat": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4n": 1, "absolutusta": 3, "yhtenev\u00e4isyytt\u00e4": 1, "velocius": 1, "jonka": 23, "transitiorakenteista": 1, "liittyv\u00e4t": 10, "1199": 4, "numeroiduista": 1, "olion": 1, "rajattuna": 1, "tutkimuskirjallisuutta": 2, "iii21517\u201322": 1, "legis": 5, "ryhmittelee": 1, "liittyy": 15, "socrates": 9, "bursill-hallin": 1, "kokoelmissa": 1, "priscianuksella": 28, "suuntauksia": 1, "jaotteluun": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 1, "datiivisijaiselle": 1, "grammatici": 4, "regulen": 1, "johdannaisista": 1, "sovittamisen": 4, "historian": 9, "gloses": 1, "erityisen": 1, "hakutoiminnolla": 1, "tavoitteena": 1, "ilmaisuissa": 1, "j\u00e4rjestymisest\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 2, "perin": 1, "impudicus": 1, "emulation": 1, "laskettu": 3, "se": 79, "determinationem": 6, "alkuper\u00e4istekstiss\u00e4": 1, "obliikvien": 3, "painettu": 1, "my\u00f6s": 152, "tarkoittaa": 23, "logiikasta": 7, "seuraavana": 9, "tekij\u00e4": 4, "obliikvisijaisten": 2, "t\u00e4llaista": 2, "lausekkeesta": 2, "teoksiin": 5, "admirabilis-esimerkki\u00e4": 1, "sicut": 2, "2191\u201312": 1, "aliam": 4, "priscianukseen51": 1, "iii21821\u201322": 1, "aristotelen": 2, "selitykset": 5, "s\u00e4keiden": 1, "l\u00e4hteen\u00e4\u00e4n127": 1, "mieless\u00e4": 1, "jossain": 3, "yhdistett\u00e4ess\u00e4": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 28, "akkusatiiviobjektin": 2, "v\u00e4linett\u00e4": 1, "heid\u00e4n": 3, "humanistit": 2, "synonyymisen": 3, "l\u00e4hteist\u00e4": 1, "corporum": 1, "positiivinsa": 1, "verbi\u2013objekti-keskeinen": 1, "marcum": 2, "graecismus": 10, "ubique": 1, "pronominista": 2, "polveileva": 1, "vicit": 4, "datiivin": 19, "transitiivisena": 1, "tyyppien": 2, "liitt\u00e4misell\u00e4": 1, "obliikvisijansa": 1, "johtuvaksi": 1, "transitiivisuudesta": 4, "oikeuttamaan": 1, "morfologiaa": 1, "joko": 17, "syyopin": 2, "m\u00e4\u00e4ritteeseen": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4mist\u00e4": 1, "rogamus156": 1, "comes": 2, "yhten\u00e4inen": 1, "epilogi": 2, "gl": 4, "primae": 1, "logiikan": 11, "viittavat": 2, "mink\u00e4": 8, "yleisesti": 7, "lauseenj\u00e4senen": 2, "personis": 1, "teoriaosuuden": 1, "lausekerakenteita": 3, "servare": 4, "tutkimuksen": 8, "listaa": 1, "esitykseen": 3, "erityist\u00e4": 1, "\u1f10\u03bc\u03bf\u1fe6": 1, "syntaktista": 3, "regere-termi\u00e4": 1, "selvitt\u00e4miseksi": 1, "obliikvisijoihin": 3, "pedagogiset": 3, "obliquentur": 1, "teokset43": 1, "funktiot": 1, "painotuksena": 1, "auktorin": 1, "vaativan": 1, "uudet": 2, "principalium": 1, "rector": 2, "ferre": 1, "kieliasuun": 1, "kielioppiperinne": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmiin": 1, "vaihtelua": 1, "aeneis-lainaus": 1, "solutus": 1, "sluiter": 4, "verbin": 56, "herculis": 5, "sororum": 3, "pintarakenteen": 1, "yhdell\u00e4": 1, "erillisyytt\u00e4": 1, "paikannimen": 1, "regis": 3, "adquisitivae": 1, "11\u201322": 1, "syntaksinsa": 1, "laitetaan": 1, "sanastolliseen": 1, "personam70": 1, "tarpeisiin": 1, "adjektiivilausekkeet": 1, "jotkin": 5, "teoksen": 9, "etenk\u00e4\u00e4n": 1, "vultu": 1, "gramm": 57, "vertailumuotojen": 7, "mahtuviksi": 1, "significat": 7, "figurate": 1, "johtuvina": 1, "79\u201380": 1, "nominilausekkeina": 1, "yhteys": 6, "doctrines": 2, "komparatiiviin": 3, "intellectum": 1, "superlatiivien": 1, "giovanni": 2, "kokoaa": 3, "participium": 8, "my\u00f6hemmin": 7, "dedecus": 2, "diagrammit": 1, "p\u00e4\u00e4esimerkkin\u00e4": 1, "vuosikymmenin\u00e4": 3, "metakielen": 5, "dependet": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 13, "schad": 2, "esikuvien": 1, "ns": 14, "niit\u00e4": 10, "puolestaan": 12, "k\u00e4ytetty\u00e4": 2, "osittain": 4, "preesensi\u00e4": 2, "v\u2013r": 1, "latinalaisia": 1, "itse": 8, "hannibal": 1, "datiivilla": 4, "joitain": 6, "musiikki": 1, "vaihtoehdoista": 1, "saakka": 2, "esitellyiss\u00e4": 1, "casu": 3, "transitiiviverbin": 2, "kieli": 5, "partisiippi": 15, "substantiiveista": 2, "principis": 3, "kirjallisuudesta": 5, "runoudesta": 1, "laajeni": 1, "subiecti": 1, "docebo": 1, "usu": 1, "2241\u20136": 1, "vastaavia16": 1, "ordinatio": 3, "puhujan": 1, "vakiintui": 2, "kristillisi\u00e4": 1, "iv951\u2013953": 1, "rakenteita": 8, "k\u00e4sitelless\u00e4\u00e4n": 1, "erilaiset": 1, "serviant": 1, "absoluuttiseksi": 1, "kaarisulkeiden": 1, "tulkita": 1, "pilkutuksen": 1, "kyseist\u00e4": 1, "muodosti": 1, "y3": 1, "vendibilis": 1, "proprietatem": 4, "typologiat": 2, "edelt\u00e4v\u00e4t": 1, "syntactical": 2, "department": 1, "noudata": 2, "jota": 21, "keskittynyt": 1, "adjektiivin": 12, "siirron": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4t": 4, "esimerkikkin\u00e4": 1, "guido": 1, "obliivisijojen": 1, "alla193": 1, "legunt": 2, "nonno": 2, "effectus": 9, "ablativus": 15, "sis\u00e4lt\u00f6ns\u00e4": 2, "360\u2013378": 1, "verbijohdannaisia": 1, "kirjoitukseen": 1, "plerasque": 1, "vertailen": 2, "sergiuksen": 1, "lopun": 1, "transitiivinen": 1, "ehk\u00e4": 1, "lukijalle": 1, "amatoramansamatrix": 1, "vigila": 1, "excellens": 1, "harvinaisemman": 1, "kielioppeihin": 8, "appositiota": 2, "keskiaikaisessa": 3, "sopivaa": 1, "littera": 1, "ensimm\u00e4iset": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 4, "en\u00e4\u00e4": 5, "puisen": 1, "facimus": 1, "kirjasta": 4, "semantiikasta": 3, "aus": 1, "opetuskieliopeissa": 2, "alkuper\u00e4iselt\u00e4": 1, "ulkoaoppiminen": 1, "muutettu": 1, "samanlaisia": 1, "tunnetaan": 1, "semanttisiin": 2, "erilainen": 2, "kielioppikuvauksessa": 1, "l\u00e4heisyys": 1, "poimintojaan": 1, "matematiikan": 1, "caput204": 1, "1997a": 2, "pid\u00e4": 1, "entre": 1, "valtaosa": 1, "jolloin": 5, "nostanut": 2, "itsen\u00e4isesti": 6, "suunnattu": 1, "deus": 4, "kohteenaolo": 2, "yhtenev\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "objektiiviseen": 1, "luvusta": 1, "instituta": 1, "yhteenveto": 4, "kielikuvassa": 1, "johdonmukainen": 1, "siirtym\u00e4\u00e4": 1, "inferri": 2, "humanistinen": 1, "sanon": 1, "infiniti": 1, "supiinin": 3, "iam": 1, "uudelle": 1, "yleinen": 4, "viii1075\u20131082": 1, "kielioppiseikan": 1, "muoto": 1, "ludi": 1, "iv1218\u20131231": 1, "taivutusp\u00e4\u00e4tteiss\u00e4": 1, "syntaksiosioon": 1, "maior": 8, "tarjoamaan": 1, "omaan": 3, "j\u00e4lleen": 1, "triviumkoulutuksessa": 1, "omnibus": 1, "potest": 3, "secundam": 3, "fifteenth": 1, "substantiiveina": 1, "ilmi": 6, "positiivimuodon": 2, "gerundeista237": 1, "f\u00f6rfattare": 1, "sunt": 15, "rectus": 8, "syntaksin": 58, "kokonaisuutena": 2, "kerrotaan": 7, "viidestoista": 1, "perustana": 8, "354\u2013430": 1, "aiheuttama": 4, "kommenttiin": 1, "takaisinviittauksella": 1, "semanttista": 6, "muodostettuihin": 1, "hallintasuhdetta": 1, "intransitio-m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 1, "kaikissa": 9, "johdettu": 5, "scribis": 3, "homo": 21, "substantiivija": 1, "onko": 6, "instrumentalis": 1, "collegium": 4, "kielioppi": 28, "crimen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llinen": 3, "jolla": 5, "motivoituna": 1, "sv": 4, "uerbum": 2, "viittaamaan": 1, "etymologiaa": 2, "sis\u00e4lt\u00f6": 6, "doctrinale-runokieliopista": 1, "speculativa": 1, "ottanut": 2, "suuntaus": 1, "nime\u00e4": 9, "tutkimustraditiossa": 1, "1999": 2, "graecorum": 4, "vuoteen": 1, "stoalaisvaikutteisiin": 1, "kuudesti": 1, "regens-termej\u00e4": 1, "omistuksen": 6, "omaksi": 3, "karl": 3, "johdannaiseksi": 1, "superat": 3, "pugnam244": 1, "hac": 1, "censoremve": 1, "debilis": 1, "isto": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4vien": 1, "qualitatem": 1, "muutoin": 4, "ut": 66, "ditransitiivilauseille": 1, "vuosisatojen": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4": 2, "pitk\u00e4lle": 2, "samanlainen": 6, "paikannimist\u00e4": 2, "genetiivisija": 1, "monimerkityksisyyden": 1, "domini": 4, "kuudes": 1, "manus": 3, "humanisti": 6, "jos": 17, "proportione": 1, "vaikutuksesta": 7, "taivutuksesta": 1, "viljelem\u00e4ns\u00e4": 1, "spekulatiivisia": 1, "maior28": 1, "kysymysmerkki": 1, "rakentuvista": 1, "lyhent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "quodcumque": 1, "aeneiseepoksesta": 1, "demonstrationis": 3, "year": 1, "sukujen": 1, "yleisyysj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "ainakin": 2, "tarkoita": 1, "lausekkeiden": 7, "vastaavia": 1, "21011\u201321118": 1, "praesentis": 1, "merkittyyn": 1, "quiescit": 1, "viidentoista": 1, "bella": 1, "lauseeseen": 10, "1507": 2, "periytyv\u00e4ss\u00e4": 1, "selityksiss\u00e4": 1, "hallita": 8, "frugi": 1, "vaan": 32, "quia": 9, "transeuntes": 1, "paikannimiss\u00e4": 1, "ilmaisuja": 2, "sovelleta": 2, "kongruenssia": 33, "suosio": 2, "sivua": 3, "helsingin": 2, "kahtalainen": 1, "transitiivisesti": 5, "21011\u201313": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ss\u00e4": 1, "l\u00e4hestytt\u00e4viksi": 1, "muodostuvat": 2, "fortior": 7, "villedieu": 2, "muotoja": 1, "tuolloin": 2, "mutta": 54, "kielenulkoinen": 1, "anceps": 1, "suhteelle": 1, "morfologisia": 3, "accusativus": 1, "coluber": 1, "kootusti": 1, "imperfecta209": 1, "adjektiivisia": 1, "vertaillut": 1, "alter": 2, "taivutuksen": 3, "per": 29, "referenttiin": 3, "uino": 1, "obliikvisijasta": 2, "cassiodoruksen": 1, "analysoinut": 1, "yleisemmin": 2, "viii1247\u20131275": 1, "yhdistetty": 11, "loppuu": 2, "substantiivisesti": 1, "funktio": 1, "serviussergius": 1, "or": 6, "dein": 5, "nimityksill\u00e4": 1, "dialektiikkaan": 1, "dus-loppuiset": 2, "ascra": 1, "cum": 27, "lopulla": 5, "superposita": 2, "useasti": 3, "filius": 39, "keywords": 1, "transitiiviverbijohdannaisilla": 1, "appositio-rakenteina": 1, "k\u00e4ytetyst\u00e4": 2, "spekulatiivinen": 1, "vertailuasteiden": 1, "vertailurakenteet": 2, "tebaldon": 1, "vir": 8, "vertailtavaksi": 1, "ajateltiin": 1, "nota": 1, "vaikutteita": 1, "alatyyppeihin": 2, "kirjan": 8, "kokonaisuutta": 2, "intransitiivilauseita": 1, "sanaluokat": 6, "samsonis": 2, "ablativo": 1, "transition": 5, "helsinki": 2, "verbirektion": 1, "ohittaa": 1, "glossissa": 2, "johtuisi": 1, "champeauxlaisen": 1, "esiintym\u00e4n": 1, "iii21011\u201322421": 1, "villa": 9, "p\u00e4\u00e4luokan": 1, "quadrivium": 1, "latumque": 1, "kielioppiperinnett\u00e4": 1, "karolingisten": 1, "contentum": 1, "piiriin176": 1, "tertia": 1, "korrelaatin": 2, "painottuu": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "pintarakenteessa": 2, "kreikkalaista": 1, "hy\u00f6dyst\u00e4": 1, "comparativus": 1, "suscipere": 1, "adverbiaalisessa": 2, "sijamuotoihin76": 1, "de-preposition": 1, "joskus": 7, "opiskelijan": 1, "transitiiviverbeist\u00e4": 4, "avattavia": 1, "sis\u00e4isest\u00e4": 1, "lector": 1, "philosopharis": 1, "piirre": 2, "eroon": 2, "equiperantia": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 1, "korostuu": 1, "kielioppeja150": 1, "pugna": 2, "termi\u00e4": 16, "tietoinen": 1, "servi": 1, "p\u00e4\u00e4verbin": 4, "ominainen": 2, "varten": 2, "lainataan": 2, "nousi": 1, "ge": 1, "nominilausekkeiden": 84, "saavuttamista": 1, "nomen-termin": 1, "nimet": 2, "personae": 3, "siirryttiin": 1, "172\u2013174": 1, "ex": 53, "itsen\u00e4ist\u00e4": 1, "kysymys-vastaus-metodin": 1, "syntactic": 3, "opettamisessa": 1, "tason": 2, "t\u00e4ydellisimmill\u00e4\u00e4n": 1, "kristillisiksi": 1, "h\u00e4nen": 17, "femina": 3, "et-konjunktio": 1, "nescius": 2, "nominatiivisijaisena": 1, "adverbiaalin": 1, "variantit": 1, "puolletaan": 1, "k\u00e4siteltyihin": 2, "regimen-k\u00e4sitteen": 1, "omistettava": 1, "schulgrammatik": 1, "muillakaan": 1, "ylityksen": 1, "aluksi": 1, "poikkeava": 1, "versuum": 1, "\u00e4idinkielen\u00e4": 1, "subiectorum": 1, "nominatiiveihin": 2, "le": 1, "natura": 8, "kahdesti": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 1, "theorica": 1, "tutkimukseni": 1, "pohjamuoto": 1, "theatrum": 2, "jakaantuu": 1, "etymologiae": 2, "isti": 1, "satelliitti": 1, "lokatiiveja": 1, "parhaan": 1, "transitiiviseksi": 1, "lis\u00e4\u00e4": 2, "accidentalem": 2, "1996b": 1, "regule-syntakseja": 1, "transeuntis": 1, "uudelleenkirjoittanut": 1, "convertendo": 1, "alemman": 1, "quartus": 3, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 2, "erilaisessa": 1, "n\u00e4et": 3, "agentti": 1, "nimitys": 1, "modistiset": 1, "65\u201373": 1, "nimet\u00e4\u00e4n": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 4, "sulpizio": 2, "kuitenkin": 29, "institution": 1, "historiasta": 2, "asti": 2, "johdanto": 2, "p\u00e4\u00e4sanojen": 1, "koottu": 4, "euandrieuandro": 1, "sarjan": 1, "kahdeksastoista": 1, "1868": 2, "personas": 1, "curro": 2, "divers": 1, "2007": 2, "fl": 2, "konjunktiot": 1, "sijoissaan": 1, "gerundiivin": 1, "helposti": 1, "vaikuttaa": 9, "yhdist\u00e4misen40": 1, "vaikuttanut": 4, "rakenteiden": 13, "pyrkinyt": 1, "ilmestyi": 1, "pakollisia": 3, "luokittelemattomia": 1, "exigat": 1, "kanssa183": 1, "hy\u00f6dyn": 3, "acutus": 2, "m\u00e4\u00e4rite": 12, "diuersitas": 1, "samarefenttisyyteen": 1, "pinkster": 6, "bischoff": 1, "\u20201212": 1, "1170\u2013124050": 1, "nominatiivip\u00e4\u00e4tteet": 1, "hintaa": 2, "1200-luvulla": 1, "hugonis": 1, "consituere": 1, "venit": 2, "millaista": 1, "termin": 4, "k\u00e4ytetyimm\u00e4t": 1, "opetusihanne": 1, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyksi\u00e4": 2, "ilmaisua": 5, "sanoilta": 1, "p\u00e4\u00e4sem\u00e4\u00e4n": 1, "jakaminen": 1, "kokonaisiin": 1, "veniunt": 1, "kappaleissa": 1, "prisciano": 1, "subiectum\u2013predicatum": 1, "kielioppityyppin\u00e4": 1, "mukaista": 2, "painetusta": 1, "solemus": 1, "pohjaa": 1, "vastauksia": 1, "yksik\u00f6ist\u00e4": 1, "aeneae": 4, "petis": 2, "numeraalit": 2, "priscianuksesta": 4, "ed": 18, "dein149": 1, "kirjoitti": 8, "kuvauksen": 12, "genetivo": 4, "consequentiam": 1, "paedagogica": 1, "philologiae": 3, "quaterna": 1, "rakenne-eroon": 1, "plures": 1, "monelta": 1, "illi": 3, "debent": 1, "alexanderiin": 2, "modistinen": 1, "glose": 2, "institutiones-kieliopeista": 1, "prolator": 1, "250\u2013259": 1, "tiiviill\u00e4": 1, "perustellaan": 2, "vergilius-esimerkist\u00e4": 1, "obtinere": 1, "iii21013\u201321110": 1, "esiintyvin\u00e4": 1, "aina": 8, "nominatiui": 2, "k\u00e4sitteist\u00f6": 1, "ipsum": 2, "seitsem\u00e4st\u00e4": 4, "instar": 1, "kieliopillisia": 1, "vuodesta": 2, "aakkosj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "komplementteja": 1, "abundat": 1, "runomuotoinen": 2, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 5, "sellaiset": 2, "syntaktisessa": 1, "subjektikseen": 1, "pompeiuksen": 2, "terminology": 3, "jo": 31, "johtua": 4, "liitettyn\u00e4": 1, "augustus": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "studies": 6, "significatione": 1, "diligat": 2, "tilaan": 1, "esimerkkisanat": 3, "servus": 4, "patientti": 1, "runomittaiset": 1, "k\u00e4sitt\u00e4minen": 1, "nominatiivissa": 6, "kirjallisuusesimerkkej\u00e4": 1, "varsinkaan": 1, "yksik\u00f6ss\u00e4": 2, "lyhennelm\u00e4": 1, "intransitiivilauseelle": 1, "nomen": 19, "glossa": 1, "absoluere": 1, "lg": 1, "kahdeksas": 1, "m\u00e4\u00e4ritesana": 1, "polveilevan": 1, "lainatusta": 1, "k\u00e4yty\u00e4\u00e4n": 1, "metakieless\u00e4": 2, "verbill\u00e4": 2, "ilmaisemaan": 2, "kohdistuu": 3, "erillisi\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4sanattomia": 1, "dicebant": 2, "staatsbibliothekin": 2, "alusta": 5, "kysymys-vastaus-kielioppien": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4n": 4, "apto": 1, "modi": 12, "vuosisadalta": 1, "j\u00e4rjestys": 6, "vini": 5, "superlatiivissa248": 1, "108\u2013141": 1, "consignificantia": 3, "puuttumisesta": 2, "adherent": 1, "\u1f00\u03c3\u1f7b\u03bc\u03b2\u03b1\u03bc\u03b1": 1, "grammaire": 5, "seikkana": 2, "kohdistetun": 1, "suuresti": 1, "hahmo": 1, "distributiue": 1, "johon": 15, "yhteensopivuuteen": 1, "yht\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "t\u00e4lle": 2, "luvussa": 9, "aineellisen": 1, "johdannaiset": 2, "vaatii": 11, "15\u201318": 1, "kirjapainossa184": 1, "iacobi": 1, "toista": 2, "utilis": 4, "2247\u201313": 1, "198940": 1, "subjektin": 20, "300\u20131475": 1, "esimerkiss\u00e4\u00e4n": 1, "regens": 5, "fuit": 8, "practica": 3, "problemi": 1, "kirjoitettuja": 1, "1450\u20131500-luvun": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4t": 1, "tavalla": 5, "lauseenj\u00e4sen": 4, "lausekerakenteiden": 2, "osa-alueisiin": 1, "pohjalta": 2, "ranskaksi": 2, "aiheuttamasta": 2, "regit": 18, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 1, "baron": 3, "tutkimuksesta": 2, "neutraali": 1, "numeraalia": 1, "us-p\u00e4\u00e4tteiset": 1, "germaniae": 1, "kuvauksistaan": 1, "aikaisemmin": 1, "morfologiasta": 1, "ambulat": 4, "nelijakoinen": 1, "t\u00e4ydellisyys": 1, "johtuu": 7, "perustuva": 3, "vastaavan": 2, "joiden": 18, "displicere": 1, "lotterin": 1, "h\u00e4pe\u00e4n": 1, "sanoista": 6, "hahmon": 1, "third": 1, "tulevasta": 1, "selitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "albi": 1, "syv\u00e4rakenteeseen": 1, "reilly": 5, "ep\u00e4selvyyden": 1, "uice": 1, "vastaa": 19, "tarkemmat": 1, "instrumentaalisena": 1, "kera": 1, "verbiin122": 1, "nykyaikaisessa": 1, "suorasanaisella": 1, "kyl\u00e4ss\u00e4": 1, "accusantis": 2, "j\u00e4rjesty\u00e4": 1, "genetiivilausekkeen": 1, "1\u201357": 1, "parafraaseja": 2, "lauseenj\u00e4senet": 2, "puutu": 1, "esset": 1, "luo": 1, "tutkimukseen": 1, "priscianuksellakin235": 1, "grammaticam": 4, "tunnetut": 1, "semantiikaltaan": 1, "1855\u20131880": 1, "haluamista": 3, "v\u00e4littyminen": 1, "genetiivill\u00e4": 10, "respublica": 1, "voivat": 6, "donatum": 1, "sanaluokikseen": 2, "seuraavasti": 6, "konstantinopolin": 1, "agentem": 1, "aiheuttaa": 4, "nimekkeet": 2, "t\u00e4ydelliseksi": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisyydest\u00e4": 1, "puheista": 1, "declinationes": 2, "donatuksen": 18, "merkityksen67": 1, "sanoilla": 3, "subiector": 1, "rakenteissa": 2, "ponitur": 2, "polysemanttisuus": 1, "my\u00f6hemm\u00e4t": 1, "hallinnaksi": 1, "\u00e2ge": 2, "iuvenalis": 1, "keskiaikaisia": 3, "patronus": 1, "saataville": 1, "pronominik\u00e4sitys162": 1, "obliikvisijalle": 1, "joihinkin": 1, "nimitt\u00e4in": 1, "tutkimusn\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "vi-nimitys": 1, "artifici": 3, "paradigmoja": 3, "viii1168": 1, "sijamuodossa220": 1, "regimen": 10, "alisteiset": 1, "olevana": 1, "vaihtaneet": 1, "kohteina188": 1, "sek\u00e4": 52, "alkuper\u00e4isortografian": 1, "vastaavalla": 2, "jaottelee": 1, "kokonaisuudessaan": 5, "vertailurakenteita": 1, "69\u201372": 1, "teoksessa": 6, "21715": 1, "tutkimalla": 1, "kielioppiensa": 1, "neuvoja": 2, "selitystapaan": 1, "digno": 1, "kolmea": 4, "lukujen": 2, "selitt\u00e4vi\u00e4": 2, "nominilausekkeeseen": 2, "itsen\u00e4isiksi": 2, "coniunctor": 1, "adverbit": 1, "riviin": 1, "nominatiivia": 13, "merkityksens\u00e4": 3, "adjunkti": 3, "absolutuksella": 1, "esimerkkilausekkeissa": 2, "monimutkaisempien": 1, "neutraaleja": 1, "yksitt\u00e4isetkin": 1, "480\u20135245": 1, "kopula": 1, "keskiaikaiselle": 5, "talis": 2, "alkeistason": 2, "kongruenssin": 20, "invictus": 1, "ominaisuudet": 6, "perinteisess\u00e4": 1, "19\u201321": 1, "intransitio-suhdetta": 1, "datiivisijaista": 1, "muodostamiseen": 1, "aikaisempaa": 1, "nti": 1, "tulkinnanvaraiseksi": 1, "bayerische": 3, "tuntemattoman": 1, "joissa": 15, "vaatiessa": 2, "s\u00e4ilyi": 1, "akkusatiivirektiot": 1, "100-luku": 1, "agere": 1, "lainattuja": 2, "metriikan": 1, "substantiivilauseke": 3, "stoalaisvaikutteet": 1, "euandrius": 1, "kuuluva": 1, "yleisnimi": 3, "toimineet": 1, "l\u00e4pi": 13, "aureorum": 1, "painotettu": 1, "rakenneanalyysista": 1, "corio": 1, "gloriosus": 2, "italy": 2, "nominilta": 1, "indefiniittisi\u00e4": 1, "alatyyppein\u00e4": 1, "vivarium": 1, "ablatiivityyppien": 1, "kieliopinkirjoittajat": 1, "partisiippeihin": 1, "muuttuneiden": 1, "docibilis": 1, "mater": 4, "implikoi": 1, "sanoissa": 2, "edelt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 2, "sama": 11, "duodecim": 1, "eberhardus": 14, "itsekseen": 1, "muotoa": 1, "ilmi\u00f6iden": 1, "rakenteiksi": 1, "asetettuna": 1, "195\u2013204": 1, "interpolaation": 1, "yll\u00e4": 2, "johtajaksi": 1, "koulukieliopeista": 1, "kolmannessa": 1, "kielenulkoisia": 1, "lausekkeen": 37, "keksitty": 1, "suku": 1, "barwickin": 2, "liitett\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "oppilaalleen": 1, "heijastelee": 2, "luettelo95": 1, "sanojen": 25, "lis\u00e4yksi\u00e4": 1, "osaaminen": 1, "muissakin": 2, "oxford": 7, "rakenteeseen": 8, "erudita": 1, "suoraan129": 1, "seuraavat": 3, "seuraavassa": 1, "amandus": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 2, "yhdelt\u00e4": 1, "muilta": 1, "esityksest\u00e4": 4, "t\u00e4ydellisesti": 1, "accipiunt": 1, "valinta": 2, "jonkun": 1, "iucundum": 1, "hyv\u00e4n": 2, "l\u00e4hestymisn\u00e4k\u00f6kulmia": 1, "k\u00e4sittelyst\u00e4": 4, "p\u00e4\u00e4sana": 21, "irrottavat": 1, "require": 1, "ole": 60, "vertailumuodoissa": 2, "geometria": 1, "positum": 1, "tulkitsemaan": 1, "carere": 1, "philadelphia": 1, "kuulumatonta": 1, "sanoivat": 2, "latinorum": 1, "n\u00e4hden": 1, "uusia": 4, "tuam": 1, "mukana": 17, "kutsutaan": 3, "prepositiolausekkeet": 1, "vasis": 1, "hallitsevat": 4, "ulkopuolelta": 1, "suhdetta": 3, "amici": 1, "opettajana": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 5, "kommentoi": 1, "1100\u20131166": 2, "similem": 1, "lectu": 1, "versioissa": 1, "scribit": 2, "bruto": 2, "nostamaa": 1, "infinitiiviin": 1, "trad": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 5, "k\u00e4sityksi\u00e4": 1, "ii5629\u2013571": 1, "transitiivilauseiden": 2, "lokatiivin": 1, "korvautui": 1, "muuallakin": 1, "caesareasta": 1, "sovitettu": 3, "asti33": 1, "caeli": 1, "implikoiduksi155": 1, "intelligitur": 1, "ilmaistava": 2, "t\u00e4ydensiv\u00e4t": 1, "personalis": 2, "vas": 1, "vertailuasteet": 2, "eksplisiittisesti": 2, "j\u00e4sentelev\u00e4t": 1, "l\u00e4hteit\u00e4ni": 1, "nyckelord": 1, "samanimekkeisi\u00e4": 1, "muillakin": 1, "keskiaikaiset": 3, "nosse": 1, "diskursiivisuuteen": 1, "1987": 5, "noudattanut": 1, "pronominilausekkeiden": 1, "harjunp\u00e4\u00e4": 2, "itsen\u00e4isest\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 6, "finiat": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 4, "runomuodosta": 1, "rukousta": 1, "sibylla": 1, "my\u00f6h\u00e4isantiikki": 1, "recte": 1, "historia": 2, "la": 6, "adverbium": 1, "olemassa": 3, "lauseketta": 4, "olennainen": 1, "notices": 1, "montecassinolaisen": 1, "paikalle": 3, "ilmaisevalla": 1, "dictaminis": 1, "k\u00e4sitteet": 5, "erityistapauksena": 1, "yhdist\u00e4vist\u00e4": 1, "alisteisuus": 1, "laudis": 2, "m\u00e4\u00e4ritteli": 1, "quandoque": 1, "regimen-termin": 1, "significati": 1, "nimien": 2, "lukukongruenssiin": 1, "categoriae": 2, "j\u00e4rjestyv\u00e4n": 1, "prisc": 43, "syntaktisten": 3, "kirjoittama": 1, "ilmaista": 4, "perheen": 1, "damnator": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4minen": 1, "ista": 2, "joitakin": 1, "omasta": 1, "nominatur": 1, "1300-luvuilla": 2, "intransitio-termill\u00e4": 1, "parcentem": 4, "comperies": 1, "tyypillisi\u00e4": 1, "medii": 1, "adinventa": 1, "ponere": 4, "kuvaavia": 2, "nykyinen": 1, "quoad": 1, "predikaatille": 1, "numeraalien": 3, "muotoiltu": 2, "ydinosan": 1, "deablatiivi-lausekkeeksi": 1, "sellaiseksi": 1, "yhdistettiin": 2, "kuului": 4, "logicale": 1, "amat": 1, "mukautumista": 1, "tavallisista": 1, "voi": 34, "kymmenes": 1, "kongruoi": 1, "toissijaisiksi": 1, "ablatiivien": 1, "actio": 3, "mitk\u00e4": 1, "quippe": 3, "kirjallisuus": 4, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 1, "studio": 1, "grammatical": 2, "iii2191\u201312": 1, "exigere": 10, "ty\u00f6n": 3, "jokainen": 2, "jonakin": 1, "suuntaukseen45": 1, "rektiotaan": 1, "johdannon": 1, "kaksisivuisen": 1, "johonkuhun": 1, "viittaus": 1, "n\u00e4iss\u00e4kin": 1, "merkityksess\u00e4": 4, "editiota": 1, "k\u00e4ytettyjen": 5, "gerundien": 1, "filosofinen": 2, "per\u00e4\u00e4n": 1, "mentis": 1, "before": 1, "ylistyksen": 7, "ditransitiiviverbi\u00e4": 1, "koskevat": 4, "joissain": 1, "additional": 1, "priami": 4, "n\u00e4k\u00f6kantaa": 1, "synekdokee": 5, "fratribus": 2, "levitty\u00e4": 1, "aihepiirej\u00e4": 1, "hienostunut": 1, "painos": 1, "taivutettuihin": 1, "sovi": 1, "\u1f41\u03c1\u1ff6\u03bd\u03c4\u03bf\u03c2": 1, "serviuksen": 2, "perugiassa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4kin": 1, "socium": 2, "ylivoimaisesti": 3, "perinteisen": 1, "ensiksi": 1, "merkitsev\u00e4st\u00e4": 1, "opetti": 1, "kieliopillisissa": 1, "useammalla": 1, "comparatiua": 2, "remmius": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 4, "maailmassa": 1, "trix-loppuiset": 1, "arbetets": 2, "sitten": 4, "kieliopeille": 2, "k\u00e4ytt\u00f6syyksi": 1, "figuram": 1, "vult": 2, "erisnimen": 3, "taivutetut": 1, "verbist\u00e4239": 1, "kerroksellinen": 1, "transitiivirakenteissa": 1, "asettaa": 1, "reformaation": 1, "yksinkertaisemmiksi": 1, "kuuteen": 1, "lexicon": 1, "passer218": 1, "copeland": 4, "alkuun": 2, "vaiheessa": 4, "transitiivisuusk\u00e4sityksi\u00e4": 1, "clare": 1, "t\u00e4ll\u00e4isi\u00e4": 1, "notre": 1, "j\u00e4ljelle": 1, "habens": 3, "1893": 1, "kehityskuluista26": 1, "yksityiskohtaisen": 1, "totuudellisemmin": 1, "sijamuodolle": 1, "tekstej\u00e4": 1, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 2, "capillos165": 1, "doctrinale-runokieliopin": 1, "nominirektion": 1, "kaupunkeihin": 1, "illis": 1, "muistuttavat": 1, "holtz": 3, "opiskeltaviin": 1, "p\u00e4\u00e4sanoina": 1, "lausekkeet": 4, "erus": 1, "fili": 1, "julistamalla": 1, "sit\u00e4": 15, "abundans": 4, "k\u00e4sittelyksi": 1, "laetitiae": 1, "johdetun": 1, "intransitio-k\u00e4sitteen": 2, "supplementa": 1, "peritus": 2, "kahtena": 1, "merkityksest\u00e4": 1, "nominatiivisijaista": 1, "possessiuam": 1, "alatyyppin\u00e4": 1, "kopioinut": 1, "kielitiede": 2, "finaalinen": 2, "verius": 1, "audacia": 1, "ominaisuudet59": 1, "101868\u201376": 2, "kohdat": 1, "4contraria": 1, "adjektiivilausekkeiden": 1, "jotakin": 1, "mit\u00e4": 11, "painotuksen": 1, "kirjallisuudessa": 1, "grammar4": 1, "sanoittain": 1, "700-luvun": 1, "voceque": 2, "tor": 1, "kymmenen": 3, "intransitiivisesti": 4, "est115": 1, "kokonaisia": 3, "subjekti": 4, "pomponius": 1, "datiivien": 1, "donatuksia": 1, "kuulu": 7, "kongruenssin234": 1, "sulpitiana": 1, "aristoteelisten": 1, "adquisitivus": 1, "studia": 3, "esimerkkins\u00e4": 1, "t\u00e4ydellisess\u00e4": 1, "vaatisi": 4, "alphaei": 2, "partitiivisiin": 1, "kongruenssi11": 1, "illustroi": 2, "discere": 1, "generant": 1, "11\u201312": 1, "nisi": 2, "kielikuvien": 1, "lukuisille": 1, "eiv\u00e4t": 24, "potui": 1, "kriteeriksi": 1, "joten": 6, "lukuun": 6, "verbilauseke": 1, "homini": 3, "aiheuttamisesta": 1, "\u00e9d": 2, "j\u00e4rjestyv\u00e4": 1, "koostuvan": 1, "prava": 1, "genetiiviss\u00e4": 2, "muuttuneet": 2, "omistettavia": 2, "lausuman": 1, "yhdistyisiv\u00e4t": 1, "aeneis-eepoksen": 2, "timidusque": 1, "uudella": 1, "kielioppikommentaarit": 1, "h\u00e4n": 51, "aksidenssin85": 1, "uusille": 1, "rectore": 4, "k\u00e4ytetyist\u00e4": 3, "ses": 1, "havainnollistavimman": 1, "olleet": 2, "tuotu": 2, "kielioppia": 13, "laitettu": 1, "kuvatessaan": 2, "vaikeutta": 1, "lauseenvastikkeella": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytymiselle": 1, "ajatuskulun": 1, "alakategorioihin": 1, "poikkeaa": 4, "obliikvisjojen": 1, "medieval": 8, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 3, "harm": 2, "koulukielioppia": 1, "painotettiin": 2, "vaikuttimena": 1, "peri": 2, "selkiytyisi": 1, "rektioon": 3, "cuicuius": 1, "takaisin": 4, "doceo": 3, "kahta": 4, "ita": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4t": 4, "vinum": 2, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 1, "esimerkkisanoina": 1, "grammaticum": 4, "puutteen": 1, "transitiivisuuden": 17, "surgens": 1, "viitataan": 4, "katedraalikouluja": 1, "muodollisten": 2, "capellan": 3, "genetiivien": 1, "jatkaa": 7, "clari": 1, "genetiivin": 49, "congruitatum": 3, "p\u00e4\u00e4teos": 1, "kielenulkoisessa": 1, "adiectiua": 1, "skolastiikan": 1, "selv\u00e4ksi": 1, "my\u00f6hemmille": 1, "muutoksen": 1, "breuitas": 1, "mirabilis": 3, "merkitsemistapa": 1, "aiemmat": 1, "s\u00e4ilyneiden": 1, "lopuissa": 1, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "160\u2013163": 1, "painottunut": 1, "molemmat": 7, "vis": 1, "culpae": 1, "lopussa246": 1, "kuvaavaa": 2, "verbien": 30, "significare": 4, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4inen": 1, "edelt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "s\u00e4ett\u00e4": 2, "legibilis": 1, "modistisia": 1, "merkitsevien": 1, "pronomineja": 1, "huomiota": 3, "master": 1, "romanorum": 1, "laajemmin": 2, "kielen\u00e4": 1, "lewis\u2013shortin": 1, "salomone": 1, "uusplatonistinen": 1, "sijataivutuksesta": 1, "saattaa": 8, "arts": 1, "antonio": 2, "61\u201363": 1, "suuntaan": 1, "seuraavaa": 1, "174\u2013175": 1, "muistutus": 1, "preesensist\u00e4": 1, "orationis": 4, "tutkimuskirjallisuuteni": 1, "dame": 1, "suomeksi": 2, "hylk\u00e4\u00e4": 2, "mulier": 5, "absolutio": 1, "1600": 1, "osan": 2, "aiemmissa": 1, "j\u00e4rjestymist\u00e4": 1, "oikeutti": 1, "k\u00e4sitteisiin": 1, "suhde": 3, "priscianus-kommentaareissa": 1, "naturam": 4, "substantiivienadjektiivien": 1, "vastaus": 1, "tietoja": 1, "nominatiivilla": 4, "hierarkkinen": 1, "mainitut": 3, "14\u201315": 1, "kaksi": 21, "kaksikielisyys": 1, "\u03bc\u03b7\u03b4\u03b5\u03bd\u1f79\u03c2": 1, "osuuden": 1, "hallinta": 2, "affinis": 2, "m\u00e4\u00e4ritteiden": 9, "verbi\u00e4": 14, "yhteentoista": 1, "substantiiviseksi": 1, "unde": 3, "saman": 5, "ett\u00e4": 138, "kolmas": 5, "lauseoppia": 2, "historianopiskelijan": 1, "luokitteluna": 1, "v\u00e4it\u00e4": 1, "propriumque": 1, "regunt": 6, "vaatiman": 2, "designans": 1, "muuttumisesta": 1, "ditior": 1, "runsailla": 1, "tehd\u00e4": 2, "sententiam": 2, "syyn": 9, "kiitoksen": 1, "kaikkiin": 3, "ohjeista": 1, "possessio": 7, "naissance": 2, "klassisella": 1, "k\u00e4ytti": 2, "phocas": 1, "kirjoittajan": 3, "from": 2, "amator": 3, "omistusta121": 1, "datiivi-ilmaisu": 1, "intransitiivilauseesta": 1, "kielireformissa": 1, "excedit": 1, "esimerkkilauseen": 1, "kirjojen": 1, "imperator": 2, "vertailumuodot124": 1, "luku": 8, "kolmen": 1, "regule-kieliopeissa": 2, "kertovissa": 1, "olemista": 5, "dicentes": 1, "significantem": 4, "nimettyihin": 1, "variis": 1, "rakennetta73": 1, "t\u00e4st\u00e4": 7, "runsaasti": 8, "seuraus": 1, "rakennetta": 13, "implisiittisesti": 2, "erota": 1, "structura": 1, "sis\u00e4lt\u00e4viin": 1, "logiikka": 3, "iii21020\u201321": 1, "kaikkia": 1, "kohdistuvaa": 1, "invidens": 1, "tulee": 15, "havainnollistaa": 1, "structure": 1, "kieliopillisiin": 1, "lausekkeilla": 1, "liian": 1, "kommentaarista": 1, "esimerkkisanalistaukset": 1, "complere": 1, "erityistapausta": 1, "s\u00e4ilyminen": 1, "tertiae": 1, "kopio": 1, "m\u00fcnchen": 1, "kunnolla": 3, "ilmaisussa": 6, "luku132": 1, "verbalia": 1, "maiorem": 2, "sijamuodoille": 2, "pidemm\u00e4lle": 1, "orbus": 1, "sanalla": 7, "lausekkeessa": 5, "tyyppi\u00e4": 2, "edelt\u00e4vien": 2, "erilukuisten": 1, "olevalle": 1, "moneen": 1, "datiivinkin": 1, "suurimman": 1, "esittelen": 7, "currere": 2, "syntaksiin": 6, "kehitettiin": 1, "comprehendere": 1, "kollektiivisubstantiivin": 1, "filii": 5, "priscianusta": 5, "transitio-termeill\u00e4": 1, "lokatiiviset": 1, "kongruenssiin": 7, "hallintasuhde": 3, "temporis": 2, "doctrinale-teoksen": 2, "reform": 1, "johtajana107": 1, "otsikoidensa": 1, "kirjallisuuslainauksia": 1, "suomen": 1, "perinnett\u00e4": 5, "semanttisia": 6, "sanasta": 3, "tulla": 2, "synonyymiset": 1, "filosofista": 1, "partprakk": 1, "propaedeutica": 2, "1500-luvulle": 1, "sanoisin": 1, "famulus": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 1, "alium": 1, "oppia": 2, "tarpeisiinsa": 1, "l\u00e4hdeluettelo": 1, "varten64": 1, "soluti": 1, "retransitiivinen": 2, "rix-p\u00e4\u00e4tteiset": 1, "tulkinnassa": 1, "\u00e4idinkieliselle": 1, "aloitusesimerkkin\u00e4": 1, "tiivistelm\u00e4": 4, "a\u0300": 1, "insulaarisiin": 2, "taivutusmuotoja": 1, "rektio": 32, "johtuvasta": 1, "neuter": 1, "1997": 3, "morfologisesti": 4, "suppeaa182": 1, "lauseyhteyteens\u00e4": 3, "selvisi": 1, "obliikvisijaa": 4, "pati": 1, "millaisia": 1, "tuntemamme": 1, "amsterdam": 4, "partisiippien": 7, "22413\u201316": 1, "konjunktiota": 1, "sijoitettu": 1, "genetiivist\u00e4": 7, "sopivia": 1, "kokoava": 2, "orandus": 1, "rinnasteisuuden": 1, "augusto": 2, "taivutettu": 1, "esitelty\u00e4": 1, "kreikkalaisista": 1, "percutit": 1, "aiheuta": 2, "viimeisin": 1, "ipsa": 1, "s\u00e4keeseen": 2, "249\u2013278": 1, "roolia": 2, "sanaluokalle": 2, "quatuor": 1, "vapaaseen": 1, "suhteesta144": 1, "saneli": 1, "aikaan": 4, "182\u2013185": 1, "pedagogisiin": 1, "omistajan": 2, "tueksi": 1, "denarius": 1, "aikaansa": 1, "omistusverbin": 1, "grammatikografian": 3, "persoonattomia": 1, "k\u00e4sikirjoituksissa": 2, "miserens": 2, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4asiassa": 11, "syyt": 1, "k\u00e4siteltyjen": 1, "sis\u00e4ist\u00e4": 6, "referenssiin": 1, "kongruoivat": 1, "kirjoitetuissa": 2, "muotoillut": 1, "me": 13, "kielioppiperinteit\u00e4\u00e4n": 1, "partitiua": 3, "pedes": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 9, "obliquum": 17, "alistajaa": 1, "vehemens": 1, "mahdolliset": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 2, "instrumenti": 1, "eksistentiaali": 2, "takia180": 1, "osalta174": 1, "studentes": 1, "collectiui": 1, "perusteella": 8, "scripsit": 2, "joihin": 1, "muodoltaan": 4, "sulpitiuksella225": 1, "taiteet": 1, "ilmenev\u00e4\u00e4": 1, "ajatuksilla": 1, "coniugantur": 1, "transitiivisuusrakenteet": 1, "genetiivilauseke": 1, "b\u00e9thune": 3, "omana": 1, "auctorem": 1, "passiiviset": 2, "fit": 4, "uiuo": 1, "grammars": 5, "sopivimmalla": 1, "tuona": 1, "perfectamque": 1, "surgo": 1, "saarilla": 2, "vici": 3, "consociare": 2, "transitiivisuuskuvauksiin": 1, "vaihtuessa": 1, "siirtyi": 1, "2216\u201324": 1, "trix": 1, "ablatiivista": 2, "liitett\u00e4viss\u00e4": 1, "integroimat": 1, "sine": 1, "vaikuta": 5, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4": 1, "ylitt\u00e4mist\u00e4": 1, "jotkut": 4, "reque": 1, "paikalliseen": 1, "aikaisesti": 1, "ilmauksiin": 1, "alempaan": 2, "alberic": 1, "donat": 2, "pompeii": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "nato": 1, "ep\u00e4t\u00e4ydellinen": 1, "verbilauseketta": 1, "k\u00e4sittelen": 8, "joutsenen": 1, "selitystapana": 1, "vaikuttava": 3, "verbikeskeisyydest\u00e4": 1, "oletettiin": 1, "actuum": 6, "1\u20132": 1, "kohdistuessa": 1, "2010": 3, "naapuriaan": 1, "eberh": 4, "liitty\u00e4": 1, "yhdistettyjen": 1, "publi\u00e9": 1, "annulus": 1, "pystyasennossa": 1, "t\u00e4ydellinen": 10, "nihili": 2, "grecie": 2, "esimerkkiin": 1, "el\u00e4v\u00e4": 2, "retoriikkaa": 1, "l\u00e4hestymistavan": 1, "akkusatiivilla": 3, "l\u00e4hestymistavasta": 1, "corpus": 3, "varmistaa": 1, "lokatiivien": 2, "muokkaa": 1, "armiger": 1, "vokatiivi": 11, "k\u00e4sittelev\u00e4st\u00e4": 3, "yksitt\u00e4iset": 1, "substantiivia": 5, "kehityskulkuja": 1, "fakultetsektion": 1, "proferre": 6, "kyvytt\u00f6myytt\u00e4": 1, "valenssin": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "aineistoista": 1, "yksik\u00f6lliset": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 19, "uti": 2, "s\u00e4ilyneiss\u00e4": 1, "victorella": 1, "kunniaksi": 1, "transitiivisuusk\u00e4sitys": 5, "legente": 1, "adjektiivim\u00e4\u00e4ritteit\u00e4": 1, "ylistyst\u00e4": 1, "vertailtu": 1, "27\u201328": 1, "difficilis": 1, "keilin": 3, "ylemmyytt\u00e4": 1, "teoreettisempaan": 1, "actus": 10, "yhteen": 4, "vs": 1, "vigilasne": 1, "p\u00e4\u00e4sanalleen": 2, "sancto": 9, "aiheesta": 2, "imperatoris": 2, "perehtyminen": 1, "virga": 1, "perinteeseen": 2, "dictum": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 2, "adjektiiveihin": 1, "kutsuu": 5, "annettu": 2, "httpwwwmdz-nbn": 1, "merkityksen": 34, "l\u00e4hestyy": 1, "equus159": 1, "denominatur": 1, "k\u00e4sikirjoitustraditiossa": 1, "radulphus": 1, "nominia": 1, "kristillisten": 1, "theory": 5, "m\u00e4\u00e4rittelyn": 1, "selitetty\u00e4\u00e4n": 1, "admirantes-glossaan": 1, "literary": 1, "alaisia": 1, "xiv\u2013xvii": 1, "consuetudine": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 6, "recipere": 1, "omaksuivat": 1, "yhdist\u00e4minen": 4, "lis\u00e4esimerkkins\u00e4": 1, "des": 2, "vaikkei": 1, "tullius": 3, "lokatiivisessa": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4ll\u00e4": 2, "sensu": 4, "t\u00e4ydensi": 1, "yhdistelm\u00e4": 5, "ik\u00e4\u00e4n": 2, "nominativis": 1, "gerundiivit": 1, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 13, "virtus": 1, "esimerkkien": 5, "nicolao198": 1, "opiskeltavien": 1, "nominaalinen": 1, "selitt\u00e4misess\u00e4": 3, "syon": 1, "intransition": 1, "tutkimuskirjallisuus": 2, "eam": 3, "jakautuu": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4miseksi141": 1, "mediante": 4, "faculty": 1, "sanaj\u00e4rjestyst\u00e4": 3, "kuuluu": 12, "nominativus133": 1, "ettei": 10, "kongruenssi": 17, "captivitatem": 1, "thought": 2, "adjunkteihin": 1, "asian": 6, "quam-konjunktion": 1, "suhteita": 2, "paljoakaan": 1, "eberharduksen": 8, "millaisesta": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ist\u00e4": 1, "lis\u00e4selityst\u00e4": 1, "kirjoitettujen": 1, "filiorum": 1, "baronin": 2, "muoto-opillisen": 1, "rajattu": 1, "criminatus": 1, "quemcumque": 1, "v\u00e4lill\u00e494": 1, "passiiviksi": 1, "osuuksiin": 1, "ianua-perinteess\u00e4": 1, "kieliopeissa60": 1, "pronominum": 2, "motivaattorina": 2, "selvitt\u00e4miseen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 3, "klassisessa": 1, "kahdeksikymmeneksiseitsem\u00e4ksi": 1, "lopputuloksen": 2, "iv367\u2013402": 1, "1859": 1, "muu": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "effectivus": 1, "caesaris": 1, "genetiiviksi": 1, "kopioidulla": 1, "sanaluokkaa": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 1, "sijamuodosta": 1, "httpkaalilinguistjussieufrcglindexjsp": 1, "olennaista": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00e4": 1, "vd16": 1, "k\u00e4\u00e4nnettyn\u00e4": 2, "hector242": 1, "bratislava": 1, "kahtia": 2, "passio": 6, "korvautuivat": 1, "sovellettavissa": 1, "affricanus": 3, "lauseenvastikkeena": 1, "objekti120": 1, "laaja-alainen": 1, "legendus": 1, "lienev\u00e4t": 1, "kovin": 1, "deskriptiivisyyteen": 1, "persoona": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4": 1, "oppien": 2, "ciceronis": 2, "johtaa": 2, "construitur": 1, "ellipsin": 1, "oppilaat": 1, "v\u00e4hitellen": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4nyt": 2, "kieliopeissa": 36, "sattunut": 1, "kaarle": 1, "patris161": 1, "muotoisen": 1, "iii22219\u201325": 1, "propter-preposition": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "yksityiskohtaista": 1, "perustella": 1, "riippuen": 3, "adiacere": 1, "muoto-opillisten": 1, "my\u00f6h\u00e4isantiikin": 9, "pharsalia": 1, "nom": 2, "k\u00e4sittelyyn": 5, "lausekkeita": 4, "maskuliini": 1, "1979": 1, "suhteen": 16, "ilmaistuna": 1, "suuresta": 1, "vieraskieliselle": 1, "pro": 10, "significans": 3, "kehityksen": 1, "princeps": 3, "tyylillisiin": 1, "selitykseen": 1, "v\u00e4liselle": 1, "helppoutta": 1, "siell\u00e4": 2, "proceedings": 1, "ea": 2, "sijamuodon": 9, "dare": 1, "michael": 1, "toisin": 4, "causas": 1, "nuda": 1, "dictionum": 3, "tuoko": 1, "muihin": 3, "p\u00e4\u00e4sanaa": 13, "te": 10, "omistamisen": 9, "preter": 1, "iii21913\u201318": 1, "mainitaan": 28, "tyyppiin": 3, "hanc": 4, "suorum": 1, "quilibet": 1, "syntaktisesti": 2, "iii245\u2013508": 1, "konservatiivisuus": 1, "alamaisuuden": 1, "quecumque": 1, "sutor": 1, "apollonius": 6, "notandum": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 2, "genetiuorum": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 1, "asia": 3, "facilis": 2, "persoonaverbit": 1, "ob": 1, "adjektiivi": 13, "referentist\u00e4": 3, "gentium": 2, "regimen-m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6kielioppi": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 3, "ostenditur": 3, "nociuus": 1, "hallitsemisen": 2, "utilitas": 2, "atque": 1, "laajaan": 1, "suoi": 1, "koskeva": 2, "selityksen": 3, "aux": 2, "runsas": 1, "osista": 1, "nimekkeit\u00e4": 1, "participiis": 1, "kahdeksantoistakirjainen": 1, "kutsutusta": 1, "adiectivum": 8, "substantiivilausekkeissa": 1, "erottelua": 1, "genetiivisijassa": 1, "ehdolla": 1, "morfologisen": 1, "suppositum\u2013appositum": 2, "kreikan": 5, "persoonamuodossa": 1, "jokaiseen": 1, "merkityserolla": 1, "travers": 1, "genitivum": 1, "sanalistauksia": 1, "indutus": 1, "exigunt": 1, "opettajalle": 2, "pidet\u00e4": 1, "causata": 1, "collectivi": 1, "keskustakampuksen": 1, "luontaisen": 1, "vakiintumattomuuteen": 1, "vocum": 1, "edustamisen": 1, "subiectum": 8, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "vitae": 1, "selityksess\u00e4": 5, "k\u00e4sitteist\u00f6\u00e4": 1, "luokittelutavat": 1, "epilogus": 1, "vastaavanlaisiin": 1, "ollutta": 2, "aristoteelisest\u00e4": 1, "muoto-opin": 3, "lainalaisuudet": 1, "generis": 1, "artis": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 3, "noin": 7, "havainnollistavimmat": 1, "sanalistoja": 1, "\u00e4idinkielisille": 1, "useammalle": 1, "lauseissa": 2, "n\u00e4ille": 2, "vim": 6, "iii21919\u201322010": 1, "jolle": 1, "kutienkaan": 1, "orabilis": 2, "jokaisessa": 1, "n-z": 1, "vocativi": 1, "periegetiksen": 1, "poimitut": 1, "synteesi": 1, "nime\u00e4misverbien": 1, "varron": 1, "taulukot": 1, "tapaan": 10, "perierunt": 1, "yhdest\u00e4": 4, "editiossa": 4, "semanttisesti": 9, "poikkeuksena": 1, "galatheam": 1, "kielioppityyppien": 1, "tiedett\u00e4v\u00e4": 1, "divinarum": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 24, "vaatimalleen": 1, "syntaksikielioppi": 1, "absolvere": 2, "haitan": 1, "mielest\u00e4ni": 2, "agens": 3, "valikoitui": 1, "logiikkaan": 1, "subiecto": 2, "vastakohtaa": 3, "hallintasuhteista": 1, "eodem": 1, "contubernalis": 1, "suomessa": 1, "yh\u00e4": 1, "noudattavat": 8, "ancient": 3, "nimetyn": 1, "369\u2013371": 1, "posicimus": 1, "provincia": 1, "vaihtuessa92": 1, "lis\u00e4tty": 2, "ep\u00e4sopusuhtaiseksi": 1, "he": 3, "esittelee": 5, "opetuskielioppien": 1, "leoniinisella": 1, "860\u2013870": 1, "nominatiiviksi": 1, "1984": 9, "selkeytyksen\u00e4": 1, "alkoi": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 1, "lyhyemm\u00e4t": 1, "formosa": 1, "s\u00e4keet": 6, "rinnasteinen": 1, "postulant": 1, "varhaiskeskiajalla": 1, "k\u00e4sityst\u00e4\u00e4n": 1, "2224\u201318": 1, "sola": 1, "k\u00e4yt\u00e4": 6, "iii21724\u201327": 1, "dignitatis": 1, "constructione": 7, "paenitet": 1, "vaatimuksesta": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "habere": 1, "aeneis-eeposta": 1, "petruksella": 3, "incommodus": 1, "multis": 2, "poena": 1, "valuit": 1, "tarkalleen": 1, "interjektiot": 1, "partitiivinen": 3, "introdusoidaan": 1, "opetuskielioppeihin": 5, "galathea": 1, "selkein": 1, "opetusta": 1, "number": 1, "parsing": 2, "qualitatis": 1, "syntynyt": 1, "omistajaa": 1, "syist\u00e4": 2, "t\u00e4ydellisyytt\u00e4": 6, "k\u00e4sitelt\u00e4isiin": 1, "havaittavissa": 3, "taipuessa": 3, "opetuksessa": 2, "alkuinin": 1, "asioita": 3, "komparatiivinen": 2, "alexander": 57, "seitsem\u00e4\u00e4n": 1, "vokaalien": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 4, "72\u201380": 1, "kirjallisuuslainaukset": 1, "haberi": 3, "luokalle": 1, "presentis": 1, "omnia": 7, "oppiminen": 2, "nyky\u00e4\u00e4n": 3, "taipuisi": 1, "coniungi": 1, "intransitiua": 1, "21311": 1, "vaikka": 15, "primum\u2013secundum-jakoihin15": 1, "ecclesia": 2, "taipumattomasta": 1, "istis": 1, "toiminut": 1, "renessansseissa": 1, "lukien": 1, "liitet\u00e4": 2, "isidorus": 2, "dignior": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ihin": 1, "luostaris\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 1, "aiheeseen": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 3, "olivat": 16, "puhtaasti": 1, "kokoan": 2, "kuuluisan": 1, "transitiosta": 2, "sidoantal": 1, "ilmipantu": 1, "xx": 1, "kriteereit\u00e4": 1, "uerbo189": 1, "dionysios": 1, "multum": 1, "summa": 21, "nostan": 1, "kvalitatiivisin": 1, "965\u2013968": 1, "pompeium": 1, "priscianus-kommentaarin": 1, "intelligitur240": 1, "esimerkkeineen": 1, "taipuvana": 1, "vacuus": 1, "jotenkin": 1, "partisiippinen": 1, "kohteena": 8, "huic": 3, "maior-kommentaari": 1, "caret": 6, "tuotosta": 1, "akkusatiivisella": 1, "transeant": 1, "libri": 2, "samankaltaisia": 1, "toisaalta": 3, "tutkimustulosta": 1, "entiteetiksi": 1, "muotoon": 5, "kommentoimalla": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 4, "omistettavaan": 1, "ilmenee": 2, "mente": 1, "relevanttien": 1, "esityksen\u00e4": 1, "synodoche": 1, "laajuudeltaan": 1, "selke\u00e4sti": 6, "sovittaminen": 1, "regule-kielioppeja179": 1, "obliikveista": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 1, "joista": 10, "tulisivat": 1, "superlatiivia": 1, "iii470\u2013473": 1, "aeneis-kommentaaristaan": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 2, "catholic": 1, "virtutem": 3, "summa-teoksessa": 1, "doctrinale-teoksensa": 1, "sallustius": 2, "alexandri": 1, "ablatiivisijoissa": 1, "selitt\u00e4miseen": 3, "aineistoon": 2, "k\u00e4sitellyt": 6, "m\u00e4\u00e4rittelee": 5, "teoriassa": 2, "omistusrakenteen": 1, "vaatimassa": 1, "ep\u00e4suoran": 2, "conches": 1, "primisque": 1, "pauper": 3, "synekdokeen": 1, "utrumque": 1, "vidente": 2, "ilmestymisest\u00e4": 1, "henkil\u00f6lt\u00e4": 1, "tarvittavia": 1, "kuuluvat": 17, "syntaksikielioppien": 1, "formae": 1, "j\u00e4lkeen": 25, "verbirektioita": 1, "iii21220\u201326": 1, "verbeill\u00e4": 1, "hankkimista": 1, "fidus-sanan": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nkuvauksessa": 1, "desiderare": 3, "edell\u00e4": 20, "tibi125": 1, "venire": 2, "iii": 17, "voidaan": 15, "syntaktiset": 1, "nimikkeiden": 1, "moitteen": 2, "cuius": 4, "yhdyslauseista232": 1, "transitio-rakenteissa": 1, "erittelyn": 1, "subiecta": 2, "excessum": 1, "concretum": 1, "useampaan": 1, "kuulumista": 1, "runomittaan": 2, "m\u00e4\u00e4ritteille": 1, "sijoissa78": 1, "remigiusperinteess\u00e4": 1, "absolutuksen": 2, "prole": 1, "vero": 7, "incessu": 1, "stoici": 1, "puer": 1, "virgo": 2, "priscianuksenkin": 1, "j\u00e4rjestyminen": 1, "psalmin": 1, "yleistyi": 1, "esimerkki": 12, "geometriae": 2, "omiaan": 1, "asialle": 1, "vakiintuneen": 1, "lyhyempi": 1, "exitio": 2, "donatuksesta": 1, "liitett\u00e4vi\u00e4": 1, "l\u00e4sn\u00e4ololle": 1, "aikamuotonsa": 1, "sija": 4, "tuum": 1, "merkitsee": 6, "marcus": 2, "2004": 3, "ep\u00e4johdonmukaista72": 1, "tuomittavista": 1, "marc": 1, "havainnollistamaan": 1, "konteksti": 1, "demonstratio123": 1, "regente": 3, "ryhm\u00e4\u00e4": 2, "lis": 4, "persoonaverbi": 1, "muutos": 1, "luokittelut": 2, "k\u00e4sikirjoitusten": 1, "qua": 4, "papers": 1, "obliikviobjektia": 1, "teorian": 4, "nobis": 3, "positus": 1, "poimintoja": 1, "esitys": 3, "transitiivisuusk\u00e4sityst\u00e4": 2, "theodoli": 1, "cassus": 1, "tarkoitetuista": 1, "transitiue": 1, "attribuutteja5": 1, "alemmuutta": 1, "breuius": 1, "uloteta": 1, "series": 1, "datiivia": 8, "genetiivijoukkona": 1, "erit": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisempi": 1, "elegantissime": 1, "kirjoitettuun": 1, "rakenneanalyysikieliopit": 1, "datiivisijainen": 2, "transitiiviset": 1, "acuto": 1, "keskiajalla": 15, "saint": 2, "regum": 1, "tied\u00e4": 2, "pendet": 2, "artikkeli": 1, "congruus": 2, "sensum": 1, "substantiiveihin": 2, "litterarum": 1, "verrattu": 1, "opetukseen": 4, "juontuvasta": 1, "vakiintuinena": 1, "iii2181\u201320": 1, "cr\u00f3in\u00edn": 1, "tukemiseksi": 1, "kattava": 2, "taivutettuja": 1, "sointuineen": 1, "tuo": 5, "suotavampaa": 1, "datum": 1, "elementtej\u00e4": 1, "kuusi": 3, "perustelee": 4, "painotetaan": 2, "s\u00e4keisiin": 2, "socius": 4, "erimerkityksinen": 1, "merkitys": 12, "modus": 3, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "doctrinale-kielioppiin": 1, "filie": 3, "genetiivi\u00e499": 1, "iustus": 1, "osoittavat": 2, "toinen": 12, "viittaamalla": 1, "iii22225\u201329": 1, "samalla": 5, "luettelee": 5, "nimike": 1, "futura": 1, "s\u00e4e": 8, "viel\u00e4": 18, "suosituimmat": 1, "ordine-teoksessa": 1, "v\u00e4lisiin": 1, "rinnastaa": 4, "jensen": 3, "riitt\u00e4v\u00e4sti96": 1, "vaativaksi": 1, "opiskelijoidensa": 1, "kohtaan": 2, "rectitudine": 1, "casuali": 1, "transitiivisuusk\u00e4sityksens\u00e4": 1, "oppikirjaan": 1, "muistuttaa": 5, "barbara": 1, "amatur": 1, "adiumentum": 1, "miss\u00e4": 6, "thinkers": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 2, "numeraali": 3, "vaikuttajana": 1, "appositum": 5, "kpl": 23, "priscianuksella103": 1, "imbutus": 1, "yleisempi": 1, "sanastoa": 1, "piirteisiin": 1, "kerrallaan": 1, "pintapuolisempia": 1, "helikon-vuoren": 1, "aeneas": 5, "runokieliopissa": 2, "tui": 6, "priscianuksellakin": 1, "typologia": 3, "sijamuotoja": 2, "lego": 5, "vapaasta": 1, "my\u00f6h\u00e4iskeskiajalla": 2, "positiva": 1, "800\u20131000-luvuilla": 3, "koristelun": 1, "sulpitiuksella": 10, "p\u00e4\u00e4kohdat": 1, "semantiikkansa": 1, "kirjassa": 6, "runokieliopit": 1, "dependens\u2013terminans-jakoa": 1, "iii21313\u20132145": 1, "sosthenes": 1, "early": 3, "supra": 1, "samankaltainen": 1, "ditissimus": 1, "ryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "tuli": 5, "subiungere": 1, "dyskoloksen": 3, "toimiva": 2, "arist": 1, "ii584245857": 1, "secundae": 1, "ego": 28, "osuudesta": 1, "alun": 4, "ilmauksen": 3, "piiriin": 10, "kahdeksan": 3, "37\u201340": 2, "humanistirenessanssiin": 4, "l\u00f6ytyy": 3, "utile": 1, "pohjois-euroopassa": 2, "ii": 13, "imperfecta": 1, "k\u00e4y": 3, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 4, "funktioiden": 1, "21119\u201321127": 1, "rudimenta": 1, "significatur": 2, "and": 23, "l\u00e4hdemateriaalina": 1, "adjektiivien": 4, "jatkossakin": 1, "lis\u00e4ksi25": 1, "quo": 3, "puoli": 1, "leuven": 1, "nullum": 1, "primum": 5, "1887": 1, "ominaispiirteist\u00e4": 1, "dependence": 1, "urbs": 1, "johannes": 1, "loppuun": 5, "suurin": 3, "vaatimaa": 5, "aikainen": 1, "ilmaisuista": 1, "nominatiuum": 4, "stoic": 2, "iv984\u2013989": 1, "constructibilis": 1, "sijan": 5, "satelliitit": 1, "alueilla": 1, "muuttuu": 4, "habenspartisiippilauseke": 1, "trix-p\u00e4\u00e4tteisist\u00e4": 1, "captus": 2, "pidet\u00e4\u00e4n": 2, "101619\u201323": 1, "transitiiviverbit": 5, "korostui": 1, "partisiipissa": 1, "high": 1, "toiminnan": 2, "verbilausekkeet": 3, "fieri": 1, "editointiajankohdan": 1, "demonstratiiviprnominit": 1, "avaa": 4, "laajempia": 1, "nominatiiviin": 5, "seuraa": 6, "institutionum": 1, "relationis": 3, "modo": 1, "ylemp\u00e4n\u00e4": 1, "korostetaan": 1, "k\u00e4sittelytapa": 2, "\u00e4idinkielisi\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4misen": 1, "ilmaiseman": 1, "intransitiva": 5, "iv1011\u20131042": 1, "verbijohdannaisista": 1, "kirjassa236": 1, "corrigenda-sivulla": 1, "maininta": 2, "habebis": 1, "kysymyssanojen": 1, "karolingisella": 5, "ianua": 1, "selvi\u00e4isi": 1, "m\u00e4\u00e4ritteilt\u00e4\u00e4n": 1, "yhteist\u00e4": 1, "partisiippiin": 1, "j\u00e4sentely\u00e4": 1, "post": 18, "rei": 5, "siirtyy": 7, "laitos": 3, "oleva": 12, "kokoavat": 1, "samaa": 9, "edellisess\u00e4": 1, "liittyess\u00e4": 1, "ignarus": 1, "dictionem": 6, "p\u00e4\u00e4ttyv\u00e4t": 1, "j\u00e4rjestyksen": 2, "tietoisuuteen": 1, "vituperamen": 1, "aliquod": 2, "jatkotutkimusaspektina": 1, "possessiua": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6kielioppien": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ilman": 15, "custos": 1, "manibus": 1, "ix1434\u20131438": 1, "h-j": 1, "rakenteen": 15, "keskin\u00e4isest\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmien": 1, "selityksess\u00e4\u00e4n": 2, "ve": 1, "1333\u20131334": 1, "tu": 8, "specivocatur": 1, "additur": 2, "vaikutti": 4, "autem": 10, "colonie": 2, "kysymyksi\u00e4": 1, "facit": 1, "conference": 1, "misereor": 1, "pekkasen": 1, "\u00e4idinkielens\u00e4": 1, "kieliopinkirjoittajien": 1, "lyhyyden": 1, "obliikveja": 3, "auktoreita": 2, "mielipidett\u00e4": 1, "toisiinsa": 1, "akkusatiivirektion": 1, "yhteytt\u00e4": 7, "of": 32, "iv917": 1, "mainittuja": 1, "verbim\u00e4isesti": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 3, "vastaavista": 1, "mahdollisia": 1, "contraria": 2, "alaiset": 1, "transitiivisuusm\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "tuotua": 1, "passiivimuodoissa": 1, "kielireformista": 1, "pertinentia241": 1, "t\u00e4ydent\u00e4vi\u00e4": 1, "porfyrioksen": 1, "adiungitur": 3, "analyysiin": 1, "edess\u00e4\u00e4n": 1, "edes": 1, "t\u00e4t\u00e4": 14, "kuvauksensa": 1, "excipiunt": 1, "edelt\u00e4jiens\u00e4": 1, "analysointia": 1, "toteaa": 1, "late": 5, "dat": 1, "doctrinale-kieliopin": 1, "similia": 1, "esimerkkilausekkeita": 1, "omni": 1, "kielifilosofia": 1, "sanaluokkia": 4, "muuttumattomana": 1, "praelatio": 1, "kuvaukselle": 1, "vandaalivalloituksen": 1, "subiectio": 1, "perottin": 1, "ii1841": 1, "grondeux": 3, "determinat": 2, "egendi": 1, "ks": 18, "ellipsill\u00e4": 1, "ager": 1, "datakk": 1, "si\u00e8cle": 1, "yksitoista": 1, "lukua": 1, "consocientur": 1, "toisiin": 1, "suvussa171": 1, "syyoppi": 2, "rivi\u00e4": 2, "kadonneissa": 1, "virtutis": 7, "supplementum": 1, "calceum": 1, "opera": 2, "2009": 12, "verbirakenteisiin": 1, "facio": 1, "uudelleen": 2, "9\u201311": 1, "syntaktisista": 1, "importans": 3, "viii1156\u20131171": 1, "semanttiset": 3, "lainauksissa": 1, "erillisess\u00e4": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4n": 1, "kristinuskossa": 1, "rec": 1, "osoittamisesta": 1, "my\u00f6h\u00e4isantiikista": 8, "regatur": 1, "feminiini": 1, "studentium": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "toto": 2, "muina": 1, "miten": 4, "selitetty": 3, "mainitse": 4, "adde": 1, "aliqua": 1, "consequentia139": 1, "facta-sanan": 1, "venio": 2, "vaihtunut": 1, "implikoiduksi": 1, "obliikvisijaisia": 2, "kutsuttu": 1, "obliikvisijan": 6, "latinassa": 4, "ix1433": 1, "brittein": 3, "coniungere": 8, "kielioppirakenteet": 1, "samoin": 15, "teerijoki": 1, "kreikkaa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llinen": 1, "avoimeksi": 1, "kyky\u00e4": 1, "ultimum-termi\u00e4": 1, "sitaatti": 1, "trix-p\u00e4\u00e4tteiset": 3, "dependens": 3, "partisiippilausekkeiden": 1, "alussa148": 1, "minor-osuutta": 1, "sammlungende~dbbsb00003109images": 1, "diversa": 2, "viev\u00e4t": 1, "tarkemmin": 3, "syntaktisen": 3, "karolingisen": 3, "charles": 1, "partisiipin": 22, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyksille": 1, "apposition": 1, "latinaksi": 3, "apostolit": 1, "genere": 2, "perfecta\u2013imperfecta-jaon": 1, "materiam": 1, "otettua": 1, "subtrahi": 1, "1879": 2, "kuvaavat": 2, "obliqui": 2, "ollessa": 2, "muutaman": 3, "1136\u20131140": 1, "digitoima": 1, "reformation": 1, "anonyymin": 2, "numeraalilausekkeita": 1, "aikaj\u00e4rjestyksess\u00e4": 2, "viri": 1, "nam": 2, "partisiippijohdannaiset": 4, "wouters": 4, "lueteltujen": 1, "designatione": 1, "context": 2, "sis\u00e4lt\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "pitk\u00e4llevietyihin": 1, "sweet": 1, "cuncta": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 53, "endus-p\u00e4\u00e4tteiset": 1, "illas": 1, "sovellu": 1, "koskevana": 1, "iii2216\u20132223": 1, "nominatiuus": 1, "olennaisimmista": 1, "deutscher": 1, "kristitty": 1, "aukiselitt\u00e4misest\u00e4": 1, "magnam": 2, "synekdokeepars": 1, "eighteenth": 1, "kielioppiteorioita": 1, "sanaluokkiin": 2, "vastakkain": 1, "21227\u20132132": 1, "propter": 3, "ominaisiin": 1, "proprietate": 1, "k\u00e4sitteiden": 1, "adquisitiue": 1, "sijoista": 1, "simplex": 6, "esse-verbi": 6, "dindimuksen": 1, "liittyviin": 1, "propriis": 1, "terminologisesti": 2, "eli": 150, "hienouksiin": 1, "olen": 12, "semper": 1, "tarkistettu": 2, "ylemmyyden": 1, "hyv\u00e4": 1, "opetan": 1, "priscianuskin": 1, "subjektien": 2, "multos": 4, "itsen\u00e4isi\u00e4": 2, "n\u00e4k\u00f6kulma": 1, "ilmaisuun": 2, "lignum": 2, "merkitt\u00e4vimmist\u00e4": 1, "donatus": 2, "mukainen": 8, "tehty\u00e4": 1, "seikkoja": 1, "pitk\u00e4llisesti": 2, "vertailu": 5, "eriugena": 1, "cgl": 1, "aiheuttajina": 1, "xve": 1, "\u03c4\u1f78\u03bd": 1, "adiunguntur": 1, "obliikvi": 3, "teologian": 1, "helpottaa": 2, "dindimi110": 1, "resolvingdeurnresolverplurnurnnbndebvb12-bsb10989343-7": 1, "systemaattinen": 1, "ominaisuuksia": 3, "subjektille": 1, "saint-victor": 1, "esimerkille": 1, "teoksensa": 3, "verbilausekkeen": 1, "sijasta": 1, "lueteltuja": 1, "kohdalla": 13, "verbej\u00e4": 8, "huomattavana": 1, "hector": 3, "ambulans": 1, "v\u00e4linen": 6, "sanaj\u00e4rjestykseen": 1, "teosta": 5, "taivutetaan": 1, "linguistics": 6, "perustuu": 11, "viimeist\u00e4": 4, "kirjatuen": 1, "sociatur": 1, "facilitatem": 1, "muuta": 4, "taiteeseen": 1, "substantivum": 9, "mainitseekin": 1, "rogat": 1, "objektina": 1, "laajaa": 2, "xiii\u2013xviii": 1, "veroli": 1, "kummalle": 2, "erilaista": 4, "pohjautuvat": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 2, "selitet\u00e4\u00e4n": 9, "variaatio": 1, "regeresociareiungere": 1, "siis": 7, "necessario": 1, "iii22125\u20132222": 1, "vokatiivia187": 1, "necmancipi": 1, "descendentes": 1, "nomini": 15, "doctus": 6, "monik\u00e4ytt\u00f6inen": 1, "nominilausekkeessa": 4, "stanni": 1, "seuraavaan": 1, "tarkoittanee": 1, "l\u00e4sn\u00e4olo": 2, "virheellisi\u00e4": 1, "forma": 1, "to": 3, "cursu": 1, "kaikista": 1, "substantiivilausekkeiden": 6, "toronto": 2, "hic": 11, "verbijohdannaisena": 1, "akkusatiiviin": 6, "erottamista": 1, "paikkaa": 2, "saxonie": 1, "1288\u20131350": 1, "\u1f14\u03c4\u03c5\u03c8\u03b1\u03c2": 1, "via": 2, "tapauksessa": 1, "yhdenk\u00e4\u00e4n": 1, "superlatiiviin": 2, "qui": 11, "kuvaukset": 3, "pyrkimys": 2, "ty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 1, "ep\u00e4t\u00e4ydellisiksi": 3, "retransitiva": 5, "i\u2013xvi": 1, "oman": 12, "ominaisuudeksi": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 2, "t\u00e4ydellisen": 3, "sokrates": 1, "minor": 14, "liittyv\u00e4lle": 1, "1981": 2, "loci": 1, "pulcher": 1, "est": 109, "monikolliset": 1, "sanoille": 1, "iulia": 1, "substantiivilausekkeen": 4, "ideoque": 1, "vertailurakenteisiin": 1, "osoittaessa": 1, "yhdistett\u00e4v\u00e4t": 2, "verum": 1, "servius": 1, "iii2241\u20133": 1, "osasivat": 1, "istud": 4, "suorana": 2, "perusteltuja": 1, "fuit--": 1, "menness\u00e4": 5, "ciceron": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6kieliopeille": 1, "partisiippeja": 3, "iii22011\u20132215": 1, "kyseess\u00e4": 11, "vaatimia": 1, "absolutum": 1, "modisteihin": 1, "satis": 1, "mielenkiintoa": 1, "pars": 6, "verbilausekkeiden": 4, "priscianum": 13, "konkreettinen": 1, "nominativus": 13, "dispositione": 1, "tercia": 1, "quedam": 2, "possessiivisanat": 2, "exstare": 1, "alla17": 1, "esitettyihin": 1, "phocaksen": 2, "mainitsemalla": 2, "monimerkityksinen": 1, "artes": 1, "k\u00e4ytt\u00f6yhteytt\u00e4": 11, "esitystapa": 1, "1912016": 1, "luonteen": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4ist\u00e4": 1, "j\u00e4sentelyn": 1, "gracia": 2, "ominaisuutta": 3, "passio-sanasta": 1, "pantu": 1, "transitiones": 1, "l\u00e4nsi-euroopan": 1, "sijat": 1, "k\u00e4sitellyn": 1, "k\u00e4sitellyist\u00e4": 1, "eik\u00e4": 38, "tarpeet": 3, "alexanderilta197": 1, "k\u00e4sittelemill\u00e4ni": 1, "2121\u201321226": 1, "1989": 4, "ensimm\u00e4inen": 11, "embrardus": 1, "tapahtuu": 3, "hahmoja": 2, "platon": 2, "ablatiivi9": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 3, "vertailumuodon": 1, "objektien": 3, "kommentaari": 2, "kongruoimista": 1, "omalle": 1, "perusteluna": 2, "xli": 1, "yleisesityksest\u00e4": 1, "vakiintumaan": 1, "persius": 2, "korostavien": 1, "pannus": 1, "933\u2013940": 1, "tapahdu": 2, "lis\u00e4ykseni": 1, "vet\u00e4\u00e4": 2, "trabeate": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4t": 1, "vestibus": 1, "mukaisessa": 2, "tiivistettyn\u00e4": 1, "adjektiiveista": 1, "koulukunnan": 1, "pohjautuu": 9, "dependenssisuhteiden": 1, "per\u00e4isin": 8, "lueteltu": 2, "lingua": 1, "casuum": 1, "humumque": 1, "demonstrans": 2, "mulieris": 1, "260\u2013269": 2, "rakenne": 19, "troiana": 3, "vicinus": 2, "kuin": 57, "l\u00e4pi42": 1, "modisteista": 1, "johonkin": 3, "2001": 6, "legereverbin": 1, "trivium": 1, "kahdeksannen": 1, "riit\u00e4": 1, "reserari": 1, "vaihtoehtoisesti": 1, "laskenut": 1, "prepositiot": 1, "noudatan": 1, "opetuskielioppi": 2, "paulus": 4, "grammaticae": 22, "laajempaa": 1, "m\u00fcnster": 1, "keskiajalla24": 1, "rivin": 1, "httpswwwbsb-muenchendeliteratursuchedigitale-sammlungen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "pit\u00e4ytyen": 1, "substantiiviobjekteihin": 1, "etenkin": 11, "eiv\u00e4tk\u00e4": 5, "aequiperantia": 2, "nimist\u00e4": 1, "aiheutti": 1, "singulari": 1, "sulla": 2, "kompaktiin": 1, "ante": 8, "turpitudinis": 1, "helpoksi": 1, "humanism": 3, "iv973\u2013981": 1, "verbi": 39, "liitt\u00e4minen": 1, "j\u00e4lkeiselle": 1, "terminologinen": 1, "varma55": 1, "yhteens\u00e4": 3, "siirtyess\u00e4\u00e4n": 1, "obicere": 1, "ecce-adverbin": 1, "illum": 6, "sanaksi": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 2, "erottelee": 4, "sociari": 1, "datur": 1, "adjektiivit": 7, "vaillinainen": 2, "ainut": 2, "s\u00e4keeksi": 1, "scipionem": 2, "oikeaan": 1, "kreikkalaisessa": 1, "substantiivin": 17, "83\u201385": 2, "nelj\u00e4nness\u00e4": 1, "xxxvi": 1, "que": 15, "datiivisijaisiksi": 1, "prepositionem": 2, "1202\u20131207": 1, "asciscere": 2, "transitionem": 3, "partisiippi135": 1, "erillisen": 1, "italiasta": 1, "selitykseksi": 2, "palaamalla": 1, "actiua": 1, "mist\u00e4": 9, "kohde": 2, "saumattomasti": 1, "j\u00e4ljess\u00e4219": 1, "teorialle": 1, "mahdollisesti": 8, "yleisin": 1, "nominin": 27, "debet": 1, "subject": 1, "kopulaverbin": 2, "yhdisty169": 1, "hannibale": 1, "teoreettinen": 4, "kirjaa": 3, "stoalaisista": 1, "causam": 1, "excellenter": 1, "genetivum": 5, "m\u00e4\u00e4rittely": 3, "terentius": 2, "sanallinen": 1, "sis\u00e4isen": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "suhtautua": 1, "desinentia": 1, "iv1043\u20131067": 1, "huomioi": 3, "artikkeleissa": 1, "lauseita": 2, "sijamuodolla": 1, "alius": 3, "verran": 1, "genetiuum": 4, "olevaan": 3, "opiskelijoiden": 1, "juuri": 11, "aloittaa": 7, "assumit": 1, "fessa": 1, "menee": 1, "transitio-rakenteesta154": 1, "vox": 1, "nelj\u00e4": 8, "continet": 1, "nimetty": 3, "monikkoon": 1, "ominaisuuden": 6, "m\u00e4\u00e4ritelty\u00e4": 1, "kattaa": 7, "muutu": 1, "luettiin": 3, "ajalle": 1, "selitys": 21, "parempi": 1, "rei89": 1, "ottaen": 2, "pienempiin": 1, "construuntur": 2, "tulkinnasta": 1, "hallittava": 1, "europe": 2, "pahantahtoisuutta": 1, "22225\u201322329": 1, "erottaminen": 3, "vehementissimum": 1, "monimutkaistaa": 1, "konstantinopoliin": 1, "percival": 2, "coniunguntur104": 1, "luetellessaan": 1, "ottaa": 3, "mik\u00e4": 30, "bucolica": 3, "appellativum": 1, "superlatiivissa": 2, "mielen": 3, "sijamuodot": 2, "actiones\u2026transeuntes": 1, "intransitiivirakenteissa": 1, "relevanteissa": 1, "alueille": 1, "saa": 2, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e410": 1, "karlsson": 2, "ajatuksiin31": 1, "siit\u00e4": 25, "constructionum131": 1, "sedens": 1, "toimii": 6, "kieliopilliset": 1, "andus": 1, "teoksesta": 3, "sis\u00e4llykseen": 1, "edition": 6, "osa": 18, "viii1235\u20131237": 1, "syytt\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "flagelli": 1, "bethuniensis": 3, "polyseemisyyden": 1, "pedagogisten": 1, "2000": 4, "summus": 2, "viii1248": 1, "obliikvisijoissa": 1, "dicant": 1, "kielt\u00e4": 1, "parentele": 1, "obliikvilauseketyyppien": 1, "nominatiivisijamuotoa": 1, "semanttisen": 4, "lauseenj\u00e4seni\u00e4": 3, "respective": 1, "capitis": 1, "vahvasti": 1, "verbum": 15, "ep\u00e4t\u00e4ydellisiin": 1, "sivu": 2, "prepositio": 5, "ausi": 1, "ennen": 14, "teoksesta227": 1, "kneepkens": 3, "menetelm\u00e4\u00e4": 1, "kutsuttuihin": 1, "illiusmodi": 1, "percivalin": 1, "liber": 5, "hertz": 1, "teorioille": 1, "vaikuttivat": 4, "sanoen": 1, "iv919\u2013928": 1, "alisteinen": 7, "constructionis": 8, "transitiivisuus": 18, "sis\u00e4inen": 2, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "librorum": 1, "k\u00e4sittelytapaa": 1, "kieliopissaan": 3, "vokatiivia": 2, "syntaksi": 8, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyksiss\u00e4": 1, "unam": 2, "l\u00e4hteiden": 2, "ihanteiden": 1, "texts": 1, "culture": 1, "l-kirjaimen": 2, "ilmaisevassa": 1, "rakentuvia": 1, "akkusatiiville": 1, "despauteriuksen": 1, "eius": 8, "teon": 2, "yleisest\u00e4": 1, "keskiaikaisesti": 1, "prolepsis": 2, "nimekkeiden": 1, "120\u2013138": 1, "iucundi": 1, "v\u00e4lt\u00e4n": 1, "1855\u20131859": 1, "oppineisuutta": 1, "pieneen": 1, "pronominit": 2, "cupiens": 1, "taivutusmuotonsa": 1, "sanoissa46": 1, "esimerkkilauseet": 1, "sijoittain": 2, "siirtyv\u00e4n": 2, "paremmin": 1, "800-luvulta": 1, "iubes": 1, "dentes": 1, "lege": 2, "filosofiset": 1, "brito": 1, "nigra": 3, "semanttis-morfologisin": 1, "cantarus": 1, "nimitetyist\u00e4": 1, "sijoihin": 2, "ii5328\u20139": 1, "n\u00e4m\u00e4": 9, "distikonilla": 1, "vasta": 13, "p\u00e4\u00e4sanasta": 2, "nimitykseen": 1, "muistuttava": 1, "luostarissa": 1, "oppihistoriallisessa": 1, "joidenkin": 1, "regule-kieliopissa": 7, "v\u00e4lityksell\u00e4": 4, "didaktisia": 1, "osasta": 2, "luostarikoulun": 1, "kesken": 4, "ebrardi": 1, "ss": 3, "sanaluokkaan": 1, "varianttien": 1, "koulukieliopit": 1, "135\u2013136": 1, "yhdistetyst\u00e4": 1, "rerum": 3, "ottamista": 1, "eniten": 8, "helpommin": 1, "ipsius": 2, "toki": 3, "liitteet": 3, "tauon": 1, "tutkielmista": 1, "vaatimana": 4, "idiopatheia": 1, "dependenssisuhteet": 1, "kirjoittajaksi": 1, "validi": 1, "hera": 1, "semanttisista": 1, "muutama": 1, "ablatiivi(lausekkeet": 1, "habet": 3, "kuvataan": 4, "congrua(m": 1, "history": 10, "alle": 6, "esimerkein": 1, "selitt\u00e4misen": 1, "omistaja": 1, "syntaksi181": 1, "reguleosuudet": 1, "muodostettavista": 1, "potero": 1, "arvonimest\u00e4": 1, "hierarkian": 1, "subjektista": 1, "causa": 7, "osuudet": 2, "viii1136\u20131139": 1, "vaihtelevasti": 1, "cambridge": 6, "muodollinen": 3, "passiota": 1, "suppositum\u2013appositum-termej\u00e4": 1, "johti": 1, "-77": 1, "kategoriakseen": 2, "tarkentamisen": 2, "aiempien": 1, "p\u00e4in": 1, "heijastaa": 1, "yhteenvedon": 2, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 5, "xxvii32\u201343": 1, "luokittelu": 3, "kovinkaan": 3, "olennaisin": 1, "admirantes": 1, "epilogissa": 2, "koskemaan": 1, "istum": 1, "negocii": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 3, "oikeakielisyytt\u00e4": 2, "nominilausekkeet": 6, "livre": 1, "21913\u201318": 2, "bonitatem": 1, "esimerkkilausekkeet": 1, "vapaita": 1, "luokkaan": 1, "perinteess\u00e4": 1, "historiallisia": 2, "vanhemmuutta": 2, "tasolla": 5, "typological": 2, "viitata": 2, "kuuluvia": 2, "seurakseen": 4, "ait": 1, "esimerkit": 17, "herodianoksen": 1, "muodostettaisiin": 1, "viittaa": 12, "ilmaisutapansa": 1, "mik\u00e4li": 6, "tulivat": 4, "merkitt\u00e4vimpi\u00e4": 1, "ablatiivit": 1, "metodit": 1, "terminologiaansa": 1, "sijassa": 6, "terminologiasta": 3, "patiens": 3, "etc": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4230": 1, "possessiue": 1, "quodque": 1, "siin\u00e4": 18, "iv953\u2013955": 1, "ultimum": 3, "sanoa": 9, "verbis": 7, "librum": 1, "muodollisen": 1, "seuraksi": 3, "aksidenssi": 1, "hyl\u00e4nnyt": 1, "asiasta": 1, "partisiipeista": 1, "niill\u00e4": 2, "predikaatin": 13, "morfologisiin": 1, "thurot": 1, "essentia": 1, "krt47": 1, "suorastaan": 1, "1973": 2, "aloituskappaleen": 1, "filosofiaa": 1, "or-p\u00e4\u00e4tteisill\u00e4": 1, "todetaan": 1, "luokitelluista": 1, "vapaaehtoisia": 1, "vaihtamaan": 1, "esimerkkisitaattien": 1, "akkusatiivissa": 2, "terra": 2, "transitiivisuusluokittelunsa": 1, "substantiivista": 7, "johdetut": 2, "parte": 11, "vertaa": 2, "omanlaisensa": 1, "kreikkalaisten": 1, "1150": 5, "transitiivisuuskuvaus": 3, "tekee": 3, "tutkimusaineistoni": 1, "implikointisuhdetta": 1, "suuntausten": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 1, "du": 2, "tantum": 2, "nime\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "kielioppiselitykset": 1, "asioiden": 1, "kongruenssista": 2, "genetiivin\u00e4": 1, "passion": 2, "muutamia": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6kieliopin": 1, "jotta": 12, "httpkaalilinguistjussieufrcgltextjsptopicde20constructione20uel20syntaxiref3107137718": 1, "omaa": 1, "dupla": 1, "ellipsist\u00e4": 1, "65\u201366": 2, "kehitti": 2, "itsen\u00e4isiin": 1, "aineisto": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "kuvauksessa": 21}