{"osaamisen": 1, "k\u00e4sitteen": 1, "laadittuun": 1, "yksiselitteist\u00e4": 1, "opetusta": 1, "yliopiston": 2, "lis\u00e4ksi": 2, "sek\u00e4": 6, "translation": 1, "esitettyihin": 1, "tiedonhakukompetenssien": 1, "in": 1, "kuinka": 1, "emt-merkint\u00e4": 2, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4lle": 1, "euroopan": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "sen": 2, "loppuvaiheeseen": 1, "kartoitetaan": 1, "juurikaan": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4n": 5, "miss\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "sijoittuu": 1, "projektin": 1, "dorothy": 1, "ohjaavat": 1, "kasvuprosessissa": 1, "yleisimm\u00e4n": 1, "european": 1, "osa-alueisiin": 2, "sosiologian": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6salan": 1, "erilaisten": 1, "kartoittaa": 1, "roolia": 1, "komission": 1, "kompetenssin": 1, "mik\u00e4li": 1, "tapaansa": 1, "emt-projektin": 1, "nyk\u00e4nen": 1, "kategoriaksi": 1, "vastaajan": 1, "vastauksissa": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4misen": 1, "vaikuttaa": 1, "v\u00e4hiten": 2, "korostetaan": 1, "kompetenssiprofiiliin": 1, "vastaako": 1, "tiedot": 1, "tynj\u00e4l\u00e4": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 1, "opettajat": 2, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4valmiuksien": 3, "avoimista": 1, "p\u00e4ivi": 1, "tutkielman": 1, "kohteena": 1, "kuudeksi": 1, "tutkimus": 1, "n\u00e4kemykset": 1, "vaikuta": 1, "tiettyjen": 1, "laadullinen": 1, "e-lomakkeen": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4valmiudet": 1, "muassa": 1, "master\u2019s": 1, "opettavansa": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4opetuksesta": 1, "seija": 1, "noudata": 1, "ja": 17, "toimimisen": 1, "vaiheessa": 1, "monipuolisesti": 1, "voidaan": 1, "on": 4, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 1, "jotka": 2, "yliopistolaki": 1, "heill\u00e4": 1, "kvalitatiivinen": 1, "osa": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4taitojen": 1, "emt": 1, "eniten": 1, "kokee": 1, "yhteydess\u00e4": 1, "mallejaan": 1, "esitt\u00e4neet": 1, "perusteella": 1, "moniulotteisuus": 1, "haastavaa": 1, "opettamiseen": 1, "opettavat": 1, "2008": 1, "omia": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4k\u00e4sitteen": 1, "yhten\u00e4": 1, "asiakashankintaa": 1, "temaattiseen": 1, "taidot": 1, "vaadittu": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4t": 1, "2015": 1, "maisteriopintojen": 1, "tapaustutkimuskohteena": 1, "emt-profiilin": 3, "eli": 2, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4nkoulutusohjelmissa": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 3, "asiantuntemuksen": 1, "teoreettisena": 1, "tutkimuksen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "kehitt\u00e4miseksi": 1, "vastauksista": 1, "ei": 3, "pohjana": 1, "kasvatus": 1, "tutkimuksia": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4nkoulutusta": 1, "taitoja": 3, "teknologisen": 1, "opetussuunnitelmien": 1, "ole": 2, "muussa": 1, "yliopistolle": 1, "liu": 1, "opetus": 2, "tai": 4, "muun": 1, "apuv\u00e4lineiden": 1, "kelly": 1, "opetussuunnitelmat": 1, "vastausten": 1, "osaamista": 1, "mutta": 1, "alan": 1, "kirjallisuutta\\n\\ntutkimuksen": 1, "monivalinta": 1, "kaikkien": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 1, "selvitet\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "mukaan": 1, "emt-profiili": 1, "mahdollistavat": 1, "opettaminen": 1, "alku": 1, "ovat": 2, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4kemyksiin": 1, "kokonaisuus": 1, "monipuolisia": 1, "uudistukset": 1, "ulkopuolisten": 1, "todella": 1, "vastaajien": 1, "etnografisella": 1, "heid\u00e4n": 1, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "analysoida": 1, "saanut": 1, "sijaan": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyst\u00e4": 1, "kulttuuri": 1, "pohjautuvat": 1, "ammattitaidon": 1, "kokevat": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 1, "joten": 1, "eritell\u00e4\u00e4n": 1, "siis": 1, "tutkijat": 1, "saama": 1, "toisiinsa": 1, "opetetaan": 4, "kieli": 1, "\\n\\nl\u00e4hes": 1, "vuorovaikutusulottuvuuteen": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4nkoulutuksessa": 2, "yliopisto": 1, "toisistaan": 1, "emt-profiilissa": 1, "aiempi": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "alaisuuteen": 1, "palvelukompetenssin": 2, "tiedostonhallintaa": 1, "tarkoituksena": 1, "laaja-alainen": 1, "linkittyv\u00e4ksi": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4osaaminen": 1, "yliopistojen": 2, "suomalaisessa": 2, "yleisimmin": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 1, "tietoteknisten": 1, "ammatillisessa": 1, "ettei": 1, "kaavaa": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "muutokset": 1, "taidoista": 1, "osa-alueita": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "tutkimuskysymyksen\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6stieteen": 1, "tuotantoulottuvuuteen": 1, "kriteerit": 1, "2012\\n\\ntutkimuksen": 1, "vastaajat": 1, "mukaisten": 1, "opettaa": 1, "eroavatko": 1, "opintojen": 1, "saaduista": 1, "s\u00e4hk\u00f6isen": 1, "avulla": 3, "tutkimusotteella": 1, "tekee": 1, "kompetenssimallien": 1, "konek\u00e4\u00e4nt\u00e4mist\u00e4ty\u00f6el\u00e4m\u00e4valmiuksien": 1, "tutkimusmateriaali": 1, "sis\u00e4ltyvi\u00e4": 2, "bin": 1, "asettamat": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4opetuksen": 1, "kysymyksiin": 1, "markkinointia": 1, "koostuu": 2, "tausta": 1, "sis\u00e4iset": 1, "opettajan": 1, "kompetenssiin": 1, "ammatissa": 2, "heille": 1, "tapaustutkimus": 1, "eritt\u00e4in": 1, "suomalaisten": 1, "kompetenssien": 2, "olevan": 1, "tahojen": 1, "opettamista": 2, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "kyselylomake": 1, "ajoittuu": 1, "opettajien": 3, "keskuudessa": 1, "jaotellaan": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4opiskelijoille": 2, "emt-merkint\u00e4\u00e4\\n\\nk\u00e4\u00e4nn\u00f6salan": 1, "oman": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4valmiuksia": 5, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4lt\u00e4": 1}