{"seurauksena": 1, "nelj\u00e4s": 1, "avulla": 1, "lis\u00e4ksi": 1, "sek\u00e4": 3, "tekij\u00f6ist\u00e4": 1, "qualitative": 1, "observed": 2, "tehtiin": 1, "support": 1, "supporting": 1, "in": 16, "need": 1, "arkeen": 1, "shown": 3, "koulutusta": 1, "and": 10, "rhythm": 2, "yhteiskunnan": 1, "six": 1, "sen": 1, "threat": 1, "were": 1, "diskurssianalyysin": 1, "re-sults": 1, "havaittiin": 1, "understanding": 1, "esiin": 1, "kavereita": 1, "traditional": 1, "clear": 1, "saada": 2, "16-17": 1, "tavoitteet": 1, "proceeding": 2, "rytmiin": 1, "yksi": 1, "tuovan": 1, "known": 1, "v\u00e4symys": 1, "has": 1, "thinking": 1, "aim": 2, "nuorilla": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 2, "arkiel\u00e4m\u00e4n": 1, "used": 2, "haasteita": 1, "elicitation": 1, "tai": 2, "kaveriajan": 1, "description": 1, "oppilaitoksien": 1, "found": 1, "jopa": 1, "suurimmalla": 1, "antaa": 1, "being": 2, "or": 2, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen": 1, "sequences": 1, "gathered": 1, "discussion": 1, "phe-nomenon": 1, "five": 1, "analysoinnissa": 1, "it": 5, "yhdelt\u00e4toista": 1, "my": 1, "education": 2, "not": 1, "jonka": 1, "tekoja": 1, "laittautumisena": 1, "today": 1, "building": 3, "methods": 1, "capitol": 1, "media-ajan": 1, "tarkastelua": 1, "from": 2, "peoples": 2, "kokoavaa": 1, "talk": 1, "teoriaohjautuvasti": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisena": 1, "with": 1, "media": 1, "ammatillisten": 1, "consisted": 1, "made": 1, "tutkimuksen": 1, "features": 1, "every": 1, "kautta": 1, "one": 1, "erittely\u00e4": 1, "edist\u00e4v\u00e4n": 1, "sekvenssimenetelm\u00e4st\u00e4": 1, "haasteista": 1, "rakentuminen": 1, "gives": 1, "among": 1, "ammatillisissa": 2, "tiedet\u00e4\u00e4n": 1, "analyzing": 1, "opiskeluviikolla": 1, "base": 1, "kun": 1, "promoting": 2, "joista": 1, "brings": 1, "ilman": 1, "method": 1, "peoplejos": 1, "mobile": 1, "phases": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 1, "together": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulla": 1, "erilaisia": 1, "voisin": 1, "obvious": 1, "transition": 1, "puutetta": 1, "within": 1, "puhua": 1, "relatively": 1, "laadullisin": 1, "factors": 2, "opiskelevilta": 1, "2003": 2, "for": 2, "rytmitt\u00e4misen": 1, "after": 1, "kuva-avusteisten": 1, "management": 1, "arkirytmi": 3, "friends": 1, "ajattelu": 1, "regular": 1, "of": 40, "during": 1, "familiar": 1, "jotka": 1, "joka": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 1, "siirtym\u00e4vaiheissa": 1, "analysis": 2, "week": 1, "ammatilliset": 1, "was": 16, "tarkoituksena": 1, "having": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "nousi": 1, "young": 13, "attachment": 1, "irregu-lar": 1, "rajaamiseen": 1, "be": 1, "tarkasteltiin": 1, "opiskelevien": 1, "tarvi": 1, "mun": 2, "late": 2, "piirteit\u00e4": 1, "gain": 2, "p\u00e4iv\u00e4n": 1, "opinnot": 1, "days": 1, "sequence": 6, "also": 1, "more\u2026": 1, "fourth": 1, "mik\u00e4": 2, "sekvenssi": 1, "esiintyi": 1, "tuttujen": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 1, "todettu": 1, "constructing": 1, "risk": 1, "sujumista": 1, "\\n\\nmethods": 1, "kuitenkin": 1, "koostuu": 1, "keskeytt\u00e4\u00e4": 1, "by": 4, "studying": 4, "my\u00f6h\u00e4stymisen\u00e4": 1, "anticipation": 1, "this": 4, "study": 2, "osalla": 3, "evening": 1, "actions": 1, "kavereiden": 1, "people": 10, "safety": 1, "irregular": 1, "edist\u00e4misen": 1, "tutkimusaineisto": 1, "the": 57, "little": 1, "nuorten": 6, "nyky-yhteiskunnassa": 1, "weekday": 1, "worrying": 1, "oppitunneilta": 1, "present": 1, "built": 1, "niist\u00e4": 1, "society": 2, "holistic": 1, "going": 1, "part": 2, "\\n\\ntulokset": 1, "conducted": 1, "tutkimuksessa": 3, "turvallisuutta": 1, "ensin": 1, "daytime": 1, "vocational": 5, "time": 3, "under": 2, "increase": 1, "ilmeist\u00e4": 1, "koostuivat": 1, "routines": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 1, "kiinnittymist\u00e4": 1, "trying": 1, "sekvenssirakenne": 1, "gathering": 1, "free": 1, "only": 1, "media-aika": 1, "studies": 4, "lessons": 1, "tarkastellaan": 1, "ajanhallinnassa": 1, "arjen": 8, "analyysin": 1, "rhyth-ming": 1, "suhteellisen": 1, "different": 1, "huolestuttavaa": 1, "nuori": 1, "t\u00e4n\u00e4": 1, "interrupted": 1, "korvela": 2, "holistinen": 1, "years": 2, "voisi": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "tuen": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "ammatillisessa": 1, "nuoren": 2, "p\u00e4iv\u00e4aikainen": 1, "\\n\\nmenetelm\u00e4t": 1, "etenemiselle": 1, "objectives": 1, "muassa": 2, "oli": 4, "basis": 1, "photo": 1, "structure": 4, "kehitetyst\u00e4": 1, "ja": 10, "eleven": 1, "content": 1, "ammatillista": 1, "tarkastella": 2, "aineisto": 1, "on": 6, "yksil\u00f6haastattelujen": 1, "could": 2, "viidest\u00e4": 1, "puute": 1, "uhkana": 1, "tekij\u00e4": 1, "joilla": 1, "developed": 1, "an": 2, "review": 1, "nuorilta": 1, "nuorista": 3, "n\u00e4hd\u00e4": 1, "rakentumista": 3, "vaiheita": 1, "activities": 1, "syrj\u00e4ytymist\u00e4": 1, "especially": 1, "which": 4, "alle": 1, "ohjasi": 1, "been": 1, "sleep": 1, "m\u00e4": 1, "collages": 2, "16\u201317-vuotiaiden": 1, "opiskelevan": 1, "tavanomaiseen": 1, "if": 1, "day": 1, "n\u00e4kyi": 1, "sekvenssirakenteena": 2, "j\u00e4lkeen": 1, "p\u00e4iv\u00e4t": 1, "nukkumaan": 1, "el\u00e4vien": 1, "16\u201317-vuotiailta": 1, "pals": 1, "diversity": 1, "monimuotoisuuden": 1, "muun": 2, "tutkimusmenetelmin": 1, "oppilaitoksessa": 1, "opintojen": 3, "many": 1, "ilmi\u00f6n": 1, "analyzed": 1, "at": 3, "nuorta": 1, "life\\n\\nresults": 1, "life": 10, "enemm\u00e4n\u2026": 1, "koulutuksen": 1, "see": 1, "tool": 1, "sekvenssirakenteen": 1, "living": 1, "tukemiseksi": 1, "addition": 1, "my\u00f6h\u00e4isen\u00e4": 1, "mahdollisuuksia": 1, "tiredness": 1, "pulmia": 1, "sekvenssist\u00e4": 1, "promote": 1, "media-time": 1, "to": 8, "siten": 1, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisen\u00e4": 1, "problems": 2, "n\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 1, "challenges": 1, "illan": 1, "tarve": 1, "liittyvi\u00e4": 1, "collage": 1, "pohjalta": 3, "exclusion": 1, "edist\u00e4v\u00e4t": 1, "ilmeni": 3, "period": 1, "lacking": 1, "oppilaitoksissa": 2, "l\u00f6ydettiin": 1, "delimit": 1, "data": 3, "kertomusten": 1, "my\u00f6s": 3, "l\u00f6yty\u00e4": 1, "reviewed": 2, "consequence": 1, "appear": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "ettei": 1, "majority": 1, "via": 1, "k\u00e4nnyk\u00e4n": 1, "kuuteen": 1, "16\u201317": 1, "describing": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4": 1, "sujuvalle": 1, "age": 3, "vapaa-ajan": 1, "bit": 1, "revealed": 1, "theoretically": 1, "aineistossa": 1, "first": 1, "as": 8, "under-standing": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "interviews": 1, "yhdess\u00e4olon": 1, "those": 1, "voivat": 1, "is": 7, "30-vuotiasta": 1, "ett\u00e4": 2, "discourse": 1, "pyrkimyksen\u00e4": 1, "analysoitiin": 1, "toimintojen": 1, "tulosten": 1, "sovellettiin": 1, "kuvaa": 1, "research": 5, "ennakoitavuutta": 1, "when": 1, "lack": 2, "rutiinien": 1, "toistuvuuden": 1, "that": 7, "ty\u00f6v\u00e4linett\u00e4": 1, "everyday": 12, "recurrence": 1, "possibilities": 1, "region": 1, "ker\u00e4ttiin": 1}