{"tulevaisuuden": 1, "yrityksen": 1, "nettimainonnalla": 1, "helppo": 1, "lis\u00e4ksi": 1, "sek\u00e4": 4, "niin": 1, "neologismen": 1, "analyse": 1, "esiintyvien": 1, "viestint\u00e4tiedett\u00e4": 1, "toimivaa": 1, "sen": 1, "tutkimuksessa": 1, "medialingvistiikkaa": 1, "konteksteja": 1, "joka": 1, "l\u00e4hes": 1, "niiden": 1, "mahdollisuuksien": 1, "lukeutuu": 1, "yritysten": 1, "sanoa": 1, "pohtii": 1, "ensi": 1, "tarkastellaan": 1, "loppupuolella": 1, "nettimainontaa": 1, "mode-bereich": 1, "internetmainonta": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 1, "l\u00e4hteisiin": 1, "ihre": 1, "internetin": 1, "osoittaa": 1, "nettimainokset": 1, "n\u00e4kymiin\\ntutkielma-aineisto": 1, "kehityssuuntia": 1, "tutkimus": 1, "markkinoinnissa": 1, "neologismeista": 1, "internet-sivusto": 1, "ovat": 1, "analysoitiin": 1, "aineiston": 1, "niiss\u00e4": 1, "kuin": 1, "mode-internetwerbung": 1, "nettimainosten": 1, "it\u00e4valtalaisista": 1, "ja": 15, "muotitavarataloista": 1, "ajankohtaista": 1, "ett\u00e4": 5, "digitaalisia": 1, "yhdest\u00e4": 1, "tarkastella": 1, "silm\u00e4yksell\u00e4": 1, "tarjoamien": 1, "on": 7, "tieteellisin\u00e4": 1, "untersuchung": 1, "internetsivustoille": 1, "tehd\u00e4": 1, "joista": 1, "huomioiminen": 1, "jatai": 2, "blogien": 1, "valikoituneet": 1, "taustalla": 1, "saksankielist\u00e4": 1, "etenkin": 1, "mobiilikanavissa": 1, "sosiaalisessa": 1, "tavallisia": 1, "mainoksista": 1, "mainonta": 1, "katsaus": 1, "2015": 1, "zum": 1, "mainosten": 1, "nettikauppojen": 1, "nykyhetkeen": 1, "tutkimuksen": 1, "tavaratalojen": 1, "koostuu": 1, "ei": 1, "tavoitteena": 1, "jokainen": 1, "rakennetta": 2, "m\u00f6glichen": 1, "perusteella": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 1, "mahdollisuus": 1, "neologismilta": 1, "mit\u00e4": 1, "syyskuun": 1, "millaisista": 1, "neologismeja": 1, "sellaisille": 1, "samaa": 1, "mainontaansa": 1, "voidaan": 1, "neologismeille": 1, "k\u00e4sittelee": 1, "menneisyyteen": 1, "entwicklungstendenzen": 1, "aineisto": 1, "neologismien": 1, "saksalaisen": 1, "l\u00f6ytyvi\u00e4": 1, "vain": 1, "literaturbasierte": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4v\u00e4": 1, "mainosvideosta": 1, "potentiaalisia": 1, "vaikutti": 1, "kielellisesti": 1, "heid\u00e4n": 1, "esimerkiksi": 1, "l\u00e4hteist\u00e4": 1, "l\u00e4hestymistapoina": 1, "vuonna": 1, "saksalaisista": 1, "joten": 1, "rakentuvat": 1, "etusivulta\\naineistossa": 1, "pohjalta": 2, "osan": 1, "sana": 1, "poikkeuksetta": 1, "muotialan": 2, "kehittymismahdollisuuksia": 1, "suotuisia": 1, "kohdentaa": 1, "rakenteellisesti": 1, "omille": 1, "varmistettiin": 1, "my\u00f6s": 1, "asiakkaitaan": 1, "nettimainonnan": 1, "ainestoon": 1, "sivuille\\ntutkimuksen": 1, "kattaa": 1, "tarkasteltiin": 1, "huomattavaa": 1, "mediassa": 1, "kuuden": 1, "eri": 1, "mainoksesta": 1, "listaa": 1, "luodaan": 1, "nettikaupan": 1, "median": 1, "noudattavat": 1, "todetaan": 1, "valittiin": 1, "internetsivuilla": 1, "eine": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4internetwerbung": 1, "muotitavaratalon": 1, "sosiaalisen": 1, "zur": 2, "mobiilikanavien": 1, "mik\u00e4": 1, "mielekk\u00e4it\u00e4": 1, "nettikaupoista": 1, "und": 2, "kokonaismarkkinointia": 1, "bausteine": 1, "voida": 1, "mahdollisia": 1, "yleistyksi\u00e4": 1, "tulevaisuudessa": 1, "it\u00e4valtaisen": 1, "aineistosta": 1, "sanakirjoja": 1, "tutkielma": 1, "osa": 1, "hakukonen\u00e4kyvyyden": 1, "houkutella": 1, "mainokset": 3, "merkitys": 1, "kirjallisuuspohjainen": 1, "ker\u00e4ttiin": 1, "tutkimusaineisto": 1, "elementeist\u00e4": 1}