{"preskriptiot": 1, "muodon": 1, "tulkintoihin": 1, "normatiivisuus": 1, "niiden": 1, "tietyist\u00e4": 1, "on": 12, "and": 3, "tavoitteessaan\\n\\nkripken": 1, "intentionaalisesti": 1, "antamalla": 1, "merkityksess\u00e4": 1, "k\u00e4yty\u00e4": 1, "kripke": 2, "normativistinen": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 1, "itse": 1, "yksil\u00f6\u00e4": 1, "kielik\u00e4sityksess\u00e4linguistic": 1, "wittgensteinin": 2, "tulkintojen": 1, "argumentteja": 1, "donald": 1, "tarkastelun": 1, "muussa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "kieli": 1, "jonkin": 1, "gl\u00fcer-paginin": 5, "ep\u00e4onnistumisen": 1, "1953": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 1, "tekemiseksi": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 2, "viime": 1, "kripkenstein": 1, "tutkielman": 1, "my\u00f6s": 1, "keskustelua": 1, "tai": 1, "normativism": 1, "k\u00e4sitys": 2, "anti-normativisteja": 1, "ovat": 1, "kertovat": 1, "yksil\u00f6n": 1, "tekeminen": 2, "teko": 1, "sallittua": 1, "uudenlaisen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "vastaa": 1, "ja": 11, "mik\u00e4\u00e4n": 1, "vuosina": 1, "ett\u00e4": 3, "ollen": 1, "mik\u00e4li": 1, "normatiivisuudesta": 4, "kykyyn": 1, "kehitt\u00e4nyt": 1, "k\u00e4skyjen": 1, "tehd\u00e4": 3, "an": 1, "private": 1, "intentionsa": 2, "normatiivisuuden": 4, "toiminta": 1, "kolmannessa": 1, "asiassa": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 1, "normatiivisuutta": 1, "koskeva": 1, "k\u00e4sittelee": 1, "kirja": 1, "normatiivista": 2, "ajatteluun\\n\\ngl\u00fcer-pagin": 1, "kuten": 1, "ludwig": 1, "toteuttaa": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "\u00e5sa": 2, "normien": 1, "tavoitteellinen": 1, "\\n\\ntutkielmassa": 1, "sellaisiin": 1, "perusteet": 1, "vastaan": 1, "tavoitteena": 1, "preskriptiivisten": 1, "tutkimuksia": 1, "m\u00e4\u00e4rit\u00e4": 1, "argumentoidaan": 2, "perusteella": 1, "se": 1, "ole": 2, "mit\u00e4": 2, "esitt\u00e4\u00e4": 1, "rules": 1, "wittgenstein-tulkinnassa": 1, "pit\u00e4isi": 2, "nojaavat": 2, "nelj\u00e4nness\u00e4": 1, "versus": 1, "p\u00e4\u00e4ideoista": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4t": 1, "viimeaikaista": 1, "skeptisismin": 2, "mukaan": 4, "wikforssin": 5, "vain": 1, "roolissa": 1, "luvussa": 4, "k\u00e4sityst\u00e4": 1, "tulkinnan": 4, "n\u00e4kemyksiin": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 1, "perustuu": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 1, "todella": 1, "heid\u00e4n": 1, "esimerkiksi": 2, "k\u00e4sitett\u00e4": 1, "h\u00e4nen": 2, "wittgenstein": 2, "eiv\u00e4t": 1, "yksi": 1, "t\u00e4m\u00e4": 2, "wikforss": 4, "kaikki": 1, "siis": 2, "kielifilosofiansa": 1, "t\u00e4t\u00e4": 1, "jossa": 1, "kathrin": 2, "siin\u00e4": 2, "jotka": 2, "n\u00e4iden": 1, "esitetty\u00e4": 1, "toimia": 1, "perustana": 1, "taustaoletuksia": 1, "onnistu": 1, "intentionaalisuus": 1, "johtuu": 1, "toimintaa": 1, "kielen": 4, "filosofista": 1, "h\u00e4n": 1, "tosiasia": 1, "mink\u00e4": 1, "ohjata": 1, "tulkintaa": 1, "ettei": 1, "keskittyv\u00e4t": 1, "vertaillaan": 1, "tapauksessa": 1, "n\u00e4in": 1, "oikeasti": 1, "pyrkimys": 1, "postuumin": 1, "davidsonin": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 1, "n\u00e4kemys": 1, "mik\u00e4": 2, "motivaatio": 1, "gl\u00fcer-pagin": 3, "ehdoista": 1, "merkitys": 1, "preskriptiivisyyten\u00e4": 1, "language": 1, "toisessa": 1, "normatiivisia": 1, "anti-normativism": 1, "kuitenkin": 1, "siit\u00e4": 1, "k\u00e4sitteeseen": 1, "ei": 3, "filosofisia": 1, "tutkielma": 1, "haastettu": 1, "preskriptiivist\u00e4": 1, "saul": 1, "edustavat": 1, "intentiot": 1, "tavoite": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 1, "teoksen": 1, "mahdollistaa": 1, "kripken": 7, "1982": 1}