{"kiihtyneeksi": 2, "k\u00e4sitysryhmien": 4, "marginaa": 1, "heikommat": 2, "ky": 1, "monesti": 5, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "ty\u00f6skentelev\u00e4t": 1, "odotuksiin": 1, "yht\u00e4": 11, "luokkayhteis\u00f6n": 1, "koulutuskonteksteihin": 1, "arjessa": 7, "omakohtaisten": 1, "kieleen": 4, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6arvioinnin": 3, "koulupudokkai": 1, "kumpuaa": 1, "1996": 8, "pelleilee": 1, "avainhenkil\u00f6iden": 1, "merkityksi\u00e4": 2, "hahmottaminen": 1, "ulkoa": 3, "varsinaisesti": 1, "discontinuities": 2, "jaetaan": 5, "asiantuntijoiden": 96, "keaksi": 1, "syntyneet": 7, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 3, "selitysmallit": 1, "oikeudenmukaisuus": 2, "puretaan": 2, "erottuvan": 1, "ilmaukset": 4, "helppo": 5, "autonomiaa": 1, "kartovaara": 1, "walter": 2, "tillisessa": 1, "download51686_maahanmuuton_tulevaisuus_2020_low-res_finnishpdfacef2a6": 1, "v\u00e4lisen\u00e4": 1, "win-win-tilanne": 1, "ulkomailla": 8, "tuntematon": 1, "ratkaisuksi": 1, "osallahan": 1, "kuvaakin": 1, "osoittaa": 4, "officials": 13, "haasteetvahvuudet": 1, "litaitoon": 1, "tukeakin": 1, "kaksoisrooli": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4mist\u00e4\u00e4n": 1, "nen": 21, "reippaiksi": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6stietopankki": 1, "kolmantena": 1, "278\u2013279": 2, "maahanmuuttoa": 1, "oppimisvaikeuksien": 1, "inequality": 1, "koulutusvalinnoissa": 2, "positiivisten": 1, "muista": 3, "oppilaitos": 5, "oppiaineissa": 3, "k\u00e4ynnistyi": 1, "toon": 3, "henkil\u00f6ist\u00e4": 1, "11\u201313": 1, "analyysiyksikk\u00f6ns\u00e4": 1, "kriittisi\u00e4": 1, "kotouttamisen": 1, "venyvyytt\u00e4": 1, "jatkomahdollisuuksia": 1, "hektisyys": 2, "146\u2013147": 2, "neuvonta": 1, "perustavanlaatuisesti": 1, "joukkoa": 6, "tuottamaan": 1, "tavat": 3, "pitk\u00e4kestoisia": 1, "kuusela": 25, "hyv\u00e4risen": 1, "tausta": 6, "taloudellinen": 1, "ryhm\u00e4hengen": 1, "halunneet": 2, "yksil\u00f6llistetyn": 1, "akatemian": 1, "onnistuneen": 5, "siprosessia": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 3, "75\u201378": 4, "korkea": 1, "syyt\u00e4": 1, "onnistumisia": 11, "tutkimusjoukkoa": 1, "ammatillisissa": 1, "opetus": 25, "muiden": 16, "standardien": 2, "henkil\u00f6st\u00f6": 1, "legitimiteetti": 1, "httpwwwtenkfisitestenkfifileseettisetperiaatteetpdf": 1, "toisinkasvatuksen": 1, "kuvaustasona": 1, "verkkosivujen": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4n": 1, "tar": 8, "tulkitsen": 1, "erityisiksi": 1, "nykyiset": 1, "suomalaista": 8, "lill\u00e4": 1, "tujen": 2, "perinteikk\u00e4it\u00e4": 1, "kuu": 3, "lannetta": 1, "tarvittavat": 2, "purkautu": 1, "yhteishakuj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "lifelong": 2, "706\u2013730": 1, "kahdenlaisia": 1, "pystyin": 5, "pit\u00e4miseen": 1, "tajataustan": 1, "sulkevat": 1, "osat": 1, "kantav\u00e4est\u00f6": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 5, "kansainv\u00e4lisen": 2, "koulutusvalinnoista": 1, "somalit": 1, "maahanmuuttajaa": 1, "495\u2013514": 1, "tarjonta": 3, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "arvioinnista": 1, "kehityksellisiin": 1, "tietojen": 2, "koulutusvalinta": 1, "kansainv\u00e4lisyys": 1, "background": 4, "was": 2, "itsen\u00e4isyytt\u00e4": 1, "muodot": 1, "nuoruuteen": 1, "kategorioiden": 9, "siirtym\u00e4n": 51, "koska": 34, "prioriteettina": 1, "pide": 1, "654\u2013655": 1, "nykyinenk\u00e4\u00e4n": 1, "metodologial": 1, "vaikeampaa": 3, "haastat": 2, "piirteit\u00e4": 5, "toteuttamistapa": 1, "aktiivi": 1, "rit\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00f6yd\u00e4": 1, "huolehtivaan": 1, "seikkaper\u00e4isesti": 1, "welfare": 2, "ylitt\u00e4neiden": 1, "motivaatio": 8, "suostumus": 1, "paitsi": 7, "yksil\u00f6\u00f6n": 1, "accelera": 1, "yseille": 1, "investigating": 1, "l\u00e4iset": 1, "jakaantuminen": 1, "yhteyksiss\u00e4": 1, "aikuiskasvatustieteen": 2, "kulttuuritaustan": 1, "tasolle": 3, "strong": 1, "theoretical": 3, "suomalaisten": 3, "olevan": 33, "ana": 2, "opettajalta": 1, "heikoin": 1, "v\u00e4lt": 2, "avata": 1, "ty\u00f6nhakuun": 1, "tulkitseva": 1, "vaikutukset": 4, "toimivuutta": 2, "yhteydenottoja": 1, "koulutustarjonta": 1, "minnot": 1, "erin\u00e4iset": 1, "verrataan": 2, "yhten\u00e4iset": 3, "peilaamaan": 1, "realiteettivaatimukset": 1, "riat": 1, "koulut": 5, "kelpoisuuden": 1, "ty\u00f6nkuva": 3, "riski": 2, "kuulemista": 1, "luvalle": 1, "takaisi": 1, "transit-hanke": 1, "oppilaitostutustumiset": 4, "syrj\u00e4ytyvist\u00e4": 2, "merkityksellisten": 2, "vahvuutena": 3, "vuosiin": 1, "normaalin": 1, "vastaamaan": 3, "siihen": 44, "aikuisik\u00e4\u00e4": 1, "miuksien": 1, "vuorovaikutusta": 5, "abstraktin": 1, "koulutusmalleja": 1, "suomalaistaustaiset": 2, "lis\u00e4": 1, "kehittym\u00e4ss\u00e4": 1, "oletettuja": 1, "hyvinvoivaksi": 1, "tam": 2, "virolai": 1, "palvelumuotojen": 1, "vastausten": 2, "haastatteluaineiston": 4, "ymp\u00e4rill\u00e4\u00e4n": 1, "kokonaisuuden": 2, "niemi": 12, "jaantuu": 1, "lokakuu": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 2, "suni": 2, "derstandings": 1, "teht\u00e4viksi": 1, "122011": 1, "ykk\u00f6svaihtoehdon": 1, "sivuun": 1, "suuksia": 2, "suuntautuu": 2, "vaikuttaneet": 1, "vuorovaikutuksen": 2, "muuttajat": 6, "t\u00e4hd\u00e4tty": 1, "muidenkin": 1, "joita": 15, "tuttuja": 1, "denkin": 1, "vanhalakka-ruoho": 1, "hei": 6, "l\u00e4hestymistapana": 3, "joustavampaa": 1, "omaa": 12, "koulumenestyksest\u00e4": 2, "nouseekin": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 24, "opo": 4, "itseni": 1, "httpwwwmi": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 10, "55\u201358": 1, "mamu-nimityst\u00e4": 1, "jatkoon": 2, "menetet\u00e4\u00e4n": 1, "kaista": 1, "kokeesta": 1, "aseteta": 2, "sis\u00e4lt\u00e4isi": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4sti": 1, "siksi": 12, "er\u00e4\u00e4n": 31, "voitaisiin": 24, "sektoreiden": 1, "yhteisty\u00f6n\u00e4": 1, "maahanmuuttokeskeiset": 1, "haastattelutilanteessa": 5, "tultu": 1, "samankaltaisempi": 1, "kynnyskysymyksen\u00e4": 1, "hakiessaan": 1, "kulkisi": 1, "mahdollisuus": 25, "kielellisen": 3, "oleelliseksi": 1, "palveluiden": 9, "rikkoa": 1, "samaan": 3, "aktiivisia": 2, "opintososiaalisten": 1, "useissa": 2, "soveltuu": 1, "rajatun": 1, "opiskelijoissakin": 1, "ty\u00f6t": 2, "vahvis": 1, "esi": 9, "kertoi": 1, "tunnin": 3, "ratkaisee": 1, "orientoivat": 1, "relevanteista": 1, "rehtoreita": 2, "maahanmuuttajissa": 2, "hyvinvointipolitiikka": 1, "kansanvalistusseura": 2, "harkinnan": 1, "neuvonantajiin": 1, "keskeisen\u00e4": 1, "puurtaa": 1, "tutkimusaineiston": 1, "4102015": 4, "parisuhteen": 1, "yleisopetukseen": 1, "siten": 20, "primaariefekti": 1, "s2-k\u00e4yt\u00e4nteisiin": 1, "deeper": 2, "aikuislukiossa": 3, "v\u00e4hent\u00e4isi": 1, "harkinnanvaraisen": 1, "valintoihin": 3, "fenomenografiselle": 1, "taka-alalle": 1, "tarvitsevansa": 1, "haasteen": 1, "ohjaavatrajoittavattukevat": 1, "muistilista": 1, "washington": 1, "haastattelemalla": 4, "httpwwwfinlexfi": 1, "asteella": 47, "lokeroon": 2, "sellaisella": 1, "jitteluun": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 14, "haluavat": 7, "liittyv\u00e4ksi": 1, "nivelvaiheissa": 4, "painopiste": 1, "siirtolaisia": 1, "koulutussiirtymiin": 3, "opiskeltava": 1, "hyv\u00e4ns\u00e4": 1, "v\u00e4lineellinen": 1, "kest\u00e4v\u00e4": 1, "ohjaushankkeessa": 1, "sisuus": 1, "k\u00e4sitellyiksi": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "itselleni": 1, "kansainv\u00e4list\u00e4": 1, "vaihteessa": 1, "tietoiset": 1, "heterogeeniseksi": 1, "navigoimaan": 2, "ihmisen": 4, "mahdollisuuk": 3, "itsekuria": 1, "pari": 2, "aktiivista": 1, "liittyv\u00e4n": 3, "teessa": 2, "muuttajuuden": 1, "lopuksi": 3, "ty\u00f6llisyyteen": 1, "prosessit": 2, "mihinkin": 1, "tutkija": 9, "tarjota": 3, "vakioitu": 1, "omille": 3, "jatkamista": 1, "asemassa": 14, "tapahtuvaa": 1, "yhdess\u00e4": 6, "tuntuu": 4, "perustutkinnossa": 1, "j\u00e4lkeisiin": 2, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4r": 2, "vastuuhenkil\u00f6it\u00e4": 1, "l\u00f6kohtaiseen": 1, "minuun": 1, "interventio": 2, "jokaisen": 2, "harmillisiksi": 1, "ep\u00e4virallisia": 2, "kukin": 3, "annettuna": 1, "toivoivat": 1, "tusten": 1, "project": 2, "kielitaitovaatimuksettomia": 1, "muotoilemisessa": 1, "library": 1, "manuaalisen": 1, "p\u00e4\u00e4omaa": 2, "oleelliseen": 1, "tarpeellisuutta": 1, "makrotasoon": 1, "hakuun": 1, "oikeudet": 2, "espanja": 1, "lampaita": 1, "ryhmittym\u00e4": 1, "erilaisena": 1, "kehittyv\u00e4n": 1, "subjektiivinen": 1, "normeihin": 3, "p\u00e4\u00e4dy": 1, "t\u00e4ydy": 1, "tiedonhankintaa": 1, "342\u2013387": 1, "haastateltu": 40, "esittely": 1, "riip": 1, "lukiokou": 1, "avoimiksi": 1, "12007": 1, "perusopetuslaissa": 1, "bois-reymond": 7, "esittelyk\u00e4yntej\u00e4": 1, "tutkielmassani": 6, "telm\u00e4\u00e4": 1, "meill\u00e4": 15, "vaihtoehtojen": 11, "lahelma": 4, "muuttajataustaiset": 2, "jou": 1, "pullonkaulat": 1, "213\u2013214": 1, "approach": 2, "asemaa": 3, "ohjaaja-aikuisia": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6iksi": 1, "muuttamaan": 1, "kyselyihin": 1, "ovatkin": 4, "needs": 2, "menestym\u00e4tt\u00f6min\u00e4": 1, "k\u00e4sitt\u00e4misen": 1, "siirtym\u00e4vaiheena": 1, "ajankohta": 2, "ajoitus": 1, "yksityiskohtaisesti": 1, "suunnistamaan": 1, "20132": 1, "sit\u00e4kin": 1, "mieleeni": 1, "misen": 2, "kursseja": 5, "ajankohdan": 2, "peruskoulun": 108, "syv\u00e4llisen": 1, "toiminta": 6, "yleens\u00e4": 27, "kohdeltaisiin": 1, "koulutusvalinnan": 2, "toimia": 9, "yleisem": 2, "pyrkimyksiksi": 1, "s\u00e4hk\u00f6isten": 1, "jestelm\u00e4st\u00e4": 1, "aloitin": 1, "muuhun": 3, "taisia": 1, "opiskelijoille": 1, "heessa": 1, "maahanmuuttopoliit": 1, "ongelmallisista": 1, "mahdollisien": 1, "kym\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "84\u201385": 1, "vauhti": 1, "saattaen": 1, "joilta": 1, "tuosta": 1, "course": 1, "tekevien": 5, "such": 2, "pitkitt\u00e4\u00e4": 1, "n\u00e4y": 1, "kompetenssin": 1, "tytt\u00f6n\u00e4": 1, "13\u201317-vuotiaina": 1, "apulaisrehtorin": 1, "osaamattomuus": 2, "97\u2013157": 1, "maahanmuuttajuus": 9, "perustelu": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 7, "nostaa": 1, "ratkaisut": 3, "yhteisva": 1, "muun": 35, "kynt\u00f6l\u00e4": 9, "kimuksen": 1, "arvosanaan": 1, "teht\u00e4isiin": 1, "kes\u00e4\u00e4n": 2, "luista": 1, "todellisia": 2, "esimerkiksi": 103, "litteraatit": 2, "kulttuureissa": 2, "siirtymien": 61, "ven\u00e4l\u00e4isille": 1, "heiskanen": 4, "lev\u00e4lleen": 1, "etsim\u00e4\u00e4n": 1, "destrukturalisaatiota": 1, "nivel": 2, "mietitt\u00e4ess\u00e4": 1, "yksil\u00f6in\u00e4": 2, "raportteja": 1, "tutkimussuostumus": 1, "puhutaanko": 1, "onnellisia": 1, "koulutusj\u00e4rjes": 3, "yksil\u00f6iksi": 1, "poikenneiden": 1, "moninaista": 2, "kiipulan": 1, "er\u00e4st\u00e4": 1, "alakategoriaksi": 1, "nivelpalaverin": 1, "kan": 5, "asiantuntijahaastatteluiden": 1, "tyksi\u00e4": 1, "maassaolovuosien": 1, "p\u00e4iv\u00e4ys": 1, "analysoidaan": 1, "laatuja": 1, "ep\u00e4realistisia": 2, "olevia": 4, "tietol\u00e4hteit\u00e4": 1, "muutoksesta": 2, "yl\u00e4astei\u00e4ss\u00e4": 1, "kullekin": 1, "nuuttia": 1, "muuttajan": 2, "taustaisten": 3, "neiston": 1, "tutustumisk\u00e4ynnit": 1, "keskustelisi": 1, "tukeminen": 13, "yhteis": 5, "resurssit": 10, "t\u00e4llaisen": 1, "ennustettu": 1, "akateemisen": 1, "ysiluokalla": 1, "houkuttele": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 2, "koululle": 2, "kohdeilmi\u00f6\u00f6n": 1, "keskustellaan": 1, "huomioitavaa": 1, "johtuen": 2, "laaja-alaisesti": 2, "toimijuutensa": 1, "hakutoivesijoilta": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 5, "v\u00e4yl\u00e4ksi": 1, "tuksesta": 1, "hestymistavassa": 1, "kehitt\u00e4mis": 2, "todenmukaisia": 1, "ammatillisen": 17, "osoitettu": 1, "tutkimuksessa": 19, "pit\u00e4v\u00e4t": 7, "kietoutuu": 9, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen\u00e4": 1, "kutavat": 1, "testaaminen": 1, "joka": 44, "lapsiin": 1, "kelaan": 1, "el\u00e4m\u00e4nuran": 2, "suvuori": 1, "asiatkin": 1, "yksil\u00f6ill\u00e4": 1, "henkil\u00f6llisyyteen": 2, "tarkastelun": 3, "jatkamiseen": 3, "asiantuntija": 26, "transit": 9, "siirtymist\u00e4": 20, "muuttamiseen": 2, "entist\u00e4": 4, "oppisis\u00e4ll\u00f6t": 2, "vet": 1, "sijoittumista": 2, "siaaliset": 1, "kansanopistot": 1, "kohti": 10, "elleiv\u00e4t": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "nuoren": 103, "p\u00e4\u00e4oma": 2, "suomalaistaustaisilla": 1, "alkaviin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6k": 3, "tiettyj\u00e4": 4, "hallinnollisessa": 1, "luokalta": 6, "esireflektiiviselle": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 16, "tamalla": 1, "nouseva": 1, "oleellisen": 1, "jos": 122, "tarkoitettu": 2, "varmuudella": 1, "ilmausten": 1, "lupolkuun": 1, "syn": 1, "olennaiseksi": 1, "kahdella": 1, "kalalahti": 6, "tutkimusprosessiin": 1, "vastaista": 2, "oikeudenmukaisempia": 1, "yl\u00f6sp\u00e4in": 1, "koulutustasoilla": 1, "somalikodissa": 1, "oecd-alueelta": 1, "syntyyk\u00f6": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "osaamisena": 1, "vastatakseni": 1, "mietit\u00e4\u00e4n": 1, "selektiivinen": 1, "eriarvoistavia": 1, "aineiden": 2, "koulutusk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "teossa": 1, "valintaprosessissa": 2, "nistu": 1, "mah": 2, "koostuu": 1, "sellaisiin": 3, "kuvitelmia": 4, "mielell\u00e4\u00e4n": 4, "ulkomaille": 3, "visina": 1, "tutkimuskohteeksi": 1, "opiskeluvalmiu": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 2, "ensi": 1, "monilta": 1, "pyrit\u00e4": 1, "nikulttuuriseksi": 1, "lusi": 1, "oikealta": 1, "my\u00f6h\u00e4ismodernien": 1, "perhetaustalla": 1, "perustuu": 7, "pyysin": 6, "toimijuutta": 2, "yksil\u00f6llistymisen": 1, "mukaan": 200, "selvityksi\u00e4": 2, "future": 1, "ammattiaseman": 1, "itsen\u00e4istymist\u00e4": 3, "koskim\u00e4ki": 2, "kohtaiseen": 1, "katsoo": 1, "palata": 3, "t\u00e4ytyy": 4, "mahdollisuutta": 2, "ty\u00f6nkuvansa": 2, "kielellisesti": 2, "esitt\u00e4v\u00e4t": 4, "haluta": 2, "suurimpia": 2, "yleisemp\u00e4\u00e4": 3, "toteutettavaa": 1, "maahanmuuttajataustaa": 1, "immi": 2, "huoltajia": 1, "g\u00f6teborgin": 1, "joutuisi": 1, "instead": 2, "viset": 1, "6\u201312-vuo": 1, "idealismin": 1, "dellisen": 1, "vapaa": 1, "tilastointi": 3, "koulutusmuotoja": 1, "tieteenfilosofiset": 1, "ker\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "yh": 6, "ymm\u00e4rrys": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 1, "sano": 1, "oikeasti": 3, "maahanmuuttostrategian": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4": 1, "sanoin": 1, "est\u00f6\u00e4": 1, "tukevien": 1, "uskomuksiin": 1, "tasap\u00e4isyytt\u00e4": 1, "ulottuvuuksia": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6i\u00e4n": 1, "taistelua": 1, "er\u00e4\u00e4ksi": 2, "el\u00e4m\u00e4kerran": 1, "ammattikorkeakoulu": 1, "suhteesta": 1, "toiselle": 49, "l\u00e4hett\u00e4vien": 1, "p\u00e4\u00e4see": 8, "oot": 2, "ilmaus": 1, "karjalainen": 8, "kelemaan": 1, "tyypillisi\u00e4": 5, "haastattelutilanteen": 1, "lukiokeikalle": 1, "positiivisella": 1, "pohditussa": 1, "kuuluvien": 1, "liberal": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 5, "omaehtoinen": 1, "asenteet": 1, "monikieliset": 1, "tulevan": 2, "valikoida": 2, "heikompaa": 3, "l\u00f6iden": 2, "r\u00f6nnberg": 2, "v\u00e4lji\u00e4": 1, "nila": 1, "siss\u00e4": 3, "asenteen": 1, "leimaavuus": 1, "osallistuvat": 3, "hidastaa": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 2, "alkuvaihe": 1, "suuntautuva": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 7, "korkeita": 3, "h\u00e4nt\u00e4": 5, "asi": 5, "706\u2013707": 1, "synny": 4, "sammuu": 1, "reittins\u00e4": 1, "identiteettineuvotteluksi": 1, "oikeaan": 7, "tutkiel": 2, "r\u00e4s\u00e4nen": 10, "taloudellisen": 1, "osuus": 4, "nuorisokulttuuria": 1, "maahanmuuttajaryhmille": 1, "katva": 2, "25\u201338": 1, "fenomenografiassa": 13, "oppimista": 2, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 3, "eih\u00e4n": 2, "el\u00e4m\u00e4nkulussa": 3, "perusasteelta": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isem": 1, "roolia": 1, "jatko": 1, "korkeaa": 1, "yl\u00e4kategoria": 1, "n\u00e4kemist\u00e4": 1, "osaa": 18, "siirtymiss\u00e4": 16, "maahan": 63, "osallistumiseen": 3, "seuraukseksi": 1, "toimijuudestaan": 1, "etteik\u00f6": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 1, "kurs": 1, "mys": 2, "tuntijaosta": 1, "valmistavasta": 6, "massani": 1, "kuuluville": 2, "opetuskielen": 3, "laittaa": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6": 1, "vaihtuu": 1, "tuvan": 1, "j\u00e4rvi": 1, "tanskassa": 2, "selvi\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "riskeille": 1, "johanna": 5, "jokin": 19, "toistaiseksi": 1, "ylioppilaskirjoi": 1, "haas": 13, "ages": 1, "haparointia": 1, "huono": 2, "lainauksiin": 1, "kommunikoida": 1, "vastapainoksi": 1, "vaiheensa": 1, "tarkastelua": 1, "haluttu": 1, "kansalaisia": 1, "huomioisi": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "kehyksen": 1, "hajaantuu": 3, "oikeutetaan": 1, "kielikokeen": 3, "sosiaaliturvan": 1, "menn\u00e4\u00e4n": 7, "lusta": 3, "oppimisvaikeuk": 1, "valinnasta": 2, "tarvitseville": 2, "avautuu": 1, "tikansainv\u00e4listymisest\u00e4": 1, "palaa": 1, "palasin": 2, "opiskeluvalmiuksien": 3, "erilaisten": 9, "lapsiaan": 1, "pys\u00e4hty\u00e4": 1, "ha": 7, "my\u00f6nteisi\u00e4": 1, "pahimmillaan": 2, "kohtelua": 1, "fenomenografian": 5, "jatkumo": 1, "omaavaa": 1, "tunte": 1, "tavoitteenani": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoa": 1, "perustuslaki": 1, "oppilaitoksessa": 7, "t\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 1, "yl\u00e4kategorian": 3, "turvaa": 1, "esityksi\u00e4": 1, "n\u00e4kev\u00e4tkin": 1, "monissa": 1, "78\u201381": 1, "vaihtoehtoista": 1, "hen": 2, "integroimisessa": 5, "mahdollisiin": 1, "k\u00e4ytetty": 2, "n\u00e4ke": 2, "ep\u00e4realistisuuteen": 1, "tajanuoria": 1, "yht\u00e4aikaisesti": 1, "ty\u00f6llistymisess\u00e4": 1, "tukseen": 1, "ylikansalliset": 1, "ajan": 10, "avain": 1, "l\u00f6ytyy": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "ammattietiikalla": 1, "suomalaisesta": 7, "vaiheiden": 2, "kokoukset": 1, "monet": 11, "nuorempia": 1, "maksuton": 1, "neet": 3, "vahvasti": 2, "yhteiseksi": 1, "sosiologisen": 1, "arvostetaan": 4, "tyisiv\u00e4t": 1, "harkintaan": 2, "noksesta": 1, "opiskelijal\u00e4ht\u00f6iseksi": 1, "kuitenkin": 75, "tateltujen": 2, "mallit": 2, "koskekaan": 1, "etenemisen": 5, "counselors": 1, "ulottuvuu": 1, "kirjalli": 3, "onnistuneisiin": 1, "itsen\u00e4istymisen": 2, "kehitetty": 1, "tavaa": 2, "identtinen": 1, "lukion": 38, "merkitysten": 2, "edustavina": 1, "virkkeen": 1, "pysty\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "kohtuullisen": 3, "institutionaalisten": 1, "s2-opet": 1, "arnett": 1, "toteutan": 1, "pidettyj\u00e4": 2, "kouluhistoriaan": 1, "tehokkaimmin": 1, "universaaliregiimiss\u00e4kin": 1, "el\u00e4m\u00e4ntaitojen": 3, "lis\u00e4tietoja": 1, "kummuta": 1, "fokus": 1, "toivoisin": 1, "ke\u00e4\u00e4": 1, "virkamies": 1, "ehdottoman": 1, "klemel\u00e4": 2, "eritellympiin": 1, "jostain": 1, "tulevien": 4, "l\u00f6tason": 1, "opetushallituksen": 7, "lapsensa": 6, "selit\u00e4": 1, "joukon": 4, "litt\u00e4\u00e4": 1, "menn\u00e4kseen": 1, "el\u00e4m\u00e4npoluilla": 1, "tut": 2, "arvosanat": 9, "kouluarvosanoihin": 1, "ulkopuolella": 4, "tiedostamaan": 1, "suoranta": 4, "rata": 1, "hittyv\u00e4t": 1, "kysymys": 4, "aihe": 2, "rankaksi": 1, "vastuuta": 4, "mijoita": 1, "koulunk\u00e4yntitausta": 1, "t\u00e4rkein": 1, "s\u00e4\u00e4ntelyn": 1, "omakohtaisiin": 1, "kommenttipuheenvuoro": 1, "perheet": 1, "selvi\u00e4v\u00e4t": 1, "etsit\u00e4\u00e4n": 1, "security": 1, "est\u00f6n": 1, "parempaan": 1, "mikrotasolla": 1, "muuttajataustaisten": 1, "liittyv\u00e4n\u00e4": 1, "tutkijan": 11, "puberteettia": 1, "pysty": 9, "soveltuvuuskokeissa": 1, "t\u00e4nne": 9, "persoonaksi": 1, "kokonaiskonseptia": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6n": 1, "olisikin": 3, "tisen": 1, "teori": 2, "haastateltaessa": 1, "mietint\u00e4vaiheesta": 1, "ep\u00e4selviksi": 1, "oleviin": 1, "kuvaajina": 1, "etnisyys": 4, "tyypillisesti": 1, "jatkuvasti": 2, "yhdistelem\u00e4ll\u00e4": 1, "itsest\u00e4\u00e4nselvyys": 2, "kest\u00e4v\u00e4sti": 1, "pohtia": 6, "l\u00e4hteneet": 1, "k\u00e4siteltiin": 1, "hyv\u00e4t": 9, "upea": 1, "vaittuja": 1, "york": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "olevien": 3, "alkuvaiheessa": 4, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 3, "kattaisivat": 1, "januoriin": 1, "ontologinen": 1, "osaamisella": 1, "ylioppilastutkintoon": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisin": 1, "muuttuja": 1, "tulosavaruudeksi": 1, "maahanmuuttajaopiskelijoissa": 1, "mink\u00e4laista": 2, "kuullut": 1, "maahanmuuttajataustaisten": 28, "tietyt": 3, "suorittaminen": 3, "hanmuuttajien": 5, "tilastointia": 1, "ero": 1, "jojoilua": 2, "hurme": 11, "vuotta": 8, "tiedotusta": 1, "jostakin": 1, "l\u00e4hestymistapa": 5, "tarjotaan": 3, "suoriutumisesta": 1, "tutkimiseen": 3, "systeemih\u00e4n": 1, "vaatimustasoltaan": 1, "kohtelias": 1, "oppilashuollon": 2, "ilmenemistapoja": 1, "yksil\u00f6llisiss\u00e4kin": 1, "mahdolliset": 2, "alueellisia": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 4, "perusteissa": 3, "koskeeko": 2, "toteuttamisessa": 1, "tapaan": 4, "henkil\u00f6resursseja": 1, "tarkoitan": 1, "kymppiluokankin": 1, "vaativaa": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "ohjaajan": 1, "hanmuuttajaoppilaat": 1, "taustat": 4, "k\u00e4ym\u00e4ss\u00e4": 1, "panostaminen": 1, "nii": 1, "ty\u00f6llisty\u00e4": 5, "irrallisina": 1, "tietojaan": 1, "muuttumaan": 1, "keskiluokka": 1, "toivat": 3, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 8, "omiutuu": 2, "vaihtaminen": 1, "v\u00e4\u00e4rin\u00e4": 1, "lista": 1, "muotoutuu": 1, "laadullisella": 1, "n\u00e4kyminen": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "maahanmuuttajiksi": 2, "kijoita": 1, "kolme": 4, "lutuksessa": 1, "suuden": 4, "upper": 8, "levels": 2, "tyt\u00f6ill\u00e4": 1, "h\u00e4vi\u00e4\u00e4": 1, "kuvauksiksi": 1, "un": 1, "aukkoa": 1, "osaksi": 2, "luttautumiseen": 1, "tunnustamisen": 2, "sinnikk\u00e4\u00e4sti": 1, "toimenkuvilla": 1, "liitteiss\u00e4": 2, "154\u2013170": 1, "saat": 2, "yl\u00e4aste": 1, "kulttuurisensitiivisyyden": 1, "hempien": 1, "kiilakoski": 3, "martonia": 1, "ohella": 4, "siirtymiseen": 1, "opetusmonisteita": 1, "koulunk\u00e4ynnin": 1, "hakenut": 1, "sanottavan": 1, "147\u2013149": 2, "kyvykkyytt\u00e4": 1, "uusien": 3, "nuo": 11, "palkkaty\u00f6h\u00f6n": 1, "mahdollistaa": 7, "hoitamaan": 1, "koki": 1, "takana": 1, "huomioimaan": 5, "selvi\u00e4\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "standardit": 1, "auktoriteetin": 1, "kuinka": 13, "riitt\u00e4vyyteen": 1, "oksessa": 4, "kolmannelle": 1, "toimivaa": 3, "multicultural": 1, "insti": 1, "luokka-asemaa": 1, "haastatel": 5, "kehi": 1, "sama": 3, "kirjapohjalla": 1, "maahanmuuttajastatusta": 2, "maahanmuuttopoliittiset": 1, "tutkimuslupa": 1, "verkostojen": 3, "mukaansa": 6, "saada": 18, "syv\u00e4llisemm\u00e4n": 1, "jonkin": 6, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 2, "mar": 1, "tarvittaessa": 5, "rajata": 1, "standar": 1, "siirtym\u00e4\u00e4n": 12, "tulenkin": 1, "oppivelvollisuusik\u00e4isell\u00e4": 1, "perusteltua": 1, "mani": 1, "pisteet": 1, "tarpeeseen": 1, "vastaanottava": 1, "sys": 1, "k\u00e4sikir": 1, "l\u00e4hestymistavan": 2, "avoimena": 1, "jatkovalinnasta": 2, "h\u00e4lvent\u00e4jin\u00e4": 1, "opetussuunnitelma": 1, "turku": 2, "onsa": 1, "kypsi\u00e4": 2, "julkisen": 3, "kolmannessa": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 9, "ulkomaiden": 1, "dinavian": 1, "j\u00e4\u00e4ske": 1, "teemaltaan": 1, "asiakkaita": 1, "opetussuunnitel": 1, "pienin": 1, "liite": 7, "perinteisten": 1, "1\u201332": 1, "korkeakouluja": 1, "with": 9, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 2, "opetuk": 1, "pijat": 1, "toutumisen": 1, "samanarvoisia": 2, "suuntautua": 1, "tunnustettu": 1, "taustoja": 1, "uljens": 26, "tulkitaan": 2, "universaaliregiimi": 2, "painottuu": 5, "koulutustaso": 1, "yliopiston": 11, "tuoman": 1, "ottamatta": 1, "ennakkoluuloja": 1, "nistaminen": 1, "ryhm\u00e4ytt\u00e4minen": 1, "kuvittele": 1, "kokemana": 2, "alentaa": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 2, "maidenhead": 1, "koulutusvalintoihin": 3, "relevanttia": 4, "jataustaisten": 1, "yhdenlainen": 2, "palkitaan": 1, "7\u201328": 1, "maahanmuuttajaopiskelijan": 2, "henkil\u00f6\u00e4": 2, "resurssinsa": 1, "yo-tuloksissa": 1, "hallinnolli": 1, "institutionaaliseen": 1, "vuoksi": 5, "kuvaa": 21, "laaja": 6, "ven\u00e4j\u00e4lt\u00e4": 1, "toiselta": 2, "pit": 1, "ammattihaaveita": 2, "52\u201355": 1, "vahvalla": 1, "vastaajille": 1, "osallisena": 1, "pohl": 11, "potentiaalia": 1, "eroavalla": 1, "tarkoituksena": 9, "edellytykset": 3, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4nkin": 1, "mielt\u00e4": 6, "tarkka": 1, "kantav\u00e4est\u00f6ss\u00e4": 1, "maa": 27, "arviointikeskus": 4, "el\u00e4m\u00e4nhallintataitoja": 2, "vertaillaan": 1, "isompi": 1, "391991": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "r\u00e4n": 1, "paikallisilla": 1, "toimin": 1, "kriteerit": 2, "konkreettisista": 1, "jatkui": 1, "tietynlaisiksi": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 1, "alentamalla": 1, "ep\u00e4tyypillisi\u00e4": 1, "joustavat": 1, "ty\u00f6llisyyskeskeinen": 2, "ohjaamiseen": 2, "kuulua": 1, "luotan": 1, "liittyvist\u00e4": 3, "ku": 3, "tulleiden": 11, "ohjaamisen": 3, "ongelmansa": 1, "than": 2, "kouluymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "ylpp\u00e4reihin": 1, "through": 2, "lehtonen": 1, "kantav\u00e4est\u00f6n": 6, "pakolaisia": 1, "v\u00e4liaine": 1, "monipuolistuneet": 1, "p\u00e4\u00e4syss\u00e4": 1, "tutkimuksista": 1, "tiettyyn": 3, "valinta": 10, "kategorialla": 1, "palauttamiseksi": 1, "realistisuutta": 2, "mukaisesti": 4, "negatiivisten": 1, "hankkeessa": 1, "society": 3, "yhteiskuntapoli": 1, "lis\u00e4\u00e4n": 1, "maahanmuuttajanuor": 3, "mittaavat": 1, "aikuistumi": 1, "reittej\u00e4": 1, "rahaa": 3, "j\u00e4rjest\u00e4jille": 1, "sesti": 3, "yhtenev\u00e4sti": 1, "tahdissa": 1, "sijoittuu": 2, "minen": 8, "aiheen": 1, "hankittu": 1, "laaja-alaisen": 1, "haluamallaan": 1, "t\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 2, "kotoaan": 1, "osallistumisessa": 1, "jatko-opinnot": 1, "sanktioiden": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 3, "sijoittumistaan": 1, "tyminen": 1, "aikuiskoulutukseen": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 1, "nivelyhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "vanhempainillat": 1, "seuraavien": 2, "pean": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 3, "k\u00e4yt\u00f6ksen": 1, "opetushalli": 1, "tulkintani": 1, "vanhemmilla": 2, "tuntemusta": 3, "sallitaanko": 1, "tasaisemmin": 1, "henki": 3, "opiskelulle": 2, "n\u00e4kemykset": 3, "ideoita": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 3, "te-toimistosta": 1, "niiss\u00e4": 7, "kategorioita": 5, "kasvatukseksi": 1, "sallittua": 1, "ongelmal": 1, "ja": 1476, "antuntijat": 1, "kuvattiin": 1, "sis\u00e4l": 1, "toiminnalle": 2, "edess\u00e4": 1, "jompikumpi": 1, "selkokielist\u00e4": 1, "ammattitaito": 1, "tarvittava": 1, "metodologia": 1, "tuottanut": 1, "employment-centered": 1, "institutionaaliset": 2, "ep\u00e4tietoisuutta": 1, "osaamistasoon": 1, "188\u2013190": 1, "konservatiivinen": 1, "tuodaan": 6, "suomalaiselle": 1, "opintopolun": 1, "itsep\u00e4isten": 1, "luomisen": 1, "sis\u00e4ltyy": 5, "joajan": 1, "tiaina": 1, "januorten_koulutusvalinnat-1pdf": 1, "teoreettisena": 2, "tarkasteltu": 2, "tukij\u00e4rjestelmien": 1, "aktiivinen": 3, "valmistavat": 5, "nyt": 17, "samojen": 2, "ei": 382, "kolmella": 1, "kontaktin": 1, "osallistumistaan": 1, "aikansa": 1, "american": 1, "luonnolli": 1, "keskeyt\u00e4": 4, "prosesseja": 2, "alu": 1, "kielet": 1, "201\u2013215": 1, "ken": 1, "ikisell\u00e4": 1, "tarvittaisiin": 1, "tuntemus": 7, "tutkimusraportissa": 3, "kieli\u00e4": 1, "kustannuksella": 2, "teist\u00e4": 1, "secondary": 12, "taisista": 1, "ammattiin": 4, "useampi": 2, "paranevat": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 2, "vieras": 3, "tansa": 1, "limity": 1, "neuvottelemaan": 1, "muuttaneen": 2, "suo": 7, "n\u00e4ist\u00e4": 5, "gisslerin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4miseen": 2, "laki": 3, "tietty\u00e4": 2, "selvi": 1, "population": 2, "nottunut": 1, "maahanmuuttajaopiskelijaa": 1, "alla": 3, "kaksoisluonne": 1, "rakenteet": 14, "kaikkeen": 1, "suureen": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 29, "general": 1, "suomalaisessa": 20, "tutkimuskohteen": 1, "kokemuksia": 4, "pyrkimyksiens\u00e4": 1, "akkulturaatio": 1, "alatupa": 1, "moninaisia": 3, "tutkimuskysymyksi\u00e4": 1, "my\u00f6hemm\u00e4lle": 1, "maahanmuuttaja-asioiden": 1, "httpwwwophfidownload131381_maahanmuuttajien_koulu": 1, "el\u00e4m\u00e4npolkuja": 2, "v\u00e4lisist\u00e4": 1, "reippaita": 1, "hidas": 2, "valin": 3, "kielellisiin": 1, "kirjoitettuani": 1, "tee": 5, "tunnistetiedot": 1, "tutkijatohtori": 1, "ei-maahanmuuttajiin": 1, "m\u00e4nhetkisen": 1, "mennyt": 5, "vastaanotto": 3, "keh\u00e4": 1, "tekemisen": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6arviointi": 1, "kulttuurissa": 1, "selkey": 1, "heist\u00e4": 3, "kouluille": 2, "pyrkii": 4, "toilemisessa": 1, "tavoitettavissa": 1, "lukuisia": 1, "sellisiksi": 1, "siirtym\u00e4prosessin": 1, "ryhmittely": 1, "muuttavia": 1, "suhtautumista": 1, "tiedonsiirto": 4, "kehittynyt": 1, "yst\u00e4viens\u00e4": 1, "palvelumuodot": 1, "muissa": 1, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6miss\u00e4": 1, "empiirinen": 1, "perustuvassa": 2, "syntynytt\u00e4": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 3, "madaltaa": 1, "kehittyv\u00e4ksi": 1, "tutustuminen": 2, "paikkaisi": 1, "teemahaastattelulle": 1, "strategia": 1, "sinne": 5, "suljekaan": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 7, "laajemmankin": 1, "koulutuspoluista": 2, "sciences": 2, "tulijoiden": 1, "2010a": 9, "instituu": 1, "purkaisin": 1, "l\u00f6ydet\u00e4\u00e4n": 2, "sikirjoitus": 1, "nistuneeseen": 1, "ihmisin\u00e4": 1, "samanlaisessa": 1, "sisarukset": 1, "lemattomat": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 19, "asetettujen": 1, "deks\u00e4nnelt\u00e4": 1, "opetusministeri\u00f6n": 5, "n\u00e4ht\u00e4isiin": 1, "keskustelua": 5, "kehitt\u00e4misty\u00f6t\u00e4": 1, "numminen": 3, "op": 6, "koulutusvaihtoehdot": 2, "kehittyv\u00e4": 1, "vieraskielisyydest\u00e4": 1, "van": 8, "vuus": 1, "potential": 2, "koulutussiirtym\u00e4": 5, "menett\u00e4ny": 1, "alkukev\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "suoran": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "aikuisuuden": 2, "saatava": 1, "hoivavietti\u00e4": 1, "yksil\u00f6sidonnaisesti": 1, "p\u00e4tk\u00e4st\u00e4": 1, "verkostoissa": 1, "hyv\u00e4rinen": 4, "mukavissa": 1, "maahanmuuttajataustaisuuden": 1, "k\u00e4sikirjoi": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 4, "opiskelualoihin": 1, "families": 1, "supported": 2, "ammattikunnasta": 1, "opinto-ohjauksen": 5, "k\u00e4sityst\u00e4": 4, "tasa-arvoon": 4, "ehdottaa": 2, "j\u00e4lkeisist\u00e4": 3, "interventioiden": 1, "lupasin": 1, "dollisuuden": 1, "kolmeen": 1, "kaikille": 24, "levaisuuttaan": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksineen": 1, "l\u00e4hteekin": 2, "muodos": 1, "hakemaan": 3, "kontekstissaan": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 4, "kautta": 54, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 1, "pitkitt\u00e4istutkimuksen": 2, "huonommalle": 1, "v\u00e4linoro": 6, "heikommilla": 1, "merkityksellisiin": 2, "koulupoluillaan": 1, "oppilaitoksessanne": 1, "neuvominen": 1, "182015": 2, "vanhempainiltoihin": 1, "kodin": 11, "kuuleminen": 2, "alhaisiksi": 1, "opetusmateriaalia": 1, "second": 2, "mava": 2, "koulutuskontekstissa": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 2, "koulutuspolitiikka": 2, "itseisarvoisesti": 1, "lahjakkaita": 1, "erityiskysymykset": 1, "keskeisten": 1, "turvaverkosto": 1, "term\\n\\nthe": 1, "sijaisena": 1, "analysoida": 2, "tarkoitetulla": 1, "pahalla": 1, "ydinteht\u00e4vien": 1, "liikaakin": 1, "ohi": 1, "pyrkimykset": 3, "suurempia": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen": 2, "koulutusvaih": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ineen": 1, "vahvistuu": 2, "olisikaan": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4": 5, "heikommallakin": 1, "haluun": 1, "alustavaa": 2, "oy": 2, "luvaan": 2, "kokonaisvaltaisesti": 2, "vollisuudet": 1, "mietitt\u00e4isiin": 1, "raportoidaan": 1, "oppimistarpeiden": 1, "koulutussiirtym\u00e4\u00e4": 1, "heikent\u00e4v\u00e4t": 1, "osallistuneiden": 1, "epistemologinen": 1, "young": 10, "kehitys": 1, "tuttu": 2, "nurminen": 2, "t\u00e4ysin": 10, "kokivat": 4, "haastattelujen": 1, "change": 2, "asennerakenteita": 1, "varmistamaan": 2, "sydney": 1, "misessa": 2, "joutuminen": 1, "katsoa": 1, "ruu": 1, "horisontaalisesti": 1, "petraamisesta": 1, "tunnuksin": 1, "koulutuspolusta": 1, "kemyksi\u00e4": 1, "koulutus_ja_tutkinnotperusopetusoppivelvollisuus_ja_koulupaikka": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4": 5, "suurp\u00e4\u00e4": 4, "aihepiirit": 1, "ep\u00e4onnistumaan": 1, "maahanmuuttajanuorille": 1, "k\u00e4ynyt": 6, "kes": 2, "jatko-opintopaikkoihin": 1, "v\u00e4hent\u00e4v\u00e4t": 1, "rangaistuk": 1, "seuraava": 1, "pidemm\u00e4n": 2, "kohtiin": 1, "tarkastelemista": 1, "osapuoli": 2, "varsinaista": 1, "nuoriin": 9, "monimuotoi": 1, "opettajien": 13, "osana": 2, "edellytt\u00e4\u00e4": 1, "tietenk\u00e4\u00e4n": 1, "osallistumista": 6, "von": 1, "tenkin": 4, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 4, "arvonen": 4, "perhe": 9, "niin": 106, "negatiivinen": 2, "kielentut": 1, "pystyt\u00e4": 1, "mekanismeja": 1, "practices": 2, "asema": 4, "asiakokonaisuuksina": 1, "afganistanista": 1, "erottaviksi": 1, "joskin": 1, "sosiaalisista": 1, "monikulttuuri": 1, "erityisyy": 1, "kiila": 1, "kaipuu": 1, "mer": 3, "h\u00e4iritsev\u00e4t": 1, "suositellut": 1, "v\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "sa": 1, "l\u00e4hitoimijoille": 1, "tarpeinensa": 1, "opiskelee": 4, "p\u00e4\u00e4syn": 1, "fulltexted421017pdf": 1, "aaltonen": 5, "tutkia": 3, "kaupun": 1, "tietojasi": 1, "tilastoinnissa": 1, "31\u201338": 1, "kokeiluun": 1, "riitt\u00e4v\u00e4t": 3, "siirtym\u00e4tekij\u00e4t": 9, "opinto-ohjauksessa": 3, "v\u00e4\u00e4rin": 2, "tilanteessa": 6, "soittaa": 2, "toimintapolitiikat": 1, "koulutuspolitiikan": 3, "asiantuntijoilta": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 3, "annual": 1, "asiansa": 1, "ilmaisulla": 1, "erityisopetus": 1, "piirteen\u00e4": 1, "kontekstina": 1, "opetusk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "yksil\u00f6n": 32, "ulkopuolisiin": 1, "kenell\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "kysyt\u00e4": 1, "ryhmiss\u00e4": 2, "menesty\u00e4": 1, "my\u00f6nteisen\u00e4": 1, "tuettu": 4, "ty\u00f6tt\u00f6myyden": 1, "monipuolisesti": 2, "valmistavaa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 5, "ennemminkin": 2, "23\u201399": 1, "sukupuoli": 3, "jonkinlainen": 1, "tapaukset": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyvyyteen": 1, "keskin\u00e4inen": 1, "kielikokeilla": 1, "mo": 5, "seitsem\u00e4nnelle": 1, "tellen": 1, "nittiin": 1, "toimijuuteen": 1, "laisia": 2, "yhdist\u00e4misell\u00e4": 1, "paikattavan": 1, "resursseja": 11, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 1, "lasta": 4, "keskeytt\u00e4neisiin": 1, "uncertainty": 1, "j\u00e4sen": 1, "opiskele": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 7, "noudatin": 1, "askeleen": 1, "asteenkin": 1, "maahanmuuttajanuoret": 13, "arvokasta": 4, "laajemmalla": 1, "moninaistuvampaa": 1, "koimmassa": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 18, "because": 2, "puheen": 2, "etteiv\u00e4t": 1, "httpwwwminedufiexportsitesde": 1, "listisina": 1, "valmentavia": 1, "72\u201373": 1, "kev\u00e4tkaudella": 1, "vaatimuksineen": 2, "ilmi\u00f6n": 7, "maiden": 2, "kelija-aines": 1, "v\u00e4est\u00f6liitto": 2, "merki": 1, "lopputuloksen": 1, "kiinte\u00e4ss\u00e4": 2, "tueta": 1, "aktiivisesti": 8, "vaatimuksiin": 1, "suunnanneet": 1, "takaa": 1, "keskustelussa": 1, "vuorovaikutuksellisempaa": 1, "korkeatkin": 1, "tahti": 1, "mittaan": 1, "v\u00e4liaikaisia": 1, "kulttuu": 2, "nordic": 1, "sellisen": 1, "k\u00e4ynniss\u00e4": 1, "lapsille": 1, "ryhm\u00e4t": 9, "muut": 6, "luovimaan": 1, "kantamaan": 1, "kulttuurierojen": 1, "oikeuden": 1, "saation": 1, "ennakkok\u00e4sityksi\u00e4": 2, "riskitekij\u00f6it\u00e4": 1, "opintopolkufi-portaalin": 1, "mikrotason": 1, "suurimmassa": 1, "allekirjoittamaan": 1, "kategoriaan": 2, "j\u00e4ykist\u00e4\u00e4": 1, "jatkuisi": 2, "this": 2, "mittaiset": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteon": 1, "hakukohteeseen": 1, "tehokkaiden": 1, "integroituvat": 1, "koulutussiir": 1, "instituutiot": 6, "yhdistettiin": 1, "tekemisiss\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisen": 1, "merkitsev\u00e4mpi": 1, "arvioinnissa": 3, "mahdollisia": 1, "satu": 1, "normaalisti": 2, "syiden": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 7, "kanssa": 46, "intervention": 6, "prosesseihin": 1, "valmiudet": 10, "maton": 2, "that": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 14, "omien": 4, "vaatia": 1, "origin": 1, "omilla": 1, "nuorisotutkimusseura": 2, "tarkentui": 1, "kouluvalinnan": 1, "kittelut": 1, "erosta": 1, "sisukkuutta": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4tietoa": 2, "135\u2013136": 2, "aivan": 2, "siirtymisens\u00e4": 1, "v\u00e4hyys": 1, "vauksiksi": 1, "student": 1, "p\u00e4tki\u00e4": 1, "keskustelun": 2, "and": 67, "n\u00e4kemykseen": 1, "aloitteisesti": 1, "ty\u00f6voimasta": 1, "nuorelle": 23, "challenging": 4, "maahanmuuttajuutensa": 1, "monesta": 2, "turvalli": 1, "asteellakin": 1, "hitaita": 1, "puhetapojen": 2, "pisteenlas": 1, "yhteytt\u00e4": 6, "kavereita": 1, "aineistoja": 1, "auttaminen": 1, "ammatillisesta": 1, "toisella": 47, "oppilaitoksiin": 2, "primaari": 1, "ohjaustuokioihin": 1, "ten\u00e4": 2, "liittyvien": 4, "n\u00e4it\u00e4": 6, "koko": 25, "tuntijat": 2, "t\u00e4ss\u00e4": 28, "kykyihin": 2, "mattiasemasta": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseen": 1, "selkeyden": 1, "aiemmasta": 1, "uhrien": 1, "kohdentuvat": 1, "nopeaan": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "semmoisia": 3, "v\u00e4linen": 10, "mukautetuin": 1, "maahanmuuttajalapsiksi": 1, "mukaiseksi": 1, "tapaamisia": 1, "tutkimustulosten": 2, "kriittisesti": 3, "tasapaino": 1, "jopa": 11, "riippuu": 3, "nimettiin": 1, "\u00e4idinkieli": 6, "identiteettiin": 1, "alustavasti": 3, "todentaa": 1, "haasteet": 13, "kappaletta": 1, "16\u201317-vuotiaina": 1, "2010": 62, "ty\u00f6tt\u00f6mi\u00e4": 2, "39\u201346": 1, "lopullinen": 2, "linnat": 1, "koulupolut": 6, "karjalaisen": 1, "tietyss\u00e4": 3, "semmoisessa": 1, "tyt\u00f6t": 1, "ykk\u00f6s": 1, "lukiokoulutuksessakin": 1, "koulumenestyksens\u00e4": 1, "usko": 1, "turvapaikanhakijoita": 1, "kirjoitin": 5, "yliopistosta": 1, "kohde": 2, "institutionaalisella": 1, "kuulemalla": 1, "vat": 7, "korostaa": 5, "ammatillisten": 2, "ajateltiin": 1, "seuraavaksi": 3, "teiden": 2, "korkeakouluista": 2, "kotona": 7, "t\u00e4llaiset": 3, "es": 1, "muutettaessa": 1, "taustansa": 1, "httpwwwhsfikotimaaa1443842603777": 1, "edustavien": 2, "yksin": 3, "kulttuurin": 2, "v\u00e4hemmist\u00f6ille": 1, "ty\u00f6l": 1, "rakenteellisilla": 1, "vanhojen": 2, "tusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "pedagogisesti": 1, "kertoa": 5, "asenne": 8, "kymppiluokasta": 1, "j\u00e4rjest\u00f6t": 1, "alkuper\u00e4isen": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 4, "ilmi\u00f6it\u00e4": 3, "raiden": 1, "kiinnostaa": 2, "vaikuttavia": 4, "tekij\u00f6iden": 7, "esittelin": 1, "ammatilli": 4, "kohtaamaan": 4, "edita": 1, "aikaisemminkin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "ik\u00e4isen\u00e4": 2, "tavoissa": 1, "kehitteill\u00e4": 1, "ennakkok\u00e4sityksi\u00e4\u00e4n": 1, "viihtyy": 3, "lupansa": 1, "mi\u00f6n": 2, "tukee": 13, "valikoitumisessa": 1, "menestyminen": 3, "henkil\u00f6st\u00f6ll\u00e4": 1, "hajaantumisen": 1, "perusteenani": 1, "aiemmin": 2, "kiinnostavampaa": 1, "ylimitoitettuja": 1, "kategorioihin": 1, "parantaminen": 1, "varmasti": 2, "tutkiminen": 3, "7311999": 1, "taso": 3, "samanaikaisesti": 2, "tukeva": 3, "laajasti": 2, "sukupol": 1, "p\u00e4\u00e4se": 8, "selviytymisstrategioita": 1, "hakeakin": 1, "kulttuurillista": 1, "ollut": 17, "vuosituhannen": 1, "lisuudet": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 3, "kantav\u00e4est\u00f6\u00f6n": 3, "introduction": 2, "haastattelulla": 2, "millaiseen": 1, "valtioneuvoston": 2, "us": 1, "ottavat": 4, "kiinnostuk": 1, "kesken": 6, "panostaa": 1, "edustajat": 3, "vahinkoa": 1, "harkinnanvaraisena": 1, "annettaisiin": 1, "koulupaikkaa": 1, "omakohtaiset": 2, "sujuvan": 1, "turhaakin": 1, "nedufiopmkoulutuskoulutuspolitiikkaasiakirjatkesu_2011_2016_fipdf": 1, "kysymyksen\u00e4": 1, "sijoittunut": 1, "monista": 1, "kannattele": 1, "k\u00e4sitteen": 3, "yksiselitteist\u00e4": 2, "pohdittiin": 1, "tarvitsen": 1, "hy\u00f6tyy": 1, "opiskelupai": 1, "determination": 1, "heesta": 3, "viranomaisten": 1, "sosiokulttuurisesta": 1, "tett\u00e4v\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4sy": 6, "tusmahdollisuuksista": 1, "derz\u00e9n": 1, "helppoja": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksens\u00e4": 1, "usean": 2, "saavutettu": 1, "tilastoissa": 1, "osuvammiksi": 1, "ilmaise": 1, "puolelle": 7, "ylioppilas": 2, "kokemusta": 1, "h\u00e4net": 5, "tarkastelussa": 1, "224\u2013236": 1, "l\u00e4htemisest\u00e4": 1, "niille": 3, "suunnann\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 1, "kriit": 1, "yhten\u00e4isiin": 1, "valmistavan": 5, "voimakas": 1, "henkil\u00f6kunta": 3, "puhetta": 3, "yksil\u00f6llisiin": 1, "syyslukukaudelta": 1, "tilanne": 13, "kau": 1, "opinnoissa": 7, "opetussuunnitelman": 4, "abstrakteja": 1, "viittaavat": 1, "tavoitteissa": 1, "uskoa": 1, "167\u2013169": 1, "aineis": 2, "positiivinen": 3, "tutkimus": 14, "alaik\u00e4iset": 1, "ratkaisuun": 1, "muassa": 32, "oli": 62, "sidoksissa": 2, "puheta": 1, "voimavaroja": 1, "hakutoiveet": 3, "kilpailussa": 2, "lis\u00e4t\u00e4": 3, "haussa": 3, "tilas": 1, "holopainen": 5, "rumbaut": 5, "tunnistamiseen": 1, "siirtym\u00e4yhteisty\u00f6ss\u00e4": 1, "soveltavan": 1, "laadullisena": 1, "hestyt\u00e4": 1, "telen": 1, "silmin": 1, "edist\u00e4v\u00e4sti": 1, "haastatteluti": 1, "saari": 1, "maahanmuuttajaopiskelijoihin": 1, "kansalaisena": 1, "tutkimuksellisena": 1, "fisessa": 1, "koulutuspoluilla": 2, "univer": 2, "educa": 2, "voimme": 2, "pohdinnan": 1, "rajoitu": 1, "opetusty\u00f6": 1, "mava-koulutukseen": 2, "p\u00e4\u00e4ty": 1, "tallennetaan": 1, "vuorovai": 1, "taustoittavat": 1, "ty\u00f6tahdin": 1, "youths": 1, "ylioppilastutkinto": 1, "yhdistin": 2, "yht\u00e4l\u00e4iset": 3, "asettuminen": 2, "informaation": 1, "277\u2013296": 1, "kysymyksess\u00e4": 1, "joukosta": 2, "nuoret": 78, "taitoon": 2, "tutkimusote": 1, "sitten": 57, "toimintakulttuurilla": 1, "vieraskielisyys": 1, "vanhempiensa": 7, "huo": 3, "sista": 1, "listua": 1, "tasoin": 1, "opettajankokouksissa": 1, "puhutaan": 10, "aineistonkeruumenetelm\u00e4n\u00e4": 1, "kansallisuus": 1, "vain": 41, "eroista": 1, "nuorisotutkimusverkosto": 1, "huoltajiin": 1, "joustavammaksi": 2, "oppituntien": 1, "perusas": 2, "koulutuspolut": 5, "these": 2, "educations": 4, "raatiota": 1, "realiteetteja": 2, "fenomenografiseen": 2, "allekirjoituksellaan": 1, "ratkaisuja": 6, "perehtymisen": 1, "asettamia": 1, "ty\u00f6kokemuksesta": 1, "kellek\u00e4\u00e4n": 1, "satoa": 1, "k\u00e4sitysryhm\u00e4": 1, "toimintamahdollisuutensa": 2, "puitteissa": 5, "tarkkaa": 2, "tilastoista": 1, "teen": 12, "k\u00e4sittelen": 2, "kiinnit\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4skel\u00e4inen": 6, "rangaistuksena": 1, "pakottava": 2, "opetusmenetelm\u00e4t": 2, "lukeneisuus": 1, "siirtym\u00e4regiimi\u00e4": 1, "sil\u00f6n": 1, "siirtyv\u00e4t": 5, "jan": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 3, "ajattelun": 3, "n\u00e4ihin": 3, "meilt\u00e4": 1, "melko": 7, "sien": 3, "kokemuksen": 2, "vierailulla": 1, "toteutuksen": 1, "arvostetummalta": 1, "aiemmissakin": 1, "riskitekij\u00f6in\u00e4": 1, "kulttuurisissa": 1, "hakeutu": 1, "ohjaukseen": 5, "si": 4, "turhauttavat": 1, "muutoksen": 1, "oppiminen": 4, "eriytyneelle": 2, "v\u00e4lillisesti": 1, "oppivelvollisuusi\u00e4n": 5, "kotouttamiseen": 1, "j\u00e4sentyv\u00e4t": 1, "kulkemalle": 1, "tutkittavat": 2, "kirjoittamiseen": 1, "est\u00e4v\u00e4sti": 1, "asiantuntijoille": 2, "naalisella": 1, "suurta": 2, "valmiuksista": 1, "hirmu": 2, "henkil\u00f6koh": 1, "tietoisesti": 1, "koulumenestymisen": 1, "edelt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "tarkastella": 9, "vuosille": 1, "itsetunnon": 1, "useimmiten": 3, "rakennelmia": 1, "vuodessa": 1, "hallituksen": 1, "koulutuspalveluita": 1, "orientoidutaan": 2, "tioissa": 1, "kotoutumissuunnitelmien": 1, "tarpeessa": 1, "oi": 1, "setting": 2, "crafter": 10, "etuna": 1, "opiskelijam\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "johdatus": 1, "pelkk\u00e4\u00e4n": 1, "rajannut": 1, "seuraavista": 1, "further": 1, "sil\u00f6in\u00e4": 1, "nuorella": 12, "kotoutumisen": 3, "heikommin": 1, "lis\u00e4ksi": 65, "motivaatiota": 8, "kulttuuri-identiteetti\u00e4": 1, "ongel": 1, "kes\u00e4kuun": 1, "liikehdint\u00f6j\u00e4": 1, "must": 2, "osasto": 1, "antikainen": 16, "apulaisrehtori": 17, "suuntausta": 1, "ep\u00e4realistisina": 1, "pystyneet": 2, "reflektoinnin": 1, "tekstej\u00e4": 1, "tusaineissa": 1, "nuoresta": 3, "polku": 5, "taloudellisilla": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "kokemuksista": 2, "heti": 9, "murteelliset": 1, "vauhdissa": 1, "jaottelu": 1, "ruotsia": 1, "yhteiskunnallista": 2, "pitkin": 2, "kiinnostuttu": 1, "tuottaa": 8, "hankaluuden": 3, "svedlin": 1, "oltava": 5, "totuttu": 1, "vastaukset": 2, "esitin": 1, "muuttaa": 4, "siirty": 6, "kelpaa": 1, "sessa": 8, "hy\u00f6ty\u00e4kseen": 2, "aika": 16, "hakeneista": 3, "sovellettava": 1, "kodit": 1, "teemat": 4, "maahanmuuttajatutkimuksessa": 1, "vaatimuksista": 1, "j\u00e4senet": 1, "m\u00e4kinen": 1, "kehitt\u00e4mi": 1, "tiivist\u00e4misest\u00e4": 1, "peruskoulua": 4, "tulleita": 3, "luotu": 2, "sujuviin": 1, "kohteista": 2, "rajoittuneisuus": 1, "toteutuisivat": 1, "ihmetell\u00e4\u00e4n": 1, "polity": 1, "ten": 14, "siirtym\u00e4ns\u00e4": 2, "huomioida": 8, "haastatteluaineistolla": 1, "amman": 1, "be": 6, "saali": 1, "hakijana": 1, "17\u201332": 1, "tasoa": 1, "haastatteluin": 3, "sisukas": 1, "vaikeaksi": 1, "119\u2013139": 1, "alemmasta": 2, "ty\u00f6skentely": 1, "individualisaatiota": 1, "hakijat": 1, "esimiehen": 1, "alkaa": 10, "mamu-nimitys": 1, "luokat": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4n": 1, "yhteisty\u00f6ll\u00e4": 2, "alastalo": 5, "sovittu": 1, "tarjoa": 3, "ennusta": 1, "miuksia": 1, "hakijoita": 1, "toimijat": 9, "httpfilesericedgov": 1, "lyhyesti": 1, "siirtym\u00e4vaiheeksi": 1, "rakenteellisesta": 1, "aktiivisen": 1, "viidakossa": 1, "rakenteellisella": 2, "siirtym\u00e4ss\u00e4": 57, "oppijat": 3, "organisaatiossa": 1, "edulliseen": 2, "parannetaan": 1, "haisemmaksi": 1, "koulua": 4, "delle": 1, "etene": 3, "kerro": 7, "kasvatustieteen": 1, "muodostami": 1, "olemassaoloa": 1, "lundahl": 2, "sitoutumaan": 1, "kiinnostuksen": 4, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 5, "useaan": 1, "3\u20136": 1, "suorittaa": 12, "2003": 26, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "viranomaisen": 3, "eri": 75, "toiminnasta": 1, "v\u00e4liss\u00e4": 2, "vaiheet": 3, "tehneet": 1, "paikataan": 1, "to-osasto": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4yn": 3, "201423": 1, "hanke": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 9, "ohjaa": 7, "kilpi-jakonen": 10, "opinto-ohjaajaa": 1, "tutkinnon": 5, "kohtansa": 1, "sidok": 1, "tiedonkeruumenetelm\u00e4ksi": 1, "tematiikkaan": 1, "soitu": 1, "ep\u00e4varmuuden": 1, "t\u00e4ysivaltaisina": 1, "varsinkin": 3, "vertaiset": 1, "fenomenografia": 10, "meet": 2, "tietosuojan": 1, "14-vuotiaita": 1, "j\u00e4tetty": 1, "assa": 1, "yksityiskohtaisten": 1, "kehyst\u00e4\u00e4": 1, "aho": 1, "kulttuuristen": 1, "tattu": 2, "tekemiselle": 1, "opetuskieli": 1, "sosiaalisesta": 1, "turvaaminen": 1, "webb": 1, "ensin": 4, "ydinajatus": 1, "sopivat": 2, "merkitysyksik\u00f6ist\u00e4": 1, "euro": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 1, "vanhemmilta": 1, "uusi": 2, "kielitaidosta": 2, "taulukko": 3, "saatetaan": 10, "vahvuuksia": 2, "vertaisuuden": 1, "kielitaitokeskustelusta": 2, "opinto-ohjaustuokiot": 1, "puhetavan": 1, "tuntuminen": 1, "jack": 1, "kokeen": 2, "kirjallisia": 1, "alustaviin": 1, "oppilai": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtiin": 1, "identiteetin": 1, "seurantaraportit": 2, "parhaiten": 3, "vastuulle": 2, "n\u00e4kyvyyden": 1, "makrotasolla": 3, "koh": 7, "saaliregiimi\u00e4": 1, "nivelvaihevaihtoehtojahan": 1, "suomalaistaustaisilta": 1, "walther": 33, "tavoita": 1, "helpottavan": 1, "kilpailu": 1, "kansainv\u00e4lisyyden": 2, "vammaisten": 1, "cooperation": 2, "maahanmuuttokeskeisi\u00e4": 1, "immonen-oikkonen": 5, "tavallaan": 6, "v\u00e4littyy": 1, "luomissa": 1, "luottavat": 1, "syit\u00e4": 3, "sellaisenaan": 4, "mistapana": 1, "tulleilla": 3, "tutustua": 3, "erityiskasvatuksellisessa": 1, "kymmenen": 5, "puheenvuoroja": 1, "toteutus": 2, "eroavat": 3, "tusvirastossa": 1, "review": 2, "lannistaa": 1, "tes": 1, "valmentavat": 1, "ryhmiin": 1, "sujumista": 3, "kontekstikeskeinen": 1, "according": 1, "sentekoon": 1, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 3, "kijoista": 1, "vaihekoulutusten": 1, "motiivia": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 2, "n\u00e4e": 3, "psychologist": 1, "kulunut": 1, "voikin": 1, "koulutusalan": 1, "s-l": 1, "k\u00e4sikirjoitus": 17, "jestelm\u00e4": 1, "seura": 7, "kunnes": 2, "kasvatus": 9, "oppisopimus": 1, "vanhempainiltojen": 1, "v\u00e4list\u00e4": 1, "vanhemmilleen": 1, "toimintamahdolli": 1, "muuttoliike": 1, "kouluissa": 5, "pit\u00e4isi": 34, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 21, "palvelua": 1, "yksil\u00f6it\u00e4": 7, "malleja": 1, "2011\u20132016": 1, "merkitty": 1, "shanahan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 1, "muutto": 3, "tutkittavilta": 1, "muuttumiseen": 2, "luomaan": 2, "ahonen": 29, "finland": 3, "kelijoiden": 2, "nopeammin": 1, "j\u00e4lkeinen": 1, "sujuvampia": 2, "valtakulttuuria": 1, "koulume": 1, "turvapaikanha": 1, "cies": 1, "velvollisuus": 1, "sella": 3, "restricted": 2, "mallakin": 1, "painottuvaa": 1, "ruohon": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4\u00e4n": 2, "aloille": 1, "keinoja": 5, "meniv\u00e4t": 1, "noudattaen": 1, "rakentamisen": 1, "jakamaan": 1, "asemastaan": 1, "setsolkitutkimusjulkaisutpdf-julkaisutosallisena_suomessa_kokeiluhankkeiden_sa": 1, "yhteishakutoiveiden": 1, "saadakin": 1, "journal": 6, "ty\u00f6lle": 1, "eritellymp\u00e4\u00e4": 2, "painopisteet": 1, "suus": 4, "siirtym\u00e4j\u00e4rjestelm\u00e4": 6, "alakategorioineen": 1, "generational": 1, "h\u00e4meenlinna": 1, "koulupoluilla": 2, "oppilaalle": 1, "virheiden": 2, "edustajatkin": 1, "kehitysty\u00f6t\u00e4": 1, "menettelyj\u00e4": 1, "varaisena": 1, "osaamisessa": 1, "tietol\u00e4hteiden": 1, "asenteissa": 1, "kohdejoukkoina": 1, "siirtymisess\u00e4": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4t": 2, "vaihtoehtoiset": 1, "19\u201320": 1, "asiakokonaisuutta": 1, "mietit\u00e4\u00e4nkin": 1, "examination": 2, "avusta": 1, "jatko-opintoihin": 2, "yl\u00e4kategorioiden": 1, "lutustausta": 1, "yhdistelin": 2, "liittyv\u00e4st\u00e4": 1, "tutkimushankkeesta": 1, "85\u2013109": 1, "120\u2013121": 2, "tarkastelemani": 1, "korkeat": 5, "ajallaan": 1, "arkikielell\u00e4": 1, "markka": 1, "linen": 3, "passiivina": 1, "kaipaa": 1, "sis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "sotkee": 1, "luominen": 2, "tutkimusaineisto": 1, "lyra-katz": 1, "palmu": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 5, "koskevista": 1, "henkil\u00f6kohtaista": 5, "koomikkoja": 1, "opetusvirastolle": 1, "hammas": 1, "deja": 1, "hae": 3, "trauma": 1, "kohtelu": 2, "nuorten": 124, "suhteessa": 25, "qualitative": 4, "httpsopintopolkufiwpfi": 1, "opetusj\u00e4rjeste": 1, "context": 3, "selviyty\u00e4": 1, "2009": 46, "fenomenologiasta": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4": 1, "tiedoilla": 2, "pohti": 1, "yhteiskunnan": 12, "ajatukseen": 1, "koulussaan": 3, "arviointikeskuksen": 2, "taitoja": 2, "tukemaan": 6, "opiskelijan": 5, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 2, "ulkomailta": 1, "ty\u00f6markkina": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4n": 1, "kuvaavan": 1, "omaksuttava": 1, "h\u00e4nelle": 4, "saaneensa": 1, "mahtuu": 1, "viett\u00e4v\u00e4t": 2, "tiedekunnan": 3, "ehdotetaan": 1, "asti": 3, "talouden": 2, "j\u00e4rjestel": 2, "luonnontieteet": 1, "puutteellista": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseutu": 1, "sisarusten": 1, "across": 2, "maahanmuuttajaoppilaiden": 2, "vaihtoehdoksi": 1, "t\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "maahanmuuttotaustaiset": 1, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 1, "loppu": 1, "mysten": 1, "tahojen": 4, "pit\u00e4minen": 2, "lopussa": 2, "hankkeesta": 1, "tarjottava": 1, "det": 3, "kantasuomalaisiin": 1, "v\u00e4liin": 2, "vastaa": 5, "hanmuuttaja-asiassa": 1, "haastateltavan": 11, "osaisi": 1, "valintaprosessi": 1, "ryhmittelyn": 2, "analyysiyksik\u00f6ihin": 1, "yhteishakuj\u00e4r": 1, "valmistaviin": 2, "katkaista": 1, "122\u2013139": 1, "moni\u00e4\u00e4nisyys": 2, "mahdollisuutena": 4, "regimes": 4, "kietoutuvat": 4, "alkuper\u00e4isiin": 2, "peltola": 10, "sujuvista": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "nille": 1, "heijastelee": 1, "analyysiyksik\u00f6ksi": 1, "kolmanteen": 1, "suorittamaan": 3, "21\u201324": 1, "katsaus": 2, "lukio-opiskeluista": 1, "tutkimusprosessissa": 4, "jakamalla": 1, "ty\u00f6tapoja": 1, "selitt\u00e4j\u00e4": 1, "jatko-opiskeluun": 1, "agendas": 4, "kulttuuria": 1, "alakategorioita": 4, "jokainen": 5, "role": 2, "muodostettu": 2, "k\u00e4sitteess\u00e4": 1, "ammatilliselta": 1, "helda": 2, "voineet": 1, "universaaliin": 2, "k\u00e4yminen": 2, "mi": 2, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 1, "osallistumaan": 1, "ammatin": 5, "oecd-alueen": 1, "ohjauspalvelu": 1, "nostavat": 1, "riitit": 1, "omista": 14, "valintoja": 7, "kelpaisi": 2, "lukuvuodesta": 1, "pyritty": 2, "harva": 2, "muuttaneiden": 7, "liikkuvuus": 1, "puoleksi": 1, "aaliset": 1, "yksil\u00f6kohtaisia": 1, "taustaa": 3, "principals": 2, "vanhempien": 33, "koulupudokkuudelta": 1, "korkeakoulutukseen": 2, "k\u00e4sityk": 4, "henkil\u00f6kohtaisesti": 2, "j\u00e4ykk\u00e4": 2, "ammatti": 2, "yleisempi\u00e4": 1, "suomalaisen": 17, "yleisen": 7, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 6, "taho": 2, "hyl\u00e4ttyj\u00e4": 1, "koskettavat": 3, "niinku": 4, "opotunti": 1, "siteill\u00e4": 1, "tarvitse": 6, "16-vuotiaina": 1, "pisa": 5, "v\u00e4limuotokoulutukset": 1, "rajoittavat": 8, "n\u00e4in": 21, "kij\u00e4n\u00e4": 1, "tehokkuus": 1, "yksil\u00f6lliseen": 2, "soveltu": 1, "haastattelurungon": 3, "henkil\u00f6kohtaisimmat": 1, "useimpien": 1, "puheeksi": 1, "kee": 2, "valmentava": 2, "el\u00e4m\u00e4nvaiheissa": 1, "tiukasti": 4, "koulutuspoliittiset": 1, "samana": 1, "mielekk\u00e4it\u00e4": 3, "nuorisotakuun": 1, "henkil\u00f6lle": 2, "asettamisen": 1, "oppivat": 1, "kokemuksestaan": 1, "tutustuu": 1, "ilmauksista": 1, "sijoitu": 3, "muistiinpanoja": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6arvosanat": 1, "tatteluissa": 2, "lapsia": 2, "110\u2013127": 1, "oinnin": 1, "tukimateriaalit": 1, "korjattu": 1, "v\u00e4line": 3, "palvelisi": 1, "j\u00e4ljell\u00e4": 1, "oppilaita": 5, "valmentavaan": 2, "yhdistyy": 1, "h\u00e4meen": 1, "erojen": 2, "kimuslaitos": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 26, "suunnitelmiin": 1, "my\u00f6nteisten": 1, "opinnoista": 7, "laadukasta": 1, "lukemisen": 1, "kohtaaviksi": 1, "heen": 4, "ep\u00e4onnistumiseen": 1, "siirtymi": 2, "t\u00e4llainen": 3, "velvollisuudeksi": 1, "hyvinvointiregiimi": 1, "parties": 2, "ohjaamana": 1, "harmittaa": 1, "ilmoittama": 1, "mink\u00e4laisessa": 1, "sena": 3, "rakenteelliseen": 1, "huono-osaisuuden": 4, "haastatelleet": 1, "opinto-ohjaajat": 6, "rauhassa": 1, "haastattelussa": 3, "helpottanut": 2, "akateemisia": 1, "oppilaanohjaus": 3, "toteutumisen": 1, "ohjausj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "teisty\u00f6": 1, "order": 2, "ratkaisumallit": 1, "teema": 4, "abingdon": 3, "voisi": 39, "koulutuksellisissa": 1, "kirjalliseen": 2, "\\n\\ntutkielma": 1, "arvioinnin": 1, "oppilaan": 11, "menestystarinoita": 1, "tudinal": 1, "ratkaistavat": 4, "lukuaineissa": 1, "roolin": 4, "vaiheen": 4, "erottelu": 1, "loksia": 1, "j\u00e4lkeenkin": 1, "odotetaan": 5, "pyydetty": 1, "tein": 2, "ton": 3, "enh\u00e4n": 1, "nissa": 2, "haluttava": 1, "pilaitosten": 2, "models": 1, "huomioon": 9, "vire": 1, "tuke": 4, "kielellisi\u00e4": 1, "kyl\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 4, "taustalla": 12, "peruskoulukursseille": 1, "9\u201310": 1, "koeta": 1, "toisenlainen": 1, "osa-alueiden": 1, "kokonaisvaltaisen": 1, "jalkoihin": 2, "aloihin": 1, "sil\u00f6llisell\u00e4": 1, "kun": 102, "tutkimukselle": 2, "tu": 11, "tusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 4, "niikko": 20, "13\u201314": 2, "linnaeus": 1, "valistuneita": 2, "nimenomaan": 1, "tutkimushankkeen": 1, "sanaa": 1, "ty\u00f6voimaresurssin": 1, "koulutusasteella": 1, "prolongations": 2, "esitet\u00e4": 1, "koulutuspoliittisen": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 2, "korkeista": 1, "explorations": 1, "kuukautta": 1, "fenomenografisen": 16, "merkityksist\u00e4": 1, "osaamista": 5, "objectives": 2, "24102015": 1, "sill\u00e4": 70, "tarkentavia": 1, "kittaville": 1, "valmiutensa": 2, "pystytty": 1, "receive": 2, "asunut": 1, "tilaisuutena": 1, "suunnitelmien": 5, "asui": 1, "k\u00e4yntiin": 2, "iso-britannia": 1, "esioletukseni": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6nottamisesta": 2, "\\n\\naccording": 1, "tio": 1, "england": 1, "arjesta": 1, "koetaan": 10, "oppilaiden": 23, "lukuvuonna": 1, "vastukset": 1, "katsauksia": 1, "huoltajat": 2, "kouluilla": 1, "iranilaisessa": 1, "pos": 1, "ty\u00f6el\u00e4": 3, "perustuen": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4": 4, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 41, "rahoittaa": 1, "mahdollisimman": 13, "parantaa": 6, "joki": 5, "s\u00e4\u00e4st\u00f6\u00f6n": 1, "yliopistopaino": 2, "perustuvista": 1, "considered": 2, "maahanmuuttajavanhempien": 3, "diagnosoidaan": 1, "tulkintaa": 1, "pohjois-euroo": 1, "henkil\u00f6st\u00e4": 3, "school": 24, "asiantuntijan": 14, "tutkimuskysymyksen\u00e4": 3, "fonttikoolla": 1, "tilanteissa": 6, "koa": 1, "formal": 1, "jokseenkin": 2, "kehitt\u00e4miskohteet": 1, "l\u00e4ht\u00f6isin": 1, "rajansa": 1, "ennakkoarvioinnin": 1, "heikoksi": 2, "2008": 68, "vastaustaan": 1, "koulutuspaikkojen": 2, "taustoista": 3, "nuorisoty\u00f6h\u00f6n": 1, "kehitt\u00e4": 3, "kouluttaminen": 2, "ep\u00e4varmoissa": 2, "stenstr\u00f6m": 2, "toimintakulttuurin": 2, "23-vuotiaaksi": 1, "etuly\u00f6ntiasema": 1, "tovirasto": 1, "keinoina": 1, "rusopetuksessa": 1, "maahanmuuttajalapset": 1, "httpblogshel": 1, "koulutusmahdollisuudet": 1, "olosuhteet": 2, "myksi\u00e4": 1, "joukko": 4, "normalisoida": 1, "koke": 1, "kattavampi": 1, "tekstiksi": 3, "vaikealta": 1, "t\u00f6kohtana": 2, "arvioida": 9, "httpwwwoukaficdocument_libraryget_fileuuid46631be0-3700-4308-8cb0": 1, "tulevaisuudessakin": 1, "toimijuuttaan": 1, "sit": 4, "maahanmuutto": 9, "kuulemansa": 2, "ei-perinteisten": 1, "virkaehtosopimuksilla": 1, "koulutussosiologia": 1, "pienest\u00e4": 1, "pohjaavat": 1, "sen": 115, "v\u00e4yl\u00e4n": 1, "hirve\u00e4n": 3, "yksil\u00f6t": 3, "t\u00e4ytesanat": 1, "vakava": 1, "peruskou": 5, "understanding": 2, "hyvin": 52, "rooli": 13, "hajanaista": 1, "monta": 6, "v\u00e4lisen": 3, "j\u00e4rjest\u00e4jien": 3, "vuutta": 1, "selkeytyv\u00e4t": 1, "subjektiivisella": 1, "ep\u00e4onnistuvat": 1, "antama": 2, "tehdess\u00e4ni": 1, "wwwtemfifiles34902oph_leena_nissilapdf": 1, "puolet": 2, "tiivistetyn": 1, "ps-kustannus": 5, "luoda": 3, "pit\u00e4\u00e4": 45, "lukiokelpoinen": 1, "ik\u00e4vuodet": 1, "vaihtelevaa": 1, "joutuvat": 4, "tulevasta": 1, "vastaamiseen": 1, "valtiovallan": 1, "vrt": 13, "nanteon": 1, "useiden": 1, "kaveruksia": 1, "pilasta": 1, "tuetusti": 1, "l\u00e4htisik\u00e4\u00e4n": 1, "ajatusyhteydet": 1, "tutkittavien": 7, "kes\u00e4n\u00e4": 1, "hell\u00e4": 1, "120\u2013124": 1, "syyllist\u00e4v\u00e4": 1, "lajitella": 3, "jausta": 1, "annoin": 1, "valinnalla": 2, "k\u00e4ytet\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "siirtym\u00e4vaihe": 1, "systemaattisesti": 2, "waltherin": 3, "menneest\u00e4": 1, "demokraattisuuden": 1, "korvautuneet": 1, "heill\u00e4": 15, "kirjallisuuteen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 12, "ruot": 1, "kein": 1, "tunteella": 1, "alussa": 5, "kuvatut": 2, "vaaditaan": 8, "k\u00e4ynnistym\u00e4\u00e4n": 1, "kaavakkeita": 1, "toteuttaa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteist\u00e4": 1, "aineita": 1, "peeksi": 1, "monimuotoisuuteen": 1, "tavan": 2, "3\u201313": 1, "edellytyksen": 1, "oletusarvona": 1, "kehitt\u00e4miseksi": 1, "maahanmuuttajahuoltajien": 1, "154\u2013155": 1, "aikaa": 13, "ongelmallisuus": 3, "counsellors": 1, "httpwwwnuorisotutkimus": 1, "moneen": 1, "m\u00e4isen": 1, "koulutuspolun": 3, "opettamiseenopiskeluun": 1, "alalla": 1, "kysyt\u00e4\u00e4n": 1, "jatkua": 1, "policies": 1, "koulutusmahdollisuuksien": 2, "methods": 1, "parhaimmillaan": 2, "prosessinomainen": 1, "kor": 2, "suomiruotsi": 1, "tasavertaisten": 1, "tasoinen": 1, "pitk\u00e4ll\u00e4": 5, "kehitt\u00e4miselle": 1, "sovelletaan": 1, "koulutuksesta": 11, "jatkokoulutusmahdolli": 1, "keskustelulle": 1, "peruskoulussa": 17, "mukaa": 3, "kil\u00f6\u00f6n": 1, "el\u00e4\u00e4": 1, "tamiseen": 1, "saavu": 2, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "vahvat": 1, "reunaehtojen": 1, "hakeutuminen": 3, "k\u00e4ytt\u00e4en": 1, "tutkimusprosessille": 1, "korostuneesti": 1, "oppimisstrategioita": 1, "erilaisista": 4, "prosessiaan": 1, "k\u00e4sitykset": 23, "kielen\u00e4": 10, "paikkaan": 5, "saamista": 1, "huolestuttaa": 1, "varmuutta": 1, "perheeseens\u00e4": 1, "joustavampi": 2, "p\u00e4tk\u00e4n": 1, "ty\u00f6skentele": 1, "kiinte\u00e4": 1, "erilaisia": 31, "kutuksessa": 1, "yhteisty\u00f6n": 12, "variaatiosta": 1, "variaatiota": 2, "paikanhakijoista": 1, "daankin": 1, "siirtym\u00e4vaiheen": 11, "n\u00e4yt": 3, "kehitt\u00e4mistarpeena": 1, "tuomia": 1, "m\u00e4\u00e4ritetty": 1, "v\u00e4h\u00e4tell\u00e4": 1, "saattaa": 15, "vahvistaa": 5, "huoltajathan": 1, "sanottamisen": 1, "yhteiskunnassa": 8, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "teena": 3, "sarvim\u00e4ki": 2, "haluaisi": 4, "viitekehyksen": 1, "l\u00e4htee\u2026": 1, "rajatusti": 1, "identiteettins\u00e4": 2, "monimuotoisine": 1, "lis\u00e4haasteita": 1, "suutensa": 1, "paaehtoisesti": 1, "teltu": 1, "opettajan": 2, "tonen": 1, "ongelmat": 5, "j\u00e4senyyksist\u00e4": 1, "hakeutumistaan": 1, "tehokkuuden": 3, "seuraavaa": 1, "jelmiin": 1, "ty\u00f6tt\u00f6m\u00e4t": 1, "rinen": 1, "suhteet": 3, "maahanmuuttajaoppilaiksi": 1, "rakentuu": 3, "seh\u00e4n": 1, "kaansa": 1, "hakea": 6, "maassaan": 1, "etk\u00f6": 1, "tutkittaessa": 2, "uuden": 1, "oppilaalta": 1, "tutki": 4, "jatkuu": 8, "analyysiss\u00e4": 3, "valmistumisen": 2, "1990": 2, "kehitt\u00e4\u00e4": 3, "teemahaastattelua": 3, "koulutussiirtymiss\u00e4": 1, "kohtia": 3, "vaikea": 5, "siirtym\u00e4tutkimuksessa": 1, "tuot": 1, "katkonaisuuteen": 1, "toistuivat": 1, "ankkuroituu": 3, "mismahdollisuuksia": 1, "oteta": 1, "pelkk\u00e4": 1, "jatkuvaa": 1, "seurataan": 2, "huolis": 1, "massa": 1, "keskusteluun": 3, "ryhm\u00e4ytt\u00e4miseen": 1, "gradu": 5, "tilastoa": 1, "muualta": 6, "oulun": 6, "teelliset": 1, "loin": 4, "syntym\u00e4maasta": 1, "soveltuvat": 1, "keskiarvoon": 1, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4t": 1, "byrokraattista": 1, "laitoksen": 1, "pohjana": 1, "suuntautunei": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "aiemmissa": 4, "v\u00e4hemmist\u00f6j\u00e4": 1, "ollutkaan": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4njaosta": 1, "motivoi": 2, "vierastavat": 2, "kiinty": 1, "humanit\u00e4\u00e4risten": 1, "ammatillista": 1, "tietyll\u00e4": 2, "167\u2013170": 3, "t\u00e4rkeyteen": 3, "on": 880, "ohjaamiseenkin": 1, "omaksumaan": 1, "tarjoamasta": 2, "longi": 1, "kolmannen": 2, "esille": 11, "onnis": 1, "kulttuurien": 1, "tutkimille": 1, "j\u00e4\u00e4neisiin": 1, "opoiluhan": 1, "siirtym\u00e4tekij\u00f6it\u00e4": 1, "her": 2, "l\u00e4hett\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "goriat": 1, "muulla": 2, "siirtym\u00e4lle": 1, "sallitaan": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyt": 1, "tajanuorten": 1, "olevat": 11, "ulkomaalaisia": 1, "pyrkimyksill\u00e4": 1, "jaaja": 1, "ydinteht\u00e4vilt\u00e4": 1, "koskee": 2, "tilastoinnista": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 13, "suuntaudutaan": 1, "mahdollisti": 1, "riitt\u00e4\u00e4": 3, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 2, "jiin": 1, "sanoo": 1, "vaihtuvan": 1, "lapsilla": 2, "kaiken": 5, "heikoilla": 1, "k\u00e4ynnistyy": 1, "loudelliseen": 1, "ep\u00e4varmoilla": 1, "nopeasti": 10, "tysten": 3, "koulupaikan": 1, "tutkimuskysymysten": 1, "olevissa": 1, "samankaltaisuuksia": 1, "ulkomaalaislain": 1, "perusopetukseen": 8, "ominaiset": 2, "koulutuksen": 108, "el\u00e4m\u00e4nvaiheiden": 1, "muiltakin": 1, "osuuden": 1, "vaikuttavaa": 1, "valmiutta": 1, "valtavirta": 1, "vahvoja": 1, "tulokkaat": 1, "jatku": 1, "osaamiseen": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 2, "yleiselle": 1, "n\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 2, "ratkaistava": 1, "alkavat": 1, "perille": 1, "isommaksi": 1, "kynt\u00f6l\u00e4n": 2, "tutkintojen": 2, "min\u00e4kin": 1, "varmistan": 1, "kysymyssarjoihin": 1, "arjen": 3, "liitteen\u00e4": 2, "tuntijoiden": 1, "vaikutusmahdollisuuksia": 2, "toimivat": 2, "suhtaudutaan": 3, "pidemp\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "keskeytt\u00e4miseen": 1, "sanastoja": 1, "western": 1, "toi": 18, "onnistumisten": 3, "becomes": 2, "lopulta": 3, "sosiaalisen": 7, "menetelmi\u00e4": 1, "oletus": 2, "opetusministeri\u00f6": 18, "maahanmuuttajaksi": 1, "liitt\u00e4v\u00e4t": 1, "tulemisen": 2, "tattelu": 1, "tomperi": 7, "kuvaan": 6, "toisiinsa": 7, "tateltavalla": 1, "kulttuurilla": 3, "ep\u00e4tarkoituksen": 1, "kriittinen": 7, "tunnetun": 2, "sityksin\u00e4": 1, "toimintaan": 6, "luokka": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "tukevaa": 2, "millainen": 3, "tapahtuvat": 3, "arvosa": 1, "ohjetta": 3, "lanne": 1, "tiedet\u00e4": 5, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 3, "hy\u00f6dytt\u00e4\u00e4": 1, "sidottu": 1, "teht\u00e4vin\u00e4": 1, "paloniemi": 3, "yl\u00e4kanttiin": 1, "haastatteluaineistoa": 1, "kyvykk\u00e4it\u00e4": 1, "jestelyj\u00e4": 1, "ty\u00f6urien": 1, "puhuta": 1, "jokaisella": 2, "julki": 1, "siirtym\u00e4ketjun": 3, "legiti": 1, "11102015": 1, "monilla": 5, "onnistumiseksi": 2, "oppitunnilla": 1, "reippautta": 2, "tavoitteet": 19, "suorittaneiden": 1, "haetaan": 2, "tiedonsiirtoon": 1, "den": 12, "valinnanteko": 1, "hakuvaiheessa": 5, "yhdeks\u00e4nnelt\u00e4": 1, "puheenvuoroa": 1, "seuraamaan": 1, "hoitamisessa": 1, "k\u00e4sitysryhmist\u00e4": 2, "osalta": 8, "opiskelijasuhteen": 1, "polulle": 5, "omiin": 1, "vittava": 1, "kuormittanut": 1, "syntyper\u00e4": 1, "virastolta": 1, "yleist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tymiselle": 1, "opistoissa": 1, "kului": 1, "toisten": 2, "rajoitetut": 1, "tietopuolinen": 1, "prosessina": 2, "muis": 1, "selvit": 1, "mallimaa": 1, "maahanmuuttovirasto": 3, "valmiita": 1, "takia": 9, "olin": 7, "s\u00e4\u00e4ntely": 3, "kiinni": 14, "riskin": 2, "saataviin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekopro": 1, "perinteisi\u00e4": 1, "ammattina": 1, "haastateltavaa": 2, "apua": 6, "jonka": 14, "p\u00e4\u00e4seek\u00f6": 2, "abilities": 2, "laittavan": 1, "tajien": 2, "suhteissa": 1, "ranskassa": 1, "puun": 1, "taidot": 3, "pitk\u00e4aikainen": 2, "saavutettavuuden": 3, "t\u00e4ytyykin": 1, "p\u00e4\u00e4vastuun": 1, "toimijoita": 1, "kategorisoidaan": 2, "l\u00e4hesty\u00e4": 1, "kotiv\u00e4en": 1, "ep\u00e4selvi\u00e4": 2, "opetetuista": 1, "analysoitavasta": 1, "ryhm\u00e4nohjaa": 1, "t\u00e4ytytty\u00e4": 1, "alasta": 1, "maahanmuuttaja": 31, "havaintoja": 3, "maahanmuuttajajoukko": 1, "korjaamaan": 3, "562014": 1, "pistelaskentatavoilla": 1, "koulutusvaihtoehtojen": 3, "uudestaan": 2, "syrj\u00e4yty\u00e4": 1, "aan": 1, "icebreakers": 1, "talous": 1, "hankerahalla": 1, "merkitykset": 2, "kansainv\u00e4listymisen": 1, "arvosanoista": 1, "kielitaitotasojen": 1, "tekij\u00e4": 5, "t\u00e4llaista": 1, "sitouduta": 1, "maahanmuuttotaustaisiin": 2, "kaikki": 37, "koordinoidummin": 3, "eds": 3, "johtuuko": 1, "m\u00e4\u00e4rityk": 1, "erinomaisesti": 2, "toimista": 1, "m\u00e4np\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "mink\u00e4laisin": 1, "julkaisuja": 16, "valma": 1, "kokemusten": 4, "n\u00e4kyv\u00e4t": 6, "tiedonsiir": 1, "kriittisyydest\u00e4": 1, "akateemisissa": 1, "tilanteen": 3, "valmiista": 1, "neutraa": 1, "opetetaan": 2, "koston": 1, "yhtenevin\u00e4": 1, "tuetumpi": 1, "ilmaisena": 1, "tarkastelemaan": 4, "erittely": 1, "osien": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isesti": 1, "mink\u00e4\u00e4n": 1, "mink\u00e4": 20, "analyysiyksik\u00f6t": 1, "yleisesti": 10, "muuttaneille": 1, "osal": 2, "oppimisvaikeudet": 2, "v\u00e4t": 3, "tavasti": 1, "tarvittavaa": 2, "p\u00e4iv\u00e4n": 3, "kuulee": 2, "tukisysteemin": 1, "kulku": 1, "vaativan": 4, "laitokseen": 1, "kenen": 5, "massakoulutus": 1, "perusopetuksessa": 11, "yhteiskunnalle": 1, "ikin\u00e4": 2, "kunhan": 2, "koulupolun": 1, "monikulttuurinen": 7, "laatimisessa": 1, "nopeuttamaan": 1, "integroitua": 2, "lausumat": 2, "maahanmuuttajataustaisia": 3, "selvitt\u00e4nyt": 1, "yht\u00e4kki\u00e4": 1, "selkeesti": 2, "seilla": 2, "uskalluksesta": 2, "puukari": 6, "yritykset": 1, "jotkin": 7, "sun": 1, "toisinaan": 10, "vastaamattomuus": 1, "kuulemani": 1, "rasto": 1, "pahtuu": 1, "hakeutuisi": 1, "aukko": 2, "constellation": 1, "wilma": 1, "piirtein\u00e4": 1, "painopisteen\u00e4": 1, "requirements": 2, "9\u201344": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 2, "koulutusj\u00e4rjestelmien": 1, "ymm\u00e4rryksen": 2, "iltaopiskeluun": 3, "hy\u00f6dylliseksi": 1, "saatavan": 1, "26\u201348": 1, "keskusteluttanut": 1, "joillekin": 4, "hakisit": 1, "desta": 2, "el\u00e4m\u00e4kerroille": 1, "akateemiseen": 2, "tiedolla": 2, "skaala": 1, "tulok": 2, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 1, "vapaaehtoista": 3, "tutkineet": 3, "kakkosluokan": 1, "p\u00e4\u00e4ty\u00e4": 1, "auttoi": 1, "immigrant": 19, "ratkaisujaan": 1, "muuttaneet": 3, "j\u00e4lkiohjaus": 1, "liiankin": 1, "valtav\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "ylirajaisuus": 1, "toimintakulttuuriin": 1, "yhteens\u00e4": 6, "osallistui": 1, "opintotaustansa": 1, "kuksen": 1, "sosioekonomis": 1, "nestys": 1, "saavutettavuus": 2, "quantity": 2, "muotou": 1, "leimaava": 1, "jota": 14, "keskittynyt": 1, "kielitietoisuuden": 1, "katkomaan": 1, "kolmessa": 1, "puolueettomuuden": 1, "realisoituu": 1, "l\u00e4hihoitaja": 1, "maahanmuuttajaopiskelijoille": 2, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4n": 1, "relevanttiin": 1, "kuudennelta": 2, "kuvaus": 1, "s\u00e4ilytin": 1, "helsinki": 47, "oikeassa": 1, "saan": 3, "reilu": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 3, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "muuttaneilla": 2, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "suomessa": 31, "jatkokoulutukseen": 1, "boston": 1, "erilliset": 1, "puhuttaessa": 4, "t\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "antavat": 3, "statusta": 1, "asioille": 1, "mahdollisuuden": 3, "lapsista": 3, "samanlaisia": 7, "kirjosta": 1, "kaikkiin": 2, "yhteisi\u00e4": 6, "ottamassa": 1, "saamiseksi": 2, "matematiikan": 1, "rakentamaan": 1, "pid\u00e4": 3, "leena": 1, "modernity": 2, "osapuolet": 1, "itsen\u00e4isesti": 2, "l\u00e4htev\u00e4t": 3, "tuutta": 1, "atjonen": 6, "sujuvasti": 4, "oppilaanohjaustoiminnan": 1, "koulutusmuo": 1, "hanketta": 1, "yksikk\u00f6": 1, "pitk\u00e4ksi": 1, "tarkastelemalla": 1, "lapsuudesta": 1, "yleinen": 5, "rajat": 4, "arvoaan": 1, "muoto": 5, "vanhem": 2, "polkuja": 1, "variaation": 3, "bru": 1, "soitan": 1, "erilaisissa": 4, "suorittamisen": 2, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 1, "taju": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "halukkuutta": 1, "valtav\u00e4est\u00f6n": 7, "ty\u00f6markkinat": 2, "aikui": 1, "ulottuvuus": 2, "pidemm\u00e4lle": 2, "pirstoutuminen": 1, "siirtym\u00e4j\u00e4rjestelmien": 1, "kerrotaan": 1, "perustana": 3, "opiskelua": 3, "data": 2, "laiden": 1, "merkityksellisen\u00e4": 2, "cambrigde": 1, "tatteluista": 1, "molemmilla": 3, "kaikissa": 1, "olemassaolo": 1, "kulttuuri": 9, "det\u00e4\u00e4n": 1, "melkein": 2, "onko": 19, "l\u00e4hestymistavaksi": 1, "kuntouttava": 1, "yleist\u00e4\u00e4": 2, "matematiikassa": 2, "jolla": 5, "polarisaatio": 1, "koulutusasteelta": 1, "verkostoiden": 1, "edelt\u00e4vien": 1, "kuvitella": 2, "semi-structured": 2, "tutkimusverkoston": 2, "suunnittelevilla": 1, "vastaanotetaan": 1, "siistitty": 1, "korkeakoului": 1, "t\u00f6\u00f6n": 1, "yhten\u00e4isi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "esitet": 1, "muutoin": 3, "tultaessa": 1, "rehtorien": 2, "arvostavasti": 1, "723\u2013724": 1, "tutkimusverkosto": 1, "uskonnollisten": 1, "maahanmuuttajien": 103, "toisen": 169, "tiivistyy": 1, "nitet\u00e4\u00e4n": 1, "moniammatillinen": 2, "tekij\u00f6ist\u00e4": 3, "tulevaisuutta": 1, "rella": 1, "lukiokoulutuksessa": 3, "erityisryhm\u00e4t": 1, "vastuuhenkil\u00f6": 1, "tottumaan": 2, "kielitaitokriteeriin": 1, "hakeutunut": 1, "l\u00f6n": 2, "kuulemaan": 1, "vapaus": 1, "tarkoita": 2, "hyvinvointij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "kenell\u00e4": 1, "neuvottelukunnan": 1, "\u00e4\u00e4ni": 2, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 1, "omakohtaisen": 1, "201496": 1, "voittoa": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 2, "sivua": 1, "saaminen": 3, "p\u00e4rj\u00e4t\u00e4kseen": 2, "muuttanut": 5, "rahoitusperusteeksi": 1, "pitki\u00e4": 1, "opiskella": 12, "muistaa": 2, "muotoja": 2, "ilmauksia": 6, "taipumukseen": 1, "mutta": 108, "pyrit\u00e4\u00e4nkin": 1, "muodostavan": 1, "disadvantaged": 1, "kent\u00e4ll\u00e4": 3, "tunteen": 3, "kootusti": 1, "alakategorian": 1, "rakentamisessa": 2, "taan": 12, "opiskellaan": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "pumatta": 1, "sitoutumisen": 1, "musverkostonnuorisotutkimusseuran": 1, "tekniikkaa": 1, "oppisis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "statusarvon": 4, "tulokset": 16, "kymppiluokka": 3, "heijastua": 1, "loppuu": 1, "elinkeinoministeri\u00f6n": 3, "samoja": 3, "toimisiko": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 4, "periaate": 1, "ope": 6, "kilpi-jako": 1, "l\u00e4hett\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "tutkin": 2, "yksil\u00f6llisi\u00e4": 9, "yhteiskunnallinen": 3, "pakotetaan": 1, "keywords": 1, "sillai": 1, "saavuttamiseen": 1, "ker\u00e4tty": 1, "suttomaan": 1, "suomen": 56, "jatka": 1, "ty\u00f6kokemuksen": 1, "kyseenalaistetaan": 1, "v\u00e4linein\u00e4": 1, "sherman": 1, "institute": 2, "erottelua": 1, "722\u2013723": 1, "kokonaisuutta": 2, "ajatuskokonaisuudet": 1, "asiantuntija-alueestaan": 1, "sosiaalisessa": 1, "finnish": 2, "yhteystiedot": 7, "julkaisematon": 19, "httpwwwmigrifitietoa_virastostatilastotturva": 1, "el\u00e4": 1, "saatoin": 1, "tuoma": 12, "toimijuudesta": 1, "jestelm\u00e4n": 1, "olipa": 2, "taustojen": 3, "l\u00e4hestymistapaa": 1, "edel": 1, "ulkomaisella": 1, "analyysini": 1, "tutkintoa": 3, "korjata": 1, "n\u00e4kemysten": 2, "minnek\u00e4\u00e4n": 1, "viett\u00e4\u00e4": 1, "todellisuutta": 3, "joskus": 12, "mille": 3, "rauhoiteltava": 1, "joista": 2, "eroon": 1, "resurssikeskeisiin": 1, "maariefekti": 1, "tukena": 2, "termi\u00e4": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 2, "organisoituminen": 1, "varten": 2, "toiveita": 2, "ohjaukselliset": 2, "rakenteellisten": 5, "pedagogiikka": 2, "kaupunginhallinnon": 1, "etsitt\u00e4v\u00e4": 2, "lis\u00e4\u00e4minen": 2, "todellisuudesta": 1, "kansa": 1, "laadullisen": 2, "tym\u00e4ss\u00e4": 2, "among": 1, "ollen": 3, "vostaa": 1, "h\u00e4nen": 27, "tarjoajien": 1, "training": 1, "eheyden": 2, "kerron": 1, "t\u00e4st\u00e4kin": 1, "n\u00e4h": 6, "nikander": 2, "ajattelevista": 1, "luotava": 1, "oppia": 2, "poikkeava": 1, "kaiset": 2, "tuntia": 3, "pysym\u00e4tt\u00f6myys": 2, "viimeisiin": 1, "parane": 1, "raffe": 2, "tutkimuskysymyksieni": 1, "sitoudun": 1, "t\u00e4vien": 1, "tutkimuseettisi\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4ker": 1, "yksitt\u00e4isest\u00e4": 1, "vaintoja": 1, "matillisessa": 1, "doista": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtien": 3, "kotouttamisohjelmassa": 1, "samassa": 5, "taustakulttuuristaan": 1, "lis\u00e4\u00e4": 8, "kev\u00e4\u00e4n": 2, "110\u2013132": 1, "perustaa": 2, "koulutusmuotojen": 1, "institutionaalisia": 1, "nimitys": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 5, "todettu": 3, "tasoon": 2, "45\u201364": 1, "yl\u00e4koulujen": 1, "lopputuloksia": 1, "koulutusvalintojen": 2, "toimiminen": 3, "johdanto": 3, "esping-andersenin": 1, "kehittyneiss\u00e4": 1, "muuttajalla": 1, "ruotsissa": 4, "s2-opetuksessa": 1, "2007": 43, "tiivist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "united": 1, "haastattelutilanteeseen": 1, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "perhepiirin": 1, "gin": 1, "standardin": 1, "riitt\u00e4v\u00e4": 2, "selviyty\u00e4kseen": 1, "pyrkinyt": 6, "tiittula": 5, "erillishakuun": 1, "asiaksi": 1, "politiikat": 2, "eduksi": 5, "vaihtoehto": 2, "litteraatista": 1, "opettajia": 6, "puhe": 7, "tekemist\u00e4": 3, "joustavia": 3, "pyynn\u00f6st\u00e4": 1, "asteelle": 43, "oppilaidensa": 2, "oikeudenmu": 1, "lyt": 1, "miettiminen": 1, "oppilailta": 1, "jatkotutkimusaiheille": 1, "vaihteli": 3, "neutraalisti": 1, "muuttua": 4, "vaihe": 8, "miettim\u00e4\u00e4n": 6, "p\u00e4\u00e4sem\u00e4\u00e4n": 1, "siirtym\u00e4ty\u00f6skentely": 1, "sanatoistot": 1, "torit": 1, "resurssia": 1, "vastaavatko": 1, "kiinnittymist\u00e4": 1, "prosesseista": 1, "hiominen": 1, "pohjaa": 1, "working": 1, "palve": 1, "yleisell\u00e4": 2, "taloudellisesta": 1, "perheist\u00e4": 2, "kokonaiskonseptin": 1, "kouluun": 15, "polkujen": 4, "saisivat": 4, "t\u00f6it\u00e4": 7, "kuvauksen": 1, "kohdataanko": 1, "different": 6, "hy\u00f6dy": 1, "oliko": 1, "juuria": 1, "tietynlaisessa": 3, "lukuvuoden": 4, "edun": 2, "hakijoista": 7, "toistuu": 3, "2014b": 6, "banksin": 1, "kertovat": 2, "haluaa": 5, "teoriaan": 1, "kaikilta": 1, "alaik\u00e4isi\u00e4": 2, "vettenranta": 2, "uudessa": 6, "pysy": 2, "m\u00e4\u00e4": 2, "kaupunki": 7, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6miin": 1, "heijastuu": 1, "valmiudesta": 1, "koordinoidaan": 1, "johtua": 3, "hand": 1, "vaike": 1, "muodostamiin": 1, "lukiovuoden": 1, "tymist\u00e4": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6ss\u00e4": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "polvet": 1, "universaaliregiimiss\u00e4": 3, "riitt\u00e4vi\u00e4": 1, "kietoutua": 1, "ilmapiiri": 1, "piiriss\u00e4": 4, "liitettyihin": 1, "muuttaneista": 1, "toimivia": 2, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 11, "kaltaista": 1, "kaikella": 1, "koulutuspolitiikkaa": 2, "monimuotoiselle": 1, "semmoista": 3, "senteossaan": 1, "oppilasta": 6, "yhteiskuntaan": 9, "erillisi\u00e4": 3, "l\u00e4hialueiden": 1, "hyvinvointij\u00e4rjestelmien": 1, "asiantuntijaa": 3, "rajallinen": 1, "haastatellut": 18, "nivelvaiheiksi": 1, "nys": 1, "valmiuksiaan": 2, "riitt\u00e4nyt": 1, "j\u00e4rjestys": 1, "kulkevat": 1, "vertailulle": 1, "inkluusioon": 1, "oivaltaa": 1, "integroitumista": 3, "tapahtuakaan": 1, "tukevina": 2, "saavutettavissa": 2, "toksessa": 2, "ohjattavana": 1, "their": 6, "useammista": 1, "johon": 9, "nuorisoty\u00f6": 2, "riitt\u00e4vyyden": 1, "opettajille": 1, "trajecto": 1, "tivaiheessa": 1, "tekstin": 1, "tarvitaan": 12, "tasavertaisista": 2, "kielitaitovaatimuksina": 1, "vastaaminen": 2, "koulutusvaihtoehtoja": 3, "tavalla": 34, "viesti\u00e4": 1, "tutkimusyksik\u00f6n": 3, "osan": 2, "tutkimuksesta": 3, "syv\u00e4llisemp\u00e4\u00e4n": 1, "vosanat": 1, "etenemismahdollisuudet": 1, "saamisen": 1, "valmentavaa": 1, "selvityksen": 4, "tus_ja_tutkinnotammattikoulutusmaahanmuuttajien_koulutus": 1, "kielikoulutuksen": 1, "kirjasin": 1, "adulthood": 10, "haastattelupuheen": 1, "v\u00e4limuotokoulutuksia": 1, "hallinnoivat": 3, "puheenaiheiden": 1, "peruskouluun": 6, "ohjattavien": 1, "kotoutumissuunnitelmat": 1, "useat": 1, "j\u00e4rin": 1, "trajektorit": 3, "joann": 1, "muokattuja": 1, "liiketaloutta": 1, "tekemiseen": 1, "tutkimukseen": 6, "kohdentamisen": 1, "koulutuspolkujen": 2, "127\u2013129": 1, "maahanmuuttokeskeisiin": 1, "voivat": 56, "muotoutuvan": 1, "seuraavasti": 1, "ajattele": 4, "hakunsa": 1, "senttia": 1, "kympin": 1, "rakenteissa": 2, "vanhempiin": 1, "addressing": 1, "ty\u00f6paikkoja": 1, "pit\u00e4": 1, "syv\u00e4llisemmin": 1, "joustavina": 1, "ajatukselliset": 1, "per\u00e4iseksi": 1, "heath": 6, "nimitt\u00e4in": 1, "eettisen": 1, "tarkistamista": 1, "keskiasteen": 1, "muuttoi\u00e4ll\u00e4": 1, "musselosteita": 1, "haaste": 2, "indikaattoriksi": 1, "sek\u00e4": 120, "vastaavalla": 1, "harkittuja": 1, "jataustaiset": 1, "ty\u00f6ll\u00e4": 3, "mista": 2, "teoksessa": 32, "kasvatustieteellisest\u00e4": 1, "tuleva": 3, "15\u201329-vuotiaista": 2, "samankaltaisuuksien": 2, "puuttuminen": 1, "relevantteja": 1, "huolestuttavan": 1, "kotimaa": 1, "muualla": 4, "ihmi": 1, "haasteille": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 18, "kerran": 5, "nivelvai": 2, "tarkoitusta": 1, "nojaten": 1, "tekstiin": 1, "ilmet\u00e4": 1, "opinto-ohjaajan": 7, "stressitestiss\u00e4": 1, "neighborhoods": 1, "sijoittuminen": 1, "education": 24, "nuorilla": 13, "tekij\u00f6it\u00e4": 8, "kussakin": 2, "perusosaamisen": 2, "tutkimusasetelmassa": 1, "tuskin": 1, "v\u00e4hemm\u00e4lle": 1, "rakentamista": 2, "p\u00e4\u00e4asiassa": 2, "tullessa": 1, "toivatkin": 1, "l\u00e4pi": 15, "merkitt\u00e4vien": 1, "maahanmuuttaja-asiassa": 1, "professio": 1, "rohkeasti": 1, "py\u00f6rivi\u00e4": 1, "sy\u00e4": 1, "raskasta": 3, "125\u2013127": 2, "arvostavat": 1, "heijastavat": 2, "tutkimuskohteeseeni": 1, "kertyviin": 1, "riaatteet": 1, "oleellinen": 1, "esiintyv\u00e4n": 1, "kohtaavat": 5, "motivoidaan": 2, "muuttajia": 4, "erillinen": 1, "vent\u00e4mist\u00e4": 1, "voisivat": 7, "liberaaleista": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6todistuksessa": 1, "ilmauksina": 1, "opis": 8, "tottunut": 3, "erilaisiin": 1, "suku": 2, "123\u2013125": 1, "siirtym\u00e4regiimiss\u00e4": 1, "suhtautumisen": 1, "t\u00e4htihetki\u00e4": 1, "osaaminen": 13, "muissakin": 1, "ty\u00f6suhteet": 1, "outona": 1, "toa": 2, "opinto-ohjaus": 3, "compulsory": 1, "ty\u00f6kalua": 1, "nuorta": 10, "viestit": 1, "kulttuurisesti": 3, "vapautus": 2, "joudutaan": 1, "portes": 1, "luokkaa": 1, "luottamusta": 1, "leimaa": 4, "etsiv\u00e4": 2, "uusia": 5, "tehokkuu": 1, "kotitaustan": 1, "muuttajanuori": 1, "kutsutaan": 2, "kuvailemaan": 1, "leimaavaa": 3, "nuoruudesta": 1, "ammatillisia": 3, "mitataan": 1, "mik\u00e4kin": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 2, "kartuttaa": 1, "elinkeinoministeri\u00f6": 9, "t\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tuloksissa": 1, "pojat": 3, "yhteishakuvalintoihin": 3, "sin\u00e4": 3, "jahnukainen": 8, "p\u00e4iv\u00e4muotoisesta": 1, "tietynlaisia": 1, "tarvittavien": 2, "onnistumiskokemuksia": 8, "suuren": 3, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4\u00e4": 2, "koulutusten": 8, "rakentumaan": 1, "v\u00e4liinputoajanuoria": 1, "kuuteen": 1, "monimuotoisiin": 1, "universaalia": 2, "sujuvuudesta": 1, "87\u2013111": 1, "muillakin": 2, "erottelin": 1, "vastauksen": 1, "lukiolaisten": 2, "verkostoitunut": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "monipuolisemmin": 1, "haastattelupuhe": 1, "liikkua": 2, "dostui": 1, "pidettiin": 5, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 9, "australia": 1, "olemassa": 10, "keskittyv\u00e4t": 1, "systeemin": 2, "yl\u00e4asteilta": 1, "etuudet": 1, "yhteis\u00f6llisyys": 1, "henkil\u00f6st\u00f6\u00e4": 1, "kilpailullisuuteen": 1, "vuorovaikutuksella": 1, "rahapuoli": 1, "ty\u00f6markkinoi": 1, "henkil\u00f6llisyys": 1, "joitus": 1, "alaa": 1, "lasten": 13, "tulkkipalveluihin": 1, "syrj\u00e4ytyviin": 1, "haastatelluista": 12, "selvitt\u00e4neet": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 2, "pysyv\u00e4sti": 4, "toimintaperiaatteita": 1, "isot": 1, "keskeytt\u00e4misen": 2, "lakimies": 1, "syksyn": 3, "esimer": 6, "virta": 2, "sujuminen": 1, "kohtana": 1, "erotu": 3, "prosenttiin": 1, "koskien": 1, "korostuvat": 1, "sijoittu": 1, "nuoreen": 4, "voi": 227, "tarjoavat": 1, "kuvuonna": 1, "tietysti": 4, "tarnanen": 4, "ammatteja": 2, "jonkinasteisen": 1, "tyst\u00e4": 1, "nev\u00e4t": 1, "my\u00f6nteisell\u00e4": 4, "saturaatiota": 1, "suomalaisia": 1, "hakijoi": 1, "viitoittaa": 1, "kyvyk\u00e4st\u00e4": 1, "tiede": 1, "sellaista": 5, "nekin": 1, "taanotetaan": 1, "ty\u00f6kalu": 1, "poluista": 1, "koskevat": 6, "joissain": 1, "siirrytt\u00e4ess\u00e4": 2, "erottelussa": 1, "sinulle": 1, "suhtautumiseen": 1, "nigeriasta": 1, "tulleelta": 1, "mahdollista": 15, "painos": 4, "5102015": 3, "irti": 4, "oleskelee": 1, "iko": 1, "siirtym\u00e4politiikoissa": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6todistuksella": 1, "osoitetut": 2, "mukautetut": 1, "too": 2, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "58\u201360": 1, "peruskoululla": 1, "e-thesis": 2, "osallistujam\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "j\u00e4seneksi": 1, "korostava": 1, "kokemukset": 3, "nauhoitetaan": 1, "monihallinnollinen": 1, "roolissa": 1, "vakinaisesti": 1, "myksiin": 1, "sit\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "matalan": 7, "jakaa": 3, "linjoja": 1, "kokemuksensa": 1, "varhaisessa": 1, "tukitoimin": 1, "kielisist\u00e4": 1, "ty\u00f6llistymiseen": 5, "avaamista": 1, "s2-k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6in": 1, "oppilaille": 1, "tulisi": 18, "integroituneen": 1, "teemahaastattelulla": 1, "rakentaminen": 2, "muilla": 3, "alalleen": 1, "hankkeelle": 1, "yhteishakuprosessi": 1, "viralliset": 1, "tuomittuja": 1, "kuvan": 6, "luvat": 1, "tuun": 1, "kielelliset": 3, "kahtena": 1, "erityisyys": 11, "listannut": 1, "my\u00f6nteisemp\u00e4\u00e4n": 1, "prosessissa": 1, "tavoitteeseen": 1, "p\u00e4rj\u00e4t\u00e4": 4, "mahdollisuuksiin": 3, "maahaanmuuttajien": 1, "p\u00e4iv\u00e4t": 1, "p\u00e4r": 2, "jotakin": 2, "mit\u00e4": 65, "kirjallisuudessa": 1, "koulu": 32, "katsomassa": 1, "puolustamiseen": 1, "vaa": 2, "sopeuduttu": 1, "vakioiduille": 2, "raja-aitoja": 1, "sukupolvi": 3, "ketjun": 1, "p\u00e4\u00e4t": 1, "termi": 2, "kuulu": 3, "asenteiden": 1, "itseisarvoina": 1, "odotuksia": 3, "l\u00e4hett\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "kunnassa": 4, "viimeinen": 2, "politiikkojen": 1, "institutional": 4, "tulleille": 2, "lukiot": 1, "11\u201312": 1, "hetken": 2, "kostomaahanmuuttovirasto": 1, "etel\u00e4lahti": 2, "eiv\u00e4t": 95, "kokeilemaan": 1, "lukiopaikka": 2, "joten": 13, "tarve": 11, "lukuun": 1, "huomioita": 1, "lis\u00e4opiskelun": 3, "m\u00e4\u00e4n": 7, "todellisesta": 1, "seuraamuksia": 1, "resurssien": 3, "joissa": 21, "merkkin\u00e4": 2, "tenkaan": 1, "jatai": 1, "metodologioita": 1, "opiskelijaa": 1, "tilanteestaan": 1, "ohjaamaan": 2, "menetelm\u00e4n\u00e4": 1, "h\u00e4n": 50, "ep\u00e4r\u00f6i": 1, "hidastavat": 1, "puhuisimme": 1, "kielell\u00e4": 5, "purkautuminen": 1, "hemm\u00e4n": 1, "bacon": 1, "ideologiat": 1, "yksin\u00e4isyyden": 1, "muotoilla": 2, "uhkien": 1, "age": 1, "ar": 3, "luokitella": 2, "v\u00e4h\u00e4isiksi": 1, "koulutuspoliittisissa": 1, "increasingly": 2, "sinun": 1, "alustava": 1, "haastatteluja": 1, "kiinnitty": 1, "tuloksia": 7, "oikeudenmukaisuuden": 1, "l\u00f6yd\u00f6ksiin": 1, "tuurilla": 1, "toin": 1, "edettiin": 1, "tiedonkeruu": 1, "teella": 2, "kuntoutettu": 1, "el\u00e4m\u00e4nkululle": 1, "tuuriset": 1, "frequently": 2, "tietylle": 1, "tateltavien": 1, "m\u00e4n\u00e4k\u00f6kulman": 1, "heterogeeninen": 1, "rajalliset": 1, "ven\u00e4": 1, "tarttua": 1, "ep\u00e4varmuudesta": 1, "eniten": 7, "katkoksia": 2, "ottamisen": 2, "luokkiin": 1, "enn\u00e4tet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "insin\u00f6\u00f6ri": 1, "selv\u00e4ksi": 1, "rationaalisesti": 1, "sainv\u00e4lisempi": 1, "kuiskasvatuksessa": 1, "osaamistaan": 1, "instituution": 1, "tehtiin": 2, "aiemmat": 1, "diagnosoida": 1, "vieraskielisiin": 2, "maahanmuuttaja-k\u00e4sitett\u00e4": 2, "nivelvaihekoulutuk": 1, "muodostui": 4, "kehitt\u00e4mistarpeiksi": 1, "onhan": 1, "lilla": 1, "luottamuksellista": 1, "rinne": 16, "huomioitava": 1, "httpswwwtemfifi": 1, "linta": 1, "14\u201317-vuotiaita": 1, "vehkalahti": 1, "kunniateht\u00e4v\u00e4": 1, "sukupuolen": 1, "11\u201313101990": 1, "lukiosta": 1, "s2seen": 1, "migration": 1, "tutkinnossa": 2, "taustaiset": 1, "viite": 1, "kiinnostavuus": 1, "tilastokes": 1, "suomalainen": 6, "suuntaan": 6, "lujen": 1, "kokonaisvaltaisena": 1, "44\u201345": 1, "81\u201382": 1, "oheen": 1, "tutkimushanketta": 3, "rikkautena": 2, "valmiu": 1, "yhteisell\u00e4": 1, "todis": 1, "esitettyjen": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 2, "kehitt\u00e4missuositukset": 1, "opinnoistaan": 3, "yleist\u00e4": 5, "hierarkkinen": 1, "monikulttuurisuuskasvatustutkimus": 1, "tulevaisuudensuunnitelmat": 1, "kaksi": 7, "eritellyt": 1, "virastojen": 1, "tasavertaisena": 1, "annetut": 1, "tukihenkil\u00f6st\u00f6": 1, "kehitt\u00e4vi\u00e4": 1, "s\u00e4mme": 1, "lukeminen": 2, "lisena": 1, "fenomeno": 3, "saman": 3, "harkitut": 1, "kolmas": 2, "laajemmat": 1, "good": 2, "sitoudutaan": 1, "suja": 1, "capitalism": 1, "poistumista": 1, "tehd\u00e4": 37, "yhteydenpitoon": 2, "taidoilla": 1, "palveluntarjoajan": 2, "ruskoulussa": 1, "karinen": 1, "haastatteluun": 5, "huomanneet": 1, "kuluessa": 1, "kulkeudu": 1, "from": 5, "haastein": 1, "vanhemmille": 3, "opiskelupaikasta": 1, "22102015": 3, "maahanmuuttajista": 12, "osallistuu": 2, "viivalla": 2, "pit\u00e4isikin": 3, "yhteisty\u00f6kanavien": 1, "k\u00e4ynnistymiselle": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 1, "tutkiskeluun": 1, "sosioekonominen": 1, "kotoutuminen": 2, "kvalita": 1, "t\u00e4st\u00e4": 9, "runsaasti": 3, "rakennetta": 3, "kokemukseen": 1, "teok": 1, "universaaliregiimist\u00e4": 1, "kaikkia": 16, "erillispalveluiden": 1, "tulee": 41, "liikutaan": 1, "suoriutumista": 1, "liian": 13, "ehk\u00e4": 29, "kiksi": 6, "koulutustavoitteita": 1, "seminaari": 1, "haluttaisiin": 3, "moninaiselle": 1, "maahanmuutta": 11, "uran": 1, "kielellist\u00e4": 1, "koulutusj\u00e4rjestel": 1, "kokonaisuus": 2, "jaryhm\u00e4n": 1, "suomella": 1, "ty\u00f6markkinoille": 1, "nykyisen": 3, "erityispiirteist\u00e4": 1, "esittelen": 8, "kytkeytyy": 1, "alkamisen": 1, "n\u00e4kemys": 1, "tuleeko": 2, "ilmaisuja": 1, "elinik\u00e4isen": 1, "regiimej\u00e4": 1, "el\u00e4mi\u00e4\u00e4n": 2, "mielek\u00e4s": 2, "jakanut": 1, "vastapuhetta": 1, "ammatilliselle": 3, "aineisto-otteita": 1, "vaikutteita": 2, "valla": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksiin": 1, "passiivisina": 1, "tulla": 8, "nivelvaiheohjauksessakin": 1, "v\u00e4liaikaisena": 1, "nousi": 1, "s2-opetusta": 1, "sanoisin": 2, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 4, "puutteellisiksi": 1, "etu": 1, "kielteisesti": 1, "tarpeisiinsa": 1, "johtaviin": 1, "myllyniemi": 4, "yhten\u00e4isen\u00e4": 1, "yhteis\u00f6n": 4, "selv\u00e4n\u00e4": 1, "tulkinnassa": 1, "januorten": 3, "tuittu": 6, "koulutuksena": 1, "helposti": 5, "applied": 1, "tok\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "1997": 4, "interventioita": 1, "kaikessa": 1, "olevansa": 3, "activating": 1, "viestint\u00e4": 1, "tarvittaisi": 1, "34\u201336": 1, "ulkomaalaisuuden": 1, "panostusta": 1, "resurssikeskeiset": 1, "s\u00e4\u00e4v\u00e4l\u00e4": 2, "koske": 2, "jousto": 1, "opoja": 1, "laajalle": 1, "kansalai": 1, "ongelman": 2, "haastavat": 2, "aikaan": 3, "kiinnostuneita": 2, "v\u00e4est\u00f6": 1, "vastaanottajat": 1, "tavoilla": 1, "heinz": 13, "ulkoiset": 1, "yksil\u00f6tasolla": 3, "siniharju": 3, "amma": 4, "auttaisi": 1, "otettiin": 1, "tuottamat": 1, "luotettavuutta": 2, "siirtym\u00e4regiimiin": 2, "syvemm\u00e4lle": 1, "kohtaavan": 3, "233\u2013234": 3, "ongelma": 1, "tikka": 1, "englannissa": 1, "mukana": 18, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "sopivina": 1, "liseen": 1, "joihin": 5, "seisarvoisesti": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "tulkkeja": 1, "sellaisen": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 3, "social": 4, "palveluntar": 1, "puhumaan": 2, "hakeminen": 4, "turvallista": 1, "omana": 1, "kangertelevaa": 1, "ilmenev\u00e4t": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 2, "riipu": 1, "kundaariefekti": 1, "pysyt\u00e4": 1, "toteaakin": 1, "alemmilta": 1, "vaikeaa": 20, "vaikuta": 2, "kokeilla": 2, "suorittuja": 1, "consider": 2, "kytkeytyv\u00e4n": 1, "tuspoliittiseen": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4ll\u00e4": 1, "peruskouluopin": 1, "hanmuuttajan": 1, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 2, "peruskoulusta": 20, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 4, "takaisin": 8, "todellista": 2, "tyypillinen": 4, "j\u00e4\u00e4d\u00e4\u00e4n": 1, "ryhmittelyyn": 1, "unit": 2, "asuvalla": 1, "kielitaitotesteist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4sisiv\u00e4t": 1, "keskittyen": 1, "asiallisella": 1, "mink\u00e4lainen": 2, "armovitosia": 1, "homma": 1, "toimintakulttuuria": 1, "kieliryhm\u00e4\u00e4": 1, "tyhm\u00e4": 1, "sil\u00f6": 1, "tutustunut": 1, "k\u00e4sitykseen": 2, "rakentumista": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4": 5, "malla": 2, "varmistaa": 2, "tilanteesta": 2, "neisto-otteita": 1, "kakkos": 1, "kunnolla": 3, "selkeytti": 1, "pitk\u00e4t": 2, "m\u00e4": 14, "monien": 3, "jaotellut": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 5, "merkityk": 2, "kir": 1, "18-vuotiaina": 1, "laadullisia": 2, "s2": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 1, "kityksen": 1, "esitt\u00e4mist\u00e4\u00e4n": 1, "yhteen": 8, "ilmauksiin": 2, "tilaisuuksissa": 2, "saavuta": 1, "opinto-oh": 4, "litsin": 1, "liit": 1, "kurki": 5, "tutkimusai": 2, "kutsuu": 2, "merkityksen": 2, "kunnan": 4, "sosiaalinen": 7, "kriti": 1, "hyvinvointivaltion": 1, "143\u2013156": 1, "mahdollistuisi": 1, "tukisivat": 2, "vaiheisiin": 1, "ihmisryhm\u00e4n": 1, "tarpeellista": 4, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 10, "regiimin\u00e4k\u00f6kulma": 1, "kansalaisuuslaissa": 1, "olennaista": 3, "ottamaan": 2, "luottamuksen": 1, "v\u00e4est\u00f6ntutkimuslaitoksen": 1, "passa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmalla": 1, "tiin": 1, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 1, "koulutuksensa": 1, "kotonakin": 1, "43\u201346": 1, "politiikka": 3, "tasa": 1, "tiedottaminen": 1, "ilmeni": 1, "esimerkkien": 1, "flexibility": 1, "vaiko": 1, "jakautuu": 1, "massan": 7, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 5, "kirjallinen": 1, "235\u2013295": 1, "lietuuksien": 1, "kym": 1, "teht\u00e4vist\u00e4": 1, "keinot": 4, "asian": 6, "lukioinstituu": 1, "ylioppilaskirjoituksien": 1, "ylisukupolvisia": 1, "ehk\u00e4i": 1, "ohjaustarpeisiin": 2, "rajattu": 2, "vieraantuminen": 1, "opintojen": 14, "valmistavia": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 5, "etenemismahdollisuuksiin": 1, "luova": 1, "ripe\u00e4\u00e4": 1, "taavat": 1, "interviews": 4, "j\u00e4rjestetty": 3, "tavoittamiseen": 1, "odottavat": 1, "otteeseen": 2, "vaiheita": 2, "individualismista": 1, "s\u00e4hk\u00f6postitse": 1, "maahanmuuttaja-nimitys": 1, "riitaoja": 3, "consideration": 2, "riitoja": 1, "painiltoja": 1, "osoittamaan": 1, "polarisoitua": 1, "tukien": 1, "tapahtu": 1, "tutkittava": 2, "vaikkei": 1, "kysymyk": 2, "s2-opetukseen": 1, "vahvuudet": 5, "oppilaat": 10, "institu": 2, "er\u00e4ranta": 1, "jouhevasti": 1, "asiakas": 1, "siirtymiset": 1, "jakautuvat": 2, "omat": 13, "valita": 7, "suostun": 1, "muuttuu": 1, "titutionalisoitu": 1, "tuntua": 1, "karsintaa": 1, "liikkeille": 1, "ohjauksella": 1, "suunnittelussa": 1, "yksil\u00f6lle": 6, "piikkiin": 1, "p\u00e4iv\u00e4opiskeluna": 1, "taista": 1, "tutkimushaastattelu": 3, "fenomenografiaa": 3, "vanhemman": 1, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 4, "suuresta": 1, "ratkai": 3, "valmiuksia": 6, "asiantuntijoihin": 1, "tasa-arvoinen": 1, "nestyksess\u00e4": 1, "kehityst\u00e4": 4, "kehityksen": 2, "gaistuksena": 1, "pystyy": 2, "italia": 1, "goodwin": 3, "joensuu": 2, "m\u00e4\u00e4ritys": 1, "tokihan": 1, "ep\u00e4tar": 1, "tarvitseekin": 1, "puolen": 1, "kuvattu": 4, "turkulaisessa": 1, "vieraskielisyystodistukset": 1, "luokiteltu": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun": 3, "kiinnittyis": 1, "tukisi": 3, "vaikeuksia": 5, "nuorelta": 1, "puoltaa": 1, "vaikuttavan": 6, "ajanjaksona": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6\u00f6n": 2, "book": 1, "lisista": 1, "meno": 1, "menest\u00e4": 1, "maahanmuuttaja-k\u00e4sitteen": 1, "etel\u00e4pelto": 4, "concept": 1, "kaksoistutkintoa": 1, "m\u00e4rt\u00e4\u00e4": 2, "hyv\u00e4n\u00e4": 3, "johdonmukaisia": 1, "asia": 16, "suotuisia": 1, "still": 1, "t\u00e4m\u00e4kin": 1, "tunnistaa": 2, "tekisi": 2, "kuvaamaan": 3, "ulottuvat": 1, "l\u00e4hestytty": 1, "esteit\u00e4": 1, "koemme": 1, "siirtym\u00e4politiikat": 1, "opintopolulla": 1, "katkonaisuus": 3, "haastateltavina": 1, "informaatiota": 2, "tarkastelen": 8, "tutustumaan": 2, "monitahoisuuden": 1, "kuva": 8, "kest\u00e4vyydest\u00e4": 1, "kuvauksella": 1, "opintoihin": 20, "yksitt\u00e4isiin": 3, "perhevelvoitteet": 1, "opettajalle": 1, "pidet\u00e4": 1, "monimuotoisuudella": 1, "oleellisempaa": 1, "selv\u00e4stikin": 1, "koiksi": 1, "ammattistartit": 1, "integration": 1, "riskej\u00e4": 6, "22\u201356": 1, "l\u00e4hesty": 1, "resurs": 1, "linjaukset": 4, "su": 1, "aikuislukiota": 1, "kasvatustieteellisess\u00e4": 1, "alan": 1, "personoituja": 1, "kielitaitoon": 3, "marginali": 1, "faculty": 2, "etuja": 1, "kuper\u00e4inen": 1, "puheessakin": 1, "haastattelijan": 3, "etujen": 1, "gelmia": 1, "yksil\u00f6llisemp\u00e4\u00e4n": 1, "opettaminen": 4, "liikkuvia": 1, "aktiviteeteille": 1, "synteesi": 1, "siirtym\u00e4j\u00e4rjestelm\u00e4n": 15, "kielisi\u00e4": 1, "pere": 2, "musinventaari": 1, "yksil\u00f6llisyys": 2, "intonaatioita": 1, "rajapinnoilla": 2, "pient\u00e4kin": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "vauhdilla": 2, "kehittym\u00e4\u00e4n": 1, "tavoitteiksi": 1, "v\u00e4ltt\u00e4": 4, "mat": 2, "osallistuvista": 1, "vieraskielisten": 4, "sopivassa": 1, "ajatellaan": 2, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 11, "ritukset": 1, "puhelimellani": 1, "sellaisia": 4, "tarvi": 1, "kielikoetta": 1, "saatavilla": 5, "heikollakin": 2, "siin\u00e4kin": 1, "opetusryhmi\u00e4": 1, "he": 65, "pietik\u00e4inen": 4, "maan": 8, "puolestaan": 21, "language": 2, "ajatusyhteytt\u00e4": 1, "tulosten": 3, "kehityskohde": 1, "163\u2013164": 2, "opiskelijajoukkoa": 1, "j\u00e4lkeist\u00e4": 2, "perheelle": 1, "mi\u00e4": 1, "oppivelvollisuusik\u00e4inen": 1, "maahanmuuttotaustaisen": 1, "kysy\u00e4": 5, "isoja": 1, "sidonnainen": 1, "t\u00f6n": 1, "haastatteluteemojen": 1, "tilastollisesta": 1, "toimijoiden": 31, "toteudu": 2, "opiskelussa": 4, "ulkomaalaistaus": 1, "groups": 6, "present": 2, "l\u00e4hialueelta": 1, "institutionaalisuus": 1, "p\u00e4\u00e4tyv\u00e4t": 1, "sis\u00e4isist\u00e4": 1, "ik\u00e4isess\u00e4": 2, "asioita": 23, "arvioi": 3, "n\u00e4iss\u00e4": 3, "palvelut": 6, "koulutustaan": 1, "kannustettuna": 1, "malli": 3, "avainroolissa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 2, "22\u201323": 1, "vaikka": 40, "esteetmahdollisuudet": 1, "opinnot": 10, "julkaistu": 1, "ennakoi": 2, "millaiset": 2, "lis\u00e4opetuksessa": 2, "la": 1, "paluumuuttajia": 1, "aiheeseen": 2, "lukiotoiveita": 2, "olivat": 15, "oppilaista": 1, "noidaan": 1, "rauni": 1, "urilla": 1, "nuori": 101, "didaktisissa": 1, "nissinen": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4vist\u00e4": 1, "ilmi\u00f6ihin": 1, "opiskeluval": 1, "asiakirjoissa": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6n": 2, "tusreiteille": 1, "jotenkin": 6, "roidessani": 1, "kohteena": 10, "materiaaleissa": 1, "muodostus": 2, "valtakunnan": 1, "kossa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4tkin": 2, "eriarvoiseen": 2, "yhdenmukaisuutta": 1, "t\u00e4m\u00e4": 46, "samankaltaisia": 1, "toisaalta": 35, "white": 2, "perustami": 1, "julkaise": 1, "dialogia": 2, "tutkittavan": 3, "monimuotoisuutta": 3, "vahvistamiseksi": 1, "reflektiivisen\u00e4": 1, "silloin": 9, "s\u00e4i": 1, "enemp\u00e4\u00e4n": 1, "varmistetaan": 1, "kielitietoisilla": 1, "selke\u00e4sti": 3, "kansallisuudesta": 2, "all": 2, "henkil\u00f6it\u00e4": 5, "kirjallisena": 1, "muutoksia": 1, "ik\u00e4isell\u00e4": 1, "113\u2013160": 1, "tutustumassa": 1, "aineistoon": 1, "v\u00e4liinputoajat": 1, "k\u00e4sitellyt": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 1, "suuremman": 2, "kunnollista": 1, "hemmilla": 1, "uudelleenohjautuminen": 1, "hyv\u00e4palkkaisia": 2, "menn\u00e4\u00e4nkin": 1, "luun": 1, "menestymist\u00e4": 3, "k\u00e4sityksiin": 3, "j\u00e4lkeen": 49, "79\u201381": 1, "httpwwwhelfiwwwhelsinkifikaupunki-ja-hallintohallintoasu": 1, "puolisissa": 1, "linjauksien": 1, "ihmisell\u00e4": 1, "suuntautumistaan": 1, "ty\u00f6ns\u00e4": 1, "perusopetuksesta": 3, "perusasteelle": 1, "tava": 1, "edell\u00e4": 7, "kulttuuritausta": 4, "haastatteluotteen": 4, "voidaan": 89, "oppivelvollisuus": 4, "suoriutumiseen": 3, "merkityksellisemp\u00e4n\u00e4": 1, "somali-speaking": 1, "tutkimusaiheena": 1, "tasa-arvoisella": 2, "rakenteellinen": 3, "tarkoitus": 4, "koulutuspolitiikassa": 4, "valtav\u00e4est\u00f6\u00e4": 5, "voivansa": 1, "don": 1, "syntyper\u00e4isten": 1, "kluusion": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4n": 1, "banks": 1, "haasteista": 1, "p\u00e4\u00e4kysymyksist\u00e4": 1, "tarkoittamia": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 3, "taisiin": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 1, "l\u00f6ihin": 1, "yksitt\u00e4isten": 4, "v\u00e4henemist\u00e4": 1, "sija": 1, "suorittaneille": 1, "sovellettu": 2, "jossakin": 2, "2004": 4, "kest\u00e4\u00e4": 1, "opintoohjaaja": 1, "perusosaaminen": 2, "\\n\\nthe": 1, "konteksti": 4, "ryhm\u00e4\u00e4": 4, "valmiuksiensa": 2, "ret": 1, "ep\u00e4varmoja": 1, "hakuprosessi": 2, "d\u00e4\u00e4n": 4, "aktivaatio": 1, "sociocultural": 1, "nuorisotutki": 2, "sosioekonomisten": 1, "tutkii": 2, "datetaan": 1, "sosi": 1, "meen": 1, "muodostavatkin": 1, "erilaisuuksien": 1, "arvostelussa": 1, "kunnallisesti": 1, "son": 1, "pakot": 1, "osuisi": 1, "koen": 2, "23102015": 3, "suomalaisiin": 1, "tied\u00e4": 7, "ep\u00e4realistisiksi": 2, "asiantuntijuus": 1, "keinoiksi": 2, "toisilta": 1, "suuntaavaa": 1, "koulukohtaisia": 1, "suorittamisi\u00e4t": 1, "kategoriassa": 1, "rakennettu": 2, "mukaiset": 3, "tulkitsin": 1, "hankkeen": 1, "kuusi": 1, "menestyiv\u00e4t": 1, "siirtym\u00e4il": 2, "menee": 16, "sirpaleisuus": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4muistioita": 1, "asemaan": 5, "kai": 2, "toinen": 20, "korostaneet": 1, "samalla": 17, "v\u00e4\u00e4ri\u00e4": 3, "suomalaiseen": 8, "kokeilua": 1, "ongelmallista": 2, "lisen": 2, "toimi": 2, "yhteis\u00f6t": 1, "opettajakunnat": 1, "syrj\u00e4l\u00e4": 2, "miss\u00e4": 15, "nuorena": 2, "t\u00e4rkeimmist\u00e4": 1, "selvitett\u00e4isiin": 2, "toksia": 1, "yleisemm\u00e4lle": 1, "instituutioissa": 1, "ran": 2, "miettimiseen": 1, "pulmallisia": 1, "piirteisiin": 1, "alasuutari": 3, "kerrallaan": 2, "kielitaitovaatimuksista": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4": 1, "tasoittamisessa": 3, "koulutuk": 4, "huomattu": 2, "markki": 1, "kohdalleen": 1, "kulkemista": 1, "tutkimussuostumuksessa": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "tuntemattomille": 1, "m\u00e4\u00e4rityksiin": 1, "aikaisempien": 1, "keta": 1, "johtavan": 3, "taloudellisena": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 1, "vuttaa": 1, "fenomenografista": 1, "ryhm\u00e4n": 7, "jatkuvuutta": 1, "perustein": 1, "kielitaitotason": 2, "t\u00e4\u00e4n": 2, "kansalaisopistot": 1, "etsi\u00e4": 1, "ep\u00e4tyypillisen": 2, "ilmauksen": 3, "kerroin": 3, "oikeita": 1, "kahdeksan": 1, "pidett\u00e4isiin": 1, "toivovat": 2, "roskat": 1, "fluent": 2, "sis\u00e4ll\u00f6t": 3, "perheest\u00e4\u00e4n": 1, "kehitt\u00e4misen": 1, "ratkaiseminen": 1, "rehtorit": 8, "vi\u00e4": 2, "valituksi": 1, "fenomenografisessa": 6, "paikallaan": 1, "molemmin": 1, "suurin": 5, "tiedusteluja": 1, "vittua": 1, "kilpi-jakosen": 3, "ratkaista": 1, "kuvaamisen": 2, "kuussa": 1, "voimakkaammin": 2, "s\u00e4hellykseen": 1, "pa": 3, "kuuntelin": 3, "kontakti": 4, "korostui": 1, "lyhyilt\u00e4": 1, "syrjint\u00e4\u00e4": 1, "viranomaisiin": 1, "itsen\u00e4isyys": 1, "sujuvammiksi": 1, "nauhoitettua": 1, "seuraa": 2, "todistuksella": 3, "sukupolveksi": 1, "kohdetta": 1, "riippuen": 4, "loppuvaiheessa": 4, "asiantunti": 2, "liberaaliregiimist\u00e4": 1, "kysymyksiini": 1, "specific": 8, "v\u00e4hent\u00e4minen": 1, "j\u00e4sentely\u00e4": 1, "tutkimuseettinen": 2, "pukemaan": 1, "siirtyy": 9, "hedelm\u00e4llist\u00e4": 1, "laitos": 3, "ep\u00e4mielek": 1, "ete": 1, "laadullisesti": 1, "toiminto": 1, "yksil\u00f6lli": 1, "muistuttaa": 1, "\u00e4\u00e4ri-ilmi\u00f6iden": 1, "rakenteen": 1, "sensa": 2, "n\u00e4kemyst\u00e4": 1, "orientoitumista": 1, "224\u2013225": 1, "kietou": 1, "fenomenografien": 1, "kannustettua": 2, "london": 5, "kysymyksi\u00e4": 7, "tarkentajana": 1, "p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 1, "transitions": 28, "puhuttu": 1, "lisyyskeskeisess\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6asemassa": 2, "puheyhteydess\u00e4\u00e4n": 1, "oikeaa": 1, "panostaan": 1, "koulutukseen": 61, "of": 97, "arkip\u00e4iv\u00e4inen": 1, "ehdotus": 1, "tehnyt": 4, "ehj\u00e4ksi": 1, "oulu": 1, "taistelevani": 1, "kovan": 1, "tila": 3, "koittaessa": 1, "suurimmalla": 1, "kannattaisi": 3, "hajoaminen": 1, "analyysiin": 2, "t\u00e4t\u00e4": 13, "esit\u00e4n": 1, "l\u00e4htee": 8, "ryhm\u00e4n\u00e4": 1, "kouluttautuvan": 1, "analyysivaiheessa": 1, "done": 2, "n\u00e4kymisen": 1, "toteaa": 4, "annettava": 1, "pitk\u00e4nkin": 1, "kategorioista": 1, "sissa": 1, "suos": 1, "kehyk": 1, "meid\u00e4n": 15, "ty\u00f6llistymismahdollisuuksia": 1, "muuttoik\u00e4": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtaiset": 1, "vaihtelevat": 11, "valintaperuste": 1, "democratic": 1, "eriytt\u00e4mist\u00e4": 1, "kuuluviin": 1, "pro": 6, "ks": 80, "tarvetta": 3, "mana": 1, "kysymyksiin": 1, "vakioituihin": 1, "suoriutumisen": 1, "kielitaidon": 23, "saivat": 4, "verkkosivu": 5, "voitteena": 1, "maahanmuuttoi\u00e4n": 1, "menevien": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "keskuudessa": 1, "oppilaalla": 2, "uudelleen": 7, "25-vuotias": 1, "paranemisella": 1, "hel": 5, "ep\u00e4": 1, "yhtey": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6arvi": 1, "normina": 1, "esittelem\u00e4ss\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4sy\u00e4": 2, "4\u20135": 2, "oppitunneilta": 1, "kasassa": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "halukkaille": 1, "loppuraportti": 1, "suunnattuja": 2, "neistoa": 1, "regiimiajattelu": 1, "valtio": 1, "kasvua": 1, "lukioon": 66, "huomioimista": 2, "sujuu": 2, "h\u00e4": 3, "lis\u00e4opiskelu": 1, "133\u2013134": 1, "laittamisessa": 1, "ty\u00f6llistym\u00e4\u00e4n": 2, "vaikutteet": 1, "kynnyst\u00e4": 1, "samoin": 1, "v\u00e4kisinkin": 1, "maatioprosessi": 1, "examine": 2, "luonnontieteiss\u00e4": 1, "poikaporukka": 1, "t\u00e4miseksi": 1, "toteutuvat": 1, "inklusiivisten": 1, "maahanmuuttajille": 13, "j\u00e4rjestelmien": 1, "tarkemmin": 2, "taloudellisten": 1, "tulostaulukoi": 1, "rules": 2, "kiinnittymisell\u00e4": 1, "ylioppilaskirjoitusaineet": 1, "tiedossa": 1, "tyen": 1, "lis\u00e4kysymykset": 1, "koulutusasteelle": 1, "muutaman": 1, "k\u00e4yt\u00e4isiin": 1, "laatimaan": 1, "lee": 27, "myyntitarinaa": 1, "ilmaistu": 1, "muuttajanuoren": 1, "kohdistua": 1, "kriteerin\u00e4": 1, "ylimitoitettuna": 1, "aste": 7, "are": 8, "puhuivat": 1, "tikkanen": 16, "valtaviksi": 1, "alaluku": 1, "joilla": 15, "suhteiden": 1, "siirtymille": 6, "oppimisen": 10, "paikka-_ja_pakolaistilastot": 1, "tutkimusryhmineen": 1, "tukiopetusta": 1, "231\u2013233": 1, "siirtymiselle": 2, "liittyviin": 1, "eli": 44, "soveltuvampaa": 1, "toteuttaminen": 1, "noarvon": 1, "variations": 1, "operate": 2, "tavanomaiseen": 1, "pyri": 1, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 2, "ai": 6, "ty\u00f6llistyminen": 3, "kahdeksannella": 1, "saavat": 13, "huolehtia": 4, "opetusviraston": 1, "ohjataan": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reiksi": 1, "koulutussiirtym\u00e4n": 1, "vertailu": 1, "my\u00f6hemmin": 2, "hirveen": 3, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 1, "httpwwwophfidownload163777_perusopetuksen_opetussuunnitel": 1, "32\u201333": 4, "todenmukaisesti": 1, "oppi": 6, "systemaattinen": 1, "ominaisuuksia": 2, "motivaatioon": 1, "arvostetumpana": 1, "kypsymisen": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 1, "maahanmuuttajanuorten": 69, "httpblogshelsinkifikupoli-unitresearchtransit": 1, "honkasalo": 2, "itsen\u00e4isen\u00e4": 1, "teista": 3, "h9": 1, "keinoksi": 1, "j\u00e4senin\u00e4": 1, "muuta": 10, "yhten\u00e4ist\u00e4": 2, "poli": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 1, "keeseen": 1, "luissa": 2, "puhekieliset": 1, "vierailujen": 1, "koulutusvaihtoehtoihin": 1, "selitet\u00e4\u00e4n": 1, "vastuussa": 3, "opolta": 1, "bois": 1, "paakkunainen": 1, "erityisoppi": 1, "yksik\u00f6in\u00e4": 1, "pyrkiv\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6todistusten": 1, "toimintatapoihin": 1, "tahtoa": 1, "mus": 3, "holma": 1, "attainment": 1, "\u201ctransitions": 2, "n\u00e4kemyksilleen": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "erilaisuuk": 1, "kantosalo": 2, "monen": 6, "miuksiensa": 1, "mattitaidon": 1, "man_perusteet_2014pdf": 1, "aikovat": 1, "101\u2013104": 1, "ohjelmia": 2, "liitteess\u00e4": 5, "kasvatustieteiden": 6, "kemisiss\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosessista": 1, "l\u00e4inen": 2, "voimavarana": 2, "fenomenogra": 2, "valtaosalla": 1, "maahanmuuttajataustaisiin": 1, "tuomiksi": 1, "voista": 1, "yhteydenpito": 2, "l\u00e4hihoitajiksi": 1, "kysymysmuotoon": 1, "kuuselan": 1, "child": 1, "ammatit": 2, "kate": 1, "perheelt\u00e4\u00e4n": 1, "menness\u00e4": 4, "varaan": 2, "ty\u00f6llist\u00e4misest\u00e4": 1, "uuteen": 7, "kunnianhimoisia": 1, "olettamus": 1, "puolistrukturoitu": 1, "jatkokoulutus": 1, "menev\u00e4n": 1, "taidossa": 1, "ongelmana": 5, "ihmisten": 8, "sosiaalisesti": 2, "kokoelma": 2, "totaustaisten": 1, "termeill\u00e4": 1, "tarkoittamaan": 1, "kysymyksist\u00e4": 2, "run": 1, "hallittua": 1, "yksil\u00f6kohtaisesti": 1, "kes\u00e4kuussa": 1, "innovatiivista": 1, "luonteen": 5, "per": 5, "rauhoitella": 1, "asettuu": 1, "jokaista": 2, "kiinnostuneisuuden": 1, "hyvinvoinnille": 1, "555\u2013572": 1, "eik\u00e4": 40, "tarpeet": 4, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 2, "heikommassa": 3, "hajautuu": 2, "mahdollistavat": 4, "tarpeellisten": 1, "menev\u00e4t": 3, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 3, "hakuk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "tukitoimet": 1, "haastateltaville": 2, "uskoo": 2, "opiskeluaikana": 1, "erittele": 1, "joustaviin": 1, "ehtii": 2, "jakaminen": 2, "lomake": 1, "yksil\u00f6ta": 1, "alatason": 1, "esimerkkej\u00e4": 3, "tapahdu": 1, "tulkinnat": 1, "kurssivalintojen": 1, "empiirisen": 2, "oma": 10, "koulutukselliset": 5, "maani": 1, "riskeiksi": 1, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4t": 1, "taidosta": 1, "rakenne": 3, "hakukohde": 1, "kuin": 121, "politiikkoja": 2, "2001": 4, "valta": 2, "sanoista": 1, "antikai": 2, "ohjaamalla": 1, "alemmalla": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 9, "aikaresurssit": 1, "yhteiskuntaa": 1, "hal": 1, "synnytt\u00e4\u00e4": 1, "les33350valtion_kotouttamisohjelma_vuosille_2012-2015_162012_2pdf": 1, "yksil\u00f6tason": 6, "analyysiyksik\u00f6iden": 1, "l\u00e4hetet\u00e4": 1, "keit\u00e4": 2, "suomea": 16, "tarkastellut": 1, "tutustumiseen": 1, "vaikeeta": 1, "hanmuuttajataustaiset": 1, "t\u00f6min\u00e4": 1, "ryhmittelin": 1, "haettaessa": 1, "hirsj\u00e4rvi": 11, "eurooppalainen": 1, "vaikutusmahdollisuuksistaan": 1, "regiimiin": 1, "poika": 1, "perusteet": 1, "opintopolut": 1, "kaksoistutkinto": 1, "sukupolvet": 5, "erottelee": 1, "plan": 1, "kymppiluokkia": 1, "a-l": 2, "nelj\u00e4nness\u00e4": 1, "x-vaihtoehdot": 1, "haastatteluiden": 2, "antanut": 1, "peruskoulutukseen": 7, "malliin": 1, "fenomenologiassa": 4, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulla": 5, "yl\u00e4kategoriaan": 1, "suppeaa": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6arvioinnissa": 1, "aliedustettujen": 1, "alakategoria": 1, "opettajilta": 4, "foorumilla": 1, "oleviksi": 1, "huolellisesti": 2, "suhteutetaan": 1, "teoreettinen": 1, "tuumailen": 1, "hy\u00f6dyllisen\u00e4": 1, "kohtelee": 3, "sitt\u00e4istapauksina": 1, "sanallinen": 1, "erotteleminen": 1, "aineisto-otteiden": 2, "huomioi": 1, "siirtym\u00e4ymp\u00e4rist\u00f6ihin": 1, "saattoivat": 1, "valikoinnin": 2, "verran": 8, "kadonneisiin": 1, "arkikeskustelusta": 1, "juuri": 12, "haasteellinen": 1, "aloittaa": 1, "olemista": 1, "sanottua": 1, "hakusuunnitelmaa": 1, "ammattivaihtoehtoihin": 1, "linoro": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isemmin": 3, "edist\u00e4\u00e4": 10, "yksil\u00f6llisten": 4, "sursseja": 1, "mun": 9, "valmistavassa": 3, "erottaminen": 1, "t\u00e4rkeint\u00e4": 2, "keinona": 1, "vastuuna": 1, "arkoja": 1, "vahvaa": 2, "mik\u00e4": 53, "taukset": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "vikaa": 1, "muutostahan": 1, "oppilaitostutustumisia": 2, "analysoi": 1, "saa": 30, "ka": 1, "keluun": 1, "musseura": 1, "tunnisteen": 1, "lis\u00e4si": 1, "ajanjakso": 1, "normaaleille": 2, "saattaakin": 1, "lijoita": 1, "jeffrey": 1, "2000": 3, "asiassa": 1, "pulmaa": 1, "kielt\u00e4": 23, "vuodenvaihteessa": 1, "v\u00e4litt\u00f6myys": 1, "tutkitaan": 4, "toimintatavoistaan": 1, "tituutioilla": 1, "yhteisen": 2, "poi": 1, "etuk\u00e4teen": 5, "vieraskieli": 1, "nuorisotutkimuksessa": 2, "syvemm\u00e4n": 3, "merkitysyhteydet": 1, "monikulttuurisuuskasvatuksen": 1, "linnassa": 1, "kontrollia": 1, "arvosana": 2, "pystytt\u00e4isiin": 3, "mielekk\u00e4\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "part": 2, "sanoen": 1, "strategisina": 1, "johdattaminen": 3, "ongelmallisiksi": 1, "kielitietoisuutta": 2, "93\u201396": 1, "tulleista": 2, "soveltamisessa": 1, "nuoruus": 3, "ottamisena": 2, "vakiintumattomia": 1, "yrityksess\u00e4": 1, "aineistonkeruu": 2, "suomalaistaustaisista": 1, "tuleekin": 2, "puhuu": 5, "viemisess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4si": 1, "v\u00e4sy\u00e4": 1, "suhtautumisesta": 1, "peruskoulupohjaiseen": 1, "yhteinen": 3, "nuoruuden": 3, "koettua": 1, "purin": 1, "mikrokontekstiinsa": 1, "lapsesta": 1, "tuossa": 1, "suomalaistaustaisissakin": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4sytodenn\u00e4": 1, "kehitysehdotuksena": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdistaan": 1, "vanhempi": 2, "ep\u00e4johdonmukai": 1, "rohkeus": 1, "teeksi": 1, "aktii": 2, "vasta": 17, "joustoa": 1, "antoi": 1, "joidenkin": 7, "litterointivaiheessa": 2, "toteuttavilla": 1, "pyrkimyksi\u00e4": 1, "jaajien": 2, "joustava": 4, "yhteishaussa": 9, "could": 2, "parissa": 3, "muodostukseen": 1, "tiedon": 10, "huoli": 2, "vieraskielinen": 1, "koulupolulla": 2, "hankitaan": 1, "vastatakaan": 1, "nuorilta": 4, "tauon": 1, "osaamisestaan": 1, "integraatiossa": 1, "lop": 2, "ethnic": 1, "p\u00e4\u00e4sen": 1, "alkeista": 1, "minulle": 1, "sielt\u00e4": 7, "siirtyminen": 5, "toteuttamiseen": 2, "nime\u00e4m\u00e4t": 1, "opetta": 1, "hanmuuttajille": 2, "ristiriitaisten": 1, "valmiuksin": 1, "kynnyksen": 4, "konkreettisesti": 5, "pit\u00e4\u00e4kin": 1, "tarkennan": 1, "prologi": 1, "ylitt\u00e4neet": 1, "pilaitoksiin": 1, "sennysten": 1, "18-vuotias": 2, "jatkotutkimusehdotukset": 2, "polkua": 2, "aiempien": 3, "tapahtuvan": 1, "aikoina": 2, "vakauteen": 1, "suunniteltaessa": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 1, "kovinkaan": 1, "alavalinta": 1, "nivelopoja": 1, "kult": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6arvosana": 1, "opiskelutaitoja": 1, "tuokin": 1, "isoa": 1, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "kouksillaan": 1, "hallinnosta": 2, "j\u00e4lkeiset": 1, "matala": 1, "ait": 1, "vaikutusmahdollisuu": 1, "yhteiskuntatieteellisen": 1, "osoitetun": 1, "huomattavasti": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4lle": 1, "turvan": 4, "toimintakulttuuri": 2, "resurssina": 1, "oma-aloitteisuutta": 2, "opinto-ohjausta": 2, "siin\u00e4": 27, "tahot": 1, "opiskellessa": 1, "keskustelusta": 1, "koulutusodotukset": 1, "tym\u00e4\u00e4": 1, "asiasta": 4, "luokitteluja": 1, "yksil\u00f6llis": 1, "heikko": 11, "yleisin": 3, "jumista": 1, "rasismiin": 1, "sivuutetaan": 1, "koululaitos": 1, "luodessani": 2, "haastattelin": 1, "instituutioiden": 10, "traditioilla": 1, "toimii": 5, "kulttuurisensitiivisyys": 1, "idea": 1, "regiimi\u00e4": 1, "olenkin": 1, "t\u00e4s": 1, "tasolta": 2, "silleen": 2, "tekee": 9, "tutkimusaineistoni": 1, "seurafijulkaisujainventaaripdf": 1, "luovuttaisikaan": 1, "ty\u00f6s": 1, "vanhemmat": 19, "kontaktista": 1, "1980-luvun": 1, "asioiden": 7, "asteesta": 6, "siirty\u00e4": 7, "aloit": 1, "merkitykselliset": 1, "tiet\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "ep\u00e4realistisuus": 1, "hy\u00f6dynn\u00e4n": 1, "omakohtaisia": 1, "kitt\u00e4isyys": 1, "koihin": 1, "v\u00e4": 5, "varasijan": 1, "oppilaasta": 1, "h2": 2, "monimutkaisuus": 1, "du": 8, "tiikka": 2, "hyv\u00e4k": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 3, "maahanmuuttajataustaisista": 2, "aikuistumaan": 1, "maahanmuuttajavanhemmat": 2, "siirtym\u00e4ilmi\u00f6n": 5, "strukturoituja": 1, "v\u00e4ljenty": 1, "kyseenalaistaa": 2, "aktiiviseen": 2, "poliitti": 1, "j\u00e4\u00e4neet": 2, "tullessaan": 1, "lis\u00e4isi": 1, "nuorisotutkimusverkoston": 3, "virkamiehi\u00e4": 1, "hetkell\u00e4": 8, "haasteensa": 1, "tutustutetaan": 1, "palveluissa": 1, "enem": 2, "tuoreen": 1, "toteutuneeseen": 1, "arvosanoissa": 2, "pidem": 1, "porukoita": 1, "per\u00e4ss\u00e4": 2, "l\u00e4hes": 6, "siirtym\u00e4j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 8, "k\u00e4sitteen\u00e4": 1, "kuuluvan": 4, "yhteyteen": 1, "v\u00e4livuosien": 1, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "mainittiin": 3, "lisuuden": 1, "valintakypsyyden": 1, "koulumenestykselle": 1, "hankalassa": 4, "2692015": 1, "opettaja": 3, "kannalta": 19, "opiskelijat": 12, "mahdollinen": 4, "k\u00e4sityksens\u00e4": 2, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 1, "pri": 1, "vastaavat": 5, "voitu": 1, "oikeustieteellisi\u00e4": 1, "siipi\u00e4": 1, "tattelutilanteessa": 1, "liittyv\u00e4": 1, "etenee": 3, "hakuaikoja": 1, "parempia": 1, "development": 1, "onnistuminen": 2, "valtakunnallista": 1, "saako": 3, "huomioivan": 1, "tutkielmassa": 4, "ty\u00f6yhteis\u00f6ss\u00e4": 4, "vastaanottavan": 1, "pitk\u00e4lti": 5, "onnistumisistaan": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 6, "ep\u00e4tasa-arvo": 1, "toiseksi": 4, "virallisen": 1, "ep\u00e4varmuus": 8, "rohkaistunut": 1, "hankkeet": 1, "havaitsee": 1, "become": 2, "integroidu": 1, "allyn": 1, "sijoittamiseen": 1, "kotoutumi": 1, "noita": 1, "neuvonanta": 1, "opitun": 2, "tarkoittaakin": 1, "luonteeseen": 2, "omia": 6, "helpottaa": 1, "onnistui": 1, "tarkastelin": 2, "avoin": 1, "tuodaankin": 1, "liikkeelle": 1, "mismahdollisuus": 1, "tav\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "ongelmaksi": 4, "olosuhteisiin": 1, "ohjasivat": 1, "aikuislukion": 4, "haastattelutieto": 1, "ammattiuran": 1, "olevista": 4, "ker\u00e4t\u00e4": 1, "tyydyt\u00e4\u00e4n": 1, "keissa": 2, "ty\u00f6pa": 1, "kohdellaan": 1, "erola": 1, "maahanmuuttotaustan": 1, "asetus": 1, "p\u00e4\u00e4tellyt": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iksi": 1, "moniin": 1, "joitustaidottomien": 1, "kie": 6, "mia": 3, "esiinty\u00e4": 1, "ik\u00e4normien": 1, "tuota": 2, "tuloksena": 1, "pulmallisiksi": 1, "resta": 1, "heik": 1, "havainnoi": 1, "rinnalla": 2, "tapaa": 5, "auki": 1, "s\u00e4\u00e4det\u00e4\u00e4n": 1, "useaa": 1, "omaehtoista": 1, "minne": 7, "pungin": 1, "ohjaaminen": 4, "lukutaidossa": 1, "joissakin": 5, "muuttoliikkeess\u00e4": 1, "aikuiskoulutuskeskus": 1, "erotellaan": 2, "aiempi": 3, "92\u201393": 1, "tutkimusaineistoa": 2, "sosioekonomisesta": 1, "erilaisin": 1, "huomannut": 1, "maahanmuuttajaopiskelijoita": 2, "inkluusio": 3, "ohjattu": 1, "nuorille": 26, "kansanopistossa": 1, "ep\u00e4realistisesti": 1, "j\u00e4": 1, "varmistin": 2, "lehtivaan": 1, "ohjauksellisten": 1, "487\u2013508": 1, "perheraken": 1, "tukimuodot": 1, "tasa-arvoiset": 1, "voitteita": 1, "tema": 1, "sumalleissa": 1, "80\u2013107": 1, "koski": 3, "luokalla": 2, "k\u00e4yneit\u00e4": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 2, "kulttuurikeskeiset": 1, "selosteita": 1, "edist\u00e4v\u00e4t": 2, "kivirauma": 3, "v\u00e4\u00e4riin": 1, "kyseenalaistamista": 1, "soveltui": 1, "suun": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 28, "periaattein": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4": 1, "yleiskielell\u00e4": 1, "mu": 9, "organisaatiostaan": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 5, "tilaisuuteen": 1, "tunteminen": 2, "ter\u00e4ksen": 5, "luokitteluun": 1, "instituutioon": 1, "haastavina": 1, "hesiteen": 1, "vieraskielisyyden": 2, "tuki": 18, "menestym\u00e4t": 1, "painottaa": 2, "rajoittaa": 8, "tunneta": 1, "nuorien": 1, "grant": 2, "tapa": 2, "aikuislukioon": 3, "verrattuna": 5, "j\u00e4senyyteen": 1, "long": 2, "vaisuudesta": 1, "dia": 1, "ruusuvuori": 8, "vel": 1, "nuorisotoiminnan": 1, "aseman": 8, "alakategoriaan": 2, "laajentaminen": 2, "p\u00e4\u00e4sseet": 6, "aikakautensa": 1, "nostaakin": 1, "listuvan": 1, "76\u201377": 2, "nime\u00e4minen": 1, "lukionkin": 1, "henkil\u00f6n": 6, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 2, "realistisuus": 1, "pidennetty\u00e4": 1, "selv\u00e4": 2, "putuloksena": 1, "joustavan": 2, "allekirjoitus": 2, "mielenkiintoista": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "turvallisuuden": 1, "tuuriministeri\u00f6": 1, "ilmaiseminen": 1, "vaihtoehtoihin": 2, "keskustelu": 1, "esittelee": 1, "vuorovaikutuksessa": 2, "ulkopuolelle": 7, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4miseen": 2, "ajateltu": 1, "keisest\u00e4": 1, "tiedot": 4, "muuttajilla": 2, "loppuel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "minun": 3, "tuutioita": 1, "tavata": 1, "muita": 14, "yhteisist\u00e4": 1, "k\u00e4sit": 2, "koitetaan": 1, "kannustava": 1, "saattanut": 1, "taidon": 3, "koululla": 2, "kysy": 2, "jh": 2, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 2, "irlanti": 1, "sosiaalistamisessa": 1, "todistus": 1, "ep\u00e4onnistuu": 1, "tavasta": 2, "harju-luukkainen": 6, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 3, "hy\u00f6": 3, "opintotukea": 1, "oikeuksia": 2, "todellisuudessa": 2, "ti": 2, "pois": 10, "hitaasti": 5, "kulttuurista": 3, "sis\u00e4istett\u00e4v\u00e4": 2, "kunnossa": 9, "opittu": 1, "liikkuvaa": 1, "merkityst\u00e4": 10, "nivelvaiheeseen": 2, "kyl": 2, "tev\u00e4tkin": 1, "valinnut": 1, "el\u00e4m\u00e4nmahdollisuuksia": 1, "kiinnittyminen": 1, "taulukkomuotoon": 1, "maahanmuuttajaoppilaista": 1, "tarvii": 1, "paljon": 34, "kohda": 1, "luottamus": 2, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4miselle": 1, "n\u00e4en": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4": 2, "mihink\u00e4\u00e4n": 1, "auttaa": 6, "aineistosta": 5, "rakentaa": 1, "leney": 2, "henkil\u00f6": 9, "vottavina": 1, "monimuotoisuuden": 1, "vahvempaa": 1, "hyv\u00e4ss\u00e4": 1, "hyvinvointikatsaus": 1, "nomenografiassa": 1, "variaationa": 1, "less": 2, "syrj\u00e4yty": 1, "ratkaisevana": 1, "tijoiden": 1, "syntynyt": 2, "itselleen": 6, "erityispiirteet": 3, "lomakkeella": 1, "viitekehyksen\u00e4": 3, "tasa-arvok\u00e4sitykseen": 1, "kyll\u00e4": 12, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 1, "perusteita": 1, "oikeidenmukaisuu": 1, "risti": 1, "henkil\u00f6ille": 1, "yleist\u00e4misest\u00e4": 1, "siirtymisen": 8, "tue": 3, "l\u00e4hiet\u00e4isyydelt\u00e4": 2, "orastavan": 1, "miet": 1, "el\u00e4m\u00e4npolun": 1, "koulutusj\u00e4r": 3, "p\u00e4\u00e4st\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "periaatteet": 3, "j\u00e4rjestelyill\u00e4": 1, "term": 1, "aikuisuudella": 1, "muodostetaan": 2, "sweden": 3, "tavoitteisiin": 6, "osaami": 1, "lukiokoulutusta": 2, "yhdeks\u00e4n": 3, "saatu": 7, "viisi": 6, "omaksua": 2, "syksyll\u00e4": 6, "teoria": 3, "p\u00e4\u00e4semist\u00e4": 1, "mintamahdollisuutensa": 1, "vallitseva": 2, "reviirille": 1, "tarvitsisin": 1, "turva": 1, "533\u2013553": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 4, "tumisessa": 1, "analyy": 2, "intressej\u00e4\u00e4n": 1, "riitt\u00e4": 1, "asuinmaassaan": 1, "nuoria": 46, "k\u00e4sityksen": 4, "opetusvirasto": 1, "kukaan": 6, "suomearuotsia": 1, "regii": 1, "suoritettu": 2, "korostan": 1, "seuraavissa": 2, "isompaa": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 2, "1970-luvulla": 1, "koulutukset": 10, "alhaiset": 1, "ydintoi": 1, "ty\u00f6paikka": 1, "keskeisiss\u00e4": 3, "myrskyl\u00e4": 6, "huonompi": 3, "2014a": 2, "hakijalla": 3, "mainitsee": 1, "am": 7, "oppimisstrategioihin": 1, "jen": 2, "nimen": 1, "opetusta": 6, "oppilaatopiskelijat": 1, "jestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "valintojaan": 3, "valmistavaan": 9, "nykyist\u00e4": 2, "haasteita": 21, "ins": 2, "est\u00e4\u00e4": 4, "tutkimusongelma": 1, "mieluummin": 1, "j\u00e4sent\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "toteutettiin": 1, "tosi": 7, "kasvatussosiologiseksi": 1, "esitinkin": 1, "tarttuvat": 1, "alettu": 1, "tehdyst\u00e4": 1, "tutustumi": 2, "kirjayhtym\u00e4": 1, "suu": 2, "toivottiin": 1, "short": 2, "ik\u00e4si": 1, "syist\u00e4": 3, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4nkin": 1, "taken": 2, "vapaan": 3, "tulevaisuuteen": 3, "itsens\u00e4": 3, "otetaan": 12, "olisivat": 6, "v\u00e4hemmist\u00f6i": 1, "rakenteellisia": 1, "divergence": 1, "yksil\u00f6ohjausta": 1, "koettiin": 1, "avun": 1, "re": 1, "finlex": 1, "antaa": 18, "l\u00e4p\u00e4ise": 1, "turun": 5, "t\u00f6iss\u00e4": 1, "tutkimusn\u00e4k\u00f6kulma": 1, "\u00e4\u00e4nen": 1, "luovuttaa": 2, "j\u00e4lkeisiss\u00e4": 1, "joutua": 8, "kilpi": 15, "mahdollisuudet": 14, "tilasta": 2, "keskiarvoja": 1, "tutkimusmatkailua": 1, "kanaan": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6todistuksen": 9, "j\u00e4senen\u00e4": 1, "kiinnitet\u00e4\u00e4n": 2, "suhtautuminen": 6, "mira": 2, "kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 2, "kotitalousopetus": 1, "ot": 2, "ansala": 3, "suhteuttamisesta": 1, "uudistettu": 2, "vanhempineen": 1, "yksil\u00f6llisen": 4, "included": 2, "hankaluuksien": 1, "hevelvoitteiden": 1, "katkonaisia": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 13, "kehitt\u00e4miseen": 1, "muutok": 1, "henkil\u00f6iden": 4, "mekanismit": 2, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "yksil\u00f6lt\u00e4": 1, "tarvitsevatko": 1, "asiantuntijoi": 2, "koulutuksiinkin": 1, "helpompaa": 4, "l\u00e4hestymistapoja": 2, "onnistumisesta": 1, "maahanmuuttajanuoren": 6, "opittava": 2, "l\u00e4hialueilta": 1, "osa-alueista": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4kseen": 1, "esping-andersen": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "kansain": 1, "tutkittavasta": 1, "osaltaan": 8, "ty\u00f6tt\u00f6mist\u00e4": 1, "82\u201383": 1, "kollegoita": 1, "kyll\u00e4\u00e4ntymist\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "erityisoppilaita": 1, "vertailemalla": 1, "hakutoive": 2, "kuttavat": 1, "riperinn\u00f6lle": 1, "tietyn": 4, "saanut": 6, "el\u00e4mien": 1, "selvitykset": 4, "umpikujien": 1, "lutuspoliittinen": 1, "haasteellisuus": 1, "jankko": 1, "maahanmuuttajaryhmi\u00e4": 1, "jossa": 38, "alustavan": 2, "k\u00f6kulmasta": 1, "li": 4, "perusteellisemmin": 1, "koulupudokkuus": 2, "erityistarpeita": 2, "valinnanteossa": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 5, "osoitetaan": 1, "muuttajuutta": 1, "kertyy": 1, "ep\u00e4rea": 1, "oikeilla": 1, "rille": 1, "pitkitt\u00e4istutkimus": 1, "j\u00e4rjestelmi\u00e4": 2, "tarpeen": 2, "j\u00e4\u00e4k\u00f6": 2, "tutkimushankkeeseen": 2, "syntyi": 1, "oppilaitoksen": 6, "syy": 1, "mulla": 4, "ollaan": 11, "asioitaan": 2, "yhden": 8, "13102015": 5, "k\u00e4yneell\u00e4": 1, "jaa": 1, "opiskelijaan": 1, "vertailun": 1, "korkeintaan": 1, "sovellan": 1, "nykyinen": 1, "ote": 2, "ty\u00f6skentelem\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4rjes": 5, "koulutuspoliittisten": 1, "monitahoisen": 1, "v\u00e4littyi": 1, "aikuislukiot": 1, "kannattaa": 3, "kilven": 1, "vaihtelivat": 1, "polvi": 2, "valmaan": 1, "erikoistumista": 1, "7\u201325": 1, "palvelupolkuihin": 1, "mielest\u00e4": 10, "madaltamaan": 1, "itsetunto": 2, "kest\u00e4vyyden": 1, "tapoja": 6, "t\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisiss\u00e4": 1, "haastatte": 3, "muotoilu": 2, "ulkopuo": 1, "nis": 2, "riippuvainen": 1, "vuosiluokilla": 3, "kokonaiskoordinaatiota": 1, "koulutusvalintojaan": 1, "hakijoiden": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 1, "j\u00e4\u00e4neit\u00e4": 2, "aistittavissa": 1, "normaalij\u00e4rjes": 1, "riskien": 1, "rakenteista": 2, "idealla": 1, "k\u00e4": 4, "maahanmuuttajaoppilaalla": 1, "nyk\u00e4nen": 5, "lyhyemmin": 1, "navigaationa": 1, "jokaiselle": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 2, "semmoiseen": 2, "muksia": 1, "tuoda": 7, "ty\u00f6ni": 1, "kokonaisvaltainen": 2, "haasteellisia": 1, "asiantuntijahaastattelun": 1, "tunti": 1, "periaatteisiin": 1, "institutionali": 1, "aineistoani": 1, "erityiset": 1, "alkuun": 1, "mihin": 12, "ryhmist\u00e4": 2, "muotoilemissa": 1, "asioihin": 4, "kotoutumisasiakas": 1, "ongelmallisena": 2, "tarkan": 1, "j\u00e4ykki\u00e4": 1, "siirtym\u00e4regiimien": 1, "kohtaa": 5, "houkutella": 1, "tarkalla": 1, "lutuspolkuja": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6todistus": 6, "l\u00e4hteet": 2, "kola": 1, "arvosanoin": 2, "hanmuuttajataustainen": 1, "tarkentuminen": 1, "omakohtais": 1, "valmista": 2, "kohdejoukkoa": 2, "vuosina": 1, "gr\u00f6hn": 8, "siirtym\u00e4vai": 1, "palaveria": 1, "pient\u00e4": 1, "ajankohtainen": 1, "t\u00e4\u00e4": 5, "olemalla": 1, "antamista": 1, "vastata": 4, "kyseenalaistavaa": 1, "tarjoaa": 5, "dalla": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6vaiheessa": 5, "keskeisi\u00e4": 2, "palkitsevina": 1, "1992": 7, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 5, "representaati": 1, "mahdollisen": 1, "tunnusluvut": 1, "huonommassa": 1, "ma": 1, "arvojen": 2, "miva": 1, "havainnoitavissa": 1, "eks": 1, "vaihtoehtoja": 7, "grafia": 2, "minulla": 2, "kohtaamiseen": 1, "ep\u00e4muodol": 1, "gaudeamus": 4, "research": 10, "httpwwwophfi": 1, "leik": 1, "kategorioik": 1, "mahdollisuuksia": 12, "yhdenvertaisuus": 1, "joukossa": 3, "yksikk\u00f6ihin": 1, "kasvatustutkimuksessa": 1, "tarpeineen": 1, "n\u00e4kemyksiss\u00e4\u00e4n": 1, "aiempaa": 5, "hallinto": 17, "ihmiset": 10, "kuvauskategoriat": 2, "kielitaitotasoa": 1, "jon": 1, "haastatteluteemoiksi": 1, "hankalaa": 1, "sanat": 2, "vastakohtana": 1, "2015a": 33, "kirjallisuutta": 1, "phase": 2, "maahanmuuttajalasten": 1, "taloudellisessa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 3, "saavuttamisesta": 1, "koulutuspolulta": 1, "suomeen": 29, "ohjel": 1, "walt": 2, "anna": 1, "n\u00e4iden": 7, "aineisiin": 1, "sosiaalisten": 8, "yhteiskunnallisten": 5, "kilpinen": 5, "onnistumiselle": 1, "tutkittuja": 1, "muotoilevan": 1, "stein": 7, "tutkimuslaitos": 3, "yli": 12, "koulumenes": 2, "moniulotteisia": 2, "luodaan": 3, "arvostuksiin": 1, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 3, "liberaaliregiimiss\u00e4": 1, "muotoon": 1, "innostetaan": 1, "pariin": 2, "2006": 70, "ty\u00f6yhteis\u00f6": 2, "vahvistavat": 2, "ratkaisemisessa": 1, "kirjoon": 2, "monella": 4, "luovia": 2, "kognitiivinen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 5, "koulutusmahdollisuuksia": 1, "ongelmaryhm\u00e4": 1, "keskittyykin": 1, "tutkimuskysymykset": 5, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 2, "analyysiyksik\u00f6n": 1, "importance": 2, "viranomaisia": 1, "syrjiv\u00e4t": 2, "rakenteellisista": 1, "pohditaan": 2, "pyritt\u00e4isiin": 2, "10\u201312": 1, "pit\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "integroitumiseen": 3, "l\u00e4sn\u00e4": 1, "pardo": 5, "ty\u00f6voiman": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "opettamista": 1, "o\u2019connor": 3, "469\u2013480": 1, "arvoisia": 1, "kansainv\u00e4linen": 2, "tulleet": 7, "ep\u00e4tasa-arvoisia": 1, "tavoitteita": 7, "orientaatiota": 1, "tuntemi": 1, "ettaessa": 1, "tiivisesti": 1, "in": 54, "opintopolku-portaali": 1, "vaadittavat": 1, "tahansa": 4, "feno": 4, "poikkeavat": 2, "tollisesti": 1, "taloudelliseen": 1, "argumentaatiota": 1, "toimivan": 3, "kanssaan": 3, "gissler": 1, "vieraina": 2, "sub-protective": 1, "koulutusasteilla": 3, "huonona": 1, "paavola": 2, "vien": 1, "kesto": 4, "maahanmuuttajiin": 12, "asuinmaahan": 1, "kielest\u00e4": 2, "valmiuksina": 1, "lisiin": 1, "muutta": 2, "ilmi\u00f6t": 1, "opiskelupaikkaprosessi": 1, "voisella": 1, "kokeet": 1, "kouluihin": 1, "lutuksesta": 2, "emotionaalista": 1, "ker": 2, "tikkasen": 2, "tutustumisk\u00e4yn": 2, "kansallisuudet": 1, "riin": 2, "kovalla": 1, "r\u00e4s\u00e4sen": 1, "ty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 2, "oppilaitoksissa": 8, "v\u00e4hemm\u00e4n": 9, "hienoa": 1, "muitakin": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "syv\u00e4llisemmist\u00e4": 1, "tullaan": 3, "asiantuntijoista": 4, "yht\u00e4aikaista": 1, "stereotypioita": 1, "tym\u00e4st\u00e4": 1, "te": 12, "tekemi\u00e4ni": 2, "sopivimmat": 1, "erikseen": 4, "kerrytt\u00e4\u00e4": 1, "vaiheissa": 3, "v\u00e4h\u00e4n": 21, "selitt\u00e4miseen": 1, "oikeudelliset": 1, "relevanteilta": 1, "aineistonkeruuta": 1, "toim": 41, "p\u00e4\u00e4omista": 1, "vaati": 1, "maahanmuuttajaoppilaille": 1, "liberaaliregiimiin": 1, "universaali": 1, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6asemassa": 1, "features": 6, "alakategorioiksi": 2, "p\u00e4\u00e4tyneet": 1, "tunnistamaan": 2, "koulussa": 43, "tunnukaan": 1, "kertaluontoisesta": 1, "sociology": 4, "were": 4, "jal": 1, "s\u00e4ilyisi": 3, "tuksen": 5, "ilmenee": 3, "tarpeesta": 1, "10\u201318": 1, "virolaiset": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 2, "asenteisiin": 1, "kohdennettava": 1, "lukuaineiden": 1, "tarkkoja": 1, "syys": 1, "vaikuttavat": 19, "faktoja": 2, "tekev\u00e4ni": 1, "suulliseen": 1, "koulutuksessa": 31, "voimia": 1, "sidosryhmien": 1, "kohtaan": 2, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 89, "helpompi": 4, "tiet\u00e4myksen": 3, "kuvannut": 2, "v\u00e4lille": 2, "books": 1, "opetushallitukselta": 1, "162\u2013173": 1, "aikuisuudeksi": 1, "harvoin": 1, "yhteist\u00e4": 1, "muotoilemiseen": 1, "monenlaista": 2, "af": 1, "keinoin": 2, "ammatillisesti": 1, "yhteyksi\u00e4": 1, "korkeakoulukelpoinen": 1, "toimintoja": 1, "maahanmuuttajataustaisille": 5, "haastattelu": 10, "toteutuminen": 2, "sulkea": 1, "havainnollistamassa": 1, "the": 115, "yhdenvertaisuuden": 1, "interventiok\u00e4sitteellistyst\u00e4": 1, "eroja": 3, "kuntaan": 4, "eu-maiden": 1, "valitsin": 2, "59\u201389": 1, "akateemiset": 3, "yritt\u00e4\u00e4": 2, "riippuvat": 1, "olevaa": 2, "supervisor": 1, "lausumia": 1, "yksitt\u00e4isiss\u00e4": 1, "by": 2, "maahanmuuttajuu": 2, "13252014": 1, "nyinmaata": 1, "vaihtoehtoa": 2, "kuuluvat": 12, "kyll\u00e4styneet": 1, "lyhyiden": 1, "k\u00f6isyyteen": 1, "ihmisiss\u00e4": 1, "mahdollisuuksista": 1, "httpwwwminedufiexportsitesdefaultopmjulkaisut2014liitteettr23pdflangfi": 1, "toimijoilla": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulle": 1, "maahanmuuttaja-m\u00e4\u00e4rityksen": 1, "yksil\u00f6lliset": 8, "v\u00e4est\u00f6pohjasta": 1, "valmiuksien": 4, "tutkimussuuntauksena": 1, "kuka": 6, "aloituspaikkojen": 2, "tyksen": 1, "ty\u00f6suhteissa": 1, "\u00e4rsytt\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 1, "tulosjaottelua": 1, "taustoilla": 1, "integroitumisen": 2, "own": 4, "selv\u00e4sti": 2, "tivaatiota": 2, "viras": 1, "yhteisty\u00f6verkostoista": 1, "olemaan": 2, "pidin": 1, "muodostivat": 1, "kelijoihin": 1, "nuorisoty\u00f6ss\u00e4": 1, "yl\u00e4kategorioihin": 1, "tullut": 7, "4222012": 2, "hy\u00f6tyisiv\u00e4t": 2, "maahanmuuttajataustaisen": 2, "esitelty": 1, "vedota": 1, "eriarvoisuutta": 1, "ennen": 17, "mielek\u00e4st\u00e4": 6, "oppimistulosten": 1, "siirtyyk\u00f6": 1, "laat": 1, "ensim": 3, "analyysin": 23, "jatkokoulutuksesta": 1, "erityyppist\u00e4": 1, "ammatillisella": 2, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "tym\u00e4vaiheen": 1, "otteiksi": 1, "heikon": 2, "tuen": 27, "tarjoaisi": 1, "nivelvaiheiden": 1, "k\u00e4sitysryhmi\u00e4": 4, "polkuunsa": 1, "jussila": 1, "taisivat": 1, "amislaiseksi": 1, "tieto": 12, "toimivuus": 1, "ylpein\u00e4": 1, "intoa": 1, "maahanmuuttopoliittisissa": 1, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4": 1, "pohjatiedoin": 1, "kontekstin": 5, "haasteeksi": 1, "perustuslakiin": 1, "center": 2, "tietokeskus": 1, "monipuoliset": 1, "halua": 8, "viraston": 5, "amiskaan": 1, "tarpeita": 9, "yhdenvertai": 1, "saapuneet": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "t\u00e4llaisia": 3, "lijan": 1, "k\u00f6kulma": 1, "syntyisin": 1, "kei": 2, "luottamuksellisesti": 3, "vaikutuksia": 2, "haastavaa": 6, "luonnetta": 3, "erolan": 1, "opiskelupaikkaan": 9, "kokeiluja": 1, "telm\u00e4ss\u00e4": 2, "aihepiiriin": 1, "panostamaan": 1, "vaikeuttaa": 1, "normien": 2, "haasteisiin": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyytt\u00e4": 2, "tutkimusta": 13, "osuva": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 6, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ill\u00e4": 1, "yksin\u00e4\u00e4n": 1, "kest\u00e4vi\u00e4": 2, "keskittyy": 4, "ty\u00f6yhteis\u00f6\u00e4": 1, "useampia": 1, "tied\u00e4tk\u00f6": 1, "t\u00e4sm\u00e4\u00e4": 1, "pienenev\u00e4\u00e4": 1, "juttu": 3, "vaihtoehdoista": 2, "perustuvien": 1, "loppuvat": 1, "siir": 12, "maahanmuuttajalapsi": 1, "kaan": 5, "koulutussysteemiss\u00e4": 1, "kielitaitokriteeri\u00e4": 1, "tutkimusjohtaja": 1, "nalta": 1, "vehvil\u00e4isen": 1, "valmistavilla": 1, "j\u00e4\u00e4miseen": 1, "mietityt": 2, "kentely": 1, "vaikuttavista": 2, "vieraantumisen": 1, "pirinen": 27, "erityisj\u00e4rjestelyill\u00e4": 1, "termej\u00e4": 1, "szulkin": 2, "haastattelua": 3, "vanhempiaan": 1, "oin": 1, "tunnustetuksi": 1, "johtuvan": 2, "andreas": 1, "kielen": 54, "asenteista": 1, "saukkonen": 1, "k\u00e4sityksist\u00e4\u00e4n": 1, "akateemiselle": 1, "johtajien": 1, "syrj\u00e4ytymisens\u00e4": 1, "2011": 99, "tasa-arvo": 10, "vuorovaikutustaitoja": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 2, "kotimaassaan": 1, "kokonaisk\u00e4sityst\u00e4": 1, "joitettaisi": 1, "ongelmanratkaisutaidossa": 1, "tellusti": 1, "lappalainen": 8, "aktivaatiota": 1, "ulkomaalaisella": 1, "esiopetuksen": 1, "vastauksien": 1, "luvuissa": 1, "oo": 8, "my\u00f6t\u00e4": 8, "kielitaitovaatimusten": 2, "testata": 2, "teilleen": 1, "rointiin": 1, "hyv\u00e4ll\u00e4": 1, "ominaisuuk": 1, "integraatioon": 2, "kovaa": 1, "saatavuu": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 2, "voinnista": 1, "tekevi\u00e4": 1, "milloin": 2, "vaihtoehdoiksi": 1, "muotoilijoina": 3, "ohjaamisella": 1, "moitellaan": 1, "symys": 1, "liitettyj\u00e4": 3, "tarjoaminen": 2, "koulutustilastoissa": 1, "educating": 1, "kontekstiin": 2, "eriytyy": 1, "tapaamiset": 1, "nan": 1, "phenomenography": 5, "asteelta": 3, "oppilaitoksistaan": 1, "alitolppa": 1, "havaittiin": 1, "kauan": 5, "itse\u00e4\u00e4n": 2, "tekij\u00f6in\u00e4": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "etnisyydest\u00e4": 1, "erilai": 3, "kij\u00f6iden": 1, "puhui": 1, "111\u2013113": 1, "yhteiskunnallisiin": 1, "pyrkiv\u00e4lle": 1, "peruskoulut": 1, "pituinen": 1, "maahanmuuton": 27, "koulutuksissa": 3, "opiskelijajouk": 1, "vieraantu": 1, "l\u00e4heneminen": 1, "ohjauskulttuuria": 1, "liittyen": 30, "kirjoittamani": 1, "toiseen": 10, "39\u201355": 1, "kaivaa": 1, "ruskoulusta": 1, "oletuksen": 3, "m\u00e4ksi": 1, "el\u00e4nyt": 1, "yhteishakuvalinnat": 1, "tuksella": 1, "ritusmerkinn\u00e4ll\u00e4": 1, "rin": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4isiin": 1, "huolellisella": 1, "arviot": 1, "vaikuttaneista": 1, "kielitaustaan": 1, "sitoutumiseen": 1, "eteen": 5, "soveltamismahdollisuuksia": 1, "numero": 3, "kent\u00e4lt\u00e4": 1, "pyynn\u00f6t": 1, "lineaarisuu": 1, "takulttuuri": 1, "muutkin": 4, "j\u00e4\u00e4misess\u00e4": 1, "237\u2013247": 1, "woodman": 4, "sanatarkasti": 1, "opiskelevansa": 1, "el\u00e4m\u00e4nasenne": 1, "korvautuvat": 1, "mahdotonta": 2, "erilaiseen": 1, "sia": 8, "tiiviit\u00e4": 1, "haastatella": 1, "asiaan": 2, "vieraan": 2, "tutkimisen": 1, "valmentavassa": 1, "teht\u00e4viin": 1, "mahdollisista": 1, "suora": 4, "kohdistaminen": 1, "tapana": 1, "vallitsevien": 2, "peruskouluissa": 1, "toimenpide": 1, "kiossa": 1, "eroaa": 2, "mi\u00f6t\u00e4": 1, "koulutuksella": 4, "lukiossa": 23, "laajana": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 18, "kiinte\u00e4n": 1, "kulttuurinen": 5, "toimijoina": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 15, "palveluihin": 2, "dellinen": 1, "tutkintoja": 1, "positions": 2, "pek": 1, "consists": 2, "opetuksen": 15, "vitaan": 1, "aikuiset": 1, "herk\u00e4sti": 1, "ylitulkita": 1, "parasta": 1, "ratkaisun": 1, "lyhyt": 1, "performance": 2, "donalansa": 1, "enemmist\u00f6t": 1, "tarvitsevat": 3, "ominaislaatuun": 1, "aikuiseksi": 1, "ty\u00f6otetta": 1, "muo": 3, "k\u00e4vin": 4, "pidetyt": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 4, "hakijan": 3, "suoriutuminen": 2, "muutos": 7, "pitkittyneit\u00e4": 1, "kohderyhm\u00e4\u00e4n": 1, "tulos": 2, "lis\u00e4haaste": 1, "kumon": 1, "vuoden": 6, "muodostuivat": 1, "vajavuudestaan": 1, "yhdistetty\u00e4": 1, "3592003": 1, "menett\u00e4neet": 1, "ohjata": 11, "sis\u00e4ll\u00f6llisi\u00e4": 1, "kulkee": 2, "suudet": 1, "potentiaalisen": 1, "toteutuu": 2, "toiveet": 1, "manninen": 1, "linjauksissa": 1, "elina": 2, "kannus": 1, "jest\u00e4jien": 1, "erityisyytt\u00e4": 1, "tarkoituksenmukaisemmin": 1, "kulttuuri-identiteetin": 1, "aihealueisiin": 1, "luonnollisia": 1, "transit-hank": 1, "tervetullut": 1, "tushallinnon": 1, "k\u00e4sitysryhmiksi": 1, "kouluista": 1, "laskemista": 1, "kattavasta": 1, "perusopetusta": 1, "osalla": 7, "kasvatustutkimuksen": 1, "ura": 1, "tajaoppilaiden": 1, "maahanmuuttajuudesta": 2, "naisten": 1, "paikkansa": 4, "voima": 1, "painotettavista": 1, "lis\u00e4siv\u00e4t": 1, "toteavat": 1, "tukimuotojen": 1, "tavoitteeni": 1, "pit\u00e4v\u00e4": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 3, "siirryt\u00e4\u00e4n": 2, "sinkifitransit-oklfiles201411transit-research-planpdf": 1, "monipuolisen": 1, "ty\u00f6t\u00e4ni": 1, "kaunisteltuakin": 1, "polut": 2, "yksiosaisia": 1, "141\u2013161": 1, "koulittuja": 1, "tuomaan": 2, "vuosikirja": 4, "optimoimaan": 2, "opistojen": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 1, "t\u00e4ydennyskoulutukseen": 1, "opiskellut": 1, "lis\u00e4re": 1, "interventioon": 2, "pienituloisimpaan": 1, "httpemnfifiles1164emn_maahanmuuton_tunnuslu": 1, "ratkaisuina": 1, "oppilas": 9, "kaisella": 1, "oikeudenmukai": 1, "pinnallinen": 1, "interventiona": 1, "tuomaa": 1, "saadakseen": 5, "ajatusta": 3, "aikuislukio-opinnoista": 1, "mahdolli": 3, "laajan": 1, "puolelta": 1, "aito": 1, "leita": 1, "collin": 4, "l\u00e4hdett\u00e4v\u00e4": 1, "merenheimo": 1, "perusasteen": 7, "v\u00e4hemm\u00e4ll\u00e4": 1, "minuuttia": 1, "maista": 1, "kertoo": 8, "martikainen": 17, "litte": 2, "nuoruutta": 4, "330\u2013336": 1, "lailla": 3, "putoaa": 1, "koe": 2, "pitkist\u00e4": 1, "teoriat": 1, "kaivata": 1, "title": 1, "pidemm\u00e4ksi": 2, "monikulttuurisen": 1, "vaikutusmahdollisuudet": 1, "k\u00e4det\u00f6n": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "lapsilleen": 2, "yksil\u00f6llisesti": 1, "suoritus": 1, "varjo": 9, "ehdotti": 1, "selke\u00e4\u00e4": 1, "jaot": 1, "taamista": 1, "66\u201383": 1, "tarvitsisivat": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4vill\u00e4": 1, "n\u00e4kemyksen": 2, "tyy": 1, "teoreetti": 1, "taas": 15, "jatkuva": 2, "yliopistossa": 2, "valittaisiin": 1, "esitelless\u00e4ni": 2, "riskit": 1, "nuorisoty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 1, "competences": 2, "analysoin": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksell\u00e4": 1, "taustaolettamukset": 1, "huomataan": 1, "ensisijaisesti": 3, "ulottuvuuden": 1, "maahanmuuttajuuden": 11, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 15, "vaikuttavana": 1, "joensuun": 1, "toimenpiteiden": 1, "tarvitsevan": 1, "pysym\u00e4\u00e4n": 1, "rusta": 1, "tiivistetysti": 1, "yleisi\u00e4": 1, "haa": 1, "siirtym\u00e4j\u00e4rjestel": 3, "seurata": 3, "ehtinyt": 1, "tunnista": 1, "arvostaisivat": 1, "er\u00e4\u00e4n\u00e4": 3, "vahvistaminen": 3, "luvana": 1, "j\u00e4senten": 1, "tajan": 1, "tionaalisia": 1, "maastaan": 1, "ylip\u00e4\u00e4ns\u00e4": 3, "kontekstualisoivat": 1, "j\u00e4ljill\u00e4": 1, "kahden": 4, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4lle": 1, "muodostuneen": 1, "teksti": 1, "suoritetuista": 1, "kannustimia": 1, "etuihin": 1, "koulutuspolkunsa": 1, "taisesta": 1, "pailullisessa": 1, "tasan": 2, "suoriutua": 3, "ennalta": 2, "vaikeiden": 1, "mivat": 3, "ei-tunnustettuja": 1, "k\u00e4sitteiden": 3, "tulevaisuudestaan": 1, "jataustaisista": 1, "jollekin": 1, "focusing": 2, "tuotettava": 1, "verratessa": 1, "muuttajataustaiseksi": 1, "menty": 1, "5\u20136": 3, "v\u00e4livuosivaihtoehtoja": 1, "tekem\u00e4ns\u00e4": 1, "maahanmuuttajaopiskelijoista": 1, "etnisten": 1, "menen": 2, "hyvinvointisuuntauksista": 1, "k\u00e4sitys": 9, "olettaa": 4, "t\u00e4mm\u00f6ist\u00e4": 2, "muokkaamista": 1, "184\u2013202": 1, "tuoreet": 1, "daan": 3, "englanniksi": 1, "haastattelun": 13, "k\u00e4sitell\u00e4": 2, "my\u00f6hem": 1, "toimimiseen": 1, "vuosiluokkien": 1, "author": 1, "taito": 7, "oudot": 1, "olla": 146, "autio": 1, "oltu": 1, "esim": 6, "useam": 1, "todellisen": 1, "suorittanut": 3, "huomioitu": 2, "osoittavat": 2, "hallintaj\u00e4rjestelmien": 1, "haastateltavat": 3, "valintaan": 2, "vanhemmista": 1, "n\u00e4kiv\u00e4t": 2, "opettaa": 3, "eriytt\u00e4v\u00e4lle": 1, "hagman": 2, "lyv\u00e4t": 1, "tilastoinnin": 3, "moninaisuuden": 1, "ammattiasemista": 1, "tasa-arvon": 10, "havaittu": 8, "tavoitteiden": 8, "k\u00e4\u00e4nt\u00f6puolena": 1, "perustavanlaa": 1, "kurssit": 2, "tulevat": 9, "jonnekin": 4, "aikana": 5, "noja": 2, "2012\u20132015": 1, "oppimisesta": 1, "giimist\u00e4": 1, "kauhean": 2, "siirtym\u00e4prosessia": 1, "asemista": 2, "voisikin": 2, "luonnehtivat": 1, "stockholm": 1, "erityisfokusta": 2, "heikent\u00e4\u00e4": 1, "heijastuvat": 1, "asiantuntijahaastattelu": 1, "tulkinta": 3, "arviointiko": 1, "choice": 3, "minimoi": 1, "noudattamaan": 1, "n\u00e4kemyksiss\u00e4": 1, "haastatelluilla": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "koulun": 67, "koulukulttuuriin": 1, "peruskouluopintoja": 1, "tavoitte": 1, "an": 7, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "tutkielman": 13, "voida": 10, "esitt\u00e4m\u00e4": 1, "ohjausta": 30, "suoraan": 13, "post-compulsory": 1, "oikealla": 3, "liitto": 1, "kotimaisen": 1, "kokonaisuuksiin": 1, "ristiriita": 2, "harkittuun": 2, "et": 9, "j\u00e4lkel\u00e4isiins\u00e4": 1, "2014": 55, "vii": 2, "paikassa": 3, "aittola": 2, "taata": 1, "edet\u00e4\u00e4n": 3, "haastavassa": 1, "tutkimuksissa": 6, "yhteydess\u00e4": 19, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "liittyv\u00e4t": 17, "erottaa": 7, "auta": 1, "r\u00e4s": 2, "yhten\u00e4": 4, "taloa": 1, "new": 6, "syrjint\u00e4kiellon": 1, "suorasta": 1, "markkasen": 1, "hs": 4, "omalta": 3, "selkeit\u00e4": 2, "tutkimusmenetelm\u00e4kirjallisuuteen": 1, "tutkimuksen": 45, "rajoittavia": 1, "ohjaus": 28, "kosovosta": 1, "tutkittavassa": 1, "s2-kursseilla": 1, "erityistarpeet": 1, "siirtym\u00e4tutkimus": 1, "komailla": 1, "set": 5, "kysymyksiss\u00e4": 1, "systems": 2, "suvaitsevaisuus": 1, "kontaktia": 2, "problematisoitava": 1, "sinki": 5, "haasteellista": 3, "ryhmittelyjen": 1, "yhdenvertaisuuslaki": 1, "tus": 6, "pe": 8, "sela": 1, "puutteessa": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4": 1, "opittua": 1, "todella": 9, "j\u00e4rvinen": 14, "g\u00f8sta": 1, "automaationa": 1, "kotiin": 12, "kokonaisuuksien": 1, "siirtymill\u00e4": 1, "perusasteella": 4, "ainoastaan": 4, "hy\u00f6dyllinen": 1, "eetos": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 1, "valitaan": 1, "kriteereihin": 1, "saamaan": 1, "tietynlainen": 1, "sananvaltaa": 1, "adult": 1, "lutustaan": 1, "aikuistua": 1, "maahanmuuttajaoppilaat": 3, "aut": 2, "tekij\u00f6ihin": 4, "kuvauskategoriasysteemiksi": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4": 2, "monitoimijaisen": 1, "muuttaneita": 1, "keskeydytty\u00e4": 1, "suh": 2, "heikomman": 2, "tuomisella": 1, "korkeakouluihin": 1, "tekstiss\u00e4": 3, "tuntui": 2, "kuuluisi": 2, "kertyi": 2, "vaatimukset": 2, "osaltani": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "hempainiltoja": 1, "lissa": 1, "puuttumisen": 1, "haitallista": 1, "avoimella": 1, "uskon": 1, "forms": 2, "institutionaa": 1, "rakenteellisessa": 5, "kiinnos": 1, "study": 7, "puhuttua": 1, "muutettuani": 1, "kuuntelemisen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseksi": 2, "tiedonsiirtoa": 1, "tietenkin": 5, "ilmaisun": 3, "tason": 7, "eriytymist\u00e4": 1, "huhua": 1, "korkeakouluun": 2, "tuntijaon": 1, "palvelujen": 3, "kutsua": 2, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4": 6, "eteenp\u00e4in": 14, "vastaava": 1, "k\u00e4sitysryh": 1, "lastensa": 2, "2020": 1, "toimistoon": 1, "sanojen": 1, "vaativat": 2, "ilmapiiri\u00e4": 1, "menestys": 1, "edelleen": 7, "psykologisen": 1, "etenen": 1, "wsoy": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 1, "kohtuuden": 1, "kuitenkaan": 22, "arvosanoja": 6, "pid\u00e4kkeet": 1, "sesta": 2, "omasta": 8, "hakeutumiseen": 1, "kil": 2, "telm\u00e4t": 1, "heikkoa": 3, "kyse": 5, "kategoriat": 15, "tietyist\u00e4": 1, "rakentamiseksi": 1, "el\u00e4m\u00e4nsuunnittelussa": 1, "opinto-ohjaukseen": 1, "etniset": 2, "13\u201324": 1, "oikein": 4, "kulttuurit": 2, "ryhmien": 8, "ehtojen": 3, "nopeita": 1, "sujuisikaan": 1, "haun": 2, "perheelt\u00e4": 1, "fia": 1, "huonosta": 1, "various": 2, "hyv\u00e4ksyttiin": 4, "laadullinen": 5, "araj\u00e4rvi": 1, "30\u201331": 1, "laajoina": 2, "konstruktioita": 1, "nostin": 1, "lukiopaikan": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 2, "peitt\u00e4\u00e4": 1, "mielenkiintoisena": 1, "reymond": 1, "tulevilla": 1, "telm\u00e4n": 2, "opiskelu": 14, "tapauksia": 2, "pudota": 1, "t\u00e4jitt\u00e4in": 1, "semmoinen": 14, "puolin": 1, "yleistet\u00e4\u00e4n": 1, "tarkasteltaessa": 2, "yhteensovittaminen": 1, "kaveri": 1, "do": 2, "muutakin": 1, "helpommalla": 1, "jyv\u00e4s": 1, "tys": 3, "perusopetus": 5, "erityisi\u00e4": 8, "valkene": 1, "ilmaisen": 1, "v\u00e4livaiheen": 2, "painottamaan": 1, "eellinen": 1, "va": 4, "kirjoituksissa": 1, "502\u2013503": 2, "aikaisen": 3, "ehk\u00e4iseminen": 2, "haastattelut": 12, "rakentavat": 1, "synty\u00e4": 3, "ulottuvuudet": 1, "lutuksen": 3, "heikom": 1, "kaupungissa": 2, "taustasta": 4, "hahmotukset": 1, "kaveripiirin": 1, "should": 2, "osuneita": 1, "si\u00e4": 4, "3012004": 1, "ep\u00e4varmempaa": 1, "koilla": 1, "t\u00e4rkeys": 3, "syyst\u00e4": 7, "year": 1, "pelk\u00e4\u00e4": 1, "akateemiselta": 1, "t\u00e4rke\u00e4t": 1, "gatiivisia": 1, "osataan": 1, "ilmoittaa": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4n\u00e4": 1, "perehtyminen": 1, "loinkin": 1, "jousta": 1, "kuntien": 2, "mietitty": 2, "sosiaalidemokraattinen": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 15, "orientaatio": 2, "lukkiutuneita": 1, "analysoitiin": 2, "aineista": 1, "olemus": 1, "ajatella": 6, "sijaan": 40, "ovatko": 6, "ehditty": 1, "paino": 1, "tilastokatsaus": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 2, "soveltuvuuskokeita": 1, "valottavan": 1, "muulloinkin": 1, "puhelimitse": 1, "lukiotavoitteita": 1, "piirroksia": 1, "seitsem\u00e4n": 1, "yhteishakuun": 2, "viitattu": 25, "toimintaa": 5, "nukainen": 1, "rajoittavan": 2, "hyv\u00e4\u00e4n": 1, "edustajina": 1, "keskeisen": 1, "jattu": 1, "kohteiden": 1, "vastaanottavien": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 2, "laadullisesta": 1, "kysymyksen": 3, "parhaimmistossa": 1, "prosessien": 1, "syksyst\u00e4": 1, "kui": 5, "avaamisen": 1, "aikuislinjoilla": 1, "oissa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 1, "ehdi": 3, "haastateltavalle": 1, "institutionaalisin": 1, "kunnianhimoisten": 2, "ihmisjoukko": 1, "maahanmuuttajaperheiden": 1, "tekev\u00e4t": 8, "mitenk\u00e4s": 1, "puute": 2, "ensisijainen": 1, "tukisikaan": 1, "haastavia": 1, "tuovat": 8, "experiences": 4, "hyvinvointivaltiossa": 1, "osapuolena": 2, "saapuvat": 1, "arvoihin": 2, "teht\u00e4vien": 1, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "huolimatta": 3, "verkostoitumisen": 1, "hankkimaan": 1, "kutsun": 1, "eritellym": 1, "rehtoreista": 2, "milt\u00e4": 1, "selke\u00e4n\u00e4": 1, "opiske": 5, "l\u00e4hteen\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 2, "koordinoiminen": 1, "empirical": 1, "seuraamisen": 1, "132\u2013133": 1, "aloituskysymys": 1, "ongelmallisia": 2, "tiedett\u00e4isiin": 1, "onkaan": 1, "series": 1, "muotoutumiseen": 1, "siirtyv\u00e4lle": 1, "43\u201352": 1, "puitteet": 2, "keskustella": 2, "loput": 1, "strukturoidun": 1, "todellisuu": 1, "asiantuntijana": 2, "sitoutumista": 1, "prosenttia": 22, "tuksenkohteita": 1, "sektori": 1, "jestelm\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4liinputoamista": 1, "sellainen": 5, "longer": 2, "lasosen": 1, "miten": 56, "12\u201313": 3, "tavoitteeksi": 2, "tym\u00e4t": 1, "laadullista": 1, "7\u20139": 3, "tienoilla": 1, "ollessa": 4, "suoma": 3, "joustamattomana": 1, "valinnassa": 4, "kiintyminen": 1, "etnisi\u00e4": 1, "esteen\u00e4": 4, "osapuoleksi": 1, "koulutuspoliittista": 1, "elokuuhun": 2, "opiskelijavalinnan": 1, "youth": 35, "tukitoimia": 5, "lutuspalveluiden": 1, "sosiologiasta": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 6, "hakija": 1, "hakeutua": 5, "tekeviin": 1, "haastatteluaineisto": 1, "osallisuushankkeen": 1, "yksil\u00f6l": 1, "kuullen": 1, "alueen": 1, "oppimiseen": 3, "eroa": 3, "tiedekunta": 4, "l\u00e4hestymis": 1, "matillisen": 1, "tunnilla": 2, "ty\u00f6ryhm\u00e4muistiossa": 1, "tunnustamattomuus": 1, "vaihtoehdoilla": 2, "koulutuspolkuja": 7, "tarpeiden": 6, "tyhj\u00e4n": 1, "ganistanista": 1, "telin": 1, "muodostaa": 4, "asetettuihin": 1, "merkeiss\u00e4": 1, "faultopmjulkaisut2009liitteetopm48pdflangfi": 1, "vieraskielisist\u00e4": 5, "ty\u00f6paikoillaan": 1, "monimutkaistaa": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 1, "ajattelen": 1, "analyysi": 7, "teema-arvioinnin": 1, "johtohenkil\u00f6": 9, "j\u00e4lkeisest\u00e4": 2, "yksil\u00f6i": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4": 1, "ihminen": 5, "synergian": 1, "asuville": 1, "olet": 4, "wolf": 2, "kielitaitoineen": 1, "olo": 4, "opiskelusta": 6, "pitk\u00e4llekin": 1, "liitteet": 2, "toiminnan": 5, "muuttuminen": 1, "opetushallinnon": 5, "hitt\u00e4misty\u00f6ss\u00e4": 1, "piirteist\u00e4": 1, "hakeutujan": 1, "arvoja": 1, "toimintaansa": 1, "odotukset": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1, "roolista": 1, "edustavan": 3, "akatemia": 1, "liminaalista": 1, "tukevan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 4, "73\u201390": 1, "opetusmenetel": 1, "siirtym\u00e4taidot": 2, "lis\u00e4n\u00e4ytt\u00f6j\u00e4": 1, "87\u201388": 1, "oon": 5, "olemisen": 1, "maahanmuuttajuuteen": 4, "vuonna": 24, "ty\u00f6stet\u00e4\u00e4n": 1, "ammattikoulun": 1, "fe": 1, "keskiar": 1, "raamit": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 24, "j\u00e4rjestelyt": 1, "koordinaatiota": 1, "vaara": 1, "velvoitteista": 1, "asettamien": 1, "masta": 3, "merkitysyksik\u00f6iden": 2, "toive": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4mi": 1, "132\u2013147": 1, "haastattelukysymysten": 1, "teoreettisen": 5, "structural": 2, "mahdollisiksi": 1, "koulukohtaisesti": 1, "kas": 1, "l\u00f6ytyyk\u00f6": 1, "oppiainetta": 1, "tuotetaan": 1, "voimavarojen": 1, "opiskelevien": 1, "muuttavat": 1, "valinnanvapauteen": 1, "vuorovaikutus": 6, "polarisoitu": 1, "kasvatussosiologista": 1, "alustavat": 1, "suhtautumis": 1, "koulutusmuotoon": 1, "eroteltuja": 1, "keskeisimmist\u00e4": 1, "syntyy": 2, "dellisuutta": 1, "ongelmiin": 4, "siirtym\u00e4ilmi\u00f6t\u00e4": 2, "valinnantekoprosessi": 1, "yhdenvertaisia": 1, "yksil\u00f6iden": 9, "non": 3, "kielt\u00e4p\u00e4\u00e4tt\u00f6todistusta": 1, "realistista": 1, "unohtua": 1, "kotitausta": 2, "sivuttu": 1, "koulutuspolitiikassakin": 1, "tehty": 8, "tuleminen": 1, "eroteltu": 1, "koulutuksien": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 4, "yksil\u00f6keskeiset": 1, "ep\u00e4realististen": 1, "muodon": 4, "muuttajalle": 1, "koulupudokkuuteen": 1, "eettisi\u00e4": 1, "lyysill\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4\u00e4n": 1, "hitaammin": 1, "ammatillisiin": 3, "vas": 5, "systemaattista": 2, "inkluusion": 1, "selityksi\u00e4": 1, "yhteiskunnallisesta": 2, "tutkimusraporteissa": 1, "perinteisesti": 2, "tuovatkin": 1, "tuettaisiin": 1, "vai": 17, "ohjeet": 1, "avainsanat": 1, "joo": 1, "erilaisilla": 1, "toimittava": 3, "sosiaaliset": 8, "esitettyj\u00e4": 2, "kuunnella": 1, "pysy\u00e4": 3, "suhteita": 1, "pakottaa": 1, "suorittaneet": 1, "sijoittuneet": 1, "hakeutumisen": 1, "painottui": 1, "oppiaineen": 1, "tutkimustulokset": 4, "k\u00e4ynnit": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 8, "riskiksi": 1, "yksitt\u00e4isetkin": 1, "muodostuvaan": 1, "alueelli": 1, "vastuista": 1, "samaa": 6, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 3, "markkanen": 7, "diskriminaationa": 1, "esitetyt": 1, "maahanmuuttajat": 51, "ajatuksellisen": 1, "jaan": 2, "syrjityksi": 1, "minusta": 3, "httpswwwjyufihumlaitok": 1, "koulutuspoliittisessa": 2, "avaimet": 1, "osin": 2, "kelpaavat": 1, "molempia": 1, "concepts": 2, "siirtym\u00e4ty\u00f6skentelyn": 1, "kokeilemalla": 1, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 1, "tutkielmani": 7, "tyydytt\u00e4v\u00e4sti": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimushankkeessa": 2, "k\u00e4sitysryhm\u00e4t": 7, "ajattelutavan": 1, "uudelleenj\u00e4r": 1, "mittasuhteissa": 1, "hakukohteen": 1, "usein": 81, "sotalapsista": 1, "kuten": 61, "perheineen": 3, "koulukult": 1, "j\u00e4\u00e4": 21, "harmis": 1, "luonteesta": 2, "opetushallitus": 37, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 3, "oloissa": 1, "osallistujilla": 1, "vatuksen": 1, "maksullista": 2, "ohjauskeskustelun": 1, "opita": 1, "normeista": 1, "j\u00e4senn\u00e4n": 1, "uskovat": 1, "varmaan": 6, "t\u00e4n\u00e4": 7, "muuttunut": 1, "toja": 2, "kamppailuja": 1, "aineenopettajat": 1, "professori": 2, "t\u00f6mist\u00e4": 1, "t\u00e4ysivaltaisena": 1, "kriteeri": 1, "yritet\u00e4\u00e4n": 1, "dyllist\u00e4": 1, "tasapuolisten": 3, "luvun": 2, "nimi": 2, "odottaa": 4, "maahanmuuttajanuo": 2, "k\u00e4sitett\u00e4": 4, "toimenpiteet": 1, "furlong": 14, "perheeseen": 1, "typist\u00e4isi": 1, "kluwerplenum": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 5, "ylioppilaita": 2, "muodostamiani": 1, "kulttuuriset": 8, "syrj\u00e4ytymisen": 4, "k\u00e4sitysten": 25, "maahanmuuttajatyt\u00f6t": 1, "suunnanmuutos": 1, "siirtym\u00e4jaksoa": 1, "alkaisi": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4t": 1, "oppimistuloksiin": 1, "puhtaita": 1, "stan": 1, "nousevat": 4, "kolmanneksi": 3, "suoritetaanko": 1, "vaikutusta": 7, "no": 5, "tavoitteitaan": 2, "joitakin": 5, "yst\u00e4v\u00e4t": 1, "ennakoivaa": 1, "varmaa": 1, "assessment": 2, "vut_2014pdf": 1, "iloisuus": 1, "parantamista": 1, "ammatillinen": 26, "open": 1, "portugali": 1, "tukemisessa": 7, "kuvata": 7, "yl\u00f6s": 2, "lajittelu": 1, "koulumenestys": 4, "tuomassa": 1, "j\u00e4sennyksen": 1, "eritt\u00e4in": 1, "maahanmuut": 12, "l\u00e4piviemiseen": 1, "pohdittu": 1, "suuria": 3, "toisiaan": 3, "opiskelupaikan": 7, "koulunk\u00e4yntiin": 2, "educational": 18, "instituutioihin": 1, "tyist\u00e4": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 3, "valossa": 3, "sis\u00e4llys": 1, "muuttajien": 3, "kertaan": 1, "varmista": 1, "prosessiin": 1, "m\u00e4inen": 2, "hakeneet": 3, "heikossa": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 2, "yliopistonlehtori": 1, "for": 9, "paljastuu": 1, "niitten": 1, "kuvaamiseksi": 1, "nistaa": 1, "keskim\u00e4\u00e4": 1, "aja": 2, "ohjauspalvelua": 1, "laaja-alaiseen": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isyytt\u00e4": 2, "faktojen": 1, "esiin": 39, "tutkintoon": 6, "kilpailukykyyn": 1, "kasva": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4ess\u00e4": 1, "kollisen": 1, "maahanmuuttajavanhemmilla": 2, "kokosin": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4j\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ttyess\u00e4": 4, "aikuisiksi": 1, "esimerkkin\u00e4": 5, "voinut": 6, "vaarassa": 3, "suosituin": 1, "sellaiseen": 1, "ilmojen": 1, "nou": 1, "painottumisen": 1, "muutosta": 3, "trajectories": 5, "kantav\u00e4est\u00f6\u00e4": 4, "aim": 2, "brunila": 8, "tulostin": 1, "tarjolle": 1, "opettajat": 9, "valtakunnallisista": 1, "porukkaa": 1, "haasta": 1, "syyn\u00e4": 1, "hanmuuttajanuoria": 2, "yhten\u00e4isyytt\u00e4": 2, "alakategoriat": 7, "maahanmuuttajataustainen-termi": 1, "kynnys\u2026": 1, "virkett\u00e4": 1, "kentyv\u00e4t": 1, "siirry": 2, "my\u00f6hemm\u00e4n": 1, "mioivaksi": 1, "monille": 1, "parantamaan": 2, "ryhm\u00e4": 4, "keskeinen": 3, "vieraskie": 1, "vaihtaa": 1, "keino": 5, "kysymykset": 6, "teiset": 1, "heterogeenisi\u00e4": 1, "kokee": 4, "pist\u00e4\u00e4": 1, "edet\u00e4": 2, "iloa": 1, "aineistonkeruutapa": 1, "kuukausi": 1, "158\u2013178": 1, "l\u00e4hestyv\u00e4t": 2, "ysin": 1, "osiin": 1, "monimuotoisuus": 8, "2015": 37, "alkuper\u00e4iseen": 1, "rothon": 1, "suunnatut": 1, "ajatus": 7, "deposited": 1, "tavoitteista": 4, "esittelemisess\u00e4": 1, "gelma": 1, "tumus": 1, "puhuisin": 2, "tunnistetaan": 1, "oppitunneilla": 2, "opetussektorilla": 1, "ministeri\u00f6": 1, "siirtym\u00e4k\u00e4sitteen": 1, "monia": 3, "toapdfview": 1, "maahanmuuttajakysymyst\u00e4": 1, "nivelvaiheohjaus": 1, "miseksi": 3, "telmist\u00e4": 1, "heid\u00e4t": 7, "voitaisiinko": 2, "ajaa": 1, "keinolla": 1, "kategorioiksi": 2, "arvosanojaan": 1, "opinto": 2, "asioissa": 2, "vuorikoski": 4, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 1, "luoduksi": 1, "nelt\u00e4": 1, "k\u00e4sitteell\u00e4": 1, "tutkielma": 3, "toimijuuden": 6, "verkkosivulla": 1, "yhdistym\u00e4ll\u00e4": 1, "ihan": 22, "vi": 1, "koulutusvalintaan": 1, "korostavilla": 1, "kohdatessa": 2, "oppijoiden": 2, "vassa": 2, "noilla": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6": 4, "muistiinpanojen": 1, "69\u201370": 1, "puuttuvat": 1, "jotain": 5, "kotoutumiskoulutuksena": 1, "koon": 2, "kohteeksi": 3, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n": 1, "tietynlaiseen": 1, "valma-koulutus": 1, "aineistoni": 2, "yhteiskun": 1, "diverse": 4, "litteroijan": 1, "tilat": 1, "kotoutumiskoulutukseen": 2, "vietyyn": 1, "arvio": 2, "tukemi": 2, "vertailla": 1, "opintoinstituutioiden": 1, "arvostettavan": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6ll\u00e4": 1, "toivotuissa": 1, "kohdallaan": 3, "110\u2013114": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4nkin": 1, "lintsata": 1, "todellisuuden": 2, "navigation": 1, "kasvatussosiologia": 1, "hieman": 5, "ongelmallisina": 1, "haik": 1, "tillinen": 2, "tuvat": 2, "haastattelijalta": 1, "tutkimussuostumuksen": 1, "painoarvon": 1, "tuntiin": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteiden": 2, "vallitsee": 1, "ominaisuudet": 1, "oikeellisuudesta": 1, "2005": 39, "haarautuminen": 1, "siet\u00e4minen": 3, "tuu": 1, "mik\u00e4li": 31, "ratkaistavia": 1, "ti\u00e4": 2, "integroituneet": 1, "jouduimme": 1, "ajatel": 1, "opiskelutaidot": 1, "vaikutta": 1, "huomioivaksi": 1, "hankkimassa": 1, "katveita": 1, "kiihdytt\u00e4v\u00e4t": 1, "punniten": 1, "sosiaalisiin": 1, "kasvaa": 4, "rat": 1, "eroissa": 1, "ty\u00f6llisyyskeskeisest\u00e4": 1, "into": 3, "pohdittava": 1, "niihin": 10, "soi": 1, "jonsson": 7, "98\u2013100": 1, "viihtyyk\u00f6": 1, "kontaktit": 1, "nopea": 3, "perusta": 2, "saattavat": 11, "prosessei": 1, "heikkouksia": 1, "taloudelliset": 1, "jona": 2, "yhteis\u00f6llisyyden": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ihin": 1, "perusopetuksen": 33, "akti": 1, "toteuttamisesta": 1, "kappa": 1, "kaksoistutkinnon": 1, "analysointi": 1, "hyv\u00e4ksy": 1, "2025": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4mme": 1, "1998": 4, "alaluvuissa": 1, "nivelvaihekoulutuksia": 1, "korkeampia": 1, "yhteyden": 4, "seuraavan": 2, "worlds": 1, "polarisoituva": 1, "luetaan": 2, "varhain": 3, "asiantuntijahaastattelusta": 2, "pohtimaan": 3, "opinto-ohjauk": 1, "seen": 14, "harkittua": 1, "opinto-ohjaaja": 41, "useimmat": 2, "valmistavien": 6, "kantaa": 4, "realisoituvat": 1, "tasoilla": 1, "kulttuuriministeri\u00f6": 13, "tyypilliseksi": 1, "tampere": 5, "dollisuudet": 1, "konaiskuvaa": 1, "fenomenografialla": 1, "nuor": 7, "useimpia": 1, "hukkaan": 2, "n\u00e4kyi": 1, "raportit": 2, "institutionalisoitua": 1, "ohjaavat": 12, "valmiuksiin": 3, "conflicting": 2, "s\u00e4\u00e4tely\u00e4": 1, "viittaavia": 2, "kyseenalaisti": 1, "tulivat": 3, "koulutustarpeen": 1, "koulutusmuodoista": 1, "solla": 1, "koulutuspolkua": 5, "korottaa": 3, "luonne": 5, "cohorts": 1, "aineistonkeruussa": 2, "opettami": 1, "voimakkaasti": 1, "vieraskielisi\u00e4": 4, "aikaisemmassa": 1, "kansallisesti": 1, "opiskelijoilla": 2, "auttaisivat": 1, "marginaalinen": 2, "keskiarvo": 5, "tavoit": 4, "teellisia": 2, "opiskeluvaihtoehdoista": 1, "tarkasti": 2, "kutsu": 1, "ilmapiirin": 1, "maahanmuuttajalla": 5, "v\u00e4lisess\u00e4": 2, "al": 3, "p\u00e4\u00e4lle": 4, "puutteita": 1, "tuksessa": 1, "normi": 1, "1988": 16, "samanlaiset": 1, "yliopisto": 13, "ik\u00e4luokalle": 1, "litaito": 1, "siirtym\u00e4vaiheessa": 2, "v\u00e4hi": 1, "l\u00e4hteit\u00e4": 1, "della": 1, "haastattelukysymykseni": 1, "m-l": 1, "arvo": 2, "verkostoja": 1, "aiemman": 4, "kansallinen": 4, "kokonaan": 3, "liberaali": 2, "kysymyksenasettelu": 1, "koulutuksellinen": 1, "keltikangas-j\u00e4rvinen": 1, "rien": 1, "tullakseen": 1, "suomalaistaustaisia": 4, "sekin": 1, "asiantuntemus": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 2, "hidastavatko": 1, "korostua": 1, "erityisyyteen": 1, "haaveita": 2, "v\u00e4lisiss\u00e4": 1, "tuskielen": 1, "osaamisensa": 1, "opiskelija": 8, "puuttuu": 3, "kertomassa": 1, "valtion": 6, "t\u00e4rpp\u00e4\u00e4": 1, "t\u00e4sment\u00e4vi\u00e4": 1, "syvennyn": 1, "haastateltujen": 35, "lopputuloksena": 1, "alitolppa-nii": 1, "nauraa": 3, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 1, "kehit": 1, "asiana": 4, "kielelle": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 2, "kunta": 1, "luultavasti": 2, "valikoituivat": 1, "nime\u00e4": 1, "tutkimuskysymykseen": 4, "institutionaalisilla": 1, "vieress\u00e4": 1, "rudophi": 7, "mielipide": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 1, "paikasta": 2, "olisiko": 2, "toimijuus": 4, "keski": 1, "vertaisryhmien": 1, "arkeen": 1, "putken": 1, "tainen": 1, "syksyyn": 1, "keskustelunomaisen": 1, "ty\u00f6teht\u00e4vist\u00e4": 1, "rehtori": 31, "haastatelta": 2, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "realistisia": 2, "sitoutuminen": 3, "pyrin": 27, "seu": 1, "mak": 1, "tojen": 2, "kaikilla": 7, "auttamaan": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 1, "niiden": 33, "rauhallisen": 1, "kantav\u00e4": 1, "sanoa": 10, "t\u00e4mm\u00f6isi\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "mukaisiin": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "siirtymisest\u00e4": 2, "vitsisi": 1, "\u00e4lli\u00e4": 1, "poissuljetuksi": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyiv\u00e4t": 2, "jauhiainen": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 1, "luontevalta": 1, "edist\u00e4viksi": 1, "nimenselvenn\u00f6s": 2, "httpwwwophfikoulu": 1, "tilastot": 3, "viestinn\u00e4n": 2, "t\u00e4mm\u00f6iseen": 2, "characteristic": 2, "v\u00e4ltet\u00e4\u00e4n": 1, "ryh": 1, "vastausvaihtoehtoja": 1, "rehtorin": 6, "huoltajien": 3, "sellaiset": 1, "haastatelluiksi": 1, "vaikuttamaan": 2, "teet": 5, "suojaa": 1, "perheiden": 1, "miksi": 7, "asetetaan": 2, "byrokraattinen": 1, "lisikin": 1, "relation": 2, "siirtym\u00e4": 32, "annetaan": 4, "syntyneen": 2, "purettu": 1, "sanan": 1, "ammatilliseen": 31, "vaikuttaakin": 1, "joutuu": 7, "3092015": 1, "ryhm\u00e4ytyminen": 2, "il": 2, "pimistuloksia": 1, "hyvinvointihoiva": 1, "menestyv\u00e4n": 1, "kasvatuksen": 2, "lin": 1, "aikuistumiseksi": 2, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 7, "palvelu": 1, "yhteiskunnallisen": 2, "tulisikin": 1, "ohjauksesta": 4, "l\u00e4htem\u00e4ll\u00e4": 1, "opiskelijoina": 1, "muotoileviin": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "sosiaalisuus": 1, "yhdenvertaisuuslain": 1, "soveltaminen": 2, "omassa": 9, "lapsestaan": 1, "emerging": 2, "pi": 3, "k\u00e4sityksest\u00e4": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 11, "harkitusti": 1, "tukema": 1, "lapsella": 3, "teki": 1, "tamaan": 1, "suuntaamaan": 1, "ylemm\u00e4lt\u00e4": 2, "johdonmukaisemmin": 3, "opetukseen": 10, "tavoitteineen": 1, "j\u00e4yk\u00e4t": 1, "maahanmuuttajakysymys": 1, "kioon": 2, "tiiviim": 1, "k\u00e4dentaito": 1, "kansalaisuus": 3, "k\u00e4sittelevi\u00e4": 1, "prosessimaisen": 1, "auto": 1, "eksplikointia": 1, "koulutuspoliittisien": 1, "reality": 1, "jatkaa": 9, "selke\u00e4n": 1, "tutustuttaminen": 3, "tarjoavia": 1, "nostuvat": 1, "en": 18, "ajankohtina": 2, "pohtivat": 2, "lap": 1, "todelli": 1, "haki": 3, "tie": 7, "koulutaustaa": 1, "jotka": 74, "opiskelijoihin": 4, "l\u00e4hestymistavat": 3, "vallan": 1, "mortimer": 1, "kitykselliset": 1, "sopeutumistukea": 1, "koulupudokkaita": 1, "realiteetit": 1, "ominaisuuksista": 1, "hallin": 2, "erillisesti": 1, "suunnasta": 1, "kasata": 1, "toisena": 12, "erityisiin": 1, "institutionaalinen": 8, "sitysten": 1, "lukiota": 2, "ty\u00f6llistymisen": 1, "palo": 1, "jollain": 1, "58\u201362": 1, "huomasin": 1, "tarvitsemansa": 1, "tutustut": 1, "maahanmuuttajakymppi": 1, "vanhemmuus": 1, "p\u00e4\u00e4sisi": 1, "talorgsmashgetdiva2821487fulltext01pdf": 1, "toisto": 1, "toisessa": 3, "httpwwwkotouttaminenfifiles43346temjul_43_2015_webpdf": 1, "j\u00e4sensin": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 2, "onnistumista": 2, "kipupisteet": 1, "sopii": 3, "harvempia": 1, "sanomaan": 2, "l\u00e4hteneisiin": 1, "suomalaisella": 1, "ominaisesti": 1, "paras": 1, "identiteetti": 3, "valmistettu": 1, "etenev\u00e4t": 2, "samanlaisilla": 1, "perustajana": 1, "tiukkenee": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4": 1, "tavoitteena": 27, "tavoite": 13, "oleminen": 5, "aineistol\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "tuomiselle": 2, "ohjauskatveita": 1, "\u00e4\u00e4neen": 1, "mekaaninen": 1, "monimuotoisemmaksi": 1, "nykyisyytt\u00e4": 1, "jatko-opintovalmiudet": 1, "lausumina": 1, "useimmilta": 1, "33\u201334": 1, "kyky": 1, "kontekstissa": 12, "telu": 3, "nauhoituksen": 1, "mineen": 1, "heikoimmassa": 1, "mahdollisuusvelvollisuus": 1, "abc3b6d8282cgroupid1264208": 1, "ravistelemaan": 1, "osata": 1, "luota": 1, "ul": 1, "lulla": 1, "motivaation": 2, "maahanmuuttajataustaiset": 11, "ammattitaitoista": 1, "european": 2, "muuttaminen": 1, "yksil\u00f6llinen": 3, "valinnat": 3, "omalla": 3, "ryhm\u00e4st\u00e4": 1, "k\u00e4yneet": 1, "pohtii": 6, "iloinen": 1, "hanmuuttajalapset": 1, "resources": 2, "ep\u00e4realistisuutena": 1, "k\u00e4det": 1, "vaiheeseen": 1, "longitudinal": 1, "esill\u00e4": 1, "kielikokeisiin": 1, "ritt\u00e4v\u00e4n": 1, "kasvaneiden": 1, "ty\u00f6markkinoiden": 2, "koulutusaloille": 1, "v\u00e4est\u00f6ll\u00e4": 1, "vanhemmatkin": 1, "2009\u20132010": 1, "sulkunen": 2, "pathways": 1, "menisi": 1, "kehittyisiv\u00e4t": 1, "turvataan": 3, "h\u00e4vi\u00e4ji\u00e4": 1, "tietoa": 22, "oppilaitokset": 1, "vaihtoehtoina": 1, "hanmuuttajat": 1, "opetusmene": 1, "mene": 3, "tun": 3, "307\u2013324": 1, "tutustumisk\u00e4yntien": 3, "linjalla": 1, "osalle": 4, "kou": 24, "kriittiseksi": 1, "todellinen": 2, "saalta": 1, "kelijan": 1, "huomioidaan": 10, "jah": 1, "anderz\u00e9n": 2, "jatkokou": 1, "maahanmuuttajahuoltajille": 1, "kenelle": 1, "loppuun": 12, "haasteiksi": 1, "piirteiden": 1, "haastatellun": 37, "tuntuma": 1, "145\u2013146": 1, "levaan": 1, "juuritasolla": 1, "erot": 7, "sis\u00e4ist\u00e4nyt": 1, "kasvaneet": 1, "sem\u00e4\u00e4n": 2, "toimistoty\u00f6t": 1, "muuttajavanhempien": 1, "jojoiluna": 1, "\u00e4idin": 1, "merkitysyksik\u00f6it\u00e4": 2, "k\u00e4site": 9, "halu": 3, "huomioitani": 1, "uratavoitteet": 2, "1994": 29, "hy\u00f6dynnett\u00e4isiin": 1, "integroitumiselle": 1, "samat": 7, "rakentamina": 1, "ammatil": 3, "26\u201327": 2, "siirtym\u00e4tilaa": 1, "kansalaisuuteen": 1, "suojelun": 1, "koulumaisesti": 1, "liiton": 1, "viihtyv\u00e4n": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyykin": 1, "muodostumiseen": 3, "opinto-ohjaajien": 9, "kirjoissa": 1, "oppiaine": 1, "koulutustavoitteiden": 1, "litteraattinsa": 1, "dalleen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6n": 1, "liitty\u00e4": 5, "yhten\u00e4isyys": 1, "tarvitsee": 4, "suunnistamisessa": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6in": 1, "ilmaistut": 1, "aiemmassa": 1, "tilastoja": 2, "kyvykkyys": 1, "italiassa": 1, "tarjolla": 9, "tiedonsiirtolomake": 2, "sanovat": 1, "osa-alue": 2, "liitet\u00e4\u00e4n": 5, "lukio-opintojen": 1, "siirtyjin\u00e4": 1, "yleisess\u00e4": 1, "aiempia": 1, "polkunsa": 1, "oppilailleni": 1, "toisistaan": 4, "valitut": 1, "2010b": 8, "heilt\u00e4": 5, "henkil\u00f6kohtaisia": 1, "mahdollisuuksiaan": 3, "ulottuvuutta": 1, "oppijoista": 1, "ruotsi": 1, "kokoelmaan": 1, "omissa": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6todistusta": 6, "ehdotuksia": 1, "joi": 1, "stages": 1, "tilliseen": 1, "osallistujilleen": 1, "suosituiksi": 1, "berghahn": 1, "konseptia": 1, "pieleen": 1, "sujuvaa": 1, "ristiriidan": 1, "j\u00e4rjestelmist\u00e4": 1, "vertaamalla": 1, "ohjauksellisia": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6h\u00f6n": 1, "s\u00e4ilytet\u00e4\u00e4n": 1, "useita": 2, "using": 3, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4mist\u00e4": 3, "huolta": 2, "tuisella": 1, "koulupolkua": 1, "byrokraattisuus": 1, "saavuttaa": 3, "v\u00e4est\u00f6n": 5, "v\u00e4lill\u00e4": 55, "tutkittavalle": 2, "toisinkas": 1, "etenemist\u00e4": 2, "ep\u00e4edulliseen": 2, "onnistuneesti": 1, "kohtaamisten": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 11, "erilaisille": 3, "haastateltua": 1, "nelj\u00e4s": 1, "alkamisesta": 1, "tekij\u00e4t": 7, "antamaan": 3, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tule": 15, "tahoon": 1, "useammin": 4, "ym": 84, "kotimaisten": 1, "sai": 1, "rista": 3, "n\u00e4m\u00e4": 22, "tutkimuk": 2, "havainnointia": 1, "avulla": 10, "siirtyykin": 1, "t\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "taa": 5, "rajoitteet": 1, "n\u00e4ytteen\u00e4": 2, "sitran": 1, "1991": 28, "maahanmuuttajanuoria": 1, "esitt\u00e4j\u00e4st\u00e4": 1, "synnyinmaahan": 1, "kasteltiin": 1, "how": 2, "alitolppa-niitamo": 7, "opintoja": 4, "hallinnoivien": 1, "avoimuus": 2, "ongelmallinen": 3, "lun": 3, "n\u00e4k\u00f6kul": 2, "pysty\u00e4": 2, "liittyviss\u00e4": 5, "konstruktiota": 1, "luokkakaan": 1, "positiivisena": 1, "koulutustakuusta": 1, "portit": 2, "tunnit": 1, "372\u2013392": 1, "hanmuuttajanuorille": 1, "sopeutumiseen": 1, "olisi": 68, "tarpeellisena": 2, "ennakkoajatukset": 1, "tiedotus": 1, "laita": 1, "kymppiluokalle": 1, "kainen": 1, "ohjaaja": 2, "ammateissa": 1, "logiikkaa": 1, "lussa": 2, "maahanmuuttajanuoriin": 4, "kemmin": 2, "raken": 5, "silt\u00e4": 3, "koulumy\u00f6nteisi\u00e4": 1, "kahdesta": 2, "ty\u00f6llistymi": 1, "realistinen": 1, "karto": 1, "v\u00e4liinputoajien": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 4, "apu": 3, "muunkieliset": 1, "haittapuolensa": 1, "toimintamalliin": 2, "opiskelupaikkaa": 2, "erotin": 1, "esitt\u00e4nyt": 1, "luotettavuuskriteeri\u00e4": 2, "ylitett\u00e4v\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4ntyy": 1, "aloin": 1, "hakala": 3, "kymment\u00e4": 2, "etsim\u00e4ss\u00e4": 1, "kohdissa": 1, "keskeytt\u00e4misriski\u00e4": 1, "moni": 19, "kriteerien": 1, "d\u00e4t": 1, "vie": 4, "15\u201318-vuotiaina": 1, "anonyymisti": 1, "asteeseen": 3, "kokemuksissa": 1, "ko": 6, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4kel": 1, "\\n\\nasiantuntijat": 1, "rittanut": 1, "kiitos": 1, "maahanmuuttajavanhemmilta": 1, "valtav\u00e4es": 1, "tulki": 1, "haastateltava": 6, "teelle": 4, "tuleviin": 2, "moninaisem": 2, "integroituminen": 1, "nivelvaiheen": 37, "tutkimustuloksia": 1, "ajoissa": 1, "hyvinkin": 2, "tukemista": 3, "toehtoja": 1, "syv\u00e4llisesti": 1, "harvemmin": 5, "yhteis\u00f6j\u00e4": 1, "vuorovaikutukseen": 1, "sis\u00e4ministeri\u00f6n": 1, "rakentamiseen": 3, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 10, "teksti\u00e4": 1, "peruskouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "8\u201325": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 2, "lukio-opinnoista": 1, "hanmuuttajanuoret": 1, "itsen\u00e4iseksi": 1, "oikeastaan": 1, "onnistumiskokemukset": 1, "aineissa": 2, "koulujen": 4, "kohtaamat": 1, "menestymisess\u00e4": 2, "selvityksess\u00e4": 1, "juurikaan": 1, "tarkas": 2, "keskeist\u00e4": 2, "autta": 1, "kyke": 1, "handbook": 4, "souto": 4, "sinen": 1, "ohjaavaa": 1, "koskaan": 1, "tuomat": 1, "luiden": 1, "kriteerej\u00e4": 4, "kyseenalaistamatta": 1, "ominaisuuksilla": 1, "seilaamaan": 1, "saavuttaminen": 2, "normatiiviset": 2, "laan": 2, "maahanmuuttotausta": 1, "koulutuspaikan": 1, "jut": 1, "erityisyyden": 15, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "litaidon": 1, "dialogiin": 1, "lapset": 13, "el\u00e4m\u00e4n": 8, "arvioivat": 1, "psychology": 1, "tajaperheisiin": 1, "moniamma": 1, "uudelleenpaikannukset": 1, "v\u00e4liset": 2, "pitkitt\u00e4istutki": 1, "nykynuoret": 1, "ilmauksien": 4, "kaipaavan": 1, "inclusive": 1, "ylimitoitetuista": 1, "httpsudiva-por": 1, "tunnistaminen": 3, "erilaisuutta": 1, "onkin": 13, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4viin": 2, "muille": 1, "passivoituu": 1, "kouluhistoria": 6, "aineistoa": 4, "tiet\u00e4\u00e4": 2, "pintapuolisia": 1, "suunta": 1, "luokkia": 1, "kannustavaa": 1, "maahanmuuttajakoulutus": 1, "50\u201351": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "palveluohjausta": 1, "kuvaavat": 5, "oppilaitoksia": 1, "tuntemattomia": 1, "kiinnittyv\u00e4t": 2, "mill\u00e4": 7, "ammattita": 1, "tilasto": 1, "paljoa": 2, "t\u00e4rkein\u00e4": 3, "ratkaisujen": 2, "nit": 1, "mikro": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4neiden": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 1, "tasa-arvoiseen": 1, "harvinaisia": 1, "l\u00f6lle": 1, "niist\u00e4": 11, "jatkoaan": 1, "university": 8, "muuttanutta": 2, "oulussa": 1, "eriarvoistuvaa": 1, "pit\u00e4isik\u00e4\u00e4n": 1, "process": 2, "joille": 1, "laatimia": 1, "kaikkea": 9, "k\u00e4yty": 4, "seikkoja": 2, "syksy": 2, "tulokseni": 1, "annan": 1, "aikuisuutta": 1, "peruskoulutuksen": 2, "tyyn": 1, "terveisin": 1, "markkinatuella": 1, "pituuksia": 1, "lutukseen": 4, "asiaa": 7, "joidensa": 1, "nykyisenlaisissa": 1, "toimesta": 1, "opinn\u00e4ytteet": 2, "motivoida": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 3, "alkuper\u00e4isest\u00e4": 1, "vakiintunut": 1, "kirjasto": 1, "maissa": 3, "huolehtiva": 1, "peltolan": 2, "where": 1, "pitk\u00e4": 2, "valitsemaan": 2, "enemm\u00e4n": 38, "kehitt\u00e4minen": 7, "s\u00e4": 7, "nousee": 2, "kaa": 2, "nojaava": 1, "kokemisesta": 1, "kansallisenkaan": 1, "teke": 2, "el\u00e4m\u00e4ntavoitteiden": 2, "huomioimisen": 3, "miettinyt": 1, "omaksu": 1, "saaneita": 1, "merkityksiin": 1, "l\u00e4": 4, "contexts": 1, "twenties": 1, "mukset": 1, "seikat": 2, "kokonaiskuvaa": 2, "keskin\u00e4isi\u00e4": 1, "kuvaamisella": 1, "synnyinmaat": 1, "ilmi\u00f6": 7, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 1, "peruskoulunsa": 1, "velvollisuuksia": 1, "tarkoitetaan": 4, "kurssien": 3, "vehvil\u00e4inen": 18, "arvioin": 5, "janne": 5, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4t": 14, "toimeentuloa": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 19, "tilan": 1, "suunnitelma": 1, "siirtym\u00e4rakenteiden": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyn": 1, "neuvoa": 4, "laaditaan": 1, "koulutoimin": 1, "maassa": 9, "mil": 2, "ehdotukset": 1, "asiantuntemuksesi": 1, "muussa": 1, "mukaisuuden": 1, "puhu": 1, "m\u00e4lkki": 1, "pisteit\u00e4": 2, "joustavammin": 2, "rasismia": 1, "puolena": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 1, "kannusteta": 1, "oppimistuloksista": 2, "samanlainenhan": 1, "kes\u00e4yliopistot": 1, "koulumenestyskin": 1, "t\u00e4ydensin": 1, "keskitty\u00e4": 1, "maahanmuuttajakouluja": 1, "monimuotoistuessa": 3, "alttiimpia": 1, "valmistuvat": 1, "sanallisen": 1, "tarkkaan": 3, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 3, "ty\u00f6panoksesta": 1, "siirtym\u00e4ilmi": 1, "opiskelevissa": 1, "kategorisoin": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4minen": 1, "maahanmuuttajina": 1, "hanmuuttajanuorten": 2, "valmistava": 8, "v\u00e4litet\u00e4\u00e4n": 1, "sanoja": 2, "merkiksi": 7, "viseen": 1, "marton": 15, "linguistics": 1, "tuotuihin": 1, "yhdistelmi\u00e4": 1, "suoritettua": 1, "prosessi": 8, "hakeudutaan": 2, "arvokkaita": 1, "osattava": 2, "maahanmuuttajalle": 1, "puheesta": 6, "kenialaiseksi": 1, "jackson": 3, "perheit\u00e4": 1, "harrastukset": 1, "keminen": 1, "humanistisen": 1, "jauhola": 4, "tinsa": 1, "palveluita": 2, "kysymykseksi": 2, "toistuvat": 1, "first": 1, "yhdist\u00e4vi\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 1, "mink\u00e4laiseen": 1, "huoltajan": 2, "itse\u00e4": 1, "lis\u00e4opetus": 4, "tekij\u00e4ksi": 2, "saatavuus": 2, "10\u201311": 1, "yhteiskuntahierarkiaan": 2, "koulutuskeskukset": 1, "laistaustaisten": 1, "kehittymist\u00e4": 2, "kin": 7, "hy\u00f6dyllisen": 1, "nostettiin": 1, "asiantun": 1, "opintourille": 1, "etua": 3, "orientoitumaan": 1, "yhteiset": 1, "rakenteilla": 2, "opiskelijoiden": 19, "l\u00e4hetin": 4, "parantamiseen": 1, "vanhempainilta": 1, "ensisijaisena": 1, "lukiossakin": 1, "viittaava": 1, "critical": 1, "vaikeuksista": 1, "ajatukset": 2, "kotoutumislain": 1, "ik\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 1, "ty\u00f6llistymisongelmilla": 1, "merkitysyksik\u00f6t": 3, "onnistuneessa": 1, "kausten": 1, "varsinaisen": 1, "siirtym\u00e4j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 4, "el\u00e4m\u00e4nlaadun": 1, "rakenteisiin": 11, "pohtiessaan": 1, "monelle": 1, "koulutuksellisten": 3, "lukuvuotta": 1, "riviv\u00e4lill\u00e4": 1, "menestystarinoista": 1, "etsimisen": 1, "opiskelun": 16, "yksi": 28, "hyvinvoinnin": 1, "kunnista": 1, "opiskeluvalmiuksista": 1, "teemojen": 4, "opiskeluun": 8, "aikak\u00e4sityst\u00e4": 1, "sukupolvia": 1, "omatoimisuus": 1, "onnistuneet": 1, "kielisiin": 1, "viime": 1, "millaisena": 1, "j\u00e4lkeisen": 2, "kiinnostunut": 2, "erottuu": 1, "taisesti": 1, "siirtym\u00e4vaiheesta": 1, "tai": 159, "48154d288": 1, "26112014": 1, "vierailee": 2, "tukevasti": 2, "ep\u00e4onnistuminen": 1, "arvioidaan": 3, "vuosittain": 1, "yl\u00e4kategoriat": 7, "alkanut": 3, "green": 2, "te-toimiston": 1, "tiet\u00e4": 1, "tavoiteta": 1, "kuvaami": 1, "kaupungin": 10, "realistisiksi": 1, "huonommallakin": 1, "rajoja": 1, "tutkijatoh": 1, "yleiset": 4, "linnon": 1, "n\u00e4hty": 3, "opetusmenetelmill\u00e4": 1, "taakse": 1, "important": 2, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 5, "puolilla": 1, "ty\u00f6": 18, "liittyy": 12, "rajoitteeksi": 1, "osaistuminen": 1, "tuurista": 1, "lain": 1, "muuttoliikever": 1, "keskusteltaessa": 1, "viidakko": 2, "koulutuspolku": 2, "oikeus": 4, "h\u00e4vi\u00e4jin\u00e4": 1, "tukimuotoja": 2, "t\u00e4r": 2, "arnett\u2019n": 1, "s\u00e4\u00e4detyn": 1, "erityisen": 9, "haittaisi": 1, "itsen\u00e4isyyteen": 2, "edist\u00e4isi": 1, "mukai": 2, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4ss\u00e4": 1, "se": 201, "kaikista": 5, "press": 1, "valmistavissa": 1, "tarkoittaa": 17, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 2, "seuraavana": 1, "keuksia": 1, "si\u00e4\u00e4n": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "niit\u00e4": 28, "sosiaalisia": 2, "l\u00e4hte\u00e4": 15, "erityinen": 2, "ongelmaa": 1, "suomeentuloik\u00e4": 1, "osallistu": 1, "lukioissa": 2, "mieless\u00e4": 4, "jossain": 2, "somalinkielisten": 1, "lienee": 3, "jatkamaan": 1, "heid\u00e4n": 49, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4": 1, "tusviraston": 1, "hekin": 1, "luokan": 5, "uskontojen": 1, "huonosti": 3, "maahanmuuttoviraston": 1, "valtavir": 1, "leimata": 4, "tionaalista": 1, "tarkoitetun": 1, "kontekstia": 1, "illuusio": 1, "enk\u00f6": 1, "selvemmin": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4minen": 4, "joko": 7, "siirtym\u00e4vaiheissa": 2, "toivottu": 1, "l\u00e4ht\u00f6koh": 1, "states": 2, "yhten\u00e4inen": 1, "alkaessa": 1, "mielekk\u00e4\u00e4seen": 1, "menetelm\u00e4llisen\u00e4": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "yliopistoon": 1, "tunne": 10, "haluan": 1, "harvalla": 1, "teemin": 1, "virolainen": 1, "kognitii": 1, "fenomenografisesti": 5, "rauhallisesti": 2, "area": 2, "comply": 2, "n\u00e4htiin": 6, "tukitoimille": 1, "valmis": 4, "palaamaan": 1, "uudet": 3, "vaarana": 3, "asiantuntijat": 40, "siirtym\u00e4ty\u00f6t\u00e4": 8, "kummasta": 1, "teell\u00e4": 1, "ikonen": 6, "edellisess\u00e4kin": 1, "tukitarpeiden": 1, "selvitett\u00e4viss\u00e4": 1, "riippuvaisia": 2, "tilaa": 2, "nottavia": 1, "tutkielmaani": 1, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 2, "keskeytt\u00e4\u00e4": 3, "riippuvuutta": 1, "nuoressa": 2, "ria": 1, "yhteishaun": 4, "puhuvat": 2, "wyn": 9, "suunnittelemaansa": 1, "etninen": 1, "koulumaailmassa": 3, "limitt\u00e4isi\u00e4": 1, "suutta": 2, "ensinn\u00e4kin": 3, "k\u00e4\u00e4nnetty\u00e4": 1, "opintomenestyst\u00e4": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 5, "ethesishelsinkifi": 2, "analyysiss\u00e4ni": 1, "yhteys": 3, "ep\u00e4mielekk\u00e4\u00e4t": 1, "edusta": 3, "kieli": 19, "kokeiluhankkeiden": 1, "toimintakyvyn": 1, "onnistunut": 6, "kielitestill\u00e4": 1, "tiedostaa": 1, "nationalistista": 1, "palvelee": 1, "milla": 1, "lyhyit\u00e4": 1, "tasapai": 1, "200948": 1, "tulleelle": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 1, "jatkavat": 2, "ydinmerkitystens\u00e4": 1, "httpwwwhelfihel2tietokeskusjulkaisutpdf08_01_18_tilasto_1_rantopdf": 1, "vastuulla": 5, "osittain": 4, "itse": 15, "kriitti": 1, "saakka": 1, "vaitiolovelvollisuus": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4ydennyshaussa": 1, "arkity\u00f6n": 1, "kunnioitusta": 1, "resurssikeskeisiss\u00e4": 1, "erona": 1, "vastaajan": 1, "lukiokoulutukseen": 8, "dewind": 1, "my\u00f6h\u00e4isess\u00e4": 1, "ongelmien": 3, "neuvontaty\u00f6": 3, "jokap\u00e4iv\u00e4isen\u00e4": 1, "kasvanut": 1, "tilastokeskus": 1, "viitekehyksess\u00e4": 1, "rakenteita": 6, "96\u201398": 1, "j\u00e4\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "kokonaisuudessa": 1, "kaikenlaista": 1, "tulkita": 6, "usea": 1, "kannustetaan": 5, "kannetaan": 1, "valmiiksi": 2, "kasvatussosiologian": 1, "maahanmuuttajaoppilaisiin": 1, "department": 1, "arvosanojen": 4, "laajempaan": 1, "viitoittamille": 1, "rakenteellisiin": 2, "levat": 3, "kaksoistutkinto-opiskelu": 1, "naurun": 1, "vakiintui": 1, "muukaan": 2, "l\u00e4hdin": 1, "uljensin": 2, "vastaaviksi": 2, "kuukausiliite": 1, "lijajoukossa": 1, "koulutuspalveluiden": 1, "onnistumiseen": 2, "tutkittavia": 2, "keski\u00f6ss\u00e4": 1, "rub\u00e9n": 1, "maahanmuuttotaustaisilla": 1, "koulutus": 74, "oikeuksiin": 1, "joillakin": 2, "henkil\u00f6kunnan": 2, "ensimm\u00e4iset": 1, "koulumenestyksen": 3, "en\u00e4\u00e4": 10, "vahvin": 1, "pohdin": 2, "arnesen": 2, "valintaa": 2, "ylimitoitetut": 1, "eronteot": 3, "tavoittaminen": 3, "piirteet": 7, "legitiimisyytt\u00e4": 1, "saamiin": 1, "merkityksellisiksi": 1, "jahnu": 1, "more": 6, "kielitaitonsa": 1, "preparatory": 2, "valtonen": 11, "tunnetaan": 2, "suoritukset": 1, "erilainen": 3, "erilaiset": 20, "paper": 1, "suuksittain": 1, "haastatteluilla": 1, "kriittiset": 1, "malta": 1, "siirtym\u00e4k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "jolloin": 24, "kutsumusteht\u00e4v\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "ohjaajien": 1, "suunnattu": 3, "analyzed": 2, "tiettyjen": 1, "siirtym\u00e4\u00e4": 22, "toista": 1, "heit\u00e4": 12, "a-m": 4, "sitoutuneita": 1, "panostavat": 2, "gaudea": 2, "toistettavuutta": 1, "johtaminen": 1, "paikan": 4, "kasvava": 1, "seuraaviin": 1, "lapsuuden": 1, "omaan": 11, "jol": 4, "saavutettavuudella": 1, "sukupolvella": 1, "nostetaan": 2, "varassa": 3, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tekeminen": 3, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 5, "behavioural": 2, "kokonaisuutena": 2, "verkostot": 1, "kysymysten": 2, "my\u00f6nteiset": 2, "selv\u00e4\u00e4": 2, "tippuisi": 2, "muodostua": 1, "ankkuroinnin": 1, "rakennetut": 1, "maahanmuuttaja-nimityst\u00e4": 2, "eu": 1, "luomilla": 1, "ratkais": 1, "kenties": 7, "rakentuminen": 1, "laisnuorilla": 1, "iso-britanniassa": 1, "opiskelupaikaan": 1, "ilmaista": 2, "perheen": 13, "suomalaisvanhempien": 1, "viiteryhm\u00e4": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 10, "hakee": 2, "tulevaisuudentavoitteet": 1, "mioon": 1, "muunlaiset": 2, "samanlaista": 2, "sis\u00e4lt\u00f6": 4, "taanko": 1, "testauksen": 1, "akateeminen": 2, "thesis": 2, "1999": 2, "vuoteen": 1, "p\u00e4rj\u00e4nneet": 1, "nuoriso": 4, "tilanteita": 3, "opiston": 1, "kertominen": 1, "hahmottua": 2, "motivoisi": 1, "luokankansalaisuudesta": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6vaiheen": 1, "irakista": 1, "heille": 15, "sijoittuivat": 1, "luonut": 1, "suojaamiseksi": 1, "k\u00e4sitettiin": 1, "v\u00e4lineit\u00e4": 1, "h\u00e4ivytt\u00e4\u00e4": 3, "ongelmallisessa": 2, "k\u00e4sityksiss\u00e4": 5, "halutaan": 4, "iranista": 1, "maahanmuuttajastatus": 1, "korkeasta": 1, "poista": 1, "tivaatio": 1, "tutkimussarja": 1, "voidaankin": 3, "taj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "lutusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "tet\u00e4\u00e4n": 1, "edustajan": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 1, "lannistaisi": 1, "kuorella": 1, "ainakin": 6, "muuttajakotien": 1, "haku": 2, "n\u00e4": 4, "alakohtainen": 1, "arvovaltaiseksi": 1, "toimittaa": 1, "lucas": 2, "huonommuuden": 1, "kehityskohteita": 1, "fenomenografialle": 1, "kouluhenkil\u00f6kunnalta": 1, "selvitetty": 2, "luotettavuuden": 2, "lainaukset": 1, "koulutusurallaan": 1, "vierasta": 1, "tuetaan": 8, "asettumiseen": 2, "neiden": 1, "mahdollisuutensa": 7, "muodostuvat": 3, "juurtuneet": 1, "pikemminkin": 1, "koulutuksia": 10, "syyt": 3, "my\u00f6skin": 4, "muodostuksessa": 1, "tuja": 1, "kem\u00e4\u00e4n": 2, "katsota": 2, "kouluttautumiseen": 1, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 2, "askel": 1, "varttiin": 1, "tulleen": 2, "sanamuodot": 1, "toden": 1, "millaisiksi": 4, "above": 2, "haastattelupyynn\u00f6n": 2, "omaehtoisen": 1, "opettaisivat": 1, "tulevaisuuksista": 1, "kehitysehdotuk": 1, "systeemiin": 1, "edist\u00e4minen": 4, "materiaalien": 2, "\\n\\nmaahanmuuttajanuorten": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4kin": 1, "menestymisen": 1, "sosialisaation\u00e4k\u00f6kulma": 1, "motivaati": 1, "dentamaan": 1, "tapauksissa": 3, "kotoutumisessa": 1, "vanhemmasta": 1, "tuottavan": 1, "esitetty\u00e4": 1, "hanketoimintaa": 1, "tiet\u00e4mys": 2, "kykenem\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "kielitaito": 33, "linkittyv\u00e4t": 1, "valmassa": 1, "alempiin": 1, "koulutusvalinnat": 5, "haastatteluissa": 6, "place": 2, "oppilaisiin": 3, "arvioitaessa": 1, "transition": 14, "tutus": 1, "vaihto": 1, "luottavaisen": 1, "suhteuttaa": 1, "vaihtoehtonsa": 1, "asioista": 5, "salonen": 7, "kotouttamisohjelma": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 2, "lukuj\u00e4rjestykset": 1, "tegorioiden": 1, "r\u00e4\u00e4": 1, "unwin": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "asemasta": 2, "politiikan": 2, "piirre": 2, "verkostoitumista": 3, "korostuu": 9, "cools": 21, "maahanmuuttaja-k\u00e4site": 1, "aikav\u00e4lin": 1, "harinen": 1, "silmiss\u00e4": 1, "tutkimuseettisen": 1, "lukio": 39, "opiskelupaikassaan": 2, "ty\u00f6nkuvan": 3, "pit\u00e4\u00e4k\u00f6": 3, "takaamaan": 1, "tarvittavan": 2, "kysyykin": 1, "v\u00e4hin": 1, "kompromissi": 1, "esitys": 1, "tiivis": 1, "metropolitan": 3, "astetta": 1, "jatketaan": 1, "er\u00e4\u00e4seen": 1, "taustatekij\u00e4t": 1, "kielitaitovaatimuksia": 1, "httpwwwinterminfi": 1, "matematiikka": 1, "ryhm\u00e4nohjaajien": 2, "kykyjens\u00e4": 1, "pai": 3, "system": 8, "0\u20135-vuotiaina": 1, "haavisto": 1, "aluksi": 5, "taitoa": 3, "infot": 1, "toimintakulttuurina": 1, "kansallisuusryhmi\u00e4": 1, "varmistettiin": 1, "hahmottaa": 5, "perustavanlaatuisena": 1, "olleiden": 1, "misvaikeudet": 1, "ty\u00f6teht\u00e4vi\u00e4": 1, "nivelvaihe": 5, "vist\u00e4": 1, "todellakaan": 1, "ajatusten": 2, "sukupolven": 11, "tavoitellut": 1, "koululaitoksen": 2, "285\u2013300": 1, "ty\u00f6llisyys": 1, "my\u00f6nteisesti": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 1, "politiikkaan": 1, "nimet\u00e4\u00e4n": 1, "kansissa": 1, "kuvaamalla": 2, "ratkotaan": 3, "tillisia": 1, "nuorisoty\u00f6st\u00e4": 1, "suomalaistaustaisten": 2, "koottu": 4, "l\u00e4hteminen": 1, "motivoivaa": 1, "vertikaalinen": 1, "noiltava": 1, "saisi": 4, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 8, "haastavammaksi": 1, "vaikuttaa": 36, "47\u201355": 1, "min": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 3, "tukitoimien": 1, "sukupolveen": 1, "ammattia": 1, "kannatella": 1, "hy\u00f6dyn": 1, "tilannekatsaus": 2, "kertoessaan": 1, "merkitykselliseksi": 2, "euroopan": 2, "20113": 2, "armovitosista": 1, "esitetty": 2, "tutkimusmenetelmien": 1, "140\u2013149": 1, "millaista": 5, "reipas": 2, "tutkimuskohteena": 2, "useamman": 1, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "kotoutumista": 2, "kelupaikkaa": 1, "todistusta": 2, "paikalla": 1, "tarpeista": 2, "maahanmuuttajaopiskelijoiden": 2, "tiet\u00e4isiv\u00e4t": 2, "vaikeutena": 2, "vastauksia": 3, "allen": 1, "oikeisiin": 1, "yksityisten": 1, "perinteik\u00e4s": 1, "opetushallituksessa": 1, "aktiivisten": 1, "ed": 4, "vastapaino": 7, "mielekk\u00e4\u00e4ksi": 1, "muksen": 1, "keskus": 1, "lupoluille": 1, "kasti": 2, "alkaen": 4, "opetusj\u00e4rjestelyt": 1, "oiden": 1, "\u00e4lykk\u00e4it\u00e4": 1, "selle": 4, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4tasolla": 1, "kohdata": 1, "tarjoama": 1, "tuuriin": 1, "reconceptualizing": 1, "parantamisessa": 1, "viranomaisille": 1, "universaalissa": 3, "yhteiskunta": 2, "aina": 29, "maahanmuuttajillakin": 1, "ehkei": 1, "tarjoamien": 1, "harjoitella": 1, "equalizing": 2, "muodossa": 4, "erityistarpeiden": 1, "tarkastelu": 2, "jo": 29, "tiivist\u00e4": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisemmin": 1, "k\u00e4yd\u00e4": 12, "makaamaan": 1, "studies": 3, "tarvitseeko": 1, "yl\u00e4koulussa": 1, "tutkimuskysymyksiin": 3, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4miseens\u00e4": 1, "tetyn": 1, "p\u00e4isyyn": 1, "pystyv\u00e4t": 1, "koulumenestykseen": 2, "ty\u00f6llistyy": 1, "asiayhteyden": 1, "tarkasteltava": 2, "kohta": 1, "maahanmuuttajia": 41, "sujuvat": 1, "systeemi": 1, "kielikoulutusta": 1, "jatkossa": 1, "huomioiva": 1, "perheess\u00e4": 1, "erityisesti": 11, "alusta": 2, "kantavat": 1, "ulossuljettu": 1, "millaisista": 1, "ysiluokkalaisilla": 1, "eriytt\u00e4minen": 1, "l\u00e4hestymistavalta": 1, "aktiivisuutta": 1, "kyseinen": 2, "consistently": 2, "administration": 2, "maailmoissa": 1, "osallistua": 3, "alkaako": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "luvussa": 5, "akateemisiin": 1, "opintosuorituksia": 1, "decomposing": 1, "vaatii": 6, "asumisesta": 1, "taloon": 1, "integraation": 2, "tahallaan": 1, "hankkia": 2, "siirtym\u00e4j\u00e4r": 1, "enemm\u00e4nkin": 3, "kirjallisuuden": 6, "v\u00e4h\u00e4i": 1, "liittyvi\u00e4": 10, "n\u00e4kev\u00e4t": 6, "pohjalta": 3, "yhdyskuntasuunnittelu": 1, "ainutlaatuinen": 1, "tukevat": 11, "aikaisemmin": 3, "paikata": 1, "tasa-arvoisten": 1, "periytymi": 1, "johtuu": 1, "p\u00e4rj\u00e4isi": 1, "katego": 1, "joiden": 16, "muotoilevat": 1, "ala": 3, "pel\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "osallistumismahdol": 1, "menografiassa": 4, "hallitusti": 2, "sek\u00e4\u00e4n": 1, "lopul": 1, "hakapaino": 1, "vuodet": 1, "akateemi": 1, "laadulliseen": 1, "makrotason": 4, "olleita": 1, "luo": 7, "pyrki\u00e4": 5, "r\u00e4s\u00e4": 1, "ryhm\u00e4y": 1, "tekij\u00f6iksi": 3, "tekemiss\u00e4": 1, "enint\u00e4\u00e4n": 1, "ulkomaalaislaki": 1, "aiheuttaa": 2, "vatustieteiss\u00e4": 1, "opiskelemaan": 9, "ty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "aloittavat": 2, "vaikuttamismahdollisuudet": 1, "liiaksi": 1, "hyvill\u00e4": 1, "grafiassa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteiden": 1, "mi\u00f6ist\u00e4": 1, "muodostaminen": 2, "instituutiona": 2, "p\u00e4\u00e4tyyk\u00f6": 1, "rohkeutena": 1, "maahanmuuttajanuori": 8, "2002": 4, "tymistieteellisen": 1, "kokeilun": 2, "tiedustelin": 1, "monikulttuuristuvaa": 1, "tiedostamattomiksi": 1, "muodostavat": 5, "kielitietoinen": 1, "kotonahan": 1, "weak": 1, "nuorisotutkimusverkostonnuorisotutkimusseuran": 1, "kokonaisuudessaan": 1, "\u00e4idinkielt\u00e4": 1, "koulutuspoluille": 2, "liikkuvat": 1, "ensisijaisten": 1, "kohtaamisissa": 1, "suomi": 10, "kysymyksille": 1, "kesytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ruskoulun": 3, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 17, "tapahtuu": 7, "level": 4, "menestyv\u00e4t": 3, "otta": 1, "avaamalla": 1, "opettajalla": 1, "muotoutuivat": 1, "perill\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 7, "pystyt\u00e4\u00e4n": 7, "heikosti": 3, "er\u00e4s": 32, "n\u00e4ky\u00e4": 8, "laadusta": 1, "koulutuksiin": 5, "mietitt\u00e4v\u00e4": 1, "kymmenest\u00e4": 2, "aiemmassakin": 1, "toivotaan": 1, "interventiosta": 2, "virkamiehet": 5, "2013": 78, "katso": 1, "kenenk\u00e4\u00e4n": 3, "kiusaamisvapaa": 1, "kunkin": 6, "siirtym\u00e4j\u00e4rjes": 1, "kymmenilt\u00e4": 1, "kotouttaminen": 3, "josta": 3, "koulutushistoriaan": 3, "kasurisen": 1, "lisella": 1, "suorittavat": 1, "kvalitatiivisten": 1, "mintaa": 2, "etsiminen": 5, "monikulttuurisesta": 2, "j\u00e4lkiohjauksen": 1, "etsii": 1, "kohderyh": 1, "menes": 1, "kulkeva": 1, "sisukkuutena": 1, "\u00e4\u00e4nisyydell\u00e4": 1, "painottuneet": 2, "analyysi\u00e4": 4, "totta": 1, "suurimmaksi": 1, "sis\u00e4lle": 2, "ik\u00e4sidonnainen": 1, "tammikuussa": 1, "yll\u00e4": 1, "maahanmuuttajilla": 13, "innostunut": 1, "etenkin": 23, "pident\u00e4mist\u00e4": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "osallistumisesta": 1, "kuule": 2, "eiv\u00e4tk\u00e4": 7, "ep\u00e4mukavuusalueen": 1, "itsen\u00e4isin\u00e4": 1, "asuinpaikka": 1, "koulutussiirtymi\u00e4": 3, "p\u00e4tev\u00e4lt\u00e4": 1, "n\u00e4kisi": 1, "normalisoiva": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "muilta": 1, "sessista": 1, "oppiaineensa": 1, "jonkun": 3, "hyv\u00e4n": 3, "sivistym\u00e4\u00e4n": 1, "ole": 162, "49\u201350": 1, "heikolla": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 2, "tiet\u00e4v\u00e4t": 2, "mittainen": 1, "toissijainen": 1, "viranomaisilla": 1, "oppivelvollisuuden": 5, "vivahteet": 1, "oppijina": 1, "luotettavana": 1, "oppilashuolto": 1, "rajautuvat": 1, "sopivan": 3, "seuranta": 1, "neuvottelukunta": 2, "menetelmineen": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4": 1, "miesten": 1, "tulkkausta": 1, "yl\u00e4tason": 3, "sin\u00e4ns\u00e4": 3, "tulemista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4misen": 1, "tatellun": 1, "koulutukselle": 2, "k\u00e4sityksi\u00e4": 28, "vertaisessa": 1, "kohderyhm\u00e4n\u00e4": 1, "painottua": 1, "kertomaan": 4, "suomalaistaus": 2, "rakentuvat": 1, "oppimistilanteita": 1, "oppimiselle": 2, "haastetta": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 7, "ruotsin": 4, "noudattanut": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "itsen\u00e4isest\u00e4": 1, "hirve\u00e4sti": 1, "k\u00e4visiv\u00e4t": 1, "kouluik\u00e4\u00e4": 1, "valinnanmahdollisuuksien": 1, "vedon": 1, "viikkoa": 1, "kohtuullista": 1, "toistua": 1, "between": 2, "tiedonsiirtok\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "antoivat": 1, "horisontaalinen": 1, "tym\u00e4n\u00e4": 1, "yksil\u00f6": 3, "arkity\u00f6ss\u00e4": 1, "voitteet": 1, "rutiinin": 1, "alkoivat": 1, "nettu": 1, "haittoihin": 1, "maahanmuuttaja-asioista": 1, "havaittuja": 2, "tutustumista": 2, "toivoo": 2, "matta": 1, "soveltuvuuskokeesta": 1, "institutionaalisen": 3, "oppilaitokseen": 6, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "toisillekin": 1, "siirtym\u00e4politiikkoja": 1, "t\u00e4": 3, "sosiaa": 5, "problematisoimaan": 1, "eik\u00f6": 1, "regiimi": 2, "ep\u00e4kohtien": 1, "oikea": 4, "antamassa": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6i\u00e4ss\u00e4": 1, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6isemmin": 1, "kuunte": 1, "perspectives": 5, "kokevat": 9, "oh": 3, "kymmenesosaa": 1, "sellaisten": 3, "mien": 1, "paljastuvat": 1, "mitk\u00e4": 8, "ihmisilt\u00e4": 1, "maahanmuuttajan": 17, "alalle": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svalta": 1, "sina": 2, "mut": 1, "ty\u00f6n": 9, "keskiarvoihin": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 3, "harmillista": 2, "valtavirran": 3, "osit": 1, "muullakaan": 1, "ep\u00e4kohtia": 1, "hiljattain": 1, "hierarkisoimaan": 1, "j\u00e4n": 1, "haastattelemani": 1, "hyv\u00e4ksi": 5, "kontaktipinta": 1, "luvalintojen": 1, "laisuuksiin": 1, "velvoitettu": 2, "vuosi": 4, "tarkastellaan": 5, "tuskokonaisuuden": 1, "liene": 1, "selvyyteen": 1, "limuotokoulutusten": 1, "politiikoilla": 1, "taholta": 2, "esitet\u00e4\u00e4n": 3, "integroidusti": 1, "rahoittamaa": 1, "v\u00e4limerkein": 1, "telm\u00e4\u00e4n": 1, "ratkaisuineen": 1, "perheilleen": 1, "kieless\u00e4": 1, "siirtym\u00e4st\u00e4": 5, "t\u00e4yty\u00e4": 1, "taisten": 1, "lysoituja": 1, "tarpeettomalta": 2, "france": 7, "oppilaanohjauksen": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myys": 2, "asettaa": 2, "selviytyminen": 2, "asemia": 1, "varmistamista": 1, "m\u00e4ll\u00e4": 1, "vaiheessa": 14, "haastattelupyynn\u00f6t": 1, "havaitaan": 1, "edist\u00e4miseksi": 5, "toteutetaan": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 1, "riippu": 1, "marianne": 1, "toiveiden": 1, "tumaan": 1, "kielitaitotesti\u00e4": 1, "enemmist\u00f6": 1, "muistuttavat": 1, "esitt\u00e4": 2, "kulttuurisensitiivisi\u00e4": 1, "ajatusyhteyteen": 1, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 1, "sit\u00e4": 87, "yleiseksi": 1, "valintojen": 6, "merkityksest\u00e4": 3, "koolle": 1, "rakenteelliset": 8, "sosiaality\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 1, "ilmauksilla": 1, "sanelevat": 1, "kyvyist\u00e4": 2, "kuvuoden": 1, "siirret\u00e4\u00e4n": 1, "monihallinnollista": 1, "432015": 3, "valikoituisivat": 1, "maahanmuuttajavaltaiset": 1, "use": 1, "kauheen": 1, "kietoutuvaa": 1, "nuorisotutkimus": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ksi": 1, "hyvin\u00e4": 3, "arvioimaa": 1, "kokonaisuuksia": 1, "lutususkon": 1, "pis": 1, "sekundaariefekti": 1, "mist\u00e4": 15, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rijuttuun": 1, "alku": 1, "tavataan": 1, "filosofia": 1, "integroida": 1, "inkluusiota": 2, "periaat": 2, "kattavuus": 1, "runsaampien": 1, "ty\u00f6voimapoliittisilla": 1, "perheelleen": 1, "ke": 3, "maahanmuuttajat-termille": 1, "kielitaitoa": 12, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6it\u00e4ess\u00e4": 1, "oletuksiin": 1, "resursseilla": 2, "k\u00e4sin": 6, "mahdollisesti": 1, "j\u00e4lkeiseen": 3, "puolustettavissa": 1, "aineistona": 2, "ohjauspisteet": 2, "\u00e5kerman": 5, "valikoimisen": 2, "continuity": 1, "saaneilla": 1, "ik\u00e4ryhm\u00e4n": 1, "verkkojulkaisuja": 1, "aikakautena": 1, "ep\u00e4tyypilliset": 1, "kokonaisk\u00e4sityksen": 1, "maahanmuuttajataustan": 1, "el\u00e4m\u00e4ntarinoiden": 1, "kerto": 1, "olleet": 3, "lapsi": 2, "lomak": 1, "ep\u00e4ilev\u00e4isi\u00e4": 1, "mukaillen": 2, "sitoumuksia": 1, "kotiudu": 1, "ilmeinen": 1, "perhetaustan": 1, "samanlainen": 4, "tukeen": 1, "tuloksiin": 1, "etsim\u00e4ll\u00e4": 2, "suhteellisen": 3, "periaatteita": 1, "siirtyisi": 1, "v\u00e4est\u00f6ryhm\u00e4\u00e4": 1, "perusteiden": 1, "k\u00e4ytt\u00e4y": 1, "hakeutumista": 1, "tuloksista": 3, "aikaisempi": 1, "36\u201337": 2, "sinua": 1, "pettymyksi\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 2, "selvitt\u00e4minen": 1, "vierailijoita": 1, "have": 2, "97\u2013104": 1, "saamman": 1, "ottamisessa": 1, "4-year": 1, "ted": 1, "esiteltyihin": 1, "k\u00e4ytinkin": 1, "ihmisi\u00e4": 4, "helppoa": 2, "vastaamattomuudesta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksente": 1, "niitamo": 1, "huomioimiseen": 2, "ep\u00e4varmuutta": 1, "hankalia": 1, "13862010": 1, "velvoittavampaa": 1, "huomiota": 7, "n\u00e4keminen": 2, "tarpeelliseksi": 1, "laajemmin": 1, "signaali": 1, "oita": 1, "kansainv\u00e4lisyytt\u00e4": 1, "turhaan": 4, "lievemmin": 1, "mietti\u00e4": 14, "johdon": 1, "yksil\u00f6ist\u00e4": 1, "suoriutuu": 2, "ohjaavana": 1, "suomeksi": 2, "otetta": 1, "kohdistetaan": 2, "matilliseen": 2, "kuvauskategoriaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "valmistautua": 1, "suhde": 2, "maahanmuuttajanuorista": 4, "esseeksi": 1, "t\u00e4htinen": 1, "vastaus": 2, "tietoja": 5, "just": 3, "taustan": 3, "len": 2, "peruskoulu": 56, "kielitaitoedellytykset": 1, "liikaa": 5, "dialogisuus": 2, "samankaltaiset": 3, "kursseilla": 1, "hallinta": 3, "aineistolle": 1, "puhut": 1, "keskustelemisesta": 1, "suvullekin": 1, "kouluasteilla": 2, "ett\u00e4": 441, "rehtoreiden": 2, "complete": 2, "monikulttuu": 1, "varustetuilla": 1, "vertailtavissa": 1, "tiedonsiirrossa": 1, "toimintatapa": 2, "lajitellaan": 1, "merkitsin": 2, "tatelluille": 1, "luottamussuhde": 1, "siirtym\u00e4k\u00e4sitys": 1, "424\u2013431": 1, "pyynt\u00f6\u00e4": 1, "surullinen": 1, "edis": 1, "erilaisuuden": 1, "toivovan": 1, "tiedostettu": 1, "sijoittaa": 1, "kulttuurirahasto": 1, "asiantuntemukseen": 2, "syrj\u00e4": 1, "liitytt\u00e4v\u00e4": 1, "nimityksen": 1, "nivelvaiheessa": 4, "mallia": 2, "2015b": 5, "luku": 3, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 2, "nojaaminen": 1, "vaativa": 4, "perusopetuk": 3, "lis\u00e4\u00e4ntyy": 1, "tasa-ar": 1, "p\u00e4tevyydell\u00e4": 1, "siirtym\u00e4k\u00e4yt\u00e4nteiss\u00e4": 3, "551\u2013552": 3, "ohjaamista": 1, "kest\u00e4vien": 1, "scandinavian": 1, "paineet": 1, "siirtym\u00e4regiimi": 1, "pitkittyneet": 1, "143\u2013144": 3, "teo": 1, "my\u00f6nteinen": 1, "ennakkoon": 2, "tilanteeseen": 5, "antaminen": 6, "toutuvan": 1, "tuesta": 6, "tit": 1, "merkityksellist\u00e4": 3, "tuelle": 1, "interventioihin": 1, "lopputulokseen": 1, "lulaisten": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaisia": 1, "litteroitua": 1, "etnisyyden": 2, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4": 1, "guidance": 2, "relatively": 2, "v\u00e4limaastoon": 1, "maahanmuuttajanuorilla": 4, "elinkeinomi": 1, "ik\u00e4luokka": 2, "keruun": 3, "but": 4, "pidentyneisiin": 1, "potentiaalisena": 1, "monessa": 1, "t\u00e4rkeiksi": 1, "nappiin": 1, "asiat": 16, "9\u201330": 1, "messa": 2, "vahvuuksillaan": 1, "tuntemisessa": 1, "luonnehtii": 3, "kulkeminen": 1, "ep\u00e4onnistumiset": 1, "intentionaalisuus": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 5, "vahvistamisen": 1, "asteen": 154, "arvostettu": 1, "ra": 4, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 1, "vaihtoehdot": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4misen": 1, "sanot": 1, "l\u00e4h": 3, "lukiokoulutuksen": 2, "framework": 2, "korte": 1, "dess\u00e4": 1, "kuiten": 2, "tiivistelm\u00e4": 1, "onnistumisien": 1, "opettajankoulutuslai": 1, "tattelurungon": 1, "hallinnossa": 4, "millaisia": 4, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 7, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 13, "k\u00e4rki": 2, "vieminen": 1, "viiteryhm\u00e4t": 1, "var": 1, "anonymiteetin": 2, "europe": 2, "tuottamisessa": 1, "opetuksena": 5, "helsingin": 19, "suuntaa": 2, "lisuuksia": 2, "koostumus": 1, "tukevia": 2, "aikataulut": 1, "vastaavan": 2, "2012": 50, "kotoutumispolkunsa": 1, "ne": 71, "arvosanoihin": 3, "helsingiss\u00e4": 1, "sis\u00e4ministeri\u00f6": 2, "osaamisen": 14, "muuttoon": 1, "toimimaan": 2, "t\u00e4mm\u00f6inen": 3, "men": 2, "vastaanoteta": 1, "tamo": 1, "lutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "kestiv\u00e4t": 1, "opin": 1, "palvelevat": 1, "hievanen": 2, "globaalit": 1, "me": 18, "integroidaan": 1, "seuraavat": 4, "yhteishaku": 2, "juttelemassa": 1, "maahanmuuttajajoukolle": 1, "yksil\u00f6llisell\u00e4": 1, "ulkopuolelta": 6, "j\u00e4rjestelm\u00e4s": 1, "kehitet\u00e4\u00e4n": 2, "sopia": 2, "ulottamattomiin": 1, "v\u00e4lity": 4, "haastavan": 1, "kulttuuriin": 5, "maailmasta": 1, "ference": 1, "hanmuuton": 1, "poistin": 1, "sekundaariefektien": 1, "palveluista": 2, "ethnography": 1, "harrastustoiminnalla": 1, "aikuiskasva": 1, "koulutusinstituutioihin": 1, "leen": 4, "haastattelumenetelm\u00e4": 1, "127\u2013128": 2, "kansalaiskasvatuksen": 1, "tym\u00e4n": 1, "jotkut": 8, "vierailla": 1, "asetuksessa": 1, "tietty": 6, "osoittautuneet": 3, "harteille": 1, "heikkenevi\u00e4": 1, "normaaleina": 1, "kielten": 2, "tavoitteenasettelu": 1, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "ymp\u00e4": 1, "konteksteissa": 1, "nivelvaihety\u00f6n": 2, "ty\u00f6papereita": 1, "tarpeeksi": 18, "mekanismeista": 1, "kille": 1, "1\u20132": 2, "ruotsalaistaustaisten": 1, "jatkopaikkoihin": 1, "p\u00f6yh\u00f6nen": 1, "jestelm\u00e4\u00e4n": 1, "valmiuden": 1, "ennakoimattomia": 1, "telemaan": 3, "r2": 1, "soveltaa": 2, "occupational": 1, "heikot": 4, "siirsin": 1, "ekskluusio": 2, "kansalaisen": 1, "koulutusreiteille": 1, "tilaisuuksia": 1, "olisin": 1, "j\u00e4isi": 1, "eksyneit\u00e4": 1, "virasto": 6, "koulutuksilla": 1, "133\u2013148": 1, "valitsee": 1, "tisten": 1, "tulotason": 1, "tarjonnan": 1, "ruun": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4n": 2, "opettelemaan": 2, "tietynlaiset": 1, "i\u00e4ss\u00e4": 1, "varsinaisiin": 1, "neuvontapalvelut": 1, "vastaan": 14, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 1, "tutustumisia": 1, "kohtaaminen": 3, "pioneeri": 1, "lis\u00e4rahoitus": 1, "perusteella": 14, "asiantuntijoilla": 3, "alleen": 3, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 2, "listen": 2, "paikka": 12, "aiheesta": 2, "ammattikoulu": 1, "it\u00e4-suomen": 1, "rajojen": 2, "yhteisiss\u00e4": 1, "osuisikaan": 1, "h\u00e4kkinen": 8, "maahanmuuttajilta": 2, "theory": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodin": 1, "yhdeks\u00e4nnen": 3, "as": 16, "jatkaminen": 2, "yhdist\u00e4minen": 1, "ker\u00e4sin": 1, "tyypillist\u00e4": 5, "individual": 2, "sanomatta": 1, "pitiv\u00e4t": 4, "ik\u00e4\u00e4n": 3, "kehitett\u00e4ess\u00e4": 2, "taaksep\u00e4in": 2, "seuraten": 1, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 1, "akateemista": 1, "analyysiosioita": 1, "opiskelijalle": 1, "perus": 18, "taustastaan": 2, "pyrkivi\u00e4": 1, "ehk\u00e4ist\u00e4": 1, "yhdeksi": 3, "koulupolkunsa": 1, "suurempi": 4, "pelkistetyiksi": 2, "toivoisi": 1, "vaihtoehtona": 1, "kuuluu": 22, "askeleena": 1, "ettei": 14, "menn\u00e4": 12, "oppilaidenkaan": 1, "kulttuuriministeri\u00f6n": 3, "talou": 2, "choice-driven": 1, "sosiaali": 1, "opintopoluilta": 1, "people\u2019s": 2, "merkonomikoulutuk": 1, "valmennettu": 1, "tarjoamisen": 2, "takuuvarmasti": 1, "ylioppilastutkintolautakunta": 1, "edetess\u00e4": 1, "beyond": 1, "haasteellisiksi": 7, "201011": 1, "mansa": 1, "rantamista": 1, "osallistumisen": 3, "muu": 6, "hommat": 1, "moninaisuus": 2, "selkeytt\u00e4\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 2, "k\u00e4sityksi\u00e4\u00e4n": 2, "nauhoituksia": 1, "peruskoulumenestys": 2, "vahva": 4, "haasteetmahdollisuudet": 1, "todelliseen": 1, "olivatkin": 1, "tavoittaa": 1, "ajattelevat": 2, "m\u00e4t": 1, "kovin": 4, "possibilities": 6, "pitkittyminen": 6, "johtaa": 9, "pahempaa": 1, "muodostamaa": 1, "opinto-ohjaajia": 2, "pelis\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 2, "ohjaaviin": 2, "puheessa": 4, "turvapaikanhakijat": 2, "konstruk": 1, "syrj\u00e4ytyminen": 1, "monis\u00e4ikeisyys": 1, "vahvuuksiksi": 1, "tutkittujen": 1, "yksityiskohtaista": 1, "lukea": 4, "ymm\u00e4rrett\u00e4viksi": 1, "aikuisuu": 1, "tutkielmas": 1, "voiko": 4, "pystyisi": 1, "144\u2013145": 1, "sitouduttava": 1, "tietopuolisesti": 1, "huol": 1, "yhteisty\u00f6": 21, "suhteen": 7, "ilmaistuna": 1, "kitkatta": 1, "m\u00e4tt\u00e4": 4, "ker\u00e4\u00e4miseksi": 1, "kartoittaa": 1, "yhteiseen": 1, "kustella": 1, "kiintyv\u00e4t": 2, "asuvaksi": 1, "tulosta": 1, "karppinen": 11, "koulupaikka": 1, "navigoida": 1, "huomioiminen": 4, "hankalimmassa": 1, "el\u00e4m\u00e4kertojen": 1, "toisin": 2, "haastateltuja": 2, "tilanteet": 3, "koulumarkkinoiden": 1, "life": 3, "t\u00e4\u00e4lt\u00e4": 5, "muihin": 5, "luva-koulutukseen": 1, "keskustelemaan": 1, "siirtymiin": 26, "lajitel": 1, "pelottavia": 1, "comprehensive": 2, "39\u201340": 1, "eriarvoisuuden": 1, "matillinen": 1, "pelko": 1, "koulutussiirtym\u00e4t": 5, "tykset": 1, "l\u00e4htemisen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 9, "heikompi": 4, "onnistunutta": 1, "varovainen": 1, "viranomaiset": 3, "savioja": 1, "not": 2, "136\u2013138": 2, "wiman": 2, "719\u2013720": 2, "esteist\u00e4": 1, "ulko": 3, "kest\u00e4v\u00e4t": 2, "mahdol": 3, "ohjausteht\u00e4vien": 1, "k\u00e4sitysryhm\u00e4\u00e4n": 2, "media": 1, "kouvo": 7, "asemalle": 1, "opiskelutaitojen": 4, "avoi": 1, "muodostin": 1, "merkinnyt": 1, "j\u00e4senien": 1, "yhteiskunnalliset": 3, "maahanmuuttajaoppilaita": 1, "apulaisrehtorirehtori": 1, "tul": 1, "useimmissa": 1, "m\u00e4n": 6, "aikuisen": 4, "mai": 1, "toisesta": 9, "v\u00e4hemp\u00e4\u00e4": 1, "oikeissa": 1, "yksityiskohtaisemmalla": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 6, "litteraatteja": 1, "entiset": 1, "koulutuspaikkaa": 3, "v\u00e4lineellisesti": 1, "96\u201397": 1, "hyviksi": 4, "iltaopiskelua": 1, "sellaisena": 2, "maahanmuuttajataus": 1, "somaliasta": 2, "kunnioittavalla": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 8, "yhdenvertainen": 1, "sis\u00e4inen": 2, "n\u00e4ille": 2, "asuvista": 2, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4t": 2, "tos": 1, "\u00e4idinkielen\u00e4\u00e4n": 1, "suomenkielisten": 1, "tutkimuskohdetta": 2, "erottelusta": 1, "ep\u00e4tasa-arvoa": 1, "maunder": 10, "ylimitoitettuina": 1, "keskitasoisesti": 1, "\u00f6st\u00e4": 1, "lumenestys": 1, "k\u00e4rsi": 1, "20099": 1, "rakenteellisen": 1, "henkil\u00f6tunnustasi": 1, "tulkki": 1, "elinolot": 2, "keskityt\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4iksi": 1, "siirtym\u00e4prosessiin": 1, "el\u00e4m\u00e4nkulkututkimuksesta": 1, "newcomers": 1, "samasta": 4, "peilaamisen": 1, "puutteesta": 2, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 7, "interventiot": 2, "ryhdytty": 1, "esitel": 1, "aloitteesta": 1, "mielest\u00e4ni": 4, "kasurinen": 8, "t\u00e4rkeyden": 1, "joustavilla": 2, "n\u00e4kyy": 13, "toimivaan": 1, "yh\u00e4": 10, "nime": 1, "ilmi\u00f6kent\u00e4n": 1, "dostan": 1, "itseisarvo": 1, "ainoa": 2, "kauemmas": 1, "tavoiteajassa": 1, "toteutumisesta": 1, "falmer": 1, "organisaatioista": 2, "toiset": 2, "yritysmaailma": 1, "lyhyen": 4, "suppeana": 1, "poihin": 1, "s\u00e4ksi": 4, "suunnatun": 1, "my\u00f6ten": 1, "interventiolta": 1, "k\u00e4yt\u00e4": 2, "ryhditet\u00e4\u00e4n": 1, "siirtym\u00e4t": 25, "paikalliset": 1, "arki": 1, "esiintuominen": 1, "poikien": 1, "markku": 2, "opiskeli": 7, "multiple": 3, "dynaamisia": 1, "empiirisess\u00e4": 1, "likokeita": 1, "universalistic": 1, "ohjaamisessa": 2, "pitk\u00e4lle": 3, "s\u00e4\u00e4ntelem\u00e4\u00e4n": 1, "saavuttaisi": 1, "onnistuneista": 1, "nivelyhteisty\u00f6": 2, "vaihtelee": 7, "koittaa": 1, "hakevilla": 1, "miss\u00e4kin": 1, "opetuksessa": 6, "realistisesti": 1, "kohdellut": 1, "putoamisesta": 1, "pulmallisiin": 1, "abstract": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 2, "viksi": 1, "yhteisyys": 1, "ohjausty\u00f6ss\u00e4": 1, "yhteishakuj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6t": 2, "tutkimusmatkalla": 1, "ammatillisessa": 10, "yl\u00e4": 1, "l\u00e4p\u00e4isee": 1, "korostavat": 3, "useassa": 1, "kouluja": 3, "valinnantekoa": 2, "ihmissuhteiden": 1, "kon": 2, "one": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 2, "kielitai": 1, "olleen": 1, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 6, "t\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "dardinmukaiseen": 1, "tukitarpeet": 6, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "nissil\u00e4": 9, "pallas": 2, "taulukoissa": 1, "sosiologisessa": 1, "fenomenografisella": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4n\u00e4": 1, "tunnistamista": 1, "mahdollistaisi": 2, "kantasuomalaisetkin": 3, "nemist\u00e4": 1, "tilaisuus": 1, "taitojen": 1, "j\u00e4rjestelyj\u00e4": 1, "vaikutus": 8, "suuri": 4, "muotoilin": 2, "ajattelee": 5, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 5, "m\u00e4\u00e4rittelee": 2, "m\u00e4ss\u00e4": 4, "lukiokoulutus": 1, "ter\u00e4s": 47, "vaan": 62, "raportti": 1, "muuten": 1, "palveluja": 1, "tarvittavia": 1, "menetelm\u00e4": 1, "valinnoissa": 5, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "hakusuunnitelman": 3, "21102015": 2, "siirto": 1, "routledge": 5, "k\u00e4siksi": 1, "arvot": 1, "ristiriidassa": 4, "parantavat": 1, "kokeita": 1, "merkityksellinen": 1, "kaikkien": 14, "211\u2013235": 1, "puuttuvan": 1, "polven": 6, "mistavassa": 1, "korhonen": 16, "l\u00e4ht\u00f6": 1, "kielitaitovaatimukset": 3, "kulkea": 2, "naurahdus": 5, "macro": 2, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "luin": 1, "k\u00e4sitysryhm\u00e4\u00e4": 1, "harmillisissakin": 1, "litteroin": 1, "esimerkki": 6, "kemaan": 1, "asialle": 1, "jatkuvuuden": 1, "tus_suomessa_tilannekatsauspdf": 1, "nivelpalavereihin": 1, "luvan": 1, "ryhmill\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4seminen": 3, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 1, "merkitsee": 1, "hajanainen": 1, "automaattisesti": 3, "l\u00e4hetet\u00e4\u00e4n": 3, "sy": 1, "nyholm": 1, "mietola": 1, "tarpeitaan": 1, "monikulttuurisina": 1, "livuotinen": 1, "edellytet\u00e4\u00e4n": 4, "luokittelut": 1, "1492015": 1, "nivoutui": 1, "tunnustettuja": 3, "virka-asemansa": 1, "maahanmuuttaja-m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 1, "rakennetaan": 3, "ries": 1, "asuu": 1, "poisuuden": 1, "osaamisesta": 6, "sosioekonomista": 1, "liikenteell\u00e4": 1, "antuntijoiden": 3, "tukea": 55, "rakentamalla": 2, "uskonnolla": 1, "helmi\u2013kes\u00e4": 1, "voin": 3, "arviointia": 1, "investointina": 1, "mukanaan": 1, "tarvitsisi": 3, "is": 8, "opetuksesta": 6, "siirtoon": 1, "omatoimisuutta": 1, "koulutussiirtymist\u00e4": 3, "tukiopetuksena": 1, "v\u00e4ke\u00e4": 2, "tukemiseksi": 6, "yleislaatuisemmista": 1, "tutkittu": 7, "tuo": 12, "yksinkertaisesti": 3, "t\u00e4ydennyskoulutusta": 2, "yk": 5, "koulutusmuodot": 1, "ilment\u00e4v\u00e4t": 1, "ratkaisemaan": 1, "painotetaan": 1, "asiantuntijoita": 6, "merkitys": 14, "taulukossa": 2, "h\u00e4llsten": 2, "puoliv\u00e4kisin": 1, "luettelee": 1, "lopputulos": 2, "viel\u00e4": 31, "teiskunnallinen": 1, "peruskoulumenestyksen": 1, "both": 2, "status": 2, "perusoikeudet": 2, "supporting": 4, "kevyemm\u00e4n": 1, "children": 5, "ep\u00e4onnistumisessa": 1, "tuukin": 1, "py": 1, "ty\u00f6paikalle": 1, "j\u00e4sennykseen": 1, "n\u00e4kee": 17, "kasvatustieteellinen": 1, "ryhmi\u00e4": 6, "absoluuttista": 1, "kiin": 1, "nivelvaihetta": 4, "tasa-arvoisista": 1, "neill\u00e4": 1, "lella": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6jen": 1, "aikuiskasvatustiede": 2, "vaatimista": 1, "taty\u00f6": 1, "taminen": 1, "dynt\u00e4\u00e4": 1, "sanomat": 2, "kiinnittyv\u00e4n": 1, "vierit": 1, "muuttajanuorten": 2, "l\u00e4ht\u00f6maastaan": 1, "samankaltainen": 1, "p\u00e4\u00e4": 2, "tuli": 9, "toimiva": 4, "teittinen": 3, "tymistapa": 1, "parhaita": 1, "elokuusta": 2, "lukioiden": 1, "piiriin": 2, "keskiarvoa": 1, "halustaan": 1, "varhaisen": 1, "todellisuus": 5, "k\u00e4y": 8, "koulutusta": 13, "sivistysty\u00f6n": 3, "opintome": 1, "rajakohdissa": 1, "vastaaviin": 2, "pohjoismainen": 1, "nuorista": 16, "onnistuu": 2, "it": 1, "ty\u00f6llistymisest\u00e4": 1, "tukemiseen": 13, "kemista": 1, "rikkaus": 1, "poliittiseen": 1, "tulkinnut": 1, "aineksia": 1, "j\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1, "edustajana": 1, "aikainen": 2, "varto": 3, "rohkaisevat": 1, "hallinnon": 27, "choices": 3, "tutkimusselosteita": 1, "sijoittumisesta": 3, "counterparts": 2, "kuttaa": 1, "tajia": 1, "jat": 4, "korkean": 5, "tion": 2, "sest\u00e4": 2, "laajempia": 1, "sosiokulttuuriset": 1, "haastattelutilanteissa": 3, "muunlaisten": 1, "korostetaan": 4, "pesola": 1, "nopeaa": 1, "tavoin": 3, "laisuuden": 2, "haasteena": 6, "n\u00e4kemyksist\u00e4": 1, "tuon": 2, "riitt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "piiloon": 1, "oppilaitosten": 1, "tymisest\u00e4": 2, "gretschel": 1, "keskeytt\u00e4minen": 2, "haastattelupyynt\u00f6": 1, "keen": 2, "j\u00e4nnitteisess\u00e4": 3, "oleva": 1, "motivoituneita": 1, "joustavalla": 1, "potentiaaliaan": 1, "koossa": 2, "suunnata": 3, "tutustumisk\u00e4yntej\u00e4": 2, "tuntuivat": 1, "tym\u00e4\u00e4n": 1, "s\u00e4hk\u00f6isi\u00e4": 1, "international": 2, "ilman": 23, "hajanaisuuden": 1, "nime\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "monellakin": 1, "ak": 1, "suomalaisessakin": 1, "ve": 1, "coolsin": 1, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 1, "vertaan": 1, "ihmisjou": 1, "suunnan": 1, "puhua": 9, "lainen": 1, "t\u00f6ihin": 4, "tutkimukseni": 2, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "teill\u00e4": 1, "muotoaan": 2, "bisnesmiehi\u00e4": 1, "saksassa": 2, "v\u00e4livuosikoulutuksen": 1, "muuttajille": 1, "ei-toi": 1, "siirtymi\u00e4": 24, "haastaa": 2, "yksil\u00f6llistyminen": 5, "puhuvilla": 1, "siirt\u00e4minen": 1, "mahdottomana": 1, "nistavat": 1, "tarkoituksenmukaista": 1, "v\u00e4littyisi": 1, "edellytyksi\u00e4": 2, "maahanmuuttajataustaisilla": 3, "edes": 1, "teht\u00e4ess\u00e4": 2, "achievement": 1, "kysymysmerkiksi": 1, "toisilla": 2, "valinnan": 4, "n\u00e4ytt\u00e4ydy": 1, "late": 3, "koulutukselta": 2, "rajaavat": 3, "perheyrityksess\u00e4": 1, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisyyden": 1, "rajaa": 1, "tasot": 1, "korpela": 7, "etenemiseen": 1, "oletetaan": 2, "vanhempansa": 2, "tuttujen": 1, "indikaatti": 1, "eskola": 5, "perusope": 3, "toimenpiteit\u00e4": 2, "ohjasi": 1, "vieraskielist\u00e4": 1, "misty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "vy\u00f6hyke": 1, "regiimiss\u00e4": 2, "viimeisen": 2, "haastattelen": 1, "ytimess\u00e4": 1, "tuolla": 1, "muistio": 1, "tekev\u00e4\u00e4": 1, "opetusmenetelmiss\u00e4": 1, "kartuttami": 1, "siirtym\u00e4regiimit": 6, "teemahaastattelun": 2, "valmistavana": 2, "perustietoa": 1, "sisukkaasti": 1, "objektiivisia": 1, "oppimassa": 1, "p\u00e4\u00e4syyn": 1, "siirtym\u00e4ty\u00f6ss\u00e4": 2, "koskinen": 3, "positiivista": 1, "odoteta": 1, "saadaan": 10, "selitysmallin": 1, "muuttuneet": 2, "sopiviksi": 1, "haastatteluista": 1, "taukojen": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6inen": 1, "jauksessa": 1, "gordon": 1, "suoritemerkint\u00e4": 1, "muusta": 1, "perheell\u00e4": 2, "haeskelua": 1, "kuulumattomiin": 1, "perusteista": 1, "644\u2013657": 1, "kiihtyneet": 1, "mavassa": 1, "hy\u00f6dyksi": 1, "sess\u00e4": 1, "katsotaan": 2, "ketk\u00e4": 4, "vallitseviin": 3, "kykyj\u00e4\u00e4n": 1, "kielitietoisuudessa": 2, "kyky\u00e4": 3, "arvioitu": 1, "alkavan": 1, "immigrants": 6, "onnistumisen": 4, "nite": 1, "viev\u00e4t": 1, "erilaisuus": 3, "lis\u00e4opetuksen": 1, "useimmille": 1, "kokea": 2, "p\u00e4\u00e4telmien": 1, "verkosta": 1, "heikompia": 2, "kytkeytymist\u00e4": 1, "jatkotutkimuksesta": 1, "pidetyn": 1, "skills": 2, "etsiv\u00e4\u00e4n": 1, "muotoutui": 1, "taneiden": 1, "rationaalisesta": 1, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "amikseen": 1, "ruotsalaistaustaisia": 1, "708\u2013709": 1, "kokonais": 2, "valinnanteon": 3, "work": 2, "organisaatioiden": 1, "native": 3, "toimenpiteit\u00e4\u00e4n": 1, "ohjausj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "rena": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteen": 1, "ih": 1, "l\u00e4hett\u00e4v\u00e4": 2, "kerennyt": 1, "olennainen": 1, "paljastaa": 1, "kaukoid\u00e4st\u00e4": 1, "tutkimuskysymyk": 1, "kityst\u00e4ns\u00e4": 1, "olen": 18, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "hyvi\u00e4": 9, "hyv\u00e4": 29, "eettiset": 2, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "roolit": 1, "sittenkin": 1, "itsen\u00e4isi\u00e4": 2, "v\u00e4h\u00e4iseksi": 1, "veisiv\u00e4t": 1, "nuorisotutkimusver": 1, "uusliberalistinen": 1, "h4": 1, "merkitt\u00e4vimmist\u00e4": 1, "uramahdollisuuksia": 1, "siirtyj\u00e4ryhm\u00e4": 1, "kielitietoisuus": 3, "telm\u00e4": 2, "tola": 1, "82015": 1, "20121": 1, "scan": 1, "tuottavat": 1, "ulottuva": 1, "\u00e4idinkielen": 8, "koulusta": 4, "tulevaisuus": 1, "tajineen": 1, "indikoi": 1, "varma": 2, "kohdalla": 18, "luva": 6, "tulokkaita": 1, "ovat": 204, "kotoa": 3, "suomalaistaustaisille": 1, "kaikkiaan": 5, "mill\u00e4\u00e4n": 2, "inhimillisen\u00e4": 1, "dettiin": 1, "pysyy": 1, "httplu": 1, "laajaa": 1, "s\u00e4\u00e4v\u00e4l\u00e4n": 1, "luotettavasti": 1, "erilaista": 5, "teens": 1, "kelan": 1, "variaatio": 5, "linjauksia": 1, "iso": 7, "lukioilla": 1, "siis": 14, "muotoutumista": 2, "arvosanan": 1, "tymien": 2, "mijoiden": 1, "ep\u00e4tyypillisten": 3, "haastattelija": 1, "kautetut": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viin": 1, "seuraavaan": 1, "l\u00e4sn\u00e4olo": 2, "historian": 1, "to": 23, "reettisia": 1, "muutamissa": 1, "onnistuneesta": 1, "my\u00f6s": 243, "mielest\u00e4\u00e4n": 3, "rakentamansa": 1, "paikkaa": 7, "muodostumisesta": 1, "koulutusvaihtoehdoista": 2, "toivottua": 1, "via": 1, "tapauksessa": 2, "201114": 1, "j\u00e4l": 3, "ylpp\u00e4ritulokset": 1, "jollakin": 1, "tulisikaan": 5, "hin": 3, "opinnoille": 1, "koulutuskulttuureja": 1, "tarpeisiin": 4, "sarja": 1, "oman": 30, "suunnitella": 2, "huolehtii": 1, "politics": 2, "so": 2, "joitain": 1, "ep\u00e4realisti": 1, "opot": 2, "velvollisuudet": 1, "v\u00e4est\u00f6ss\u00e4": 2, "tiokin": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "vapautettu": 1, "generation": 3, "perusteltuja": 1, "v\u00e4h\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 1, "hakevat": 5, "kyseess\u00e4": 2, "kotikansainv\u00e4listymisest\u00e4": 1, "tuotiin": 1, "rakenteiden": 8, "121\u2013122": 1, "oppilastutkinto": 1, "viestint\u00e4j\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "kehitt\u00e4mishankkeen": 1, "numeroitten": 1, "kattavuutta": 2, "hajallaan": 1, "selke\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "yl\u00e4astetta": 1, "ujoja": 1, "muutetaan": 1, "arviointitapoihin": 1, "jonne": 1, "muualle": 1, "arvosanoilla": 2, "ensimm\u00e4isen": 8, "matalalla": 1, "tutkimusprosessin": 1, "hakeutuvat": 3, "jotta": 32, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kiofiwp-contentuploads201504lukioon_vai_ei_toisen_polven_maahanmuutta": 1, "asiayhteydess\u00e4\u00e4n": 1, "vapaamuotoinen": 1, "ulkomaalaisista": 1, "halusivat": 1, "ensimm\u00e4inen": 3, "arviointiin": 3, "koloniaalista": 1, "sitke\u00e4\u00e4": 2, "maahanmuuttaja-luokituk": 1, "tol\u00e4ht\u00f6inen": 1, "pysyv\u00e4mpi": 1, "nisteri\u00f6n": 1, "mahdollisuuksien": 13, "esitt\u00e4\u00e4kin": 1, "omalle": 1, "sociological": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "suurien": 1, "monikulttuurisuustaitojen": 1, "kielitaidolla": 5, "tilastollisen": 1, "ylioppi": 1, "kysyin": 2, "k\u00e4yt\u00f6s": 1, "koulutusvalintoja": 1, "taipuvaisia": 1, "kotouttamistoimenpi": 1, "rempi": 1, "vastuu": 6, "ellei": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 1, "tuloa": 2, "tietoisuuden": 1, "yhteydet": 1, "ilmi\u00f6\u00f6n": 1, "neutraali": 1, "perustan": 1, "johonkin": 4, "laisessa": 1, "ohjauksen": 10, "aikuisuudesta": 1, "riit\u00e4": 11, "ep\u00e4tyypillisemm\u00e4t": 1, "laajempaa": 1, "pohjaakin": 1, "realiteettien": 1, "three": 1, "kasvatussosiologiat": 1, "unemployment": 1, "kotimaahansa": 4, "oxford": 3, "merkityksellisi\u00e4": 7, "tetty": 1, "saataisiin": 1, "markkinayhteiskunnassa": 1, "mahdollistajana": 3, "k\u00e4si": 5, "noin": 18, "opiskelijoista": 2, "heikenty\u00e4": 1, "tiedonsiirtok\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "riitt\u00e4vyys": 1, "laaja-alaisemmiksi": 1, "1\u20136": 1, "focus": 2, "ylioppilaskirjoituksissa": 3, "aikuiskasvatuksen": 2, "ty\u00f6voimapoliittinen": 2, "korostaminen": 1, "fenomenografinen": 4, "kontrolli": 1, "oppilaskirjoitusaineita": 1, "it\u00e4-suo": 1, "kehittyv\u00e4ll\u00e4": 1, "yleiseen": 1, "koppi": 1, "tain": 1, "t\u00e4llaisella": 1, "mallin": 1, "huusko": 4, "tulkittavissa": 1, "riippumatta": 8, "litterointiin": 1, "osaavaa": 3, "saamisesta": 1, "terventiot": 1, "suuntautuneet": 1, "yksil\u00f6llist\u00e4": 2, "haastattelusta": 1, "ik\u00e4v\u00e4": 1, "rooliaan": 1, "ongelmalliseksi": 3, "organisoiduksi": 1, "sukupolvien": 4, "subject": 1, "verkostoyhteisty\u00f6": 1, "opetushallinnosta": 2, "arvos": 1, "haikkola": 22, "tuessa": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmassa": 1, "sittemmin": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 4, "management": 1, "v\u00e4\u00e4": 1, "haastateltavien": 3, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4": 2, "j\u00e4lkikasvunsa": 1, "keskeytt\u00e4neet": 1, "kiireh": 1, "yhteiskunnallisia": 1, "vuorinen-lampila": 2, "oppivelvollisuutensa": 1, "olevaan": 1, "itsekin": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 4, "nelj\u00e4": 3, "tukemisen": 8, "nesty\u00e4": 1, "tuotteliaiksi": 1, "helsinkionnistunut": 1, "alaluvussa": 2, "parempi": 4, "oppiaineisiin": 1, "s2r2-oppim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "riutua": 1, "nousisi": 1, "oppitunnit": 1, "vaikeata": 1, "sanottujen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosessiin": 1, "haastavaksi": 1, "ottaa": 12, "olekaan": 2, "saadessa": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "puolella": 9, "suoritusta": 1, "ongelmia": 10, "yksitt\u00e4iset": 1, "r\u00e4stiin": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "siit\u00e4": 68, "pitk\u00e4n": 3, "201315": 1, "neuvon": 1, "taustatekij\u00f6ist\u00e4": 1, "jien": 2, "osa": 32, "hassua": 1, "puutteelliset": 1, "relle": 2, "kuislukioon": 1, "koulupolkuja": 1, "honen": 2, "ohjaamisty\u00f6h\u00f6n": 1, "sitoutua": 1, "perustuslain": 2, "v\u00e4hitellen": 4, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 16, "est\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "siell\u00e4": 28, "katsoisin": 1, "maahanmuuttotaustaisten": 3, "ren": 3, "taulukoihin": 4, "tutkimusten": 1, "nivelyhteisty\u00f6n": 1, "telmi\u00e4": 1, "nolla": 1, "analyysiyksikk\u00f6n\u00e4": 1, "suuntiin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4t": 1, "luvalla": 1, "kieliopintojen": 1, "sani": 1, "rumbaut\u2019n": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 10, "toimitaan": 4, "menestyksen": 1, "yleisest\u00e4": 4, "laajemman": 3, "lukiohaussa": 2, "ty\u00f6nkuvaltaan": 1, "palvelun": 2, "varsinaisia": 1, "oppiaineista": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4i": 1, "nomiaa": 1, "ki\u00f6ss\u00e4": 1, "mielenkiinnon": 2, "lu": 5, "pelk\u00e4\u00e4n": 1, "tiettyihin": 3, "ryhmittelyvaiheessa": 1, "paremmin": 14, "pailla": 1, "valikoima": 1, "motivoitunut": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "dentaito": 1, "siirtym\u00e4tekij\u00f6ill\u00e4": 1, "saattoi": 1, "they": 2, "virkkeit\u00e4": 1, "kysymyst\u00e4": 2, "nostamia": 1, "suomalai": 1, "ennemmin": 5, "ylemmiksi": 1, "havaittujen": 1, "kysell\u00e4": 2, "jatkokelpoisia": 1, "tilannetta": 6, "aineistonkeruun": 2, "pidet\u00e4\u00e4n": 20, "jatkovalmiuksia": 1, "johtavaan": 3, "loppupuolella": 1, "89\u201391": 1, "kolmen": 1, "kulttuurisen": 3, "muotoutumattomuus": 1, "vaikeisiin": 1, "sannino": 3, "jatkamisessa": 1, "virheellisen": 1, "k\u00e4sitteliv\u00e4t": 1, "eritell\u00e4": 1, "identifioida": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 1, "tekstimuotoon": 1, "muutama": 1, "kuvataan": 2, "alle": 7, "4\u20136": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 17, "tulevatko": 1, "sana": 1, "alkuper\u00e4inen": 2, "ampia": 1, "syrj\u00e4ytymisest\u00e4": 2, "arviointi": 12, "aikuisuuteen": 7, "lasonen": 30, "samoilla": 1, "haastateltavia": 3, "ohjauksellisiin": 1, "intuitio": 1, "tutkimuksia": 1, "pyrkiv\u00e4t": 2, "selvitys": 2, "hallinnolliseen": 1, "omatoimiseen": 1, "p\u00e4in": 4, "osaavat": 2, "90\u201391": 1, "edustajien": 2, "palvellaan": 1, "val": 4, "analyysiyksikk\u00f6": 2, "sukupolvea": 1, "vuosikin": 1, "joku": 6, "siirtoa": 1, "opiskelijoita": 10, "yleisten": 2, "vuosit": 1, "httpwwwhsfikuukausiliitea1437963749293": 1, "otteet": 1, "varojen": 1, "tasolla": 13, "taitonsa": 1, "huomattava": 1, "kuuluvia": 1, "titse": 1, "aineiston": 20, "johdattelevampia": 1, "konkreettinen": 1, "aikuisten": 8, "puolesta": 5, "koulutussosiologian": 2, "h\u00e4ivytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kertaa": 1, "muodoilla": 1, "kuvaili": 1, "oleellisempina": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 14, "osallistuminen": 5, "voisin": 1, "vastuun": 4, "convergence": 1, "ep\u00e4kohdat": 1, "niill\u00e4": 5, "instituutioilla": 1, "j\u00f6it\u00e4": 1, "tiivisen": 1, "tuutoreiden": 3, "kuvasivat": 4, "k\u00e4yt": 1, "tasa-arvoa": 2, "koulutuspolkuun": 1, "sii": 1, "kirjo": 2, "haavoittuvaiset": 1, "asemiin": 2, "kritee": 1, "kulttuureista": 2, "edist\u00e4misest\u00e4": 2, "riskin\u00e4": 3, "ajatuskokonaisuuksia": 1, "han": 4, "todenn\u00e4k\u00f6isemp\u00e4\u00e4": 1, "82002": 1, "kasryhmatmaahanmuuttajattilastot": 1, "kansallisen": 2, "ohjaushanke": 1, "ta": 4, "258\u2013259": 4, "maahanmuuttajataustaisissa": 1, "rethinking": 2, "kolminkertaisesti": 1, "ke\u00e4t": 1, "haastattelurunko": 3, "kulun": 1, "aineisto": 7, "laajemmiksi": 1, "deks\u00e4tt\u00e4": 1}