{"kaupunkien": 60, "armeijaansa": 1, "hemel": 1, "kuntarakenteella": 1, "avaruudessa": 1, "geopolitiikkaa12": 1, "mahdollistettava": 1, "kiinnostavat": 2, "uudempi": 1, "ihmetteli": 1, "ty\u00f6skentelev\u00e4t": 1, "jalostaviin": 1, "vanhimmissa": 1, "este": 2, "avautuvana": 1, "politiikkonsa": 1, "kieleen": 1, "er\u00e4itten": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myytt\u00e4": 4, "puuttumassa": 1, "suomalaista": 5, "1996": 12, "nostatti": 1, "merkityksi\u00e4": 2, "kritiikkin\u00e4": 1, "paineisiin": 1, "keskitett\u00e4v\u00e4": 1, "varsinaisesti": 12, "welfare": 5, "harjoitettuun": 2, "hy\u00f6tyiv\u00e4t": 3, "taloudellisista": 1, "kiivaasta": 1, "128\u2013130": 2, "1944": 8, "given": 2, "distant": 2, "kehitt\u00e4misen\u00e4": 2, "mielipiteisiin": 1, "22\u201333": 1, "tiedonintressien": 1, "yleis\u00f6ille": 1, "2781": 1, "based": 2, "lindgren": 2, "salli": 1, "puolustamisellaan": 1, "officials": 2, "viimeisen\u00e4": 1, "ep\u00e4tasapainossa": 2, "synonyymi": 1, "maakunnallisessa": 1, "pienempi\u00e4": 1, "parantaman": 1, "erilaistettua": 1, "rakensivat": 1, "malleilla": 1, "pienempiinkin": 1, "nen": 1, "kolmantena": 2, "lika": 1, "postin": 1, "alueperusteiset": 1, "toimialoittainen": 1, "1927": 1, "niit\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "muista": 17, "pyrittiin": 17, "kauppa": 12, "k\u00e4ynnistyi": 4, "korvata": 4, "hiljaiset": 1, "101080216226712013785365": 1, "j\u00e4i": 26, "haastoivat": 4, "sosialidemokraattisena": 1, "kriittisi\u00e4": 1, "perusluonteen": 1, "kaupunkimaisuuden": 1, "vaille": 2, "keskustaryhm\u00e4n": 1, "keruun": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "otteen": 1, "tuporatkaisuihin": 1, "yritettiin": 5, "havain": 1, "harjoitettiin": 4, "hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4": 1, "taloudellinen": 29, "vientialoille": 1, "katseltava": 1, "v\u00e4kipakolla": 1, "ehdotettu": 1, "onnistuneen": 3, "keskusverkkoa": 1, "korkea": 18, "syyt\u00e4": 16, "1990-luku": 2, "kulttuurialueet": 1, "tasapainotavoitteeseen": 1, "keinoilla": 3, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4nkin": 1, "monikeskuksisuudella": 1, "kaupunkiseuduilta": 1, "keynesil\u00e4isess\u00e4": 2, "muiden": 39, "mittasivat": 1, "keskusteluihanteen": 1, "demokratiapolitiikka": 1, "lakien": 25, "ihanteellisesta": 1, "t\u00e4valtaa": 1, "sivis": 1, "t\u00e4ytyy": 11, "tasapainoiltiin": 1, "aiheellisestikin": 1, "integraattori": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "6022002": 2, "96\u201399": 1, "alikehittyneisyytt\u00e4": 3, "tarvittavat": 1, "punamulta": 1, "vaikuttamisesta": 1, "pystyin": 1, "linjen": 1, "kannalla": 2, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "historiallisena": 1, "frames": 1, "toteamalla": 1, "painotuksisssa": 1, "rakentamisena": 1, "mobilization": 1, "kangasharju": 14, "virkakoneiston": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "elinkeinorakennetta": 2, "was": 16, "h\u00e4nn\u00e4nheiluttajana": 1, "hierarkkiseen": 1, "taktisesti": 1, "p\u00e4\u00e4konttori": 2, "k\u00e4sittelyvaiheissa": 3, "hansa": 2, "laajensi": 3, "vaikeampaa": 2, "vuosilta": 5, "hankkeisiin": 4, "lakipisteess\u00e4\u00e4n": 1, "vaalipiireiss\u00e4kin": 1, "kilpailivat": 2, "kaupunkiyhteiskunnaksi": 1, "yhteiskuntatieteisiin": 1, "jaetaan": 2, "historiansa": 2, "aatteen": 1, "hallitusmuodossa": 1, "kehitysedellytyksi\u00e4": 3, "j\u00e4nnitys": 1, "11919": 1, "syntyneet": 1, "typpi": 1, "32000": 1, "httpwwwfsdutafi": 1, "lohkolle": 1, "alentavia": 1, "ajon": 2, "tapahtui": 15, "s\u00e4velet": 1, "monismin": 1, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "teknologiapoliittiset": 1, "luonnehtimana": 1, "pienimp\u00e4\u00e4n": 1, "olevan": 68, "n\u00e4kymisen": 1, "puretaan": 1, "tuottovaatimuksina": 1, "3571": 3, "runkoa": 1, "edistyi": 1, "keskushallintoa": 3, "aluekehitt\u00e4mislain": 1, "harhakuva": 2, "toimivuutta": 3, "jakoa": 6, "toimielimiss\u00e4": 2, "s\u00e4\u00e4ntelylle": 1, "varallisuusveron": 1, "1149": 1, "vastakkainasettelun": 5, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4\u00e4n": 2, "joustavuutta": 2, "j\u00e4tettiin": 4, "el\u00e4kkeensaaja": 1, "vanhan": 7, "kokonaissuunnitelman": 1, "koulut": 2, "95\u2013108": 1, "kuntajaon": 1, "4259": 1, "hyvinvointiteoreettista": 1, "kehitt\u00e4misvy\u00f6hykkeisiin": 1, "sekatalousj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "tasaisuudella": 1, "asiantuntemuksessa": 1, "perttu": 18, "f\u00f6retagsamhet": 1, "onnistuvan": 1, "hallitsematonta": 1, "vahvuutena": 1, "ty\u00f6voimapoliittisella": 1, "painopisteen": 2, "palaan": 1, "3562": 3, "ohjelmissa": 1, "inhimillisi\u00e4": 1, "pieneni": 1, "kokonaisohjelman": 3, "ilmastoa": 1, "yhteisty\u00f6puolueeksi": 1, "v\u00e4lein": 1, "syntyy": 7, "tieteiden": 1, "vinvointitavoitteista": 1, "kuvattuna": 1, "tasaisemmin": 2, "ulkomailla": 1, "ideoita": 1, "estatet": 1, "kokoomuksella": 4, "heikompien": 2, "ratkomiseen": 1, "j\u00e4rjestys": 2, "sekund\u00e4\u00e4risesti": 1, "niemi": 4, "aktivoituminen": 1, "ongelmiin": 20, "valmistelleissa": 1, "v\u00e4en": 1, "teht\u00e4viksi": 1, "ratkaisuksi": 3, "pelin": 1, "eheytyst\u00e4": 1, "markku": 5, "alueellista": 77, "perustaltaan": 1, "hidas": 2, "kerrostuvat": 1, "etel\u00e4rannikoille": 1, "taistelemat": 1, "muuttajat": 3, "kehitysalueiksi": 2, "sinne": 12, "kytkent\u00e4": 2, "perustellessaan": 1, "aiheuttaisi": 1, "tiedotusv\u00e4lineille": 1, "virkanimitykset": 2, "kantola": 9, "urpo": 1, "suomelle": 3, "sijain": 1, "harvaa": 1, "kustannustehokkaasti": 1, "kritikoimista": 1, "ilmastollisilla": 1, "erityisasemaa": 1, "global": 1, "solidaarisuussopimus": 1, "luokitukseen": 1, "menetet\u00e4\u00e4n": 2, "suunnattujen": 1, "f\u00e5r": 1, "vientiteollisuutta": 1, "sis\u00e4lt\u00e4isi": 1, "kohdentuivat": 2, "siksi": 32, "eun": 47, "voitaisiin": 13, "mm": 7, "johdettuja": 1, "hallintokoneisto": 1, "alkuvaiheeseen": 1, "mahdollisuus": 17, "dynamiikkaa": 2, "palveluiden": 14, "syin\u00e4": 1, "per\u00e4\u00e4nkuuluttikin": 1, "tanken": 1, "suunniteltu": 2, "paperitehtaita": 1, "useissa": 9, "keskisuurelle": 1, "satakunnan": 1, "tuotantorakennetta": 1, "rajatun": 1, "ohjausmahdollisuudet": 1, "keskustalaiset": 2, "n\u00e4idenkin": 1, "vaikutusaluej\u00e4rjestelm\u00e4": 5, "periaatteiltaan": 1, "hyv\u00e4ksyminen": 3, "kuvaputkiyhti\u00f6": 1, "valtiollisesta": 1, "maaseututaajamia": 1, "mika": 4, "keskeisen\u00e4": 8, "kilpailukyky": 13, "1962\u20131999": 1, "taajamien": 5, "alkuper\u00e4": 1, "siten": 20, "57\u201370": 1, "kaavoitusm\u00e4\u00e4r\u00e4ys": 1, "ihmisist\u00e4": 3, "26s": 1, "talousarvio": 1, "maaseutumaisen": 1, "ongelmia16": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6sukupolvet": 1, "peruskouluopetus28": 1, "pasi": 2, "konflikteihin": 1, "asteella": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myyserot": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 42, "ihmisill\u00e4": 2, "haluavat": 5, "3560": 6, "p\u00e4\u00e4osassa": 1, "moderneissa": 1, "voittavat": 1, "ministeri\u00f6t\u00e4": 1, "kaupunkiverkko": 8, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "tutussa": 1, "ty\u00f6voimapolitiikan": 2, "synteesi": 1, "puhutaanko": 1, "tekstin": 1, "kasvupolitiikkaa": 7, "erotettava": 5, "ylikuumenneet": 1, "kasvukeskuksilla": 2, "linjauksissaan": 1, "kehitt\u00e4mispolitiikka": 6, "areaalinen": 4, "johdonmukaista": 1, "palkkojensa": 1, "ydinalue": 3, "maakunnista": 4, "kaupunkipolitiikkaa": 1, "varoitteli": 1, "kahlehti": 1, "liittyv\u00e4n": 3, "harkintavaltaa": 1, "lopuksi": 2, "valtakunnansuunnittelussa": 3, "toiminnallista": 3, "prosessit": 2, "maakuntien": 73, "tutkija": 4, "7\u201310": 1, "suuruutta": 1, "omille": 1, "jatkamista": 4, "kaupunkivy\u00f6hykemallit": 1, "muutoksen": 17, "vastauksista": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 8, "lopputulosta": 3, "korjauspajat": 1, "bob": 2, "kehitysalueen": 30, "tarpeessa": 1, "kukin": 3, "otsikon": 1, "observed": 2, "abstraktien": 1, "tyhjentymiseen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4misess\u00e4": 1, "tiedonintressin": 1, "library": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myysriskiksi": 1, "p\u00e4\u00e4omaa": 5, "monikansallista": 1, "alansa": 1, "ruokki": 2, "hallintaangovernance": 1, "sarap\u00e4\u00e4": 4, "tavoitelleen": 1, "kehittyv\u00e4n": 4, "teoriakokonaisuudet": 1, "kohteluun": 1, "rivien": 1, "eelliseen": 1, "holhotaan": 1, "puolestapuhujana": 5, "f\u00f6rklara": 1, "ulkopuolisille": 1, "ohjelmasuunnitelmiensa": 1, "v\u00e4rnamo": 2, "arvioitava": 2, "kontribuutioon": 1, "ydinmaaseutua": 1, "sopivilla": 1, "hitaammin": 1, "tuotannontekij\u00e4n\u00e4": 4, "meill\u00e4": 14, "siell\u00e4kin": 1, "puolestapuhujat": 2, "periferiaksi": 1, "ker\u00e4sen": 1, "approach": 3, "asemaa": 18, "vahvistuvat": 3, "piilevi\u00e4": 1, "muuttamaan": 4, "agraarisessa": 1, "sijainninohjauksen": 11, "henkil\u00f6ihin": 2, "suurimmalla": 1, "yksitt\u00e4isist\u00e4": 2, "teollisuudesta": 1, "rkpss\u00e4": 1, "brenner": 17, "j\u00e4rjelliseksi": 1, "20132": 1, "tariffipolitiikka": 1, "joint": 2, "valintansa": 2, "toteuttaja": 1, "yhteiskunnallisesta": 2, "ajankohdan": 2, "francis": 1, "sivistys": 3, "suuntautui": 8, "mets\u00e4teollisuuden": 3, "l\u00e4mpim\u00e4sti": 2, "miettunen": 1, "rakennemuutospolitiikka": 1, "yleens\u00e4": 19, "suunnittelevat": 1, "aluetieteen": 9, "erityisratkaisuja": 1, "kriisivaiheissa": 1, "\u2026v\u00e4liporras": 1, "aihetta": 2, "kiinnostuneiden": 3, "v\u00e4liportaanhallintokomitean": 1, "v\u00e4h\u00e4": 1, "aloitin": 2, "johdatusta": 1, "muuhun": 9, "sol": 1, "ilmentym\u00e4": 1, "taloudellisella": 2, "lakiesitykset": 3, "sijoituskomitea": 1, "kauppaa": 1, "aikalaistutkimukseen": 1, "aloitteellisesti": 1, "politiik": 1, "vatt": 2, "vauhti": 2, "merkityksett\u00f6224": 1, "rahasummia": 1, "haavoittuvuuden": 1, "toiminnallisen": 1, "luototusta": 1, "aluepolitiikassa": 95, "s\u00e4\u00e4nnellyt": 1, "ihannetasolla": 1, "muuttujan": 1, "forsberg": 2, "inhimillisten": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 1, "monipuolisemmaksi": 2, "menoarvion": 1, "jonkinlaista": 1, "rajaaminen": 1, "mets\u00e4teollisuusfirma": 1, "ylioppilasmerkonomiksi": 1, "1559": 2, "german": 2, "todellisia": 2, "rakentamaan": 1, "normeineen": 1, "keskushallinnolla": 1, "toimittava": 2, "artikloilla": 1, "kattavampi": 1, "aluepoliittisesti": 8, "puoluelain": 1, "arvolatautuneisuus": 1, "vastakkaisina": 5, "pien": 2, "etsim\u00e4\u00e4n": 1, "palvelutason": 2, "haalimaan": 1, "soveltavalla": 1, "ketk\u00e4": 1, "synonyymin\u00e4": 1, "ruotsikin": 1, "panee": 1, "aluetyypit": 4, "odottavaisin": 1, "vy\u00f6hykejakoon": 2, "asiantuntijalausunnon": 1, "sijainteja": 1, "kartellit": 1, "1971": 14, "vaalima": 1, "lehmien": 1, "sahatavarasta": 1, "kehitt\u00e4mispolitiikkaa": 1, "asiallisen": 1, "kan": 7, "1567": 1, "pertti": 3, "aristoteles": 2, "keskisuurta": 1, "maantieteess\u00e4": 6, "eu-suomessa": 1, "muutoksesta": 6, "akatemian": 2, "vaalisy\u00f6tiksi": 1, "drabenstott": 2, "alempina": 1, "kilpailijoita": 3, "pysy\u00e4": 1, "vastavoima": 3, "1978": 19, "yhdyskuntarakennepolitiikalla": 1, "tukeminen": 7, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 1, "hallinnonalakohtaiset": 1, "tuolta": 1, "1930-luvulta": 1, "gradulle": 1, "vaikeuksissa": 2, "kustannuksia": 5, "sis\u00e4puolelle": 1, "hahmottaa": 3, "puolustusvoimat": 1, "haitalliset": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 5, "rahoituksesta": 3, "ty\u00f6tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "sanoina": 1, "institutionaalisesti": 1, "k\u00e4den40": 1, "tehokas": 12, "yleispiirteisesti": 1, "yhteisvastuusta": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4nyt": 3, "kehitt\u00e4mis": 5, "eggermont": 2, "voittamisen": 1, "tekstiili": 1, "jakautumisesta": 5, "valtiollistaa": 1, "v\u00e4est\u00f6llinen": 3, "henkil\u00f6kohtaiset": 1, "vastaamme": 2, "syrj\u00e4isill\u00e4": 1, "johtoon": 1, "kitkaisesta": 1, "tiurismihenkist\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4vien": 1, "menestyneimm\u00e4n": 1, "tiettyihin": 3, "tarkastelun": 4, "kehitysalueisiin": 3, "puolestapuhujina": 1, "hallintokoneiston": 1, "entist\u00e4": 6, "kohotettava": 1, "taitavuuteen": 1, "cognition": 1, "hyvinvointikeskustelussa": 1, "aluekehitykseen": 9, "puolusti": 6, "palvelukyvyst\u00e4": 1, "edistyneet": 1, "vasemmistoa": 1, "maaseutupolitiikalla": 1, "perint\u00f6": 2, "mahdollisuuden": 3, "maantieteellisest\u00e4": 1, "eriytettiin": 3, "m\u00f6jlighet": 1, "ulottaa": 1, "liittyviksi": 1, "erillislailla": 1, "uudistuminen": 2, "valtiollista": 4, "ep\u00e4iltiin": 5, "4282": 1, "yll\u00e4piti": 1, "julkisuuden": 1, "tarjoaisivat": 1, "syrj\u00e4seuduilla": 1, "rikkaat": 1, "tarpeettoman": 2, "kaupunkiin\u2026": 1, "nouseva": 1, "jos": 78, "heikko": 1, "l\u00e4heisyyskin": 1, "olennaiseksi": 1, "mill\u00e4": 10, "talousteoriat": 5, "kauttaan": 1, "hylk\u00e4\u00e4minen": 1, "ep\u00e4oikeudenmukaisuudesta": 1, "ohjelmasopimukset": 1, "aluekeskukset": 2, "1880\u20131940": 1, "asutuskeskusvaltaisemmaksi": 3, "ajamaan": 2, "mit\u00e4-tyyppisiin": 1, "elinehdoista": 1, "httpstatsoecdorgindexaspxdatasetcode": 1, "k\u00e4ynnisti": 2, "todenneet": 1, "tapani": 1, "v\u00e4likysymyksen": 2, "vihjeit\u00e4": 1, "uskonut": 2, "2017": 1, "perustetussa": 1, "kehittyneisyydell\u00e4": 1, "innovaatioj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "sankarit": 1, "ulkomaille": 5, "j\u00e4senyys": 1, "vaikeimpien": 2, "ekologiasta": 1, "aluetutkimusta": 2, "seututason": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 3, "tuotannollisen": 2, "sosiaalipalvelut": 1, "valtakunnansuunnitteluneuvoston": 1, "v\u00e4litti": 1, "oikealta": 1, "30\u201346": 1, "viipuriin": 1, "kautto": 9, "toimijuutta": 1, "kokeiltiinkin": 1, "vaikuttaneiden": 2, "maltilliset": 1, "tyydytt\u00e4isi": 2, "mukaan": 158, "ymp\u00e4rist\u00f6determinismi": 1, "ruuhka-alueita": 1, "alkaneet": 1, "future": 1, "hidastaminen": 2, "lyhytaikaiset": 1, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "k\u00e4ytetyt": 1, "katsoo": 1, "nevalan": 1, "puoluesihteeri": 1, "asutuskeskuksiksi": 1, "mahdollisuutta": 7, "terveint\u00e459": 1, "1121988": 4, "kasvuhakuinen": 2, "jokai": 1, "nykyiset": 1, "haluta": 2, "yksipuolisena": 1, "l\u00e4nsieuroopasta": 1, "tulkittiin": 3, "corporate": 1, "tietoliikenteen": 1, "osallistavan": 1, "puolustamisessa": 1, "kuvaajat": 1, "v\u00e4litysteht\u00e4vi\u00e4": 1, "puitelaki": 8, "joutuisi": 1, "aluepoliitisen": 1, "constitution": 1, "ixiii": 1, "hittills": 1, "totesi": 53, "vaihteluja": 1, "politiikkana": 1, "vasemmistolaisen": 1, "arvomaailmaa": 1, "toiminnallisiin": 2, "koneita": 1, "tuotantolukuja": 1, "muodollisesti": 1, "valmistelura": 1, "syv\u00e4llisemmin": 1, "vuorovaikutuskent\u00e4ss\u00e4": 1, "korostivat": 9, "tarvitaanko": 2, "sosialidemokraattien": 5, "konsensusta": 1, "er\u00e4isiin": 1, "ker\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "virhein\u00e4": 1, "syrjityksi": 1, "liitoista": 3, "harjoittamisen": 2, "lefebvre": 2, "vahvistamiseen": 2, "tuessa": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyll\u00e4": 1, "alko": 1, "kirjoittamattomiin": 1, "ulottuvuuksia": 3, "valtionosuuksien": 3, "kehitysalueasiat": 1, "kysyi": 1, "kehitt\u00e4mislaista": 1, "tilak\u00e4sitykseen": 1, "luovuttu": 3, "identified": 2, "tieteenfilosofian": 2, "valituille": 1, "monimuuttujamenetelm\u00e4t": 1, "m\u00e4ki-hakola": 2, "esityksell\u00e4": 1, "pysyess\u00e4": 1, "17111965": 1, "puuttui": 4, "4270": 4, "toimenpitein": 4, "petri": 3, "p\u00e4\u00e4stettiin": 1, "vy\u00f6hykeajattelu": 2, "kirjoitettiin": 1, "korostettiin": 16, "ei-mitattavien": 1, "kehitysvaiheen": 1, "kehitysmekanismi": 1, "demokratisoijien": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisemmin": 1, "periaatteellinen": 1, "maantieteilij\u00e4t": 8, "statens": 1, "kunnallisohjelma": 2, "rajattiin": 3, "korkeakoulutasoisen": 1, "ydin\u2013periferia-asetelmassa": 1, "punnitseva": 1, "isoista": 1, "community": 1, "hinta": 1, "laajennettiin": 3, "ohjelmaperusteiseen": 6, "vailla": 4, "82004": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytymist\u00e4": 1, "kehittyneisyyden": 18, "pysyi": 3, "lievent\u00e4isi": 1, "vastaamisesta": 1, "verojen": 4, "korostamalla": 2, "1831": 2, "puolustajat": 1, "osuus": 23, "tasaavana": 2, "muutenkin": 4, "v\u00e4ltteli": 1, "jakanut": 2, "rinnakkain": 3, "confirmed": 2, "osoittautua": 1, "uudistivat": 1, "her\u00e4si": 1, "kaikessa": 1, "h\u00e4iritsi": 2, "roolia": 9, "sis\u00e4lt\u00f6isi\u00e4": 1, "jatko": 1, "perinteiseen": 2, "3\u20134": 5, "want": 2, "pakollisesta": 1, "plakkariin": 1, "maahan": 19, "kaupunkimaisemmaksi": 1, "kotiseutuaan": 1, "huomautettava": 1, "vaatimattomina": 1, "vastustaa": 1, "tehokkuustavoitteet": 1, "tyydytt\u00e4v\u00e4sti": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "maakuntahallintoa": 2, "edistyksen\u00e4": 1, "globalisaatiokehityksen": 1, "toteuttavat": 1, "teollistamisprojekteineen": 1, "jakautumisen": 1, "oletan": 1, "varauksellisesti": 1, "kaija": 1, "koordinoimattomia": 1, "monimutkaisena": 1, "jokin": 5, "kamppailevia": 1, "toistaiseksi": 3, "higher": 1, "perinne": 2, "vahvistettava": 2, "virkist\u00e4isi": 1, "kritiikki\u00e4": 2, "ven\u00e4j\u00e4n": 6, "vastapainoksi": 3, "teluissa": 2, "haluttu": 19, "kansalaisia": 5, "ep\u00e4onnistuneista": 1, "radikaalin": 1, "tavoitesuunnittelun": 1, "kaupungistuneisuuden": 1, "cumberland": 2, "politiikalle": 5, "ratkaistaisi": 2, "ty\u00f6skennellen": 1, "80\u201383": 2, "avautuu": 1, "puoskarin": 1, "hallintovirastoina": 1, "aluetaloustieteellist\u00e4": 1, "l\u00e4hdekirjallisuuteen": 1, "hehtaarin": 1, "er\u00e4skin": 1, "tietoyhteiskuntaa": 1, "tumiseen": 1, "erilaisten": 15, "kartat": 4, "kansalaisilta": 2, "riksplaneringsbyr\u00e5ns": 1, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 34, "my\u00f6nteisi\u00e4": 3, "puoluepoliittiseen": 1, "indeksej\u00e4": 1, "haasteellisesta": 1, "kohtelua": 1, "ymp\u00e4rille": 2, "koskevissa": 3, "tasapainoiset": 1, "tavoitteenani": 1, "3\u201320": 1, "kansalaisyhteiskunta": 1, "edustuksellisen": 2, "taustavoimana": 1, "nils": 1, "kokonaisuuteen": 2, "laajemmasta": 2, "laisinkaan": 1, "ohjelmattoman": 1, "hallitsemaan": 1, "nettomenoja": 1, "monissa": 8, "johtamassa": 1, "tarkoitusperiens\u00e4": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6t": 1, "korkeampaan": 1, "sellaiseksi": 1, "alueta": 1, "havahtuivat": 1, "asuntoongelmien": 1, "luontoarvoja": 1, "tietotaidon": 1, "rahoilla": 1, "rajala": 2, "spaces": 1, "22002": 1, "l\u00f6ytyy": 5, "sahatavaroista": 1, "suomalaisesta": 4, "erityisyytt\u00e4": 2, "asiantuntijaa\u2026": 1, "sosiaaliseen": 1, "tehd\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "kovana": 2, "hur": 1, "paperback": 1, "mielikuvat": 1, "talousel\u00e4m\u00e4mme": 2, "vahvasti": 20, "yhteiseksi": 1, "normij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "kansanvaltainen": 2, "ty\u00f6ll\u00e4\u00e4n": 1, "puoluepolitisoituminen": 1, "teollisuusty\u00f6paikkojen": 1, "nelikent\u00e4n": 1, "nelj\u00e4": 7, "v\u00e4itteist\u00e4": 1, "flera": 1, "linkit": 1, "hillitsemiseksi": 1, "eduskuntapuolueiden": 2, "yhdisty\u00e4": 1, "pys\u00e4htynyt": 1, "\u00e4\u00e4rin\u00e4kemyksen\u00e4": 1, "kansantalous": 2, "t\u00e4rke\u00e4t\u00e4": 8, "kohtuullisen": 1, "institutionaalisten": 1, "tuho": 3, "monikansallisten": 1, "esitti": 15, "pidettyj\u00e4": 1, "salliessa": 1, "maaseutupainotteisena": 1, "sk\u00e4rg\u00e5rden": 1, "ik\u00e4": 1, "2905": 2, "sidoblickar\u2026": 1, "katselemaan": 1, "tekemill\u00e4": 1, "ideologiaa": 1, "v\u00e4est\u00f6nkehityksest\u00e4": 2, "suuntautuvaa": 3, "korea": 3, "2000luvulla": 1, "ahlqvist": 17, "198\u2013205": 1, "l\u00e4htiv\u00e4t": 2, "selit\u00e4": 4, "talousmaantieteelliset": 1, "tut": 1, "koordinointi": 1, "elintarvikeomavaraisuus": 1, "elinkeinopoliittiseen": 1, "kaltaisen": 2, "same": 2, "tarkasteluun": 3, "aihe": 9, "kehitt\u00e4misedellytysten": 1, "aluerakentamisen": 1, "vastuuta": 10, "ulkomaisia": 1, "kasvukeskusajattelun": 1, "selkeytt\u00e4": 1, "paloheimo": 9, "kiinnostavimmat": 1, "h\u00e4irit\u00e4": 1, "kumpaankaan": 1, "ty\u00f6voimavaltaisen": 2, "est\u00f6n": 1, "j\u00e4rjett\u00f6myyksin\u00e4": 1, "jv": 1, "pieneen": 3, "parempaan": 4, "huolestuttavaa": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 5, "l\u00e4hetti": 1, "retorisella": 1, "seutukaavaliittojen": 8, "tasa-arvoasiain": 1, "hankintaan": 1, "soveltaa": 4, "rahoittaminen": 1, "saksalaiset": 2, "johti": 29, "tulontasausmekanismeihin": 1, "autioituivat": 1, "j\u00e4rkev\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "elimen\u00e4": 1, "sndl": 1, "olisikin": 4, "21973": 1, "massey": 10, "sijassa": 7, "1750-luvulta": 1, "kiihdytt\u00e4neet": 1, "tukialuestatus": 1, "n\u00e4kymist\u00e4": 1, "saavuttivat": 4, "tasaisuustavoitteilla": 1, "oleviin": 1, "kohdistuukin": 1, "vapaat": 4, "1042": 1, "jatkuvasti": 24, "sepponen": 2, "pohtia": 3, "l\u00e4hteneet": 1, "v\u00e4est\u00f6nmuutos": 1, "ep\u00e4tasapainon": 2, "evoluution": 1, "myllykoski": 1, "vaikutusaluej\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "luontoon": 1, "autioituminen": 2, "osaamisp\u00e4\u00e4omaa": 1, "teollistamispolitiikka": 1, "rahamarkkinat": 1, "ymm\u00e4rsiv\u00e4t": 4, "mennytt\u00e4": 1, "olevien": 9, "omia": 11, "alueellistamisohjelman": 2, "3567": 1, "etenev\u00e4\u00e4n": 1, "1349": 1, "peter": 9, "vaalilain": 1, "ylemm\u00e4n": 2, "kuvioita": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "osasyyn\u00e4": 1, "sektoroitumisesta": 1, "ihmiseen": 1, "kannaltakin": 1, "palonen": 26, "tukimuodot": 2, "kansanvaltaisuuden": 2, "mink\u00e4laista": 4, "turvannut": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 6, "decision-maker": 1, "paketointi": 1, "tulotasoerojen": 1, "ymm\u00e4rretyiksi": 1, "tarjota": 7, "ero": 13, "vahvistaminen\u2026": 1, "ajateltu": 1, "valiokuntakuulemisessa": 1, "tuhlailevaa": 1, "ideologisilta": 1, "haittaavan": 1, "tajuamalla": 1, "punamultahallitusten": 1, "tasolle": 5, "siirt\u00e4misess\u00e4": 1, "pitemm\u00e4ll\u00e4": 1, "muuttoliikesymposium": 1, "v\u00e4ltteliv\u00e4t": 1, "aluepolitiikan": 584, "hy\u00f6tynyt": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "tavoitteisiin": 8, "toteuttamisessa": 6, "l\u00e4pi": 26, "ty\u00f6tt\u00f6myyteen": 2, "incomes": 1, "105\u2013106": 1, "hallintomallin": 1, "vaativaa": 2, "nostaminen": 1, "k\u00e4ym\u00e4ss\u00e4": 1, "panostaminen": 1, "uskoaan": 1, "parlamentissa": 2, "tiet\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "mauri": 6, "kansalliseen": 4, "kainuun": 1, "toivat": 3, "ohjausj\u00e4rjestelmiin": 1, "tajunneet": 1, "v\u00e4\u00e4rin\u00e4": 1, "t\u00e4rkeisiin": 1, "v\u00e4ltt\u00e4miseksi": 2, "n\u00e4kyminen": 2, "luokkaansa": 1, "kylmyyden": 1, "vaihtelivat": 10, "johtoaseman": 1, "muistettava": 2, "etel\u00e4inen": 16, "jutikkala": 2, "kielenhuoltoa": 1, "rakenteellisesta": 1, "luonnonmaantiede": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen\u00e4": 2, "lapissa": 3, "tehokkuudessa": 1, "velvoitteita": 1, "tarvitsi": 2, "k\u00e4sitett\u00e4": 3, "\u00e4\u00e4ni\u00e4": 2, "tukialueita": 2, "helpotti": 1, "siirtymiseen": 1, "uusien": 14, "hyljeksii": 1, "vapaaehtoista": 1, "asioista\u2026": 1, "kaatuviin": 1, "mahdollistaa": 2, "koki": 4, "takana": 4, "suuntauksien": 1, "tunsi": 2, "vahvemmaksi": 2, "kuvaamisessa": 1, "vanhankantaisen": 1, "kulttuurivirtauksia": 1, "valtiollisista": 1, "selvi\u00e4\u00e4": 4, "\u00e4n": 3, "552007": 1, "argumentaatiossa": 2, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 6, "179\u2013180": 1, "totuudesta": 1, "inf\u00f6r": 3, "yhteismaihin": 1, "kuinka": 19, "puhumalla": 1, "maaseutumaisuus": 1, "tehokkuus\u2013tasaisuus": 1, "29\u201330": 4, "halvan": 1, "huippukokouksen": 1, "kansalaisille": 7, "isompien": 1, "kehitysaluelakeja": 5, "1980-luvulta": 1, "uudesta": 3, "292\u2013293": 1, "palveluvaltaistuminen": 2, "suorastaan": 2, "taitotieto": 1, "pientilojen": 1, "voimat": 1, "tuntumassa": 1, "eli\u00f6iden": 1, "aluemaantiede": 2, "sellaisistakin": 1, "verkottuvan": 1, "kustannusten": 3, "hyv\u00e4ksynyt": 3, "ylikuumennutta": 1, "keskusvirastoilta": 1, "ilaskivil\u00e4inen": 1, "menestyvien": 3, "kohtaavat": 1, "heijastelivat": 1, "irrottautua": 1, "omaksui": 2, "sijoittumisen": 9, "19871": 1, "yhteiskuntatieteellisess\u00e4": 1, "ekspansiivinen": 2, "rajata": 3, "perusteluksi": 2, "tutkimuskirjallisuudessa": 11, "k\u00e4rk\u00e4skin": 1, "hallituspuolueiden": 7, "perusteltua": 11, "mieheen": 1, "pisteet": 1, "perusrakenneinvestoinneilla": 1, "valtuuskunnan": 1, "merkkej\u00e4": 2, "ricardon": 2, "investointipolitiikan": 1, "str\u00f6mmer": 4, "revalvaatioon": 1, "virolainenkeskusta": 2, "kehitysmaiden": 2, "tarmo": 1, "kansalaismielipiteeseen": 1, "1\u20134": 1, "teollisuusmaissa": 4, "tekstist\u00e4": 1, "omina": 1, "ulkomaiden": 3, "hyvinvointipolitiikan": 1, "maksajiksi": 1, "neste": 1, "pohjoisosien": 1, "koin": 1, "maantieteeseen": 4, "taantuvien": 3, "kuntajermut": 1, "hallintoa": 5, "siirroista": 1, "karikkojen": 1, "kymmenisen": 1, "korkeakouluja": 3, "ainoita": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "tasapainoisin": 1, "kaikkein": 13, "teollistamisella": 2, "keskittyv\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "nimennyt": 1, "sijoittamisessa": 1, "allsidigt": 1, "tunnustettu": 1, "kiinnostavaa": 3, "riski": 1, "suhteellista": 1, "rakennusinvestointivero": 1, "byrokratiaa": 2, "puolueelle": 6, "lohkojen": 1, "trots": 1, "v\u00e4lineeksi": 2, "riitt\u00e4vien": 1, "tuotu": 3, "vuosikirja": 2, "yliopiston": 36, "4277": 1, "kehitysalueilta": 9, "muodostumisessa": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "virkamiehiksi": 1, "alueyhdyskuntatyyppien": 1, "toimintamalleissa": 1, "markkinoita": 3, "yhteiskuntaryhmist\u00e4": 1, "muistiolla": 1, "suitsimaan": 1, "usassa": 1, "kansantaloudelli": 1, "vuoksi": 22, "1970": 29, "kuvaa": 15, "laaja": 17, "hillitsisi": 2, "p\u00f6yt\u00e4kirjoissa": 1, "kuultavissa": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 1, "leikkaamisesta": 2, "sopusoinnussa": 1, "lkpn": 2, "laajenisi": 1, "nime\u00e4misess\u00e4": 1, "vastaisesti": 4, "l\u00e4hiajan": 1, "kuntayksik\u00f6it\u00e4": 1, "keskitt\u00e4mismallin": 1, "ep\u00e4tasaisesti": 1, "vaasa": 8, "yhdysvaltoihin": 1, "koostuvat": 1, "156\u2013158": 1, "tuloissa": 1, "tarkoituksena": 3, "alonso": 1, "kehittym\u00e4\u00e4n": 1, "vastaamaan": 2, "etel\u00e4isen": 2, "maakunnalle": 2, "maa": 32, "sk\u00e4rg\u00e5rdslag": 1, "kehitt\u00e4misrahaan": 1, "liikkumavaraa": 1, "pyrkiess\u00e4": 1, "vertaillaan": 1, "muutamat": 3, "loppujen": 1, "isompi": 1, "tuloksin": 1, "et\u00e4isyys": 2, "hart": 1, "kentt\u00e4voimakkuutta": 1, "kekkosta": 1, "osoitti": 4, "erkaantua": 1, "kadottamatta": 1, "jatkui": 8, "viitanneet": 1, "nykyiselle": 1, "riitti": 4, "t\u00e4ydellisest\u00e4": 1, "ryhty\u00e4": 1, "pulmalliseksi": 1, "miljardia": 2, "kehitysaluepoliittisilla": 1, "elinvoimaisen": 2, "limittyv\u00e4\u00e4": 1, "kaupunkiseuduillakin": 1, "taajamiin": 6, "t\u00e4rke\u00e4t": 3, "sonkaj\u00e4rvi": 1, "19821989": 1, "maaseutupolitiikaksi": 1, "puheenvuorosta": 1, "hyvinvointitutkimukseen": 1, "118\u2013119": 1, "80t\u00e4": 2, "ministerivaliokunta": 1, "porvarillisista": 1, "abstraktin": 1, "kokonaishyvinvoinnin": 1, "tiettyyn": 2, "teollistamista": 9, "metropolin": 5, "12\u201314": 1, "tasaisuusperiaatteen": 6, "keskus\u2013periferiamallit": 1, "kutsun": 3, "asettui": 5, "solidaarisuuteen": 1, "ydinteemoihin": 1, "rkpssa": 1, "kuntauudistukseen": 1, "uudis": 1, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6isen\u00e4": 1, "mittaavat": 1, "keskittyneet": 2, "analytiikka": 3, "k\u00e4sittelyiss\u00e4": 1, "aluepoliittisessa": 26, "suunnitteluj\u00e4rjestelm\u00e4": 4, "esiintymiseen": 1, "1919": 8, "sijoittuu": 1, "pohjoismaita": 2, "astien": 1, "valtaosiltaan": 1, "demokratian": 8, "levinneisyydest\u00e4": 1, "prague": 1, "suunnittelutavoitteeksi": 1, "vy\u00f6hykkeen": 3, "1950-luvulla": 30, "maihin": 1, "tehokkuustavoitteen": 2, "demokratiassa": 2, "monimuuttujamenettelyjen": 1, "tehostamistavoitteille": 1, "tutkijasta": 1, "j\u00e4senvaltion": 1, "joudutaan": 2, "364\u2013367": 1, "s\u00e4\u00e4ntelem\u00e4ll\u00e4": 1, "valtiojohtoisia": 3, "v\u00e4hiten": 5, "definitions": 2, "teknist\u00e4": 1, "vaihteluv\u00e4li": 1, "st\u00e5hlbergin": 2, "hallitsemalla": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 1, "ilmennyt": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteissa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4raha": 1, "eritasoisiin": 1, "kemian": 1, "tieteelliseen": 5, "savonmaa": 1, "kest\u00e4nyt": 2, "eletty": 1, "kuulijan": 1, "tasoittamisen": 1, "ja": 3413, "vauhdittui": 1, "tarpeetonta": 2, "maailmaa": 2, "samankaltaisuudestaan": 1, "kulttuuripalveluita": 1, "kuvattiin": 2, "alikehittyneell\u00e4": 2, "karsimisen": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "ammattitaito": 1, "menettelytavat": 2, "muuttuvat": 7, "my\u00f6t\u00e4vaikutuksella": 1, "lehtivihre\u00e4n": 1, "vesikuljetuksia": 1, "astuneelle": 1, "vilken": 2, "tasaajana": 2, "konservatiivinen": 1, "paavo": 12, "suomalaiselle": 1, "argumentaation": 1, "my\u00f6nnett\u00e4vist\u00e4": 1, "august": 1, "kiinnostava": 11, "laadinnassa": 1, "luomisen": 3, "yhteiskunnallisena": 3, "selityksen": 1, "liiketaloustieteellinen": 1, "mainita": 2, "tilat": 3, "aktiivinen": 10, "nyt": 46, "samojen": 1, "maapoliittinen": 1, "laajentui": 3, "kampanjoinnista": 1, "kommunreform": 1, "tarkoituksiin": 1, "uusliberalismi": 8, "maatalouden": 29, "alu": 3, "katsottiin": 13, "suhteeseen": 3, "seuraukset": 2, "ratkaisussa": 2, "useimmilla": 1, "3599": 3, "ulkopuolinen": 1, "laskettiin": 1, "silm\u00e4ni": 1, "valuuttakurssit": 1, "tarvittaisiin": 1, "8000": 1, "huippukausi": 1, "vihdoin": 1, "aluetyyppej\u00e4": 4, "kysymys": 21, "tuloaan": 1, "kilpailukykypoli": 1, "maantieteellisesti": 4, "kolkkiin": 1, "matemaattiseen": 1, "kansanpuolueella": 2, "puoluekentt\u00e4": 2, "jokaisena": 1, "valtionapuj\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1, "yhteiskuntapoliittisen": 2, "kuvasti": 3, "kekkoselle": 1, "sopusuhtaiseen": 1, "valtapolitiikassa": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 10, "k\u00e4ytt\u00e4miseen": 1, "yritt\u00e4jyyden": 1, "kaupunkisuunnittelusta": 1, "ry": 1, "tietty\u00e4": 3, "asioitten": 1, "2012a": 54, "puheenvuorot": 12, "muutoksista": 1, "tavoittelevaksi": 1, "heijastui": 2, "rakenteet": 5, "takamaata": 1, "kyl\u00e4toiminnasta": 1, "suureen": 7, "t\u00e4m\u00e4n": 66, "yhdyskuntarakenteeseen": 2, "general": 1, "suomalaisessa": 9, "virkistyksen": 1, "kokemuksia": 3, "pohjoisesta": 33, "sosialistisena": 1, "edustajia": 3, "pys\u00e4hdytt\u00e4\u00e4": 1, "23111993": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyyn": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4neen": 1, "vallitsevaa": 3, "tuettavaan": 1, "kehityspisteajattelu": 1, "vanhentuneen": 2, "venynyt": 1, "talonpoikaistalouden": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 5, "kiivasta": 1, "suuntautuu": 2, "aku": 1, "elinvoimaisia": 2, "kehitykseens\u00e4": 2, "politiikanaloihin": 1, "k\u00f6yhimmiss\u00e4": 1, "yhdyskuntasuunnittelusta": 1, "mennyt": 3, "yritt\u00e4misen": 2, "tasaantuminen": 1, "innovaatiot": 6, "tyhjensi": 1, "heist\u00e4": 3, "maaseutumaisena": 1, "urbanisoitumista": 1, "houkuttelemaan": 1, "aikakaudesta": 1, "kehittyneisyyseroista": 1, "lukuisia": 6, "kehitysaluekomiteassa": 1, "keskusteluissa": 27, "vasemman": 1, "ajankohtana": 3, "2843\u20132844": 1, "tasapainoisella": 2, "avulla": 28, "hyv\u00e4ksik\u00e4yt\u00f6n": 1, "muissa": 14, "yleiskielisiksi": 1, "pentti": 16, "hallintatapaanew": 1, "vanhakantainen": 3, "perustuvassa": 4, "lussa": 2, "sotakorvausvaroja": 1, "siirrolle": 1, "rajoittamattomalla": 1, "lahjakkuusreservej\u00e4": 1, "retorisena": 2, "1482": 1, "vaks": 1, "tavoitejaoston": 3, "menetyksi\u00e4": 1, "budjettivaltaa": 1, "kaksijakoisena": 1, "aluehallintoviranomaisilla": 1, "lopettaa": 4, "rakennuslaissa": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 34, "1835": 1, "sciences": 4, "italian": 1, "vakavimmat": 1, "signalointiin": 1, "j\u00e4lkiteollisen": 3, "t\u00e4ht\u00e4imell\u00e4": 4, "mukaisia": 2, "l\u00e4hde": 2, "tutkimusalana": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6in\u00e4": 1, "vastannut": 2, "tasoittavaan": 1, "pienemmilt\u00e4": 1, "toiminnallisesta": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4ist\u00e4": 1, "teoreettisiin": 1, "haja-asutusalueita": 3, "mets\u00e4talousministerin": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 6, "l\u00e4hiaikojen": 2, "ty\u00f6llisti": 1, "hankinta": 2, "keskustelua": 29, "kehitt\u00e4misty\u00f6t\u00e4": 1, "kuljetuskustannuksen": 1, "tuominen": 1, "alueteorioita": 8, "eakr": 1, "tasap\u00e4isyyteen": 1, "kulkijana": 1, "ostovoiman": 2, "voidakaan": 1, "saatava": 8, "henkil\u00f6ty\u00f6vuosia": 1, "vihreist\u00e4": 1, "rajaukset": 1, "1344": 4, "vahvistuminen": 5, "kehittym\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "pahensi": 1, "katajam\u00e4en": 4, "hallituspuolueina": 1, "keskiaikaiset": 1, "uustuotannon": 1, "tarpeentyydytyst\u00e4": 3, "kiinnostaneen": 1, "espoo": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "oikeutukseen": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 4, "inhimilliselle": 1, "yhteiskuntamaantieteest\u00e4": 1, "kokonaiskasvunkin": 2, "renessanssi": 1, "joutuvat": 5, "kaikille": 21, "kaupunkeihin47": 1, "ammattikunnan": 1, "v\u00e4est\u00f6nosa": 1, "suunnittelumaantieteilij\u00f6it\u00e4": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 8, "hillitsev\u00e4n": 1, "vaihtelut": 2, "teollistumisastetta": 2, "tehdyt": 3, "tulonsiirroilla": 1, "iham\u00e4ki": 5, "ylikuumentumisen": 1, "alueellis-sosiaalinen": 1, "keskitettiin": 1, "yleispoliitikkoja": 1, "analyysiosan": 1, "kodin": 1, "n\u00e4kyiv\u00e4t": 16, "aluekasvun": 1, "viidest\u00e4": 1, "valtionapuj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "kuntiin": 2, "prosesseiksi": 1, "korkeakouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "pienemm\u00e4n": 1, "kokem\u00e4enjokilaaksossa": 1, "s\u00e4\u00e4telyn": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemiseen": 1, "heimo": 2, "vakavien": 1, "keskeisten": 3, "rivipoliitikkoja": 1, "nu": 4, "teollisuusalueiden": 2, "asuinpaikkoja": 1, "kehitystuen": 1, "sivuaa": 2, "pyrkimykset": 2, "perustamalla": 2, "tavoitekeskustelu": 2, "per\u00e4tt\u00e4isi\u00e4": 1, "olisikaan": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4": 3, "olemassa": 14, "oy": 14, "kasatessaan": 1, "vanhoista": 1, "16512009": 2, "hajautumista": 1, "asettamiseen": 1, "teollisuudelle": 7, "n\u00e4kemyksille": 1, "definition": 2, "eettisyytt\u00e4": 1, "osallistuneiden": 1, "511966": 1, "heli": 1, "ep\u00e4ilyksi\u00e4": 1, "asemissa": 1, "hajasijoituspyrkimykset": 1, "asiajohtajuutensa": 1, "valtakunnallisissa": 1, "19601970-luvulla": 1, "1948\u20131953": 1, "kulttuurisidonnaisuus": 1, "byrokratia": 1, "etu": 4, "valtioalueesta": 1, "2700": 1, "tutkimuksessani": 24, "miksi-tyyppisiin": 1, "passiivisin": 2, "hyvinvointivaltioiden": 4, "v\u00e4liseen": 5, "kehitysaluelains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 2, "er\u00e4\u00e4n": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4": 4, "osasuunnitelmia": 1, "pronssikauden": 1, "tutkimusajanjaksoa": 4, "rationalisoinnilla": 1, "k\u00e4ynyt": 2, "kaksinkertaisti": 1, "tieteist\u00e4": 1, "retorinen": 1, "valtava": 1, "seuraava": 4, "sanoo\u2026": 1, "ohjelmasopimuksia": 1, "suuntaviivoja": 1, "ty\u00f6paikkasuunnittelu": 1, "formulointi": 1, "helsinkil\u00e4isten": 5, "alueteorioilla": 1, "puitelakia": 1, "tiedeyhteis\u00f6ss\u00e4": 2, "osapuolten": 1, "p\u00e4\u00e4ttyess\u00e4": 1, "annettavia": 1, "samastuivat": 1, "asetettiin": 8, "korkeakoululaitoksen": 5, "yleisesittely": 1, "kes\u00e4m\u00f6keill\u00e4": 1, "asema": 40, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6": 1, "tutkimusaihetta": 2, "1820\u20131870": 1, "joskin": 1, "aloilla": 2, "viranhaltijoiden": 1, "toteutetulla": 2, "aikakauskirja": 13, "italiaa": 1, "kysymyksill\u00e4\u00e4n": 1, "metropolitan": 4, "p\u00e4\u00e4omalle": 2, "tyynnytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "vaurauden": 5, "nostaisi": 2, "rautah\u00e4kiss\u00e4": 1, "j\u00e4rkeen": 2, "kyll\u00e4h\u00e4n": 1, "kymmenes": 6, "vireytt\u00e4\u00e4": 1, "koittaessa": 5, "riitt\u00e4v\u00e4t": 2, "tehostamisen": 1, "vertailussa": 5, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4st\u00e4": 1, "opintomatkaa": 1, "yhteiskuntak\u00e4sitys": 1, "maantieteens\u00e4": 1, "6782": 1, "asiantuntijatieto": 1, "matkalla": 1, "hyvinvointiyhteiskunnan": 1, "tulkinnanvarainen": 1, "1965\u20131980": 1, "kiihtyi": 4, "clout": 6, "ep\u00e4onnistua": 1, "puolestapuhuja": 1, "aktiivisia": 3, "eksplisiittinen": 1, "suhtautunut": 4, "yksil\u00f6n": 1, "terveyden": 2, "monimutkaisina": 1, "euhun": 3, "jw": 1, "my\u00f6nteisen\u00e4": 6, "ty\u00f6tt\u00f6myyden": 15, "har": 9, "johdolla": 10, "saaristoon": 1, "todettiin": 6, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "313\u2013342": 1, "norden": 3, "sukupuoli": 2, "kehitt\u00e4mistoimiin": 2, "teollisuuslaitosta": 1, "sovitettava": 2, "poliittisista": 5, "kehitystasojen": 1, "amerikka": 1, "johtanee": 1, "v\u00e4heni": 9, "maaseutupainotteiseen": 1, "pysyvill\u00e4": 1, "3112008": 1, "tasa-arvotavoitteen": 1, "helsingist\u00e4": 27, "resursseja": 5, "aluekeskusverkoston": 1, "lasta": 1, "ottaen": 4, "tukiryhm\u00e4n": 1, "lainaus": 1, "taloudet": 1, "alueiden": 253, "omistamisesta": 1, "levisi": 2, "hyvinvointipolitiikasta": 1, "asuttamiseksi": 1, "siirt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 3, "kerrottu": 1, "tutkimusmetodiin": 1, "telepalvelut": 1, "uusimmat": 3, "linnamaa": 4, "muutoksella": 2, "tuotannontekij\u00e4": 2, "rajoittavien": 1, "kadottaa": 1, "toteamiselle": 1, "unioninkatu": 1, "naiskansanedustajien": 1, "tutkimusajasta": 1, "yll\u00e4olevasta": 1, "2\u201310": 2, "s\u00e4\u00e4telem\u00e4\u00e4n": 1, "pellolta": 1, "miehille": 2, "p\u00e4\u00e4arkkitehti": 1, "yhten\u00e4isyytt\u00e4": 2, "vahvoilla": 2, "1471": 1, "poliitikoilla": 1, "aiempiin": 2, "wasaensia": 3, "ep\u00e4inhimillisen\u00e4": 1, "4279": 1, "talouskriisiin": 1, "vajaan": 1, "linja": 13, "tehostamiseksi": 1, "porvarillisuuden": 1, "aktiivisesti": 7, "keskustelussa": 32, "monikossa": 1, "metropolialue": 2, "voiko": 1, "oikeutetusti": 1, "vastasin": 1, "mittaan": 7, "s\u00e4hk\u00f6istetty": 1, "ostivat": 1, "yhteenvetona": 5, "kansainv\u00e4lisiksi": 1, "kansalaisilleen": 1, "nordic": 5, "pelko": 4, "higgins": 5, "prosenttiin": 1, "muut": 32, "lehdist\u00f6ss\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajaksi": 1, "luonnonmaantieteen": 3, "rakenteessa": 1, "sdpss\u00e4": 6, "keskiarvoedustajat": 1, "viljelt\u00e4vien": 1, "huippuihin": 1, "kehitt\u00e4misrahaston": 1, "hyvinvointivaltiomalli": 1, "orjuuteen": 1, "ylip\u00e4\u00e4sem\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "tilastolliset": 3, "k\u00e4rsim\u00e4\u00e4n": 2, "havainto": 8, "aikaisemmin\u2026": 1, "this": 4, "h\u00e4ivytetty": 1, "tietoliikenneyhteksi\u00e4": 1, "vaivasi": 2, "kiitollisuutta": 1, "puutteeksi": 1, "sijaa": 2, "edustajiksi": 1, "tekemisiss\u00e4": 1, "sorsa-virolaisen": 3, "satu": 1, "selittiv\u00e4t": 1, "rahoitusvirrat": 1, "mittauksen": 1, "kupiainen": 6, "ahti": 5, "s\u00f6i": 1, "syiden": 1, "kuntal\u00e4ht\u00f6isten": 1, "edustajistot": 1, "2896": 2, "generations": 2, "omien": 10, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4ht\u00f6alueilla": 2, "jatkokoulutuskeskus": 1, "talouskasvu": 5, "muokattu": 1, "n\u00e5gonsin": 1, "odotti": 1, "vuosikymmeness\u00e4": 2, "h\u00e4mm\u00e4stytt\u00e4vimpi\u00e4": 1, "teknologianyhteisty\u00f6suhteen": 1, "laura": 5, "1576": 2, "tietona": 1, "arvosteltavaa": 3, "vahvemman": 1, "vahvistuvan": 1, "palveluvarantoa": 1, "k\u00f6yhi\u00e4": 4, "manner-suomen": 1, "suorittamiseksi": 1, "sosiaalisestikaan": 1, "sosialidemokraattinen": 4, "kaupungit": 27, "korkeakoulut": 2, "edustajaa": 3, "merkityksiin": 1, "kasvattanut": 1, "ep\u00e4demokraattisesta": 1, "kehitysn\u00e4": 1, "j\u00e4senmaista": 1, "rajoittuneita": 1, "vaalipiirijako": 3, "svenskbygder": 1, "valintoihin": 1, "laatimat": 1, "tavallisesti": 1, "monimutkainen": 4, "valittua": 1, "voitto-odotusten": 1, "hallinnonaloilla": 1, "turhautuneena": 1, "kansantaloustiede": 1, "2848": 1, "n\u00e4it\u00e4": 9, "kilpailukykyvaltiossa": 1, "l\u00e4pimenoon": 1, "tilalliset": 3, "poikkeuksellinen": 2, "unikt": 1, "esitt\u00e4misen": 1, "suositun": 1, "sentraliteetti": 1, "keinovalikoimaa": 1, "aiemmasta": 1, "hoitavat": 2, "teollistamistoimenpiteet": 1, "nopeaan": 2, "asua": 1, "sosiaalipolitiikan": 4, "ovat": 217, "palveluja": 7, "4280\u20134281": 2, "palaa\u2026": 1, "kriittisesti": 3, "jopa": 51, "harjoittaa": 7, "nimettiin": 2, "\u00e4idinkieli": 1, "identiteettiin": 2, "havaittavaksi": 1, "yhteistoimintakomitea": 1, "kasvattamiseen": 1, "37\u201339": 1, "1750-luvun": 1, "paikalliskuvauksista": 1, "ohjelmaperusteisuuteen": 3, "tuotantoa": 12, "ty\u00f6tt\u00f6mi\u00e4": 2, "seutukunnalliset": 1, "\u00e5tertas": 1, "anttila": 4, "leima": 1, "bringing": 1, "1960": 16, "teosta": 1, "toiveet": 7, "muuttujien": 2, "tavoiteltavaa": 1, "starkare": 1, "kirjoitin": 1, "aronen": 4, "1929": 1, "kohde": 1, "hajotetaan": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4": 1, "armas": 1, "korostaa": 17, "tukivat": 14, "1914": 2, "ajateltiin": 2, "toteutumassa": 1, "yleisist\u00e4": 1, "pienelle": 3, "erikokoisiin": 1, "kilpailukyvyst\u00e4": 5, "poliittisaatteellinen": 1, "korkotukiluottoja": 1, "j\u00e4sent\u00e4": 1, "puheenvuoroillaan": 2, "loputtua": 1, "tuttavia\u2026": 1, "n\u00e4kemyksill\u00e4": 1, "maatalouspolitiikkaan": 1, "vaikutusalueteoreettisia": 1, "p\u00e4\u00e4sis\u00e4lt\u00f6": 1, "yhdist\u00e4vien": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 4, "brennerin": 2, "kytketty": 2, "vanhojen": 3, "demokratiatilannetta": 1, "kortelainen": 3, "elementtin\u00e4": 1, "sijainninohjaukseen": 3, "vaikuttajat": 1, "paikkaansa": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 18, "leikkaus": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 1, "jessop": 4, "tulkinnatkin": 1, "fyysisten": 3, "ajautui": 8, "sukupuoliryhmien": 1, "tukeille": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyst\u00e4": 1, "kasvavan": 4, "maataloutta": 2, "erityispiirteill\u00e4": 1, "dessa": 1, "1935\u20131938": 1, "nopeimmin": 2, "941975": 1, "nordia": 3, "brysseliin": 1, "tiuri": 9, "1485": 4, "tukee": 3, "hallinnoinnin": 1, "johtamat": 1, "ensimm\u00e4isill\u00e4": 1, "haavoittuvuutta": 1, "menestyminen": 1, "lama": 9, "alentamista": 1, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4ynnin": 2, "f\u00f6rflytta": 1, "oivallisella": 1, "1973b": 3, "varmasti": 10, "perusteleminen": 1, "tutkiminen": 3, "maaseutupuolueena": 1, "taso": 14, "samanaikaisesti": 25, "dogmeihin": 1, "laajasti": 16, "toteutusaikataulusta": 1, "kasvamiseen": 1, "g\u00f6ra": 1, "haitoista": 1, "teatraalisena": 1, "ollut": 244, "lains\u00e4\u00e4": 1, "ongelmallisemmaksi": 1, "rajoittuminen": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4minen": 4, "tasaamisessa": 1, "lyhytaikaisiin": 1, "elinkeinovapaus": 1, "oista": 1, "1292008": 1, "tytt\u00e4rien": 1, "kannattamatonta": 2, "yleis": 1, "toimenpiteet": 16, "maaseutupuolueen": 1, "kesken": 12, "markkinaperusteista": 1, "markkinat": 4, "eliittien": 1, "himmenemist\u00e4": 1, "metropoleja": 2, "streetin": 1, "monista": 2, "kallistuminen": 1, "perustetut": 1, "k\u00e4sitteen": 2, "j\u00e4\u00e4t\u00e4v\u00e4": 1, "pohdittiin": 4, "tukkukauppa": 1, "ennakkoluulojen": 1, "positivistinen": 3, "tuottaviin": 1, "purettava": 1, "tavallisten": 2, "m\u00e5": 1, "kuljetusta": 1, "kasvuun": 14, "kaapelissa": 1, "haittoja": 1, "avusti": 1, "vinouman": 2, "harjoitettua": 8, "saavutettu": 4, "ymp\u00e4r\u00f6ivi\u00e4": 3, "zones": 1, "miettiess\u00e4ni": 1, "keskeiseksi": 11, "ulkomaillakin": 1, "lopputuloksesta": 1, "er\u00e4iksi": 1, "merkitt\u00e4vin": 2, "maakunnittaisen": 1, "evaluation": 1, "riippumattomilla": 1, "teollisuustuotantoa": 1, "voimakas": 10, "puhetta": 9, "lohkot": 2, "httpwwwvattfivos": 1, "teoreettista": 1, "3564\u20133565": 2, "tunnistaessaan": 1, "159\u2013160": 1, "kartan": 1, "nykyinenkin": 1, "kehitt\u00e4mishankkeita": 1, "vihamielisesti": 1, "case": 1, "tavoitteissa": 1, "uskoa": 5, "uudistuksella": 2, "dylik": 1, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6": 1, "tutkimus": 63, "n\u00e4htiink\u00f6": 1, "ratkaisuun": 4, "muassa": 1, "kaupungeista": 8, "pohjois-suomessa": 9, "sidoksissa": 5, "valikoiman": 1, "ehrnrooth": 5, "laajoja": 1, "ontologia": 1, "hedelm\u00e4llisist\u00e4": 1, "ihmisen": 7, "joulukuu": 1, "politiikkatiet\u00e4mys": 1, "selkeimmin": 1, "kehityserot": 3, "joina": 1, "betydelse": 1, "1940-luvulle": 1, "ehdotukseen": 1, "kutistumisen": 1, "tietoyhteiskunnan": 9, "nyky-yhteiskunta": 1, "iakttagits": 1, "vertailtavuus": 1, "toimitilarakentamista": 1, "keskustalle": 4, "leimaverolakiin": 1, "tarkastettavaksi": 1, "vuosikymmeneen": 1, "uudistuksiin": 1, "liitostuki": 1, "tukeutumalla": 1, "hallitsematon": 1, "kohdistuisivat": 1, "viranomaisyhteisty\u00f6n": 1, "elinvoimaiseksi": 1, "p\u00e4\u00e4tyy": 1, "12121212121212121212121212121212121212121212121212121212121212121212121212121212121212121212121212": 1, "kansalliselle": 1, "ohjelmanjulistus": 1, "yht\u00e4l\u00e4iset": 1, "tekij\u00f6ist\u00e4kin": 1, "informaation": 2, "aluehallintoon": 2, "jatkona": 2, "nuoret": 1, "tutkimusote": 2, "aluelains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "romahtaminen": 1, "ty\u00f6llisyyteen": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4miseen": 1, "tehostamalla\u2026": 1, "dominoi": 3, "rahojen": 1, "pienenemisen\u00e4": 1, "sovelsivat": 1, "puolueen": 61, "eroista": 6, "valtiontalouden": 6, "tunnustetaan": 2, "huonoista": 1, "valmistelusta": 3, "kehitysalueittemme": 1, "johtamisessa": 1, "el\u00e4misen": 6, "kysytylle": 1, "yhdistyisi": 1, "pikkupuolueeksi": 1, "tapaamme": 1, "yl\u00e4rakenteen": 1, "sijaintitekij\u00e4": 1, "perusteltavissa\u2026": 1, "kriittisimmin": 1, "teen": 1, "uhkailuista": 1, "samanarvoisia": 1, "monipuolistettiin": 1, "perusteluina": 4, "ulkoisvaikutusten": 3, "yksimielisyydest\u00e4": 1, "riippumattomat": 1, "j\u00e4lki\u00e4": 1, "kosonen": 11, "etel\u00e4isess\u00e4": 2, "alhaisen": 3, "199\u2013200": 1, "toimien": 6, "tutkimushypoteesiksi": 1, "valitsi": 1, "vastavoimia": 1, "kannettiin": 2, "melko": 5, "runkolaissa": 1, "sons": 2, "yritystuesta": 1, "pohjoista": 2, "hahmotettavissa": 1, "kielteisemm\u00e4ksi": 2, "tasoittuminen": 1, "investoivat": 1, "32011": 1, "karjanhoito": 1, "tultiin": 1, "yhdess\u00e4": 15, "mahdollistaisi": 3, "v\u00e4lillisesti": 8, "tiedoksi": 1, "kuvittelemme": 1, "2956": 1, "laadinta": 3, "muodostuminen": 3, "1989": 147, "rauno": 1, "joulukuun": 1, "yksipuolista": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4iseen": 1, "kompleksisen": 1, "geometrian": 1, "1951\u20131970": 1, "edelt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 2, "leimanneen": 1, "nousujohteisemman": 1, "kainuussa": 2, "neuvottelukunnassa": 5, "etel\u00e4puolella": 1, "vuodessa": 8, "toimineen": 2, "vahvuuksiin": 2, "yksisilm\u00e4isesti": 1, "yhteis\u00f6aloitteista": 1, "kohtelevat": 2, "selitt\u00e4neet": 3, "sellaisillekin": 1, "ehdotuksiin": 2, "menestyst\u00e4": 2, "teollistamislinja": 1, "tasoitti": 3, "painavasti": 2, "voimakkaallekin": 1, "kartasto": 3, "kansainv\u00e4lisist\u00e4": 1, "edustavilla": 1, "heikommin": 7, "esityksess\u00e4": 5, "sijoittuisi": 2, "puolestapuhujansa": 1, "1940-luvulta": 1, "avoimemmiksi": 1, "ep\u00e4kohtiin": 1, "suuntausta": 3, "11981": 1, "sitoutumatta": 1, "todellisista": 1, "1958": 4, "vartiaisen": 4, "taloudellisilla": 1, "stkl": 1, "heti": 2, "valtakunnalliseen": 1, "vastedes": 1, "vauhdissa": 1, "ruotsia": 1, "tilaa": 9, "siihenkin": 1, "regulaatiota": 1, "vaaliohjelman": 1, "ainoan": 1, "p\u00e4ivi": 1, "begrepp": 2, "l\u00e4\u00e4ninhallituksista": 2, "j\u00e4rkev\u00f6itettiin": 1, "k\u00e4sitteeseen": 3, "vahvistanut": 3, "harjoittamaan": 2, "1569": 2, "maatalouteen": 3, "markkinamekanismin": 11, "riskialttiissa": 1, "muuttaa": 9, "ajankohtaista": 1, "liikelaitosperiaatteelle": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riin": 1, "landet": 3, "aluesuunnitteluk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "johtaneen": 3, "j\u00e4senet": 3, "m\u00e4kinen": 6, "bridge": 1, "korkeakoulutuksen": 2, "valtakunnansuunnittelun": 5, "89\u201390": 1, "tuottamiseksi": 1, "erosi": 2, "sosialisoinnin": 1, "piirteineen": 1, "j\u00e4lkipeluuseen": 1, "ahlqvistin": 1, "polity": 4, "julkilausumaton": 1, "kaupunkiverkkoajattelu": 1, "kuusamo": 1, "suuraluetasolla": 1, "linjasi": 5, "perustan": 5, "jotain": 4, "liitoille": 7, "kansantajuisia": 1, "tasoa": 7, "ihmis": 2, "pienyritt\u00e4j\u00e4toiminnan": 1, "kasautumista": 1, "1945\u20131971": 2, "halutessaan": 1, "vaaka-akselilla": 1, "korreloinut": 2, "taylor": 4, "tehottomat": 2, "jatkuen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6llinen": 1, "pid\u00e4n": 4, "maakunnasta": 3, "monimutkaista": 1, "etsikkoaikaansa": 1, "vajetta": 1, "1890": 1, "keskusluokitus": 1, "sovittu": 2, "tarjoa": 1, "johtaneet": 1, "korostavassa": 1, "2930": 1, "pohjoissuomalaiset": 2, "nimens\u00e4": 1, "pienviljely\u00e4": 2, "kiiskisen": 2, "hyvinvointikeskeisyydest\u00e4": 1, "eduskuntakysymykset": 1, "diskurssi": 1, "etel\u00e4osien": 1, "aktiivisen": 2, "tehottomana": 3, "yksinvalta": 1, "siirtym\u00e4ss\u00e4": 6, "osaamisintensiivisess\u00e4": 1, "alueitten": 2, "toivotun": 1, "hallitsemattomasti": 2, "katkeruus": 1, "talousrakenteen": 1, "monopolien": 1, "aluekehitysdynamiikan": 1, "h\u00f6ra": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 4, "useaan": 2, "rakennemuutoksia": 1, "painottaviin": 2, "2003": 42, "kerro": 1, "eri": 176, "1940-luvun": 1, "perifeeriseksi": 1, "maaseutuvaltaisesta": 1, "tehneet": 1, "172\u2013173": 1, "suuntauduin": 1, "vuoristo": 3, "samankaltaisuudet": 1, "kyl\u00e4koulua": 1, "etenemisest\u00e4": 1, "r\u00e4j\u00e4hti": 1, "talousaluetta": 1, "k\u00e4yn": 11, "aikaisempaan": 1, "poliittista": 18, "miettusen": 7, "na": 2, "tuotantoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "hallinnassa": 5, "tasaus": 5, "vallitsevia": 2, "pohjoissuomeen": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4vi\u00e4": 2, "rajattava": 1, "kulttuurilaitoksistaan": 1, "heikompaan": 1, "esimerkkimaina": 1, "keskeisess\u00e4": 2, "valtiovarainvaliokunta": 2, "spatiaalis-poliittiseen": 1, "kilpailukykyisi\u00e4": 3, "filosofin": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myysalueilla": 2, "maantieteilij\u00f6ille": 1, "varsinkin": 32, "poistaa": 6, "esitykset": 6, "liikanen": 15, "suurten": 20, "el\u00e4m\u00e4nteht\u00e4v\u00e4": 1, "aluetutkimuksessa": 1, "uudistumista": 2, "neoklassinen": 1, "j\u00e4tetty": 3, "keskittymiseen": 6, "matkailun": 1, "uudenlaisten": 2, "toteutuvaa": 1, "luokittelua": 1, "alueteoria": 1, "kaudella": 2, "k\u00e4sittely\u00e4\u2026": 1, "parinkymmenen": 1, "reunaalueille": 2, "sosiaalisesta": 2, "tasapainoisemmin": 2, "hy\u00f6tyn\u00e4k\u00f6kohtien": 1, "sidokset": 1, "toimivuudesta": 5, "council": 1, "paikkakunnilta": 1, "uudistuvan": 1, "4289": 2, "kehityspolkua": 2, "vastakohtaisuus": 1, "eriarvoisuuteen": 3, "sijoitu": 1, "yhteiskuntapolitiikassa": 5, "3\u20135": 1, "suunnitelmallisemmin": 1, "sopivasti": 1, "teoreettisesti": 3, "empiristinen": 1, "markkinamekanismia": 4, "h\u00e4m\u00e4r\u00e4ksi": 2, "valtakunta": 2, "puhetavan": 1, "tuotantorakenteen": 9, "osaan": 1, "periaateohjelma": 2, "tunnemme": 1, "tukeneita": 1, "hyv\u00e4ksyisi": 1, "reaganin": 1, "meta-alueet": 1, "juurensa": 1, "nimitti": 2, "hajakeskitt\u00e4\u00e4": 1, "tutkimustulosteni": 1, "aluepolitiikkana": 5, "harjoitettu": 4, "johtuvien": 1, "liikkuuko": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6kysymysten": 1, "maakuntakohtaisen": 1, "mahdollisuudeksi": 1, "muuksi": 1, "centralortslinjen": 1, "ydinpisteit\u00e4": 1, "57\u201358": 2, "uusliberalismin": 7, "eec-vapaakauppasopimuksessa": 1, "kasvumekanismille": 1, "painoa": 3, "tasoilta": 1, "tutustua": 1, "tietoyhteiskuntakehityksen": 1, "pohjois": 30, "toteutus": 9, "ihanteellinen": 1, "haarautuvista": 1, "review": 1, "markkinatalousmaissa": 2, "menneest\u00e4": 4, "lukeville": 1, "\u00f6nskem\u00e5l": 1, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 1, "yhdistyspohjaiset": 1, "muuttumaton": 1, "klusteroitumista": 1, "whereas": 2, "tavoittelevia": 1, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4": 2, "ohjaustoimet": 1, "4081": 2, "kirjelm\u00e4\u00e4n": 1, "seura": 4, "kunnes": 2, "234\u2013235": 2, "k\u00e4rjisti": 1, "taloudessa": 4, "hallituksensa": 2, "nykyisin": 8, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "nostamassa": 1, "117\u2013118": 1, "teoreettiseen": 1, "suunniteltiin": 2, "suuren": 32, "tiet\u00e430": 1, "kehitysalueongelmiemme": 1, "ensisijaista": 1, "malleja": 2, "maaseutuv\u00e4est\u00f6n\u2026": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 2, "muutto": 1, "kaskissa": 1, "ilmeisemm\u00e4ksi": 1, "aluetyyppeihin": 3, "luomaan": 3, "uudelleenskaalautuminen": 1, "pohjois-ruotsiin": 1, "marko": 1, "nopeammin": 4, "j\u00e4lkeinen": 2, "keskustapuolue": 19, "toiminnalliseksi": 1, "valleyn": 1, "yhteiskuntapolitiikka": 2, "suurena": 1, "s\u00e4\u00e4ntelyyn": 2, "ajanmukaisuus": 1, "rationaaliseen": 1, "alasp\u00e4in": 3, "toimivaksi": 2, "aloille": 1, "rapauttaa": 1, "hyvinvointivaltioissa": 4, "paikkoja": 2, "asettuneista": 1, "v\u00e4lej\u00e4": 1, "keski-suomi": 5, "tutkimuskirjallisuuden": 1, "journal": 2, "prosessina": 1, "kvantitatiivisen": 1, "kuntasuunnittelu21": 1, "aluejakona": 2, "v\u00e4hetess\u00e4": 3, "tutkimuskirjallisuutta": 2, "suotuisaa": 1, "h\u00e4meenlinna": 1, "hahmoteltu": 1, "oudolta": 1, "\u00e4\u00e4nestysalueensa": 1, "tuntoja": 1, "agraaritalouden": 1, "4078": 6, "huomioitiin": 2, "kannanottoa": 1, "taking": 2, "omaisuuseroja": 1, "hiljensiv\u00e4t": 1, "erityislaki": 1, "aluekehi": 2, "punamultahallitus": 2, "sundberg": 2, "kulloiseenkin": 2, "94\u201395": 1, "teetetty": 1, "huipussaan": 1, "retorisen": 4, "meskioui": 1, "vallitsee": 1, "ty\u00f6nantajan": 2, "asettama": 1, "jatkuneen": 1, "1980luvulla": 1, "k\u00f6yhien": 4, "linen": 2, "heijastavat": 1, "v\u00e4ltett\u00e4isiin": 1, "maakuntaansa": 5, "luominen": 3, "kehitt\u00e4minenkin": 1, "hallintouudistuspolitiikan": 1, "245246": 1, "kuvatusta": 1, "mainittu": 4, "valtionyhti\u00f6it\u00e4": 4, "automaattisesti": 2, "1940": 5, "ohjelmien": 2, "hallinnollisissa": 1, "pienimuotoisen": 1, "tiukat": 1, "tasaaminen": 5, "nuorten": 2, "megakaupungeiksi": 1, "suhteessa": 28, "ulotettiin": 1, "kansakuntaa": 1, "margaret": 1, "puoluerintamaa": 1, "voimakkaaseen": 2, "menetelm\u00e4ksi": 1, "kvantitatiiviset": 2, "eduskunnassakaan": 1, "jeolla": 1, "riitt\u00e4neet": 4, "pohti": 1, "yhteiskunnan": 104, "arto": 8, "takuita": 1, "eriarvoisuudesta": 1, "tutkiva": 2, "eriytettyj\u00e4": 1, "papereita": 1, "ulkomailta": 3, "kykyns\u00e4": 1, "koetettava": 1, "palkkaty\u00f6st\u00e4": 1, "teollistamistavoitteissa": 1, "1474": 4, "2210": 1, "mahtuu": 2, "perustettava": 1, "tiedekunnan": 2, "hallitukselle": 5, "efficiency": 1, "ruoan": 1, "oecd": 23, "hidastuminen": 1, "ohjatakseen": 1, "tarkoittavan": 4, "aluesuunnittelusta": 2, "tuovan": 1, "luottamuslausetta": 1, "tarkistamisen": 1, "maaseutu": 33, "puutteellista": 3, "peruskoulun": 3, "babylon": 3, "maaseudulta": 7, "kansanvaltaisia": 1, "kansakunta": 2, "1970luvun": 3, "linjauksia": 4, "s\u00e4ilytt\u00e4nyt": 1, "ajatusmalleihin": 1, "ryhm\u00e4puheenvuorot": 1, "sis\u00e4asiainministeri\u00f6": 10, "pienentyess\u00e4": 1, "4272": 2, "aluetaloudellisten": 1, "kannatuspohja": 2, "pienent\u00e4nyt": 1, "pienten": 15, "tarvittavan\u2026": 1, "232593\u20132596": 1, "luotettavuus": 2, "jatkuvalla": 1, "det": 13, "hoidetaan": 2, "huomion": 1, "v\u00e4liin": 5, "lyhent\u00e4\u00e4": 1, "kysymyksill\u00e4": 1, "ty\u00f6lupaj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "mollis\u00e4velmien": 1, "rahoittamisesta": 1, "valitettavaa": 1, "palkansaajien": 5, "kirkinen": 5, "119\u2013151": 1, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 1, "tehotonta": 3, "yliopistolaitoksen": 1, "vaalivoitto": 1, "alkuper\u00e4isiin": 1, "toteutuksessa": 2, "herkemmin": 1, "nojaahan": 1, "vihre\u00e4t": 8, "voimisti": 1, "4292": 1, "centerpartiet\u2026": 1, "southern": 6, "toteuttamismuoto": 1, "muuttopaineita": 1, "s\u00e4\u00e4telem\u00e4": 1, "gummerus": 2, "t\u00e4ydennett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "liksom": 1, "tunteisiin": 1, "jakamalla": 3, "suunnitteluideologiaa": 1, "presidenttiehdokkuudesta": 1, "jarno": 1, "vanhaan": 4, "yhtyy": 1, "saaristokuntien": 1, "86\u201387": 1, "l\u00e4\u00e4ni\u00e4": 2, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 4, "peilataan": 1, "luonnollisesti": 10, "tasaisuuskoheesiotavoitteelle": 1, "kehitysaluerahaston": 1, "riippuvaisemmaksi": 1, "sovitteluehdotuksen": 1, "argumenteilla": 1, "yritysel\u00e4m\u00e4n": 1, "tuottavia": 2, "autioitumista": 2, "alistaa": 1, "moninkertainen": 1, "vaatimuksistaan": 1, "kansanvaltaiselta": 1, "kehitysaluerajausta": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 8, "synnytt\u00e4mi\u00e4": 1, "optimaalisen": 1, "varjeli": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisia": 1, "postitoimipaikkojen": 1, "perussyyn\u00e4": 1, "ty\u00f6voimaministeri": 1, "tapahtuivat": 3, "valintoja": 3, "voimistumisen": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4mist\u00e4": 1, "iskostuneet": 1, "joissa": 27, "harva": 3, "ohjailusta": 1, "muuttaneiden": 1, "irtauduttiin": 1, "edustajasta": 1, "jonkinlaisen": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelma": 1, "yhdentyv\u00e4lle": 1, "vahvistumisena": 1, "hidastamisyrityksest\u00e4": 1, "muotonsa": 1, "vanhempien": 1, "yhteenlasketusta": 1, "robin": 1, "suunnittelup\u00f6yd\u00e4ll\u00e4": 1, "omakseen": 1, "kohdistettava": 1, "suunnitteluty\u00f6t\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelleet": 1, "toimineet": 2, "ammatti": 1, "liikevaihtoveron": 1, "yleisen": 12, "asuntolait": 1, "olevilla": 1, "ent\u00e4": 1, "kohteesta": 1, "ehtymisen": 1, "pohjoispuolella": 2, "tukirahoitusta": 1, "pientilavaltaisuus": 2, "kehitettiin": 9, "achieved": 2, "v\u00e4lille": 12, "vauhdittamana": 2, "koordinoinnilla": 1, "n\u00e4in": 52, "osatekij\u00e4t": 1, "keski-suomen": 10, "n\u00e4k\u00f6kulman": 10, "olisimme": 2, "12\u201313": 2, "sivualueille": 1, "samana": 2, "maanomistus": 1, "konfliktien": 1, "tuntevia": 1, "ylenkatsoa": 1, "kuusen": 1, "ja1990": 1, "karjaa": 1, "luokse": 1, "ee": 1, "v\u00e4\u00e4ristymist\u00e4": 1, "eurooppalaiseen": 2, "muistakin": 1, "t\u00e4hti\u2026": 1, "saanti": 1, "kehityspolusta": 1, "runollisesti": 1, "luonteensa": 1, "tilalle": 4, "vuorovaikutussuhteet": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "maatieteelliseen": 1, "1965\u20131974": 1, "aikaansaannos": 1, "ality\u00f6llisyysalueita": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjatoimistossa": 1, "valtuustoista": 1, "kuvastuu": 1, "v\u00e4line": 13, "luonnollista": 2, "kehitysaluevy\u00f6hyke": 1, "javai": 1, "k\u00e4rsimysten": 1, "kansantulollakaan": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 5, "asutettiin": 1, "toimintaedellytyksiin": 1, "asunsa": 1, "peilaan": 4, "omaehtoisuutta": 2, "tasoittamaan": 1, "talousaluemalli": 1, "t\u00e4llainen": 8, "1964": 12, "naapurimaista": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4": 1, "asianajajaksi\u2026": 1, "perinteises": 1, "antila": 1, "julkiset": 6, "saasteeseen": 1, "t\u00e4rkeimpiin": 1, "siet\u00e4nyt": 1, "pidett\u00e4vi\u00e4": 1, "perusj\u00e4sennykseksi": 1, "muutti": 6, "kavonius": 6, "kehitysaluetuki": 1, "jatkunut": 3, "tutkimukset": 5, "tukevissa": 1, "kasvuvy\u00f6hyke": 1, "valtionteollisuuteen": 1, "hallitsemattomaan": 2, "eheytt\u00e4": 2, "kotimarkkinoille": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelytalouden": 1, "englanti": 2, "mielipidetiedusteluilla": 1, "chans": 1, "98\u2013100": 1, "suunnittelun": 35, "vahvistamiseksi": 2, "irtisanomisesta": 1, "voisi": 27, "kehityst\u00e4\u2026": 1, "l\u00e4pik\u00e4ynti\u00e4": 1, "pihlajaniemi": 2, "neoliberal": 2, "arvostelun": 1, "tunnettu": 1, "4260": 1, "tanskaa": 1, "unders\u00f6kningar": 1, "roolin": 3, "vaiheen": 1, "ty\u00f6mahdollisuudet": 1, "sopimuksiin": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6kokonaisuuden": 1, "kiisteltiin": 1, "kasvaneeseen": 1, "kultavarantojaan": 1, "heikkoutena": 1, "uudistusohjelma": 1, "molempia": 1, "27\u201329": 1, "varjoon": 1, "ton": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jilt\u00e4": 1, "laitosten": 8, "aluemalleihin": 1, "huomioon": 35, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4": 2, "j\u00e4tt\u00e4mien": 1, "talojen": 1, "hajautetusta": 1, "hallitukset": 3, "luonnonvarahakuisen": 1, "tuloksellisuudesta": 1, "9\u201310": 5, "koeta": 1, "viittaukset": 1, "budjetin": 3, "de": 10, "kun": 147, "valtiovarainministeri\u00f6n": 1, "keynesil\u00e4inen45": 1, "dosentti": 1, "ty\u00f6skentelyn": 2, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 2, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "taloudelliset": 9, "ojaj\u00e4rvi": 2, "suurina": 1, "eletroniikkateollisuuden": 1, "annettava": 1, "julkisella": 3, "nimenomaan": 22, "pidettyihin": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 2, "s\u00e4vy": 1, "soveltaen": 10, "modernisaation": 1, "tavoitteellista": 2, "yhdist\u00e4\u00e4": 5, "strukturalismissa": 1, "tuettavat": 1, "kattavalla": 1, "tukemina": 1, "osaamista": 4, "doreen": 5, "leikkuukoneet": 1, "2852": 3, "meist\u00e4": 1, "tapaista": 1, "luonnonymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "selitt\u00e4v\u00e4n": 2, "suunnitelmien": 6, "k\u00e4yntiin": 1, "muokataan": 2, "357s": 1, "muutamassa": 3, "jatkolle": 1, "j\u00e4rvien": 1, "keynesin": 2, "toteuttamisesta": 2, "ty\u00f6voimavaltaisilla": 1, "sdpst\u00e4": 2, "maantieteilij\u00f6iden": 4, "asutuslait": 1, "asteisen": 2, "esti": 4, "taulukosta": 1, "h\u00e4m\u00e4rty\u00e4": 1, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4": 1, "komiteaksi": 1, "komparatiiviseen": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jien": 8, "kehitysaluepoliittisen": 6, "oma": 22, "pohdittaessa": 2, "hyv\u00e4ksyv\u00e4n": 1, "115\u2013142": 1, "saaristoasiain": 3, "seuraili": 3, "suosittelemat": 1, "eriytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "kasaantuisivat": 1, "suunnitteluty\u00f6": 1, "maakuntaitsehallinnon": 5, "kurjistumista": 1, "sijoituksista": 1, "tulkintaa": 3, "meta": 1, "verovaroilla": 1, "et\u00e4isyyksist\u00e4": 1, "markkinaep\u00e4t\u00e4ydellisyyksi\u00e4": 1, "yhdyskuntarakenteiden": 3, "suurelta": 2, "it\u00e4-suomeen": 4, "jokseenkin": 1, "tekisin": 1, "ik\u00e4luokkia": 1, "sivilisaation": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksineen": 1, "2008": 152, "korostettava": 2, "tea": 3, "poliitikoista": 1, "myrdal": 17, "artikuloituneet": 1, "tutkimuskysymyksen": 1, "houkuttelussa": 1, "l\u00e4heisen\u00e4": 1, "1980-luku": 3, "aika-tilatiivistym\u00e4n": 1, "hirvi\u00f6\u2026": 1, "vastustajien": 1, "yritysrakenteesta": 1, "pahin": 1, "sanoi": 3, "yl\u00e4-savon": 1, "kohdentaminen": 2, "32004": 1, "yhdyskuntarakenteessa": 1, "kiistoilta": 1, "1565": 3, "kohottaa": 1, "olosuhteet": 4, "kiist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "linjauksista": 5, "kokoon": 1, "omiksi": 2, "runsasta": 2, "tekstiksi": 1, "laskelmien": 1, "kannatettiin": 4, "arvioida": 6, "integroinnin": 1, "kohtelulla": 3, "ty\u00f6llisyystilannetta": 1, "mielenkiintoinen": 6, "asioissaan": 1, "development": 21, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "ristiriitaisia": 5, "tehoton": 2, "n\u00e4kyik\u00f6": 2, "tyhj\u00e4n\u00e4": 1, "laatinut": 1, "sahojen": 1, "yksil\u00f6t": 1, "luonnollisen": 3, "hyvin": 50, "rooli": 21, "my\u00f6nteisine": 1, "kaupallinen": 1, "lakiesityksen": 7, "kiander": 5, "taistolaisten": 1, "kaupunkeja": 11, "riksplaneringsr\u00e5det": 1, "ekologiset": 2, "uusilla": 3, "urho": 9, "v\u00e4liportaanhallinnon": 1, "enk\u00e4": 2, "teollisuuslaitosten": 2, "tutkimussuuntaus": 1, "tukialuekiistaan": 1, "maakuntaparlamentit": 1, "vaillinaisesti": 1, "toistaa": 1, "hallittavissa": 1, "tasoittavaa": 1, "keskittyiv\u00e4t": 1, "toimijan\u00e4k\u00f6kulma": 1, "vj": 1, "tuonut": 2, "sopiva": 3, "kaltaiselle": 2, "ylitt\u00e4nyt": 1, "vy\u00f6hykejaoksi": 1, "aikuisv\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "tavoiteasetannasta": 2, "arvoperustaan": 1, "edist\u00e4\u00e4kseen": 1, "porthanille": 1, "aiheena": 1, "ep\u00e4varmuustekij\u00f6it\u00e4": 1, "ahteen": 1, "keskusverkosta": 3, "sosialidemokraattisia": 1, "toimintahalun": 1, "mandaatin": 1, "uskomuksia": 1, "sch\u00f6n": 2, "tietoty\u00f6t\u00e4": 1, "vy\u00f6hykett\u00e4": 1, "kehittyneisyys": 14, "alueyksikk\u00f6": 1, "h\u00e4d\u00e4n": 1, "jakautuivat": 1, "sdplle": 5, "heill\u00e4": 3, "yhdyskuntamuotoina": 1, "vallinnut": 3, "edelle": 1, "kiritt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "alussa": 31, "vaaditaan": 4, "tehtaan": 1, "herr": 1, "toteuttaa": 8, "maaherrakeskeinen": 1, "aiheutuneet": 1, "muuttuneissa": 1, "kasvavaa": 1, "tavan": 1, "asuntomarkkinoita": 1, "kompensoiminen": 1, "kehitt\u00e4miseksi": 7, "aikaa": 12, "elinkeinoihin": 2, "tiivist\u00e4mispaineeseen": 1, "laatua": 4, "sosiaaliekologian": 1, "centre": 3, "erinomaiseen": 1, "kiist\u00e4\u00e4": 2, "kantaa": 6, "uttryckligen": 1, "tekoihin": 2, "kapitalismi": 1, "neuvottelukunnalta": 1, "alhaisia": 1, "alalla": 4, "muokkasivat": 2, "maakuntaliittojen": 1, "policies": 4, "seurattu": 1, "yleispuolueeksi": 3, "maakuntakeskuspolitiikka": 2, "muistelemaan": 1, "hyvinvointivaltiollisena": 1, "teollisuusty\u00f6l\u00e4isi\u00e4": 1, "kehitt\u00e4miselle": 1, "v\u00e4kiluku": 9, "politiikalla": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdiksi": 1, "155\u2013159": 1, "aluetaloustieteen": 2, "mukaa": 1, "v\u00e4lineiden": 2, "pyrkimisest\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 1, "kolmikantasopimukset": 1, "miljardit": 1, "l\u00e4ht\u00f6oletukset": 1, "fokusoitava": 1, "vanhoja": 6, "neuvoston": 3, "av": 11, "v\u00e4h\u00e4n": 25, "perustelu": 6, "v\u00e4est\u00f6lle": 4, "avoimiin": 2, "kiinte\u00e4": 3, "valtioneuvostolle": 2, "kriittisyys": 1, "moilanen": 6, "teollisia": 2, "espon": 1, "talonpoikaiskulttuurin": 1, "maantieteellisist\u00e4": 1, "harjoittamassa": 1, "d\u00e4rute": 1, "teollisuudella": 1, "aluepoliittista": 26, "kasvatamme": 1, "yleispuolueiksi": 1, "ydin\u2013periferia-asetelman": 1, "kleemolan": 1, "yksipuoliseksi": 1, "aluetyyppein\u00e4\u00e4n": 1, "loppumiseen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteiss\u00e4": 2, "hyv\u00e4ksynt\u00e4": 1, "kilvoittelussa": 1, "maaper\u00e4n": 1, "vahvistaa": 18, "yhteiskunnassa": 16, "speeches": 2, "aluekehityspolitiikasta": 1, "haluaisi": 1, "2153\u20132156": 1, "yhdenvertaiset": 1, "antaneet": 1, "takamaihinsa": 2, "aluevaikutus": 1, "helsinkil\u00e4iset": 2, "vasanen": 20, "historia\u2026": 1, "enimm\u00e4kseen": 2, "saha": 2, "sanotaan": 3, "hy\u00f6tyvien": 1, "tavoittelusta": 3, "vaikutetaan": 1, "ajanjaksoista": 1, "tehokkaammin": 4, "ty\u00f6tt\u00f6m\u00e4t": 1, "tavoiteltava": 2, "harjoit": 1, "alueidentiteetin": 1, "suhteet": 4, "erikoispaino": 1, "rakennerahastoista": 2, "kauan": 10, "b\u00f6r": 3, "klassisia": 1, "ennemmin": 26, "parlamentin": 8, "suosineen": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "otaniemi": 1, "tehostaa": 10, "arvostusta": 1, "tutkittaessa": 3, "uuden": 34, "keskeisiin": 3, "operaatioita": 1, "1990": 33, "kehitt\u00e4\u00e4": 23, "olevia": 6, "parlamentilla": 1, "yhteisty\u00f6kin": 1, "honkanen": 4, "vaikea": 23, "reaktiivisesti": 1, "suotuisa": 1, "vuorovaikutusty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "nopeutunut": 1, "bktn": 1, "esiintyy": 2, "tyydyt\u00e4": 1, "tutkimusaineistona": 3, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "olikheter": 1, "esittiv\u00e4t": 4, "nykyisess\u00e4": 3, "tekstiilitehtaat": 1, "pienille": 3, "poissulkevina": 1, "k\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "lakik\u00e4sittelyn": 1, "vaaliase": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseksi": 1, "markkinah\u00e4iri\u00f6it\u00e4": 1, "ei-aineellisia": 1, "laitoksen": 23, "tulivat": 24, "poistamista": 1, "ep\u00e4onnistuneimpana": 1, "heikenneen": 1, "yksipuolisen": 1, "joukkojen": 2, "asuttua": 2, "puolelle\u2026": 1, "kiviaho": 3, "l\u00e4\u00e4nijaon": 2, "kauppayhteyksien": 1, "lukuisissa": 1, "kullekin": 1, "saadakseen": 1, "maakuntaliiton": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 3, "lait": 17, "rationaalista": 1, "maksimoinnissa": 1, "tietyll\u00e4": 1, "nosti": 7, "edustava": 1, "on": 1163, "sosiaalipolitiikasta": 1, "kannalle": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6asioille": 1, "luopua": 4, "hy\u00f6dyksi": 1, "kallista": 1, "kiihkeimp\u00e4\u00e4n": 1, "haluamme": 2, "tavoitekeskusteluista": 1, "kolmannen": 1, "kehitysalueesta": 2, "l\u00e4\u00e4ninsuunnittelu": 2, "kansalaisiin": 1, "lehtereill\u00e4": 1, "ajasta": 3, "jatkumisen": 1, "kehityskulkuun": 1, "muulla": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyt": 1, "kataisen": 1, "olevat": 12, "asuminen": 1, "tilayksikk\u00f6": 1, "integraatiolla": 1, "tavoites\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 1, "harvaan": 9, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 5, "pysyv\u00e4\u00e4": 4, "polarisoituminen": 2, "mahdollisti": 7, "yksipuolisesti": 3, "pohjanmaata": 1, "kreikasta": 1, "kirjailija": 1, "toimijakeskeisyys": 1, "bli": 1, "eurokuntoon": 1, "ryhmitteli": 1, "heikoilla": 2, "perusyksikk\u00f6": 1, "palvellut": 1, "neutraalein": 1, "va": 2, "takasi": 4, "tutkimuskysymysten": 8, "aluepolittiinen": 1, "muutamien": 2, "olevissa": 2, "kotitaloudet": 1, "nousivat": 13, "valmistuttua": 1, "ominaiset": 1, "koulutuksen": 9, "kansallisesti": 8, "wall": 1, "punamultayhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "yliopistoja": 2, "valmiutta": 1, "4444444444444444444444444444444444444444444444444": 1, "talousn\u00e4k\u00f6kohdat": 1, "vahvoja": 3, "ty\u00f6t\u00f6nt\u00e4": 1, "harjoittamaa": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 4, "mitatut": 1, "linjansa": 1, "el\u00e4m\u00e4nlaatua": 3, "k\u00e4sitteist\u00e4": 1, "uhkakuvista": 1, "johdettavissa": 1, "kapitalismista": 1, "kuolla": 1, "tulonsiirtojen": 1, "julkisesta": 1, "hajontojen": 1, "suosivan": 3, "aikakautta": 1, "puhuvan": 1, "parantamisesta": 2, "akateemisen": 5, "lyhyeksi": 1, "maksettava": 2, "siistiytyneet": 1, "v\u00e4gar": 1, "absoluuttisesti": 1, "jorma": 10, "kansanedustajiensa": 1, "matalamman": 1, "jalostuksen": 2, "vaikutusalue": 1, "raamit": 1, "vaikutusmahdollisuuksia": 2, "suuryrityksille": 1, "httpwwwterveysporttifixmediaduoduo98459pdf": 1, "kehitysaluevastaisena": 1, "esit\u00f6iss\u00e4": 1, "jokien": 2, "tyhjeneviin": 1, "ylikuumentuessa": 1, "skinneril\u00e4isen\u00e4": 1, "tehty": 20, "ratkaisujakin": 1, "toi": 5, "kotimaiselle": 1, "nyky-yhteiskunnan": 2, "menetelmi\u00e4": 5, "maasta": 5, "monenlaisiin": 1, "vy\u00f6hykejakokartan": 1, "ruuhka-alueiden": 1, "tuskin": 3, "aiheuttivat": 1, "siirtolaisuustutkimuksia": 1, "edesauttoivat": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoista": 3, "vaihteluista48": 1, "muttei": 5, "paasivirran": 3, "vaatimuksia": 2, "toistuva": 1, "kommunistiseen": 1, "puolitiehen": 2, "hajasijoituskomitean": 2, "sanottuna": 1, "kehittyi": 11, "asutustoiminnan": 2, "liikkuvissa": 1, "luokka": 1, "keskusvirastojen": 1, "hallinnollinen": 3, "millainen": 4, "tapahtuvat": 2, "arvosa": 1, "elinkeinoissa": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isyys": 1, "etyk-asetelmasta": 1, "kehitysalueongelmien": 1, "leskisl\u00e4iset": 1, "ryhm\u00e4": 1, "nousevaan": 1, "metropolialueilla": 1, "maailmansotaa": 1, "valtioneuvostolla": 1, "numeroita": 1, "talouskehitys": 1, "nimill\u00e4": 1, "kyett\u00e4v\u00e4": 3, "etel\u00e4suomeen": 1, "ajamisessa": 1, "yhteyteens\u00e4": 1, "julki": 1, "kumminkin": 1, "eec-j\u00e4senyytt\u00e4": 1, "perinteet": 1, "vaalikausittain": 1, "verkkojulkaisut": 1, "alikehittyneest\u00e4": 1, "tyydytt\u00e4mist\u00e4": 1, "valtiotasolle": 1, "olemme": 6, "menemisen": 1, "tavoitteet": 55, "samalle": 1, "vasemmistopuolueiden": 1, "kuljetustuki": 3, "korkeakoulun": 3, "nelj\u00e4st\u00e4": 2, "lypsykoneet": 1, "seuraamaan": 1, "thinking": 2, "kriittisemmin": 1, "tilattomalle": 1, "paljossa": 1, "tulkinnoissa": 1, "keskiarvojen": 3, "maakunnallisiin": 1, "luonne": 3, "asumista": 1, "1775": 1, "ep\u00e4mieluisiakin": 1, "pelk\u00e4si": 1, "toisten": 7, "westin": 5, "samanlaiset": 1, "tiedemaailman": 2, "mallimaa": 1, "repo": 2, "valmiita": 4, "lakiin": 4, "takia": 12, "s\u00e4\u00e4ntely": 4, "kiinni": 5, "vapaaehtoisesti": 5, "tehdasyhdyskuntien": 1, "yritteli\u00e4isyys": 3, "kokonaisuutta\u2026": 1, "perinteisi\u00e4": 3, "uhkasi": 4, "negatiivisen": 1, "elinjuuret": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "johtavilla": 1, "indeksin": 1, "alisteisena": 1, "varhaisissa": 1, "metropolina": 3, "sis\u00e4ltyvi\u00e4": 1, "mtkn": 4, "rakenteina": 1, "joiden": 28, "ekspansio": 1, "mekanistinen": 1, "toimijoita": 1, "tulotasoa": 1, "organisointi": 1, "harjoittamiselle": 3, "tarkennettava": 1, "reuna-alueilla": 2, "laajetessa": 1, "kapitalistisessa": 1, "latistavan": 1, "sitovuuden": 1, "hyvinvointivaltiosta": 1, "osoitettu": 1, "tavoitteena": 55, "omaavia": 1, "konkreettisia": 2, "ohjelmallinen": 6, "piirihallinnon": 2, "maata": 28, "uudestaan": 8, "niemivuo": 26, "vannottiin": 1, "v\u00e4est\u00f6ll\u00e4": 1, "kannat": 1, "kartoitettiin": 1, "kansainv\u00e4listymisen": 2, "tekij\u00e4": 6, "v\u00e4liporras": 1, "t\u00e4llaista": 4, "v\u00e4heksy\u00e4": 1, "samankaltaistamista": 1, "seutukunnittain": 2, "20006": 1, "suurkaupunki": 1, "j\u00e4rkeilem\u00e4ll\u00e4": 1, "edelt\u00e4j\u00e4": 2, "nordea": 1, "kyseenalaista": 2, "julkaisuja": 48, "kulturellista": 1, "kyseenalaistamaton": 1, "globaalissa": 2, "keski-ik\u00e4ist\u00e4": 1, "\u00f6ar": 1, "riskinottoa": 1, "opetusjulkaisu": 2, "klaukka": 1, "31\u201332": 3, "laajentamiseen": 1, "askeleelta": 1, "viranomainen": 2, "ankaran": 1, "suunnitelmallisuuden": 3, "kansanedustaja": 15, "p\u00e4\u00e4edellytyksist\u00e4": 1, "yksityiskohtiin": 1, "markkinavoimien": 5, "neuvontaa": 1, "method": 1, "naisille": 3, "tasaamis": 1, "tarkastelemaan": 1, "luonnollisena": 2, "osien": 14, "saijets": 5, "selected": 2, "halulle": 1, "hankaluus": 1, "yksimielisyys": 5, "keskittym\u00e4ll\u00e4": 1, "stimuloivana": 1, "242\u2013243": 1, "historianfilosofiset": 1, "strategisessa": 1, "u-omr\u00e5den": 1, "politisointi": 1, "tutkimuskohde": 2, "syytettiin": 2, "isoisten": 1, "erilaistamisella": 1, "selvitt\u00e4miseksi": 3, "toteutuneen": 1, "esiintyv\u00e4": 1, "globalisaatio": 9, "mark": 1, "maatalousvaltaisissa": 1, "1982\u20131989": 1, "kertonee": 2, "yhteiskunnalle": 3, "maataloustuki": 1, "keskitettyyn": 1, "kunhan": 1, "kehitysaluelains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6lt\u00e4": 1, "vetoava": 1, "liittojen": 11, "asukasta": 6, "symbolinen": 1, "kehitt\u00e4mispolitiikassa72": 1, "tutulta": 1, "yll\u00e4pit\u00e4misen": 1, "vientitavaraa": 1, "kehittyvien": 1, "luvulla": 9, "valtavirtaa": 1, "yritykset": 20, "rakentamisesta": 1, "hajaantua": 1, "toisinaan": 29, "kansanterveyslaki": 1, "osaajia": 2, "rahanriistodiktatuuria": 1, "toimenpidealueen": 1, "politiikkakin": 1, "h\u00e4pesi": 1, "ottaneet": 4, "outo": 1, "t\u00e4st\u00e4": 69, "perusoikeuksia": 1, "keskityst\u00e4": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 8, "s\u00e4ilytt\u00e4misest\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 3, "kvalitatiivisessa": 2, "muuttuneen": 2, "koetteli": 1, "pamfletissaan": 1, "issues": 4, "hy\u00f6dylliseksi": 1, "2\u20133": 3, "tuotettu": 2, "torjui": 1, "sosiaaliturvamaksun": 1, "aikaiseen": 1, "och": 13, "tungosalueiden": 1, "jouduttamiseksi": 1, "tamminiemen": 1, "mit\u00e4\u00e4n\u2026": 1, "elokuu": 1, "party": 4, "kehitystaso": 1, "v\u00e5ra": 1, "logiikka": 3, "tutkineet": 3, "kalliimmaksi": 1, "ryhmittym\u00e4t": 1, "ammattiryhmitt\u00e4in": 1, "kaikkia": 19, "heikosta": 1, "s\u00e4teilev\u00e4t": 1, "hallinnollisten": 2, "vuosikymmenell\u00e4": 3, "parhaimmassa": 1, "members": 4, "placebased": 1, "muodosti": 1, "arvop\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "poliittisille": 1, "saavutettavuus": 2, "kehitysaluelain": 4, "jota": 40, "moraalista": 1, "kasvuteoreettista": 1, "mielialaa": 1, "identiteettej\u00e4": 1, "laajentuvien": 1, "esitelleen": 1, "huolehtimista": 2, "tiet\u00e4myst\u00e4": 3, "tuottaviksi": 1, "kehityksens\u00e4": 1, "maatalousvaltaisena": 1, "menett\u00e4neiden": 1, "tieteellisesti": 3, "maakuntaan": 4, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "useasti": 2, "harvempiin": 1, "syvennyn": 2, "oikeassa": 1, "suuntaamalla": 1, "rajun": 1, "meri": 1, "kriteerist\u00f6n": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 2, "tyyppist\u00e4": 1, "raja": 6, "modernimpana": 1, "teollisessa": 1, "liikkasen": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 5, "heikkoudet": 1, "luonnonymp\u00e4rist\u00f6n": 2, "integroitu": 1, "joustamattomuuden": 1, "kansanrintamahallitukseen": 2, "antavat": 3, "hyvinvointiajat": 1, "kymmenyksess\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rit\u00e4": 1, "oulusta": 1, "\\n\\naluepolitiikka": 1, "kumi-leimasimia": 1, "l\u00e4heisyys": 5, "saamiseksi": 2, "tuhoa": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4": 2, "tuloerot": 2, "etel\u00e4-suomen": 17, "tavoiteltuun": 1, "syntyisi": 1, "asutuiksi": 1, "palveltava": 1, "kansalaismielipiteen": 4, "luomasta": 1, "sujuvasti": 1, "turvarakenteiden": 1, "julkaisut": 2, "h\u00e4gerstrand": 1, "varustettuja": 1, "osaavia": 4, "267\u2013269": 1, "keskeisille": 1, "sitaatit": 1, "tarkastelemalla": 2, "arvovapaa": 1, "yleinen": 6, "rajat": 14, "l\u00e4nsi-suomessa": 1, "asemassa": 3, "skogilaisuudessa": 1, "eulla": 1, "korkeasti": 2, "nopeuttaminen": 3, "kuuli": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "terms": 2, "kehitt\u00e4missuunnittelu": 3, "asiallista": 2, "markkinaratkaisu": 1, "ylivoimaisia": 2, "sotaa": 2, "106\u2013107": 1, "tutkimuksestani": 1, "prosentista": 1, "keskittyisiv\u00e4t": 1, "havaintoa": 1, "maalaisliitto-keskustan": 1, "kumileimasimena": 1, "palvelutaso": 2, "turnout": 1, "paula": 2, "syrj\u00e4seuduistaan": 3, "ep\u00e4poliittista": 1, "16\u201317": 1, "kehitysongelmat": 2, "ennakoiva": 1, "vapaaehtoisuuden": 1, "onko": 11, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 15, "pitopaikkana": 2, "touhuun": 1, "sakari": 1, "valtakunnansuunnittelusta": 1, "pankkikriisiin": 1, "liittyneet": 2, "leimasi": 11, "hoito": 3, "omaksi": 1, "ukkn": 1, "toteamus": 1, "talouslaman": 1, "kuuluessa": 1, "korkeinta": 2, "arvostelleet": 1, "mielipidetiedustelut": 6, "hoidolla": 1, "vetoamisessa": 1, "tyytyv\u00e4inen": 2, "str\u00e4vandena": 2, "halutaanko": 1, "ens": 1, "muutoin": 3, "vuosia": 8, "tultaessa": 1, "samanlainen": 1, "v\u00e4liintuloon": 1, "kansanvallan": 3, "laatimiseen": 1, "virheen\u00e4": 2, "vanhaksi": 1, "4271": 1, "parhaimmaksi": 1, "v\u00e4est\u00f6rakenne": 1, "kehitysalueeseen": 5, "usealla": 1, "kannanotoissaan": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ongelmista": 1, "koulutettuja": 2, "liberalisointi": 1, "rajam\u00e4ki": 10, "tekij\u00e4n": 7, "maailmankatsomuksellisena": 1, "actors": 1, "yhteis\u00f6\u00e4": 1, "talouspolitiikkaan": 1, "henkil\u00f6\u2026": 1, "tasaisuustavoitteet": 1, "peruspalveluissa": 1, "vilmi": 2, "tehokkain": 3, "etsin": 1, "maastrichtin": 1, "laine": 1, "voittoa": 1, "perustetulta": 1, "analyysist\u00e4\u00e4n": 1, "osaamis": 1, "eller": 3, "takamailleen": 1, "asutuskeskuksissa": 1, "kaventuivat": 1, "muistaa": 1, "alttiita": 1, "laiminly\u00f6tiin": 1, "eduskuntak\u00e4sittelyjen": 2, "tuolloin": 7, "er\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "metropolivaltiossa": 2, "j\u00e4lkiteollinen": 1, "rakentamisessa": 3, "tyhjent\u00e4v\u00e4": 1, "perustalla": 1, "riitaista": 2, "keskitt\u00e4mispolitiikan": 1, "1435": 1, "tulokset": 2, "ulkopuolelle": 24, "korostaneen": 1, "signaalit": 1, "samoja": 4, "100-vuotisjuhlakartasto": 2, "mik\u00e4\u00e4n": 4, "tutkin": 9, "ylimm\u00e4ss\u00e4": 1, "jouko": 2, "lopulla": 22, "maaseutuyhteis\u00f6st\u00e4": 1, "yhteiskunnallinen": 8, "ty\u00f6paikkojen": 13, "esiintynyt": 4, "tulevaisuutemme": 2, "suomen": 265, "ty\u00f6kykyisimm\u00e4t": 1, "avautumispyrkimyksist\u00e4": 1, "jatkotutkimuksen": 1, "tulonsiirrot": 2, "monitorointi": 1, "kaupunginosat": 1, "kokemalle": 1, "sokeuden": 1, "keskusteluista": 9, "investointiluotoista": 1, "finnish": 7, "st\u00e4llet": 1, "pintapuolisesti": 1, "saaja": 1, "tyhjent\u00e4\u00e4": 1, "annetaan": 3, "vihreiss\u00e4": 1, "vedett\u00e4isiin": 1, "ohjelmaperusteisen": 3, "explained": 2, "valtaa": 11, "el\u00e4intuotannon": 1, "puoluetukij\u00e4rjestelyiss\u00e4": 1, "n\u00e4kemysten": 3, "markkinoihin": 2, "turunen": 2, "isohookana-asunmaa": 18, "v\u00e4est\u00f6nmuutokset": 1, "hokeminen": 1, "nykyaikaistaminen": 1, "joskus": 5, "virkamieskuntansa": 1, "l\u00e4nsisuomalaisuus": 1, "sis\u00e4isest\u00e4": 4, "lujasti": 1, "markkinavoimille": 1, "joista": 17, "s\u00e4\u00e4delty": 1, "suuri": 70, "tukena": 4, "tyytym\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "automaatio": 1, "purkautui": 2, "peltoviljely": 1, "kansa": 6, "uudenmaan": 23, "parr": 8, "ex": 1, "puolustivat": 2, "lehtijutuissa": 1, "ostamiseen": 1, "pohjoisen": 5, "pyk\u00e4l\u00e4\u00e4": 2, "pit\u00e4neest\u00e4": 1, "etel\u00e4n": 12, "pienin\u00e4": 2, "asiantuntijoita": 9, "sillantaus": 3, "jatkeita": 1, "blir": 2, "analyyseja": 1, "kuumeni": 1, "mekanismin": 1, "luotava": 3, "been": 2, "hanell": 1, "economics": 2, "kehittelylle": 1, "porolaitumet": 1, "kaikilla": 11, "k\u00e4denj\u00e4lki": 4, "4237": 2, "mitenk\u00e4\u00e4n": 1, "eu": 11, "uhreja": 1, "saksassa": 5, "jakautuminen73": 1, "nojautuivat": 1, "el\u00e4kel\u00e4iset": 1, "4293": 1, "tuloksellisuutta": 1, "ep\u00e4ili": 6, "vahvan": 4, "byrokraattisina": 1, "harkita": 1, "toimintaedellytyksi\u00e4": 3, "rantanen": 1, "p\u00e4tev\u00e4": 1, "tyhji\u00f6\u00f6n": 1, "infrastruktuuriin": 1, "tyydytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "pelastamaan": 1, "sopivat": 4, "245\u2013272": 1, "yhdist\u00e4vyys": 1, "hy\u00f6tyk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "kapasiteettia": 1, "kansalaisista": 3, "k\u00e4sitteiden": 1, "luonnonmaantieteelliset": 2, "kulkuun": 1, "pieni": 28, "pienent\u00e4miseen": 2, "uusliberalismia": 1, "asuvat": 3, "valtiop\u00e4iv\u00e4keskustelujen": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 5, "elinkeino-olojen": 1, "uskottavalla": 1, "hallintoalueisiin": 1, "vaativasta": 1, "ty\u00f6ntyi": 1, "ihmemies": 2, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "tasavertaisen": 1, "miksityyppisi\u00e4": 1, "luovista": 1, "v\u00e4h\u00e4isemm\u00e4ksi": 1, "kaaosteoria": 1, "riitelyyn": 1, "tiivistin": 1, "vaihtoehto": 5, "jakaantuisi": 1, "tt": 1, "kehitysalueet": 15, "rajatusta": 1, "hoitanut": 1, "j\u00e4tteiden": 1, "nykyaikainen": 1, "j\u00e4senmaidensa": 1, "aluepoliittisella": 4, "eduskuntak\u00e4sittelyt": 2, "kahdessa": 1, "muuttua": 3, "edelt\u00e4j\u00e4ns\u00e4": 1, "talousaluein\u2026": 1, "1997": 9, "toal": 6, "tunnusomaista": 1, "mukaista": 8, "pohjaa": 3, "vaihtoehdon": 1, "reviews": 1, "aktiivisempia": 1, "ty\u00f6llisi\u00e4": 2, "kehitt\u00e4misvy\u00f6hykkeit\u00e4": 1, "solidaarisuudelle": 1, "laventui": 1, "ohjelmallisesta": 1, "ajoi": 9, "ryhti\u00e4": 1, "palveluvaranto": 1, "erityismuoto": 1, "yritt\u00e4j\u00e4t": 5, "tutkimuksessakin": 1, "investointiratkaisuille": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4isalueiden": 1, "mielikuva": 4, "ekonomiskt-politiskt": 1, "metalliteollisuutta\u2026": 1, "tehostaminen": 5, "aineiston": 4, "kertovat": 2, "era": 2, "haastamaan": 2, "kasvavilla": 1, "rantala": 11, "uudessa": 6, "luonnonsuojelijoiden": 1, "ulf": 2, "asutuspolitiikan": 1, "vuodesta": 13, "vahvistettiin": 2, "paineita": 4, "kaupunki": 32, "n\u00e4yt\u00e4": 4, "parantamisen": 1, "9111999": 1, "bra": 1, "ohjeena": 1, "rahoittamaan": 1, "joksikin": 1, "nousukauden": 1, "riitt\u00e4vi\u00e4": 1, "1912": 2, "vuosikerta": 2, "piiriss\u00e4": 4, "pohjoissuomesta": 1, "yhteiskuntapolitiikaksi": 1, "yhteenkuuluvuuden": 2, "valmisteltaessa": 1, "kansainv\u00e4lisen": 5, "tehottomammaksi": 1, "toimivia": 2, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 21, "kaltaista": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4misen": 1, "vuorovaikutussuhteista": 1, "taitamatonta": 1, "maltilliseksi": 1, "antoni": 4, "yksipuolisenkin": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 2, "liikkeellel\u00e4ht\u00f6\u00e4": 1, "kasvukierre": 1, "porkkanat": 1, "lykk\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 1, "vientiin": 2, "riitt\u00e4nyt": 9, "edist\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "tunnettuja": 1, "uudistuvassa": 1, "taantumista": 1, "tukikin": 1, "1723\u20131790": 1, "ulkoisista": 1, "pitk\u00e4aikaisia": 1, "moitti": 4, "seikkana": 1, "suuresti": 2, "1960\u20131970-luvulla": 2, "karttaan": 1, "utvecklingsomr\u00e5dena": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 7, "socialdemokraterna": 1, "tunnetusti": 1, "1967": 17, "yritteli\u00e4s": 1, "1967\u20131981": 1, "integraatiosta": 2, "17321995": 1, "vasemmalle": 1, "tarvitaan": 19, "v\u00e4hent\u00e4nyt": 2, "leimallisia": 1, "peruslinjoja": 1, "maatalousyhteiskunnasta": 2, "tavalla": 30, "tulkintoja": 2, "t\u00e4ysty\u00f6llisyydest\u00e4": 1, "luonnonvarakysymykset": 1, "osaamisintensiiviseen": 1, "elintasossa": 1, "kevennettiin": 1, "kuntaliiton": 1, "n\u00e4itten": 2, "helsinki-oppositio\u2026": 1, "saamisen": 2, "pohjan": 3, "kasvumahdollisuuksien": 1, "empiiriselle": 1, "pohjois-suomeen": 5, "kansalliset": 3, "tasaamisen": 3, "tahtia": 1, "aliedustettuja": 1, "hahmon": 1, "komiteanmietinn\u00f6iss\u00e4": 1, "kriittisimpi\u00e4": 1, "alipalkattu": 1, "1930-luvulla": 5, "opportunities": 1, "aluekehityshankkeen": 1, "kiihtyneelle": 1, "verkligen": 1, "j\u00e4rjesty\u00e4": 1, "teorier": 2, "rationaalisen": 1, "laadulliset": 1, "heidelberg": 4, "mahdollisiksi": 1, "1974": 62, "riippumattomista": 1, "alkuna": 1, "omalle": 3, "lakeja": 6, "pinta-alasta": 4, "nojaavia": 1, "voivat": 7, "kahdella": 1, "seuraavasti": 2, "methuen": 1, "varsinainen": 4, "rohkaisevia": 1, "suurimpia": 2, "optisessa": 1, "anthony": 3, "kilpailukykyisen": 4, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isesti": 1, "kaisusarja": 1, "vahvinta": 1, "hyvinvointiprofiilit": 1, "keskuudessa": 8, "asunnot": 3, "cornwall": 2, "vetotekij\u00e4t": 1, "eskelisen": 2, "visio": 1, "oppositiokin": 2, "ty\u00f6paikkaa": 1, "laajennuksen": 1, "haaste": 6, "perustamisen": 5, "tosiasioita": 1, "tietoliikennett\u00e4": 1, "demokratisoinnin": 1, "seutukaavoitus": 1, "vastaavalla": 1, "varied": 4, "ajattelua\u2026": 1, "ohjelmanaan": 1, "ruuhkautumisen": 1, "territory": 4, "u-omr\u00e5de": 1, "omaehtoisuuden": 2, "keskushierarkian": 1, "mallilla": 1, "byrokraattinen": 1, "kehitysvaiheet": 6, "teollisuusalueen": 1, "tutkimustieto": 1, "osa-aikaviljelmin\u00e4": 1, "l\u00e4nsi-suomen": 1, "tuleva": 2, "pian": 6, "puuttuminen": 1, "ammattiministeri": 1, "vetovoimaansa": 1, "kirjeen": 2, "tuloa": 5, "nopeista": 1, "tiivistyi": 1, "vastakkainasettelua": 4, "nykypolitiikkaa": 1, "uusimmassa": 2, "pystynyt": 1, "kerran": 10, "kiinteytynyt": 1, "kirjalliset": 1, "painavia": 1, "luokkasuhteiden": 1, "valitsemani": 1, "varat": 2, "muodostamiseen": 1, "vaikutusaluetutkimukset": 1, "sijoittuminen": 3, "4284": 1, "navoista": 1, "el\u00e4kej\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "typpe\u00e4": 1, "uudistamiseen": 2, "kilpailuna": 2, "v\u00e4hemm\u00e4lle": 3, "t\u00e4rkeimpien": 1, "kansalainen": 2, "kansainv\u00e4listyv\u00e4ss\u00e4": 5, "l\u00f6i": 1, "maantiedett\u00e4": 3, "suunnitelmallisesti": 1, "541975": 1, "rakennemuutospolitiikassa": 1, "ty\u00f6llisyysastetta": 1, "tutkimuskysymyksist\u00e4": 1, "act": 2, "1968": 5, "kehitysalueille": 18, "oleellinen": 1, "vastaavinaan": 1, "s\u00e4hk\u00f6isess\u00e4": 1, "elinvoimasta": 1, "suhteellinen": 1, "tosipaikan": 1, "elinolojen": 11, "mielipiteit\u00e4": 4, "erillinen": 4, "pit\u00e4vi\u00e4": 1, "tottunut": 1, "kortesalmismp": 1, "rossi": 2, "eduskuntakeskusteluun": 1, "ekonomiaa": 1, "ohjelmallaan": 1, "gives": 1, "liiasta": 3, "sukupolvesta": 1, "osaaminen": 3, "tutkijoihin": 3, "rajoittaminen": 6, "sosiaali-indikaattoreiksi": 1, "siirtynyt": 4, "mallioppilas": 1, "84\u201394": 1, "luulisi": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 1, "pekka": 10, "futurologista": 2, "tutkimuksista": 1, "kehitysaluev\u00e4ke\u00e4": 1, "mobilizing": 1, "palvelupisteit\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisin": 1, "4273": 2, "laajentaa": 3, "p\u00e4\u00e4ministerill\u00e4": 1, "piikikk\u00e4\u00e4mp\u00e4\u00e4n": 1, "luokkaa": 1, "ep\u00e4luuloja": 2, "rahoittamiin": 1, "omatoimisesti": 1, "jarruttava": 1, "viitekehykseen": 1, "uusia": 47, "valtioaluetta": 2, "maakuntavaltio": 1, "tyiv\u00e4t": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 5, "teollisuuskeskuksia": 1, "\u00e4ven": 2, "sis\u00e4ll\u00f6n": 4, "kumota": 1, "allokaatiossa": 1, "elinkeinoministeri\u00f6": 1, "erottautui": 1, "puhuja": 3, "suureneminen": 1, "sin\u00e4": 1, "edunajajiksi": 1, "v\u00e4h\u00e4nkin": 2, "erikoistua": 1, "nousuun": 1, "erityistarpeisiin": 1, "v\u00e4yrysen": 1, "aluetyyppiin": 1, "ammattitaidon": 1, "202009": 1, "throughout": 2, "subsidiariteetilla": 1, "vuorovaikutuksesta": 2, "osoittamalla": 1, "viihtyvyystaso": 1, "luonnolliset": 2, "1950100": 2, "1987": 19, "tasaisuus": 22, "uudistamistarvetta": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6valtaa": 2, "puhujan": 5, "peruskuntien": 1, "h\u00e4vinneisiin": 1, "siirtyess\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4kangas": 5, "pidettiin": 21, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 7, "eritasoisten": 2, "kovaakin": 1, "ajattelussa": 3, "historia": 11, "demokratiavajetta": 1, "tasapaino": 4, "ruotsinkin": 1, "viidenneksell\u00e4": 1, "vesitet\u00e4\u00e4n": 1, "takelteluja": 1, "p\u00e4tevyytt\u00e4": 1, "s\u00e4teilyvaikutusten": 1, "syveneminen": 1, "syntyyn": 1, "markkinataloutta": 2, "kehitysaluepoliittisessa": 2, "ylitt\u00e4ess\u00e4": 1, "2441966": 1, "tuotannontekij\u00f6iden": 1, "opintojani": 1, "valmistelua": 4, "argumentointi": 1, "sosialismin": 5, "vastakaupungistumisen": 1, "k\u00f6yhimmille": 1, "tulevaisuudenusko": 1, "luomiseen": 2, "samankin": 1, "tilarakenteen": 1, "latauksen": 1, "ammattikoulutus": 1, "suoranaisilla": 1, "ruotsista": 4, "argumenteista": 1, "vinberg": 2, "kehitysneuvottelukunta": 1, "heikkeneminen": 2, "avuttomia": 1, "kuopioon": 2, "rajaamista": 1, "subjektiivisten": 1, "edustuksellisessa": 1, "viel\u00e4kin": 2, "4267": 2, "maailmansota": 1, "kaunista": 2, "kehitysn\u00e4ky": 1, "kvantitatiivista": 2, "muutosta\u2026": 1, "v\u00e4hentyi": 1, "ponnisteli": 1, "her\u00e4nnyt": 1, "loikkasen": 1, "ny": 1, "olosuhteiden": 3, "reserve": 1, "arvioinnista": 1, "laajat": 1, "httpwwwstmfitasa-arvo": 1, "tiede": 3, "leimautua": 1, "etel\u00e4-suomi": 6, "sellaista": 8, "omana": 12, "nekin": 1, "1132": 1, "tutkimustiedon": 1, "teollistamiskomitea": 1, "saaristopolitiikan": 4, "skyp": 6, "ilaskiven": 2, "joissain": 1, "n\u00e4k\u00f6kantaa": 2, "t\u00e4sm\u00e4lleen": 2, "v\u00e4lf\u00e4rsorienterad": 1, "t\u00e4h\u00e4nastisessa": 1, "alhaista": 2, "pukea": 1, "politiikkalohkonaan": 1, "j\u00e4\u00e4nne": 2, "t\u00e4ydellist\u00e4": 2, "perustuneen": 1, "k\u00e4\u00e4nteisesti": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 5, "kauloin": 1, "julkishallintoon": 1, "kuntalaisten": 1, "sijoittumiseen\u2026": 1, "kansalaistoiminta": 1, "maaseutukannattajista": 1, "kokemukset": 4, "sitten": 34, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 2, "httpdxdoiorg101080135634672013768608": 1, "perustaksi": 4, "tehosi": 1, "tasapainottaminen": 4, "pietari": 1, "porrastamista": 2, "ep\u00e4tarkoituksenmukaisen": 1, "nelj\u00e4nnes": 3, "anteeksi": 1, "tukitoimin": 1, "ollen": 2, "valtiovaihetta": 1, "uusliberalistiseen": 1, "sosialistisen": 3, "ty\u00f6tt\u00f6myyskorvaukset": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4kin": 1, "suunnittelu": 28, "tehokkaana": 1, "187\u2013188": 1, "tulisi": 17, "tuotantoeroja": 1, "luontaisesti": 1, "korkeakoulupaikkakunnille": 1, "least": 1, "tarkoituksenmukaisuuskysymys": 1, "pienist\u00e4": 4, "rakentaminen": 9, "kaupunkeihin": 16, "lis\u00e4\u00e4minen": 9, "talousmaatieteess\u00e4": 1, "tasaarvoa": 1, "reunahuomautus": 2, "suotuisissa": 1, "keskeiset": 11, "heijasta": 2, "poisto": 1, "keskustoihin": 1, "kuvan": 17, "joukkoon": 2, "lakisukupolvia": 1, "prosessissa": 3, "lainojen": 1, "pitk\u00e4aikaista": 1, "osallistumismahdollisuuksiin": 1, "indikaattorin": 1, "terveydenhuoltoa": 1, "herranen": 6, "rankasti": 1, "kohdistuneet": 2, "korkeakouluverkon": 1, "mit\u00e4": 65, "kest\u00e4v\u00e4n": 6, "yleislakiesityksen": 1, "puolustamiseen": 1, "rationalisointi": 1, "asutukselle": 1, "124\u2013143": 1, "aloitustakaan": 1, "ep\u00e4varmassa": 1, "rajautua": 1, "reasoning": 2, "kaavailemassa": 1, "1833": 2, "maaseutupolitiikkaa": 6, "odotuksia": 4, "auttavan": 1, "hajasijoituksesta": 2, "subjektiivisen": 1, "viimeinen": 2, "ulkopuolisten": 4, "verohelpotuksista": 1, "innovaatiovetoiseen": 1, "lohko": 1, "11\u201312": 2, "katteettomia": 1, "deta": 1, "kielikello": 1, "hallintoonkin": 1, "kielikuvien": 1, "eiv\u00e4t": 142, "muuttivat": 5, "h\u00e4nelle": 2, "erikokoisia": 1, "huomioita": 1, "tosiaan": 2, "voitettava": 1, "hyvinvointivalti": 1, "resurssien": 13, "sijoitukseksi": 1, "noudattavaa": 1, "4076": 1, "jatai": 1, "yhdyskuntatalous": 1, "moniste": 6, "hylk\u00e4\u00e4miseen": 2, "tuotantoperustan": 1, "h\u00e4n": 27, "ongelmapainotteisuuteen": 1, "8500": 1, "purkautuminen": 2, "suoritin": 1, "rajaan": 1, "solidaarisuus": 1, "ideologiat": 2, "allm\u00e4nna": 1, "mittaamisenkin": 1, "jyrk\u00e4t": 1, "keskityksen": 1, "sis\u00e4-suomen": 1, "huomauttivat": 2, "aluepoliittisesta": 8, "syrj\u00e4isi\u00e4": 4, "valtioelimin\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4isiksi": 2, "skapa": 3, "tietoarkisto": 2, "synnytt\u00e4m\u00e4t": 1, "increasingly": 2, "1962\u201366": 1, "4295": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4lle": 1, "oikeudenmukaisempana": 1, "tuloksia": 6, "ab": 1, "metropolivaltiota": 1, "country": 4, "mihin": 10, "suomettuneesta": 1, "tyhjent\u00e4en": 1, "kehitysalueista": 4, "silhuettiin": 1, "puutteen": 1, "helsinkil\u00e4isedustajaa": 1, "aluetyyppin\u00e4": 3, "asui": 8, "kaltaisilla": 1, "hierarkkisiin": 1, "menem\u00e4\u00e4n": 1, "2788": 1, "luottamushenkil\u00f6t": 1, "toimintamallia": 1, "puhuneita": 2, "l\u00e4hiseudut": 1, "teollisuuskeskusten": 1, "rannikon": 1, "voimakkaassa": 1, "selv\u00e4ksi": 4, "alensi": 2, "v\u00e4itteen": 1, "fenomen": 1, "saatavuuden": 1, "osaamistaan": 1, "suosiolla": 1, "aiemmat": 2, "ohjaajina": 2, "kaupunkiverkkotutkimus": 1, "huulesta\u2026": 1, "resilienssi": 4, "ylivoimaisen": 1, "uskonsa": 1, "vapautuivat": 2, "verkostojen": 1, "tarkastaa": 1, "kehitt\u00e4misell\u00e4": 1, "suuntaus": 5, "luotettavuutensa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ongelmia": 1, "urjanheimo": 2, "kehittyneist\u00e4": 1, "suomalainen": 6, "suuntaan": 15, "44\u201345": 1, "little": 2, "monimutkaisempaa": 1, "lapsukset": 1, "aluepolitiikanempiristinen": 1, "her\u00e4sin": 1, "vanhimpana": 1, "keskitt\u00e4mist\u00e4": 5, "yritteli\u00e4isyytt\u00e4": 3, "1600": 1, "1477\u20131478": 1, "ajankohtaisista": 1, "aiemmissa": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 4, "etel\u00e4ss\u00e4": 5, "edut": 7, "m\u00e4kisyys": 1, "\u00f6nskem\u00e5let": 1, "maaseutuistuminen": 1, "mainitut": 1, "hy\u00f6tyj\u00e4": 2, "materiaalisistaja": 1, "virastojen": 9, "monikeskuksisella": 1, "suuntaama": 1, "missiota": 2, "virtaileepi": 1, "puheenjohtajan": 1, "saman": 12, "st\u00f6d\u00e5tg\u00e4rderna": 1, "integrationen": 1, "liikkanen": 2, "laajemmat": 2, "terveys": 7, "muuttovirtoja": 1, "tasaisuustavoitetta": 3, "sitoudutaan": 1, "entire": 2, "riippumattomien": 2, "tehd\u00e4": 18, "arviointiprosessit": 1, "pahimpia": 1, "rahat": 2, "s\u00e4teilisi": 1, "k\u00e4dell\u00e4": 1, "asemassakin": 1, "tutkimustulos": 1, "kansankodin": 1, "sijoitetut": 1, "kuluessa": 12, "j\u00e4sentyi": 1, "from": 5, "yhteisty\u00f6verkostoja": 1, "parlamentti": 5, "laadittiin": 2, "aluesuhteen": 2, "perustelunsa": 2, "linjausten": 7, "pieni\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4ne": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jiens\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 3, "siirrett\u00e4v\u00e4": 3, "72014": 2, "parts": 2, "tschira": 1, "tasapainoinen": 11, "maalaiskuntineen\u2026": 1, "toimintaprosessia": 1, "vetovoimaisuutta": 1, "strategiavalinnoista": 1, "livskraftigt": 1, "runsaasti": 14, "rakennetta": 3, "toimijoihin": 1, "staattisista": 1, "osallistui": 3, "h\u00e4ipyiv\u00e4t": 1, "kommunistista": 1, "liian": 42, "hyytyi": 1, "ominaisuuksista": 1, "lehmusto": 6, "kilpalaulanta": 1, "alueelliseksi": 2, "esitettiinkin": 1, "edellytyksen\u00e4": 2, "kaupunkikeskuksia": 1, "kokonaisuus": 2, "otettava": 12, "n\u00e4kyv\u00e4": 1, "maksettaviksi": 1, "suunnasta": 5, "restrukturaatio": 1, "4262\u20134263": 1, "nykyisen": 6, "nousseessa": 1, "suurimman": 7, "regering": 1, "tiivistyy": 1, "valikoitua": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myyys": 1, "vesitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "pipping": 3, "haastoi": 4, "vienti\u00e4": 2, "autonomian": 5, "vesivoimaa": 1, "liiallisesta": 4, "30\u201335": 1, "yhten\u00e4isen": 2, "esiintyiv\u00e4t": 3, "sippolan": 1, "voimin": 1, "m\u00e4\u00e4rittiv\u00e4t": 2, "lakiuudistusta": 1, "oppimista": 1, "tiikan": 2, "filosofista": 1, "sijoittuvat": 2, "toiveita": 2, "1472": 1, "rikkaammilta": 1, "sanoisin": 1, "kielteisesti": 1, "2627": 1, "1859": 1, "keskittym\u00e4\u00e4n": 2, "1950-luku": 3, "l\u00e4\u00e4ninsuunnittelunaluepoliittisen": 1, "toimisto": 1, "kehitt\u00e4miskeskus": 1, "mittaavilla": 1, "yhteis\u00f6n": 8, "aarno": 2, "kokonaisvaltaisemmin": 1, "monien": 8, "sadat": 2, "menojen": 4, "siirt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "innovaatioihin": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 1, "vahingollisuuteen": 1, "puolusteli": 5, "perusvy\u00f6hyke": 5, "vuoropuhelu": 1, "luokaton": 1, "asukkaidensa": 3, "viljelty": 1, "t\u00e4hd\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "tuodessaan": 1, "uskottiinko": 1, "samankaltaisina": 1, "naisia": 8, "toisenlaisia": 1, "saatettiin": 3, "alkupuolelle": 1, "elinkeinorakenne": 2, "v\u00e4lihuutoinstituutiossa": 1, "universitas": 1, "ongelman": 4, "maantieteellisyyteen": 1, "taitajia": 1, "kertovatko": 1, "nelj\u00e4nneksen": 1, "selitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "kiinnostuneita": 2, "seurantaa": 3, "tunnustettiin": 2, "huomasin": 1, "talousneuvoston": 2, "tueksi": 1, "v\u00e4hene": 1, "p\u00e4\u00e4ministeripuolueeksi": 1, "13351337": 1, "auttaisi": 1, "syyt": 7, "oikeutettu": 1, "profiloitui": 1, "suunnitteluasiakirjoissa": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 1, "vaikuttaviin": 1, "luotettavuutta": 2, "innovatiivisempi": 1, "1964\u20131976": 2, "ongelma": 12, "koulutusverkosto": 1, "englannissa": 2, "mukana": 16, "johto": 1, "rahaliitto": 1, "joihin": 5, "ohjelappusia": 1, "humanismia": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 2, "ylevi\u00e4": 1, "osaa": 22, "elinkeinojen": 8, "tehostuminen": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4\u00e4": 1, "vahvistamispyrkimykset": 1, "riitt\u00e4isi": 3, "heikent\u00e4miseksi": 1, "vastakkaisilta": 1, "vanhakantaisena": 2, "backlund": 4, "elinvoimaiset": 1, "ilmenev\u00e4t": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 5, "tehokkuustavoitetta": 1, "valt": 1, "ihanteet": 1, "sangen": 4, "tulkittava": 1, "innovaatiopolitiikaksi": 1, "verkostoajattelun": 1, "englanninkielinen": 1, "j\u00e4lkeenj\u00e4\u00e4neet": 2, "lukemiseksi": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdilla": 1, "tuettavan": 1, "kytkeytyv\u00e4n": 1, "ty\u00f6tt\u00f6mien": 3, "kilpailukykyisen\u00e4": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 12, "ep\u00e4t\u00e4ydellinen": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 9, "takaisin": 1, "differences": 2, "todellista": 2, "2461966": 1, "tyypillinen": 3, "eduskuntak\u00e4sittelyn": 4, "peilaavat": 1, "elikk\u00e4": 1, "pitkittynyt": 1, "alvin": 2, "mink\u00e4lainen": 3, "kvalitatiivinen": 2, "menestyneit\u00e4": 1, "ydinalueista": 1, "alueongelmien": 1, "t\u00e4ydellinen": 2, "101111j1467-9787200900658x": 1, "kasvukeskusteoria": 4, "kehittyneisyystutkimuksissa": 1, "vaikuttamista": 2, "hillit\u00e4": 2, "osaavien": 2, "innovaatiopolitiikasta": 1, "maalaisliittokeskustapuoluesuomen": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4": 2, "varmistaa": 7, "keskushierarkiatutkimuksen": 1, "palveluvarustuksensa": 1, "tilanteesta": 1, "eduskuntavaaleissa": 3, "puhuisivat": 1, "kaavamaista\u2026": 1, "pulliainen": 7, "kauniainen": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4st\u00e4": 1, "st\u00e4llts": 1, "n\u00e4kyv\u00e4n": 3, "tapahtumassa": 3, "muuttotappiota": 2, "skln": 2, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "yksityiseen": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 17, "vallinneiden": 1, "valittuihin": 1, "talouskasvun": 10, "alueellisesti": 45, "hajakeskitt\u00e4minen": 2, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ep\u00e4ilys": 1, "v\u00e4hentynyt": 1, "yhteen": 19, "toimiville": 1, "1857\u20131879": 1, "seutukunnat": 2, "tuotantorakenne": 2, "sopusointuista": 1, "vankemmin": 1, "sosiaalinen": 17, "yleislaki": 2, "valottavia": 1, "viranomaiskeskeisen\u00e4": 1, "poikkeavaan": 1, "panostamista": 1, "kunnan": 16, "nimeksi": 2, "maakunnallisesti": 2, "mitattavissa": 2, "ty\u00f6llisyyden": 11, "etsi": 6, "1476": 4, "kehittyneen": 3, "v\u00e4likysymyskeskustelu": 1, "sivupolkuja": 1, "identiteetti": 4, "olennaista": 14, "kristillisten": 16, "eronneet": 2, "kuumin": 1, "selkeys": 1, "aluepoliittiseen": 14, "liiketalouden": 1, "mikkosen": 1, "puuttuvat": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "1950\u20131989": 1, "praecursoria": 1, "hunnakko": 1, "43\u201346": 1, "valtakunnansuunnittelutoimisto": 9, "tuotantoyksik\u00f6t": 1, "kannatettaviakin": 1, "ohjaava": 1, "tytti": 1, "uudistuksessa": 4, "edist\u00e4mistavoitteesta": 1, "rehellisi\u00e4": 1, "70-luvuilla": 1, "hallinnonalojen": 2, "dynamiikasta": 1, "seudulle": 5, "keinot": 10, "ty\u00f6voimaan": 4, "kantaan": 4, "kehityksess\u00e4\u00e4n": 1, "sorsa": 20, "1976": 15, "ihmisenja": 1, "ality\u00f6llisyyden": 2, "keskustapuolueelta": 1, "eheytt\u00e4mist\u00e4": 1, "optimaalista": 2, "ohjelmaperusteisuutta": 1, "rajattu": 3, "ei-materiaalisia": 1, "rakentamisella": 2, "kaupungeissa\u2026": 1, "urilla": 4, "kotiseudun": 1, "mielipidetiedusteluista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 5, "bakom": 1, "etev\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "odottavat": 1, "otteeseen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "tiesiv\u00e4t": 1, "1970-luvulta": 8, "j\u00e4lkeenj\u00e4\u00e4neisyytt\u00e4": 1, "129\u2013131": 2, "keskusverkkotutkimuksen": 1, "teknillismaterialistisen": 1, "arvosteluna": 4, "l\u00e4p\u00e4isev\u00e4\u00e4n": 1, "lehtiartikkeleita": 1, "valmistellut": 3, "bratislava": 1, "omiaan": 1, "liikelaitostaminen": 1, "skl": 2, "veroastetta": 1, "tukien": 3, "luottamuksen": 1, "ekologiaa": 1, "teollistamiskomitean": 1, "naista": 2, "v\u00e4himm\u00e4isedustuksen": 1, "rahapolitiikkaa": 1, "asemesta": 1, "simultaneously": 2, "marraskuussa": 3, "aluemaantieteellist\u00e4": 1, "identiteetti\u00e4": 2, "perustamiss\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "markkinatalouden": 5, "l\u00e4\u00e4ninhallitukselle": 1, "vertaileva": 1, "muuttuu": 4, "suunnittelulakeihin": 1, "kahlitaan": 1, "yhteiskunnat": 1, "1700-luvun": 1, "kataja": 1, "selitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "antamaa": 1, "k\u00e4sittelyyn": 3, "valtioelin": 1, "huiskimisesta": 1, "kilpailukykyajattelu": 1, "koulutustason": 2, "asukaan": 1, "paikkakunnalla": 1, "demokraattiset": 1, "asiantuntijoihin": 1, "valmisteltujen": 1, "kehityksen": 85, "toimeentulolle": 1, "ratkaisevasti": 2, "joensuu": 6, "selvitt\u00e4misen": 1, "tukeutuvaa": 1, "subjektiviteetin": 1, "michael": 5, "kasvussa": 4, "j\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "tehokkuudelle": 1, "voimaverkostoja": 1, "hodos": 1, "varsinaiselle": 1, "speciell": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyteen": 1, "aikasarjoissa": 1, "vaikeuksia": 1, "oltiin": 14, "v\u00e4est\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 2, "book": 1, "taloustieteellisist\u00e4": 1, "innovaatioista": 1, "siiliasemiksi": 1, "kehitysaluepoliittiset": 1, "estiv\u00e4t": 3, "taloudellisteknisen": 1, "yksityiskohdista": 1, "optimaalisten": 3, "suurissa": 6, "uusinkin": 1, "rikkaimmissa": 1, "t\u00e4m\u00e4kin": 4, "irtoavien": 1, "paransivat": 1, "4000": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 2, "esteit\u00e4": 2, "aseteknillist\u00e4": 1, "vesitt\u00e4v\u00e4n": 1, "kuntatasolla": 1, "uusimpina": 1, "kiinnostaessa": 1, "mediaani": 2, "61\u201362": 1, "kuva": 103, "aluetyypeille57": 1, "hel": 4, "visa": 1, "rakennedeterministinen": 1, "toimialaa": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 2, "v\u00e4henev\u00e4": 1, "valtakausista": 1, "kokonaissuunnittelusta": 1, "kehitysaluela": 1, "poliittis-kulttuurinen": 1, "tukimuoto": 1, "kuolleisuus": 2, "hannu": 27, "19544": 1, "teoreettispainotteinen": 1, "hallitusohjelma": 1, "etykin": 1, "hy\u00f6dytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "subjekteja": 2, "alan": 3, "vedoten": 2, "haja-asutusalueille": 1, "jakautumista": 4, "esitellyt": 1, "ajankohdat": 1, "nopeiten": 1, "annotera": 1, "voi": 154, "kommunerna": 1, "koneellistumisen": 1, "laajentumisvaiheen": 1, "optimointiin": 1, "teoriatausta": 2, "1960luvulta": 2, "etujen": 4, "metropolit": 2, "yksitt\u00e4istapausten": 1, "tutkimusmetodia": 1, "luultiin": 1, "tasapainoisen": 11, "tapaan": 11, "asunto": 4, "beklagar": 1, "sellaisiin": 1, "rakennerahastot": 1, "v\u00e4hent\u00e4miseen": 2, "ansiokkaalle": 1, "suuntainen": 1, "vaarantaa": 3, "tavoitteiksi": 2, "kysyiv\u00e4t": 1, "vierastettiin": 2, "teemmek\u00f6": 1, "1970-luvun": 50, "ajatellaan": 1, "suosivat": 1, "kansliap\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 2, "maakuntahenke\u00e4": 1, "keskityn": 1, "maksaa": 1, "soveltavaa": 2, "linja\u2026": 1, "valikoitui": 1, "tuotantotoimintaa": 3, "edellyt\u00e4": 2, "vaalissa": 1, "kehittyneempi\u00e4": 1, "nimelt\u00e4": 1, "velkaantuneiden": 1, "kuusisto": 4, "etteik\u00f6": 2, "yhdysvaltojen": 4, "vaalitappioon": 1, "geography": 11, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "vantaa": 3, "v\u00e4h\u00e4iset": 1, "iso-britanniaa": 1, "ihmek\u00f6s": 1, "voimatasapaino": 1, "ty\u00f6valtaisen": 2, "maan": 159, "v\u00e4heksyv\u00e4\u00e4": 1, "1984": 15, "poliittisen": 31, "vaje": 1, "alkoi": 89, "reagoimista": 1, "er\u00e4\u00e4nlainen": 1, "janerik": 1, "kilpailukyvyn": 23, "issue": 2, "ohjus": 1, "keski\u00f6\u00f6n": 5, "yliopistokeskuksilla": 1, "vaatimuksesta": 1, "christallerilaisella": 1, "tuhannet": 1, "australian": 2, "lakialoitteen\u2026": 1, "niinp\u00e4": 1, "retoriikasta": 1, "annettuun": 1, "ymp\u00e4ri": 4, "tiedeyhteis\u00f6lle": 1, "l\u00e4hemm\u00e4s": 2, "toimijoiden": 13, "th\u00fcnen": 1, "suurteollisuudeksi": 1, "aloitusvaiheen": 1, "olisti": 1, "bor": 1, "syrjiv\u00e4": 1, "muutettaisiin": 1, "lagstiftning": 1, "perusti": 4, "kaltaisissa": 1, "komparatiivinen": 1, "paluuta": 2, "vieraantuminen": 1, "tasaisuuden": 31, "passiivisena": 1, "palvelut": 22, "kokonaisvaltaista": 1, "harjoittamiseen": 4, "anne": 2, "hankalaksi": 1, "vaalipiirijaossa": 1, "virkakoneistoon": 1, "konsensus-suomesta": 1, "surra": 1, "kehitysaluepoliittisiin": 1, "l\u00e4hipiirist\u00e4": 1, "keskityksest\u00e4": 1, "tukipolitiikasta": 1, "ennakoi": 1, "h\u00e4m\u00e4rtynyt": 1, "kasautumiselle": 1, "perustuivat": 4, "olivat": 214, "puhtaasti": 2, "pidett\u00e4v\u00e4": 2, "s\u00f6derstr\u00f6m": 2, "kirjapaino": 15, "keynes": 1, "vaalipiirien": 11, "kehitysk\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 1, "summa": 5, "valtakunnansuunnittelutoimistosta": 1, "kunnissa": 2, "ihmisille": 4, "pelivara": 1, "olettaisi": 1, "kulttuuriperinn\u00f6n": 1, "kohteena": 30, "3864": 2, "valtakunnan": 23, "poistui": 1, "4254": 2, "k\u00e4ym\u00e4ni": 1, "toisaalta": 74, "kehitysaluepolitiikasta": 23, "vastalauseestamme": 1, "1335": 2, "2213": 1, "valtionavuilla": 1, "j\u00e4senvaltiot": 2, "kysynn\u00e4n": 2, "tasapainoisesti": 1, "kaupunkiyhteiskuntaan": 1, "demokratia": 6, "kehitt\u00e4nyt": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 1, "all": 3, "virkoja": 1, "muutoksia": 25, "mittarit": 2, "ruutu": 5, "allardtin": 1, "osaamisyhteiskunnan": 1, "metropolien": 4, "arkiajattelulle": 1, "selv\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4m\u00e4nkaltainen": 2, "uskollista": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4vi\u00e4": 1, "pellonvaraussopimukset": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 5, "hy\u00f6tyminen": 1, "syrj\u00e4seuduille": 2, "aluepolitiikaksi": 6, "kuntakeskukset": 1, "peltoja": 1, "tunnistettava": 1, "objektiivisuus": 2, "ajautunut": 1, "ylituotanto": 1, "moodi": 1, "taholla": 1, "perroux": 2, "todettaisiin": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulle": 13, "uudemmassa": 1, "v\u00e4est\u00f6llisest\u00e4": 3, "yhdist\u00e4v\u00e4": 2, "ty\u00f6ns\u00e4": 2, "tyksellisetkin": 1, "unohdettuun": 1, "v\u00e4listen": 6, "pit\u00e4neist\u00e4": 1, "iii": 118, "327\u2013348": 1, "nimett\u00e4v\u00e4": 1, "tietoa": 23, "tutkimusaiheena": 3, "hallintoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "v\u00e4hint\u00e4in": 1, "tervam\u00e4ki": 2, "p\u00e4\u00e4omia": 1, "kova": 1, "kansanedustajien": 72, "loppupuolelta": 1, "confrontation": 2, "tulotietoja": 1, "keskeisesti": 6, "subventioita": 1, "turvaavan": 1, "ottavaa": 2, "toimikunta": 1, "pyysi": 1, "2013": 65, "valtiolla": 4, "paisuvat": 1, "kohtalaisen": 4, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 2, "kohdella": 1, "luonnonvaroihin": 2, "el\u00e4v\u00e4t": 2, "virheellinen": 1, "infrastruktuuri-investoinnit": 1, "teollistamissuunnitelmat": 1, "pienemmille": 1, "sovellettu": 2, "tiivist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "valtiojohtoiseen": 1, "2004": 21, "liittyiv\u00e4t": 2, "kaupungista": 2, "politiikkatiet\u00e4myksess\u00e4": 1, "rikkaalla": 1, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4v\u00e4": 1, "1314": 1, "taina": 1, "elina": 1, "nimitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "maakuntaliitto-seutukaavaliittotoimikunta": 1, "alueellisuuden": 4, "ydinmaaseudun": 1, "yhdenvertaisuus": 1, "arvostelijoita": 3, "vanhanaikaiseksi": 2, "asukkaiden": 11, "keskusteluk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "toteuteuksesta": 1, "mets\u00e4talousvaltaisten": 1, "edustus": 1, "saima-lehdess\u00e4": 1, "yll\u00e4pitokustannuksia": 1, "varies": 2, "22012": 2, "kasvattaminen": 4, "monipuolistui": 1, "tappelunpoikanenkin": 1, "selvempi\u00e4": 1, "ep\u00e4realistisiksi": 1, "panivat": 1, "n\u00e5got": 1, "yhdistettyn\u00e4": 1, "suorittamisesta": 1, "kansalaisyhteiskunnan": 3, "tasavertaisesti": 2, "agenda": 1, "suomesta": 8, "huhtikuu": 1, "lausuma": 1, "vaivanneet": 1, "mukaiset": 1, "mallinnukset": 1, "yhdyskuntien": 4, "kuusi": 7, "menestyiv\u00e4t": 1, "shokit": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 8, "markkinoille": 2, "1962": 10, "murros": 3, "kai": 7, "toinen": 28, "harvester": 1, "puuttunut": 1, "4299": 2, "utvidgning": 1, "vei": 1, "syrj\u00e4alueita": 2, "stockholm": 1, "suomalaiseen": 1, "v\u00e4it\u00e4n": 9, "legaalista": 1, "liberaalisella": 1, "ongelmallista": 1, "alueesta": 1, "inhimillisiin": 1, "toiminnallisesti": 1, "markkinatalousvetoinen": 1, "block": 1, "tien": 2, "edusorganisaatioilla\u2026": 1, "arkitodellisuutta": 1, "ennnakoitiin": 1, "raju": 4, "suurempaan": 2, "ristiriitaa": 2, "sanomalehdist\u00f6n": 2, "haasteellista": 1, "t\u00e4rkeimmist\u00e4": 1, "vaikuttajana": 1, "arvostellut": 5, "aii": 2, "oppositio": 4, "sis\u00e4politiikassa": 1, "keskittyi": 4, "syntym\u00e4ss\u00e4": 1, "kerrallaan": 1, "perustamaan": 1, "hankaa": 1, "valmistelukomiteoissa": 1, "3597": 4, "tasoittamisessa": 2, "lakia": 17, "n\u00e4kemyksess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4paino": 1, "kynnyksell\u00e4": 2, "kontekstissa": 2, "s\u00e4\u00e4telee": 2, "yhteiskuntaluokkien": 1, "hallintotavan": 1, "suunnitelmallisuus": 4, "muuttotappiosta": 1, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "tyylisi\u00e4": 1, "jatkuvuutta": 1, "53\u201367": 1, "v\u00e4est\u00f6katoa": 1, "nordiska": 1, "vanhakantaista": 2, "literature": 2, "vaikeasti": 4, "oikeita": 2, "kahdeksan": 3, "kiinnitett\u00e4v\u00e4": 1, "supistuvaan": 1, "hallintokoneistolla": 1, "jaostomme": 1, "polttavin": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "teollisuusjaosto": 1, "ratkaiseminen": 1, "nostivat": 4, "lukkarinen": 4, "paikallaan": 3, "henrik": 1, "johannes": 21, "tiesi": 1, "suolaa": 1, "korkeakoulutus": 1, "tarjoamia": 1, "hustichin15": 1, "yhteiskuntarauhan": 2, "p\u00e4invastoin": 25, "introduction": 5, "v\u00e4est\u00f6tappioksi": 1, "voimakkaammin": 4, "syrj\u00e4isyys": 1, "a47": 2, "pa": 1, "my\u00f6nt\u00e4minen": 1, "korostui": 19, "monet": 27, "1950-luvulle": 3, "18522007": 1, "lakkauttamisesta": 1, "aluejaot": 5, "yhten\u00e4isten": 3, "kaventuminen": 1, "seuraa": 1, "yksimielisi\u00e4": 5, "pienviljelyvaltaiseen": 1, "keskusverkko": 2, "laakkonen": 4, "syrj\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "eriarvoistavan": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4": 2, "kulloisestakin": 1, "specific": 2, "keskittyminen": 11, "puuttumista": 6, "hengen": 1, "67\u201368": 2, "laitos": 16, "s\u00e4\u00e4st\u00f6ihin": 1, "yliopistoissa": 5, "samaa": 43, "valtios\u00e4\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "tukipolitiikkana": 1, "tavoitellaan": 3, "parantaisi": 2, "puolestapuhujista": 1, "h\u00e4m\u00e4r\u00f6itt\u00e4\u00e4": 1, "tuottaneet": 1, "other": 6, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "particularly": 2, "tehokkaampana": 2, "turmiollinen": 1, "ilmeisen": 1, "vaikutti": 33, "london": 4, "eritasoisia": 1, "\\n\\nkansanedustajat": 1, "maataloudesta": 6, "j\u00e4seni\u00e4": 3, "fr\u00e5ga\u2026": 1, "4268": 3, "puhuttu": 5, "ty\u00f6llisyystilanne": 1, "rakennetun": 1, "teollisille": 1, "oikeaa": 2, "kilpailuvalteista": 1, "toisiinsa": 8, "haasteita": 5, "poismuuttoa": 1, "ehdotus": 6, "kaisuja": 1, "tutkimusaiheenani": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4isi": 2, "valtavia": 1, "ty\u00f6markkina-alueita": 1, "kuntayhtymi\u00e4": 1, "tielle": 2, "ttt": 1, "mielenkiinnon": 1, "kriisin": 1, "l\u00e4htee": 2, "kehitt\u00e4misraha": 4, "parliament": 11, "henkist\u00e4": 1, "tavoiteltu": 10, "kansanrintama": 1, "verkottumassa": 1, "syv\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 1, "uusitalo": 9, "poistaminen": 1, "v\u00e4est\u00f6muuttoon": 1, "aluekeskus": 1, "eduskuntakeskustelu": 1, "alueittaisista": 2, "oikeista": 1, "aikaansaadaan\u2026": 1, "kamppailivat": 1, "19701990": 1, "muutoksissa": 2, "kattoivat": 1, "bromsas": 1, "aikaisemmista": 1, "tehostamiselle": 1, "parlamentaarikkojen": 1, "vuosikymmen": 1, "syrj\u00e4iselle": 2, "pohjois-karjalan": 11, "kysymyksiin": 4, "tutkimusyliopistona": 1, "ty\u00f6njakoon": 1, "keskitetty\u00e4": 1, "teollistumiseen": 3, "elint\u00e4rke\u00e4n": 1, "hallintoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "tahtiin": 3, "kauppatieteellisi\u00e4": 1, "552009": 1, "aluekehitysvastuun": 4, "etel\u00e4suomalaisten": 1, "2009": 97, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "vuorovaikutusmekanismia": 1, "rakentavaa": 2, "erottelemiin": 1, "levi\u00e4misvaikutusten": 1, "kyll\u00e4stymisreaktiota": 1, "kapitalistien": 1, "menestyv\u00e4": 1, "huippuvaltioiden": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 9, "loppuraportti": 3, "l\u00f6yd\u00f6ksi\u00e4": 1, "vahvistaisivat": 1, "seutukaavaliitot": 8, "selitetty": 3, "marxilaista": 1, "kasvua": 82, "v\u00e4est\u00f6nkasvun": 1, "miljoonat": 1, "etenemisen": 3, "teoriaperusteinen": 1, "alojen": 3, "valtiomuutos": 4, "restrukturaatioon": 3, "4244\u20134245": 1, "kehitt\u00e4misrahoitus": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajan": 1, "asettamaan": 2, "samoin": 19, "n\u00e4ivettyi": 1, "yritystoiminnalle": 2, "yll\u00e4pit\u00e4minen": 1, "toteutuvat": 1, "4077\u20134078": 1, "perehtynyt": 2, "aluetaso": 2, "ruudussa": 1, "puhekunnaksi": 2, "tarkemmin": 6, "kest\u00e4vyytt\u00e4": 1, "testi": 1, "taloudellisten": 9, "n\u00e4kisin": 1, "muodollisena": 1, "kommunisteja": 1, "tutkittiin": 3, "taloudellisia": 12, "tiedossa": 11, "k\u00e4yt\u00e4nteet": 2, "kringliggande": 1, "2215": 2, "kehitt\u00e4missuunnitelmiin": 1, "pit\u00e4j\u00e4t": 2, "esityksiss\u00e4\u00e4n": 1, "muodosta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteossaan": 1, "tehostanut": 1, "care": 2, "pikaista": 1, "269\u2013275": 1, "kartoitettu": 1, "suljettujen": 1, "tukitasoa": 1, "pakkomuutosta": 1, "vanhentumassa": 1, "it\u00e4suomen": 3, "kehitysk\u00e4yt\u00e4v\u00e4ajattelun": 1, "metropolia": 2, "kieliksi": 1, "maakaupan": 1, "joilla": 16, "lopetettiin": 1, "saavutettua": 1, "direction": 2, "suhteiden": 3, "kehitt\u00e4mistoimenpiteiden": 1, "hegemonisiin": 1, "mahalleen": 1, "arvosidonnaisista": 1, "intressi\u00e4": 1, "erityyppisiin": 1, "verkostotalous": 1, "syrj\u00e4seutuja": 3, "kohteina": 1, "vuosittaisia": 1, "halusi": 29, "kutakin": 2, "yhdenvertaisuuskysymys": 1, "toteuttaminen": 4, "keskusj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "tasaavaa": 4, "k\u00e4rjistyi": 1, "teemme": 2, "schumpeter": 2, "saavat": 6, "luettavia": 1, "tukeutuvassa": 1, "ydin": 5, "ohjataan": 6, "seikkoja": 1, "sijoitusalueelle": 1, "tarkoituksenmukaisuutta": 1, "my\u00f6hemmin": 19, "3883": 1, "hallituksista": 1, "pahaksi": 2, "1151": 1, "oppi": 1, "synnytet\u00e4\u00e4n": 1, "87\u201398": 1, "kiinte\u00e4sti": 2, "suunnitelma": 2, "kasvulla": 1, "eteneminen": 2, "soveliaita": 1, "seutukunnan": 2, "puoliv\u00e4liss\u00e4\u2026": 1, "vuosisadalle": 1, "kunnittain": 3, "n\u00e4k\u00f6kannalta": 1, "uusklassismi": 1, "10\u201311": 3, "jaloilleen": 1, "varaa": 2, "missio": 1, "ruotsalainen": 3, "alaisten": 1, "paikkakunnille": 2, "selitet\u00e4\u00e4n": 1, "suuriksi": 3, "pysyv\u00e4mp\u00e4\u00e4n": 1, "tosiasiat": 2, "tiedemiesten": 2, "propositioner": 1, "puolustustaisteluun": 1, "kriisej\u00e4": 1, "oikeni": 1, "pyrkiv\u00e4n": 3, "korostumista": 1, "luku": 3, "sijoittumisessa": 3, "toimintatapoihin": 1, "tahtoa": 6, "samoista": 3, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "teknologisen": 2, "kaikista": 9, "monen": 2, "l\u00f6yty\u00e4": 1, "investointia": 1, "maatalousvaltiosta": 1, "maanviljelyn": 1, "kauppakorkeakoulun": 2, "kysymysinstituutiota": 1, "talouskriisi": 1, "vuosiin": 1, "tasausta": 1, "nykyaikaisesti": 1, "parannuksia": 2, "rhys": 1, "hengess\u00e4": 2, "faire-mallin": 1, "hyvinvointivaltio": 27, "metalliteollisuus": 3, "ylipaineesta": 1, "luontaistaloutta": 1, "riippuvaisen": 1, "vaalitappion": 2, "tieteellisest\u00e4": 2, "kyr\u00e4ilyss\u00e4": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "viihtyvyys": 1, "perustivat": 2, "2131991": 1, "yhteiskuntapolitiikasta": 1, "sijaintipaikkaa": 1, "kannusti": 1, "pienempien": 2, "samalta": 1, "ihmisekologia": 1, "klart": 1, "sosialismiin": 1, "7777777777777777777777777777777777777777777777777": 1, "luontevin": 1, "rationaliteetit": 3, "keskuspalvelujen": 1, "kamppailua": 2, "verkottuminen": 1, "ongelmana": 18, "ihmisten": 38, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisen": 1, "vientisatamiin": 1, "painolastista": 1, "kysymyksist\u00e4": 3, "run": 1, "havainnoista": 1, "tarjolla": 1, "tehokkaan": 2, "kunnallishallinnolle": 1, "per": 1, "jokaista": 2, "288\u2013289": 1, "ehdottoman": 1, "tarpeet": 5, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 2, "hallinnalla": 1, "omaaloitteisuudentehokkuuden": 1, "viimeaikainen": 1, "mahdollistavat": 2, "yrityskeskeisyytt\u00e4": 1, "kehitysalueongelmansa": 1, "sijainninohjausj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "tutkimuskysymyksen\u00e4ni": 2, "voimakkaamman": 1, "keskusliitto": 1, "pohjoiseen": 1, "arvioitavissa": 1, "tunnistaa": 9, "keinojen": 3, "yhteisen\u00e4": 3, "\u00e4\u00e4rirajoilleen": 1, "tiloja": 2, "skdlvas": 2, "edustajien": 12, "aluekehitysviranomaisiksi": 1, "rahtiavustukset": 1, "kasvukeskustutkijoiden": 1, "tulevien": 3, "hahmoteltiin": 1, "sovitettiin": 1, "keskustapuolueiden": 1, "siuruainenkeskusta": 1, "teollistamis": 1, "kasvukeskuksia": 13, "rakenne": 8, "ohjautuisi": 1, "laajennettaessa": 1, "2001": 45, "kaupunkiverkon": 6, "avotaloutena": 1, "ruuhka-suomen": 2, "ohjaamalla": 4, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 5, "toisistaan": 12, "paul-henri": 1, "k\u00e4ynnistys": 2, "vastapainona": 2, "kunnalla": 1, "yhteiskuntaa": 11, "kipakoita": 1, "yksil\u00f6tason": 1, "industrial": 2, "johtava": 4, "ahtautta": 1, "toimihenkil\u00f6n": 1, "ajamasta": 1, "tukirahaa": 1, "kuuluuko": 1, "hallintaan": 3, "tietotaidolla": 1, "kehitysmahdollisuuksien": 1, "current": 1, "tasapainottajia": 1, "lopullisesti": 2, "21980": 1, "kilpailukykyvaltiota": 1, "lahikainen": 1, "haettiin": 7, "perustuvaa": 6, "20\u201331": 1, "jaoston": 4, "ihmiskunnan": 1, "f\u00f6rordat": 1, "sukupolvet": 1, "s\u00e4\u00e4nnell\u00e4\u00e4n": 1, "linjan": 8, "perua": 1, "tarkastelen": 7, "vastapooliksi": 1, "smp-l\u00e4ist\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "urban": 6, "kokonaisvaltaisempia": 1, "kumppanuusperiaatteella": 1, "itsellens\u00e4": 1, "alueluokituksen": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myysongelma": 1, "vy\u00f6hykejakoja": 1, "sosiaalirakenteeseen": 1, "teiden": 1, "fins": 1, "luokkataistelua": 2, "alueellistetaan": 1, "kiistassa": 3, "loudellista": 1, "mahdollisesti": 5, "strubelt": 4, "kasvaville": 1, "oleviksi": 1, "sosiaaliturvamaksujen": 4, "teoreettinen": 1, "autioitumisella": 1, "hy\u00f6dyllisen\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4": 1, "avauksen": 1, "ty\u00f6voimapolitiikalla": 1, "tehostaminenkin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 3, "linjoille": 1, "familiar": 2, "verran": 6, "kasvujakso": 1, "teoriataustan": 1, "haasteellinen": 1, "kansallisia": 8, "uhattuina": 1, "dataa": 1, "yksitt\u00e4isiin": 6, "porrastetun": 1, "kokema": 1, "mosaiikkimaisemmaksi": 1, "vaihtumista": 1, "hyl\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "maantieteellisell\u00e4": 1, "mittaamisesta": 1, "kaltaisia": 1, "turvaamista": 3, "houkuttelevammaksi": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "keinona": 3, "connecticut": 1, "mik\u00e4": 23, "avoimen": 3, "kausi": 1, "kasvatustieteiden": 1, "vallinneita": 1, "tasoittavat": 2, "professoreiden": 1, "oppositiopolitiikka": 1, "edunvalvojana": 2, "talouspolitiikalla": 2, "hyv\u00e4ksymi\u00e4": 1, "ansaitsevia": 1, "teknisen": 3, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseutu\u2026": 1, "tungosalue": 1, "constituency": 4, "tasapuolisimpana": 1, "turhaa": 1, "ilmi\u00f6in\u00e4": 1, "vientimarkkinoita": 1, "aukot": 1, "toimintaedellytys": 1, "saattaakin": 1, "huippuosaamiseen": 1, "seuranneina": 1, "sopeutumiskustannuksia": 1, "2000": 31, "sauhuista": 1, "korva": 1, "luonnoksen": 1, "elinkeinopolitiikkaa": 1, "kamppaillakseen": 1, "kiinnostumaan": 1, "tutkitaan": 2, "akatemiaan": 1, "l\u00e4nness\u00e4": 1, "376\u2013392": 1, "poliittis-taloudellista": 1, "koulutusyhteiskunnan": 1, "raija": 6, "my\u00f6t\u00e4mielisesti": 1, "etuk\u00e4teen": 2, "kansallisvaltioita": 1, "tasapainoteoria": 1, "99\u2013100": 1, "onnistunutta": 3, "tylsistym\u00e4ss\u00e4": 1, "kontrollia": 1, "keskieuroopassa": 1, "torpparialueilta": 1, "httpwwwfsdutafipohtiva": 13, "adjudication": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myyslukuihin": 1, "asuttamispolitiikkaa": 1, "rynnistys": 1, "kymi": 1, "becker": 2, "international": 2, "alhaisin": 1, "globaaliin": 1, "kuivuudet": 1, "tulevina": 2, "v\u00e4ittelyyn": 2, "heijastuivat": 2, "p\u00e4\u00e4si": 1, "sitoutumattomana": 1, "oikeutusta": 2, "kansakoulujen": 1, "lukuisilla": 2, "eturistiriitoja": 2, "pettuleip\u00e4-kartta": 1, "talousalueittain": 1, "yhteinen": 10, "vastaamiselle": 1, "suhdeluku": 1, "oppositiopuolueet": 1, "kannattajistakin": 1, "aloitteentekij\u00f6it\u00e4": 1, "koettua": 1, "suunnitteluosasto": 3, "elintaso\u2013el\u00e4m\u00e4nlaatu": 1, "kehityksen\u00e4": 1, "katoavat": 1, "vastuusta": 1, "tekesin": 1, "talouksina": 1, "maaja": 1, "maatalouskunnissa": 1, "paranemisesta": 1, "kiinnitt\u00e4nyt": 2, "stagflaatio": 1, "sager": 1, "vasemmistokeskustalaista": 2, "vasta": 48, "tilastotuotannon": 1, "158\u2013160": 1, "antoi": 16, "joidenkin": 9, "paineeseen": 1, "suomentaneet": 1, "yritystukien": 1, "tuotteet": 1, "perustuen": 1, "painopiste": 7, "huoli": 5, "eniten": 34, "helpommin": 2, "tuotantomuotojen": 1, "toki": 10, "teoriavetoisuus": 1, "korsb\u00e4ck": 5, "tutkimuspohjan": 1, "tunnusti": 1, "kaupunkia": 2, "esitetyn": 3, "minulle": 1, "1931": 5, "siirtyminen": 16, "kuuluneet": 1, "s\u00e4\u00e4telyn\u00e4": 1, "konkreettisesti": 1, "metodologiassa": 1, "gini-kertoimen": 1, "eskola": 7, "ep\u00e4ekologisena": 1, "puoluekanta": 4, "toffler": 3, "paradigma": 2, "asemalla": 1, "tieteenalan": 1, "kymen": 9, "kasvuteorioiden": 1, "l\u00e4mnas": 1, "v\u00e4liintuloa": 3, "rannikko": 4, "velvoittavaksi": 1, "maaseutuvaltainen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksent": 1, "prim\u00e4\u00e4reist\u00e4": 1, "istuva": 2, "seurauksensa": 1, "31979": 1, "lausuntoja": 1, "inhimillinen": 3, "kirjapaino-osakeyhti\u00f6": 1, "lis\u00e4haasteensa": 1, "nollasummapeli\u00e4": 2, "keskeisin": 4, "tekninen": 1, "metodologiset": 1, "type": 2, "schulman": 7, "1870-luvun": 2, "historiallisia": 1, "leimautuu": 1, "tiedonmuodostuksen": 1, "vakavaan": 1, "hoitamassa": 2, "hallinnosta": 2, "matala": 2, "maakuntajohtaja": 1, "kuvasta": 2, "iskiv\u00e4t": 1, "haapasalo": 2, "hoidettaessa": 1, "huomiolle": 4, "toteutettu": 5, "pyrkimykseen": 2, "kehitysaluevy\u00f6hykkeen": 6, "kohtelun": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseutup\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4\u2026": 1, "valtakausi": 1, "tahot": 1, "tutkimusaiheeksi": 1, "keskustelusta": 10, "tyhjenev\u00e4t": 1, "tieteelliset": 3, "odotettavissa": 1, "vaihdellut": 2, "valikoiden": 2, "m\u00e4\u00e4riteltyn\u00e4": 1, "etel\u00e4-suomessa": 6, "kriittisille": 1, "skulle": 3, "kokoomuspuoluetta": 1, "hyvinvoivana": 1, "kykenev\u00e4t": 2, "mainostettu\u2026": 1, "instituutioiden": 3, "avattu": 1, "todetaan": 1, "arvioidessaan": 1, "maatalouspolitiikan": 5, "toimii": 8, "1337": 1, "y\u00f6t\u00e4": 1, "ulkopuolelle24": 1, "luonnon": 11, "vastakkainasettelulla": 1, "puoluekantaa": 2, "44\u201362": 1, "suhtautuvat": 2, "keskuspaikkakunnilla": 1, "hyv\u00e4ns\u00e4": 1, "painostuksesta": 1, "useina": 1, "perusturvaan": 1, "ylivaltaa": 1, "avoimempi": 1, "1897": 1, "aluehallintoviranomaisesta": 1, "suuruusj\u00e4rjestys": 1, "pohjanmaan": 2, "teollistava": 8, "kansandemokraattinen": 1, "yksinkertaiseen": 1, "toteutettava": 3, "opetukset": 1, "hj\u00e4lp": 2, "omaa": 14, "v\u00e4": 2, "65\u201366": 2, "kaupunkikeskusten": 2, "vaalipiireitt\u00e4in": 15, "teht\u00e4vi\u00e4": 6, "valtakari": 3, "l\u00e4heisesti": 1, "perusteena": 3, "huomattavasti": 11, "vaihtotaseen": 2, "1957": 15, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 1, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 8, "valloilleen": 1, "elinoloja": 3, "tavoittelemaan": 1, "tukenut": 7, "keskuksetkin": 1, "nouse": 1, "id\u00e4ss\u00e4": 1, "n\u00e4tverk": 3, "per\u00e4ss\u00e4": 2, "historiallisten": 3, "valittuja": 1, "tutkimusmetodina": 1, "sopivaksi": 4, "tutkimuskysymysteni": 1, "yhteyteen": 4, "sovellettavuus": 1, "pere": 2, "a171": 1, "1949": 3, "kokonaisvaltaisiin": 1, "puhemies65": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 2, "vaikutusalueita": 1, "kannalta": 88, "opiskelijat": 1, "analysoivaa": 1, "vuorovaikutuksen": 6, "t\u00e4hd\u00e4tty": 1, "voitu": 14, "hy\u00f6dytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "edist\u00e4viin": 1, "ym": 21, "parempia": 1, "tyytyv\u00e4isyys": 1, "saavutus": 2, "onnistuminen": 1, "riisuttaessa": 1, "kanslian": 20, "koordinoimattomasti": 1, "puheenaiheena": 1, "ei-menestyvi\u00e4": 1, "n\u00e4kymiin": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 5, "1970\u20131990": 1, "osuudelle": 1, "104\u2013105": 3, "trendit": 1, "ep\u00e4varmuus": 1, "teatraalisen": 1, "tarjoten": 1, "houkuttelevuuden": 1, "hankkeet": 1, "voimistaa": 4, "kunnansuunnittelutoimiston": 1, "ongelmasta": 2, "00014": 1, "p\u00e4\u00e4hallituspuolueet": 1, "keskusalueilta": 1, "ajoty\u00f6h\u00f6n": 1, "ytimen": 1, "leimasikin": 1, "perrouxn": 4, "tyypillisimpi\u00e4": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llisess\u00e4": 1, "palveltavia": 1, "kannatettava": 1, "it\u00e4-euroopan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 4, "onnistui": 3, "miksei": 3, "avoin": 2, "tukialuetta": 4, "kehitysalueensa": 1, "tasoittuisivat": 1, "ongelmaksi": 9, "olosuhteisiin": 1, "kehitysongelmien": 1, "valinta": 5, "olevista": 3, "kansaa": 4, "yhteiskuntamallin": 2, "ty\u00f6pa": 1, "odottaneensa": 1, "taistolaisiin": 1, "laein": 1, "valtiomuutoksen": 10, "maailman": 11, "tahon": 1, "kansallisvaltion": 6, "v\u00e4est\u00f6ntutkimuksen": 2, "ylituotannon": 1, "heijastavan": 1, "biotalous": 1, "siirtolaisuus": 7, "puhumme": 1, "muokkauksesta": 1, "tuloksena": 11, "f\u00e5": 2, "hidastavan": 1, "heterogeenisempaa": 1, "perustelusta": 3, "ajallisesti": 5, "ohjaamiseksi": 1, "laajuus": 2, "rinnalla": 1, "tapaa": 1, "kaupunkimaantieteest\u00e4": 1, "peckin": 1, "tutkimusyhteisty\u00f6n": 1, "eteemme": 1, "sosialistissakin": 1, "maallamme": 3, "kevent\u00e4mist\u00e4": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 5, "1960-luvun": 37, "laajemmalle": 2, "martina": 1, "92\u201393": 2, "tutkimusaineistoa": 2, "tehdyn": 1, "puhuneiden": 1, "sellaisia": 6, "likas\u00e5": 1, "kev\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "talouspoliittista": 1, "kohottaminen": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyneen\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6stuotannon": 1, "valtiollistuminen": 1, "it\u00e4isint\u00e4": 1, "1800": 1, "aloitus": 2, "teett\u00e4mi\u00e4": 1, "hohti": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiin": 1, "muovaavat": 1, "teollisuuskyli\u00e4": 2, "muodostuisi": 1, "subventoi": 1, "pit\u00e4neet": 3, "demagogista": 1, "osakseen\u2026": 1, "valtaansa": 1, "k\u00e4sitelleen": 1, "rahamarkkinoilla": 1, "paikkansa": 2, "markkinavoimiin": 4, "ulkomaalaistaustaiset": 1, "virikkeen": 1, "vakavasti": 3, "mittavia": 1, "kompensoivat": 1, "nettotuloista": 1, "hollanti": 1, "harvan": 1, "edist\u00e4misess\u00e4": 3, "koski": 16, "moitteettomasti": 2, "aktiivisemminkin": 1, "p\u00e4\u00e4tellen": 2, "henkisi\u00e4": 1, "alueellistamisen": 1, "ajoitettu": 1, "edist\u00e4v\u00e4t": 1, "ekonomismi": 1, "loputtomiin": 2, "vanhaa": 2, "runsautta": 1, "lehdist\u00f6\u00e4": 1, "relatiivisella": 1, "yhdyskuntatyyppiin": 1, "puheenvuoro": 4, "ymm\u00e4rsin": 1, "mu": 1, "edist\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "sinipunahallituksen": 1, "markkinavoimista": 1, "deterministisesti": 1, "tilaisuuteen": 1, "eu-kansalaisille": 1, "viisautta": 1, "aloitti": 4, "tuki": 58, "muuttaisivat": 1, "painottaa": 4, "l\u00e5ngt": 1, "selitt\u00e4vien": 1, "muuttumattomampi": 1, "koskevia": 3, "mutkan": 1, "j\u00e4senyyteen": 2, "periksiantamisesta": 1, "avustukset": 4, "puhakka": 5, "httpwwwsitrafijulkaisutmuutelinvoimainen20suomipdf": 1, "aseman": 10, "siet\u00e4\u00e4": 1, "tasaisuusperiaate": 3, "laajentaminen": 4, "j\u00e4rkeill\u00e4": 1, "aikakautensa": 1, "investointivero": 6, "p\u00e4\u00e4dyttiin": 4, "76\u201377": 1, "20\u201330": 1, "objekteja": 2, "kuuluivat": 5, "v\u00e4hent\u00e4mistavoitteiden": 1, "vennamon36": 1, "tukevaan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 2, "he": 25, "hallituksessa": 26, "esitetty\u00e4": 1, "kokonaisvaltaisen": 1, "p\u00e5": 15, "tupam\u00e4ki": 5, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "turvallisuuden": 1, "menestyst\u00e4\u00e4n": 1, "hustich": 24, "kehityssuuntia": 1, "rajasi": 1, "keskustelu": 31, "tukialuevy\u00f6hykkeet": 1, "yksinkertaistaen": 2, "kehitystie": 1, "minun": 4, "tavata": 1, "authority": 2, "kansainv\u00e4listyv\u00e4": 1, "kehittynyt": 5, "ricardolainen": 1, "liittyviss\u00e4": 2, "kriittist\u00e4": 2, "lentoliikenteen": 1, "aikoinaan": 7, "eduskunnassakin": 2, "mukaista\u2026": 1, "sijaintikaupunkinsa": 1, "taidon": 2, "erillisess\u00e4": 1, "tasaavan": 9, "louekoski": 3, "tarjotaan": 1, "perusedellytys": 1, "maakunnallinen": 3, "velvollisuutta": 1, "raportointi": 1, "linjattiin": 1, "j\u00e4rjestelmist\u00e4": 1, "tavasta": 2, "hoitamista": 1, "gallup": 11, "j\u00e4reill\u00e4": 1, "hy\u00f6": 1, "edellytt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "todellisuudessa": 12, "lis\u00e4nneet": 1, "subsidiariteettiperiaate": 1, "97\u201398": 1, "hitaasti": 1, "asutusrakenne": 1, "peruskoululailla": 1, "kattavat": 1, "t\u00e4ysistuntop\u00f6yt\u00e4kirjoihin": 1, "palvelusektori": 1, "etenev\u00e4\u00e4": 1, "puutteeseen": 1, "suppea": 1, "v\u00e4henev\u00e4t": 2, "portit": 1, "tutkivani": 1, "hysteris-vaikutukseen": 1, "paljon": 57, "etunsa": 1, "tietoyhteiskuntakehityksest\u00e4": 2, "diskurssit": 1, "tiiviiss\u00e4": 1, "perspective": 1, "maaseutukunnat": 1, "monimuotoisuuden": 1, "vahvempaa": 1, "hyvinvointikatsaus": 2, "toteutunut": 7, "k\u00e4sitelty": 4, "ala-kulju": 2, "keskusalueet": 1, "rafael": 1, "suunnitteluj\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1, "miehi\u00e4": 3, "kohdassa": 1, "peruste": 3, "adam": 2, "muututtava": 3, "toimijan": 1, "terveydenhuollon": 2, "suhtauduttiin": 5, "itselleen": 3, "virkamiehill\u00e4": 1, "alikehittyneisyys": 1, "vastakohtaisuusasetelmista": 1, "kotimarkkinoiden": 1, "committee": 1, "ajassa": 3, "kyll\u00e4": 18, "kaivospaikkakuntien": 1, "puoluettaan": 1, "vilpit\u00f6nt\u00e4": 1, "17\u201318": 2, "vaalivoiton": 2, "virtaa": 1, "asiantuntijaan": 1, "arvostelemaan": 1, "suunnitteluyhteisty\u00f6": 1, "elvytt\u00e4minen": 1, "k\u00f6yhtyv\u00e4t": 1, "rekrytoivat": 1, "unioni": 5, "eriytynyt": 1, "4251": 2, "sotelinjaukset": 1, "451197549": 1, "itsehallintoa": 5, "avautumisen": 1, "poliittiset": 12, "14\u201316": 2, "muutamaan": 2, "parannusta": 1, "syksyll\u00e4": 2, "k\u00e4rjekk\u00e4it\u00e4": 2, "prospects": 1, "keskituloa": 1, "vallitseva": 4, "ajaessa": 1, "vallassaolijoiden": 1, "puhuttiin": 8, "lakiehdotus": 3, "turva": 1, "sijoituspolitiikka": 1, "st\u00f6rre": 4, "nuoria": 1, "edesauttaa": 3, "tukeutui": 1, "372\u2013373": 1, "terveemp\u00e4\u00e4n": 1, "laaditun": 1, "sanonta": 2, "ep\u00e4realistiseen": 1, "innostanut": 1, "eroille": 1, "1\u201314": 1, "tukijat": 1, "toimialoista": 1, "teknokraatin": 1, "tarkensin": 1, "halutun": 2, "aluepolitiikalle": 16, "jatkokoulutuksen": 1, "uomr\u00e5den": 1, "lietsomaan": 1, "ty\u00f6paikka": 5, "puoluepolitiikka": 2, "asuinpaikkaa": 1, "johtuneen": 2, "lis\u00e4ksi": 181, "postilaitosten": 1, "luontaista": 1, "liittotasavallassa": 1, "kasvattamalla": 1, "kykene": 1, "aluepoliittisena": 4, "ep\u00e4suosittu": 1, "yhteiskuntasuunnittelua": 1, "korjauksia": 1, "havainnoida": 1, "nimen": 3, "kotikutoisesta": 1, "49\u201358": 1, "muodostuneista": 1, "romahdus": 2, "sellaisilla": 1, "kest\u00e4viin": 1, "meid\u00e4t": 1, "est\u00e4\u00e4": 4, "kansallisvaltiot": 2, "voimissaan": 1, "1975": 167, "1960-luvulle": 1, "silt\u00e4": 4, "112\u2013113": 2, "lievitett\u00e4v\u00e4": 1, "delorsin": 1, "michel": 2, "syveni": 1, "kirjayhtym\u00e4": 2, "aluelait": 1, "perusteellisen": 1, "l\u00e4hitulevaisuudessa": 1, "i1987": 1, "voimaa": 1, "toteuttamistavan": 1, "tulevaisuuteen": 6, "otetaan": 3, "olisivat": 18, "useinkin": 1, "rakenteellisia": 1, "oikeistossa": 1, "p\u00e4\u00e4linjoihin": 1, "joh": 1, "yhteiskuntarakenteen": 2, "koettiin": 8, "re": 1, "arvovalinnat": 1, "sis\u00e4isist\u00e4": 2, "omat": 6, "turun": 60, "t\u00f6iss\u00e4": 1, "liittyv\u00e4st\u00e4": 2, "laajentamisinvestointien": 1, "emu": 1, "j\u00e4lkeisiss\u00e4": 1, "pages": 1, "kiinnostavaksi": 1, "karkealla": 1, "konkreettisiin": 1, "laajempi": 1, "monipuolistunut": 1, "s\u00e4ll\u00e4n": 1, "miehill\u00e4": 1, "liikkumisen": 1, "kaupungistumiseen": 3, "suhtautuminen": 10, "kansanpuoluekin": 1, "tuotantotaloudellista": 1, "gallupilta": 1, "kaikenlaisen": 1, "yleiskeskustelusta": 1, "kriittisempi\u00e4": 1, "ymm\u00e4rretty": 4, "territoriaalisella": 1, "hallituksenkin\u2026": 1, "viihtyvyyden": 2, "lakiesitys": 10, "l\u00e4\u00e4neihin": 3, "kasvukeskusteorian": 2, "1860\u20131870-luvulla": 1, "ajoivat": 1, "havaitsin": 1, "kyky\u00e4": 3, "eronnut": 1, "kehitt\u00e4miseen": 29, "vallitsevaan": 2, "tasavallan": 2, "ominaisuuksien": 2, "nousisi": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4n": 2, "kuvaavista": 1, "suosittuja": 1, "kehitysaluelaisten": 1, "j\u00e4lkeenj\u00e4\u00e4neisyys": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4isten": 1, "sivutoimipaikkataloutta": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 3, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6prosessi": 2, "yhteiskuntien": 3, "vasasen": 2, "systeemeihin": 1, "eduskuntak\u00e4sittelyss\u00e4": 1, "sukselaisen": 1, "tuotettuun": 1, "toimikin": 1, "erilaistuneisuutta": 1, "tarpeistakin": 1, "kuljetetaan": 1, "puhuneet": 1, "kainuu": 1, "edellisess\u00e4": 2, "luovuus": 2, "saanut": 8, "hallinnollistamisen": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallinnolle": 1, "alueellisuus": 3, "poistamiselle": 1, "puoluejohtoon68": 1, "toimintavasta": 1, "uusliberalistista": 1, "vinoili": 1, "aluepolitiikkahan": 1, "22\u201323": 2, "innovointia": 1, "istuvaa": 1, "osissa": 4, "lakipaketti": 1, "ltt": 1, "elinkeinoja": 5, "perusteellisemmin": 1, "aluetalouksien": 1, "maatilatalous": 1, "laajentamiseksi": 2, "kuntaliitoksilla": 1, "voitteet": 1, "ensimm\u00e4isiss\u00e4": 2, "kehitt\u00e4misprojekti": 1, "ruma": 1, "kaskiviljelij\u00f6iksi": 1, "yleistymisen": 1, "ehtyy": 1, "better": 2, "seurausta": 5, "v\u00e4est\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "suunnittelusta\u2026": 1, "kilper": 1, "1966\u20132007": 1, "alueellistuminen": 1, "syy": 5, "onnellisuutta": 2, "valtiot": 4, "pamfletin": 1, "kaikentyyppisille": 1, "kuntakeskusten": 3, "ylitt\u00e4minen": 1, "l\u00f6yt\u00e4neen": 1, "turvatakseen": 1, "k\u00f6yh\u00e4": 2, "aalto": 2, "asianomaisen": 1, "3853": 2, "ote": 3, "tasaisemman": 1, "lehtori": 1, "loivat": 2, "sosialidemo": 1, "v\u00e4lineest\u00e4": 1, "yhdenvertaisuuteen": 1, "\\n\\nmink\u00e4\u00e4n": 1, "sy\u00f6ksykierre": 1, "member": 1, "kortesalmen": 2, "ydin-periferia-rakenteeseen": 1, "ymm\u00e4rsi": 2, "alueellisilta": 1, "reen": 1, "operatiivinen": 1, "asetelmat": 1, "tukiaisilla": 1, "siirtolaisuusinstituutti": 1, "areenan": 1, "koneellistuminen": 2, "varmastikaan": 1, "eec": 2, "laitoksia": 4, "perinteisest\u00e4": 2, "karppi": 6, "hallituskaudeksi": 1, "starka": 1, "riippuvainen": 3, "kehittymisen\u00e4": 1, "urjanheimon": 1, "tarkkaileva": 1, "olojen": 4, "rakennerahastotoiminnan": 3, "ongelmakuntia": 1, "uppfyllda": 1, "kehitysalueita": 18, "heikkojen": 2, "korjaisivat": 1, "valtavat": 1, "1950\u20131990": 1, "p\u00e4\u00e4konttoreissa": 1, "osaksi": 15, "itsen\u00e4istynytt\u00e4": 1, "kiivaasti": 3, "sekavina": 1, "infrastruktuuripolitiikka": 1, "olisivatko": 1, "inflaatiota": 1, "passiivisen": 1, "tutkimuksiin": 5, "lama-suomessa": 1, "challenge": 2, "sin": 1, "sinisalolla": 1, "ty\u00f6ni": 1, "1993": 86, "tasa-arvoistumisesta": 1, "yleis\u00f6n": 4, "keskusverkkotutkimusta": 1, "sopimattomuudesta": 1, "kapitalististen": 2, "pikemmin": 6, "3596": 2, "maastamuuton": 2, "v\u00e4h\u00e4lle": 2, "palvelukehityksen": 1, "yksitoikkoiseksi": 1, "vuosittaisen": 1, "komiteamietint\u00f6j\u00e4": 1, "v\u00e4linekehittyneisyys": 1, "teorioita": 4, "yhteiskuntapoliittiseen": 1, "asioihin": 5, "tutkimista": 1, "tarkan": 1, "j\u00e4ykki\u00e4": 1, "kohtaa": 2, "houkutella": 1, "vaurastutti": 1, "toimitilarakentamiselle": 1, "l\u00e4hestyv\u00e4": 1, "liikeperiaatteiden": 1, "bruttokansantuotteeseen": 1, "kasinovuosien": 1, "\u00e4\u00e4ni": 3, "syrj\u00e4-suomen": 1, "nomoteettisessa": 1, "ruotsinkieli": 1, "puoliv\u00e4liin": 2, "selitt\u00e4\u00e4kseen": 1, "vuosina": 74, "laajemmilla": 1, "ulottui": 2, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4t": 3, "painottuivat": 5, "ajankohtainen": 1, "sosiaalisessa": 1, "rod\u00e9n": 1, "sivistyksellisten": 4, "antamista": 1, "1980": 14, "maakunnilla": 1, "liitettiin": 2, "kasvuteoriassa": 2, "3848": 5, "suosima": 1, "tasaava": 6, "le": 1, "arvostelu": 9, "esiintyminen": 1, "investointi": 6, "valvonnassa": 1, "representation": 3, "jotenkin": 2, "riit\u00e4\u2026": 1, "yhdentymisell\u00e4": 1, "kilpailijoiksi": 1, "helppous": 1, "1992": 27, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 8, "hyvinvointieroja": 4, "mahdollisen": 1, "my\u00f6nnetyt": 1, "huonommassa": 2, "metodin": 1, "kaupunkivastaisena": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisesti": 2, "kansallisvaltioiden": 5, "arvojen": 1, "tehostuisi": 1, "kymmeness\u00e4": 4, "mittari": 4, "saaristomaista": 1, "minulla": 3, "enn\u00e4tyksellisen": 1, "kauhuissani": 1, "tasaisuudessa": 1, "gaudeamus": 2, "tahdonilmaisuja": 1, "research": 14, "1800-luvulla": 4, "sdp": 54, "wendelin": 1, "kulttuurisyist\u00e4": 1, "ilmensi": 1, "8112000": 1, "sitovaksi": 1, "mahdollisuuksia": 17, "johtoa": 2, "joukossa": 5, "sijaintiin": 2, "julkinen": 19, "80\u201381": 1, "hyv\u00e4ss\u00e4": 3, "entisen": 4, "kohtasivat": 1, "skattel\u00e4ttnader": 1, "kunnallisalan": 2, "tukialueiden": 3, "eduskunnalle": 15, "castells": 2, "87\u201389": 1, "riveihin": 1, "hankaloittaa": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 1, "yhtym\u00e4kohtia": 1, "suurennetaan": 2, "3568": 3, "muuttajia": 1, "maantieteellist\u00e4": 13, "benjamin": 1, "rintamahallituksen": 1, "323\u2013326": 1, "luottamusta": 5, "ep\u00e4oikeudenmukaiselta": 1, "kasvupisteet": 1, "aluekehitysteht\u00e4v\u00e4t": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallitukset": 8, "18\u201319": 6, "kuultuun": 1, "asukaspohjaa": 1, "ilmasto": 3, "tukilinjantasaisuuden": 1, "analyysit": 1, "kotoisin": 2, "nostamiseen": 1, "nuo": 1, "yli": 41, "mahdollistavana": 1, "luodaan": 3, "kulkevat": 3, "kiinnostavia": 1, "glokalisaatiota": 1, "aluej\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1, "siirtyv\u00e4\u00e4": 1, "mission": 1, "irti": 1, "avattaisiin": 1, "siirrett\u00e4isiin": 2, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 1, "oikeastaan": 3, "yhdistyi": 2, "v\u00e4lit-tyy": 1, "v\u00e4henev\u00e4\u00e4": 1, "kunna": 1, "paikallis": 2, "saamasta": 1, "10\u201312": 1, "economic": 5, "arviointeja": 1, "ruuhkautumista": 1, "oikeusj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "ty\u00f6voiman": 24, "ven-ue": 1, "meusberger": 1, "oiva": 3, "laineilla": 1, "kansainv\u00e4linen": 13, "koulujen": 1, "kokoonpanoltaan": 1, "putkihallinnon": 1, "virolainenkaan": 1, "in": 63, "maailmankomission": 1, "bort\u2026": 1, "palveluvarustusta": 1, "pienviljelyksen": 1, "osallistunut": 2, "toimivan": 2, "syvennett\u00e4v\u00e4": 1, "pienyritt\u00e4j\u00e4": 1, "pulkkisen": 1, "korostuivat": 4, "valuuttalainoja": 1, "vaikeutti": 2, "tavallisin": 1, "kansantaloudellista": 4, "yhdist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "arvostellutta": 1, "rajaseutuyhteisty\u00f6n": 1, "j\u00e4rkiper\u00e4isemm\u00e4n": 1, "laajuuden": 1, "k\u00e4vi": 4, "yritys": 5, "niemisen": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 1, "h\u00e4m\u00e4rtyminen": 1, "tuotteiden": 2, "kehityst\u00e4\u00e4n": 1, "tavoitetta": 4, "moottoreiksi": 1, "seutuja": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4kseen": 1, "toimeentulovaikeuksien": 1, "k\u00e4sitteill\u00e4": 1, "kohdealueeksi": 2, "parempituloisempia": 1, "cam": 1, "lis\u00e4talousarviot": 1, "oivallinen": 1, "vastuutti": 1, "kulttuurikeskus": 1, "liitteet": 7, "puolueellista": 1, "koiviston": 5, "palosen": 2, "teoriansa": 1, "340341": 1, "suosien\u2026": 1, "vistbacka": 2, "olennaisesti": 3, "liikkumiseen": 1, "vasa": 3, "halunnut": 3, "tuotantokustannusten": 1, "s\u00e4vytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "maakuntaa": 8, "38\u201347": 1, "asiantuntijoista": 2, "siiril\u00e4": 15, "tuekseen": 1, "puuttuisi": 1, "lepp\u00e4sest\u00e4": 1, "kuopion": 53, "kontrolloituina": 1, "teknologiasta": 1, "tuhansia": 1, "tukisi": 2, "ohjaavaa": 2, "erikseen": 3, "vaiheissa": 2, "teoreettisilla": 1, "1980luvun": 1, "panara": 2, "kuntayhtym\u00e4t": 1, "ylimpin\u00e4": 1, "apulaiskaupunginjohtaja": 2, "zealand": 1, "aluetuki": 1, "valtiop\u00e4ivien": 6, "kotimaisia": 1, "tunnistamaan": 3, "kaupunki-suomea": 1, "laajakaistassa": 1, "eu-maailmassa": 1, "kehityspolitiikkaa": 2, "suodattui": 1, "aluesuunnitteluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "tulevia": 3, "jatkumoa": 1, "kiistan": 2, "ilmenee": 2, "suuntia": 1, "anteliaisuuden": 1, "kaventui": 1, "tarpeesta": 5, "valtakunnansuunnitteluneuvosto": 1, "uusliberaalien": 2, "kehitysaluehallitus": 1, "vastustajat": 4, "infrastruktuurin": 4, "pienent\u00e4misen": 1, "k\u00e4rjist\u00e4nyt": 1, "suuremman": 2, "poikkitieteellisesti": 1, "rajantakaisilla": 1, "suoralla": 1, "tarkkoja": 1, "ensimm\u00e4isist\u00e4": 2, "kaupunkilaispuolueet": 1, "odotettua": 1, "koulutuksessa": 1, "suurempien": 3, "s\u00e4hk\u00f6virtaa": 1, "talouspolitiikkaa": 1, "20121": 4, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 12, "kehityspolkuja": 1, "jarruttamista\u2026": 1, "tiet\u00e4myksen": 1, "tavoitella": 4, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 10, "korostava": 2, "avaa": 1, "edistymiseen": 1, "yhteist\u00e4": 12, "uudistamisen": 2, "pienteollisuuteen": 2, "uskoneet": 1, "tuottamisesta": 1, "kehitysteorioihin": 1, "edustettuina": 5, "nyland": 1, "yhten\u00e4iskoulun": 1, "alueellistettiin": 1, "muutokset": 13, "korkeiksi": 1, "the": 179, "erityisist\u00e4": 1, "pienviljelij\u00f6ille": 1, "nykyhetkest\u00e4": 2, "k\u00e4sitteist\u00f6n": 1, "eroja": 30, "vy\u00f6hykejako": 3, "kohdentamalla": 1, "j\u00e4rjestelmien": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6": 4, "aluevaltion": 1, "tapahtuvan": 1, "tulevissakaan": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 4, "olevaa": 1, "kj": 1, "vaatimus": 2, "jaeta": 1, "toivomusten": 1, "yksitt\u00e4isiss\u00e4": 1, "devalvaatio": 1, "by": 10, "jollaisia": 1, "tutkimuskohtee": 1, "rinnan": 2, "erikoista": 1, "maailmaa\u2026": 1, "aatteet": 1, "contemporary": 1, "arvosteltu": 4, "n\u00e4k\u00f6kohdilla": 1, "mahdollisuuksista": 4, "1484": 2, "metodologisesti": 2, "arvostuksin": 1, "suomalaiset": 1, "kansallisena": 2, "asuinalue": 1, "varautumisella": 1, "kentt\u00e4\u00e4": 1, "haaroja": 1, "kuka": 3, "tavoitteina": 3, "ihanteellista": 1, "naapurimaiden": 1, "mexico": 1, "viiden": 4, "own": 2, "selv\u00e4sti": 12, "viras": 1, "keskeisimm\u00e4ss\u00e4": 1, "tehostamaan": 2, "f\u00f6reslagna": 1, "pienennett\u00e4v\u00e4": 1, "olemaan": 3, "suhteessahan": 1, "taiteiden": 1, "metropolialueen8": 1, "monimutkaisen": 1, "tarkasteluni": 1, "ty\u00f6valtaisia": 1, "192\u2013193": 1, "mielek\u00e4st\u00e4": 3, "uudistaneeseen": 1, "lakialoitteessaan": 1, "unohdettu": 2, "vy\u00f6hykeajattelussa": 1, "metropoli": 1, "analyysin": 8, "370\u2013371": 1, "esimies": 1, "kiinnostavasti": 1, "huonojen": 2, "virkamieshallituksen": 1, "osallistun": 1, "suurimmassa": 1, "kalatalouden": 1, "saaristoasiainneuvottelukunnan": 1, "perusteluista": 3, "tutkimustietoa": 2, "during": 4, "tieto": 7, "toimivuus": 3, "intoa": 1, "4089": 2, "tuntuvammin": 1, "alueisiin": 16, "ammattikoulutettua": 1, "disparities": 2, "panostettu": 1, "osoitettaisiin": 1, "halua": 9, "sitouttaa": 1, "itsen\u00e4istyneen": 1, "alue-erojen": 1, "214\u2013221": 1, "vallalla": 2, "taitteen": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "vastaisi": 1, "tukialueen": 6, "economy": 2, "eksynyt": 1, "vaikeuttaa": 5, "l\u00e4hetekeskusteluista": 1, "mietinn\u00f6n": 1, "h\u00e4t\u00e4l\u00e4": 3, "1282": 1, "vaalipiireiss\u00e4": 2, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "1980-luvullakin": 1, "legitimiteetille": 1, "asumisen": 2, "\u00e4\u00e4nestystuloksilla": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 3, "laadittaessa": 1, "edunvalvontaelin\u2026": 1, "keskittyy": 1, "3857": 4, "maaston": 1, "verkostotyyppisesti": 1, "useampia": 1, "vaikuttamis": 1, "hajakeskitt\u00e4miseen": 1, "sihteerist\u00f6st\u00e4": 1, "huippukoroilla": 1, "vy\u00f6hykeajattelun": 1, "aloittaessa": 1, "harkitsemaan": 1, "aluekehitysviranomaisia": 3, "ulkomaisista": 1, "toiminnaksi": 1, "heikentyi": 1, "onkin": 2, "turhan": 2, "normaaliin": 1, "tehokkaasti": 17, "vahvuudeksi": 1, "uhkaa": 1, "perinpohjaisesti": 2, "hyv\u00e4ksyi": 3, "korkotuen": 1, "muodostumassa": 2, "globalisaatiodeterministisen": 1, "suunnittelutiedon": 1, "heikkenee": 1, "lokaliteettitutkimuksessa": 1, "johdettujen": 2, "federal": 2, "taantuminen": 2, "k\u00e4yv\u00e4lle": 1, "romuttamaan": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ongelmiin": 1, "osoittajina": 1, "hyvinvointivaltiomallissa": 1, "suunnitteluun": 11, "kokonaissuunnittelu": 2, "globalisoituneessa": 1, "kiihdytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "aiheuttanut": 2, "tasaisuustavoitteella": 1, "tuloja": 4, "tulkinnan": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisest\u00e4": 1, "hallitusvastuun": 1, "4290": 3, "luonnonvarojen": 9, "lagerroos": 2, "hallitusta": 19, "johtuvan": 2, "andreas": 1, "siiliasemista": 1, "asenteista": 2, "suunta": 3, "vieneet": 2, "gidlunds": 2, "laisliiton": 1, "verotaakan": 1, "edelt\u00e4neen": 2, "pani": 1, "yhteiskuntaluokka": 1, "tasa-arvo": 11, "p\u00e4\u00e4tyi": 1, "ominaisuuuksiin": 1, "palkankorotukset": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 2, "tarvita": 1, "merkitysj\u00e4rjestelmiksi": 1, "j\u00e4yk\u00e4t\u2026": 1, "alennuksia": 1, "koljonen": 2, "n\u00e4kemys": 21, "vertailla": 1, "valcon": 1, "tiedepolitiikka": 3, "halpaan": 1, "kaupunkipoliitikkojen": 1, "devalvaatiota": 1, "luopui": 2, "karjalaisesta": 1, "tuomi": 10, "svastapaino": 1, "lievennett\u00e4v\u00e4n": 1, "vastata": 11, "pientilaa": 1, "kauppavaihto": 1, "ykn": 1, "k\u00e4rkikymmenikk\u00f6\u00f6n": 1, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 1, "ratkea": 1, "parannuksena": 2, "tasaisen": 6, "rakennepolitiikka": 3, "j\u00e4lkimm\u00e4iselle": 1, "neuvoa-antava": 1, "turku": 10, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseutuun": 1, "1970luvulla": 2, "synnytt\u00e4m\u00e4": 1, "4075\u20134076": 1, "rajapinnalla": 1, "noudattamiseen": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6": 8, "tekemi\u00e4\u00e4n": 1, "teh\u00e4n": 1, "67\u201382": 1, "porvarit": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 3, "kohdentaisi": 1, "horisontaalisia": 1, "antiikin": 2, "sotien": 6, "tosiasioilla": 1, "mets\u00e4teollisuus": 1, "tuotantolaitoksia": 2, "kasvavien": 3, "yritysjohtajan": 1, "kasvaviin": 3, "kansantaloustieteellinen": 1, "ajama": 3, "were": 2, "painotti": 6, "porrastus": 2, "itse\u00e4\u00e4n": 2, "teoriasta": 2, "metropolivaltio": 7, "puhui": 12, "273\u2013283": 1, "yhteiskunnallisiin": 2, "peruskoulut": 2, "1920": 1, "saatavuutta": 1, "1881": 1, "alueet": 50, "several": 2, "poikinut": 1, "has": 2, "sosiaalisin": 1, "paikkatiedett\u00e4": 1, "enligt": 2, "eriytetyn": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 2, "n\u00e4ytt\u00e4misen": 1, "peruskysymyksiin": 1, "tuhoaisi": 1, "v\u00e4h\u00e4isyytt\u00e4": 1, "muutolta": 1, "vaikutuksista": 1, "tulonsiirtoja": 2, "niiranen": 2, "kasvavat": 7, "veti": 3, "smpt\u00e4": 2, "pienviljelysvaltaiselle": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4miseen": 1, "avaink\u00e4sitteit\u00e4": 3, "l\u00e4hestyess\u00e4": 1, "sailas": 1, "esityksiin": 1, "taloustiede": 2, "hajauttamista": 2, "riktiga": 1, "sopimus": 3, "mahdotonta": 7, "287\u2013302": 1, "vauraudelle": 1, "sijalle": 1, "kohdistui": 9, "oikeistolaisimpia": 1, "absoluuttisiakin": 1, "university": 7, "demokratisoimisen": 1, "asiaan": 1, "toimeenpanossa": 2, "u-omr\u00e5dena\u2026": 1, "geojournal": 1, "5000": 1, "sovittaa": 2, "suora": 1, "kohdistaminen": 1, "yl\u00f6nen": 1, "ensimm\u00e4iseen": 1, "katastrofitilanne": 1, "toimenpide": 2, "syntyiv\u00e4t": 3, "kaivostoiminta": 1, "kehitysaluekomitean": 1, "eroaa": 1, "rajoitetusti": 1, "kilpailukykyisimm\u00e4t": 1, "vaknar": 1, "laajana": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 14, "tavassa": 1, "kiinte\u00e4n": 1, "tukikeinottelijoita": 1, "inom": 2, "k\u00e4yt\u00f6n": 5, "ymm\u00e4rt\u00e4isi": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 5, "alkutuotanto": 4, "julkaistiin": 2, "siirrettiin": 7, "puolia": 2, "elinkeinopoliittiset": 2, "materiaalisen": 3, "tavoitteli": 5, "perinteisten": 4, "aiheeton": 1, "luomassa": 2, "ty\u00f6nt\u00f6tekij\u00e4t": 1, "parrin": 1, "pyk\u00e4lien": 1, "aktiivisimmat": 1, "jako": 2, "2767\u20132768": 1, "nousulla": 1, "a5": 1, "with": 1, "joille": 2, "tavoittelema": 1, "laatimia": 3, "tarvitsevat": 6, "n\u00e4kiv\u00e4t": 8, "pidetyss\u00e4": 2, "h\u00e4vi\u00e4v\u00e4t": 1, "heikennyksi\u00e4": 1, "k\u00e4vin": 4, "pidetyt": 1, "luonnonvaraperustan": 1, "pit\u00e4minen": 2, "d\u00e4r": 1, "15681": 1, "vinoutuivat": 1, "tulos": 5, "viittauksia": 1, "edist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "korkeimman": 2, "muodostuivat": 4, "tavoittelevaa": 1, "demokratisoijat": 1, "hy\u00f6tyv\u00e4": 1, "maaseutukuntien": 1, "ajallisena": 1, "ohjata": 17, "411\u2013412": 1, "321\u2013328": 1, "asukkailla": 2, "hyv\u00e4n\u00e4": 4, "monitasoisen": 1, "kehitt\u00e4missuunnasta": 4, "vaikeneminen": 1, "p\u00e4\u00e4l\u00e4hteen\u00e4": 1, "suudet": 1, "puuttuvaa": 1, "bibliotheca": 1, "lakiesityksi\u00e4": 1, "friedmannin": 1, "perint\u00f6\u00e4": 1, "antaisi": 1, "eroihin": 2, "teoriamallien": 1, "kepulaista": 1, "t\u00e4t\u00e4kin": 1, "tulonsiirtoihin": 1, "alueellistuneen": 7, "ilmastorajan": 1, "aluetalouden": 4, "asettelu": 1, "velvollisuudesta": 1, "vastarinnan": 1, "teollistuessa": 2, "towards": 2, "areena": 1, "kaupunkimaisuuteen": 1, "markkinaliberalismin": 1, "coming": 1, "80-luvulla": 1, "paikkana": 1, "alaisuudessa": 1, "passaa": 1, "suunnitteluelinten": 1, "kielikuvia": 1, "meusburger": 3, "vankkumattomasti": 1, "iceland": 1, "katsomalla": 1, "voima": 2, "4244": 2, "sosialistimaista": 1, "useiden": 8, "hallitseva": 3, "skdlvasemmistoliitto": 1, "lis\u00e4siv\u00e4t": 4, "toteavat": 1, "tilastollisissa": 1, "kaupunkimaisissa": 1, "8951969": 1, "uudentyyppinen": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 7, "analysointi": 1, "tukemisesta": 3, "monipuolisen": 3, "subjektiivista": 2, "signaaleja": 1, "kokonaiskustannuksia": 1, "puheenvuorouusisuomifi20100105enta-jos-tuettaisiin-avoimesti-vaeston-keskittymista": 1, "sis\u00e4llytettiin": 2, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestykseen": 1, "v\u00e4hennettiin": 1, "arvostelee": 2, "tuomaan": 1, "vaikutusten": 3, "170\u2013178": 1, "tuotantofilosofian": 1, "alistunut": 1, "115\u2013136": 1, "lyhytaikaisen": 1, "koitti": 2, "wren": 2, "huolehtimaan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteist\u00e4": 2, "1990luvulla": 1, "marxin": 2, "kolmannesta": 1, "soti": 1, "kiinteiden": 1, "2786": 1, "kehitysaluelait": 4, "mahdolli": 1, "euroopasta": 2, "selv\u00e4n": 2, "vahvalla": 1, "laskettava": 1, "kirkollista": 1, "alueja": 1, "nivoutunut": 1, "maista": 3, "kertoo": 14, "kaupunkiyhteiskunnankin": 1, "sosiaaliturvauudistukset": 1, "aivoviennist\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00e4\u2026": 1, "valtio-omisteisen": 1, "lailla": 3, "esit\u00e4": 1, "kannattajiin": 1, "parlia-ment": 1, "eastern": 10, "teoriat": 28, "tied\u00e4": 4, "viisaampi": 1, "vaikutusmahdollisuudet": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 1, "samankaltaista": 1, "lohkoutumisen": 1, "koneistamaton": 1, "vahvistaisi": 5, "lukuisat": 3, "1469\u20131470": 1, "ehdotti": 4, "puutteena": 2, "arviolla": 1, "n\u00e4kemyksen": 5, "maakuntaverosta": 1, "taas": 22, "norja": 2, "kehittymisedellytyksi\u00e4": 2, "31883": 1, "jalostus": 1, "huonot": 1, "rakennemuutos\u2026": 1, "lis\u00e4tuesta": 1, "isard": 5, "sis\u00e4ist\u00e4": 10, "hyv\u00e4ksymisvaiheessa": 1, "ominaisuudet": 2, "vahvimmillaan": 1, "ajatteluaan": 1, "f\u00f6rem\u00e5l": 1, "h\u00e4m\u00e4rtyi": 3, "terho": 2, "vauhdikkaasti": 1, "ajankohdasta": 1, "toimenpiteiden": 8, "berlin": 5, "pysym\u00e4\u00e4n": 1, "linjaajina": 1, "velvoitetaan": 1, "yleisi\u00e4": 4, "vuoropuheluksi": 1, "n\u00e4k\u00f6kohdat": 2, "toteutumista": 3, "t\u00e4ydennettiin": 2, "eiv\u00e4tk\u00f6": 1, "er\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "verohelpotuksin": 1, "kysellyn": 1, "hahmottamisesta": 1, "tilastokukkasena": 1, "organisointikyky": 1, "j\u00e4senten": 1, "voimasuhde": 1, "reuna-suomi": 1, "pioneerit": 1, "vastusti": 6, "katharyne": 6, "oletetulla": 1, "aamunkoittoa": 1, "matalana": 1, "suosittu": 2, "isoihin": 1, "kahden": 6, "sosiaalioikeudet": 1, "edustajiin": 1, "lis\u00e4tukialueet": 1, "t\u00e4ysistuntoon": 1, "pelastajaksi": 1, "voitaisi": 3, "poliitikkojen": 4, "kasvukeskusajattelusta\u2026": 1, "argue": 2, "turkki": 1, "\u00e4\u00e4nestystulos": 1, "saatavasta": 1, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6virastona": 1, "solidaarisuuden": 4, "vaikeiden": 1, "olosuhteissa": 5, "historica": 1, "aluetyypeist\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4ri\u00e4inen": 13, "syv\u00e4\u00e4n": 1, "subventio": 2, "uusiin": 3, "ep\u00e4onnistumisesta": 1, "kausity\u00f6voimaa": 1, "5\u20136": 2, "onneksi": 3, "tilaamia": 1, "tasa-arvoisuuden": 1, "ajallisia": 1, "ihannoivaan": 1, "ministeri\u00f6t\u00e4kin": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "ts": 1, "kainuulle": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jill\u00e4": 1, "25111988": 1, "huolehdittaisiin": 2, "maaseutuyhteis\u00f6": 1, "menee": 1, "tilastojen": 2, "muutostarpeita": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 6, "halu": 2, "maantieteen": 43, "kehityksell\u00e4": 1, "valmistelemassa": 1, "puoluejohtoa": 3, "kehitty": 1, "olla": 84, "autio": 1, "metalli": 2, "ei-sosialistista": 1, "suunnitteluvarustus": 1, "huomioitu": 4, "klinjalaisuudesta": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llinen": 1, "tietopalvelua\u2026": 1, "toivottavasti": 1, "valintaan": 1, "sai": 25, "ty\u00f6tt\u00f6myysalueet": 1, "sosialidemokraatti": 1, "vackra": 1, "vasemmistoliitto": 1, "luovaa": 3, "resursseihin": 2, "pohjoismaisten": 1, "samalla": 52, "tavoitteiden": 27, "2767": 1, "n\u00e4k\u00f6kohtiaan": 1, "monitoimikyl\u00e47": 1, "l\u00e4": 1, "tulevat": 9, "valtiolliselle": 2, "k\u00e4\u00e4ntyi": 5, "aluekehityksen": 35, "vastustajana": 1, "vill": 2, "megatrendit": 1, "resilienssi\u00e4": 1, "kerta": 1, "luonnehtivat": 1, "mikkeli": 2, "heikent\u00e4\u00e4": 3, "regioner": 2, "uuspositivista": 1, "raskaana": 1, "tulkinta": 2, "kansanrintamasuuntaus": 1, "ty\u00f6valmiudet": 1, "jyll\u00e4\u00e4": 1, "uudistui": 4, "laimea": 1, "jossitteluun": 1, "alentaminen": 1, "riitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "kri": 3, "kehittyneisyystutkimuksilla": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4iset": 1, "paikallisella": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4mmin": 1, "report": 2, "ohjaaman": 1, "entiseen": 1, "tilan": 17, "1973\u20131974": 1, "kehitysrajoitusten": 1, "asuvan": 1, "teollisuusalueet\u2026": 1, "ongelmina": 1, "vallitsevampaan": 1, "kuntavetoisesti": 1, "suunnittelumaantiede": 2, "vastustamme": 1, "suoraan": 26, "aluehallinnolle": 1, "katkottu": 1, "ohjautuvan": 2, "201972": 1, "liitto": 8, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isi\u00e4": 1, "kehittyikin": 1, "pokka": 4, "hankalana": 1, "2014": 43, "tuotantolaitosten": 3, "vii": 1, "ammatti-instituutin": 1, "maakunta": 10, "suuntasi": 2, "taata": 2, "kantaansa": 2, "yleis\u00f6lle": 2, "tutkimuksissa": 7, "yhteydess\u00e4": 13, "3594": 1, "suunnattiin": 5, "laskeva": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "local": 1, "liittyv\u00e4t": 5, "sovellukseen": 1, "voittamiseen": 2, "tekemiseen": 2, "sektoritutkimuksen": 1, "valtionyhti\u00f6ill\u00e4": 1, "lievent\u00e4\u00e4": 1, "toisinkin": 2, "teollistumista": 4, "asutusrakenteen": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4v\u00e4n": 1, "tutkimuksen": 81, "tuotannon": 30, "kahteen": 1, "rajauksen": 1, "rajoittavia": 1, "muutettiin": 1, "armopaloja": 1, "konniksi": 1, "ohjaus": 3, "aloiteltiin": 1, "ajettu": 1, "erityistarpeet": 1, "kehitett\u00e4vi\u00e4": 1, "puhekulttuuriin": 1, "1478": 4, "kysymyksiss\u00e4": 4, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 13, "maaherra": 5, "nimitet\u00e4\u00e4n": 1, "tulevalla": 1, "saaristomaita": 1, "tasoittaa": 4, "149\u2013160": 1, "kansainv\u00e4lisest\u00e4": 5, "peruskysymykset": 1, "viimeisin\u00e4": 1, "kansallisessa": 4, "palkatussa": 1, "maakuntayliopiston": 1, "4358": 1, "rajoitti": 5, "maakuntaitsehallinnolle": 1, "lainoja": 3, "tarkempaa": 1, "kuntaliitoksia": 2, "keskisuuri": 3, "elinvoimaisena": 1, "aluekehitykselt\u00e4\u00e4n": 2, "vapaaehtoisen": 1, "kristilliset": 8, "viljelij\u00f6iden": 2, "1980\u20131990": 1, "ylivoimaisina": 1, "teesta": 1, "korkeakoulutusta": 2, "v\u00e4limeren": 1, "seutukaavoitusta": 1, "tarjosivat": 2, "kehitett\u00e4vien": 1, "muukin": 1, "lars": 3, "kehitysalueitten": 5, "toistuneet": 1, "tutkijat": 6, "menestyneemmille": 1, "jatkaakseen": 1, "eetos": 1, "monitoimikyl\u00e4n": 1, "orjiksi": 2, "parantamalla": 2, "tietynlainen": 1, "puolustustahdon": 1, "verkoston": 1, "toimikuntia": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 6, "laajemminkin\u2026": 1, "tied\u00e4mme": 6, "vaihteleminen": 1, "3861\u20133862": 1, "suurine": 1, "kannatuksen": 5, "v\u00e4h\u00e4n55": 1, "kehitysaluelakia": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4minen": 1, "politiikkalohkojen": 2, "uusnousun": 1, "toiminnallisina": 1, "hillitsev\u00e4": 1, "vire\u00e4sti": 1, "puolustajista": 1, "vaalipiirej\u00e4": 1, "toivot": 1, "yhdistyneet": 1, "roolissaan": 1, "tukialuejaot": 2, "pienenev\u00e4\u00e4": 1, "vastarinnasta": 1, "kiinnostua": 1, "h\u00e4me56": 1, "tuntui": 1, "v\u00e4littymist\u00e4": 1, "kertyi": 2, "lishing": 1, "toimiston": 2, "1700luvulla": 1, "vaatimukset": 2, "kuumasta": 1, "ty\u00f6llisyysosuudet": 1, "unkarissa": 1, "toteutuskeinona": 1, "yrittiv\u00e4t": 4, "k\u00e4sittein\u00e4": 2, "kohdentumista": 1, "poikkeuksellisesti": 1, "ratkaisevia": 1, "verkkaiseen": 2, "tilastomatemaattisia": 1, "puheenjohtajaksi": 2, "kaupungistumisen": 6, "hyv\u00e4ksik\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "hallintopiirein\u00e4": 1, "n\u00e4hnyt": 1, "v\u00e4lisuomessa": 1, "vaikuttaneen": 3, "palvelujen": 31, "n\u00e4kemyseroja": 3, "verohuojennuslaissa": 1, "httpvnkfijulkaisukansio2004j08-alueellistamisohjelman-periaatteetpdffipdf": 1, "laajentamishankkeiden": 1, "eteenp\u00e4in": 6, "vastaava": 3, "erinomainen": 1, "karvalakkil\u00e4hetyst\u00f6t": 3, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4viss\u00e4": 3, "2020": 1, "yritt\u00e4jiin": 1, "agnew": 7, "esityst\u00e4": 19, "vaativat": 3, "considerations": 1, "menestys": 5, "j\u00e4rkev\u00e4": 3, "ulottaminen": 3, "paikkakunnat": 2, "sijainninohjauspolitiikalla": 1, "riippuvaisena": 1, "puhelinten": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 4, "kehittyneisyytt\u00e4": 2, "alentamalla": 1, "3\u201324": 1, "kehitysalueluottolaki": 1, "kehnoin": 1, "analysoinnin": 1, "tasoittivat": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 1, "kiinnitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "laajalti": 3, "omasta": 1, "seutusuunnittelu": 3, "m\u00e4\u00e4ritetty\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4vi\u00e4": 1, "lakkautettiin": 2, "kyse": 61, "poikkeus": 2, "aluekeskuspolitiikka": 2, "teollistuneistakin": 1, "teollisuudessa": 1, "muodostaen": 1, "osoittavatko": 1, "saariokokoomus": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 2, "represent": 2, "keski-suomessa": 1, "ylij\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "ohjaamiseen": 1, "hallintotoiminnassa": 1, "sijaintapaikkansa": 1, "arvosteli": 36, "glokalisaation": 1, "selitt\u00e4isi": 1, "konstruktioita": 2, "s\u00e4\u00e4ntelyst\u00e4": 2, "pyrkiv\u00e4\u00e4": 1, "teollisuuden": 63, "puheenvuoroon": 1, "muotoutuminen": 1, "samaten": 1, "hajauttavan": 1, "periaatteeseen": 1, "samansuuntaisina": 1, "terminologian": 2, "yhdyskuntarakenteet": 1, "kansanedustajilla": 5, "1950luvulla": 1, "huomiotta": 1, "vied\u00e4": 4, "v\u00e4lihuudoillaan": 1, "taitotiedon": 1, "1860": 1, "yhteensovittaminen": 3, "vennamon": 2, "esiintymistyyli\u00e4": 1, "ryhm\u00e4n": 2, "erityisi\u00e4": 1, "asukaskohtainen": 1, "turvallisuuspolitiikan": 1, "maakuntakeskuksella": 1, "tarkastelun\u00e4k\u00f6kulman": 1, "mera": 2, "juha": 6, "mielikuvaa": 1, "sektoripolitiikat": 1, "perustavaa": 2, "yll\u00e4olevassa": 1, "kyseenalaistaneet": 1, "synty\u00e4": 2, "tiet\u00e4vyys": 1, "tarkoituksenmukaisempi": 1, "ratkaisu": 5, "kattanut": 1, "suuryritysten": 1, "aluekehitysraha": 1, "kaupungissa": 3, "valtakunnallisten": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4lle": 1, "eliitti": 1, "si\u00e4": 1, "1969": 54, "etsi\u00e4": 4, "vuotuisen": 1, "liit\u00e4n": 1, "ty\u00f6llisyysvaikutus": 1, "j\u00e4rjestykseen": 1, "year": 2, "toimintalinjaan": 1, "complexity": 1, "hallitusvaltaa": 1, "kinastelu": 1, "laatio": 6, "korjaavana": 1, "teollistuneen": 1, "joseph": 2, "ajaman": 1, "tavoitejaosto": 2, "tasapainoista": 8, "keskin\u00e4ist\u00e4": 1, "perspektiivins\u00e4": 1, "tasapainon": 6, "kehittyneempien": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 13, "kotikutoisia": 1, "liiketaloudelliselta": 1, "eteenp\u00e4in\u2026": 1, "vapauttaminen": 1, "ajatella": 8, "kohdelakien": 1, "liikennealueesta": 1, "mit\u00e4t\u00f6imisell\u00e4": 1, "alue-eroja": 6, "yhteisty\u00f6sidoksia": 1, "aldeles": 1, "most": 2, "maareformin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4vallan": 2, "19823": 1, "arvopohja": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 1, "jonkinasteiseen": 1, "metropolilains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "alakulttuurien": 1, "allt": 1, "seitsem\u00e4n": 3, "noudattavan": 1, "viennin": 4, "laink\u00e4sittelyn": 1, "kaupunkivaltiokehitykseen": 1, "py\u00f6ritt\u00e4\u00e4": 1, "ulottuvuudesta": 1, "hyv\u00e4\u00e4n": 3, "kohteiden": 1, "kilpailukykypolitiikan": 1, "kaventamista": 1, "kysymyksen": 3, "ep\u00e4olennaisia": 1, "politisoitumisen": 1, "vastakkainasettelu": 8, "avaamisen": 1, "resurssipohjaiseen": 1, "a15": 1, "ulkomaankauppa": 1, "tuontia": 1, "sovellettuina": 2, "harkinnanarvoinen": 1, "huonosti": 4, "yliopistoihin": 1, "kehitt\u00e4misen": 30, "bla": 1, "tekev\u00e4t": 2, "hahmottamisen": 1, "nousikin": 1, "sijaintialueidensa": 1, "lainvalmisteluty\u00f6n": 1, "vaatimassa": 1, "toimijana": 2, "laimentuu": 1, "tasapainottamaan": 2, "k\u00e4sittely": 6, "hyvinvointivaltiossa": 9, "atk-suunnittelijoiksi": 1, "60-luvun": 4, "ylimp\u00e4\u00e4n": 1, "korkeimmalle": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4kseni": 2, "vakuuttunut": 1, "aluelakinipun": 1, "huolimatta": 30, "puolustusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "kaupunkipuolue": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 2, "rahoitettiin": 1, "kiista": 4, "vahvuuksien": 4, "tavoitehan": 1, "\u00e4\u00e4rivasemmiston": 1, "k\u00e4ytt\u00f6yhteydest\u00e4": 1, "ongelmallisia": 2, "sijoittumispaikkansa": 1, "maaseutusiiven": 1, "taantuvan": 1, "kommunikointiyhteiskunnan": 1, "1350": 1, "luotaisi": 1, "kiistanaiheiksi": 1, "puhevapaus": 1, "kasvamiselle": 1, "sis\u00e4markkinoiden": 1, "keskustalainen": 1, "skinnari": 1, "prosenttia": 7, "toiseen": 6, "teorioista": 4, "asiakirjat": 3, "maakuntahengen": 1, "yksik\u00f6t": 1, "investoinneilla": 2, "saarivirta": 4, "niskalenkin": 1, "muodostuneita": 1, "prosenteilla": 1, "suurp\u00e4\u00e4oman": 2, "haja-asutusalueelta": 1, "linjaansa": 3, "laadullista": 2, "n\u00e4kyv\u00e4mpi": 2, "d\u00e4rvidlag": 1, "ulottamiseen": 1, "ollessa": 7, "uudistusten": 2, "keskeisemp\u00e4\u00e4": 1, "ep\u00e4onnistuisi": 1, "ninohjausj\u00e4rjestelm\u00e4lt\u00e4": 1, "saarekkeisia": 1, "kaupunkisuunnittelun": 1, "v\u00e4himm\u00e4isedustusta": 1, "4076\u20134077": 1, "eduskuntaan": 3, "maks": 1, "arvostelijat": 2, "luonnonmaantieteellisille": 1, "kiisti": 1, "15\u201342": 1, "my\u00f6nteist\u00e4": 4, "karttua": 1, "aaltoina": 1, "vastineena": 1, "aineellisten": 1, "1980-luvulla": 27, "tarkoittivat": 1, "ilmaantuminen": 1, "kaupunkiliitto": 1, "vertailuissa": 2, "tulokselliselta": 1, "oppimiseen": 1, "eroa": 3, "laaja-alaisena": 1, "keskusten": 56, "merkitt\u00e4v\u00e4mpi": 1, "ohitettu": 2, "teollisen": 16, "keskustahallituksen": 1, "hoc": 1, "valtio-opin": 3, "painotettava": 1, "tarpeiden": 2, "territoriosta": 1, "autioittaa": 1, "suoritettuun": 1, "ministeri": 9, "j\u00e4lke\u00e4": 1, "jakautui": 5, "aluekehitykseksi": 1, "tutkimisessa": 1, "sesti": 1, "pienenisiv\u00e4t": 1, "typpitehdas": 2, "ymp\u00e4rill\u00e4": 4, "pitk\u00e4j\u00e4nteisen": 1, "huolen": 2, "ihminen": 1, "unohtuiko": 1, "sattumanvaraisen": 1, "tapahtuneita": 1, "valmistelijat": 1, "puska": 1, "muuttuminen": 2, "tietotaitoyhteiskunnassa\u2026": 1, "kadonneen": 1, "unohtaen": 3, "talousarvioiden": 1, "arvoja": 5, "toimintaansa": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1, "l\u00e4htien": 33, "esimerkit": 2, "hustichin": 6, "kest\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "tukevan": 7, "taajamia": 5, "uudellamaalla": 6, "tavoitekehittyneisyytt\u00e4": 1, "deci-sion-maker": 1, "merkantilismin": 1, "87\u201388": 2, "arvoisat": 1, "keskitt\u00e4miseen": 1, "tavaroiden": 1, "suunnat": 1, "vuonna": 299, "51972": 1, "l\u00e4heisyytt\u00e4": 2, "puolueohjelmat": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 15, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulle\u2026": 1, "vaara": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "mets\u00e4sektorin": 1, "keveiden": 1, "kansainv\u00e4liseen": 4, "maahanmuuttoa": 1, "suotuisan": 1, "naiset": 2, "riihinen": 12, "reagoisivat": 1, "jatkanut": 2, "toteutuksella": 1, "satakunta": 1, "j\u00e4senmaissa": 2, "asuvien": 3, "innoittamissa": 1, "ala-kuljun": 1, "ihmishenki\u00e4": 1, "tuotetaan": 5, "19601990": 1, "vanhakantaisen": 1, "loppupuolelle": 1, "muuttavat": 3, "pl": 1, "pientalousaluejaolla": 1, "alkupuolella": 3, "lauseet": 1, "sanapilvi": 4, "tuloksellisuuden": 2, "vallinneet": 4, "voitot": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "kannata": 1, "ratkaisumallista": 1, "kuvauksilla": 1, "kohdistuvien": 2, "kasvukeskuksista": 3, "yhdyskunnat": 1, "ekonomia": 3, "103110": 1, "talousalueena": 1, "koskimies": 4, "realistista": 1, "toivo": 3, "p\u00e4\u00e4kaupungin": 2, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 2, "sijainninohjausta": 13, "ty\u00f6tt\u00f6myydess\u00e4": 1, "palkansaajiin": 1, "traktorit": 1, "alkaneessa": 1, "vaurastua": 3, "valtakilpailun": 1, "yhdyskuntarakenne": 5, "tuleminen": 1, "eroteltu": 1, "t\u00e4llainenkaan": 1, "ohjelmassaan": 1, "maaherran": 2, "keskustan": 143, "tuomisen": 1, "puutteensa": 1, "80-luvun": 1, "2500": 1, "2012b": 10, "muodon": 2, "d\u00e4rf\u00f6r": 1, "23\u201328": 1, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4\u00e4n": 1, "89\u2013103": 1, "tasa-arvoistuminen": 1, "hajasijoitusta": 3, "liittyminen": 1, "l\u00e4\u00e4nin": 142, "elinkeinopolitiikka": 2, "57\u201360": 1, "kuntalaiset": 1, "seuraavien": 1, "views": 3, "pean": 1, "kansainv\u00e4listyvien": 1, "sivistyksellist\u00e4": 1, "etel\u00e4\u00e4n": 2, "vai": 27, "rahoja": 1, "pelastava": 1, "jankuttaneet": 1, "ohjeet": 2, "vahvistetaan": 3, "erilaisilla": 4, "kaupunkiel\u00e4m\u00e4": 1, "kiihdytetyn": 1, "sosiaaliset": 3, "esitettyj\u00e4": 1, "kehittym\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "kuunnella": 2, "sorruttu": 1, "koneen": 1, "3885\u20133886": 1, "mahdollistivat": 4, "koulutoimen": 1, "teollisuusalueille": 1, "gr\u00e4nserna": 1, "brysseliss\u00e4": 1, "hajota": 1, "focused": 2, "professoreiksi": 1, "hallinnoinnista": 3, "alueellistuneessa": 1, "sijoittuneet": 2, "painottui": 4, "kulttuurilaitokset": 1, "1465": 1, "unionin": 2, "tutkimustulokset": 1, "tietotaitoon": 2, "tasapuolisesta": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 1, "syvennytt\u00e4v\u00e4": 1, "edelt\u00e4viin": 1, "strukturalistinen": 3, "aluepoliittisilla": 3, "kilpailla": 2, "4256\u20134527": 1, "maaliskuu": 1, "vinoutumiin": 1, "rautaruukkeja": 1, "luotaessa": 3, "markkinalogiikka": 2, "tappavana": 1, "minusta": 3, "elinkeinopohjalta": 1, "ep\u00e4selvyytt\u00e4": 1, "alaiseksi": 1, "soveltamaani": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4\u00e4n": 1, "hidastaa": 3, "laskiessa": 1, "tuhansilla": 1, "luonnehditaan": 1, "p\u00e4\u00e4ministerin": 2, "velkaantumiseen": 1, "bygd": 1, "kulkutaudit": 1, "korjaamaan": 1, "suuriruhtinaskuntana": 1, "todistusvoimainen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "raaka-aineiden": 4, "elmo": 2, "ty\u00f6paikat": 12, "p\u00e4\u00e4tti": 3, "tervan": 2, "suunnitteluvirastoista": 1, "kuntatyypeiss\u00e4": 1, "kuten": 96, "nosto": 1, "ty\u00f6llisyyslaissa": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 2, "oloissa": 2, "tyydytt\u00e4v\u00e4": 1, "absoluuttiselle": 1, "analyysist\u00e4": 2, "palmgrenin": 3, "keskusverkkomallin": 1, "1955\u20131989": 1, "tempoilevaa": 1, "ty\u00f6llistiv\u00e4t": 2, "arvoon": 1, "ty\u00f6voimavarat": 1, "kehittymist\u00e4": 5, "vastustukseen": 1, "kattavia": 2, "professori": 23, "klassiseen": 1, "alueellisia": 51, "alkoholilaiksi": 1, "pilata": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 5, "luvun": 2, "nimi": 1, "tarmokkaasti": 2, "rakennetekij\u00f6ist\u00e4": 1, "aluekeskuksia": 1, "l\u00e4pileikkauksena": 1, "yhdentymisen": 2, "ohella": 11, "regeringens": 1, "muutosmahdollisuus": 1, "tehostettuja": 1, "pysyv\u00e4t": 1, "selviytymiselle": 1, "neuvottomana": 1, "aloilta": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 4, "perustamis": 1, "yksityinen": 4, "kulttuuriset": 2, "tuotekilpailu": 1, "supistuksia": 1, "terveyspoliittisten": 1, "kysymykseen": 6, "limittyv\u00e4t": 1, "autioitumiskehityst\u00e4\u2026": 1, "aktualiserats": 1, "verrattavia": 3, "vesirakennuksen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ongelmat": 2, "yleisempiin": 1, "paikkojen": 3, "kasvumallia": 1, "maakuntauudistusta": 1, "kolmanneksi": 4, "kortesalmi": 7, "no": 5, "tutkimustuloksina": 1, "eurooppalaisen": 4, "ministeri\u00f6ille": 2, "metroon": 1, "271\u2013277": 1, "leikattava": 1, "maaseutuv\u00e4est\u00f6\u00e4": 2, "yhteis\u00f6llisyytt\u00e4": 2, "ammatillinen": 3, "oeconomicae": 1, "osoittautuivat": 1, "3861": 1, "pienint\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteolla": 2, "unohtaa": 2, "ansiot": 1, "yl\u00f6s": 1, "talouden": 66, "kollektiivisen": 1, "lag": 1, "laatu": 1, "monipuolistumisen": 1, "k\u00e4ytettyjen": 3, "liittyi": 14, "asetelmista": 1, "h\u00e4mett\u00e4": 1, "pohdittu": 2, "panevat": 1, "kaupunkiv\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "suuria": 15, "ohjaajana": 4, "t\u00e4m\u00e4nkaltaisessa": 1, "olemaan\u2026": 1, "piirteit\u00e470": 1, "hoitoa": 2, "ratkaisematta": 1, "k\u00e4sittelyss\u00e42": 1, "muistutti": 15, "ennustaessaan": 1, "piilosilla": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 4, "valossa": 9, "t\u00e4rke\u00e4st\u00e4": 2, "metodologiaa": 1, "kohtalo": 2, "treatment": 2, "useampaa": 1, "kattavammaksi": 1, "kojo": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 12, "joutuessa": 1, "for": 10, "laajan": 3, "oppikoulut": 1, "tukialuekartalla": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 3, "nykymuotoiseen": 1, "varsin": 25, "aja": 1, "liikuta": 1, "economicuksesta": 1, "yliopistomaantiede": 1, "valtiokeskeinen": 1, "investointiaste": 1, "tavoittelu": 1, "kolmanneksella": 1, "kyydiss\u00e4": 1, "k\u00f6yhyyteen": 1, "ep\u00e4onnistunut": 1, "hallituksella": 2, "osallistumista": 1, "hyvinvoinnille": 1, "toipunut": 1, "esimerkkin\u00e4": 12, "voinut": 23, "vaarassa": 2, "sellaiseen": 2, "kansallisvaltio": 1, "puoluevalintaan": 1, "matkailua": 4, "mielipidett\u00e4": 6, "tukipolitiikan": 2, "paine": 2, "\u00e4\u00e4nioikeutta": 1, "aim": 2, "kehittiv\u00e4t": 2, "yhdentymisest\u00e4": 1, "vastakkainasettelusta": 4, "viisaasti": 1, "markkinoiden": 19, "tulleet": 2, "syyn\u00e4": 18, "yritykseen": 1, "t\u00e4torter": 1, "perusteellinen": 7, "tervett\u00e4": 1, "pariisiin": 1, "melkoista": 1, "kasvukeskusvetoista": 1, "vaatinut": 5, "suurp\u00e4\u00e4oma": 1, "metropolialueelle": 1, "lietsomasta": 1, "kaupunkeja71": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteon": 6, "taloutta": 11, "tuhotaan": 1, "voimakkaan": 2, "keskeinen": 27, "vet\u00e4ytymist\u00e4": 1, "keinovalikoiman": 2, "suurteollisuus": 1, "1972\u20131975": 2, "kustannuksista": 2, "pist\u00e4\u00e4": 1, "nykyajan": 1, "sihvola": 1, "virtaviivaistettiin": 1, "sekavaa": 1, "vahvana": 3, "yhteiskunnallisista": 3, "pysyvi\u00e4": 3, "modernisoitiin": 1, "791993": 1, "kehitysaluevy\u00f6hykeen": 1, "pulkkinen": 2, "mindre": 1, "maakunnallisten": 1, "ajatus": 7, "nya": 1, "tavoitteista": 15, "growth": 1, "subsidiariteettiperiaatteen": 1, "suuryrityksiss\u00e4": 1, "esiinnousseita": 1, "epistemologia": 1, "komiikan": 1, "keskusverkkotradition": 1, "teknillisen": 1, "puolustetaan": 1, "aluetutkimus": 6, "koskevaan": 1, "galtungin": 1, "agglomeraatioedut": 1, "kytkenn\u00e4t": 1, "367\u2013386": 1, "source": 2, "annettavaa": 1, "ilmari": 13, "angloamerikkalaiseen": 1, "rakenteisiin": 1, "seuranneeseen": 1, "alue-erot": 2, "hajasijoitus": 7, "nettomaksajia": 1, "cid135": 6, "ulkopuolisessa": 1, "johtamaa": 2, "v\u00e4h\u00e4merkityksellisiksi": 1, "keskitt\u00e4minen": 1, "nomos": 1, "oikeisto": 2, "selvi\u00e4mist\u00e4": 1, "kehittelyist\u00e4": 1, "tutkimaani": 2, "kokonaisille": 1, "puhuttava": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "vi": 8, "muodostanut": 1, "varjolla": 1, "faktoripistem\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "kaunis": 1, "neglected": 1, "liputti": 1, "ekotehokkaaseen": 1, "383\u2013384": 1, "dynamiikat": 1, "samh\u00e4llsvetenskapen": 2, "edward": 1, "koon": 1, "vetoaminen": 2, "kohteeksi": 3, "toimikunnan": 2, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "yhteiskuntasuunnittelun": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteellinen": 1, "vaiheet": 2, "suunnitelmallinen": 1, "kansainv\u00e4listyv\u00e4n": 1, "saatavat": 2, "arvioituna": 2, "\u00e4\u00e4nestysk\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "oppositiosta": 4, "lokaliteetin": 1, "1973a": 4, "origossa": 1, "hedelm\u00e4llisen\u00e4": 3, "suurkeskusten": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisi\u00e4": 2, "kaipaisi": 1, "todellisuuden": 2, "vaikeat": 2, "lis\u00e4tarpeita": 1, "hy\u00f6dyllisyyden": 5, "vastaavanalaisen": 1, "v\u00e4h\u00e4n\u00e4kki": 1, "julkisessa": 6, "lehtinen": 2, "skdl\u00e4\u00e4": 4, "kilpailukyvytt\u00f6myyteen": 1, "kaupunkilaitoksen": 1, "liittoja": 1, "puitelaista": 1, "laivat": 1, "seutuhan": 1, "asutuskeskusten": 3, "spur": 1, "eteniv\u00e4t": 2, "valtakunnansuunnittelu": 10, "a301": 1, "argumenteissa": 1, "miljoonaa": 4, "tilastollinen": 2, "dem": 2, "rakenteelli": 1, "valtakunnansuunnittelukomiteassa": 1, "vallitsevassa": 1, "jag": 4, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 3, "dordrecht": 2, "siirtomaana": 1, "tidigare": 1, "maalaisliitosta": 1, "kulttuurisia": 1, "per\u00e4\u00e4nkuulutettiin": 2, "matalaa": 1, "tiedostaminen": 1, "ruvettiin": 1, "aluekehitysosasto": 5, "kasvaa": 8, "tekniikoita": 1, "1560": 3, "ep\u00e4selv\u00e4": 1, "liitolle": 1, "1966\u20131993": 5, "menestystekij\u00e4n\u00e4": 1, "pohdittava": 1, "niihin": 10, "leimahti": 2, "korkeamman": 5, "asukkaita": 4, "sijoitus": 2, "26\u201331": 1, "globaalista": 2, "akateemisessa": 1, "aktivoiminen": 1, "tukeutua": 1, "yhteis\u00f6llisyyden": 1, "alkuaikoina": 2, "koulutusavustusten": 1, "teollisuusalueilla": 1, "oppeihin": 1, "luoviksi": 1, "tulkitsijoina": 1, "heikensi": 6, "toimisi": 3, "kansainv\u00e4lisiin": 2, "vesivoiman": 1, "est\u00e4v\u00e4n": 2, "hyv\u00e4ksy": 3, "kompromissina": 1, "eurooppalaisittain": 1, "perusk\u00e4sitteit\u00e4": 1, "1998": 30, "bevis": 1, "vahvalle": 1, "kehitysaluepolitiikkaan39": 1, "edulliset": 1, "talousajattelun": 1, "vapaaehtoinen": 3, "tunnettuun": 1, "ruokkiva": 1, "lains\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4t": 1, "1500-luvulta": 1, "anna-kaisa": 3, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 8, "pohtimaan": 1, "national": 3, "dissertations": 1, "tietynlaista": 1, "historiallisessa": 1, "painottunut": 1, "1960-lukua": 1, "jakaantumassa": 1, "huolena": 1, "kehitett\u00e4v\u00e4t": 2, "kuntainliitot": 3, "pk-yritysten": 1, "eduskunnan": 74, "rannikolta": 1, "maantieteelliselle": 1, "luonteeltaan": 1, "tasoilla": 1, "vauraita": 2, "dollisuudet": 1, "aivovuotoon": 1, "symboli": 1, "suunnitelmallisuuteen": 2, "kulkijoitakin": 1, "koulutustasonsa": 1, "maataloustuen": 1, "beaktande": 1, "n\u00e4kyi": 72, "tulenheimon": 1, "vakaviin": 1, "kaupunkimaisia": 1, "jatkuu": 2, "ohjaavat": 2, "rakentuisi": 1, "keskusteluun": 21, "verorahoista": 1, "s\u00e4\u00e4tely\u00e4": 1, "toteutukseen": 2, "eduskuntavaaleista": 1, "hallituskumppani": 2, "1949\u20132009": 1, "asemaan\u2026": 1, "liittymisen": 1, "valfl\u00e4sk": 1, "politiikkansa": 1, "ihmettelin": 1, "painavaa": 1, "kuulkaa": 1, "liikenneyhteydet": 2, "vara": 1, "erisuuruisena": 1, "ilmeisesti": 8, "tahoja": 2, "life": 1, "luonnehtia": 3, "kokonaispotentiaalia": 1, "koskevan": 2, "hyv\u00e4ksyt\u00e4\u00e4n\u2026": 1, "maksoi": 1, "marginaalinen": 2, "enheter": 1, "tukeneet": 2, "aluepoliittiisia": 1, "tavoit": 1, "autioitunut": 1, "ruotsinkielisi\u00e4": 1, "tulosjohtamiseen": 1, "ilmapiirin": 2, "teolli": 1, "suomenkin": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 3, "suuralueista": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 2, "kvantitatiivisill\u00e4": 1, "ylimm\u00e4st\u00e4": 1, "diskriminoivaa": 1, "maanhankintalaki": 1, "puhetyylit": 1, "1564\u20131565": 1, "yliopisto": 33, "palveluvaltaisuus": 2, "edellytti": 4, "rikkaan": 1, "3858": 1, "arvo": 2, "hajaasutusalueiden": 1, "pienennet\u00e4\u00e4n": 1, "havainnointi": 1, "czech": 2, "kasvukeskuksissa": 1, "1920-luvulla": 2, "mandaatti": 1, "valmistellaan": 1, "kaipasi": 1, "perustettaessa": 2, "leimautunut": 2, "edenneen": 1, "1830-luvulla": 2, "p\u00f6yt\u00e4\u2026": 1, "asiantuntemus": 1, "suunnittelusta": 9, "pinta-ala": 2, "secondary": 1, "tietoyhteiskuntaan": 1, "yhteiskuntapoliittisena": 1, "uudelleen": 7, "utvecklingshj\u00e4lp": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisess\u00e4": 1, "valtion": 219, "ty\u00f6llisyytt\u00e4": 4, "valiokuntakuulemisten": 1, "ty\u00f6voimasyill\u00e4": 1, "kasvutavoitteen": 2, "p\u00e4\u00e4kaupungissa": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4it\u00e4": 1, "useampi": 2, "suojelemiseksi": 1, "tasapainottaa": 2, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 6, "v\u00e4lineist\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "lappeenrannan": 1, "kunta": 12, "1989\u20131994": 1, "42001": 1, "policy": 43, "asiana": 3, "syntyv\u00e4t\u2026": 1, "sektoria": 1, "tunnistamisen": 1, "muodossaan": 1, "kulttuurikeskuksia": 2, "riippumaton": 1, "olisiko": 3, "support": 2, "keskustaan": 1, "v\u00e4hitt\u00e4iskauppaa": 1, "j\u00e4tt\u00e4neet": 2, "161\u2013163": 1, "sijainninohjauksella": 2, "kansalaiset": 14, "m\u00e4\u00e4r\u00e4si": 1, "teollisuusjaoston": 1, "ani": 1, "kehitysalue-suomea": 2, "innovointi": 1, "ruuhkaan": 1, "2212": 5, "kohdennettiin": 1, "liberaalien": 7, "korpikommunismia": 1, "taipumisesta": 1, "puheenjohtajavaalissa": 1, "maaseudunalikehittyneiden": 1, "169\u2013188": 1, "aspects": 1, "talousmaantieteen": 7, "tilallinen": 2, "tehokkaasta": 2, "klassilliset": 1, "hidastavaa": 1, "kehitysn\u00e4kym\u00e4t": 1, "stabilisointi": 1, "hallintoelinten": 1, "vattin": 1, "raamatusta": 1, "metropolissa": 2, "tasaisuustavoitteesta": 2, "kasvuelinkeinoihin": 2, "aluekehitysty\u00f6ss\u00e4": 1, "varsinais-suomessa": 2, "suunnattuja": 1, "tilastot": 3, "kehityspotentiaali": 1, "mielenkiintoisesti": 1, "rajoituksia": 3, "2\u20134": 2, "n\u00e4hty": 9, "kuvailemaa": 1, "kyl\u00e4koulujen": 1, "keskushallituksia": 1, "kehittym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "kiitosta": 1, "vaikuttamaan": 5, "riivaa": 1, "valmistautumiseen": 1, "kasvaessa": 3, "suhteisiin": 2, "suoranainen": 1, "laadintaan": 2, "puoskari": 13, "ratkaisuissa": 1, "valtio": 49, "sijaintia": 1, "period": 2, "siirtym\u00e4": 6, "ajatteli": 1, "\\n\\nalthough": 1, "keynesil\u00e4ist\u00e4": 2, "tasapainoteorioiden": 1, "devalvaatioon": 1, "kaventamiseen": 1, "etel\u00e4-pohjanmaan": 1, "metodilla": 1, "unohti": 1, "168\u2013181": 1, "kymmeneen": 1, "human": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00e4\u00e4n": 2, "toimialojen": 1, "yhteensovittamisen": 1, "loppuminen": 2, "edelt\u00e4p\u00e4in": 1, "kytkettiin": 1, "helpotuksien": 1, "palvelu": 3, "yhteiskunnallisen": 14, "tulisikin": 1, "gional": 1, "kuvauksia": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "ideologia": 1, "synnytt\u00e4misen": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4n": 1, "v\u00e4est\u00f6kadon": 1, "teki": 15, "alaik\u00e4i-si\u00e4": 1, "kunnallismiehet": 1, "monitasoisesta": 1, "suuntaamaan": 1, "kiihtymist\u00e4": 1, "tavoitteineen": 2, "teollisuusty\u00f6v\u00e4est\u00f6n": 1, "maaseutuv\u00e4est\u00f6n": 2, "nojaavat": 1, "it\u00e4": 9, "ylemm\u00e4lle": 2, "kiihtynyt": 1, "hajanaisia": 1, "ep\u00e4kohtaan": 1, "areenalta": 1, "httpwwwdoriafihandle100248367": 1, "liiketaloudelliset": 1, "vertaillen": 4, "laskuun": 3, "suunnitelmia": 9, "tiedek\u00e4sitykseen": 1, "pohtivat": 1, "1926": 1, "vientituote": 2, "sain": 1, "tie": 7, "keskisuomesta": 6, "strandberg": 2, "toisenlaisen": 1, "jotka": 61, "tuotantopanosten": 2, "alkutuotantoyhteiskunta": 1, "laajentumiselle": 1, "suoremmilla": 1, "puoli": 1, "linjaksi": 1, "ty\u00f6markkinoille": 2, "ongelmallisilta": 1, "nostaviin": 1, "valtiovarainvaliokunnassa": 1, "soja": 1, "yritysl\u00e4ht\u00f6inen": 1, "alistamisen": 1, "esitt\u00e4j\u00e4t": 1, "pieneksi": 2, "maita": 6, "toteuttajia": 1, "kyselyt": 1, "kehitt\u00e4misstrategiat": 1, "toissijaiseksi": 1, "valmistelevansa": 1, "tarvitsemansa": 1, "laadittua": 1, "vauhdittaminen": 1, "raaka-aineina": 1, "p\u00e4\u00e4hallituspuolueita": 1, "mets\u00e4m\u00e4ki": 3, "k\u00e4rsivien": 1, "teollistunut": 1, "elinkeino": 7, "aluetyyppi": 1, "toisessa": 3, "v\u00e4likappaleita": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 6, "tasapainotti": 2, "palvelujaan": 1, "sopii": 3, "opiskelijakunta": 1, "tapahtumaketjua": 1, "geoff": 1, "olikin": 5, "rohkaisemalla": 1, "iso-britannian": 3, "nimeen": 2, "uskottavammilta": 1, "raento": 2, "kumoamisella": 1, "tavoite": 44, "eurooppalaisuutta": 1, "onnettomuudesta": 1, "pelkoa": 1, "aiheutuvista": 1, "urbaanien": 1, "menett\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "luettavissa": 1, "maaseutumaisista": 1, "tasaavaan": 2, "kuluer\u00e4n": 1, "viidett\u00e4": 1, "1966\u20131967": 1, "poikkeuksellista": 1, "alettiin": 27, "kasautuva": 1, "puuraaka-ainetta": 1, "anti": 1, "matriisista": 1, "suunnittelumaantieteen": 5, "faktorianalyysiss\u00e4": 2, "ulkoista": 2, "suhtautumisessa": 3, "luonnonkatastrofit": 1, "keskustelleet": 1, "european": 7, "saatavilla": 3, "succeed": 2, "aikasarjalla": 1, "tiet\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "polttavimpien": 1, "jamie": 2, "muuttoliikkeeseen": 2, "k\u00e4det": 1, "toteen": 1, "tehoa": 2, "esill\u00e4": 8, "kohdentamisesta": 2, "pienist\u00e4kin": 1, "presidenttikaudella": 1, "p\u00f6yd\u00e4n": 2, "turvataan": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4t": 1, "oppilaitokset": 1, "maantieteellisin\u00e4": 2, "metropolivaltioideologia": 1, "keskusjohtoisuutta": 1, "mene": 1, "kansallistamisesta": 1, "b\u00e4sta": 1, "tutkimusl\u00e4hteen\u00e4": 1, "autioituessa": 1, "kana": 1, "linjalla": 1, "jaksot": 1, "pidetyill\u00e4": 1, "keskusta-alueille": 1, "perusteilla": 1, "aluehallinnon": 12, "komissio": 2, "perustein": 4, "tuotteita": 1, "hiipua": 1, "ratkaistavaksi": 1, "veturin": 1, "keh\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 5, "puheenjohdolla": 1, "saavutettava": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "rinnalle": 13, "erityisohjelmien": 1, "aluekehitysvastuu": 4, "resilienssin": 1, "h\u00e5llbara": 1, "mittarein": 1, "vakuutta": 1, "4525": 1, "erot": 44, "helsinkiin": 4, "teollistamisohjelmaa": 1, "sosiaalisia": 6, "v\u00e4est\u00f6nkasvua": 1, "lis\u00e4kustannuksia": 1, "horjuttaa": 1, "k\u00e4site": 13, "9\u201311": 1, "uudistettaessa": 1, "aloitusvaiheessa": 1, "syill\u00e4": 1, "alueellistettu": 1, "ilmaisi": 4, "sijaintimalleja": 1, "riihisen": 1, "inhimillisen": 6, "konstruktiona": 1, "muutaman": 4, "pysyv\u00e4n": 1, "liittynyt": 1, "keskushallinnon": 10, "pysyv\u00e4st\u00e4": 1, "neoliberalisation": 1, "hyvinvointivaltioprojekteja": 1, "maissa": 18, "researchers": 4, "johtolankoina": 1, "omaksuttiin": 2, "isot": 1, "liitty\u00e4": 1, "kohdistettu": 1, "koheesioon": 1, "tarvitsee": 3, "tilastoja": 4, "vaihtoehtoisia": 1, "italiassa": 1, "teollisuusministerin": 2, "rikastunut": 1, "painostusryhmien": 1, "1470": 1, "lyhytaikaisilla": 1, "h\u00e4visi": 1, "tehokkuuteen": 5, "pinta-alaltaan": 2, "etel\u00e4-savo": 2, "suurempiin": 3, "mieless\u00e4": 6, "neuvottelutavoitteissa": 1, "tehottomina": 1, "pienell\u00e4suppealla": 1, "metalliteollisuuden": 1, "ulottuvuutta": 4, "teleologia": 1, "syrj\u00e4isen": 2, "ruotsi": 6, "oppiva": 1, "nahistelua": 1, "muuttajista": 1, "yleispiirteet": 1, "joi": 1, "uusissa": 2, "noudatettava": 1, "osaamismarkkinoilla": 1, "periksi": 4, "2843": 1, "ristiriidan": 2, "informaatioajassa": 1, "vauhdittaa": 1, "ord": 1, "metak\u00e4sitteit\u00e4": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 15, "hintakilpailukyvyn": 1, "useita": 25, "finns": 1, "vaativassa": 1, "erityisroolia": 1, "2955": 1, "taistelevat": 1, "luonnontieteiden": 2, "ideologisia": 1, "huolta": 5, "ota": 3, "maanviljelij\u00e4t": 1, "omalla": 1, "vahvistumassa": 2, "h\u00e4t\u00e4ratkaisusta": 1, "akatemioiden": 1, "syrj\u00e4alueista": 1, "saavuttaa": 12, "24\u201325": 2, "pohjoismaissa": 5, "vilja-suomeen": 1, "hallitusohjelmissa": 2, "kehitykselle": 8, "kannanottojen": 1, "publishing": 9, "etenemist\u00e4": 1, "allekirjoittajina": 2, "paikallisen": 7, "kehityspolku": 2, "suhtautumista": 6, "valtakunnallisia": 1, "tekij\u00e4t": 10, "kasvupolitiikalla": 1, "totuus": 2, "vaimensi": 1, "ohjelmakeskeinen": 1, "kotimaisten": 1, "kontrolloitua": 1, "kannattivat": 6, "v\u00e4henty\u00e4": 1, "vahvaksi": 1, "kommunistien": 2, "vieraissa": 1, "havainnointia": 1, "st\u00e4ller": 1, "aste": 2, "vaihetta": 2, "investointeihin": 1, "blackwell": 6, "kannattavaa": 1, "ohjelmalliseen": 3, "jalostukseen": 1, "suhteutettu": 3, "puhuivat": 5, "poisti": 1, "weatherill": 3, "kehittyneisyyteen": 1, "kutsuu": 1, "painavat\u2026": 1, "mets\u00e4ty\u00f6": 1, "1569\u20131570": 1, "3606": 4, "puoluehajaannukseen33": 1, "sijoittua": 3, "yhdyskuntakohtaisten": 1, "maalaisliittokin": 2, "eroavaisuuksista": 2, "perusteltava": 1, "varsinaisella": 1, "1630-luvulta": 1, "itsen\u00e4inen": 1, "n\u00e4k\u00f6j\u00e4\u00e4n": 1, "kososen": 1, "pysty\u00e4": 3, "kohtalonyhteys": 2, "vaihtoi": 1, "22011": 2, "1431": 2, "neg": 1, "samankaltaisesta": 1, "ryhdytt\u00e4isiin": 1, "tasaisuuttatasa-arvoa": 1, "kustannuksiin": 1, "j\u00e4senens\u00e4": 1, "1468\u20131469": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 1, "gorbatshovin": 2, "olisi": 238, "smpskyp": 1, "tarpeellisena": 1, "kannatti": 12, "teknologinen": 1, "opisto": 1, "kykyyn": 2, "koituksenmukainen": 1, "investointivetoisesta": 1, "rakennerahastorahoituksen": 2, "instance": 1, "joko": 16, "v\u00e4kiluvun": 3, "toteutuksesta": 2, "aluetutkimuksen": 8, "yliopistoilla": 1, "suuntautunut": 4, "saklaisten": 1, "aluepoliittisissa": 10, "semmoista": 1, "alleen": 2, "kehitysaluerahasto": 4, "saaristolle": 2, "69\u201371": 1, "sverker": 1, "aloittamisesta": 1, "globaaleista": 1, "kommunistisella": 1, "ollessaan": 2, "nimitettiin": 1, "maaseutukuntiin": 2, "hallituspuolue": 1, "v\u00e4est\u00f6pohjaansa": 1, "suuntaviivat": 2, "kriisipuheet": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llist\u00e4": 1, "moni": 10, "kasvuteorioissa": 1, "industriella": 1, "eriksson": 5, "h\u00f6r": 2, "luonnonvaroiltaan": 1, "vie": 4, "suorasanaisesti": 2, "vuoksi\u2026": 1, "dellekin": 1, "ammattitaitoisimmat": 1, "kilpailemaan": 4, "perustuvaan": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 2, "kokoomuksen": 72, "maa-ala": 1, "kiitos": 1, "syrj\u00e4alueille": 2, "2431966": 2, "aikoihin": 3, "nopean": 1, "l\u00e4hteet": 6, "turister": 1, "maakuntaliittoseutukaavaliittomaakunnan": 1, "tehokkuudella": 1, "states": 1, "suuntaamisesta": 1, "asuntopulaa": 1, "rekrytoinnin": 1, "aktiivisimmillaan": 2, "harvemmin": 3, "vahvistunut": 3, "rakentamiseen": 6, "korkein": 1, "vaaleja": 5, "teksti\u00e4": 1, "protestiksi": 2, "houkutellut": 1, "laajennushankkeista": 1, "arvostella": 7, "vastaesityksi\u00e4\u00e4n": 1, "kehitt\u00e4mispolitiikkaan": 6, "avautui": 1, "markkinavoimat": 4, "ohjailematon": 1, "tehokkaampia": 1, "valtakauden": 1, "keskeist\u00e4": 15, "kannassa": 1, "rovio": 1, "yhdenmukaista": 1, "maalta": 1, "avoimeen": 1, "beraalinen": 1, "dikotomia": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6prosessissa": 2, "koskaan": 7, "hugo": 1, "teollisuusyhdyskunnat": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 2, "kunnat": 25, "lakiesityksest\u00e4": 2, "saavuttaminen": 2, "teett\u00e4miseen": 1, "kyenneet": 3, "helpompi": 2, "juhlakirjasta": 1, "kokoomus": 34, "kulmakivi\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "ongelmallisiin": 1, "yliopistoverkon": 1, "236\u2013237": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 4, "saattamista": 1, "esiintymistiheyden": 1, "erillislakia": 1, "hyvist\u00e4": 1, "optimointivaiheen": 1, "varpasuo": 2, "teht\u00e4v\u00e4n": 1, "lepp\u00e4sen": 2, "tunnistamisesta": 1, "tarjonnut": 1, "tuotantoel\u00e4m\u00e4n": 1, "turismen": 2, "tutkimusta": 28, "tuottamaan": 1, "erilaisuutta": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myysturvaj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "vastavoimana": 2, "muille": 2, "valuuttakurssin": 1, "teollisten": 3, "aluepoliittisten": 28, "keskuksena": 1, "vastakkaisia": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 35, "tilasto": 1, "capital": 6, "kansanedustajaa": 7, "pohjautuen": 1, "menneist\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 3, "vet\u00e4ytyv\u00e4n": 2, "j\u00e4nnite": 2, "harvinaisia": 1, "niist\u00e4": 11, "36\u201338": 1, "osanneet": 1, "demokraattista": 2, "vahvuuksista": 1, "perimm\u00e4isen\u00e4": 2, "konstruktionismista": 1, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "satama": 1, "puolimaissa": 1, "pienin": 1, "korvasivat": 2, "erisuuruisten": 1, "kohonneina": 1, "rikkaille": 1, "annan": 1, "id\u00e4n": 1, "aluepoliittisina": 8, "sis\u00e4isesti": 1, "kemppainen": 2, "syv\u00e4ss\u00e4": 1, "rautatie": 1, "hallittavia": 1, "ajalla": 1, "perustuvilla": 1, "uudistus": 5, "uusimiseen": 1, "noudattaneet": 1, "eurooppalaisuus": 1, "t\u00e4l\u00f6in": 1, "syrj\u00e4seutujen": 13, "vaikutusaluetutkimus": 2, "syntyvyytt\u00e4": 1, "ryhtyy": 1, "virolainenkin": 1, "vanhat": 3, "pitk\u00e4": 10, "ilmoitti": 4, "kasvokkain": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahoja": 1, "1951": 3, "silmiinpist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "markkoja": 1, "naapurissa": 1, "riippuvaiset": 1, "teollisuuspaikkakunnalla": 1, "ajankohtaistutkimus": 4, "lahti": 2, "j\u00e4\u00e4dess\u00e4": 1, "rajank\u00e4ynti": 1, "vaikuttavaa": 1, "keskittymist\u00e4": 16, "hyvinvointivaltiota": 11, "yksitt\u00e4isen": 2, "asukkaat": 2, "vastaamisessa": 1, "an": 6, "ilmi\u00f6": 3, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 3, "ehto": 1, "mets\u00e4": 1, "purkamassa": 1, "aristoteleen": 2, "tarkoitetaan": 5, "suunnitteluosaston": 3, "innovaatiovetoisten": 1, "ministerien": 2, "n\u00e4hden": 2, "sukupolvia": 1, "vy\u00f6hykkeitt\u00e4in": 3, "vy\u00f6hykem\u00e4isen": 1, "kohdealuekin": 1, "pohjoismaat": 1, "lounaisosissa": 1, "muuttuessa": 6, "maisemaan": 1, "kasvattamisen": 2, "keskusalueiden": 1, "sellaisiksi": 1, "suomenkieleen": 1, "hallitsemisen": 1, "3333333333333333333333333333333333333333333333333": 1, "maassa": 20, "materiaalinen": 1, "selviytymiseen": 1, "ehdotukset": 1, "kivi": 1, "only": 4, "2131965": 2, "oikein": 10, "tuntee": 1, "tulevaisuutta": 5, "telekommunikaatiolla": 1, "methodological": 1, "suhtautuva": 1, "1883": 2, "tuottaminen": 2, "esittelev\u00e4": 1, "metodisena": 1, "markkinaperusteiseen": 1, "kuntien": 81, "paikallisesti": 2, "valtiontaloudellisilla": 1, "matkustamisesta": 1, "tasaukseen": 2, "keskitty\u00e4": 9, "kehitysaluepolitiikalle": 2, "politisoituessa": 1, "modernisaatio": 2, "viljeltiin": 1, "nykymaakuntiin": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "ty\u00f6paikkaomavaraisuuden": 1, "savolaisten": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4minen": 4, "muuttamalla": 1, "asiaintiloja": 1, "hierarkkisesti": 2, "synteesej\u00e4": 1, "sanoja": 1, "pskyp": 1, "hirschmanin": 3, "puolustautui": 1, "nopeata": 2, "kehityksess\u00e4": 13, "talousel\u00e4m\u00e4\u00e4": 4, "neitseellisen": 1, "yritt\u00e4jyyteen": 2, "sijaintineuvontaa": 1, "prosessi": 3, "kaste-toimikunnan": 1, "vastakkainen": 1, "elementit": 1, "osattava": 1, "planning": 13, "johtivat": 10, "vy\u00f6hykkeisen\u00e4": 1, "toteutumatta": 1, "asuntomarkkinat": 1, "puheesta": 2, "menett\u00e4v\u00e4t": 1, "kasvuteoria": 1, "kansalaisilla": 2, "ydinalueelle": 1, "periaatetta": 3, "valvontaa": 1, "humanistisen": 3, "piikitteli": 1, "5555555555555555555555555555555555555555555555555": 2, "tulvat": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 4, "s\u00e4teilyvaikutus": 2, "first": 1, "organisaatiokeskustelun": 1, "tutkimuksena": 1, "perustettiin": 18, "puutteellisesti": 1, "saatavuus": 2, "nykyaikaista\u2026": 1, "vipuvaikutus": 1, "kehityspolulta": 1, "kasvukeskusn\u00e4k\u00f6kulma": 1, "yhteistoimintaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "h\u00e4vi\u00e4minen": 1, "yritt\u00e4j\u00e4toimintaa": 2, "hoidettiin": 1, "perustettavissa": 1, "tavoitteen": 4, "useammissa": 1, "palveli": 1, "irrotessa": 1, "etua": 2, "stabilisoida": 1, "painopisteit\u00e4\u2026": 1, "maakuntatilastoja": 1, "muodostan": 1, "yhteiset": 5, "koheesiolle": 1, "el\u00e4miseen": 1, "kelpaamme": 1, "ansaitsevan": 1, "valtiolle": 8, "kansanvaltaistamisessa": 1, "there": 4, "esitutkimusraportti": 1, "ajatukset": 2, "79\u201380": 1, "ensisijaisuuden": 1, "essays": 3, "heinrich": 1, "muutospaineet": 1, "alhaisemman": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 1, "huippuosaajiksi": 1, "suunnittelujaostossa": 1, "monelle": 1, "velvoitteidensa": 1, "urassa": 1, "maakuntavaltuusto": 1, "havainnoille": 1, "tavoiteasetantaa": 1, "ohjausmah": 1, "suositteli": 1, "havainnut": 1, "environment": 2, "sosiaalis-alueellista": 1, "hyvinvoinnin": 60, "vastuustaan": 1, "ajanut": 6, "mukaisiksi": 1, "politiikan": 51, "norjan": 2, "i\u2013xii": 4, "paakkunainen": 8, "197418": 1, "kiinnostunut": 5, "sijaintipaikoista": 1, "maantieteelliset": 4, "systemaattisemmalla": 1, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "keskiarvo": 2, "hukkua": 1, "elintasohaving": 1, "ep\u00e4onnistuminen": 1, "active": 2, "kansanedustajille": 11, "vuosittain": 4, "aliarvioitu": 1, "tiurismia": 1, "k\u00e4\u00e4nne": 3, "jakaantumisen": 1, "alkanut": 9, "sovelluksena": 1, "government": 1, "looginen": 1, "huolehditaan": 2, "teollisuutta": 22, "rajoja": 4, "todistella": 2, "1954": 7, "maaseutualueet\u2026": 1, "yhteiskuntamaantieteen": 4, "ohjelmaan": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4": 1, "important": 2, "faktori": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 4, "puolilla": 4, "liittyy": 8, "liitoissa": 5, "keskitys": 1, "ominaispiirteit\u00e4": 3, "mielipidetiedusteluissa": 3, "erimielisyydet": 3, "rajoittamiselle": 1, "vy\u00f6hyketuki": 2, "lain": 60, "k\u00e4rkisijoista": 1, "teollisesta": 1, "taloudellisuus": 1, "liiketaloudelliseen": 1, "mahdolliseen": 3, "v\u00e4est\u00f6pako": 1, "koneistojen": 1, "erityisen": 10, "tasoisena": 1, "mellastaa": 1, "perin": 3, "hulkko": 1, "among": 2, "press": 6, "interventioiden": 1, "tervanpoltolla": 1, "alhaalla": 1, "tarkastelee": 2, "seuraavana": 2, "132\u2013157": 1, "luonnehtima": 1, "wsoy": 7, "aluekehitys": 7, "sijoittamisp\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1, "\u00e4rsytti": 1, "island": 1, "ongelmaa": 1, "ohjelmat": 1, "hy\u00f6tyi": 1, "p\u00e4\u00e4innovaatiokeskuksena": 1, "kehitysvaiheesta": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "ainoaksi": 1, "tarkentaa": 1, "sairaanhoito": 1, "hekin": 1, "luokan": 2, "kuunnellen": 1, "pelastaisi": 1, "sijoittumispolitiikkaa": 1, "pistem\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "suunnitelmataloutta": 1, "kourissa": 3, "selvemmin": 2, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4minen": 1, "pohjautuvan": 1, "erotti": 1, "nousu": 13, "kuntaa": 12, "logos": 1, "rakentui": 8, "vertailukelpoisia": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "savolainen": 1, "alkaessa": 1, "eheydest\u00e4": 1, "ohjelmaperusteisesta": 1, "achieve": 2, "print": 2, "osallistuu": 1, "tuho44": 1, "perustamat": 1, "erityist\u00e4": 5, "viranomaisvelvoitteiden": 1, "area": 4, "v\u00e4h\u00e4tell\u00e4\u00e4n": 1, "giddensin": 1, "vartianen": 1, "tasapainottamiseen": 1, "valmis": 1, "uudet": 19, "asiantuntijat": 3, "hegeliin": 1, "vastarintaa": 1, "debattia": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmiin": 1, "vaihtelua": 1, "nousukausi": 1, "markkam\u00e4\u00e4r\u00e4isesti": 1, "aikak\u00e4sityksest\u00e4": 1, "elettiin": 1, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 1, "eritasoista": 1, "onnistuisi": 1, "1926100": 1, "teknologista": 1, "kielikin": 1, "ministeri\u00f6ill\u00e4": 1, "poliitikkoina": 2, "l\u00e4\u00e4ninhallinto": 3, "kajoa": 1, "eduskuntauudistus": 1, "syv\u00e4lle": 1, "limitt\u00e4isi\u00e4": 1, "ensinn\u00e4kin": 1, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4vyysajatuksen": 1, "huurre": 2, "muodostunutta": 1, "edusta": 4, "veroineen": 1, "k\u00f6yh\u00e4lle": 1, "tapahtumia": 2, "hallituspolitiikan": 1, "vastaavaa": 2, "siirtynein\u00e4": 1, "keskusmerkityksen": 1, "lyhyit\u00e4": 1, "toimenpiteill\u00e4": 6, "strukturalismi": 1, "korkeakoulupolitiikka": 2, "tuloksina": 1, "colin": 1, "niit\u00e4": 51, "syrj\u00e4ytettiin": 1, "vaatineen": 1, "vastuulla": 5, "osittain": 35, "tasapainoisempi": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjasta": 1, "rikkailta": 2, "suurkehitysk\u00e4yt\u00e4vist\u00e4": 1, "kauempana": 1, "saakka": 15, "t\u00f6rm\u00e4ttiin": 1, "valuuttakurssimekanismi": 1, "heikensiv\u00e4t": 1, "kansakunnasta": 1, "vastaajan": 1, "sent\u00e4\u00e4n": 4, "pyk\u00e4list\u00e4": 1, "useammin": 2, "luettavuuden": 1, "muotopiirteit\u00e4": 1, "autioittavan": 1, "sanotun": 1, "vakiintui": 2, "et\u00e4isyytens\u00e4": 1, "nummela": 1, "tilastokeskus": 13, "rajoilla": 1, "aluekysymykseen": 1, "liikenteen": 1, "vanhoissa": 1, "tavoitteilla": 1, "erilaiset": 21, "siivell\u00e4": 1, "maakunnalla": 1, "radikaali": 1, "usea": 1, "budjettitekniikan": 1, "maakunnan": 43, "kansanrintamahallitukselle": 1, "ylti\u00f6p\u00e4ist\u00e4": 1, "kaupunkiseutukuntien": 1, "httpwwwhelsinkifimaantiedearkistowebkosonenhtml": 1, "viewpoints": 1, "yhteydenpito": 1, "tuotos": 1, "\u00e4\u00e4rialueita": 1, "tulkintaongelmista": 1, "kansakunnan": 7, "laajempaan": 3, "jyrk\u00e4sti": 8, "korkeasta": 1, "tilasuhteiden": 4, "puheenvuoron": 33, "osoittautunutta": 1, "vertailen": 1, "kasvanut": 10, "halunneet\u2026": 1, "seuduille": 2, "maaseutualueilla": 1, "tavoittele": 1, "marxilaiset": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 4, "koulutus": 14, "asioista": 6, "sopivaa": 1, "kaupunkiin": 2, "viitekehyksess\u00e4": 1, "vauraitakin": 1, "kaskeamiseen": 1, "pohdin": 3, "s\u00e5dana": 1, "valintaa": 2, "kaavamaisesti": 1, "kiirehti\u00e4": 1, "pienetess\u00e4\u00e4n": 1, "haluttuun": 1, "3563": 1, "piirteet": 1, "tilastokeskuksen": 2, "ongelmallisille": 1, "150\u2013151": 1, "kannattamattomalle": 1, "lainmuutokseen": 1, "l\u00e4\u00e4neitt\u00e4isten": 1, "60-vuotisp\u00e4iv\u00e4ksi": 3, "kehityskelpoisia": 1, "edut\u2026": 1, "huono-osaisuutta": 1, "kauden": 3, "tasmania": 1, "kehityksest\u00e4\u2026": 1, "httpwwweuroparleuropaeumeetdocs2009_2014documentsregidvbarca_report_barca_report_enpdf": 1, "krafter": 1, "tukialueet": 4, "kriittiset": 1, "raja-alueet": 3, "roosia": 1, "takt": 1, "jolloin": 41, "pohjoismaille": 1, "tanska": 1, "mielipiteess\u00e4\u00e4n": 1, "osatekij\u00f6iden": 1, "tiettyjen": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4\u00e4": 2, "oppi-isin\u00e4": 2, "kuvausj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "erilaistuneisuus": 1, "toista": 2, "modernien": 1, "kasvoi": 25, "tulkita": 4, "pienell\u00e4": 4, "uudenlaisia": 1, "ep\u00e4suhtaa": 1, "1\u201316": 1, "j\u00e4rkytti": 1, "varoiteltiinkin": 1, "selitti": 3, "tonttimaa": 1, "rahoitusmarkkinoiden": 1, "tosiasiaa": 1, "kasvava": 3, "luotettavuuteen": 1, "resurssitutkimusta": 1, "it\u00e4-suomea": 1, "poikkeuslailla": 1, "suurteollisuutta": 1, "varassa": 7, "ottaa": 10, "erilaistumista": 2, "projektit": 1, "kehitysaluelains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6lle": 1, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6mahdollisuuksia": 2, "verkostot": 1, "mittaamisen": 3, "kuntatyypiss\u00e4": 1, "viitattuja": 1, "ylikorostuivat": 1, "est\u00e4misest\u00e4": 1, "py\u00f6ritt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "oikeutetuksi": 1, "tuontiraaka-aineesta": 1, "department": 3, "f\u00f6r": 14, "tuotantoel\u00e4m\u00e4lle": 1, "keskell\u00e4": 1, "pysytti": 1, "osaamisvaatimusten": 1, "puolueissa": 8, "osastoksi": 1, "hy\u00f6dynsi": 1, "tyytyv\u00e4isi\u00e4": 7, "henkiseen": 3, "sis\u00e4lt\u00f6": 6, "akateeminen": 2, "ep\u00e4tasaisen": 3, "tutkimusl\u00e4hteit\u00e4": 1, "lakietuisuudet": 1, "oululainen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neit\u00e4": 1, "todistaneet": 1, "vuoteen": 9, "3565": 3, "omistuksen": 2, "demokratiaa": 1, "teoriapohjaisesta": 3, "tavoitekeskustelun": 1, "n\u00e4kyvyytt\u00e4": 1, "kiitokset": 1, "heille": 4, "luonut": 1, "osuutensa": 1, "aluekehityslaissa": 1, "v\u00e4limatka": 1, "oikeuksilla": 1, "vuosisatojen": 1, "lokaatioteorian": 2, "ty\u00f6llisyystekij\u00e4t": 1, "kaupunkimaisuus": 2, "haja-asutusalueilla": 2, "3883\u20133884": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 2, "alhaisemmat": 1, "yhdyskuntaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "poista": 1, "notkoon": 2, "174\u2013176": 1, "voidaankin": 1, "kanta": 3, "karjatalousvaltaisemmaksi": 1, "puoleenv\u00e4liin": 1, "globaalien": 1, "vastauksena": 2, "t\u00e4ll\u00e4kin": 1, "loppumisesta": 1, "helpottamaan": 1, "n\u00e4": 1, "edunvalvonnasta": 1, "paikoin": 1, "pantiin": 1, "havahtui": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallituksiin": 1, "evolving": 1, "vahvistamisen": 1, "lopultakin": 1, "persoonattomiin": 1, "selvitetty": 1, "maantieteilij\u00e4\u00e4": 1, "k\u00f6yh\u00e4n": 1, "moisio": 108, "kes\u00e4kuussa": 2, "tuetaan": 3, "52\u201353": 2, "keinovalikoima": 1, "ajatustavan": 2, "ag": 1, "laadussa": 1, "skdl": 39, "karvalakkil\u00e4hetyst\u00f6j\u00e4": 1, "puoltaneet": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "rent": 1, "vahvistuu": 1, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 4, "tasapuolisen": 3, "askel": 4, "toiminnasta": 7, "erilaistava": 1, "ayda": 2, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "palveluvarusteiden": 1, "tiettyj\u00e4": 1, "eero": 5, "kannustimista": 1, "yksipuolinen": 2, "yhdistetty": 2, "puheessaan": 1, "oyst\u00e4": 1, "huolestuneita": 2, "kytkettyn\u00e4": 1, "kaj": 1, "centralortsbas": 1, "kehitysrahasta": 1, "hallinnollisista": 1, "ulosp\u00e4in": 1, "aluerajausten": 1, "keski-savon": 1, "appealed": 2, "viisas": 1, "v\u00e4kilukuun": 1, "proaktiivista": 1, "raukesi": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 1, "luopuneet": 1, "ensimm\u00e4isten": 12, "tuottavan": 1, "globaalia": 2, "oecd-maissa": 1, "lakisukupolvista": 1, "lis\u00e4ys": 1, "place": 1, "imago": 1, "helst": 2, "arvioitaessa": 1, "koskevassa": 1, "keynesil\u00e4isen": 5, "kest\u00e4\u00e4": 1, "ohittaa": 2, "ydinalueille": 1, "lectio": 1, "taajamaelinkeinojen": 1, "haitallisuudesta": 1, "tekstimuutokset": 1, "innovatiivisen": 1, "omfatta": 2, "keskus\u2013periferia": 7, "suurkaupungin": 1, "my\u00f6ten": 15, "lukuunottamatta": 1, "poliittisesti": 17, "aiheutuu": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 2, "kyseenalaistettiin": 2, "tiet\u00e4\u00e4kseni": 1, "autoalan": 1, "saariston": 7, "paneutui": 1, "v\u00e4lihuutoja": 3, "viljelyalueita": 3, "tarvittaessa": 3, "reflekteran": 1, "saamisesta": 2, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 3, "kilpailuetua": 1, "systeemin\u00e4": 1, "eriytyv\u00e4\u00e4n": 1, "tarkoitettiin": 3, "tietoinen": 4, "soikkanen": 3, "well-being": 2, "tarjoamalla": 1, "ty\u00f6ntarvitsija": 1, "luvan": 1, "hyvinvointierot": 3, "tukiverkoista": 1, "aallot": 3, "tiivis": 1, "kasvukeskuksille": 2, "investointina": 2, "jatketaan": 2, "harmitti": 1, "identification": 1, "palvelusis\u00e4ll\u00f6n": 2, "menev\u00e4t": 1, "maakunniksi": 2, "paljasti": 1, "kuntia": 28, "11980": 1, "korjaaminen": 1, "syntyvyyden": 3, "kauppavajetta": 1, "41\u201342": 1, "politikoidaan": 1, "tukitoimet": 1, "1950-luvulta": 12, "835\u2013848": 1, "merkantilismi": 1, "tutkimukseni": 49, "tieteenala": 1, "maisemien": 2, "eduskunnassa": 61, "kemianteollisuus": 1, "saaristokomitea": 1, "suhteisiinperustuva": 1, "tulkitsemme": 1, "keinoa": 1, "kirkonkyliin": 1, "ep\u00e4iliv\u00e4t": 2, "yhteiskuntatieteellinen": 3, "peruslinjaukset": 1, "ohjelmaperusteisuudessa": 1, "sukupolven": 2, "alemman": 1, "virkaanastujaisesitelm\u00e4": 1, "palvelukeskusverkon": 1, "tunteetja": 2, "piattoni": 3, "uudistustoiminnan": 1, "maantieteellisiin": 2, "siirrett\u00e4ess\u00e4": 1, "vahvistumista": 1, "kumulatiivista": 1, "kattavan": 4, "toteutua": 1, "vauhtiin": 1, "km": 1, "yhteiskuntako": 1, "kampeamaan": 1, "murrokseen": 1, "parhaimman": 1, "kartastot": 1, "valmistelukoneiston": 1, "4274\u20134275": 1, "geographies": 1, "1551996": 1, "hy": 1, "tilastolliseen": 1, "vaikuttaa": 43, "vaikuttanut": 6, "el\u00e4myksi\u00e4": 1, "paremman": 5, "tarvittavan": 2, "tukitoimien": 1, "sukupolveen": 2, "sosialidemokraatit": 14, "tapahtuva": 5, "tehtyjen": 2, "vastusta": 1, "3593": 3, "tasa-arvoisemman": 1, "menett\u00e4v\u00e4n": 1, "asianlaita": 1, "johtokunnassa": 1, "urbanisoituminen": 1, "vetovastuu": 1, "ajaksi": 3, "kasvu": 59, "tutkimuskohteena": 3, "voimistuvaa": 1, "kaskialueeseen": 1, "kuvaama": 1, "kiinnittyv\u00e4": 1, "kotitalouksien": 1, "erityistoimien": 1, "3857\u20133858": 1, "peruss\u00e4\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "ytimest\u00e4": 2, "vastauksia": 6, "etel\u00e4-pohjanmaalla": 1, "allen": 3, "artikuloitiin": 2, "s\u00e4rkel\u00e4": 1, "ep\u00e4tasaista": 4, "ruuhkautuvan": 1, "ed": 14, "vastapaino": 9, "41\u201352": 1, "tasaisuustavoitteen": 4, "valmistelevien": 1, "keskus": 31, "tarjoavan": 1, "alkaen": 16, "vaalipiiriens\u00e4": 1, "vaikutusalueelle": 1, "cha\u00efm": 1, "tehottomien": 1, "veroina": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6": 1, "tehokkuusedut": 1, "l\u00e4hiseutujen": 1, "l\u00e4ht\u00f6alueita": 1, "karl-erik": 1, "tarvittavilla": 1, "1381": 1, "tieteenalana": 11, "esipuheessa": 1, "nykyaikaisin": 1, "vet\u00e4ytyy": 1, "laajaalaisesti": 1, "ideologiaan": 1, "prevailing": 2, "jotakin": 1, "n\u00e4ki": 14, "aineisto": 5, "tarjoamien": 1, "pit\u00e4m\u00e4": 2, "teoriaperusta": 1, "taantuvilla": 2, "pienviljelij\u00e4kannatus": 1, "4287": 2, "vaaliminen": 2, "valittujen": 1, "etsitty": 1, "tulokset\u2026": 1, "kansanvaltaista": 1, "vuorovaikutusalueiden": 1, "historiallisesta": 2, "hallituspuolueet": 6, "lohkoutumisessa": 1, "suomentaja": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4": 1, "tuotannonalat": 1, "tutkimuskysymyksiin": 4, "puristuksiin": 1, "st\u00e5r": 1, "rytmitett\u00e4v\u00e4": 1, "ristiriitaista": 1, "pystyv\u00e4t": 1, "uudistusprosessissa": 1, "kansanedustajana": 1, "ohjaajien": 1, "voimakkaimmin": 1, "t\u00e4ysistunnoissa": 11, "springer": 6, "maaseutualueita": 1, "eduskuntakeskustelua": 3, "tukij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "keskusteltiin": 10, "ensimm\u00e4isen": 14, "tukehtua": 1, "8761969": 2, "jatkossa": 4, "kohdistuu": 3, "aluepolitiikkaan": 81, "maaseutupolitiikasta": 2, "kotiseutujen": 1, "countries": 4, "ajanjakson": 5, "mannermaa": 21, "alusta": 7, "analyyttinen": 2, "lagerstedt": 2, "l\u00e4sn\u00e4olo": 1, "lohkoutuminen": 1, "sipponen": 1, "tammi": 1, "administration": 1, "osallistua": 7, "valtionhallintoa": 1, "oppositiota": 3, "jona": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyi": 1, "v\u00e4litt\u00f6mine": 1, "fr\u00e5ga": 2, "pohjois-savon": 1, "tehottomuuteen": 3, "j\u00e4rjest\u00f6maailmassa": 1, "vy\u00f6hyketeorian": 1, "voimaan": 7, "teknologiaan": 1, "kaatamaan": 1, "under-developed": 1, "integraation": 1, "historiaa": 6, "v\u00e4lj\u00e4": 1, "aluepuolueita": 1, "enemm\u00e4nkin": 1, "maallikot": 1, "tutkimuskysymyksi\u00e4ni": 1, "vinosuuntaus": 1, "kohteisiin": 1, "hyvin\u2026": 1, "seudullisesta": 1, "alueellistaminen": 4, "syrj\u00e4ist\u00e4": 2, "tukevat": 5, "jukarainen": 4, "pohjanmaalta": 1, "verohuojennuslaki": 1, "toimia": 20, "johtuu": 3, "perustuva": 14, "tilkitsem\u00e4\u00e4n": 1, "90-luvulla": 1, "muotoilussa": 2, "h\u00e4pe\u00e4n": 1, "tutkimuksensa": 2, "vaalipiiritilastoja": 1, "muuttujat": 5, "kalevi": 8, "sek\u00e4\u00e4n": 1, "sattumaa": 1, "v\u00e4h\u00e4isempin\u00e4": 1, "kera": 2, "spaakin": 1, "1990-luvulla": 30, "103\u2013104": 1, "laadulliseen": 3, "markkinasuuntautuneisuutta": 1, "makrotason": 1, "kumulatiivisen": 1, "maakuntaitsehallintoon": 2, "taakse": 1, "trakter": 1, "masentavaa": 1, "punamultahallitukset": 1, "rehellisyytt\u00e4\u2026": 1, "yhteiskuntapoliittisella": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyvien": 1, "erillistoimenpiteill\u00e4": 1, "aiheuttaa": 4, "perustunut": 5, "strategiaa": 1, "alikehittyneimpien": 1, "suunnittelulle": 1, "jne": 6, "k\u00e4sitehorisonttia": 1, "markat": 1, "tahdosta": 1, "tehottomaksi": 4, "tutkimusajankohtani": 2, "taittumisena": 1, "tarjoamaan": 2, "suhtautuivat": 6, "esityst\u00e4\u00e4n": 1, "liberaaliin": 1, "riitta": 3, "seutukuntien": 3, "utan": 2, "tuohon": 1, "perinteit\u00e4": 2, "hyvinvointi\u2013onni": 1, "olevana": 1, "palkkapolitiikkaa": 1, "voimakkuutta": 1, "muodostavat": 2, "vuorovaikutusalueesta": 1, "yritt\u00e4j\u00e4n": 2, "globaaleja": 1, "suunnitella": 1, "murtautunut": 1, "aktiivisin": 2, "suomi": 64, "huono": 2, "unohtamisesta": 1, "tasapuoliset": 4, "nojautui": 1, "264\u2013281": 1, "diktaattina": 1, "siirtym\u00e4\u00e4n\u2026": 1, "vajaata": 1, "menestyv\u00e4t": 2, "tasaamista": 1, "perill\u00e4": 1, "asiantuntijaty\u00f6n\u00e4": 1, "kansalaismielipiteess\u00e4": 2, "vaikeudet": 2, "merkityksens\u00e4": 4, "suunnattaviin": 1, "sijaita": 1, "laadusta": 2, "teollisuuskyl\u00e4": 1, "alueittaisia": 1, "kymmenest\u00e4": 2, "traditiosta": 1, "uudelleensijoittelua": 1, "valittanut": 1, "kasautumisen": 3, "kansainv\u00e4lisilla": 1, "kenenk\u00e4\u00e4n": 1, "suuremmasta": 1, "tiuri\u2026": 1, "huonommin": 5, "kunkin": 11, "korkeammat": 1, "suunnalta": 1, "paikoilleen": 1, "s\u00e4ilyi": 11, "taktikointi": 2, "pystyt\u00e4": 3, "k\u00e4denv\u00e4\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "korostuminen": 1, "kiitell\u00e4": 1, "kuuluva": 1, "etsiminen": 1, "hierarkkisella": 1, "muuttohaluja": 1, "kyseli": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4vi\u00e4": 1, "el\u00e4v\u00e4n": 1, "painotettu": 1, "laajentuneet": 1, "aluekehitysmerkitys": 1, "veronmaksajien": 1, "saaristo": 3, "60luvun": 1, "valiokuntaty\u00f6skentelyss\u00e4": 1, "mycket": 2, "sidottua": 1, "analyysi\u00e4": 1, "hajautettua": 1, "solowin": 2, "folkdemokraterna": 1, "hintamekanismin": 1, "suurimmaksi": 1, "sis\u00e4lle": 3, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 2, "talouskasvuun": 1, "pigoun": 1, "kamppailuna": 1, "itsehallintoyhdyskunnat": 1, "1970-luvulla\u2026": 1, "maaseutupolitiikkaan": 1, "kolmannessa": 1, "siiliasemiin": 1, "kehityslakien": 1, "ohjelmaa": 2, "heikoista": 1, "kulttuurillisia": 1, "smithin": 1, "1111111111111111111111111111111111111111111111111": 2, "asuinpaikka": 1, "aluetieteilij\u00e4t": 1, "lievitettiin": 1, "riippumatonta": 1, "teollistamiskauden": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 3, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 4, "aamunsarastus": 1, "nostamisen": 1, "pietarin": 1, "hyv\u00e4n": 10, "keskilukuihin": 1, "nousua": 2, "v\u00e4in\u00f6": 4, "verkostoissa": 2, "alkutuotannon": 3, "moninkertaisesti": 2, "kohdealueita": 1, "edellisiss\u00e4": 1, "ty\u00f6llisyystilanteesta": 1, "luotettavana": 1, "toimenpiteitten": 2, "edelsiv\u00e4t": 1, "enn\u00e4tysm\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "johdonmukaisuutta": 1, "it\u00e4-suomessa": 9, "1950\u20131970": 3, "uinuvat": 1, "seuranta": 1, "neuvottelukunta": 19, "tasapainoiseen": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "kansanedustajia": 11, "liioiteltiin": 1, "riskist\u00e4": 1, "orter\u2026": 1, "syd\u00e4n": 2, "i2": 1, "suunnit": 2, "maatalouspolitiikasta": 1, "palkkaratkaisut": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 3, "asemansa": 2, "yhteiskuntaluokassa": 1, "muuallakin": 9, "kasvuajattelun": 1, "luotuja": 1, "eriytyneet": 1, "nopeisiin": 1, "korostavaan": 6, "ristipaineessa": 2, "tarkastelutavan": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisemm\u00e4ksi": 1, "taantumat": 1, "asutus": 3, "haastetta": 2, "kumpaakin": 4, "koskevat": 5, "huiskimista": 1, "yleiskeskustelun": 1, "rakentuminen": 3, "voimistamista": 1, "ruotsin": 12, "noudattanut": 1, "kasvukeskusajattelua\u2026": 1, "rikosoikeuden": 1, "sijoittumiseen": 6, "278\u2013289": 1, "hirve\u00e4sti": 1, "sanoma": 1, "j\u00e4sent\u00e4j\u00e4n\u00e4": 2, "h\u00e4lvensi": 1, "soveltamista": 1, "kannattajien": 3, "politiikkatoimien": 1, "sdpll\u00e4": 3, "osaamistason": 1, "aluepoliittisista": 7, "palveluita": 8, "p\u00e4\u00e4omien": 2, "4278": 3, "voimakkaat": 2, "m\u00e4\u00e4ritteli": 2, "mekanismeja": 2, "\u00e4\u00e4nestyksiss\u00e4": 1, "l\u00e4nnen": 2, "virkistys": 2, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 1, "alkuper\u00e4st\u00e4": 1, "tukialueena": 1, "sm\u00e5": 2, "hierarkkisesta": 1, "varmempana": 1, "splittrade": 1, "lyhyell\u00e4": 2, "vihr": 5, "tasoittavalle": 1, "varallisuuserojen": 1, "muuttovoittoa": 3, "mist\u00e4\u00e4n": 1, "perusteet": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llinen": 1, "vihre\u00e4": 1, "1171970": 1, "valtiotoiminnan": 1, "tutkimukseeni": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 6, "kuului": 10, "inneb\u00e4ra": 1, "ruuhkakeskuksissa": 1, "suunnittelumaantieteeseen": 1, "23\u201341": 1, "selvit\u00e4n": 12, "laaja-alaistamisella": 1, "f\u00f6rekommit": 1, "prosentti": 1, "lakina": 1, "vuorovaikutuskin": 1, "keskustaajamaansa": 1, "oloista": 2, "ty\u00f6n": 13, "versoo": 2, "joutunut": 2, "veiv\u00e4t": 1, "mietint\u00f6": 10, "valtavirran": 1, "n\u00e4iss\u00e4kin": 1, "haitallisesti": 1, "aluekehitt\u00e4misest\u00e4": 1, "porrastuksen": 1, "itsehallinnollisia": 1, "ty\u00f6skenteli": 2, "aloite": 1, "verkosto": 1, "debatin": 2, "suuret": 21, "kukoistuskaudella": 1, "allokaatiota": 1, "hyv\u00e4ksi": 10, "tarkastellaan": 1, "ongelma-alueilla": 1, "valmisteltuja": 1, "koulunk\u00e4yntimahdollisuudet": 1, "monopolip\u00e4\u00e4oman": 1, "puhetyyli\u00e4": 1, "ottanut": 3, "northern": 9, "toimintaedellytykset": 1, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "avautuvassa": 1, "seutukaavasta": 1, "yhdyn": 1, "nivalainen": 2, "1439": 5, "demokratisointia": 1, "b11": 1, "torsti": 3, "perusvy\u00f6hykkeist\u00e4": 1, "peilatessa": 1, "httpethesishelsinkifi": 1, "sek\u00e4": 254, "asettaa": 4, "perustamiseen": 3, "kahlitsevaksi": 1, "k\u00f6nttisumman": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myysasteessa": 1, "dimension": 1, "maakunnallisille": 1, "tuotannollisten": 1, "aluepoliittiselle": 2, "peruskoulutuksesta": 1, "asetteluun": 2, "edist\u00e4miseksi": 2, "toteutetaan": 4, "102103": 1, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 3, "nykyaikaistumaan": 1, "suunnitteluj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e426": 1, "tiedepuiston": 2, "pohjusti": 1, "porvarillisemmista": 1, "tasoitusta": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 1, "enemmist\u00f6": 6, "s\u00e4\u00e4tyvaltiop\u00e4ivien": 1, "toisilleen": 4, "jaosto": 1, "kilpailukyky\u00e4": 23, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 1, "laatuiset": 1, "vy\u00f6hykeratkaisu": 2, "yleiseksi": 1, "ratkaisuna": 1, "rajuinta": 1, "kehitysn\u00e4kemys": 1, "geometrinen": 1, "hood": 2, "menoerien": 1, "rakenteelliset": 5, "paikallisia": 2, "koulutuskeskus": 1, "tuotantoon": 4, "puheenvuoroa": 8, "aineistojen": 1, "opinahjoja": 1, "pienill\u00e4": 1, "yleislain": 2, "korkealle": 1, "liikelaitoskehityksen": 1, "j\u00e4lkien": 1, "siirret\u00e4\u00e4n": 2, "antanut": 3, "valtapoliittisista": 1, "kannustaa": 1, "use": 2, "huonontavat": 1, "kehittyneisiin": 1, "2422005": 1, "kymmenen": 3, "maaseutukampanja": 1, "presidenttin\u00e4": 1, "kehitt\u00e4mistoimilta": 1, "gerald": 1, "lemstr\u00f6m": 1, "kansaan": 1, "periaatteineen": 1, "uudistajana": 1, "l\u00e4heisyyden": 1, "t\u00e4lle": 1, "karsiminen": 2, "yhteiskuntatieteess\u00e4": 1, "isardilainen": 2, "toteuttamiselle": 1, "\u00e4\u00e4net": 1, "utvecklingen": 2, "muutosten": 5, "varallisuuden": 1, "syntyyk\u00f6": 1, "terveyserot": 1, "ehdokkaita": 1, "periferian": 5, "itkek\u00e4\u00e4": 1, "ohjattavissa": 1, "kansan": 10, "puolustuspolitiikan": 1, "kaupunkiverkko-ajattelu": 1, "vihre\u00e4n": 3, "lakiehdotusta": 3, "kuntal\u00e4ht\u00f6isyytt\u00e4": 1, "misest\u00e4": 1, "alueilta": 12, "skdlss\u00e4": 3, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 11, "ohjelmallista": 3, "varautuminen": 2, "luomisessa": 1, "luokkaajattelusta": 1, "political": 16, "ty\u00f6panosten": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "kuilu": 1, "sanotusti": 1, "mukaillen": 2, "yhdyskunta": 1, "maapalloa": 1, "puutteellisesta": 2, "sokea": 1, "edellytyksiin\u2026": 1, "pituudeltaan": 1, "tuloksiin": 10, "arvioiva": 1, "suhteellisen": 17, "perusverkostojen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6nsuojelu": 1, "siirtyisi": 1, "sellaiset": 1, "v\u00e4lineill\u00e4": 4, "swedish": 1, "lukkoonly\u00f6tyj\u00e4": 1, "eri\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "kehitt\u00e4mislinjaa": 1, "36\u201337": 1, "voutilainen": 8, "sivuelinkeinot": 1, "rintamaitten": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 8, "aiheuttamaa": 1, "17101978": 1, "selvitt\u00e4minen": 2, "uhat": 1, "p\u00e4\u00e4teos": 1, "kutti": 1, "kasvukeskuspolitiikalla": 3, "ep\u00e4selv\u00e4st\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rittyi": 2, "pohjois-savo": 2, "omaehtoisten": 1, "oikeistosiivest\u00e4": 1, "innovaatiopolitiikan": 1, "hajanaista": 2, "valtioneuvosto": 5, "aiemman": 2, "rajoittavaa": 1, "helppoa": 3, "otan": 1, "ruista": 1, "ajatuksena": 2, "keskuksiksi": 1, "molemmat": 2, "joutuvan": 1, "juntumaa": 4, "rkpkin": 1, "hankalia": 1, "kasvukeskuspoliittisen": 4, "pienentyneet": 2, "jatkoi": 10, "pid\u00e4tt\u00e4ytyisi": 1, "f\u00f6rnuftigare": 1, "l\u00e4\u00e4neitt\u00e4in": 1, "edistysajattelua": 1, "tarasti": 4, "turvin\u2026": 1, "liputtanut": 1, "k\u00e4sitykset": 1, "kaksisuuntaisuutta": 1, "ep\u00e4tasaarvoisuuden": 1, "tehokkuushy\u00f6dyt": 2, "toimialat": 1, "johdon": 3, "1942": 1, "jonkinlainen": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4t": 1, "runousoppi": 1, "yhdent\u00e4v\u00e4n": 2, "p\u00e4\u00e4toimisesti": 2, "kantavan": 1, "kiinnostanut": 3, "voimasuhteista": 1, "virkavaltaisen": 1, "suomeksi": 1, "otetta": 3, "k\u00e4ynnistyneelle": 1, "statistics": 1, "3866": 4, "ulkomaalaisper\u00e4isest\u00e4": 1, "viittaava": 1, "vastaus": 5, "tietoja": 1, "anita": 1, "valtiovarainministeri": 13, "sis\u00e4asiainministeri\u00f6\u00f6n": 2, "kauneus": 1, "1965\u20131966": 2, "osuuden": 3, "osaamiseen": 3, "hallinta": 7, "etuj\u00e4rjest\u00f6": 1, "perustuvasta": 2, "autiona": 1, "harkinnassa": 1, "paikkaperusteinen": 1, "kilpailukykyisemm\u00e4ksi": 1, "s\u00e4rke\u00e4": 1, "l\u00e4hentyiv\u00e4t": 1, "selitysten": 1, "talousmaantieteellishistoriallinen": 1, "hallintoneuvostoissa": 1, "hallinnollisuuden": 1, "suunnanvaihteluilla": 1, "rakentamista": 12, "tillgodog\u00f6ra": 1, "nousun": 2, "luovan": 4, "toimintatapa": 1, "kehitysteoriat": 5, "ik\u00e4luokkineen": 1, "tehokkaampaa": 4, "maalaisv\u00e4est\u00f6n": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "vastustajiin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 3, "syrj\u00e4seutulis\u00e4t": 1, "hitaampi": 1, "ratkaistiin": 1, "aluepolitiikasta6": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoinen": 1, "korvaava": 1, "muokkaamisessa": 1, "v\u00e4steuropeiska": 1, "esitarkastajat": 1, "geogra": 1, "jatkovalmistelussa": 1, "luonnonsuojelun": 1, "mit\u00e4-kysymyksiin": 1, "tehostaisi": 2, "k\u00e4sittelem\u00e4t": 1, "1429": 1, "nuksista": 1, "kontrolloija": 1, "nimityksen": 1, "mallia": 4, "k-linjan54": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteisesti": 1, "eheytt\u00e4miseen": 1, "44\u201356": 1, "muitakin": 4, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 3, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "intressien": 2, "state": 11, "hidastamaan": 1, "ahkera": 1, "central": 1, "hankkeiden": 1, "erota": 1, "tutkimuskohteesta": 1, "vaalipiirin": 9, "ragnar": 2, "soveltavien": 1, "tutkimusajanjaksoani": 1, "itseohjaus": 1, "teollisuuspolitiikasta": 1, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4kseen": 1, "marginaalisempaa": 1, "atala": 1, "hade": 1, "floridan": 2, "kansliaan": 3, "kokoomukselle": 1, "markkinavoimia": 1, "kaupunkipolitiikkaan": 2, "intressant": 1, "itsetoiminnan": 1, "vasemmiston": 10, "lainoin": 1, "ongelmallisesti": 2, "vuon": 1, "tieteellisess\u00e4": 1, "but": 8, "klassiset": 5, "monessa": 6, "ulkoasiainministeri": 1, "luottavaisia": 1, "messa": 1, "omsorg": 1, "aiheuttavan": 1, "arviointity\u00f6ryhmien": 1, "fordistisesta": 1, "tasapainoon": 4, "vaan": 172, "kehitysaluelains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "seutukaavoitusty\u00f6lle": 1, "ra": 1, "varit": 1, "eheyden": 2, "aikasarjojen": 1, "kannattajat": 14, "vastattiin": 1, "oppia": 4, "valiokunnalle": 1, "keskittymiskehityst\u00e4": 2, "aluelakeja": 1, "eli\u00f6ryhmien": 1, "into": 1, "kustannukset\u2026": 2, "k\u00f6yhdytt\u00e4misest\u00e4": 1, "\u00e4rsytt\u00e4mist\u00e4": 1, "v\u00e4hensiv\u00e4t": 2, "tiivistelm\u00e4": 4, "hyvinvointivaltiolliset": 1, "tarjoaviin": 1, "pistej\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "sis\u00e4vesien": 1, "aluetyypin": 4, "rahapolitiikan": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyneet": 1, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 2, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 18, "k\u00e4rki": 3, "tilastollisesti": 4, "hy\u00f6dyllisyys": 1, "4296\u20134297": 1, "alternative": 1, "palveluihin": 3, "vierasta": 1, "kuvaileva": 2, "tulotasosta": 1, "reformed": 1, "barentsin": 1, "tulevassa": 2, "kvalitatiivisilla": 2, "vastaavan": 1, "tuilla": 3, "peilasi": 2, "2012": 58, "huolestuttavat": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "vapaaseen": 1, "1990-luvulta": 3, "toimeliaisuutta": 2, "puheenjohtajat": 1, "kanavoitiin": 1, "rytk\u00f6sen": 1, "etel\u00e4suomen": 4, "muuttoon": 1, "toimimaan": 1, "t\u00e4mm\u00f6inen": 1, "particular": 1, "hintakilpailun": 1, "palveluyhteiskunta": 1, "v\u00e4hemm\u00e4ss\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 8, "23\u201326": 1, "tiivisti": 1, "perinteiselle": 1, "valtiovarainministerin": 1, "tahtoo": 1, "me": 32, "v\u00e4est\u00f6nkasvusta": 1, "pohjoissuomessa": 2, "sijoittumisp\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "odotetusti": 2, "kansanedustajista": 21, "lamassa": 7, "syv\u00e4llisesti": 1, "viiv\u00e4stytti": 1, "kehitet\u00e4\u00e4n": 3, "pikemminkin": 4, "2895": 1, "maakuntayhtym\u00e4n": 1, "poismuutto": 2, "asukkaista": 3, "budjetista": 2, "maatalousmy\u00f6nteisen\u00e4": 1, "tuemme": 1, "maailmasta": 4, "aluekehitysvastuustaan": 1, "kannattavuuslaskelmista": 1, "\u00e4\u00e4riin": 1, "hapuilevaa": 1, "virkamiestasolla": 2, "v\u00e4hempi": 1, "tuottivat": 1, "kallistuvan": 1, "lappiin": 1, "v\u00e4lineist\u00e4": 6, "127\u2013128": 1, "maakunnalliset": 3, "jaottelua": 1, "tietojenk\u00e4sittelyyn": 1, "voimakeskusten": 1, "ekonomin": 1, "l\u00e4nsi-lapin": 1, "luovat": 1, "vastustivat": 1, "ty\u00f6voimakehityksest\u00e4": 1, "elintasona": 1, "ydinteemaa": 1, "mekaanista": 1, "vy\u00f6hykejakoa": 1, "toteuttamisyritys": 1, "tavoitteenasettelu": 1, "palveluvalikoima": 1, "kansanedustajan": 5, "rationalistisen": 1, "tarpeeksi": 5, "1\u20132": 6, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4": 4, "suorat": 1, "pel\u00e4tty": 1, "2010": 47, "piirit": 1, "consists": 2, "frederic": 1, "okkonen": 5, "tutkimustraditio": 4, "suojeltiin": 1, "inflaatio": 3, "pohjoisessa": 6, "50\u201362": 1, "edusti": 5, "suurinta": 8, "eduskuntaryhm\u00e4": 1, "kaavailtua": 1, "valtiovarainministereit\u00e4kin": 1, "j\u00e4isi": 4, "h\u00e4ilyv\u00e4ksi": 1, "kapitalistisen": 5, "tulotason": 5, "170\u2013171": 2, "absoluuttista": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4n": 3, "jakaumaa": 1, "merkitt\u00e4vyydelt\u00e4\u00e4n": 1, "liberalismin": 1, "vuorovaikutussuhteissa": 1, "l\u00f6per\u00f6\u00e4\u2026": 1, "fennia": 2, "\u00e4\u00e4nist\u00e4": 1, "uskonto": 1, "moittineet": 1, "ty\u00f6v\u00e4ke\u00e4": 1, "vaikutusalueet": 1, "t\u00e4rkeill\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 1, "understood": 2, "puolentoista": 2, "ammattikoulutuksen": 1, "keskustankaan": 1, "smp37": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 8, "it\u00e4-suomen": 19, "petosta\u2026": 1, "suhteelliset": 1, "luonnonl\u00e4heist\u00e4": 1, "yhteisiss\u00e4": 1, "muutosjohtaja": 1, "kuuluvansa": 2, "l\u00e4hivuosina": 1, "positivismin": 3, "kuntataso": 1, "viitannut": 1, "as": 13, "lakitekstiss\u00e4": 1, "kohdistaa": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isiss\u00e4": 1, "monipuoluej\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "talousalueita": 3, "alkuper\u00e4isi\u00e4": 1, "puunjalostusteollisuuden": 1, "yhdistelm\u00e4": 2, "ik\u00e4\u00e4n": 3, "toisenlaisissa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4valtaa": 3, "murrokset": 3, "pohjoiskarjalan": 1, "vaisuja": 1, "eecj\u00e4senpyrkimyksess\u00e4": 1, "pel\u00e4nneess\u00e4": 1, "tiivistyminen": 1, "kaivosten": 1, "yhteis\u00f6llisyyten\u00e4": 1, "syytt\u00e4\u00e4": 4, "kuntaverkko": 1, "sora\u00e4\u00e4ni\u00e4kin": 1, "aluesuunnittelussa": 2, "vaihtoehtona": 2, "hallintoteht\u00e4viss\u00e4": 1, "konsensus": 1, "kuuluu": 4, "luonnehdinnat": 1, "k\u00e4\u00e4nteinen": 1, "valtiotoiminnassa": 1, "heijastusvaikutuksiin": 1, "innovaatiopolitiikka": 1, "kerrostumisen": 1, "traktoreita": 1, "tapahtumana": 1, "10ssa": 1, "omavaraisen": 1, "ajantasaista": 1, "puolustusta": 1, "3863": 1, "eduista": 2, "teollistaa": 1, "ty\u00f6voimareservej\u00e4": 1, "julkisoikeudelliset": 1, "matti": 13, "edetess\u00e4": 6, "p\u00e4\u00e4l\u00e4htein\u00e4": 1, "lakis\u00e4\u00e4teisi\u00e4": 1, "investointiveroa": 2, "yhteiskuntael\u00e4m\u00e4n": 1, "viittauskohde": 1, "osallistumisen": 2, "ominaisia": 1, "rkpt\u00e4": 1, "nousiaisen": 1, "selkeytt\u00e4\u00e4": 1, "reagoi": 1, "kansainv\u00e4lis-poliittinen": 1, "pienviljelyvaltaisesta": 1, "merkityt": 1, "suhdanneherkk\u00e4": 1, "hallinnolliset": 3, "korvautuivat": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6sukupolven": 1, "kehitysalueiden": 149, "son": 1, "edellinen": 1, "asettamista": 1, "kuljetuksista": 1, "pohjanmaalla": 2, "runkolakeja": 1, "muodostamaa": 1, "tehostetun": 1, "tuotantotoiminta": 1, "k\u00e4ynnistysavustukset": 1, "ohjaaviin": 1, "talousmaakuntana": 1, "erityisen\u00e4": 4, "kasvualue": 1, "sosialisointina": 1, "hajautui": 2, "eroavan": 1, "kitkattomammin": 1, "aloja": 1, "syrj\u00e4ytyminen": 1, "vauraampia": 2, "inventoitiin": 1, "riippuen": 2, "h\u00e4iri\u00f6t\u00e4": 1, "tarkasteltu": 1, "kulturlivet": 1, "pdf": 1, "nousukasmaisesti": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjat": 442, "yhteisty\u00f6": 4, "esit\u00e4n": 1, "valtiovarainvaliokunnan": 4, "taustoitukseksi": 1, "45\u201347": 1, "jakolinjat": 1, "kaukon\u00e4k\u00f6inen": 1, "kehitt\u00e4mistoimenpiteit\u00e4": 1, "1948": 7, "puhujia": 2, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "ongelma-alueille": 1, "puitelakeja": 2, "takavuosina": 2, "vajaak\u00e4ytt\u00f6isiksi": 1, "515\u2013521": 1, "monipolvinen": 1, "siirrytt\u00e4v\u00e4": 1, "pyritt\u00e4v\u00e4": 6, "sanoneet": 1, "sis\u00e4syntyisetendogeeniset": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4t": 1, "vastakkain": 14, "capita": 1, "t\u00e4\u00e4lt\u00e4": 2, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "proaktiiviseen": 1, "peet": 1, "innovaatiopoliittinen": 1, "rakennemuutoksen": 30, "21982": 1, "harhaan": 2, "3862": 3, "kanslia": 2, "kansainv\u00e4listen": 2, "sile\u00e4kangas": 6, "kritisoitiinkin": 1, "kolmasosaa": 1, "parlamentaarisen": 5, "eva": 1, "uusteollistaminen": 1, "vuorovaikutusalue": 9, "maaltapaolle": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jist\u00e4": 6, "kattava": 3, "muuttovoitto": 2, "helmikuussa": 1, "s\u00e4\u00e4nnelty": 1, "komiteaa": 2, "not": 10, "puoluetaustan": 1, "aloitetaan": 1, "laajaan": 1, "\u00e4\u00e4rimielipiteit\u00e4": 1, "hempstead": 1, "perustavoite": 1, "aluerakenteessa": 2, "1950\u20131960-luvulla": 1, "aluekehitysvastuusta": 4, "argumentoineet": 2, "havaita": 1, "gradually": 2, "keskushallinto": 6, "yhteiskuntapoliittisten": 2, "eecsopimuksen": 1, "media": 1, "toiminnallisella": 1, "toimintana": 4, "kaavailtiin": 1, "syv\u00e4llisi\u00e4": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myysalueita": 1, "1074": 1, "katoamisesta": 1, "ryhtyi": 1, "tiennyt": 2, "is\u00e4nn\u00e4t": 1, "starkt": 1, "liikkumavapautta": 1, "tilasivat": 1, "vallasta": 1, "volyymi": 5, "saario": 4, "kostamaan": 1, "yhteiskuntapoliittisia": 1, "1975\u201379": 1, "hyvinvoinnista": 6, "rkpll\u00e4": 4, "laaja-alueiset": 1, "imperatiivit": 1, "mielipidetiedustelujen": 7, "koheesion": 9, "harvenevalle": 1, "kummankin": 3, "tulotaso": 7, "kaatua": 2, "edullisemmin": 1, "odottavia": 1, "1870\u20131939": 1, "ollutta": 4, "it\u00e4iseen": 1, "kohtaamispaikoissa": 1, "v\u00e4est\u00f6nkasvu": 5, "saksan": 2, "kehyslaiksi": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 25, "lausuntoa": 1, "regionalpolitik": 1, "aluekehitt\u00e4misohjelmat": 1, "tekemiin": 1, "varsinais-suomi": 1, "tutkimusty\u00f6n": 1, "k\u00e4sitteeksi": 1, "aw": 2, "osakulttuureissa": 1, "tukialueesta": 3, "eskplisiittisen\u00e4": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6sukupolveen": 1, "vasemmistoenemmist\u00f6iseksi": 1, "yhdent\u00e4v\u00e4": 1, "kansainv\u00e4liset": 3, "mioja": 1, "aluepolitiikka-uskonto": 1, "toimija": 1, "v\u00e4lineen": 1, "moraalikysymykset": 1, "moderni": 2, "tavoiteltiinkin": 1, "miljoonien": 1, "paikallisiin": 5, "ydinkysymys": 4, "kritisoivat": 1, "j\u00e4ykisti": 1, "alueellisesta": 26, "uudistamisesta": 4, "alaisuuteen": 2, "hidastamiseen": 1, "tehdess\u00e4\u00e4n": 1, "luotot": 1, "samasta": 2, "valitetaan": 1, "interaction": 1, "paineiden": 1, "lakis\u00e4\u00e4teisest\u00e4": 1, "puutteesta": 4, "huolestuneempia": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 7, "kehitysaluetoimenpiteet": 1, "1982\u20131994": 1, "ryhdytty": 2, "aloitteesta": 1, "jatkuminen": 2, "asuttu": 3, "mustan": 1, "valtakunnalliset": 2, "n\u00e4kyy": 17, "61979": 1, "suhteuttaa": 1, "vastustamista": 1, "osaamispohjan": 1, "vuorovaikutusta": 2, "selvitysmies": 3, "yhteiskuntana": 1, "edunvalvontaelin": 1, "er\u00e4\u00e4nlaista": 2, "kasautumisvaikutukset": 1, "toiset": 3, "muuttotappio": 3, "kansandemokraatit": 1, "supistavat": 1, "tuoneen": 1, "smpst\u00e4": 1, "kurppa": 5, "n\u00e4kymisest\u00e4": 1, "voimistuvasta": 1, "puolustettiin": 1, "kymenlaaksolaiset": 1, "aineistosta": 3, "kunnallista": 1, "tavoittelemiseksi": 1, "satoja": 2, "vaurastuminen": 2, "kilpaileviin": 1, "hela": 8, "toteutunutta": 1, "puhuu": 1, "computer": 1, "12003": 2, "yksityiskohtia": 1, "dynaamisia": 3, "painotuksia": 1, "maantieteilij\u00e4": 1, "kehitysaluerajaukset": 1, "pitk\u00e4lle": 10, "l\u00f6ydetty": 3, "parlamentarismin": 5, "b711999": 1, "saavuttaisi": 1, "ohjattaisiin": 1, "tyhjentyisi": 1, "samanaikainen": 4, "huolestutti": 3, "tietoisesti": 4, "mets\u00e4ty\u00f6n": 1, "frankensteinin": 1, "erilaistettava": 1, "ohjaisi": 1, "61978": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6kset": 1, "st\u00f6djepunkts": 1, "neoklassisen": 1, "toimintalinjat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 21, "hankauksia": 1, "v\u00e4hitellen\u2026": 1, "palkkaty\u00f6n": 1, "ideaalia62": 1, "tieteenfilosofia": 1, "semi-presidentialismista": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemille": 2, "centralorter": 2, "luovien": 2, "kielenkantoja": 1, "v\u00e4lineet": 6, "saarij\u00e4rvi": 1, "tarvitsivat": 3, "v\u00e4itetty": 1, "eliitin": 2, "nostettu": 1, "rationalismin": 2, "alueeroja": 1, "edestakaisin": 1, "s\u00e5": 4, "maantieteelle": 2, "korostavat": 6, "kouluja": 1, "huomattiin": 2, "vs": 2, "kulloisenkin": 4, "hyvinvoinnissa": 2, "t\u00e4h\u00e4nastiset": 1, "desentralisaatiota": 2, "v\u00e4itett\u00e4": 1, "postmoderniksi": 1, "hillitsem\u00e4ll\u00e4": 1, "er\u00e4maana": 1, "maaseutumaisia": 3, "k\u00e4sitteellisesti": 1, "asemasta": 4, "ratkottiin": 1, "138\u2013154": 1, "olleen": 28, "114\u2013115": 1, "perusteellista": 2, "keski-suomesta": 24, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 29, "aiempaa": 1, "emil": 1, "1821972": 1, "emansipatorinen": 1, "kasvukeskuksia\u2026": 1, "olivatko": 3, "muotoon": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 5, "tehostamiseen": 3, "pit\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "maakuntavaltuuston": 1, "toimintatapojen": 1, "kaupungilla": 1, "httpurnfiurnnbnfiele-1041142": 1, "ep\u00e4selv\u00e4n\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 4, "vaikutus": 17, "k\u00e4ytt\u00e4ytyi": 1, "laajasta": 2, "kehitysosasto": 1, "pyri": 1, "korostuu": 3, "teoriassa": 1, "23\u201343": 1, "kokoomuskin": 1, "kokemusta": 2, "109\u2013132": 1, "maaseutuun": 4, "sopeutumista": 2, "suurimmalta": 1, "hyvinvointivaltiot": 1, "yliopistossa": 1, "peltola-\u00e4rm\u00e4nen": 8, "63\u201364": 3, "tarkastelu-ulottuvuus": 1, "muuten": 9, "markkinapaikkaa": 1, "kansallisista": 4, "et\u00e4\u00e4ntynyt": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmien": 4, "argumentaatiosta": 1, "svenskt": 1, "kehitysaluevastainen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misest\u00e4": 1, "tyydytt\u00e4\u00e4": 1, "tarjo": 1, "supertuen": 1, "siirto": 4, "ominainen": 1, "ajautuminen": 1, "j\u00e4rjestyshakuisuuteen": 1, "sessions": 2, "kansanvaalilla": 1, "siirtyneille": 1, "yritt\u00e4jist\u00e4": 1, "arvot": 4, "kiihtyv\u00e4n\u00e4": 1, "niiden": 106, "jyrkkenev\u00e4t": 1, "ihmismaantieteeseen": 1, "kaikkien": 31, "vetoamiseen": 1, "tilattomat": 1, "rekisteriaineistot": 1, "muuttumisen": 1, "sm": 2, "korhonen": 5, "huono-osaisuus": 2, "maalaisliitolle": 2, "kokeiltiin": 1, "hidasta": 1, "sisarj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "v\u00e4h\u00e4iseen": 1, "vastaajien": 1, "p\u00e4\u00e4osa": 2, "hukata": 1, "olleet": 43, "kulttuuri": 4, "esimerkki": 3, "vapautuu": 1, "parlamentit": 1, "syrj\u00e4seutulis\u00e4": 1, "sataa": 1, "vapauden": 3, "p\u00e4\u00e4seminen": 1, "luojina": 1, "merkitsee": 5, "heikkotuottoiseen": 1, "kepit": 1, "viimeksi": 1, "alueelta": 3, "kovasti": 2, "kausiin": 1, "edellytet\u00e4\u00e4n": 1, "puoluekannasta": 1, "pahempana": 1, "tarvittiin": 14, "pohjautui": 1, "kansantaloudellinen": 7, "esitys": 10, "ammattiministereit\u00e4": 1, "rakennetaan": 1, "vajaak\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "asuu": 4, "osaamisesta": 2, "nautti": 1, "lamaan": 5, "vanhakantaisesta": 2, "poikkitieteellist\u00e4": 1, "laeissa": 2, "vaalituloksen": 1, "kehityssuunnitelmia": 1, "haastattelututkimuksia": 1, "tukea": 54, "l\u00f6yt\u00e4neet": 1, "neuvoteltu": 1, "vaikean": 1, "maatalouspolitiikassa": 1, "valtio-organisaatio": 1, "kokoava": 1, "toistensa": 4, "suoritetussa": 1, "havaitsemaan": 3, "kannatus": 13, "huolissaan": 1, "toimivalta": 1, "useille": 1, "noteoriat": 1, "tutkittu": 9, "montaa": 2, "organisaatiomuodoksi": 1, "eduskuntaankin": 1, "tiedolliset": 1, "innovaatiopolitiikkaa": 1, "hyvinvointi-suomen": 1, "merkitys": 40, "utveckling": 2, "saamansa": 2, "oppositiolta": 1, "suunnitteluideologian": 1, "harjoittavat": 1, "lopputulos": 2, "viel\u00e4": 42, "both": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 3, "teollisuuskeskuksiksi": 1, "yhteisty\u00f6projekteilla": 1, "198\u2013199": 1, "ep\u00e4onnistumiseksi": 1, "katseltavaksi": 1, "aikaiseksi": 1, "alkutaipaleella": 1, "aikakauden": 1, "kutsutaankin": 1, "erikoistuneita": 1, "lopputuote": 1, "nykyhetken\u00e4": 1, "tulo": 6, "pit\u00e4neiden": 5, "talousel\u00e4m\u00e4": 1, "sosdem": 2, "huippuvuodet": 1, "syvennyin": 2, "alueellisen": 123, "alueidensa": 3, "rautavaaralla": 1, "etel\u00e4-suomea": 4, "menettelyn\u00e4": 1, "alkuvuosikymmenin\u00e4": 1, "byrokraattisine": 1, "142\u2013148": 1, "tiedon": 13, "kasvusta": 12, "politiikoista": 1, "muuttotappioalueiden": 1, "yl\u00e4kulmassa": 1, "korvaavaksi": 1, "sanomat": 5, "vauhdittamalla": 2, "saaneet": 9, "tasap\u00e4ist\u00e4v\u00e4": 1, "4077": 6, "m\u00f6jligt": 1, "tilallisuudesta": 1, "3601": 2, "samankaltainen": 1, "vatt-tutkimuksia": 1, "k\u00e4rkeen": 1, "ohjelmaperusteinen": 7, "tuli": 126, "st\u00f6rsta": 1, "keski-euroopassa": 1, "1960luvulla": 3, "gott": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6kset": 2, "parhaita": 4, "p\u00e4\u00e4ttyy": 2, "tarttui": 1, "luopumista": 5, "kehitysasteeltaan": 1, "vastaajista": 1, "jakopolitiikaksi": 1, "koulutusta": 8, "pelivaraa": 1, "hyvinvointitavoite": 1, "liikenne": 1, "j\u00e4lkiteolliseen": 3, "malliin": 2, "toistakymment\u00e4": 1, "it": 4, "721973": 1, "tukemiseen": 6, "1986": 21, "maininnut": 1, "yliopisto-opinnot": 1, "ty\u00f6voimasta": 3, "aluksi": 9, "planering": 2, "yksityiskohtaisemman": 1, "gruppen": 1, "hallinnon": 28, "alueilla": 40, "oyn": 3, "b46": 1, "integraatio": 4, "vaikeutettu": 1, "medlem": 1, "korkean": 12, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 14, "hyv\u00e4ksik\u00e4ytt\u00f6": 3, "odotukset": 1, "kivist\u00f6": 4, "edustuksellinen": 1, "teollistumisaste": 2, "laajempia": 1, "rakennamme": 1, "korostetaan": 2, "metropoleihin": 1, "kaupunkiseutuihin": 1, "143\u2013144": 1, "varmistettiin": 1, "asukastiheyden": 1, "prosessiin": 1, "oppilaitosten": 1, "1473\u20131474": 1, "oleva": 9, "kauaksi": 1, "t\u00e4lt\u00e4": 3, "tavoitteenasettelulle": 1, "tuottoa": 1, "tuotekehitysrahoitus": 1, "pyrkimyst\u00e4": 1, "tutkimisajanjaksoni": 1, "kolmasosa": 5, "synnyst\u00e4": 1, "koillissanomat": 1, "vahvuuksiamme": 1, "luotsatessaan": 1, "tutkimusryhm\u00e4": 2, "kaatamassa": 1, "kaikkeen\u2026": 1, "hyv\u00e4ksytty": 4, "kuunteli": 2, "plottras": 1, "kehitetyt": 2, "maksimoimaan": 1, "toteuttamiseen": 4, "idiografisen": 1, "1444": 3, "kartanotyyppinen": 1, "aluetaloudelliset": 1, "puhua": 11, "kehitt\u00e4misn\u00e4kemys": 1, "1945\u20131952": 1, "sotakorvausten": 1, "eu-ajan": 1, "instrumentiksi": 1, "katsovaa": 1, "keuruu": 3, "muotoaan": 1, "puhemies": 2, "paikkakuntien": 2, "haastaa": 1, "virtanen": 1, "dynaamisiin": 1, "rakennerahastopolitiikkaa": 1, "yrityksen\u00e4": 1, "mahdottomana": 1, "muuttamisesta": 1, "httpwwwmaaseutu": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4t": 2, "puolueilta": 1, "seutukaavan": 2, "sijainninrajoitustoimenpiteet": 1, "hallus": 1, "tiden": 2, "edes": 26, "a2": 1, "verkko": 2, "her\u00e4\u00e4": 1, "maakuntahallinnon": 3, "oikeistoon": 1, "ty\u00f6skennellyt": 1, "valinnan": 4, "p\u00e4\u00e4linja": 1, "kielt\u00e4ydytty\u00e4\u00e4n": 1, "yhten\u00e4isin\u00e4": 1, "el\u00e4vi\u00e4": 1, "m\u00e5nga": 2, "tukemana": 2, "sitkeys": 1, "ruijan": 1, "klassisten": 2, "yksinkertaistettuna": 1, "pohjois-karjalasta": 28, "kokoamista": 1, "aikaistettiin": 1, "suurimmillaan": 1, "pistem\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "s\u00e4\u00e4styneill\u00e4": 1, "v\u00e4liaikainen": 1, "aluepolitiikkatoimikunta": 1, "tasavertaista": 1, "maalaiskunnissa": 1, "kaupunkij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "tunnetuiksi": 2, "mainetta": 2, "budjettiperustelut": 1, "keskusammattikouluja": 1, "terveen": 3, "toisiin": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "ehdoissa": 1, "mot": 2, "space": 2, "yhti\u00f6ill\u00e4": 1, "roos": 4, "takala": 6, "point": 2, "aikaansaannoksiin": 2, "naapurialueen": 1, "porvoo": 6, "kansainv\u00e4lisyyteen": 1, "koskinen": 5, "kivisyys": 1, "taustoitin": 1, "tasaisuutta": 21, "t\u00e4ydellisen\u00e4": 1, "valkonen": 3, "saadaan": 6, "jauhiainen": 9, "vaikutusalueteorioita": 1, "perinteen": 1, "aritmeettinen": 1, "shape": 2, "muusta": 6, "sijainninohjauksessa": 2, "irrotettiin": 1, "perustarpeita": 1, "2843\u20132845": 1, "tarkastelussa": 3, "toteutuvan": 1, "katsotaan": 4, "yhteisten": 2, "suurkaupunkien": 2, "hy\u00f6dyllisimm\u00e4ksi": 1, "jatkokaudelle": 1, "eurooppalaiset": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6n\u00e4": 6, "enenev\u00e4sti": 1, "onnistumisen": 2, "milj\u00f6\u00f6n": 1, "erilaisena": 1, "tunteita": 2, "my\u00f6nteisesti": 2, "arvioinnin": 2, "sorsalle": 1, "virtoja": 2, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "smpll\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nenpaino": 1, "h\u00e5ll": 2, "metsist\u00e4\u2026": 1, "pohjoismaista": 1, "teollisuus-suomen": 1, "ty\u00f6v\u00e4en": 1, "jossakin": 1, "korostunutta": 1, "alenevat": 1, "helena": 1, "tunnettava": 2, "mukautumiskyky\u00e4": 1, "tekiv\u00e4tkin": 1, "keraa": 1, "253\u2013256": 1, "kohtalokkaimmin": 1, "vierekk\u00e4iset": 1, "httptampubutafialuetiedealuetiede-ns-3-2003pdf": 1, "vuosikymmenilt\u00e4": 1, "pohdi": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "siltaniemi": 1, "rakennemuutosalueita": 1, "per\u00e4\u00e4nkuulutamme": 1, "rakentamis": 1, "kiinnosta": 1, "johtavat": 6, "hillitsemiksi": 1, "hall": 13, "laajensivat": 1, "perusteelliseen": 1, "euaikana": 1, "kansallis-kulttuurisena": 1, "v\u00e4itteiden": 2, "asuttamisen": 1, "tasauksen": 1, "oyj": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisemm\u00e4ksi": 1, "keskiosia": 1, "vaikuttaneet": 1, "seutu": 9, "1438": 3, "svenska": 2, "kasvatustieteellisi\u00e4": 1, "kaltainen": 1, "olen": 17, "v\u00e4h\u00e4n\u00e4kkisdp": 1, "vaarallista": 1, "sittenkin": 1, "50\u201351": 5, "arvostelemasta": 1, "kaltaisten": 1, "allekirjoittanut": 1, "kehittyminen": 13, "h\u00e4ggblom": 2, "293306": 1, "kaskien": 1, "tilallisille": 1, "seutuorganisaatiot": 1, "kartoittaminen": 1, "helpottaa": 1, "innovaatioymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4": 1, "kilpailukyvytt\u00f6mi\u00e4": 1, "vankat": 1, "monistesarja": 1, "laajentuessa": 2, "h\u00f6yrysahauskiellon": 1, "\\n\\nin": 1, "ratkaissut": 1, "destruction": 1, "nationalism": 1, "aula": 2, "keveit\u00e4": 1, "kaikkiaan": 1, "hy\u00f6dykkeit\u00e4": 2, "valiokuntak\u00e4sittelyss\u00e4": 2, "kenelle": 2, "erityisongelmat": 1, "neuvoa-antavana": 2, "paikalliset": 5, "verkottumiseen": 1, "eri\u00e4v\u00e4": 1, "erilaista": 3, "1464": 3, "tuotantoresursseja": 1, "aalbu": 1, "hyvinvointipalvelujen": 2, "suomea\u2026": 1, "aikana60": 1, "turvaamiseksi": 2, "symboliikkaan": 1, "pyrkiv\u00e4": 3, "1961": 5, "kantokykyluokitusta": 1, "kuvailun": 1, "uudenvuoden": 1, "rajoittamista": 2, "l\u00e4\u00e4ninneuvottelukuntaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "tavoittelemisen": 1, "alueelliseen": 38, "198311\u201313": 1, "riippuu": 2, "muutamissa": 3, "normaality\u00f6suhdesopimus": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4m\u00e4k\u00e4\u00e4n": 2, "yht\u00e4jaksoisesti": 1, "9\u201315": 1, "nauttii": 1, "mukainen": 3, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e4": 5, "valtiojohtoisenkin": 1, "toivottua": 1, "tapauksessa": 6, "tasapaino-oletus": 1, "kaukokartoitus": 1, "isohookanaasunmaa": 1, "vahinko": 2, "rajausmenetelmien": 2, "structu": 1, "tuotettuja": 2, "legitimiteetti\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4rimuodossaan": 1, "valtiop\u00e4iville": 1, "tarpeisiin": 6, "3854": 2, "sarja": 8, "oman": 34, "vastareaktio": 1, "huolehtii": 1, "piiriin\u2026": 1, "nimenmuutoksella": 1, "tiukempien": 1, "puolestaan": 2, "laski": 7, "elint\u00e4rke\u00e4": 1, "joitain": 4, "rationalisointia": 1, "pist\u00e4v\u00e4t": 1, "voitava": 1, "porvareita": 1, "harvemmilta": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseutupakettia": 2, "laajennettava": 2, "s\u00e4\u00e4detyt": 1, "saajia": 1, "a1": 1, "gunnar": 8, "suunnitelmissa": 1, "haluttiin": 30, "aluepoliittinen": 77, "humisi\u2026": 1, "nousussa": 1, "kyseess\u00e4": 4, "aluejakoja": 1, "yht\u00e4jaksoista": 1, "perusyksik\u00f6it\u00e4": 1, "suunnittelukokonaisuutena": 1, "loppusuoralla": 1, "omistuksessa": 1, "talousarvioita": 1, "sijaisesti": 1, "kansalaisten": 64, "tuotantom\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "jonne": 1, "numerot": 1, "1834": 3, "suosiman": 1, "aluepolitiikkaakin": 1, "jotta": 18, "tuottamisen": 4, "l\u00e4nsi-euroopan": 3, "luonnonvaratalous": 1, "huonoja": 2, "voimasuhteiden": 1, "ulkomaalaisista": 1, "halusivat": 5, "ge": 2, "kaksikymment\u00e4": 1, "enough": 1, "menetelmill\u00e4": 3, "kurissa": 2, "l\u00e4\u00e4ninhallitus": 3, "julkaisu": 6, "paino": 1, "bernitz": 1, "supistui": 1, "v\u00e4henee": 1, "traditio": 4, "osaamistasoa": 1, "kiteen": 1, "tilastollisen": 1, "lamavuosiin": 1, "kasvumalleissa": 1, "retoriikkaan": 2, "helppojen": 1, "tilaan": 6, "234\u2013255": 1, "tarkennettaisiin": 1, "ulottuu": 2, "edullisten": 1, "tulkintataitoon": 1, "vastuu": 14, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 1, "oppositiokausi": 1, "k\u00e4sitteiss\u00e4": 1, "teett\u00e4m\u00e4n": 1, "johonkin": 2, "1950\u20131964": 1, "pysyv\u00e4": 5, "asuntopulan": 2, "s\u00e4ilytti": 1, "ik\u00e4luokkien": 1, "aluepolitiikas": 1, "keskusteluun38": 1, "kannatuspohjan": 1, "laskenut": 1, "leimata": 1, "pysyv\u00e4isluonteisia": 1, "itsell\u00e4\u00e4n": 1, "elintarviketeollisuus": 1, "kehityslait": 1, "otaliga": 1, "tarkasteltuna": 3, "euroopan": 38, "tutkimussuuntaukseen": 1, "maatalousv\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "4247": 1, "etsimisprosessissa": 1, "sitaatista": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 3, "yksinkertaistettiin": 1, "it\u00e4isen": 3, "sopimatonta": 1, "saataisiin": 7, "laajempien": 1, "juuret": 4, "yrityksi\u00e4": 18, "autojen": 1, "kiire": 1, "kaataa": 6, "kansantaloutta": 2, "liikkeellepanevaa": 1, "reilusti": 1, "liitt\u00e4minen": 1, "tuntea": 3, "tieteess\u00e4": 2, "korostaminen": 8, "69\u201387": 1, "aurataan": 1, "k\u00e4sitt\u00e4viin": 1, "talouskasvulle": 1, "osoittivat": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosessissa": 1, "keinovalikoimalta": 1, "oppositiopolitiikan": 1, "lehdist\u00f6n": 1, "vuosi": 5, "ty\u00f6voimapolitiikka": 3, "yhteisty\u00f6h\u00f6n\u2026": 1, "tyyppiset": 1, "henkisten": 2, "mallin": 5, "3856": 2, "puolueesta": 7, "p\u00e4\u00e4tettiin": 6, "yritysverkkoon": 1, "historialliset": 4, "suuntautuneet": 2, "yksil\u00f6llist\u00e4": 1, "pirukaan": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "rooliaan": 1, "asutuskeskuksia": 1, "tehokkaampi": 4, "sukupolvien": 5, "32015": 1, "kaivattiin": 3, "paikallisuuksiksi": 1, "saatikka": 1, "uki": 2, "telemaksujen": 1, "anekdoottina": 1, "rauhansopimuksessa": 1, "rakentuvan": 2, "asuntojen": 6, "sittemmin": 6, "sijainninohjaustoiminta": 1, "sis\u00e4isen": 4, "keskusvetoisia": 1, "sijaintiteorioista": 1, "viisinkertaistui": 1, "symboleiksi": 1, "hallitus\u2013oppositio": 2, "yhteiskunnallisia": 10, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4iseen": 1, "olevaan": 3, "asukasluku": 1, "pienemmiss\u00e4": 1, "linjaa": 11, "sijaintipaikka": 3, "maantieteilij\u00f6ill\u00e4": 1, "tarpeista": 2, "rahoitusvaiheeseen": 1, "nimetty": 1, "kysym\u00e4\u00e4n": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaisia": 1, "p\u00e4\u00e4tavoitteeksi": 1, "tarkasteltiin": 3, "h\u00e4m\u00e4rtyess\u00e4": 1, "parempi": 9, "tieteenharjoittajien": 1, "l\u00e4nder": 1, "hahmotettu": 1, "tuhoisan": 1, "kehityskuva": 2, "sadan": 1, "alikehittyneelt\u00e4": 1, "liki": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosessiin": 1, "tekes": 1, "kannatettu": 2, "olekaan": 2, "tutkijaa": 1, "saadessa": 2, "henri": 2, "ratkaistaan": 2, "l\u00f6ydett\u00e4v\u00e4": 1, "osoittautuneet": 1, "edustamat": 1, "vaikutusvaltaan": 1, "it\u00e4meren": 1, "muodostamista": 1, "ideaalina": 1, "otettaisiin": 1, "tasaavalla": 4, "kohdennetaan": 1, "27\u201328": 3, "v\u00e4hemmist\u00f6hallitus": 1, "tietoamme": 1, "rajattuja": 2, "arvioimisesta": 1, "toiminnallisena": 3, "vastavuoroisesti": 6, "koulutuspalveluja": 1, "hoidon": 1, "sitoutua": 1, "perustuslain": 6, "v\u00e4hitellen": 3, "kehitt\u00e4miss\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 2, "tervanpolttoa": 1, "houkuteltiin": 1, "olisinkin": 1, "valmistelemien": 1, "9-vuotisen": 1, "\u00e4\u00e4nestystuloksessa": 1, "kohijoki": 1, "pia": 1, "levi\u00e4miseen": 2, "hajontaluvuilla": 1, "23\u201324": 1, "esitelm\u00e4": 2, "vaikuttivat": 19, "265\u2013267": 1, "ohjaa": 3, "suunnitteluosastolle": 1, "tasapuolisella": 3, "kehitysprosessi": 2, "erillistoimia": 1, "sis\u00e4inen": 2, "suuntiin": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6haitat": 1, "huolissani": 1, "rapautua": 1, "tutkimusajanjaksolle": 2, "uudelleenmuotoutumisprosessin": 1, "tahansa\u2026": 1, "teorialla": 1, "yhdentyminen": 2, "sitke\u00e4": 1, "muuttikin": 1, "62011": 1, "47\u201352": 1, "teknillinen": 1, "pystytt\u00e4v\u00e4": 1, "markkinatalousmaana": 1, "onnistuessaan": 1, "kansalaisbarometri": 4, "soveltamisala": 1, "2901": 2, "paremmin": 27, "ep\u00e4tasainen": 4, "erikoistuminen": 2, "restrukturaatiohaasteet": 1, "tulonsaajien\u2026": 1, "erityisasemaan": 1, "suhteista": 3, "seisoo": 1, "saattoi": 1, "ep\u00e4suoraa": 1, "jatkuvia": 1, "modernismissa": 1, "kysymyst\u00e4": 4, "luotiin": 5, "piirihallinnossa": 1, "havaittujen": 1, "kysell\u00e4": 1, "stephen": 2, "aluekehitysteorioiden": 1, "mahda": 1, "kehittyneisyyseroja": 4, "dynnetty": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 7, "name": 1, "suuntainen\u2026": 1, "periferiaan": 1, "uskota": 1, "suuntaamaa": 1, "kehityshankkeet": 1, "laajentamaan": 1, "voimalla": 2, "v\u00e4li-suomen": 1, "turkisel\u00e4imet": 1, "haasteena": 6, "jim": 1, "muutama": 7, "tuottavuuteen": 1, "sosiaalisena": 3, "markkinatalousajattelun": 1, "uudelleenrakentamisen": 1, "alkuper\u00e4inen": 2, "palasi": 1, "1975\u20131981": 2, "miellytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "vahvistivat": 3, "tiiviimmin": 2, "auktoriteetti-riippuvuussuhteet": 1, "varrella": 1, "vaihtelevasti": 1, "eduskuntakeskustelujen": 17, "1866": 2, "1980-luvun": 37, "selvitys": 6, "\u00e4\u00e4nestetty": 1, "metsurien": 1, "hallinnolliseen": 1, "turvalliseksi": 1, "et\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "p\u00e4in": 5, "asiakohtaisesti": 1, "vero\u00e4yrin": 2, "huippusuosiosta": 1, "heijastaa": 1, "kuoliaaksi": 1, "vastakohtaisuudet": 1, "demokraattisia": 1, "koskemaan": 2, "johdosta": 3, "horjutettiin": 1, "hiljalleen": 5, "joku": 3, "todiste": 1, "joutuneille": 1, "regarding": 1, "v\u00e4hensi": 4, "k\u00e4sitteellinen": 1, "harhaiseen": 1, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4yvien": 1, "tasolla": 10, "peilautuivat": 1, "kuuluvia": 1, "sijoittumisp\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "romahtavat": 1, "perustellaan": 3, "erotteli": 1, "arvostelevaa": 1, "konkreettinen": 4, "pohjois-suomesta": 1, "my\u00f6h\u00e4stynyt": 1, "puilta": 1, "taloudesta": 1, "puolesta": 24, "suunnitteluelin": 1, "menetelmin": 2, "radikaalejakin": 1, "sosiaalipoliittiset": 1, "paradigmassa": 1, "yhteisvastuuta": 1, "kuvaili": 2, "osasi": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 30, "printing": 1, "samantyyppisten": 1, "tulonjakovaikutuksia": 1, "vartiainen": 47, "v\u00e4\u00e4rist\u00e4": 2, "ep\u00e4kohdat": 1, "continuously": 4, "peruskysymyksiss\u00e4": 1, "samanlaistavasta": 1, "1973": 29, "huomattavaa": 1, "mieliin": 1, "koolla": 1, "tasa-arvoa": 12, "tukiautomaattina": 1, "v\u00e4est\u00f6llisiin": 1, "ty\u00f6voimasta52": 1, "aiheuttamat": 1, "oikeudenmukaisuudella": 3, "enemmist\u00f6hallitusten": 1, "hierarkkista": 2, "pisti": 1, "h\u00e4kellytt\u00e4v\u00e4n": 1, "globaalin": 5, "voimakeskus": 1, "aluej\u00e4rjestelm\u00e4n": 4, "liikenneverkon": 1, "within": 2, "tarpeettomaksi": 1, "han": 1, "1817": 1, "41978": 1, "tuote": 1, "riist\u00e4\u00e4": 1, "valtak": 1, "ta": 7, "globalisoituvan": 1, "rethinking": 1, "yhdentymist\u00e4": 1, "sekatalousj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4ynti": 1, "maatalouspolitiikkaa": 1, "virallista": 1, "s\u00f6der": 1, "99\u2013114": 1, "jokiniemen": 1, "ty\u00f6valtainen": 1, "niukkoja": 1, "riski\u00e4": 1, "tulevaisuuden": 6, "t\u00e4ht\u00e4imen": 1, "rask": 3, "esiintyv\u00e4n": 1, "laajentuminen": 1, "lyhent\u00e4m\u00e4tt\u00f6min\u00e4": 1, "moilasen": 1, "merkitt\u00e4viss\u00e4": 2, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 6, "kehitysaluekomitea": 2, "yht\u00e4": 30, "saaneen": 1, "aluekehitt\u00e4mispolitiikka": 1, "korkeakoulujen": 6, "parantumisesta": 1, "puoluetutkimus": 2, "mss": 1, "huojennusten": 1, "tavoiteasettelu": 2, "rajatulla": 2, "kiistell\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 4, "pienviljelij\u00e4t": 2, "avuntarpeessa": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4kirjoihin": 1, "laitinen": 20, "asiantuntijoiden": 4, "kehitysaluetta": 6, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "elsa-projektiin": 1, "oikeudenmukaisuus": 1, "foorumi": 1, "ilmaukset": 1, "helppo": 5, "tehokkaassa": 1, "walter": 2, "luovuuden": 1, "kaventuvat": 1, "nykymaakunta": 1, "kehitt\u00e4mislaki": 3, "tietopohjaan": 1, "sosialidemokraattisten": 2, "kasvukeskukseen": 2, "erotella": 2, "sana": 1, "osoittaa": 5, "k\u00e4yd\u00e4": 4, "kilpailukykyisten": 1, "karmeaa": 1, "varaj\u00e4sen": 1, "aikaisin": 1, "devalvoitiin": 1, "osallistuvina": 1, "anssi": 14, "ty\u00f6tt\u00f6": 1, "valiokunnalla": 1, "alkaneen": 6, "j\u00e4\u00e4neet": 5, "studies": 8, "panostettava": 3, "kehitysedellytysten": 2, "suunnitteluk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6in\u00e4": 4, "betydelsel\u00f6st": 1, "valtiomuutoksessa": 1, "talouslama": 1, "elinvoimaan": 1, "b38": 1, "samansuuntaiset": 1, "yleisperustelujen": 1, "sijainninohjauskomitean": 1, "kaupunkipolitiikassa": 3, "ylisuuret": 1, "tasapainottavista": 1, "joukkoa": 1, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "verotettavaa": 1, "korvasi": 1, "sali": 1, "maakunnissa": 6, "hallintovaltiona": 1, "rakenteesta": 2, "tausta": 2, "isona": 1, "halunneet": 6, "kehityskulku": 1, "yms": 1, "puhdistettaisiin": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 16, "voimistui": 3, "nurmio": 1, "sopeuduttaessa": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "hy\u00f6dynsin": 1, "opetus": 4, "governing": 1, "metropolikonsensus": 1, "maakuntakorkeakoulujen": 6, "toimintansa": 2, "jakamisesta": 1, "sitovuudessaan": 1, "valtaan": 1, "kamppailu": 3, "tar": 2, "tunsivat": 1, "hyvinvointi": 22, "vaikuttamisella": 1, "vapaa": 4, "teknillisi\u00e4": 1, "selitysmalliin": 1, "osoitus": 2, "mets\u00e4sokki": 1, "m\u00e4selvitys": 1, "1433": 4, "viimeiseksi": 1, "uudistumisen": 1, "hajottavan": 1, "kyennyt": 3, "kehitysaluealuepoliittinen": 1, "osat": 3, "kompensaatioj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "kaivos": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 3, "pohjoiskarjalasta": 5, "knuuttila": 4, "konepajateollisuus": 1, "perussuomalaiset": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "kehitysaluepolitiikaksi": 1, "l\u00e4hes": 39, "keskeisimpi\u00e4": 5, "varauduttava": 1, "muodot": 2, "taistelemme": 2, "piili": 1, "yhteyksien": 3, "koska": 138, "k\u00e4sitteen\u00e4": 4, "kaskenpolton": 1, "tulleessa": 1, "hy\u00f6dynnettiin": 5, "palvelukeskusverkko": 4, "arvostellessaan": 1, "kansanedustajat": 82, "piirteit\u00e4": 3, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6ityyn": 1, "ase": 1, "jarkko": 2, "ei-sosialistinen": 1, "rajoitettava": 3, "suhtautuvaa": 1, "kasvukeskuspolitiikkaa": 16, "heijastumatta": 1, "levi\u00e4v\u00e4t": 1, "systeemi": 3, "n\u00e4enn\u00e4ist\u00e4": 1, "ulla": 1, "paitsi": 4, "yksil\u00f6\u00f6n": 1, "mietin": 1, "muodostumiseen": 1, "kalle": 2, "vaikutusmahdollisuutensa": 1, "yhteiskuntael\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimusmetodi": 1, "reuna-alueilta": 1, "tasapainomallin": 1, "suomalaisten": 16, "arvoyhteis\u00f6\u00f6n": 1, "edelt\u00e4viss\u00e4": 2, "vastareaktiona": 1, "heikoin": 2, "huipentui": 2, "v\u00e4lt": 1, "vastalausetta": 1, "elintason": 11, "opetusmonisteita": 1, "luokittelun": 1, "valotti": 1, "vaikutukset": 13, "j\u00e4rkiperustelut": 1, "kasvukeskuksissakaan": 1, "aluetalous": 1, "yksityiset": 3, "yhten\u00e4iset": 2, "teollistuneisuuteen": 1, "pit\u00e4ytymisess\u00e4": 1, "autonominen": 1, "maakunnat": 13, "kansalaisn\u00e4k\u00f6kulma": 1, "tulonmuodostuksen": 2, "katsottu": 1, "kolminkertaistui": 3, "devalvaatioihin": 1, "luovaan": 1, "aiheuttaneen": 1, "finanssikriisiin": 1, "organisoivat": 1, "tuottavaa": 1, "siihen": 44, "hirttosilmukkaa\u2026": 1, "joustavat": 1, "kannatusalueidensa": 2, "lakiehdotuksen": 5, "korvattava": 1, "seutusuunnitteluyhdistyksen": 1, "puheenjohtaja": 10, "kvalitatiiviset": 1, "kasaantui": 1, "kehittym\u00e4ss\u00e4": 1, "hyv\u00e4kseen": 2, "luonnonolot": 2, "erityyppisten": 1, "1970ja": 2, "markkinaep\u00e4t\u00e4ydellisyyksien": 2, "tavoitteesta": 1, "tuet": 1, "historiallisista": 1, "korsimon": 1, "valitseminen": 1, "kokonaisuuden": 1, "julkisuus": 1, "varsinaiseksi": 2, "erityiskohtelu": 1, "lokakuu": 1, "kehitysaluepoliittista": 2, "edustavatko": 2, "valmisteluja": 1, "syvensi": 1, "modernisointiin": 1, "siirryt\u00e4\u00e4n": 1, "rutiinia": 1, "hintatuki": 1, "oikeampi": 1, "linjauksiinsa": 1, "teollistavasta": 4, "alue": 49, "m\u00e4\u00e4riteltyjen": 1, "kjell": 1, "luja": 1, "lis\u00e4tty": 2, "muidenkin": 2, "joita": 30, "paikkoihin": 1, "som": 20, "muuttotappioalueita": 1, "ehdotettiin": 1, "tarkkoihin": 1, "politiikkalohko": 1, "rikkaasta": 1, "l\u00e4\u00e4ni": 10, "hallitusvuotensa": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 15, "ker\u00e4tt\u00e4isiin": 1, "ylikorostui": 4, "pappien": 1, "keskusja": 1, "markkinamekanismi": 9, "reasons": 3, "rinnastettavina": 1, "yhteisorganisaatiolle": 1, "vaikuttaja": 1, "laatikkoleikkien": 1, "v\u00e4heniv\u00e4t": 1, "lopettaneet": 1, "maksatamme": 1, "b\u00f6ckerman": 5, "salamoipi": 1, "yhteisty\u00f6n\u00e4": 1, "tutustuin": 1, "gerard": 6, "myym\u00e4l\u00f6it\u00e4": 1, "yhten\u00e4isiksi": 1, "tehottomuutta": 1, "runsaalla": 1, "nopeuttaa": 1, "sosio-spatiaalista": 1, "aikav\u00e4lin": 4, "1966\u20131975": 4, "yrityssektori": 1, "yht\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "maatalouspainotukseen": 1, "verot": 1, "seutukaavaliitoille": 3, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6mien": 2, "suunnitteluideologitkin": 1, "1970\u20131975": 4, "kasvupolitiikkaan": 1, "ylin": 2, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jille": 2, "olettamuksesta": 1, "ty\u00f6voimaa": 15, "kilpailuvaltion": 3, "sijoitukset": 1, "vastikkeellisuutta": 1, "yhteys": 11, "p\u00e4ivitt\u00e4istavaroiden": 1, "tutkimusaineiston": 3, "pureutui": 2, "alueongelmiinsa": 1, "maaseutua": 28, "vaikutuksen": 3, "turmiollista": 1, "mietint\u00f6\u00e4": 1, "kotkaan": 1, "oikeutukselle": 1, "suorin": 1, "taka-alalle": 3, "erilaisina": 2, "toimenpiteist\u00e4": 4, "erilaistumisesta": 1, "vastakohtaisuutta": 2, "strategiat": 1, "rakenteellisesti": 1, "suostuttelutaitonsa": 1, "maatalouselinkeinosta": 1, "tukeva": 3, "salin": 3, "hallituspuolueen": 2, "strukturalistisessa": 1, "fertile": 2, "unigrafia": 6, "uhkakuvia": 1, "muodostuisivat": 1, "kehittyneisyysanalyysin": 1, "rahalla": 3, "palkita": 1, "kest\u00e4v\u00e4": 12, "kasvuongelmaa": 1, "kehitysaluelakeihin": 3, "sinkielisten": 1, "j\u00e4lki": 1, "valtavaksi": 1, "kansainv\u00e4list\u00e4": 10, "viennist\u00e4": 1, "voimistunut": 3, "tulonjaon": 2, "harjoittaminen": 1, "omr\u00e5den": 1, "pari": 2, "113\u2013115": 1, "stiftung": 1, "ajoittui": 3, "alanen": 3, "kuntapolitiikkaa": 1, "eec-vapaakauppasopimus": 2, "osiin\u2026": 1, "dynaamisuutta": 2, "poliittisilla": 3, "hajautettujen": 1, "nojasi": 1, "vasemmistoliitossa": 2, "seurattiin": 2, "eduskuntapuheenvuoroissa": 1, "378\u2013379": 1, "tapahtuvaa": 2, "staattisina": 1, "eu-j\u00e4senyytt\u00e4": 6, "tuntuu": 4, "tietynlaisiin": 1, "yksitt\u00e4isill\u00e4": 1, "viek\u00f6": 1, "toiseksi": 6, "j\u00e4lkeenj\u00e4\u00e4neit\u00e4": 2, "jokaisen": 5, "toimintalinjoista": 1, "alueellisenakin": 1, "elintarvikeomavaraisuuden": 1, "s\u00e4\u00e4ntely\u00e4": 3, "86\u201389": 1, "pysyviksi": 1, "alkanutta": 1, "poiketen\u2026": 1, "toiminnallaan": 1, "onnistuttu": 4, "olleessa": 2, "kiistely\u00e4": 2, "kilpailuyhteiskuntaan": 1, "sivistyneist\u00f6lle": 1, "tehostettiin": 5, "suosivaan": 1, "k\u00e4\u00e4nteentekev\u00e4": 1, "mielenkiinto": 2, "paikkakokemusta": 1, "oikeudet": 1, "pureutumaan": 1, "herraskaisen": 1, "kokemus": 2, "parannetaan": 3, "neuvostoliitto": 2, "puolustelua": 1, "alueista": 10, "tutkimustraditioon": 1, "subjektiivinen": 1, "normeihin": 1, "kulutusta": 2, "puutteet": 1, "tosin": 32, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00e4n": 3, "3559\u20133560": 1, "aluekehitysviranomaisena": 2, "oikeudenmukaisesti": 1, "j\u00e4nne": 1, "neil": 6, "talousalue": 2, "sanana": 1, "hyvinvointisuuntautuneen": 1, "pyrkimys": 12, "ikl": 1, "liitetty": 1, "koneisto": 1, "keskustapuolueet": 1, "markkinah\u00e4iri\u00f6ille": 1, "osoitettiin": 1, "ovatkin": 3, "ohjaukselle": 1, "tarpeentyydytys": 1, "anu": 2, "osuu": 1, "leimaavan": 1, "ajankohta": 1, "palmgrenill\u00e4": 1, "aluepoliitttinen": 1, "liedes": 4, "7\u201324": 2, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4n": 17, "kokonaisuuksiksi": 1, "edellytt\u00e4nyt": 3, "apuv\u00e4line": 1, "kehitykselt\u00e4\u00e4n": 1, "syv\u00e4llisen": 1, "politik": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4n": 1, "toiminta": 13, "845\u2013846": 1, "katsomustavan": 1, "pienensi": 1, "p\u00e4invastainen": 1, "att": 32, "omistusoikeus": 1, "j\u00e4ykk\u00e4": 1, "varakas": 1, "luonnonolosuhteisiin": 1, "kasvukeskuspolitiikan": 32, "erityisrahoituksen": 1, "kuljetuskustannusten": 1, "seutukaavoittajat": 1, "perustaminen": 11, "ulkomaita": 2, "tavanomaisia": 1, "oppositiossa": 34, "l\u00e4pimurto": 2, "ideologioiden": 1, "teht\u00e4": 1, "mekanistisen23": 1, "2854\u20132855": 1, "toimijoista": 2, "tilallisesti": 1, "lapua": 1, "kiihdytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "nostaa": 8, "kiristyiv\u00e4t": 2, "ratkaisut": 3, "aseta": 1, "muun": 29, "ruvettaisiin": 1, "kuntakeskuksia": 2, "pub": 1, "337\u2013389": 1, "laajennusinvestointien": 1, "piilorakenteet": 1, "linje": 2, "aluekehityslakien": 1, "esimerkiksi": 145, "v\u00e4ltett\u00e4v\u00e4": 1, "maalle": 3, "todeta": 8, "voitto": 2, "relations": 1, "ensim\u00e4ist\u00e4": 1, "kuntatyyppeihin": 1, "l\u00e4\u00e4n": 1, "suurimmasta": 1, "yksil\u00f6in\u00e4": 1, "raportteja": 4, "mielipiteess\u00e4": 1, "maakuntiin": 10, "ep\u00e4oikeudenmukaisesti": 1, "taistelun": 1, "huono-osaista": 1, "kohdentamisessa22": 1, "jakamisessa": 1, "synergia": 1, "yleiskokous": 1, "muiksi": 1, "ecn": 2, "fyysist\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1, "verkot": 1, "lausunnot": 1, "tamminiemess\u00e4": 1, "mennein\u00e4": 1, "aloittamiseen": 1, "teorioilla": 2, "tukenaan": 1, "vuodelta": 11, "huomioonottava": 1, "hyvinkin": 1, "pieniss\u00e4": 3, "aluekehitt\u00e4misparadigman": 1, "k\u00e4ynnistyess\u00e4": 1, "heikki": 12, "poiketen": 6, "universaalina": 1, "edustaneen": 1, "1960-luku": 3, "avoimesti": 4, "kehityspolkujen": 1, "rakennemuutoksista": 1, "hyvinvoivien": 1, "laws": 3, "keh\u00e4m\u00e4inen": 1, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "982011": 1, "aluej\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "resurssit": 1, "l\u00e4\u00e4ninneuvottelukunnan": 1, "p\u00e4\u00e4sti": 1, "western": 10, "vennamosta": 1, "kulut": 1, "oikeudenmukaisuutta": 1, "arvostan": 1, "johtuen": 2, "puhujista": 1, "juhani": 6, "decision": 1, "kasvusopimuksia": 1, "pohjautuivat": 1, "tutkimusmenetelmiin": 1, "hiljenee": 1, "historialliseen": 1, "v\u00e4likysymys": 3, "topeliuksen": 2, "kulkevana": 1, "ainakaan": 4, "1995": 14, "ep\u00e4rationaali": 1, "tulevaa": 4, "tutkimuksessa": 32, "n\u00e4kemyksiins\u00e4": 3, "httpurnfiurnnbnfiele-533063": 1, "syrj\u00e4isist\u00e4": 1, "muuttujissa": 1, "httpwwwmdificontentuploads201511kaupunkiverkkotutkimus-tausta-artikkelipdf": 1, "taantuneet": 1, "joka": 139, "ruotsissakin": 1, "muutolla": 1, "loikkanen": 4, "asiantuntija": 1, "siirtymist\u00e4": 8, "\u00e4\u00e4nestysten": 1, "nordfors": 1, "muuttamiseen": 1, "rakennemuutosalue": 1, "v\u00e4est\u00f6kato": 1, "sivuansioiden": 1, "turhauttavaa": 1, "teollisuusyhteiskunnan": 1, "vet": 4, "tutkimuskysymyksiini": 5, "sijoittumista": 5, "tukeviksi": 1, "asumiseensa": 1, "kohti": 12, "johdettuna": 1, "ohjelmaksi": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 3, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "aluekehitysteoriat": 1, "p\u00e4\u00e4oma": 5, "perehdy": 1, "reivaamaan": 1, "mahdollisuuksilla": 1, "kokonaiskuva": 1, "esik\u00e4sitteellisell\u00e4": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirjat": 1, "seija": 5, "subjektiiviset": 2, "oecdn": 17, "korvaajana": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 2, "valiokuntalaitosta": 1, "yll\u00e4pidet\u00e4\u00e4n": 1, "sijainninohjausmahdollisuuden": 1, "tarkoitettu": 3, "varmuudella": 1, "sijaintisuunnittelu": 1, "kehityserojen": 13, "talousteoreettisesti": 1, "valtiojohtoista": 1, "ihmism\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "yrityksiin": 5, "virheiksi": 1, "vastaista": 3, "johtamiskorkeakoulu": 1, "rakenneuudistukset": 1, "yl\u00f6sp\u00e4in": 1, "maatalouspolitiikalla": 2, "hy\u00f6dyt": 2, "tilattomia": 1, "pit\u00e4m\u00e4t": 4, "artikkeliv\u00e4it\u00f6skirja": 1, "suurimpana": 6, "tutkimuksellisen": 2, "kohtaanto-ongelmasta": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 14, "koostuu": 2, "h\u00e4ivytti": 1, "ruotsissa": 7, "ohjaamatonta": 1, "laissez": 1, "ideaali": 1, "ensi": 10, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 1, "laaja-alaisella": 1, "annual": 2, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "v\u00e4likysymyst\u00e4": 1, "taivutaan": 1, "selvityksi\u00e4": 5, "ammattiaseman": 1, "menestymisen": 1, "et\u00e4\u00e4ntym\u00e4ll\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ongelmien": 3, "vesitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kielellisten": 1, "louden": 1, "parkit": 1, "glokalisaatio": 2, "276\u2013277": 1, "uusinta": 2, "oli": 1017, "teoreettisessa": 1, "n\u00e4kyv\u00e4sti": 4, "n\u00e5gra": 1, "sektoriin": 1, "palvelurakenteita": 1, "tutkimuslaitokselta": 1, "yksityisyritt\u00e4jyytt\u00e4": 1, "uhkakuvana": 2, "m\u00e4\u00e4ritti": 1, "kansainvaltaistuvalle": 1, "luontevaa": 10, "295\u2013296": 1, "tutkimieni": 1, "muotoa": 1, "kohdentaa": 4, "kokoa": 3, "ministeri\u00f6t": 3, "suojatuille": 1, "bktcapita": 3, "perustuslaista": 1, "sijoitetaan": 1, "teollisuusalueita": 2, "viranomaisillekin": 1, "tappioon": 1, "ymm\u00e4rrys": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 34, "australia": 2, "miehist\u00e4": 2, "kasvaisivat": 1, "k\u00e4ydyn": 3, "levitt\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "oikeasti": 1, "ekonomiska": 3, "tukevien": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "asettuivat": 1, "tavallisista": 1, "useista": 2, "vahvimmat": 1, "20\u201322": 1, "v\u00e4est\u00f6keskuksissa": 2, "elintaso": 17, "suhteesta": 8, "ohjautumisesta": 1, "toiselle": 2, "toimielimi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4see": 1, "20100810aluepolitiikka-uskonto-2": 1, "viimeist\u00e4\u00e4n": 1, "karjalainen": 2, "yhteiskuntaryhmien": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisuuksia": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4ji\u00e4": 5, "tulevaisuudessa": 7, "valmistelu": 3, "kehitt\u00e4mistarpeista": 1, "tuomikoski": 1, "presidenttiytt\u00e4": 1, "tehokkaampina": 1, "1950luvulta": 2, "eduskuntakulttuurissa": 1, "korjaajana": 1, "tulevan": 6, "valikoida": 1, "j\u00e4sennelty": 1, "vapaiden": 1, "tutkimusaiheita": 1, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4sti": 3, "suurempaa": 4, "f\u00f6rekommer": 1, "3593\u20133594": 1, "54\u201355": 2, "tiedepuistoasiaan": 1, "osallistuvat": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myyst\u00f6in\u00e4": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 3, "toimeentulomahdollisuuksia": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 2, "ep\u00e4onnistuttu\u2026": 1, "muutospaineisiin": 1, "kym\u00e4selvitys": 1, "vaihtuneet": 1, "rakennepoliittisesta": 1, "viereen": 1, "hierarkkinen": 5, "1430": 1, "synny": 2, "than": 2, "kvalitatiivista": 1, "kapitalistiset": 1, "edennyt": 7, "tarkoitusperi\u00e4": 1, "pelkistett\u00e4ess\u00e4": 1, "357\u2013358": 1, "district": 1, "taloudellisen": 33, "governance": 8, "vakavaraiset": 1, "tekemisest\u00e4": 1, "samh\u00e4lleliga": 1, "selvi\u00e4v\u00e4n": 1, "lakeihin": 3, "tajuta": 1, "toimintalinjoissa": 1, "talousmaiseman": 1, "kansalaisn\u00e4k\u00f6kulman": 1, "helpointa": 1, "hintakilpailukyky\u00e4": 1, "muualle": 3, "suhtautumisesta": 4, "korkeaa": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttyihin": 1, "serie": 1, "social": 13, "keskeisimm\u00e4t": 5, "toivonut": 2, "yleistajuisesti": 1, "toimielimet": 1, "mitchell": 6, "arvioita": 2, "parantanut": 1, "ylint\u00e4": 1, "sovussa": 1, "j\u00e4rkev\u00e4n": 1, "reaalipolitiikkaa": 1, "puheiden": 7, "bruttokansantuote": 2, "nelj\u00e4nten\u00e4": 1, "kaikki": 64, "2211": 1, "laittaa": 1, "heijastuneet": 1, "hajautettuun": 6, "ymp\u00e4rist\u00f6": 15, "johdettava": 1, "asumaan": 1, "menestyneiden": 3, "jaon": 2, "investoitava": 1, "liitt\u00e4mist\u00e4": 2, "tanskassa": 1, "karkeahko": 1, "hillitsi": 2, "teollistavaan": 1, "palvelevaa": 2, "lukuja": 2, "seurasivat": 3, "jakaneen": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jin\u00e4": 1, "endast": 2, "alkuper\u00e4isaineistoon": 1, "talousteorioihin": 1, "197\u2013219": 1, "piirihallintoviranomaisille": 1, "puolustajansa": 1, "rather": 2, "vaikeille": 1, "tarkastelua": 1, "yhteiskuntamoraali": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 3, "harper": 2, "hittils": 1, "otin": 2, "l\u00e4hi\u00f6": 1, "valtakunnansuunnittelua": 2, "lakikokonaisuuteen": 1, "kohottamista": 1, "vankimpia": 1, "erilaisin": 1, "kirjoituksen": 1, "k\u00e4sitteiksi": 1, "ratkaisukeskeist\u00e4": 1, "kuulostaa": 1, "uomr\u00e5denas": 1, "nivoa": 1, "suunnitteluj\u00e4rjestelmien": 2, "edustajille": 1, "ihmeelliselt\u00e4": 1, "saadun": 2, "d\u00f6d": 1, "taajamaelinkeinot": 1, "ha": 1, "vaalittava": 1, "regulaatioteoriassa": 1, "versity": 1, "koivistoa": 1, "eritoten": 2, "osoittautui": 11, "investointiavustuksella": 1, "ty\u00f6nantajamaksuin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoa": 3, "valtioalueen": 8, "kehitt\u00e4misohjelma": 2, "asetetun": 1, "esityksi\u00e4": 3, "omatoimisuuden": 7, "vasemmistossa": 1, "kokoontunut": 1, "them": 4, "hy\u00f6dynt\u00e4nyt": 2, "s\u00e4ilyy": 3, "kannattamassa\u2026": 1, "viholliselle": 1, "k\u00e4ytetty": 5, "hierarkkisena": 1, "konstruktionistisen": 1, "jakautuminen": 7, "ep\u00e4oikeudenmukaiset": 1, "avain": 5, "muuttuvina": 1, "irlanti": 1, "kehitysteorioiden": 1, "yksipuolisuus": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekovalta": 1, "teollisuuskyliss\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 6, "yhteis\u00f6llisess\u00e4": 1, "menetti": 3, "perusteluissa": 5, "annettavat": 1, "v\u00e4h\u00e4nee": 1, "saavutettuna": 1, "kehitysaluepoliittiseen": 1, "helka": 3, "kyseenalaistivat": 1, "poliitikkoa": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjaan": 2, "mallit": 4, "eurooppa": 1, "tarkoitti": 20, "lohdutan": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4iset": 1, "ep\u00e4poliittisuudesta": 1, "edunvalvonnan": 1, "keskustasolle": 1, "m\u00e4nniskor": 2, "ideografista": 1, "ministeri\u00f6iden": 6, "ajallisten": 1, "uusklassismin": 1, "alhainen": 4, "levitt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "isojen": 1, "kehitetty": 4, "pahentaa": 1, "tuloksellisuus": 1, "t\u00e4ysistunnon": 4, "ihannoivalle": 1, "sosiaalipoliittinen": 1, "yht\u00e4l\u00e4iseen": 1, "rajatkin": 1, "poli": 1, "teoriaa": 5, "henkisen": 2, "puheenvuorossa": 1, "etel\u00e4isten": 1, "pit\u00e4ytynyt": 1, "syv\u00e4llisempi": 1, "toivoisin": 2, "kokeilematon": 1, "k\u00f6yhyysaste": 2, "suhdannepolitiikasta": 1, "1348": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahoilla": 1, "uudistaa": 9, "aluepolitiikkamme": 1, "yrityksiss\u00e4": 2, "jostain": 2, "taloudellista": 32, "viidenneksess\u00e4": 1, "kansainv\u00e4liselle": 1, "laadullisista": 1, "ulkopuolella": 10, "partnership-periaatteella": 1, "suoranta": 7, "ehdottamalle": 1, "varojen": 5, "tehokkuustavoitteiden": 2, "1972\u20131976": 1, "t\u00e4rkein": 7, "s\u00e4\u00e4ntelyn": 3, "lis\u00e4\u00e4ntymist\u00e4": 1, "kilpailuhaittoja": 1, "sijaintivapaana": 1, "19\u201321": 2, "tieverkon": 1, "tasa-arvolla": 1, "pientalousajattelu": 1, "l\u00e4hteiden": 1, "laatimisesta": 1, "oikeata": 1, "toteutuessaan": 2, "etel\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikaisia": 2, "tutkijan": 7, "pysty": 2, "osaamisestakin": 1, "harvey": 3, "t\u00e4nne": 4, "valmiina": 1, "kehittymisen": 2, "mielikuvasta": 1, "johtajan": 1, "kehitysteoria": 1, "kaupunkitutkimusta": 1, "kohdealue": 6, "talvitie": 8, "paikallisena": 1, "lahjoittaa": 1, "liitot": 5, "asiantuntemusta": 3, "heikkenev\u00e4t": 2, "kivaksi": 1, "tietoyhteiskuntakehitykseen": 1, "sotineiden": 1, "n\u00e4ytti": 7, "2593": 1, "kest\u00e4v\u00e4sti": 1, "kokosi": 1, "k\u00e4siteltiin": 2, "kiivaankin": 1, "hyv\u00e4t": 7, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4lle": 1, "menneisyyden": 1, "york": 4, "tasapainotettava": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "hallituksenkin": 1, "tarvittavista": 2, "kehitykseen": 32, "l\u00e4\u00e4ninneuvottelukuntakokeilu": 1, "centralortsprincipen": 3, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "t\u00e4n\u00e4": 4, "kartasta": 1, "osaamisella": 1, "nimenomaisesti": 2, "discipline": 2, "tutkimusv\u00e4line": 1, "170\u2013176": 1, "eheytt\u00e4misen": 1, "sukupuolten": 1, "kerrostalovaltaisen": 1, "iiin": 2, "k\u00f6yh\u00e4t": 2, "rakennekin": 1, "vaillinaiseksi": 1, "puolue": 55, "tulkitsevat": 1, "tietyt": 1, "pit\u00e4nyt": 28, "syvenn\u00e4n": 1, "vaikutussuhteet": 1, "vuotta": 30, "uhkaavasta": 1, "kohdentanut": 1, "ajallinen": 2, "l\u00e4hestymistapa": 3, "kehitysaluevy\u00f6hykett\u00e4": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 51, "cooperation": 1, "heikkoja": 4, "alikehityksen": 1, "tyhj\u00e4kin": 1, "ilmastonmuutoksesta": 1, "tuettiin": 12, "114\u2013117": 1, "rauhallista": 1, "maalaiskunnat": 2, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 2, "neuvostoliiton": 10, "yleisvaltakunnallisesti": 1, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tyhjenem\u00e4ss\u00e4": 1, "hallintoratkaisua": 1, "teorioiden": 10, "yleisill\u00e4": 1, "tarkoitan": 1, "yhteyden": 2, "kouluttaa": 1, "esitysten": 1, "k\u00e4siin": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4iseen": 1, "uhkaavan": 1, "voimavaraksi": 2, "j\u00e4\u00e4minen": 2, "kustannustehokasta": 1, "ykseyden": 1, "laadin": 2, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n": 4, "quarter": 1, "asuntotorppariorjiksi": 1, "puuttumisella": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 3, "kansanvaltaisilla": 1, "kehitysaluepolitiikalla": 5, "kehitt\u00e4neen": 1, "syytti": 10, "tampe": 1, "v\u00e4est\u00f6osuuden": 1, "maaseudullakin": 1, "murtaa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksi\u00e4": 1, "huolehti": 2, "ylitti": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "1832": 5, "huoneistoista": 1, "kolme": 11, "talonpojiston": 1, "aro": 2, "sekaannusta": 2, "muutostekij\u00f6it\u00e4": 1, "suuntasivat": 1, "1906": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 15, "o\u00b4loughlin": 2, "selkiytyiv\u00e4t": 1, "sahateollisuuden": 2, "107\u2013108": 1, "pohjaksi": 1, "suuntautumaan": 2, "yl\u00e4aste": 1, "kustannustehokkuus": 1, "kasvukeskuskaupunkeja": 1, "yksikeskuksinen": 1, "hajautunut": 4, "erilaistuneena": 1, "myyden": 1, "3598": 4, "kansallisissa": 3, "oppositiopolitiikkaa": 1, "artikkeleita": 2, "46\u201347": 1, "valaista": 1, "uutta": 33, "hoitamaan": 3, "kansantaloudellisesti": 3, "kustannukset": 7, "yritysjohtajia": 1, "mielikuviin": 1, "suuralueittainen": 1, "ongelmattomina": 1, "maantieteellisten": 2, "suuntauksen": 5, "velka": 1, "hautala": 3, "bodylla": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallintomallia": 1, "totta": 2, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 2, "vaasan": 70, "yksimielisesti": 3, "lefebvren": 1, "kiivas": 1, "toteuttamiseksi": 4, "httpdxdoiorg101017cbo9781139542425003": 1, "saada": 20, "pohdintaan": 1, "itsehallinnollista": 1, "mielt\u00e4minen": 1, "kuolevuuden": 1, "konservatiivien": 1, "investointiverosta": 1, "jonkin": 7, "nettotulon": 1, "erityisaluemenettelyn": 1, "maaseutukunta": 3, "tietyille": 1, "linjoilla": 5, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyytt\u00e4": 1, "siirtym\u00e4\u00e4n": 5, "lujaa": 1, "yleiskuvan": 1, "pohjoismaisissa": 1, "vertailtavuuden": 1, "\u00e4rsytt\u00e4\u00e4": 1, "provided": 1, "maaseutumaisella": 1, "kiihtyv\u00e4\u00e4n": 1, "nyman": 1, "maalaisliitossa": 2, "aluekehitt\u00e4mist\u00e4": 4, "perusteluja": 4, "vastaisivat": 2, "keskisuurissa": 1, "sumelius": 2, "tasoitus": 1, "laadittu": 5, "ty\u00f6paikkakehityst\u00e4": 1, "pisteist\u00e4": 1, "kolmansia": 1, "asiakkaita": 1, "kiristi": 1, "yhdistymisen": 1, "tarkoittaisi": 1, "kohentamiseen": 2, "ep\u00e4tasapainomallia": 1, "saaristonkin": 1, "jouduttaisiin": 1, "liite": 3, "perusteltu": 4, "1\u201332": 2, "kansanrintamasuuntausta": 1, "tekniikan": 1, "suomi100": 1, "juhantalon": 1, "vaikuttavuudesta": 1, "vasten": 3, "esimerkkein\u00e4": 2, "tehokkuusvaatimuksen": 1, "taustoja": 3, "httpswwwtemfifiles41770temrap_29_2014_web19122014pdf": 1, "jakoi": 3, "johon": 11, "kohdistunut": 1, "k\u00e4sitys": 6, "suunnitelmallisuudesta": 2, "tasaisuusalueellinen": 1, "tuotantotuet\u2026": 1, "painottuu": 2, "koulutustaso": 1, "1332016": 1, "vaikuttavien": 2, "ottamatta": 7, "pienuuden": 1, "ennakkoluuloja": 1, "yhdensuuntaista": 1, "kulttuuriyhteyksist\u00e4": 1, "alentaa": 1, "broadband": 1, "8\u201311": 1, "yhteiskuntateoriaa": 1, "relevanttia": 1, "rakennusinvestointilaiksi": 1, "siirt\u00e4mist\u00e4": 3, "ruuhkakeskusten": 4, "sonkaj\u00e4rvell\u00e4": 1, "romahtamisesta": 1, "olettaa": 1, "perustellusti": 4, "puheillaan": 1, "valmistautuminen": 1, "suurelle": 1, "kummunnut": 1, "asianmukaisena": 1, "elimiss\u00e4": 2, "1907": 1, "tieteellisell\u00e4": 1, "rihtniemi": 1, "luokissa": 1, "edellytykset": 11, "muodostumatta": 1, "mielt\u00e4": 76, "yhdelle": 2, "tasona": 1, "tarkka": 3, "ep\u00e4tasapainoon": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdakseen": 1, "saamaan": 8, "2846": 3, "jarru": 1, "vaihtuvuus": 1, "menetelmien": 5, "maatalouskunnat": 2, "ajattelun": 10, "toimiessa": 1, "hyvinvointisuuntautuneessa": 2, "pitk\u00e4\u00e4n": 31, "om": 6, "p\u00f6rssiromahdus": 1, "omillaan": 1, "yritetty": 5, "eduskuntak\u00e4sittely\u00e4": 1, "4266": 1, "endogeenisen": 2, "maakuntaliitot": 4, "2850": 2, "liittyvist\u00e4": 2, "aluerakenteen": 26, "ty\u00f6tilaisuuksia": 2, "oikeudellisista": 1, "lamont": 6, "ohjaamisen": 1, "maailmankuvaa": 1, "181\u2013182": 1, "ongelmissaan": 1, "yksityisyritt\u00e4jien": 1, "riippuvuusmallit": 1, "poimin": 1, "todistaa": 1, "maaseudun": 139, "perusedellytyksi\u00e4": 3, "kokemuksen": 1, "through": 3, "lehtonen": 4, "rahoitusta": 4, "toimivaltaa": 1, "matkailusta": 1, "kohdennetun": 1, "vahvuus": 3, "l\u00e4nsimaiden": 1, "kaupungistumista": 7, "ulkopuolisetkin": 1, "puitteet": 2, "mukaisesti": 34, "poistunut": 1, "suoria": 1, "kehitysmallit": 1, "argumentoitu": 1, "society": 1, "irronnut": 2, "pankki": 1, "sotakorvaukset": 1, "\u00e4lykkyydelt\u00e4\u00e4n": 1, "rahaa": 8, "utretts": 1, "vippaskonsteihin": 1, "asuntoja": 5, "398\u2013415": 1, "aiheen": 1, "l\u00e4pikulku": 1, "aluehallintoomme": 1, "laaja-alaisemmaksi": 1, "kansainv\u00e4lisill\u00e4": 2, "voutilainensdp": 1, "riitaisa": 2, "ohjaukseen": 1, "menestyy": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 5, "puoluekannatuksen": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallitusten": 19, "ole": 159, "valiokuntakuulemisissa": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 1, "vuorovaikutusalueelle": 1, "linjaus": 1, "eussa": 7, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 3, "yhteiskuntapoliittista": 2, "alueprofessoreiden": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 1, "nelj\u00e4ss\u00e4": 3, "kannattajiensa": 3, "henki": 4, "varoittanut": 1, "lagen": 3, "n\u00e4kemykset": 11, "alueina": 1, "byrokraattisuuteen": 1, "vallitsevan": 1, "niellyt": 1, "niiss\u00e4": 9, "ilmastonmuutoksen": 2, "hallintorakenteessa": 1, "metropolialueesta": 1, "sijoittumaan": 1, "strategisista": 1, "analyysiss\u00e4": 7, "my\u00f6nteisest\u00e4": 1, "k\u00e4siteollisuuden": 1, "kiristyminen": 1, "jakamismandaattia": 1, "sattumanvaraisesti": 1, "toiminnalle": 2, "edess\u00e4": 4, "162\u2013163": 1, "politisoituminen": 1, "hy\u00f6tyjen": 1, "tuottanut": 2, "muuttoaalto": 2, "kehitt\u00e4mispolitiik": 1, "vaikutusvaltaansa": 2, "rohkaistiin": 1, "elinkeinopoliittista": 1, "valtiolta": 2, "korrelaatio": 1, "vaivannut": 1, "tasapainotilaan": 1, "vaalipiiri\u00e466": 1, "ihan": 2, "teoreettisena": 1, "toistettavina": 1, "alueellisilla": 1, "isojaon": 1, "arvosteluun": 2, "v\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "kuljetti": 1, "selkiytymisen": 1, "\u00e4\u00e4nestystapaa": 1, "ei": 767, "tehokkaampaan": 1, "kolmella": 1, "vuokra-alueita": 1, "tiedemiehen": 1, "voimallisemmin": 1, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4\u2026": 1, "rooliin": 4, "aikansa": 10, "4518": 1, "julkisten": 18, "yksil\u00f6llisyytens\u00e4": 1, "tuloksellisuuteen": 1, "rakentuivat": 1, "prosesseja": 1, "kvantitatiivisin": 1, "orjia": 1, "1880\u20132004": 1, "ajattelusta": 1, "yliarvioitiin": 2, "tuntemus": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "aluesuunnittelua": 1, "valtiop\u00e4ivist\u00e4": 1, "kustannuksella": 12, "valtiossa": 1, "j\u00e4sentens\u00e4": 1, "huomauttamatta": 1, "painetut": 1, "kasvaneet": 1, "siuruainen": 19, "tieteenfilosofinen": 2, "arvovaltaa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 9, "vihdoinkin": 1, "ep\u00e4tieteellist\u00e4": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4": 1, "velvoitti": 1, "122013": 1, "teollistumisen": 4, "t\u00e4st\u00e4kin": 1, "tarkoituksenmukaisen": 2, "kuvassa": 21, "teppo": 1, "suo": 1, "mukaisiin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekonsa": 1, "laki": 52, "harry": 3, "kest\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "satojentuhansien": 1, "seutukaavoituksenalueiden": 1, "puolivirallisia": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi": 1, "bygga": 1, "gatzweiler": 4, "alla": 1, "kiitosluettelostani": 1, "kaikkeen": 3, "edist\u00e4misen": 7, "tuttua": 3, "poikkeavia": 2, "suositusten": 1, "itsen\u00e4istyv\u00e4n": 1, "reunaalueilla": 1, "tukeutuvan": 1, "esitetyst\u00e4": 1, "lamasta": 1, "kattavuuden": 1, "v\u00e4hennett\u00e4v\u00e4": 1, "tutkimuskysymyksi\u00e4": 1, "yksityisen": 10, "1966": 198, "joitten": 2, "keskushierarkiamallista": 1, "yll\u00e4pito": 1, "vastaaviin": 2, "k\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "pettuleiv\u00e4n": 1, "ty\u00f6markkinoiden": 2, "tiedosta": 3, "sekatalousmaa": 1, "vannoivat": 1, "hallintotasoilla": 1, "ty\u00f6paikkakehitykseen": 1, "kaadu": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4vist\u00e4": 3, "vientimarkkinoille": 1, "takavuosien": 1, "useimmiten": 9, "seutusuunnittelua": 2, "aluek\u00e4sitett\u00e4": 1, "elintarvikehuolto": 1, "pyrkii": 4, "1900-luvulla": 2, "optimaalisesti": 2, "identiteetist\u00e4": 1, "rationalistiseen": 1, "t\u00e4ht\u00e4yksell\u00e4": 1, "puoliv\u00e4lin": 4, "uusliberaalista": 1, "erilaistuminen": 5, "tekem\u00e4\u00e4n": 5, "syntyneisyys": 1, "virkamiesvalmistelu": 3, "lis\u00e4haasteen": 1, "rajataan": 1, "kiinnostavampi": 1, "ideologioihin": 2, "1300-luvulta": 1, "monipuolistumis": 1, "vammala": 7, "ammateissa": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 7, "pieniin": 1, "22001": 1, "taaja": 1, "puolustajaksi": 1, "sidottuja": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6st\u00e4": 1, "strategia": 2, "kertomaan": 1, "kyvyin": 1, "kehitysaluepolitiikkan": 1, "pit\u00e4ytyminen": 1, "hy\u00f6dynsiv\u00e4t": 1, "kasvuja": 1, "polarisoitumassa": 1, "saavuttamiseksi": 2, "aineistoa": 2, "manuel": 1, "menetelm\u00e4t": 8, "kehitysalueasiassa": 1, "politiikanalojen": 1, "eduskuntakeskustelussa": 8, "elo": 3, "elinvoimainen": 4, "ty\u00f6tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "ryhm\u00e4mme": 1, "tutkivaa": 3, "syrjimist\u00e4": 1, "tuottavuus": 1, "kvantitatiivisilla": 1, "varakkaat": 1, "pakollisen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4-minen": 1, "kamppailun": 2, "helsingiensis": 1, "heijastelleen": 1, "painottavaa": 1, "numminen": 1, "ammattikoulutusta": 1, "tietoon": 4, "rasite": 1, "toisaalla": 1, "suoran": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4misest\u00e4": 1, "eechen": 1, "hehkuttaakseni": 1, "sosiaalipalveluja": 1, "seutukuntakohtaisen": 1, "sitoi": 1, "devalvaatioiden": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 10, "opittavissa": 1, "ohajata": 1, "tasaisuustavoitteeseen": 1, "suosimisen": 1, "itsen\u00e4istettiin": 1, "suomalaisuudesta": 1, "toimeen": 2, "bioalan": 1, "pysyv\u00e4isluontoisemmin": 1, "tasa-arvoon": 7, "luonnehdittuna": 1, "kolmeen": 1, "116\u2013118": 1, "markan": 2, "ep\u00e4tasapainoisen": 1, "etsiv\u00e4t": 2, "kansantaloudellisia": 1, "1860\u20131930-luvulla": 1, "palvelukunnat": 1, "kautta": 77, "helle": 1, "heikentymisest\u00e4": 1, "sektoripolitiikkojen": 1, "areenoita": 1, "telujaosto": 1, "eriarvoisuus": 2, "monipuolistaa": 1, "tutkimusprojektissa": 1, "varoilla": 3, "t\u00e4ytteli": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 6, "k\u00e4\u00e4ntyv\u00e4t": 1, "pakkojakoon": 1, "apuun": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 2, "viiten\u00e4": 1, "v\u00e4est\u00f6tappioon": 1, "toimintamuodot": 1, "haluamiaan": 1, "kokonaisuutena": 7, "yleiseurooppalainen": 1, "eu-kuntoon": 1, "analysoida": 2, "perustamista": 5, "hegemonia": 1, "ohi": 7, "suurempia": 4, "p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen": 1, "toteamusta": 1, "alueittainen": 2, "kumpikin": 7, "harjoitetulla": 2, "t\u00e4sm\u00e4llisi\u00e4": 1, "tilastollisin": 1, "692013": 1, "kotiinp\u00e4invetoa": 1, "merkitt\u00e4viin": 1, "rakennettaessa": 2, "hajakeskitt\u00e4mist\u00e4": 1, "itsehallinnon": 5, "4079": 3, "rajaa": 4, "merkitse": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 3, "ty\u00f6llist\u00e4nyt": 3, "kehitys": 83, "selk\u00e4rankaa": 1, "t\u00e4ysin": 46, "mink\u00e4laiset": 2, "riskinoton": 1, "smpsta": 1, "hoito\u2026": 1, "kokivat": 3, "ottavan": 1, "hakeneesta": 1, "riippuvaista": 1, "between": 12, "huomautettiin": 1, "358359": 1, "katsoa": 7, "haja-asutusalueet": 1, "kuntainliittoja": 3, "oranssi": 1, "useamman": 2, "yritystoiminnan": 12, "pahasta": 1, "lehm\u00e4nkaupan": 1, "suuralueiden": 1, "kokeina": 1, "lis\u00e4nnyt": 2, "edustajain": 1, "etenkin": 2, "keskustasoaan": 1, "menness\u00e4mme": 1, "pidemm\u00e4n": 1, "v\u00e4linetavoite": 1, "luomat": 2, "varsinaista": 1, "3850": 3, "suomessakin": 4, "valtiosta": 4, "tutuiksi": 2, "osana": 31, "tutkijoiden": 15, "tietenk\u00e4\u00e4n": 2, "kiri": 1, "edustaa": 8, "johdonmukaisuudelle": 1, "toteuttaminenbeing": 1, "niin": 101, "keskitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tippumassa": 1, "menetysten": 1, "practices": 2, "kohottavan": 1, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "piirtein": 2, "lis\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 5, "eellista": 1, "painottavaan": 1, "sosiaalisista": 2, "ensivaiheen": 1, "perinteiset": 4, "tarjoaville": 1, "lakiesitysten": 5, "paineen": 1, "yritystoiminnalla": 1, "sa": 1, "asiaansa": 1, "lis\u00e4\u00e4n68": 1, "tehostamiseen\u2026": 1, "kaupunkialueiden": 2, "oikeaksi": 2, "sijaintipaikan": 1, "tutkia": 8, "vihollisena": 1, "koetut": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svalta": 2, "hallitusryhmien": 1, "ehdollisempi": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 1, "minst": 1, "yksinkertaisista": 1, "tuottavilla": 1, "muutoskehityksest\u00e4": 1, "selitt\u00e4v\u00e4t": 3, "kaikkonen": 2, "kaupunkimaisten": 1, "toivoo": 1, "kire\u00e4n": 1, "tavoiteltaessa": 1, "karttojen": 3, "v\u00e4littiv\u00e4t": 1, "keskuksia": 14, "ofta": 1, "suunnitelmatalouden": 1, "ulkopuolisiin": 2, "v\u00e4est\u00f6rakenteen": 1, "tutkimuksellisesti": 2, "suosineet": 1, "yhteiskunnallista": 16, "tuettu": 1, "perustuvan": 10, "vaalipiireist\u00e4": 2, "valistuneisuus": 1, "c296": 1, "depolitiikka": 1, "1975\u20132030": 1, "tutkittavaa": 1, "kehitystukea": 1, "heikennet\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4en": 1, "karhu": 10, "rinnakkaisuus": 1, "ongelmissa": 2, "nimiss\u00e4": 7, "kasvukeskuslinjalle": 1, "tasoittumiseen": 2, "mielipidetiedusteluja": 2, "pyyn": 1, "syvenev\u00e4st\u00e4": 1, "nord-norge-fondiin": 1, "laskelmat": 1, "soveltamisen": 1, "p\u00e4\u00e4ministerin\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4inen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 1, "1951\u20131956": 1, "perheest\u00e4": 1, "viljelyalaansa": 1, "taitekohdat": 1, "pellot": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "tunnusmerkkej\u00e4": 1, "liitoilla": 1, "tarkentamista": 1, "rakenteen": 6, "tehokkaammilla": 1, "kuihtuisi": 2, "kirjatut": 1, "2010-luvulla": 4, "monitoimikyl\u00e4": 1, "287\u2013288": 1, "itsehallintokomitea": 1, "vertaamalla": 1, "perinteisille": 1, "seuduilla": 3, "puheen": 6, "projektiluonteisemmaksi": 1, "etteiv\u00e4t": 11, "kaupungeille": 3, "regional": 68, "utj\u00e4mningssystem": 3, "nelj\u00e4n": 5, "valikoivan": 1, "erityisohjelmia": 1, "v\u00e4est\u00f6ryhmien": 1, "arvostaneet": 1, "ilmi\u00f6n": 2, "maiden": 17, "houkuttelee": 1, "luonnonolosuhteiden": 1, "tietoyhteyksi\u00e4": 1, "kasvupolitiikka": 2, "periferioita": 1, "toimet": 8, "outlook": 1, "kytkeytyiv\u00e4t": 2, "valtionosuudet": 1, "eu-maissa": 1, "esitetyiss\u00e4": 1, "torsten": 1, "multiprint": 1, "vaatimuksiin": 2, "takaa": 4, "virtojen": 1, "ty\u00f6paikoista": 4, "yhdenvertaisuutta": 2, "tautina": 1, "tekstianalyysien": 1, "julkisuuskuvan": 2, "kepu": 1, "laskee": 1, "perusarvoihin": 1, "tehostettava": 4, "teollistavaa": 6, "k\u00e4ynniss\u00e4": 4, "kasvavia\u2026": 1, "1700-luvuilla": 1, "tietoisesta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksill\u00e4": 1, "tukikriteerit": 1, "ulottuvuudella": 4, "yhteisvastuullisuutta": 1, "valittu": 5, "23\u201335": 1, "kannattajansa": 2, "globaaleihin": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 8, "tuhatvuotinen": 1, "v\u00e4hentyneet": 1, "1600-luvulla": 1, "heikentyneet": 2, "kurssin": 1, "reaktiiviseen": 1, "vakiintuivat": 2, "kaupunkilaitos": 1, "seutukaavoituksesta": 1, "kokonaisten": 2, "saattamalla": 1, "riippumattomasti": 1, "hyperaktiivisuus": 1, "hid\u00e8n": 5, "tyytyv\u00e4isempi\u00e4": 1, "syrj\u00e4isimpiin": 1, "rubriceras": 1, "teollisuusmaita": 1, "tunnustaminen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisen": 1, "arvioinnissa": 2, "mahdollisia": 1, "keskuksissa": 6, "valiokunnassa": 5, "suunnittelukoneiston": 1, "tasoittumisen": 1, "maaseudulla": 18, "henkil\u00f6kohtaisilla": 1, "oikealle": 1, "tasavahvoja": 1, "mets\u00e4talouden": 7, "tasoittajana": 1, "that": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 2, "vaatia": 2, "kasvukeskuspohjaisiin": 1, "omilla": 4, "tarkentui": 1, "voimakasta": 8, "menestynyt": 1, "tehottomaan": 2, "tihe\u00e4silm\u00e4inen": 1, "tulokseksi": 1, "v\u00e4liraportista": 1, "aivan": 10, "historiallista": 4, "valtakunnansuunnittelutoimiston": 15, "vaalitulokseen": 1, "keskustelun": 22, "and": 69, "jatkossakin": 2, "vakaumus": 1, "aluerakenteesta": 2, "l\u00e4htevi\u00e4": 1, "paranemisena": 1, "yhteiskuntapoliittinen": 2, "oleet": 1, "edistiv\u00e4t": 4, "kilpailuetuun": 1, "vertailevia": 1, "molempien": 1, "sis\u00e4iseen": 2, "timo": 8, "edullista": 1, "yhteytt\u00e4": 3, "intresserar": 1, "40\u201342": 2, "lisensiaatin": 2, "valtionhallintoon": 1, "aluesuunnittelun9": 1, "115\u2013116": 3, "ulos": 1, "maalaisliitoksi": 1, "ep\u00e4tasapai": 1, "vaivalla": 1, "expertis": 1, "yhteiskunnallisesti": 8, "ajatuksen": 1, "emme": 6, "tuotantorakenteiden": 1, "toivomusaloitteessaan": 2, "abstraktia": 1, "yhteiskunnallishallinnollisia": 1, "j\u00e4lkiteollisessa": 2, "978-951-51-1368-9": 1, "kohdentuvat": 1, "sektorirajat": 1, "omaksumisen": 1, "v\u00e4linen": 20, "purkaisi": 1, "heikkona": 3, "sukupolvisopimus": 1, "tutkimustulosten": 6, "luonnontieteellisen": 1, "mahdollistavia": 1, "sijoituspaikallaan": 1, "pekonen": 3, "b34": 1, "luotettiin": 2, "s\u00e4\u00e4stiv\u00e4t": 1, "toimintamallin": 1, "perusteita": 7, "haasteet": 2, "taloudellisuutta": 1, "remahl": 27, "tutkimusn\u00e4k\u00f6kulmiksi": 1, "rinnalleen": 1, "uhkakuvaksi": 1, "lopullinen": 2, "historiatieteellinen": 1, "saatavuudesta": 2, "karjalaisen": 10, "helpottumisena": 1, "esik\u00e4sitteellist\u00e4": 1, "siteeraa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kone": 1, "ihmisarvoista": 1, "haasteeseen": 2, "suhtautui": 1, "usko": 7, "valtiojohtoisen": 1, "velvoite": 1, "kehitysaluerahastoa": 1, "kyvykkyyskapasiteetteja": 1, "haettu": 1, "puoluetoimistoja": 1, "rossille": 1, "maakuntajaolla": 1, "maatalousvaltaisilla": 1, "perustuvat": 4, "peitti": 2, "aluetietoisuuden": 4, "verohelpotuksia": 6, "endogeenisessa": 1, "valtionyhti\u00f6t": 1, "muutettaessa": 1, "keskitet\u00e4\u00e4n": 2, "karkean": 2, "tutkimisena": 1, "siirtymisen": 3, "helpotetaan": 1, "edustavien": 3, "maaseudusta": 4, "hy\u00f6dytti": 1, "asettumista": 1, "kulttuurin": 10, "kannattavuuteen": 3, "halusta": 1, "vankkaa": 1, "ajautumassa": 2, "httpeuropaeupolregindex_fihtm": 1, "2780": 1, "rajattuihin": 1, "asutusta": 1, "kiinnostaa": 4, "vaikuttavia": 2, "muotisana": 1, "tekij\u00f6iden": 2, "ajankohtaiset": 1, "seuranneen": 1, "ylisuurien": 1, "johdettiin": 2, "edita": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 2, "miksi-kysymyksist\u00e4": 1, "terveyspalveluissa": 1, "etsittiin": 6, "arjessa": 1, "puolueessa": 3, "kehittyess\u00e4": 1, "edist\u00e4j\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6nottoa": 2, "korosti": 54, "veikko": 8, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 2, "el\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "jatkumona": 1, "periaatteet": 11, "kaupunkienmuodostuminen": 1, "puoluepolitisoitumisesta": 1, "n\u00e4k\u00f6kohtiensa": 1, "maakuntahallinto": 1, "analysis": 2, "keskusseuduilla": 1, "kohdentuminen": 1, "asutut": 1, "vaikutusvallasta": 1, "itsehallinto": 3, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 1, "kohtalokasta": 1, "sopineet": 1, "parantaminen": 1, "yritystukij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "efta": 2, "infrastruktuuri": 1, "kauppa\u2026": 1, "norjasta": 1, "peltohehtaareja": 1, "rosenqvistin": 1, "kaatanut": 1, "palveluongelmat": 1, "paljolti": 6, "ty\u00f6l\u00e4inen": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 6, "p\u00e4\u00e4se": 1, "tiurismiin": 1, "vuosituhannen": 5, "riippuvuussuhteita": 1, "keskin\u00e4isen": 1, "kanadan": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isen\u00e4": 1, "l\u00e4hi\u00f6it\u00e4": 1, "jatkuvan": 4, "eecn": 1, "tuonnin": 1, "valtioneuvoston": 32, "itsen\u00e4isyyden": 5, "ty\u00f6l\u00e4isten": 2, "kehityspolitiikasta": 1, "keskukseksi": 1, "kehitysalue": 6, "luodun": 1, "liittoutumaa": 1, "a24": 2, "maisemissaan": 1, "ty\u00f6voimapoliittiset": 1, "maakuntajohtajia": 1, "edustajat": 15, "ty\u00f6st\u00e4": 2, "toisesta": 2, "kehittyneisyyserot": 7, "yritti": 1, "tasasi": 3, "kysymyksen\u00e4": 1, "teetti": 2, "lauri": 10, "maatilojen": 1, "k\u00e4sitteisiin": 1, "vaikeaksi": 2, "1982": 19, "huomattavan": 1, "t\u00e4ydellisiksi": 1, "hyvinvoinvaltiossa": 1, "esittely": 1, "kaupunkipolitiikka": 5, "viranomaisten": 9, "kommunismista": 1, "jakau": 1, "palveluyhteiskunnaksi": 1, "3849": 1, "sosiaaliturvataso": 1, "haastava": 4, "keskitt\u00e4m\u00e4lle": 1, "vaaleissa": 12, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksens\u00e4": 1, "kotimarkkinateollisuus": 1, "tasauksesta": 1, "hyl\u00e4tty": 1, "miehelle": 1, "puolelle": 6, "kasvupolitiikkana": 1, "reviirit": 1, "suosittiin": 3, "vaikutusalueen": 1, "teoria": 6, "sopeutuksen": 1, "h\u00e4net": 4, "suunnittelemattomasti": 1, "k\u00e4ytettyyn": 1, "niille": 8, "l\u00e4hetekeskustelun": 1, "n\u00e4kym\u00e4t\u00f6n": 1, "selityst\u00e4": 1, "kohdalle": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4maan": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 1, "mittaamattomien": 1, "tilanne": 13, "puoluepolitiikan": 7, "\u00e4lykk\u00e4\u00e4n": 1, "valtiovaihe": 1, "seminaarissa": 1, "aluelains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "hallitusyhteisty\u00f6h\u00f6n": 1, "tiedepolitiikan": 1, "parantamiselle": 1, "emopuolueensa": 1, "rakennerahastovaroilla": 1, "tilastollisiin": 1, "aluekehitysrahaston": 1, "voimavaroja": 20, "tasaista": 5, "aineistonker\u00e4yksess\u00e4": 1, "elinolosuhteiden": 1, "ik\u00e4luokat": 1, "kilpailussa": 6, "lis\u00e4t\u00e4": 10, "tahansa": 7, "ideoiden": 1, "rajusti": 2, "kuivuu": 1, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4yntialueilla": 1, "tutut": 1, "aitoa": 2, "jarruttamisen": 2, "kuultuja": 2, "kehui": 8, "n\u00e4k\u00f6kulmaksi": 1, "joutui": 7, "saari": 1, "johanna": 2, "n\u00e4kyvyys": 3, "mietinn\u00f6ss\u00e4": 2, "alueellisiin": 12, "alueeseen": 5, "dosta": 1, "voimme": 4, "pohdinnan": 1, "v\u00e4hent\u00e4neet": 1, "albert": 1, "ep\u00e4edullinen": 1, "poistamisen": 2, "luovuuteen": 1, "2854": 1, "hoitaa": 9, "meh\u00e4n": 1, "ty\u00f6historiaan": 1, "tarmokas": 1, "rationaalisena": 1, "kannanottojaan": 1, "varuskuntia": 1, "alikehittyneisyyden": 1, "houkuteltua": 1, "tutkimusaihe": 1, "yllytt\u00e4\u00e4kin": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4n": 1, "puolustusn\u00e4k\u00f6kulman": 1, "joukosta": 3, "taitoon": 1, "vuodella": 4, "joutumassa": 1, "sippola": 20, "yhdyskuntapolitiikasta": 1, "kasvupisteit\u00e4": 1, "punoutui": 1, "laissa": 13, "kunnallislehti": 3, "suunnitteluty\u00f6n": 1, "puhutaan": 10, "internetist\u00e4": 1, "makroekonomisen": 1, "vetovoimaisia": 1, "kehittyy": 1, "vain": 275, "1947": 4, "perelman": 3, "tutkimuslaitoksen": 4, "puolueettomana": 1, "peruspalvelut": 6, "kukaan": 5, "ruuhkautuminen": 1, "kytkeyty\u00e4": 2, "ratkaisuja": 7, "selvitin": 5, "suoritettu": 1, "alikehittyneempi": 1, "jouni": 5, "kansantaloustieteel": 1, "major": 2, "puitteissa": 4, "linssien": 1, "julkisen": 42, "vedonnut": 1, "sr\u00f6mmer": 1, "rusanen": 3, "k\u00f6yhtyv\u00e4\u00e4": 1, "radical": 2, "k\u00e4sitykselle": 1, "1965": 45, "elintasoon": 4, "ruikuttamista": 1, "puolueittain": 4, "jan": 1, "muodostuneet": 1, "elimeksi": 1, "selviytyminen": 1, "suunnittelumallia": 1, "toimin": 4, "n\u00e4ihin": 4, "meilt\u00e4": 2, "asemia": 1, "kasautuvaa": 1, "mittarina": 3, "korvan": 1, "tasa-arvoisuutta": 1, "messuhalliin": 1, "tukeman": 1, "eheytt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "ongelmanm\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 1, "1970-luvulla": 40, "hitlerin": 1, "sotatekniikan": 1, "saatiin": 4, "muuttop\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "keskusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "pienemm\u00e4ll\u00e4": 1, "mahdollista": 22, "tutkittavat": 1, "maakuntakorkeakouluja": 1, "palvelutasoa": 2, "regulaatio": 1, "p\u00e4\u00e4tymist\u00e4": 1, "suurta": 13, "korkeakoulu": 5, "t\u00e4ysistuntopuheilla": 1, "alueellisessa": 10, "liikaa19": 1, "per\u00e4ksi": 1, "81\u201384": 1, "veronhuojennuksista": 1, "herra": 5, "8941969": 1, "2000-luvun": 5, "wiherheimon": 1, "pienyritysten": 1, "yksityiselle": 2, "tavoitelaeissa": 1, "hallituksen": 113, "yhteiskuntatieteiden": 2, "l\u00f6yt\u00f6nen": 1, "miljoonalla": 1, "kaupunkipolitiikan": 5, "etuna": 2, "johdatus": 5, "aluetta": 6, "1969\u20131970": 1, "v\u00e4ki": 4, "v\u00e4it\u00f6skirjatasoisessa": 1, "asetti": 9, "esihistoriaa": 1, "elvytt\u00e4miseksi": 2, "sekatalousmallia": 1, "mietti\u00e4": 4, "665\u2013711": 1, "jacques": 1, "1800-luvun": 4, "sosiologinen": 1, "4297": 1, "must": 2, "osasto": 3, "antikainen": 5, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 2, "pystyneet": 3, "kattaisi": 1, "yleis\u00f6lehterit": 1, "synty": 4, "virkist\u00e4v\u00e4n": 1, "genomt\u00e4nkt": 1, "negatiivinen": 2, "hallitsi": 5, "integroitiin": 1, "avauspuheet": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "kunnittaiseen": 1, "lakimiesliiton": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6asioiden": 2, "julkisyhteis\u00f6jen": 1, "asiantuntijaorganisaatioiksi": 1, "rationaliteetti": 3, "paikallista": 1, "kulloinkin": 2, "tuottaa": 9, "eduskuntakeskusteluiden": 1, "syv\u00e4n": 1, "puhujat": 5, "finnvera": 1, "samankaltaistaa": 1, "oltava": 16, "vuosikymmenen": 4, "yksinkertaisempaa": 1, "suuryhti\u00f6t": 2, "tarkemmassa": 1, "15\u201316": 1, "sopiville": 1, "kanssa": 53, "puheenaihe": 1, "suosion": 1, "verraten": 1, "aika": 28, "tasapainoteorioita": 1, "tilastoissa": 2, "teemat": 2, "voimistumisesta": 1, "heijasteli": 1, "seutuistumiskehitys": 1, "ajautuivat": 2, "alempi": 1, "edunvalvojina": 1, "building": 1, "luotu": 2, "energiantuotannosta": 1, "seuraavaksi": 14, "palveluelinkeinojen": 2, "talouspoliittinen": 3, "yksin": 3, "kirjaan": 1, "metodinen": 1, "presidentin": 7, "yritt\u00e4jille": 2, "maksaneet": 1, "alueellisille": 1, "aiemmin": 16, "toivomus": 1, "kysymykset": 7, "8888888888888888888888888888888888888888888888888": 2, "vauhdittivat": 1, "my\u00f6nsiv\u00e4t": 1, "palveluelinkeinot": 2, "it\u00e4suomalainen": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeuden": 1, "arpominen": 1, "kotimainen": 2, "hallitusvastuusta": 1, "ymp\u00e4r\u00f6i": 1, "seutukaavoituksen": 3, "kaupunki-maaseutu": 1, "rajoitusten": 2, "paikallisyhteis\u00f6t": 1, "maastamuutto": 1, "osoittautunut": 1, "nykyisell\u00e4\u00e4n": 1, "huutokauppakamari": 1, "alkaa": 2, "2019": 1, "kasvukeskuspolitiikalle": 4, "kartoitukset": 1, "edist\u00e4ji\u00e4": 1, "kysymyksess\u00e4": 4, "yhteisty\u00f6ll\u00e4": 1, "uusimaa": 10, "ahvenanmaan": 11, "paikkakunnilla": 1, "niemivuon": 1, "toimijat": 5, "aluehallintona": 2, "singin": 2, "muutosehdotus": 1, "arvonlis\u00e4yksest\u00e4": 1, "valintojen": 1, "1826": 1, "muuton": 7, "vaikeuttaisi": 1, "1975104": 1, "tippaakaan": 2, "hyv\u00e4ksymisen": 3, "erityisluonteensa": 1, "viisasta": 2, "292014": 1, "aluekehitysv\u00e4lineiden": 1, "taloudellisesti": 10, "suunnitelmallisemmasta": 1, "vasemmistohenkisi\u00e4": 1, "hakkuu": 1, "kirjoitukseksi": 1, "menetetylt\u00e4": 1, "onnistu": 2, "rupukuntoon": 1, "tarkasteltava": 3, "tasot": 2, "maantieteellisen": 6, "kiinnostuksen": 2, "turvallisuuspolitiikka": 1, "yhten\u00e4isest\u00e4": 1, "1970-luvullakaan": 1, "yksikk\u00f6j\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nestyksess\u00e4": 1, "negatiivisia": 1, "kriittisess\u00e4": 1, "onnistuneimpana": 2, "valiokuntak\u00e4sittelyiss\u00e4": 2, "gruppbeslut": 1, "maanviljelyyn": 1, "poliittisilta": 1, "kuroa": 1, "kamppailtiin": 1, "till": 14, "suoraa": 2, "markkinatietojen": 1, "tunnusta": 1, "ilmentymin\u00e4": 1, "varojaan": 1, "elimellisesti": 2, "hanke": 1, "valiokuntasihteerit": 1, "vauraampien": 5, "uni": 1, "kokonaislainuudistusta": 1, "v\u00e4list\u00e4": 13, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4mmin": 1, "kiinnit\u00e4n": 1, "1920-luvun": 1, "ohjataanko": 1, "erkki": 6, "yleiskeskustelu": 2, "tottuneelle": 1, "olemmehan": 1, "avusta": 1, "it\u00e4suomessa": 1, "mullistavia": 1, "hyyryl\u00e4inen": 9, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 2, "soveltamisella": 1, "sile\u00e4kankaan": 1, "ohjelmoitua": 1, "my\u00f6t\u00e4tuntoa": 2, "innovaatioymp\u00e4rist\u00f6ihin": 1, "syrj\u00e4seudulta": 1, "artikuloidaan": 1, "puheenjohtajaansa": 1, "luvatto": 1, "aukkoja": 1, "ensin": 19, "kohden": 5, "p\u00e4\u00e4piirteiss\u00e4\u00e4n": 2, "partly": 2, "euro": 1, "sopimuksia": 1, "kaksijakoiseksi": 1, "mietinn\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 4, "kokonaisedun": 1, "useimpien": 2, "uusi": 42, "maalaisliittolaisen": 1, "regulaatioteoria": 1, "vahvuuksia": 2, "it\u00e4-suomi": 8, "elinkelpoisia": 1, "palvelukuntien": 1, "puoluevaltaa": 1, "saartenoja": 15, "hajasijoittaminen": 5, "yliopistotutkijoiden": 1, "painolastina": 1, "ratkaisevat": 2, "onni": 1, "jalkoihin": 3, "r\u00f6sta": 1, "identiteetin": 5, "tiurin": 9, "parhaiten": 14, "vastuulle": 1, "n\u00e4kyvyyden": 1, "1933": 1, "alueellisella": 3, "puolilta": 1, "kaupungille": 2, "capitalist": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4ess\u00e4": 1, "kilpailukykykeskustelua": 1, "kilpailu": 11, "h\u00e4ivytt\u00e4mist\u00e4": 1, "kansainv\u00e4lisyyden": 2, "maakuntayliopistoja": 1, "ajattelutapoja": 1, "niku": 1, "ekologinen": 1, "verotus": 6, "ydinaluetta": 1, "aluesuunnitteluorganisaatio": 1, "j\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "luonnontieteen": 1, "pit\u00e4isiv\u00e4t": 1, "syit\u00e4": 11, "it\u00e4-eurooppaa": 1, "tilastoalue": 1, "luontaiset": 1, "tuettava": 5, "l\u00e4hti": 5, "coherence": 1, "puheenvuoroja": 18, "ohjelmaty\u00f6h\u00f6n": 1, "kilpailukyvylle": 2, "eroavat": 2, "rikas": 1, "kehitysaluepolitiikassa": 20, "ratkaiseva": 2, "etenev\u00e4n": 1, "kokonaisia": 1, "siirtyneet": 1, "1880": 4, "valmisti": 2, "anders": 3, "koulutuksesta": 1, "maailma": 6, "nojaa": 2, "eriytt\u00e4\u00e4": 1, "4527": 2, "kulunut": 1, "vastaavaksi": 2, "s-l": 4, "rupeavat": 1, "kehitt\u00e4mispyrkimykset": 1, "valtios\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "luonnollisten": 1, "kehitysalueelta": 6, "laajaksi": 1, "korjaus": 1, "imperialismiteorioiden": 2, "185\u2013193": 1, "tuoton": 1, "muuttoliike": 27, "strukturaatioteoriaan": 1, "pit\u00e4isi": 43, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 2, "voimavarojaan": 3, "tieteest\u00e4": 1, "tiurismin": 1, "tasapainoteorioihin": 1, "asunnoissa": 1, "merkitty": 3, "kannattajia": 7, "teollistumiskehitys": 1, "ep\u00e4vakaus": 1, "sukupuolirakenteen": 1, "finland": 29, "k\u00e4yvien": 1, "prosentilla": 2, "kasvulle": 2, "alku": 1, "paluumuuttajina": 1, "kilpailuvaltiota": 1, "velvollisuus": 3, "puolustusdoktriini": 1, "painotuksiaan": 1, "eripuraisuutta": 1, "rakennemuutosongelmat": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin": 1, "meniv\u00e4t": 4, "tiukalla": 1, "l\u00e4htein\u00e4": 1, "rakentamisen": 7, "asemastaan": 1, "viihtyisyys": 1, "menett\u00e4\u00e4": 2, "hajoamisesta": 1, "1964\u20131968": 1, "suus": 1, "edustamaan": 2, "luvut": 1, "ojitetaan": 1, "keskisuuren": 3, "valaistut": 1, "2222222222222222222222222222222222222222222222222": 2, "valttia": 3, "nuorekkaan": 1, "kokemuksiin": 6, "4274": 1, "virallisena": 1, "kehittymiselle\u2026": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4t": 2, "ulkomaankaupasta": 1, "mediajulkisuus": 1, "19\u201320": 5, "ledande": 1, "asuinpaikalle": 1, "sosiaaliturva": 1, "syntyneell\u00e4": 1, "suunnitteluk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "harmonisoinnin": 1, "demokraattinen": 3, "vaikutuspiiriss\u00e4": 2, "erityiskohteiden": 1, "edistyminen": 1, "maantieteilij\u00f6it\u00e4": 3, "kannatuksella": 1, "todistamisen": 1, "painatuskeskus": 11, "samanarvoisuutta": 1, "korkeakouluharjoittelijana": 1, "aktivismiaan": 1, "pelloista": 1, "s\u00e4velkulku": 1, "lupauksiaan": 1, "palvele": 1, "rouva": 1, "nappia": 1, "erilaisissa": 3, "ulottuvuus": 11, "v\u00e4hitt\u00e4iskauppa": 1, "aluetalou": 1, "vetosi": 16, "ty\u00f6ss\u00e4": 1, "sis\u00e4\u00e4nrakennettuna": 1, "kokonaisin": 1, "muuntua": 1, "taajamissa": 2, "absoluuttinen": 3, "sihteerist\u00f6lt\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4deltyj\u00e4": 1, "pirjo": 1, "aikaulottuvuuden": 1, "vastalauseessa": 1, "kehitt\u00e4misohjelmien": 1, "remahlin": 1, "1960-luvulta": 10, "soveltanut": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyist\u00e4": 1, "v\u00e4hennet\u00e4\u00e4n": 2, "linnal\u00e4\u00e4nit": 2, "v\u00e4limatkojen": 1, "lyhytn\u00e4k\u00f6iseen": 1, "menestyi": 1, "korjata": 3, "kiintoisa": 1, "aluepoliittiseksi": 5, "1918\u20131936": 1, "levande": 1, "kertoi": 8, "kuvaavan": 1, "sis\u00e4ltyiv\u00e4t": 1, "suunnittelutoimiston": 1, "asukkaan": 4, "tarja": 2, "markkina-alueita": 1, "muotona": 1, "k\u00e4ym\u00e4ll\u00e4": 1, "vastustetaan": 1, "asti": 27, "alikehittyneet": 4, "ulkoasiainministeri\u00f6": 1, "etel\u00e4-suomesta": 2, "kaikesta": 2, "perustarpeitaan": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 5, "toteuttajana": 1, "senh\u00e4n": 1, "v\u00e4likysymyksell\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseutu": 25, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isiin": 1, "tarjontaa": 1, "neoliberalism": 1, "supistuivat": 1, "rakennemuutokseen": 8, "kasvaneen": 1, "turvataan\u2026": 1, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 1, "keskitt\u00e4misen": 3, "loppu": 2, "samanarvoiset": 1, "lappi": 3, "aho": 12, "keynesil\u00e4isiss\u00e4": 2, "haasteiden": 3, "vastaa": 4, "useat": 12, "neuvostoliitossa": 3, "aluepolitiikkak\u00e4sitys": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4roolia": 1, "tasaamiseksi": 2, "uusklassisen": 2, "asutuilla": 1, "yleisimm\u00e4t": 2, "yhdistyv\u00e4t": 1, "kietoutuvat": 1, "suunnittelumaantiedett\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4sityksi\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "sateenvarjona": 1, "vaihtelevia": 1, "allardt": 3, "paluumuutto": 1, "kolmanteen": 1, "fyysiseen": 1, "soininvaara": 9, "centralorterna": 1, "mik\u00e4kin": 1, "3183": 1, "vaikeuttivat": 3, "astui": 1, "jatkaisi": 1, "linjasta": 1, "aluehallintoviranomainen": 1, "luopumisesta": 2, "mielenkiintoisella": 1, "12008": 2, "nestyv\u00e4": 1, "kulttuuria": 2, "v\u00e4ite": 4, "perusteluineen": 3, "jokainen": 13, "role": 3, "toteuttajat": 1, "muodostettu": 1, "maaherrojen": 2, "tasaantumisvaiheen": 1, "yleisen\u00e4": 2, "jakaa": 7, "ammatin": 1, "kuvauksissa": 1, "tiedetty": 1, "jakoon": 1, "raakapuun": 1, "aspekti": 1, "\u00e4rh\u00e4kk\u00e4\u00e4sti": 1, "muotoutuialue": 1, "taipumuksiin": 1, "nostavat": 1, "omista": 2, "annettu": 1, "muuttuneet": 12, "vuosikymmeni\u00e4": 11, "her\u00e4tty": 3, "liikkuvuus": 3, "taajamat": 3, "luokitella": 1, "parlamentaarisesti": 1, "kuohuu": 1, "niden": 1, "l\u00e4htev\u00e4\u00e4": 2, "alempien": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti": 2, "asumisrakenteen": 2, "taloudellisempaa": 1, "teknologiakeskuksia": 1, "suomalaisen": 18, "kaavamaisella": 1, "keskittymiselle": 2, "tehdess\u00e4": 1, "ehdoilla": 3, "sijainninohjausmenettely": 2, "kvantitatiivinen": 2, "toteuttamista": 4, "tarvitse": 4, "osallistuivat": 2, "k\u00e4rkk\u00e4in": 1, "mets\u00e4teollisuustuotteita": 1, "ristipaineeseen": 1, "kuljettamista": 2, "hyvinvointivaltioon": 2, "utomordentligt": 1, "neuvostoliittoon": 1, "tutkimuslaitosten": 1, "v\u00e4est\u00f6tavoitteiden": 1, "tehokkuus": 33, "yhdentymiskehitys": 1, "city": 4, "tekij\u00e4n\u00e4": 4, "tukialuejako": 2, "selitettiin": 1, "tiukasti": 2, "blomberg": 2, "jul": 2, "esiintyi": 4, "nostettava": 1, "v\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 1, "verrattavina": 1, "talouskilvassa": 1, "hyvinvointisuuntautuneeseen": 4, "otettu": 4, "sijaintipaikkoja": 2, "esikasvukeskusajattelua": 1, "kompaktimpi": 1, "taulukko": 3, "sovittiin": 1, "a4-sivuja": 1, "hakkarainen": 36, "suunnille": 1, "1977": 39, "presidentti": 12, "vihamielisyytt\u00e4": 1, "valtasuhteet": 1, "eduskuntakeskustelut": 9, "houkuteltu": 1, "joutuneista": 1, "valitusta": 2, "kasvukeskus": 6, "rakennetuista": 1, "asukkaille": 2, "poliittisten": 8, "koulumaista": 1, "korvautumiseen": 1, "tasapainoisessa": 1, "huippuna": 1, "laajoihin": 1, "suomennettiin": 1, "harjoitetun": 7, "\u2018unified": 1, "nimityspolitiikka": 1, "yhdistyy": 1, "h\u00e4meen": 48, "erojen": 29, "k\u00f8benhavn": 1, "kuudenneksi": 1, "laadukasta": 1, "moraalinen": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 56, "ajavia": 1, "uusin": 3, "parhaimmat": 1, "raskaan": 1, "argumentaatio": 1, "mekanismit": 3, "ep\u00e4realistisuudesta": 1, "tilasuhtei": 1, "s\u00e4\u00e4stelev\u00e4n": 1, "1972": 18, "parties": 10, "tukeen": 2, "yksiselitteisesti": 2, "suosiota": 2, "et\u00e4isyyteen": 1, "1994": 117, "ulkopolitiikka": 1, "tommila": 1, "oikaisemiseen": 1, "helpottanut": 1, "muutoksin": 1, "mets\u00e4taloutta": 4, "vaikuttavuus": 1, "11976": 1, "teema": 1, "alkutuotannossa": 1, "perustella": 4, "kirjattiin": 1, "hallinto": 17, "hyv\u00e4ksymist\u00e4": 1, "alenevaan": 1, "nykyisess\u00e4kin": 1, "reunaehdot": 1, "asuttuna": 10, "aluerajat": 1, "1566": 1, "naisvaltaisuuden": 1, "suomalaisissa": 1, "talonpoikien": 1, "p\u00e4\u00e4ministeriehdokkaana": 1, "menneet": 3, "tyydytt\u00e4v\u00e4n": 2, "j\u00e4lkeenkin": 3, "teesin": 1, "kariston": 1, "nissa": 1, "kasvamisesta": 1, "asiantuntijalausunnoissa": 1, "keskittyv\u00e4": 4, "virallisesti": 2, "konsensushengen": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 1, "syrj\u00e4ytymisen\u00e4": 1, "taustalla": 25, "painotuksin": 1, "toisenlainen": 1, "raivanneiden": 1, "sijaintiteoriat": 2, "kaskeamisen": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 1, "\\n\\nvaikka": 1, "ihmeteltiin": 1, "tutkimukselle": 2, "sosialidemokraattisen": 2, "ensisijainen": 3, "vaikutusaluetutkimusten": 1, "mielekkyytt\u00e4": 1, "menettelytapana": 1, "toimeentulon": 3, "vuosikymmenelt\u00e4": 1, "13\u201314": 3, "kompensoitiin": 1, "tasaa": 2, "toimivallan": 2, "reuna-alueita": 2, "akateemisesta": 1, "yht\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 1, "j\u00e4nnitteisiin": 2, "suorilla": 1, "keskuspaikkaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "arvovalinnoista": 1, "selvensi": 1, "kysyttiin": 2, "ylimm\u00e4inen": 1, "sellaisen": 3, "merkityksist\u00e4": 1, "asuinpaikan": 2, "m\u00e4ntt\u00e4ri": 3, "tuoko": 1, "toimielimen": 1, "sill\u00e4": 28, "tietoista": 3, "rajaseututy\u00f6n": 1, "kasvukeskuksen": 2, "karlqvist": 2, "tarjosi": 5, "asunut": 1, "osaltaan": 20, "liike-el\u00e4m\u00e4lle": 1, "125\u2013126": 1, "sahoilla": 1, "eduskuntaa": 6, "asutamme": 1, "rajoitettaisi": 2, "arvostelusta": 1, "osapuolta": 1, "tiedettiin": 2, "109\u2013122": 1, "suurtalaajaa": 1, "kehitty\u00e4": 5, "hajautetussa": 1, "suunnitteluj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "alaisena": 1, "talousalueen": 4, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 15, "farssina": 1, "vastustajia": 2, "mahdollisimman": 16, "maaseutukeskuksia": 1, "jouduttiin": 3, "sdpt\u00e4": 5, "kuljettu": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4vi\u00e4": 1, "146\u2013150": 1, "jarmo": 3, "ekonomismilla": 1, "yliopistojen": 13, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 4, "perustuvista": 1, "heikommille": 1, "oikeiston": 3, "seutukaupungit": 1, "asiantuntijan": 1, "tutkimuskysymyksen\u00e4": 1, "lis\u00e4si": 13, "17\u201319": 2, "ep\u00e4poliitikkoja": 1, "smpn": 26, "kehitystutkimuksen": 1, "seurasi": 3, "heikoksi": 1, "sopimukset": 1, "valmistelutapa": 1, "kouluttaminen": 1, "sotakorvauksista": 1, "kehitysaluepoliittisten": 5, "voimansa": 1, "kasvuteorioista": 1, "ruotsinkielisten": 1, "keinoina": 1, "talouspoliittisissa": 1, "kehitysmekanismin": 1, "levi\u00e4minen": 2, "syyksi": 2, "lakisukupolviin": 1, "pirkanmaan": 1, "johtavien": 1, "kalliina": 1, "joukko": 1, "argumentoinnin": 1, "tavallaan": 2, "painoarvoa": 4, "uudistamistarpeesta": 3, "yhteiskuntasopimusta": 1, "2010-luvun": 3, "quentin": 2, "alueiksi": 1, "hierarkkisen": 2, "asiantiloja": 1, "oecdss\u00e4kin": 1, "keskuksilla": 3, "j\u00e4ljess\u00e4": 1, "mahdollinen": 3, "viitekehys": 3, "humanismi": 1, "filosofian": 1, "saavutti": 2, "kannanottoja": 2, "pienest\u00e4": 2, "laajentamisyritykset": 1, "ty\u00f6skentelymallissa": 1, "sen": 230, "1985": 45, "j\u00e4\u00e4neill\u00e4": 2, "projekteihinsa": 1, "lond\u00e9n": 1, "alueeksi": 3, "edullisinta": 1, "p\u00e4\u00e4ministeri\u00e4": 1, "tukialuevy\u00f6hykkeit\u00e4": 1, "proseduuri": 1, "stubbin": 1, "koheesio-ongelmasta": 1, "kaupungeissa": 15, "v\u00e4lisen": 10, "sanomalla": 1, "tuotantotoiminnan": 6, "auteta": 1, "nevala": 6, "mohikaaneina": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 2, "kaventamisen": 1, "esityksens\u00e417": 1, "puolet": 14, "luoda": 15, "produktiva": 1, "pit\u00e4\u00e4": 59, "yhteiskuntatalouden": 1, "tapahtumisesta": 1, "vetenskapens": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4n": 2, "tavoista": 1, "tasapainoisempaa": 1, "tulevasta": 1, "rej\u00e4l": 1, "yksityiskohtaisempia": 1, "terveyspalveluihin": 1, "valtiovallan": 9, "elinvoima": 2, "sdpn": 140, "sosiaalisilla": 1, "tieteellisill\u00e4": 1, "tutkittavien": 1, "virkavastuulla": 1, "tapahtunut": 9, "kymist\u00e4": 1, "yhteisymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "uudistuttava": 1, "byrokraattisuutta": 1, "mies": 1, "kannattaja": 2, "4248": 1, "hintoihin": 2, "kyl\u00e4yhteis\u00f6t": 1, "korjausta": 1, "systemaattisesti": 1, "ominaista": 1, "omanlaisekseen": 1, "yhteensovittamisesta": 1, "p\u00e4\u00e4tavoite": 1, "suuntautuviksi": 1, "edist\u00e4vi\u00e4": 2, "sora\u00e4\u00e4ni\u00e4": 3, "kirjoittaa": 1, "hajasijoitettiin": 1, "pensselin": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 11, "keskusverkon": 3, "muodostuu": 10, "laajamittaisilla": 1, "toteutettuna": 1, "ryhtiliikkeen": 1, "li": 1, "metsittyv\u00e4t": 1, "aalhainen": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirja": 2, "m\u00e4kel\u00e4": 1, "ltd": 3, "hyvinvointikuva": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 2, "tehokkuuskilpailukyky": 1, "toteutustavasta": 1, "according": 2, "lainkaan\u2026": 1, "moneen": 2, "globaali": 5, "maakuntakeskuksia": 7, "paikallisyhteis\u00f6n": 2, "ik\u00e4\u00e4ntyv\u00e4": 1, "ruotsinkielisen": 2, "lujittamiseksi": 1, "hajaasutusalueilla": 1, "nykysuomalaisten": 1, "a11": 3, "keskitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "vaalipiiri\u00e4\u00e4n": 1, "tasapainoiselle": 2, "perustamisella": 1, "kaupunkiseutuja": 4, "satsning": 1, "pisteiss\u00e4": 1, "sijoitusta": 1, "toiminnallinen": 2, "helsinkil\u00e4istynyt": 1, "selitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "pitk\u00e4ll\u00e4": 6, "raiteisiin": 1, "keskustelulle": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6politiikan": 2, "palautettava": 1, "huomio": 1, "ey-neuvotteluihin": 1, "huomioivaa": 1, "innovatiivisuutta": 1, "strukturalistis-marxilaista": 1, "vahvat": 4, "maailmankuvan": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "karkeat": 1, "esitettyyn": 3, "erilaisista": 6, "edistettiin": 4, "laajemmin": 13, "fsdutafipohtiva": 1, "perustuvaksi": 1, "riippumattomina": 1, "paikkaan": 1, "hugh": 3, "sdkln": 1, "tehoaan": 1, "vahvemmat": 1, "ammatilliset": 1, "auttoi": 1, "asukasluvultaan": 1, "b26": 1, "erilaisia": 26, "kirjallisuuden": 1, "yhteisty\u00f6n": 3, "ei-taloudelliset": 1, "selv\u00e4sanaisesti": 1, "synopsis": 1, "piti": 126, "aluekehitystoimintaa": 1, "viiteen": 1, "kehitysalueistaan": 1, "turhaan": 1, "vaikuttaisi": 2, "maaseutuyhteiskunnasta": 2, "aktiivisessa": 1, "v\u00e4hentymisen": 1, "tukemalla": 5, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 2, "puoluetaustaa": 2, "perusteollisuutta": 1, "puhuisi": 1, "teollisuuskylien": 2, "k\u00e4\u00e4nty\u00e4": 1, "vaurioitumista": 1, "aloittamisen": 2, "palkkoja": 1, "kertaa": 6, "978-951-51-1367-2": 1, "harvempi": 1, "ongelmat": 25, "olemukseltaan": 1, "havainnoinnin": 1, "strategisia": 1, "yleisemminkin": 1, "v\u00e4limatkat": 1, "kauppinen": 10, "tehokkuuden": 36, "historiankirjoituksessa": 1, "teollistamissuunnitelmasta": 1, "triangulaatio": 1, "rakentuu": 2, "leimaamaan": 1, "tieteenharjoittamisen": 2, "tekij\u00f6in\u00e4": 1, "anekdootit": 1, "hakea": 3, "ty\u00f6llisyysty\u00f6t": 1, "eronneen": 1, "kehityksest\u00e4": 27, "peruspalvelujen": 1, "pilottihanketta": 1, "sektoroitunut": 1, "tutki": 6, "aluepolitiikasta": 79, "valmistumisen": 1, "terveydenhoidon": 1, "merkitsev\u00e4t": 1, "kunnalle": 1, "suunnittelijoiden": 1, "eu-j\u00e4senyys": 3, "tietylle": 1, "1970-luvulle": 2, "ajatuksellisesti": 1, "puheenvuoroihin": 4, "sanonut": 1, "uudistusty\u00f6ss\u00e4": 1, "markkinahintojen": 2, "yksimielisyytt\u00e4": 2, "t\u00e4ysistuntopuheenvuoroa": 1, "tavaraviennin": 1, "lagf\u00f6rslaget": 1, "tavina": 1, "analysointiin": 1, "sosiaalipolitiikka": 2, "uutisia2014sivutmaakunnan-kehittamisraha-lakkautetaanaspx": 1, "aluekehitt\u00e4misen": 4, "ryhmille": 1, "oulun": 93, "l\u00e4hdett\u00e4v\u00e4": 3, "puheenjohtajakaan": 1, "keskiarvoon": 2, "vahvasta": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 5, "t\u00e4rkeimm\u00e4n": 1, "1830\u20131831": 2, "shokkien": 1, "helpottivat": 1, "ollutkaan": 1, "hoitamisen": 2, "taustat\u00f6iss\u00e4": 1, "kunnilla": 4, "ammatillista": 2, "toisaalle": 1, "per\u00e4\u00e4": 1, "areas": 2, "helsinkil\u00e4isi\u00e4": 1, "yhdist\u00e4en": 1, "edisti": 9, "muovaamiseksi": 1, "4252": 1, "esille": 6, "kattoi": 3, "suunnitteluoptimismin": 1, "1941": 1, "loogista": 2, "verovaroin": 1, "suurimpiin": 1, "ammentaa": 1, "kiinnitettiin": 3, "merkitt\u00e4viksi": 1, "yhteydenpitoa": 1, "vastakaikua": 1, "j\u00e4\u00e4neisiin": 1, "1243": 1, "leda": 1, "kompensoida": 1, "kovasanaisesti": 1, "tietoyhteiskunta": 2, "ulkomaalaisia": 1, "debates": 7, "edennytk\u00e4\u00e4n": 1, "verotukseen": 1, "velvoittavuus": 1, "koskee": 13, "huippuvuonna": 1, "vaikutusalueelleen": 1, "yleishallintoviranomaisiksi": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 7, "kyl\u00e4t": 1, "1975\u20131988": 2, "democracy": 1, "tyytyv\u00e4isimpi\u00e4": 1, "kaiken": 7, "lasken": 1, "scholich": 1, "turvallisuudesta": 1, "kommunala": 4, "1990-luvulle": 1, "seuranneesta": 1, "tutkimustulokseni": 1, "art": 1, "geotieteiden": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4si": 1, "kehitysaluepolitiikassakin": 1, "muiltakin": 1, "1970-luku": 3, "t\u00e4ytyi": 3, "kilpaillussa": 1, "voitaisikaan": 1, "suomenkielinen": 1, "vaihtelevan": 1, "hyvinvointitutkimukseksi": 1, "28\u201335": 1, "tasapainottajana": 1, "61998": 1, "l\u00e4\u00e4nikohtaisten": 1, "v\u00e4est\u00f6suhteiden": 1, "tiet\u00e4mykseen": 1, "httpwwwkunnatnetfitietopankit": 1, "perille": 1, "2016": 11, "elinvoimaisuutta": 4, "kaikkine": 1, "sijaintip\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "muutoinkin": 1, "pienempi": 2, "luonnonmaantieteellisest\u00e4": 1, "noudattaa": 3, "opetusinfrastruktuurista": 1, "kompromissia": 6, "liitteen\u00e4": 1, "euroopassa": 6, "virolaistakin": 1, "iskostui": 1, "asettamien": 1, "suunnittelemattomuutta": 1, "toimivat": 13, "kaupunkiverkkoon": 2, "palveluyhteiskuntaan": 2, "tuottavuutta": 4, "pitk\u00e4kestoisempia": 1, "alueellisista": 11, "perinteisesti": 10, "fordistisen": 2, "lopulta": 6, "sosiaalisen": 14, "liittym\u00e4ss\u00e4": 1, "kannattaa": 3, "puolueille": 6, "voimavaroihin": 3, "hallituspuolueilta": 1, "jakoj\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1, "levitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "regionalismi": 1, "tyydytetyiksi": 1, "poliitikot": 5, "erillist\u00e4": 2, "kasvun": 69, "keskustapuoluekin": 1, "1980-luvulle": 11, "tuettaisiin": 1, "keskiarvosta": 2, "asteittain": 5, "n\u00e4it\u00e4kin": 1, "kriittinen": 2, "n\u00e4k\u00f6kohtia": 1, "portugali": 6, "kehitysaluepolitiikka": 43, "toimintaan": 18, "kehittyvi\u00e4": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "law": 4, "kasvuvauhtia": 1, "betyder": 1, "muuttoa": 2, "allekirjoittajana": 1, "liedeksen": 1, "enemmist\u00f6hallitus": 3, "none": 1, "reagoida": 1, "tieliikenneyhteyksi\u00e4": 1, "tarkistusty\u00f6ryhm\u00e4n": 3, "alueelliset": 59, "sidottu": 1, "modernit": 1, "sodan": 4, "jatkettiin": 1, "1439\u20131443": 1, "mielest\u00e4": 12, "keinoja": 10, "hallintoon": 3, "h\u00e4kli": 18, "alueellisten": 52, "t\u00e4llaisesta": 3, "standardit": 1, "vakauttaa": 1, "historiallinen": 9, "monilla": 4, "koulutetulle": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4miseksi": 2, "haetaan": 3, "kotiseudulleni": 2, "3592": 3, "maakuntaamme": 1, "den": 14, "kriittisen": 5, "hallintavallasta": 1, "muuttovirrat": 1, "ymp\u00e4r\u00f6ivien": 1, "50\u201352": 1, "jaakonsaari": 5, "perui": 1, "positivismia": 2, "hoitamisessa": 1, "osalta": 4, "omiin": 6, "v\u00e4ittely": 3, "rakennepolitiikan": 6, "1987\u20131993": 1, "puhujakorokkeelle": 1, "vaietaan": 1, "v\u00e4litt\u00f6mien": 1, "totuutta": 1, "regressiivisi\u00e4": 1, "25\u201328": 2, "valtakuntaa": 3, "minimituotantokustannuksia": 1, "sekin": 8, "tultua": 1, "tutumpia": 1, "inventoiden": 1, "olin": 2, "yliopistoseudut": 1, "keskitetysti": 2, "poistettu": 1, "korostamisesta": 1, "jonka": 50, "toimintaohjelma": 2, "vet\u00e4yty\u00e4": 2, "naisista": 2, "kepun": 3, "13\u201333": 1, "kentt\u00e4": 1, "kansas": 1, "yhteis\u00f6jen": 3, "telun": 1, "valiokuntien": 1, "saavutettavuuden": 2, "naisvaltainen": 1, "mielett\u00f6m\u00e4n": 1, "v\u00e4ltytty": 1, "folkpartiet": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 1, "syrj\u00e4iset": 1, "kasvukeskuspolitiikkaan": 1, "virkamiehen\u00e4": 1, "puskurina": 1, "keskiarvon": 3, "havaintoja": 5, "matriisi": 2, "kyselevin\u00e4\u00e4n": 1, "moottoreina": 2, "kaupunkipolitiikasta": 2, "valmisteluty\u00f6n": 1, "soveltuvia": 1, "jaa": 1, "tutkimusajanjakson": 14, "edelleenk\u00e4\u00e4n": 1, "edelleenkin": 1, "paatos": 1, "talous": 20, "merkitykset": 3, "osalle": 1, "tommi": 1, "vakuuttelua": 1, "282\u2013283": 1, "v\u00e4henem\u00e4ss\u00e4": 1, "informaatioj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "simona": 1, "urbanisaatio": 1, "ment\u00e4v\u00e4": 1, "palvelutaloutta": 1, "demokratisointiyrityksist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4liikennev\u00e4yli\u00e4": 1, "30101973": 1, "pelasta": 1, "toimista": 4, "huolehtiminen": 1, "ravitsemus": 2, "l\u00e4\u00e4ninhallituksilla": 1, "kaivannais": 1, "puutetta": 4, "hallitsemisesta": 1, "v\u00e4est\u00f6n": 64, "ajattelua": 12, "jyv\u00e4\u00e4": 1, "hidastamista": 1, "vakituisen": 1, "tasa-arvoisena": 1, "saneerauksia": 1, "hyv\u00e4tuloiset": 1, "1531969": 1, "tilanteen": 2, "reijo": 4, "houkutteli": 2, "ydint\u00e4": 3, "valtiolliseen": 1, "sektorilla": 3, "paris": 3, "komitea": 7, "puunjalostuslinjaa": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4misess\u00e4": 1, "pett\u00e4\u00e4": 3, "2768": 1, "rossin": 1, "aluetyyppin\u00e4\u00e4n": 1, "mink\u00e4\u00e4n": 3, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4ist\u00e4": 1, "hillasuot": 1, "rajaamiseen": 2, "yleisesti": 26, "luovutettu": 1, "tuomioja": 1, "miest\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallituksilta": 2, "kiihottavaa": 1, "yhdenmukaisesta": 2, "kahdeksaantoista": 1, "purppuroi": 1, "tasaisempana": 1, "jakauman": 2, "vaalipisteiden": 1, "tukia": 7, "valtiososialismia31": 1, "edistyst\u00e4": 1, "vaativan": 3, "yll\u00e4pit\u00e4mist\u00e4": 1, "every": 2, "paikkatietoj\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "itsen\u00e4istyneess\u00e4": 1, "harjoittama": 3, "koskiaho": 3, "toimialarakenteen": 1, "commission": 1, "er\u00e4ill\u00e4": 1, "keskitt\u00e4v\u00e4": 1, "holkerin1988": 1, "maanviljelyksen": 2, "elint\u00e4rke\u00e4\u00e4": 1, "aloitan": 2, "yhteisty\u00f6valtuuskunnasta": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "peck": 2, "snabbare": 1, "talousyksik\u00f6iden": 2, "muutamaa": 3, "columbia": 1, "teollisuuspolitiikan": 1, "hallitukselta": 1, "ajattelevia": 1, "kehitysaluekartan": 1, "l\u00e4hikuntiin": 1, "hajasijoittamista": 1, "aika-tilaan": 1, "luonnonvarat": 1, "ohjattiin": 1, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 4, "tukialue": 5, "edustus\u2026": 1, "voimamiehen\u00e4": 1, "kehitysaluejaosta": 1, "alueellisiksi": 1, "puututaan": 1, "ganska": 2, "kansanedustajilta": 2, "syrj\u00e4alueet": 2, "toimeentulo": 3, "taloussuhdanteet": 1, "l\u00e4\u00e4nijako": 1, "poliittisissa": 3, "joillekin": 1, "lis\u00e4\u00e4miseen": 3, "pienyritt\u00e4jyytt\u00e4": 1, "ratkaisemiseksi": 2, "toisia": 5, "kieli": 5, "aikana\u2026": 1, "alueteorioiden": 11, "vuosikymmenin\u00e4": 3, "20092": 1, "vastustuksesta": 1, "perustuviksi": 1, "ty\u00f6njako": 4, "toistuvuuksien": 1, "hallituskausi": 1, "jokaiselle": 4, "63\u201387": 1, "ratkaisujaan": 1, "hirvonen": 3, "p\u00e4tevi\u00e4": 1, "1980-lukua": 2, "norwich": 1, "valitseman": 1, "j\u00e4lleenrakennusvaiheessakin": 1, "perustuminen": 1, "scandinavian": 1, "sijoittumisensa": 1, "despootin": 1, "pursiainen": 3, "hajahuomioita": 1, "paineet": 4, "tekeminen": 1, "kaukaisesta": 1, "keskittynyt": 4, "byrokratian": 1, "kertonut": 1, "kehityspiirteit\u00e4": 1, "tehottoman": 1, "vaurastui": 1, "regionalisaatio": 1, "2851\u20132852": 1, "my\u00f6nt\u00e4misen": 1, "t\u00f6iden": 1, "kilpailuvaltioon": 5, "toteutettua": 1, "vapaakauppaa": 1, "arbetsf\u00f6rdelningsfr\u00e4mjande": 1, "lopun": 3, "kuopio": 4, "120\u2013121": 1, "kuvaus": 5, "voittoja": 2, "lopu": 1, "helsinki": 131, "27\u201352": 1, "rahalliset": 1, "saan": 1, "malleihin": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "pyrkimyksen\u00e4": 2, "suokas": 1, "v\u00e4hent\u00e4vien": 1, "kysymyksenasettelua": 1, "monipuolisempaa": 1, "yhteisty\u00f6lle": 1, "projekteissa": 2, "saarekkeistuu": 1, "laille": 1, "laajentamalla": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4n": 1, "statusta": 1, "markka": 2, "modernimmasta": 1, "samanlaisia": 2, "poliittisina": 1, "kaikkiin": 3, "tasa-arvoisuudesta": 1, "valtionosuusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 4, "yhteisi\u00e4": 7, "karua": 1, "terve": 2, "mallintaa": 2, "liinamaan": 1, "julkishallinnosta": 1, "pid\u00e4": 3, "osoittajana": 1, "perusedellytyksist\u00e4": 1, "k\u00e4rkiluokkaan": 1, "n\u00e4kemysero": 1, "teknologiaa": 1, "l\u00e4htev\u00e4t": 2, "20-sivuisella": 1, "pyrki": 9, "yhteenveto": 3, "yksikk\u00f6": 1, "kannattanut": 2, "pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "kokoomusta": 4, "tukialuejakoon": 1, "laajentunut": 1, "fagerholmin": 1, "korkeakouluissa": 1, "korvaamista": 1, "lehdill\u00e4": 1, "muoto": 7, "ty\u00f6paikoilla\u2026": 1, "sitke\u00e4n\u00e4": 1, "neoklassikikot": 1, "aluetasolla": 6, "arvottaminen": 1, "maakuntahallintoon": 1, "kuihtumista": 1, "vallitsevat": 3, "puolueittain3": 1, "j\u00e4lleen": 4, "uk": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 2, "huono\u2026": 1, "ty\u00f6markkinat": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 2, "t\u00e4ysim\u00e4\u00e4r\u00e4isesti": 1, "mielest\u00e4mme": 2, "arvostellaan": 3, "organisoitumisen": 2, "tippuneet": 1, "havaitsematta": 1, "perusrakenteen": 2, "piirihallintoviranomaisia": 1, "teemana": 1, "vaalipiirit": 5, "juridica": 1, "syv\u00e4ll\u00e4": 1, "vakuuttamaan": 1, "data": 2, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4ynti\u00e4": 1, "ulkopuolellekin": 1, "erill\u00e4\u00e4nkin": 1, "muokkaus": 1, "suljetun": 3, "elinkeinopoliittinen": 1, "teoissa": 2, "ohittamista": 1, "determinoimaa": 1, "hevosia": 1, "kaikissa": 20, "antoivat": 2, "rajoittavin": 1, "tarjoamat": 1, "puntaroitiin": 1, "muotoiltu": 1, "hallitusohjelmia": 1, "jolla": 16, "suunnitelmalla": 2, "uusiutumisesta": 1, "tasa-arvon4": 1, "tae": 2, "kylm\u00e4": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isen": 3, "kulttuuriel\u00e4m\u00e4n": 1, "kuntaliitoksille": 1, "ratkaisevaa": 3, "metropolikonsensuksessa": 1, "mit\u00e4-tyylisiin": 1, "mahdollisesta": 2, "viikin": 5, "yhten\u00e4isi\u00e4": 2, "keskitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "asiantuntijuutta": 1, "alueellistunutta": 1, "sijoittavat": 1, "v\u00e4kiluvulla": 1, "mietittiin": 1, "vaihtelun": 1, "kunnasta": 1, "palveluty\u00f6paikkoja": 1, "teollistaminen": 10, "elinkeinovapauteen": 1, "kehityseroja": 11, "vanhentuneessa": 1, "karjataloustuotteita": 1, "korkeana": 1, "kasvukeskusty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "3572": 2, "maliranta": 3, "s\u00e4\u00e4d\u00f6s": 1, "spontaani": 1, "l\u00e4htev\u00e4": 1, "1436": 2, "vapaus": 6, "tarkoita": 12, "neuvottelukunnan": 14, "tiloista": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ministeri\u00f6": 2, "valittiin": 3, "laakso": 4, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 2, "mittaaminen": 5, "taantuvat": 3, "muodostuvan": 1, "menoarvioon": 1, "toteuttamisen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 2, "j\u00e4rjestely": 1, "suosio": 4, "nurin": 2, "saaminen": 2, "tuhoacreative": 1, "kuvastui": 2, "muuttanut": 1, "kailan": 1, "etusijalle": 1, "opiskella": 1, "377\u2013378": 1, "pys\u00e4htyi": 1, "selviyty\u00e4": 1, "mutta": 246, "vaaleilla": 3, "aluekehityslait": 1, "pyrkimisess\u00e4": 1, "eduskuntakeskusteluita": 4, "kilpailukykyretoriikka": 1, "tutkijapiireiss\u00e4": 1, "heikot": 2, "t\u00e4rkeiksi": 1, "lainalaisuutta": 1, "tarjonnan": 2, "steg": 1, "tehokkuustavoitteella": 1, "nimellisansioita": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "vaatimaton": 1, "taloustieteess\u00e4": 1, "yleisemmin": 4, "linjassa": 1, "aluelakien": 3, "heijastua": 1, "loppuu": 1, "elinkeinoministeri\u00f6n": 3, "voittajat": 1, "periaate": 6, "hallitsemattoman": 2, "sammanhang": 1, "veisi": 1, "puntarissa": 1, "piirtyv\u00e4t": 1, "tulonsiirtoina": 1, "lapin": 17, "ajoista": 2, "saavuttamiseen": 1, "kristillinen": 2, "pyk\u00e4l\u00e4": 1, "huomioiminen": 2, "lis\u00e4\u00e4ntym\u00e4ss\u00e4": 1, "my\u00f6hemmist\u00e4": 1, "kannatusaluetta": 1, "virkkala": 5, "kasvukeskusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "perustellut": 1, "tappioksi": 1, "toiminnalliset": 1, "kokonaisuutta": 4, "kamppailuksi": 3, "vaikeaa": 10, "arvoverkostoja": 1, "korko": 1, "maank\u00e4ytt\u00f6": 2, "1850": 1, "kansainv\u00e4listyminen": 3, "absolutismin": 1, "kehitysaluepolitiikkaan": 9, "saastuttamisesta": 1, "pohjoisrajan": 1, "toimimassa": 1, "er\u00e4\u00e4t": 4, "ty\u00f6voimalle": 1, "analyysini": 1, "heikkil\u00e4": 3, "3884": 3, "ammatinharjoittamiselle": 1, "tukemaan": 2, "sijainnin": 5, "per\u00e4lahti": 1, "seremonioissa": 1, "menestyksellinen": 1, "maassa41": 1, "asiointitiheyksill\u00e4": 1, "uhratun": 1, "sukupolvessa": 2, "kovakouraisesti": 1, "p\u00e4\u00e4huomio": 1, "huudellut": 1, "alemmilla": 1, "4258": 1, "aluetyypeitt\u00e4in": 1, "ilmavalvontaa": 1, "johtui": 1, "termi\u00e4": 2, "hoidettavissa": 1, "osoittauduttua": 1, "varten": 15, "95\u2013120": 1, "kansallisten": 2, "er\u00e4voiton": 1, "v\u00e4likysymyksi\u00e4": 1, "kuntoon": 1, "sis\u00e4asiainministeri": 6, "todellisuudesta": 1, "siirryttiin": 23, "ylikansallisia": 1, "itsen\u00e4ist\u00e4": 2, "rkp": 10, "tasapainoa": 5, "tukialuerajaukset": 1, "proaktiivisesti": 1, "toiminnallisilla": 1, "puhtain": 1, "suljetuista": 2, "tukipistelinja\u2026": 1, "matemaattis-luonnontieteellisen": 1, "kerron": 1, "vaihtoehdot": 2, "markkinatalouteen": 2, "tukialueeseen": 5, "kauko": 11, "tutkimustraditiota": 2, "1963": 21, "ydinalueen": 2, "sijoittumisesta": 4, "subjektiviteetti": 1, "alueellistajana": 1, "kehityssuunta": 1, "s\u00e4ilymist\u00e4": 1, "alueita": 39, "joutuivat": 4, "vaalipropagandan": 1, "kraatti": 1, "sovitti": 1, "valtaisan": 1, "kansanedustajasta": 1, "johan": 1, "avaan": 1, "samassa": 4, "pyrkiv\u00e4t": 12, "kytki": 2, "lis\u00e4\u00e4": 14, "had": 2, "valtiojohtoisten": 1, "alue-integraattori": 1, "fordistis-keynesil\u00e4inen": 1, "takanap\u00e4in": 1, "syv\u00e4sti": 1, "1990-alkuun": 2, "esipuhe": 2, "turkuun": 1, "kehitysaluelaki": 1, "puoliv\u00e4lill\u00e4": 1, "kylm\u00e4n": 1, "fairness": 2, "aktiivisella": 1, "seurauksia": 2, "elinmahdollisuuksia": 2, "historiasta": 3, "projektisyklin": 1, "olemassaolon": 3, "kehittyneiss\u00e4": 1, "voimavarojensa": 1, "opetti": 1, "toimintasuunnitelmia": 2, "2007": 50, "yhten\u00e4isyyden": 3, "ime": 1, "vastanneen": 1, "rakenteiden": 7, "riitt\u00e4v\u00e4": 2, "dramaattiset": 1, "jakoj\u00e4rjestelmiss\u00e4": 1, "asiaksi": 1, "puheenvuoroissa": 29, "puhe": 10, "uudellemaalle": 2, "siuruaisen": 2, "tiurismista35": 1, "edistetty": 2, "vajeisiin": 1, "kaupunkikeskukset": 1, "vaihteli": 10, "poliittisin": 3, "neutraalisti": 1, "voimasuhteet": 1, "toimimattomuudet": 1, "vaihe": 6, "kuulunut": 4, "toni": 5, "tuottamalla": 2, "organisaatio": 3, "yksikk\u00f6n\u00e4": 1, "2853": 1, "puolustamaan": 1, "aluekehityskomitean": 1, "yleisell\u00e4": 4, "toissijaisena": 1, "selvityksest\u00e4": 1, "alueille": 35, "jakavan": 2, "saisivat": 4, "t\u00f6it\u00e4": 1, "kuvauksen": 1, "different": 2, "ei-palveluvaltaisuuteen": 1, "oliko": 8, "some": 1, "ajankohtaiselta": 1, "kiihtyminen": 5, "valtiotilan": 4, "opposition": 3, "p\u00e4\u00e4omaansa": 1, "edun": 5, "bktsta": 1, "alkuvaiheissa": 2, "toistuu": 1, "haluaa": 4, "sijoitettuna": 1, "tasaavalle": 1, "keskisuuret": 3, "hallinnonaloillaan": 1, "hyvinvoivan": 1, "palkat": 2, "maaseutupolitiikka": 5, "pysy": 1, "prosessia": 2, "supistunut": 1, "region": 11, "governance-ajattelun": 1, "siirtov\u00e4ke\u00e4": 1, "l\u00e4ge": 1, "raha": 4, "sopi": 3, "selke\u00e4mm\u00e4t": 1, "porvarillisen": 2, "her\u00e4t\u00e4": 1, "hataraan": 1, "ty\u00f6llistett\u00e4vyys": 1, "ilmapiiri": 1, "varsinkaan": 3, "kunnallisen": 1, "analysoinnissa1": 1, "voimakkaasta": 2, "issn-l": 1, "kaikella": 2, "k\u00e4ynnistettiin": 1, "paikkakunnan": 2, "analytiikkaa": 1, "paikallistalouksien": 1, "siit\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "virhelinja": 1, "yhteiskuntapolitiikan": 14, "yhteiskuntaan": 3, "erillisi\u00e4": 1, "l\u00e4hialueiden": 1, "strategisissa": 1, "tasa-arvoisuuteen": 1, "104\u2013106": 1, "puheenvuoroista": 2, "kehitysalueavustuksia": 1, "rajallinen": 1, "muuttujia": 1, "tam": 4, "valmistelun": 1, "liittyvien": 1, "keskustasta": 2, "vaikeuksiin": 3, "arvoksi": 1, "valtakunnantason": 2, "saavutettavissa": 1, "imperiumia": 1, "asiantuntijatietoa": 2, "samaan": 9, "viipuri": 1, "luontoa": 2, "kehittyneisyysaste": 2, "kuntal\u00e4ht\u00f6isyydest\u00e4": 1, "reunaehtoja": 1, "syntymiseksi": 1, "turvin": 2, "j\u00e4senist\u00f6ss\u00e4": 1, "hallintoj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "sotiin": 1, "yhteisymm\u00e4rrys": 3, "keskusteluanalyysiss\u00e4": 1, "aki": 4, "elinkeinorakenteeseen": 1, "vastaaminen": 1, "roland": 1, "tukevia": 2, "nojaavaan": 1, "osan": 5, "tutkimuksesta": 6, "kertoja": 1, "ty\u00f6skennelleen\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 8, "yleisiss\u00e4": 1, "sanelivat": 2, "toisinajattelevia": 1, "asiantuntijaa": 1, "talousel\u00e4m\u00e4llemme": 1, "hautam\u00e4ki": 24, "resilient": 1, "httpwwwkielikellofiindexphpmid2pid11aid2539": 1, "third": 1, "pankin": 2, "hyv\u00e4ksytyt": 1, "lis\u00e4ansioita": 1, "itsen\u00e4istyess\u00e4": 1, "rakennerationalisointi": 1, "j\u00e4\u00e4neen": 2, "ulkomaiset": 1, "kehitystasoa": 1, "usa": 3, "g\u00e5ng": 1, "tahdon": 4, "aineelliset": 1, "dynaamista": 1, "tutkimukseen": 22, "taloudella": 1, "maaliskuussa": 4, "splittrandet": 1, "paikkatieto-osaamisellekin": 1, "tutkittaisiin": 1, "eriarvoisesti\u2026": 1, "asemassa\u2026": 1, "samankaltaisuutta": 1, "eduskuntakeskustelun": 3, "169\u2013170": 1, "painoarvo": 6, "ty\u00f6paikkoja": 26, "lis\u00e4yst\u00e4": 1, "kattavaksi": 5, "poikkeuksellisen": 7, "ker\u00e4siv\u00e4t": 1, "ohuille": 1, "mielipiteet": 3, "nimitt\u00e4in": 2, "yliopistollista": 1, "johtavia": 1, "hajautettu": 9, "osaamisen": 9, "lopulle": 7, "intensiteetti\u00e4": 1, "koulutetun": 1, "hyyryl\u00e4isen": 1, "granvik": 3, "aluejakokartta": 1, "v\u00e4liportaassa": 2, "tuotantoyksik\u00f6iden": 2, "teoksessa": 64, "j\u00e4senyyden": 2, "t\u00e4ysistunnossa": 1, "politisoituivat": 1, "puheenvuorojen": 12, "maakuntaitsehallinnosta": 3, "kulttuuripolitiikasta": 2, "seutukaavaliitolla": 1, "strukturalismin": 1, "men": 2, "suurista": 4, "verkon": 1, "huolestuttavan": 1, "muualla": 6, "aikaansa": 2, "p\u00e4hkin\u00e4saaren": 1, "valtakunnallisen": 8, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 13, "el\u00e4neit\u00e4": 1, "liikasta": 3, "ehk\u00e4isev\u00e4": 1, "liikelaitostamista": 1, "tarkoitusta": 2, "kansantulo-osuus": 1, "polkevan": 1, "oikeusvarmuusongelmasta": 1, "seppo": 8, "neuvostoliitosta": 1, "tietotekniikkaa": 1, "825\u2013827": 1, "vahvuutta": 1, "perinteisess\u00e4": 2, "ty\u00f6tt\u00f6myyten\u00e4": 1, "siedett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kimmo": 4, "v\u00e4hent\u00e4mist\u00e4": 1, "luonnollinen": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 1, "osattu": 2, "haluten": 1, "keinon": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 7, "aluerakennetta": 7, "syrj\u00e4seuduilta": 1, "tulojen": 6, "kuuma": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00e4t": 1, "valtiontuen": 1, "suomeen": 16, "samansuuntainen": 1, "analysoinnissa": 1, "kirjaaminen": 1, "vaikeista": 1, "vaikutusalueteoria": 2, "syrjiv\u00e4ksi": 1, "till\u00e4ggsst\u00f6d": 1, "ohensi": 1, "duodecim": 1, "35\u201336": 1, "kriitikoiden": 1, "anna": 1, "v\u00e4linein\u00e4": 1, "n\u00e4iden": 20, "voisivat": 6, "tarvitsemat": 1, "erilaisiin": 6, "organisaatiouudistukset": 1, "tunnustusta": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 9, "selv\u00e4t": 2, "siviilihallinnon": 1, "tuotettiin": 2, "ihmisjoukkoon": 1, "ruotsalaisen": 3, "muissakin": 6, "mietteit\u00e4": 1, "asetannalle": 1, "7\u201318": 1, "markkinavetoiseen": 1, "nuorta": 1, "tuella": 10, "kaventaa": 2, "vennamo": 9, "kulttuurisesti": 1, "flesta": 1, "heikentynyt": 2, "httpwwwhsfipaakirjoitukseta1378357658490": 1, "laiksi": 4, "kiinnostivat": 1, "kiinnittyi": 2, "k\u00f6yhdy": 1, "valtiotieteen": 2, "alainen": 1, "oloihin": 1, "leimaa": 11, "viittasi": 3, "yritystuen": 1, "institutionaaliset": 1, "kutsutaan": 2, "metalliteollisuudessa": 1, "aluerakenne": 15, "hallintoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "katsaus": 4, "ocks\u00e5": 6, "metropolipolitiikka": 4, "kilpailuparlamentarismi": 1, "johdettuun": 1, "3559": 3, "yhteiskunnallisten": 8, "voimavarat": 17, "metsien": 1, "tietotihentymi\u00e4": 1, "taustalta": 1, "aluetutkimuksella": 1, "riippumattomia": 1, "korkeakoulut14": 1, "radikaalimpia": 1, "234\u2013237": 1, "kotiseutu": 4, "tasapainomalli": 1, "tavoitepyk\u00e4l\u00e4ss\u00e4": 1, "tarkasteli": 3, "ratkaisi": 1, "house": 1, "christallerilaisuuden": 1, "sovellettavuudesta": 1, "keskittyv\u00e4lle": 1, "vennamosmp": 1, "kritiikkiin": 1, "ness\u00e4": 1, "rakennettamme": 1, "suunnitelmallista": 1, "ohjelmaperusteinenkaan": 1, "puolipakolla": 1, "kohtuuttoman": 1, "tuloksellisuu": 1, "johtavan": 5, "kommun": 2, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseutua": 14, "brezhnevil\u00e4isest\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "muokkaavat": 2, "tavoitteelle": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekomenettelyn": 1, "1950-luvun": 12, "st\u00f6det": 2, "tuontisuoja": 1, "hallitusaikana": 1, "helsinki\u00e4": 1, "juval": 1, "woods": 1, "palkkaty\u00f6l\u00e4isten": 1, "a19": 1, "3855": 2, "hallintaa": 2, "lukijalle": 2, "edellytt\u00e4\u00e4": 16, "persuasion": 2, "yhdistymisell\u00e4": 1, "kaukana": 1, "kaupunkiverkkoajattelua": 1, "sulkeutuminen": 1, "puolustuksellinen": 1, "t\u00e4ydent\u00e4misest\u00e4": 1, "pysyv\u00e4sti": 1, "kohentaminen": 1, "tiedotusv\u00e4lineisiin": 1, "vaikutusta": 11, "kehitt\u00e4mispotentiaalia": 1, "pientiloilla": 1, "kohdensi": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "kasvualueille": 1, "strategista": 2, "fler\u00e5rigt": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "v\u00e4li\u00e4": 4, "etsit\u00e4": 1, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 3, "rakennepo": 1, "\u00e4\u00e4rialueista": 1, "koskien": 1, "suurituloisimmassa": 1, "korostuvat": 2, "verisuonisairauksia": 1, "keskusperiferia": 1, "kilpailevat": 2, "tarjoavat": 1, "tietysti": 3, "em\u00e4maa": 1, "perusteltavissa": 2, "kierros": 1, "palveluista": 2, "suomalaisia": 2, "2006": 53, "arvosteltiin": 18, "ekonomisk": 1, "merkityksess\u00e4": 1, "rintamassa": 1, "talousarvion": 1, "palm": 1, "ty\u00f6kalu": 1, "alhaalta": 2, "eyn": 4, "pieneniv\u00e4t": 1, "aluepolitiikasta61": 1, "siirrytt\u00e4ess\u00e4": 5, "multilevel": 1, "suunnittelukeskus": 2, "centralortsbildningen": 1, "valtiota": 5, "antaneiden": 1, "teoreettiset": 2, "jatkoikin": 1, "valuuttansa": 1, "luonto": 1, "7\u201315": 1, "monin": 4, "tavoites\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00f6\u00e4": 1, "alueteorioina": 1, "metodologisen": 2, "j\u00e4seneksi": 1, "ennustaminen": 1, "kasvuteorian": 1, "p\u00e4\u00e4semiseksi": 2, "roolissa": 1, "puolueena": 5, "tyypilliset": 1, "hy\u00f6dyllisemp\u00e4\u00e4": 1, "haapanen": 2, "juhlakirja": 4, "et\u00e4isyytt\u00e4": 1, "positivismi": 3, "suunnitteluk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6n\u00e4": 1, "tuotekehitysrahoituksesta": 1, "linjoja": 2, "kokemuksensa": 1, "tarkastella": 10, "rajoittamisesta": 6, "tulonsiirroissa": 1, "aluepolitii": 1, "kehitysvaiheessa": 1, "marja": 1, "muilla": 2, "21974": 1, "tehtaaseen": 1, "viralliset": 1, "vaalikentill\u00e4": 1, "kaupunkipolitiikaksi": 2, "liikkuvuuden": 2, "erityisyys": 1, "liittyneisiin": 1, "ykk\u00f6svy\u00f6hykkeiden": 1, "pirstaleinen": 1, "syvenemisen\u00e4": 1, "man": 6, "kumoamaan": 1, "tavoitteeseen": 2, "koomisiakin": 2, "vars": 1, "ankaralla": 1, "p\u00e4rj\u00e4t\u00e4": 1, "mahdollisuuksiin": 2, "kokemuksilla": 2, "positivistisen": 4, "koulu": 2, "rural": 2, "yhteiselt\u00e4": 1, "teollistamistoimia": 1, "toimenpiteen\u00e4": 1, "jotkut": 8, "tuotantorakenteesta": 5, "nomoteettisen": 1, "kaventamistavoitteiden": 1, "leivisk\u00e4": 16, "asenteiden": 1, "varoja": 1, "peilata": 3, "tapaamista": 1, "jakamista": 2, "covers": 2, "rooleja": 1, "peilasin": 1, "hierarkiaa": 1, "sopeutuminen": 1, "olevalla": 1, "joten": 40, "tarve": 9, "lukuun": 7, "globaaleissa": 1, "tietty": 2, "kauteen": 2, "knowledge": 3, "koostuvan": 1, "pyritty": 4, "heikentyiv\u00e4t": 1, "simuloinnista": 1, "valtionhallinnon": 3, "kasvukeskusajattelua": 1, "ohjaamaan": 8, "ik\u00e4v\u00e4t": 1, "kauppalehti": 1, "b32": 1, "eroteta": 1, "uusille": 1, "schottland": 4, "s\u00e4rskild": 1, "k\u00e4ytetyist\u00e4": 2, "mauno": 14, "ilkka": 6, "tiheyden": 1, "huomattavat": 2, "rakennety\u00f6tt\u00f6myys": 1, "blogeissa": 1, "johtokuntaan": 1, "age": 2, "40\u201341": 1, "sijoittuisivat": 1, "ryhmittyneit\u00e4": 1, "1966\u20131995": 2, "keskitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "syrj\u00e4seutulis\u00e4ll\u00e4": 1, "oikeudenmukaisuuden": 3, "suuriin": 7, "osa-alueiden": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 1, "edettiin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko": 4, "pitk\u00e4j\u00e4nteist\u00e4": 1, "ohjattuina": 1, "westerholm": 6, "elinkeinohaaroja": 1, "heterogeeninen": 1, "rajalliset": 2, "periaate13": 1, "ennakkoilmoitus": 1, "muutostila": 1, "kynnysten": 1, "it\u00e4-suomesta": 7, "kirvoittanut": 1, "hyvinvointiin": 6, "\u00e4\u00e4reen": 2, "john": 18, "luontaistaloudessa": 1, "perestroikasta": 1, "tehtiin": 12, "voimaanastumisesta": 1, "ottamista\u2026": 1, "alueellistumisessa": 1, "sis\u00e4ltyi": 1, "s\u00e5dan": 1, "lilla": 1, "palvelualojen": 1, "omaksuminen": 1, "menetys": 1, "menn\u00e4\u00e4n": 1, "harvassa": 1, "hypoteesittomuus": 1, "harjoittivat": 1, "sukupuolen": 1, "lakisukupolveen": 1, "metropolivaltion": 4, "sattumalta": 1, "puolustuksellisista": 1, "1475": 2, "saattaa": 2, "sijaintiteoriatalueteoriat": 1, "analyysilla": 1, "suuntauduttava": 1, "keskuksina": 1, "kansalle": 2, "vaikutusalueista": 3, "alueellistumisen": 1, "vastauksissa": 1, "osaamiskeskusohjelman": 1, "kapitalistisena": 1, "hajasijoitusehdotuksena": 1, "rajoitteista": 1, "eduskuntakeskusteluissa": 43, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 7, "tasapuolisuuteen": 1, "tekniikka": 1, "landsbygd": 2, "keskushierarkioiden": 1, "pankkeja": 1, "ulottuvuuksien": 2, "yleist\u00e4": 8, "ylimiehitys": 1, "kaksi": 24, "itsehallintoon": 2, "julkisoikeuden": 5, "sanotut": 1, "annetut": 1, "suorituskyvyss\u00e4": 1, "n\u00e4kyviin": 1, "renko": 1, "lukeminen": 1, "251\u2013252": 1, "johtamaan": 2, "muuttoliikkeen": 13, "kehitysaluelaeissa": 1, "puheenjohtajana": 1, "kajaani": 1, "t\u00e4ht\u00e4si": 2, "h\u00e4iri\u00f6tiloja": 1, "kolmas": 6, "keskit\u00e4mme": 1, "autioittamisesta": 1, "voters": 2, "good": 1, "lupasi": 1, "tehokkuudesta": 1, "totesivat": 1, "kansalaisen": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4isi": 1, "tasapainossa": 1, "toimialoja": 2, "liikkuvina": 1, "k\u00e4ytti": 11, "saaristomaisuuden": 1, "ahon1992": 1, "voitti": 2, "parantamiseksi": 1, "konstruoivat": 1, "diffuusion": 1, "levi\u00e4mist\u00e4": 2, "rautateiden": 1, "ajatusten": 2, "taloudelliseen": 9, "k\u00e4ynnistymiselle": 1, "varuskuntien": 1, "valtioiden": 6, "naturlig": 1, "romahti": 2, "puhututti": 3, "lukemaan": 1, "181975": 1, "radikaalilta": 1, "kilpailukykyetujaan": 1, "julkisuutta": 1, "monimuuttujamenetelm\u00e4ll\u00e4": 1, "haasteellisen": 1, "hallinnollisia": 3, "ehk\u00e4": 4, "keskushallinnosta": 3, "suuressa": 5, "hy\u00f6ty\u00e4\u00e4n": 1, "tilastotietojen": 1, "ohjaus-ja": 1, "valtaosa": 10, "1959": 7, "kansallistamassa": 1, "polkuriippuvainen": 2, "nimesi": 4, "vasemmisto": 5, "s\u00e4\u00e4styv\u00e4t": 1, "tasap\u00e4ist\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "suomella": 2, "tarpeen64": 1, "olevalle": 2, "stadganden": 1, "lappeenrantaa": 1, "kilpailutilannetta": 1, "tallgren": 1, "imperialismi": 1, "tuleeko": 1, "tiivist\u00e4misen": 1, "parlamentarismi": 3, "membership": 2, "asuinymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "\u00f6ljykriisin": 1, "huippuosaamisen": 1, "kumuloituminen": 1, "katkelmia": 1, "rajoittaessa": 1, "osallistuminen": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyyn": 1, "talousteorian": 2, "vasemmalta": 1, "vaikutteita": 3, "taipumuksista": 1, "painotukset": 7, "selvitti": 5, "tulla": 1, "28\u201329": 3, "vakauttavine": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4": 1, "275\u2013293": 1, "kirjallisessa": 1, "visions": 1, "nousi": 27, "etsitt\u00e4v\u00e4": 2, "ministeri\u00f6itten": 1, "heikommilta": 1, "todettavissa": 1, "poliittisiin": 5, "vanhanaikainen": 1, "yhten\u00e4isen\u00e4": 2, "keskusverkkorakenteeseen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ss\u00e4ni": 1, "tulkinnassa": 2, "toimintamuotoa": 1, "helposti": 7, "maa-alastaan": 1, "eduskuntak\u00e4sittelyyn": 1, "per\u00e4\u00e4nkuuluttivat": 1, "vanhasta": 3, "selvisi": 2, "osuvasti": 2, "sivistysel\u00e4m\u00e4n": 1, "olevansa": 1, "ohjelmiksi": 1, "lis\u00e4rahoitusta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "sotansa": 1, "vaatineet": 1, "kaupunkimaiseen": 1, "andra": 5, "kehitysalueluottojen": 1, "vastaan": 23, "aiheuta": 1, "viimeisin": 1, "harmitteli": 1, "laitoksensa": 1, "laajalle": 1, "kansantaloudelliselle": 1, "aikaan": 17, "1952": 7, "v\u00e4est\u00f6nkehitys": 3, "tavoilla": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "sijoitettava": 2, "tukialuepolitiikan": 1, "niukka": 1, "arvostettua": 1, "ongelmallisimpia": 1, "painetta": 2, "juupas-eip\u00e4s": 1, "otettiin": 3, "jarrutti": 1, "hyvinvointipalvelut": 1, "k\u00e4\u00e4nnytt\u00e4\u00e4": 2, "aluekehitysohjelmastrategia": 1, "h\u00e4v\u00e4ist\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "yhteisen": 4, "vaihtelusta": 1, "ajo": 6, "tietoliikenneyhteydet": 2, "kokoisten": 1, "15151515151515151515151515151515151515151515151515151515151515151515151515151515151515151515151515": 1, "kehittyneisyydest\u00e4": 1, "kummassakin": 1, "ajatuksilla": 1, "muuttumassa": 3, "9000": 1, "veneess\u00e4": 1, "passiivisia": 2, "v\u00e4liportaanhallintokomitea": 1, "ty\u00f6voimaverojen": 1, "p\u00e4\u00e4ulottuvuuden": 1, "syykin": 1, "riipu": 1, "supistamalla": 2, "henkil\u00f6lle": 1, "kantavia": 1, "voimana": 1, "selitt\u00e4jin\u00e4": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "seutukuntajaosta": 2, "l\u00e4hdet\u00e4": 2, "suunnanneen": 1, "kunnassa": 1, "todellisiin": 1, "muotopakosta": 1, "niukkenemassa": 1, "ministerit\u2026": 1, "kehittyneempi": 1, "j\u00e4senvaltioiden": 2, "valtiokehon": 1, "geopolitiikka": 1, "seutuistumiseen": 1, "osallistuneen": 1, "kiinnostuneimmat": 1, "paikka": 6, "muodostui": 14, "ymp\u00e4rist\u00f6yst\u00e4v\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 1, "aktivismi": 1, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6": 1, "sattuu": 1, "vertailtu": 1, "k\u00e4sitykseen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4isi": 1, "rakentumista": 1, "yhteiskuntapolitiikkaa": 8, "tydligt": 1, "suppeaksi\u2026": 1, "terveyspalveluja": 1, "harrastivat": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6stasolla": 1, "muutosta": 23, "pitk\u00e4t": 6, "rintamamiesten": 1, "kontrolloida": 1, "4265": 1, "kasvukeskusajattelusta": 1, "3000": 1, "salissa": 3, "monitieteisen\u00e4": 1, "valtasuhteita": 1, "laadullisia": 5, "toimeentuloon": 1, "j\u00e4tt\u00e4mi\u00e4": 1, "liittyisi": 1, "rajojen": 7, "siirtyi": 13, "erityinen": 4, "yritystoimintaa": 10, "eksogeenisen": 1, "rajoittunut": 1, "perinteeseen": 1, "vahvista": 1, "voisiko": 3, "elimet": 3, "merkityksen": 6, "hajaantuneen": 1, "legitiimi": 1, "\u00e4t": 1, "hyvinvointivaltion": 90, "erosivat": 2, "kiihdytti": 2, "tukisivat": 1, "k\u00e4sittely\u00e4": 3, "kehittyneelt\u00e4": 1, "tarpeellista": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 15, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 2, "katkeruutta": 1, "paasivirta": 2, "ottamaan": 3, "keskusteleminen": 1, "rakennemuutoksenkin": 1, "suur-saksa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 2, "uudistettava": 2, "elint\u00e4rke\u00e4st\u00e4": 1, "ratkaisisi": 1, "eurooppalaisesta": 1, "rautakaudella": 1, "kesk": 13, "esimerkkien": 1, "rakennepolitiikkaa": 2, "tamperetta": 1, "aluetyypeiss\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4varaisten": 1, "enbart": 1, "jakautuu": 1, "perttusen": 3, "k\u00e4ytiin": 2, "teoreetikkoja": 1, "teht\u00e4vist\u00e4\u00e4n": 1, "teht\u00e4vist\u00e4": 5, "kartalle": 2, "poliittis-taloudellisesta": 1, "valtionavustuksin": 1, "ennakko-olettamuksia": 1, "asian": 13, "v\u00e4hemmin": 1, "vuo": 1, "paljoakaan": 1, "parlamentaarinen": 9, "service": 1, "ehdotuksen": 3, "korkeasuhdanteen": 1, "toiminnallis-taloudellisen": 1, "ep\u00e4onnistuivat": 1, "3569": 4, "kuntauudistusta": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6nkin": 2, "p\u00e4\u00e4osin": 7, "tamminen": 7, "luova": 3, "ripe\u00e4\u00e4": 1, "yksik\u00f6ihin": 2, "ydinteemat": 2, "kiehtovana": 1, "tehokkaita": 4, "ymm\u00e4rt\u00e4neet": 2, "ylivoimaisesta": 1, "viljanen": 1, "l\u00e4\u00e4ninneuvottelukuntaj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "ep\u00e4tasapainoa": 4, "toimintamallien": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 3, "periaatteeseen42": 1, "sovellettiin": 2, "maataloustuotteiden": 2, "mouton": 3, "hallinnollisesti": 2, "tasa-arvoisen": 1, "maanpuolustus": 2, "hyvinvointivaltiollisen": 1, "jarruttaa": 5, "valtiovarainministerin\u00e4": 2, "v\u00e4lillisi\u00e4": 2, "politiikassa": 5, "kehittyneille": 4, "tasapainottamisessa": 1, "alueellisuudesta": 1, "huonoa": 2, "tutkimuskysymyksilleni": 1, "kuitenkin": 64, "puheet": 2, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 6, "luvuista": 1, "vaikeaselkoinen": 1, "suosia": 4, "tulonsaajien": 3, "kaupungistumiskehitykselle": 1, "t\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "ansaittuja": 1, "kovasta": 1, "sopinut": 3, "valita": 10, "todelliset": 2, "ydinmaaseutu": 1, "istuu": 1, "teluyksikk\u00f6jen": 1, "uusregionalismi": 1, "ohjauksella": 1, "suunnittelussa": 6, "uudistamistarve": 1, "porrastava": 1, "puuvillateollisuus": 1, "richard": 3, "erityisalueista": 1, "koulutukseen": 7, "hajoaminen": 1, "kuljetustukea": 2, "ammattiministerin\u00e4": 1, "suuresta": 4, "palvelurakennetta": 1, "kuljetustukij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "academiae": 1, "tasa-arvoinen": 2, "kehityst\u00e4": 58, "vapaampi": 1, "ekonomian": 2, "itseoikeutetaan": 1, "rauhaan": 1, "kansasta": 1, "vastuukantajan": 1, "v\u00e4liselle": 1, "julkisesti": 2, "kiviahoa": 1, "kuvattu": 2, "tiurilla": 1, "mets\u00e4talouteen": 1, "kaupungistuminen": 6, "linjauksen": 2, "kokoomuslainen": 1, "toivon": 1, "noudatti": 2, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun": 97, "suoranaiset": 1, "tutkimusotteen": 1, "itsehallinnollisina": 1, "tragediaksi": 1, "ajanjaksona": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myysalueiden": 1, "ta\u015fan-kok": 4, "muulta": 1, "tanke": 1, "todennettavissa": 1, "42009": 1, "asia": 22, "nousevat": 3, "sill\u00e4kin": 2, "ennakoinut": 1, "kasvukeskuspolitiikkakin": 1, "inflaatioon": 1, "parhaimpaan": 2, "yksityis": 1, "kuvaamaan": 1, "pit\u00e4j\u00e4n": 1, "nykyisell\u00e4": 1, "1463": 1, "maailmankauppa": 1, "kehittyneiden": 9, "oikeistosta": 1, "koskeva": 3, "informaatiota": 1, "kokemustamme": 1, "tulevalle": 1, "julistetut": 1, "paasi": 8, "tavoiteilmauksia": 1, "humanistisessa": 1, "paavilainen": 3, "kehitt\u00e4missuunnitelmat": 3, "uudistusta": 5, "ajanjaksot": 1, "jokaiseen": 3, "reunahuomautuksia": 1, "arvonlis\u00e4n": 1, "maalaiskuntiin": 2, "justified": 2, "vahvistava": 1, "pidet\u00e4": 4, "tulossa": 7, "ajautuessa": 1, "harjoittanut": 1, "paisumiseen": 1, "l\u00e4hestymiskulmaa": 1, "veli-pekka": 1, "litiikka": 1, "linjaukset": 10, "polemia-sarjan": 2, "poismuuttoon": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4t": 2, "skogin": 1, "holhoaako": 1, "ork": 1, "lakis\u00e4\u00e4teisten": 1, "7\u20138": 2, "tekem\u00e4ll\u00e4": 1, "etuja": 9, "noin": 8, "erityyppisi\u00e4": 1, "muuttui": 24, "tasaisuustavoitteista": 1, "vaati": 12, "5321981": 2, "tosiasia": 2, "isokallio": 2, "maailmankuvaan": 1, "puhekulttuurin": 1, "h\u00e4meenmaa": 1, "olennaisen": 1, "suosivaa": 1, "syd\u00e4nsairauksien": 1, "vahvimmin": 1, "havaittuun": 1, "karsinoita": 1, "rajautuivat": 1, "eurooppaan\u2026": 1, "yritystoimintaan": 1, "position": 2, "hallitusneuvotteluja": 1, "kompleksisuusajattelu": 1, "tutkimusraportti": 1, "suurien": 1, "maiseman": 1, "poikkeuksena": 1, "vaihtuvina": 1, "st\u00f6d": 2, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 2, "ration": 1, "tiedett\u00e4v\u00e4": 1, "protestiryhm\u00e4ksi": 1, "kehittyneet": 4, "hajoamisen": 1, "kehittyneell\u00e4": 2, "kehitysalueillakin": 1, "erikoistumaan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svallassa": 1, "suomessa": 144, "vaisu": 1, "harjoittamista": 1, "ilmoittivat": 1, "k\u00e4ynnistym\u00e4ss\u00e4": 1, "eriytyneisyytt\u00e4": 1, "perinteisist\u00e4": 1, "maailmanenn\u00e4tystahtia": 1, "p\u00e4\u00e4tavoitteena": 2, "35\u201337": 1, "gidlund": 2, "aluehallintoviranomaisia": 1, "olleille": 1, "language": 2, "1965\u20132005": 2, "alueensa": 8, "tulosten": 2, "pohjanmaa": 4, "j\u00e4lkeist\u00e4": 2, "ep\u00e4ilty\u00e4": 1, "yleis\u00f6jen": 1, "vanhoilla": 2, "virolaiseen": 1, "tyydytt\u00e4nyt": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4n": 2, "aiheuttaneet": 1, "kaupungistumisprosessien": 1, "piirihallintoviranomaisten": 2, "kysy\u00e4": 4, "taloudelliselle": 4, "rauhassa": 1, "rajaseutujen": 2, "nopeutui": 1, "elvytyspolitiikan": 1, "ty\u00f6llisi\u00e4kin": 1, "luovuutta": 1, "p\u00e4\u00e4omaan": 1, "yhdennett\u00e4v\u00e4": 1, "asukasm\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "kattavaan": 7, "syntynyt": 5, "sidokseen": 1, "vapaan": 5, "ohjattava": 2, "havaittavissa": 2, "tukitoimenpitein": 1, "sijoittamalla": 1, "l\u00e4hetekeskustelussa": 3, "poistumaan": 1, "asioita": 27, "arvioi": 5, "vastakkaisuus": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 3, "valjastaa": 1, "tuntemista": 2, "malli": 12, "nyky\u00e4\u00e4n": 5, "tarpeensa": 1, "teuvo": 1, "moniulotteinen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 4, "schumpeterin": 1, "vaikka": 189, "markkinoilta": 1, "n\u00e4hd\u00e4kseni": 1, "pereita": 1, "opinnot": 1, "ohjelmista": 1, "julkaistu": 1, "77\u201378": 2, "sociology": 1, "l\u00e4ntisess\u00e4": 1, "kasaantumien": 1, "tutkijoita": 5, "joutumista": 1, "rautaiset": 1, "rakennettaisiin": 2, "kehityskulkua": 1, "asumispreferenssit": 1, "nuori": 2, "alkuun": 5, "ilmi\u00f6ihin": 1, "riskera": 1, "vasemmistoedustajat": 1, "riippuvaisemmiksi": 1, "passiivisesta": 1, "aineistopohjainen": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4in": 1, "tuotanto": 13, "lis\u00e4tukialue": 1, "landsbygden": 2, "laskettuna": 1, "yhdenmukaisuutta": 1, "fyysisen": 1, "t\u00e4m\u00e4": 231, "kansalaismielipide": 6, "yhteisesti": 2, "toteuttivat": 2, "viesti": 1, "kurisuomea": 1, "178\u2013179": 1, "viritt\u00e4neet": 1, "levitt\u00e4ytyminen": 1, "ehdottomasti": 1, "teollisuuskeskuksissa": 1, "ix": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelyst\u00e4": 1, "selke\u00e4sti": 12, "avajaisissa": 5, "arkikielest\u00e4": 1, "kansallisiin": 3, "pohdintaa": 1, "tulisivat": 4, "puolille": 4, "vapautettiin": 1, "tasausj\u00e4rjestelmi\u00e4": 2, "maakuntakeskusten": 14, "3603\u20133604": 2, "aineistoon": 6, "k\u00e4sitellyt": 3, "kasvuteoriat": 2, "eripainos": 2, "paikallishallinnon": 1, "kulttuuriedellytyksi\u00e4kin": 1, "joustavuudesta": 1, "omaehtoiseksi": 1, "ominaispiirteiden": 1, "budjettipolitiikan": 1, "parlamentarismia": 1, "traditionalistinen": 1, "tasaisuustavoitteiden": 1, "kiihdytett\u00e4v\u00e4": 2, "aluehallintoa": 4, "valtiojohtoisesta": 1, "markkinatalous": 1, "kokoomuslaista": 1, "k\u00e4sityksiin": 1, "j\u00e4lkeen": 95, "tasapainoisesta": 6, "valikoituminen": 1, "suunnittelemattomiin": 1, "frankin": 1, "vastakkaista": 1, "maantieteellisi\u00e4": 3, "edell\u00e4": 6, "171\u2013173": 1, "voidaan": 40, "91\u2013114": 1, "perustua": 3, "keskisuurten": 4, "k\u00e4sityksi\u00e4\u00e4n": 1, "objektiivisen": 1, "talouspoliittisen": 1, "saaristo-osakuntien": 1, "raaka-aineperustaiselle": 1, "toteuttaessaan": 1, "tarkoitus": 13, "menettiv\u00e4t": 2, "koulutuspolitiikassa": 1, "hallinnan": 6, "huippua": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4n": 1, "muodostusta": 1, "mahdollisten": 1, "suuntautuvasta": 1, "vetoamaan": 1, "alueperustasta": 1, "amerikkalaisissa": 1, "ser": 2, "ajankohtaist": 1, "voimistettava": 2, "lumij\u00e4rvi": 5, "asutun": 3, "yksitt\u00e4isten": 4, "mahdollisuuksiakaan": 1, "pystyisiv\u00e4t": 1, "sovellettavissa": 2, "rungon": 1, "geosciences": 3, "muuttamista": 2, "tehosteta": 1, "toimintalinjojen": 1, "k\u00e4ytett\u00e4isiin": 1, "tasoittamisesta": 2, "tuloalueille": 2, "106\u2013116": 1, "parhaaseen": 1, "sivuelinkeinojen": 1, "houkutteleva": 1, "viimeiseen": 1, "isku": 1, "tasa-arvoisia": 2, "ep\u00e4varmoja": 1, "l\u00e4heisyydess\u00e4": 1, "teorian": 8, "olihan": 1, "faktoja": 1, "tutkii": 3, "alueellistettua": 1, "itsen\u00e4isyytt\u00e4": 2, "menett\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kroonisen": 1, "l\u00e4pimeno": 1, "ty\u00f6llisyystilanteen": 1, "tiedontuotantoa": 1, "ikkunat": 1, "tuhon": 1, "framf\u00f6r": 1, "aluetason": 3, "pohja": 3, "tutkitun": 2, "70-luvun": 1, "134\u2013138": 1, "kasvattivat": 4, "uskottu": 2, "aluepoliittisia": 28, "valmistella": 1, "erillisiksi": 1, "rakennettu": 1, "odotetaan": 3, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6in\u00e4": 4, "arvostelija": 2, "toiminnallisille": 1, "kaavoitus": 1, "perustelee": 1, "varoitella": 1, "v\u00e4hent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "asemaan": 4, "hyvi\u00e4": 3, "ongelmamme": 1, "merkit\u00e4": 3, "tapahtua": 5, "korostaneet": 1, "valtionyhti\u00f6politiikan": 1, "havaittu": 4, "kriittisimm\u00e4t": 1, "tasapainottui": 1, "talouskehityksen": 3, "v\u00e4lisiin": 5, "k\u00e4ynnist\u00e4miselle": 1, "kohtaan": 13, "turvata": 5, "rakennettavaa": 2, "rakennepolitiikasta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 4, "edistyksest\u00e4": 1, "nordrefo": 1, "miss\u00e4": 37, "politiikka": 29, "mahdoton": 2, "proposition": 1, "vapauteen": 1, "konkurssiin": 2, "periferialiike": 1, "piirteisiin": 1, "alasuutari": 5, "kuuluttanut": 1, "suunnitteluohjauksen": 1, "asennejaosto": 1, "cartel": 1, "vastahakoisuus": 1, "levinneisyys": 3, "monitasoisten": 1, "ty\u00f6voimapula": 3, "kolmijakoa": 1, "yleisty\u00e4": 1, "1953": 1, "rapeli": 4, "taloudellisena": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 1, "yleisp\u00e4tev\u00e4": 1, "valtakunnanosakeskusten": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myysaste": 3, "vaihteluiden": 1, "siet\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "tavoiteltavaan": 1, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 2, "tuotantomenetelmien": 1, "ruuhkautuu": 1, "vedottu": 1, "aluekehitt\u00e4miseen": 2, "analysoitiin": 2, "neubauer": 1, "keskusteltu": 4, "ylivertaisten": 1, "loi": 8, "spatiaalisen": 1, "v\u00e4linei": 1, "hillint\u00e4\u00e4n": 1, "kilpailun": 11, "yhdyskunnan": 2, "suurin": 19, "p\u00e4\u00e4kaupungista": 1, "virolaiselle": 5, "ratkaista": 6, "amerikkalaiset": 1, "tulkintas\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "subsidiariteetti": 1, "kuussa": 1, "taikka": 2, "seutukuntajaon": 1, "ideat": 2, "maapallon": 1, "195112": 1, "strategy": 1, "l\u00e4htevien": 1, "kuntatason": 3, "klo": 1, "poliittisesta": 3, "sis\u00e4isess\u00e4": 2, "honka-hallila": 1, "yksiviivaista": 1, "siirt\u00e4misest\u00e4": 1, "tarjoamissa": 1, "utvecklingsomr\u00e5den": 2, "sijaintipaikkana": 1, "l\u00e4\u00e4niss\u00e4": 4, "uudistettiin": 7, "v\u00e4hent\u00e4minen": 4, "noiden": 1, "miedoiksi": 1, "maatalouspolitiikka": 4, "j\u00e4lkimm\u00e4isi\u00e4": 1, "regions": 11, "siirtyy": 1, "hedelm\u00e4llist\u00e4": 6, "olleella": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "odottaisi": 2, "sosiaali-indikaattoreissa": 1, "muistuttaa": 2, "elintasoa": 3, "vertauskuva": 1, "muuttaisi": 3, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 3, "maatalouskysymyst\u00e4": 1, "kiteytti": 2, "tiiviimp\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4komponenttianalyysi": 1, "152\u2013153": 1, "6\u201316": 1, "kysymyksi\u00e4": 5, "yksityisille": 1, "her\u00e4tti": 18, "n\u00e4k\u00f6kulmani": 1, "suurteollisuuden": 1, "tuntemukset": 1, "palveluksessa": 2, "sis\u00e4ll\u00e4kin": 3, "httpdxdoiorg101080034687552013805307": 1, "pohjoismaiden": 5, "liikkeet": 1, "yleistyneit\u00e4": 1, "yhdist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "of": 96, "4082": 2, "reuna-alueille": 4, "veronhuojen": 1, "m\u00e4\u00e4rittyy": 1, "kovan": 1, "tila": 27, "1979": 34, "vaurautta": 1, "akateemisesti": 1, "hakkuuaukeat": 1, "mainituista": 1, "aluepolitiikalta": 1, "kannattavia": 1, "intressi": 4, "t\u00e4t\u00e4": 81, "realisoitunut": 1, "ryhm\u00e4n\u00e4": 1, "222013": 1, "maakunnille": 3, "toteaa": 12, "sitovuudesta": 1, "vahvemmalla": 1, "outline": 1, "meid\u00e4n": 12, "toteutuminen": 1, "lev\u00f3n-instituutti": 1, "vaihtelevat": 1, "ehdotetulla": 1, "suvereenisesti": 1, "ep\u00e4onnistuneena": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mist\u00e4": 1, "democratic": 2, "ty\u00f6llisyysasteessa": 2, "kunnioitti": 1, "hyv\u00e4ksymiseen": 1, "kokonaistuotannossa": 1, "tarvetta": 14, "ymm\u00e4rt\u00e4vi\u00e4": 1, "n\u00e4r": 1, "kehityspolitiikan": 4, "ehtona": 1, "valtioon": 2, "saivat": 11, "ruotsinkielinen": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 3, "koettu": 3, "asutuskeskuksista": 1, "kaiun": 1, "taloudellisiin": 2, "puuttuu": 2, "subjektiivisuuden": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "sokeat": 1, "v\u00e4liin\u2026": 1, "tapahtunutta": 3, "uhkat": 1, "kehitysalueeksi\u2026": 1, "johtajilta": 1, "oppositiopuolue": 1, "kahila": 1, "4\u20135": 1, "muina": 1, "arvoa": 3, "hy\u00f6tyv\u00e4t": 1, "menestysk\u00e4\u00e4n": 1, "puolivarkain": 1, "vasemmistoliitoksi": 1, "myrdalin": 4, "valtiollinen": 3, "briitta": 1, "menetelt\u00e4v\u00e4": 1, "h\u00e4": 1, "tavoitteellisuus": 1, "aluejaon": 3, "siiliasemilla": 1, "harrastettu": 2, "vol": 3, "uudelleenajattelua": 1, "suhdetta": 12, "puolustusj\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1, "kasata": 2, "koheesiota": 1, "arvioinut": 1, "l\u00e4\u00e4kett\u00e4": 1, "tulosta": 3, "hoitamat": 1, "avoimeksi": 1, "asemaansa": 1, "kasvupiste": 1, "1983": 9, "edustivat": 5, "pyrkimyksist\u00e4": 2, "keskustapuolueen": 48, "vuokrataso": 1, "rahoitusv\u00e4line": 1, "liikasen": 2, "nallistieteellinen": 1, "perinteisell\u00e4": 3, "19866": 1, "hallinnonalan": 1, "4239": 1, "my\u00f6nnett\u00e4vien": 1, "yksitt\u00e4isess\u00e4": 1, "muotoutumisen": 1, "mahdolliseksi": 1, "taajamista": 2, "teollisuus-suomi": 3, "1905": 2, "\u00e4r": 13, "ulkosaaristonkin": 1, "maatamme": 2, "edist\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kes\u00e4m\u00f6kit": 1, "are": 7, "l\u00e4n": 3, "tunnistettiin": 3, "eec-keskusteluun": 1, "laajennuksessa": 1, "koskevana": 1, "tehosti": 1, "voittamista": 1, "ik\u00e4\u00e4ntyneit\u00e4": 1, "teollisuudenaloja": 1, "palliatiivista": 1, "2903": 3, "mitoituksen": 1, "suomentanut": 1, "huimia": 1, "pietala": 1, "ensisijaisuus": 1, "ep\u00e4tasapainoteoriat": 2, "staattinen": 2, "ouluensis": 1, "eli": 26, "muihin": 15, "romuttamisesta": 1, "venytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "palveluvaltaisissa": 1, "viev\u00e4": 1, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 14, "kuminauhaa\u2026": 1, "synonyymein\u00e4": 1, "satakunnassa": 1, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 2, "hallintokulttuuri": 1, "paikallispatrioottista": 1, "iso-britannia10": 1, "1930-luvun": 2, "huolehtia": 6, "eurooppalaiselle": 1, "ristiin": 3, "148\u2013149": 1, "loppui": 3, "vertailu": 1, "linjoillaan": 1, "pystytty": 1, "32\u201333": 1, "jari": 2, "ominaisuuksia": 1, "maakuntaitsehallinto": 8, "61988": 1, "nauttinut": 1, "virkailijat": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 1, "faktoriekologinen": 1, "nuorsuomalainen": 1, "huomattavana": 1, "asetelma": 2, "keskittymisest\u00e4": 1, "kovenevassa": 3, "a9": 1, "mitattavaksi": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 1, "perustuu": 10, "viimeist\u00e4": 1, "h\u00e4mm\u00e4stynyt": 2, "universitatis": 5, "j\u00e4senin\u00e4": 1, "muuta": 19, "haitallisena": 1, "puolueisiin": 1, "professorin": 3, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 1, "ennakointi": 2, "rasvata": 1, "v\u00e4yrynen": 9, "lyhytj\u00e4nteist\u00e4": 1, "paikallisl\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "lakipakettiin": 1, "tavoitekeskustelua": 1, "vastuussa": 2, "edelt\u00e4vist\u00e4": 1, "sattumien": 1, "alueperusteisten": 1, "ansiosta": 2, "sammanslagning": 1, "virkamiesten": 8, "iso-britannia": 4, "heikkoina": 1, "kielen": 2, "vaarantaisi": 1, "yhdistyksi\u00e4": 2, "olleelle": 2, "psykologinen": 1, "h\u00e4\u00e4m\u00f6tt\u00e4\u00e4": 1, "jalostaval": 1, "v\u00e4kisin": 2, "monella": 3, "ohjelmia": 4, "liitteess\u00e4": 2, "vesa": 1, "kehitt\u00e4mispolitiikan": 6, "riist\u00e4miseen": 1, "inhimillist\u00e4": 3, "yhdistelm\u00e4n\u00e4": 1, "palvelullinen": 1, "t\u00e4ydellisen": 1, "voimavarana": 2, "l\u00e4hestyiv\u00e4t": 2, "ylimm\u00e4n": 3, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 2, "tyyppisi\u00e4": 2, "p\u00e4iv\u00e4hoidon": 1, "selvit\u00e4": 1, "yrityst\u00e4": 1, "reaktiivisuudesta": 1, "34\u201335": 1, "edesauttamalla": 1, "teollisuusaloittain": 1, "uusschumpeteril\u00e4isiss\u00e4": 1, "muutosprosessit": 1, "litet": 1, "menness\u00e4": 7, "toimivat\u2026": 1, "uudelle": 2, "uuteen": 6, "koskettavasta": 1, "sijainninohjaussopimuksista": 1, "aluekehitysm\u00e4\u00e4r\u00e4rahoja": 1, "labour": 1, "kurpalla": 1, "alkutuotannosta": 1, "sosiaalisesti": 2, "t\u00e4rkeint\u00e4": 8, "ajankohtaistutkimuksia": 1, "veronmaksukyky\u00e4": 1, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4yntialueittain": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteossa": 3, "hallittua": 3, "1323": 1, "kierr\u00e4tyst\u00e4": 1, "luonteen": 1, "palvelukunnissa": 1, "tiurismi": 3, "kohteiksi": 1, "6666666666666666666666666666666666666666666666666": 1, "keskusteluasiakirjaan": 1, "v\u00e4lj\u00e4sti": 2, "kulttuurikokonaisuuden": 1, "aluepolitiikka": 253, "eik\u00e4": 43, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svallasta": 1, "pelkona": 1, "eheytt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 4, "menestyksellisesti": 1, "heikommassa": 1, "oletettavasti": 1, "maat": 4, "ratkaisuvalta": 1, "auttaako": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 2, "koskemattomuus": 1, "keskuksista": 8, "edellytt\u00e4min": 1, "issn": 1, "muutamista": 1, "yritystoiminta": 2, "v\u00e4itteisiin": 1, "noudattamista": 1, "turvaavaa": 1, "jakaminen": 3, "toimintoja": 2, "keskeisist\u00e4": 1, "tietopuistoja": 1, "monikeskuksisuutta": 2, "luokkataistelun": 1, "millaiseksi": 4, "4285": 2, "jarruttamaan": 1, "paikalliselle": 1, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4iset": 1, "jousim\u00e4ki": 1, "teknologioina": 1, "l\u00f6ytyi": 11, "vy\u00f6hykem\u00e4isen\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4t": 2, "kuin": 184, "k-linjaksi": 1, "valta": 17, "runsaiden": 1, "turja": 3, "tasossa": 1, "byrokratiak\u00e4sitykseen": 1, "l\u00e4nsi-eurooppaa": 1, "tukeutuvana": 2, "nojautuen": 1, "keskustapuoluetta": 5, "seutukunnittaisella": 1, "kansanterveyslailla": 1, "vuosikymmenten": 3, "kotiseudulleen": 1, "mekaaniseen": 1, "synnytt\u00e4\u00e4": 1, "puitelakien": 1, "kohderyhm\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "toimivuuteen": 1, "pientalonpoikien": 1, "rahoittaa": 3, "suomea": 14, "tasaavat": 2, "uskottiin": 7, "vanhentuneita": 1, "viranomaisilla": 1, "saimme": 1, "talousel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tavanomaisista": 1, "maakuntauudistuksen": 1, "saama": 1, "puhepaikkana": 3, "70luvun": 1, "yritysn\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "kohenivat": 1, "edullisesti": 1, "eurooppalainen": 4, "parantaa": 7, "esikuvana": 1, "yhteens\u00e4": 6, "yksiselitteinen": 4, "terveysosastot": 1, "ajattelulla": 1, "metreille": 1, "viidess\u00e4": 1, "my\u00f6nnett\u00e4ess\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "teollisuuspolitiikka": 1, "kehitysaluejaon": 1, "v\u00e4skyl\u00e4n": 1, "nelj\u00e4sosa": 4, "ouluun": 1, "kehitysaluekuntiin": 1, "sein\u00e4joki": 1, "41965": 1, "kannan": 2, "johtunut": 1, "vahvistumisen": 1, "vuosiksi": 2, "laajojen": 1, "peruskoulutukseen": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulla": 9, "yliopistopaino": 2, "teorialle": 1, "aloittamista": 1, "varoista": 2, "aikojen": 1, "luotavista": 1, "k\u00e4sittelin": 1, "ty\u00f6njakoa": 6, "turvauduttiin": 1, "kuulimme": 1, "kehittyneisyystutkimusten": 1, "mammuttimaista": 1, "tutkimuskysymykseni": 3, "kekkoseen": 1, "huomiota": 23, "rahaston": 1, "laista": 4, "lakis\u00e4\u00e4teisiss\u00e4": 1, "vaatima": 1, "puhdistus": 1, "olennaisemmaksi": 2, "millaisessa": 1, "professor": 1, "saattoivat": 1, "niin\u00e4": 2, "luonnonolosuhteet": 2, "ty\u00f6ntekij\u00e4": 2, "juuri": 29, "menneisyydest\u00e4": 1, "aloittaa": 3, "haja-asutusalueiden": 10, "s\u00e4ilyminen": 1, "luonnonoloista": 1, "veli": 1, "hajauttamiseen": 1, "luettiin": 1, "hintojen": 3, "edist\u00e4\u00e4": 37, "s\u00e4hk\u00f6istyksess\u00e4": 1, "hyvinvoinnin\u2013onnen": 1, "tapaisia": 1, "valitettavasti": 4, "kehysmenettelyst\u00e4": 1, "objektiivisuudesta": 1, "rakennettava": 5, "tasaisuudesta": 2, "382013": 1, "vahvaa": 5, "tehokkainta": 1, "toimialan": 2, "21\u201355": 1, "20\u201321": 2, "vaan\u2026": 1, "sis\u00e4syntyisist\u00e4": 1, "koskettivat": 2, "jalkineiden": 1, "saa": 18, "resor": 1, "115\u2013123": 1, "laadun": 1, "korkealla": 1, "suuremmat": 4, "tilanteissa": 1, "kasautumiseen": 1, "j\u00e4rkytt\u00e4\u00e4": 1, "vakaumuksesta": 1, "explaining": 1, "oikeammin": 1, "asiassa": 5, "palom\u00e4en": 4, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kielt\u00e4": 4, "veroa": 1, "semanttisen": 1, "2000-luvulla": 6, "auktoriteettien": 3, "syrjiv\u00e4n\u00e4": 2, "osoitin": 1, "muuntuminen": 1, "hyvinvointivaltioideologian": 1, "aukaisemiseen": 1, "19751988": 1, "b16": 1, "siirtolaisyritt\u00e4ji\u00e4\u2026": 1, "elinmahdollisuudet": 2, "kuullut": 6, "part": 4, "sanoen": 12, "sijaitsevilla": 1, "valtiollisessa": 1, "3860": 2, "hyvinvointikeskustelu": 1, "totalitaarinen": 1, "asko": 1, "eu-tasolla": 1, "innovaatiopohjainen": 1, "vastaavien": 4, "turvaaminen": 10, "giddens": 2, "skogilaiset": 1, "inte": 11, "ministeri\u00e4": 5, "sivusta": 1, "312010": 1, "fabrizio": 1, "kansantaloudellisen": 4, "laeista": 2, "omakohtainen": 1, "veijo": 1, "rikkaiden": 3, "ajan\u2026": 1, "kasvattavan": 1, "kansantulon": 5, "vanhentunutta": 1, "siirtyv\u00e4n": 1, "metodisesti": 1, "pakoon": 1, "hyvinvointitavoitteista": 1, "valtiollisena": 2, "seikkoihin": 2, "kuntaliitosten": 1, "wwwkansascityfedorgpublicateconrevpdf1q06drabpdf": 1, "konkurssi": 1, "1973\u20131990": 3, "maanviljelij\u00f6iden": 1, "sijainninlupaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "stronger": 1, "kilpailuetu": 1, "tasaarvoisten": 1, "elinvoimaa": 1, "tukialueista": 2, "ulkomaisten": 2, "kuluu": 1, "hankalimmista": 1, "uudistuspaineista": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 3, "pyrkimyksi\u00e4": 3, "meenlinna": 1, "joustava": 1, "taustaksi": 1, "parissa": 8, "kasvukeskustavoitteesta": 1, "pattern": 1, "ottamista": 1, "yleistymiseen": 1, "f\u00f6rmodligen": 1, "toimintaj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "kunnallishallintoa": 1, "edistyy": 2, "vaurastuvat": 1, "moniarvoinen": 1, "alueellinen": 109, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri\u00e4": 1, "mich\u00e8le": 3, "l\u00e4\u00e4ninneuvottelukuntaj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "sielt\u00e4": 10, "puolitiehen\u2026": 1, "olleista": 1, "history": 1, "puheenjohtajaa": 1, "toimie-limet": 1, "kari": 16, "menolla": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 20, "olemisensa": 1, "liittoon": 1, "alkutaival": 1, "taataan": 1, "ajajista": 1, "osakunnat": 1, "hajasijoituspolitiikka": 1, "cambridge": 4, "ilvesm\u00e4ki": 2, "ansiomahdollisuuksien": 1, "yrityksille": 12, "v\u00e4heneminen": 4, "k\u00e4ynnistymiseen": 2, "aiempien": 2, "yhteiskuntapoliittisesta": 1, "kuvaavat": 8, "kysymykseksi": 2, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6paikkasuunnitteiden": 2, "v\u00e4limaastossa": 1, "kovinkaan": 1, "maana": 2, "hankala": 5, "puolueella": 3, "modernisoitava": 1, "kansantulosta": 1, "oikeutensa": 1, "tulotasoeroja": 1, "muodostama": 3, "asiantuntijoina": 1, "demokraattisuutta": 1, "koheesiopolitiikka": 2, "isoa": 1, "addition": 4, "vasemmalla": 3, "kommuner": 3, "v\u00e4est\u00f6tappiosta": 1, "olyckligt": 1, "oikeudellisesti": 3, "kokeiltaisiin": 1, "korjataan": 2, "markkinal\u00e4ht\u00f6inen": 1, "tukijoitakin": 1, "lopettakaa": 1, "kiistelyn": 1, "kasvukeskuksiksi": 1, "kehitt\u00e4mistoiminnalla": 1, "selittelyjen": 1, "markkinamekanismiin": 2, "korostettu": 1, "korostaviin": 1, "siin\u00e4": 20, "tulonsa": 1, "muodollisen": 1, "vapaakuntien": 1, "ihmisiin": 1, "toimissa": 2, "asiasta": 7, "\u00f6arna": 1, "vallanhimosta": 1, "lopputarkoituksena": 1, "\\n\\nnone": 1, "293\u2013294": 1, "vahvisti": 10, "ei-palveluvaltaiset": 1, "ohjeita": 1, "teknologiavetoinen": 1, "toteutukselle": 1, "sijoittamansa": 1, "solmittu": 2, "teknologian": 18, "heikkoutta": 1, "dominoivasti": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4": 3, "t\u00e4ysistuntojen": 6, "demokratisointi": 1, "n\u00e4si": 2, "eec-kysymyksest\u00e4": 1, "66\u201367": 1, "jakomekanismien": 1, "perifeerisille": 1, "tekee": 5, "tutkimusaineistoni": 3, "kehitysaluelakiesityksess\u00e4": 1, "niklas": 3, "miellet\u00e4\u00e4n": 1, "1561": 2, "kasvavaan": 1, "valtapoliittisesti": 1, "jolle": 1, "toimenpiteisiin": 4, "etel\u00e4osiin": 1, "ty\u00f6paikkoihin": 1, "verotuksesta": 1, "asioiden": 10, "siirty\u00e4": 4, "business": 1, "hy\u00f6dynn\u00e4n": 4, "radiotekniikan": 1, "kylkeen": 1, "historiallisuus": 2, "py\u00f6ritet\u00e4\u00e4n": 1, "aluekehitykselle": 2, "idealistien": 1, "aluettaan": 3, "menestyneimpien": 1, "syd\u00e4ntautien": 1, "1960luvun": 3, "h\u00e4iri\u00f6t": 1, "kehitt\u00e4misresurssit": 1, "did": 6, "oudoksui": 1, "edustuksellista": 1, "fortfarande": 1, "kyseenalaistaa": 3, "1991a": 3, "poliitti": 1, "1339\u20131340": 1, "lis\u00e4isi": 4, "yritt\u00e4j\u00e4toiminta": 1, "aiheutuvia": 2, "hetkell\u00e4": 9, "tuotannosta": 4, "teknologia": 3, "keskuksen": 10, "palveluissa": 2, "linjaamaan": 1, "laajemmalti": 1, "maalaisliiton": 31, "ep\u00e4tasa-arvoa": 2, "unohtunut": 1, "vastuullisen": 1, "puuttua": 6, "talousmaantiede": 8, "maank\u00e4yt\u00f6n": 2, "14141414141414141414141414141414141414141414141414141414141414141414141414141414141414141414141414": 1, "miksik\u00e4h\u00e4n": 1, "kokoomuslaisuuttani": 1, "geopoliittista": 1, "takamaita": 1, "sit": 1, "rakennus138": 1, "masseyn": 2, "selke\u00e4mpi\u00e4": 1, "turhia": 1, "hy\u00f6dytt\u00e4v\u00e4n": 3, "ey": 1, "esityksen": 9, "valmisteli": 1, "saaristoa": 1, "vastaavat": 5, "maaseutualueiden": 7, "enenev\u00e4ss\u00e4": 1, "huolehtimiseen": 3, "inhimilliseen": 1, "toimintalinjana": 1, "vertailua": 1, "liittyv\u00e4": 3, "kehitysaluekysymyksen\u00e4": 1, "kehitysaluetoiminnan": 1, "etenev\u00e4ksi": 1, "markkinoineet": 1, "piirien": 1, "valtakunnallista": 3, "otava": 5, "kannanotot": 2, "kertaakaan": 2, "uudenlaisen": 1, "k\u00e4rsi": 1, "pitk\u00e4lti": 14, "velvoitetta": 1, "ep\u00e4tasa-arvo": 2, "yhdest\u00e4": 1, "innovaatiotalouden": 1, "paljastettava": 1, "virallisen": 3, "muotoutumisesta": 2, "joulukuussa": 2, "vuosikymment\u00e4": 8, "konsensusajattelua": 1, "kehityshaasteita": 2, "resurssi": 1, "arvostelevaan": 1, "noustua": 1, "talonpoikainen": 1, "kuulluista": 1, "teollisuusvy\u00f6hyke": 1, "teollinen": 4, "84\u201385": 3, "uudistua": 2, "valkeakoski": 1, "vapaasti": 9, "yhteiskuntatutkimuksen": 1, "kiiteltiin": 1, "tuottavuudessa": 1, "t\u00e4nne\u2026": 1, "monimutkaisuutta": 1, "kiistely": 6, "territoriaalisen": 1, "3564": 4, "luonteva": 1, "syvenev\u00e4\u00e4": 2, "oletusten": 1, "pelkoja": 1, "tasaisempaa": 1, "liikkeelle": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 6, "ohjasivat": 1, "vasl": 2, "kaatunut": 4, "vehkaoja": 11, "yhteiskunnanrakenteiden": 1, "voimassaoloa": 1, "yhteiskuntapoliittisiin": 1, "romauttaessa": 1, "kilpailua": 5, "eteni": 6, "mielell\u00e4\u00e4n": 2, "kannatukseen": 1, "saksalaisen": 1, "esiinty\u00e4": 3, "l\u00e4\u00e4nist\u00e4": 174, "tuotantoteknologialla": 1, "tarkoitukseni": 1, "valitettavinta": 1, "karjalaisten": 2, "investointien": 5, "j\u00f6rg": 1, "vapauttaisi": 1, "julkaisukanavien": 1, "korkeakoulupolitiikasta": 1, "kilpailijoina": 1, "edistysaskeleena": 1, "sijaintipolitiikka": 1, "s\u00e4\u00e4det\u00e4\u00e4n": 4, "kiteytt\u00e4\u00e4": 1, "minne": 3, "ohjaaminen": 3, "mitoitetun": 1, "joissakin": 4, "eduskuntaryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "ett": 5, "vapautta": 4, "kansanvaltaistamista": 1, "aiempi": 1, "suunnittelua": 24, "valtakunnassa": 2, "ty\u00f6kyvytt\u00f6myysel\u00e4kel\u00e4isi\u00e4": 1, "yleispuolueena": 1, "inokkaimmat": 1, "monta": 7, "alasajo": 2, "ohjattu": 2, "ilmestyneess\u00e4": 1, "luontaisten": 2, "kustaa": 1, "publications": 3, "kiet\u00e4v\u00e4inen": 3, "kiihdytt\u00e4mist\u00e4": 1, "1960ja": 1, "liike-el\u00e4m\u00e4": 1, "eu-j\u00e4senyyteen": 7, "verrattiin": 1, "menestyvi\u00e4": 4, "s\u00e4ilytt\u00e4minen": 2, "osuva": 1, "muodostuvista": 1, "kiihdyttiv\u00e4t": 1, "it\u00e4ja": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ill\u00e4": 1, "omasyntyisist\u00e4": 1, "aattona": 1, "v\u00e4h\u00e4isempi": 1, "tietoyhteiskuntakehitys": 1, "1845": 1, "tulonsiirtoj\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 3, "et\u00e4isyyksi\u00e4": 2, "pidetyn": 1, "vaaleineen": 1, "palvelivat": 1, "tuottavalle": 1, "havaitut": 3, "perusrakenne": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 16, "hallituspuolueena": 4, "intoilusta": 1, "ongelmista": 11, "junnaavat": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 3, "1860\u20131993": 1, "taloustieteilij\u00f6iden": 1, "kansainv\u00e4listymisess\u00e4": 1, "tulekaan": 2, "rajoittaa": 12, "kannattamassa": 1, "kolmannekseen": 1, "pient\u00e4": 12, "syvenny": 2, "tilattoman": 1, "tapa": 9, "verrattuna": 15, "make": 2, "kilpailuvaltio": 2, "j\u00e4rjest\u00f6toiminta": 2, "etsimiseen": 1, "37\u201338": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyiss\u00e4": 1, "el\u00e4isiv\u00e4t": 1, "tulee": 38, "p\u00e4\u00e4sseet": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 1, "nll\u00e4": 1, "jaettuna": 1, "j\u00e4\u00e4viin": 1, "\\n\\nregional": 1, "vetiv\u00e4t": 2, "activity": 4, "muodostettiin": 2, "keskitt\u00e4\u00e4": 6, "tunnustetaan\u2026": 1, "eritasoiset": 1, "selv\u00e4": 13, "tehottomuudesta": 1, "mielenkiintoista": 7, "ohjaavia": 1, "laativat": 1, "vaikuttamalla": 3, "ep\u00e4realistisena": 1, "yleismaantiede": 1, "sirpa": 1, "talonpojan": 1, "vuorovaikutuksessa": 3, "kannattajissa": 2, "sosiaalidemokraatteja": 1, "alueteorioihin": 3, "perustelut": 6, "solmun": 1, "muita": 26, "339\u2013352": 1, "poliittisena": 2, "verotuksellisin": 1, "painotus": 2, "asuinkunnasta": 1, "teknistyv\u00e4n": 1, "l\u00e4p\u00e4isseet": 1, "keskitetyn": 5, "rannikkoalueelle": 1, "visaisimpia": 1, "tasaavasta": 3, "jokiniemi": 1, "erilliskysymykset": 2, "2217": 1, "silti": 4, "olennaiseen": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 5, "tietoyhteiskuntamalli": 1, "j\u00e4sent\u00e4v\u00e4t": 1, "her\u00e4\u00e4minen": 1, "metodi": 4, "httptimoaro": 1, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4liintulon": 1, "med": 5, "innovaatioiden": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4lliset": 1, "asuinalueesta": 1, "ti": 1, "stantardisoitua": 1, "aluekorkeakoulu": 1, "syyttelemme": 1, "painottamiseen": 1, "merkityst\u00e4": 36, "k\u00e4sitteli": 1, "valinnut": 1, "syrj\u00e4alueiden": 2, "jatkamiselle": 1, "suurimpien": 5, "raimo": 2, "91\u201392": 1, "kaan": 1, "lokaliteetti": 1, "tervo": 18, "rajoista": 2, "puheenvuoroissaan": 1, "tehokkaaseen": 2, "luottamus": 1, "tienoille": 1, "vapauttamisen": 1, "menestykselle": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4": 2, "mihink\u00e4\u00e4n": 3, "auttaa": 10, "keran": 10, "rakentaa": 9, "keskustapuolueessa": 6, "paikat": 4, "s\u00e4\u00e4st\u00f6jen": 1, "toimenpiteen": 1, "painottava": 2, "yhteisty\u00f6ryhm\u00e4n": 2, "noussut": 4, "tukipolitiikkaa": 3, "keskusvoimakkuus": 1, "rahoitusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "ep\u00e4politisointia": 1, "priorisoida": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4": 1, "vastakkaiset": 1, "vaiheiden": 1, "kunnostautunut": 1, "kytk\u00f6s": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4m\u00e4t": 1, "pohjustusta": 1, "alueellistunut": 2, "suorempaan": 1, "historiallisesti": 5, "eheytyksen": 3, "perusteesit": 1, "erityispiirteet": 2, "koko": 238, "maaseutupolitiikan": 11, "yksikk\u00f6kustannukset": 1, "aikaj\u00e4nteell\u00e4": 1, "kehitett\u00e4isi": 1, "kierron": 1, "kilpailukykydiskurssi": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "perustuviin": 1, "p\u00e4invastaisia": 1, "tuhoaa": 1, "muuttoliikkeest\u00e4": 2, "yhteisvaikutuksena": 2, "keynesil\u00e4isyys": 1, "ytimeen": 1, "teho": 1, "heikoimpien": 1, "maakuntakeskuspolitiikkaa": 1, "muodostetaan": 1, "asiantuntijavetoisuus": 1, "ihmistyypist\u00e4": 1, "pienelt\u00e4": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallinnon": 9, "smith": 10, "ehdollisuus": 1, "1960-luvulla": 50, "yhdeks\u00e4n": 6, "argumentoimalla": 2, "saatu": 3, "viisi": 2, "regiimin": 1, "mukaisen": 1, "eip\u00e4s-juupas": 1, "juridisesti": 1, "puhemiehist\u00f6n": 2, "ep\u00e4edullisen": 1, "hakeutuu": 1, "maaseutuel\u00e4m\u00e4n": 1, "ketter\u00e4": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 13, "kehitysaluepoliittinen": 1, "hyvinvointisuuntautunut": 2, "surrey": 2, "purkamiseksi": 1, "vaikutusvallan": 1, "luultavammin": 1, "apuv\u00e4lineen\u00e4": 1, "m\u00e5lmedvetet": 1, "stor": 1, "k\u00e4sityksen": 1, "v\u00e4est\u00f6ennusteissa": 1, "julkishallinnossa": 1, "piiruakaan": 1, "inhimillisyyteen": 2, "elinkeinoina": 1, "k\u00e4sittelyn": 1, "ohjanneet": 1, "suomilla": 1, "vaalipropagandaksi": 1, "laadittavat": 1, "taloustieteellinen": 1, "turvaajana": 1, "television": 1, "politikoinnista": 1, "suoritetaan": 1, "virtoihin": 1, "vihri\u00e4l\u00e4": 1, "rajoitustoimenpiteet": 1, "kehittymiselle": 1, "haittaa": 1, "yhdyskuntakohtaiset": 1, "eduskuntakeskustelusta": 2, "tasapaino-oletuksesta": 1, "eri\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "external": 1, "historiaan": 4, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4v\u00e4": 1, "nykyist\u00e4": 14, "huonompien": 1, "at": 3, "ly\u00f6d\u00e4": 1, "suhteellisuuden": 1, "muuttumista": 5, "yksityismetsi\u00e4\u00e4n": 1, "1481": 1, "arvostelivat": 5, "mieluummin": 3, "meinander": 3, "argumentteja": 1, "toteutettiin": 1, "tosi": 1, "seudulla": 1, "valtiop\u00e4ivill\u00e4": 2, "toivottiin": 3, "ennusti": 1, "samat": 8, "vaihtelee": 5, "parhaat": 3, "syist\u00e4": 8, "miljoonan": 2, "painosalama": 1, "rakennettua": 1, "hintana": 1, "itsens\u00e4": 6, "nuorimmat": 1, "samanlaistavaan": 1, "elinkeinoala": 2, "entisest\u00e4\u00e4n": 1, "tyhjenisi": 1, "rihtniemen": 1, "markkinaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "edustajista": 2, "lis\u00e4\u00e4miseksi": 4, "jakamaan": 1, "yleistyiv\u00e4t": 2, "kehitysaluel\u00e4\u00e4neist\u00e4": 1, "keskushallintovetoisesta": 1, "antaa": 14, "leninin": 1, "helpotettava": 1, "aineellisia": 1, "allokoinnista": 1, "joutua": 1, "tampereen": 17, "1994\u20132004": 1, "mahdollisuudet": 20, "tilasta": 4, "valtakautta": 1, "hienos\u00e4\u00e4t\u00f6": 1, "haveri": 5, "koskevien": 1, "72\u201374": 1, "vr": 1, "j\u00e4tti": 5, "subnational": 2, "j\u00e4senen\u00e4": 1, "liittyvine": 1, "pr": 1, "tapauksensa": 1, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4n": 2, "alikehittyneille": 1, "liikkuvalle": 1, "1252": 1, "puolueitten": 1, "ylivoimaiseksi": 1, "erityiseen": 2, "saaristolakia": 1, "kellumaan": 2, "pyramidin": 1, "uudistettu": 2, "abstract": 2, "harjoitetusta": 2, "profiloitunut": 2, "k\u00e4sitykseni": 3, "el\u00e4m\u00e4nymp\u00e4rist\u00f6": 1, "1441": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 25, "puolustanut": 1, "tarjontaan": 1, "aluepolitiikkaansa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 4, "metropolikseen": 2, "mosaiikkimaisiksi": 1, "aluejaolla": 1, "julkisuudessa": 6, "isardin": 2, "hallitsevasti": 1, "hallitusohjelmassa": 3, "onnistumisesta": 1, "raja-alueilla": 1, "liennytt\u00e4vien": 1, "relevanssin": 1, "kansallisvaltiolla": 1, "p\u00e4\u00e4vaiheeseen": 1, "globalisaatiosta": 1, "valmistelussa": 6, "aikaisemman": 1, "kvalitatiivisia": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksiss\u00e4": 1, "ty\u00f6tt\u00f6mist\u00e4": 1, "82\u201383": 1, "hyvinvointierojen": 6, "disctinction": 2, "porrastukset": 1, "korkeaan": 2, "voimasuhteissa": 1, "toimivuuden": 1, "25\u201326": 2, "k\u00e4ytt\u00e4neiden": 2, "eurointoilu": 1, "tietyn": 2, "aluekehitystavoitteita": 1, "uudenlainen": 1, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4yntialueilleen": 1, "kev\u00e4t": 1, "vaaliratsunaan": 1, "elinkeinotoiminnan": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svaltaan": 1, "heikoimman": 1, "seudullisten": 1, "jossa": 76, "david": 4, "todelliseksi": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "isojako": 1, "keskuselimeksi": 1, "my\u00f6nnet\u00e4\u00e4n": 1, "tulotasossa": 1, "littow": 9, "paeta": 1, "synnytti": 2, "teht\u00e4v\u00e4t": 6, "sirotellakseni": 1, "4241": 2, "pyk\u00e4l\u00e4ss\u00e451": 1, "repe\u00e4miseen": 1, "varoittelee": 1, "vasemmistolaisia": 1, "tarpeen": 5, "ky\u00f6sti": 1, "kasvupolitiikan": 3, "modernin": 6, "p\u00f6yt\u00e4kirjojen": 4, "syntyi": 13, "p\u00e4\u00e4omapanosten": 1, "elintason\u2013el\u00e4m\u00e4nlaadun": 1, "verksamt": 1, "ylimp\u00e4n\u00e4": 1, "ollaan": 6, "pkteollisuudessa": 1, "heikentymisen\u00e4": 1, "vetosivat": 2, "yhden": 3, "tehokkuustavoitteilla": 1, "itsen\u00e4isen": 4, "j\u00e4senist\u00e4": 1, "monipuoliseen": 2, "httpurnfiurnnbnfiele-1609368": 1, "441974": 1, "korkeintaan": 1, "nykyinen": 4, "sijoitettiin": 5, "ty\u00f6skentelem\u00e4\u00e4n": 1, "maantieteellinen": 17, "resurssiensa": 1, "huolehtivat": 1, "v\u00e4littyi": 2, "sovellusta": 1, "pienviljelij\u00e4my\u00f6nteiseksi": 1, "yhdyskuntarakenteen": 10, "suunnitteluk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 2, "katalysoimaan": 1, "identiteetit": 2, "kuvaan": 2, "kipupisteit\u00e4": 1, "erikoistumista": 1, "painokkaimmin": 1, "erikoistuvat": 1, "f\u00f6ra": 1, "puheenvuoroina": 2, "kasvukeskuspolitiikasta": 5, "sis\u00e4lle\u2026": 1, "elinkeinorakenteen": 10, "nopeutti": 1, "maltillisemmissa": 1, "heikoimmilla": 1, "todisteluksi": 1, "virolaista": 1, "gl\u00fcckler": 1, "erillisongelmat\u2026": 1, "muotoilu": 1, "lis\u00e4ten": 1, "sig": 4, "vaikutuspiirin": 1, "kotipaikka": 1, "institutionalisoida": 1, "varustauduttava": 1, "korjaa": 1, "parempaa": 2, "arvostus": 1, "l\u00e4nsi-euroopassa": 4, "j\u00e4\u00e4neit\u00e4": 3, "avustuksia": 1, "yhdell\u00e4": 2, "muutoskohdat": 1, "nostalgia": 1, "aikoja": 1, "ryhdytt\u00e4v\u00e4": 1, "sosiaali": 14, "lis\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u2026": 1, "hakivat": 1, "vy\u00f6hykkeiden": 4, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 7, "ty\u00f6voimaresurssien": 1, "muuttaneet": 1, "kehitysaluepolitiikan": 87, "tuoda": 5, "ehdotusta": 3, "tietopohjassa": 1, "eftasopimus": 1, "yhdenvertaisuudesta": 1, "kehitt\u00e4mist\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "hyvinvointipalveluja": 1, "itsehallinnosta": 2, "poistumasta": 1, "eri\u00e4v\u00e4n": 1, "374\u2013375": 1, "teollisuuselinkeinoihin": 1, "pekkarinen": 8, "kiviahon": 1, "etuuksissa": 1, "ryhmist\u00e4": 1, "puristuksessa": 1, "autioitumiseen": 1, "ongelmallisena": 3, "130\u2013131": 2, "yhteiskunnallisessa": 3, "laitteita": 1, "ylikuumentuneita": 1, "kuljetuskustannukset": 1, "toisen": 16, "toimintalinja": 1, "tasaisesti": 4, "pienoiskoossa": 1, "rytmitti": 1, "borgerligt": 2, "tekem\u00e4n": 1, "suorittaneelle": 1, "levisiv\u00e4t": 1, "syntymisen\u00e4": 1, "olemalla": 1, "tasapainottaisi": 1, "sodanj\u00e4lkeinen": 1, "todellisuutta": 3, "rajaseutukunnat": 1, "tarjoaa": 2, "aikanaan": 5, "vastustavan": 2, "keskeisi\u00e4": 24, "murroksen": 1, "tyhj\u00e4": 2, "puolustaa": 4, "lamaa": 1, "liitoille25": 1, "teollisuuteen": 5, "kehitysaluelains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 12, "yritystoiminnasta": 1, "kansallista": 20, "uudisti": 1, "vaalipiirins\u00e4": 8, "katajam\u00e4ki": 39, "keskukset": 16, "osuuteen": 2, "investointeja": 7, "rakennemuutos": 17, "ajaneet": 1, "aarne": 1, "palveluverkkoa": 2, "matalakorkoisia": 1, "osa-aikaiseen": 1, "teoriaan": 1, "vaihtoehtoja": 3, "teknologiapolitiikkaa": 1, "aluetyypeille": 1, "lakisukupolvea": 1, "affect-ed": 1, "rajaaminenkin": 1, "martikaisen": 1, "suuntautuminen": 4, "olleesta": 1, "puhunut": 3, "enestam": 1, "tutkimisajanjakson": 2, "sinet\u00f6i": 1, "vahvistamisessa": 1, "toteuttamaan": 4, "seurantamalleja": 1, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 1, "ennuste": 1, "havainnot": 1, "v\u00e4h\u00e4n\u00e4kin": 1, "hokkanen": 3, "huippuja": 1, "ihmiset": 23, "yritteli\u00e4isyyspanos": 1, "joihinkin": 2, "195127": 1, "riksdagen": 1, "hankalaa": 3, "sanat": 1, "vastakohtana": 2, "ty\u00f6llisyyslain": 1, "tyhj\u00e4ksi": 1, "keskukseen": 1, "rahoitusvirtoja": 1, "saavuttamisesta": 1, "vaikutettava": 1, "tosina": 1, "kesti": 1, "l\u00e4hestyn": 1, "sosiaalisten": 9, "tehokkaimman": 1, "kovaa": 3, "mets\u00e4varojen": 3, "kauttaaltaan": 2, "keskusvirastot": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6politiikka": 1, "varmistamiseksi": 1, "vastustanut": 1, "ennakkok\u00e4sitys": 1, "esimerkkej\u00e4": 3, "puolueilla": 8, "155\u2013175": 1, "vahvistavat": 4, "ratkaisemisessa": 1, "aluepoliikan": 2, "vanhakantaiset": 2, "uhka": 6, "asuttamaan": 1, "luovia": 1, "koulutusmahdollisuuksia": 2, "sivistyneit\u00e4": 1, "panna": 1, "polarisoituvassa": 1, "tutkimuskysymykset": 8, "k\u00f6yhdytti": 1, "syrj\u00e4isess\u00e4": 1, "tilalliseen": 1, "importance": 2, "yksityisiin": 1, "viranomaisia": 2, "hallintovaliokunta": 4, "porrastaminen": 1, "edellytyksiin": 1, "marginalisoituu": 1, "pyritt\u00e4isiin": 1, "yleislakiehdotus": 1, "tekevi\u00e4": 1, "ideologiset": 1, "erilaistaminen": 1, "politiikkojen": 2, "maamme-kirjassa": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6lliseen": 1, "syyst\u00e4": 18, "suuntautumisesta": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 5, "lopettamaan": 1, "erimielisyytt\u00e4": 1, "antti": 10, "taantuvista": 1, "luokkiin": 2, "informaatiotalouden": 3, "tavoitteita": 31, "rajoitettua": 1, "aluetaloudellisen": 2, "monografia": 1, "yhteiskuntatieteellisi\u00e4": 2, "metropoliyhteiskunta": 1, "puhoksen": 1, "22008": 1, "spatiaalinen": 1, "10101010101010101010101010101010101010101010101010101010101010101010101010101010101010101010101010": 1, "etel\u00e4\u00e4n\u2026": 1, "suunnitelmallisesta": 2, "kehitt\u00e4misohjelmat": 3, "ajankohtaa": 1, "poikkeavat": 2, "vaikutusalueselvityksen": 1, "hyvinvointia": 15, "yhteysverkon": 1, "pime\u00e4t": 1, "kompleksisuusteoriat": 1, "diffuusioteorian": 1, "vesist\u00f6maa": 1, "seutuistuminen": 3, "viety": 1, "kulutustavaransa": 1, "paavola": 2, "hy\u00f6tyk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "institutionaalisiin": 1, "keskiarvoluvut": 1, "keskihakuisvoimille": 1, "vienyt": 2, "kohdealueilla": 2, "pyyt\u00e4nyt": 1, "luonnonmaantieteellisten": 1, "kielest\u00e4": 1, "oloiltaan": 1, "laajentuvan": 2, "v\u00e4est\u00f6": 15, "lisiin": 1, "muuttuva": 5, "vauhditti": 2, "n\u00e4kynyt": 7, "vaihtuessa": 1, "paikalliseen": 1, "suostuttelusta": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6llisesti": 1, "tukiohjelmilla": 1, "tiens\u00e4": 2, "ulkopuoliselle": 1, "monopolin": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassa": 2, "kilpailuun": 7, "hallinnolle": 5, "pohjoiskarjalaisten": 1, "murroksessa": 2, "rakennemuutosta": 11, "kuntayhtym\u00e4mallin": 1, "primaarisin": 1, "palveluvaltaiset": 2, "v\u00e4hemm\u00e4n": 16, "perustamissopimukseen": 1, "retoriikassa": 1, "kristillisell\u00e4": 1, "seuran": 1, "ep\u00e4tasaisesta": 1, "kytkeytyi": 2, "v\u00e4lillisen\u00e4": 1, "kontra": 1, "valikoituvat": 1, "62\u201363": 1, "pohdintoja": 1, "yhteensovittamiselle": 1, "h\u00e4gerstrandin": 1, "rest": 2, "ajamassa": 1, "jones": 3, "selitt\u00e4miseen": 1, "puhemiehen": 2, "kehitysaluepolitiikan\u2026": 2, "switzerland": 2, "puoliv\u00e4list\u00e4": 3, "liberaalin": 1, "toim": 58, "p\u00e4\u00e4omista": 1, "ty\u00f6llisyysasteen": 2, "kapitalismia": 1, "geometrisiin": 1, "aluekehityslain": 1, "mitata": 3, "tavoittelua": 1, "sopiikin": 2, "teollistuneet": 1, "vastavoimaksi": 1, "konstruktionismissa": 2, "tehokkaammasta": 1, "kritisoitiin": 2, "lupauksia": 1, "uusittavien": 1, "tavoitteemme": 1, "dialektiset": 1, "elintasoeroja": 1, "hajautusta": 2, "my\u00f6t\u00e4mielinen": 1, "silloin": 20, "vaadittiin": 1, "puoluepoliittisen": 1, "b3": 1, "vaaleihin": 3, "lopussa": 4, "hy\u00f6dyke": 1, "perustui": 11, "mitenmill\u00e4": 1, "kest\u00e4v\u00e4st\u00e4": 3, "meille": 3, "vaikuttavat": 11, "suurempana": 1, "arvostelussa": 3, "selvitysty\u00f6": 2, "vietet\u00e4\u00e4n": 1, "voimia": 1, "tiitu": 1, "palkattua": 1, "j\u00e4ljitt\u00e4\u00e4": 1, "toimi": 11, "mitattuna": 2, "karjalaiselle53": 1, "1917": 1, "hy\u00f6dynnett\u00e4vyytt\u00e4": 1, "selvitysten": 1, "rakenneongelmien": 1, "toimittajia": 1, "menestykseen": 1, "kokoomuksesta": 2, "l\u00e4\u00e4nit": 8, "maataloustuotantoa": 1, "ad": 1, "ven\u00e4j\u00e4lle": 1, "turvattaisiin": 1, "kehottaa": 1, "tuijottamalla": 1, "yli-jokipii": 2, "korkeatasoisten": 1, "keinoin": 13, "1961\u20131962": 1, "3851": 4, "yhteyksi\u00e4": 3, "l\u00f6schin": 2, "transformation": 2, "tehnyt": 5, "nro": 1, "my\u00f6h\u00e4ss\u00e4": 1, "syyt\u00f6s": 1, "kommer": 3, "pinnalla": 2, "2897": 1, "tehtaankadulla": 1, "perusteltiin": 11, "mekanismeihin": 1, "metodologisten": 1, "kuntaan": 2, "centralort": 1, "valitsin": 1, "ministerit": 2, "politico-economic": 1, "laatimaan": 3, "ihannetapauksessa": 1, "p\u00e4invastaisen": 1, "supistaa": 1, "puhetyyli": 1, "tuottavilta": 2, "3\u201342008": 1, "palveluelinkeinoihin": 1, "peloteltu": 1, "muodollisella": 1, "haitallisen": 1, "vaihtoehtoa": 1, "nousukautta": 1, "kultalahti": 13, "historiikki": 1, "kasvatti": 9, "tuotteisiin": 1, "l\u00e4htien\u2026": 1, "hajaannukseen": 2, "\u2026todenn\u00e4k\u00f6isesti": 1, "viranomaiskeskeist\u00e4": 2, "4288": 1, "ty\u00f6llisyyssyist\u00e4": 1, "kehityshaasteisiin": 1, "puolestapuhujaksi": 1, "eduskunnalla": 3, "elintasoerojen": 1, "toteuttaneen": 1, "representatives": 2, "kehittymiseksi": 1, "vastustettava": 1, "a141": 1, "ajetuksi": 1, "perinteinen": 20, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "1990-luvun": 47, "eilisess\u00e4": 1, "laaksonen": 1, "valtakunnalle": 3, "muodostivat": 1, "han\u2026": 1, "perustelujen": 1, "tuottavampaan": 1, "tullut": 21, "tiivist\u00e4minen": 1, "kasvukeskuksella": 1, "hy\u00f6tyisiv\u00e4t": 2, "analysoi": 2, "tieteen": 17, "vedota": 1, "kannattavan": 1, "eriarvoisuutta": 9, "ennen": 40, "suunnitelmat": 1, "kysynt\u00e4": 1, "tahto": 1, "tavoiteltavassa": 1, "suunnitteluministeri\u00f6t\u00e4": 1, "linjauksiin": 2, "dock": 1, "aluepolitiikkaa\u2026": 1, "pitkiss\u00e4": 1, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 2, "ansiosidonnainen": 1, "heikon": 1, "omaehtoisia": 2, "aluepoliittisin": 3, "tuen": 31, "osassa": 4, "saatavissa": 1, "tarjonneet": 1, "virkamieskuntaa": 1, "tasoittaminen": 7, "est\u00e4nyt": 4, "edelt\u00e4nyt": 1, "dumppaus": 1, "muutospiirteit\u00e4": 1, "a7": 1, "tehty\u2026": 1, "teollisuus": 22, "ville": 2, "johtuvia": 2, "idea": 3, "haasteeksi": 1, "ongelmalliseksi": 2, "edesauttoi": 1, "a12": 1, "viraston": 1, "sik\u00e4li": 2, "sairainta": 1, "tarpeita": 2, "mink\u00e4laiseksi": 1, "kannattamattomana": 1, "httpwwwkeskustafiloaderaspxidd68f9b7c-44f8-4a9a-b5d2263191c374b5": 1, "kuntal\u00e4ht\u00f6isen\u00e4": 1, "ep\u00e4tasapainomalleihin": 1, "et\u00e4ty\u00f6h\u00f6n": 1, "t\u00e4llaisia": 6, "elinkeinopoliittisine": 1, "asemat": 1, "kest\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "ristiriidassa": 4, "valtionhallinto": 2, "tunne": 1, "vaikutuksia": 9, "jaettaessa": 1, "ulkopuolisiakin": 1, "olosuhteita": 1, "tyytyv\u00e4isten": 1, "tappiota": 1, "m\u00e4rkligt": 1, "v\u00e4lineiksi": 1, "harjoitettavalle": 1, "sida": 1, "ty\u00f6njaon": 7, "omiensa": 1, "christallerin": 7, "haasteisiin": 4, "yhdist\u00e4nyt": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallituksen": 4, "pilkkahintaan": 1, "15001600-luvulla": 1, "hyv\u00f6nen": 2, "yhdist\u00e4misest\u00e4": 1, "asutuskeskuksiin": 3, "eskplisiittist\u00e4": 1, "sivutuotteina": 1, "sovitun": 2, "vapaata": 2, "ammattikuntaa": 1, "t\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "tekstiiliteollisuutta": 1, "vaihtoehdoista": 2, "sijoittamista": 1, "talousalueina": 1, "teollista": 3, "kansanvaltaistamiseen": 1, "lakik\u00e4sittelyt": 1, "tarkastelusta": 2, "mikael": 2, "sarjaan": 1, "kehitt\u00e4mistoiminnan": 1, "reija": 1, "167\u2013168": 2, "kumpusalo": 2, "rovaniemi": 1, "sm\u00e5brukarkommuner": 1, "aluepoliittisiin": 7, "hallitusyhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "tasapuoliseen": 1, "4276": 3, "eristyneisyys": 2, "niukkojen": 1, "keskushallitukset": 1, "rekisteriin": 1, "keinoista": 3, "turha": 4, "vihre\u00e4mpi\u00e4": 1, "1809": 2, "valtiotyyppi": 1, "vet\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "eisto": 2, "vaikutusmahdollisuuksista": 1, "allekirjoittaa": 1, "putosi": 1, "esitt\u00e4mist\u00e4": 1, "suuntautuneen": 1, "suomalaisuuden": 1, "t\u00e4ss\u00e4p\u00e4": 1, "skinner": 4, "saukkonen": 3, "rajanveto": 1, "paikallistaloudesta": 1, "itsen\u00e4istymisest\u00e4": 2, "konaisuudesta": 1, "l\u00f6yt\u00e4mist\u00e4": 1, "2011": 59, "4300": 3, "haitallisia": 1, "tasojen": 1, "vastausta": 3, "muistutettiin": 2, "voter": 1, "v\u00e4h\u00e4isten": 2, "toiminnallisista": 2, "lakiesityksiss\u00e4": 1, "mets\u00e4teollisuudeltamme": 1, "maakuntienseutukaavaliittojen": 1, "vanha": 3, "luvuissa": 4, "hajaasutuspolitiikat": 1, "yksipuolinen\u2026": 1, "my\u00f6t\u00e4": 21, "haastattelututkimus": 1, "instituutioita": 1, "sijainnilliset": 1, "integraatioon": 2, "best\u00e4ms": 1, "tutkimuslaitos": 4, "laman": 12, "65\u201370": 1, "ajoittuu": 1, "tungostumis": 1, "ajautuneiden": 1, "milloin": 4, "ger": 1, "laajennuksista": 1, "tukijoita": 1, "kirjattu": 1, "vallita": 1, "seutukuntakeskuksia": 1, "muutkin": 12, "vierest\u00e4kin": 1, "277\u2013278": 1, "juoksupojaksi": 1, "aluetyyppien": 8, "palveluilla": 1, "l\u00e4hetettiin": 1, "perusteellisia": 1, "kiinnostavin": 1, "asteelta": 1, "ette": 2, "sis\u00e4isi\u00e4": 3, "k\u00e4ytetyiss\u00e4": 1, "havaittiin": 7, "ep\u00e4onnistuneesta": 1, "maksimaaliseen": 1, "laskea": 4, "kotikunnallasi": 1, "alikehittyneit\u00e4": 3, "heikkenisi": 1, "liitolla": 1, "hallitsemassa": 1, "r\u00e4dd\u00e4": 1, "pirstoituneen": 1, "luonnollisina": 1, "liittyen": 2, "toimitettaisiin": 1, "viem\u00e4\u00e4n": 1, "menneisyytt\u00e4": 1, "tilallista": 1, "m\u00e4ksi": 1, "vetovoima": 2, "lakis\u00e4\u00e4teinen": 1, "anarkistinen": 2, "orrenmaa": 7, "espanjassa": 1, "perustarpeiden": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4isiin": 3, "toimihenkil\u00f6t": 2, "palveluvarannon": 1, "talousj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "vastanneet": 1, "httpwww": 1, "toistuvaa": 1, "kritiikit\u00f6n": 1, "eteen": 4, "maaseutukunnan": 1, "samband": 1, "pallas": 1, "syntyajoilta": 1, "rakenteistumiskeskustelussa": 1, "massatuotantolaitoksia": 1, "tomas": 1, "yrityksist\u00e4": 4, "teollistuvan": 1, "verkkoja": 1, "empirismin": 1, "norjaan": 1, "mahdollisella": 1, "laatimi": 1, "aliarvioi": 1, "joutuneet": 2, "toteutetun": 1, "radion": 1, "arvauksia": 1, "raskaaseen": 1, "kaupunkiseutupohjainen": 1, "elimille": 1, "123\u2013126": 1, "johtanut": 11, "teoreettisia": 2, "toimitusjohtajan": 1, "omaehtoisuus": 7, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 4, "kansanel\u00e4kelaitoksen": 1, "kaatuvat": 1, "saaneissa": 1, "kaupunkilaiskeskukset": 1, "kyseenalaiseksi": 1, "21985": 1, "koulutuksella": 1, "heikkeni": 2, "suunnittelumalli": 1, "11351993": 2, "kepulaiset": 1, "voimakkaampaa": 2, "147\u2013170": 1, "ohjaama": 3, "kulttuurinen": 1, "neuvottelukun": 1, "toimijoina": 5, "rinnakkaiseloon": 1, "blurring": 1, "keskusverkkoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "mielt\u00e4\u00e4": 1, "arvioitiin": 4, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 9, "aluekehityksest\u00e4\u2026": 1, "c19": 5, "ei-tukialueiden": 1, "huolestunut": 3, "teollisuuskeskuksiin": 3, "valinnoillamme": 1, "alueelle": 18, "alttiimmiksi": 1, "tunnettiin": 3, "spatiaalisten": 1, "mielenkiintoiset": 1, "parasta": 1, "ratkaisun": 1, "olli": 7, "lyhyt": 5, "johda": 1, "oy\u2026": 1, "cohesion": 4, "kansainv\u00e4lisiss\u00e4": 2, "asettua": 1, "toteutuivat": 1, "arvostelua": 16, "kaupan": 4, "christallerilaisuudesta": 1, "edusmiehet": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 2, "kulttuurisiin": 1, "piinasi": 1, "el\u00e4mmeh\u00e4n": 2, "agraaripuolueena": 1, "tiet\u00e4misen": 1, "siirtym\u00e4ll\u00e4": 1, "sille": 4, "71\u201389": 1, "keskustelujen": 6, "vuoden": 122, "tuotannontekij\u00f6it\u00e4": 1, "vapaisiin": 1, "uskollisimpia": 1, "akateemisestikin": 1, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 2, "luottamushenkil\u00f6tkin": 1, "toteutuu": 3, "elinvoiman": 1, "rauhan": 1, "linjauksissa": 2, "tarkoituksesta": 2, "luotsata": 1, "palkollisten": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4t": 1, "porterin": 1, "voitiin": 11, "kipe\u00e4sti": 1, "soveltumattomuutta": 1, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4t": 1, "vaikutusalueiden": 8, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "tys": 2, "luovuttiin": 3, "harkinnalla": 1, "valitsevat": 1, "l\u00e4heisess\u00e4": 1, "pelkk\u00e4": 5, "kilpailuvaltiokulttuuriin": 1, "ohjelmallisuus": 1, "jatkuvaa": 7, "hajasijoituksen": 4, "tuhoja": 1, "keskustelulla": 1, "yksinoikeudella": 1, "taantumaan": 1, "desentralisaatiosta": 1, "k\u00e4rsisiv\u00e4t": 1, "palveluksia": 2, "provincial": 1, "soveltami": 1, "naisten": 6, "genast": 1, "omaavat": 1, "l\u00e4hdekritiikin": 1, "teknologiapolitiikka": 1, "monitahoisimpiin": 1, "aluerahastomallin": 1, "kunnia": 1, "sitoutuvat": 1, "kymmenkertaistui": 1, "jy": 1, "esiintyv\u00e4t": 3, "rahoituksensa": 1, "huomioimatta": 3, "nostavien": 1, "matka": 3, "talousj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "paranivat": 1, "liiketilojen": 1, "eduskuntakeskusteluissakin": 2, "kommunismin": 1, "triangulaatiota": 1, "hullutuksiin": 1, "ilmestyess\u00e4": 1, "erillisen\u00e4": 2, "kritisoi": 4, "toimiin": 2, "perusinstituutioita": 1, "kompromissiin": 1, "muokata": 3, "ryhtynyt": 1, "puuttumaan": 1, "paradoksaalista": 2, "kaansa": 1, "j\u00e4senilt\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyihin": 2, "lakiesitykseen": 2, "yksil\u00f6iden": 11, "valintaperusteita": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 1, "akavalaiset": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ville": 1, "synkimm\u00e4n": 1, "porvarienemmist\u00f6n": 2, "uskoo": 2, "keskusseutujen": 3, "yhdistymisest\u00e4": 1, "diffuusioteoriat": 1, "taantuville": 1, "tiedontuotannossa": 1, "mahdollisuudesta": 1, "bkt": 6, "kuittinen": 5, "korvautua": 1, "korkeampi": 1, "haasteensa": 1, "vaalipiiri\u00e4": 1, "mittareilla": 2, "ep\u00e4tasapainot": 1, "u-omr\u00e5dena": 1, "arviointia": 5, "siirrytty": 3, "pit\u00e4isin": 1, "tieteellist\u00e4": 3, "martikainen": 2, "maakuntakeskuksissa": 1, "aluekeskiarvoja": 1, "harjoitettava": 1, "tutkimuskeskus": 1, "kent\u00e4n": 2, "vuosisatoja": 3, "tukialuevy\u00f6hykkeeseen": 1, "keskiajalla": 2, "proseduurin": 1, "komitean": 9, "mittakaavaedut": 1, "h\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "osaamiskeskusohjelma": 2, "aron": 1, "lundstr\u00f6m": 3, "\u00e4ityi": 1, "kehitysaluelaeista": 1, "asetteluina": 1, "fr\u00e5n": 2, "selke\u00e4\u00e4": 3, "v\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "funktionaaliset": 1, "voineet": 12, "turvaisi": 1, "maltillisesta": 1, "suunnittelukoneisto": 1, "jatkuva": 5, "sosiologi": 1, "valittaisiin": 2, "julkiseen": 1, "puoluepoliittista": 1, "analysoin": 3, "viiteryhmi\u00e4": 1, "luontaisia": 2, "rakennerahastouudistuksissa": 1, "ensisijaisesti": 2, "ulottuvuuden": 1, "liikkeellepanevalla": 1, "lakis\u00e4\u00e4teiseksi": 2, "menoja": 4, "palveluty\u00f6paikkojen": 1, "tiedepuistot": 1, "liiallista": 4, "tarvitsevan": 1, "toimimista": 1, "opetuksen": 4, "hajauttamisella": 2, "keskuksessa": 1, "j\u00e4isiv\u00e4t": 2, "prim\u00e4\u00e4risesti": 1, "seutukaavaliittoja": 3, "taivaan": 1, "huoltosuhde": 2, "niini": 2, "nettomaksajamaiden": 1, "n\u00e4hden\u2026": 1, "aluepoliittisen": 106, "j\u00e4ljennepalvelu": 1, "vuosikymmenet": 1, "vahvistaminen": 7, "200610": 1, "tekij\u00e4st\u00e4": 1, "teollistamiseen": 3, "tavoitteleva": 1, "puite": 1, "yksinoikeutta": 1, "maatalous": 11, "tuotekehityst\u00e4": 1, "sidottuna": 1, "kausaalisuhteiden": 2, "teorioihin": 2, "v\u00e4risten": 1, "challenges": 1, "carlo": 2, "tekisi": 1, "valtionhallinnossa": 2, "merkitsi": 7, "rahoitukseen": 2, "tehostamista": 5, "yhteiskunnalliselle": 1, "hallitusvastuussa": 1, "t\u00e4ytt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "yleisradiosta": 1, "its": 3, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaista": 1, "1930": 1, "kunnallishallinnon": 1, "syrj\u00e4ytys": 1, "tasan": 1, "haki": 5, "l\u00e4\u00e4ninhallituksille": 2, "sami": 31, "kehitysaluelains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "ennalta": 1, "kartoittamisen": 1, "4511975": 1, "ajoissa": 1, "koivisto": 8, "teoreettisten": 2, "sijaintisuunnitelmaa": 1, "pehme\u00e4mpi": 1, "laatima": 1, "murroskausia": 1, "t\u00e4mm\u00f6isess\u00e4": 1, "kasvuteoriaksi": 1, "enemmist\u00f6n": 2, "palvelukeskusluokituksia": 1, "menty": 1, "muutokseen": 4, "kekkonen": 39, "aluepoliittiset": 36, "k\u00e4yneet": 1, "1969b46": 1, "parlamentaaristen": 1, "kyseeseen": 1, "kasvukeskukset": 11, "muokkaamista": 1, "keskusteluihin": 2, "ansionl\u00e4hde": 1, "kiistaa": 2, "province": 2, "pohjalta\u2026": 1, "vanhakantaiseksi": 2, "ohjelmassa": 4, "oltu": 11, "esim": 3, "competition": 1, "identifioidu": 1, "perusteellisesti": 11, "lakialoitteita": 1, "todellisen": 2, "mikko": 5, "pohjois-suomi": 5, "doi101068c1371r": 1, "voimaantuloa": 1, "vaikeutuivat": 1, "lainaamani": 1, "kansanliikkeeksi": 1, "empiiriseksi": 1, "teollisuuskyl\u00e4t46": 1, "kuoleva": 1, "edellyttiv\u00e4t": 1, "symbolina": 1, "heikkenemisest\u00e4": 1, "tasa-arvon": 12, "edelt\u00e4vine": 1, "valmisteluun": 2, "vasemmistoliiton": 5, "rahoittamiseen": 1, "kasvoivat": 10, "riippuvaksi": 1, "aikana": 27, "eftan": 1, "pyristell\u00e4\u00e4n": 1, "maailmanj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "kauhean": 1, "pitk\u00e4lt\u00e4": 1, "korkekouluverkkoa": 1, "pit\u00e4miseksi": 1, "keskeisimm\u00e4ksi": 1, "ricci": 2, "\u00e4\u00e4nestiv\u00e4t": 1, "negatiivisesti": 1, "ep\u00e4tasapainomalli": 1, "3605": 2, "edustaja": 6, "teollistanut": 1, "kansainv\u00e4listymist\u00e4": 3, "liberalismiksi": 1, "maakuntaitsehallintoa": 7, "virkamiehi\u00e4": 3, "alhaisena": 1, "vierastaa": 1, "mallintamiseen": 2, "n\u00e4kemyksiss\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00f6": 10, "hakemassa": 1, "kasvupolitiikasta": 1, "rinnastaa": 1, "vastuuntunnon": 1, "voida": 14, "toipumista": 1, "saamattoman": 1, "yhdysvallat": 1, "ohjausta": 2, "l\u00e4ht\u00f6muuttoa": 1, "parlamentaariset": 2, "uudistuksen": 11, "samh\u00e4llsutvecklingen": 1, "oikealla": 3, "valtiojohtoinen": 1, "siedett\u00e4v\u00e4sti": 1, "transgressiossa": 1, "kotimaisen": 1, "kauno": 1, "p\u00e4\u00e4oman": 13, "hohtivat": 1, "ristiriita": 1, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 5, "politiikkaa": 14, "ratkaisua": 3, "aluetutkimuksiin": 1, "edellytyksist\u00e4": 2, "sijasta": 28, "ehdottanut": 1, "kehitysohjelmat": 1, "rinnastettavat": 1, "hy\u00f6tyisi": 2, "maalaisliitonkeskusta-puolueensuomen": 1, "6\u20137": 7, "keskuksiin": 21, "12\u201323": 1, "palkansaajapuolueeksi": 1, "plenary": 2, "erottaa": 6, "auta": 1, "keskusteltaessa": 2, "ty\u00f6llisyysastettakaan": 1, "vaalipiiri": 4, "new": 13, "kelvanneet": 1, "toimintakyvyst\u00e4": 1, "v\u00e4est\u00f6paineen": 2, "omalta": 1, "yritykselle": 2, "hallintouudistuksen": 1, "voidaanko": 1, "rannikkokaistoille": 1, "turvattu": 2, "lindeman": 2, "periferioiden": 1, "valiokunnissa": 2, "sosiaalista": 7, "skotlantilaisen": 1, "innokkaasti": 2, "liiallisen": 2, "normeja": 1, "15\u201330": 1, "kulttuurien": 2, "tuottavista": 1, "metodit": 2, "ylivaltaan": 1, "sinki": 2, "tuminen": 1, "osaamistalouden": 1, "pelkk\u00e4n\u00e4": 1, "tuetut": 1, "2904": 1, "selvitty\u00e4": 1, "ominaisuuksiin": 1, "jaottelun": 2, "suuremmiksi": 1, "todella": 16, "istuntosalista": 1, "muuttuivat": 4, "puoluetasolla": 1, "linjauksesta": 1, "12009": 2, "suunnittelulla": 12, "zon": 1, "yhteisel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "huolestuneisuutta": 1, "tuottavuuden": 3, "edustajan": 1, "kuvausten": 1, "pit\u00e4isik\u00f6": 2, "ainoastaan": 22, "ihmistoimintojen": 1, "valtataistelusta": 1, "upprustning": 1, "palveluvarustuksen": 1, "ruuhka-alueilla": 2, "nojaavassa": 1, "3561": 2, "rinnastui": 1, "sijainninohjausj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "puoluepolitiikasta": 2, "sijaintipaikkansa": 3, "erityispiirteineen": 1, "maantieteest\u00e4": 1, "seutukuntajako": 1, "kehitystarpeiden": 1, "n\u00e4kyvin": 1, "vaikeuttavan": 1, "merkinnyt": 2, "motiiveja": 2, "talousarvioissa": 1, "vaikuttavina": 1, "ges": 1, "pakollisten": 1, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 2, "3570": 5, "hallinnasta\u2026": 1, "miss\u00e4mik\u00e4": 1, "heikomman": 2, "korkeakouluihin": 1, "olemassaolonsa": 1, "korkeakoululaiksi": 1, "competitiveness": 2, "kulkee": 3, "kuuluisi": 1, "markkinaj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "suhtautua": 1, "perineet": 1, "terveystalojen": 1, "kuunneltiinko": 1, "territoriaalinen": 1, "kohta": 4, "puuttumisen": 1, "haitallista": 3, "tutkimusajanjakso": 1, "\u00e4\u00e4nestysk\u00e4ytt\u00e4ytymiseens\u00e4": 1, "uskon": 1, "peli\u00e4": 1, "12010": 1, "ajanjaksoa": 2, "laajentamista": 4, "ratkaisuvaihtoehtoja": 1, "politiikkafiverkostotkautensa_paattaneet_teemaryhmatkaupunki_ja_maaseutu": 1, "protokollaa": 1, "oppikoululaisia": 1, "tietenkin": 1, "suikkanen": 1, "tason": 7, "uusintaa": 1, "konsultoivia": 1, "aktiivisimmallaan": 1, "vallitsevalla": 1, "vakautti": 1, "kielteiseksi": 1, "suunnitteluj\u00e4rjestelm\u00e4t": 2, "k\u00e4ynnistysvaiheessa": 1, "neuvostossa": 2, "seuraavalle": 1, "aluetyyppein\u00e4": 1, "vuosittaisissa": 1, "uusimaalaiset": 1, "pohjoisten": 3, "talouspoliittisin": 1, "murrosvaihetta": 1, "eritelt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "aiesopimus": 2, "mallien": 3, "antamalla": 1, "edelleen": 44, "kelvollisia": 1, "hoidettavana": 1, "tavoiteltiin": 5, "vaihtokurssi": 1, "l\u00e4heisen": 2, "kuitenkaan": 47, "infrastruktuurit": 1, "kehittyneisyystutkimukset": 1, "onnistuessa": 1, "ratkaisevaksi": 1, "ilmastollisen": 2, "kuntainliitto": 1, "metodeja": 1, "heikkoa": 1, "autioitettu": 1, "voimakkaita": 4, "keskusha": 1, "suorasta": 2, "suoriudu": 1, "hiert\u00e4\u00e4": 1, "legislation": 2, "nautittava": 1, "kuntayhtym\u00e4n": 1, "ohjaamisesta": 2, "sanoo": 1, "vannotaan": 1, "teht\u00e4v\u00e4mme": 1, "nopeita": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 3, "tukijalan": 1, "putkiorganisaatio": 1, "seudullisen": 2, "huonosta": 1, "tunnuttiin": 1, "erikoisin": 1, "hyv\u00e4ksyttiin": 1, "centralorten": 1, "30\u201331": 2, "jatko-opintoja": 1, "edist\u00e4mist\u00e4": 11, "l\u00e4helle": 5, "ilmansodasta": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 2, "kuisessa": 1, "symboloi": 1, "kehitetyst\u00e4": 1, "ep\u00e4rationaalisiin": 1, "vet\u00e4minen": 1, "klassinen": 1, "uudistustarvetta": 2, "semmoinen": 1, "n\u00e4kyneen": 1, "keskisuurista": 1, "tieteellinen": 1, "koskenut": 2, "ulkopuolelle\u2026": 1, "tarkasteltaessa": 1, "laajentumalla": 1, "sis\u00e4llytetty\u00e4": 1, "muutakin": 7, "ei-toivottuja": 1, "jakajia": 1, "nopeasti": 15, "viranomaisilta\u2026": 1, "l\u00e4\u00e4nikohtaiset": 1, "kirjoittajan": 3, "p\u00e4\u00e4": 1, "4253": 1, "emeritus": 1, "310\u2013313": 1, "ehk\u00e4iseminen": 1, "k\u00e4rke\u00e4": 1, "persoonattomiinresursseihinperustuvatarpeentyydytys": 1, "suosivaksi": 1, "yleisluonteisiksi": 1, "tekstien": 1, "1945": 1, "politiikasta": 4, "tuotantomallissa": 1, "illa": 1, "kuulleensa": 1, "viilensi": 1, "t\u00e4rkeys": 1, "sijainninohjaus": 5, "raaka-aineena": 1, "suurviljely": 1, "ilmoittaa": 1, "teollistamisessa": 2, "v\u00e4liraportti": 5, "moniulotteista": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4n": 2, "a47helsinki": 1, "kiistaksi": 1, "kalliiseen": 1, "ajavaksi": 1, "kirjoituksia": 1, "keskusta": 38, "amerikkaan": 1, "uusklassiset": 2, "kiitteli": 1, "oleville": 1, "j\u00e4tetyt": 1, "argumentoida": 2, "sijaan": 32, "ovatko": 4, "saunassa": 1, "isokallion": 1, "konservatiivihallituksen": 1, "muuttoliikkeet": 1, "edist\u00e4neen": 1, "todellisuus": 7, "43\u201344": 4, "aloitteellisuudesta": 1, "ankea": 1, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 5, "ammattikorkeakouluilla": 1, "kehittyv\u00e4t": 4, "teollisuustuotanto": 2, "perusideat": 1, "keskuspaikan": 1, "viitattu": 1, "toimintaa": 39, "ahkeria": 1, "osalla": 1, "4262": 2, "rajoittavan": 3, "todennut": 3, "keskeisen": 6, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 2, "tsekiss\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4t": 1, "eurooppaa": 1, "ep\u00e4rationaalista": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 2, "aktiivisemman": 1, "palveluverkon": 1, "l\u00e4heinen": 3, "nelj\u00e4kymment\u00e4": 1, "kappaleet": 1, "v\u00e4lineisiin": 3, "k\u00e4\u00e4pi\u00f6tiloja": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 8, "j\u00e4\u00e4nyt": 8, "valtiomuodon": 1, "maisema": 2, "toimissaan": 1, "puolsi": 1, "porrastettiin": 1, "puute": 6, "hakkaraisen": 1, "l\u00f6sch": 3, "raportti": 9, "kasvukeskusajattelu": 1, "levi\u00e4misvaikutuksia": 1, "legitimiteetist\u00e4": 1, "kuntasuunnittelu": 1, "tutkimani": 4, "gestrinrkp": 1, "valtiotila": 1, "teht\u00e4vien": 2, "leivisk\u00e4n": 2, "teollistamisen": 13, "auerin": 1, "public": 3, "8811969": 1, "milt\u00e4": 2, "maakuntajakoon": 3, "saarekkeensa": 1, "toivomusaloite": 1, "ahon": 5, "valtiovetoiset": 1, "vastakaupungistumiseen": 1, "riippui": 2, "ratkeaa": 2, "v\u00e4est\u00f6nkehityst\u00e4": 1, "suositellessa": 1, "proaktiiviselle": 1, "puhetapoja": 1, "p\u00e4\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "muotoutumiseen": 1, "erik": 2, "keskustella": 5, "loput": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoito": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpi": 1, "monikeskuksisuus": 1, "eduskuntavaalien": 1, "ihanteita": 1, "vaalien": 7, "valtionosuusj\u00e4rjestelmiss\u00e4": 1, "ottaneita": 1, "sektori": 4, "my\u00f6nt\u00e4v\u00e4t": 1, "8101974": 1, "mielekkyyden": 1, "virkanimitysten": 1, "vuorovaikutteisuuden": 1, "sellainen": 7, "kymenlaakson": 1, "yhten\u00e4isin": 1, "strategian": 1, "view": 5, "tavoitteeksi": 10, "skaalautuminen": 1, "rajoittanut": 2, "p\u00e4tenyt": 2, "unionista": 1, "tienoilla": 1, "syytt\u00e4v\u00e4t": 2, "kilpailuasetelma": 1, "suosimisena": 1, "laajennusten": 1, "tunnustaa": 1, "edullinen": 2, "poststukturalistisen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiss\u00e4": 1, "viljelylakeuksien": 1, "roolit": 2, "kouluttautui": 1, "esteen\u00e4": 2, "126\u2013129": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 3, "oltaisiin": 2, "paikoilla": 1, "tukitoimia": 5, "hy\u00f6dynnetty": 2, "suurlakko": 1, "terveyspalvelut": 1, "j\u00e4rvenp\u00e4\u00e4": 3, "varsinais-suomeen": 2, "statsministern": 1, "visiota": 1, "kaupunkikehityksen": 1, "alueen": 78, "korpikommunismi": 1, "verkan": 1, "httpsservicesfsdutaficataloguefsd2276study_languagefi": 1, "355\u2013357": 1, "osoitetaan": 1, "pieness\u00e4": 9, "rahaa\u2026": 1, "j\u00e4rjestyshakuista": 1, "k\u00e4si": 2, "eduskuntakeskusteluista": 4, "linjat": 1, "kriisikausi": 1, "muutoksessa": 3, "saatavia": 1, "osuuksissa": 1, "yhteiskuntakuvamme": 1, "tuotantokapasiteettia": 2, "reformit": 2, "aloitteellisuus": 4, "ylioppilasm\u00e4\u00e4rien": 1, "talousalueilla": 1, "kohdentamista": 3, "kilpailusta": 2, "erottumaton": 1, "periaatteena": 2, "unohtaneen": 2, "analyysi": 13, "ty\u00f6valtaiseen": 1, "uniformity": 4, "ajattelu": 13, "science": 4, "tulehtunein": 1, "radikalismia": 1, "vivi": 1, "periferiaa": 2, "kokeneet": 1, "virkapaketeista": 1, "rationaalinen": 1, "osuustoiminnallisia": 1, "teollisuusyritysten": 1, "l\u00f6ydy": 1, "tpsln": 1, "toiminnan": 24, "etumatkaa": 1, "keskin\u00e4isen\u00e4": 1, "kiristyi": 1, "keskuksenkin": 1, "totean": 1, "p\u00e4\u00e4oman11": 1, "siit\u00e4h\u00e4n": 1, "edustavan": 1, "traditiota": 1, "1956": 10, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 5, "paradigman": 11, "akateemista": 2, "ty\u00f6papereita": 1, "syrj\u00e4isyyteen": 1, "k\u00f6yhille": 2, "tutkimusyksikk\u00f6": 1, "neuvonut": 1, "vedottiin": 13, "niemeen": 2, "yleistym\u00e4ss\u00e4": 2, "hakeudu": 1, "vasemmistokeskustalaisen": 1, "kehitt\u00e4mistoimia": 2, "tuloksista": 3, "tapahtuneesta": 3, "modernista": 1, "objektiivinen": 2, "herkempi": 2, "interventioilla": 2, "toive": 1, "kokonaisveroasteen": 1, "teoreettisen": 2, "prosentteja": 1, "rohjettu": 2, "alueidenk\u00e4yt\u00f6n": 1, "tehostumista\u2026": 1, "yhdisti": 3, "torjuttu": 1, "onneton": 1, "vastaisesta": 1, "perifeerisen": 1, "voimavarojen": 17, "suojelukseen": 1, "vuorovaikutus": 7, "vuorostaan": 5, "1315": 1, "verotuksella": 1, "aluemaantiedett\u00e4": 1, "\u00e5t": 1, "selke\u00e4": 1, "tamperensis": 3, "et\u00e4isyyden": 1, "elisabeth": 1, "painottanut": 2, "tuomitsi": 2, "tehottomuuden": 1, "tasaisuus63": 1, "suurella": 1, "keskeisimmist\u00e4": 1, "gustafsson": 1, "kannattajista": 4, "tehostui": 1, "levi\u00e4isi": 1, "erilaistavaa": 1, "sektorisuunnitteluj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "prosessin": 2, "liuennut": 1, "kiinnosti": 12, "ep\u00e4luottamuslauseisiin": 1, "bort": 1, "perustettua": 1, "puolueohjelmissa": 2, "hyvinvointipolitiikka": 2, "aluekehitysosaston": 1, "tapaustutkimus": 1, "tutkittavan": 2, "3852": 1, "menesty\u00e4": 1, "edustavat": 12, "ravintoloita": 1, "tutkimusajankohtana": 5, "yhdenvertaiseen": 1, "78\u201379": 1, "vaihteessa": 2, "valtapuolueiden": 1, "l\u00e4\u00e4niin": 3, "nainen": 3, "haaskaamista": 1, "tutkimusaineistosta": 1, "39\u201342": 1, "keskeisiksi": 2, "martti": 5, "l\u00e4\u00e4ni\u2026": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4misest\u00e4": 1, "kokonainen": 1, "saamassa": 1, "julkaisija": 1, "puuhastella": 2, "toimisivat": 1, "aloitteessaan": 1, "positivismiin": 1, "haudattu": 1, "takaavia": 1, "schematisk": 1, "edullisuussuhteista": 1, "gabriel": 1, "pyy": 3, "kaunistaa": 1, "valtuustot": 1, "tuhlaavan": 1, "nousta": 3, "maantietoa": 1, "investoinnit": 4, "eec-hallituksena": 1, "kannallaan": 1, "suhteita": 2, "yritt\u00e4j\u00e4toiminnasta": 1, "kehittelyn\u00e4": 1, "positivistiseen": 1, "kustannustehoton": 1, "teollisuusmaiden": 5, "tuottanutkaan": 1, "13131313131313131313131313131313131313131313131313131313131313131313131313131313131313131313131313": 1, "periaatteessa": 4, "country\u00b4s": 2, "\u00e5svik": 2, "hento": 1, "1575": 1, "teknillist\u00e4": 1, "turvallisuus": 1, "functional": 1, "tavoittelevat": 1, "kiinnitetty": 3, "pysymist\u00e4": 1, "yliopistopiireiss\u00e4": 1, "valtioelimen\u00e4": 1, "edvard": 1, "n\u00e4yte": 1, "taipumaan": 1, "katkaista": 1, "yjk": 1, "ajattelutapaan": 1, "tukevina": 2, "asettamiin": 2, "paikallisyhteis\u00f6jen": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 3, "osin": 12, "h\u00e4nf\u00f6ras": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 2, "pienent\u00e4\u00e4": 3, "yliopistoverkko": 2, "rikkaimmilla": 1, "httpurnfiurnnbnfiele-1442801": 1, "monipuolisuuden": 1, "keskittyv\u00e4mp\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 2, "aluepoliitikoksi": 1, "mets\u00e4nk\u00e4ytt\u00f6": 1, "rakennetaanko": 1, "87\u201392": 1, "n\u00e4htyihin": 1, "taktikointiin": 1, "luonnosta": 2, "pelttari": 4, "demokratiasta": 1, "vallinneeseen": 1, "syrj\u00e4isille": 3, "usein": 72, "yrityssektorilla\u2013tuottavuuden": 1, "istunnon": 1, "resurssipohjainen": 1, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6n": 2, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4": 11, "suhteen": 9, "luonteesta": 1, "ilman": 45, "resulterar": 1, "skdlvasemmistoliitto34": 1, "t\u00e4ynn\u00e4": 1, "tarkkailla": 2, "paras-uudistuksesta": 1, "nog": 1, "nousemassa": 1, "hitysalueiden": 1, "tyyppialue": 1, "maakuntiensa": 1, "kasautumisesta": 2, "uhkakuvien": 1, "painopisteit\u00e4": 2, "varmaan": 1, "l\u00e4hestymistavoista": 1, "heikoille": 1, "mahtui": 1, "muuttunut": 14, "toja": 1, "ep\u00e4oikeudenmukaiseksi": 3, "kamppailuja": 1, "houkutellessa": 2, "mattila": 2, "interests": 1, "hallituskausiin": 1, "odotettiin": 4, "iv": 2, "jostakin": 2, "yritet\u00e4\u00e4n": 4, "maatalousvaltainen": 3, "tasausj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "nytkin": 1, "hirschman": 4, "odottaa": 3, "uudistukset": 6, "valtiomuutosta": 1, "tasaisuustavoite": 1, "er\u00e4iden": 4, "hyl\u00e4t\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nesti": 1, "erilaisuuden": 2, "annettiin": 6, "lis\u00e4tyksi": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4vist\u00e4": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6ohjauksen": 1, "vaihtelevuus": 1, "syrj\u00e4ytymisen": 1, "saknas": 1, "vastuulliseksi": 2, "lakejaan": 1, "keskusmerkityst\u00e4": 1, "vahvistamista": 7, "mahdollistavan": 1, "kulttuurimaantieteen": 2, "kompensaatiota": 1, "yrityskulttuuri": 1, "kokonaistaloudelliseen": 1, "valmistelleen": 2, "statehood": 2, "erillisille": 2, "tilasuhteita": 1, "kehitt\u00e4mistoimien": 3, "abstraktio": 1, "lakipyk\u00e4liin": 1, "monikulttuurisuus": 1, "lepp\u00e4nen": 16, "aluetaloudelle": 1, "yleislakkoon": 1, "pohjoismaihin": 3, "rajoittamalla": 2, "vaatetus": 1, "parantamista": 2, "maaseudulle": 20, "syntymiseen": 1, "virolaisen": 26, "sis\u00e4vesialueilla": 1, "huumausaineeksi": 1, "vaikutuksensa": 3, "21998": 1, "tarjoutuvat": 1, "kansantaloudelliset": 2, "mietti": 1, "kuvata": 1, "hermostuminen": 1, "kansallistamispyrkimyk": 1, "etel\u00e4iseen": 1, "vajaa": 1, "eritt\u00e4in": 20, "uudisasukkaita": 1, "151\u2013152": 1, "asiakirjamaininnat": 1, "vy\u00f6hykejaon": 7, "autioituvat": 1, "toisiaan": 10, "erinomaisen": 5, "maank\u00e4yt\u00f6lle": 1, "harvaanasutulla": 1, "muuttuvissa": 2, "keskittymiskehitys": 1, "varsinaiseen": 2, "hieno": 1, "empiirinen": 1, "niidenkin": 2, "mittarissa": 1, "karsitaan": 1, "sis\u00e4llys": 2, "posti": 2, "kertaan": 1, "ihmettelem\u00e4tt\u00e4": 1, "uskalsi": 1, "aloitteellinen": 1, "k\u00e4sitteelliseen": 1, "maailmanj\u00e4rjestykset": 1, "paljastuu": 1, "niitten": 3, "yksityisi\u00e4": 4, "lobbaus": 1, "kysynt\u00e4\u00e4": 9, "hierarkia": 1, "yhdistyminen": 1, "ripe\u00e4sti": 2, "faktojen": 1, "esiin": 23, "j\u00e4rkevyydest\u00e4": 1, "tunnistettu": 2, "kilpailukykyyn": 3, "uudenlaista": 2, "kasva": 2, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4ess\u00e4": 2, "virkamieshallinnolle": 1, "avauduttua": 1, "tahtonsa": 2, "hallitulle": 1, "alueittain": 4, "tilanteessa": 2, "l\u00e4ntist\u00e4": 1, "teollisuuspaikkakuntiin": 1, "viittasivat": 5, "valinneet": 1, "omaehtoisesti": 1, "taulukoita": 1, "vastakohtina": 1, "hy\u00f6dyttiv\u00e4t": 1, "l\u00e4hdekirjallisuudessa": 6, "kyll\u00e4p\u00e4": 1, "johtamiseen": 1, "k\u00e4sitem\u00e4\u00e4rittelyyn": 1, "aputasoksi": 1, "utelijalle": 1, "sovellettua": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 2, "kuuluviksi": 1, "ollenkaan": 2, "enemmist\u00f6periaatteen": 1, "keskittymissuuntausta": 1, "kiinnitti": 5, "tutkivat": 2, "kehitt\u00e4mispolitiikasta": 2, "muodostumista": 1, "perusteli": 11, "hallgeir": 1, "viljely-karjanhoitomets\u00e4ty\u00f6": 1, "legitimoi": 1, "maalaisliitto": 11, "kyt\u00f6m\u00e4en": 1, "periaatteen": 5, "keino": 5, "puheilla": 1, "maksut": 1, "kehitysalueella": 6, "turvattomuuskin": 1, "poliittinen": 37, "tahtoon": 2, "kuntainliittojen": 2, "todentaa": 1, "purkamaan": 2, "et\u00e4iseksi": 3, "maaseutulinjaukset": 1, "suurtuotannon": 1, "tutkimusohjelma": 1, "selitt\u00e4nee": 1, "valtioalueelle": 1, "aika-tila": 1, "osiin": 3, "5\u201314": 2, "2015": 14, "poistuvat": 2, "laajennettu": 1, "taakkana": 1, "t\u00e4hdellisint\u00e4": 1, "ep\u00e4suosioon": 1, "tutkimussuuntauksessa": 1, "aluelakeihin": 2, "ep\u00e4operatiiviseksi": 1, "loogisesta": 1, "ep\u00e4oikeudenmukaisesti\u2026": 1, "pienentynyt": 1, "monia": 12, "tutkimustani": 2, "puheissa": 5, "hyvien": 2, "v\u00e4yryselle": 1, "ei-sitova": 1, "ajaa": 1, "erikokoisilla": 1, "19901": 2, "tutkimusajankohtaan": 1, "ajatellen": 5, "aluekehityst\u00e4": 10, "peitt\u00e4v\u00e4n": 1, "nykyhetken": 1, "tutkimusaineistoina": 1, "kankaanniemi": 5, "edellytyksi\u00e4": 11, "viittaa": 1, "asioissa": 4, "eraydin": 4, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 13, "yhteistoimintana": 1, "salonkityyppist\u00e4": 1, "k\u00e4sitteell\u00e4": 2, "aatteellisessa": 1, "sis\u00e4lt\u00e4p\u00e4in": 1, "v\u00e4itti": 1, "laajentamisesta": 1, "pohjustuksena": 1, "rakennetuen": 1, "luottavia": 1, "toteutti": 1, "esko": 11, "valmisteluty\u00f6t\u00e4": 1, "laatiessaan": 1, "south": 1, "vaikeuttavat": 1, "69\u201370": 3, "todettava": 1, "mainitsi": 3, "ty\u00f6paikkaan": 1, "mukaiselle": 1, "ilmoittautunut": 1, "patenttien": 1, "laaja-alaisempaa": 1, "tuntemattomasta": 1, "tulevaisuudesta": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4muotoisuus": 1, "laajeneminen": 5, "maksamaan": 1, "vararikkoon": 1, "j\u00e4lkeisess\u00e4": 1, "juuttuivat": 1, "skypin": 10, "v\u00e4it\u00f6skirja": 8, "ankariin": 1, "muotoutunut": 1, "sijaintitekij\u00e4t": 1, "vy\u00f6hykejaosta": 4, "hieman": 8, "tutkimuksella": 2, "omistusta": 1, "rakenteistuminen": 1, "f\u00f6rnuftig": 1, "levi\u00e4misest\u00e4": 1, "rakentunut": 1, "korvaamaan": 2, "ruuhka-suomessa": 1, "keskeisemm\u00e4ksi": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4ksi": 4, "varsinaiset": 3, "muotoista": 1, "suuntaukselle": 2, "guerrero": 1, "2005": 25, "haastavuudesta": 1, "tahvo": 1, "tukitoiminnan": 1, "perustalle": 1, "kaikkivoipaisuuteen": 1, "ep\u00e4rationaalisena": 1, "sikte": 2, "kulttuuritoiminta": 1, "kertoivat": 2, "eurooppalaisessa": 1, "ep\u00e4onnistuneen": 1, "lassila": 4, "lopettamiseen": 1, "istui": 1, "harkintaveron": 1, "4238": 1, "totuuteen": 2, "keskustapuolueeseen": 1, "metodia": 1, "tiedonantoja": 6, "piirisess\u00e4": 1, "time": 6, "tasaarvon": 1, "komiteanmietint\u00f6": 15, "taitotietoa": 1, "tuntuvat": 1, "employment": 2, "perustuvia": 2, "2189": 1, "tihut\u00f6it\u00e4\u2026": 1, "ratkaisumallit": 1, "abingdon": 1, "kysymyksenasettelun": 1, "nopea": 4, "perusta": 8, "hakeutuessaan": 1, "tasapaino-oletuksiltaan": 1, "p\u00e4\u00e4vastuu": 3, "avoimilla": 2, "valvomaa": 1, "tilastollisessa": 1, "julkaisusarja": 14, "verkostomaista": 1, "joensuun": 7, "muka": 1, "urautui": 1, "uudistaminen": 3, "ameeba": 1, "teollisuustuotannosta": 1, "kehittyiv\u00e4t": 6, "vuosikausia": 1, "korvattavissa": 1, "tem": 1, "tiihonen": 4, "nostamaan": 3, "g\u00e4llt": 1, "porvarillinen": 2, "kuklinski": 5, "ylikysynt\u00e4alueilta": 1, "itses\u00e4\u00e4tely": 1, "suinkaan": 1, "seuraavan": 3, "t\u00e4ytt\u00e4ess\u00e4": 1, "maamme": 10, "nykytilanteeseen": 1, "riste\u00e4v\u00e4t": 1, "pit\u00e4neen": 3, "ruot": 1, "asuinpaikasta": 11, "utrymme\u2026": 1, "useimmat": 3, "satojamiljoonia": 1, "hajasijoituksessa": 1, "tinkineens\u00e4": 1, "suunnitteluelementti": 1, "siirrosta": 2, "keskushallintovetoisessa": 1, "el\u00e4\u00e4": 4, "tampere": 23, "paranneta": 1, "ohjasi": 4, "resurssivetoisen": 1, "toistuviin": 1, "ajelehti": 1, "tasata": 2, "hukkaan": 1, "k\u00e4rjess\u00e4": 3, "em": 1, "3573": 3, "ajanjakso": 3, "riippumaan": 1, "kyseenalaisti": 3, "hult": 7, "puheita": 6, "haja-asutusalueidenkin": 1, "leimattiin": 1, "alueena": 1, "karjalan": 1, "synonyymej\u00e4": 2, "pienehk\u00f6j\u00e4": 1, "heikentymist\u00e4": 1, "suominen": 1, "hakusessa": 1, "parla-mentti": 1, "voimakkaasti": 26, "n\u00e4kemyksin\u00e4": 2, "v\u00e4est\u00f6nkasvuun": 1, "aloitettiin": 2, "katsellen": 1, "etel\u00e4": 3, "suunnataan": 3, "uudistukselle": 1, "sosialistiset": 1, "pienenee": 1, "liikerakentamisen": 1, "tarkasti": 2, "3602": 4, "positivistista": 2, "tarpeellisuutta": 1, "al": 1, "ohjannut": 3, "puutteita": 1, "harvia": 3, "1988": 113, "antaman": 2, "cohesion-oriented": 1, "keskushallintoon": 2, "tunnistan": 1, "omaehtoiseen": 3, "kansallinen": 17, "kokonaan": 8, "chydenius": 2, "pit\u00e4misest\u00e4": 4, "rytk\u00f6nen": 3, "t\u00e4h\u00e4nastisesta": 1, "eurooppaan": 2, "laeilla": 2, "laatii": 1, "alueliturgian": 1, "suunnitelmista": 1, "my\u00f6t\u00e4mielisemmin": 2, "k\u00e4yt\u00e4n": 4, "korostua": 3, "rajaseuduille32": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 2, "menetetty": 1, "aluekehitysn\u00e4kemykseen": 1, "v\u00e4ri\u00e4": 1, "piittaamattomuus": 1, "alhaisempi": 3, "peltojen": 2, "kehitt\u00e4missuunnitteluun": 1, "vahvemmin": 6, "taitteessa": 1, "etusijalla": 1, "vasemmalta\u2026": 1, "ajatteluun": 2, "lopputuloksena": 4, "saavan": 2, "access": 1, "hajotti": 1, "perustanut": 1, "himanen": 3, "perusj\u00e4nnite": 1, "poliitikoiksi": 1, "synteesi\u00e4": 1, "valmisteluissa": 1, "alitti": 1, "perusteiksi": 2, "selkiytym\u00e4t\u00f6n": 1, "kohdealueella": 1, "luultavasti": 7, "johdannossa": 1, "edistet\u00e4\u00e4n": 3, "sattumanvarainen": 1, "pitk\u00e4\u00e4": 2, "vahvistettua": 1, "tukiaisia": 2, "kansantalouden": 39, "mielipide": 3, "kvantitatiivisessa": 1, "saavutetaan": 2, "muokkautui": 1, "paikasta": 2, "keskitti": 2, "brezhnevil\u00e4ist\u00e4": 1, "k-linja": 1, "tilastollisten": 1, "sukupuolirakenne": 1, "vaalikaudella": 1, "luovuttava": 3, "acta": 10, "veden": 1, "3886": 3, "pyrin": 1, "saaristopolitiikkaa": 1, "tojen": 1, "sukupuolisopimus": 1, "byrokraattisesti": 1, "paikallisille": 1, "auttamaan": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 3, "taisteltu": 1, "kasvupotentiaa": 1, "pintapuolisen": 1, "perustaa": 7, "vy\u00f6hykkeeseen": 1, "sanoa": 25, "muutospaineista": 1, "ulottumaan": 1, "kehityksemme": 1, "kasvuna": 2, "teorisoijana": 1, "etel\u00e4-suomeen": 4, "selvitysmiehen": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "yhdyskuntasuunnittelun": 2, "aktiivisesta": 1, "ylikysynt\u00e4\u00e4": 1, "palmgren": 4, "tontti": 1, "h\u00e4mm\u00e4stytt\u00e4v\u00e4n": 1, "l\u00e4nsieurooppalaisille": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 4, "hallintovirastoja": 1, "sivuuttaa": 1, "breznevil\u00e4isi\u00e4": 1, "kehitysalueelle": 12, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4yntialueille": 1, "innovaatiotoiminta": 1, "laks": 1, "keskusjohtoista": 2, "their": 4, "vastausprofiilit": 1, "hiljensi": 1, "yht\u00e4l\u00e4isist\u00e4": 2, "muutoksiin": 1, "httpdxdoiorg101017cbo9781139794961011": 1, "huolehdittava": 4, "p\u00e4\u00e4osan": 1, "kohdistu": 1, "informaatio": 3, "puhekin": 1, "4261": 2, "miksi": 25, "l\u00e4htenyt": 2, "loogis-empiirinen": 1, "asetetaan": 2, "mustavalkoisesti": 2, "pohjois-karjala": 3, "perimm\u00e4ist\u00e4": 1, "yhteiskunnalliseen": 6, "perusrakenteita": 1, "suunnattava": 2, "kokonaisn\u00e4kemys": 1, "education": 1, "yhteistoiminnassa": 1, "ajalta": 2, "v\u00e4hemmist\u00f6hallituksen": 1, "sivutuotteita": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 5, "kokonaisuutena\u2026": 1, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "ep\u00e4oikeudenmukaisuus": 1, "etuihin": 1, "luopumaan": 1, "alueittaista": 1, "mietint\u00f6ns\u00e4": 1, "energiaa": 2, "territorial": 6, "julkaisi": 2, "noudatettu": 1, "pys\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "v\u00e4est\u00f6ryhmiss\u00e4": 1, "blockbildning": 1, "koneistoa": 1, "niukkenevien": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 4, "kaupunkiseudut": 5, "sivukylien": 1, "rakentamiskausi": 1, "31985": 1, "41972": 1, "rannoilla": 1, "perustavoitteeksi": 1, "jollei": 1, "itsell\u00e4nikin": 1, "jaettiin": 4, "vy\u00f6hykejakoineen": 1, "joustavammalla": 1, "soveltaminen": 1, "yhdyskuntarakennetta": 3, "sopeuttaa": 1, "omassa": 3, "ilmoitettu": 1, "informaatioyhteiskunta": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 4, "esitt\u00e4\u00e4": 7, "haluna": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteisiin": 1, "tukialuejaosta": 1, "kansallisesta": 1, "vapaaehtoisiin": 1, "tapahtumasarja\u2026": 1, "vahvuuteen": 1, "j\u00e4yk\u00e4t": 1, "mikkelin": 32, "teollisuuskyl\u00e4t": 2, "vaatisi": 2, "toiminnassa": 4, "tekiv\u00e4t": 7, "saavutusten": 1, "aluehallinto": 5, "oulu": 5, "kantoivat": 1, "kuunneltiin": 1, "statsvetenskapen": 1, "hyviin": 1, "radikalismi": 2, "kahta": 3, "jatkaa": 6, "esitt\u00e4mi\u00e4": 1, "vesittymist\u00e4": 1, "vaikuttanutta": 1, "teollisuuspaikkakuntien": 2, "en": 44, "metropoleista": 1, "kokonaisetujen": 1, "huomattavia": 4, "osannut": 3, "kehitysalueilla": 34, "ongelmaan": 4, "joet": 1, "teollisuus-suomessa": 2, "riippuvuussuhde": 1, "vallan": 30, "v\u00e4ri": 1, "50-luvulla\u2026": 1, "liukuvan": 1, "remained": 4, "kaupunkiverkosta": 1, "painotetun": 1, "eduskuntakeskusteluihin": 2, "julkishallinnon": 2, "toisena": 1, "erityisiin": 1, "kokonaisvaikutusta": 1, "institutionaalinen": 1, "ihmistoimintaa": 2, "sektoroituneesta": 1, "ty\u00f6llistymisen": 1, "hallitusvastuuseen": 3, "ulkoiset": 1, "johtoajatus": 1, "etel\u00e4isest\u00e4": 29, "korostunut": 1, "numeerisiksi": 1, "igelkottsst\u00e4llningar": 1, "p\u00e4\u00e4sisi": 2, "laittoi": 1, "tutkinut": 3, "aluekehitt\u00e4minen": 1, "peilasivat": 2, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "budjeteissa": 1, "sis\u00e4iset": 4, "vaikuttaneita": 1, "tarjontatekij\u00f6it\u00e4": 1, "paras": 16, "keskitulo": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun\u2026": 1, "a13": 3, "elinkeinotoimintaan": 1, "kehitysalueeksi": 3, "yl\u00e4k\u00e4site": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmia": 1, "avautumiseen": 1, "faktorianalyysiin": 1, "maantieteilij\u00e4n\u00e4": 1, "j\u00e4iv\u00e4t": 15, "ty\u00f6njaosta": 3, "co": 6, "bruttokansantuotteen": 1, "lohkoista": 1, "vaihdelleesta": 1, "monipuolistumista": 1, "33\u201334": 3, "kyky": 3, "aluetukien": 1, "t\u00e4m\u00e4nkin": 2, "sijoituksia": 2, "375\u2013377": 1, "valmistuneessa": 1, "suhteutan": 1, "muuttaminen": 1, "valinnat": 4, "keynesil\u00e4isten": 1, "uudistamiseksi": 4, "sanottu": 2, "pienalueiden": 1, "erilaisuus": 3, "ajanmukaisia": 1, "kumppanit": 1, "verorasitusta": 1, "poliittisessa": 7, "vaiheeseen": 3, "vasemmistoenemmist\u00f6iselle": 1, "sj\u00e4lva": 1, "kunnioittaen": 1, "kasvaneiden": 1, "aluetiede": 9, "charles": 3, "osaalueita\u2026": 1, "hyvinvointiuudistusten": 1, "kehitt\u00e4mistoimintaan": 1, "maakuntajohtajat": 1, "menisi": 1, "vastustaneet": 1, "lahteen": 1, "poikkeavaa": 2, "ohjailevan": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4v\u00e4ksi": 3, "rescaling": 1, "sitovan": 1, "pel\u00e4ttiin": 4, "siirt\u00e4miseksi": 2, "el\u00e4m\u00e4nlaatu": 4, "yleishallintoviranomaisia": 1, "kinasteluksi": 1, "169\u2013182": 1, "kaupunkiverkkotutkimusta": 1, "income": 1, "keskusseutuja": 1, "yhteiskunnalliseksi": 1, "verkostosta": 1, "kontrollin": 3, "70\u201371": 4, "keskeisimmin": 1, "4296": 1, "v\u00e4lji\u00e4": 1, "harjoittaneet": 1, "oikeasta": 1, "vaikeammin": 3, "loppuun": 7, "suunnitteluteorioiden": 1, "tutkielmia": 2, "piirteiden": 1, "koulutustason5": 1, "halvemmalla": 1, "isobritannian": 1, "4298": 1, "taantuvia": 1, "kohottamisessa": 1, "kireill\u00e4": 1, "aiheuttaen": 1, "tavoite\u2026": 1, "soveltaa\u2026": 1, "her\u00e4nneen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4mpi\u00e4": 1, "kiviahohan": 1, "byrokratisoituneen": 1, "heikompia": 1, "paikallistason": 1, "siirrett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "kansainv\u00e4lisen\u00e4": 2, "sallinut": 1, "vaikuttavista": 1, "26\u201327": 3, "kuntakoon": 1, "pitkist\u00e4": 1, "tungostumisalueiden": 1, "keskusjohtoisen": 2, "motiivit": 4, "tuna": 2, "my\u00f6nteiseksi": 2, "valjastamalla": 1, "kehitysaluepolitiikkaa": 36, "pienviljelij\u00e4siipi": 1, "vuorovaikutteisuuteen": 1, "silm\u00e4lasit": 1, "edelsi": 2, "tukialuej\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "jaakonsaaren": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahoista": 2, "sijainnista": 5, "johdu": 1, "eduskunnalta": 1, "alikehittynyt": 3, "kuidussa\u2026": 1, "riitely": 1, "vertaili": 1, "tukialueriitely\u00e4": 1, "paikallisvaltion": 2, "selitykset": 1, "kehittely": 1, "littunen": 2, "linjalle": 1, "liitet\u00e4\u00e4n": 2, "yleisess\u00e4": 1, "lapponiensis": 2, "rahasta": 1, "tarkennettiin": 2, "k\u00e4ynnistett\u00e4ess\u00e4": 2, "pauliina": 2, "ristiriitaiseen": 1, "vihollisia": 1, "kehitysaluetutkimuksen": 1, "taitekohtia": 1, "tappio": 2, "yhteismitallisuuden": 1, "markkinoista": 2, "\u00e4\u00e4nivaltaansa": 1, "omissa": 2, "muodostettava": 1, "ehdotuksia": 4, "3598\u20133599": 1, "194\u2013195": 1, "talouspolitiikan": 7, "v\u00e4ist\u00f6": 3, "karjanhoidon": 2, "puoluetta": 2, "yritysten": 54, "kriisi": 1, "power": 2, "eec-vapaakauppasopimukseen": 1, "rakentuva": 1, "suunnitteluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 5, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 12, "kokemusten": 3, "imagosta": 1, "yksitt\u00e4inen": 1, "menettelyyn": 1, "jankkila": 13, "ulkopolitiikan": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 1, "vaikeuteen": 1, "ehdokkaiden": 1, "keskusvoimakkuuden": 1, "kiistatta": 1, "yritteli\u00e4isyyden": 3, "2846\u20132847": 1, "kohdistuivat": 1, "kvantitatiivisten": 2, "n\u00e4kyv\u00e4t": 5, "v\u00e4lill\u00e4": 67, "suosi": 2, "maantiede": 28, "hans-peter": 1, "kansanrintamahallituksen": 2, "kolmannes": 6, "erilaisille": 1, "nelj\u00e4s": 4, "kunnallislaki": 1, "antamaan": 3, "mainittiin": 5, "tule": 5, "kiinnitty\u00e4": 1, "sosiaalimaksuissa": 1, "kolmatta": 1, "suotuisasti": 1, "retoriikka": 10, "ep\u00e4realistisen": 1, "hajakeskitetyn": 1, "asuinseutujensa": 1, "vastaan\u2026": 3, "tyhjeneminen": 1, "metropolis": 2, "taistella": 4, "226\u2013227": 2, "vahva": 19, "miltei": 4, "1488": 2, "tukeneesta": 1, "tyhji\u00f6": 1, "1991": 61, "3595": 5, "sovellu": 1, "kehityseroista": 1, "liikennealue": 1, "porin": 2, "k\u00f6yhyyden": 1, "lapsenomainen": 1, "nimitt\u00e4\u00e4": 1, "maailmanlaajuisesti": 1, "ahon\u2013viinasen": 1, "ongelmallinen": 2, "kehitysalueministeri\u00f6": 1, "tiedot": 1, "maaseutupolitiikassa": 1, "keskusta29": 1, "tiukempi": 1, "positiivisena": 1, "retorista": 1, "vastuullisuuden": 1, "ministeri\u00f6iss\u00e4": 1, "innovaatioita": 2, "1996\u20131994": 1, "vallitsi": 16, "marginalisoidaan": 1, "j\u00e4senvaltiotasolla": 1, "maailmansodan": 14, "rajaseututy\u00f6": 1, "tasaisuuteen": 4, "tuojana": 1, "eino": 5, "keskittyess\u00e4": 1, "miljoona": 1, "pohjois-savossa": 1, "biologiseen": 1, "k\u00f6yhdytt\u00e4\u00e4": 1, "edist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 5, "eitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "s\u00e4\u00e4telyj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "kuolleisuuden": 1, "mitattiin": 1, "aluetasolle": 5, "vasemmistopuolueet": 1, "esitt\u00e4nyt": 4, "vakuutella": 1, "ty\u00f6voimapulan": 1, "saatu\u2026vapaamaakunta": 1, "aluekehityksest\u00e4": 3, "klassisen": 3, "kehittymisest\u00e4": 3, "edist\u00e4nyt": 1, "her\u00e4\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u2026": 1, "vastoin": 5, "1991b": 2, "edist\u00e4v\u00e4n": 7, "lakiehdotukselle\u2026": 1, "elvytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 1, "aloitteilla": 1, "aikeiden": 1, "th\u00fcnenin": 1, "polarisaation": 1, "xiv": 1, "tasaamisesta": 3, "avoimessa": 1, "kehitett\u00e4v\u00e4": 14, "puheenvuoros": 1, "kasvukeskusteoriaan": 1, "edilex": 1, "syntyvyys": 2, "vientitalous": 1, "painottaen": 1, "massan": 3, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 8, "pidetty": 11, "kattavasti": 2, "reagoinnit": 1, "olennaisempaa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 4, "huumausainetta": 1, "neuvotteluissa": 1, "yritystoiminnalleen": 1, "hallinneen": 1, "kvantitatiivisiin": 1, "purkaa": 2, "companion": 5, "row": 2, "oletuksiin": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4ess\u00e4": 4, "juurikaan": 7, "pysyiv\u00e4t": 1, "liikenneyhteyksi\u00e4": 2, "yleistymist\u00e4": 1, "porrastusta": 2, "tukitoimilla": 2, "suoritettavien": 1, "55\u201356": 4, "perinteiselt\u00e4": 1, "32013": 1, "vertailtuna": 1, "kimus": 1, "voiton": 1, "seurantaan": 1, "kuopiossa": 1, "kuulun": 2, "hyv\u00e4osaisella": 1, "9999999999999999999999999999999999999999999999999": 1, "medialle": 1, "keskusjohtoiseen": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "yhdyskuntatyypit": 1, "ravitsemustasoa": 1, "lis\u00e4ttiin": 8, "keskushallinnossa": 1, "sis\u00e4lsi": 3, "impi\u00f6": 4, "viides": 4, "poistamiseksi": 1, "saavuttaneessa": 1, "eliminoi": 1, "vy\u00f6hykekokonaisuuksien": 1, "median": 1, "vaaliteemaksi": 1, "ep\u00e4tasa-arvoisesti": 1, "esitett\u00e4v\u00e4": 1, "elokuvissa": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jien": 2, "hedelm\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 1, "tekstitietokantaan": 1, "saavutetuksi": 1, "niill\u00e4": 11, "v\u00e4liset": 12, "todellisella": 1, "vallank\u00e4yt\u00f6n": 2, "yhdistett\u00e4viss\u00e4": 1, "koheesio": 5, "kunnallisteknillisten": 1, "esitykseen": 5, "tykkyl\u00e4inen": 4, "kaila": 4, "l\u00e4hestyi": 1, "valittavat": 1, "styrbj\u00f6rn": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "sijainninrajoitusta": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 2, "kuvastaa": 2, "122\u2013123": 1, "tutkimustuloksiani": 1, "suunnitelmalliseen": 3, "aineistol\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "tukevansa": 1, "v\u00e4h\u00e4iseksi": 3, "kansanpuolue": 1, "soininvaaraa": 1, "asiain": 1, "kiinnostus": 3, "toisista": 1, "tien\u00e4": 1, "yrityksen": 4, "t\u00e4rkein\u00e4": 3, "t\u00e4smentyy": 1, "halpana": 1, "laajenevia": 1, "tasattiin": 1, "inspirerar": 1, "voimassaoloaikaa": 1, "lakkasi": 1, "tautien": 1, "yhteis\u00f6ihin": 1, "markkinoilla": 4, "kiinnostavuutta": 1, "arvoista": 1, "talousalueiden": 5, "s\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4": 2, "vallassa": 2, "toivomme": 1, "kunnallispuolueet": 1, "osakeyhti\u00f6": 1, "edistykseen": 1, "ilmaistiin": 2, "ty\u00f6llist\u00e4mist\u00e4": 1, "solantie": 3, "vaatteiden": 1, "asetettu": 5, "vaikutusaluetutkimuksen": 1, "puolustavan": 1, "kehitysalue\u2026": 1, "mennola": 9, "vetoapua": 1, "kaikkea": 9, "k\u00e4yty": 8, "valitsijoitaan": 2, "uudeksi": 4, "taantuma": 1, "maakuntakeskuksiin": 6, "vainio": 1, "ihanne": 1, "faktorin": 2, "kiihdytt\u00e4\u00e4": 2, "hallitseviksi": 1, "kohdistamat": 1, "el\u00e4kelaiksi": 1, "perestroikaa": 1, "edellytys": 4, "kamppailuille": 1, "asiaa": 13, "virisi": 1, "tasapainoili": 1, "toimesta": 6, "68\u201391": 1, "tavanomaisten": 1, "kaventaminen": 1, "onnellisuus": 1, "rinnakkaislakialoitteita": 1, "tiuria": 1, "kilpailukyky\u00e4\u00e4n": 1, "ilari": 1, "suunnitteluelimelt\u00e4": 1, "enemm\u00e4n": 95, "kehitt\u00e4minen": 61, "demari": 1, "s\u00e4": 1, "nousee": 5, "kirje": 1, "rwb": 1, "alikehittyneiden": 6, "uhkatekij\u00e4\u2026": 1, "maanviljelij\u00f6ille": 1, "ylioppilaslehti": 2, "voimakkain": 1, "kylttin\u00e4": 1, "jukka": 3, "kiirehtimisen": 1, "t\u00e4rkeiden": 1, "leimaavat": 3, "blogi-kirjoitusten": 1, "hyvinvointivaltioksi": 1, "alueella": 23, "uhkana": 2, "kuilua": 1, "deva": 1, "lakis\u00e4\u00e4teist\u00e4": 1, "talouksien": 2, "taistelu": 2, "hallituksiin": 1, "v\u00e4kiluvultaan": 1, "keskeiseen": 1, "asetettujen": 1, "luomista": 1, "erityispiirteit\u00e4": 2, "tilastollisia": 3, "janne": 7, "kutsuttujen": 1, "kauppaan": 1, "toimeentuloa": 1, "kuitunen": 13, "7\u201314": 1, "s\u00e4hk\u00f6ist\u00e4miseksi": 1, "ep\u00e4toivottavaan": 1, "l\u00e4ntisen": 3, "edistett\u00e4v\u00e4": 9, "veronkannon": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "ylij\u00e4\u00e4m\u00e4lle": 1, "kehittynytt\u00e4": 1, "mukohtina": 1, "t\u00e4llaisten": 1, "talat": 1, "67\u201379": 1, "maantieteellisille": 2, "kehitysaluehysteriaa": 1, "tutkimusajankohdan": 1, "niitt\u00e4nyt": 1, "tehokasta": 3, "dynaamisessa": 1, "haitallinen": 1, "liiallisessa": 1, "muussa": 2, "yhti\u00f6iden": 1, "kehitysvaiheiden": 1, "rate": 2, "hallitukseen": 5, "kiistattomasti": 1, "viidennes": 2, "keski-pohjanmaalla": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 1, "kansainv\u00e4lisesti": 14, "olevasta": 4, "kiirehditty": 2, "keskusseuduista": 1, "rintamamiehiin": 1, "muodostajana": 1, "uutena": 8, "3\u201310": 1, "vaikutustaeos": 2, "m-tietokeskus": 4, "liike": 2, "painostajia": 1, "asuvia": 2, "1831\u20131832": 1, "gestrin": 5, "kyseenlaistettu": 1, "saavuttamisella": 1, "auvo": 2, "reino": 6, "rajoittuvilla": 1, "hallituksta": 1, "a18": 1, "kannatusta": 14, "jouduttua": 1, "suunnitteluteoria": 1, "1300-luvun": 1, "puutteellinen": 1, "sundqvistin": 1, "merkitsisi": 3, "mets\u00e4t": 1, "j\u00e4rkiper\u00e4ist\u00e4minen": 1, "heikkeniv\u00e4t": 1, "zipfin": 3, "keskusverkkotutkimuksessa": 1, "prior": 2, "matalien": 1, "alueellisena": 1, "effects": 1, "parlamentaarista": 1, "springerklaus": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 12, "kansanpuolueen": 3, "teoksen": 1, "vy\u00f6hykkeellisesti": 2, "eelliset": 1, "uudeltamaalta": 28, "lobbaajia": 1, "changing": 2, "ty\u00f6llist\u00e4\u00e4kseen": 1, "matrikkeleista": 2, "teknologialla": 1, "landsorten": 1, "niemenmaa": 6, "laajaa": 4, "pohjoismailla": 1, "laaja-alaisempaan": 1, "rintamaa": 1, "perusedellytykset": 2, "i\u2013xiii": 1, "suunnitteluministeri": 2, "hevonen": 1, "ty\u00f6panosta": 1, "a6": 1, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 4, "k\u00e4ynnistysavustusten": 1, "teollistuneisuuden": 1, "dynamics": 1, "rajoittamiseksi": 1, "harri": 2, "nytta": 1, "id\u00e9historiens": 1, "pahassa": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6esitykset": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4ist\u00e4": 1, "rakennettiin": 10, "kahlitseeko": 1, "varsinaisen": 4, "el\u00e4m\u00e4nlaadun": 3, "tavoittaisi": 1, "tuotekehitystoiminnan": 1, "voittoperiaatteen": 1, "globaalisti": 3, "siis": 32, "kansantaloudelle": 2, "syntyv\u00e4t": 2, "yksi": 39, "tukialuejakoihin": 1, "kunnista": 10, "etel\u00e4-euroopassa": 1, "selke\u00e4mmin": 5, "strategiansa": 1, "statuksesta": 1, "kapitalismin": 7, "1960\u20131990": 1, "maalaisliittokeskusta": 1, "keskiajan": 1, "perusinfrastruktuurien": 1, "mit\u00e4t\u00f6n": 2, "viime": 17, "stenstadvold": 3, "j\u00e4lkeisen": 3, "l\u00e4ht\u00f6alueidensa": 1, "elfvengren": 2, "wheatsheaf": 1, "tai": 224, "kommunistisympatioita": 1, "arvostuksensa": 1, "1469": 2, "yliopistoista": 2, "kuihduttamalla": 1, "ilmoitusvelvollisuus": 1, "maassamme": 3, "sis\u00e4poliittisiin": 1, "julkaisseen": 1, "4083": 1, "tavoiteta": 1, "kiinnostusta": 1, "kaupungin": 42, "hallitaan": 1, "yleiset": 3, "kansanrintamahallitus": 3, "k\u00e4ynnist\u00e4misen": 4, "saarislaisiin": 1, "esineiden": 1, "sopivuutta": 1, "skdln": 41, "lausuntoyhteenvedon": 1, "globalisoituessa": 1, "aluekehitysviranomaisesta": 1, "saavuttamaan": 2, "ty\u00f6": 8, "industry": 1, "aluepolitiikkatoimikunnan": 2, "l\u00e4\u00e4ninhallituksia": 3, "monimuuttujamenetelmiss\u00e4": 1, "karttoja": 2, "oikeellisuuden": 1, "merkityst\u00e4\u2026": 1, "onnistumista": 1, "diagnoosin": 1, "liiketaloudellisesti": 1, "yhten\u00e4": 24, "itsen\u00e4isyyteen": 1, "edist\u00e4isi": 4, "tuntemuksen": 1, "finanssipolitiikkaa": 1, "laskettu": 2, "laajentamiselle": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4miseen": 5, "aluerakenteena": 2, "verkostoteorioihin": 1, "helposta": 1, "tarkoittaa": 17, "1973\u20131975": 1, "289\u2013290": 1, "sometimes": 2, "saatavien": 1, "union": 3, "runsaaseen": 1, "suppeampaa": 1, "utvecklas": 1, "parhaimpina": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 2, "el\u00e4mme": 1, "maksaneista": 1, "liiton": 7, "edustaneet": 1, "keskushierarkia": 2, "poikien": 1, "tuomisesta": 1, "jossain": 5, "haluaisinkin": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 1, "lienee": 2, "korottamisesta": 1, "vuosikymmeneksi": 1, "jatkan": 1, "heid\u00e4n": 17, "kontrolloimattoman": 1, "valtakunnallisesti": 5, "mikkonen": 7, "vatt-julkaisuja": 1, "uhkailua": 1, "kontekstia": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6noton": 1, "kiinnostuneelle": 1, "ihmistoiminnan": 1, "linkitty\u00e4": 3, "esitt\u00e4mill\u00e4": 1, "fyysinen": 2, "ahvenanmaa": 2, "tutkimustuloksia": 3, "yhten\u00e4inen": 3, "hy\u00f6tyv\u00e4n": 2, "j\u00e4\u00e4ty": 1, "halukkaita": 1, "toiminnaltaan": 1, "virolainen": 67, "elinkelvottoman": 1, "er\u00e4\u00e4ss\u00e4": 2, "empiiriset": 1, "tukenutkaan": 1, "n\u00e4htiin": 52, "sijaintiteorioiden": 2, "vaarana": 1, "kunnalliseen": 1, "ikonen": 5, "juntumaan": 1, "pulliaisen": 1, "yksityiskohtaisempi": 1, "aiempaan": 1, "riippuvuutta": 2, "syrj\u00e4isempi\u00e4": 1, "integraatiokehitys": 1, "vaikuttavan": 3, "k\u00e4ynnistyneen": 1, "kompromissista": 1, "puhuvat": 2, "kaikinpuolinen": 1, "erin\u00e4isten": 1, "kuluttaja-asiat": 1, "kuvaksi": 1, "1183\u20134": 1, "dominoivat": 1, "kasvukeskusten": 19, "1970lukua": 1, "rajoittamiseen": 3, "sosiaalimaksut": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjat": 1, "analyysiss\u00e4ni": 2, "valtiovarainministeri\u00f6lle": 1, "leskisen": 1, "aluesuunnittelun": 1, "nostamiseksi": 3, "onnistunut": 5, "tiedolla": 1, "vastasi": 8, "erilliseen": 1, "kehitysaluevy\u00f6hykkeiden": 2, "palvelee": 1, "mahdollistaja": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4misest\u00e4": 1, "puoluekannan": 3, "riskiin": 1, "ns": 13, "itsess\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4ytettiin": 13, "p\u00e4\u00e4rakennuksen": 1, "operoi": 1, "11681988": 2, "kannanotto": 1, "tuotti": 5, "luonnonolojen": 1, "itse": 22, "edistyisi": 1, "valtioalueella": 1, "yleistyviin": 1, "tasapainoteoriat": 2, "syrj\u00e4isempien": 1, "ylikuormasta": 1, "teoriapohjalle": 1, "rahoituksen": 4, "palvelukeskukset": 1, "lunastamaan": 1, "valtionosuusj\u00e4rjestelm\u00e4": 5, "liikenneverkkoa": 2, "laajeni": 15, "muutenkaan": 1, "kunnallisliiton": 1, "kehitysvaiheita": 1, "kasvustrategiaa": 1, "ongelmien": 16, "kantavana": 1, "metropolipolitiikassa": 1, "connection": 2, "korkeakoulupaikkakunnat": 2, "inkomstskapande": 1, "linjausta": 2, "hajosivat": 1, "eduskunnasta": 1, "kokoj\u00e4rjestys": 1, "smp": 26, "samoihin": 1, "rakenteita": 7, "pettuleip\u00e4\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseksi": 4, "heikolta": 1, "vakuutena": 1, "aidon": 1, "esityksist\u00e4": 1, "presidenttik\u00e4\u00e4n": 1, "uudenlaiseen": 3, "suotuisammin": 1, "kysymysten": 3, "aikapommista": 1, "suualueista": 1, "ymm\u00e4rrettiin": 17, "ennakko-odotuksensa": 1, "yksityist\u00e4": 4, "partaalle": 1, "lakiesityst\u00e4": 18, "valitut": 1, "pohjois-suomen": 16, "keskitt\u00e4misvoimat": 1, "kannattajana": 1, "kuntainliittomuotoinen": 1, "min\u00e4": 5, "v\u00e4li-suomi": 1, "syrj\u00e4kyl\u00e4t": 1, "korkeakoulupaikkakunnille\u2026": 1, "utveckling\u2026": 1, "palkkapoliittiset": 1, "valtionhallintoa\u2026": 1, "oppikoululaisten": 1, "kustannussyist\u00e4": 1, "ansett": 1, "sitovia": 3, "simm\u00e4isen": 1, "joillakin": 1, "muutettava": 3, "luomuksia": 1, "ensimm\u00e4iset": 8, "en\u00e4\u00e4": 60, "eduskunta": 42, "taloustieteen": 2, "maantieteilij\u00f6ist\u00e4": 1, "historiassa": 2, "pienem\u00e4ss\u00e4": 1, "silicon": 1, "muutostarpeista": 1, "k-linjan": 1, "terveyspalveluita": 2, "four": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4nyt": 2, "painotuksista": 2, "lopullista": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 5, "edist\u00e4v\u00e4": 1, "retoriikan": 3, "tiem\u00e4\u00e4r\u00e4rahoista": 1, "muuttuvan": 2, "erilainen": 4, "tutkimustoiminnan": 1, "otetaanko": 1, "tuntuvaa": 2, "kehitysaluelaeiksi": 1, "ellei": 7, "tarmokkaampaa": 1, "eialueellisten": 1, "tasapuolinen": 2, "suunnattu": 3, "valmistautumisen": 1, "5\u20137": 1, "iso-britanniasta": 1, "humanistinen": 2, "heit\u00e4": 3, "elinkeinoalojen": 1, "ep\u00e4terveen": 1, "luotamme": 1, "nelj\u00e4sosaa": 1, "johtaminen": 1, "paikan": 4, "seuraaviin": 3, "kannattama": 1, "omaan": 11, "kertomatta": 1, "nostetaan": 1, "hillitsemispyrkimysten": 1, "yhdenvertaisella": 1, "ohjelmointity\u00f6": 1, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "pohjoinen": 17, "mets\u00e4t\u00f6iden": 1, "murroksia": 6, "tasoittamista": 3, "j\u00e4rkevyys": 1, "lainat": 1, "miksi-kysymykseen": 1, "paikoista": 4, "puolueet": 39, "selvitettiin": 2, "elinkelpoisiksi": 1, "kyseenalaistavat": 1, "yliarvioitu": 1, "selv\u00e4\u00e4": 10, "voimakkaampia": 1, "muodostua": 4, "ohjelma": 18, "l\u00e4hdetty": 2, "maaseutualueisiin": 2, "est\u00e4misen": 1, "foucaultin": 1, "alkumetreill\u00e4": 1, "ilmaista": 1, "perheen": 1, "suuriruhtinaskunnan": 1, "liberalisoituvassa": 1, "tukialuestatustaan": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 21, "ohjaavasta": 1, "hakee": 1, "kehitysvaiheisiin": 1, "pienent\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "samanlaista": 1, "hukkak\u00e4ytt\u00f6n\u00e4": 1, "tehostamispaineisiin": 1, "hallittu": 3, "1999": 59, "voimavara": 2, "kaupunkialueita": 1, "bank": 1, "nuoriso": 1, "tilanteita": 1, "ideologista": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisen": 1, "teollistavalle": 1, "teollistamaan": 1, "muotoiltiin": 1, "varauduttiin": 3, "hallintoleikkien": 1, "katsottavia": 1, "oletetaan": 1, "kehityspistepolitiikan": 1, "ongelmallisten": 5, "sijoittuivat": 3, "toimenpidevalikoiman": 1, "j\u00e4ttiv\u00e4t": 2, "kapea": 1, "v\u00e4lineit\u00e4": 13, "tehokkailla": 1, "asuinalueen": 1, "osuvia": 1, "halutaan": 9, "uutuus": 2, "tarkoitukseksi": 2, "sovinnollisena": 1, "perinteisiss\u00e4": 1, "tilassa": 3, "keating": 2, "sijaitsivat": 1, "keskus-periferiamallissa": 1, "turvaamaan": 1, "alenee": 1, "muodostanutta": 1, "pahimmassa": 1, "hillitsemiselle": 1, "autonomiapyrkimykset": 1, "9\u201326": 1, "von": 2, "vaalipiiriss\u00e4": 2, "h\u00e4nkin": 1, "ainakin": 19, "haku": 1, "v\u00e4liportaan": 4, "riistoteoriaan": 1, "materiaalisia": 1, "miesten": 2, "hallita": 2, "aluemaantieteen": 2, "saat": 1, "kilpailulains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1, "politisoituja": 1, "tasa-arvotavoite": 1, "tilaton": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6suhteeseen": 1, "edistys": 2, "helsingin": 88, "hyvinvointik\u00e4sitteen": 1, "ty\u00f6markkina-aluetta": 1, "muodostuvat": 3, "noudatetaan": 1, "kuntayhtymin\u00e4": 2, "yleislailla": 1, "painotuserot": 1, "n\u00e4k\u00f6kohtaan": 1, "esitt\u00e4vi\u00e4": 1, "pienent\u00e4misest\u00e4": 1, "my\u00f6skin": 14, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "nykymuotoinen": 1, "kiirehdittiin": 2, "oppositiopolitiikasta": 1, "toden": 1, "luettelin": 1, "huotari": 1, "keskusjohtoisena": 1, "maataloustuotannon": 3, "sis\u00e4asiainministeri\u00f6n": 5, "p\u00e4\u00e4ttyi": 3, "valtakunnalliselle": 2, "omaehtoisen": 2, "toisenlaista": 2, "perustetusta": 1, "edist\u00e4minen": 24, "ilmiasujen": 1, "t\u00e4yt\u00e4": 1, "edist\u00e4vien": 1, "kundeja": 1, "kasvukeskuksiin": 12, "nousuna": 1, "impartial": 2, "ajatuksia": 3, "verovaltiona": 1, "huudahdus": 1, "sin\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 5, "eurooppalaistuminen": 1, "tapauksissa": 1, "tilojen": 3, "vahvistui": 14, "est\u00e4mist\u00e4": 1, "1990-luvullakin": 1, "198541": 1, "pyyd\u00e4n": 1, "tiet\u00e4mys": 2, "kasvukeskuspolitiikka": 28, "tuottamista": 3, "sijoittanut": 2, "kansalaismielipiteell\u00e4": 1, "tavoiteohjelmissa": 1, "kokonaistuotannon": 2, "ep\u00e4varmoiksi": 1, "kunnostautuneet": 1, "kuulemisprosessin": 1, "rakennemuutosongelmiin": 1, "kunnallistieteellinen": 3, "juopa": 3, "elinolot": 2, "kiistetty": 1, "yleistynyt": 1, "harjoitetaan": 6, "paikallinen": 4, "muutamia": 1, "vaihtoehtonsa": 1, "slovak": 1, "811\u2013832": 1, "j\u00e4sent\u00e4jin\u00e4": 2, "hy\u00f6dyst\u00e4": 1, "pienviljelij\u00f6iden": 2, "rapautti": 1, "back": 1, "palveleva": 1, "puolueiden": 71, "kuljetusreittin\u00e4": 1, "toimipaikoista": 1, "harkittu": 1, "valvonnan": 1, "tavoiteohjelmista": 1, "ainutlaatuisuuden": 2, "ammentaminen": 1, "n\u00e4kemyksilt\u00e4\u00e4n": 1, "ajan": 36, "aluetasojen": 4, "l\u00e4nsijakauma": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "kehitt\u00e4neet": 1, "spatial": 10, "p\u00e4\u00e4innovaatiokeskuksesta": 1, "kuntakeskeist\u00e4": 1, "ligga": 2, "naa": 1, "takaamaan": 3, "korkeakouluopetuksen": 1, "perusmuoto": 1, "kehityseroihin": 2, "kompromissi": 11, "kansalaisl\u00e4ht\u00f6isyytt\u00e4": 1, "tuloksellisempaa": 1, "v\u00e4est\u00f6tiheys": 1, "astetta": 1, "problematiikkaa": 1, "suunnitelmiaan": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6tekij\u00e4t": 1, "maareformilla": 1, "koosta": 1, "nordregio": 1, "1940\u20131950": 1, "taantuivat": 2, "n\u00e4kee": 3, "valtiollisia": 1, "kotimaansa": 1, "laajenevat": 1, "linjauksille": 1, "karjala": 1, "vakautta": 1, "haavisto": 1, "hinnat": 2, "ihmisiksi": 1, "periferia": 3, "suunnitteluvaltion": 3, "relationaalinen": 1, "huononee": 1, "siirtyiv\u00e4t": 3, "rycka": 1, "ratkaisevan": 2, "viranomaiseksi": 1, "yritystutkimukset": 2, "liitotkaan": 1, "kertovan": 2, "monimutkaistuminen": 1, "valtionavun": 1, "korkeatasoinen": 1, "tasapainottamassa": 1, "analyysivaiheessa": 1, "luomuksena": 1, "kielt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "4291": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 2, "todellakaan": 1, "padota": 2, "tuloerojen": 8, "t\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "mainittuna": 1, "ty\u00f6llisyys": 10, "seutuistumista": 1, "politiikkaan": 10, "kehitystekij\u00e4n\u00e4": 1, "kannatettavina": 1, "puoluerajojen": 5, "vaativia": 1, "harkittava": 1, "haitat": 1, "ty\u00f6l\u00e4\u00e4ksi": 1, "olennainen": 5, "heikentyneeseen": 1, "tiiviisti": 5, "suurimmat": 5, "makrotaloutta": 1, "yhteiskuntakehityksen": 2, "avautuminen": 3, "l\u00e4\u00e4ninneuvottelukunnilla": 1, "j\u00e4rjest\u00f6n": 1, "reflections": 1, "yksinomaan": 7, "saisi": 7, "k\u00e4rsinyt": 1, "avauksia": 5, "kuluttajahintoina": 1, "j\u00e4\u00e4mist\u00e4": 2, "valmisteluvaiheessa": 1, "agglomeraatioeduista": 1, "instituutti": 2, "fram\u00e5t": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4\u00e4": 1, "kehityspisteet": 1, "kehitysaluevastaisuudesta": 1, "vuosien": 24, "aluesuunnittelulla": 2, "tarkoittanut": 12, "kunnallinen": 1, "hy\u00f6dyn": 1, "mysteeri": 1, "88\u201389": 1, "aktiivisuus": 7, "vahvistamisesta": 1, "pellervon": 2, "d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "heiderose": 1, "valmistautunut": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "esitetty": 6, "seurattava": 1, "jatkumo": 1, "hintakilpailukyky\u00e4\u00e4n": 1, "mittasuhteet": 1, "reuna-alueet": 3, "avoimuutta": 1, "kulttuurimaantiede": 1, "hallitsijoiden": 1, "pientiloja": 1, "paikalla": 1, "kartelliyhteiskunnan": 1, "yll\u00e4tys": 3, "erityispiirteisiin": 1, "monipuolistuttava": 1, "yksityisten": 8, "suhteellisia": 2, "tornit": 1, "teollisuusministerin\u00e4": 1, "kohottamiseksi": 2, "kuljettamiseen": 1, "mink\u00e4laisille": 1, "yksikk\u00f6jen": 1, "paikallisissa": 1, "tehottomuus": 2, "tehostamisesta": 3, "hallitusten": 10, "osaamisongelman": 1, "sarap\u00e4\u00e4keskusta": 1, "valmiiden": 1, "viestin": 1, "j\u00e4sen": 4, "verkottaminen": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4ji\u00e4": 1, "pid\u00e4tetyt": 1, "asuin": 3, "vet\u00e4\u00e4": 3, "kerrannaisvaikutusten": 1, "pohjois-karjalassa": 2, "yhteiskunta": 20, "aina": 73, "keskushallinnolle": 2, "tullen": 1, "kehitysalueeltakin": 1, "tuottoon": 1, "yksil\u00f6keskeisen": 1, "kehitystavoitteen": 1, "kiinte\u00e4ksi": 2, "panoksella": 1, "hallitusohjelmaan": 1, "katosi": 1, "logistiikka": 1, "oleellisesti": 3, "ministereit\u00e4": 1, "l\u00e4ntisiss\u00e4": 1, "tradition": 1, "suostunut": 1, "muodossa": 4, "sosialismilla": 1, "debatti": 1, "tarkastelu": 6, "jo": 146, "aikoo": 2, "teolliset": 2, "kasvatettava": 1, "kunnallisten": 1, "1562": 2, "seurantatutkimus": 2, "regeringen": 1, "j\u00e4tt\u00e4neest\u00e4": 1, "ty\u00f6oloja": 1, "aluerakenteelle": 1, "yksik\u00f6ss\u00e4": 1, "sotilashallintoa": 1, "lainalaisuuksien": 1, "takasivat": 1, "although": 5, "ymp\u00e4rist\u00f6l\u00e4ht\u00f6isen": 1, "yritt\u00e4v\u00e4t": 1, "edelt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 3, "hajautetun": 6, "it\u00e4-suomelle": 1, "parliamentary": 3, "huomioiva": 1, "kunnille": 6, "kasvupisteajattelu": 1, "keskihajonnan": 1, "lainuudistuksesta": 1, "rakennemuutosalueiden": 1, "mietitiin": 1, "hallintokulttuuriin": 1, "osaamispotentiaaliin": 1, "tutkimuslaitoksia": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svallan": 3, "oikeusministeri\u00f6n": 1, "httpwwwtaloustieteellinenyhdistysfiimagesstorieskakkak32000kak32000tervopdf": 1, "provosoidusti": 2, "k\u00f6yhemmille": 1, "huono-osaisille": 2, "controlled": 2, "johtaa": 12, "v\u00e4est\u00f6\u00e4": 9, "saaristolaki": 1, "maataloustuotteet": 1, "ennakoivat": 1, "luvussa": 20, "iso-britanniassa": 5, "vaatii": 3, "kamalaksi": 1, "kadonnut": 1, "talousalueisiinmaakuntiin": 1, "kuntatasoisen": 1, "vy\u00f6hykkeisiin": 1, "liitt\u00e4misest\u00e4": 1, "toimivaan": 1, "1634": 1, "s\u00e4lytt\u00e4\u00e4": 1, "snellman": 1, "tietojeni": 1, "liittyvi\u00e4": 3, "pohjalta": 9, "aiheuttamasta": 1, "1342": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudusta": 1, "ajoitus": 1, "torjun": 1, "aikaisemmin": 5, "n\u00e4kemyserot": 1, "konsensuspolitiikkaa": 1, "vallinneen": 5, "valvoja": 1, "hengell\u00e4": 3, "ala": 1, "globalisaation": 12, "moninaiset": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n\u2026": 1, "42012": 1, "exempelvis": 1, "kehitysongelmista": 2, "tuotantorakenteessa": 1, "institutions": 1, "toimivissa": 1, "luo": 7, "pyrki\u00e4": 4, "yhten\u00e4isyydelle": 1, "saattaisivat": 1, "b361985": 1, "nivottiin": 1, "erottuivat": 1, "kannattavansa": 1, "rikastuvat": 1, "v\u00e4littyminen": 1, "ihmisryhmien": 1, "tukitoimenpiteet": 2, "subjektiivisia": 2, "virkamiehen": 3, "avaruuteen": 1, "hierarkiassa": 1, "puheista": 1, "kalimo": 1, "sanoilla": 2, "riit\u00e4": 4, "p\u00e4\u00e4viesti": 1, "liiaksi": 4, "academic": 2, "alakulman": 1, "duckwort": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteiden": 3, "tutkijalla": 1, "paria": 1, "hilkka": 4, "sokeana": 1, "perustelupaikkaa": 1, "kansantalouksien": 2, "kiljunen": 14, "2002": 40, "15\u201317": 1, "tuhota": 3, "merkantilistisen": 1, "euroopalle": 1, "kokonaisuudessaan": 1, "ruotsinkielist\u00e4": 1, "eron": 3, "maataloudessa": 4, "isbn": 2, "unto": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "tapahtuu": 5, "kutsua": 3, "jakopolitiikasta": 1, "talo": 1, "luonnonmaisema": 1, "denna": 3, "kansanedustajissa": 5, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "kohdistuvan": 4, "del": 3, "mets\u00e4n": 1, "19641965": 1, "heikosti": 9, "peruskysymys": 1, "er\u00e4s": 3, "n\u00e4ky\u00e4": 4, "pitk\u00e4aikaisesta": 1, "teollisuustilojen": 1, "ylipoliittisuus": 1, "teollisuuskunnat": 2, "virkamiehet": 6, "toivonsa": 1, "katso": 2, "konsultit": 1, "valistusajan": 1, "suositti": 1, "possibilismissa": 1, "viranomaiset": 7, "peltohehtaarinsa": 1, "hy\u00f6dyllisyydest\u00e4": 4, "kest\u00e4vyysvaje": 1, "it\u00e4isten": 1, "kehitt\u00e4mishankkeiden": 1, "vaalit": 3, "josta": 12, "postien": 1, "keskusluokkia": 1, "murroskautta": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4ess\u00e4": 1, "teollistavan": 6, "ruotsiin": 5, "kiertomallissa": 1, "vauraat": 1, "tieteellisen": 4, "kehitysteoreettisen": 1, "talouspolitiikka": 2, "saaristoalueiden": 1, "muuttuvassa": 1, "11111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111": 1, "etsii": 1, "pilaamassa": 1, "r\u00e4tt": 1, "kytkeytyminen": 2, "painottuneet": 1, "intressin": 2, "sanoissa": 1, "sama": 23, "solmukohtia": 1, "ilmi\u00f6iden": 3, "bebodda": 1, "locate": 1, "yll\u00e4": 4, "l\u00e4nsi": 1, "kehittyneisyyserojen": 3, "n\u00e4ill\u00e4": 4, "julkisia": 11, "uudistustarve": 1, "taga": 1, "yksil\u00f6ihin": 1, "unemployment": 1, "perustana": 8, "kohdistuvaa": 1, "lastu": 1, "lis\u00e4yksi\u00e4": 1, "aluerakenteiden": 1, "asutuksen": 4, "liiallinen": 7, "4257": 1, "reuna-alueelle": 1, "140\u2013143": 1, "seuraavassa": 3, "osa-alueilta": 1, "muilta": 3, "esityksest\u00e4": 6, "t\u00e4ydellisesti": 7, "sorsan": 16, "istuvan": 1, "kuuluvana": 1, "seurauksena": 14, "jonkun": 3, "mainittakoon": 3, "tutkimusaiheeni": 5, "49\u201350": 1, "heikolla": 1, "loppupuolen": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 2, "silloinkaan": 1, "harjoittaman": 1, "erimielisyyksi\u00e4": 2, "vaikutusmahdollisuuksien": 1, "sanoivat": 1, "1580": 1, "k\u00e4sittelyvaiheineen": 1, "keskitetty": 3, "yliopistot": 7, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6kausi": 1, "avgr\u00e4nsingen": 1, "puitelaki\u2026": 1, "juontaa": 1, "vallank\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "menettelytavan": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyydest\u00e4": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4": 2, "dokumenteissa": 1, "hillitseminen": 1, "roolista": 8, "barcan": 1, "kartta": 1, "demokraattisena": 1, "kaikin": 2, "tulemista": 2, "venue": 1, "254\u2013255": 2, "koulutettua": 1, "tuloatuottavien": 1, "edesauttaneet": 1, "werner": 1, "painottua": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4": 1, "lasku": 2, "politiikkalohkon": 1, "turvattomuuden": 1, "poikkeuksetta": 1, "jakaja": 1, "p\u00e4\u00e4hallituspuolue": 7, "kustannus": 2, "tuotot": 1, "kunnallishallintoon": 1, "kiristymisen": 1, "kehittyneit\u00e4": 6, "l\u00e4hdekirjallisuuden": 3, "jakolinja": 3, "vaikutusaluej\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 2, "oikeana": 2, "keskitt\u00e4misell\u00e4": 1, "32003": 1, "erityisalueohjelmia": 1, "paasion": 4, "homo": 1, "paikalle": 1, "k\u00e4sitteet": 5, "melkoinen": 1, "hallinnasta": 3, "ilmiasuun": 1, "riutuvaa": 1, "wiberg": 2, "274\u2013276": 1, "melkein": 4, "sesta": 2, "pystyakselilla": 1, "alkoivat": 29, "suunnittelin": 1, "verotuloja": 3, "s\u00e4tt": 2, "syrj\u00e4isest\u00e4": 2, "v\u00e4rj\u00e4\u00e4": 1, "valmisteltiin": 4, "teemoihin": 1, "valtiomuutokseen": 1, "hallitusohjelman": 3, "giddensi\u00e4": 1, "kien": 1, "v\u00e4hent\u00e4v\u00e4n": 1, "sihteerin\u00e4": 1, "eik\u00f6": 2, "regiimi": 1, "sijoituspaikkoja": 1, "edellytysten": 6, "kuvaavia": 1, "oikea": 3, "v\u00e4h\u00e4isin": 1, "kapitalistisesti": 1, "selvent\u00e4\u00e4": 2, "pirist\u00e4m\u00e4n": 1, "tarvinnut": 3, "haja-asutusalue": 1, "material": 2, "nneksi": 1, "puhuminen": 2, "theory-based": 2, "k\u00e4rkev\u00e4sti": 1, "uusiutumisstrategia": 5, "lakiesityksess\u00e4": 4, "p\u00e4\u00e4alue": 1, "vallitessa\u2026": 1, "makropolitiikassaan": 1, "nyky-yhteiskunnassa": 2, "protestivaalit": 1, "kaventamisella": 1, "pahenevat": 1, "aikaansaaminen": 2, "mitk\u00e4": 3, "ennakkoluulottomaan": 1, "vahtimestarit": 1, "maakunnallista": 3, "kommitt\u00e9n": 1, "resilience": 4, "s\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "lounais-suomen": 3, "periytyv\u00e4": 1, "decreased": 2, "s\u00e4\u00e4dettiin": 2, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "suurteollisuuspolitiikkaa": 1, "vanhakantaisilla": 1, "vilkas": 1, "kekkosen": 17, "puolueelta": 1, "edeten": 1, "uudistuksia": 2, "keskusluokkaa": 1, "sopimuksella": 1, "pakko": 8, "perinteisen": 15, "kiihdytt\u00e4minen": 2, "tukialuevy\u00f6hykkeen": 1, "taholta": 6, "mittavassa": 2, "raaka": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4viss\u00e4": 1, "tasapainolinjaa": 1, "kokeiltu": 1, "aluetutkimukselle": 1, "teollisuusvaltioksi": 1, "vaikeaselkoisiksi": 1, "avoimina": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6notto": 1, "keynesil\u00e4inen": 1, "luottamuksensa": 1, "ajankohtaisia": 2, "muovaama": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myys": 19, "todellisissa": 1, "keskusseuduittain": 1, "professoreja": 1, "arvon": 2, "mun": 1, "kaitsemista": 1, "storper": 3, "voimassa": 3, "ryhmien": 3, "erityisaiheet": 1, "vaiheessa": 4, "valiokunta": 2, "ahtaa": 1, "arvostukseen": 1, "sektorihallinnossa": 1, "todisti": 1, "n\u00e4kemyseroista": 1, "j\u00e4senen": 1, "kehitysaluelakiehdotus": 1, "andersson": 3, "terveyskeskusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "barca": 3, "tappiin": 1, "naapurimaasta": 1, "muistuttavat": 1, "yhteiskunnalta": 2, "keskittyisi": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirjoihin": 1, "urpilainen": 5, "paikallisesta": 3, "sit\u00e4": 122, "tulemme": 3, "toukokuussa": 1, "pyrkineet": 1, "v\u00e4lirauhasta": 1, "et\u00e4isyydet": 1, "merkityksest\u00e4": 7, "kannatettavia": 1, "oikeudettomuuksien": 1, "ohjein": 1, "talousvaikeudet": 1, "markkinahinnoilla": 1, "3865": 1, "tehottomasti": 1, "kuvern\u00f6\u00f6rien": 1, "p\u00e4\u00e4syylliseksi": 1, "yliopis": 1, "rahakkaat": 1, "humanities": 1, "suluissa": 1, "1970-lukujen": 1, "koulutetumpia": 2, "eroon\u2026": 2, "seminaariraportti": 1, "laadullinen": 2, "antakaa": 1, "perheidens\u00e4": 1, "laskelmiin": 1, "suoranaisesti": 1, "sitran": 2, "suhteellisesti": 6, "filosofia": 1, "t\u00e4ydellisess\u00e4": 1, "nurja": 1, "horisontaalisen": 1, "ik\u00e4v\u00e4": 1, "henkiset": 1, "kasvullaan": 1, "ke": 2, "sijoittui": 4, "kehitysmalliin": 1, "k\u00e4sin": 3, "lapista": 30, "uusitalon": 1, "suurilla": 2, "vaalitaktisista": 1, "4080": 2, "sektoroituneen": 1, "uudella": 2, "1700\u20131900": 1, "kuntayhtymiss\u00e4": 1, "kasautuvat": 1, "matkailukeskusten": 1, "asunnottomuus": 1, "eriytyv\u00e4ss\u00e4": 1, "esteet\u00f6n": 1, "kehdoiksi": 1, "paperiteollisuuden": 1, "kattavaa": 5, "tasoja": 2, "sijainti": 6, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isyys": 2, "tiest\u00f6n": 1, "mittaamista": 1, "itsen\u00e4isesti": 3, "kokoomuksessa": 3, "painotettiin": 1, "asuinseuduillaan": 1, "perustetuille": 1, "periaatteita": 3, "ohentuminen": 1, "vastinparina": 1, "asiantuntijalausuntojen": 1, "veroja": 2, "annals": 1, "korkeaksi": 1, "kannatustaan": 1, "helsinki-uusimaa": 7, "l\u00e4\u00e4nej\u00e4": 1, "teemoista": 1, "ulkoisvaikutuksia": 1, "luonnonymp\u00e4rist\u00f6": 2, "viitataan": 1, "ammattilaisten": 1, "retrospective": 1, "puolella": 4, "tosiasiallisesti": 2, "runnottava": 1, "puoluepoliittinen": 4, "kulutuskysynt\u00e4\u00e4": 1, "tarkastelukulman": 1, "kiitti": 1, "indiviidin\u00e4": 1, "sovitteluna": 1, "ihmisi\u00e4": 8, "edist\u00e4miseen": 7, "pienviljelij\u00e4radikalismissa": 1, "s\u00e4vyj\u00e4": 1, "asukkaisiin": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4n": 2, "ministerr\u00e5det": 1, "pulaa": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6asioita": 1, "omaehtoinen": 3, "puolustajien": 1, "1945\u20131980": 1, "residuaali": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "vaikutuksesta": 1, "keksint\u00f6": 1, "samansuuntaisesti": 1, "takeita": 1, "demokratiapolitiikan": 1, "kehitysaluelakien": 19, "tekij\u00f6ist\u00e4": 2, "vaatimat": 1, "hallintavallan": 1, "reuna-alueiden": 1, "tekem\u00e4t": 1, "kanonista": 1, "hallitsevaksi": 3, "aikakaudella": 3, "perusjuopa": 1, "suhtautunutta": 1, "sektorin": 17, "harvojen": 1, "vaikuttava": 1, "fyysiset": 2, "luomisesta": 2, "hallitsivat": 1, "suhde": 23, "toteuttavansa\u2026": 1, "el": 1, "asutuspolitiikka": 1, "taantuisi": 1, "sis\u00e4asiainministeri\u00f6ss\u00e4": 2, "v\u00e4g": 1, "vertailtiin": 1, "14\u201315": 4, "l\u00e4ntiseen": 1, "talousalueittainen": 1, "liikaa": 9, "kokonaisn\u00e4kemyst\u00e4": 3, "valiokunnan": 5, "nyk\u00e4sen": 1, "historiallisen": 3, "ep\u00e4oikeudenmukaisena": 3, "nelj\u00e4nnest\u00e4": 1, "oletus": 1, "tuotantotoimintaan": 1, "ett\u00e4": 360, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajoin": 1, "martin": 2, "luomalla": 4, "pienempiin": 3, "ohjelmaperusteinen20": 1, "erikoispiirteet": 1, "erityisohjelma": 2, "tutkimusajanjaksona": 1, "merkitsin": 1, "pohjoisinta": 2, "malleista": 1, "tulonjakotaistelu": 1, "poliittisia": 8, "kiitoksen": 1, "2051975": 1, "maakuntatietoisuuden": 1, "tukivy\u00f6hykkeet": 2, "31\u201343": 1, "tampereelle": 1, "runsaina": 1, "puolustuksella": 1, "mittareina": 1, "ponnistelisi": 1, "sijoittaa": 3, "talousj\u00e4rjestelm\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "koettelivat": 1, "liitytt\u00e4v\u00e4": 1, "osunutta": 2, "kuudesta": 1, "moision": 12, "hy\u00f6dyllisess\u00e4": 1, "vaikutuksiin": 2, "maakuntaitsehallinnossa": 1, "riippuvuusteoriat": 1, "unnecessarily": 2, "vaativa": 2, "kohdenna": 1, "1970-lukua": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyy": 1, "auttoivat": 1, "p\u00e4tevyydell\u00e4": 1, "bl\u00e5field": 3, "muuttujilla": 1, "yrj\u00f6": 3, "voimakkailla": 1, "ohjaamista": 4, "tehokkaisiin": 1, "tutkimusaiheeseen": 1, "hylk\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1, "koheesiopolitiikan": 2, "aikuiskasvatus": 1, "vuosikymmenien": 1, "my\u00f6nteinen": 3, "kannustin": 1, "tilanteeseen": 6, "l\u00e4\u00e4nien": 11, "leimannut": 2, "aggregoitiin": 1, "sijainninrajoituksella": 1, "tuelle": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myyskorvauksilla": 1, "terveysturvan": 1, "kehitt\u00e4mishaasteet": 1, "johtavassa": 1, "debatissa": 2, "levi\u00e4misvaikutukset": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty\u00e4": 2, "elinkeinopoliittisten": 1, "ohjaajat": 1, "doi": 2, "heijastaneet": 1, "arveluttavia": 1, "luonnonvaroja": 6, "onnellisuusmuuriefekti": 1, "modernissa": 1, "asiat": 14, "s-linja": 1, "v\u00e4est\u00f6nlis\u00e4yksen": 1, "uusklassinen": 2, "v\u00e4est\u00f6kehitys": 1, "tarkoituksellisesti": 1, "kaupungistuneilla": 1, "alueteoriat": 19, "omvandling": 1, "rikkauksia": 1, "1565\u20131566": 1, "riippumattomuutta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahat": 3, "poistamiseen": 1, "rakennerahastojen": 1, "kasvattaa": 4, "ulottuvuudet": 1, "1444\u20131445": 1, "k\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 1, "tiedonintressiteorian": 1, "vaurastunut": 1, "ryhdyt\u00e4\u00e4n": 1, "varsinaisesta": 1, "uusista": 6, "ty\u00f6voimapiirit": 1, "ermiin": 1, "hallinnossa": 3, "paperiksi": 1, "yksityisell\u00e4": 1, "tukitasoltaan": 1, "terveyspalvelusten": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "sopivia": 1, "polarisaatioon": 1, "yhteisest\u00e4": 3, "synnyn": 3, "esikaupunkiin": 1, "hidasti": 4, "suuntaa": 5, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 1, "keskustalla": 3, "viitala": 17, "olika": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyt": 3, "vahvojen": 3, "ne": 88, "helsingiss\u00e4": 5, "kartoitus": 1, "volume": 2, "\u00f6ljykriisi": 2, "laadittaisiin": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 1, "common": 1, "teknologiakyl\u00e4": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6t\u2013hyvinvointi\u2013aluepolitiikka": 1, "pitki\u00e4": 4, "f\u00e5tt": 1, "globaalit": 1, "seuraavat": 4, "vallanhimoon": 1, "erilaistavaan": 3, "ulkopuolelta": 2, "pienkauppaa": 1, "vesitt\u00e4mist\u00e4": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "hedelm\u00e4lliseksi": 1, "oikeistosiipi": 1, "turvattava": 3, "lis\u00e4isiv\u00e4t": 1, "k\u00f6yhyys": 1, "aluetutkija": 1, "effektiv": 1, "pahoinvointi": 1, "yksityiskohtaistuivat": 1, "vahvistuva": 1, "korosta": 1, "p\u00e4ivitet\u00e4": 1, "vastaesityksi\u00e4": 2, "oloja": 3, "konservatiiveja": 2, "1962\u20131995": 2, "i-xiii": 1, "pois": 17, "mannaa": 1, "kaikkialla": 4, "huomautti": 28, "jarruna": 1, "kyl\u00e4keskuksissa": 1, "tuloeroja": 4, "l\u00e4hialueiltaan": 1, "mulgan": 2, "teollistuminen": 8, "n\u00e4kij\u00f6in\u00e4": 1, "lopettava": 1, "asioinnin": 1, "sukupolvi": 1, "jatkuvassa": 1, "se": 204, "vihreiden": 21, "perustetaan": 2, "tavanomainen": 1, "kehitt\u00e4mistoiminta": 2, "arviointi": 2, "paperiteollisuutta": 1, "oletettiin": 1, "hallussa": 4, "totuuksien": 1, "noudattaneen": 1, "sijainninohjauksesta": 3, "pienvaltion": 1, "vaarallisena": 2, "professorit": 3, "5\u201361919": 1, "valtaosan": 1, "retoriikkaa": 3, "kiihkeit\u00e4": 1, "metodologinen": 2, "innostusta": 1, "vertaillut": 1, "ker\u00e4\u00e4mi\u00e4\u00e4n": 1, "yksinkertaisempikin": 1, "kasvattaisi": 2, "tutkimusaiheen": 2, "32014": 1, "moraalis\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "kansanterveytt\u00e4": 1, "uudistuksissa": 3, "painopistett\u00e4": 1, "maailmaan": 3, "yhteiskuntaolojen": 1, "vauraissa": 1, "alikehittynytt\u00e4": 1, "304\u2013305": 1, "kehitt\u00e4mispolitiikaksi": 1, "tehokkuutta": 26, "maassamuuton": 1, "valkoisena": 1, "johtuva": 3, "perusteella": 37, "kehitt\u00e4isi": 1, "paradoksaalisesti": 5, "alikysynt\u00e4alueille": 1, "s\u00f6rlin": 2, "mets\u00e4yhti\u00f6t": 1, "kehitystilanteessa": 1, "aiheesta": 2, "toimenpidesuositusten": 1, "reunimmaisena": 3, "parlamentaarisissa": 1, "2855": 5, "hierarkioita": 1, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kyseenalaistaminen": 1, "painoi": 1, "theory": 4, "kulutus": 1, "l\u00e4\u00e4nijakoa": 1, "20039\u201312": 1, "effectiveness": 4, "jatkaminen": 1, "yhdist\u00e4minen": 4, "vaikkei": 11, "kostar": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4t": 16, "ulkopuoliset": 1, "individual": 2, "maynard": 2, "auktoriteettiin": 1, "t\u00e4ydensi": 2, "pitiv\u00e4t": 13, "ep\u00e4oikeudenmukaisiksi": 1, "kehitett\u00e4ess\u00e4": 2, "tuontitavaraa": 1, "seuraten": 1, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 1, "tasausteht\u00e4v\u00e4": 1, "tukialuejakoa": 1, "vaalipiirist\u00e4": 63, "yritt\u00e4jien": 3, "ehk\u00e4ist\u00e4": 2, "yhdeksi": 3, "keskustapuolueelle": 2, "suurempi": 14, "todetessaan": 1, "riitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "aluehallintoalueita": 1, "toivoisi": 1, "aate": 1, "1955\u20131966": 1, "porterilais-floridalainen": 1, "teollisuus-suomeen": 2, "ettei": 71, "menn\u00e4": 1, "mielin": 1, "seutukuntajaolla": 1, "tasattava": 1, "sovittuja": 1, "norjassa": 4, "elinymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4sem\u00e4ss\u00e4": 1, "p\u00f6nkitt\u00e4misest\u00e4": 1, "normit": 1, "maantieteelliseen": 4, "vastaavasti": 10, "lakik\u00e4sittelyiss\u00e4": 2, "saamme": 4, "terra": 16, "clearly": 2, "vastuun\u2026": 1, "ilmaistuja": 1, "erehdytty": 1, "vet\u00e4ytymisen\u00e4": 1, "muu": 9, "j\u00e4senmaiden": 4, "samantasoisen": 1, "kaksinkertaistui": 1, "toimintojen": 7, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 1, "etel\u00e4pohjanmaalta": 1, "syrj\u00e4isyyden": 1, "liberaalisen": 1, "kahtia": 2, "of\u00f6rklarade": 1, "maassa\u2026": 1, "todelliseen": 3, "kaupunkikeskuksissa": 1, "tavoittaa": 5, "kovin": 8, "selvityst\u00e4": 1, "naiskansanedustajia": 2, "tuloihin": 1, "selektiivisi\u00e4": 1, "ehdottavat": 1, "retorisilla": 1, "neoklassiset": 1, "m\u00e4\u00e4ritel": 1, "maakuntia": 6, "viikist\u00e4": 1, "kostamus-projektin": 1, "southeast": 1, "virastoja": 1, "pelitilaa": 1, "t\u00e4llaisiin": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 2, "dietmar": 1, "ordf\u00f6rande": 1, "lukea": 4, "kehitysalueet\u2026": 1, "asuntopula": 1, "nord": 2, "periaatteelle": 1, "maakuntakeskukset": 9, "asutuskeskus": 2, "vaadittavista": 1, "2785": 2, "suuralueet": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4\u2026": 1, "rajuin": 1, "est\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "ristiriidat": 1, "edist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 6, "mps": 6, "elinvoimaista": 1, "paradigmaan": 2, "yhteiseen": 3, "skp": 3, "skada": 1, "huomioimista": 1, "tuomia": 1, "mahdottomuus": 1, "laajentanut": 1, "helppoutta": 1, "siell\u00e4": 18, "teollisuuspolitiikalla": 1, "yhteyksist\u00e4": 1, "maakuntayhtym\u00e4": 1, "sitominen": 1, "toisin": 19, "viitattiin": 3, "tulokseen": 2, "lis\u00e4ttiinkin": 1, "osaamiskeskukset": 1, "kunnallistieteel": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4": 8, "kehitt\u00e4viksi": 1, "paikkakunnissa": 1, "39\u201340": 2, "koottiin": 2, "\u00e4\u00e4nestysp\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "avainteollisuuden": 1, "lakikaavailuissa": 1, "moniaineksisuus": 1, "ty\u00f6voima": 5, "aluekehitysvastuuta": 1, "elinkustannusten": 1, "heikompi": 2, "vajaak\u00e4ytt\u00f6": 3, "puhumattakaan": 1, "verotulojen": 2, "pystyi": 8, "rahavirtojen": 1, "loukkaavana": 1, "empiirisen": 1, "ylitt\u00e4vien": 1, "aluejako": 5, "tekoja": 1, "hal": 2, "kannustaen": 1, "hallitusohjelmien": 2, "kapealle": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4": 8, "tarmokkuudeltaan": 1, "runsas": 3, "aluetutkijat": 1, "irrottaa": 2, "johtaisi": 4, "esityksens\u00e4": 1, "kiireest\u00e4": 1, "luokiteltiin43": 1, "1900-luvun": 6, "uinuvia": 1, "stort": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "yhteiskuntateoreettisten": 1, "ep\u00e4t\u00e4ydellist\u00e4": 1, "enh\u00e4llig": 1, "v\u00e4lilt\u00e4": 3, "yhteiskunnalliset": 9, "kymest\u00e4": 13, "useimmissa": 1, "viidesosa": 1, "kaipaava": 1, "luonnollisestikaan": 1, "toisiansa": 1, "valtakunnansuunnittelukomitean": 1, "voutilaisen": 1, "mielipiteens\u00e4": 1, "ajautumista": 1, "96\u201397": 1, "maanviljelij\u00e4": 1, "inflaation": 1, "hajautettuna": 1, "aikoina": 11, "kohdistuvia": 1, "tulkinnoilla": 1, "suopealta": 1, "v\u00e4est\u00f6nkehityksen": 4, "kaupunkilaisilta": 1, "kritiikki": 3, "pit\u00e4j\u00e4": 1, "useammalle": 1, "n\u00e4ille": 1, "monipuolistaminen": 1, "huudahti": 1, "edelt\u00e4neet": 2, "mielipiteen": 1, "jokaisessa": 3, "aktiivisena": 1, "hyvinvointisuuntautunutkriittinen": 1, "valmistelujen": 1, "tutkimuskohdetta": 1, "rahoista": 1, "moottoritie": 1, "varhaisista": 1, "seutukaavaliitoista": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirjoissa": 1, "versio": 1, "pelkk\u00e4\u00e4": 3, "ylikansallista": 1, "seutujen": 1, "liittyneen": 1, "korvanneet": 2, "thatcherin": 3, "rakenteellisen": 2, "talouskehitykseen": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 1, "terveysarvoja": 1, "httpblogitiltalehtifikalle-isokallio": 1, "suunnitelmallisella": 1, "suuralueita": 1, "seudun": 16, "mielest\u00e4ni": 8, "yhdistyiv\u00e4t": 8, "tappopuheineen": 1, "luvalla": 1, "yh\u00e4": 58, "4526": 2, "olipa": 1, "osia": 2, "tulkinnallisuus": 1, "verkostometropolien": 1, "ainoa": 8, "2847": 1, "kritiikist\u00e4": 2, "economies": 1, "julkisiin": 2, "kasvuvy\u00f6hykkeiden": 1, "vy\u00f6hykejaossa": 2, "puolueeseen": 1, "suppeana": 2, "parannettava": 2, "l\u00e4\u00e4ninsuunnittelun": 2, "kompromisseja": 2, "k\u00e4yt\u00e4": 2, "asettaminen": 1, "laskemiseen": 1, "maalaisliittoa": 2, "kaikkialle": 1, "1114": 1, "mittarilla": 1, "riippuisi": 1, "kotimaista": 1, "neuvostoliitolle": 1, "puhetapa": 1, "alueteorioista": 2, "limittymisest\u00e4": 1, "muistelmissaan": 1, "opetusta": 3, "valtavirtaistaa": 1, "passipakko": 1, "theories": 2, "hankkimiseen": 1, "tasapuolisesti": 1, "opetuksessa": 1, "virinnyt": 2, "rannikkoalueiden": 1, "viitalan": 1, "alexander": 2, "1338": 1, "voivan": 1, "teoroihin": 1, "teoreettisista": 1, "laaditut": 1, "t\u00f6rm\u00e4yksiin": 1, "k\u00e4\u00e4nnyimme": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4kin": 1, "kaipasivat": 1, "toiminut": 9, "j\u00e4tettiinkin": 1, "monikeskuspolysentrinen": 1, "keijo": 1, "aluekeskusten": 2, "savoon": 1, "huono-osaisuuden": 1, "materiaalista": 1, "useassa": 1, "saattaminen": 1, "perustiet\u00e4mys": 1, "kokonaiskehitys": 1, "christaller": 3, "lennot": 1, "paikallisten": 9, "ruotsalaisia": 1, "sielt\u00e4h\u00e4n": 1, "one": 2, "muuntui": 1, "vahvistuessa": 2, "kyvykkyydest\u00e4": 1, "selvitt\u00e4mist\u00e4": 1, "kaupunkiseuduilla": 2, "\u00f6sterbotten": 1, "edition": 1, "ristiriitainen": 1, "ep\u00e4politisoivan": 1, "uusteollistamisesta": 1, "ihmiskeskeisesti": 1, "201450": 1, "kansankoti": 1, "ehdottamilla": 1, "kansanvalta": 1, "skall": 4, "18111965": 2, "trade": 1, "henke\u00e4": 4, "kuwaelmia": 1, "vy\u00f6hykkein\u00e4": 1, "heikentyisi": 1, "ty\u00f6markkinamallin": 1, "palkkataso": 1, "1945\u20131950": 1, "1908": 1, "taitojen": 1, "republikens": 1, "eroon": 3, "harrastetaan": 1, "vaatimattomaksi": 1, "2014\u20132020": 1, "ahon-viinasen": 1, "totuudella": 1, "tavoittelee": 4, "m\u00e4\u00e4rittelee": 1, "tosiasiallisia": 1, "ker\u00e4nen": 6, "jyv\u00e4sky": 1, "kustannusvastuusta": 1, "kohosi": 2, "str\u00e4va": 1, "tuovat": 4, "1345": 1, "katson": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "porvarillisesti\u2026": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n58": 1, "pystyiv\u00e4t": 5, "perustetta": 1, "annettuina": 1, "kuuluvat": 3, "jukka-pekka": 1, "tyrehtyi": 1, "alueellisina": 2, "suunnittelemattomalle": 1, "murentuminen": 1, "juontuva": 1, "puheenvuorossaan": 2, "energian": 2, "muotoutua": 3, "routledge": 3, "seikka": 2, "monitasoiseen": 1, "l\u00e4htev\u00e4n": 2, "nopeammalle": 2, "jatkoivat": 1, "affected": 1, "agglomeraatioetuihin": 1, "sekin\u2026": 1, "kinnusen": 1, "kansalaismielipidett\u00e4": 2, "suomalaisista": 2, "unioniin": 1, "joustavammiksi": 1, "ep\u00e4oikeudenmukaisuuksia": 2, "tukiriippuvuuteen": 1, "vasemmistolaiseksi": 1, "yleis\u00f6ss\u00e4": 1, "kohtaamista": 1, "92\u2013109": 1, "yleistyi": 2, "v\u00e4hent\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "jatkuvuuden": 3, "rahamaailma": 1, "h\u00e4ilyv\u00e4": 3, "tukialueeksi": 5, "pohjalle": 2, "vaihtoehtoiskustannukset": 1, "rajauksia": 1, "merta": 2, "sosiaalipalvelujen": 1, "hajauttaa": 2, "yll\u00e4olevat": 1, "viittaan": 2, "erilaistumisen": 1, "hajanainen": 4, "nykyisest\u00e4": 1, "78\u201382": 1, "teht\u00e4viin": 1, "valtiovalta": 6, "et\u00e4\u00e4mm\u00e4lle": 1, "alueelliselle": 3, "korkeakoulupolitiikan": 3, "k\u00e4ynnistynyt": 1, "meni": 5, "muutos": 18, "lukija": 1, "rajan": 4, "nousulle": 2, "yl\u00e4puolelle": 1, "edistyv\u00e4\u00e4": 1, "alkusys\u00e4yksen": 1, "78\u201391": 1, "puoluetausta": 1, "5\u201320": 1, "sis\u00e4isten": 1, "tehokkuusvaihtoehto": 1, "rakentamalla": 5, "perikuva": 1, "holkeri": 2, "ohjauksessa": 3, "voin": 1, "mukanaan": 1, "tarvitsisi": 1, "is": 4, "puo": 1, "sis\u00e4maahan": 5, "kansanvaltaisen": 1, "omatoimisuutta": 4, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 2, "keskusjohtoinen": 2, "rkpn": 17, "h\u00e4nen": 4, "liikkuvuutta": 4, "tuo": 13, "regionalisaation": 1, "kontrolloitava": 1, "voivatkin": 1, "selonteko": 2, "yhteisyyssuhteetloving": 1, "toimeliaisuuden": 1, "puutteista": 1, "jakautumisessa": 1, "tilaus": 1, "hajasijoittamisen": 1, "hallintoneuvoston": 1, "autenttisuuden": 1, "alistettu": 2, "vaikuttaneelle": 1, "kytkeytyv\u00e4t": 1, "suunnan": 4, "ratkaise": 1, "kok": 14, "ulkomaillekin": 1, "esteettisesti": 1, "tuhoamalla": 1, "ty\u00f6voimatoimistot": 1, "valmisteluelimet": 1, "kohdeltava": 1, "avustuksella": 1, "teknologisten": 1, "kasvavia": 2, "maantie": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 5, "kokonaisuudistus": 3, "eriytymisest\u00e4": 1, "hy\u00f6dynnett\u00e4v\u00e4": 1, "j\u00e4senmaat": 1, "2902": 1, "tasainen": 6, "s\u00e4ilymisest\u00e4": 1, "ty\u00f6llisyysmahdollisuuksia": 1, "tasa-arvoisista": 1, "mainitsivat": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmalta": 1, "l\u00e4hialueineen": 1, "yksik\u00e4\u00e4n": 2, "j\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "oikeanlaisia": 1, "muuttavasta": 1, "riita": 3, "saati": 2, "4275": 2, "ty\u00f6tt\u00f6myysastetta": 1, "tarkistuksiin": 1, "perimmilt\u00e4\u00e4n": 1, "toimiva": 3, "harvinaista": 1, "puolueista": 24, "alun": 9, "pienen\u00e4": 3, "piiriin": 12, "keskiarvoa": 1, "vaikeisiin": 1, "varhaisen": 2, "ii": 89, "k\u00e4y": 6, "perinteisill\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4minen": 1, "pohjoismainen": 1, "vahvimpana": 1, "vaatimaan": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tty\u00e4": 1, "laajempaa": 4, "kerrannaisvaikutukset": 1, "huoleen": 1, "tehokkaammalla": 2, "poliittiseen": 5, "aineksia": 1, "66\u201370": 1, "arvostelijoiden": 1, "tuotava": 1, "geographical": 2, "europas": 1, "romuttaa": 1, "asuntotaso": 2, "ty\u00f6voimaa\u2026": 1, "tilallisen": 2, "tutkimustekstiss\u00e4": 2, "desentralisointi": 1, "heitettyyn": 1, "liialliseen": 1, "holkerin": 6, "tyytym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "valtioissa": 1, "kovenevaan": 1, "vakaumuksen": 1, "tiedepuistoa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "uusklassista": 1, "nopeaa": 6, "tavoin": 24, "unohtamatta": 2, "aluej\u00e4rjestelmis": 1, "vauraudesta": 1, "n\u00e4kemyksist\u00e4": 5, "tuon": 2, "tuntia": 1, "yl\u00e4j\u00e4rvi": 1, "yleis\u00f6\u00f6n": 1, "hyv\u00e4ksyneet": 1, "yhteiskuntateorian": 1, "pankit": 1, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "lukita": 1, "2782": 1, "vesitt\u00e4nyt": 1, "pereen": 2, "tulontasoituksen": 1, "kasvusys\u00e4yksen": 1, "koneistoksi": 1, "toiminnalla": 1, "liittyess\u00e4": 1, "silloista": 1, "suunnata": 3, "tiet\u00e4\u00e4": 5, "maakuntain": 1, "edist\u00e4misell\u00e4": 1, "parane": 1, "mallina": 1, "1798-7911": 2, "s\u00e5dant": 1, "professoreidenkaan": 1, "kehitt\u00e4missuunnittelua": 1, "j\u00e4\u00e4t\u00e4v\u00e4n": 1, "eu-j\u00e4senyyden": 8, "fabrizia": 1, "k\u00e4sittelyvaiheiden": 1, "kasvuedellytyksi\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4vuoren": 1, "tapahtuneet": 1, "joitakin": 2, "tutkimuksin": 1, "autonomisille": 1, "sipoossa": 1, "selkiytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "valtakunnallinen": 2, "teollisuuskeskittymi\u00e4": 1, "kriittisen\u00e4": 1, "1700-luvulla": 4, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "moottorina": 1, "valvotaan": 1, "rajoittamaan": 1, "valtiollisen": 10, "edullisimpiin": 1, "3603": 1, "puheenvuoroa\u2026": 1, "opiskelin": 1, "siirt\u00e4minen": 1, "uudisasutusalue": 1, "136\u2013137": 1, "esitettiin": 7, "sis\u00e4": 1, "synergiaa": 1, "erillistoimenpiteit\u00e4": 1, "it\u00e4isille": 1, "naturliga": 4, "rajoitettu": 1, "mankin": 1, "innovatiivisuuden": 1, "tehokkaammaksi": 1, "erityisaluepolitiikka": 1, "vallank\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "poistajana": 1, "271\u2013272": 1, "vammaisuudesta": 1, "muuttumattomana": 1, "lakkautetaan": 2, "pienyrityksilt\u00e4": 1, "1487": 2, "60\u201361": 5, "ensimm\u00e4iseksi": 3, "tavoittelisi": 1, "t\u00e4ydell\u00e4": 1, "samoilla": 4, "1990luvun": 1, "okko": 12, "toimenpiteit\u00e4": 14, "tavoites\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4": 1, "virallistui": 1, "vy\u00f6hyke": 5, "l\u00e4ht\u00f6kohtien": 1, "1\u20139": 1, "viimeisen": 2, "kuvasi": 2, "lukekaapa": 1, "kilpailuvaltiossa": 1, "ytimess\u00e4": 2, "tuolla": 2, "istunnoissakin": 1, "jaksa": 2, "teknologiat": 1, "perustamisesta": 1, "yliopistoa": 1, "purkautumassa": 1, "kierre": 1, "ylivieska": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4n": 1, "verohuojennuksista": 1, "alikehittyneimm\u00e4t": 1, "jakaisivat": 1, "miten": 99, "vahvempi": 3, "terveydenhuolto": 3, "yhten\u00e4iskulttuuriin": 1, "meeting": 1, "aikakausille": 1, "pysynyt": 1, "socialdemokratiska": 1, "81975": 1, "k\u00e4rjisty\u00e4": 1, "f\u00f6ruts\u00e4ttningar": 1, "kasvun\u00e4k\u00f6kulman": 1, "hermostui": 1, "kurjistumisen": 1, "kannattava": 2, "tilasi": 1, "vallitseviin": 1, "eronen": 1, "hyvinvointiprofiili": 1, "v\u00e4lit": 1, "kasvukeskuspolitiikkana": 1, "uuttamaata": 3, "hakeutuvat": 1, "machiavellilta\u2026": 1, "sitaatti": 4, "rakentajana": 1, "teollistumisesta": 1, "osaavat": 4, "aluepolitiikassakin": 1, "7\u20139": 1, "talouteen": 5, "pitk\u00e4j\u00e4nteisemmin": 1, "jakamisen": 1, "tehtyj\u00e4": 1, "wiherheimo": 4, "reippaasti": 1, "profiloitua": 1, "useimmille": 1, "yhteiskuntak\u00e4sityksen": 1, "kehittyneill\u00e4": 3, "vaihdon": 1, "l\u00e4pi\u2026": 1, "kokea": 3, "1879": 2, "lihoneet": 1, "verkosta": 1, "todettu": 1, "opettajaprofessoreita": 1, "selvittiv\u00e4t": 2, "1951\u20131993": 1, "kaatoi": 3, "vaatimattomia": 1, "muotoutui": 3, "tyhji\u00f6it\u00e4\u00e4n": 1, "keskusvoimakkuuksien": 1, "rationaalisesta": 1, "tasap\u00e4ist\u00e4mispolitiikka": 1, "asiointitiheyskartta": 1, "teollisuusmaat": 1, "toiminta-aktiviteetti": 1, "leip\u00e4kortti": 1, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4n": 1, "t\u00e4ysis-tunnolle": 1, "valinnassa": 1, "materiaalisten": 1, "koskivat": 1, "valmistelevat": 1, "takamaana": 1, "kehitt\u00e4vist\u00e4": 1, "verkostomaiset": 2, "tervanvientilaivoista": 1, "sissisotaan": 1, "pohjoismaisessa": 1, "l\u00e4hdekritiikki\u00e4": 1, "eskelinen": 20, "merkillepantavaa": 4, "asutustoimintaa": 1, "harvoihin": 1, "1985\u20132001": 1, "tukemista": 8, "palauteketjua": 1, "ronald": 1, "\u00e4mbetsverk": 1, "suorituskyky\u00e4": 1, "lis\u00e4yksen": 1, "nykyaikaisuutta": 1, "aluepolitiikkalaki": 1, "ylijoki-pii": 1, "erilaistuvat": 1, "tietoyhteiskunnassa": 7, "vauraammilta": 1, "hyv\u00e4": 19, "kes\u00e4": 1, "centra": 1, "keskusverkkoteoria": 4, "quality": 1, "liikehdint\u00e4\u00e4n": 1, "yl\u00e4kerrostuma": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 14, "kasvukeskuspoliittisella": 1, "aluepolitikan": 4, "mallissa": 2, "v\u00e4lillist\u00e4": 1, "vastainen": 1, "erityisesti": 84, "vilja-alueelle": 1, "osapuoleksi": 3, "maakunnallisia": 2, "johdanto": 1, "passed": 2, "vaihtoehdoistaan": 1, "tuottavat": 5, "inflaatiopes\u00e4kkeiksi": 1, "ahde": 7, "pyritt\u00e4ess\u00e4": 1, "tulevaisuus": 3, "paikallishallintokin": 1, "tarkasteluvuosina": 1, "tasoitettaisiin": 1, "varma": 1, "osallistava": 1, "kehityskulussa": 1, "sis\u00e4markkinat": 1, "l\u00e4\u00e4ninvaltuusto": 1, "edist\u00e4misen\u00e4": 1, "syvemmin": 2, "yhteiskunnasta": 3, "921965": 1, "k\u00e4sitteist\u00f6\u00f6n": 1, "tilastollisilla": 1, "pysyy": 1, "yhtyiv\u00e4t": 1, "nostettiin": 2, "per\u00e4\u00e4nkuulutti": 6, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisuuksien": 1, "j\u00e4rkiper\u00e4ist\u00e4en": 1, "puoluejohdon": 1, "iso": 1, "hajasijoittaminen\u2026": 1, "lievennett\u00e4v\u00e4": 1, "keskiarvokin": 1, "erisuuruisia": 1, "teollisuusministeri": 4, "sijainninohjauspolitiikan": 1, "papunen": 3, "olavi": 6, "parantaakseen": 1, "liitokset": 1, "olemmeko": 1, "olenkin": 1, "toimintakykyns\u00e4": 1, "seuraavaan": 2, "rahoitus": 8, "keskustapuolueeksi": 1, "historian": 15, "yksil\u00f6ille": 1, "to": 27, "strategiaan": 1, "my\u00f6s": 394, "always": 2, "phy": 1, "keskisuuria": 1, "paikkaa": 2, "muodostumisesta": 1, "1980\u2013luvulla": 1, "valmistunut": 1, "valtionyhti\u00f6iden": 3, "muodostetut": 1, "transgression": 1, "semmoisen": 2, "jollakin": 4, "demokraattisen": 2, "agglomeration": 1, "tarkastelupinnan": 1, "kompromissin": 4, "syrj\u00e4seutu": 1, "so": 2, "suurkaupunkeja": 1, "v\u00e4est\u00f6poliittisen": 1, "1981": 16, "yleistyess\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4": 5, "lapinmaa": 1, "lilja": 1, "etel\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "vastuita": 1, "vanhimmat": 1, "reunaehtona": 1, "asutusluotoista": 1, "lomauttamisp\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "asutustoiminnalla": 1, "\u00e4\u00e4rirajoilla": 1, "saavutuksia": 1, "asutushistoriasta": 1, "hakevat": 1, "seutukaavoituksessa": 1, "tuotiin": 2, "kaupunkirakenne": 1, "kansantaloustieteilij\u00e4n": 1, "korjaamiseksi": 1, "1437": 2, "silvia": 1, "maksuina": 1, "rakenteellista": 2, "karl": 2, "kunnanvaltuustot": 1, "puolueita": 8, "hallituskumppania": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svaltaa": 4, "varjoonsa": 1, "asuinpaikkakunnallesi": 2, "m\u00e4\u00e4tt\u00e4nen": 3, "kaupunkipoliittisia": 1, "monisteita": 4, "j\u00e4lkimm\u00e4ist\u00e4": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 2, "kartellipolitiikan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tty\u2026": 1, "tutkimusprosessin": 1, "niputtavan": 1, "valitessa\u2026": 1, "aineellisiin": 2, "hankaloitti": 1, "betj\u00e4nt": 1, "httpwwwedilexfilakikirjasto5699pdf": 1, "cap": 1, "tuotantoteknologiset": 1, "puolueohjelma": 6, "eduksi": 2, "ensimm\u00e4inen": 17, "koetuksella": 1, "1481\u20131482": 1, "p\u00e4\u00e4ministeri": 29, "keskin\u00e4iseen": 2, "mahdollisuuksien": 6, "toteutusta": 1, "keskittymisen": 10, "ongelmat\u2026": 1, "yhteiskunnallisille": 1, "muokkaajia": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 6, "rahan": 3, "alpo": 1, "vieraskyn\u00e4": 1, "keskustassa": 9, "ossi": 3, "jaakko": 4, "tarvittu": 2, "sutela": 2, "tekemist\u00e4": 2, "operationaalisesti": 1, "peruutuspeiliin": 1, "i\u00e4st\u00e4": 1, "saadut": 1, "ohjaamassa": 1, "alueongelmiin": 1, "toimeksiannosta": 1, "muuttunutta": 1, "ukkola": 3, "vaikeaan": 4, "pohjautuu": 2, "sulun": 1, "suunnittelevaksi": 1, "vuodeksi": 1, "tamiselle": 1, "joustavia": 1, "partner": 2, "2790": 1, "vastustamaan": 1, "yhteydet": 5, "ankaraa": 1, "eftaan": 1, "sijainninrajoittamista": 1, "ohjauksen": 4, "j\u00e4\u00e4v\u00e4n": 3, "tukiin": 1, "lakinipun": 1, "kuljetustuessa": 1, "vaikutuskentt\u00e4\u00e4n": 1, "mittaamiseen": 1, "asukkaistakin": 1, "sijaintitaloudellisen": 1, "kutsuttiin": 3, "koura": 2, "teurastuspalkkioilla": 1, "rajaus": 3, "kaupunkipaikoissa": 1, "sivistystaso": 1, "linjattu": 1, "kalliiksi": 1, "pienen": 32, "kokonaisvastuu": 1, "foucault": 1, "oxford": 2, "aiheutti": 3, "moniulotteisuudesta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "heikommalle": 1, "ammattikuntien": 1, "tohtori": 3, "aloitettava": 2, "m\u00e4\u00e4rittelen": 1, "perustutkimuksen": 1, "rahoituslaitoksen": 1, "leikkasi": 2, "jussi": 4, "ensisijaisuutta": 1, "myllerrykseen": 1, "seutuistumisen": 1, "ep\u00e4luuloisuus": 1, "itsetarkoituksena": 1, "zimmerbauer": 1, "kontrolli": 1, "1860-luvulta": 1, "artikla": 1, "ainut": 2, "yleiseen": 2, "alueprofessorit": 2, "oikeaan": 3, "etsisi": 1, "arnold": 1, "83\u201385": 1, "termin": 3, "menettelytapojen": 1, "ilmi\u00f6kohtaisesti": 1, "lains\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "riippumatta": 25, "terveydentilasta": 1, "vientituesta": 2, "annetuista": 1, "wahlbeckin": 1, "katsoen": 1, "sel": 1, "hyvin\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4sivuaineena": 1, "mist\u00e4": 9, "irrallisena": 1, "alueellistuneeseen": 1, "koheesiopolitiikasta": 1, "kohtuullinen": 2, "paremmin\u2026": 2, "muodostaa": 6, "1950": 16, "ojala": 1, "miettim\u00e4\u00e4n": 2, "valtaoikeuksiin": 1, "hukkuu": 1, "vaativalla": 1, "julkista": 7, "paitsioon": 1, "sijaitsevien": 2, "aluetasoja": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 4, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 17, "management": 1, "suunnannut": 1, "peruskoulu": 2, "siirtolaisiksi": 1, "v\u00e4liseksi": 3, "opiskelijoiden": 1, "keskuspaikat": 2, "korrektisti": 1, "hyv\u00e4ksytyksi": 1, "demokraattisesti": 1, "tukemisen": 4, "supistumiskierteeseen": 1, "kattaa": 2, "muutu": 1, "talousalueille": 1, "kansalaismielipiteest\u00e4": 1, "neoklassismin": 1, "henkik\u00f6": 1, "1800-ja": 1, "v\u00e4henemisen": 2, "oikeudellinen": 2, "kaarlo": 2, "paremmat": 3, "hallittava": 2, "europe": 6, "p\u00e4\u00e4painoltaan": 1, "kannattaisi": 1, "muuttoliikett\u00e4": 13, "suosimisesta": 1, "vaikeata": 2, "haastavaksi": 2, "puheella": 1, "varaan": 7, "aiheutuvien": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 11, "yhteiskuntamalliin": 1, "norjalaisen": 1, "valtioneuvostossa": 2, "tasapainotetaan": 1, "ongelmia": 25, "hajottamista": 1, "yksitt\u00e4iset": 1, "elon": 1, "yhteiskuntamaantieteess\u00e4": 1, "poliitikon": 2, "v\u00e4ltettiin": 1, "siit\u00e4": 78, "pitk\u00e4n": 6, "hallintoakin": 1, "helkkula": 2, "kalliista": 1, "hallituspuolueita": 1, "kokonaisetu": 1, "osa": 80, "likimain": 1, "puutteelliset": 3, "77\u201385": 1, "a77": 1, "tutkimusajanjaksolla": 26, "perinteet69": 1, "osavastuullisena": 1, "expanded": 2, "wiley": 2, "arvostelevan": 1, "1870-luvulta": 1, "suunnitteluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 7, "taloudellisesta": 4, "koronalennukset": 1, "known": 2, "tuloksekkaasti": 1, "eriarvoisuuden": 4, "asutuspolitiikkaa": 1, "sosiaalimaantieteen": 1, "eritasoisissa": 1, "tutkimusten": 5, "kansliaministeri": 2, "lonkerot": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteesta": 1, "tukiautomaattia": 1, "talouskasvua": 7, "vaihteluilla": 1, "villiga": 1, "valmius": 2, "suorittavia": 1, "strukturalistit": 1, "vammalan": 3, "maakunnallisen": 5, "est\u00e4miseksi": 2, "selvitt\u00e4\u00e4": 8, "toimitaan": 1, "menestyksen": 2, "yleisest\u00e4": 6, "laajemman": 5, "nihke\u00e4sti": 1, "varsinaisia": 1, "hitt\u00e4mistavoitteet": 1, "ekosysteemien": 1, "ep\u00e4olennaisena": 1, "euroa": 4, "vidstr\u00e4ckt": 1, "ahkeruudeltaan": 1, "tahona": 1, "137\u2013149": 1, "p\u00e4ivi\u00f6": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 2, "tuottava": 2, "heikoimmin": 4, "they": 2, "nostamista": 2, "toissijaisia": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 1, "soininvaaran": 1, "perustettu": 3, "n\u00e4m\u00e4": 28, "komiteamietinn\u00f6ss\u00e4": 1, "sairaalat": 1, "menettelytapoja": 1, "expectations": 1, "l\u00f6ysi": 2, "tilannetta": 8, "tilallisia": 1, "panosta": 1, "alikehittyneen": 3, "loppupuolella": 4, "talousmaakuntiin": 1, "kiertyi": 1, "kolmen": 1, "tutkimusalueelta": 1, "v\u00e4h\u00e4v\u00e4kiset": 2, "faludi": 4, "t\u00e4llaiset": 3, "kaupunkiseutujen": 11, "tarvitsemme": 2, "jakaantuikin": 1, "valli": 4, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 1, "tottuneet": 1, "mets\u00e4\u00e4": 1, "laiminly\u00f6mist\u00e4": 1, "alle": 13, "esimiesasemassa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 42, "symboleja": 1, "saavutukseksi": 1, "etenikin": 1, "raakaaineen": 1, "aluepolitiikkaa": 188, "pienet": 15, "maaseutumainen": 1, "polkumyynti": 1, "poistu": 2, "kansantaloustieteen": 1, "tutkimuksia": 15, "vaikkakin": 2, "vahvistamaan": 1, "kirjelm\u00e4n": 1, "20-vuoden": 1, "tuura": 2, "tehostaisivat": 1, "kehitysaluerajan": 2, "heikkenev\u00e4n": 2, "aukesi": 1, "kirjallisen": 1, "4269": 3, "paljastavat": 1, "maataloustuotteita": 1, "keskuspoliittinen": 1, "ristiriitaan": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yty\u00e4": 1, "lohkoja": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6asioihin": 1, "sidottujen": 1, "opiskelijoita": 3, "puolueeksi": 3, "yleisten": 3, "luokkaan": 1, "keskusverkkotutkimuksissa": 1, "hallituspuolueistakin": 1, "mieleen": 2, "politics": 10, "huomattava": 6, "talousel\u00e4m\u00e4n": 7, "t\u00e4m\u00e4h\u00e4n": 1, "ty\u00f6kyky\u00e4": 1, "aihepiirin": 3, "aktiivisuudessa": 3, "mik\u00e4li": 1, "merkitt\u00e4vimpi\u00e4": 2, "riveist\u00e4": 1, "akatemia": 2, "itsehallintoperiaatteeseen": 1, "kriisiin": 2, "maallikkoyleis\u00f6lle": 1, "2016\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "tutkiessaan": 1, "ryhdyttiin": 1, "uusliberalistisen": 2, "keskustaa": 11, "muuttavan": 2, "l\u00e4hiymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "paperiteollisuus": 2, "vastuun": 1, "raportissa": 1, "tasoittanut": 1, "kohtasi": 1, "relatiiviset": 1, "152\u2013183": 1, "48\u201358": 1, "vityksi\u00e4": 1, "syrj\u00e4isten": 6, "pid\u00e4tt\u00e4ytynyt": 1, "eduskuntakeskus": 2, "aluesotaa": 1, "httpwwwlabourfitjaypdfty32014ty32014laaksoloikkanenpdf": 1, "hallitus": 61, "valtiovetoista": 1, "tarkkailijoina": 1, "rannettava": 1, "johdetut": 1, "sopimusta": 1, "kotka": 1, "jeju": 1, "keskittyv\u00e4n": 2, "kehittymiseen": 4, "edist\u00e4misest\u00e4": 15, "1432": 2, "vaikuttaminen": 4, "globaalistumisen": 1, "otti": 6, "vuorela": 2, "lis\u00e4vauhtia": 1, "kansallisen": 31, "aluekehityksess\u00e4": 1, "aluejakoa": 3, "kansalaispoliittinen": 1, "sanamuutosten": 1, "kvalitatiivisen": 2, "useilla": 1, "likaista": 1, "tiedett\u00e4": 1, "tutustuneet": 1, "uutuutena": 1, "aluepolitiikalla": 25}