{"k\u00e4nsligheten": 1, "maantiedon": 1, "\u00e4\u00e4niterapiassa": 1, "sekvensorganisationen": 1, "allas": 1, "s\u00e4rskilda": 1, "100(cid237115": 1, "lause": 3, "ky": 1, "hakparenteser": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 3, "j\u00e4ppinen": 2, "luokkakeskustelu": 1, "696(cid237735": 1, "videokameralla": 1, "g26": 2, "h\u00e4nger": 5, "l\u00e4rob\u00f6ckerna": 9, "r\u00f6st": 5, "resonemangen": 1, "valinnut": 2, "tillst\u00e5nd9": 1, "skapar": 5, "text": 21, "spelar": 8, "f\u00e4rre": 3, "prosodiska": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t": 1, "deltagarramen": 5, "grundskolelektioner": 1, "avs\u00e4ndaren": 1, "lapset\u00b0": 1, "h13": 5, "1996": 17, "cid313s\u00f6ka": 1, "ovana": 1, "\u00b0ei": 3, "genealogical": 1, "rollspelet": 2, "st\u00f6da": 2, "l\u00e4rark\u00e5ren": 1, "dessa": 23, "redog\u00f6r": 6, "ursprungliga": 2, "yttrandet": 12, "laitinen": 2, "tur": 51, "1489(cid2371522": 1, "l\u00e4xuppgift": 1, "svinhufvud": 6, "utse": 2, "623(cid237647": 1, "fattade": 1, "searle": 2, "kontext": 12, "maakunnat": 1, "given": 4, "walter": 1, "kopplar": 3, "dalton-puffer": 11, "delkapitlen": 2, "opettaja": 10, "roller": 11, "sanoa": 3, "\u00e5tta": 3, "ansiktesituationer": 1, "based": 1, "iaktta": 1, "vuorovaikutuksen": 2, "osoittaa": 6, "constructions": 1, "version": 3, "consultation": 1, "craven": 4, "originala": 1, "engagerar": 1, "else": 1, "utmanande": 1, "kotthoff": 2, "81(cid237107": 1, "04105": 1, "klassrumsmaterialet": 1, "keskelt\u00e4": 1, "porten": 1, "hannaa": 2, "gemenskaper": 1, "sverigesvenskan": 2, "oikeeseen": 1, "heritage": 27, "rikligt": 1, "grunden": 1, "g\u00e4st": 1, "j\u00e4derlunds": 1, "barns": 3, "91\u2013111": 1, "muista": 6, "ca-informed": 1, "utsedd": 2, "avhandlingsprocess": 1, "sak": 2, "n\u00e4mner": 8, "81(cid23788": 1, "nackdelar": 1, "fint": 5, "m\u00f6nstret": 2, "skjuten": 2, "kielitieteen": 3, "socioonomastiska": 1, "kirjotatte": 2, "l\u00e4karbarnen16": 1, "kielteisi\u00e4": 1, "chosen": 2, "rolldiktens": 1, "overheadprojektorn": 8, "luonaan": 1, "kolmas": 1, "lycka": 5, "00014": 2, "marttilas": 1, "eerika": 2, "vaille": 1, "ykspuoleinen": 1, "f\u00f6rst": 52, "147(cid237161": 1, "indirekthet": 2, "j\u00e4\u00e4ny": 1, "lajeihin": 2, "initierar": 6, "finlandssvenska": 5, "lukemisesta": 3, "1(cid2376": 1, "kakkoskonditionaali": 2, "kirjota": 2, "s\u00e4kra": 2, "st\u00f6der": 3, "s\u00f6derholm": 2, "situationen": 5, "velat": 1, "framg\u00e5tt": 1, "henric": 1, "educational": 5, "del\\n\\nmin": 1, "enklaste": 1, "mat": 1, "overheadprojektor": 1, "hj\u00e4lpverb": 10, "italienska": 1, "konstruktiv": 1, "svarsblanketten": 2, "elevs": 8, "studier": 15, "learning": 10, "briefly": 1, "clevedon": 2, "tredjedelar": 3, "oerfarna": 1, "11457": 1, "monologer": 1, "nouseva": 1, "presence": 1, "andraspr\u00e5ksinl\u00e4rningen": 1, "tabellen": 2, "g22": 5, "rikssvenska": 2, "ordm\u00e4ssigt": 1, "f\u00f6rstaspr\u00e5kstalare": 5, "p\u00e5b\u00f6rja\u2019": 1, "mia": 6, "viveka": 3, "\u00f6verg\u00e5ngssignal": 1, "tar": 57, "gamla": 2, "yrkesbeh\u00f6righet": 1, "varsinkaan": 2, "korrigerar": 2, "f\u00e5": 29, "embodiment": 1, "wong": 2, "forts\u00e4tter": 33, "motsatta": 2, "candidate": 1, "priori": 1, "pronominisubjektin": 1, "redogjorde": 1, "f\u00f6ruts\u00e4ga": 1, "underf\u00f6rst\u00e5dd": 1, "transkriberat": 1, "blackwell": 4, "mont": 3, "f\u00f6rekommer": 87, "kodv\u00e4xla": 3, "inneh\u00e5llsm\u00e4ssig": 2, "formell": 2, "tilltalet": 1, "din": 4, "92(cid23797": 1, "bytte": 1, "l\u00e4karen": 7, "frames": 1, "siirtymiss\u00e4": 1, "clift": 2, "sl\u00e4cker": 3, "ochs": 4, "appointments": 1, "ett": 382, "03929": 1, "emot": 2, "lecture": 1, "h\u00e4nvisa": 1, "jokin": 2, "tutkiminen": 2, "tiittula": 7, "prosodi": 3, "grammatisk": 3, "svensklektionerna": 2, "\u00e4ndam\u00e5lsenlig": 1, "pratbubblan": 1, "ryssland": 1, "balans": 1, "kategorioiden": 1, "\u00f6versikt": 4, "monta": 4, "peer": 1, "funktionen": 6, "koska": 3, "tv\u00e5spr\u00e5kighet": 1, "direktivsekvenserna": 2, "tarkota\u00b0": 1, "kuvailtuihin": 1, "jakonen": 2, "p\u00e5visar": 1, "entydigt": 3, "anvisningen": 72, "quarterly": 2, "publications": 1, "hitaasti": 2, "fokus": 4, "\u00f6vertyga": 1, "jarkko": 1, "nominera": 1, "l\u00f6yd\u00e4": 1, "kalliokoski": 2, "l\u00e4ngs": 3, "huvudsakligen": 2, "evalueringen": 1, "139(cid237152": 1, "53(cid23774": 1, "ohjedirektiivisekvensseiss\u00e4": 2, "riktas": 12, "mietin": 1, "kalle": 7, "\u2018wrong\u2019": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 2, "tema": 8, "latter": 2, "medger": 1, "ann-catrine": 1, "preferensorganisation": 2, "heikkinen": 3, "look": 1, "kumi": 1, "cid219samma": 1, "acceptera": 1, "456(cid237467": 1, "puheterapiateht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "forskningsarbete": 2, "34df": 1, "cecilia": 1, "supervision": 1, "grundskolan": 7, "puheenvuoro": 1, "uutta": 2, "miina": 1, "utl\u00e5tanden": 1, "studieledighet": 1, "normativ": 3, "gemensam": 2, "trygg": 1, "maktf\u00f6rh\u00e5llandena": 1, "vuxnas": 1, "hankinta": 1, "br\u00e5dska": 1, "grammatik\u00f6vningar": 1, "spr\u00e5kvalet": 25, "cid219nyt": 1, "sarjakuvien": 3, "\u00b0har": 1, "epistemicity": 1, "notation": 1, "gunilla": 1, "imperatives": 2, "partikkeli": 1, "andelar": 1, "f\u00f6rv\u00e4ntningar": 3, "etnografisk": 2, "directive": 8, "undervisa": 9, "f\u00f6rst\u00e4rker": 2, "single": 1, "enfield": 2, "\u00f6vertalande": 1, "reflexivt": 1, "verrattuna": 2, "long": 2, "jultomten": 2, "j\u00e4mf\u00f6rt": 12, "ruusuvuori": 11, "konflikten": 1, "under": 86, "diagnoosiin": 1, "kurhila": 4, "\u00f6verlappa": 1, "cathedra": 1, "samal": 1, "officiella": 2, "tjugon": 1, "fr\u00e5gekedjor": 1, "felaktigt": 1, "that": 13, "ryska": 1, "markee": 10, "skriven": 1, "f\u00f6rverkligar": 3, "finlandssvenskt": 2, "vana": 3, "611(cid237634": 1, "gustafsson": 1, "leverera": 1, "hierarkin": 1, "vetenskapligt": 1, "inget": 2, "utg\u00f6ra": 3, "90(cid237119": 1, "\u00f6kar": 10, "code-switching": 3, "kontextf\u00f6rnyande": 1, "(31": 1, "motiverat": 2, "sv\u00e5r": 4, "svarsalternativet": 1, "ongelmista": 1, "k\u00e4nnetecknar": 1, "t\u00e4nkte": 2, "sequential": 4, "kirjoittaminen": 1, "samtalsstruktur": 1, "sirpa": 2, "hyydy": 1, "niemi": 7, "utmaning": 1, "enlighet": 2, "steve": 1, "either": 2, "ordprov": 3, "suni": 1, "taietaan": 1, "juttu": 3, "\u00f6nskade": 1, "pilar": 1, "relevance": 4, "arbetsrodirektivet": 35, "tarkoitukses": 1, "st\u00f6rre": 14, "markku": 11, "klassrumssituationen": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndiga": 3, "klassrummet": 104, "cancer": 1, "2008(cid2372012": 1, "sekund": 3, "03544": 1, "gruppen": 7, "senior": 1, "bekanta": 4, "avslutar": 9, "out": 2, "joita": 2, "m\u00e4enp\u00e4\u00e4s": 1, "noticably": 1, "institutionens": 7, "h\u00f6gstadiematerialet25": 1, "konstatera": 9, "kysymyksist\u00e4": 1, "som": 927, "hei": 31, "kollektivt": 1, "kaks": 9, "inspelningens": 1, "f\u00f6rebygga": 3, "\u00e5tskilts": 1, "christina": 4, "st\u00e4llde": 2, "heidi": 1, "l\u00e4roboken": 7, "emma": 1, "activities": 1, "elevsvaret": 4, "enda": 12, "pursuing": 1, "verbfraser": 1, "e3": 5, "s\u00e4ndaren": 1, "lyssna": 54, "samtalanalytisk": 1, "med": 436, "f\u00e5r": 72, "marked": 1, "diskurssirooleista": 1, "20df": 1, "hetkinen": 2, "chance": 2, "logopeder": 2, "siin": 8, "kvinnors": 1, "sis\u00e4lt\u00e4vien": 1, "lingvistikens": 1, "5(cid2379": 2, "deroye": 1, "f\u00f6rvirrar": 1, "etit\u00e4\u00e4n": 1, "betecknas": 1, "doktorandkv\u00e4llar": 1, "mm": 18, "tom": 1, "h\u00f6gstadielektion": 1, "handlingsalternativ": 2, "lk\u00e4\u00e4n": 1, "g15": 1, "mahdollisuus": 2, "raderna": 3, "consisting": 4, "l\u00e4ro\u00e4mnena": 1, "taululle": 4, "forskarna": 4, "tarvii": 2, "rollerna": 4, "paljon": 4, "kielenk\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "lapsi": 1, "ickesituationsbundna": 1, "preferenser": 7, "samtalsforskarna": 2, "maintain": 4, "ligger": 4, "trettioett": 1, "koderna": 2, "sielt": 6, "agreement": 1, "cheferna": 1, "industrialiserat": 1, "smaklig": 3, "alleviivatuista": 1, "uppgiften": 13, "anssi": 6, "gymnasielektion": 1, "try": 1, "leden": 1, "concepts": 3, "keskustelunanalyyttisia": 2, "k\u00e4nneteckas": 1, "fredagarna": 1, "lucia": 1, "heller": 6, "g1": 4, "projektionen": 1, "hj\u00e4lpa": 9, "avvika": 4, "problemk\u00e4llan": 3, "element\u00e4ra": 1, "hustler": 7, "jack": 1, "obekant": 1, "kello": 1, "laiteta": 3, "dubbellektion": 1, "telefonsamtal": 2, "task-based": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4nk\u00f6": 1, "uppm\u00e4rksamhet": 15, "h\u00f6jer": 2, "koko": 6, "kyll\u00e4": 5, "pol\u00e4rt": 1, "behandlingsordning": 1, "turns": 1, "330(cid237347": 2, "dramatikk": 1, "aamuisin": 1, "sangeeta": 1, "h\u00e4iriintyy": 1, "tillg\u00e4nglig": 2, "studentskrivningarna": 3, "l\u00e4st": 5, "norman": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 5, "1399": 1, "gatunamn": 1, "5(cid2377": 1, "socialvetenskaper": 1, "v\u00e4l": 7, "lyrikk": 4, "indelning": 1, "svenskans": 5, "expandering": 1, "24(cid23741": 1, "f\u00f6rklara\u2019": 1, "andraspr\u00e5ket": 13, "direktiivisekvenssiin": 2, "bes\u00f6kt": 1, "term": 1, "sarin": 1, "niit\u00e4kin": 1, "f\u00f6rb\u00e4ttra": 1, "tredjedel": 2, "\u2018casual": 1, "s\u00e4tter": 15, "elise": 2, "hundra": 2, "puhutaanko": 1, "l\u00e4xan": 5, "p\u00e5st\u00e5endesatsernas": 1, "fj\u00e4rma": 1, "viisi": 3, "cause": 1, "macbeth": 7, "portti": 1, "slutna": 1, "class": 4, "gr\u00e4nser": 1, "oppilailla": 2, "alleviivattavissa": 1, "ungef\u00e4r": 11, "talvikeng\u00e4t": 1, "suut": 5, "ideologi": 1, "akademisk": 1, "hes": 1, "materialf\u00f6rteckning": 1, "nonii": 1, "annan-initierad": 2, "1724": 1, "hibler": 2, "stor": 25, "ivars": 1, "f\u00f6rv\u00e4ntade": 3, "skolv\u00e4rlden": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4t": 2, "orientations": 1, "n\u00e4r": 296, "profiilista": 1, "uppfattningar": 1, "skrivna": 4, "s156(cid237192": 1, "\\n\\ntutkimukseni": 1, "anv\u00e4nde": 2, "kunder": 1, "individer": 2, "uppgraderas": 7, "l4": 29, "spoken": 2, "couldcan": 1, "mies": 3, "toissijainen": 1, "nj": 1, "reception": 1, "hoyer": 2, "address": 2, "plenarsekvenserna": 1, "valossa": 1, "green-v\u00e4nttinen": 23, "j\u00e4mf\u00f6rande": 1, "\u201cokay": 1, "iltaisin": 1, "first-time": 1, "tabell": 15, "turbytesplatser": 4, "l\u00e4rarstrategier": 1, "ens": 9, "indelar": 2, "semiotisk": 1, "design": 1, "ten": 4, "respons": 37, "reparationsiniativ": 2, "talterapeutens": 2, "h\u00e4ftee\u00b0": 2, "leta": 6, "ruotsiksi": 4, "hoppas": 7, "suomalainen": 2, "g\u00e4llande": 1, "phonetic": 1, "keskiviikoksi": 1, "till\u00e4gnar": 1, "exploring": 1, "disprefererat": 1, "1975": 4, "uppmaningarnas": 1, "tosi": 1, "vokalen": 1, "varje": 33, "f\u00f6rklara": 2, "arbetstakt": 1, "aspekterna": 1, "h\u00e4ftet": 21, "tosin": 1, "kertovaa": 1, "interaktionen": 42, "tidiga": 2, "f\u00e4rdigt": 3, "icke-spr\u00e5kligt": 2, "lekfull": 1, "stryka": 3, "femtedel": 1, "drar": 3, "erbjuda": 1, "theories": 3, "antyds": 1, "mul": 3, "2a": 2, "otetaan": 3, "satsens": 2, "humanistiska": 2, "textbaserade": 3, "inne": 2, "slutligen": 3, "flerledad": 11, "personbeteckning": 1, "approach": 2, "inhemska": 7, "inspelat": 2, "322(cid237325": 1, "trainees": 1, "talarens": 3, "interactional": 10, "conflicts": 1, "efter": 147, "needs": 2, "anu": 3, "\u00f6verlappningar": 3, "antaa": 2, "borta": 6, "emanuel": 5, "lappar": 6, "tv\u00e5spr\u00e5kigheten": 3, "svenskfinland": 1, "51(cid23753": 1, "vanligen": 48, "kod": 4, "delen": 22, "transkriptionsprinciper": 1, "16(cid23718": 1, "opetuksessa": 5, "\\n\\nan": 1, "graduseminarier": 3, "tilasta": 1, "kartl\u00e4gga": 1, "loppuuko": 1, "mannen": 3, "aldrig": 9, "s\u00e4ga": 86, "toiminta": 4, "xvii": 1, "oenighet": 1, "familjekonflikter": 1, "odotatte": 1, "strategin": 2, "questions": 5, "problem": 18, "omgivande": 4, "matriisikieli": 2, "tuija": 1, "situationer": 9, "163(cid237168": 1, "vihkon": 2, "yttre": 6, "f\u00f6rb\u00e4ttras": 1, "konkret": 1, "p\u00e5skdag": 1, "ron": 1, "retrospektivt": 1, "jary": 2, "uppstod": 1, "main": 3, "konstaterade": 2, "111(cid237130": 1, "531(cid237558": 1, "niinku": 3, "fr\u00e5gesatsen": 5, "dokumenteras": 1, "reparation7": 1, "apuverbin": 1, "tystnad": 2, "vaatteet": 1, "translatologica": 1, "kohtauspaikkana": 1, "kvantifiering": 1, "teacher": 21, "spr\u00e5kbyte": 9, "oppitunnilla": 3, "sverker": 1, "egenskaper": 4, "b\u00f6jer": 1, "s\u00e4kerhetskontroll": 2, "inl\u00e4rningsprocess": 2, "233(cid237256": 1, "kertoko": 2, "349(cid237377": 1, "bruket": 4, "offentlig": 1, "garantera": 1, "luokkahuoneessa": 9, "traffic": 1, "initieras": 3, "kanske": 8, "space": 1, "\u00e4gde": 2, "119(cid237138": 1, "korkman": 3, "synliga": 2, "perfekt": 1, "analysen": 15, "kontakt": 4, "verran": 1, "f\u00e4rdig": 3, "toho": 2, "fallgren": 1, "fr\u00e4msta": 1, "samtycker": 1, "leibers": 1, "nyk\u00e4nen": 1, "beroende": 5, "aloittamat": 1, "preferensstruktur": 1, "larsen": 1, "delikata": 1, "esimerkiksi": 2, "uppsats": 3, "svarsalternativen": 2, "muntliga": 9, "hietala": 1, "sk\u00e4rpa": 1, "\u00e5sta": 1, "verksamhetssekvenser": 14, "funktion": 18, "myles": 2, "helt": 12, "hyv\u00e4\u00b0": 1, "kehityskeskustelulomakkeen": 1, "collaborative": 2, "rakenteesta": 1, "fiktiv": 1, "utg\u00f6ras": 1, "fr\u00e5gorna": 20, "kraft": 1, "jossa": 1, "turkonstruktionsenheten": 3, "februari": 1, "david": 3, "h\u00f6rni": 3, "karin": 9, "egentliga": 8, "f\u00f6rekommande": 1, "giuseppe": 1, "klasskompisens": 1, "r\u00e4tteg\u00e5ng": 1, "satsformat": 5, "muistaakseni": 1, "kvantitativa": 3, "tv\u00e5spr\u00e5kig": 8, "fylla": 5, "english": 10, "moni": 1, "kjellgren": 1, "humoristiskt": 1, "dramatiserar": 1, "direkhet": 1, "hartama-heinonen": 1, "projektets": 4, "fas": 3, "etnografi": 1, "allra": 11, "s\u00e4ger": 49, "purist": 1, "tii\u00e4": 2, "1838\u20131938": 1, "puhelinpalvelussa": 1, "pitkitt\u00e4istutkimus": 1, "aktivera": 1, "kan": 440, "framtida": 3, "ohjaajanani": 1, "tystna": 7, "savij\u00e4rvi": 4, "mellan": 143, "okei": 7, "sairaanhoitajan": 1, "vastaanotolla": 6, "ensant": 1, "1130(cid2371215": 1, "milroy": 1, "specifik": 5, "dokumentkameran": 4, "liikkuu": 2, "kn\u00e4ppa": 1, "h\u00f6rf\u00f6rst\u00e5else\u00f6vning": 5, "kapitlet": 10, "kulturens": 1, "arbetar": 3, "zuengler": 4, "infinitivfraser": 1, "kategoriserat": 1, "partikel": 4, "gr\u00e4nserna": 2, "utges": 1, "dialogicitet": 1, "st\u00f6rning": 5, "observers": 1, "7b": 1, "samtalsforskning": 2, "questioning": 1, "weiun": 1, "margret": 1, "communication": 8, "heterogen": 1, "klassrumsdiskurs": 1, "laittaisit": 1, "cid313h\u00e4": 2, "perusmuodossa": 1, "sj\u00e4lvklart": 4, "alternativet": 3, "socialisera": 1, "passiv": 6, "nonni": 2, "laitamme": 1, "deduktiva": 1, "rossano": 3, "kirjoittanut": 1, "element\u00e4r": 1, "anthropology": 2, "keksi\u00e4": 1, "\u00f6verg\u00e5ngsskeden": 1, "stolar": 2, "f\u00f6ra": 2, "ih\u00e5g": 8, "direkt": 11, "anvisningsdirektiven": 3, "st\u00e4ndigt": 1, "imperfektformer": 1, "inl\u00e4rningen": 2, "muistatte": 2, "deltagarram": 1, "directive(cid237response": 1, "paradox": 1, "elizabeth": 3, "tomas": 1, "sverigesvenskt": 1, "vanliga": 33, "alkoholivalistusteksteiss\u00e4": 1, "tror": 3, "oppitunnista": 2, "dimension": 2, "privatundervisning": 1, "10si": 1, "starka": 2, "ko": 1, "ainakaan": 1, "sig": 137, "koherens": 1, "1995": 32, "nummer": 6, "beteende": 10, "daniela": 1, "merkata": 1, "f\u00f6rs\u00f6k": 2, "avgr\u00e4nsas": 1, "morgan": 1, "imperativsatsen": 20, "samma": 79, "konkurrera": 4, "avviker": 17, "tilanne": 1, "verbit": 2, "generiskt": 1, "arja": 5, "1974": 8, "sekvenserna": 3, "139(cid237155": 1, "tekstit": 2, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 2, "anv\u00e4ndning": 7, "p\u00e5sk": 9, "e1": 23, "304(cid237306": 1, "hao": 1, "11(cid23733": 1, "r\u00e5kar": 1, "sverigesvenska": 1, "litterariteten": 1, "avg\u00f6rande": 4, "munnen": 4, "vet": 26, "turkiska": 2, "antonia": 1, "\u00f6verg\u00e5ngar": 9, "turtaging": 1, "avlagt": 1, "sin": 91, "1230(cid2371315": 2, "1993": 5, "manuskriptet": 1, "yleis\u00f6n": 1, "reparationerna": 4, "y\u00f6my\u00f6h\u00e4\u00e4n\u00b0": 1, "tunti": 1, "forskaridentitet": 1, "ty\u00f6rauhadirektiivisekvensseiss\u00e4": 2, "tossa": 2, "h16": 6, "skratt": 8, "yl\u00e4kouluissa": 1, "stenberg-sir\u00e9n": 1, "huvudverb": 1, "705(cid237730": 2, "licentiatavhandling": 1, "analyser": 1, "g\u00e5s": 3, "systemet": 1, "tredje": 11, "uppst\u00e5tt": 3, "snarare": 8, "139(cid237166": 1, "nimikin": 1, "f\u00f6rh\u00f6jt": 1, "intervjuerna": 1, "l\u00e4ste": 1, "h1": 3, "buller": 3, "kohteliaisuus": 2, "toisen": 3, "tilanteet": 1, "123(cid237162": 1, "barn": 17, "deltagarrollen": 1, "svensk": 5, "syn": 1, "borde": 28, "po\u00e4ng": 1, "negativ": 1, "gymnasielektionen": 1, "86(cid23788": 1, "samspill": 1, "l\u00e4s": 12, "erfarenhet": 3, "vuosina": 1, "formats": 1, "sluten": 1, "mottagarens": 7, "kinnells": 1, "referenter": 1, "arbetet": 11, "m\u00f6nster": 5, "word": 2, "murakami": 2, "identifieras": 3, "gymnasieundervisning": 1, "tolkningen": 1, "1980": 7, "sk\u00e4l": 2, "(h\u00f6rf\u00f6rst\u00e5else\u00f6vningen": 1, "bild": 6, "perheneuvottelussa": 1, "tisdag": 1, "kouluik\u00e4isten": 1, "been": 2, "liten": 6, "59(cid23782": 1, "350(cid237366": 1, "infinitivformen": 1, "322(cid237343": 1, "engaging": 1, "nun\u00e5": 1, "tanya": 3, "2017": 11, "koostuu": 2, "1992": 10, "engelberg": 1, "fpa": 3, "students": 5, "kuulla": 2, "blankett": 5, "mark": 1, "toni": 1, "negativt": 2, "paraplyterm": 2, "14df": 1, "uteslutit": 3, "gendered": 1, "eks": 1, "\u00e5ttondeklass": 1, "avsedda": 2, "fr\u00e5gar": 19, "oirekysymyksiin": 1, "hem": 2, "annual": 2, "h\u00f6rs": 1, "handledningsteamet": 1, "classroom": 50, "parallel": 1, "tapio": 1, "b\u00f6rja": 18, "boken": 17, "finssl": 1, "strukturella": 2, "patienter": 6, "turbytesplatsen": 2, "therapeutic": 2, "trettiofem": 1, "11120": 1, "j\u00e4\u00e4kiekkovalmennuksen": 1, "elevfr\u00e5ga": 2, "shift": 1, "yliopistonpuhetieteen": 1, "comparative": 3, "sori": 2, "abiturienter": 2, "manuskript": 2, "313\u2013346": 1, "f\u00e4ltarbete": 2, "standardiserade": 1, "textboken": 5, "interaktion\u2019": 1, "upph\u00f6ra": 1, "petteri": 3, "gl\u00f6mmer": 1, "elliptiskt": 1, "di": 11, "ssh": 99, "kahvia": 1, "185(cid237188": 1, "meritf\u00f6rteckning": 1, "jfr": 14, "sofia": 1, "l\u00e4ksyt": 1, "sanat": 3, "fysiskt": 1, "villkor": 5, "snart": 7, "126(cid237130": 1, "arbetsmilj\u00f6erna": 1, "elevers": 4, "skyldigheter": 3, "genom": 131, "tuula": 2, "1795-4428": 1, "suomeen": 2, "juusela": 1, "visits": 1, "iscensatt": 1, "anna": 11, "klassrumsforskning": 6, "rouhiainen": 2, "105(cid237109": 1, "viktigt": 19, "processes": 1, "stegane": 1, "flesta": 10, "esa": 3, "turens": 1, "glad": 7, "inkeri": 1, "exempel": 288, "intervju": 5, "rummet": 2, "etel\u00e4m\u00e4ki": 2, "turtagning": 1, "aine": 1, "tiondedelar": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 17, "byggas": 1, "receiving": 1, "viritt\u00e4j\u00e4": 12, "yli": 1, "l\u00e4r": 9, "sense-making": 1, "purposes": 1, "trevliga": 1, "ilmeet": 1, "bit": 4, "tvekanden": 1, "spr\u00e5kkunskaper": 5, "frekvensen": 3, "korrigering": 2, "rouhikoski": 4, "orden": 20, "testa": 1, "sk\u00f6ter": 1, "identifierade": 1, "uppleva": 1, "talares": 3, "oot": 2, "nuolij\u00e4rvi": 2, "uppr\u00e4tth\u00e5ller": 11, "konventionella": 2, "karjalainen": 1, "utg\u00e5ngspunkten": 1, "bandspelaren": 1, "minun": 1, "2000-talet": 1, "termen": 4, "kunna": 37, "avsluta": 2, "stackare": 1, "l\u00e4rarna": 57, "utreda": 1, "uppgraderade": 4, "strategies": 2, "milloin": 1, "ov\u00e4ntad": 1, "systematiskt": 2, "instructions": 15, "anvisningssekvenserna": 15, "annat": 15, "planera": 4, "grammatikundervisning": 1, "inkrementalitet": 2, "sitte": 26, "eini": 1, "idealt": 2, "fiendebilder": 1, "ordf\u00f6ljden": 2, "vardagssamtal": 1, "eda": 1, "tysta": 11, "rutinm\u00e4ssiga": 22, "1355(cid2371440": 2, "d\u00f6rr": 1, "kysyminen": 1, "molempia": 2, "andraspr\u00e5ksklassrummet": 1, "efterf\u00f6ljer": 1, "tv\u00e5ledade": 2, "useimmiten": 4, "acquisition": 4, "in": 266, "flerspr\u00e5kiga": 1, "detaljerade": 2, "bibelkretsen": 1, "takasin": 3, "f\u00f6rekomsterna": 4, "kallats": 1, "soveltavan": 4, "teoretiskt": 1, "cid314": 201, "bisats": 1, "undervisningssamtal": 6, "rektorer": 1, "talarnomineringen": 3, "uppst\u00e5": 5, "kontextk\u00e4nsliga": 1, "turkonstruktionen": 1, "1215(cid2371250": 1, "trivsel": 1, "resultat": 15, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "joka": 3, "snabbt": 5, "yhteisest\u00e4": 1, "kans": 1, "meit\u00e4": 2, "ca-inspired": 1, "1(cid23721": 1, "topikaalisissa": 1, "ajatuksiaankaan": 1, "kuula": 3, "marja": 1, "4112011": 1, "h\u00f6rf\u00f6rst\u00e5elseprov": 2, "hj\u00e4lpmedel": 1, "medarbetaren": 1, "luokkahuonekeskustelujen": 2, "definierar": 5, "muuttuva": 1, "want": 1, "social": 24, "pitk\u00e4nen-huhta": 8, "noisy": 1, "puheenvuorojen": 1, "officiellt": 1, "tohtorikoulutettava": 1, "crusader": 1, "1679": 1, "pappersbunten": 1, "lyssnaren": 3, "kurs": 54, "anv\u00e4nt": 8, "bist\u00e5nd": 1, "spr\u00e5kundervisning": 2, "undervisningsmaterial": 1, "universals": 1, "making": 3, "dialogically": 1, "\u00f6vers\u00e4ttning": 10, "ij\u00e4s-kallio": 2, "efternamn": 1, "mottagare": 2, "ruotsin": 1, "inneh\u00e5llet": 15, "fenomenet": 3, "huvudsakliga": 4, "p\u00e5peka": 4, "strukturen": 8, "laittaa": 6, "konkludera": 1, "lindstr\u00f6ms": 2, "d\u00e5varande": 1, "nh": 50, "informality": 1, "arnold": 2, "klassl\u00e4rarens": 1, "lapsenne": 1, "viimeset": 1, "vasa": 3, "uppfattar": 2, "samtalsstudier": 1, "andersson": 1, "problemen": 1, "l\u00e4sarv\u00e4nlighet": 1, "ordhj\u00e4lp": 1, "finnas": 2, "chih": 1, "grundligt": 1, "saknar": 5, "right": 1, "programmet": 1, "analyseras": 21, "kielikylpyp\u00e4iv\u00e4kodin": 1, "1396": 1, "endast": 82, "te": 6, "cognition": 2, "paikkaan": 1, "transcripts": 1, "kritiikki\u00e4": 1, "kuvaus": 1, "catrin": 1, "keskustelunanalyyttinen": 5, "kehitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "neuvoja": 1, "jones": 3, "konventionaliserade": 1, "niemel\u00e4": 1, "tarkastelua": 1, "h\u00e5nfull": 1, "\u00e4gnades": 2, "bio": 3, "j\u00e4mf\u00f6relse": 3, "farmor": 1, "f\u00f6ruts\u00e4tts": 1, "strukturer": 5, "upprepas": 9, "ryhm\u00e4nohjaaja": 1, "b\u00e5de": 55, "\u00f6verg\u00e5ngarna": 2, "min\u00e4": 1, "kielellinen": 3, "engelskundervisningen": 3, "samverkan": 1, "h\u00f6gstadium": 1, "reduceringar": 1, "pressdebatten": 1, "b\u00f6ckerna": 12, "etablerade": 3, "kirjoituksen": 1, "clauses": 1, "button": 2, "alaosan": 1, "nio": 8, "cassirer": 1, "lektion": 41, "285(cid237300": 1, "sjuksk\u00f6terskestuderande": 1, "noista": 1, "muodot": 2, "sociology": 9, "\u00f6gonblick": 2, "partikeln": 26, "sextinie": 1, "beviljat": 1, "silloin": 2, "tittade": 1, "icke-satsformade": 1, "iru-sekvensen": 1, "nordisk": 12, "kultur": 1, "vardagliga": 41, "gradunohjaustapaamisten": 1, "b\u00f6ra": 1, "sources": 1, "pension\u00e4rer": 5, "dijk": 1, "bidrag": 8, "worldwide": 1, "suomenopettajien": 1, "instruktioner": 87, "f\u00f6rstn\u00e4mnda": 5, "uppsnabbat": 1, "analyserades": 1, "doktorandkollega": 2, "utbildning": 5, "vihkoon": 1, "them": 2, "fyra": 25, "motst\u00e5nd": 2, "vaasan": 1, "ibid": 47, "chefens": 4, "alkoholterapi": 1, "k\u00f6nsf\u00f6rdelningen": 1, "sjuksk\u00f6tare": 1, "talutrymme": 3, "taian": 1, "rubriken": 20, "kohtaan": 1, "berg": 2, "dispreferred": 1, "108\u2013116": 1, "forskningsmaterialet": 1, "\u00f6verlag": 5, "inledningsvis": 1, "elever": 79, "kioskiasioinnin": 1, "texas": 1, "illustreras": 4, "hellermann": 2, "l\u00f6ytyy": 4, "pronomen": 1, "ilkka": 3, "yael": 1, "career": 1, "ankomstsamtal": 2, "spr\u00e5kinl\u00e4rningsprocessen": 1, "tavlan": 51, "beach": 2, "samtalspartnern": 1, "hur": 176, "minni": 3, "studerandenas": 1, "institutioner": 5, "\u201cstepwise": 1, "1207": 1, "arbetsplats": 1, "west": 2, "now": 2, "litteratuss\u00e4llskapet": 1, "af": 1, "keinoin": 1, "isk": 38, "spr\u00e5kcentrums": 1, "k\u00e4nsliga": 2, "\u00b0turpa": 1, "misslyckats": 1, "samtalsanalysen": 3, "samtalssekvenser": 1, "h\u00e4nvisat": 1, "haastattelu": 1, "kommer": 66, "\u00e4ndras": 8, "turinterna": 4, "duff": 6, "assistent": 1, "meil": 2, "claus": 1, "ironiska": 4, "b\u00e4r": 5, "possut22": 1, "flera": 85, "eroja": 2, "m\u00e4nniskor": 6, "styr": 5, "uppgraderar": 2, "1983": 1, "f\u00f6r\u00e4ldrarnas": 1, "f\u00f6rm\u00e5nen": 1, "pirkko": 1, "underfund": 3, "dansktalande": 1, "bristande": 2, "\u00b0\u00f6vers": 1, "stolt": 1, "risk": 2, "turinledande": 2, "verb": 12, "str\u00e4van": 1, "by": 3, "delmaterialen": 1, "komprimerat": 1, "f\u00f6rnamn": 5, "315(cid237337": 1, "sju": 8, "originalet": 1, "svenskundervisning": 2, "arnett": 2, "contemporary": 1, "avbryta": 3, "framkom": 1, "piirteit\u00e4": 1, "tow": 1, "medveten": 1, "h\u00f6rf\u00f6rst\u00e5elseprovet": 3, "teette": 1, "aff\u00e4rsm\u00f6ten": 2, "probleml\u00f6sare": 1, "synpunkter": 2, "till\u00e4mpa": 2, "blivit": 5, "likformigt": 1, "1348": 1, "videon": 1, "h\u00f6gstadiet": 6, "plenarlektion": 1, "finskugriska": 11, "fr\u00e5geturer": 5, "psychology": 3, "disprefens": 1, "avses": 2, "about": 14, "plenarsekvenser": 6, "nyth\u00e4n": 2, "translated": 1, "begr\u00e4nsningar": 2, "effektmedel": 1, "dessv\u00e4rre": 2, "talarnomineringar": 3, "l\u00e4xgivningssekvenser": 3, "variation": 2, "nominalfras": 10, "dagar": 1, "strukturerna": 1, "un-making": 1, "stoppar": 1, "chaiklin": 1, "kaheksankytkuus": 1, "mapping": 1, "m\u00e5ste": 40, "uttryckta": 1, "kroppsorientering": 3, "norrby": 3, "kysymys": 4, "vilka": 44, "teht\u00e4v\u00e4n": 1, "akademi": 1, "interrelaterade": 1, "kukkonen": 4, "samtals\u00e4mnena": 1, "personer": 5, "k\u00e4ynnin": 1, "avst\u00e5nd": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksessani": 1, "\u00fcst\u00fcnel": 4, "toward": 1, "uppf\u00f6ljning": 1, "holquist": 1, "opettelet": 5, "lessons": 12, "l\u00e4rare(cid237elevinteraktion": 1, "inst\u00e4mmer": 1, "identifikationsramar": 1, "imperativ\u00f6vningen": 1, "response": 5, "alho": 1, "orsaka": 1, "studier\u00e5dgivare": 1, "129(cid237131": 1, "gradu-avhandling": 18, "dock": 61, "sivua": 1, "ervintripp": 1, "gr\u00f6na": 3, "beaktande": 3, "serier": 3, "omituinen": 1, "skriftspr\u00e5kliga": 1, "harvey": 5, "t\u00e4nne": 2, "during": 3, "(cid314": 1, "modaliteten": 1, "kiltisti": 2, "bernadette": 1, "chinese": 3, "utbildningsstyrelsen": 1, "plenarundervisningen": 4, "lexikaliserade": 1, "upplysningstexter": 1, "17(cid23718-\u00e5riga": 1, "343(cid237374": 1, "conversations": 1, "k\u00e4nner": 7, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4": 2, "oftedal": 6, "eleven": 27, "studierna": 2, "kuvattuja": 1, "erfarna": 2, "uppf\u00f6ljningen": 1, "pojkar": 9, "direktiivit": 11, "tiedonanto": 1, "g112": 1, "opetella": 1, "landskapen": 1, "p\u00e5b\u00f6rjar": 3, "kursen": 4, "zhao": 1, "sitter": 10, "pilke": 1, "placera": 1, "transkriberarens": 2, "verksamhetssekvenserna": 3, "lips": 1, "directives": 41, "t\u00e4(h": 1, "randi": 1, "pronomina": 1, "viereist\u00e4": 1, "omia": 1, "erlbaum": 1, "mortensen": 2, "cognitive": 2, "f\u00f6rhand": 10, "verksamheterna": 1, "repair": 10, "peter": 5, "tykkyl\u00e4inen": 2, "taverniers": 5, "saatte": 2, "sida": 25, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 2, "uppm\u00e4rksammat": 1, "direktivsekvensernas": 2, "discipline": 2, "expert": 2, "slotte-l\u00fcttge": 3, "vuorot": 1, "hej\u2019": 1, "informanter": 1, "\u00e4lk\u00e4\u00e4": 2, "sammanfatta": 1, "supinumformerna": 1, "12(cid23716": 1, "61(cid23789": 1, "risken": 3, "cid219\u00e5tta": 1, "organiserad": 1, "transkriberingsprocessen": 2, "73\u2013106": 1, "albeit": 2, "direktivsekvenser": 21, "ursprungligen": 1, "indirect": 1, "ero": 2, "within": 1, "ensikielt\u00e4": 2, "varierande": 2, "enhet": 1, "einarsson": 5, "producera": 1, "studerats": 2, "prepositioita": 1, "nedgradera": 1, "16(cid23721": 1, "korhonen": 1, "visdiktare": 3, "kameran": 3, "fallen": 6, "tv\u00e5partssamtal": 2, "bilaga": 7, "slang": 1, "vain": 4, "rovaniemi": 2, "answers": 2, "faser": 1, "pedagogisen": 1, "marks": 1, "peel": 1, "visiteeraamaan": 1, "leken": 3, "finskt": 1, "kuverten": 2, "motsvarar": 1, "extreme": 2, "kring": 3, "missar": 1, "initiativet": 3, "understr\u00f6ks": 1, "h\u00f6gstadiematerialet": 6, "\u00e4ndrade": 1, "orale": 1, "asymmetri": 1, "nii": 4, "eget": 9, "l\u00e5nar": 1, "undervisningskontexten": 4, "stark": 1, "turtagningssystem": 3, "ca-native": 1, "kymppi": 1, "jotain": 5, "snygga": 1, "merirosvo": 1, "tota": 2, "sv\u00e5rl\u00e4sta": 2, "bilda": 9, "203(cid237205": 1, "turtagningssystemet": 1, "l\u00e4karlekar": 1, "kielen": 19, "univeristet": 1, "lista": 3, "omr\u00e5de": 2, "vuorotteluj\u00e4sennyksen": 1, "gymnasium": 1, "kauppinen": 1, "2011": 56, "bambi": 1, "ab-lappar": 1, "till\u00e5tet": 3, "participation": 6, "kolme": 8, "otan": 1, "unavoidable": 1, "nej\u2019": 1, "betecknar": 5, "upper": 2, "beskyllningar": 1, "basverksamheten": 1, "h\u00e4ftee": 1, "lis\u00e4ks": 1, "fonologiska": 1, "family": 2, "un": 1, "behandlar": 8, "ehtiny": 1, "valuable": 2, "tappat": 1, "h\u00e4llstr\u00f6m-reijonen": 1, "5kkn": 1, "lappalainen": 8, "er\u00e4iden": 1, "definitivt": 1, "terminologi": 2, "antaakseen": 2, "ca-metoden": 2, "minna20": 1, "gr\u00e4nsen": 2, "kooles": 1, "brought": 2, "ollu": 1, "turn-allocation": 1, "bilingualism": 3, "platser": 1, "responsstyrningen": 2, "oo": 7, "rikkomukset": 1, "research": 21, "universitetsniv\u00e5": 1, "testata": 1, "karakteristiska": 3, "blue": 1, "ramar": 2, "bellman": 4, "definieras": 1, "essays": 1, "contingency": 2, "best\u00e4ms": 1, "values": 1, "tutkimuslaitos": 1, "t\u00e4l": 1, "avs\u00e4ndare": 1, "tyypillisiksi": 2, "ovanligt": 5, "ordf\u00f6rr\u00e5d": 3, "tjugotv\u00e5": 2, "hoitamaan": 1, "h\u00e4r\u2019": 1, "agera": 5, "interrogativ": 2, "ger": 167, "kompisen": 14, "\u201care": 1, "alexandra": 1, "\u00e4n": 81, "hyssjande": 2, "ser": 9, "turnbull": 2, "f\u00f6rel\u00e4sning": 1, "slag34": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4": 1, "f\u00f6rdelar": 2, "arbetsrum": 1, "auktoriteetin": 1, "inf\u00f6r": 3, "kuinka": 5, "spr\u00e5kp\u00e5verkan": 1, "pennsylvania": 1, "legitimizing": 1, "sokeritauti": 1, "fattar": 2, "struktur": 6, "f\u00f6rt\u00e4ckta": 1, "idealiska": 1, "morgonsamlingen": 1, "f\u00f6rst\u00e5elseindikation": 2, "kukas": 3, "provpapper": 3, "fogas": 1, "vare": 6, "kurser_for_gymnasieskolan_2011subjecthtmsubjectcodeeng": 1, "seh\u00e4n": 1, "preference": 1, "agneta": 1, "linnaeus": 1, "inneb\u00e4r": 34, "spr\u00e5ket": 36, "yttrar": 2, "construction": 3, "melisa": 2, "\u00b0siin": 1, "saada": 4, "auditorioon": 1, "fyll": 3, "sv\u00e5r\u00f6vers\u00e4ttligt": 1, "arbetsf\u00f6rdelningen": 4, "lupa": 1, "kurserna": 1, "presentera": 2, "jane": 1, "forskningsbitr\u00e4det": 1, "symptom": 1, "who": 2, "lexically": 1, "materialinsamlingen": 2, "has": 4, "messenger\u2019s": 1, "nordberg": 6, "vihko": 1, "grupperna": 1, "daniel": 1, "huvudsatser": 12, "dialektutj\u00e4mning": 1, "fundamental": 1, "paperit": 1, "ospecificerad": 1, "42(cid237(45": 2, "reducerad": 3, "kontrastera": 1, "dom": 2, "katariina": 1, "h\u00e4mtar": 5, "turslut": 2, "toisiaan": 1, "provided": 2, "sla-teorier": 2, "firth": 3, "l\u00e4sarv\u00e4nlig": 1, "tunnil": 1, "kattoo": 3, "f\u00f6ruts\u00e4gbart": 1, "ymp\u00e4r\u00f6ity": 1, "samband": 15, "m\u00f6kk\u00f6nens": 1, "underl\u00e4tta": 1, "pyynn\u00f6t": 1, "avbryter": 10, "turku": 1, "elevens": 22, "l\u00e4ras": 1, "mixed": 1, "direktivsekvens": 13, "bra(cid313": 1, "slag": 1, "lag\u00f6vers\u00e4ttning": 2, "ty\u00f6rauha": 4, "per\u00e4\u00e4ntyen": 1, "h\u00f6rf\u00f6rst\u00e5else\u00f6vningar": 12, "analytiska": 1, "nie": 1, "tekstist\u00e4": 1, "lexikala": 3, "f\u00f6r\u00e4ndring": 5, "l\u00e4nge": 3, "koulut": 1, "1672": 1, "heml\u00e4xor": 1, "spanska": 1, "21(cid23723": 1, "l\u00e4ksyks": 1, "r\u00f6rdes": 1, "h\u00f6gstadielektionerna": 1, "giving": 2, "pronomenet": 14, "gr\u00e4nsaktivitet": 1, "arbetsformerna": 1, "haastatella": 3, "undervisningssamtalet": 5, "with": 5, "effektivt": 3, "pratbubblorna": 2, "m\u00e5lkulturen": 1, "helheterna": 1, "golvet": 5, "l\u00e5ngsammare": 2, "rid\u00e5": 1, "turn-taking": 1, "kaksikielisess\u00e4": 1, "observera": 4, "spanien": 1, "metoden": 3, "pyh\u00e4niemi": 1, "motivationen": 1, "arbetsboken": 1, "tryckt": 1, "beskrivas": 3, "motsvarigheten": 4, "vanlig": 4, "kakskymment\u00e4": 1, "spr\u00e5kgranskat": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 1, "m\u00e5l": 12, "obesvarad": 3, "sverige": 5, "spr\u00e5k": 80, "mahwah": 1, "hej": 50, "leikiss\u00e4": 1, "inom": 48, "svaren": 7, "svenskl\u00e4raren": 1, "levy": 1, "norm": 5, "forts\u00e4tta": 17, "syyt\u00f6ksi\u00e4": 1, "noggrann": 1, "trousers": 2, "unequal": 1, "erson": 1, "katsomaan": 2, "identiska": 1, "progression": 1, "bosnialaisesta": 1, "spr\u00e5kinl\u00e4rarnas": 1, "konsekvent": 4, "opetuksen": 4, "medvetna": 4, "gest": 2, "st\u00f6rningar": 10, "oproblematiskt": 1, "deklarativa": 3, "mildaste": 1, "tydlig": 5, "psychotherapeutic": 1, "0815(cid2370930": 3, "1403": 1, "ingripa": 4, "kodx\u00e4xlar": 2, "klassrumssamtalets": 1, "kuure": 2, "geneerinen": 1, "forssk\u00e5hl": 1, "kakkosessa": 1, "kes\u00e4keng\u00e4t": 1, "\u00b0sama": 1, "21(cid237(23": 3, "maarit": 3, "brown": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 2, "isl\u00e4nningarna31": 1, "tamperensis": 4, "d\u00e4r": 185, "\u00f6gnat": 1, "kroppsmodernisme": 1, "l\u00e4xgivningsssekvens": 1, "et": 8, "bel\u00e4gg": 5, "huuhtele": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 3, "tolka": 8, "kommentar": 1, "verbfras": 1, "n\u00e4\u00e4": 9, "holth": 1, "avskedssekvenser": 1, "integrerade": 1, "antyder": 1, "cid219h\u00e5ll": 1, "86(cid237100": 1, "m\u00f6jligg\u00f6ra": 2, "siihen": 5, "juhlapyhi\u00e4": 1, "rosa": 2, "stycket": 22, "allm\u00e4nt": 2, "enledad": 1, "kovero": 1, "p\u00e5st\u00e5ende": 1, "courtroom": 1, "avbrott": 1, "knappare": 1, "205(cid237222": 1, "v\u00e4cker": 1, "traci": 1, "f\u00f6rem\u00e5l": 1, "institutionaalisena": 1, "155(cid237164": 1, "strid": 2, "pitk\u00e4\u00e4n": 2, "om": 480, "vaikeita": 2, "oliks": 1, "nylund": 3, "lunds": 1, "vuoronalkuinen": 1, "tex": 26, "sanna-kaisa": 1, "1960-talet": 1, "refererar": 1, "motiveras": 1, "humor": 8, "f\u00f6rklaring": 4, "ku": 4, "tv\u00e5sidigt": 1, "g11": 4, "vila": 1, "skolor": 23, "than": 3, "minska": 2, "st\u00e4llningstaganden": 2, "forskningsfr\u00e5gor": 5, "373(cid237380": 1, "r\u00e4tteg\u00e5ngssamtal": 1, "hobby": 1, "samt": 55, "sekunder": 31, "g23": 5, "reparationsinitiativen": 7, "k\u00e4ften(cid219": 1, "inl\u00e4rarnas": 1, "andraspr\u00e5ksundervisning": 4, "uppslagen": 1, "interrogative": 1, "funktioista": 2, "sacks": 14, "lukiossa": 2, "f\u00f6ruts\u00e4tter": 5, "\u00f6vningstyper": 2, "uppmuntran": 2, "genast": 6, "paikkansa": 2, "introduction": 10, "public": 1, "activity": 2, "grammatik": 25, "tcu": 1, "220\u2013241": 1, "kind": 2, "kontextuella": 5, "talks": 1, "arbetsterapeuten": 1, "why": 2, "pomerantz": 6, "handlingsutrymme": 1, "fraser": 9, "associates": 1, "choose": 4, "necessarily": 1, "society": 7, "skrattar": 8, "marknadslarm": 2, "gymnasierna": 2, "tr\u00e4ffas": 2, "l\u00e4nkad": 1, "stiligt": 1, "halonen": 6, "noni": 1, "siirryt\u00e4\u00e4n": 1, "temat": 3, "aa-kirjaimeen": 1, "candace": 1, "g19": 2, "grammatikreglerna": 1, "partitiv": 1, "27(cid23758": 1, "m\u00f6jliga": 5, "arguments": 1, "innovation": 1, "bortfallet": 1, "teman": 3, "h\u00e4iritsee": 2, "ordf\u00f6rr\u00e5det": 1, "pension\u00e4ren": 3, "karakteristiskt": 1, "h\u00e5rd": 1, "189(cid237219": 1, "analyse": 2, "suostumukseni": 1, "egenskap": 1, "8(cid23710-\u00e5riga": 1, "tekeen": 1, "kn\u00e4pper": 2, "k\u00e4ytet\u00e4": 2, "citizens": 1, "till\u00e4gna": 1, "sahlstr\u00f6m": 23, "informantens": 1, "ansiktshotet": 1, "osaatte": 1, "v\u00e4sentlig": 1, "hustru": 1, "\u00e4ndra": 1, "aidsiin": 1, "\u00b0ole": 1, "inledning": 4, "\u00e4ldre": 2, "oppilas": 2, "p\u00e5": 1025, "l\u00e4rarst\u00f6d": 1, "besvarat": 1, "sv\u00e5rt": 4, "semiotiska": 3, "topic": 1, "era": 5, "upplagan": 2, "sua": 1, "ledningen": 1, "merrill": 1, "svennevig": 4, "\u00b0kasi": 1, "gatunamnet": 1, "n\u00e4kemykset": 1, "kirjat": 1, "komprimerad": 1, "48df": 1, "interaktionell": 2, "haiti": 1, "anvisnings": 2, "\u00f6vningar": 69, "saknas": 6, "martikainen": 3, "semmost": 1, "variera": 3, "anser": 7, "diskussionen": 4, "repetitioner": 7, "ordagrann": 1, "igen": 13, "instituutio": 1, "m\u00f6jligg\u00f6r": 4, "integrated": 2, "etappen": 1, "sagt": 12, "p\u00e4\u00e4ttyy": 2, "koe": 1, "kuulutti": 1, "framtid": 3, "taulukostaki": 1, "kieliopillistuva": 1, "toalettexter": 1, "371(cid237398": 1, "objektet": 1, "osannolikt": 1, "teaching": 16, "akademis": 1, "artighetsfraser": 1, "18\u201331": 1, "ikoniska": 1, "languages": 6, "f\u00f6renta": 4, "t\u00e4llaisenkin": 1, "avgr\u00e4nsade": 1, "perheenj\u00e4senill\u00e4\u00e4n": 1, "partiklarnas": 1, "kr\u00e5nglig": 1, "vilken": 33, "request": 2, "undervisningsspr\u00e5k": 6, "niemel\u00e4s": 1, "fr\u00e5n": 119, "transparangen": 7, "\u00f6vriga": 4, "follow-up": 1, "uppr\u00e4tth\u00e5lla": 21, "st\u00e4mning": 2, "daghem": 1, "bredare": 1, "kronologin": 3, "l\u00e4xor": 34, "taas": 3, "jus": 1, "sis\u00e4ltyy": 2, "\u00e5ttitv\u00e5": 3, "lindblad": 1, "m\u00e4rke": 1, "kuitenki": 1, "beslut": 3, "tv\u00e5klassrumsspr\u00e5ken": 1, "spr\u00e5kliga": 26, "klassrumsmaterial": 1, "some": 5, "cyklisk": 1, "1722": 1, "nyt": 45, "ei": 49, "((ett": 1, "clil-undervisningen": 1, "alltf\u00f6r": 2, "kakskyt\u00e4kaheksan": 1, "s\u00e4tten": 3, "funktionellt": 1, "siel": 4, "sahlstr\u00f6ms": 2, "1(cid2373": 3, "teacher\u2019s": 3, "imperationerna": 1, "preferenssij\u00e4sennys": 1, "pitk\u00e4": 2, "pauser": 18, "lindstr\u00f6m": 47, "g14": 1, "kombinationer": 1, "tarkoituksiin": 1, "l\u00e5na": 1, "berlin": 2, "wagner": 7, "anpassar": 1, "\u00f6msesidig": 2, "reparationssekvenser": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 7, "yleisi\u00e4": 2, "minnas": 1, "many": 2, "materialet": 98, "caregiving": 1, "tillfredsst\u00e4ller": 1, "naisopettajaa": 2, "samtalets": 7, "miriam": 1, "meinasin": 1, "ssh-multipler": 1, "sattes": 1, "kieli\u00e4": 2, "jaatinen": 3, "st\u00e4lla": 15, "forskningsresultat": 1, "klassificeras": 2, "nere": 2, "sant": 1, "glenn": 2, "punkt": 1, "f\u00f6rel\u00e4sningar": 2, "kodv\u00e4xlingarna": 1, "diskuteras": 2, "ammattiin": 1, "useampi": 2, "learn": 2, "kai": 1, "inger": 1, "kleemola": 2, "forskningsfr\u00e5gan": 2, "pretest": 1, "oklart": 7, "kansalaiset": 1, "laatijan": 1, "teppo": 1, "video": 3, "p\u00e5st\u00e5endesatser": 25, "pojat": 1, "forskning": 31, "anna-leena": 1, "provsituation": 3, "kampanjerna": 2, "finn": 1, "task": 2, "skolkontexten": 6, "bygga": 2, "alla": 116, "andraspr\u00e5kstalarens": 1, "kronologisk": 1, "potter": 4, "skolinstitutionens": 2, "sami": 1, "195(cid237222": 1, "2007a": 2, "penelope": 1, "misstag": 1, "s\u00f6ker": 1, "consent": 1, "koivisto": 1, "meningarna": 6, "h\u00e4nder": 11, "aktivitetstyp": 1, "243(cid237280": 1, "lyhyt": 2, "doktorandstudier": 1, "idiomatiskt": 1, "autonomy": 1, "proportions": 2, "leo": 2, "l\u00e4rarutbildare": 1, "toimintaa": 2, "\u00e4nda": 1, "byts": 2, "neutralisera": 1, "rooleja": 1, "obekanta": 1, "overlap": 2, "textbit": 1, "kieliyhteis\u00f6n\u00e4": 1, "aineistossa": 2, "health": 5, "tyngdpunkten": 1, "h\u00e4vdar": 1, "l\u00e4xgivningssekvenserna": 5, "koncentrerar": 5, "89(cid23797": 1, "informerat": 2, "kommunikation": 8, "d\u00e5\u2019": 1, "b\u00e4st": 1, "h\u00e5rt": 1, "texter": 4, "blickar": 1, "modus": 1, "intervjufr\u00e5gor": 1, "denmark": 1, "no(cid3": 1, "substantivet": 1, "stiger": 4, "reparationsinitiativens": 1, "turkonstruktionsenhet": 4, "\u00f6stnyl\u00e4ndska": 1, "lack": 1, "olla": 16, "nominerar": 2, "januari": 3, "provet": 20, "preciseringen": 2, "n\u00fana": 1, "sekvensorganisation": 4, "riktig": 1, "uttalad": 1, "principerna": 1, "yliopiston": 5, "h\u00e4lsningsfunktionen": 1, "v\u00e4xj\u00f6": 1, "demonstrativa": 1, "recensioner": 1, "ifall": 1, "andraspr\u00e5k": 12, "\u00f6verg\u00e5r": 26, "ber\u00e4ttar": 27, "vuoronne": 1, "tr\u00e4ffats": 1, "osallistujien": 1, "unika": 3, "hotande": 1, "schegloff": 14, "philip": 1, "l\u00e4xa": 5, "specificerar": 2, "inringat": 1, "l\u00e4raryrket": 1, "konkluderande": 1, "ritva": 1, "rivii\u00b0": 1, "mari": 1, "pohjoismaisten": 5, "\u00f6vers\u00e4tter": 11, "institutionaliserade": 1, "parafras": 7, "imiterar": 1, "whale": 1, "katua": 1, "kalmar": 1, "ootteks": 2, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "ber\u00e4tta": 9, "meningsfulla": 1, "urs\u00e4kt": 1, "tillg\u00e5ng": 3, "59(cid23783": 1, "teht\u00e4v\u00e4nanto": 1, "varmaankaan": 2, "utel\u00e4mnats": 1, "oppimisesta": 2, "snabbaste": 3, "kakkoseen": 1, "telefon": 1, "avslutningsaktivitet": 1, "kirjotan": 1, "samtalsstilen": 2, "st\u00f6rande": 1, "f\u00f6rst\u00e5else": 4, "spr\u00e5kl\u00e4rare": 3, "informationen": 2, "95(cid237100": 1, "strunta": 1, "151(cid237185": 1, "diskutera": 6, "graduseminaarien": 1, "glottal": 1, "uttrycks": 2, "pre-uppmaningar": 2, "counselling": 2, "samtalsutrymmet": 1, "ulf": 1, "andersen": 7, "wooffit": 3, "st\u00f6rde": 1, "slutat": 1, "yngre": 2, "m\u00e5nga": 32, "namngivningen": 1, "f\u00f6rslag": 7, "nedanf\u00f6r": 1, "genomf\u00f6ra": 8, "sj\u00e4lvst\u00e4ndiga": 1, "jordb\u00e4vningen": 1, "ocheller": 3, "instruktionen": 8, "utr\u00e4kningarna": 1, "modifikationer": 2, "oppikirjojen": 1, "utrett": 1, "contexts": 8, "pikkusana": 2, "\u00f6nskv\u00e4rt": 1, "m\u00f6jligheten": 2, "an": 13, "uppdrag": 3, "tutkielman": 1, "n\u00e4rma": 3, "stycken": 2, "cid219hei": 1, "tonttuja": 2, "particular": 2, "ytterst": 5, "n\u00f6jer": 1, "association": 1, "coulthards": 1, "van": 5, "harrastuneisuuttaan": 1, "gruppterm": 1, "anv\u00e4nder": 156, "l\u00e4ngd": 7, "rastl\u00f6st": 1, "antyda": 1, "tutkimusprojektin": 1, "anvisning": 30, "l\u00e5g": 1, "\u00e5terh\u00e4mta": 1, "2014": 31, "relevant": 4, "prim\u00e4ra": 4, "kombinerar": 1, "torka": 1, "lawrence": 1, "n\u00e4tbilaga": 1, "mera(cid313": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4k\u00f6": 2, "beskrivs": 1, "utg\u00e5": 4, "ogden": 2, "bl\u00e5valen": 1, "avg\u00f6ra": 3, "str\u00f6k": 3, "toivoteta": 1, "visat": 4, "konventionellt": 2, "plenary": 1, "331(cid237348": 1, "gap": 1, "yrke": 1, "omdebatterat": 1, "prominenta": 1, "new": 11, "vastauslomake": 1, "kenties": 1, "solving": 1, "jean": 1, "sm\u00e5pratar": 16, "sovittais": 1, "till\u00f6nskningen": 1, "command": 1, "slumpm\u00e4ssiga": 1, "praktiskt": 1, "viktig": 16, "lektionen": 54, "skriftlig": 1, "numa": 3, "adelsw\u00e4rd": 9, "grammatikregler": 2, "strategier": 7, "etnografiska": 2, "hinna": 1, "plats": 6, "parten": 1, "institutionaalisista": 1, "musiken": 1, "folkm\u00e5lsstudier": 5, "bunden": 2, "paljo": 2, "niv\u00e5": 3, "motsatt": 2, "m\u00e4ngd": 2, "kommunikationssituationer": 1, "systems": 1, "repetera": 1, "granskning": 1, "kieliopillisten": 1, "nina": 3, "organiserar": 4, "direktiven35": 1, "53(cid23766": 1, "finskspr\u00e5kiga": 17, "prototypisk": 2, "femtisju": 1, "svordomar": 1, "second": 15, "f\u00f6rnyar": 1, "elevtur": 3, "landqvist": 3, "taipuu": 1, "projiceras": 1, "luokkahuoneen": 3, "arbetsrodirektivsekvenserna": 5, "dagligen": 1, "1400": 1, "esimerkkin\u00e4": 2, "milj\u00f6": 1, "pskustannus": 1, "419\u2013442": 1, "l\u00e4xorna": 23, "iha": 1, "okay": 2, "nu": 86, "piippaa": 1, "pieter": 1, "sinne": 5, "sla-forskningen": 1, "graduavhandling": 2, "margutti": 8, "lahdenper\u00e4": 1, "ohi": 3, "v\u00e5rt": 1, "refereras": 1, "saat": 2, "la": 1, "61(cid23764": 1, "tuntemustaki": 1, "dialogiskt": 1, "lundastudier": 1, "kumpikin": 2, "monenkeskinen": 1, "socialization": 2, "37(cid23764": 1, "inneh\u00e5ller": 59, "15(cid23747": 1, "ookoo": 3, "modeller": 2, "luette": 3, "regularities": 1, "knausg\u00e5rds": 1, "pois": 2, "kirjottaa": 1, "salla": 2, "p\u00e5g\u00e5ende": 8, "meets": 1, "vuxna": 2, "definition": 5, "\\n\\nmy": 1, "irony": 4, "2875\u20132879": 1, "paperin": 3, "morgnarna": 1, "\u00f6vningstypen": 13, "elinor": 2, "f\u00f6rdelning": 2, "londen": 16, "beskrivning": 8, "69(cid237101": 1, "dialogen": 1, "jo": 2, "acta": 7, "ansiktshotande": 4, "g\u00e5nger": 42, "relativt": 18, "toimivat": 1, "icke-verbal": 1, "change": 1, "koordinerar": 1, "okej(cid313": 1, "fr\u00e5nvarokontrollen": 5, "keskusteluanalyyttinen": 1, "fr\u00f6ken": 1, "tutkimuksessani": 1, "beskriva": 2, "supinum": 1, "hemtj\u00e4nsten": 1, "perspektiv": 4, "tv\u00e5": 138, "knapp": 1, "varit": 16, "primary": 4, "enledat": 3, "okej": 45, "skrivandet": 1, "tionde": 1, "tekstiss\u00e4": 1, "betonar": 4, "orientation": 1, "\u00f6resundsregionen": 1, "f\u00f6rmedla": 1, "462013": 1, "142(cid237161": 1, "kamerorna": 3, "specifikt": 4, "inspelningssituationen": 3, "bl\u00e4ddrar": 1, "medarbetarens": 1, "turavslutande": 1, "325(cid237352": 1, "utf\u00f6rlig": 1, "f\u00e4rdiga": 8, "debates": 1, "132(cid237152": 1, "forms": 2, "betonas": 1, "poimikaa": 1, "clil": 1, "f\u00f6rs": 3, "lika": 11, "study": 19, "m\u00e4nniskorna": 2, "237(cid237245": 1, "suomensalo": 2, "kommentarerna": 2, "lieselott": 1, "grupp": 8, "osana": 1, "paus": 31, "h\u00e4lsar": 5, "befallningarna": 1, "specialfall": 1, "tapella32": 1, "repationsinitiativ": 1, "h\u00f6gstadiematerial": 3, "139(cid237149": 1, "utnyttjas": 1, "laitoksen": 3, "kasper": 7, "unni": 1, "\u2018doctors": 1, "tykkyl\u00e4inens": 2, "klienten": 2, "niin": 35, "another": 1, "elevturerna": 4, "leda": 12, "tanner": 4, "rakenne": 1, "pekfingret": 5, "practices": 8, "f\u00f6r\u00e4ndras": 2, "modersm\u00e5let": 3, "04320": 1, "43\u201372": 1, "hurdana": 6, "kvantifierar": 1, "123(cid237125": 1, "stycket\u2019": 1, "stilniv\u00e5": 1, "joskin": 2, "edelleen": 1, "avhandlingen": 10, "p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "\u00f6kat": 2, "\u00e5tskiljas": 1, "359(cid237417": 1, "ers\u00e4tter": 1, "fm": 1, "mer": 6, "j\u00e4mn": 1, "halvt": 1, "125142": 1, "formulerar": 9, "talare": 21, "h\u00e4lsningssekvensen": 2, "s\u00e4tt": 57, "depends": 2, "kategoriseringen": 2, "tidigare": 77, "byta": 1, "tutkia": 3, "kompisens": 2, "skiva": 1, "kaikki\u00b0": 1, "316(cid237320": 1, "\u00f6versatts": 2, "memma": 3, "hunden": 1, "negativa": 2, "f\u00f6rh\u00e5llande": 4, "minst": 11, "kakkosteht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "individ": 1, "mottagarnas": 1, "backwards": 1, "ordningsf\u00f6ljden": 2, "kaikkonen": 2, "prov": 15, "v\u00e4nster": 3, "principer": 5, "skull": 1, "konsekvenserna": 1, "ofta": 47, "n\u00f6dcentralen": 1, "minimal": 2, "bomben": 1, "besluta": 1, "handling": 15, "mik\u00e4s": 2, "forskningsmaterial": 1, "graduhandledningsstr\u00e4ffar": 1, "pappret": 7, "suomennettu": 1, "stamningar": 1, "haluais": 2, "chefen": 2, "intonationen": 1, "projicerar": 4, "signal": 2, "forska": 4, "hennes": 31, "charlotte": 1, "har": 605, "noi": 2, "opiskelu": 1, "fredrik": 1, "huomenna": 1, "r\u00e5dgivning": 2, "sedan\u2019": 1, "kympill\u00e4": 1, "sandstr\u00f6m": 3, "75\u201392": 1, "pikkusen": 2, "norden": 1, "ing\u00e5ende": 1, "visitera": 6, "plejert": 2, "leila": 7, "representant": 1, "skapas": 1, "do": 6, "cole": 1, "godmorgon": 1, "kommunal": 1, "42(cid237(44": 1, "kirjakas": 1, "lovar": 2, "rikta": 9, "487(cid237501": 1, "1(cid23734": 1, "t\u00e5gklarerare": 1, "inleds": 28, "led": 8, "totally": 1, "understrukna": 2, "l\u00e5dorna": 3, "gender": 1, "undervisningsspr\u00e5ket": 5, "89(cid23794": 1, "adventistien": 1, "332(cid237335": 1, "62(cid23765": 1, "studietiden": 1, "st\u00f6rsta": 13, "seeking": 2, "h\u00f6gtalaren": 2, "d\u2019interlocuteurs": 1, "pit\u00e4s": 4, "basingstoke": 1, "l\u00e4karmottagning": 2, "antamasta": 1, "l\u2019enseignement": 1, "generellt": 2, "04118": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 2, "representerar": 5, "veckoslutet": 3, "samtalsanalytiska": 6, "798(cid237816": 1, "saken": 1, "360(cid237373": 1, "decennier": 1, "greenv\u00e4nttinen": 2, "morron": 1, "midterm": 1, "informera": 4, "arvokasta": 2, "agnes": 2, "avhandling": 9, "benjamins": 3, "h\u00f6gstadieundervisningen": 2, "because": 4, "puheen": 1, "t\u00e4ydenn\u00e4": 2, "fjorton": 1, "pit\u00e4\u00e4ks": 5, "vokabul\u00e4r": 2, "sanakirjassa": 1, "encounters": 1, "httpwwwskolverketseforskola_och_skolagymnasieutbildning22954amnesplaner_och_": 1, "tullu": 1, "k\u00e4sittelee": 1, "1030": 1, "sivun": 1, "morfosyntax": 2, "tendensen": 2, "klassrumsinteraktionens": 1, "oho": 1, "markeras": 5, "sekvensen": 55, "perspective": 3, "wasaensia": 2, "nordica": 5, "sanna": 6, "content-based": 2, "forskningsprojekt": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "vilat": 1, "beslag": 1, "f\u00e4ltanteckingar": 1, "fredag": 1, "generad": 1, "utg\u00f6rs": 5, "skrivande": 3, "\u00e4ndam\u00e5lsenligt": 1, "each": 1, "interpersonell": 1, "\u00f6verraskande": 2, "dubbla": 2, "st\u00e4lls": 2, "raster": 1, "naturally": 1, "bosnisk": 2, "keskustelussa": 4, "p\u00e5st\u00e5endesatsen": 8, "iakttagelse": 1, "voiko": 1, "syntax": 9, "much": 1, "verklighet": 2, "kiinnosta": 1, "fel": 6, "patient": 4, "tuntik\u00e4yt\u00e4nteet": 1, "transkriptioner": 3, "runeberg": 1, "samtals\u00e4mnen": 2, "muut": 2, "cuyckens": 1, "shore": 1, "ig\u00e5ng": 4, "f\u00f6rstaspr\u00e5ket": 20, "stort": 8, "starkt": 4, "svenskan": 6, "talspr\u00e5kliga": 1, "vardagligt": 3, "vastaukset": 2, "ramen": 2, "avsnittet": 1, "148(cid237151": 1, "mest": 17, "mikrokontexten": 1, "uppgradering": 1, "icke-frekventa": 1, "f\u00f6reg\u00e5s": 13, "sara": 4, "satsen": 4, "arbetsrodirektivsekvenser": 19, "utvidgar": 2, "dokus\u00e5por": 1, "p\u00e4\u00e4sis\u00e4ll\u00f6n": 2, "direktivsekvensens": 2, "gruppmedlemmar": 1, "helsingforssvenska": 1, "this": 8, "modaliteter": 1, "fr\u00f6jdman": 2, "h\u00e4lsningsfraser": 1, "videokameror": 1, "responsstyrande": 1, "mirjami": 1, "\u00e4gnas": 6, "rouhikoskis": 1, "luulen": 1, "\u00f6verlappar": 4, "exposed": 1, "individuellt": 4, "h\u00e4lsov\u00e5rd": 1, "information": 47, "uppgifter": 26, "sofie": 3, "56(cid23774": 1, "miksi-kysymykset": 1, "os\u00e4kert": 2, "nedre": 1, "p\u00e5minnelsen": 2, "l\u00f6sa": 3, "duar": 2, "uttryck": 8, "kunskapsniv\u00e5erna": 1, "raevaara": 22, "uppmanande": 1, "handelsfartyg": 1, "cid20(cid2376": 1, "b1-spr\u00e5k": 1, "totala": 1, "organisationer": 5, "videoimiseen": 1, "forskningsintervjuer": 1, "f\u00f6rakta": 3, "inneh\u00e5lla": 13, "tidningen": 1, "snack": 2, "wide": 2, "minimera": 1, "ridells": 2, "teht\u00e4vien": 2, "t\u00f6rm\u00e4": 1, "spr\u00e5kvetenskap": 1, "kinnell": 3, "practical": 4, "lekmannens": 3, "settings": 3, "r\u00e4tteg\u00e5ngsinteraktion": 1, "b\u00f6rjan": 47, "pojkarna": 1, "anvisningssekvens": 9, "\u00f6ver": 16, "tutkimus": 13, "elderly": 1, "f\u00f6ljas": 2, "hiljaa": 1, "direktiiveist\u00e4": 1, "utveckla": 2, "intresse": 6, "halvinstitutionella": 1, "1997b": 3, "medlemmarna": 1, "advice": 6, "sepp\u00e4nen": 5, "lisbeth": 1, "natten\u00b0": 1, "laboratorieprov": 1, "skoldagen": 1, "koulutusta": 1, "and": 130, "landet": 2, "huvudstad": 1, "imperativformen": 1, "ca-for-sla": 1, "139(cid237183": 1, "erik": 2, "responser": 12, "psychotherapy": 3, "andel": 1, "okej\u2019": 1, "17(cid23718": 1, "timo": 1, "valintoihin": 1, "irrelevant\u2019": 1, "indirekt": 3, "encounter": 1, "lasse": 2, "verbet": 10, "skrev": 2, "divertekkeli": 1, "vuorenp\u00e4\u00e4s": 1, "f\u00f6rt\u00e4ckt": 1, "marilyn": 1, "4a": 1, "halliday": 4, "n\u00e5s": 4, "spr\u00e5kcentrum": 1, "expertis": 7, "miten": 6, "24(cid23726": 1, "n\u00e4it\u00e4": 2, "ro": 1, "\u00e4\u00e4": 17, "xxx": 1, "\u00f6vningens": 8, "jaakola": 2, "arbetsf\u00f6rh\u00e5llande": 1, "upprepar": 26, "unikt": 2, "grund": 37, "aff\u00e4rscentrer": 1, "legitimt": 1, "relationerna": 2, "kalaja": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 5, "utrymmesfr\u00e5gor": 1, "j\u00e4senet": 1, "resurser": 10, "natur": 1, "361(cid237382": 1, "finlandssvenskan": 1, "l\u00e4mpar": 1, "\u00e5lder": 3, "saarnan": 1, "maxwell": 2, "pedagogical": 1, "vakt": 1, "h\u00e4h": 2, "ovat": 9, "lower": 2, "17(cid23722": 1, "s\u00e4llsynt": 3, "\u00e5h\u00f6rarna": 2, "iso\u00e4idille(cid313": 1, "fascinerar": 2, "\u00e4mnen": 4, "hj\u00e4lper": 19, "(h\u00f6rf\u00f6rst\u00e5elseprovet": 2, "exampel": 1, "termit": 1, "bristf\u00e4lliga": 1, "low-grade": 1, "kompletterande": 1, "s\u00e4gs": 7, "tjej": 1, "presenterar": 13, "turkonstruktion": 5, "lyssnarens": 1, "\u00f6verg\u00e5ngen": 9, "matematik": 1, "tiedekunta": 1, "lund": 6, "tyt\u00f6t": 2, "f\u00f6rst\u00e5elseindikationer": 1, "omarkerade": 1, "eeva-liisa": 2, "studie": 36, "smidigt": 5, "devices": 1, "sotilaasta": 1, "gymnasieutbildning": 1, "235(cid237238": 1, "bekr\u00e4ftas": 1, "sinclair": 4, "tanskanen": 1, "svara": 21, "paperilla": 1, "osv": 2, "utilized": 2, "ty\u00f6skennell\u00e4": 1, "situations": 1, "samtalens": 1, "komplicerad": 1, "tacka": 3, "pass": 1, "markerar": 4, "spr\u00e5kinl\u00e4rare": 1, "traditionell": 2, "multimodal": 1, "kontextfritt": 1, "\u00e4nd\u00e5": 32, "cid219nu": 1, "\u00e5tminstone": 7, "mestadels": 8, "oklar": 1, "ber\u00e4ttelser": 2, "flitig": 3, "kotona": 1, "ortografisk": 1, "f\u00f6rtydliga": 1, "majoriteten": 13, "upprepa": 12, "tandefelt": 1, "vimla": 1, "tekstii": 1, "tilltr\u00e4de": 2, "reparationsinitiativ": 90, "subjekt": 2, "k\u00f6nsbundna": 1, "morality": 1, "alleviivattiin": 1, "fungerar": 9, "miles": 1, "kaverit": 1, "t\u00e4n": 3, "samla": 4, "samtalsdeltagarens": 1, "aktiviteter": 19, "l\u00e4rarnas": 12, "toiminnan": 3, "dagens": 8, "staffan": 2, "lyfter": 17, "pausernas": 1, "v\u00e4sentligt": 2, "mori": 8, "anvisningens": 1, "inriktningen": 1, "\u2018yeah": 1, "k\u00e4sket\u00e4\u00e4n": 1, "vaikuttavia": 1, "tatjana": 1, "k\u00e4yt": 2, "rod": 1, "helsingfors": 46, "positionings": 1, "afinlas": 3, "int": 7, "oon": 1, "f\u00f6rstaspr\u00e5k": 23, "reparationsinitiativet": 17, "emellan": 2, "invecklade": 2, "elevgrupper": 1, "g\u00e5r": 35, "beg\u00e4r": 1, "andraspr\u00e5ksinl\u00e4rarna": 1, "insamlingsprocessen": 1, "bakgrund": 3, "heterogeniteten": 1, "maynards": 1, "arbetsgemenskaper": 1, "icke-verbalt": 1, "texts": 1, "dagen": 1, "sana": 2, "l\u00e4tt": 11, "metodin": 1, "ni": 168, "rantala-ekholm": 2, "m\u00f6ten": 1, "prata": 6, "symmetriskt": 1, "9e": 1, "t3b": 1, "nordman": 1, "mindre": 16, "analysis": 25, "annanreparationer": 5, "citaten": 1, "155184": 1, "oavslutat": 1, "f\u00f6ruts\u00e4gbara": 1, "best\u00e4m\u2019": 1, "a-svenska": 11, "generisk": 1, "\u00fe\u00f3runn": 1, "selostakaa": 2, "erinra": 1, "realiseras": 4, "sveriges": 2, "medan": 61, "hyssjanden": 3, "be": 17, "matrisspr\u00e5ket": 17, "suomalais-ugrilaisten": 5, "taru": 2, "understryk": 3, "\u00f6ppet": 4, "tretti\u00e5tta": 1, "utterances": 1, "vuorovaikutus": 13, "patientbarnet": 1, "491(cid237500": 1, "sammanfattning": 12, "staterna": 4, "efterfr\u00e5gar": 1, "matbordet": 1, "puheesta": 1, "l\u00e5ng": 11, "spr\u00e5kbadsklassrum": 1, "fakulteten": 3, "anvisningssekvenser": 30, "lindberg": 3, "\\n\\nkeywords": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndigtvis": 14, "topical": 1, "59(cid23764": 1, "r\u00f6stkvaliteten": 1, "brist": 1, "h12": 5, "orientera": 6, "kokemus": 1, "us": 2, "bockg\u00e5rd": 1, "motstridigheten": 1, "political": 1, "bort": 10, "gustavsson": 6, "ruotsinopetus": 2, "lyckad": 2, "god": 8, "kissine": 2, "sett": 3, "basil": 1, "niis": 1, "underordnade": 1, "\u00f6ppen": 2, "inl\u00e4rning": 11, "523(cid237553": 1, "toisesta": 1, "tapaustutkimus": 4, "svenskl\u00e4rarstudenters": 1, "ironin": 1, "returnera": 2, "r\u00e4cker": 6, "sitt": 88, "akademista": 1, "leker": 1, "till\u00e4mpar": 1, "ers\u00e4tts": 1, "1982": 6, "motsvarighet": 2, "andraspr\u00e5ksundervisningen": 6, "f\u00f6regriper": 1, "marina": 1, "os\u00e4kerhet": 1, "04604": 1, "d\u00e4rf\u00f6r": 36, "reports": 1, "kiekko": 2, "anvisningsdirektivsekvenser": 6, "\u00e4nnu": 8, "h\u00f6gtiderna": 1, "rationalitet": 1, "sparat": 1, "informed": 1, "arvioivat": 1, "poesi": 1, "klassrumshandlingar": 1, "etablerat": 1, "huvudsatsen": 1, "samtal": 159, "p\u00e5st\u00e5enden": 1, "ifr\u00e5gavarande": 3, "genomf\u00f6r": 1, "litteracitet": 1, "vai": 12, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 2, "ab": 1, "ohjeet": 2, "annan-initierade": 4, "joo": 21, "linje": 1, "hota": 2, "99(cid237119": 1, "146(cid237149": 1, "lyssnandet": 1, "studentexamensuppsatser": 1, "r\u00e5d": 9, "stordia": 1, "l\u00e4rarturerna": 2, "turunens": 1, "313(cid237346": 1, "typisk": 4, "tok": 1, "ses": 14, "reflekterar": 1, "sigrid": 1, "informerar": 6, "levnadsvanor": 1, "syftet": 17, "litteratur": 7, "95(cid23798": 1, "\u00f6ppna": 15, "inkrementell": 1, "\u00e5terg\u00e5ngen": 1, "um": 1, "grundlig": 1, "transparang": 1, "kaksikasvoisuudesta": 1, "kielellisen": 1, "doktorandv\u00e4rlden": 1, "koordinera": 1, "sidonumret": 4, "kartan": 4, "strukturerade": 1, "kumpi": 2, "transcription": 4, "pussukka": 1, "olosina": 1, "opetusministeri\u00f6": 1, "slumpm\u00e4ssigt": 1, "omfattande": 1, "lang\u00e5s": 1, "dylik": 1, "responsive": 1, "allm\u00e4nna": 5, "intuitionen": 1, "209(cid237230": 1, "l\u00e4rs": 1, "land": 2, "toiseen": 1, "ber\u00f6rs": 1, "m\u00e5ngen": 1, "oli": 4, "103(cid237111": 1, "tian": 4, "my\u00f6": 3, "likadant": 1, "pronomet": 1, "sekvens": 27, "kyoko": 1, "talspr\u00e5kligt": 1, "kr\u00e4vs": 2, "\u00f6verordnat": 1, "nyttigt": 2, "arbetsredskapet": 1, "inspelade": 2, "suppositiva": 1, "linell": 18, "s\u00e4ker": 1, "n\u00e4rstudera": 1, "typer": 15, "nikulas": 5, "haluamme": 3, "john": 21, "kvar": 6, "ungdomar": 1, "silmin": 1, "foreign": 7, "omedelbara": 1, "sinclairs": 1, "ilmari": 3, "saari": 9, "tutkimusetiikka": 1, "gail": 4, "johanna": 22, "olis": 1, "klassrumsinteraktion": 11, "\u00f6versatt": 4, "artig": 1, "grisar": 1, "dominerande": 4, "forsblom-nyberg": 5, "f\u00f6reteelse": 4, "faktor": 2, "ottava": 1, "black": 1, "alkoholterapeuten": 1, "ordagrant": 1, "maria": 13, "rebecca": 1, "ihop": 8, "sidosp\u00e5r": 1, "ringt": 2, "vanligaste": 14, "inl\u00e4rningskontexter": 1, "tekemist": 1, "resulterar": 2, "g1103": 1, "terapeutin": 1, "ty\u00f6nhakuprojektista": 1, "alanen": 8, "er\u00f6vra": 1, "s\u00e4kerst\u00e4lla": 5, "framg\u00e5ngsrikt": 1, "nog": 4, "sakinneh\u00e5llet": 2, "undervisar": 11, "beror": 21, "13kkn": 1, "framme": 5, "(harri": 1, "suomela": 2, "varmaan": 1, "projekt": 3, "27(cid23730": 1, "\u2018open": 1, "akademien": 1, "mulleki": 1, "(cid313": 1, "undervisningen": 35, "sista": 11, "uppfyller": 1, "yrken": 7, "vaihtuminen": 1, "ofullst\u00e4ndiga": 1, "stivers": 6, "egentligen": 1, "skapats": 1, "puhutaan": 1, "skogen": 3, "professori": 1, "spr\u00e5kklyftan": 1, "interpersonal": 1, "noterat": 1, "ledf\u00f6ljd": 1, "1(cid2379": 1, "t4": 2, "mickwitz": 4, "nimi": 1, "p\u00e5verkar": 19, "these": 2, "metafunktion": 1, "vaik": 1, "kort": 15, "uppm\u00e4rksamhetsmark\u00f6ren": 2, "mikrokontext": 3, "frukoster": 1, "spr\u00e5kkontakt": 2, "deskriptiv": 1, "hankkeen": 1, "f\u00f6resl\u00e5r": 1, "alhaalla29": 1, "traditionellt": 1, "h\u00e4lsningssekvenser": 1, "matkiminen": 1, "cases": 1, "ensimm\u00e4ises": 1, "tidtabellen": 2, "privat": 1, "inkrementella": 1, "potilas": 1, "v\u00e5rdpersonal": 2, "ignorera": 1, "entry": 1, "tillr\u00e4ckligt": 11, "kursens": 1, "voutilainens": 1, "anna-malin": 1, "muntlig": 4, "114(cid237122": 1, "fritjof": 8, "tasks": 9, "flygf\u00e4ltet": 2, "samtalsexemplen": 1, "satser": 13, "stod": 4, "sexton": 1, "enskilt": 1, "berlinboston": 1, "139(cid237163": 1, "sidonummer": 1, "tid": 12, "kaisu": 1, "dansk-svenska": 1, "inverka": 1, "misst\u00e4nker": 1, "potilaiden": 1, "sex": 13, "alcohol": 1, "antingen": 25, "l\u00e4ht\u00f6kohtanani": 2, "sk\u00f6tt": 2, "patienten": 8, "direktiiveiss\u00e4": 1, "classrooms": 10, "no": 45, "jan": 22, "fingrarna": 3, "pieless\u00e4": 1, "svenskl\u00e4rare": 2, "8(cid23710": 2, "f\u00f6reg\u00e5r": 3, "ja": 212, "andraspr\u00e5ksinl\u00e4rningskontexter": 1, "lepp\u00e4nen": 1, "135\u2013159": 1, "tilltal": 4, "privatpersoner": 1, "f\u00f6rfara": 1, "dominance": 1, "open": 1, "svenskl\u00e4rarutbildning": 1, "betydelse": 3, "j\u00f6nsson": 1, "uppmaningssatsen": 1, "martola": 1, "handelsh\u00f6gskolanin": 1, "explores": 2, "cid313": 1, "sammandrag": 1, "sanningsenlig": 1, "see": 1, "efterfr\u00e5ga": 2, "poisj\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1, "interaktionsm\u00f6nster": 2, "grammatical": 1, "melina": 2, "lauseen": 1, "lag": 2, "\u00f6va": 5, "direktivtyp": 1, "k\u00f6nsneutrala": 1, "1989": 2, "slutet": 24, "\u201creal": 1, "\u00e5h\u00f6rarnas": 1, "when": 7, "siin\u00e4h\u00e4n": 1, "m\u00e5ngfasetterad": 1, "best\u00e5r": 88, "\u00f6verdrivet": 2, "4(cid2379": 1, "lexikaliska": 2, "fritt": 3, "emellertid": 3, "vienna": 1, "klass": 3, "192(cid237207": 1, "uppgraderat": 2, "hiv-r\u00e5dgivningssamtal": 2, "forskningsbitr\u00e4den": 1, "flickor": 12, "aerobic-tuntien": 1, "ordvalet": 1, "str\u00e4var": 3, "f\u00f6rsta": 55, "standardspr\u00e5ket": 1, "deltagare\\n\\nnyckelord": 1, "inandningar": 2, "ervin-tripp": 2, "19(cid23724": 1, "fakultetens": 1, "requesting": 4, "seitsem\u00e4nkymment\u00e4seitse(cid313m\u00e4n": 1, "likely": 2, "shh": 3, "vehvil\u00e4inen": 9, "uteblivna": 3, "f\u00f6rst\u00e5elsen": 2, "bother": 1, "revisited": 2, "onks": 7, "words": 6, "lett": 2, "skrivit": 9, "l\u00e4ser": 14, "tj\u00e4nster": 1, "ty\u00f6": 1, "s\u00e5vitt": 1, "j\u00e4tt\u00e4k\u00e4\u00e4": 4, "inskottssekvenser": 4, "komma": 10, "aktivitet": 17, "nej": 12, "t1": 2, "offentliga": 2, "logopedian": 1, "vuorovaikutuksena(cid3": 1, "patienterna": 1, "couper-kuhlen": 6, "veps\u00e4l\u00e4inen": 2, "barbara": 1, "repliker": 1, "\u00f6nskat": 3, "norstedts": 2, "must": 1, "suppuun21": 1, "andraspr\u00e5ksinl\u00e4rare": 1, "keskustelunanalyysin": 9, "uppfattas": 4, "lentokent\u00e4ll\u00e4": 1, "h\u00f6rselsv\u00e5righeter": 1, "texternas": 1, "st\u00f6rningarna": 3, "stigande": 5, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 11, "troubles": 1, "nyhets\u00f6versikt": 1, "\u00e5terspeglar": 3, "historiska": 1, "clil-undervisning1": 1, "selven": 1, "blodtryck": 1, "harri": 12, "\u00f6verblick": 1, "samtalssituationen": 2, "kompisarna": 1, "inverkar": 13, "h\u00f6ger": 4, "ruotsia": 4, "tilaa": 4, "beskriver": 12, "samtalsgrammatik": 1, "forsblomnyberg": 1, "marttila": 2, "mikkola": 3, "pitkin": 1, "logiskt": 1, "p\u00e4ivi": 1, "till\u00e4mpad": 1, "jonathan": 1, "begrepp": 7, "samtalsanalys": 28, "critical": 2, "asiointikeskusteluissa": 1, "abiturient\u00e5ret": 1, "samh\u00e4lle": 1, "mjuka": 3, "analyzing": 1, "iakttagit": 1, "valfri": 1, "fallstudie": 1, "riksomfattande": 1, "bekr\u00e4ftelse": 1, "v\u00e4lja": 23, "project": 2, "f\u00f6rvirring": 1, "g\u00e4sten": 1, "fina": 2, "indirectness": 1, "anv\u00e4ndes": 1, "47(cid23751": 1, "feedback": 1, "slutar": 18, "kanssa": 3, "plus(cid219": 1, "p\u00e5st\u00e5": 1, "tydlighet": 2, "austin": 1, "kiehtoo": 2, "vaihtaa": 2, "detaljerat": 3, "things": 1, "kappale": 1, "teverapporter": 2, "aika": 5, "tidsresursen": 1, "bes\u00f6k": 2, "riktat": 4, "svininfluensan": 2, "gemensamt": 6, "affilierande": 2, "prosodiskt": 1, "g\u00f6teborgs": 1, "str\u00e4va": 1, "alempi": 1, "responsen": 4, "funktionell": 3, "saker": 2, "ber\u00e4kningen": 1, "price": 1, "initiating": 1, "kohteista": 1, "geografi": 1, "ysin": 3, "st\u00f6ra": 2, "polity": 2, "\u00e4ga": 2, "begripa": 1, "2015": 5, "caruso": 1, "parafrasen": 1, "h\u00e4lsning\u2013h\u00e4lsning": 1, "lea": 1, "yanfens": 1, "adjektiv": 1, "kiosken": 1, "g113": 1, "konventionell": 1, "kysymykset": 6, "m\u00e5n": 10, "nykynaiset": 1, "avata": 2, "haft": 6, "kontextanknytningen": 1, "begr\u00e4nsade": 1, "expanderade": 2, "gesten": 1, "implicit": 2, "kotimainen": 1, "oppitunneilla": 6, "cee": 4, "f\u00f6rebild": 1, "delar": 33, "tutkimassa": 1, "dess": 7, "mots\u00e4ger": 1, "direktiva": 3, "2085(cid2372099": 1, "direktiiveiss\u00e4\u00e4n": 2, "taylor": 1, "omarkerat": 2, "sj\u00e4lvst\u00e4ndig": 1, "pid\u00e4n": 3, "kioskilla": 2, "joe": 1, "gett": 10, "uttrycken": 1, "delvis": 5, "lokaler": 2, "finsk": 4, "michael": 2, "julkkikseks": 1, "ringer": 1, "till\u00f6nskan": 1, "p\u00e4\u00e4si\u00e4isp\u00e4iv\u00e4": 2, "vuorikoski": 3, "m\u00f6jligen": 10, "konstruerat": 1, "materialbeskrivningen": 1, "multimodalitet": 2, "(hostar": 1, "filen": 1, "direktivet": 147, "bellmania": 1, "tangerats": 1, "\u00e4r\\nsv\u00e5ra": 1, "ihan": 8, "vi": 140, "asymmetriskt": 1, "sivut": 1, "ortnamn": 1, "plus": 4, "664(cid237666": 1, "vardagligare": 1, "kronologiskt": 2, "varttia": 1, "pennan": 5, "framh\u00e4vt": 2, "nuoret": 2, "hyv\u00e4ksyv\u00e4t": 2, "luokalla": 2, "architecture": 1, "utnyttjat": 1, "egna": 10, "puuttuvat": 1, "h\u00f6ra": 12, "tills\u00e4gelser": 1, "aineistoni": 4, "edward": 1, "yuqins": 1, "uppmaning": 11, "sis\u00e4ll\u00f6ist\u00e4": 1, "hej18": 1, "skriv": 8, "2003": 61, "milles": 1, "realistisk": 1, "stop": 2, "omarkerad": 2, "forskningsinriktning": 1, "kontinuerliga": 1, "kolmeviis": 1, "h\u00e4lsningssekvenserna": 1, "eri": 5, "enckells": 1, "does": 3, "kommenteras": 3, "bundet": 1, "hufvudstadsbladets": 1, "placerar": 4, "implicita": 1, "a1-svenska": 10, "minskat": 1, "till": 649, "publikationer": 1, "utel\u00e4mnat": 1, "ethnomethodology": 1, "l\u00e4rarbord": 1, "mars": 1, "sekventiella": 3, "kielitaidosta": 3, "uppmjukade": 1, "uusi-hallila": 1, "dialogiska": 2, "j\u00e4ttel\u00e5ngt": 1, "lausetta": 1, "annandag": 3, "agency": 2, "yhes": 1, "inleda": 12, "katastrofen": 2, "dockor": 1, "lyckade": 1, "changes": 1, "late": 1, "grundskolorna": 1, "niemis": 1, "matrasten": 1, "bidrar": 8, "till\u00f6nskar": 1, "ruelse": 1, "bearbeta": 1, "gynnsamma": 1, "fr\u00e4mst": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4": 12, "vierusparit": 1, "v\u00e4list\u00e4": 1, "lehtinen": 6, "1006": 1, "bok": 6, "viittaaminen": 1, "mchoul": 2, "f\u00f6rs\u00e4kra": 5, "ettii": 2, "transkribera": 3, "v\u00e4gnar": 1, "katja": 5, "ledande": 1, "b1-svenska": 3, "t\u00e4ysin": 1, "103(cid237127": 1, "2005": 62, "michaela": 1, "home": 1, "specificiteten": 1, "\u00e4ndringar": 1, "sm\u00e5ningom": 1, "r\u00e4ttighet": 5, "terapian": 1, "unders\u00f6kningens": 2, "pluralis": 8, "episoder": 1, "den": 412, "ti\u00e4": 2, "\u00b0kiitos\u00b0": 1, "bastranskriptioner": 1, "singelvariant": 1, "elevdirektivet": 1, "dominans": 1, "betr\u00e4ffande": 2, "dem": 78, "uppvisar": 1, "exemplen": 42, "beskrivit": 1, "publiken": 2, "v\u00e4grar": 1, "parille": 1, "expressiva": 1, "jag": 242, "marketta": 1, "gester": 3, "f\u00f6rknippat": 1, "f\u00f6rknippade": 1, "ordboken": 1, "jourhavande": 1, "ensin": 4, "homeopater": 1, "aineenopetuksessa": 1, "karvonen": 2, "time": 2, "inner": 1, "saammeko": 1, "sense": 1, "unders\u00f6kningen": 8, "andraspr\u00e5kstalare": 6, "avg\u00f6r": 3, "alakoulusta": 1, "mie": 5, "delkapitel": 42, "obligatoriskt": 2, "problematisk": 2, "helsingforssvenskan": 3, "k\u00e4ndisskapet": 1, "uusi": 2, "transkriptionen": 4, "sociolingvistik": 1, "filmen": 1, "adverbialfrasen": 1, "use": 8, "206\u2013223": 1, "transkriberat10": 1, "talade": 2, "kuolemassa": 1, "sj\u00e4lv": 19, "relationen": 1, "slutar\u2019": 1, "counseling": 2, "svenskl\u00e4rares": 1, "clil-undervisning": 1, "opponentens": 1, "bo": 2, "tyder": 12, "nikko": 1, "inre": 5, "humanities": 3, "vois": 1, "englanninkielisess\u00e4": 2, "helheten": 1, "satsformade17": 1, "sker": 8, "rakt": 7, "arbetsintervju": 1, "orsakerna": 1, "v\u00e4nstra": 2, "hanke": 2, "p\u00e5verkat": 2, "tv\u00e5an": 3, "turen": 22, "fyller": 4, "04028": 1, "fungera": 4, "provpappret": 2, "visar": 101, "beskrivningen": 1, "klasskompisarna": 1, "1(cid2372": 3, "lennart": 1, "school": 4, "tiihonen": 1, "1998": 12, "content": 4, "klassrumsrelaterat": 1, "janejfr\u00e5ga": 1, "kohdista": 1, "skillnader": 8, "utf\u00f6ra": 2, "inl\u00e4rningsprocessen": 1, "visuell": 1, "sannolikheten": 3, "hakulinen": 8, "versus": 1, "caroline": 3, "g13": 4, "huvudoch": 1, "tor": 1, "h\u00e4r": 236, "talspr\u00e5ket": 1, "konstigt": 1, "hj\u00e4lpt": 1, "vilkuna": 1, "lehtovaara": 2, "h\u00e4lsandet": 1, "begr\u00e4nsning": 1, "graham": 2, "review": 5, "osviittaa": 1, "121\u2013150": 1, "find": 6, "materiaali": 1, "niin19": 1, "responssin": 1, "figur": 5, "kiinni\u00b0": 1, "teun": 1, "\u00f6nskem\u00e5l": 1, "h\u00f6rf\u00f6rst\u00e5elsedelen": 1, "person": 15, "n\u00e4mna": 1, "tero": 1, "meill\u00e4": 1, "kantaa": 1, "kysymyksiin": 2, "minoritet": 2, "partiklar": 19, "ovanlig": 1, "palautteesta": 1, "gemensamma": 10, "tampere": 15, "st\u00e4lla\\nfr\u00e5gor": 1, "lesley": 1, "mahdollisuuksille": 2, "ylva": 1, "laughing": 1, "49(cid23766": 1, "br\u00f6dtexten": 1, "hamberg": 1, "kritiska": 1, "t\u00e4nka": 1, "mark\u00f6r": 1, "visit": 1, "h\u00f6rf\u00f6rst\u00e5else\u00f6vning(cid313": 1, "seura": 18, "kasvatus": 2, "tillsvidareanst\u00e4lld": 1, "mellom": 1, "ettan": 1, "lopputunnista": 1, "fairclough": 2, "teil": 2, "ty\u00f6nantajaparia": 1, "annars": 5, "bes\u00f6ka": 3, "hannele": 3, "enskild": 7, "p\u00e5st\u00e5endesats": 18, "pohjal(cid313la": 1, "faktorer": 8, "stockholm": 4, "g\u00e5": 32, "pit\u00e4isi": 1, "ehtinyt": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "a1-spr\u00e5k": 1, "siksi": 3, "relevanta": 10, "kuulkaa": 2, "n\u00e4kymi\u00e4": 2, "toivotus": 1, "personalens": 1, "informanterna": 2, "replik": 1, "bagerius": 4, "jobba": 19, "finland": 19, "enheter": 2, "pedagogik": 2, "huomatkaa": 1, "transkriptionerna": 3, "minoritetsspr\u00e5k": 1, "uskotaan": 1, "n\u00e4ytteit\u00e4": 1, "l\u00e4s\u00e5ren": 1, "muotojen": 1, "st\u00e4llen": 1, "besv\u00e4rligt": 1, "niit": 1, "special": 1, "\u00b0sk\u00f6tte\u00b0": 1, "beh\u00f6vs": 16, "infrastructure": 1, "b\u00e4ckstr\u00f6m": 1, "gjorde": 5, "v\u00e4lisess\u00e4": 2, "rum-par": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "ovanliga": 5, "hemuppgifterna": 3, "hours": 2, "1988": 6, "kollar": 3, "\u00e5rsbok": 3, "l\u00e5ter": 1, "klassen": 47, "yliopisto": 13, "597(cid237599": 1, "15(2": 1, "skal": 1, "recruitment": 2, "etnometodologisk": 1, "koden": 6, "hagn\u00e4s": 1, "undervisningskulturen": 1, "islantilaisia": 2, "persoonaan": 1, "helklass": 1, "opetuskeskustelussa": 1, "ilmaistaan": 1, "st\u00e5hl": 1, "potatoes": 1, "dig": 2, "vahingos": 1, "preciserad": 1, "omgivningen": 4, "omat": 1, "debatt\u00f6rernas": 1, "tutkimustarkoituksiin": 1, "ty\u00f6rauhavuorot": 1, "betona": 4, "klinka": 1, "generiska": 1, "f\u00f6rst\u00e4lld": 1, "slutresultatet": 1, "codeswitch": 2, "arbetsbord": 1, "stipendieperioder": 1, "korrigera": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 1, "vocabulary": 2, "verkar": 29, "secondary": 5, "kehityskeskustelujen": 1, "rubrik": 7, "rutinm\u00e4ssighet": 4, "klockan": 3, "l\u00e5n": 3, "behandlat": 1, "anneta": 3, "minimalt": 7, "pragmatik": 1, "snarast": 2, "225(cid237231": 1, "haapala": 2, "arbeta": 10, "aah": 1, "konkurrens": 1, "fr\u00e5gat": 1, "videokameran": 1, "a(h1n1-influensaepidemin": 1, "anonyymeja": 1, "metaforer14": 1, "prick": 1, "hel": 4, "varningsrop": 1, "fr\u00e5gade": 1, "icke-deltagande": 1, "ty\u00f6nantajia": 2, "s\u00e4velkulku": 1, "jutta": 1, "besvaras": 3, "\u2018more": 1, "terms": 1, "paula": 2, "ridell": 10, "sivulle": 3, "inspelningarna": 3, "policy": 2, "dold": 1, "nopeimmilla": 2, "anne-marie": 6, "teh\u00e4": 6, "subjektet": 3, "beatrice": 2, "deroyes": 2, "2001(cid2372010": 1, "betraktat": 1, "sjuka": 1, "m\u00f6tena": 1, "context": 6, "wayne": 1, "2009": 46, "symbol": 1, "need": 3, "mielell\u00e4ni": 1, "vatanen": 2, "f\u00f6rslagen": 1, "\u00e5ttisex": 1, "gymnasiel\u00e4rarna": 1, "indirekta": 15, "rehtori": 1, "s\u00e5nt": 1, "inskott": 2, "andraledet": 15, "f\u00f6rstaled": 12, "raamatun": 1, "modell": 1, "ignore": 1, "fick": 7, "kirjallisuuksien": 5, "tarvitaan": 1, "tuu": 1, "rutinerna": 3, "b\u00e4nkkompis": 2, "elevturernas": 1, "disturbing": 2, "mata": 1, "kaikilla": 3, "tarja": 6, "tv\u00e5spr\u00e5kigt": 3, "tempo": 2, "o\u00f6nskade": 2, "noviser": 1, "charlene": 2, "diana-lee": 1, "par": 15, "toppen": 7, "lauseiden": 1, "pedagogiskt": 2, "inspelningsordningen": 1, "rosamond": 1, "mysiga": 1, "elisabet": 1, "f\u00f6rhandskunskaper": 2, "egendomligt": 1, "krita": 1, "vernacular": 1, "teksti": 5, "real\u00e4mnen": 1, "kielentutkimuksen": 2, "norrick": 4, "m\u00e5lgrupp": 1, "kontextberoende": 1, "ungdoms": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "across": 1, "jon": 1, "pratar": 7, "yht\u00e4\u00e4n": 4, "ol\u00e4mpliga": 1, "flytta": 1, "3(cid23731": 1, "l\u00e4ksyn": 1, "socialiserade": 1, "luckl\u00e4mnande": 1, "p\u00e4\u00e4verbi": 1, "49(cid23767": 1, "viel\u00e4\u00b0": 1, "vine": 4, "uppmaningssatsen15": 1, "their": 6, "r\u00f6ststyrka": 2, "synnerligen": 18, "akademiska": 1, "spr\u00e5ka": 1, "uppsamlingen": 1, "repetitionen": 1, "det": 830, "kloka": 1, "humoristiska": 4, "pronomenbruket": 1, "g\u00e5ng": 44, "teet": 1, "v\u00e5llar": 4, "doktorandtiden": 1, "harry": 1, "trevligt": 1, "inl\u00e4rningsaktiviteter": 2, "kielell\u00e4": 1, "miksi": 1, "kommentarer": 1, "iru-modellen": 1, "historisk": 1, "dubbellektioner": 1, "opening": 2, "morfologiska": 1, "annetaan": 4, "education": 16, "arbetsrodirektiv": 170, "l\u00e4ksyksi": 1, "1970-talet": 2, "cdn": 1, "sammanfattar": 5, "sanan": 3, "hurdan": 5, "southern": 1, "vidberg": 1, "j\u00e4mf\u00f6ra": 7, "aktiviteten": 13, "uttal": 1, "categorization": 1, "artigheten": 4, "konsekvens": 1, "meddelande": 3, "lamporna": 1, "beviljade": 1, "dialogerna": 1, "diskussioner": 5, "finlands": 1, "liksom": 1, "samarbeta": 2, "f\u00f6rtitre": 1, "tidpunkten": 1, "lindfors": 2, "\u00e5rskurs": 31, "kieliopin": 1, "573(cid237575": 1, "individuella": 5, "spr\u00e5kv\u00e5rd": 1, "orsakas": 1, "finno-ugrian": 1, "tutkimukseen": 2, "blicken": 1, "evaluerat": 1, "f\u00f6redrar": 3, "sundman": 1, "malm\u00f6": 1, "tolkar": 11, "1275(cid2371293": 1, "b-svenska": 35, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "otsikolle": 5, "doyle": 2, "transkriberar": 3, "tost": 2, "role": 1, "problematiskt": 4, "mit\u00e4s": 2, "inriktad": 1, "pb": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 2, "kohta": 3, "ota": 2, "nyligen": 1, "negerande": 1, "mee": 3, "313(cid237326": 1, "electronica": 3, "tog": 1, "pissaa": 1, "uppmana": 2, "inledande": 1, "vars": 26, "personalen": 1, "aktiv": 1, "hinkkanen": 1, "transformation": 1, "engdahl": 1, "valintoja": 1, "slutsats": 1, "linguistics": 17, "reversed": 2, "medicinen": 1, "joissa": 4, "oulu": 1, "1980-talet": 1, "sokratiska": 1, "lokomotivf\u00f6rare": 1, "dialoger": 1, "arbetsrodirektiven": 21, "langnet": 3, "vaggvisor": 1, "oppilaalle": 1, "besv\u00e4r": 1, "kahta": 2, "typically": 2, "consideration": 1, "jatkaa": 2, "l\u00e4karbarnet": 2, "lyssnat": 7, "vol": 2, "lopettakaas": 1, "en": 893, "283\u2013288": 1, "kompetens": 2, "robin": 1, "there": 2, "talar": 57, "orienterar": 27, "1(cid2377": 1, "organization": 10, "tie": 2, "fras": 5, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 2, "miettik\u00e4\u00e4": 4, "n\u00e4ra": 2, "jotka": 2, "ryhm\u00e4nohjaajan": 1, "l\u00e4sningen": 1, "direktivets": 6, "yleisempi\u00e4": 2, "d\u00e4rmed": 1, "paljo(cid219": 1, "doktorera": 1, "spr\u00e5kundervisningen": 10, "doktor": 1, "frances": 1, "piilev\u00e4": 1, "sue": 1, "94(cid237104": 1, "h23": 1, "avseenden": 1, "individualiserar": 1, "193(cid237198": 1, "spr\u00e5kbadsspr\u00e5ket": 1, "individuell": 1, "arrangera": 1, "laitan": 3, "avg\u00f6randet": 1, "sil\u00e9n": 3, "fr\u00e4mmandespr\u00e5ksundervisningen": 1, "04249": 1, "f\u00f6rdr\u00f6jt": 1, "tv\u00e5\\nh\u00f6gstadier": 1, "institutionaalinen": 5, "ordningen": 4, "n\u00e4in": 3, "elevrespons": 1, "control": 4, "ca": 9, "epistemiska": 4, "model": 1, "g\u00e4stf\u00f6rel\u00e4sare": 1, "textbooks": 1, "city": 1, "multipler": 1, "d\u00e4r\u2019": 1, "federico": 1, "otava": 1, "slutsatser": 3, "sic": 1, "f\u00f6rord": 3, "eu-keskusteluissa": 1, "716(cid237720": 1, "bakgrundsinformation": 3, "medarbetare": 1, "heter": 2, "vinterskor": 1, "mina": 21, "jacobson": 1, "talandet": 4, "radergummi": 1, "omst\u00e4ndigheter": 4, "turunen": 2, "femtiett": 3, "imperativsatsernas": 1, "managing": 2, "intresserade": 2, "icelandic": 2, "bete": 1, "st\u00e5": 4, "ideologin": 1, "mazzarella": 1, "ysi": 2, "ibland": 19, "vs": 1, "universitetsl\u00e4rare": 1, "poissaolovih(cid313ko": 1, "g16": 2, "rad": 5, "transparangen38": 1, "1977": 7, "f\u00e5nga": 3, "hemlighet": 1, "graduhandledningssamtal": 1, "h\u00e4nvisar": 19, "kielivalinnat": 1, "kartalle": 1, "payne": 7, "actions": 4, "voitteko": 1, "lapp": 2, "doktorandf\u00f6reningen": 1, "skrivfel": 1, "placerat": 2, "kertominen": 1, "analys": 33, "translations": 2, "l\u00e4xgenomg\u00e5ngen": 2, "smyg": 1, "sensitivity": 1, "yttrande": 42, "forskar": 3, "senast": 2, "sch26": 1, "ske": 2, "kontekstissa": 2, "04117": 1, "respektive": 30, "begreppen": 2, "\u00f6verhuvudtaget": 7, "similarities": 2, "kommande": 4, "supiinimuodot": 1, "l\u00e5ngfredag": 2, "riktigt": 3, "disagreement": 1, "lectura": 1, "188(cid237212": 1, "anv\u00e4nda": 73, "modellen": 1, "kapitlen": 4, "1972": 2, "exklusivt": 1, "kolmekymment\u00e4": 1, "detalj": 5, "haluu": 1, "alternativen": 1, "1645(cid2371677": 1, "satserna": 2, "praxis": 2, "dessutom": 3, "free": 1, "riikka": 5, "heinemann": 7, "organisation": 1, "teilt\u00e4": 1, "andraspr\u00e5ksklassrumskontexten": 1, "tuleeks": 1, "kvitton": 1, "misslyckande": 1, "uppgiftsorienterad": 1, "handlade": 2, "organisationen": 1, "adverbialet": 2, "timmar": 5, "resources": 1, "rubriker": 3, "developmental": 1, "fysiska": 4, "n\u00e5gonting": 27, "\u00e5terg\u00e5r": 1, "besvarar": 7, "toisena": 1, "riktar": 16, "sj\u00e4lva": 30, "anneli": 2, "rahm": 1, "introducerar": 3, "omst\u00e4ndigheterna": 1, "textb\u00f6ckerna": 1, "problemk\u00e4llor": 1, "positivt": 2, "infinitiven": 3, "egennamnet": 2, "antagna": 1, "organiserat": 1, "g\u00f6teborg": 2, "centre": 1, "f\u00f6rdelen": 5, "drop": 1, "trotsar": 1, "arvioinnin": 1, "alottakaa": 2, "oppilaan": 3, "2013": 31, "provocerande": 1, "unders\u00f6kningar": 5, "pappersh\u00f6gen": 1, "jonas": 1, "b\u00e4sta": 1, "7-vuotiaan": 1, "samarbete": 4, "rahtu": 2, "women": 1, "framst\u00e4llningar": 1, "mottagaren": 29, "skildring": 1, "copp": 2, "154(cid237166": 1, "indelningen": 1, "lundin": 1, "hanna-maria": 1, "doktorander": 1, "unigrafia": 1, "gymnasieundervisningen": 5, "lyft": 1, "skedet": 1, "neither": 2, "mother": 1, "hiipua": 1, "formation": 1, "komparativ": 1, "(klassen": 2, "litegrann": 2, "loppuun": 4, "pekat": 1, "susan": 2, "0855(cid2370940": 3, "invitations": 1, "1520(cid2371605": 1, "produktion": 1, "de": 573, "1519(cid2371537": 1, "kun": 9, "skst": 1, "dela": 7, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 3, "reagera": 2, "weiyun": 1, "avsl\u00f6ja": 2, "\u00e5sa": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rein\u00e4": 1, "saltarelli": 2, "svagare": 1, "experience": 1, "avslutningsrutiner": 1, "pirttil\u00e4-backman": 2, "lexis": 1, "kohteliaasti": 1, "uttrycker": 7, "asymmetrisk": 1, "codique": 1, "befaller": 1, "patients": 1, "sanaa": 2, "lingvistiken": 2, "gruyter": 3, "ammutusta": 1, "studieboken": 9, "alldeles": 5, "alc\u00e1zar": 2, "spr\u00e5kspecifika": 1, "1994": 20, "avoimet": 1, "skylttexter": 2, "j\u00e4mlike": 1, "betoning": 1, "elev": 69, "organizing": 1, "teht\u00e4v\u00e4paperi\u00b0": 1, "traditioner": 1, "amit": 21, "55\u201381": 1, "noggrannare": 6, "puristatko": 1, "motiivit": 1, "undrar": 1, "tolv": 3, "m\u00e4rkte": 1, "sill\u00e4": 1, "niil": 1, "ohjataan": 1, "129(cid237136": 1, "hadle": 6, "r\u00f6stterapi": 1, "nonneutrality": 1, "skrattpartiklar": 1, "parenteser": 2, "kritik": 5, "inkoherent": 2, "sekvenser": 42, "constitutes": 2, "perusmuotoja": 1, "251(cid237274": 1, "korrekthet": 2, "katarina": 1, "adverbial": 2, "erbjudit": 2, "beaktas": 1, "ingenting": 4, "riktade": 6, "l\u00e4karbarnen": 1, "processen": 2, "tio": 7, "england": 1, "fonetiskt": 1, "gjorts": 1, "turtagningsprinciperna": 1, "oppilaiden": 17, "asier": 1, "h\u00e4nda": 1, "h\u00f6gljudda": 3, "m\u00f6jligheter": 11, "strecket": 3, "reparationsorganisationen": 1, "ingen": 11, "honom": 12, "forskningsprojektets": 1, "innebandy": 3, "detaljerad": 5, "uppe": 1, "t3": 1, "kamratst\u00f6d": 1, "direktivsatser": 1, "pauliina": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "kognitivt": 1, "julkaisuja": 2, "kuvertet": 5, "loppuaikaa": 2, "genrer": 1, "initiativen": 2, "delf\u00e4rdighet": 1, "forskningsfr\u00e5gorna": 1, "informanternas": 1, "anknyts": 1, "eniga": 1, "ruotsi": 3, "m\u00e5nad": 1, "h24": 2, "1395(cid2371405": 1, "kasikaks": 2, "s\u00e4de": 1, "handuppr\u00e4ckning": 1, "f\u00f6rbig\u00e5ende": 1, "well": 2, "kritiserats": 1, "gymnasier": 6, "sv\u00e5rbegriplig": 1, "finansierats": 1, "empirisk": 2, "graden": 8, "forskningsinriktningen": 1, "grammar": 6, "introducerats": 1, "frist\u00e5ende": 4, "holmberg": 4, "invandrarbakgrund": 1, "diskussionerna": 2, "ledf\u00f6ljden": 1, "2008": 62, "power": 3, "satstyperna": 1, "yttranden": 38, "ord": 69, "b\u00f6cker": 2, "korjausaloitteet": 1, "taget": 1, "direktiiveihin": 1, "osaa": 1, "dennas": 1, "london": 7, "undset": 1, "finns": 73, "l\u00e4xgenomg\u00e5ng": 3, "v\u00e4ldigt": 1, "discourse": 22, "leech": 2, "uttolkande": 1, "using": 1, "kim": 2, "keinoina": 1, "nian": 6, "marknadslarmet": 2, "\u00f6gonkontakt": 3, "bidra": 2, "lagbundenheter": 1, "arrangeras": 1, "lukee": 3, "anvisningstyp": 1, "tittar": 8, "undervisningsinneh\u00e5llet": 7, "aineistossani": 2, "suutari": 1, "avslutande": 4, "konventioner": 1, "forskningsintensiva": 1, "m\u00e4mmi": 1, "ickedeltagande": 1, "isabella": 1, "teve": 1, "individens": 1, "sidorna": 1, "charles": 2, "deras": 45, "sit": 13, "15(cid23758": 1, "25(cid23766": 1, "\u00e4ga(cid313": 2, "205(cid237223": 1, "kaheksankytkaks": 1, "g\u00f6rel": 1, "kone": 1, "forskarseminariet": 1, "arbetss\u00f6kande": 4, "yuqin": 2, "k\u00e4nd": 2, "informationsfr\u00e5gor": 4, "sen": 32, "st\u00e4ller": 26, "1985": 5, "572(cid237587": 1, "tutkimusraporteissa": 1, "idar": 1, "assistants": 1, "clil-material": 1, "caf\u00e9er": 1, "familjemedlemmar": 3, "undertopiken": 2, "understanding": 4, "imperatiiviteht\u00e4v\u00e4": 1, "hyvin": 7, "\u00b0miten": 1, "resultaten": 2, "topiken": 2, "worlds": 1, "tilltala": 1, "k\u00e4sist\u00e4": 1, "prelimin\u00e4r": 1, "1991": 10, "\u00e5rens": 4, "harris": 3, "uppm\u00e4rksamhetssignalen": 1, "transkriberaren": 3, "inskottssekvens": 8, "delat": 3, "k\u00e4ndis": 1, "skillnaden": 16, "how": 6, "situationsbundna": 1, "iakttar": 1, "blev": 4, "sachs": 2, "\u00f6verg\u00e5ng": 4, "pit\u00e4\u00e4": 12, "abstract": 1, "196(cid237222": 1, "d\u00e4rtill": 8, "309(cid237328": 1, "spr\u00e5kbrist": 1, "dit": 4, "708(cid237711": 1, "opas": 1, "used": 5, "suomennoksen": 2, "aspect": 2, "skolsammanhang": 1, "cirka": 7, "oppimisessa": 1, "ordning": 7, "\u00e4gnar": 1, "levinsons": 1, "sm\u00e5prat": 2, "tv-debatter": 1, "behovet": 7, "motstridighet": 1, "fr\u00e4mmande": 9, "spelade": 2, "h\u00f6rne": 1, "adjektivimporter": 1, "olisi": 2, "jutella": 2, "\u00f6vertr\u00e4ds": 1, "datorn": 1, "lekmannen": 7, "tolkas": 21, "arrangemang": 2, "fler": 2, "fy": 2, "keksi\u00e437": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 1, "exemplet": 43, "joko": 2, "h17": 2, "samspel": 1, "postkolonialist": 1, "ty\u00f6rauhaa": 4, "multimodaliteten": 2, "vid": 37, "disprefererad": 2, "direktiv": 374, "fri": 1, "breaking": 1, "pausens": 1, "turkonstruktionsenheter": 2, "vad": 81, "turers": 1, "affektiva": 1, "l\u00e4xar": 2, "eventuella": 7, "talk-in-interaction": 2, "kymment\u00e4": 1, "till\u00e4gg": 4, "l\u00e4xgivningssekvens": 1, "show": 1, "underlig": 2, "toteuttaa": 1, "byggs": 1, "mitk\u00e4\u00e4n": 1, "minick": 3, "gesterna": 1, "handlingarna": 1, "h\u00f6r": 32, "rubriken-all": 1, "rutinm\u00e4ssig": 6, "keski-raasakka": 1, "m\u00f6lkky": 1, "aikaa": 3, "formulera": 7, "l\u00e5nord": 1, "f\u00f6retag": 1, "neuvotaan": 1, "313(cid237315": 1, "deltagarperspektivet": 1, "vill": 105, "nikula": 14, "g\u00e4stf\u00f6rel\u00e4sning": 1, "expertens": 2, "fr\u00e5gan": 27, "maschler": 1, "avgr\u00e4nsning": 2, "uteblivet": 3, "konstituent": 1, "object": 1, "241\u2013260": 1, "tvungna": 1, "gymnasiestudierna": 2, "dina": 1, "regelbundna": 1, "t3a": 2, "2007b": 2, "kotimaisen": 1, "disturbance": 2, "regelbunden": 1, "komplexiteten": 4, "serviceinteraktion": 1, "lindas": 2, "5(cid2376": 1, "variant": 1, "612\u2013616": 1, "undervisningsgrupp": 1, "styrs": 1, "doktorsavhandlingarnas": 1, "inspirerande": 1, "h18": 3, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 2, "monella": 1, "ruotsinopetuksessa": 3, "\u00f6ka": 5, "corrective": 1, "koulujen": 3, "b-h\u00e4ndelser": 1, "\u00b0jes\u00b0": 1, "alicia": 1, "gymnasiet": 7, "opetuspuheen": 1, "publikationsserien": 1, "d\u00e4refter": 2, "kelan": 3, "matias": 6, "nyhetsinslagen": 2, "play": 1, "ekoja": 1, "handbook": 4, "sequences": 9, "kielenvalinnassaan": 2, "av": 725, "v\u00e4h\u00e4n": 8, "ois": 2, "sorry": 2, "palautevuoron": 1, "ruumiintarkastuksen": 1, "viktigaste": 6, "st": 1, "nesessiivirakenteet": 1, "diskursmark\u00f6ren": 1, "asymmetrin": 4, "klassrumsforskningen": 1, "inl\u00e4rarna": 2, "kirjallisuuden": 19, "avseende": 2, "helpompi": 1, "uppf\u00f6ljningar": 2, "dialogens": 1, "utg\u00e5ngspunkterna": 1, "satser\u2019": 1, "meddelar": 1, "susanne": 1, "uppskattar": 1, "entitlement": 2, "\u2018will": 1, "655(cid237669": 1, "lapset": 9, "s\u00e4llsynta": 10, "03432": 1, "boundary": 1, "spontana": 1, "dubbelt": 1, "hyv\u00e4": 4, "kielenvalinta": 4, "cid313mets\u00e4": 1, "182(cid237184": 1, "also": 2, "sv\u00e5ra": 8, "undervisning": 22, "alpert": 2, "positionen": 2, "ovillkorlig": 1, "implicerar": 1, "mietti\u00e4": 2, "omedelbart": 8, "best\u00e5": 7, "syntaktiska": 6, "hybrida": 1, "klappa": 1, "prior": 1, "koulun": 1, "iskeny": 1, "g\u00f6ra": 82, "noga": 8, "reparerade": 2, "usages": 1, "orders\u2019": 1, "speciellt": 12, "k\u00e4nneteckna": 1, "opettajan": 21, "syyn": 1, "onkin": 1, "hemuppgift": 4, "normer": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 2, "tomtar": 2, "tolkningsalternativ": 1, "f\u00f6rst\u00e4rkningsord": 1, "sanotaan": 4, "rossi": 1, "3(cid2375": 1, "311(cid237342": 1, "exercise": 1, "anvisningsdirektivsekvenserna": 1, "beteckna": 1, "spr\u00e5kvetenskapen": 1, "pupils": 28, "hill": 1, "singularis": 6, "39(cid23762": 1, "inga": 7, "mill\u00e4": 1, "direkthet": 1, "grammatiska": 7, "hos": 29, "analytic": 3, "fritidsaktiviteter": 1, "b\u00f6r": 3, "jackan": 1, "cross-disciplinary": 1, "suhteessa": 1, "enligt": 166, "visst": 10, "fenomenen": 3, "rolldikter": 1, "universitetstryckeriet": 1, "h11": 4, "tr\u00e4na": 1, "cid219hej": 1, "gardner": 2, "university": 24, "assistenternas": 1, "uttals\u00f6vningar": 1, "taakse": 1, "terveydenhoitajan": 1, "fd": 1, "1990": 20, "m\u00e4nskliga": 1, "m\u00f6tesinteraktion": 1, "fasen": 2, "149(cid237160": 1, "multisemiotic": 1, "d\u00e5": 79, "preciserande": 1, "humanistisk-samh\u00e4llsvetenskapliga": 1, "mcgee": 1, "bh\u00e4ndelser": 1, "trp": 1, "annan": 27, "eveliina": 2, "b\u00e5d": 1, "abstrakt": 1, "oteta": 1, "behandla": 4, "referensgrammatikor": 1, "sm\u00e5lappar": 1, "tiina": 2, "kollat": 1, "elevfr\u00e5gor": 6, "siiroinen": 1, "arbetsplatser": 1, "v\u00e5rdbitr\u00e4det": 2, "massa": 1, "saila": 1, "t\u00e5la": 1, "teet\u00e4": 1, "samtalsparterna": 2, "prim\u00e4rt": 4, "avsl\u00f6jar": 6, "olikheter": 2, "oulun": 1, "avsked": 1, "andras": 1, "sjukdomen": 1, "world": 2, "samh\u00f6righet": 1, "projection": 2, "uppst\u00e5r": 51, "f\u00f6rverkligas": 4, "requests": 4, "132(cid237141": 1, "svensklektioner": 8, "anledning": 1, "sage": 1, "neill": 2, "where": 3, "spr\u00e5kbruk": 9, "bildar": 20, "quantitative": 1, "14(cid23715-\u00e5riga": 1, "lehtieklund": 3, "fr\u00e5nvaroh\u00e4fte": 2, "s\u00e4": 3, "tainios": 1, "teoretiska": 2, "utnyttja": 1, "trean": 1, "kalifornien": 1, "112(cid237121": 1, "ogillande": 1, "testfr\u00e5gor": 5, "teht\u00e4v\u00e4nannot": 1, "inriktning": 1, "formulerats": 4, "perinn\u00f6llisyysneuvonnan": 1, "embedded": 1, "jacka": 2, "negerad": 1, "karta": 1, "terveisin": 1, "lahti": 1, "schools": 8, "auktoriteetti": 1, "s\u00e5som": 32, "on": 123, "analyserat": 22, "erbjuder": 3, "lyfta": 3, "m\u00e5lspr\u00e5ket": 27, "otettas": 1, "forskarutbildningen": 1, "anvisningsdirektiv": 50, "russian": 1, "oberoende": 1, "f\u00f6rfogande": 2, "ur": 11, "hittar": 1, "viel": 2, "spr\u00e5kbyten": 2, "arbetss\u00f6kandeprojektet": 1, "mets\u00e4": 1, "trofasthet": 1, "keravuori": 4, "lokala": 3, "genetisk": 2, "talk": 16, "esille": 3, "female": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 1, "which": 6, "janne": 5, "tainio": 40, "brenden": 1, "k\u00e4nslor": 1, "f\u00f6rklaringar": 3, "gememsam": 1, "konstaterande": 1, "f\u00f6rbjudet": 1, "kontextbundet": 2, "her": 2, "komplexa": 6, "kategorier": 5, "aspekt": 4, "ges": 50, "relationer": 2, "transkriberade": 1, "menn\u00e4\u00e4np\u00e4": 2, "just": 4, "kunskap": 6, "neuvoa": 1, "jaa": 1, "talat": 9, "tapella": 1, "jan-ola": 4, "klassrum": 6, "datasystem": 1, "former": 14, "f\u00f6rpliktelse": 3, "centalt": 1, "anward": 7, "plenarlektioner": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 3, "andraled": 25, "institutionaalista": 1, "folket": 1, "voida": 5, "jaana": 4, "289(cid237327": 1, "oikein": 1, "kaksi": 2, "f\u00f6rdjupade": 3, "1025": 2, "bli": 18, "utbyte": 2, "\u00e4mnet": 1, "njuta": 1, "prim\u00e4r": 1, "aronsson": 6, "designade": 3, "va": 14, "utg\u00e5ngspunkter": 3, "anknyter": 10, "t\u00e4\u00e4l": 2, "icke-spr\u00e5kliga": 15, "instruktion": 5, "anv\u00e4ndas": 28, "markera": 9, "syfta": 1, "rutinm\u00e4ssigt": 5, "kontakten": 1, "tool": 1, "parterna": 1, "signalerar": 8, "bildat": 1, "f\u00f6rsekvens": 1, "framtidsplaner": 4, "pedagogisesti": 1, "04134": 1, "talarnominering": 2, "f\u00f6rbjuder": 1, "arkitilanteissa": 1, "ensamt": 2, "videoinspelning": 1, "begreppet": 1, "studieb\u00f6ckerna": 1, "f\u00f6rekomster": 7, "haluatte": 1, "christiane": 3, "ska": 171, "listan": 2, "melander": 2, "satakolkytseitsem\u00e4n": 3, "l\u00e4rarturer": 12, "2016": 18, "topik": 7, "reducerade": 2, "sanoja": 1, "f\u00f6rv\u00e4ntas": 1, "rast": 1, "7(cid2379": 2, "l\u00e4ra": 10, "target": 4, "st\u00e4nger": 1, "uppringaren": 2, "l\u00e4rarens": 218, "93\u2013110": 1, "vaihtelun": 1, "anger": 16, "m\u00f6kk\u00f6nen": 1, "sharon": 1, "informativa": 4, "skola": 12, "can": 11, "tycks": 2, "marika": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 1, "pl": 1, "kulturfonden": 3, "g111": 1, "effects": 1, "bl\u00f6ndal": 1, "1402": 1, "svinhufvuds": 1, "palm\u00e9n": 2, "november": 1, "dra": 2, "jackson": 1, "65(cid23768": 1, "toi": 7, "tekstikirjassa": 1, "physicians": 1, "exchanges": 1, "avainsanat": 1, "konkreta": 1, "g\u00f6r": 68, "kunde": 15, "unders\u00f6kts": 2, "n\u00e4mligen": 6, "l\u00e5gstadiet": 4, "first": 13, "beteenden": 1, "koncentration": 1, "kontexter": 39, "l\u00e4rare": 41, "l\u00e4gger": 4, "sommarstugan": 1, "repeteras": 1, "paljastu": 1, "kallar": 7, "k\u00e4nnedom": 2, "ohjedirektiivit": 4, "h\u00f6gstadieeleverna": 1, "sl\u00e4ppte": 2, "skulle": 64, "f\u00f6rtydligande": 1, "ljudkvaliteten": 2, "kivat": 1, "verktyg": 4, "kampanja": 2, "analyysia": 1, "reflektera": 1, "annons": 1, "kabeh\u00f6ver": 1, "pekkas": 1, "irusekvenser": 2, "ykk\u00f6nen": 1, "modersm\u00e5l": 13, "no-choice": 1, "spj\u00e4lker": 1, "imperativsatserna": 3, "f\u00f6rkortad": 1, "detta": 48, "anat": 1, "spelas": 4, "eftersom": 64, "informerade": 1, "motv\u00e4rn": 1, "auer": 3, "fem": 16, "p\u00e5pekanden": 1, "luokka": 1, "nekningsordet": 1, "opiskelijoiden": 2, "whether": 2, "planerade": 1, "betyder": 13, "anv\u00e4nds": 136, "dansa": 1, "wests": 1, "svenskar": 2, "forsknings\u00e4ndam\u00e5l": 1, "spr\u00e5kinl\u00e4rning": 3, "interpretation": 1, "utvidga": 3, "(en": 3, "1220": 1, "\u201ctota": 1, "yer": 2, "marie": 1, "julkkiksii": 1, "piirainenmarsh": 2, "erfarenheten": 1, "leder": 48, "behandlingen": 1, "omv\u00e4xling": 1, "rutiininomaisempi": 4, "170(cid237187": 1, "avl\u00e4gga": 1, "hutchby": 5, "tvungen": 1, "heredity": 1, "samtalsfl\u00f6det": 1, "elevsvar": 1, "etnografia": 1, "\u00e4mnespecifika": 1, "placerades": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksen": 1, "aerobic-ledaren": 1, "statsvetenskapliga": 1, "29ts": 1, "anvisningsdirektivens": 1, "jyrki": 2, "viktiga": 8, "omformulera": 3, "narrativ": 1, "unders\u00f6kte": 1, "vitsordet": 1, "avser": 4, "korrektioner": 1, "institutionella": 103, "yksi": 4, "elevernas": 128, "\u00f6verg\u00e5ngsmark\u00f6rer": 1, "diskuterat": 5, "vast": 1, "unge": 2, "undervisas": 6, "utvecklingssamtal": 1, "sv\u00e4nger": 1, "keskiviikkona": 1, "framtiden": 2, "hj\u00e4lpverbet": 15, "m\u00f6nstren": 1, "kroppsspr\u00e5k": 1, "bildade": 1, "universell": 1, "idag": 3, "l\u00e4xgivningssekvensen": 5, "doktorsavhandling": 2, "p\u00e5skyndande": 1, "decision": 1, "normi": 2, "forskat": 2, "permanenta": 1, "forskaren": 15, "tai": 15, "sjuttisju": 3, "behandlas": 5, "l\u00e4rande": 1, "esitt\u00e4misen": 1, "04810": 1, "ohje": 5, "toisten": 1, "belyst": 1, "multiperson": 1, "sammanfattningen": 1, "skidmore": 2, "spelades": 6, "svaret": 18, "inte-sana": 2, "finska": 303, "transitional": 1, "kakkoskielisess\u00e4": 1, "avgr\u00e4nsats": 1, "genomf\u00f6ras": 3, "tiet\u00e4": 1, "laboratory": 1, "lukaskaa": 2, "st\u00e4llt": 2, "m\u00e5let": 7, "nyqvist": 2, "tredjeturer": 1, "schybergson": 1, "st\u00e4ngdes": 1, "handledningssamtal": 2, "talspr\u00e5k": 1, "my": 11, "dags": 13, "jonka": 2, "muutoksiin": 1, "1152": 1, "pilvi": 3, "l\u00e4xgivning": 2, "relation": 4, "important": 4, "striking": 1, "p\u00e5verkande": 2, "f\u00f6rh\u00e5llandena": 2, "fundera": 10, "minuten": 1, "andelen": 9, "infinitiv": 4, "180(cid237205": 1, "induktiv": 1, "musiikit": 2, "atkinson": 10, "mielett\u00f6m\u00e4n": 1, "hinkel": 1, "lite": 18, "f\u00f6rmedlas": 1, "vilkendera": 1, "g17": 5, "medical": 1, "samtalen": 4, "frameworks": 1, "whalen": 2, "fatta": 1, "resistance": 2, "empati": 2, "uppmaningar": 23, "9a": 1, "erityisen": 2, "pitk\u00e4nen-huhtas": 1, "tavoitteena": 2, "undertopik": 2, "calls": 2, "utser": 8, "speak": 2, "egbert": 5, "l\u2019alternance": 1, "kodv\u00e4xling": 10, "conjuncts": 1, "ian": 2, "take": 4, "press": 21, "uttryckt": 2, "se": 148, "enstaka": 19, "fr\u00e5gesats": 7, "domstolen": 1, "forskardoktor": 1, "prosody": 1, "forskningen": 7, "simplest": 1, "liljestrand": 2, "tarkoittaa": 1, "tarkastelee": 2, "styrdokumentet": 1, "samtalsdeltagarna": 13, "meetings": 2, "underpunkten": 1, "menar": 1, "\u00f6vers\u00e4ttningen": 10, "enspr\u00e5kiga": 4, "utvecklas": 3, "kaikki": 9, "betoningar": 2, "skivan": 2, "stegvis": 1, "aa(cid313": 1, "lukioissa": 1, "hellberg": 1, "8(cid23711": 1, "topik\u00f6verg\u00e5ng": 2, "1(cid23711": 2, "drag": 7, "andraledet\\n\\nen": 1, "malmgren": 1, "tjugo\u00e5tta": 2, "dimensioner": 1, "forskningsinriktningarna": 1, "luokan": 3, "mila": 1, "frekvens": 4, "hall\u00e5": 2, "k\u00f6n": 3, "gymnasiets": 2, "mona": 1, "danmarks": 1, "33kkn": 1, "direktiven": 37, "h\u00f6gstadierna": 1, "opetetaan": 3, "tackar": 8, "l\u00e4raren": 777, "korjaa": 1, "teacher-talk": 1, "((amit": 1, "intresserad": 6, "method": 3, "taking": 1, "turvis": 6, "nonverbal": 1, "jag\u2019": 1, "diskurser": 1, "siddall": 1, "sty": 1, "181\u2013209": 1, "artighetsstrategier": 2, "via": 1, "osallistuu": 2, "skeden": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 9, "anvisningsdirektivsekvens": 2, "offering": 1, "lesser": 1, "haluan": 2, "typerna": 1, "auvinen": 2, "\u00f6verlappande": 4, "medel": 8, "kvevlax": 1, "answer": 1, "direktvalda": 1, "\u00e4mnesplaner": 1, "representativt": 2, "dokumentation": 1, "talarbyte": 3, "polio": 6, "deltagaren": 5, "pragmatiska": 4, "eeva": 1, "ljud": 1, "british": 3, "nyanl\u00e4nda": 1, "antal": 3, "kenen": 2, "claims": 1, "every": 2, "lexical": 1, "etuj\u00e4sen": 4, "speech": 5, "suomennos": 3, "kriterierna": 1, "sidor": 1, "ty\u00f6rauhassa": 2, "speaker": 1, "inskottssekvensen": 1, "prototypiskt": 4, "kurser": 5, "bes\u00f6kte": 1, "ria": 1, "st\u00e4llas": 1, "universitetslektor": 2, "identifiera": 3, "laitetaan": 3, "responsframkallande": 2, "intervjuar": 1, "puhuvat": 2, "studerar": 3, "h\u00e4ftena": 1, "v\u00e4rderande": 1, "arbetsro": 36, "desk": 1, "237(cid237244": 1, "snabbare": 1, "inkrementellt": 3, "sun": 3, "jonna": 2, "ensinn\u00e4kin": 1, "vaattovaara": 1, "joakim": 1, "vuorovaikutusta": 12, "analyysiss\u00e4ni": 2, "mattfolk": 1, "fallet": 7, "fredagen": 1, "b\u00e4nk": 1, "konditionalis": 10, "tuota": 5, "mottagningen": 2, "signalera": 6, "vastaus": 1, "alternativ": 14, "tv\u00e5tredjedelsregeln": 1, "ifr\u00e5gas\u00e4tter": 1, "sosiaalista": 2, "milla": 1, "gymnasiel\u00e4rare": 3, "prefererad": 1, "rolig": 2, "978-951-51-3021-1": 1, "huvudsats": 1, "aids": 3, "jass\u00e5": 1, "s\u00e4rskilt": 7, "kunstartene": 1, "mycket(cid219": 1, "ganska": 18, "sku": 1, "niit\u00e4": 7, "so": 1, "samtalsanalytikerna": 1, "bel\u00f6nade": 1, "p\u00e5verka": 4, "skol\u00e4mnen": 2, "engelskan": 1, "utg\u00e5r": 14, "evaluerade": 1, "familj": 2, "itse": 2, "kroppspr\u00e5ket": 1, "blanketten": 1, "kopierar": 1, "p\u00e5b\u00f6rjades": 1, "02946": 1, "kulmaan": 1, "auktoritet": 7, "och": 1716, "receipt": 1, "lekm\u00e4n": 2, "allians": 1, "edellisist": 1, "kieli": 12, "framg\u00e5r": 3, "responding": 2, "voisko": 2, "party": 1, "servicesituationer": 1, "v\u00e5ra": 6, "j\u00e4tte": 1, "kv\u00e4llarna\u2019": 1, "s\u00e4rdrag": 3, "yttrandena": 2, "laura": 1, "nisula": 1, "l3": 107, "fremer": 2, "flowerdew": 2, "hymy-kolleger": 1, "huhtala": 4, "doctor-patient": 1, "intervjuat": 3, "gatherings": 1, "safety-critical": 1, "ongelmien": 1, "fr\u00e5ga\u2013svar": 1, "f\u00f6rst\u00e5": 10, "reparationstyp": 1, "\u00f6verlappning": 2, "v\u00e4ljer": 12, "ren\u00e9": 1, "\u00f6nskar": 5, "portman": 1, "ner": 3, "35(cid23753": 1, "structure": 1, "department": 4, "kodv\u00e4xlar": 3, "byte": 1, "transkriptionstecken": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteen": 1, "you\u2019": 1, "topikaliseras": 2, "pianot": 1, "tagit": 6, "kvantitativ": 1, "ih\u00e4rdiga": 1, "instruktionerna": 2, "autenttisissa": 1, "tallennan": 1, "studien": 5, "n\u00fa": 1, "virhe": 1, "sociolingvistiken": 1, "nollapersoona": 1, "sanottiin": 1, "2(cid2375": 1, "cid313\u00e4tit": 1, "toiminnasta": 1, "direktiivi": 6, "kanto": 2, "imperativuppgift": 1, "pga": 1, "skriftligt": 4, "kappaleen": 2, "helsinki": 43, "schieffelin": 1, "utnyttjar": 2, "willig": 2, "nyheter": 5, "bjuda": 1, "m\u00e4ngden": 5, "n\u00e4kyy": 1, "dyader": 1, "en\u00e4\u00e4": 2, "inlednings": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "291(cid237311": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 6, "tal": 22, "complexity": 1, "pragmatiskt": 7, "dubbel": 1, "avgr\u00e4nsa": 2, "four": 2, "mind": 1, "skol\u00e4mne": 1, "319(cid237336": 1, "h\u00e4lsningar": 8, "kadun": 2, "merja": 1, "more": 8, "372(cid237389": 1, "h\u00e4fte": 3, "\u00f6rebro": 4, "planerar": 3, "\u00e4\u00e4ness\u00e4": 1, "gummi": 1, "samh\u00e4llets": 1, "analytical": 2, "i-\u00f6vningen": 1, "kategorisering": 1, "syfte": 28, "group": 2, "identifierar": 1, "1997a": 2, "ovann\u00e4mnda": 2, "problematiska": 5, "leena": 3, "summera": 1, "tidigt": 4, "exakt": 1, "praktiken": 4, "((l\u00e4raren": 33, "projektion": 1, "klart": 4, "kielikuvassa": 1, "henricson": 3, "formen": 17, "f\u00e4rdigheter": 5, "humanistinen": 1, "sanon": 1, "displaying": 1, "we": 1, "illustrerar": 32, "beh\u00f6ver": 74, "redovisningsbar": 1, "muoto": 2, "vaiettu": 1, "om\u00e4rkbar": 1, "niina": 1, "pedagogiska": 8, "hundratrettisju": 3, "vill\u2019": 1, "semiotica": 1, "03833": 1, "politikerna": 1, "best\u00e4mma": 3, "synnerhet": 28, "v\u00e4rdera": 1, "exkluderar": 1, "initierande": 1, "litteraturs\u00e4llskapet": 2, "l2": 80, "taitoa": 1, "reprimand": 1, "\u00e4renden": 2, "best\u00e4m": 1, "m\u00e5ngsidigare": 2, "antologi": 1, "keskusteluissa": 1, "219(cid237229": 1, "fokuserade": 1, "synligt": 2, "dufva": 3, "jefferson": 7, "mario": 1, "situation": 2, "sari": 2, "alla\u2019": 1, "grammaticalization": 1, "selv\u00e4\u00e4": 1, "detsamma": 1, "data": 13, "elholm": 1, "spridningen": 1, "academic": 4, "analyserade": 7, "alltid": 28, "test": 1, "fr\u00e5nvarande": 4, "tillskott": 7, "f\u00f6r": 597, "m\u00e4\u00e4r\u00e4nen": 1, "p\u00f6rn": 1, "kuus": 6, "aha": 3, "orsaken": 4, "sags": 1, "detaljer": 7, "dynamik": 1, "syftar": 7, "fokusera": 2, "korrekta": 4, "stycke": 16, "puhuminen": 2, "h\u00f6gra": 4, "diagnos": 1, "puuttuu(cid313": 1, "york": 5, "wahlberg": 1, "imperfektimuodot": 2, "levereras": 1, "nollperson30": 1, "nya": 24, "kl": 2, "nor": 2, "professional": 2, "hitta": 14, "kahden": 2, "niist": 1, "tei\u00e4n": 1, "tyst": 13, "sekvensens": 1, "martina": 1, "klassens": 10, "om\u00f6jligt": 1, "elliptisk": 1, "finl\u00e4ndska": 5, "l\u00e4kare(cid237patientmaterial": 1, "321(cid237325": 1, "bee": 11, "\u00f6vningarna": 32, "varovasti": 1, "formuleras": 10, "videospel": 1, "relatively": 1, "enighet": 1, "2009(cid2372011": 1, "nuf\u00f6rtiden": 3, "stamning": 1, "studentlitteratur": 5, "korta": 16, "ut": 39, "kapellidi": 2, "namnfraser": 1, "lektionstiden": 1, "best\u00e4ller": 1, "terapeutens": 1, "j\u00e4ttegoda": 2, "undervisningsgruppen": 1, "rekommenderar": 2, "ashgate": 1, "obesvarade": 4, "jos": 9, "vanligare": 10, "praktiska": 3, "pedagogisk": 3, "kotiin": 1, "puhunut": 1, "voitais": 1, "places": 1, "very": 2, "finl\u00e4ndsk": 1, "turbytesplatserna": 1, "regelbundet": 2, "preferences": 1, "fr\u00e5gesatsens": 1, "teleman": 1, "_____": 2, "understr\u00f6k": 1, "wonder": 1, "49kkn11": 1, "textbitar": 2, "supiini": 1, "sj\u00e4lv-initierade": 4, "fast": 2, "planer": 1, "desiderativa": 1, "g\u00f6ras": 9, "mallar": 1, "produceras": 5, "ainoo": 1, "terapeuten": 1, "direktiivej\u00e4": 4, "vaan": 14, "suomeks": 1, "citat": 3, "vehvil\u00e4inens": 1, "klassrumssamtalen": 2, "meningen": 15, "qualitative": 4, "letat": 1, "artighet": 10, "eller": 324, "helsingin": 14, "program": 3, "03625": 1, "n\u00e4rmar": 1, "2875": 1, "h\u00e5llet": 1, "kompletterar": 4, "skydda": 1, "handlar": 25, "exceptionellt": 1, "m\u00e4rkbart": 1, "andra\\ntyper": 1, "185\u2013204": 1, "mutta": 7, "aktuella": 9, "stiga": 2, "disposition": 2, "action-based": 1, "reseptiivisen": 1, "flickans": 1, "visitors": 1, "production": 3, "s\u00e5v\u00e4l": 2, "agendan": 20, "spelats": 18, "lectures": 1, "modern": 9, "h\u00e5ller": 14, "workplace": 2, "steg": 1, "\u2018keep": 1, "bett": 1, "provpappret\u00b0": 1, "lier": 4, "lyc\u00e9e": 1, "skolans": 3, "bl\u00e5valens": 1, "ordentligt": 1, "bellmans": 1, "safer": 1, "naturalistic": 1, "loppuu": 2, "caryl": 1, "parenteesit": 1, "rum": 22, "samoja": 1, "flerpartssamtal": 5, "d\u00f6ende": 2, "pappren": 7, "sammanhang": 7, "resultatet": 4, "l\u00e4xuppgiften": 1, "f\u00f6rtifem": 2, "((harri": 1, "referensram": 1, "harjunen": 2, "keywords": 1, "orienterade": 1, "ker\u00e4tty": 2, "helsingiensia": 4, "nauhoitettuja": 1, "saamen": 1, "v\u00e4rda": 1, "\u00e5bo": 5, "mobilen": 10, "b\u00f6js": 2, "myers-scotton": 2, "luokkaan": 1, "utesluter": 1, "lauseista": 1, "kamp": 1, "cid313n\u00e4\u00e4": 1, "\u00e5h\u00f6rare": 1, "kontextens": 1, "alkohol": 1, "place": 1, "helst": 2, "fyra\u2019": 1, "t\u00e4\u00e4": 10, "universitetet": 2, "isl\u00e4nnin": 1, "finnish": 31, "spr\u00e5kplanering": 1, "transition": 2, "o\u2019clock": 1, "st\u00e4llet": 27, "s\u00e4kerhetssamtal": 1, "voit": 3, "l\u00e4rarens\\ndirektiv": 1, "munnarna": 1, "yli-vakkuri": 2, "englishes": 1, "uttrycka": 19, "omfatta": 1, "studerade": 1, "inslag": 3, "blodiga": 2, "heikkil\u00e4": 3, "artiklar": 1, "marginellt": 2, "taitoja": 2, "candela": 3, "asiatarkka": 7, "per\u00e4kyl\u00e4": 9, "1653": 1, "fyrtiosex": 1, "medf\u00f6r": 1, "inneh\u00e5llsm\u00e4ssigt": 4, "hann": 1, "potilaan": 4, "instruction": 3, "joskus": 1, "\u00e5teranv\u00e4nder": 2, "yhdistys": 2, "peka": 3, "ljung": 1, "joista": 2, "precisering": 3, "tomtarna": 1, "ajan": 1, "kommenterar": 2, "vidare": 7, "producerar": 10, "l\u00e4htee": 1, "clil-klassrum": 2, "socialt": 3, "ingriper": 7, "kunskapsniv\u00e5": 2, "emm\u00e4": 1, "ers\u00e4ttning": 1, "ensimm\u00e4inen": 1, "n\u00e4mnda": 1, "ligga": 1, "inkludera": 2, "understryka": 1, "sj\u00e4lvet": 1, "f\u00f6rtisex": 2, "\u201ctask": 1, "medieritualer": 1, "satsformade": 5, "h\u00f6rf\u00f6rst\u00e5else\u00f6vningen": 5, "ex": 4, "ursprung": 1, "studiebok": 3, "syntactic": 1, "jatketaan": 3, "datum": 1, "h\u00e4nen": 1, "tehtyn\u00e4": 1, "varav": 10, "training": 1, "bergman-claeson": 3, "japanska": 2, "t2": 2, "struktureras": 2, "missa": 1, "spr\u00e5kbytet": 1, "teachers\u2019s": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4sti": 1, "t\u00e4t": 1, "blir": 65, "konflikt": 2, "reaktion": 10, "system": 1, "f\u00f6rst\u00e5r": 8, "sv\u00e5rl\u00e4st": 1, "luokanopettajan": 1, "oppia": 2, "\u00b0yes\u00b0": 1, "beg\u00e4ran": 11, "parallellfall": 1, "osallistujat": 2, "multiple": 1, "tempus": 1, "tuntia": 2, "content-and-language-integrated": 1, "skolinstitutionen": 2, "rader": 2, "mouton": 2, "teachers": 26, "po\u00e4ngen": 1, "tutkimukseni": 3, "medlet": 3, "kr\u00e4vande": 4, "12229": 1, "tolkningar": 1, "evaluerats": 1, "icke-\u00f6nskv\u00e4rd": 1, "diskuterade": 1, "approaches": 3, "\u00e4rftlig": 1, "kattokaas": 1, "m\u00f6blerats": 2, "reaktioner": 1, "h\u00e4fte\u00b0": 1, "betydligt": 4, "piirteet": 1, "parafraser": 2, "v\u00e4xa": 1, "joanna": 2, "asvenska": 1, "skolan": 24, "indikerar": 2, "labov": 4, "ungdomsorganisationer": 1, "l\u00e4ngre": 19, "talutrymmet": 3, "l\u00f6nnroth": 1, "studentskrivningar11": 1, "337(cid237358": 1, "46(cid23765": 1, "bott": 2, "kuitenkin": 1, "institution": 2, "antavat": 2, "pieni": 1, "r\u00e4ttssal": 1, "paljokin": 1, "it\u2019s": 2, "ordf\u00f6ljd": 1, "pm": 1, "participants": 3, "turtagningen": 2, "h\u00e5kan": 1, "principles": 3, "funnits": 1, "utsmyckade": 1, "h\u00e4lsning": 6, "2007": 50, "reflections": 1, "fl": 2, "auli": 6, "sj\u00e4lv-initierad": 1, "bland": 3, "vuorenp\u00e4\u00e4": 1, "hubert": 1, "vessakirjoitusten": 1, "11230": 1, "edell\u00e4": 1, "faktiskt": 1, "stil": 3, "klarlagt": 1, "3(cid23723": 1, "min": 84, "fram\u00e5t": 1, "tas": 3, "blanketterna": 1, "sv\u00e5rare": 2, "m\u00f6te": 2, "universella": 1, "vihkossa": 1, "filmduken": 1, "applied": 8, "7(cid23736": 1, "skapat": 1, "267(cid237284": 1, "sistn\u00e4mnda": 5, "classe": 1, "12102": 1, "aaformen": 1, "kyl": 1, "interaktion": 50, "inapposite": 1, "\u00f6nskv\u00e4rda": 7, "eeva-leena": 2, "lave": 1, "kahdessa": 6, "learner": 1, "indelas": 3, "st\u00e4ng": 1, "forts\u00e4ttning": 1, "trine": 3, "kroppsspr\u00e5ket": 1, "gruppernas": 1, "sj\u00e4lvst\u00e4ndigt": 8, "imitation": 1, "paikalla": 1, "k\u00e4nnetecknande": 5, "h\u00f6gstadier": 4, "nordok": 2, "includes": 2, "verksamhetens": 1, "tekstilajit": 1, "sit(te": 1, "ytterligare": 2, "bord": 5, "vaihtoehdon": 1, "skrift": 4, "knowing": 1, "dansat": 1, "enough": 1, "ensi": 2, "muistattehan": 1, "uppgradera": 1, "kati": 1, "stora": 6, "sunis": 1, "festsalen": 1, "l1": 80, "vastapaino": 10, "oota": 1, "f\u00f6rv\u00e4ntar": 3, "fanns": 1, "experter": 1, "laittakaa": 1, "synvinklar": 4, "kiirastorstai": 1, "different": 7, "matilda": 2, "keskus": 2, "l\u00e5tit": 1, "yheks\u00e4n": 1, "moral": 3, "charlotta": 2, "str\u00e4vat": 3, "pidet\u00e4\u00e4n": 1, "dispreferens": 1, "sequentielly": 1, "bl\u00e5a": 2, "undervisningsmetoderna": 2, "college": 1, "stadgar": 1, "l\u00e4karens": 8, "grupper": 5, "k\u00e4nna": 5, "morfologisk": 1, "277(cid237294": 1, "leksyt\u00e4t": 1, "karl-erik": 1, "inskottet": 2, "upph\u00f6rt": 1, "denna": 4, "haluaa": 2, "svarat": 6, "kategori": 4, "r\u00e4kna": 1, "aina": 4, "elevturer": 5, "n\u00e5": 24, "simon": 5, "jorma": 1, "greene": 3, "komplexitet": 8, "tommonen": 1, "305(cid237309": 1, "diskussionens": 1, "f\u00f6reb\u00e5dar": 1, "m\u00e4\u00e4": 2, "kommunikativa": 2, "aineisto": 2, "\u00e5terst\u00e4lla": 1, "understrukit": 2, "komplett": 1, "\u00e5terspeglas": 1, "76(cid23786": 1, "verkliga": 1, "universitet": 53, "h\u00f6p\u00f6tt\u00e4\u00e4": 3, "k\u00e4yd\u00e4": 2, "kommit": 21, "arminen": 7, "bra": 20, "studies": 19, "universitat": 3, "inledas": 4, "instudera": 3, "yl\u00e4koulussa": 2, "blandade": 3, "lapualaisesta": 1, "kvantifiointi": 1, "st\u00e5r": 78, "jobb": 2, "tacksam": 4, "interrogativa": 1, "aa": 16, "samtalsstrategier": 1, "identifieringen": 2, "givande": 1, "kolmannessa": 1, "bakgrunden": 1, "anna-maija": 2, "gaudeamus": 6, "diktafonen": 1, "synlig": 1, "teht\u00e4v\u00e4kirjassa": 1, "strukturerar": 6, "formerna": 3, "illustrera": 1, "tecken": 13, "spr\u00e5kinl\u00e4rningen": 2, "\\n\\nt\u00e4rke\u00e4": 1, "synpukter": 1, "kognitiva": 1, "g2": 2, "studera": 6, "valmiiks": 1, "nordlund": 1, "trevlig": 2, "1405(cid2371450": 3, "arbetsplatsen": 1, "transkriptionsnyckel": 4, "tidskriften": 1, "accepted": 2, "f\u00f6rstahandskunskap": 1, "direkta": 21, "s\u00e5ledes": 23, "cardiology": 1, "beteendet": 2, "selfcorrection": 1, "practice": 2, "augusti": 1, "\u00b0(": 3, "herrmiddag": 1, "avspeglar": 2, "diagnoosiehdotukset": 1, "imperativsatser": 34, "karttaan": 1, "nuvarande": 1, "k\u00e4yny": 1, "versioner": 1, "nc": 1, "types": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4k\u00e4\u00e4": 2, "fr\u00e5ga": 120, "problemturen": 1, "curl": 2, "delarna": 2, "bekant": 3, "andra": 141, "form": 18, "getting": 2, "riktning": 1, "ohjailevasta": 1, "l\u00e4rarbordet": 4, "instruering": 1, "topiker": 8, "verksamhetssekvens": 2, "verbprov": 1, "hyssja": 1, "presenterat": 1, "siks": 1, "tavalla": 3, "ole": 1, "avhandlingsprojekt": 1, "f\u00f6rvirra": 1, "konfidentiellt": 1, "tutkimuksesta": 1, "children\u2019s": 1, "samtalsexempel": 1, "fpa-material": 1, "v\u00e4gen": 7, "\u00e4gt": 5, "ensikieli": 4, "sammanlagt": 8, "annes": 1, "att": 1769, "47\u201349": 1, "leiwo": 2, "kroppsorienteringen": 1, "paret": 1, "personlighet": 1, "joiden": 2, "valta": 2, "disengaging": 1, "missf\u00f6rst\u00e5tt": 1, "mikhail": 1, "third": 1, "informellt": 1, "functional": 2, "partikelkedjor": 1, "passivformen": 1, "instuderar": 3, "avsev\u00e4rt": 1, "samspr\u00e5k": 1, "teid\u00e4n": 2, "spr\u00e5kbad": 2, "metod": 10, "samtalsbidrag": 2, "usa": 2, "notes": 1, "oss": 7, "tidsram": 1, "rahoittavat": 1, "uppst\u00e4llda": 1, "tekemiseen": 2, "analysoitaviksi": 2, "combining": 1, "huonosti": 1, "reda": 4, "jaha": 1, "m\u00f6jlighet": 11, "myllyhoidon": 1, "konstruerar": 3, "tuukka": 6, "roll": 30, "l\u00f6fte": 1, "f\u00f6rblir": 10, "partikelkedjan": 3, "strategiaa": 2, "diskuterar": 17, "vara": 130, "teij\u00e4n": 1, "varar": 5, "hoppar": 1, "kymppiin": 1, "signaleras": 1, "hans": 8, "swain": 2, "_______________________________": 3, "grovt": 1, "sandwich": 1, "opetuksessaan": 2, "631(cid237634": 1, "riitta": 3, "akt\u00f6ren": 9, "katy": 1, "p\u00e5gick": 4, "h\u00e4ften": 5, "m\u00e5ltid": 3, "utan": 106, "negation": 1, "st\u00e4mmer": 3, "2002": 26, "specificitet": 1, "jenny": 1, "humoristisk": 3, "sek\u00e4": 2, "knowledge": 3, "aspects": 2, "predikatet": 1, "e2": 13, "f\u00f6rnamnet": 1, "1372": 1, "\u00e4kta": 2, "arbetat": 2, "33(cid23737": 1, "sanne": 1, "suomi": 7, "grundlighet": 1, "representanten": 8, "isbn": 2, "1(cid23729": 1, "aktuell": 4, "konstaterat": 3, "puuttuminen": 1, "turv\u00e4xlingen": 1, "turer": 32, "niv\u00e5er": 2, "kirjeen": 1, "aldershot": 1, "tidpunkt": 1, "stedet": 1, "papper": 17, "instutionen": 1, "mirva": 2, "del": 32, "evaluerar": 5, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 3, "evaluerande": 1, "keinoja": 3, "gymnasieelever": 3, "understryker": 3, "j\u00e4lkij\u00e4sen": 4, "skrattande": 3, "208(cid237234": 1, "tystnar": 3, "band": 9, "viimenen": 1, "172(cid237185": 1, "brev": 1, "reproach": 2, "ber\u00f6ringspunkter": 1, "h\u00e4iri\u00f6": 2, "cancerrisk": 1, "politiska": 4, "f\u00f6rs\u00f6ker": 6, "filologi": 3, "kenenk\u00e4\u00e4n": 1, "ordlista": 2, "st\u00f6r": 9, "finno-ugric": 1, "v\u00e5rfester": 1, "kimmo": 3, "blick": 14, "drew": 14, "konstruktionen": 1, "uppm\u00e4rksamhetsmark\u00f6rerna": 1, "syntaxen": 6, "grammatikundervisningen": 2, "paikka": 1, "tke-niv\u00e5": 1, "otillr\u00e4ckliga": 1, "paul": 11, "anv\u00e4nts": 3, "19si": 1, "returneras": 2, "deltagit": 1, "n1983": 1, "l\u00e4pi": 3, "2008(cid2372011": 2, "lyckas": 1, "utg\u00e5ngspunkt": 3, "meanings": 2, "pronomensubjektet": 5, "medicine": 1, "1081(cid2371104": 1, "bockg\u00e5rds": 1, "engagemang": 1, "utsedda": 2, "initiativ": 22, "\u00f6vergripande": 3, "blivande": 3, "gathered": 2, "mycket": 39, "inlett": 1, "ljudstyrka": 12, "act": 1, "310(cid237322": 1, "uppmaningen": 4, "dialektmark\u00f6r": 1, "motivera": 1, "estniska": 1, "christie": 2, "totta": 1, "duodecim": 1, "f\u00e5tt": 16, "skolorna": 5, "v\u00e4rdet": 1, "juha-pekka": 2, "dalton-puffers": 1, "samaan": 5, "neutral": 1, "r\u00e4knat": 2, "innan": 39, "suomea": 5, "364(cid237382": 1, "telefonr\u00e5dgivning": 2, "framgick": 1, "ohjelmaa": 1, "rutten": 4, "urvalet": 1, "kuule": 1, "gives": 2, "v\u00e5r": 1, "meningar": 15, "telefonr\u00e5dgivining": 1, "v\u00e6re": 1, "hemma": 12, "oxford": 6, "fram": 78, "preciserar": 6, "carole": 1, "p\u00f6yh\u00f6nen": 1, "st\u00f6rningen": 14, "conversation": 36, "elevcentrerad": 1, "beh\u00f6riga": 2, "sats": 4, "pekka": 1, "nytta": 4, "imperativ": 11, "transkription": 5, "forskningsobjekt": 1, "talhandlingar": 1, "mobilizing": 1, "arbetskraftspolitiska": 1, "verben": 6, "parentesen": 2, "l\u00e4kare(cid237patientinteraktion": 1, "flertydigt": 1, "tidningskorpus": 1, "v\u00e4in\u00f6": 1, "skr\u00e4ddarsydda": 1, "ensamma": 2, "kyn\u00e4": 1, "afasi": 1, "correction": 3, "593(cid237611": 1, "f\u00f6rbud": 5, "\u00e4ndrar": 1, "mukana": 1, "tillst\u00e5nd": 3, "4ts": 1, "spj\u00e4lkas": 1, "down": 2, "ocks\u00e5": 179, "\u201cliteral": 1, "bokstaven": 2, "familjer\u00e5d": 1, "\u00e4ven": 152, "kehotuksia": 1, "illustrerat": 2, "reason": 1, "sabine": 1, "uppsala": 9, "human": 5, "parin": 1, "two": 13, "sin\u00e4": 1, "lindholm": 25, "togs": 1, "k\u00e4ytetyn": 1, "kontexterna": 6, "1\u201320": 1, "179\u2013192": 1, "riktlinjer": 1, "alberta": 1, "fle\u00e9tude": 1, "systemisk-funktionell": 1, "naturligt": 3, "plenarlektionen": 1, "handlingar": 6, "luokkahuonevuorovaikutuksessa": 2, "26(cid23736": 1, "recording": 1, "aled": 1, "unik": 1, "finl\u00e4ndare": 2, "way": 2, "vuorovaikutuksesta": 4, "medarbetarna": 1, "oppimistilanteita": 1, "train": 1, "till\u00e4gga": 1, "experten": 6, "accepteras": 3, "nyckelord": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 4, "hietalas": 1, "t\u00e4ydennet\u00e4\u00e4n": 1, "1987": 19, "nedan": 14, "artighetsordning": 1, "barnen": 4, "alternera": 1, "l\u00e4kare": 5, "\u00f6vningssekvensen": 1, "f\u00e4sta": 4, "\u00f6ppnar": 1, "palautetaan": 1, "direktivluncher": 1, "sanoma": 2, "kollektiva": 1, "interaktionsm\u00f6nstret": 1, "tiedustelut": 1, "genomf\u00f6rs": 1, "ty\u00f6nhakijoita": 2, "g\u00f6rs": 13, "haluun": 3, "give": 12, "niinkun": 2, "ep\u00e4ilyksi\u00e4": 1, "12412": 1, "clilundervisningen": 1, "between": 4, "allm\u00e4n": 2, "k\u00e4sitteet": 2, "f\u00f6rdelaktigt": 2, "focus": 1, "noterats": 3, "gymnasieskolan": 1, "120(cid237144": 1, "anor": 1, "henkil\u00f6llisyys": 1, "sequence": 3, "allekirjoitus": 1, "10427": 1, "mothers": 1, "johtajana": 1, "joulupukki": 2, "h\u00e4ndelse": 1, "f\u00f6rekomsten": 1, "sm\u00e5": 4, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "institutionaalisen": 2, "146(cid237164": 1, "anv\u00e4ndbar": 1, "eventuell": 1, "allokerar": 1, "1730": 1, "kielioppi": 4, "vuorovaikutuskeinona": 1, "klientens": 3, "sociologer": 1, "dialekt": 2, "niko": 6, "1216": 2, "ruotsista": 2, "typ": 11, "rutiner": 3, "artighetsteori": 1, "h\u00e4lsov\u00e5rdaren": 1, "repeterar": 2, "tecknade": 1, "material": 190, "p\u00e5kallar": 1, "stoltz": 4, "skumma": 1, "responsiviteten": 1, "inleddes": 2, "\u00b0pekka\u00b05": 1, "sj\u00e4lvvalet": 1, "voi": 21, "302(cid237325": 1, "uppsatsen": 6, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 2, "student": 2, "even": 2, "linda": 5, "mitk\u00e4": 4, "befolkningen": 1, "offer": 3, "delkapitlet": 25, "ny": 42, "sina": 77, "mut": 14, "svenskspr\u00e5kiga": 13, "ty\u00f6n": 1, "lapparna4": 1, "co-constructing": 1, "isks": 1, "2006": 27, "ber\u00e4ttelse": 2, "f\u00f6ruts\u00e4ttningarna": 2, "grammatikregel": 2, "l\u00e4gga": 1, "placeringen": 1, "f\u00f6rslagsst\u00e4llaren": 1, "trygghet": 1, "kallat": 1, "routine": 4, "n\u00e4mts": 1, "f\u00f6rhandlar": 1, "pil": 1, "matrix": 2, "wirden\u00e4s": 3, "sivulta": 1, "ordnar": 1, "h\u00f6g": 8, "verksamheter": 8, "handledning": 1, "deference": 1, "sn\u00e4lla": 2, "551(cid237553": 1, "undvika": 4, "haastattelu36": 1, "livet": 4, "fullbordad": 8, "carol": 1, "ethics": 1, "elliptiska": 2, "n\u00e4iss\u00e4": 2, "skillnaderna": 2, "sidnell": 1, "guiding": 1, "enledade": 21, "interactions": 2, "v\u00e4rdefull": 3, "case": 2, "283(cid237307": 1, "unga": 2, "spr\u00e5k\u00e4mnen": 1, "mirja": 4, "andraspr\u00e5ksklassrumssamtal": 1, "samtalsanalytikern": 1, "fallande": 2, "tankar": 3, "0955(cid2371045": 2, "imitationer": 1, "2(cid2373": 1, "sitten": 7, "opinn\u00e4ytteen": 1, "utg\u00f6r": 24, "syntaktiskt": 15, "inkluderats": 1, "sk\u00f6ta-verbi": 1, "\u00b0vad": 1, "identity": 1, "sidnummer": 1, "g21": 5, "2\u201334": 1, "stavelser": 1, "s\u00e4kert": 2, "262(cid237263": 1, "fpas": 1, "1999": 31, "mitten": 3, "heli": 1, "valt": 10, "arbete": 14, "ristevirta": 7, "anteeksi": 1, "curriculum": 2, "funktionshinder": 1, "presensformen": 2, "carla": 1, "oppilaille": 4, "torpo": 2, "l\u00e4rt": 3, "spr\u00e5kvetenskaplig": 1, "l\u00e4rde": 2, "tyska": 2, "cid20(cid2375": 1, "gynnar": 1, "131(cid237136": 1, "ansvaret": 2, "st\u00e4llena": 1, "termerna": 1, "extra": 3, "apuverbit": 4, "l\u00e4xuppgifterna": 3, "markers": 2, "sit\u00e4": 18, "\u00f6vningen": 81, "diktafonerna": 2, "f\u00f6rm\u00e5ga": 1, "laskettelee": 1, "faktat": 1, "klassrumsspr\u00e5k": 3, "senare": 14, "l\u00e4mna-imp-pl2": 1, "b\u00e4nkar": 4, "f\u00f6rlag": 3, "k\u00e4nslig": 1, "avgr\u00e4nsat": 1, "nollperson": 4, "0945(cid2371100": 3, "children": 1, "markerat": 3, "man": 116, "jono": 1, "aineistojen": 1, "intervjuades8": 1, "skolgemenskapen": 1, "mikropaus": 7, "h\u00e4(h": 1, "oftare": 4, "oppitunteja": 1, "styra": 1, "nauru": 1, "gjort": 12, "opetuskieli": 2, "afinla": 2, "nurse-patient": 1, "rutinm\u00e4ssigt\\ndirektivet": 1, "katsellaan": 1, "129(cid237153": 1, "samtalsgolvet": 8, "svarar": 25, "jotakin": 2, "mit\u00e4": 29, "befallningar": 2, "samtalsdeltagare": 4, "sinikka": 4, "holm": 1, "socialpsykologi": 1, "popul\u00e4rare": 1, "pigga": 1, "kymmenen": 3, "imperfektformerna": 1, "gjord": 2, "vaa": 1, "s\u00f6ka": 3, "godis": 1, "saarenkunnas": 2, "applications": 1, "garfinkel": 1, "korrigeras": 1, "avhandlingsprocessen": 2, "h\u00f6rt": 1, "studying": 1, "projektorduken": 1, "packad": 1, "symptomen": 1, "7a": 1, "delivery": 2, "avsnitt": 5, "\u00e5klagarens": 1, "viimeinen": 1, "presenteras": 2, "jota": 1, "illness": 2, "\u00e4r": 1100, "\u00e5ren": 3, "diskussionsarena": 1, "h\u00f6gtider": 2, "helen": 1, "pirjo": 8, "nyhetsinslag": 1, "dafouz": 2, "douglas": 3, "04107": 1, "joten": 1, "etnografiskt": 1, "andraspr\u00e5ksinl\u00e4rning": 5, "nytt": 14, "ritat": 1, "geoffrey": 1, "gruppsamtal": 5, "ber\u00e4ttiga": 1, "noiden": 1, "\u00e5terkommer": 16, "kundens": 2, "varf\u00f6r": 14, "d\u00e5ligt": 1, "cid315": 2, "huruvida": 4, "aineistona": 2, "kontinuum": 3, "lektionerna": 32, "jarno": 2, "tf": 1, "sven-g\u00f6ran": 1, "lexikalt": 1, "underl\u00e4ttar": 1, "placering": 1, "\u00e4ger": 8, "tallenteita": 1, "h\u00e4n": 3, "flyktingar": 1, "morgon": 6, "positiv": 3, "f\u00f6rra": 2, "kontrollera": 10, "american": 3, "s\u00e4rskild": 5, "grunderna": 4, "24df": 1, "tell": 3, "neal": 1, "h14": 3, "kielioppia": 2, "sedan": 82, "spr\u00e5kval": 26, "reproaches": 1, "pablo": 1, "ove": 1, "elevturen": 3, "age": 1, "journal": 35, "viss": 30, "diskussion": 6, "ruotsiin": 2, "letar": 6, "younhee": 1, "skapa": 9, "kontinuumet": 2, "valens": 1, "distribution": 1, "temporala": 1, "anvisningarna": 17, "diskurspartiklar": 2, "ut\u00f6ver": 9, "cook": 1, "selting": 1, "formuleringen": 2, "swedish": 25, "symmetriska": 1, "responsiva": 2, "finlandismer": 1, "naturligtvis": 3, "verbikokeeseen": 1, "assistance": 1, "teille": 5, "egen": 12, "gymnasieeleverna": 2, "giftinformationscentralen": 1, "yttrandepar": 12, "trettio": 1, "klassrumsverksamheten": 1, "mechtild": 1, "voutilainen": 5, "antalet": 9, "\u00f6vers\u00e4ttas": 5, "introduce": 2, "dans": 1, "creating": 1, "slotte-l\u00fcttges": 1, "v\u00e5rdnadshavare": 1, "h\u00e4nt\u00b0": 1, "seedhouse": 22, "b\u00e4nkarbetslektioner": 2, "vimlar": 2, "ole\u2026": 1, "have": 12, "otydligt": 1, "vuorovaikutusilmi\u00f6iden": 1, "uppgifterna": 6, "junko": 2, "diskursanalytiska": 1, "j\u00e5": 19, "katrien": 1, "reparerar": 8, "m\u00f8nster": 1, "apuja\u00b0": 1, "kameror": 1, "argument": 1, "fenomen": 23, "sekvenssit": 4, "tekstis": 1, "viimeks\u00b0": 1, "jerry": 1, "kommunalh\u00f6gskolanin": 1, "barnets": 2, "s\u00e4ttet": 8, "anteckningar": 2, "manliga": 1, "finna": 2, "minna": 7, "gustav": 1, "verbien": 1, "10(cid23713": 2, "s\u00e5dan": 9, "suomennostakin": 1, "lilla": 1, "piia": 2, "p\u00e5g\u00e5": 3, "speer": 2, "monographs": 1, "saija": 1, "samtalsspr\u00e5k": 2, "peruskoulussa": 1, "\u00e4nnu\u00b0": 1, "edeten": 1, "leif": 1, "utesluta": 1, "k\u00e4sitykset": 1, "kielen\u00e4": 1, "makt": 1, "g114": 2, "\u00e5k": 13, "anta": 1, "funnit": 2, "arts": 1, "lupaa": 1, "35(cid23757": 1, "mottagarna": 2, "l\u00e4t": 1, "janej-fr\u00e5ga": 1, "sociala": 8, "kaa": 1, "ing\u00e5r": 24, "situated": 2, "ohjailemisen": 1, "balance": 1, "omformuleringar": 1, "kapitel": 23, "sean": 1, "suomeksi": 7, "anja": 1, "koodia": 2, "kunskaper": 12, "ackommodation": 1, "f\u00f6rsvar": 2, "affordances": 1, "puuttuva": 1, "through": 2, "spr\u00e5kanv\u00e4ndarnas": 1, "suhde": 1, "kvitteringar": 3, "pair": 12, "bandet": 7, "el": 1, "n\u00e4rheten": 1, "angett": 4, "samtalstyperna": 1, "\u00f6nska": 1, "anita": 4, "frasformat": 1, "25(cid23737": 2, "stund": 1, "titta": 21, "\u00f6stra": 3, "help": 3, "helga": 2, "g\u00e5ng\u2019": 1, "inneh\u00e5ll": 4, "professor": 6, "tillst\u00e5ndsblankett": 2, "constitute": 2, "n\u00e5gonstans": 2, "yttrandeparets": 1, "pauserna": 5, "pupil": 2, "toini": 1, "siitonens": 1, "ett\u00e4": 22, "helheter": 1, "haastattelitte": 1, "kiasm": 1, "kontextfria": 1, "49(cid23751": 1, "texterna": 6, "n\u00e4mnas": 1, "good": 2, "lekskola": 1, "funktioner": 13, "empiriska": 1, "caretaking": 1, "bagga-gupta": 2, "storlek": 2, "tehd\u00e4": 5, "klassrumskontexten": 5, "reparation": 7, "\u00b0varsinainen": 1, "ensidigt": 1, "1800-talet": 1, "lotta": 1, "korrigeringar": 1, "mister": 1, "hymy": 2, "bister": 4, "h\u00e4lften": 14, "skulle-muodos": 1, "inneh\u00e5llit": 1, "10(cid23712": 5, "tolkning": 7, "from": 8, "\u00e5terg\u00e5ng": 3, "beredda": 1, "barn\u2019": 1, "kyllikki": 2, "tillsammans": 20, "f\u00f6rutom": 1, "vanhemmille": 1, "suomalaisen": 22, "vastaamisesta": 1, "englannin": 2, "yleisen": 1, "betraktas": 3, "potentiellt": 1, "integreras": 3, "vilja": 6, "talet": 5, "piirainen-marsh": 6, "kulturer": 1, "approximately": 2, "172\u2013186": 1, "f\u00f6ljd": 1, "f\u00f6rdjupad": 1, "other-initiated": 2, "naturlig": 1, "signalerna": 1, "mold": 1, "hejd\u00e5": 2, "central": 1, "9\u201322": 1, "psykologiskt": 1, "lapsen": 2, "omgiven": 2, "gatan": 1, "liu": 1, "scandinavian": 4, "tulee": 10, "kontextbundna": 2, "negotiating": 1, "f\u00f6re": 20, "choise": 4, "liian": 1, "syntaktisk": 2, "spr\u00e5ksociologi": 1, "henkil\u00f6\u00f6n": 1, "interaktionens": 2, "hemtj\u00e4nstbes\u00f6k": 6, "inkluderar": 4, "n\u00e4mnandet": 1, "skrivs": 2, "gerontologia": 1, "703(cid237736": 1, "hade": 9, "f\u00f6rstaspr\u00e5kstalaren": 1, "konditionaalia": 1, "11453": 1, "kielellist\u00e4": 1, "95(cid237126": 1, "anpassning": 2, "bedrivits": 1, "intressant": 1, "typen": 3, "kuuntelee": 1, "f\u00f6rst\u00e5elseproblem": 3, "talakter": 3, "transkriberas": 2, "medicinska": 2, "svensson": 2, "avslutats": 2, "guidance": 1, "oartigt": 2, "karakt\u00e4r": 2, "ohjaajat": 1, "deltagares": 4, "laakso": 3, "informativt": 3, "cid313texten": 1, "bero": 13, "tyda": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isemmin": 2, "but": 7, "you": 8, "utebliven": 1, "miner": 2, "j\u00e4mlika": 1, "joutsenos": 1, "suomen": 19, "parallellt": 1, "selektiv": 1, "teht\u00e4v\u00e4jaksojen": 1, "stilsymposiet": 1, "avbryts": 2, "pedagogy": 1, "studeranden": 1, "dom\u00e4n": 1, "jannes": 1, "identitet": 7, "riktiga": 2, "konnotationer": 1, "varandra": 29, "103\u2013126": 1, "inriktade": 4, "directions": 1, "abeista": 1, "omfattar": 9, "ykstoist": 1, "giftinformationens": 1, "kato": 2, "ram": 2, "effect": 1, "skullen": 1, "\u00e4ndam\u00e5let": 1, "graduskribenter": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "kysytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "httpjournalfivirittajaarticleview42063923": 1, "f\u00f6rkla": 1, "tal-i-interaktion": 1, "metoderna": 1, "alkaa": 1, "1997": 17, "sidokompisar": 1, "\u00f6verens": 1, "opponentin": 1, "n\u00e4rvarande": 13, "ung": 1, "inklusivt": 3, "sorjonen": 11, "brandt": 1, "59(cid23784": 1, "hft": 1, "viktigare": 2, "75(cid237108": 1, "var": 40, "goffman": 4, "fr\u00e5geramen": 1, "kampanjen": 1, "up(cid315": 1, "lahden": 1, "tomrum": 1, "j\u00e4mf\u00f6r": 4, "problematisera": 1, "omformulerar": 5, "\u00e4mnesm\u00e4ssigt": 1, "epistemisk": 1, "may": 1, "oviktig": 1, "kortare": 4, "strukturellt": 1, "institutionen": 24, "kielest\u00e4": 1, "olika": 150, "ledde": 2, "skyltar2": 1, "telefontj\u00e4nst": 1, "preesensill\u00e4": 1, "tilltalar": 2, "ordet": 17, "2012": 36, "ne": 25, "brister": 1, "n\u00e4iden": 2, "((eleverna": 1, "aikaan": 5, "element": 12, "oftast\u2019": 1, "su\u00e9dophones": 1, "b\u00f6rjat": 6, "enspr\u00e5kig": 1, "oppimiseen": 1, "men": 246, "samtalskontexter": 1, "giftinformationscentralens": 2, "gymnasiematerialet": 12, "bekr\u00e4ftar": 7, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4kseen": 2, "common": 2, "projektet": 6, "os\u00e4kerheten": 1, "ot\u00e5ligt": 1, "samtalsanalysens": 1, "festa": 1, "me": 6, "anvisningssekvensen": 13, "psykoterapi": 1, "ongelma": 2, "luokkahuonevuorovaikutuksella": 2, "stannar": 1, "elva": 2, "kertojan": 1, "ylistyst\u00e4": 1, "serie": 1, "nimenkin": 2, "189(cid237214": 1, "kuusinen": 1, "\u00e5terv\u00e4nda": 1, "bristf\u00e4lligt": 1, "hanna": 24, "otsikoksi": 2, "\u00b0sj\u00e4lva": 1, "effektiv": 1, "liisa": 37, "deroey": 2, "princip": 2, "missf\u00f6rst\u00e5ndet": 1, "spelat": 3, "499(cid237545": 1, "bitar": 2, "r\u00f6n": 1, "str\u00e4nga": 1, "skilt": 1, "psykoterapeut(cid237patientsamtal": 1, "ethnography": 1, "f\u00f6rh\u00e5llandet": 1, "problemet": 6, "transkriptionsform": 1, "off": 3, "lukekaa": 3, "huhtam\u00e4ki": 1, "tronnier": 1, "my\u00f6skin": 2, "basis": 20, "riipu": 2, "asymmetriska": 5, "puhujien": 1, "hemuppgifter": 1, "sk\u00e4rtorsdag": 3, "200(cid237215": 1, "nyttig": 1, "working": 2, "lisa": 2, "k\u00e4rnan": 2, "jotkut": 2, "fr\u00e5gor": 91, "ookaan": 1, "seuraan": 1, "goatly": 6, "taitaa": 1, "konkurrerar": 1, "uppmanar": 17, "menetelm\u00e4n\u00e4": 2, "klassrummen": 2, "kielten": 6, "rajank\u00e4ynti\u00e4": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "takaisin": 2, "differences": 2, "spr\u00e5kbeh\u00e4rskning": 1, "fyrtiotre": 1, "konteksteissa": 2, "suppuun": 4, "ty\u00f6papereita": 1, "institutionell": 22, "f\u00f6r\u00e4ldrar": 5, "mitchell": 2, "ov\u00e4ntat": 6, "elikk\u00e4": 18, "toteutetusta": 1, "s\u00e4ilytys": 1, "brazil": 3, "2010": 59, "zimmerman": 2, "n\u00e4ranalyser": 1, "mink\u00e4lainen": 1, "consists": 2, "pamela": 1, "yrkesl\u00e4roverk": 1, "episod": 1, "levinson": 1, "\u00b0lapset": 1, "liv": 1, "grammatikregeln": 1, "formella": 4, "tv\u00e5spr\u00e5kiga": 15, "ensamr\u00e4tt": 1, "tonne": 1, "intensifiera": 3, "closings": 1, "millenniumskiftet": 1, "introduktionen": 1, "katedern": 2, "tydligt": 5, "kunnolla": 1, "djur": 2, "f\u00f6rdelningen": 1, "grammatiskt": 1, "johannahyytiainenhelsinkifi": 1, "minns": 4, "mapp": 1, "inledningen": 2, "pitk\u00e4t": 2, "frivilligt": 1, "m\u00e4": 21, "svarens": 1, "kunden": 5, "k\u00f6rkort": 2, "onsdag": 8, "dr\u00f6jer": 1, "h\u00f6rbarhets": 1, "turtill\u00e4gg": 4, "jobbar": 7, "vastaan": 3, "arbeten": 1, "kamera": 1, "poliitikon": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 6, "amsterdamphiladelphia": 2, "38kkn": 1, "konstaterar": 36, "pragmatic": 3, "flyttar": 2, "siit\u00e4": 7, "ekvivalent": 1, "informella": 2, "486(cid237516": 1, "minut": 4, "04114": 1, "bellmanin": 1, "293(cid237310": 1, "constraints": 1, "televisiokeskustelussa": 1, "undervisningsdiskursen": 1, "kvalitativ": 1, "ansvarsomr\u00e5de": 3, "liljendal": 1, "lopetetaan": 3, "v\u00e4nta": 8, "sparsamt": 1, "sosiaalinen": 3, "footing": 1, "koncentrera": 3, "f\u00f6ljs": 9, "underf\u00f6rst\u00e5tt": 4, "replikerna": 1, "theory": 1, "vaiheisiin": 1, "konstruktioner": 4, "oengagerade": 1, "kvart": 1, "william": 2, "fyrtio": 1, "as": 27, "\u00e4skeisel": 1, "foundation": 1, "eka": 1, "proven": 6, "2(cid2377": 1, "metaforer": 2, "luokkahuonevuorovaikutuksen": 2, "sent": 1, "tengbergen": 2, "uppbackningar": 1, "maynard": 3, "1646": 2, "cid22(cid2375": 1, "mfl": 41, "formulations": 1, "1215(cid2371300": 4, "organisoiminen": 1, "tanners": 1, "line\u00e4r": 1, "kvinnon\u00e4tverket": 1, "r\u00f6r": 1, "egenskaperna": 2, "thorell": 3, "modifierar": 1, "v\u00e4nder": 1, "v\u00e4xlingen": 1, "occurring": 1, "s\u00e5na": 2, "fyran": 1, "camilla": 16, "\u00f6vade": 1, "alkui": 1, "enbart": 5, "f\u00f6rs\u00f6ka": 2, "unders\u00f6kt": 8, "n\u00e5\u2019": 1, "faculty": 1, "andrew": 1, "modifieringen": 1, "1738": 1, "vivian": 1, "behavior": 1, "menn\u00e4": 1, "teht\u00e4vist\u00e4": 2, "akademiens": 2, "samlas": 1, "gr\u00e4nsdragningen": 1, "parinne": 3, "konfliktk\u00e4nsliga": 1, "st\u00e4lle": 3, "1976": 3, "dimensionerna": 1, "issue": 1, "service": 2, "vansinnigt": 2, "ritar": 3, "b\u00f6rjar": 69, "matildaa": 2, "2(cid2374": 1, "or": 9, "imperativuppgiften": 1, "mediesamtal": 3, "2000": 28, "uppm\u00e4rksamhetsmark\u00f6r": 6, "109(cid237117": 1, "kakspuoleinen": 1, "stein": 1, "matti": 2, "l\u00e4rartur": 9, "topikerna": 3, "beslutar": 2, "diabetes": 1, "imperativlika": 1, "tauroza": 2, "hunnit": 2, "254(cid237257": 1, "interviews": 1, "standardvarietet": 1, "bakom": 7, "korrekt": 6, "(meddelandet": 1, "p\u00e5verkas": 3, "hj\u00e4lp": 31, "toimintojen": 1, "v\u00e5rdbitr\u00e4den": 1, "komplex": 8, "36(cid23767": 1, "gav": 1, "grupparbete": 5, "disprefererade": 9, "tasalta": 1, "tiainen": 1, "macmillan": 2, "tendens": 1, "engelskspr\u00e5kiga": 1, "undantag": 5, "routarinne": 5, "nybes\u00f6k": 1, "behov": 7, "rapporteringsformul\u00e4r": 1, "difficult": 2, "slags": 17, "oppilaat": 1, "f\u00f6rpliktande": 2, "h\u00e4nsyn": 14, "sm\u00e4rre": 1, "b\u00e4ra": 1, "2000-luvulla": 1, "st\u00e4llning": 3, "b\u00e4nkarna": 1, "uppgiftsorienterade": 1, "respective": 2, "bildkvaliteten": 1, "george": 1, "kallas": 2, "imitera": 2, "sitta": 2, "norema": 2, "muysken": 1, "\u00f6stman": 4, "h\u00f6rbar": 1, "oavsett": 2, "valita": 5, "answering": 1, "prepositioner": 2, "1347": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00e4tte": 2, "kahestkympist\u00e4": 1, "ordf\u00f6rande": 1, "lukea": 1, "september": 1, "bara": 35, "pdf": 1, "valet": 7, "tholander": 2, "richard": 1, "verksamheten": 26, "befallning": 3, "tappar": 3, "og": 1, "1979": 3, "1952(cid2371959": 1, "v\u00e5rdarens": 1, "roy": 1, "florence": 1, "pro": 20, "lindholms": 1, "yhteiseen": 1, "kodv\u00e4xlingar": 2, "arbetade": 1, "denne": 2, "fr\u00e5gesekvenser": 1, "goodwin": 5, "kieleen": 3, "explicit": 15, "known": 1, "presens": 2, "alternation": 1, "maintaining": 2, "icke-respons": 1, "matrisspr\u00e5k": 13, "orsaker": 1, "id\u00e9er": 1, "inneb\u00f6rd": 1, "6b": 3, "koncentrerade": 1, "t\u00e4\u00e4lt\u00e4": 2, "22(cid23741": 1, "muihin": 2, "bredvid": 2, "responses": 2, "analytics": 1, "intervjuade": 1, "lopp": 6, "ann": 2, "can\u2019t": 1, "funktionerna": 2, "isl\u00e4nningarna": 1, "jansson": 2, "till\u00f6nskningar": 3, "hyyti\u00e4inen": 15, "unders\u00f6ka": 4, "redtoim": 1, "lapkin": 2, "harlow": 1, "1219": 1, "uppmjukningarna": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndig": 2, "obligatoriska": 4, "diskursmark\u00f6r": 1, "h\u00e4lsningssekvens": 2, "g\u00e5tts": 1, "samlade": 1, "tanke": 4, "orsak": 3, "occur": 4, "pyyd\u00e4n": 1, "storbritannien": 1, "what": 4, "handlingen": 4, "lapparna": 13, "andr\u00e9n": 2, "up": 4, "intonation": 5, "informell": 2, "assesments": 1, "not": 6, "intervjuades": 1, "m\u00f6tessamtal": 1, "sl\u00e4ktingar": 1, "elevcentrerade": 1, "separat": 6, "gr\u00e4nsfall": 1, "kundernas": 1, "mitt": 181, "7(cid23712": 2, "bracha": 1, "s\u00e4gas": 2, "tietyst": 2, "3(cid2376": 1, "heinonen": 1, "anvisningdirektiven": 1, "t\u00e4ydenn\u00e4tte": 2, "videotallenteita": 2, "2009(cid2372010": 1, "toimintana": 1, "partikelverb": 1, "g\u00e4lla": 1, "sidan": 27, "visa": 30, "s2-oppikirjoissa": 1, "verbprovet": 1, "opettajalle": 2, "litteraturen": 1, "bist\u00e5tt": 1, "anse": 1, "ask": 3, "kompletteras": 1, "lita": 1, "tohon": 2, "f\u00f6ljande": 31, "\u00f6vning": 57, "lundstr\u00f6m": 9, "kaksikielisyyden": 1, "efterlyser": 1, "orders": 2, "resurs": 11, "aikuisen": 1, "microanalyses": 1, "1(cid2375": 2, "\\n\\navainsanat": 1, "tke": 1, "kallade": 5, "minimala": 9, "austrian": 1, "d(": 1, "alan": 1, "v\u00e4gran": 2, "luckor": 1, "raamatuntutkistelussa": 1, "citerar": 3, "18kkn": 1, "ok\u00e4nda": 1, "palgrave": 1, "hakas": 1, "samtalstypologi": 1, "(l\u00e4raren": 41, "sluta": 4, "1272": 1, "anonymous": 1, "malttamattoman": 1, "kommunerna": 1, "presentation": 2, "poissa": 1, "avslutades": 1, "organisera": 2, "ohjeita": 6, "engelskundervisning": 1, "uteblir": 1, "psykologiska": 1, "partiklarna": 11, "avsikten": 3, "spela": 6, "tos": 1, "kvinnliga": 4, "lokaliserat": 2, "r\u00e4knats": 1, "suomenkielisten": 3, "g\u00e4ller": 48, "71(cid237106": 1, "parentes": 1, "f\u00f6rekomma": 3, "f\u00f6r\u00e4lder": 1, "delmaterialet": 4, "(amit": 5, "h\u00e4nt\u00e4": 1, "studerande": 1, "artigt": 1, "kysyjin\u00e4": 1, "position": 8, "f\u00f6rhindrar": 1, "perusmuotoa": 1, "s\u00e4tta": 7, "normative": 1, "handledare": 3, "sm\u00e5prata": 12, "bilingual": 3, "st\u00f6d": 2, "taistelee": 1, "978-951-51-3022-8": 1, "frihet": 3, "1031": 3, "27(cid23729": 1, "haiti39": 1, "tolkat": 3, "segerst\u00e5hl": 1, "literacy": 1, "menn\u00e4\u00e4n": 1, "aktuellt": 1, "t3c": 1, "landqvists": 1, "ei-natiivin": 1, "m\u00e4ntyl\u00e4": 4, "talas": 3, "initiativ(cid237respons(cid237uppf\u00f6ljning": 1, "suomessa": 1, "uses": 4, "ju": 10, "s\u00f6derg\u00e5rd": 1, "babblar": 3, "contextual": 2, "leiber": 10, "deltagande": 7, "l\u00e5ngt": 4, "l\u00e4rarstyrd": 4, "aktiva": 4, "6(cid2378": 2, "r\u00f6sten": 4, "he": 13, "analysera": 20, "often": 2, "undan": 1, "(20": 1, "toiset": 1, "r\u00f6ster": 8, "sannolikhet": 1, "1984": 14, "vaihtuu": 2, "nyzeel\u00e4ndskt": 1, "language": 87, "mark\u00f6rer": 1, "spr\u00e5kkontexterna": 1, "t\u00e4mm\u00f6set": 1, "samtalsfunktion": 1, "kvitterar": 2, "\u00e5terkommande": 3, "kollegerna": 1, "ickeverbala": 2, "bed\u00f6markommentarer": 1, "parvisa": 1, "tekniska": 3, "annanreparationernas": 1, "hela": 61, "imperationer": 1, "turn": 1, "tillbaka": 9, "\u00e5terg\u00e5": 1, "possut": 1, "talterapeut(cid237barn-interaktionen": 1, "absent": 1, "nordister": 1, "periaatteella": 1, "\u2018zip": 1, "handla": 1, "opetusta": 1, "7-\u00e5riga": 1, "amits": 1, "vaihtelee": 1, "31(cid23733": 1, "penna": 2, "plus\u00b0": 1, "427(cid237454": 1, "bisatsen": 1, "behandlades": 1, "f\u00f6rst\u00e5s": 2, "marja-leena": 6, "\u00f6verordnad": 1, "sellman": 3, "skicka": 2, "andraspr\u00e5ksklassrum": 9, "obligatorisk": 1, "ljudkvalitet": 1, "asioita": 1, "speaking": 2, "kohillaan": 1, "b\u00f6rjade": 1, "turerna": 5, "strukit": 3, "quiet": 2, "renodlad12": 1, "anne": 7, "r\u00e4cka": 7, "komplettering": 1, "fullbordat": 4, "betraktar": 2, "04101": 1, "vaikka": 2, "h\u00f6rf\u00f6rst\u00e5elsetexter": 1, "fosses": 1, "utilize": 2, "formulering": 3, "irja": 1, "undervisningens": 4, "arbetsgivare": 4, "tiivist\u00e4tte": 2, "h\u00f6gstadie": 3, "systemisk-funktionella": 1, "klassrumsinteraktionen": 10, "\u00a7858": 1, "l\u00e4hikuvia": 1, "s\u00e5": 95, "ensam": 5, "acts": 2, "f\u00f6r\u00e4ldern": 1, "artefakti": 1, "order": 17, "4(cid2376": 1, "till\u00e4ggsinformation": 1, "533(cid237570": 1, "beyond": 2, "forskningsid\u00e9er": 1, "sannolikt": 8, "reaktio": 2, "one": 5, "ha": 61, "lapseni": 1, "eleverna": 462, "longman": 3, "h\u00e4lsningsordet": 1, "rakentuminen": 2, "auditoriet": 3, "protesterar": 1, "onikki-rantaj\u00e4\u00e4sk\u00f6": 1, "25(cid23734": 1, "oj": 5, "1630": 1, "faller": 3, "precisera": 2, "tavat": 1, "l\u00e4karroll": 1, "ikkje": 1, "gr\u00f6t(cid313": 1, "perinn\u00f6llisyysneuvonnassa": 1, "t\u00e4m\u00e4": 2, "toisaalta": 4, "uppgifternas": 1, "raden": 1, "erilaiset": 1, "l\u00e4ttare": 8, "kombineras": 1, "puhetilanteessa": 1, "skall": 3, "frekvent": 3, "texten": 59, "\u00f6vningstyp": 3, "ansikte": 11, "568(cid237582": 1, "munnen\u2019": 1, "pragmaattisia": 2, "proportionella": 1, "varandras": 1, "tjugo": 1, "upprepning": 9, "t\u00e4mligen": 1, "ih\u00e5g\u2019": 1, "saloviita": 2, "tuua": 2, "all": 11, "piera": 2, "h\u00f6gst": 1, "2010(cid2372011": 1, "1387\u20131411": 1, "inneh\u00e5llsf\u00f6rteckning": 1, "hon": 271, "ha(cid313": 2, "kielikeskus": 1, "stj\u00e4lpa": 1, "49(cid23753": 1, "intervjuaren": 1, "monologisk": 1, "huvudstadsregionen": 1, "katsoa": 1, "servicesamtal": 4, "knarr": 2, "60(cid237102": 1, "best\u00e4md": 3, "n\u00e5gon": 64, "arbetsmetoder": 1, "f\u00f6rhandsgranskare": 1, "besvara": 9, "hua": 1, "deltagarnas": 8, "muuten": 1, "v\u00e4h\u00e4": 2, "arbetsterapeuter": 2, "prefererar": 1, "meddelanden": 2, "samtidigt": 39, "spr\u00e5kligt": 15, "moninaisuus": 2, "undervisningskontexterna": 1, "svenskt": 4, "j\u00e4lkeen": 4, "philadelphia": 2, "pension\u00e4rerna": 1, "maskuliinisuus": 1, "bortr\u00e4knat": 1, "aktivt": 1, "rogativa": 2, "merete": 1, "1(cid23751": 1, "ber": 3, "browns": 1, "s\u00e4kerst\u00e4ller": 1, "routledge": 1, "\u00e5r": 10, "sessions": 1, "likheter": 5, "interaktionella": 10, "deltagarna": 34, "86(cid237117": 1, "framh\u00e4vs": 1, "voidaan": 5, "modala": 16, "talaren": 21, "dimensions": 2, "kinesiska": 1, "arbetsrodirektivsekvens": 6, "kokeita": 2, "tietoa": 2, "kaikkien": 2, "h\u00f6gre": 18, "intervjuer": 2, "koncentrerat": 2, "statistik": 1, "sjukhuset": 1, "dialogisk": 1, "tillv\u00e4gag\u00e5ngss\u00e4ttet": 1, "familjemedlemmarna": 1, "139(cid237141": 1, "sj\u00e4lvreparationer": 5, "\u00f6verg\u00e5": 2, "inkrementaliteten": 1, "don": 2, "bildningsspr\u00e5k": 1, "lekm\u00e4nnen": 1, "reflekterat": 1, "mig": 25, "v\u00e4rt": 1, "korjausjaksot": 1, "atmosf\u00e4ren": 1, "f\u00f6reg\u00e5ende": 16, "varken": 7, "ovetande": 1, "direktivsekvensen": 9, "esimerkki": 1, "p\u00e5st\u00e5endesatserna": 2, "toimii": 1, "mutual": 1, "uppmjukningar": 4, "lyhyempi": 1, "criticising": 1, "l\u00e4mnar": 2, "acceptabla": 1, "pit\u00e4is": 1, "pd": 1, "s\u00e4llan": 10, "forskarstudier": 1, "f\u00f6rsiktig": 1, "1kkn": 1, "arbetsgivarpar": 1, "2004": 68, "moraliska": 1, "teht\u00e4viin": 2, "puhetilanteen": 1, "intervention": 1, "1780-1930": 1, "stj\u00e4rnor": 1, "\u00b0k\u00e4\u00e4n": 1, "marginella": 1, "television": 2, "kiilunen-hyyti\u00e4inen": 1, "evaluative": 1, "erbjudande": 1, "anses": 9, "ange": 14, "l\u00e4rares": 2, "joo27": 1, "studentprovsh\u00e4ften": 1, "spr\u00e5kproduktion": 1, "muutos": 1, "oireista": 1, "vieraiden": 1, "bakre": 5, "pohjalla": 1, "vuxen": 1, "n\u00e4ette": 2, "elina": 1, "lopetatte": 2, "skede": 4, "towards": 1, "undervisningsgrupper": 1, "relativa": 1, "omyndiga": 1, "tidning": 2, "placeras": 1, "\u00f6vers\u00e4ttningar": 3, "slutord": 2, "fr\u00e4mre": 3, "frasen": 1, "isp-handledare": 1, "your": 2, "valma": 1, "engelska": 32, "l\u00e4rob\u00f6cker": 2, "topikalisoida": 2, "t\u00e4nk": 1, "r\u00e4tta": 12, "usage": 1, "kaffe": 1, "spr\u00e5kst\u00f6rningar": 1, "is": 35, "ute": 3, "henne": 10, "\u00e5t": 14, "cha": 1, "tilltr\u00e4da": 2, "marjo": 3, "n\u00e5got": 38, "fox": 1, "verksamhet": 29, "rektorn": 1, "agenda": 41, "suomesta": 2, "n\u00f6dv\u00e4ndighet": 1, "spr\u00e5kprov": 1, "ty\u00f6rauhadirektiivit": 2, "night": 2, "indelat": 1, "tii\u00e4t": 1, "stativ": 2, "emotional": 1, "keskustelu": 3, "samuelsson": 1, "krav": 4, "toimittajan": 1, "docent": 2, "menee": 3, "utveckling": 2, "skolverket": 2, "sag": 11, "kaheksan": 1, "f\u00f6rst\u00e5tt": 8, "toinen": 7, "nominalfrasen": 5, "ton": 5, "patientens": 2, "saris": 1, "h\u00f6ll": 1, "viel\u00e4": 3, "l\u00e4gre": 3, "both": 2, "placerats": 2, "status": 1, "v\u00e5rdas": 1, "anvisningar": 75, "atmosf\u00e4r": 1, "bakgrundsvariabler": 1, "provpappren": 1, "autentiska": 4, "starkaste": 1, "block": 1, "gymnasiekurser": 1, "kopiera": 1, "intresset": 1, "n\u00e5gra": 37, "alcoholics": 1, "b\u00e5da": 36, "syrj\u00e4l\u00e4": 1, "g\u00e5ngen(cid219": 1, "vuorovaikutuksessa": 5, "kunskapen": 1, "blood": 1, "ykk\u00f6sblokkia": 1, "aktionen": 1, "l\u00e4sa": 42, "3\u201365": 1, "tongue": 1, "sanastoa": 2, "attityder": 1, "arbetsplatsmaterial": 1, "systematics": 1, "f\u00f6rstaspr\u00e5kstalarna": 1, "skickliga": 1, "grader": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteosta": 1, "perspectives": 2, "professionen": 1, "ca-forskningen": 2, "j\u00e4mf\u00f6relsen": 1, "intressanta": 4, "positiva": 2, "elaborerade": 1, "identifierat": 4, "puhumisen": 1, "\u00f6vers\u00e4ttningarna": 5, "kortfattad": 2, "k\u00e4nnetecknas": 10, "bes\u00f6ker": 1, "spr\u00e5khandling": 2, "repliken": 2, "m\u00f6jligt": 24, "1953": 2, "f\u00e4ster": 5, "potilaina": 1, "uppn\u00e5s": 1, "problemk\u00e4lla": 8, "puhekuplia": 1, "yleisp\u00e4tev\u00e4": 1, "framl\u00e4gges": 1, "mera": 84, "liknar": 5, "l\u00e4kare(cid237patientsamtal": 8, "tuohimaa": 2, "nordiska": 17, "249(cid237263": 1, "gott": 2, "literature": 1, "engelskl\u00e4rare": 2, "parvis": 20, "modernisme": 4, "skriver": 42, "valts": 3, "nikander": 2, "todellisuus": 1, "ii": 2, "allt": 14, "particle": 1, "keskustelun": 4, "classes": 1, "finskspr\u00e5kig": 1, "2876": 1, "repetition": 6, "ssh13": 1, "belysa": 2, "homeopaatin": 1, "viskari": 3, "it": 6, "bakhtin": 3, "skriftliga": 10, "haakana": 19, "samman": 1, "symmetrisk": 1, "lyrikktrafikk": 1, "zhu": 1, "f\u00f6rh\u00e5llanden": 1, "1986": 6, "johannes": 2, "ootetaan": 1, "longer": 2, "kollega": 2, "h\u00f6gstadielektioner": 1, "imperfekt": 1, "mua": 1, "v\u00e4lj": 2, "25(cid23748": 1, "v\u00e4rld": 2, "edlund": 2, "choices": 1, "direktivtyperna": 1, "organiseras": 1, "taikka": 2, "revideringar": 1, "kampanj": 1, "sch": 3, "b\u00e4nksamtal": 9, "strategy": 1, "forskare": 2, "355(cid237374": 1, "medlem": 3, "apuja": 2, "uppmaningarna": 1, "kulturella": 1, "abiturientgrupp": 1, "delas": 1, "k\u00e4nsligt": 1, "fickan": 2, "preesensiss\u00e4": 1, "motivering": 1, "181(cid237205": 1, "uppm\u00e4rksamhetsmark\u00f6rer": 1, "bengt": 3, "tuon": 1, "tolkad": 1, "plenarundervisning": 3, "\u00e5sikt": 1, "mobil": 6, "metaanvisningar": 1, "specific": 1, "\u00e5terkomst": 1, "motiverar": 8, "pist\u00e4n": 1, "verbala": 3, "interjektioner": 2, "smidiga": 1, "efter\u00e5t": 1, "korsordet": 1, "formalitetsgrad": 1, "laitos": 12, "kristian": 1, "byter": 17, "sm\u00e5grupper": 4, "inl\u00e4rare": 3, "sinsemellan": 1, "eva": 1, "\u00f6\u00f6": 32, "international": 9, "l\u00e4rarinteraktion": 1, "cid237": 15, "frekventa": 24, "terminologin": 1, "skiljer": 6, "other": 8, "69(cid23777": 1, "s\u00e5dant": 3, "befinner": 4, "samtalet": 23, "huvudsatstyperna": 1, "yttrandets": 2, "territories": 1, "tr\u00e4dde": 1, "shows": 6, "grammatiken": 2, "reparationsorganisation": 5, "doktorsavhandlingar": 1, "kysymyksi\u00e4": 2, "utanf\u00f6r": 8, "oral": 1, "sk\u00f6tte": 2, "puhua": 1, "tuntemukset": 1, "907(cid237923": 1, "fanshel": 2, "etiska": 6, "marknadslarmet\u2019": 1, "flerledat": 5, "grejen": 2, "for": 27, "anm\u00e4lde": 1, "elevfr\u00e5gan": 3, "nelosessa": 1, "integrerad": 1, "teill\u00e4": 1, "allts\u00e5": 140, "coulthard": 1, "ite": 4, "prefererade": 11, "kolla": 10, "opettajat": 5, "of": 171, "harjoittelun": 1, "tarina": 2, "ann-marie": 1, "lehecka": 1, "planeras": 1, "\u00f6vning28": 1, "kari": 2, "g110": 5, "tutkimushaastattelu": 1, "kasus": 1, "kerraks": 2, "diskuterades": 1, "vanhemman": 1, "ov\u00e4sendet": 1, "reparera": 5, "tiden": 11, "vern": 1, "t\u00e4t\u00e4": 2, "dialogien": 1, "hurdant": 1, "tidsadverbialerna": 1, "nyland": 2, "uttalar": 1, "turbytesplats": 2, "voitte": 4, "30si": 1, "ordningsf\u00f6ljd": 3, "personliga": 3, "arbetsrodirektivens": 1, "208(cid237215": 1, "manual": 1, "p\u00e5g\u00e5r": 8, "muntligt": 5, "markkinamekkala": 4, "strukturerad": 1, "r\u00e4knar": 2, "6a": 4, "elevfr\u00e5gorna": 1, "kajanne": 2, "l\u00e5ga": 1, "korpela": 4, "bordet": 1, "k\u00e4yt\u00e4tte": 2, "doktorandprogram": 1, "veriset": 1, "vaihtelevat": 2, "let": 1, "3kkn": 1, "utifr\u00e5n": 1, "johan": 2, "finskans": 3, "\u00e4sken": 1, "minuter": 12, "stevanovic": 2, "ks": 1, "tarvetta": 1, "(30": 1, "119(cid237122": 1, "construct": 1, "henrik": 1, "semantisk": 1, "question": 2, "tr\u00e4ff": 1, "saivat": 1, "uppbyggda": 1, "link\u00f6ping": 1, "handh\u00e5llen": 1, "l\u00e4roplanen": 7, "genres": 2, "speciell": 1, "mot": 61, "here": 1, "tuolla": 1, "62(cid23764": 1, "norris": 1, "1000(cid2371130": 3, "produkt": 2, "35kkn": 1, "po\u00e4ngterar": 1, "langnet-n\u00e4tverket": 1, "melanders": 1, "the": 228, "hakukysymysten": 1, "spr\u00e5kstrategi": 3, "varifr\u00e5n": 1, "angrepp": 1, "policyn": 1, "juhlapyh\u00e4t": 1, "ciscourse": 1, "lektionsplan": 1, "termer": 2, "dialog": 2, "fylls": 1, "anv\u00e4ndningen": 25, "vem": 12, "egennamn": 19, "homogen": 1, "genus": 1, "l\u00e4ro\u00e4mnet": 1, "suvi": 1, "lektionens": 38, "handlat": 1, "g18": 2, "shut(cid313": 1, "reparationssekvensen": 1, "droppvis": 1, "h\u00e4": 2, "numera": 1, "joensuu": 3, "marking": 1, "f\u00f6ruts\u00e4ttningar": 3, "kappaleessa": 1, "erfarenheter": 1, "sekventiellt": 2, "\u00f6verdrift": 1, "aspekter": 8, "reparationen": 5, "structures": 3, "mening": 14, "karolina": 2, "241(cid237267": 1, "ketk\u00e4": 5, "nominalfraser": 5, "toimintakontekstien": 2, "l\u00e4\u00e4kett\u00e4": 1, "p\u00e5b\u00f6rja": 5, "r\u00e4tt": 24, "\u2018formal": 1, "gata": 1, "dialektologi": 1, "noggrant": 3, "p\u00e4rmbild": 1, "punkter": 1, "yanfen": 2, "ironiskt": 6, "subteaching": 6, "hallgren": 1, "k\u00e4sittely": 1, "heil\u00e4ylikallio": 1, "\u00e5terges": 2, "h22": 4, "institutionaalisia": 1, "l\u00e4saren": 2, "ryhm\u00e4terapiassa": 1, "soldat": 2, "vissiin": 2, "gemenskapen": 1, "\u00f6verensst\u00e4mmer": 1, "nyttiga": 3, "teckenspr\u00e5k": 2, "informativ": 1, "grundskole": 1, "antagligen": 1, "r\u00e4ttigheter": 6, "dilemmas": 2, "muutaman": 2, "170(cid237190": 1, "finita": 1, "helena": 2, "muodosta": 1, "skills": 5, "thank": 1, "inb\u00e4ddade": 1, "lee": 2, "hilmisd\u00f3ttir": 1, "care": 2, "processer": 1, "l\u00f6ser": 2, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "katri": 2, "gymnasielektionerna": 1, "samlats": 2, "l\u00e4roplan": 2, "\u00e4mne": 4, "humorsekvenser": 1, "forskningintervjuer": 1, "publishing": 3, "talhandling": 2, "lyssnar": 13, "kirjottanu": 1, "m\u00e5ndag": 1, "are": 10, "work": 7, "f\u00f6rhandlingsbar": 1, "arbetsans\u00f6kan": 1, "talkommunikation": 1, "analyserar": 20, "neuvo": 1, "sandra": 1, "47\u201369": 1, "n\u00e4sta": 31, "underl\u00e4ttas": 1, "1963": 2, "f\u00f6nstret": 1, "kaksikielisyytt\u00e4": 2, "ansvisningsdirektiven": 1, "sportlovet": 1, "kontextanknyting": 1, "doktorandvardagen": 1, "h\u00e4mta": 9, "tjugo\u00e5tta(cid313": 1, "oppimisen": 1, "kr\u00e4va": 1, "siffran": 1, "hankala": 1, "n\u00f6jd": 2, "runt": 4, "svenska": 244, "elekielt\u00e4": 1, "\u00e5sikter": 3, "m\u00e4enp\u00e4\u00e4": 3, "representanter": 1, "eli": 35, "svar": 35, "interpersoonaisia": 1, "olen": 2, "inl\u00e4gg": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndigt": 1, "if": 2, "hj\u00e4lpverben": 10, "preciseringar": 1, "spr\u00e5kanv\u00e4ndning": 1, "ai": 1, "roolit": 2, "koetta(cid219": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 2, "saavat": 1, "infinitiver": 2, "praktiker": 6, "process": 5, "erityisesti": 2, "charikleia": 1, "ehk\u00e4": 4, "alls": 6, "er": 18, "garanterar": 1, "kirjaimeen": 1, "direktivens": 6, "h21": 3, "multilingual": 3, "fysisk": 1, "silm\u00e4t": 1, "spr\u00e5kstrategier": 2, "resource": 6, "tala": 32, "equity-constitution": 1, "\u00f6vers\u00e4ttnings\u00f6vning": 5, "at": 6, "verbej\u00e4": 3, "pragmatics": 22, "fr\u00e5geramar": 1, "vih(cid313koon": 1, "emanuelsson": 2, "thornborrow": 2, "fonologiskt": 1, "l\u00e4gg": 1, "introduktion": 6, "nyb\u00f6rjare": 1, "mats": 2, "universitatis": 1, "muuta": 4, "arbitr\u00e4rt": 1, "apuverbej\u00e4": 2, "arbetsro\\nanvisninganvisningar": 1, "tietolipas": 5, "beh\u00f6vas": 1, "kr\u00e4ver": 10, "614(cid237619": 1, "lektioner": 42, "plikt": 1, "thompson": 1, "quiet\u2019": 1, "bois": 2, "klassrumssamtal": 60, "siis": 18, "sie": 2, "selville": 2, "tuohon": 1, "puhetieteiden": 1, "opublicerad": 1, "s-partikkelin": 1, "intertextualitet": 1, "125(cid237138": 1, "visiterar": 1, "comprehensive": 2, "formuleringar": 2, "alleviivaukset": 3, "vietnameser": 1, "helklassundervisning": 1, "pernilla": 2, "to": 52, "kaikista": 2, "skriva": 21, "my\u00f6s": 16, "utf\u00f6rt": 1, "koetta": 2, "berika": 2, "f\u00f6ljt": 2, "will": 1, "b\u00e4ttre": 4, "projektarbete": 1, "paikkaa": 1, "m\u00e4nniska": 1, "traditionen": 5, "klar": 1, "konstrueras": 2, "lade": 1, "maj": 1, "kontextuell": 1, "405(cid237437": 1, "konstutst\u00e4llningar": 1, "studerat": 2, "fet": 1, "vesa": 2, "1964\u20131972": 1, "viiva": 4, "rollspel": 3, "dennes": 1, "24(cid237(26": 2, "puolestaan": 2, "sanomalehte\u00e4": 1, "paperi": 2, "1981": 2, "desto": 5, "aktiverar": 1, "hypoteser": 1, "lilja": 2, "sl\u00e5": 8, "a1": 5, "hj\u00e4lpte": 1, "litet": 6, "stund(cid219": 1, "deltagarroller": 1, "flexibel": 1, "svenskundervisningen": 26, "kontrollerar": 2, "sommarskor": 1, "continuum": 1, "grupphandledare": 2, "monica": 3, "implications": 2, "intressen": 1, "p\u00e5minner": 7, "t\u00e4nkta": 1, "bakifr\u00e5n": 1, "avslutas": 13, "n\u00e4stan": 14, "oupplockade": 1, "yks": 8, "arbetsron": 37, "tutkimusosasta": 1, "sv\u00e5raste": 3, "initiators": 1, "karl": 1, "linguistic": 1, "imperativsats": 28, "tack": 26, "204(cid237218": 1, "turernas": 2, "kirjoittanut(cid313": 1, "seth": 1, "aktiviteterna": 2, "kom": 15, "l\u00e5nga": 11, "sl\u00e5ss": 3, "generaliserbara": 2, "j\u00e4mf\u00f6ras": 3, "utstr\u00e4ckning": 8, "adjacency": 4, "per": 13, "harjotusta": 2, "generell": 1, "lokalerna": 1, "inspelningarnas": 1, "standardspr\u00e5kets": 1, "reparationer": 15, "kanal": 1, "puheterapeutti": 1, "upprepningen": 1, "sjer": 1, "omnejd": 1, "inverkan": 1, "fr\u00e5gesatser": 15, "hittat": 2, "54(cid23769": 1, "tee": 1, "ge": 56, "intervjua": 6, "samtalsdelning": 1, "musik": 1, "riktad": 3, "skriftpraktiker": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisin": 1, "rutt": 2, "inledde": 3, "variationen": 2, "issn": 1, "f\u00f6rbisedda": 1, "svenskl\u00e4rarnas": 2, "m\u00f6jlig": 5, "genomsnitt": 1, "helhet": 11, "interjektionen": 3, "patricia": 2, "h\u00f6gstadieoch": 1, "vara\\nantingen": 1, "puhe": 1, "yttrandeparet": 1, "hit": 5, "ovan": 49, "ristevirtas": 1, "inspelningen": 12, "adresserat": 1, "reparationsinitativ": 2, "ordlistan": 3, "graduseminaarissa": 1, "informat\u00f6rens": 1, "diskursmark\u00f6rer": 1, "sk\u00f6ta": 5, "h15": 3, "analyserats": 8, "teht\u00e4v\u00e4kirja": 1, "dirven": 1, "g24": 3, "v\u00e4nner": 2, "kuvert": 5, "medvetet": 1, "red": 93, "graduseminaarista": 1, "samtycke": 2, "89(cid237111": 1, "glossats": 1, "spr\u00e5kbytena": 1, "opponenterna": 1, "joutseno": 5, "koole": 4, "undervisningskontexter": 2, "finskan": 7, "hoong": 1, "understrykningar": 2, "praktisk": 1, "lagat": 1, "kuin": 4, "kunna\u2019": 1, "explicita": 2, "johonkin": 3, "2001": 43, "viftar": 1, "23kkn": 1, "spr\u00e5ksituation": 1, "specifika": 4, "politeness": 1, "bygger": 2, "tips": 2, "turun": 1, "n\u00e4rmare": 4, "nakari": 1, "riit\u00e4": 1, "utomst\u00e5ende": 3, "yrkesh\u00f6gskolor": 1, "repetitionerna": 1, "variaationtutkimuksen": 1, "vardag": 3, "sefi": 2, "kolkytyks": 1, "o\u2019connell": 3, "andraspr\u00e5kslektioner": 1, "beess\u00e4": 1, "04010": 1, "anonymitet": 1, "straffa": 1, "g25": 4, "spara": 2, "efl": 1, "skillnad": 14, "kl\u00e4der": 1, "kompis": 5, "fortfarande": 4, "cid3": 1, "spr\u00e5ken": 19, "h\u00e4nvisningar": 4, "v\u00e4cka": 1, "sulla": 3, "codeswitching": 3, "h\u00e4lsningsord": 2, "omformulering": 2, "disciplin": 1, "organiseringen": 2, "redan": 20, "current": 1, "verbi": 1, "beh\u00f6va": 1, "lahikainen": 1, "niiiiin": 1, "graduskribent": 1, "kirjoittaa": 1, "emerson": 1, "keskustelunanalyysi": 13, "f\u00f6rena": 1, "perusteet": 4, "ie": 2, "annorlunda": 13, "detaljerna": 2, "\u00f6gna": 2, "\u00f6vrigt": 1, "kontexten": 31, "plan": 2, "hiv": 1, "skickar": 2, "hear": 2, "rasten": 1, "andraspr\u00e5kstalaren": 2, "scollon": 4, "ansvar": 5, "namnet": 2, "m\u00f6tet": 3, "435(cid237455": 1, "iso": 2, "k\u00e4ndisar": 2, "kombination": 1, "uppenbarligen": 1, "infinitiivimuotoisia": 2, "mitigating": 1, "39kkn": 1, "markerats": 3, "(tv\u00e5": 1, "mist\u00e4": 1, "textbitarna": 1, "forskningstillst\u00e5nd": 1, "skyldighet": 2, "kerralla": 2, "v\u00e4ntar": 6, "ber\u00e4ttat": 2, "kuunnellaan": 1, "l\u00e4sas": 3, "suzanne": 1, "epistemics": 1, "syns": 41, "handen": 19, "tenderar": 1, "formulation": 1, "tuplatunti": 1, "exkludera": 2, "171(cid237201": 1, "femtioett": 1, "luften": 2, "d\u00e4remot": 30, "lehti-eklund": 20, "nationella": 1, "cee6": 1, "85(cid237112": 1, "\u00e5terkomma": 3, "elevbidrag": 1, "eva-britta": 1, "\u00f6verlapp": 1, "tycker": 4, "revolt": 1, "ordf\u00f6randen": 2, "management": 3, "strax": 2, "documents": 2, "achievements": 1, "turkiet": 1, "lauseita": 7, "matilainen": 1, "\u00f6vers\u00e4tta": 20, "kattokaa": 1, "kiinni": 1, "motsvarande": 2, "senaste": 2, "kontrastiv": 1, "typiska": 16, "laughter": 3, "kaksikieliset": 2, "flerledade": 44, "delta": 9, "oh\u00f6rbart": 1, "minskar": 2, "nelj\u00e4": 6, "abbie": 1, "hutcheon": 1, "lyssnade": 3, "11(cid23738": 1, "kl\u00e4derna": 1, "dokument": 2, "rekommendera": 1, "resten": 3, "upprepade": 2, "vissa": 27, "telling": 1, "l\u00e4nder": 2, "1490": 1, "kombinera": 3, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "diktafoner": 1, "mun": 1, "europe": 1, "generalisera": 1, "nyholm": 1, "sivulla": 1, "marjatta": 1, "gabriele": 3, "18(cid23735": 1, "logopeden": 1, "stadin": 1, "sanakoe": 1, "ottaa": 2, "mik\u00e4": 5, "selostaa": 1, "kasvatustieteiden": 1, "budskapet": 1, "54(cid23774": 1, "action": 14, "framh\u00e4ver": 1, "puhutte": 1, "n\u00e4mnt": 1, "alternativa": 2, "schisming": 2, "piirt\u00e4\u00e4": 1, "prosodin": 4, "huvudverbet": 1, "g\u00e5ngen": 9, "yttras": 3, "saa": 5, "baserar": 11, "karlsson": 4, "kohdekielt\u00e4": 2, "g12": 1, "talterapimaterial": 2, "ironi": 10, "h\u00f6gtalarna": 2, "ena": 14, "lidstr\u00f6m": 1, "f\u00f6rl\u00e4ngt": 1, "directness": 1, "osa": 3, "framf\u00f6r": 9, "bergstr\u00f6m": 4, "reitin": 1, "svarta": 1, "saku": 1, "prototypiska": 5, "ignorerar": 2, "kowal": 3, "pyydet\u00e4\u00e4n": 2, "n\u00e4rliggande": 1, "kielt\u00e4": 1, "cid219du(cid219": 1, "avhandlingens": 2, "l\u00e5ta": 1, "dagliga": 1, "kulturbundna": 1, "\u00e4ndan": 1, "sivu": 7, "siell\u00e4": 4, "finlandssvensk": 1, "l\u00e4rarturen": 3, "piper": 1, "professionella": 14, "\u00e4mnesl\u00e4rarutbildningen": 1, "\u201cno": 1, "s\u00e5dana": 31, "172(cid237179": 1, "g\u00e5tt": 8, "skratta": 4, "danmark": 5, "liber": 2, "h\u00e4lsningsformen": 1, "part": 12, "igenom": 37, "audioinspelningar": 1, "rodolfo": 1, "sk\u00e4rningspunkter": 1, "utformning": 1, "grundskolor": 2, "vanligt": 19, "preesensmuoto": 2, "hemtj\u00e4nstmaterial": 1, "ford": 2, "effektiva": 1, "f\u00f6lja": 14, "typiskt": 25, "tunnilla": 2, "puhekuplaa": 1, "10929": 1, "example": 2, "opetuksesta": 1, "interaction": 51, "sinisell\u00e4": 2, "t\u00e4s": 12, "pari": 2, "inte": 434, "152(cid237164": 1, "119(cid237140": 1, "annanreparation": 3, "puhuu": 3, "spr\u00e5klaboratorium": 1, "paria": 2, "phillip": 1, "feminist": 1, "deltar": 9, "nuori": 1, "k\u00e4rkk\u00e4inen": 2, "dag": 4, "l\u00e5gstadielektioner": 1, "proportioner": 2, "1036": 1, "tydliga": 3, "punkterna": 1, "unders\u00f6ker": 1, "lesson": 5, "paremmin": 1, "verbal": 1, "modifierade": 2, "aim": 4, "tuossa": 1, "sj\u00e4lvklar": 1, "h\u00e4lsningarna": 4, "helg": 1, "taught": 2, "1100(cid2371145": 4, "v\u00e4lill\u00e4": 1, "konsekvenser": 1, "centrala": 5, "perheell\u00e4\u00e4n": 1, "they": 5, "19(cid23721": 1, "tidsramen": 1, "reprimander": 2, "visste": 6, "creak": 1, "erving": 2, "forskningstraditionen": 1, "hultman": 2, "doing": 2, "sv\u00e5righeter": 5, "ber\u00e4ttade": 1, "reagerar": 15, "rutiineista": 1, "stephen": 1, "varf\u00f6r-fr\u00e5gor": 1, "04738": 1, "bakgrunden\u2019": 1, "vardaglig": 9, "deltagare": 25, "introducera": 1, "l\u00e4rarbundna": 1, "bullret": 1, "noita": 2, "gemenskap": 2, "vardagsupplevelser": 1, "inleder": 23, "videonauhoja": 1, "allokera": 1, "natiivi": 1, "evaluera": 4, "f\u00f6rmodligen": 1, "93(cid237106": 1, "b1": 8, "intersubjektiviteten": 1, "interjektion": 1, "arm\u00e9": 1, "notera": 2, "skolverksamhet": 1, "beh\u00f6vts": 1, "oklara": 1, "sielt\u00e4": 2, "brukar": 50, "kodv\u00e4xlingen": 3, "ohjailevan": 1, "outforskat": 1, "toimintamallisi": 1, "04316": 1, "history": 2, "alle": 1, "intercultural": 1, "trots": 3, "nella": 1, "samtidiga": 2, "hemuppgiften": 1, "samtalsanalytisk": 6, "sybil": 1, "potentiell": 1, "matters": 4, "tr\u00e5kigt": 1, "klassrummets": 5, "eskola": 2, "osuudet": 2, "copy": 1, "l\u00e4mna": 13, "cambridge": 24, "tutkimuksia": 3, "l\u00e4karkonsultationen": 1, "utg\u00e5tt": 1, "synvinkel": 1, "02844": 1, "l\u00e5ngvariga": 1, "regel": 1, "hejsan": 2, "minna-riitta": 1, "h\u00f6gstadiel\u00e4rare": 3, "artefakter": 2, "fokuserar": 3, "grad": 13, "varierar": 19, "illustrerades": 1, "tydligare": 1, "arrangemangen": 1, "f\u00f6rvarat": 1, "03920": 1, "val": 12, "ber\u00f6m": 2, "puhuttelussa": 1, "reserverad": 1, "delmaterial": 2, "upprepningar": 7, "procent": 5, "f\u00f6ljer": 31, "beings": 1, "pressure": 1, "joku": 6, "cohort": 1, "vierusparin": 2, "individen": 1, "6ts": 1, "uttryckas": 2, "medvetande": 1, "huvudinneh\u00e5llet": 1, "formality": 2, "rethinking": 1, "politics": 1, "\u00f6gonblick\u2019": 1, "undervisningsmaterialet": 9, "atomvapen": 1, "strategi": 4, "kommuner": 2, "studentexamen": 1, "h\u00f6gtidsdagar": 1, "normativa": 2, "difference": 2, "mik\u00e4li": 1, "1394": 1, "papers": 2, "f\u00f6rsvara": 1, "l\u00e5t": 6, "r\u00e4is\u00e4": 1, "spr\u00e5klig": 8, "109\u2013137": 1, "dvd-skiva": 1, "resurssina": 2, "uppfattning": 1, "omaa": 2, "olycksplatsen": 1, "pausen": 4, "l\u00e5gstadieundervisningen": 1, "vilket": 155, "siin\u00e4": 10, "metoder": 1, "kvantitativt": 3, "asiakkaiden": 1, "435(cid237458": 1, "alternerar": 1, "p\u00e5pekar": 55, "upp": 62, "rihu": 2, "louise": 1, "noin": 3, "namn": 11, "tillst\u00e5ndsblanketten": 1, "f\u00f6rstaledet": 14, "s\u00e4\u00e4skilahti": 2, "oerh\u00f6rt": 1, "pekar": 15, "flermetodisk": 1, "contiguity": 1, "4(cid2377": 3, "1973": 2, "formulerade": 1, "fall": 8, "(eleverna": 36, "kategorierna": 2, "goda": 3, "fr\u00e5geordsfr\u00e5ga": 1, "ishockeytr\u00e4naren": 1, "f\u00f6rel\u00e4saren": 1, "(man": 4, "h\u00f6gt": 19, "jul": 1, "hinner": 5, "gl\u00f6mt": 1, "fr\u00e5nvarokontroll": 3, "susanna": 1, "tangeras": 1, "sla": 4, "lugn": 1, "arbetsrodirektivsekvensen": 6, "socialiseringsprocess": 1, "oftast": 20, "enskilda": 5, "naurua": 1, "arbetsformer": 1, "tekee": 3, "forskarskolan": 2, "katse": 1, "comparison": 1, "han": 77, "n\u00e5nting": 7, "v\u00e4ga": 7, "slut": 22, "framskrider": 1, "till\u00e4gger": 9, "tapper": 5, "uppgift": 16, "veta": 10, "siitonen": 1, "j\u00e4mf\u00f6rs": 2, "r\u00e5der": 1, "komplicerade": 2, "ta": 65, "entusiastiska": 1, "ministerbes\u00f6k": 1, "modifikationerna": 2, "observerade": 1, "unders\u00f6kning": 25, "lokaliserats": 1, "ordval": 1, "tre": 61, "335(cid237338": 1, "skulleformen": 1, "eleet": 1, "institutional": 13, "likadana": 6, "h2": 4, "du": 67, "h\u00e5lla": 3, "semantics": 1, "h\u00e4lsningen": 4}