{"tulevaisuuden": 12, "kombinaatio": 1, "esiintyv\u00e4n": 1, "juva": 11, "lause": 1, "taloudellisista": 2, "svt": 7, "omal\u00e4\u00e4k\u00e4rij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "ky": 1, "mallimaana": 1, "merkitt\u00e4viss\u00e4": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 4, "kuntoutusraportista": 1, "terapeuttinen": 1, "yhdenmukaiseen": 1, "yht\u00e4": 26, "4500": 1, "kustannustietoiset": 1, "kieleen": 5, "plurality": 1, "mikrotasoista": 1, "kirjoitettu": 4, "kuntakohtaiset": 1, "terveydenhuoltolakiin": 5, "erikoissairaanhoitokin": 1, "suomalaista": 5, "1996": 13, "toimiala": 1, "mekaanisen": 1, "sosiaalipoliittisten": 1, "merkityksi\u00e4": 4, "hoitotakuuta": 163, "sanapareja": 1, "kunnallisvaalit": 2, "1745sks": 1, "jaetaan": 4, "asiantuntijoiden": 43, "syntyneet": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4rjest\u00f6voima": 2, "oikeudenmukaisuus": 1, "intensiteetill\u00e4": 1, "harhakuva": 1, "lexicometry": 1, "ilmaisujen": 15, "tiukkeni": 6, "ohjelmissa": 1, "mielipiteisiin": 3, "terveysministerien": 1, "ulkomailla": 1, "monivaiheisuus": 1, "based": 2, "ratkaisuksi": 2, "sana": 47, "professionaalisesta": 4, "osoittaa": 4, "tapahtumasta": 1, "eriarvoisessa": 2, "uhkauksensa": 1, "tietyist\u00e4": 1, "palvelukeskuksen": 1, "312004": 1, "haastattelututkimuksessa": 1, "nen": 1, "hallitsee": 1, "t\u00e4llaiseen": 2, "komijakoisuudesta": 1, "vaikuttamnen(cid3": 1, "positiivisten": 12, "vuodeosastotoiminnan": 1, "erikoismaksuluokka": 1, "tutkimusmenetelmist\u00e4": 2, "k\u00e4ynnistyi": 3, "suhteutuvat": 1, "korvata": 1, "pisteytysrajoja": 1, "subjektiivisesta": 4, "toivoselle": 1, "asiantuntijaty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "terveyspalvelun": 2, "ministeri\u00f6ihin": 1, "hallintotason": 1, "ep\u00e4tasa-arvoa": 1, "kunnallisvaalien": 1, "kielteisi\u00e4": 1, "j\u00e4i": 10, "aikuinen": 1, "kriittisi\u00e4": 2, "vaille": 2, "t\u00e4ysistunto": 6, "kvantifiointi": 2, "neuvonta": 1, "rajoittuivat": 1, "ep\u00e4r\u00f6iv\u00e4t": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeutensa": 1, "kyselyn": 2, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "otteen": 1, "aiheutuva": 1, "riskitestiss\u00e4": 1, "korvasi": 1, "j\u00e4ljitell\u00e4": 1, "rakenteesta": 1, "tausta": 5, "taloudellinen": 5, "merkeill\u00e4": 1, "vainuta": 1, "halunneet": 2, "hoitokeskeisiss\u00e4": 1, "kategorisesti": 1, "p\u00e4\u00e4sis\u00e4lt\u00f6luvussa": 1, "yms": 2, "jatkohoito": 2, "sairaalahoidon": 2, "onnistuneen": 1, "ohjeiden": 1, "lateli": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 5, "helmikuusta": 1, "molin": 1, "korkea": 5, "syyt\u00e4": 5, "voimistui": 1, "takkuilee": 1, "202214": 1, "terveyspolitiikkaan": 6, "tulkinnallisella": 1, "tahoihin": 1, "tehostunut": 1, "alentamista": 1, "aiheina": 1, "muiden": 41, "ajankohtaiskuva": 3, "jonottaneita": 1, "lakien": 21, "poiketa": 1, "kuun": 1, "tasaarvoisuutta": 2, "2011190": 1, "tekstuaalisen": 1, "kielt\u00e4k\u00e4sitys": 1, "valtaan": 2, "syd\u00e4nliitossa": 1, "laillista": 1, "kuultava": 3, "liikuntaelinliito": 1, "modernisuuden": 1, "nykyiset": 1, "saatavu": 1, "kumpuaa": 1, "hoitajista": 1, "vapaa": 2, "2011195": 1, "syd\u00e4n-lehdiss\u00e4": 2, "osoitus": 1, "kohtuullisiksi": 1, "medikalisaatio": 2, "erikoissairaanhoitolaki87": 1, "pekosen": 2, "viimeiseksi": 1, "uudistumisen": 1, "hietanen": 1, "irtaantumista": 1, "jonotuslistoja": 1, "pystyin": 1, "235\u2013245": 1, "1742003\u20132642003": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 3, "asiakkuusteema": 21, "sokeaksi": 1, "resurssikysymykset": 1, "knuuttila": 1, "perussuomalaiset": 1, "jokin": 7, "rakentamisena": 1, "tietojen": 8, "kuvauksien": 1, "seurantaryhm\u00e4": 6, "puuttua": 1, "background": 3, "was": 15, "tietoj\u00e4rjestelmien": 4, "perceived": 4, "psykososiaalisten": 3, "j\u00e4rjest\u00f6barometreissa": 1, "taso": 26, "koska": 75, "vertailuun": 1, "vaiheiden": 2, "laajensi": 1, "hartikainen": 1, "taudinkantajaksi": 1, "vuosilta": 8, "kansanedustajat": 40, "piirteit\u00e4": 13, "sairaalahoitoa": 1, "hoitotakuurikkeist\u00e4": 1, "tuulio": 1, "terveyspolitiikan": 43, "porras": 1, "advertising": 1, "kysyen": 1, "koordinoivan": 1, "potilaiksi": 1, "kiviniitty": 4, "heijastumatta": 1, "pettyneit\u00e4": 3, "valtiotieteellinen": 1, "suostumus": 1, "paitsi": 6, "yhteisty\u00f6hankkeesta": 1, "valmistelin": 1, "investigating": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisen\u00e4": 1, "tarjoaman": 1, "lauseet": 1, "tapahtui": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 68, "velvoitteet": 1, "tasolle": 3, "valintakriteerit": 2, "kielt\u00e4\u00e4": 1, "theoretical": 2, "sekin": 1, "652010": 12, "suomalaisten": 1, "olevan": 34, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "t\u00e4rkeisiin": 1, "heikoin": 1, "onki-ontologiat": 1, "vastalausetta": 2, "kaupallistamista": 1, "koteja": 1, "2005b": 7, "tunsi": 1, "wissenschaftliche": 1, "toimivuutta": 2, "helppo": 2, "vaiheitaan": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "yksityiset": 3, "yhten\u00e4iset": 11, "alasuutari16": 1, "joustavuutta": 2, "j\u00e4tettiin": 1, "kansalaista": 5, "esittely\u00e4": 1, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4rik\u00e4yntien": 1, "maakunnat": 1, "p\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 1, "silloisiin": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4n": 2, "kilpailusta": 1, "k\u00e4\u00e4nteen": 1, "riski": 4, "toiminnantarkastuskertomus": 2, "hoitok\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "jungmanille": 1, "otsikkoa": 3, "perttu": 1, "potilaskertomus": 1, "countries": 2, "i(cid3k\u00e4sittely": 2, "v\u00e4itteittens\u00e4": 1, "eduskuntapuheeseen": 2, "tavoitelistalla": 1, "suurella": 1, "hoitojonojakaan": 1, "661972": 4, "terveyspolitiikka": 17, "ethically": 1, "vuosiin": 14, "1752004": 1, "siihen": 103, "havaintoyksik\u00f6ss\u00e4": 16, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 9, "lakiehdotuksen": 2, "talala": 1, "inhimillisi\u00e4": 1, "pieneni": 1, "vuorovaikutusta": 2, "onnistuneena": 1, "puheenjohtaja": 21, "landsting": 1, "verotusrahoitteisten": 1, "v\u00e4lein": 1, "berndt": 1, "tieteiden": 6, "kannalta": 102, "kopioin": 1, "ajattelin": 1, "toimintaedellytyksist\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajat": 21, "altistuu": 1, "1991\u20132011": 1, "kinnari": 3, "kuntataloutta": 2, "authorities": 11, "jakavat": 1, "luenta": 2, "90-luvulle": 2, "haastatteluaineiston": 33, "valitseminen": 3, "kokonaisuuden": 3, "mainita": 1, "saannissa": 2, "anglosaksisessa": 1, "teknisiin": 2, "vertailulle": 1, "reuma(cid3676(cid3sanaa": 1, "36\u201360": 6, "syvensi": 1, "10631989": 3, "sairauksia": 7, "sivuun": 1, "markku": 4, "alueellista": 2, "vaikuttaneet": 5, "perehdytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "erilaisuuksia": 1, "t\u00e4sm\u00e4llinen": 1, "aikakaudesta": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyjen": 1, "oikeuteen": 2, "muidenkin": 2, "joita": 28, "tuttuja": 1, "scripting": 1, "sinne": 5, "pirstaloitunutta": 1, "hei": 5, "ehdotettiin": 4, "termit": 2, "tules-liitto": 1, "practice": 1, "suomennettuna": 1, "olennaisilta": 1, "j\u00e4ttiremontti": 1, "scott": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 4, "ensisijaisuudesta": 2, "ker\u00e4\u00e4": 1, "noudattamatta": 2, "vaihtelut": 1, "realistista": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "huolehtimiseen": 1, "tulkinnallista": 1, "13282010": 3, "erottui": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjastani": 1, "kiteytetty": 3, "policy-toiminnassa": 1, "debate": 2, "koskeneet": 1, "sosiolingvistiikan": 1, "v\u00e4heniv\u00e4t": 2, "tapasin": 1, "ajankohtaisissa": 1, "ranskalaisiin": 1, "siksi": 6, "eun": 6, "er\u00e4\u00e4n": 1, "voitaisiin": 3, "sektoreiden": 2, "online": 1, "seulonnat": 1, "etiikkaa": 2, "mm": 6, "tutkimustuloksiin": 2, "191\u2013192": 3, "haastattelutilanteessa": 2, "society": 12, "mahdollisuus": 21, "lakis\u00e4\u00e4teisist\u00e4": 1, "kielellisen": 21, "palveluiden": 2, "performatiivinen": 1, "lyhimpi\u00e4": 1, "kehollinen": 1, "johon": 10, "runsaalla": 1, "aktiivisia": 3, "koulutuss\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 1, "dokumentiksi": 2, "aikav\u00e4lin": 1, "useissa": 3, "poliitikolta": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymisen": 1, "soveltuu": 6, "jalkautumista": 1, "become": 1, "havaintoyksikk\u00f6": 13, "keskustalaiset": 1, "jokinen": 14, "ylijohtaja": 3, "instanssit": 1, "kertoi": 31, "tunnin": 1, "f\u00f6rvaltningsavdelning": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jille": 2, "luvussa": 9, "harkinnan": 1, "vahvistajana": 1, "terveyshuollon": 1, "keskeisen\u00e4": 2, "taustoittaa": 1, "tutkimusaineiston": 7, "vaikutuksen": 5, "riitt\u00e4vyyden": 1, "siten": 8, "57\u201370": 2, "mietint\u00f6\u00e4": 4, "luovana": 1, "v\u00e4hent\u00e4isi": 1, "dilemma": 2, "ihmisist\u00e4": 2, "complex": 1, "vulla": 1, "erilaisina": 1, "vastaanottamisesta": 1, "tutkimusprofessori": 2, "toimenpiteist\u00e4": 4, "washington": 1, "hyv\u00e4tuloisilla": 2, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misen": 3, "deliberative": 1, "menoihin": 4, "t\u00e4h\u00e4n": 33, "puheenjohtajap\u00e4ivill\u00e4": 1, "ihmisill\u00e4": 1, "haluavat": 1, "hoitok\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 1, "salin": 1, "erikoissairaanhoitoon": 19, "referoi": 4, "hallituspuolueen": 2, "kuntoutuminen": 1, "asiakasmuistutuslomakkeen": 1, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "toimitussihteeri": 1, "kuntoutusta": 17, "levitt\u00e4mist\u00e4": 3, "palautteessa": 1, "ammattihenkil\u00f6": 2, "hurjan": 1, "kuudessa": 2, "toipumisen": 1, "pr\u00e4tt\u00e4l\u00e4": 3, "kest\u00e4v\u00e4": 2, "todellisten": 1, "kansanterveyslakiin": 1, "asiakasl\u00e4ht\u00f6isempiin": 1, "valtakunnallisiin": 1, "painom\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "neuvottelee": 1, "hus": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6lle": 1, "muista": 15, "sosiaalipsykologian": 1, "hoitosuositus": 1, "kansainv\u00e4list\u00e4": 2, "hopkins": 2, "ennakkoty\u00f6t\u00e4": 1, "ydinalue": 1, "perustelen": 1, "ihmisen": 18, "pari": 2, "aktiivista": 2, "liittyv\u00e4n": 3, "varapuheenjohtaja": 1, "2001\u20132002": 2, "lopuksi": 4, "2003a": 5, "tekstuaalisella": 1, "valtiontalouden": 25, "tutkija": 4, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "toteuttaa": 7, "tarjota": 1, "mittapuita": 1, "erityistilanteissa": 1, "koetuksella": 1, "asiantuntijapuhe": 1, "seurattiin": 2, "diabetes-l\u00e4\u00e4k\u00e4rilehden": 1, "tapahtuvaa": 1, "yhdess\u00e4": 19, "tuntuu": 1, "tiedottamisesta": 1, "jumalan": 1, "dokumentissa": 42, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 3, "j\u00e4r": 3, "otsikossa": 7, "toiseksi": 18, "tarpeessa": 1, "jokaisen": 7, "viestinn\u00e4ss\u00e4kin": 1, "ep\u00e4virallisia": 1, "osa-alueeksi": 1, "k\u00e4sitteen": 18, "otsikon": 2, "annettuna": 1, "takaisessa": 1, "toimittajaa": 1, "perslihaksia": 1, "alapolitiikka": 2, "kaavaa": 1, "project": 2, "toimintak\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 3, "jonottava": 1, "alateemoilla": 1, "k\u00e4yp\u00e4hoito": 1, "p\u00e4\u00e4omaa": 1, "ten": 2, "t\u00e4lt\u00e4": 1, "toukokuulta": 2, "lakiuudistuksessa": 1, "odotusaikojen": 1, "hankalista": 1, "aiheita": 2, "diskurssianalyysin": 16, "oikeudet": 11, "erityisilmi\u00f6iden": 1, "p\u00e4\u00e4tetty": 1, "lis\u00e4aikaa": 2, "uutisoinnin": 1, "rahavirrat": 3, "odotuksista": 1, "subjektiivisena": 1, "kehittyv\u00e4n": 2, "65\u20131062004": 1, "tuntevat": 2, "etuisuuksien": 2, "kohteluun": 2, "muualtakin": 1, "subjektiivinen": 10, "raja-aitojen": 1, "hintap\u00e4\u00e4t\u00f6ksell\u00e4": 1, "takuunantajan": 1, "kunnallisneuvos": 2, "haastateltu": 14, "vaarat": 1, "olematonta": 1, "olevalle": 1, "tosin": 19, "policy-orientoituneet": 1, "arvioitava": 3, "sepelvaltimotautikohtauksen": 1, "hhp": 1, "2010n": 8, "mit": 1, "terveyspalvelujen": 23, "mielivaltaisuutta": 1, "keksitt\u00e4v\u00e4": 1, "rohkaisevista": 1, "california": 1, "keskustoimisto": 1, "poiminnassa": 1, "meill\u00e4": 6, "ratkaiseeko": 1, "toistuvuus": 1, "lahelma": 7, "reumaliittoa": 3, "ker\u00e4sen": 1, "approach": 2, "512004": 2, "seikoista": 1, "liitetty": 2, "piilevi\u00e4": 2, "yhteiskuntapolitiikka": 6, "vastustajan(cid3": 1, "pienoiskuva": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisess\u00e4": 1, "anu": 1, "kannanottoa": 6, "terveydenhuoltoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "leimaavan": 1, "ajankohta": 2, "tukevat": 1, "yksityiskohtaisesti": 3, "suunnistamaan": 1, "julkaisuihin": 1, "valintansa": 2, "mieleeni": 2, "h\u00e4ilyv\u00e4t": 1, "yleiskielt\u00e4": 1, "valtionosuuslis\u00e4yksen": 1, "kristillisdemokraattien": 1, "140\u2013151helsinki": 1, "soiteltava": 1, "kokonaisuuksiksi": 2, "piianhuoneessa": 1, "suuntautui": 5, "lakiesittelyss\u00e4": 1, "4043": 1, "sairaanhoitajien": 2, "mihink\u00e4": 1, "toiminta": 7, "painaa": 1, "yleens\u00e4": 54, "gr\u00f6nfors": 3, "samanaikaisiin": 1, "questions": 3, "j\u00e4rjest\u00f6poliittisten": 2, "pohtii": 2, "ytyn": 2, "3660": 1, "aihetta": 6, "17\u201326": 2, "strategioiden": 1, "nuoria": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoitukseen": 1, "sairauteen": 2, "sanaan": 4, "main": 3, "politicking": 1, "uutisoivat": 2, "lakiesitykset": 1, "kauppaa": 1, "hoitotakuus\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4": 1, "perceptions": 3, "lillumaan": 1, "march": 2, "luukulta": 1, "vuorovaikutussuhteet": 1, "perustaminen": 1, "joilta": 1, "course": 2, "asiakkuus(cid3(cid3(cid3(cid3(cid3(cid3vaikuttaminen(cid3(cid3": 1, "palauttaminen": 1, "such": 2, "player": 2, "ideologioiden": 1, "vertailemaan": 2, "askarruttamaan": 1, "viittasi": 8, "toimijoista": 5, "kyseiseen": 1, "forsberg": 1, "tuberkuloosin": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 5, "nostaa": 4, "j\u00e4rjest\u00f6dokumentissa": 1, "ratkaisut": 2, "terveydenhuoltolailla": 1, "muun": 59, "h\u00e4pe\u00e4n": 1, "2482015": 3, "muisti": 2, "sosiaalidemokraatit": 1, "jonkinlaista": 1, "lyk\u00e4t\u00e4": 1, "teht\u00e4isiin": 1, "asiakas(cid3": 1, "9101994": 1, "tautiluokituksen": 1, "todellisia": 3, "esimerkiksi": 95, "litteraatit": 4, "sanoi": 7, "viivytt\u00e4\u00e4": 1, "leikkausta": 1, "2009b": 2, "sanaa(cid3(100(cid3": 4, "palveluilosofia": 1, "puro": 2, "cohesion": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 2, "laatinut": 1, "heiskanen": 1, "analyysitasoilla": 1, "toimenpiteiss\u00e4": 1, "ketk\u00e4": 1, "pikainen": 1, "suosituimmat": 1, "tulkintaresursseista": 1, "raportteja": 4, "diakonia-ammattikorkeakoulu": 1, "19941996": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 2, "s\u00e4kra": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimukseni": 1, "kansanterveysprojektin": 1, "kuunnella": 4, "matkimme": 1, "imminent": 2, "virka-aikaan": 1, "ominaisuus": 1, "42012": 1, "lehti": 7, "pocock": 2, "turhien": 1, "lausunnot": 9, "24\u201326": 1, "hankkeella": 1, "haluamansa": 1, "asemansa": 3, "eri\u00e4viin": 1, "haluamaansa": 5, "suviranta": 3, "vuodelta": 8, "punnitsemaan": 2, "automaattiyhdistyksen": 1, "jonkunlainen": 1, "eines": 1, "rauhallisella": 1, "heikki": 1, "poiketen": 11, "salmista": 1, "analysoidaan": 7, "alkup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "olevia": 1, "lyhenteet": 1, "muutoksesta": 5, "edustaneen": 1, "suorittama": 4, "kuntoutus-sana": 4, "avoimesti": 2, "1978": 2, "sairastuminen": 1, "mainitsemaan": 1, "lain73": 1, "world": 4, "viestitti": 2, "epikriisityyppisi\u00e4": 1, "asiantuntijahaastatteluin": 1, "l\u00e4hetekeskustelu": 15, "reumahoitoon": 1, "ty\u00f6antajat": 1, "seurantatutkimus": 1, "ohjelmajohtaja": 1, "kiireett\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 1, "ulkoisesti": 1, "resurssit": 4, "kustannuksia": 5, "t\u00e4llaisen": 5, "communication": 2, "ammattikunta": 1, "hahmottaa": 1, "semantiikkaa": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 15, "rajatonta": 2, "soveltamisesta": 2, "tiedotustilaisuuden": 1, "rahoituksesta": 10, "litteroi": 1, "keskustellaan": 1, "arvostan": 1, "her\u00e4\u00e4": 3, "voimakas": 1, "ihmistyyppi": 1, "kielteinen": 1, "juhani": 4, "laaja-alaisesti": 1, "terveyskeskuksensa": 1, "yksityishammasl\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 1, "tiedonsiirtoon": 1, "tahdon": 2, "kansakunta": 1, "odotuksia": 2, "concrete": 2, "elite": 2, "oppimiseen": 1, "terveyskeskuspalvelujen": 1, "v\u00e4likysymys": 3, "\\n\\ntutkimuksen": 2, "ainakaan": 1, "edesauttavat": 1, "osoitettu": 1, "ilmonen": 3, "tutkimuksessa": 55, "942004\u2013he": 1, "auttavat": 2, "kietoutuu": 1, "valmistaa": 1, "el\u00e4m\u00e4nolosuhteissa": 1, "mu": 1, "1400": 1, "joka": 152, "suostutteluna": 1, "faktalaatikossaan": 1, "sanam\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "k\u00e4ytt\u00e4vien": 1, "k\u00e4sikirjoituksia": 1, "politique": 1, "emoartikkelit": 12, "00100": 1, "\u00e4\u00e4nenkannattajia": 1, "rationaalisuutensa": 1, "tarkastelun": 2, "kuultavana": 6, "asiantuntija": 214, "hyvinvoinnistaan": 1, "joistakin": 1, "suunnitelman": 6, "makrotasoista": 1, "issues": 2, "tukena": 1, "tautikohtaiseen": 1, "hoitokriteerit": 2, "koverolle": 1, "entist\u00e4": 7, "kehitt\u00e4misp\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "foucault\u2019n": 2, "dokumentti": 16, "myllerryksest\u00e4": 1, "arvostettiin": 1, "kohti": 5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 16, "koodaus": 3, "kivijalkaa": 1, "apua": 5, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "lainkuuliaiseen": 1, "kegan": 1, "mahdollisuuden": 15, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6vaiheen": 1, "julkisuuteen": 1, "potlaan": 1, "hallitukset": 3, "ajavan": 1, "plastiikkakirurgia": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirjat": 4, "emoartikkelit(cid3n(cid3(cid347": 1, "otetut": 1, "sairausp\u00e4iv\u00e4rahat": 1, "liikett\u00e4": 2, "mainintaa": 7, "kansalaisn\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "yll\u00e4piti": 1, "oecdn": 6, "policy-toimintaan": 2, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 8, "tarpeettoman": 1, "jos": 71, "tilaansa": 1, "stenius": 1, "3641963": 3, "konsultaatio": 1, "1991\u20132010": 1, "yty(cid3ryn": 1, "negativ": 1, "ammattilehten\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliite": 2, "tietyst\u00e4": 1, "seuraavasti": 2, "vastaista": 2, "edunvalvontaasiamies": 1, "organisaatiokeskeist\u00e4": 1, "yhdistys": 5, "kannen": 1, "2005\u20132006": 2, "turvallisuus": 1, "k\u00e4ynnisti": 2, "suurimpana": 1, "liittokokouksessa": 1, "lakiuudistuksen": 4, "19941963": 1, "terveysj\u00e4rjest\u00f6t": 3, "s\u00f6lle": 1, "koostuu": 3, "ruotsissa": 3, "p\u00f6yt\u00e4kirjasivua": 1, "ulkomaille": 3, "j\u00e4senyys": 1, "kielteisyytt\u00e4": 6, "v\u00e4h\u00e4inen": 5, "ensi": 2, "mekaaniset": 1, "pisteytykseen": 2, "oikeusturvakeskuksen": 3, "terveysp\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "toivomukset": 2, "vista": 1, "asiakkaalle": 1, "ker\u00e4si": 1, "pyysin": 2, "toimijuutta": 6, "itsest\u00e4mme": 1, "intensiivisyytt\u00e4": 1, "mukaan": 302, "opiskelemaan": 1, "selvityksi\u00e4": 7, "future": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00f6": 1, "asialistalle": 1, "vahvistusta": 1, "k\u00e4ytetyt": 5, "katsoo": 3, "alkuvuosien": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoitusta65": 1, "palata": 1, "tunsivat": 1, "mahdollisuutta": 7, "kielellisesti": 1, "6211999": 2, "hyvinvointi": 2, "haluta": 3, "hoivapalvelujen": 1, "valmistautuneet": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 1, "verotuksen": 1, "puolustamisessa": 1, "tavoitteenaan": 1, "2007\u20132012": 1, "ei-kiireellisess\u00e4": 1, "saint-martin": 1, "constitution": 2, "lis\u00e4yst\u00e4": 1, "tarkisteta": 1, "totesi": 41, "m\u00e4\u00e4ritti": 2, "selvityshenkil\u00f6t": 2, "tuula": 2, "ammattihenkil\u00f6st\u00f6": 10, "automaattinen": 1, "pelkonen": 3, "processes": 1, "sijoitetaan": 1, "1252010": 3, "adalbert": 1, "tapausseloste": 5, "korostivat": 6, "vna": 16, "yleisimmin": 2, "inkeri": 1, "linguistic": 3, "tapausselosteessa": 1, "ymm\u00e4rrys": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 44, "sano": 1, "ajankohtaisempaa": 1, "segment": 2, "kehitt\u00e4mistarpeet": 1, "nousevia": 1, "toimittamassa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 2, "9\u201367": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4": 1, "useista": 2, "ulottuvuuksia": 2, "taistelua": 1, "kysyi": 3, "suhteesta": 6, "toiselle": 2, "k\u00e4sitti": 5, "p\u00e4\u00e4see": 8, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4": 1, "ilmaus": 1, "silm\u00e4l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 9, "viimeist\u00e4\u00e4n": 2, "karjalainen": 1, "tyypillisi\u00e4": 2, "valituille": 1, "oikeusministeri\u00f6": 2, "conze": 1, "tarvittavat": 3, "esityksell\u00e4": 4, "tulevaisuudessa": 3, "hoitojonoihin": 1, "kuuluvien": 1, "pariisin-kokouksesta": 1, "kalevi": 1, "valjeta": 2, "vaikuttamisty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "termi": 3, "asenteet": 3, "1122010": 1, "tulevan": 1, "maksukattoja": 1, "kollektiivinen": 1, "merkkin\u00e4": 1, "mikrotasoinen": 1, "kansanterveydellisesti": 2, "suurempaa": 2, "kirjoitettiin": 20, "korostettiin": 8, "alustava": 2, "lupaamasta": 1, "54\u201355": 1, "osallistuvat": 4, "reagoidaan": 1, "armeija": 1, "kielteisimmin": 3, "siirt\u00e4\u00e4": 2, "statens": 2, "rajattiin": 9, "hyv\u00e4\u00e4": 7, "korkeita": 1, "ohitusleikkaukseen": 1, "molempia": 2, "2002\u20132007": 3, "potilasryhm\u00e4t": 1, "laajennettiin": 2, "pit\u00e4yty\u00e4": 1, "hierarkkinen": 1, "kirjallisista": 2, "vailla": 1, "2002": 41, "monikymmenkertainen": 1, "kvalitatiivista": 1, "ironista": 1, "pysyi": 5, "yhteis\u00f6n\u00e4": 2, "potilaskuvauksia": 1, "vieraskyn\u00e4-kirjoituksessaan": 1, "hoitoperusteiden": 1, "kokemukseen": 4, "lainattiin": 2, "v\u00e4lillisen": 1, "1142002": 3, "tekemisest\u00e4": 1, "kirjoitellut": 1, "sairastuvat": 1, "muutenkin": 2, "lakeihin": 2, "valituissa": 6, "aiheeksi": 2, "talvinko": 1, "sijoittuvat": 3, "rahkosen": 2, "vastustusta": 2, "itsest\u00e4\u00e4n": 4, "eih\u00e4n": 2, "sanomien": 50, "minne": 1, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6ityjen": 1, "j\u00e4sentutkimuksiaan": 1, "relevantteihin": 1, "s\u00e4vytettyin\u00e4": 2, "kroonisesti": 4, "perinteiseen": 9, "kokeneina": 1, "taustaansa": 1, "utredningen": 1, "social": 18, "1352005": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 1, "pelaavaa": 1, "maahan": 4, "osallistumiseen": 2, "kertoneet": 3, "salakavalassa": 1, "sairastaa": 3, "ministeri\u00f6ill\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 1, "ylimpiin": 1, "parantanut": 2, "patentti": 2, "kontingenttitilanteista": 1, "yksityiseen": 2, "diabeetikko-sana": 1, "puheiden": 3, "bruttokansantuote": 1, "politiikkoina": 2, "kalaa": 1, "delegoida": 1, "heiskanen-haarala": 3, "reformia": 15, "suostuttelua": 5, "kaikki": 30, "palvelutuotanto": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "laittaa": 1, "oletan": 2, "varauksellisesti": 6, "m\u00e4\u00e4rittelylle": 1, "j\u00e4rvi": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6st\u00e4": 1, "kaarinahaikiohelsinkifi": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "avukseen": 1, "voimaantuneena": 1, "toistaiseksi": 1, "vilkka": 1, "aufgabe": 1, "kulttuuriset": 1, "lukuja": 1, "tutkimuslaboratorio": 1, "sairaan": 4, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "over": 2, "huono": 3, "vahvistettava": 1, "kritiikki\u00e4": 1, "laps": 1, "ven\u00e4j\u00e4n": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisesti": 1, "hakevaksi": 1, "haluttu": 1, "kansalaisia": 8, "keijo": 2, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4": 1, "sosiaaliturvan": 1, "k\u00e4sitelless\u00e4": 1, "kielellinen": 6, "viimeistelty": 1, "terveyskeskuksessa": 2, "werner": 1, "menn\u00e4\u00e4n": 2, "vastaanotolle": 6, "muistutukseksi": 1, "toimitusjohtajana": 1, "kiireett\u00f6m\u00e4n": 17, "tahdonvastaisen": 2, "valinnasta": 2, "pian": 4, "tekisiv\u00e4t": 1, "investointivaltio": 3, "kirjoituksen": 4, "palaa": 1, "p\u00e4\u00e4tti": 7, "teema-analyysissa": 1, "puuttuminen": 2, "puolesta": 10, "valtiontilintarkastajien": 8, "zeiten": 1, "edustajille": 1, "erilaisten": 1, "kansalaisilta": 1, "tieteellisi\u00e4": 1, "kunnissa": 11, "my\u00f6nteisi\u00e4": 5, "pahimmillaan": 1, "significance": 1, "terveydenhuoltoon": 9, "erityismaksuluokan": 1, "ymp\u00e4rille": 2, "korvalla": 1, "koskevissa": 11, "ihanteena": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoa": 1, "perustuslaki": 6, "kansalaisyhteiskunta": 3, "suuntautuneisuutta": 1, "t\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 2, "l\u00e4htisi": 1, "v\u00e4itell\u00e4": 1, "httpwwwmerriam-webstercomdictionarypatient": 1, "kuten": 48, "esityksi\u00e4": 2, "laisinkaan": 3, "hallitsemaan": 2, "valtionp\u00e4ivien": 1, "val": 1, "s\u00e4ilyy": 1, "edist\u00e4neet": 1, "monissa": 1, "mediuutiset": 2, "k\u00e4ytetty": 11, "221\u2013222": 1, "vyyhti": 1, "palaudu": 1, "10192004": 13, "diabetes(cid3947(cid3sanaa": 1, "rahoilla": 1, "kahtatoista": 1, "ihmi": 1, "mukaili": 1, "l\u00f6ytyy": 12, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 3, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 6, "suomalaisesta": 2, "kunnallisvaaleja": 1, "kypsyytt\u00e4": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4\u00e4n": 1, "nationalisozialismus": 1, "konsumerismia": 1, "monet": 12, "j\u00e4rjest\u00f6toiminnasta": 1, "luonteesta": 4, "puhuessaan": 3, "perusteluissa": 2, "terveyskeskuksia": 2, "vahvasti": 2, "yhteiseksi": 1, "sosiologisen": 2, "heikosti": 2, "s\u00e4\u00e4n\u00f6iss\u00e4": 1, "avainsanoineen": 7, "shed": 2, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 2, "v\u00e4ltt\u00e4misest\u00e4": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjaan": 1, "mallit": 1, "tiivistettiin": 1, "tarkoitti": 6, "pohjoismaan": 1, "pitk\u00e4aikaisesta": 1, "toivotusti": 1, "sairausvakuutuskorvauksella": 1, "ministeri\u00f6iden": 3, "tajuta": 1, "kantoja": 1, "dynamiikalleen": 1, "sauri": 23, "ammatti-yhdistyksille": 1, "kansalliselle": 2, "kehitetty": 2, "risk": 5, "sd": 7, "paljastivat": 2, "t\u00e4ysistunnon": 12, "terveydenhuoltolaista31": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripulaa": 1, "edustavina": 1, "vahvistaminen": 1, "psykoterapiamenetelmien": 1, "virkkeen": 1, "kuntoutettavan": 1, "liittymisest\u00e4": 1, "yhteis\u00f6tason": 1, "teoriaa": 2, "publications": 2, "puheenvuorossa": 3, "potiluus": 6, "esitti": 10, "uusikyl\u00e4": 1, "menot": 7, "asettuivat": 2, "lis\u00e4tietoja": 2, "arveltiin": 1, "toivoisin": 1, "virkamies": 4, "koskettaa": 1, "p\u00e4\u00e4ttely": 4, "1990\u20132010": 1, "aiheista": 1, "moment": 1, "uudistaa": 1, "potilaana": 4, "changed": 2, "updated": 1, "jostain": 3, "about": 14, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisess\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6strategiansa": 1, "6n": 7, "jono(cid3": 2, "variation": 1, "revanssi-lehti": 5, "dokumentteihin": 6, "terveysvaliokunnalle": 9, "suunnitellaan": 2, "hoitoketjut": 2, "kuluttajansuojalakiin": 1, "sairaiden": 5, "ulkopuolella": 5, "rahoittavat": 1, "huonontuvan": 3, "s\u00e4hk\u00f6isesti": 2, "suomineitonen": 1, "riippumattomuuteni": 1, "puura": 1, "vastuuta": 15, "2015-ohjelmalla": 1, "initiated": 2, "palvelurakenteen": 1, "enimm\u00e4isjonotusajan": 1, "t\u00e4rkein": 1, "s\u00e4\u00e4ntelyn": 2, "popularisoimiseen": 2, "h\u00e4irit\u00e4": 2, "luotettavaksi": 1, "etsit\u00e4\u00e4n": 4, "lehmusaho": 1, "20034": 2, "ajajina": 1, "laatimisesta": 3, "toteamuksia": 1, "141\u2013142": 1, "toistemme": 1, "mikrotasolla": 1, "tapoihin": 2, "kiireet\u00f6n": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 2, "l\u00e4hetti": 2, "valtionosuuslaki": 3, "liittyv\u00e4n\u00e4": 2, "teollisuusyhteiskunnasta": 1, "tutkijan": 4, "und": 2, "lokakuussa": 1, "pysty": 6, "p\u00e4\u00e4tteen": 1, "saksalaiset": 1, "spatiaalisena": 1, "valmiina": 3, "vaalimiseen": 1, "tunnuslause": 1, "huslle": 1, "kuvaamassaan": 1, "mielipiteit\u00e4\u00e4n": 1, "potilasasiakas": 1, "koskeviin": 9, "matveinen": 4, "budjetissa": 1, "hoitotarpeet": 1, "aikaisempien": 2, "oleviin": 2, "kuvaajina": 2, "asiantuntemusta": 4, "hoitoyksik\u00f6iden": 1, "jatkuvasti": 3, "n\u00e4ytti": 26, "kiteytys": 1, "l\u00e4hteneet": 1, "k\u00e4siteltiin": 11, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "salaamisen": 1, "2005\u20132007": 1, "york": 5, "ymm\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "tuloskertomuksessaan": 1, "mekaanisena": 2, "olevien": 7, "lyhent\u00e4mist\u00e4": 2, "kehitykseen": 2, "omia": 7, "otsikot": 4, "2001\u20132003": 1, "limitations": 1, "peter": 1, "maksusitoutumista": 3, "pohtinut": 2, "ylitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 9, "ostopalvelun": 1, "terveystavoitteita": 1, "s\u00e4hk\u00f6inen": 4, "discipline": 1, "luustoliitoksi": 1, "diabeetikko": 9, "hoitoprosessia": 1, "millaiset": 1, "kuuksi": 1, "puhutaan": 10, "kuullut": 2, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6t": 27, "m\u00e4\u00e4ritelty": 5, "suonisen": 1, "puolue": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4n": 1, "korostuminen": 2, "professori": 18, "palveluvalikoimaa": 1, "2582014": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 1, "maininnut": 5, "ero": 10, "hurme": 3, "viidenneksen": 1, "vuotta": 25, "terveydenhuoltolaki90": 1, "palosuo": 9, "l\u00e4hestymistapa": 5, "tarjotaan": 1, "selke\u00e4mmin": 1, "2009\u20132011": 1, "heikkoja": 1, "unohtuiko": 2, "katvealueelle": 2, "yhtenev\u00e4iset": 1, "ihmiselle": 3, "kuvauksessa": 1, "tekstist\u00e4": 19, "samaistuneet": 4, "yritet\u00e4\u00e4n": 3, "mielenterveysty\u00f6st\u00e4": 1, "pitk\u00e4aikaistulokset": 1, "lapsinuori": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "heikkinen": 3, "l\u00e4hipalvelulla": 1, "perusteissa": 1, "koskeeko": 3, "teorioiden": 3, "ennustaminen": 1, "978-951-51-0318-5": 1, "pystyv\u00e4n": 1, "vaativaa": 1, "implemented": 2, "kuolleisuuserot": 1, "lingvistiset": 1, "esitysten": 5, "j\u00e4rjest\u00f6barometri": 6, "hoitotakuuraportin": 2, "alkutekstiss\u00e4": 1, "kokonaistilanteestaan": 1, "terveyspalveluista": 4, "kumppaneina": 1, "pierson": 1, "sairastumisestaan": 1, "t\u00e4smennyksin": 1, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "tasausrahastosta": 1, "k\u00e4ynti": 1, "tietojaan": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjoista": 1, "mom": 2, "fictions": 1, "pitk\u00e4aikaisesti": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 26, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4": 1, "toimenpidekohtaisia": 1, "71(cid3": 1, "periaatteiden": 1, "jakaantumisesta": 1, "potilas-sanaa": 3, "ylitti": 1, "koordinoimisessa": 1, "antoisista": 1, "liikkumisvaikeuksia": 1, "2000\u20132012": 1, "kolme": 29, "lakimuutoksia": 5, "kehyksess\u00e4": 1, "sivupoluille": 1, "vaihtelivat": 2, "johtoaseman": 1, "potilasvaatetus": 1, "suuntasivat": 2, "prosentuaaliset": 21, "aukkoa": 1, "etel\u00e4inen": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 10, "tulevaan": 2, "piilev\u00e4\u00e4": 1, "osaksi": 4, "viestej\u00e4": 1, "er\u00e4iden": 24, "artikkeliaineisto": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "paikallishallinnosta": 1, "tekisi": 1, "champers": 1, "varmistua": 1, "ajanhenke\u00e4": 1, "velvoitteita": 1, "lakitekstej\u00e4": 1, "hyv\u00e4tuloisten": 1, "tarvitsi": 1, "kirkastavan": 1, "huono-osaisuus": 1, "tilastoraportti": 1, "cosmopolitan": 2, "research": 19, "pyk\u00e4liss\u00e4": 1, "faktoina": 2, "7n": 5, "tiedoista": 1, "kyvykkyytt\u00e4": 1, "artikkeleita": 12, "46\u201347": 1, "p\u00e4tevyydest\u00e4": 1, "v\u00e4is\u00e4nen": 2, "mahdollistaa": 3, "hoitamaan": 4, "koki": 2, "takana": 2, "esityksiss\u00e4": 1, "joustavuuden": 1, "yhdistett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "kustannukset": 7, "vastuullistamisen": 1, "selvi\u00e4\u00e4": 4, "juttua": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 5, "annettiin": 3, "et\u00e4\u00e4lle": 1, "hoitopaikkoja": 1, "kokonaisuudesta": 2, "viestint\u00e4\u00e4n": 1, "kuviossa": 1, "lyhent\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ttely\u00e4": 2, "lapsia": 1, "kokonaisuudelle": 1, "ohjaava": 2, "kiitollinen": 2, "maantieteellisten": 1, "sairaudesta": 9, "toimivaa": 4, "terveysosasto": 1, "hautala": 1, "ilmapiiriin": 1, "lehdest\u00e4": 2, "maallikon": 1, "v2005": 8, "monimutkaisessa": 1, "sivustakatsojiksi": 1, "kansalaisille": 6, "kale": 4, "ruokkii": 1, "avustusjako": 1, "uudesta": 3, "kuulemista": 2, "sairaudet": 4, "sairausprosesseissa": 1, "tilastojulkaisusta": 2, "edellytetty": 1, "vision": 2, "suorastaan": 1, "\\n\\nnational": 1, "toiminnanjohtaja": 8, "toteuttamiseksi": 1, "pluto": 1, "mukaansa": 5, "saada": 43, "voimat": 1, "ketju": 2, "velvoitteesta": 1, "221\u2013245": 1, "esiintyviin": 1, "reppua": 1, "kustannusten": 6, "hyv\u00e4ksynyt": 1, "jonkin": 17, "asianomistaja": 3, "who": 5, "otoksessa": 1, "malmivaara": 1, "1813\u20131814": 2, "numeroihin": 1, "described": 4, "riskiyhteiskunta": 3, "viittauksena": 1, "linjoilla": 1, "tilastoihin": 1, "prosessi": 6, "rajata": 2, "vakiintunutta": 1, "auttava": 1, "lujaa": 1, "201427": 1, "reumatikerf\u00f6rbundet": 1, "hallituspuolueiden": 4, "perusteltua": 2, "toisiaan": 2, "provided": 2, "puitteissa": 3, "johtuvan": 1, "tarpeeseen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4mist\u00e4": 3, "kunnallisvaaleihin": 1, "merkkej\u00e4": 8, "oikeuksiin": 6, "perusteluja": 1, "httpwwwkaypahoitofiwebkhetusivu": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimusta": 1, "aikalaisdiagnooseihin": 1, "contingency": 1, "mielenterveyspotilaista": 1, "voisivat": 5, "200560": 1, "ruuskanen": 1, "havaintoyksikk\u00f6aineistossa": 2, "h\u00e4nell\u00e4": 4, "2004b": 11, "mielenterveysongelmat": 1, "palonen-tikkanen": 2, "hyvinvointipolitiikan": 2, "oikeusj\u00e4rjestyksen": 1, "asiakkaita": 1, "n\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "20075": 1, "totesikin": 1, "vahvistamista": 1, "aikakauslehtien": 1, "litigation": 1, "sosiaalioikeudellinen": 2, "hallintoa": 1, "1\u201332": 1, "ottaakseen": 1, "valvonta": 3, "with": 8, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "kokemuksillaan": 1, "kaikkein": 1, "miettinen": 1, "laadukkuutta": 1, "toivomuksista": 2, "kimmokkeena": 1, "vasten": 1, "esimerkkein\u00e4": 1, "hoitotakuulain": 1, "teknisesti": 3, "tulkitaan": 3, "ii(cid3k\u00e4sittely(cid36605": 1, "2004\u20132005": 3, "mielipiteiden": 1, "painottuu": 4, "vuosikirja": 1, "yliopiston": 9, "vastustavat": 1, "2006a98": 1, "vaikuttavien": 1, "perinteist\u00e4": 16, "ottamatta": 6, "perusjoukkona": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoaan": 1, "reformilla": 1, "auf": 1, "8\u201311": 2, "valinnanmahdollisuuksista": 1, "laji": 1, "prosentuaalisissa": 1, "k\u00e4sitteeseen": 2, "aiheutetusta": 3, "relevanttia": 1, "58t\u00e4t\u00e4": 1, "v\u00e4henev\u00e4n": 1, "1980\u20131998": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 4, "kolmanneksi": 12, "potilaitaan": 1, "institutionaaliseen": 1, "vuoksi": 24, "certain": 2, "kuvaa": 24, "laaja": 1, "seikkaper\u00e4isemmin": 1, "perustellusti": 1, "tiedonv\u00e4litys": 1, "0915": 1, "ruotsalaisen": 1, "referoitiin": 2, "kuukaudessa": 5, "puretuksi": 1, "yksil\u00f6ll\u00e4": 3, "suurelle": 2, "rahoitusvastuu": 1, "tietyin": 4, "ilmene": 1, "tuottajia": 1, "vertaishallinto": 1, "ep\u00e4tasaisesti": 2, "vaasa": 1, "vaikutusty\u00f6ss\u00e4": 1, "111991": 1, "tarkoituksena": 17, "edellytykset": 2, "k\u00e4ynnistyneen": 1, "rajasin": 2, "lakiehdotuksesta": 1, "yhdelle": 3, "puheeseen": 4, "asiakkaasta": 5, "tarkka": 1, "artikkeleissa": 19, "maa": 1, "toiveikkuudesta": 1, "saamaan": 2, "pyrkiess\u00e4": 1, "vertaillaan": 2, "siet\u00e4\u00e4": 1, "loppujen": 1, "et\u00e4isyys": 1, "schoolgirl": 1, "tilametafora": 1, "ihmisryhm\u00e4n\u00e4": 1, "osoitti": 4, "tosissani": 1, "n\u00e4yttiv\u00e4t": 11, "kriteerit": 13, "discourse-historical": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahasidonnaisista": 1, "jatkui": 3, "kovaa": 1, "ppotilasta": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 11, "soten": 1, "p\u00e4\u00e4sseet": 2, "riitti": 2, "kuluttajapotilaita": 1, "iv2005": 1, "kuulua": 4, "neutraalit(cid3hyt": 3, "rahkonen": 7, "toimijuustasojen": 1, "000ta": 1, "syd\u00e4nlehdess\u00e4": 1, "huolehtisi": 1, "liittyvist\u00e4": 6, "p\u00e4\u00e4piirteet": 3, "reuma": 65, "maksutonta": 3, "wacquant": 2, "ty\u00f6ryhm\u00e4": 8, "sanam\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "knape": 4, "kokemuksen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4vallan": 1, "lehtonen": 3, "valituskelpoinen": 1, "rahoitusta": 4, "ehdotukseksi": 1, "p\u00e4\u00e4syss\u00e4": 7, "uudistusehdotuksista": 1, "organisaationsa": 1, "2004ss\u00e4": 19, "seuraavina": 6, "valtiotiedett\u00e4": 1, "kuulemiseen": 2, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 1, "s\u00e4\u00e4sti": 1, "kutsun": 1, "kirjoituksessa": 1, "vasemmistoliitosta": 2, "eero": 1, "seurannassa": 13, "j\u00e4rjest\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 1, "puitteet": 2, "keskusj\u00e4rjest\u00f6st\u00e4": 1, "analysoivat": 1, "kentt\u00e4palautteen": 1, "mukaisesti": 21, "kansanterveystyt\u00f6st\u00e4": 1, "negatiivisten": 8, "suoria": 1, "sepelvaltimotautipotilaiden": 1, "odottaneiden": 2, "maksetaan": 1, "202004": 1, "lammi-taskula": 1, "juuti": 1, "edist\u00e4miskeskus": 1, "koettuun": 1, "rahaa": 3, "k\u00e4sittelyiss\u00e4": 2, "materiaalia": 2, "kerola": 8, "huolen": 1, "tunnusmerkki": 1, "erittelyll\u00e4": 1, "vastaavasti": 6, "aiheen": 5, "sijoittuu": 5, "pohjoismaita": 4, "vastattu": 1, "eripituisia": 1, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 2, "seminaareja": 1, "demokratian": 3, "muodolliset": 1, "hy\u00f6dy": 1, "open": 1, "raporttien": 1, "9121992": 1, "scott-samuel": 2, "menestyy": 1, "sairauskokemuksistaan": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 2, "j\u00e4rjest\u00f6tkin": 2, "ole": 103, "haastateltaviin": 3, "k\u00e4ytet\u00e4": 1, "faktaa": 1, "verso": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 3, "maliitto": 1, "varhainen": 1, "erikoismak": 1, "v\u00e4hiten": 14, "parannettu": 1, "tapausselostetta": 3, "tuntemusta": 1, "leikkausjonojen": 1, "osallisuus": 3, "silloinkaan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 2, "retoriikka-analyysia": 1, "numeroita": 1, "aikaisintaan": 1, "132005": 2, "sairaanhoitovakuutusta": 1, "n\u00e4kemykset": 4, "tieteelliseen": 1, "roolivaatimuksista": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llinen": 1, "cid3i(cid3k\u00e4sittely(cid3(cid322719": 1, "neutraaliksi": 2, "niiss\u00e4": 14, "terveyspoliittisten": 9, "tulostaa": 1, "saapumisesta": 2, "opladen": 1, "ja": 2782, "kylmemm\u00e4ksi": 1, "kiristyminen": 1, "tuntemaansa": 1, "maailmaa": 1, "terveyspommia": 1, "kansalainenkin": 1, "suositusluonteisuus": 2, "kuvattiin": 40, "biomedical": 1, "p\u00e4\u00e4toimittaja": 5, "mietti": 1, "edess\u00e4": 4, "kuvata": 5, "eettisyyden": 1, "toiminta-k\u00e4sitteeseen": 1, "hyvinvointisuudesta": 1, "passiivi-muodossa": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4t": 1, "s\u00e4\u00e4nneltyj\u00e4": 1, "tuloksetta": 1, "levikin": 1, "ajankuvaan": 3, "nykyajan": 2, "kuntavaalikampanja": 1, "tehostettuun": 1, "tuodaan": 2, "talousarviota": 1, "tehostanut": 1, "sappileikkaukseen": 1, "kunnallispoliitikko": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 5, "s\u00e4hk\u00f6postin": 2, "laadinnassa": 1, "yhteiskunnallisena": 1, "hyss\u00e4l\u00e4": 8, "sis\u00e4ltyy": 10, "oheistuottajia": 1, "sattumanvaraista": 1, "mentioning": 2, "hoitotakuusuhteita": 1, "kahlitsevat": 1, "tarkasteluajankohtana": 2, "tarkasteltu": 2, "isopahkala-bouretlle": 1, "siisi\u00e4inen": 7, "aktiivinen": 52, "nyt": 23, "samojen": 1, "ei": 437, "tallennettu": 1, "havaintoyksikk\u00f6jen": 1, "muodostuminen": 1, "aikansa": 1, "muutosesityksest\u00e4": 1, "julkisten": 10, "172015": 2, "hoitotakuu-k\u00e4sitteeseen": 1, "lainauksina": 1, "vaihtoehtohoitojen": 1, "lukemattomia": 1, "avustussivuilla": 1, "katsottiin": 9, "terveyseroihin": 1, "kielet": 2, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4rilt\u00e4": 1, "ulkopuolinen": 2, "ajattelusta": 2, "tarvittaisiin": 1, "yhdeks\u00e4nnelle": 1, "yrit\u00e4n": 1, "kuluttajien": 2, "sovintoesityksen": 1, "kustannuksella": 4, "2007\u20132011": 2, "rakenneuudistus": 3, "kysymys": 36, "tuloaan": 1, "j\u00e4sentens\u00e4": 1, "kasvaneet": 2, "sopimusj\u00e4rjestelyjen": 1, "rohkeammin": 1, "yksik\u00f6st\u00e4": 2, "useampi": 3, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 6, "saaneista": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4": 3, "eri-ik\u00e4isill\u00e4": 1, "leikkausjonot": 7, "johtoryhm\u00e4st\u00e4": 1, "kansalaiset": 9, "tarkoituksenmukaisen": 1, "kuvassa": 1, "suo": 2, "eliittihaastattelu": 2, "sphere-concept": 1, "k\u00e4rsimiseen": 1, "ry": 41, "laki": 35, "tietty\u00e4": 1, "lapsi": 1, "s\u00e4\u00e4detty": 1, "pohdinnasta": 1, "period": 8, "yhtesikuntapolittisessa": 1, "puheenvuorot": 6, "muutoksista": 6, "havahtuvat": 1, "67(cid3": 2, "alla": 1, "kokemustieto": 1, "rakenteet": 2, "edist\u00e4misen": 3, "32010": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 59, "2007a": 4, "general": 2, "suomalaisessa": 4, "piirt\u00e4m\u00e4": 2, "27389(cid3sanaa": 1, "myllykangas": 1, "kokemuksia": 7, "suositusten": 4, "vammaryhm\u00e4n": 1, "sheridan-smith": 1, "271\u2013287": 1, "valtionavullinen": 1, "lamasta": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 6, "tutkimuskysymyksi\u00e4": 1, "toimeksiantamana": 1, "1947\u20132007": 1, "ennaltaehk\u00e4isev\u00e4": 2, "tultuaan": 1, "edellytt\u00e4mien": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reist\u00e4": 1, "sairaalaan": 5, "luettavissa": 3, "rahoitusrakenne": 2, "k\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "heitteillej\u00e4tt\u00f6\u00e4": 2, "hoitotakuulle": 1, "tuottamiaan": 1, "sane": 2, "valinnanvapauteen": 3, "tutkijatohtori": 4, "mennyt": 1, "middle": 8, "katkon": 1, "kulttuurissa": 1, "potilasvaatetukseen": 1, "pula": 1, "asuk": 1, "valvonnasta": 1, "reumaliittokin": 1, "valtimosairaudesta": 1, "reformina11": 1, "pyrkii": 8, "johtaville": 1, "diabetes(cid3ja": 1, "lukuisia": 1, "sarkomaa": 1, "perim\u00e4n": 1, "55\u201357": 1, "analyysivaihe": 1, "metodologisia": 1, "haltuunsa": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4\u00e4": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 10, "vuodessa": 2, "oikeudellisten": 1, "siviiliel\u00e4m\u00e4n": 1, "ohjeistaa": 1, "rajataan": 1, "potiluutta": 2, "muissa": 10, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 3, "toteutumisessa": 1, "kansalaisvaikuttamisen": 1, "pentti": 1, "terveytt\u00e4": 13, "perustuvassa": 2, "v\u00e4lineen\u00e4": 5, "praktisesti": 1, "julkaisusta": 3, "korjaavan": 1, "postmodernismin": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoitusten": 11, "pakolliseksi": 1, "n\u00e4kyvi\u00e4": 1, "strategia": 5, "suoninen": 9, "pas": 1, "kertomaan": 3, "kymmenottelija": 1, "ajankuvasta": 2, "salakavalia": 1, "lopettaa": 2, "liikuntatiloissa": 1, "pvm": 1, "sciences": 3, "saavuttamiseksi": 2, "ristiluoma": 1, "aineistoa": 19, "2010a": 3, "vastasivat": 1, "mukaisia": 5, "l\u00e4hde": 1, "eduskuntakeskustelussa": 1, "ehk\u00e4isyst\u00e4": 1, "110\u2013111": 1, "viitekehykselle": 1, "synnyttiv\u00e4t": 3, "voimavaran\u00e4k\u00f6kulma": 1, "treatment": 33, "kaks": 1, "harvenevat": 1, "taloustilanne": 4, "retoriikka-analyysilla": 1, "el\u00e4kej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "wodak\u2019s": 1, "tunsinko": 1, "3482007": 1, "kustannuksin": 1, "maininneet": 1, "ik\u00e4isill\u00e4": 1, "hankinta": 1, "keskustelua": 30, "honkasalo": 2, "havaintoyksikk\u00f6aineistoa": 1, "toipumaan": 2, "valtionapua": 1, "pulitti": 1, "van": 3, "potential": 2, "tietoon": 2, "(lindberg": 1, "diabetesyhdistykselt\u00e4": 1, "understanding": 2, "prosenttiyksikk\u00f6\u00e4": 2, "httpblogshelsinkifivolspjvaltionhallinto": 1, "palveluprosesseihin": 1, "saatava": 8, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4reille": 2, "erityspoliklinikkatoimintaa": 1, "vahvistuminen": 1, "ty\u00f6terveysl\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 1, "aikanaan": 1, "hyv\u00e4ksytyn": 1, "siviili": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 1, "kantaaottavissa": 1, "elementteihin": 1, "vastataan": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 2, "ep\u00e4ilyns\u00e4": 1, "syd\u00e4n-lehdess\u00e4": 3, "jonotilanne": 1, "terveyshankkeessa": 2, "identifioituu": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 7, "ehdottaa": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjaani": 2, "faktalaatikoihin": 1, "joutuvat": 3, "kolmeen": 6, "kaikille": 19, "huonontua": 1, "deliberatiivinen": 3, "ministeri\u00f6n": 3, "1234": 1, "kansanterveysty\u00f6n": 3, "kasvanut": 1, "tihe\u00e4mmin": 1, "terveyskeskuksissa": 4, "6\u201346": 6, "ii2005": 1, "kautta": 21, "2420039": 1, "diskurssianalyysia": 4, "heikentymisest\u00e4": 1, "kuntap\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4": 1, "tehdyt": 1, "ottamiseen": 2, "tilaajan": 1, "tekstiotteiden": 1, "tarkoituksella": 1, "asiantuntevaa": 1, "asiantuntevasta": 1, "emoartikkeleiksi": 1, "visuaalinen": 1, "varoilla": 4, "toimivan": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripalvelujen": 3, "priorisointi": 2, "suomifi-sivujen": 1, "kuvailee": 3, "kuuleminen": 1, "viidest\u00e4": 1, "asiakaslaissa": 2, "koodauksesta": 4, "sanomissa": 29, "kuntiin": 4, "saarinen": 1, "internet-osoitteessa": 1, "apuun": 1, "potilaspalautteen": 1, "vamman": 1, "erilaisuuteen": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6valtansa": 1, "terveysturvaa": 2, "kokonaisuutena": 2, "my\u00f6nteiset": 1, "kommenttiin": 1, "pysyneet": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6menetelm\u00e4t": 1, "analysoida": 4, "tarkoitetulla": 1, "etuliitett\u00e4": 1, "valinnanvapautta": 17, "eriarvoisia": 1, "ohi": 1, "ruuhkaa": 1, "pyrkimykset": 2, "la": 1, "40\u201379": 4, "52\u201353": 1, "suotuisaksi": 1, "vahvistuu": 2, "negatiivis": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4n": 1, "keuhkosairaudet": 1, "olemassa": 13, "alustavaa": 2, "oy": 1, "moni-ilmeisyydell\u00e4": 1, "give": 2, "ik\u00e4ihmiset": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ille": 8, "merkitt\u00e4viin": 1, "toipumatta": 1, "managerismiin": 6, "rajaa": 2, "tutkimusajat": 1, "heli": 2, "kehitys": 2, "2008127": 1, "siirty\u00e4": 1, "vaalimisesta": 2, "t\u00e4ysin": 2, "valtakunnallisissa": 1, "desentralisaation": 1, "kontekstiinsa": 1, "kokivat": 1, "haastattelujen": 6, "syyksi": 1, "paikkakunnalla": 1, "varmistamaan": 2, "v\u00e4lttelemist\u00e4": 1, "kunnossa": 1, "tutkimuksessani": 4, "kasvatuksellisena": 1, "yhteensovittamista": 1, "pohjautuvasta": 1, "intressiens\u00e4": 1, "v\u00e4liseen": 1, "useamman": 1, "policy-toimija": 1, "hoitotakuukeskustelua": 1, "rahoituskanavien": 1, "varaavan": 1, "kvartaalitaloudessa": 1, "muutettavaksi": 1, "3\u201387": 1, "allekirjoitti": 2, "arvelin": 1, "lehtijulkaisuja": 1, "1980\u20132005": 1, "1987\u20132010": 1, "lis\u00e4nnyt": 1, "k\u00e4ynyt": 2, "\u00e4lytt\u00f6m\u00e4n": 1, "maaret": 1, "kunnon": 5, "tieteist\u00e4": 1, "written": 2, "hoitopaikkojen": 1, "seuraava": 1, "varautui": 2, "rajaton": 1, "menossa": 1, "201039": 2, "lis\u00e4\u00e4mme": 1, "jonon": 1, "vaikuttamiseen": 2, "suomessakin": 1, "keskitytt\u00e4v\u00e4": 1, "puurtamisesta": 1, "hoitok\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "m\u00e4\u00e4ritteli": 4, "sprachwissenschaft": 1, "kovaotteisen": 1, "edustaa": 6, "hankaluuksia": 1, "tekstuaalisesta": 1, "williams": 1, "kasvaneen": 1, "niin": 87, "hallintopolitiikkakuuleminen": 1, "asetettiin": 3, "pystyt\u00e4": 1, "helpoiksi": 1, "practices": 2, "asema": 65, "piirtein": 10, "lis\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "t\u00e4ytty\u00e4": 1, "lis\u00e4etu": 1, "kodista": 1, "taloussuunnitelman": 1, "tutkimusaineistoksi": 2, "kosketusta": 1, "joskin": 1, "pituudesta": 1, "viranhaltijoiden": 1, "poissaolon": 1, "j\u00e4rjest\u00f6n\u00e4": 1, "sociologica": 1, "j\u00e4rjest\u00f6lausunnot": 1, "patienternas": 1, "l\u00e4\u00e4kepolitiikan": 2, "taustaj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "asetetut": 4, "perusterveydenhuolto": 5, "leila": 1, "p\u00e4\u00e4syn": 59, "vihr": 5, "aaltonen": 4, "tutkimukseeni": 4, "seurantatulokset": 1, "kyll\u00e4h\u00e4n": 3, "kymmenes": 1, "19ss\u00e4": 1, "heti": 5, "autenttisia": 3, "ep\u00e4kohtia": 1, "riitt\u00e4v\u00e4t": 4, "2002b": 5, "lauserakenteisiin": 1, "vertailussa": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4st\u00e4": 1, "eduskuntapuheita": 1, "virka-ajan": 1, "puolivuosittain": 2, "soittaa": 4, "informoituna": 1, "universities": 1, "asiantuntijoilta": 5, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 2, "annual": 1, "asiakasty\u00f6t\u00e4": 1, "hoivatakuu": 1, "tutkimussuunnitelma": 1, "paikallisia": 1, "peltoniemen": 1, "sijaitsevat": 2, "l\u00e4nsimies": 1, "haila": 1, "diagnoosien": 2, "v2007": 8, "nopeuttaa": 1, "viritt\u00e4v\u00e4t": 1, "yksil\u00f6n": 11, "terveyden": 57, "toimijana(cid34(cid3hy(cid3194": 1, "kenell\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "kysyt\u00e4": 1, "ryhmiss\u00e4": 3, "muodollisena": 1, "erityispiirteiden": 1, "tilaa": 1, "saksalaisessa": 1, "perustuvan": 1, "pit\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "\\n\\nhoitotakuu-uudistuksesta": 1, "laitokselle": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 3, "brunila": 3, "ep\u00e4selvyydet": 1, "practitioners": 1, "sukupuoli": 1, "yhteensopivuuksia": 1, "jonkinlainen": 3, "p\u00e4\u00e4semisest\u00e4": 1, "voimavaransa": 2, "sidossanat": 2, "neistoryhmist\u00e4": 1, "ristiriitapaineeseen": 1, "sairaalasta": 5, "poliittisista": 1, "keskin\u00e4inen": 3, "maksavaksi": 1, "terveysmenoissaan": 2, "nimiss\u00e4": 1, "suvanto": 13, "esitt\u00e4neet": 1, "hallitusvihjailuja": 1, "v\u00e4heni": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misvastuuseen": 1, "rajatun": 1, "seurantatietoja": 4, "223\u2013227": 2, "tunsin": 3, "toimijuuteen": 1, "p\u00e4\u00e4sihteerin": 7, "p\u00e4ivystyksen": 1, "vavahduttavana": 1, "barometrin": 1, "resursseja": 4, "kokonaisuuteen": 1, "\u00e4\u00e4ress\u00e4": 3, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 6, "esiteltiin": 4, "potilasj\u00e4rjest\u00f6ty\u00f6st\u00e4": 1, "terveyspoliittisia": 2, "tutkimuskorvaukset": 1, "vuosinelj\u00e4nneksin": 1, "graduista": 1, "j\u00e4sen": 13, "kivirauman": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 3, "t\u00e4rkeit\u00e4": 3, "1990\u20132000": 1, "toistuvin": 1, "julkaisemaa": 1, "terveyspiirien": 1, "kerolan": 3, "siirt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "yksityiselt\u00e4": 4, "perjantaina": 1, "ylivoimaisesti": 4, "poimitaan": 1, "syyn\u00e4": 2, "esi": 1, "47\u201348": 2, "arvokasta": 2, "korvattavuusasteet": 1, "192004": 1, "sote-osumia": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4": 1, "seuduilla": 2, "puheen": 9, "etteiv\u00e4t": 5, "kiittiv\u00e4t": 1, "liikkeell\u00e4": 1, "nelj\u00e4n": 2, "perustuslakivaliokunnan": 5, "s\u00e4\u00e4d\u00f6kset": 1, "v\u00e4est\u00f6ryhmien": 4, "sivun": 1, "kohtana": 1, "terveysasemalta": 1, "ilmi\u00f6n": 1, "maiden": 4, "henkil\u00f6": 11, "mediavaikuttaja": 1, "mukana": 13, "reese-sch\u00e4fer": 2, "experts": 6, "hyvinvointimalli": 1, "versiosta": 1, "eu-maissa": 4, "esitetyiss\u00e4": 1, "onnistuttava": 1, "sis\u00e4lt\u00e4ess\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 11, "aktiivisesti": 9, "vaatimuksiin": 1, "ty\u00f6terveyshuolto": 1, "takaa": 4, "keskustelussa": 15, "oikeustyyppi": 1, "asiakasn\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "hammashoitoon": 3, "voiko": 1, "selvinnyt": 1, "asiakaskeskeisyydess\u00e4": 1, "mittaan": 6, "vihre\u00e4": 1, "8562004": 3, "kertomalla": 2, "tyisi\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 5, "tarkistusvaihe": 1, "kes\u00e4kuussa": 3, "tehostettava": 1, "hyv\u00e4ss\u00e4": 1, "tarvinnut": 5, "hoitotakuurahasto": 1, "muut": 7, "siirry": 1, "karsiutuu": 1, "seurantaj\u00e4rjestelmiin": 1, "oikeuden": 11, "jatkotutkimukset": 1, "kuluttajansuojalain": 1, "valittu": 1, "vastaaville": 1, "hoitop\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 2, "l\u00e4hell\u00e4": 6, "mika": 1, "valmistele": 1, "variaatioiden": 1, "seurantatiedon": 1, "v\u00e4hentyneet": 1, "parantunut": 3, "palveluntuottajat": 1, "havainto": 1, "this": 4, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 198, "lains\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4n": 1, "usage": 1, "v\u00e4h\u00e4isen\u00e4": 2, "dundar": 1, "sys\u00e4t\u00e4": 3, "ottamisesta": 2, "integroituvat": 1, "synnylle": 1, "vaivasi": 2, "instituutiot": 2, "systeemi": 1, "ohjatattiin": 1, "uber": 1, "suuruuteen": 1, "arvioinnissa": 5, "purkkaa": 1, "valiokunnassa": 2, "satu": 1, "korotuksia": 2, "denzin": 4, "n64": 1, "polity": 3, "havaintoyksik\u00f6ist\u00e4": 21, "interview": 1, "tilaisuudessa": 1, "valtionosuuksia": 2, "prosesseihin": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4n\u00e4": 1, "1172014": 1, "that": 6, "diabeetikot": 4, "omien": 8, "vaatia": 5, "omilla": 1, "substanssi": 1, "milja": 2, "voi": 107, "taakka": 1, "odotti": 4, "hyvinvointisuuta": 1, "tutkittu": 3, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksist\u00e4": 1, "varauksellisiin": 2, "vaihtuivat": 2, "laajimmillaan": 1, "eroselle": 1, "luokiteltiin": 13, "aivan": 9, "historiallista": 1, "sources": 1, "kello": 5, "tarvitsevien": 1, "tiedonl\u00e4hteisiin": 1, "levi\u00e4\u00e4": 1, "keskustelun": 27, "and": 77, "n\u00e4kemykseen": 1, "heiskala": 3, "haluaako": 2, "nivelvaivoihinsa": 1, "ep\u00e4ilyn": 1, "monesta": 2, "kokonaistilanne": 1, "diabeetikoilla": 1, "aiheet": 4, "manniselle": 1, "totuudenmukaisen": 1, "eduskuntapuheet": 1, "conducted": 1, "timo": 4, "valintoihin": 1, "yhteytt\u00e4": 9, "1191994": 1, "t\u00e4llaisissa": 1, "h\u00e4t\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "siit\u00e4kin": 2, "valtionhallintoon": 2, "talousarvio": 1, "toisella": 6, "167(cid3": 2, "neuvotteluryhm\u00e4n": 1, "jonotetut": 1, "kolumninsa": 1, "l\u00e4\u00e4kkeens\u00e4": 2, "tutkimuskysymykseen": 2, "jutuista": 2, "liittyvien": 5, "n\u00e4it\u00e4": 15, "ajassa": 13, "jaossa": 1, "ajatuksen": 4, "45\u201365": 2, "poikkeuksellinen": 1, "maksaessaankaan": 1, "1132": 1, "mielenterveysty\u00f6h\u00f6n": 1, "lakitekstiin": 3, "tarkoitettua": 2, "t\u00e4ss\u00e4": 81, "puheluun": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseen": 1, "syd\u00e4n-lehte\u00e4": 2, "kohtuuttoman": 5, "turvaamiseen": 1, "asua": 1, "l\u00e4\u00e4kinn\u00e4llisess\u00e4": 1, "semmoisia": 1, "sosiaalipolitiikan": 3, "l\u00e4hestyess\u00e4": 1, "johtaja": 3, "heikkona": 1, "palveluja": 19, "tutkimustulosten": 1, "kriittisesti": 3, "jopa": 18, "nimettiin": 3, "pekonen": 2, "1terveys\u2013sairaus-jatkumo": 1, "havaintoyksikk\u00f6aineisto": 1, "vakuutusrahoitteinen": 1, "identiteettiin": 2, "kotisivuilta": 2, "l\u00e4hihistoriasta": 1, "insurance": 1, "kappaletta": 1, "aiheeni": 1, "vastaajista": 1, "heikoksi": 1, "valtiotasoinen": 1, "mittayksikk\u00f6n\u00e4": 7, "saatavuudesta": 2, "valinnanvapaus": 17, "koistinen": 2, "tietyss\u00e4": 5, "diskursseissa": 1, "monta": 2, "ep\u00e4varmuutta": 1, "studie": 1, "arvioinnista": 4, "suhtautui": 4, "tavoiteltavaa": 1, "luotu": 1, "velvoite": 1, "805\u2013819": 1, "puheenvuoronpit\u00e4ji\u00e4": 1, "hyv\u00e4osaisilla": 1, "kohde": 35, "tehokkaampi": 2, "potilasn\u00e4k\u00f6": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4risuhdetta": 1, "kohdistettuja": 1, "korostaa": 4, "tukivat": 4, "ajateltiin": 1, "valtiovaltaan": 1, "tutkittavia": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4keskeisen": 1, "jatkotoimenpidett\u00e4": 1, "muihinkin": 1, "kotona": 2, "j\u00e4rjestelyihin": 3, "368\u2013372": 1, "j\u00e4sent\u00e4": 1, "olleisiin": 3, "sairaanhoitopiirej\u00e4": 1, "262015": 1, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4n\u00e4": 2, "helpotetaan": 1, "kansanterveyslaki86": 1, "sairausvakuutuskorvausten": 3, "yhdistykseen": 3, "juttujansa": 1, "hyv\u00e4tuloiset": 3, "analyyttisten": 1, "p\u00e4\u00e4sihteerin\u00e4": 1, "httpwebeduskuntafiresourcephxeduskuntatervetuloavaliokuntahtx": 1, "stephen": 1, "kytketty": 3, "15201112": 1, "runsaat": 2, "k\u00e4sitteliv\u00e4t": 2, "vanhojen": 3, "sairastavaa": 1, "kertoa": 2, "asenne": 3, "toteamuksista": 1, "rajattuihin": 1, "tekstuaalista": 1, "asiakirjoihin": 1, "j\u00e4rjest\u00f6t": 146, "sairaanhoitovakuutuskertomuksessa": 25, "alkuper\u00e4isen": 2, "vakuutteluun": 2, "valintamahdollisuudesta": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 9, "asennoitumista": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 5, "kiinnostaa": 1, "maksamista": 1, "koululains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1, "vaikuttavia": 1, "tekij\u00f6iden": 1, "laajentamista": 1, "pisteitet\u00e4\u00e4n": 1, "within": 2, "tukitoimintoja": 1, "r\u00f6ntgeniin": 1, "hoidonkriteerit": 1, "valinta": 9, "kuudenneksen": 1, "kerrostaloihin": 1, "aikaisemminkin": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 3, "kasvavan": 3, "ostajalle": 1, "hoitajien": 2, "koituvia": 1, "etsittiin": 2, "laatiminen": 3, "kehittyess\u00e4": 1, "hiltusen": 3, "korosti": 17, "j\u00e4sentelyyn": 1, "korostus": 1, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 9, "muokkasin": 1, "toteutui": 8, "vaivasivat": 1, "luonnehdinta": 2, "toimintalinjaa": 1, "tukee": 4, "k\u00e4tev\u00e4": 1, "kieliteoreettista": 3, "alhaalta": 1, "tavannut": 1, "analysis": 8, "kokko": 3, "sanotusta": 1, "kirjoitustyyli": 1, "p\u00e4tev\u00e4sti": 1, "aiemmin": 4, "toimintansa": 1, "ylimitoitettuja": 1, "morality": 1, "ker\u00e4ttyihin": 1, "11\u201325": 1, "sveriges": 1, "erityispoliklinikan": 1, "concerning": 2, "virka-asuun": 1, "arjessamme": 1, "7311999": 9, "litteroimia": 1, "luopuu": 1, "samanaikaisesti": 8, "lakiuudistus": 1, "k\u00e4sit\u00e4": 1, "kaventajina": 1, "nykykeskusteluja": 1, "situationaaliseen": 1, "p\u00e4\u00e4se": 7, "maksuosuuteen": 1, "soittaessa": 1, "ollut": 87, "vuosituhannen": 2, "luettelon": 1, "diaariote": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajassa": 5, "introduction": 3, "jatkuvan": 1, "kuulonhuolto": 1, "millaiseen": 2, "valtaistuminen": 2, "valtioneuvoston": 27, "kipupaikasta": 1, "pohdiskeli": 1, "218(cid3": 1, "\u00e4l\u00e4": 1, "moniselitteisyys": 1, "hyvinvointisuuden": 1, "toimenpiteet": 1, "otsikko": 9, "366\u2013367": 2, "tukeutuen": 1, "positiivisiksi": 1, "kesken": 14, "panostaa": 3, "edustajat": 11, "varmistivat": 1, "valmentamisen": 2, "toisesta": 2, "yritti": 1, "positiivisia": 25, "valtionhallinnolle": 1, "koeteltavissa": 1, "sijoittunut": 1, "unigrafia": 1, "muutosehdotuksissaan": 1, "monista": 1, "vakiintuneeseen": 1, "valtioon": 1, "luokitellaan": 2, "244245": 1, "passiivinen": 25, "analysoidessani": 1, "yksiselitteist\u00e4": 1, "tapaani": 1, "pohdittiin": 2, "kokemus": 2, "saurille": 1, "esittely": 1, "kertomuksia": 1, "viranomaisten": 14, "jou": 1, "selvityksest\u00e4\u00e4n": 1, "viisi": 13, "hallinnolle": 1, "seurantatavat": 1, "ahtola": 3, "valtiota": 1, "avainsanoihin": 1, "kuntoutussihteeri": 1, "usean": 1, "toivoi": 2, "verorahoilla": 2, "kesken\u00e4\u00e4nk\u00e4\u00e4n": 1, "puolelle": 8, "esiintyyk\u00f6": 1, "mtkl": 22, "keskeiseksi": 2, "english": 2, "prospects": 2, "pakko": 1, "niille": 2, "johtuivat": 1, "valvontaan": 2, "l\u00e4hetekeskustelun": 4, "yhten\u00e4isiin": 2, "vahvistamalla": 1, "yksityissektorilla": 2, "j\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 17, "vallitseva": 3, "puhetta": 13, "palvelukokonaisuuden": 1, "1995": 14, "teoreettista": 2, "tilanne": 13, "oikeuslaitokseen": 1, "kokemuksella": 1, "puheissa": 2, "osoittautunut": 1, "luku342": 1, "18\u201324": 1, "viittaavat": 1, "uskoa": 1, "uudistuksella": 2, "levit\u00e4": 1, "positiivinen": 7, "tutkimus": 54, "heid\u00e4t": 1, "aikakauslehti": 2, "httpsflammahelsinkifi": 1, "toivotulla": 1, "muassa": 52, "antaman": 1, "oli": 525, "voimavaroja": 6, "tasaista": 1, "hoitotakuukertomuksessa55": 1, "eduskuntapuhetta": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 6, "haussa": 1, "inszenierung": 1, "l\u00e4\u00e4kkeet": 2, "kurunm\u00e4ki": 1, "asetuksen": 1, "verontilityslain": 1, "kansanterveys-k\u00e4sitteen": 1, "aitoa": 1, "sanottua": 1, "pid\u00e4n": 2, "hoitotakuulakia": 1, "expected": 2, "varattu": 2, "kannattiko": 1, "joutui": 4, "saari": 2, "s\u00e4\u00e4t\u00e4v\u00e4": 1, "28\u201332": 1, "maittain": 1, "n\u00e4kyvyys": 1, "mietinn\u00f6ss\u00e4": 8, "pursuit": 1, "alueellisiin": 1, "alueeseen": 1, "oikeusasiamiest\u00e4": 1, "voimme": 1, "poistamisen": 1, "manageristista": 3, "valmisteluasiakirjoista": 1, "referoidaan": 1, "nimikett\u00e4": 1, "erityispoliklinikkatoimintaa": 3, "aloittaessani": 1, "tapausselosteet": 1, "neet": 1, "taustoittavat": 3, "metodologisen": 1, "v\u00e4lteltiin": 2, "kansakunnasta": 1, "yhdistykseksi": 2, "mainitsematta": 7, "koulutuspoliittinen": 1, "valtionosuuksiin": 1, "olennaisesta": 1, "asettuminen": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallitukseen": 1, "tutkimusaihe": 1, "marginaalissa": 1, "pit\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "kysymyksess\u00e4": 4, "aluehallintoon": 1, "joukosta": 1, "nuoret": 2, "sosiaalidemokraattisen": 1, "t\u00e4sm\u00e4llist\u00e4": 1, "invitation": 1, "useimmin": 1, "selvennyksen": 1, "joutumassa": 1, "valtionapuun": 1, "laitettiin": 1, "oikeuksiaan": 2, "tanskaa": 1, "73\u201374": 1, "saraj\u00e4rvi": 5, "laissa": 9, "kysym\u00e4ll\u00e4": 1, "prosessit": 1, "debatteihin": 1, "syd\u00e4ntautiliitto": 1, "aktiivisuuteen": 3, "kokemustietoa": 2, "konsumerismi(cid3": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 32, "puolueen": 2, "alkusanat": 1, "managerismin": 5, "n\u00e4k\u00f6ispainos": 1, "vilkastutti": 1, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "heikkene": 1, "potilasj\u00e4rjest\u00f6ille": 2, "kielioppiin": 1, "these": 1, "huonoista": 1, "sallimalla": 1, "tyypilliset": 1, "tiivistettyjen": 1, "osastolla": 1, "ratkaisuja": 3, "el\u00e4misen": 1, "aidsin": 1, "sairaaloita": 1, "koeteltava": 1, "aikakausia": 1, "sanonta": 2, "present": 1, "ty\u00f6kokemuksesta": 1, "772004": 109, "laitoshoidosta": 1, "potilas": 351, "major": 2, "l\u00e4hetteell\u00e4": 1, "lakimuutos": 1, "lehti\u00e4": 4, "291\u2013307": 2, "toimialaan": 4, "priorisointikeskustelu": 1, "tarkkaa": 1, "julkisen": 18, "monioireiset": 1, "terveydenhuoltopolitiikan": 2, "teen": 3, "ennallaan": 1, "keruulla": 1, "liikkeit\u00e4": 3, "lis\u00e4\u00e4nty\u00e4": 2, "hoitamatta": 2, "287288": 1, "verov\u00e4hennysoikeuden": 2, "toimijat": 7, "sosioekonomisiin": 1, "1\u201314": 4, "9102008": 1, "puolueittain": 3, "landstingsf\u00f6rbundet": 1, "katvealueita": 1, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 2, "osapuolen": 1, "kahtiajakautunut": 1, "voimassa": 9, "gotab": 1, "saanutkaan": 1, "ajattelun": 2, "valitsi": 9, "n\u00e4ihin": 3, "eduskuntak\u00e4sittely\u00e4": 2, "kannettiin": 2, "terveysturva": 1, "melko": 2, "luokittelee": 2, "toteutuksen": 14, "toipuminen": 1, "singin": 1, "asettamisp\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "kirjoittelusta": 2, "tasa-arvoisuutta": 3, "rintanen": 4, "kielteisemm\u00e4ksi": 2, "ketokivi": 2, "ovella": 1, "j\u00e4rjest\u00f6lehdist\u00e4": 7, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4": 1, "saatiin": 15, "muutoksen": 2, "useasta": 3, "pitkin\u00e4": 3, "v\u00e4lillisesti": 1, "mahdollista": 11, "poliklinikalta": 1, "rakentuvaan": 1, "192010\u20133132011": 1, "operoidaan": 1, "j\u00e4rjestelyt": 1, "vaalipaneeleihin": 1, "1989": 1, "hoitovalintoja": 1, "suurta": 12, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "faktalaatikossa": 1, "l\u00e5ngvik": 4, "valitsen": 1, "noudattaminen": 2, "sis\u00e4lt\u00e4p\u00e4in": 2, "potilasdirektiivin": 3, "tietoisesti": 3, "analyyttisesti": 1, "laitettu": 1, "ryn": 25, "entisi\u00e4": 1, "tarpeille": 1, "2000-luvun": 8, "useimmiten": 23, "kansal": 1, "neuvottelukunnassa": 1, "asiantuntijalle": 2, "yksityiselle": 5, "asiakirjoista": 1, "hallituksen": 166, "yhteiskuntatieteiden": 3, "ulla-riitta": 1, "42007": 2, "vaaraa": 1, "miljoonalla": 1, "ehdotuksiin": 3, "selvemmin": 1, "dijkin": 1, "5n": 4, "k\u00e4rsii": 2, "terveyskeskuksesta": 4, "rajannut": 1, "suunnatuissa": 1, "p\u00e4\u00e4elementit": 7, "seuraavista": 1, "112014": 1, "asetti": 5, "stakesilta": 1, "kansainv\u00e4lisist\u00e4": 1, "heikohko": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "hoidossa": 9, "esityksess\u00e4": 35, "edist\u00e4miseksi": 1, "heijastumisesta": 1, "sovittava": 1, "moraaliseen": 1, "luovutti": 1, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4riajan": 1, "p\u00e4\u00e4asiallista": 1, "7sija": 1, "kotkas": 13, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "leikkaukseen": 5, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6": 3, "her\u00e4tt\u00e4nee": 1, "toisenlaiseksi": 1, "synty": 6, "tutkimuskysymyksitt\u00e4in": 7, "negatiivinen": 7, "nuoresta": 1, "prosesseissa": 1, "korvaantunut": 1, "1958": 2, "harkitulla": 1, "1798-8322": 2, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "stkl": 6, "tietojensa": 1, "toteutti": 1, "voivan": 1, "jaottelu": 1, "yhteiskunnallista": 4, "tuomo": 1, "sote-uudistus": 1, "mikkola": 14, "suosituksiin": 1, "p\u00e4ivi": 1, "puhelinkeskustelun": 1, "kulloinkin": 1, "tuottaa": 4, "vertailut": 1, "laskun": 2, "puhujat": 2, "riskiyhteiskuntateoriaa": 1, "ammattilainen": 1, "hyvinvointisuuteen": 9, "kuormitti": 1, "oltava": 3, "vuosikymmenen": 1, "rakentaminen": 1, "verorahoitteinen": 1, "subjektipositioihin": 1, "vastaukset": 4, "sulivat": 1, "makrotasoinen": 1, "muuttaa": 3, "hoitoymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "ajankohtaista": 1, "asiakasmaksuihin": 3, "esiinny": 2, "kanssa": 68, "perustelivat": 3, "helmi": 4, "aineistoryhm\u00e4": 1, "follow-up": 2, "sovitussa": 1, "mielenterveyskuntoutujasta": 1, "asettuvan": 1, "mielenterveysmessuilla": 1, "aika": 15, "sovellettava": 1, "teemat": 22, "eskola": 1, "pitkiin": 1, "j\u00e4senet": 1, "m\u00e4kinen": 1, "suhteuttamaan": 1, "tammi": 3, "erosi": 1, "lainattujen": 1, "codification": 1, "pienin": 2, "substanssiasioissa": 1, "kiristynyt": 1, "kuultavina": 5, "rohkeutta": 1, "avustustietoja": 1, "edustavien": 4, "yksin": 4, "kansantauteja": 1, "klassikot": 1, "tarvitsevia": 3, "valmisteluasiakirjoissa": 2, "nojautuu": 2, "asiakkaaksi": 1, "terveyspalveluissa": 3, "ithaca": 1, "kuluttaja": 1, "presidentist\u00e4": 1, "toivomus": 2, "kolmitasoinen": 3, "selkeyteen": 1, "tasoa": 8, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeuden": 3, "tasot": 5, "eriarvoi": 1, "suosivaan": 1, "selvitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "joiltakin": 1, "k\u00e4\u00e4nteentekev\u00e4": 1, "kosketti": 1, "tulkitsevaan": 1, "osastosihteeri": 1, "kattavuus": 1, "osittain32": 1, "seminaarissa": 1, "yyhteens\u00e4": 1, "aktivoivaa": 1, "allekirjoittaneet": 1, "alkaa": 7, "maakunnasta": 1, "passiivisilla": 1, "kohtuuttomasti": 1, "365\u2013365": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "yhteiskuntapolitiikkaan": 1, "toimintaresursseja": 1, "syd\u00e4men": 2, "potilaat": 32, "kertomus(cid310(cid3626(cid3sanaa": 1, "peruuttamatonta": 1, "sekund\u00e4\u00e4rinen": 1, "asiasanaston": 1, "viikon": 1, "\u00e4\u00e4nitetty": 1, "odottavalle": 1, "ruohonjuuritasolta": 1, "nimens\u00e4": 3, "rajoissa": 1, "lyhyesti": 1, "referoimiinsa": 1, "tekstianalyysin": 6, "rakenteellisesta": 3, "negatiivisia": 14, "tauriainen": 7, "aktiivisen": 5, "explaining": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4seminaari": 1, "rakenteellisella": 1, "kahtena": 1, "kantaaottavuudessaan": 1, "organisaatiossa": 1, "millaisilla": 1, "kokonaisvaltaiselle": 1, "keskeisimmiksi": 1, "viikonloppuisin": 1, "sairastuttuamme": 1, "uskalla": 2, "taloudellisesti": 5, "kasvatustieteen": 6, "kuolleisuuteen": 1, "advocacy-hengess\u00e4": 1, "kosketuspintaa": 1, "terveyshankeen": 1, "perusosa": 1, "kiinnostuksen": 3, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 9, "useaan": 1, "suorittaa": 1, "2003": 25, "kriittisess\u00e4": 1, "2005a": 19, "taivu": 2, "poliittisilta": 1, "eri": 111, "lakimiehi\u00e4": 1, "validiteetista19": 1, "peruskokemusta": 1, "ohjausvastuu": 1, "tehneet": 3, "vuoristo": 8, "kontrolloituna": 1, "man": 1, "trendi\u00e4": 6, "tiedotteessaan": 1, "monikanavaista": 2, "nimett\u00f6min\u00e4": 1, "virastojen": 1, "turvaamisessa": 5, "toimitusjohtaja": 5, "ennest\u00e4\u00e4n": 1, "poikkeusta": 1, "esityksest\u00e4": 27, "m\u00e4\u00e4r\u00e4isiv\u00e4t": 1, "l\u00e4\u00e4nihallitus": 1, "hanke": 4, "ty\u00f6h\u00f6n": 12, "ohjaa": 2, "nk": 1, "kiitt\u00e4\u00e4": 3, "yksik\u00f6iden": 1, "potilasj\u00e4rjest\u00f6": 3, "tiivistet\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4list\u00e4": 2, "hoitotakuupuhe": 3, "kielsi": 1, "heikompaan": 1, "eliittihaastattelun": 2, "hoitosuhteeseen": 1, "oikeustieteen": 1, "runsaus": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilakko": 1, "negatiiviset": 9, "valtiovarainvaliokunta": 3, "alkuvaiheesta": 1, "seija": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4t": 2, "ep\u00e4varmuuden": 1, "2010ssa": 4, "ajatuksiin": 1, "l\u00f6yt\u00e4miseksi": 1, "h\u00e4mmentyneit\u00e4": 1, "255\u2013276": 2, "k\u00e4yneen": 1, "seni": 1, "esitykset": 3, "substanssilaki": 1, "hoitotakuuj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 2, "kansanterveyden": 5, "neoliberalism": 1, "yksityiskohtaisten": 1, "aho": 1, "tarjottava": 1, "luokittelua": 1, "hallinnoi": 1, "taulukkoa": 2, "relevantin": 1, "sosiaalisesta": 2, "pisterajan": 1, "kirjallisten": 1, "aukkoja": 1, "palveluntuottajina": 1, "ensin": 9, "kohden": 1, "karvonen": 1, "silloinkin": 1, "sopimuksia": 3, "rahoitusj\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1, "mielt\u00e4ni": 1, "mietinn\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "terveysk\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 1, "p\u00e4hkin\u00f6it\u00e4": 1, "ihmett\u00e4": 1, "uusi": 8, "asettamisen": 1, "eriarvoisuuteen": 1, "taulukko": 85, "saatetaan": 5, "sairaalansa": 1, "painoksen": 1, "osallistuneista": 1, "kuvailevaa": 1, "borowitz": 1, "selvitett\u00e4v\u00e4": 2, "kirjalliseen": 1, "toimijuusk\u00e4sityksi\u00e4": 1, "menneet": 1, "osaan": 37, "kirjallisia": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjani": 2, "alustaviin": 1, "agency": 2, "3n": 8, "parhaiten": 1, "tarinoita": 1, "vastuulle": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isimmin": 3, "suuremmin": 1, "ongelmakohtaa": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4ess\u00e4": 7, "tiedonv\u00e4litt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "tiedettiin": 2, "kilpailu": 3, "j\u00e4senrakennetta": 1, "vammaisten": 2, "hemmotelleet": 1, "politictavoite": 1, "poliittista": 11, "kainulainen": 1, "t\u00e4ysistuntop\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4nestysvaiheessa": 1, "verotus": 1, "hyss\u00e4l\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "korostuksiin": 2, "uusliberalismin": 2, "sellaisenaan": 1, "pitkien": 3, "organizations": 2, "politiikka-k\u00e4sitteen": 1, "vp(cid3(cid322(cid3025": 1, "tuettava": 3, "l\u00e4hti": 6, "kymmenen": 10, "puheenvuoroja": 6, "toteutus": 7, "terveyspalveluihin": 6, "review": 4, "rohkeana": 1, "vastustamaan": 1, "ryhmiin": 1, "tua": 1, "tietoisia": 1, "aihettani": 1, "tulkintaresursseja": 2, "lyhentyminen": 1, "according": 4, "kipe\u00e4n": 1, "ammattilaisille": 1, "hoidonaiheita": 1, "ii(cid3k\u00e4sittely(cid312(cid3324": 1, "parhaimmillaan": 4, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 2, "kolmannelta": 2, "kuntoutustoiminnasta": 1, "politics-m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "saatavaa": 1, "v\u00e4h\u00e4ttelin": 1, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4": 1, "heikosta": 1, "kulunut": 3, "puolueita": 1, "viitekehyksen": 31, "kunnioitetaan": 3, "kasvatus": 3, "sdl": 1, "hain": 1, "kuvaukseen": 3, "sairaanhoitopiirien": 9, "konstruktioissa": 3, "objektiivisesti": 1, "toteutusmerkint\u00f6ineen": 1, "intensiivisimmin": 3, "teoreettiseen": 6, "hakeutuminen": 1, "reumaliitto": 37, "nikolas": 1, "tunnustamista": 1, "\u00e4itiyslomasijaisena": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 5, "voimavarojaan": 3, "sairaalahoitojakson": 2, "terveyskeskukseen": 12, "asemaa": 50, "kuulu": 4, "merkitty": 3, "muistan": 10, "remonttiin": 1, "luomaan": 1, "historical": 1, "lakimuutosehdotuksiin": 2, "2004\u20132010": 47, "prosentilla": 1, "nopeammin": 1, "varapuheenjohtajan": 1, "aktiivisemmiksi": 1, "velvollisuus": 2, "suurena": 2, "osaamistakaan": 1, "kommunismi": 1, "kontingenssiin": 1, "linjojen": 1, "vakavuudesta": 1, "1272010": 3, "ilmaisu": 7, "terveys\u2013sairaus-jatkumosta": 1, "tarkastushavainnot": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin": 1, "sana-lugun": 1, "siirtoviivemaksuihin": 1, "pompottelu": 2, "diabetesliitto": 23, "tekstianalyysi": 2, "keskeisess\u00e4": 2, "puheenvuoroa": 4, "viestint\u00e4p\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 2, "problematisoi": 1, "journal": 6, "potilailta": 2, "menett\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4likysymykset": 1, "trend": 2, "subjektiiviseksi": 1, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4t": 1, "stm091": 1, "kolmanneksen": 2, "revanssi-lehden": 6, "luvut": 21, "kytk\u00f6ksiss\u00e4": 1, "h\u00e4meenlinna": 1, "virallisesta": 2, "toimittama": 1, "eriarvoistanut": 1, "kokemuksiin": 4, "mielisairas-sanan": 1, "birth": 1, "hallintokeskeist\u00e4": 3, "httpwwwsocialstyrelsense": 1, "verorahoitteisella": 1, "antaa": 19, "fur": 1, "poikkesivat": 4, "19\u201320": 1, "politikoinnin": 1, "jonotusajan": 1, "potilailla": 9, "kirjoitetun": 1, "punamultahallitus": 1, "hoitoketjujen": 2, "esimeriksi": 1, "ohjattiin": 1, "sosiaaliturva": 1, "sy\u00f6p\u00e4hoidossa": 1, "huipussaan": 3, "potilaille": 27, "diskurssianalyysista": 1, "vmn": 2, "perustaisivat": 1, "hoitohenkil\u00f6kunnan": 1, "1432011": 1, "varsinkin": 8, "tarvitsevaa": 3, "aikalaisdiagnoosista": 3, "etup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "jenson": 1, "laajasta": 1, "tutkimuksien": 3, "korkeat": 3, "pyrkimyksen\u00e4": 1, "ajallaan": 2, "seurantaryhm\u00e4\u00e4": 1, "ehdottivat": 1, "sein\u00e4n": 1, "l\u00e4hetteen": 3, "poistaa": 2, "erilaisissa": 4, "toisissa": 1, "ulottuvuus": 8, "merkityksens\u00e4": 2, "esittelypuheenvuorossa": 5, "esittelyist\u00e4": 1, "vetosi": 4, "mainittu": 40, "ty\u00f6ss\u00e4": 6, "koskevista": 16, "henkil\u00f6kohtaista": 1, "somaattista": 2, "hoitopalveluita": 1, "pyk\u00e4l\u00e4n": 4, "sairastamiseen": 3, "3525": 1, "kansanterveysty\u00f6st\u00e4": 1, "muuntua": 1, "vuosinelj\u00e4nneksell\u00e4": 3, "uusliberaali": 1, "houkutella": 1, "terveydenhuoltopolitiikkaan": 1, "qualitative": 6, "rasittaa": 1, "suhteessa": 92, "pirjo": 1, "odotusajoista": 3, "vastalauseessa": 2, "context": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4keskeisyys": 1, "need": 3, "erilasiin": 1, "soveltanut": 1, "v\u00e4hennet\u00e4\u00e4n": 3, "pohti": 3, "yhteiskunnan": 20, "erikoismaksuluokkaj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "\u2019on": 1, "palveluntuottajien": 1, "ajatukseen": 1, "jatku": 1, "mietiskeli": 1, "ps-kustannus": 1, "sairauskohtaiset": 1, "tukemaan": 1, "liittovaltuusto": 1, "papereita": 1, "oikeistolaisemmaksi": 1, "prescription": 1, "todellisuudesta": 1, "sis\u00e4ltyiv\u00e4t": 1, "eduskuntapuheisiin": 1, "h\u00e4nelle": 14, "sosiaaliterveysj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "sairaanhoitokertomuksessa": 4, "tarja": 2, "tule-terveydest\u00e4\u00e4n": 1, "tiedekunnan": 1, "ajankohdan": 1, "vastalauseissa": 3, "seminaaria": 1, "kaikesta": 1, "turhista": 1, "talouden": 5, "aluksi": 1, "t\u00e4ytyy": 3, "j\u00e4tetty": 2, "pohdinta": 2, "190\u2013204": 1, "uskallettu": 1, "vaihtoehdoksi": 1, "miellet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "nivoutuu": 1, "history": 4, "maksamatta": 1, "lainatuista": 1, "eurooppalaisessa": 1, "tahojen": 7, "kertyneen": 1, "marjut": 1, "viimeisess\u00e4": 1, "due": 2, "nousisivat": 1, "uudistuksesta": 1, "outlines": 1, "luotettavuus": 1, "neri": 1, "vetosivat": 4, "pystyyn": 1, "hoidetaan": 6, "hoitohenkil\u00f6st\u00f6": 1, "hoidoksi": 2, "vastaa": 5, "haastateltavan": 5, "vohlonen": 7, "vaikutusty\u00f6st\u00e4": 1, "kysymyksill\u00e4": 2, "hillint\u00e4": 1, "v\u00e4likysymyksess\u00e4": 2, "mielenterveysaate": 1, "ristiriitaan": 1, "asiakas-potilask\u00e4ytt\u00e4j\u00e4keskeisyys": 1, "erikoissairaanhoidosta": 3, "tasaamiseksi": 1, "nimet\u00e4": 1, "laitoksiin": 1, "relevantteja": 1, "tutkijatyyppinen": 1, "10628(cid3sanaa": 1, "yhdistyv\u00e4t": 2, "toteutuksessa": 7, "nimell\u00e4\u00e4n": 1, "mielenterveysongelmainen": 2, "vihre\u00e4t": 1, "soveltuvuudesta": 2, "methods": 2, "vaihtelevia": 1, "varallisuutensa": 2, "t\u00e4smennettiin": 2, "vp82": 1, "kahdeksasta": 1, "suhtautuminen": 3, "erikoistunut": 2, "terveysj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "erityispoliklinikkatoiminnasta": 2, "uuttaa": 1, "hallituskaudella": 1, "tunteisiin": 2, "terveyteen": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 4, "kieliopin": 1, "kokemattomat": 1, "pariisissa": 2, "tuottama": 1, "linjasta": 1, "sprachpolitik": 1, "luopumisesta": 2, "sosiaalivaliokunnan": 1, "tasapuolisuudesta": 1, "liitteen": 2, "luonnollisesti": 2, "\u00e4\u00e4nestyksen": 1, "sis\u00e4ltyiv\u00e4tkin": 1, "ensihoidon": 1, "jokainen": 7, "muodostettu": 2, "hoitotakuu-sanan": 4, "otsik": 1, "artikkeleiden": 1, "vaikuttavasta": 2, "hoidostaan": 5, "koodauksen": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 2, "financing": 1, "osallistumaan": 2, "socialstyrelsen": 2, "kuvauksissa": 3, "jakoon": 1, "toimintaedellytysten": 1, "onneksikin": 1, "omista": 12, "valintoja": 7, "luomisessa": 2, "johtoryhm\u00e4n": 4, "pyritty": 1, "somaattisia": 1, "vuosikymmeni\u00e4": 1, "muuhun": 6, "poikkeavaa": 3, "laaja-alaisuuteen": 1, "vastuuseen": 1, "satunnaisotanta": 2, "pienimuotoisilla": 1, "maalikuussa": 1, "builds": 2, "j\u00e4m\u00e4k\u00f6itt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "taustaa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "kokemuksistaan": 8, "menetys": 1, "omaisten": 1, "19\u201339": 1, "terveyshy\u00f6tyj\u00e4": 1, "yhdenmukaisuus": 1, "uusille": 1, "takuuta": 1, "politics-toimija": 2, "henkil\u00f6kohtaisesti": 2, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "talousasiantuntemusta": 1, "toimineet": 1, "koostuivat": 1, "ammatti": 1, "huonontunut": 1, "merkitsiv\u00e4t": 1, "suomalaisen": 8, "yleisen": 2, "tehdess\u00e4": 1, "taustastaan": 2, "ehdoilla": 2, "taho": 8, "mediassa": 2, "koskettavat": 1, "hoitoon": 213, "helvi": 1, "teimme": 1, "toteuttamista": 4, "tarvitse": 5, "osallistuivat": 3, "rahoitusvastuussa": 1, "kovinkaan": 2, "ilkka": 1, "22025(cid3sanaa": 1, "kritisoidaan": 1, "philips": 2, "n\u00e4in": 29, "eduskuntak\u00e4sittelyyn": 1, "keski-suomen": 2, "vaikutusty\u00f6": 2, "vanhusten": 1, "hoidontarpeen": 1, "tehokkuus": 1, "model": 3, "yksil\u00f6lliseen": 1, "yksil\u00f6llisen": 2, "hoitosuhde": 2, "yliopistolla": 1, "tiukasti": 2, "samana": 7, "wright": 1, "esiintyi": 57, "potilasdirektiivien": 1, "henkil\u00f6lle": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6prosessista": 1, "asemaltaan": 1, "oppaita": 1, "toteutetusta": 1, "palautetta": 4, "arvauskeskukseen": 1, "eurooppalaiseen": 1, "rekonstruoin": 1, "muistakin": 1, "otettu": 1, "lis\u00e4maksu": 4, "saanti": 2, "toimintaperiaatetta": 1, "sairausvakuutuskorvaukset": 2, "osteoporoosiliitto": 2, "fand": 1, "tilalle": 2, "sovittiin": 2, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 3, "hakkarainen": 1, "politiikkaohjelmalla": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 17, "presidentti": 3, "kirjoittajat": 4, "sairaudentilansa": 1, "muunlaista": 1, "18102015": 1, "lainvoimaa": 3, "velvoitteen": 1, "maakuntansa": 1, "lainauksesta": 1, "valitusta": 1, "h\u00e4neen": 2, "asukkaille": 1, "poliittisten": 4, "lincoln": 4, "j\u00e4ljell\u00e4": 2, "eklundin": 1, "tuntua": 2, "potilaskeskeisemmin": 2, "rahoitti": 1, "sairauteensa": 1, "yhdistyy": 1, "erojen": 1, "barriers": 1, "kiteytetyt": 2, "tehd\u00e4\u00e4n": 14, "vaikuttavan": 3, "concept": 9, "moraalinen": 1, "still": 2, "toteamuksesta": 1, "budjetti": 1, "onnistumaan": 1, "hoitotakuunkin": 1, "j\u00e4sentyneempi": 1, "potilaita": 31, "t\u00e4llainen": 1, "kansanterveysty\u00f6t\u00e4": 1, "liikuntaelinliitto": 1, "1972": 3, "tilap\u00e4isesti": 1, "julkiset": 1, "2582015": 1, "yksiselitteisesti": 6, "nimett\u00f6myys": 1, "muutti": 4, "verotuloilla": 1, "sinun": 2, "tutkimukset": 3, "sairastavuuteen": 1, "salmenniemen": 1, "havaintoyksikk\u00f6j\u00e4": 8, "sairaslomalla": 1, "381978": 3, "vaatimalla": 1, "miljardista": 1, "toteutumisen": 4, "sairaus": 8, "englanti": 3, "sairautta": 4, "tueksi": 5, "omavastuuosuudet": 3, "diabetesepidemiasta": 1, "anneli": 1, "vaikuttavuus": 2, "teema": 2, "harkinnanvaraisuus": 2, "hoitosuunnitelmaa": 3, "voisi": 19, "nongovernmental": 2, "hallinto": 3, "keskitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "neutraalien": 12, "unohdettiin": 1, "reunaehdot": 1, "uhkaavasti": 1, "kuvaavista": 1, "eurosta": 1, "arvioinnin": 3, "109\u2013110": 2, "kokeneet": 3, "akuuttitilanteissa": 2, "korjatun": 1, "nykymaailmaan": 1, "kumpikin": 1, "roolin": 2, "vaiheen": 1, "kriittisen": 7, "vaihtuminen": 2, "200423": 1, "sellaiset": 6, "saattavat": 15, "avainsanoja": 12, "odotetaan": 8, "toimimattomuudesta": 1, "pyydetty": 5, "tein": 3, "tarvitseva": 1, "pirist\u00e4nyt": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jilt\u00e4": 1, "hallitusohjelmassa": 1, "huomioon": 19, "142013": 1, "maalla": 1, "sairausvakuutuslailla": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 23, "henkil\u00f6kohtainen": 1, "lupauksien": 1, "taustalla": 11, "kutakuinkin": 1, "terveysasema": 2, "kutsuivat": 1, "9\u201310": 2, "toisenlainen": 1, "sairaanhoidon": 5, "kuvaamisesta": 1, "analysoituihin": 2, "toin": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 2, "kun": 110, "valtiovarainministeri\u00f6n": 3, "tutkimukselle": 1, "alueenaan": 1, "identiteetin": 1, "terveyspalveluiden": 2, "pynn\u00f6nen": 2, "annettava": 3, "julkisella": 5, "vastauslausetta": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksess\u00e4": 3, "nimenomaan": 6, "sanaa": 84, "princeton": 2, "my\u00f6nteisyyteen": 1, "vtv": 109, "yhdist\u00e4\u00e4": 8, "neutraaliutta": 1, "luovuttaisiin": 1, "koselleck": 3, "kysyttiin": 6, "2007c": 2, "kuukautta": 13, "sellaisen": 1, "voisikohan": 1, "osaamista": 3, "viisasta": 1, "strategioista": 1, "selviytyi": 1, "el\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "tuoko": 1, "sill\u00e4": 19, "taloussanomat": 1, "pystytty": 1, "mietint\u00f6j\u00e4": 1, "porkkanaa": 1, "mats": 1, "1st\u00e4": 1, "ennakointi": 1, "suunnitelmien": 1, "k\u00e4yntiin": 1, "maanantai": 1, "edist\u00e4miskeskuksen": 1, "sanomalehdet": 3, "muutamassa": 1, "takuusta": 2, "peruspilari": 1, "v\u00e4hitt\u00e4ist\u00e4": 1, "lis\u00e4kulut": 1, "potilasj\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 2, "toteuttamisesta": 3, "koetaan": 2, "pikaisia": 1, "valtakunnallisella": 2, "puusa": 3, "potiluuteen": 1, "helmen": 1, "hiipiv\u00e4t": 1, "hoitotakuutietoihin": 1, "oma": 13, "lueteltu": 1, "hajonneet": 1, "2262010\u20132262011": 1, "liikuntaj\u00e4rjest\u00f6": 1, "rikastuttavat": 1, "identiteettien": 1, "poliittiseksi": 2, "rahoittaa": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6": 1, "vastustajia": 2, "mahdollisimman": 6, "rajaaminen": 2, "jouduttiin": 4, "parantaa": 8, "liikuntaelinsairauksiin": 1, "aikakuvaa": 1, "kannan": 6, "15b": 2, "my\u00f6nteisyyden": 2, "huonompia": 1, "terveysvaliokuntaan": 1, "1562010": 4, "syyllistet\u00e4\u00e4n": 1, "laista": 1, "palvelutuotannosta": 2, "paperipinot": 1, "toimenpiteeseen": 2, "ankarasti": 1, "1011994": 1, "historiallisin": 1, "antoisa": 1, "oikeiston": 2, "20\u201321": 2, "hoitoonp\u00e4\u00e4sy": 3, "miseen": 1, "rekister\u00f6ity\u00e4": 1, "lis\u00e4si": 5, "tuloksia(cid3": 1, "loukkaamattomuuden": 1, "organisatorista": 1, "l\u00e4ht\u00f6isin": 1, "kilpailuttamisessa": 1, "rekister\u00f6idyt": 2, "seurasi": 5, "content": 4, "otin": 4, "2008": 183, "luonnettaan": 1, "sopimukset": 1, "poliitikoista": 2, "sanahelin\u00e4\u00e4": 1, "taustoista": 1, "esity\u00f6dokumentteja": 2, "ilmaisut": 14, "hobson-west": 2, "alatutkimuskysymysten": 2, "passiivisesti": 1, "st\u00e5hl": 1, "johdatus": 3, "budjettivalmisteluty\u00f6": 1, "haastattelussa": 1, "laaja-alaista": 1, "kyvykkyyden": 1, "reumaliito": 1, "esittelypuheenvuorossaan": 2, "subpolitic": 1, "heikentyneen": 1, "oikeudellisesti": 3, "kuvaaminen": 1, "kohdistetaan": 1, "pirkanmaan": 1, "arvioija": 1, "johtavien": 4, "heikko": 10, "julkistettiin": 1, "joukko": 2, "t\u00e4ysistuntojen": 6, "saattaisi": 1, "1979\u20131991": 1, "tavallaan": 2, "sitaatissa": 1, "painoarvoa": 1, "arvoperusteissa": 1, "j\u00e4senist\u00f6lle": 1, "140151": 1, "kekom\u00e4en": 1, "2010-luvun": 1, "arvioida": 7, "2252015": 1, "lauselma": 1, "mielenkiintoinen": 2, "j\u00e4ljess\u00e4": 1, "mahdollinen": 1, "arkip\u00e4ivisin": 1, "olennaisesti": 1, "el\u00e4kkeelle": 4, "syit\u00e4": 3, "julkiselta": 1, "soveltamiseen": 1, "n\u00e4kyviss\u00e4": 2, "kannanottoja": 5, "resurssi": 2, "i\u00e4kk\u00e4it\u00e4": 1, "teksteist\u00e4": 11, "kielenk\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 2, "yleiskeskustelussa": 2, "1985": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliiton": 9, "hirve\u00e4n": 1, "vakava": 1, "edunvalvonta-asiamies": 1, "reinforce": 2, "grand": 9, "hyvin": 20, "rooli": 8, "hoitotakuuj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 5, "pirstaloitunut": 3, "kansalaistoimintaan": 1, "lakiesityksen": 2, "hoitopaikkaan": 1, "v\u00e4lisen": 1, "sy\u00f6p\u00e4sairaudet": 1, "sanomalla": 1, "taustaoletuksena": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4iden": 1, "foucault": 1, "haastatteluaika": 1, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 1, "verorahoitteiseen": 2, "kuntou": 1, "vahvempaa": 1, "purkua": 1, "julkisissa": 1, "toomas": 1, "puolet": 8, "vanhus": 2, "ty\u00f6skentelyst\u00e4": 1, "luoda": 11, "clemens": 2, "trigg": 3, "pit\u00e4\u00e4": 25, "dealt": 2, "helppoa": 1, "virheit\u00e4": 2, "aikametaforan": 2, "jatkotoimenpide-ehdotus": 1, "hintap\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "lakik\u00e4sittely": 1, "keskittyiv\u00e4t": 3, "tietokoneohjelman": 1, "valtiovallan": 1, "tuonut": 1, "vrt": 76, "pettymyksens\u00e4": 1, "raportoin": 1, "sdpn": 2, "21975(cid3sanaa": 1, "useiden": 3, "hoitoketju": 4, "vaikuttamisty\u00f6ksi": 1, "ep\u00e4ily": 2, "pienelt\u00e4": 1, "tapahtunut": 10, "argumentit": 1, "l\u00e4\u00e4kekuluja": 1, "aiheena": 15, "ominaista": 3, "hoitotakuupuheenvuoro": 1, "toteamat": 1, "varaj\u00e4senen\u00e4": 1, "negatiivisemmin": 1, "seudulla": 2, "systemaattisesti": 2, "purpose": 2, "juha": 2, "awulla": 1, "minna": 1, "heill\u00e4": 1, "kirjoittaa": 11, "hoitotakuu-uudistuksesta": 6, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 6, "viev\u00e4\u00e4": 1, "aikuisesta": 1, "edelle": 1, "tournier": 1, "alussa": 38, "toimitusjohtaja62": 1, "lakonisesti": 1, "huolestuttavaa": 1, "n\u00e4hneet": 1, "3\u201312": 2, "tasa-arvoisuus": 2, "sitaatteja": 1, "konvergenssi": 1, "kertovia": 3, "p\u00f6yt\u00e4kirja": 10, "rakel": 1, "edellytyksen": 1, "symbolisella": 1, "kehitt\u00e4miseksi": 2, "siirtyess\u00e4ni": 1, "luokitteluryhm\u00e4": 1, "rinne": 4, "aikaa": 16, "maailmassa": 1, "p\u00e4ivystysl\u00e4\u00e4ketieteen": 1, "poissaoleva": 1, "moneen": 2, "vanhoihin": 1, "dicourse": 1, "mielipiteilt\u00e4\u00e4n": 1, "kuuroksi": 1, "vaikuttamismahdollisuuksia": 1, "l\u00e4himenneisyyteen": 1, "j\u00e4lkiseurantaraportin": 1, "noususta": 2, "tekoihin": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 3, "reumav\u00e4ki": 1, "object": 6, "selkiintyi": 2, "vahvistanee": 1, "kysyt\u00e4\u00e4n": 3, "jatkua": 1, "policies": 4, "seurattu": 2, "kansalainen\u2013kansalaisuus": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hihistorian": 1, "tarvitsevilla": 1, "karsimiseen": 1, "pitk\u00e4ll\u00e4": 2, "frangille": 1, "kehitt\u00e4miselle": 3, "sovelletaan": 3, "sanallisesti": 1, "hoitoaan": 5, "ty\u00f6ryhm\u00e4muistioita": 2, "mukaa": 3, "huomio": 11, "toiminta-edellytyksille": 1, "ristiriitaisuuksien": 1, "201129": 1, "olemuksen": 1, "nopeutuminen": 2, "sen": 146, "lis\u00e4tiedoilla": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 3, "20043": 1, "nojaa": 2, "esitettyyn": 2, "dokumenttivalintoja": 1, "erilaisista": 2, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 4, "laajemmin": 2, "neuvoston": 1, "kiireett\u00f6m\u00e4\u00e4n": 6, "paikkaan": 3, "saamista": 4, "direktiivin": 1, "varmuutta": 5, "esitteen": 1, "turvattomuutta": 1, "v\u00e4est\u00f6lle": 1, "kiinte\u00e4": 2, "kriittisyys": 1, "sis\u00e4lt\u00e4miss\u00e4": 1, "puoluepoliittisen": 2, "virikkeit\u00e4": 2, "erilaisia": 17, "vaikuttavat": 9, "yhteisty\u00f6n": 3, "piti": 31, "hinnoin": 2, "miettineeni": 1, "intensiivisemmin": 1, "1125": 1, "lakis\u00e4\u00e4teiseen": 1, "viiteen": 1, "harkintaa": 1, "substansseihin": 1, "autonomisoitumisia": 1, "symbolistisesta": 1, "v\u00e4h\u00e4tell\u00e4": 1, "saattaa": 33, "vahvistaa": 8, "lausuntoa": 5, "revon": 1, "tuottaja": 1, "asenteita": 1, "yhtyi": 2, "yhteiskunnassa": 4, "85\u201388": 1, "robert": 1, "palstalla": 1, "haluaisi": 1, "kertomus(cid3(vtv(cid32011": 1, "k\u00e4sikirjoitus": 1, "tutkimusalueesta": 1, "toteu": 1, "antaneet": 1, "psykoterapiaa": 1, "eik\u00f6h\u00e4n": 2, "kertaa": 52, "sairaanhoitopiiri": 3, "1942": 1, "asiakas-sana": 2, "ongelmat": 2, "enimm\u00e4kseen": 22, "regeringskansliets": 1, "selvensiv\u00e4t": 1, "voimavaratekij\u00e4t": 1, "s\u00e4r\u00f6ily\u00e4": 1, "hoitotakuu-uudistus": 10, "tuomen": 2, "haastateltaviksi": 1, "vaikutetaan": 1, "p\u00e4\u00e4piirteist\u00e4": 1, "kolmiluokittelua": 1, "toimintaterapeutille": 1, "tehokkaammin": 1, "ty\u00f6tt\u00f6m\u00e4t": 1, "olevani": 3, "vastoin": 1, "rakentuu": 5, "j\u00e4rjestelm\u00e4keskeisen\u00e4": 3, "ymm\u00e4rrykseen": 1, "j\u00e4rjest\u00f6toimijoita": 1, "seh\u00e4n": 3, "hakea": 1, "r\u00e4ty": 1, "parlamentin": 1, "pitki\u00e4kin": 1, "riitt\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 2, "sektorin": 6, "tutkimusl\u00e4hestymistavan": 1, "ilmoitus": 1, "potilasryhmist\u00e4": 1, "lukuihin": 2, "uuden": 7, "kaavamaisesti": 1, "tutki": 3, "westerbacka": 6, "eliittihaastattelussa": 1, "ihmiseth\u00e4n": 1, "1990": 15, "kehitt\u00e4\u00e4": 9, "140\u2013151": 11, "kehitt\u00e4miskeskus": 3, "kunnalle": 1, "6\u20138": 7, "vaikea": 7, "potiluudesta": 4, "antamien": 1, "meteli\u00e4": 1, "toistuivat": 6, "kontingenssina": 7, "sanonut": 1, "laukkarinen": 12, "pelkk\u00e4": 1, "seurataan": 4, "als": 2, "esiintyy": 10, "jonot": 13, "why": 1, "muuttamisesta92": 1, "tutkimusaineistona": 1, "lukunsa": 1, "sosiaalipolitiikka": 3, "muualta": 4, "oulun": 1, "referoinnissa": 1, "fakta": 1, "esittiv\u00e4t": 3, "loin": 1, "huolehtinut": 1, "taholle": 1, "1382013": 1, "kiivet\u00e4\u00e4n": 1, "modernisaatioprosesseja": 1, "lakik\u00e4sittelyn": 6, "palvelutuotannon": 5, "laitoksen": 5, "suosiossa": 1, "lakitekstin": 1, "asuinkunta": 1, "poistamista": 3, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 2, "k\u00e4ytt\u00e4isin": 1, "2482006": 2, "syk\u00e4ri": 1, "filosofiasta": 1, "kantojaan": 3, "pit\u00e4isi": 21, "toimitusta": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 3, "lait": 4, "s\u00e4hk\u00f6postiviestin": 2, "ehdoin": 2, "mossialos": 2, "analyysitasoihin": 1, "kansanterveysty\u00f622": 1, "p\u00e4\u00e4sylle": 1, "oecdst\u00e4": 2, "tietyll\u00e4": 1, "nosti": 1, "edustava": 1, "on": 814, "keskusteluelementtej\u00e4": 1, "tiinkin": 1, "luopua": 6, "ammattihenkil\u00f6n": 2, "relevanttiuden": 1, "6\u20137": 1, "suunnitelmaan": 1, "ih\u00e5g": 1, "kolmannen": 4, "esille": 171, "kokeneita": 1, "lundqvist": 1, "ammentaa": 1, "kiinnitettiin": 2, "toissijaista": 4, "kansalaisiin": 2, "l\u00e4hett\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "refleksiivisyyteen": 1, "muulla": 1, "terveys\u2013sairaus-jatkumon": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4": 1, "vertailtaessa": 1, "tukeminen": 1, "olevat": 3, "debates": 1, "taustan": 1, "ortopediseen": 1, "former": 1, "koskee": 19, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jin\u00e4": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 4, "mahdollisti": 2, "suorasta": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 2, "1326201047": 1, "jatkotoimenpide-ehdotuksia": 2, "democracy": 1, "lakipyk\u00e4l\u00e4muutoksissa": 1, "kaiken": 6, "4665": 1, "kuvattaessa": 29, "voimakkaasti": 4, "haastattelussaan": 1, "va": 1, "k\u00e4rke\u00e4": 1, "tutkimuskysymysten": 2, "talossa": 1, "moderniin": 2, "nousivat": 3, "et\u00e4\u00e4ntyminen": 1, "revanssi-lehdess\u00e4": 4, "toimintapolitiikka": 1, "kansallisesti": 1, "teksteihin": 2, "huolenaihe": 1, "hallitukseen": 1, "perhepolitiikka": 1, "eettisyys": 2, "yliopistoja": 1, "viberg": 2, "kuviot": 2, "verisuonitaudit": 1, "suomenkielinen": 1, "ty\u00f6t\u00f6nt\u00e4": 1, "sairaalatoimintaa": 1, "manageristisia": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 5, "erosen": 1, "toistaen": 1, "esittelypuheen": 2, "n\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 1, "yleistett\u00e4vyydest\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 3, "alkavat": 1, "\\n\\neduskunnassa": 1, "4a": 4, "vaikutelman": 2, "ajantasaiset": 1, "analyysitasot": 10, "kuuluisivat": 1, "julkisesta": 2, "tulokulmia": 1, "suosivan": 1, "havaintoyksik\u00f6iss\u00e4kin": 1, "yhdenvertaisuuteen": 1, "lyhyeksi": 1, "ihmist\u00e4": 8, "terveydenhuoltolaista": 15, "lukeminen": 1, "kansanterveysongelmien": 1, "jorma": 2, "2003b": 13, "varmistavan": 1, "liitteen\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nen\u00e4": 1, "kuudenteen": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4": 2, "asettamien": 1, "kannata": 3, "toimivat": 12, "yksityisen\u00e4": 1, "aikalaisdiagnostista": 1, "riski-k\u00e4sitteelle": 1, "vehmanen": 7, "vaadi": 1, "aikarajoihin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "tehty": 6, "8\u201340": 2, "toi": 53, "perinteisesti": 1, "avainsanat": 33, "sosiaalisen": 11, "toimivassa": 1, "suojella": 1, "saman": 3, "vakuuttelevan": 1, "julkaistua": 1, "jonotuskulttuurista": 1, "maaksi": 1, "perusteltiinkin": 1, "paljastu": 1, "tulkinta": 3, "poliitikot": 5, "j\u00e4rjestelee": 1, "aiheuttivat": 6, "erillist\u00e4": 1, "revanssi": 90, "terveydenhuollosta": 5, "kotisairaala": 1, "nuotio": 20, "polvi": 1, "kummastakin": 5, "toiveeni": 1, "valmistuksessa": 1, "asteittain": 6, "aikalaisdiagnooseilla": 1, "kriittinen": 5, "voimavaraistuminen": 1, "kuulemisten": 1, "oikeudenmukaisuutta": 1, "eroava": 1, "toimintaan": 5, "tulkittiin": 4, "terveysasemat": 1, "valottaa": 4, "law": 1, "johtuen": 4, "38\u201340": 2, "reformiin": 1, "\u00a779": 1, "hallinnonalakohtaisten": 1, "syd\u00e4n-lehden": 4, "tiedet\u00e4": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 1, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6toiminnan": 4, "ryhm\u00e4": 7, "maksut": 1, "alueelliset": 8, "tutkimusmenetelmi\u00e4": 2, "terveydenedist\u00e4misty\u00f6ss\u00e4": 1, "paloniemi": 2, "lakik\u00e4sittelyihin": 1, "ty\u00f6skentely\u00e4": 3, "jatkettiin": 3, "haastatteluaineistoa": 1, "httpwwwstmfisosiaali_ja_terveyspalvelutasiakkaanoikeudethoitoon_": 1, "keinoja": 2, "kohdistuvassa": 1, "henkil\u00f6kohtaisille": 1, "aktiivisuudesta": 1, "tietouudistus": 1, "jokaisella": 2, "t\u00e4llaisesta": 1, "standardit": 1, "merkitsin": 1, "perinteet": 1, "httpwwwmediuutisetfiuutisarkisto": 1, "s\u00e4hk\u00f6postiviestit": 1, "kasvatustieteellisen": 1, "tavoitteet": 2, "asiakirjasta": 2, "haetaan": 2, "perusk\u00e4sitteiden": 2, "den": 2, "s\u00e4hk\u00f6postiviesti": 1, "asiantuntijaliitteess\u00e4": 1, "haasteiden": 2, "samalle": 1, "monimutkaisissa": 1, "maksusta": 1, "keskitty\u00e4": 2, "2v\u00e4est\u00f6n": 1, "yrttiaho": 1, "1970-lu": 1, "nelj\u00e4st\u00e4": 4, "vuosikausia": 1, "osalta": 3, "kriittisemmin": 1, "sairaaloille": 1, "1000": 1, "omiin": 2, "192003": 3, "ontui": 1, "tutkimusmenetelmiin": 1, "luonne": 13, "positiot": 1, "luottamusindikaattori": 1, "pelk\u00e4si": 1, "toisten": 1, "prosessina": 4, "tilastoista": 1, "tinn\u00f6n": 1, "suunnitelmista": 2, "tultua": 4, "kovaotteista": 1, "repo": 8, "lakiin": 10, "haaralan": 1, "takia": 3, "palveluk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 2, "olin": 8, "s\u00e4\u00e4ntely": 2, "kirjoittajien": 2, "riskin": 4, "toivot": 1, "julkaiseminen": 1, "poistettu": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilehdess\u00e4": 7, "mink\u00e4laisia": 1, "ojenna": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyiv\u00e4t": 2, "jonka": 63, "widstr\u00f6m": 1, "yhteenveto": 2, "muutoksiin": 1, "hoidontakuun": 1, "vet\u00e4yty\u00e4": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 1, "ostopalveluihin": 1, "vaikutusty\u00f6h\u00f6n": 1, "yhteis\u00f6llinen": 1, "kohtuullisin": 1, "yhdistiv\u00e4t": 2, "syvent\u00e4mist\u00e4": 1, "keskipisteen\u00e4": 1, "joiden": 27, "177(cid3": 1, "renki": 1, "esilletuonti": 1, "toimijoita": 8, "k\u00e4\u00e4nnekohtia": 1, "organisointi": 1, "maakuntien": 1, "zukunft": 1, "2410": 1, "kuntoutuksessa": 5, "kontekstuaalisia": 1, "havaintoja": 2, "tavoitteena": 22, "ongelmakohtiin": 1, "konkreettisia": 5, "haastattelun": 5, "toimintasuunnitelma": 1, "maata": 6, "j\u00e4rjest\u00f6kyselyn": 1, "lains\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4": 1, "monivaiheinen": 1, "terveydenhuoltohallintoon": 1, "perho": 1, "pel\u00e4ttiin": 5, "sosiolingvistisesti": 1, "henkil\u00f6kohtaiset": 1, "terveysvaliokunnalla": 1, "tekij\u00e4": 3, "vakuuttelua": 14, "v\u00e4henem\u00e4ss\u00e4": 1, "haastatellun": 2, "j\u00e4rjest\u00f6jenkin": 2, "kovistella": 1, "2000-luvulle": 1, "osuuteni": 1, "1997\u20132003": 1, "yksityisel\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "neuvotteluryhm\u00e4\u00e4n": 2, "statuserona": 1, "135\u2013154": 2, "rahansa": 1, "julkaisuja": 13, "10a": 1, "piilevist\u00e4": 1, "puutetta": 1, "liikuttaessa": 1, "omavalvonta": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 3, "ajattelua": 2, "laajentamiseen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliitossa": 1, "valtaistamista": 2, "vastaavien": 2, "valtiohallinto": 1, "martelin": 1, "menestyst\u00e4": 1, "t\u00e4sment\u00e4viin": 1, "tilanteen": 8, "viranomainen": 1, "hataruuteen": 1, "aikalaisdiagnoosia": 11, "talousvaiheittain": 1, "sektorilla": 3, "kansanedustaja": 11, "yksityiskohtiin": 1, "neuvontaa": 1, "lyhennett\u00e4v\u00e4": 1, "asettaen": 1, "hoitotakuuuudistuksen": 1, "verorahoitteisen": 1, "erittely": 4, "selected": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isesti": 6, "vaikuttamisty\u00f6ss\u00e4": 3, "holhouksen": 1, "lis\u00e4palveluja": 2, "kattavasti": 1, "vakavan": 1, "mink\u00e4": 5, "yleistett\u00e4ess\u00e4": 1, "85\u201386": 2, "yleisesti": 9, "valmisteluty\u00f6ss\u00e4": 2, "luku": 140, "politiikoissa": 2, "keskitytt\u00e4isin": 1, "lapset": 2, "teoriatasolle": 1, "k\u00e4rsi": 1, "seminaari": 1, "yhdeks\u00e4\u00e4n": 1, "odottaminen": 2, "esitykseen": 5, "syytettiin": 1, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 5, "p\u00e4iv\u00e4n": 2, "selvitt\u00e4miseksi": 3, "tukia": 1, "edistyst\u00e4": 7, "verkkouutiset": 2, "vaativan": 1, "1522006": 1, "hoitotakuu-k\u00e4sitteen": 17, "2452000": 1, "hoito-ongelmien": 1, "enemm\u00e4n": 71, "pn": 1, "yhteiskunnalle": 2, "soli": 1, "kunhan": 2, "kest\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 3, "tuottamasta": 1, "resepti": 1, "laatimisessa": 2, "laaja-alaisempi": 1, "h\u00e4iritse\u2026": 1, "asukasta": 4, "he(cid3902010(cid3vp": 1, "seurantatuloksia": 1, "symbolinen": 1, "suhteestaan": 2, "kunnanvaltuuston": 1, "ylil\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 5, "terveydenhuoltopalvelujen": 1, "4102010": 1, "analyysitasoa": 3, "liikuntaelinsairaiden": 1, "diabeetikko-nimike": 1, "82(cid3": 1, "luvulla": 1, "valtavirtaa": 1, "yritykset": 1, "institutionalized": 1, "dokumentoitiin": 1, "rakentuviin": 1, "reumaliitosta": 1, "sun": 1, "persoonana": 1, "selvitysryhmi\u00e4": 1, "muutamaa": 2, "srl": 28, "useallakin": 1, "hallitukselta": 1, "kansanterveyslaki": 5, "osaajia": 1, "ohjeilla": 1, "tekoa": 3, "relatiivisia": 1, "t\u00e4smentynyt": 1, "kyselytietojen": 1, "terveydellist\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6toimintaan": 2, "aikuisv\u00e4est\u00f6n": 1, "hoitotakuuasiaa": 1, "855\u2013858(cid32004": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4t": 1, "kvalitatiivisessa": 1, "tett": 1, "mielipidekyselyyn": 1, "oppositioon": 2, "ymm\u00e4rryksen": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikoja": 17, "sektor": 1, "terveydenhuoltolakiehdotukseen": 1, "2\u20133": 2, "sellaisista": 1, "jonosta": 1, "ol": 1, "my\u00f6t\u00e4illeens\u00e4": 1, "och": 5, "tutkittu30": 1, "lis\u00e4\u00e4miseen": 1, "teollisuusyhteiskunnan": 1, "asiakkaisiin": 1, "toisia": 1, "kieli": 36, "j\u00e4senest\u00e4": 1, "sanomista": 4, "seurantatietojen": 5, "terveyspoliittinen": 9, "todistettavia": 1, "ty\u00f6njako": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 2, "sairaalta": 1, "l\u00e4hetek\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "ik\u00e4\u00e4ntyneelle": 1, "auttoi": 5, "kaikkia": 7, "sujuvammin": 2, "keskustelumuotoisesta": 1, "2642003\u20131942007": 1, "kohtuullisessa": 3, "hajaantuivat": 1, "haastatteluajan": 1, "mahdollisuudesta": 1, "adline": 1, "asiantuntijahaastattelut26": 1, "otetaanko": 1, "aineistoihin": 1, "liiankin": 1, "kartoittivat": 1, "members": 2, "poimittuihin": 1, "muodosti": 2, "pulmallisuuden": 1, "107(cid3": 1, "ohjelma": 2, "poststructural": 1, "jota": 30, "close": 2, "hakee": 1, "itseorganisoitumisen": 1, "diabeetikoiden": 4, "erikoissairaanhoito": 8, "1612015": 1, "hoito-sana": 4, "yst\u00e4vi\u00e4ni": 1, "vastuutahoille": 1, "hoitotakuukeskei": 1, "menevi\u00e4": 1, "209\u2013220": 1, "leevi": 1, "havaittavia": 2, "ihmisiin": 3, "joistain": 1, "sanottiin": 1, "tieteellisesti": 1, "vahvemmin": 2, "lihavoituina": 2, "rahoittama": 1, "mukaisten": 2, "liian": 20, "vapaaehtoistoimintaan": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "ty\u00f6ni": 5, "2005\u2013201029": 1, "helsinki": 160, "p\u00e4\u00e4aiheeksi": 1, "oikeassa": 1, "wodak2004": 1, "johtajista": 1, "vaarantumassa": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 1, "sivukatsojaksi": 1, "johtoajatuksen": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "luottaa": 1, "pyyteett\u00f6myys": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "havaintoyksik\u00f6t(cid3n(cid3(cid3277": 1, "vammaiset": 1, "puhuttaessa": 7, "kehitt\u00e4misty\u00f6ryhm\u00e4": 1, "l\u00e4mmin": 1, "laille": 2, "antavat": 2, "kaipaavat": 1, "testasin": 1, "valmisteluvaiheessa": 1, "muutettu": 1, "samanlaisia": 1, "p\u00e4\u00e4oma": 1, "vastaaja": 1, "kaikkiin": 1, "tasa-arvoisuudesta": 2, "valtionosuusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "abduktiivinen": 3, "l\u00e4heisyys": 1, "terve": 6, "diagnoosia": 9, "tuloerot": 1, "etel\u00e4-suomen": 4, "kauneusvirheet": 1, "access": 7, "leena": 2, "p\u00e4\u00e4kirjoituksista": 3, "kuviota": 2, "valtaosa": 1, "teknologiaa": 1, "whon": 5, "oikeudeksi": 4, "l\u00e4htev\u00e4t": 2, "kansanterveysty\u00f6": 1, "luotua": 1, "julkaisut": 1, "pyrki": 2, "liittyv\u00e4ss\u00e4": 1, "ammattilaisia": 3, "hanketta": 2, "137(cid3": 1, "teens\u00e4": 1, "havaintoyksik\u00f6iden": 47, "tarkastelemalla": 1, "turvautuminen": 1, "luodaan": 4, "frankfurt": 3, "tietokoneavusteisen": 1, "yleinen": 13, "rajat": 12, "sopimusohjaus": 1, "potilasdirektiiveineen": 1, "mielsi": 1, "kuntoutumisen": 1, "asemassa": 12, "kuntaryhm\u00e4": 1, "priorisoinnista": 2, "elstub": 3, "weak": 2, "himanen": 4, "j\u00e4lleen": 4, "kuuli": 3, "potilailleen": 1, "ilmi": 4, "empowerment": 2, "asiana": 5, "kokonaisuus": 5, "kyt\u00f6m\u00e4elle": 1, "kerrotaan": 5, "teemana": 1, "1996\u20132011": 1, "vakuuttamaan": 1, "opiskelua": 1, "data": 7, "kunnallisromanttiseen": 1, "merkityksellisen\u00e4": 1, "ulkopuolellekin": 1, "tutkimusesimerkkien": 1, "ep\u00e4iltiin": 3, "korvauksen": 1, "kunta": 5, "muksessa": 1, "kaikissa": 11, "vuoropuhelun": 1, "peltovuoren": 5, "olemassaolo": 3, "16\u201317": 4, "melkein": 3, "onko": 18, "s\u00e4\u00e4t\u00e4misen": 1, "lievitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistyksi\u00e4": 1, "jolla": 15, "104\u2013112": 2, "mentioned": 2, "valikoituivat": 3, "analyytikon": 1, "syd\u00e4n-lehtien": 1, "kuntoutustakuulaki": 2, "nor": 2, "kummaltakin": 1, "arkistot": 1, "odottaneita": 1, "icd-10": 1, "diskurssianalyysissa": 7, "kumppaneiksi": 4, "296\u2013297": 1, "ratkaisemista": 1, "potilas-sanan": 6, "mahdollisesta": 1, "leimasi": 1, "terveyspoliittisissa": 5, "hoito": 101, "omaksi": 3, "yritt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "esitarkastajia": 1, "hyvinvointisuutta": 16, "merton": 4, "yhten\u00e4isi\u00e4": 7, "j\u00e4rjestelem\u00e4\u00e4n": 1, "korkeinta": 1, "teoriaohjaavaa": 5, "kontingenssista": 3, "tikkanen": 1, "eduskuntavaalit": 1, "muutoin": 1, "nykyajassa": 1, "k\u00e4sitteellisen": 1, "arvioitiin": 5, "ainutlaatuiseen": 1, "21\u201331": 1, "kuudes": 1, "taksilupansa": 1, "sis\u00e4kk\u00e4isin\u00e4": 1, "diskurssia": 2, "httpwwwsostefiajankohtaistajulkaisutjarjestobarometrihtml": 1, "tiivistyy": 1, "vaikutuksesta": 4, "tekij\u00f6ist\u00e4": 2, "1\u201313": 1, "jalkojenhoidon": 1, "sis\u00e4lt\u00f6laki": 1, "huumorimme": 1, "hoitoprosesseja": 2, "hoitoyksik\u00f6ss\u00e4": 1, "sis\u00e4llytett\u00e4isiin": 1, "pysyvyys": 1, "marja": 5, "10112010": 1, "teoriaohjaavan": 1, "raportointipalvelu": 2, "sektorista": 1, "sosiaalineuvos": 1, "actors": 4, "yhteis\u00f6\u00e4": 1, "kehotuksesta": 1, "vapaus": 3, "k\u00e4sitelless\u00e4ni": 1, "pystyttiin": 2, "asetuksella": 2, "neuvottelukunnan": 1, "consequences": 2, "kumoaa": 1, "kivuista": 1, "toimitusjohtajaa": 1, "\u00e4\u00e4ni": 3, "yksimielisyyteen": 1, "ehk\u00e4isev\u00e4\u00e4": 2, "muodostuvan": 1, "negatiivisiksi": 1, "toteuttamisen": 1, "potilaslaki": 3, "rikastuttavan": 1, "puoleen": 6, "outi": 1, "terveydenhuoltolakity\u00f6ryhm\u00e4n": 2, "kirjaukset": 1, "saaminen": 3, "tuloksellisuustarkastuskertomus": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ss\u00e4": 1, "kummatkin": 2, "pitki\u00e4": 7, "paikasta": 6, "j\u00e4rjestettiin": 1, "vanhaselle": 1, "1994b": 2, "tuolloin": 15, "mutta": 212, "kontingenssia": 3, "support": 1, "yksisivuinen": 1, "aineistoanalyysi": 1, "kent\u00e4ll\u00e4": 1, "hoitoindikaatioiden": 1, "yhteis\u00f6t": 1, "turvaamaan": 1, "asiakaskeskeisyytt\u00e4": 4, "absoluuttisista": 1, "korostuivat": 1, "vaihtumisen": 1, "ajanut": 1, "hp2004(cid34991": 1, "toivottuun": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "muutospaineessa": 1, "reform": 7, "tulokset": 28, "kyvykk\u00e4\u00e4ksi": 1, "ulkopuolelle": 2, "hoitotakuu-sana": 1, "hoitoketjuissa": 1, "ensimm\u00e4iselle": 1, "analyysitasojen": 2, "uutisoinut": 1, "normit": 1, "n\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 3, "nimityksill\u00e4": 1, "tauteihin": 1, "ilmestymisajoista": 1, "jouko": 2, "lopulla": 2, "yhteiskunnallinen": 2, "l\u00f6ysin": 2, "keywords": 1, "ker\u00e4tty": 1, "kolkuttelevat": 1, "mustia": 1, "pienituloisia": 2, "yhten\u00e4isen": 9, "pyk\u00e4l\u00e4": 1, "asianomistajana": 2, "sel\u00e4n": 1, "lis\u00e4\u00e4ntym\u00e4ss\u00e4": 1, "1532003": 1, "oireita": 1, "ristiriitaisuus": 1, "manneri": 23, "muistutuksia": 1, "kertomuksista": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyytt\u00e4": 1, "perustellut": 1, "perinnett\u00e4": 1, "hankkii": 1, "seuraamista": 1, "sosiaalitieteiden": 1, "takuita": 1, "vastatessaan": 1, "1974": 1, "v\u00e4ltti": 4, "kuntaliittoa": 1, "kyseisten": 1, "s\u00e4lytet\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksiin": 1, "hoitavia": 1, "merkitt\u00e4vin\u00e4": 3, "saatoin": 1, "tuoma": 2, "tiedonkulku": 2, "ajatuksissaan": 1, "38\u201379": 23, "l\u00e4hestymistapaa": 8, "asettaminen": 2, "saavina": 1, "maininnan": 1, "selvitt\u00e4v\u00e4t": 1, "mekaanikko": 1, "taitoja": 1, "n\u00e4kemysten": 1, "erikoisalakohtaisista": 1, "markkinoihin": 2, "toimin": 1, "riitt\u00e4isik\u00f6": 1, "hallitusohjelmasta": 1, "potilaan": 497, "antamista": 1, "viiteryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "1980": 1, "maksavat": 2, "sis\u00e4isest\u00e4": 1, "lakitekstien": 1, "joista": 26, "eroon": 1, "parantaisivat": 1, "suuri": 20, "m\u00e4\u00e4rittelee": 3, "somaattisten": 3, "discoursehistorical": 1, "johtui": 3, "termi\u00e4": 3, "h\u00e4nest\u00e4": 62, "varten": 12, "syvenee": 1, "nousi": 13, "askeleita": 1, "arvostettu": 1, "suomalaisiakin": 2, "aikaansaamiseksi": 3, "naisuuteen": 1, "t\u00e4ysistunnoista": 1, "kuvaavan": 5, "siirryttiin": 3, "uudenmaan": 1, "36ssa": 1, "89\u201390": 2, "puolustivat": 1, "rkp": 2, "hoitoesimerkkej\u00e4": 1, "h\u00e4nen": 53, "kielest\u00e4": 7, "asiantuntijoita": 10, "odotusaikoja": 2, "terveydenhuoltoj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "kumoutui": 2, "mieluusti": 2, "j\u00e4senkuntien": 1, "kakkuri": 1, "raha-automaattiyhdistykselt\u00e4": 1, "kirjoitusta": 1, "py\u00f6rill\u00e4": 1, "menoer\u00e4\u00e4": 1, "blir": 1, "n\u00e4h": 1, "antava": 2, "l\u00e4hipalveluja": 1, "abduktiivisen": 1, "reuma-lehtien": 2, "minuus": 1, "poikkeava": 1, "osallistujat": 1, "asukkaan": 4, "vaikeina": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ihin": 5, "tuntia": 1, "v\u00e4likysymyksen": 4, "132013": 1, "alueita": 1, "joutuivat": 1, "parane": 3, "l\u00e4himenneisyytt\u00e4": 1, "passiivinen(cid3toimija": 4, "mitenk\u00e4\u00e4n": 5, "yhtyv\u00e4t": 1, "j\u00e4senm\u00e4\u00e4r\u00e4ns\u00e4": 1, "kerta": 1, "asenteensa": 1, "trendeist\u00e4": 2, "v\u00e4rill\u00e4": 1, "jakaantuu": 4, "julkaisemiseen": 2, "yhdistykset": 2, "ep\u00e4ili": 7, "el\u00e4m\u00e4": 1, "edellisist\u00e4": 3, "keskeisi\u00e4": 7, "pyrkiv\u00e4t": 2, "kehityksell\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4": 18, "kev\u00e4\u00e4n": 4, "had": 2, "v\u00e4liotsikko": 1, "suunnitteluprosessiin": 1, "yksil\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "1332004": 1, "syv\u00e4sti": 1, "nykytilanteesta": 1, "esipuhe": 1, "todettu": 2, "activity-concept": 1, "tasoon": 8, "herkk\u00e4\u00e4": 1, "45\u201364": 1, "terveysk\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 1, "koskivat": 11, "kansalaisista": 6, "l\u00e4\u00e4kepolitiikka": 1, "yleiselt\u00e4": 1, "seurauksia": 1, "tehdyss\u00e4": 2, "historiasta": 1, "sitoutunut": 1, "pieni": 3, "johdanto": 4, "katsonut": 1, "ehlich": 1, "toimikuntiin": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 2, "lobbaavat": 1, "valituista": 2, "intressit": 1, "nivelyhdistys": 1, "puheilmaisuja": 1, "2007": 117, "viritt\u00e4nyt": 1, "kansanterveyslaitos": 1, "laste": 1, "vaativasta": 1, "kokemuksellista": 1, "halusin": 2, "analysoitavaksi": 2, "mielenterveyspotilaille": 5, "sairaaloihin": 1, "moitittiin": 1, "lis\u00e4menoja": 1, "rakenteiden": 1, "riitt\u00e4v\u00e4": 1, "pyrkinyt": 1, "kuormittuu": 1, "kunnassaan": 1, "potilasryhmien": 1, "asiaksi": 1, "puheenvuoroissa": 2, "j\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 4, "toteutusta": 3, "puhe": 25, "sellaisesta": 1, "tekemist\u00e4": 3, "kumppaneja": 1, "kansantauteihin": 1, "joustavia": 1, "perustuvat": 1, "tapaturmia": 1, "arponut": 1, "nykyaikainen": 1, "lepoa": 1, "kevyin": 1, "l\u00e4\u00e4neist\u00e4": 1, "vaihteli": 7, "kahdessa": 2, "erikoisalat": 1, "muuttua": 2, "vaihe": 4, "miettim\u00e4\u00e4n": 1, "kaventamisohjelmalla": 1, "kuulunut": 6, "sunnuntaidebatti": 1, "ostajan": 1, "l\u00e4hetek\u00e4yt\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 2, "hissikulut": 1, "pohjaa": 1, "tarkoituksenmukaisina": 3, "organisaatio": 4, "working": 1, "suvirannan": 1, "heiskanen\u2013haarala": 1, "aktiivisesta": 2, "yleisell\u00e4": 2, "taloudellisesta": 3, "valinnoistaan": 1, "suuremmaksi": 1, "httpwwwstatfitilkbar": 1, "kirjoitti": 17, "l\u00e4\u00e4ketiedetapahtuman": 4, "tuonee": 1, "excel-taulukkoa": 1, "kuvauksen": 1, "valmisteleva": 1, "ajoi": 1, "different": 2, "siteerasi": 2, "sanomalehdiss\u00e4": 1, "vuoropuhelu": 2, "oliko": 4, "siirtymisest\u00e4": 1, "taulukkoon": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoitukset": 2, "monelta": 2, "maksavan": 1, "laskut": 2, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4ni": 1, "raha-automaattiyhdistyst\u00e4": 1, "edun": 1, "be": 1, "kaupunginvaltuutettu": 1, "aineiston": 31, "kertovat": 4, "haluaa": 4, "kaikilta": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 15, "sijoittuvia": 1, "est\u00e4isi": 1, "statics": 1, "uudessa": 3, "tietokonepohjaisen": 1, "linnanvapautta": 1, "20101": 1, "prosessia": 1, "hokivat": 1, "vuodesta": 15, "l\u00e4ksi\u00e4istilaisuudessani": 1, "p\u00e4\u00e4elementtien": 4, "hoitotilanne": 2, "kertynyt": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 3, "n\u00e4yt\u00e4": 3, "geschichtswissenshaft": 1, "elementtiluetteloon": 1, "suositukset": 3, "parantamisen": 2, "sidonnaisuuksia": 1, "johtua": 3, "liittokokouksen": 1, "raha": 5, "terveydelle": 3, "bra": 1, "yhdysvalloissa": 3, "j\u00e4sentutkimus": 1, "her\u00e4t\u00e4": 1, "symbolisena": 1, "kuntaliitto": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jiin": 3, "goffman": 1, "riitt\u00e4vi\u00e4": 3, "j\u00e4senj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 1, "reuma-lehden": 3, "piiriss\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6lehtikirjoittelussa": 1, "valmisteltaessa": 4, "kansainv\u00e4lisen": 3, "issn-l": 1, "toimivia": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 11, "mielenterveyspooli": 5, "paikkakunnan": 1, "kelleher": 1, "semmoista": 3, "prosenttiosuuksien": 1, "saramies": 1, "erillisi\u00e4": 1, "l\u00e4hialueiden": 1, "terveyskeskus": 2, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 3, "theorie": 1, "kaihin": 1, "12\u201314": 2, "pohjoismaiseen": 1, "haastatellut": 26, "potilaiden": 101, "tahoillaan": 1, "valmistelun": 2, "toimintapolitiikkaan": 1, "costs": 1, "cox": 1, "saraj\u00e4rjvi": 1, "potilaslakiin": 8, "integroitumista": 1, "vaikeuksiin": 1, "paikallisyhdistyksiin": 1, "moitti": 3, "s\u00e4hk\u00f6postitse": 2, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4sti": 1, "suuresti": 1, "t\u00e4m\u00e4ntyyppiset": 1, "samaan": 12, "vertaistuen": 2, "t\u00e4ss\u00e4kin": 4, "lainkaan": 4, "psykiatri": 1, "edunvalvontaty\u00f6st\u00e4": 1, "salminen": 5, "riskiyhteiskuntaa": 1, "ahlroth": 1, "healthcare": 1, "pohdittavaksi": 1, "tekstin": 42, "otsikkotasolla": 1, "tarvitaan": 17, "kirjallista": 2, "hallintooikeuden": 1, "v\u00e4hent\u00e4nyt": 2, "hallinto-oikeus": 1, "palveluketjujen": 1, "tekstuaalinen": 1, "ker\u00e4ttyyn": 1, "paranee": 2, "yksityisest\u00e4": 2, "design": 1, "tavalla": 27, "tulkintoja": 3, "kaudet": 1, "i(cid3k\u00e4sittely(cid312255": 1, "rakentajina": 1, "832015": 1, "osan": 4, "siirtym\u00e4vaiheita": 1, "tutkimuksesta": 3, "kertoja": 7, "kuntaliiton": 8, "indeksi": 1, "vastaavalle": 1, "normistot": 1, "tulkitsemisesta": 1, "selvityksen": 5, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysissa": 2, "asiantuntijaa": 5, "2015c": 2, "havainnot": 1, "hautam\u00e4ki": 4, "jenkins": 2, "kansalliset": 1, "oppimisprosessi": 1, "viranhaltijat": 1, "perussuomalaisen-puolueen": 1, "hahmon": 1, "third": 7, "kohtalon": 1, "phenomena": 2, "hallinnoivat": 1, "keskushallinnolla": 1, "ryhmittymist\u00e4": 1, "vahvojen": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4ripalvelut": 1, "k\u00e4ytin": 4, "ulkomaiset": 1, "v\u00e4hent\u00e4misen": 1, "osakuvio": 3, "being": 1, "kuntoutus": 17, "omal\u00e4\u00e4k\u00e4rij\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "saamaa": 1, "lis\u00e4sairauksien": 1, "last": 1, "aineelliset": 1, "tiedonl\u00e4hteit\u00e4": 1, "yhtenev\u00e4ist\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4kkeiden": 4, "tekemiseen": 2, "tutkimukseen": 9, "analysoitujen": 1, "johtoryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e438": 1, "ne": 65, "kuluttajansuojaa": 1, "kansalaisoikeus": 2, "lakeja": 1, "jonkinlaiset": 1, "voivat": 15, "kahdella": 5, "adjektiivina": 1, "ehk\u00e4isy\u00e4": 1, "samankaltaisuutta": 7, "varsinainen": 5, "uimaan": 1, "suurimpia": 2, "kansalainen(cid3": 5, "toteamus": 2, "terveydest\u00e4": 6, "maaliskuun": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisyytt\u00e4": 1, "kielteisen": 2, "poikkeuksellisen": 7, "asetettavat": 1, "acta": 3, "mielipiteet": 1, "huusi": 1, "hammashuoltokin": 1, "beauchamp": 2, "panostetaan": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "tilinp\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "el\u00e4kevuosinani": 1, "ehk\u00e4isev\u00e4st\u00e4": 1, "teoreettisessa": 2, "diabeetikosta": 1, "analysoimassa": 1, "toivottavana": 1, "lakik\u00e4sittelyyn": 1, "sek\u00e4": 245, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6prosesseista": 1, "her\u00e4si": 1, "poltics-tutkimus": 1, "varied": 2, "polkuriippuvuus": 1, "oikeuksistasi": 1, "osallistava(cid3keskustelu(cid3(cid3": 2, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 4, "toimitin": 1, "ty\u00f6llisyys": 1, "n\u00e4kyv\u00e4sti": 3, "ty\u00f6ll\u00e4": 1, "lt": 1, "teoksessa": 35, "kasvatustieteellisest\u00e4": 1, "ty\u00f6njako-ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "neuvoja": 1, "hintoja": 1, "httpswwwvmfihallinnon": 1, "t\u00e4ysistunnossa": 2, "muodollista": 2, "lukujen": 1, "ehk\u00e4isyohjelman": 1, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 1, "sektoriin": 2, "kotimaa": 11, "muualla": 8, "lomittain": 2, "2008\u20132009": 1, "ennakoida": 2, "vastakkainasettelua": 2, "valtakunnallisen": 2, "rajoittuu": 2, "k\u00e4rsiv\u00e4llist\u00e4": 1, "t\u00e4ytett\u00e4isiin": 1, "pystynyt": 1, "kerran": 21, "j\u00e4rjest\u00f6johtajan": 1, "lakiehdotusten": 1, "kirjalliset": 2, "tekstiin": 3, "astikainen": 1, "ponnistuksia": 1, "hoitop\u00e4\u00e4t\u00f6ksens\u00e4": 1, "viitekehysmallin": 1, "selvitt\u00e4neen": 1, "lukea": 1, "argumentointia": 1, "p\u00e4ivien": 1, "poleemista": 2, "ilmet\u00e4": 1, "diabeetikoksi": 1, "j\u00e4\u00e4mist\u00e4ni": 1, "toteutuneet": 1, "annetaan": 3, "sijoittuminen": 2, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 2, "tekij\u00f6it\u00e4": 1, "ep\u00e4hierarkkisiin": 1, "kolmanneksella": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 5, "tuskin": 5, "intensiivisesti": 2, "ennaltaehk\u00e4isev\u00e4\u00e4n": 2, "vuodenvaihteesta": 1, "tutkimusaluetta": 1, "sairausprosessissa": 1, "kansalainen": 19, "suosituksista": 2, "tullessa": 15, "l\u00e4pi": 7, "merkitt\u00e4vien": 7, "vnk": 11, "vimma": 1, "julkaisseet": 1, "t\u00e4smentyi": 1, "medicine": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00e4t": 1, "632015": 1, "toisivat": 1, "sitoo": 1, "raskasta": 1, "purettu": 1, "uusien": 6, "mieless\u00e4ni": 2, "valitut(cid3artikkelit(cid3(cid3n(cid3(cid3107": 1, "1968": 7, "puhumalla": 2, "perehdytt\u00e4miskoulutus": 1, "kykyj\u00e4\u00e4n": 1, "tulkitsevaa": 1, "duodecim": 4, "35\u201336": 1, "s\u00e4hk\u00f6isess\u00e4": 3, "vaikutelmat": 1, "vanhukset": 2, "harmaa": 1, "toimijana56": 1, "satunnaisotannalla": 1, "mielipiteit\u00e4": 1, "hoitopaikkaa": 1, "suosii": 4, "suunnitelmasta": 3, "eduskuntakeskusteluun": 1, "l\u00e4hetet\u00e4": 1, "gives": 2, "raittiuspalvelulakia": 1, "uhkia": 2, "muodollisesti": 1, "osaaminen": 2, "tutkijoihin": 1, "sairaanhoitopiirit": 7, "uutinen": 1, "liikkuvan": 2, "siirtynyt": 2, "subjektina": 2, "sanahakua": 3, "pekka": 8, "vastauslauseiden": 1, "seurantaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "nykyk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "terveydentilaan": 1, "sivuilla": 5, "tutkimuksista": 1, "kolmanteen": 2, "virkakielen": 1, "reumaatikkoliitoksi": 1, "laiksi": 3, "laajentaa": 2, "joudutaan": 1, "kiinnittyi": 12, "n\u00e4k\u00f6kumia": 1, "keruusta": 1, "luokkaa": 2, "toistuvia": 2, "luottamusta": 2, "oloihin": 1, "omatoimisesti": 4, "mukaisesta": 1, "n\u00e4hden": 2, "uusia": 14, "institutionaaliset": 1, "terveydenhuoltoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "paavo": 3, "tiedeyhteis\u00f6iss\u00e4": 1, "pysyminen": 1, "suunnitteluty\u00f6h\u00f6n": 1, "terveysvaliokunnan": 27, "taustoitti": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 10, "tutkimusjaksoa": 1, "laskettiin": 5, "kehotuksia": 1, "johtoajatuksena": 2, "elinymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "aff": 1, "voimavarat": 2, "tuloksissa": 1, "puhuja": 3, "sairauksistaan": 1, "karsiutuvat": 1, "taloudenhoidon": 1, "vakuutuksiin": 1, "1718": 2, "olenkaan": 1, "ilahduttavaa": 1, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "laskivat": 2, "hoidettava": 3, "kasvatuksen": 1, "keskusteluissa": 6, "tarkasteli": 3, "ansaiten": 1, "yh": 2, "after": 2, "p\u00e4ivystykseen": 1, "rahoittaisi": 1, "toimintatarkastuskertomuksessaan": 1, "olemusta": 1, "vihreist\u00e4": 1, "johtavan": 1, "20042010": 1, "riskiyhteiskunnassa": 4, "varmistaako": 1, "virallisiin": 1, "2006b": 6, "pidettiin": 22, "analyysit": 1, "potilaista": 13, "kumppanina": 1, "ajattelussa": 1, "historia": 1, "tasapaino": 1, "vetoavaksi": 3, "oikeudesta": 15, "pisteytt\u00e4minen": 3, "eettisyytt\u00e4": 1, "selittyy": 5, "yhteis\u00f6llisyys": 2, "muovautuu": 1, "hallintaa": 2, "budjetista": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 16, "mukaista": 3, "p\u00e4tevyytt\u00e4": 3, "yhteiskuntateoreetikko": 1, "terveyspalveluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "henkil\u00f6llisyys": 2, "pyk\u00e4lineen": 1, "id\u00e4np\u00e4\u00e4n-heikkil\u00e4": 1, "toimijataho": 1, "j\u00e4rjest\u00f6johtajien": 1, "uutiset": 1, "sosiaalioikeuteen": 1, "hoitotakuu": 271, "sairastuneelle": 1, "haastatelluista": 3, "teoreettisella": 1, "355\u2013372": 1, "pysyv\u00e4sti": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyongelma": 1, "vaikutusta": 11, "kummassakin": 20, "lakimies": 3, "syksyn": 1, "siivousmenetelm\u00e4": 1, "esimerkkej\u00e4": 2, "julkaisemaan": 1, "linjoista": 1, "ruotsista": 3, "vertailuja": 4, "julkaisee": 1, "johtamistaidon": 1, "p\u00e4\u00e4sty": 1, "periaatteellisesti": 2, "toistettiin": 4, "keskushallinnolta": 1, "h\u00e4ivytetty": 1, "edustamansa": 1, "yhdistettiin": 5, "kiireellisest\u00e4": 2, "korostuvat": 3, "potilaaseen": 10, "tietysti": 1, "toissijaisiksi": 1, "kysely": 5, "hypoteesi": 1, "ohjeistetaan": 1, "kirjallisuus": 1, "my\u00f6nteisell\u00e4": 1, "toimintakyky": 1, "olosuhteiden": 1, "palveluista": 3, "esittelypuheenvuoro": 2, "olennaisia": 1, "samanlaisuuksien": 1, "tulemisesta": 1, "odottava": 1, "3169": 1, "sellaista": 6, "talousarvion": 1, "tutkimustiedon": 1, "tavalla\u2019": 1, "valinnanvapaudesta": 2, "my\u00f6hemmink\u00e4\u00e4n": 1, "per\u00e4\u00e4n": 2, "paunio": 2, "before": 2, "suomalaisilta": 1, "topo": 10, "sivulta": 1, "siirrytt\u00e4ess\u00e4": 5, "pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "sinulle": 1, "monikanavaisen": 1, "uhka": 3, "cid3": 48, "voimistuu": 1, "painos": 7, "luovia": 1, "vakuutellessaan": 1, "sinut": 1, "j\u00e4rjesti": 4, "muistuttanut": 1, "teoreettiset": 1, "k\u00e4sityksest\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vin": 3, "osoitetut": 1, "ensiksi": 1, "j\u00e4rjest\u00f6lehtiartikkelia": 1, "toimielimi\u00e4": 1, "masentava": 2, "valmistauduttiin": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 14, "potilassanan": 1, "julkishallintoon": 1, "otsikoivat": 1, "potia": 1, "monin": 2, "aukoton": 1, "vastaanottoajasta": 1, "kokemukset": 5, "mentaalinen": 4, "sitten": 24, "kysyy": 2, "roolissa": 5, "valtana": 3, "perustaksi": 1, "uusimaan": 1, "muuttumisessa": 1, "asiantuntijoista": 4, "avaamisesta": 1, "kaikkialla": 1, "oikea-aikaisemmin": 2, "et\u00e4isyytt\u00e4": 1, "kiteytet\u00e4\u00e4n": 1, "krooniset": 1, "positivismi": 1, "jakaa": 6, "siisi\u00e4isen": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4lle": 1, "kokemuksensa": 2, "romuttui": 1, "nelj\u00e4nnes": 2, "dekonstruoidusta": 1, "neuwolla": 1, "tarkastella": 7, "yhteydensaantia": 1, "rajoittamisesta": 1, "suunnittelu": 2, "kansanterveysneuvotteluryhm\u00e4n": 1, "thln": 5, "tulisi": 32, "jaottelua": 1, "ongoing": 1, "tue": 1, "242003": 2, "poissaolo": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajoissa": 5, "v\u00e4itteell\u00e4": 1, "seurannasta": 11, "signs": 2, "yhdistyi": 11, "hankkeelle": 1, "tasaarvoa": 1, "uhkasakko": 2, "keskeiset": 7, "viralliset": 2, "suhtaudun": 1, "keikkuu": 1, "prosenttiosuuden": 1, "kanta-asiakkaita": 1, "maksupolitiikka": 1, "suppeimmillaan": 6, "kuvan": 6, "joukkoon": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4ji\u00e4": 1, "ptk": 143, "kielelliset": 1, "2122010": 2, "sairaanhoitovakuutuksesta": 1, "hissi": 1, "diskurssitypologioihin": 1, "prosessissa": 1, "erikoisaloittain": 1, "politiikka-k\u00e4sitett\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vimp\u00e4n\u00e4": 3, "synny": 1, "yleisteoreettisia": 1, "ajatuksillaan": 1, "saadakseni": 1, "aloittivat": 1, "mahdollisuuksiin": 2, "sanomilla": 1, "terveydenhuoltoa": 17, "herranen": 1, "puuttui": 7, "mie": 1, "jotakin": 3, "mit\u00e4": 69, "209220": 1, "kirjallisuudessa": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "kansallisarkistoon": 1, "valittaessa": 1, "tor": 2, "professionaalista": 1, "aikasidonnaista": 1, "j\u00e4\u00e4dytt\u00e4nyt": 1, "subjekti": 2, "potentiaalisille": 1, "sfs": 6, "riksdag": 2, "saaden": 1, "sakkoa": 1, "nousut": 1, "omaehtoinen": 1, "ruumiinfenomenologia": 1, "asenteiden": 2, "virallinen": 4, "ministry": 2, "varoja": 1, "92004": 1, "annettu": 2, "potilas75": 1, "subjektiivisen": 4, "viimeinen": 2, "l\u00e4hteisiin": 1, "usually": 4, "rooleja": 3, "toimenpide-ehdotuksia": 1, "11\u201312": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 2, "parkinson-liitto": 1, "ohjelmien": 1, "mythen": 3, "eiv\u00e4t": 77, "valtiosihteeri": 3, "joten": 8, "tarve": 9, "lukuun": 6, "j\u00e4rjesty": 1, "sanovan": 1, "tietty": 1, "mielipidekyselyn": 1, "childress": 2, "resurssien": 2, "joissa": 93, "realistisilla": 1, "jatai": 1, "suhteutettiin": 1, "1562004": 10, "s\u00e4hk\u00f6isest\u00e4": 4, "terveysministeri": 2, "osallistumismahdollisuuksia": 1, "hullut": 1, "madaltamiseksi": 1, "oikeusturva": 1, "tutkimuskeskus": 2, "voineet": 1, "direktiivien": 2, "edunvalvonta-asioiden": 1, "h\u00e4n": 163, "pragmaattisuus": 1, "priorisoinnin": 1, "terveyshanke": 4, "amanuenssi": 1, "suoritin": 1, "kokemukselle": 1, "kauneusvirhe": 1, "my\u00f6nteisemmin": 5, "kunnallisia": 1, "ohjelmillaan": 1, "kuvatessaan": 1, "huomauttivat": 2, "age": 1, "mets\u00e4muuronen": 3, "kirjaimellisesti": 1, "muistikuviani": 1, "yksityist\u00e4": 3, "kauheasti": 1, "soveltuivat": 1, "muistioita": 3, "suositut": 1, "riitesuo": 1, "tuloksia": 40, "newspaper": 2, "k\u00e4ynneiss\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miselle": 1, "2006\u20132012": 1, "yleiseen": 2, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 1, "edettiin": 2, "modernisaation": 1, "n\u00e4ytettiin": 1, "vastuulliseen": 1, "suunnitelmaa": 9, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko": 2, "impressive": 2, "hoitotakuuhan": 2, "asui": 6, "talousarviot": 1, "tyypillinen": 2, "cid3uudistuksessa": 1, "menem\u00e4\u00e4n": 2, "nykyhetkess\u00e4": 1, "kunnioituksesta": 1, "ep\u00e4varmuudesta": 1, "v\u00e4h\u00e4santanen": 2, "hoitotakuu-uudistuksella": 1, "luottamushenkil\u00f6t": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 3, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1, "aiheuttamia": 4, "vammaisj\u00e4rjest\u00f6t": 1, "potilasryhm\u00e4st\u00e4": 1, "saatavuuden": 19, "palvella": 1, "tehtiin": 27, "korvauksia": 4, "ohjaajina": 2, "partly": 1, "tekstianalyysiin": 1, "ortopedia": 1, "suju": 1, "131993": 1, "uskonsa": 1, "sis\u00e4ltyi": 3, "onhan": 2, "insin\u00f6\u00f6rin\u00e4": 1, "kyseenalaistettu": 1, "suunnitelmia": 1, "tarkastaa": 2, "huomioitava": 3, "turhasta": 1, "korostanut": 1, "jonotus": 1, "istunut": 1, "affairs": 2, "suuntaus": 2, "keskin\u00e4isess\u00e4": 2, "terveydenhuoltolain": 38, "toimintayksik\u00f6iden": 1, "kielen\u00e4": 1, "hoitotakuukeskustelut": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyyn": 3, "avainsanojen": 24, "toiminnanjohtajan": 1, "toivosta": 1, "aikakaudeksi": 1, "potilas(cid3kohteena(cid34(cid3hy": 1, "revanssi(cid3340(cid3sanaa": 1, "suomalainen": 4, "suuntaan": 2, "seuraavaa": 1, "p\u00e4iv\u00e4": 1, "kummallisia": 1, "81\u201382": 1, "irtaantunut": 1, "11112010": 2, "vastauksissa": 1, "esiintym\u00e4t": 2, "kantaaottavia": 2, "t\u00e4mm\u00f6inen": 2, "kansanterveyslaitoksen": 2, "tuoden": 2, "linjan": 3, "ajankohtaisista": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri(cid3(3(cid3": 1, "k\u00e4ynnistymisest\u00e4": 1, "k\u00e4sitteisiin": 1, "kustannuslaskelma": 1, "kannalle": 1, "edut": 2, "valtiohallinnon": 4, "kangertelee": 1, "ajasta": 9, "vakuutusyhti\u00f6": 1, "yleist\u00e4": 4, "mainitut": 1, "selkeytet\u00e4\u00e4n": 1, "kaksi": 46, "nelj\u00e4ntoista": 1, "korostavaksi": 2, "1978\u20132003": 1, "aiheellisuudesta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "jaetulle": 1, "1946": 1, "n\u00e4kyviin": 7, "application": 2, "asukkaalle": 1, "potilastietorekistereiden": 1, "kysynyt": 1, "westdeutscher": 1, "pidemp\u00e4\u00e4n": 2, "puheenjohtajan": 8, "puheenjohtajana": 5, "sidosryhmille": 1, "nuolemaan": 1, "valmisteluryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "kolmas": 20, "oikeuskelpoiseksi": 1, "toisenlaisen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 1, "terveys": 31, "terveyspolitikasta": 1, "lupasi": 2, "jotka": 113, "tehd\u00e4": 28, "tulehduksellisissa": 1, "kansalaisen": 8, "aktivointi": 2, "n\u00e4enn\u00e4isi\u00e4": 1, "rahat": 4, "sairaanhoitopiireihin": 2, "edennyt": 1, "neutraaleja": 4, "ambivalenttiin": 1, "l\u00f6yd\u00f6ksen\u00e4": 2, "karinen": 2, "haastatteluun": 4, "k\u00e4ytti": 19, "kuluessa": 7, "from": 18, "aluep\u00e4iv\u00e4t": 1, "budjettiesityksest\u00e4": 1, "kielteisess\u00e4": 1, "linjausten": 2, "comprises": 2, "1951\u20131969": 1, "vakuuttelun": 4, "parantamiseksi": 3, "esityksille": 1, "ajoituksesta": 1, "tarvinneet": 1, "osallistuu": 4, "hoitotakuuvalmistelujen": 1, "viivalla": 1, "neuvottelup\u00f6ytiin": 1, "positiivisuutta": 2, "laskeneet": 1, "julkisoikeudelliseksi": 2, "mentaalisena": 1, "sosioekonominen": 1, "erikoissairaanhoitolaki": 5, "2000\u20132008": 1, "lakin\u00e4k\u00f6kulma": 1, "peruskunta": 1, "kauttaaltaan": 1, "t\u00e4st\u00e4": 29, "runsaasti": 11, "l\u00e4htev\u00e4": 1, "rakennetta": 1, "kannat": 2, "hhe": 1, "keskustelivat": 3, "j\u00e4isi": 1, "toimijoihin": 2, "julkisuutta": 2, "osallistui": 5, "tietoj\u00e4rjestelm\u00e4ratkaisuihin": 1, "terveydest\u00e4\u00e4n": 9, "1900": 1, "hallinnollisia": 2, "asiakas-k\u00e4sitteen": 1, "ehk\u00e4": 15, "tasaarvoisuuteen": 1, "keskushallinnosta": 1, "olimme": 1, "puoli": 8, "981971": 1, "tasa-arvoistumisena": 1, "tutkimusaiheen": 1, "lapsista": 1, "terveyshuoltolain": 1, "toimintamalleihin": 1, "kokonaismenoista": 3, "hoidollisesti": 1, "asettamisp\u00e4\u00e4t\u00f6ksess\u00e4": 2, "kielellist\u00e4": 2, "nimesi": 2, "pidemm\u00e4lle": 2, "otettava": 4, "httpwwwthlfifiwebkansantaudityleistietoa-kansantaudeista": 1, "suomella": 1, "tapaus": 6, "sivuraiteille": 1, "suurimman": 2, "silmiens\u00e4": 1, "esimerkikseen": 1, "kokousta": 2, "studentefuntion\u00e4rs": 1, "n\u00e4kemys": 2, "tuleeko": 5, "sis\u00e4lt\u00e4vien": 1, "maksajana": 1, "ilmaisuja": 27, "haastatellulta": 1, "ulottuudet": 1, "potilasj\u00e4rjest\u00f6st\u00e4": 1, "edistysaskelta": 1, "uudistuksissa": 1, "virallisessa": 3, "korostamaa": 1, "suojelee": 1, "politikkojen": 1, "\u00a7n": 7, "suomen": 176, "uutisoitiin": 3, "vaikutteita": 2, "painotukset": 2, "selvitti": 2, "tulla": 7, "pett\u00e4minen": 1, "mahdottomuuteensa": 1, "valtaa": 34, "v\u00e4liaikaisena": 1, "oppiaineena": 1, "kansalaistoiminta": 2, "toiveita": 7, "kuntaan": 1, "sanoisin": 1, "muillekin": 2, "kunnioittamisesta": 1, "kielteisesti": 2, "terveys\u2013sairaus-jatkumo": 1, "mallipotilas": 2, "vaihtuvia": 1, "poliittisiin": 2, "myllyniemi": 1, "sopivat": 2, "132004": 38, "yhteis\u00f6n": 5, "hoitotakuu-uudistuksessa": 3, "tulkinnassa": 1, "terveysj\u00e4rjest\u00f6jen": 21, "monisteita": 2, "helposti": 1, "vetosin": 1, "eta-sopimusta": 1, "terveyskeskuksilta": 1, "nyhetsarkivvardgarantinblirlag": 1, "massiiviseen": 1, "1997": 22, "keskusteluprossia": 1, "selvisi": 3, "osuvasti": 1, "olevansa": 1, "ep\u00e4muodollista": 1, "palautteista": 1, "activating": 1, "71\u201372": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "pulmia": 1, "rajatut": 1, "tekstiotteista": 3, "vaatineet": 1, "meit\u00e4": 2, "toisenlaisia": 1, "monenlaisia": 1, "clothing": 1, "sairastuneesta": 1, "panostusta": 2, "kestosta": 1, "saatettiin": 8, "n\u00e4k\u00f6kulman": 5, "toteutumiseen": 7, "riitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "yhteisymm\u00e4rryksess\u00e4": 10, "p\u00e4\u00e4kirjoituksien": 1, "aiheuta": 1, "katsauksen": 1, "kohentumiseen": 1, "laajalle": 1, "roolia": 6, "omalle": 1, "ajanjaksojen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliitto": 10, "aikaan": 33, "kiinnostuneita": 6, "kuula": 2, "seurantaa": 10, "sihton": 2, "tavoilla": 1, "informaatioarvo": 1, "lausunnon39": 1, "tulkitsevasta": 1, "kiistanalaiseksi": 1, "optimaalinen": 1, "p\u00e4\u00e4sihteeri": 5, "palvelut": 18, "artikkelinsa": 1, "began": 2, "s\u00e4hk\u00f6postissa": 1, "otettiin": 5, "hoitotakuu-uudistukseen": 4, "muisteli": 1, "act": 2, "j\u00e4tet\u00e4": 1, "ostamo": 1, "palsta": 17, "lapsenkengiss\u00e4": 1, "osmo": 1, "yhteisen": 2, "monimutkaistuvat": 1, "asiantuntijakuulemisiin": 2, "hoitotakuurahaston": 1, "ongelma": 9, "korjattava": 1, "englannissa": 1, "mahdolliset": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 16, "psykiatriset": 2, "lausunnon": 3, "rinnakkaiselta": 1, "asiantuntemuksella": 1, "luovuttamisesta": 1, "joihin": 3, "keskittyv\u00e4\u00e4": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "taksiautoilijan": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 2, "hoitoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "s\u00e4il\u00f6t\u00e4\u00e4n": 1, "pohjautua": 1, "py\u00f6riv\u00e4t": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikoineen": 3, "t\u00e4ytetty": 1, "craig": 1, "lupton": 2, "ket\u00e4\u00e4n": 2, "keskittyvi\u00e4": 1, "laajat": 1, "unohtui": 1, "omana": 3, "erotettiin": 1, "paradoksaalisesti": 1, "kehitt\u00e4miskeskus42": 1, "tapahtuvien": 1, "ajankohtaisp\u00e4iv\u00e4t": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 1, "reuma-lehte\u00e4": 1, "tietoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "hoitosuunnitelmalla": 1, "havaintayksik\u00f6iss\u00e4": 1, "toivonut": 1, "voimana": 1, "lakimuutokset": 1, "vaikeaa": 1, "vaikuta": 3, "arkistosta": 1, "tietokoneen": 2, "kokeilla": 2, "kostiainen": 3, "kunnassa": 1, "puhkesivat": 1, "asiantuntijahaastattelut": 1, "tuottanut": 2, "minut": 2, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 4, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 18, "saamisessa": 3, "takaisin": 2, "httpstmfihoitotakuu": 1, "1082": 2, "s\u00e4ilyisi": 1, "toimielimet": 1, "ehk\u00e4isev\u00e4ss\u00e4": 1, "eduskuntak\u00e4sittelyn": 2, "p\u00e4\u00e4tellen": 1, "muodostui": 20, "p\u00e4\u00e4sisiv\u00e4t": 1, "kvalitatiivinen": 3, "hoitotakuuhun": 1, "ydinalueista": 1, "asiakkaista": 1, "tsunamivaroitus": 1, "cid882luku(cid31180(cid3sanaa": 1, "vaikuttamista": 2, "shifts": 2, "tutustunut": 1, "k\u00e4sitykseen": 1, "olemuksesta": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 2, "varmistaa": 15, "toteuttamisvaiheessa": 1, "tilanteesta": 2, "autonomisuuteen": 1, "muokkaa": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 1, "puuttumiseen": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4st\u00e4": 1, "suorina": 1, "esiintyiv\u00e4t": 10, "niitti": 1, "kehityskulkuja": 1, "monien": 2, "silloiset": 1, "sovussa": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 5, "positiivisuuden": 1, "valittamaan": 1, "valittuihin": 1, "salissa": 8, "harkinta": 3, "voimaantulon": 1, "valtasuhteita": 2, "alueellisesti": 3, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 4, "21st": 2, "koskevaa": 22, "responsible": 1, "problem": 1, "puoluepoliittisia": 2, "siirtyi": 8, "erityinen": 1, "politikkoja": 1, "kustantamina": 1, "liitty\u00e4": 1, "poikkeuksellisesta": 1, "seurantaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 5, "kurki": 4, "kutsuu": 3, "voisiko": 1, "rahoittamasta": 1, "merkityksen": 2, "l\u00e4hestyy": 1, "kunnan": 6, "sosiaalinen": 8, "klavus": 1, "sulaneet": 1, "erosivat": 1, "kohteita": 2, "parivertailuun": 2, "jomi": 1, "aiempaan": 1, "omavalvontaa": 1, "114\u2013121": 1, "k\u00e4sittely\u00e4": 4, "ehe\u00e4n": 1, "identiteetti": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 5, "toteuttavat": 1, "ottamaan": 5, "1977": 1, "rakensin": 1, "esiintyvyydest\u00e4": 2, "oltu": 1, "mielenterveyspotilaat": 3, "tiin": 1, "varovasti": 1, "mielenterveyspalveluissa": 2, "organisoinnin": 1, "tehokkaan": 1, "ilmeni": 2, "esimerkkien": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyn": 1, "sakkoja": 1, "suhteutettuna": 1, "sipil\u00e4n": 3, "patiencea": 1, "dokumenttien": 18, "2010st\u00e4": 4, "uudistuksessa": 3, "sosiolingvistiikka": 1, "kansanedustajana": 1, "jyrkkenev\u00e4n": 1, "kolumni": 1, "k\u00e4ytiin": 11, "edellisen": 1, "lexicom\u00e9trie": 1, "teht\u00e4vist\u00e4": 1, "thought": 1, "dokumentein": 1, "asian": 7, "pitk\u00e4aikaissairaista": 4, "tavallista": 2, "kantaan": 1, "poliittisen": 4, "1976": 1, "k\u00e4sityst\u00e4\u00e4n": 1, "keski\u00f6\u00f6n": 2, "j\u00e4rjest\u00f6lt\u00e4": 1, "ehdotuksen": 2, "rajattu": 1, "vaikuttamisteeman": 9, "jottei": 1, "perusterveydenhuollosta": 2, "pinnan": 1, "ytyss\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 2, "diabetes": 107, "gordon": 2, "k\u00e4yntitietoa": 1, "interviews": 7, "launis": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 3, "8572004": 4, "valinnanoikeutta": 1, "odottavat": 2, "otteeseen": 1, "toiminnoista": 1, "tarvitsevalla": 2, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 4, "s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4t": 2, "olennaista": 5, "hallinnollisesti": 1, "k\u00e4\u00e4nnettyn\u00e4": 1, "organisoimista": 1, "193\u2013204": 1, "omiaan": 1, "asiakaskeskeisyys": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 3, "valtionhallinnosta": 2, "politiikassa": 5, "pelon": 1, "kansanterveydelle": 1, "hoitopisteest\u00e4": 1, "joulukuuhun": 1, "kahdenlainen": 1, "kuntoutui": 1, "eliittiin": 2, "ristiriitainen": 1, "kulma": 1, "st\u00e4llning": 1, "einer": 1, "j\u00e4rjest\u00f6sihteeri": 1, "asiakas": 22, "hoitoprosessista": 2, "mediasta": 1, "laeiksi": 27, "toteuttamisaikataulu": 1, "varmaa": 2, "hillitsi": 1, "sopinut": 1, "valita": 34, "muuttuu": 8, "valpas": 4, "j\u00e4iv\u00e4t": 8, "pyyk\u00f6n": 2, "liikkeille": 1, "frekvenssej\u00e4": 3, "potilas78": 1, "t\u00e4ydensi": 1, "risikon": 1, "k\u00e4rsimist\u00e4": 1, "yksil\u00f6lle": 4, "kvartaalitaloutta": 1, "hoitosuunnitelma": 5, "k\u00e4sittelyyn": 6, "korkeatasoisen": 1, "koulutukseen": 1, "pohjoismaisen": 1, "tutkimushaastattelu": 1, "diagnostiseen": 1, "koulutustason": 1, "linjannut": 1, "lyhentyneet": 4, "lis\u00e4ten": 1, "dokumentista": 11, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 1, "valmiuksia": 1, "uusittiin": 1, "yksityisi\u00e4": 3, "asiantuntijoihin": 3, "mainintoja": 18, "kehityst\u00e4": 6, "kehityksen": 1, "yksityiskohtaisemmin": 1, "812014": 1, "jononhallinnan": 3, "laskentaohjelman": 1, "beginning": 2, "20052007": 1, "m\u00e4\u00e4ritys": 2, "julkisesti": 1, "sy\u00f6p\u00e4potilaat": 1, "puolen": 7, "neutraalius": 12, "reagoivat": 3, "perustuslaissa": 2, "kasvussa": 1, "nopeuttavat": 1, "alueekseen": 1, "ostaja": 1, "v\u00e4\u00e4ryyksi\u00e4": 1, "liit": 1, "raitiovaunupys\u00e4kki\u00e4": 1, "kirjaamassa": 1, "kansalaisten": 30, "potilaalla": 20, "toivon": 5, "lipposen": 3, "mainitaan": 4, "tutkimusalueen": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun": 1, "tutkimusotteen": 2, "seurauksista": 1, "oltiin": 2, "key": 1, "tietotasoaan": 1, "puoltaa": 1, "concerned": 2, "book": 1, "tieteellisest\u00e4": 1, "asiakirja": 1, "etel\u00e4pelto": 5, "validius": 1, "jonojenhallinta": 1, "vaikeutunut": 2, "hyv\u00e4n\u00e4": 3, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4t": 1, "takuun": 5, "asia": 21, "kuntoutusneuvojalle": 1, "raittiuspalvelulaki": 1, "tunnistaa": 9, "terveysj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 3, "turvana": 1, "mallista": 4, "ulottuvat": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 1, "tarjottu": 3, "pierre": 2, "3112015": 1, "luustoliitto": 2, "viralliseen": 5, "koskeva": 27, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jille": 3, "ara": 1, "informaatiota": 1, "camilla": 1, "tutustumaan": 1, "61\u201362": 2, "lyhyys": 1, "civiness": 1, "hoitotakuulaista66": 1, "oikeudelliset": 1, "kuva": 15, "suurempi": 12, "avustustoiminnan": 2, "lehdet": 8, "j\u00e4rjest\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilt\u00e4": 1, "jokaiseen": 1, "ei-kiireellinen": 1, "deregulaation": 1, "tulossa": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4ns\u00e4": 7, "riskej\u00e4": 1, "j\u00e4in": 1, "1352007": 1, "hannu": 3, "edellytt\u00e4isi": 1, "julkistamistilaisuudessa": 2, "linjaukset": 1, "toimija57": 1, "ajatuskokonaisuutta": 1, "argumentaatio": 1, "hallitusohjelma": 3, "nihilismi": 1, "tulonjakotilasto": 1, "rekonstruoinut": 1, "alan": 5, "ep\u00e4iliv\u00e4t": 1, "vedoten": 6, "kertomukseen": 2, "ik\u00e4\u00e4ntyneiden": 1, "juontuu": 3, "keskeisin": 4, "varaamaan": 1, "552004": 7, "lajityyppi": 1, "7\u20138": 1, "sks": 1, "t\u00e4ll\u00f6inkin": 1, "etuja": 1, "noin": 25, "vammais": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4rjest\u00f6lehteen": 1, "haastattelijan": 3, "etujen": 1, "masseria": 2, "kirjoitus": 1, "nylander": 5, "perehtyneen": 1, "initiative": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoituksia": 4, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "tasapainoisen": 2, "oikeasti": 1, "tapaan": 2, "172004": 1, "10101994": 1, "portal": 1, "parempia": 2, "julkaista": 1, "position": 1, "keskeisest\u00e4": 1, "vaarantaa": 1, "maksuista": 6, "surkeana": 1, "aikuispsykiatrissa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "poikkeuksena": 1, "positioon": 1, "tiedossani": 1, "kolmesta": 5, "sopivassa": 1, "odotus": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 1, "suosivat": 2, "oikeuksilla": 2, "huhtikuulta": 2, "somaattisella": 2, "v\u00e4litetty": 1, "eduskuntapuheessaan": 1, "perustuisi": 1, "sellaisia": 3, "valikoitui": 10, "inconsistencies": 2, "vaan(cid3politiikan": 1, "toteuttamisohjeet": 2, "n\u00f6yryys": 1, "suomessa": 59, "distinktion": 1, "opinalueena": 1, "oikeus(cid3(cid3": 1, "ilmoittivat": 2, "harmaata": 1, "perinteisist\u00e4": 1, "kulkua": 2, "terveelliset": 2, "summattiin": 1, "he": 165, "huttuselle": 1, "myllykankaan": 1, "esittelee": 2, "tulkitsevassa": 2, "olleille": 1, "language": 2, "alkoi": 12, "sijoittuva": 1, "jatkok\u00e4sittelyst\u00e4": 3, "alueensa": 1, "tulosten": 22, "teemahaastatteluna": 2, "v\u00e4henev\u00e4t": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "issue": 1, "potilasj\u00e4rjest\u00f6jen": 11, "jonottamista": 1, "ulkopuoleltakin": 1, "2008c": 3, "vakuuttaa": 1, "vastaavasta": 1, "aiheuttaneet": 1, "turvattomuus": 5, "eta-maassa": 1, "kysy\u00e4": 2, "riitt\u00e4minen": 1, "niinp\u00e4": 2, "parannusta": 3, "annettuun": 1, "kerroimme": 1, "tartutaan": 1, "sanontaa": 1, "nuottien": 1, "toimialoista": 1, "hoitotakuuseminaarin": 1, "toimijoiden": 37, "toteudu": 15, "tekem\u00e4tt\u00e4": 1, "lehtoa": 1, "groups": 1, "syntynyt": 5, "toimijana(cid335(cid3hy(cid31849": 1, "vapaan": 2, "oltua": 3, "havaittavissa": 8, "eduista": 2, "asemani": 1, "mietint\u00f6tekstiss\u00e4": 1, "joiltain": 1, "asioita": 29, "speaking": 4, "k\u00e4sitettyn\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4neihin": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 9, "passiivisena": 57, "etuintressit": 1, "liikkuva": 1, "toteutumiselle": 3, "paranemisen": 2, "anne": 1, "raporteissa": 1, "tarpeensa": 1, "otsikoissa": 5, "teuvo": 2, "moniulotteinen": 1, "alkanut": 3, "22\u201323": 1, "vaikka": 61, "kuntotutujille": 1, "markkinoilta": 1, "210\u2013211": 1, "stakes": 16, "ohjelmista": 1, "lukien": 1, "versioita": 1, "ennakoi": 2, "saadun": 2, "ps": 3, "consumers": 1, "perustuivat": 2, "kirjoittanut": 3, "aiheeseen": 8, "n\u00e4ist\u00e4": 29, "olivat": 130, "opintoni": 1, "paul": 1, "pidett\u00e4v\u00e4": 2, "order": 2, "s\u00f6derstr\u00f6m": 1, "tarkoittavaan": 1, "1\u20138": 2, "kriteereit\u00e4": 5, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riseura": 1, "pressrum": 1, "v\u00e4littynyt": 1, "k\u00e4\u00e4ntynyt": 1, "alkuun": 5, "ottaminen": 2, "ilmi\u00f6ihin": 1, "ihmisille": 5, "kohonnut": 1, "kuuntelemaan": 3, "joutaisivat": 1, "selville": 4, "jotenkin": 1, "pienituloisilla": 1, "kohteena": 117, "beck17": 1, "1630": 2, "sairausvakuutuksen": 6, "laatia": 1, "valtakunnan": 3, "2004st\u00e4": 3, "terveellisiss\u00e4": 1, "monastihan": 1, "fyysisen": 1, "t\u00e4m\u00e4": 68, "termin\u00e4": 1, "1211994": 2, "sallii": 2, "toteuttivat": 1, "n277": 1, "asiakirjoja": 1, "selvit\u00e4kseen": 2, "viesti": 2, "civility": 1, "yleismies": 1, "julkaisivat": 1, "j\u00e4rjestetty": 4, "kyseliv\u00e4t": 1, "oikeuksista": 15, "havaintoyksi": 1, "67\u201381": 2, "hoito-ongelmia": 2, "1252004": 2, "sovitusta": 1, "demokratia": 3, "sanomapro": 1, "ehk\u00e4isem\u00e4\u00e4n": 1, "selke\u00e4sti": 11, "edunvalvonnassa": 1, "jolle": 3, "all": 4, "henkil\u00f6it\u00e4": 1, "u-r": 1, "pohdintaa": 1, "tulisivat": 1, "muutoksia": 20, "powell": 1, "mittarit": 1, "kaksipiippuinen": 1, "kontakti": 2, "ideologisestihan": 1, "toimenpide-ehdotuksensa": 1, "etuoikeutettu": 1, "right": 2, "kuuluvia": 1, "perustella": 2, "aineistoon": 1, "k\u00e4sitellyt": 1, "hoitohenkil\u00f6kunta": 2, "kumpusi": 1, "asenteisiin": 1, "asiakaskeskeisyyteen": 1, "2722005": 1, "hoitaminen": 2, "brown": 2, "j\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 13, "ty\u00f6kykyiset": 2, "tutkimusotetta": 3, "2005\u20132010": 70, "perustyyppi\u00e4": 1, "19641994": 1, "eurolla": 1, "markkinatalous": 2, "terveysj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "k\u00e4sityksiin": 1, "j\u00e4lkeen": 28, "pienent\u00e4\u00e4": 1, "arvion": 2, "ihmisell\u00e4": 2, "lainatun": 1, "hoidonporrastus": 1, "terveysvaliokunta": 21, "vastakkaista": 1, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4n": 1, "jatkotutkimuksiin": 2, "edell\u00e4": 4, "k\u00e4sitteest\u00e4": 1, "kuunhuoltopalveluita": 1, "iii": 5, "voidaan": 58, "yleisavustusta21": 1, "perustua": 1, "eriarvoista": 3, "parantui": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "kantelun": 1, "cid16kansanterveysohjelmasta": 1, "vaikut": 1, "rakenteellinen": 2, "haastatteluaineistossa": 1, "ruotsissahan": 1, "tarkoitus": 14, "kansanedustajien": 5, "jonotti": 1, "hallinnan": 1, "tilntp200402ntp_2004_02_2004-09-08_tie_001html": 1, "tulkinnan": 6, "kuntoutuj": 1, "mahdollisten": 1, "aikarajat": 2, "pyysi": 3, "haasteista": 1, "132014": 5, "valtiolla": 2, "ty\u00f6skentelee": 1, "kohtalaisen": 2, "hoitamisesta": 1, "voimakkaimmin": 3, "kohdella": 1, "siivisena": 1, "porrastus": 2, "p\u00e4\u00e4dyt\u00e4\u00e4n": 1, "ep\u00e4ilee": 2, "vastaamista": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "silmiinpist\u00e4v\u00e4t": 1, "sairausvakuutuskorvattu": 1, "sanktiot": 1, "sija": 34, "professionals": 1, "4855": 1, "jossakin": 5, "projektissa": 1, "opinto-oikeuden": 1, "liittyiv\u00e4t": 11, "tavanomaista": 1, "katsoin": 1, "henkil\u00f6st\u00f6lle": 1, "mielenterveyskuntoutujien": 4, "\\n\\nthe": 4, "p\u00e4\u00e4kirjoituksissakin": 1, "keskustoimiston": 1, "lopettaisi": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 1, "valvoa": 8, "tuottajana": 1, "korvattavuudesta": 1, "maista": 4, "p\u00e4\u00e4havaintoa": 1, "teorian": 5, "between": 1, "sosioekonomisten": 2, "kuluttajana": 1, "tutkii": 3, "syvent\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "149(cid3": 2, "talousarvioissaan": 1, "itsen\u00e4isyytt\u00e4": 1, "pituuteen": 3, "vanhanaikaiseksi": 1, "voimaantuloaika": 3, "l\u00e4heisens\u00e4": 2, "ty\u00f6llisyystilanteen": 1, "kovin": 2, "erikoissairaanhoidon": 29, "edustus": 1, "l\u00e4hdett\u00e4isiin": 1, "p\u00e4\u00e4vastuuta": 3, "palveleeko": 1, "haitat": 1, "srla": 1, "monimutkaistunut": 1, "koen": 2, "toimialaan1": 1, "pit\u00e4en": 2, "terveyspalveluj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "kasvamassa": 1, "tarkistaminen": 1, "tied\u00e4": 1, "kuluttajina": 1, "asiantuntijuus": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistyksille": 1, "onki": 1, "valmistella": 2, "kotiutuvien": 2, "rakennettu": 5, "suomesta": 1, "tutkimushetkell\u00e4": 1, "past": 1, "monitieteisesti": 1, "muutosta": 7, "kymmeni\u00e4": 2, "kirjoittaessaan": 1, "hankkeen": 9, "kuusi": 20, "kahvitarjoiluineen": 1, "aikam\u00e4\u00e4reet": 1, "opinto-oikeuteni": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "asemaan": 16, "muunnelma": 4, "osoittavat": 1, "merkit\u00e4": 6, "tapahtua": 1, "korostaneet": 1, "mahkonen": 1, "samalla": 24, "vei": 2, "meneill\u00e4\u00e4n": 1, "stockholm": 4, "suomalaiseen": 1, "controversies": 1, "kokeilua": 1, "ehdottavat": 1, "porrastuksessa": 1, "kahdeksalle": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4t": 1, "kohtaan": 7, "turvata": 5, "tien": 3, "sarkastisuudesta": 1, "httpwwwstatfitiltjt2004": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "suurempaan": 1, "ristiriitaa": 1, "miss\u00e4": 5, "politiikka": 18, "kansallisessa": 12, "menojen": 6, "vapauteen": 1, "vaikuttajana": 1, "aikarajojen": 1, "avannut": 2, "oppositio": 11, "eta-maiden": 3, "haastatteli": 1, "luontevasti": 3, "1672008": 3, "keskittyi": 11, "kaihileikkaukseen": 1, "10747": 1, "oikeudesta89": 1, "taustoittaviin": 1, "teoreettisesta": 3, "kantaaottavaa": 1, "j\u00e4rjest\u00f6toiminnan": 1, "tilastotietoihin": 1, "suuressa": 1, "arkistokappaleet": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilakolla": 1, "inmates": 1, "edunvalvontahaasteista": 1, "legislative": 2, "identiteetti\u00e4": 1, "valintakriteerin\u00e4": 1, "kontekstissa": 2, "ep\u00e4onnistumisen": 2, "v\u00e4hyys": 1, "potilaina": 3, "ponnahti": 1, "unionista": 2, "maksuja": 1, "ryhm\u00e4n": 4, "nyhet": 1, "my\u00f6ten": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myysaste": 1, "rohkaisseet": 1, "tarkentui": 1, "peltoniemi": 2, "potilasturvallisuuteen": 2, "liit\u00e4": 1, "vedottu": 1, "arvioituttaa": 1, "analysoitiin": 4, "pevl": 3, "keskusteltu": 2, "kosketus": 2, "sis\u00e4ll\u00f6t": 1, "henkens\u00e4": 1, "norris": 1, "kompastus": 1, "edist\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 1, "nopeuttanut": 3, "yhdistell\u00e4": 1, "powers": 1, "litteroitu": 1, "vaikuttamisteemoihin": 1, "keskittyv\u00e4ss\u00e4": 1, "niemel\u00e4\u00e4": 1, "kiinnostukseni": 1, "jonossa": 5, "suurin": 34, "sosiologia": 3, "sector": 5, "ratkaista": 3, "amerikkalaiset": 2, "kehen": 1, "kuussa": 1, "taikka": 1, "targets": 2, "voimakkaammin": 6, "ideat": 1, "suostumuksen": 1, "pa": 2, "strategy": 3, "korostui": 29, "syrjint\u00e4\u00e4": 1, "maailmankatsomusta": 1, "tasavalta": 1, "klo": 1, "poliittisesta": 2, "kummassakaan": 1, "record": 1, "selvill\u00e4": 1, "seuraa": 3, "kohdetta": 1, "arkea": 1, "haastatelluilta": 1, "riippuen": 4, "terveysongelmaansa": 1, "loppuvaiheessa": 3, "v\u00e4litt\u00e4nyt": 2, "j\u00e4rjest\u00f6aineisto": 1, "omavastuuosuuksien": 1, "sosiaalioikeus": 2, "ostaa": 2, "p\u00e4\u00e4tetyn": 1, "v\u00e4hent\u00e4minen": 1, "keskittyminen": 2, "hallinnointimahdollisuuden": 1, "koneen": 1, "hyv\u00e4ksyiv\u00e4t": 1, "rajaamalla": 1, "siirtyy": 5, "laitos": 19, "jatkuvasta": 1, "samaa": 7, "hoitotuloksen": 1, "varauksellisen": 1, "j\u00e4rjestyksen": 2, "tietoisuuteen": 1, "eva": 2, "levikkiluvut": 1, "tavoitellaan": 1, "i(cid3k\u00e4sittely(cid3(cid322719": 1, "mietint\u00f6\u00f6n": 3, "viereisille": 1, "000een": 3, "rakenteen": 2, "other": 3, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "articles": 2, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmien": 1, "tarkemmin": 2, "kiteytti": 1, "tiiviimp\u00e4\u00e4": 1, "keskustellut": 2, "kysymykseen": 14, "generally": 2, "selvyytt\u00e4": 1, "ilmeisen": 1, "vaikutti": 10, "lausunnossaan": 1, "valmistelevassa": 1, "kysymyksi\u00e4": 2, "mielipidekirjoituksia": 1, "her\u00e4tti": 4, "helminen": 1, "j\u00e4seni\u00e4": 1, "hoitoa": 96, "sairaanhoitoon": 1, "puhuttu": 4, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 1, "ty\u00f6llisyystilanne": 1, "puetaan": 1, "lakis\u00e4\u00e4teist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4stiin": 1, "ohjaajani": 1, "mielipidett\u00e4": 1, "toisiinsa": 10, "of": 108, "voimassaoloaikana": 1, "he772004": 1, "sivuilta": 2, "edist\u00e4minen": 3, "aikakausien": 1, "odottamaan": 6, "yhteenvetoja": 1, "tila": 6, "rajuin": 1, "erikoisalojen": 3, "kuluista": 4, "nro": 1, "hankalissa": 1, "lauselmaehdotuksen": 1, "analyysiin": 6, "kunnia-asiana": 1, "sprache": 4, "intressi": 1, "aiheuttamaan": 1, "t\u00e4t\u00e4": 30, "l\u00e4htee": 4, "ryhm\u00e4n\u00e4": 1, "parliament": 6, "huudahtaneen": 1, "sairaala": 3, "nykyisyyden": 1, "kokem\u00e4en": 1, "vahvistivat": 2, "13\u201314": 4, "raitanen": 2, "potilasj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "sairauden": 15, "h\u00e4mment\u00e4v\u00e4sti": 1, "valmisteluty\u00f6h\u00f6n": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1, "outline": 1, "meid\u00e4n": 3, "haastattelu": 6, "avustustoiminta": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "ehdotukset10": 1, "vaihtelevat": 4, "sh": 1, "l\u00e4nsi-eurooppaan": 1, "kattoivat": 6, "democratic": 1, "p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 3, "kuuluviin": 1, "universe": 1, "ks": 26, "yksinomaan": 2, "tarvetta": 11, "kysymyksiin": 6, "ehtona": 1, "ty\u00f6njakoon": 2, "harri": 1, "palonen": 15, "saivat": 5, "monipuoliseksi": 1, "kuvaavien": 3, "varmistuttua": 1, "huttunen": 2, "tahtiin": 3, "vaikuttamisteemaan": 3, "koettu": 1, "1532005": 1, "keskuudessa": 12, "2009": 86, "teema-analyysill\u00e4": 1, "lasten": 7, "puuttuu": 2, "airio": 1, "hel": 1, "potilasjonoja": 3, "squires": 1, "muodossaan": 1, "symbolisesta": 1, "opintotukeen": 1, "hammasl\u00e4\u00e4ketieteellisten": 2, "p\u00e4\u00e4sy\u00e4": 32, "4\u20135": 5, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 8, "diabeteksen": 9, "l\u00f6yd\u00f6ksi\u00e4": 1, "titteli": 1, "muina": 1, "suunnattuja": 1, "arvoa": 4, "ratkaisevasti": 1, "ekerantz": 1, "pekurisen": 1, "tavanneeni": 1, "kasvua": 1, "miettimist\u00e4": 1, "pyristeli": 1, "188(cid3": 1, "hoitosuunnitelmansa": 1, "analysoiduissa": 1, "tavoitteellisuus": 1, "soveltaen": 1, "keskityttiin": 12, "erfarenheter": 1, "mielsiv\u00e4t": 1, "yliopistot": 1, "hoitotakuu-uudistusta": 14, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajan": 3, "vaikutteet": 1, "asettamaan": 1, "kynnyst\u00e4": 3, "asiakkuus": 15, "material": 2, "vastalauseen": 4, "tuotteena": 1, "pid\u00e4": 2, "toteutuvat": 2, "yhdistymisvapaus": 1, "edustivat": 6, "l\u00e4hestytt\u00e4ess\u00e4": 15, "koodausmerkinn\u00e4t": 1, "hoitotakuussa": 16, "mielenterveysongelmista": 3, "terveydenhuoltolakiuudistuksessa": 1, "kansainv\u00e4lisen\u00e4": 1, "porrashissi": 1, "l\u00e4hetteineen": 1, "taloudellisten": 1, "sl": 2, "toimijaa": 1, "toiminnantarkastuskertomukset": 1, "luonteeltaan": 12, "kunnioitettava": 1, "sairaanhoidossa": 2, "kuluttajabarometri": 1, "manageristiseen": 1, "taloudellisia": 2, "lis\u00e4toimenpiteit\u00e4": 1, "uusiksi": 1, "virallista": 7, "verkostomaisiin": 1, "muutaman": 3, "oikaisin": 1, "muodosta": 1, "392\u2013399": 1, "selviytym\u00e4\u00e4n": 1, "iii2005": 1, "aikaj\u00e4rjestyksess\u00e4": 2, "backer": 2, "kvantifioimista": 3, "care": 13, "sairauksista": 5, "organisoimaan": 1, "iin": 1, "pikaista": 1, "jonoista": 4, "ihmettelimme": 1, "tuottajien": 1, "kasvatustieteisiin": 1, "15a": 1, "office": 1, "ylitt\u00e4misest\u00e4": 1, "puhuivat": 17, "50-luvulla": 1, "yhdisty": 1, "vahtimestarin": 1, "kehityskuluissa": 1, "sairaanhoitopalveluja": 2, "joilla": 19, "hoitoilmoitusj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "asiakasmaksulain": 1, "sosiaalisille": 1, "pisteytett\u00e4ess\u00e4": 1, "odotusajat": 3, "valtionosuusuudistus": 2, "taksan": 1, "keskustelutilaisuutta": 1, "frekvensseill\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4ntelyalue": 1, "kaikenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6puheenvuoro": 1, "suojelu": 1, "oppimisen": 1, "j\u00e4senvuodet": 1, "liittyviin": 1, "253(cid3": 1, "eli": 35, "1242010": 12, "esiintyv\u00e4ll\u00e4": 1, "laan": 1, "arvioivat": 4, "if": 2, "mieli": 2, "hoido\u2026": 1, "mahdollisina": 1, "mukaelmassani": 1, "ty\u00f6vuosinani": 1, "henkil\u00f6st\u00f6n": 1, "saavat": 9, "huolehtia": 2, "asiantuntemuksesta": 2, "sairauskertomuksista": 1, "mielt\u00e4v\u00e4n": 1, "terveysasemien": 1, "vertailu": 3, "20192004": 2, "tarkoituksenmukaisuutta": 1, "liioin": 1, "tuomista": 1, "poliitikkoihin": 1, "olosuhteitaan": 1, "yht\u00e4l\u00e4iseen": 1, "useimpiin": 1, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 2, "poikkitieteellisess\u00e4": 1, "8\u201310": 1, "oikeutta": 26, "ominaisuuksia": 4, "kuoppasalmea": 1, "kunnallisvaaliehdokkaille": 1, "luokiteltu": 2, "saaman": 1, "suunnitelma": 5, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 1, "eteneminen": 1, "oirehtivat": 1, "maailmamme": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoituksissa": 7, "negatiivisista": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikojen": 13, "perustuu": 14, "viimeist\u00e4": 1, "kentt\u00e4\u00e4n": 2, "j\u00e4senin\u00e4": 3, "muuta": 7, "puolueisiin": 1, "terveydenhuoltolakiuudistus": 1, "terveysministeri\u00f6st\u00e4": 1, "mmonia": 1, "mills": 2, "varaa": 3, "lehtiaineistosta": 1, "20132014": 1, "urmas": 5, "ruotsalainen": 1, "sairastavien": 1, "hoitosuunnitelmia": 2, "alkujaan": 2, "vaikeuksia": 2, "selitet\u00e4\u00e4n": 1, "vastuussa": 1, "3792013": 1, "kustantaa": 1, "valinnanmahdollisuuksia": 1, "semantik": 1, "omistukseen": 1, "kulkeutuvat": 1, "ansiosta": 5, "parantuessa": 1, "purku": 1, "cid120": 162, "eduskuntapuhe": 12, "tahtoa": 2, "samoista": 1, "raskaita": 1, "m\u00e4\u00e4rist\u00e4": 2, "todistuksien": 2, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "kaikista": 8, "paikallisyhdistysten": 1, "monen": 1, "l\u00f6yty\u00e4": 2, "prosentuaalinen": 10, "2010ss\u00e4": 20, "koottiin": 3, "kansalaisaktiivisuudelle": 1, "verrata": 1, "hyv\u00e4ksyviin": 2, "ajautua": 1, "rahoittajien": 1, "kanavoi": 1, "kuvaukset": 18, "risikko": 6, "liitteess\u00e4": 3, "inhimillist\u00e4": 1, "parannuksia": 1, "tutkimusosasto": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 4, "et\u00e4hoidon": 1, "hoitotakuusuhdetta": 1, "voimavarana": 1, "vahvistama": 1, "eduskuntaa": 1, "conceptual": 1, "tyyppisi\u00e4": 1, "tuomiksi": 1, "sohville": 1, "futura": 1, "suosituksesta": 1, "madaltuneet": 1, "j\u00e4rjest\u00f6lehtiartikkelien": 1, "mental": 1, "samalta": 2, "tietokoneellaan": 1, "menness\u00e4": 7, "luottivat": 1, "raus": 1, "palikkaansa": 1, "vaihtuvat": 3, "tahdostaan": 2, "uuteen": 1, "aksiooma": 1, "association": 1, "yhteis\u00f6iss\u00e4": 1, "erving": 1, "vakuuttavuuden": 1, "mietinn\u00f6st\u00e4": 4, "konsumerismiin": 1, "kamppailua": 1, "yksityisell\u00e4": 8, "hoitotakuukertomus": 9, "ongelmana": 4, "ihmisten": 13, "sosiaalisesti": 1, "osaoptimoidaan": 1, "asiantuntijak\u00e4rke\u00e4": 1, "lobbausmahdollisuuksia": 1, "tarkoittamaan": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "diskurssihistoriallisella": 1, "tarjolla": 1, "seuraamuksia": 3, "luonteen": 1, "kiireett\u00f6miss\u00e4": 1, "retorista": 1, "jaksoi": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4": 1, "psykiatrisille": 1, "varovainen": 1, "rajoitutaan": 4, "kakkuri-knuuttila": 1, "81\u201383": 1, "viranomaiset": 3, "el\u00e4m\u00e4ntilanteeni": 1, "eik\u00e4": 58, "laeilla": 1, "oletettavasti": 1, "maat": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 18, "esitell\u00e4\u00e4n": 2, "jatkoin": 1, "hoitotakuu-uudistuksen": 28, "issn": 1, "diskurssihistoriallista": 4, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6jen": 3, "haastateltaville": 1, "siin\u00e4h\u00e4n": 1, "keinojen": 1, "institutionalisoituu": 1, "yhteisen\u00e4": 2, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "edustajien": 3, "noudattamista": 2, "13212010": 1, "syd\u00e4nsairaasta": 1, "tutkimusaineistossa": 2, "piirt\u00e4misest\u00e4": 1, "s\u00e4rkel\u00e4": 4, "kuuluvista": 1, "osa-alue": 1, "positio": 1, "mittariongelma": 2, "33\u201345": 6, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jien": 1, "parantuu": 3, "kuvaamaan": 2, "high-performing": 1, "ansaitsee": 1, "valittujen": 6, "maksukaton": 3, "stenvall": 2, "analyysiyksik\u00f6it\u00e4": 2, "ehk\u00e4isee": 1, "suuntautuvaa": 1, "terveysprojektia": 1, "diskurssiin": 1, "oppositiossa": 3, "l\u00f6ytyi": 53, "parisen": 1, "palautteen": 2, "ky\u00e4": 1, "voimaan": 44, "kuin": 167, "kelakorvauksen": 1, "mantran": 1, "2001": 24, "autenttisuus": 1, "hoitoon\u2026": 1, "hoitoja": 5, "taulukon": 3, "teht\u00e4v\u00e4kseen": 1, "nojautuen": 3, "lainvoimaan": 2, "reframing": 1, "kyselee": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 4, "otsikoita": 2, "katveeseen": 2, "kunnalla": 2, "yhteiskuntaa": 1, "diabeetik": 1, "3112014": 1, "synnytt\u00e4\u00e4": 1, "valinnanvapautensa": 1, "valituksia": 1, "ajankuvaa": 10, "toimivuuteen": 2, "areenoiden": 1, "234245": 1, "kytkent\u00f6j\u00e4": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 13, "hoitotakuulla": 3, "suomea": 13, "jumiutui": 1, "process": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikoihin": 3, "valtaistumista": 17, "ontuva": 1, "invidualism": 1, "uskottiin": 4, "range": 8, "sitoutuneena": 1, "s\u00e4\u00e4ntelev\u00e4t": 1, "tiedustellaan": 1, "mielipidekirjoitus": 1, "invidualization": 1, "current": 2, "kuudelle": 2, "siis": 8, "verbi": 1, "raivaajat": 1, "diabetesliittoa": 2, "viiden": 1, "soveltamista": 1, "mielenterveyskuntoutuja": 2, "tulkinnanvaraisuutta": 1, "yhteens\u00e4": 31, "yksiselitteinen": 2, "1990-luvun": 6, "postittaa": 1, "mertonin": 1, "perusteet": 26, "siirtyess\u00e4\u00e4n": 1, "kysyv\u00e4sti": 1, "kittil\u00e4": 1, "pienimm\u00e4n": 1, "aikalaisdiagnoosina": 1, "toukokuussa": 2, "tosissaan": 1, "kehitt\u00e4misosasto": 1, "syd\u00e4nvaikuttaja": 1, "riskiyhteiskunnasta": 1, "potilas(cid237potiluus": 1, "laadullisista": 1, "5th": 1, "saarisen": 1, "72004": 1, "vanhentuneena": 1, "vuosiksi": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ritkin": 1, "terveit\u00e4kin": 1, "tiloissa": 1, "intergovernmental": 1, "antanut": 1, "enimm\u00e4isaikojen": 5, "malliin": 1, "annettuja": 1, "hoitotakuulains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 13, "terveyserot": 9, "pyk\u00e4l\u00e4ns\u00e4": 4, "vihre\u00e4n": 1, "todistettavasti": 3, "analyysitasoja": 1, "palkkioihin": 1, "olemaan": 4, "exploring": 1, "p\u00e4\u00e4ttyminen": 1, "kuultu": 3, "ty\u00f6njakoa": 2, "kontingenssilla": 1, "teoreettinen": 16, "sairaana": 1, "tilintarkastajien": 2, "priorisointiin": 3, "lupauksen": 1, "taisteli": 1, "per\u00e4\u00e4nkuulutettiin": 2, "2004-2010": 5, "huomiota": 29, "palveluistaan": 1, "t\u00e4ysistuntopuheissa": 1, "tulkintaa": 6, "tarkasteluun": 5, "vaatima": 1, "l\u00f6ytynyt": 12, "huomioi": 2, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 8, "saattoivat": 8, "kirurgian": 1, "verran": 15, "he(cid3772004": 1, "negatiiviset(cid3hyt": 3, "uudistusta": 1, "juuri": 12, "politische": 1, "dokumenttianalyysia": 1, "kansallisia": 1, "olemista": 1, "v\u00e4hent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "vaikuttavuusteema": 1, "112015": 1, "s\u00e4ilyminen": 1, "dataa": 1, "yksitt\u00e4isiin": 3, "sosiaalibarometri": 1, "kuntouduttava": 1, "rikkomisen": 1, "kommentointi": 1, "luettiin": 1, "edist\u00e4\u00e4": 5, "yksil\u00f6llisten": 1, "taustoittavien": 1, "soittanut": 1, "suojellaan": 3, "kuluttajansuojalaki": 2, "ennaltaehk\u00e4isyn": 1, "moderni": 1, "arvioitua": 1, "rakennettava": 1, "turvaamista": 3, "potiluuden": 7, "48\u201365": 4, "keinona": 1, "professionalismia": 1, "sosteen": 1, "hoitotakuukeskusteluun": 3, "aikataulusta": 1, "prosentin": 2, "erikois": 1, "terveyspolitiikasta": 3, "mik\u00e4": 52, "avoimen": 1, "v\u00e4hent\u00e4miseksi": 1, "sairaalakokemuksestaan": 1, "asiantuntijan": 3, "asiantuntijuuden": 1, "keskustelulajit": 1, "tutkimuksessaan": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoista": 1, "saa": 33, "119(cid3": 1, "6(cid3havaintoyksik\u00f6ss\u00e4": 1, "tekoon": 3, "hoitotakuuk\u00e4sityksien": 1, "nordic": 1, "laadun": 6, "vavm": 8, "mekaanisiin": 3, "reumatologin": 1, "suuremmat": 1, "t\u00e4sment\u00e4\u00e4": 3, "keskusliiton": 22, "korkee": 1, "tilanteissa": 6, "p\u00e4\u00e4teemaan": 1, "kapasiteetin": 2, "puoltavia": 1, "kohtelevan": 1, "2000": 24, "nelj\u00e4nnesvuositilinpito": 1, "valiokuntak\u00e4sittelyss\u00e4": 3, "kirjoittivat": 13, "kielt\u00e4": 13, "aakkoset": 1, "jonojenpit\u00e4misen": 1, "arvoperusteista": 4, "tutkitaan": 5, "kannattavan": 1, "selvi\u00e4": 1, "hoitovakuutuskertomuksessa": 1, "k\u00e4rsiville": 1, "jokseenkin": 1, "mukavaa": 1, "etuk\u00e4teen": 6, "weg": 1, "kirjoittamansa": 1, "1077(cid3sanaa": 1, "toivoessaan": 1, "per\u00e4kyl\u00e4": 2, "yhdistyskyselyn": 1, "2010349": 1, "mielenterveysasiakkaan": 1, "l\u00e4\u00e4kehoitoa": 2, "aikapommin": 1, "synnytt\u00e4m\u00e4t": 1, "yhteen": 4, "allekirjoittajana": 1, "toteuttamisohjeita": 1, "korkeimmaksi": 1, "kvantifioimisen": 1, "soveltamisessa": 1, "merriam-webster": 2, "ratkaisevaan": 2, "p\u00e4\u00e4tettiin": 7, "mainintojen": 2, "giddens": 3, "esittelypuheessa": 1, "vahingoittamatta": 1, "tuloverolain": 5, "lehtens\u00e4": 1, "teon": 3, "v\u00e4ittelyyn": 1, "jakoivat": 1, "kirkastamiseksi": 1, "potilas(cid3aktiivisena": 2, "p\u00e4\u00e4si": 5, "l\u00e4\u00e4kint\u00f6neuvos": 1, "syntym\u00e4\u00e4n": 2, "suhtautumisesta": 1, "human": 1, "hallinto-oikeutta": 1, "routes": 1, "virallisesti25": 1, "kirkastaakseni": 1, "varauksellisista": 1, "oppositiopuolueet": 1, "jonkinlaiseen": 1, "palkkioista": 4, "lukematon": 1, "kulkija": 1, "k\u00e4rjistyneesti": 1, "ministerikyyti": 1, "lapsesta": 1, "sanomia": 2, "sorsa": 1, "oleellinen": 1, "pituisessa": 1, "toimijasta": 1, "kielteisyydeksi": 1, "artikkelille": 1, "kiinnitt\u00e4nyt": 2, "lyheniv\u00e4t": 3, "ulotu": 2, "sairaanhoitopiireist\u00e4": 1, "toimenpide-ehdotukset": 1, "praxis": 1, "koselleckin": 1, "ristiriitoja": 1, "201273\u201374": 1, "80-luvusta": 1, "antoi": 14, "luostarissa": 1, "artikkeli": 11, "joidenkin": 4, "valtionosuuslaki88": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 2, "perustuslaillinen": 2, "ulpukka": 1, "naalisessa": 1, "my\u00f6nteisyys": 5, "s\u00e4ilytet\u00e4\u00e4n": 1, "loppuraportissa": 1, "painopiste": 3, "huoli": 7, "mielenterveyspalvelut": 3, "seurantietoihinsa": 1, "ottamista": 3, "eniten": 70, "lyhenemisell\u00e4": 1, "13\u201330": 3, "tilannearvio": 1, "ty\u00f6t\u00e481": 1, "sairaanhoitovakuutuskertomuksen": 6, "toki": 1, "h\u00e4pe\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksymisest\u00e4": 2, "vaikuttamiskohteita": 1, "pilkkomista": 1, "kustantama": 1, "alueellinen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri\u00e4": 1, "minulle": 8, "sielt\u00e4": 4, "potilas(cid3kohteena(cid387(cid3hy": 1, "johtajalle": 1, "siirtyminen": 2, "hankkeeseen": 1, "toteuttamiseen": 1, "53\u201361": 2, "lainausmerkkej\u00e4": 1, "soveltaa": 1, "reumaliitossa": 5, "copenhagen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 64, "liittoon": 1, "konkreettisesti": 1, "siet\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "taataan": 1, "leikkausjonoista": 1, "osuudet": 23, "126\u2013127": 2, "cambridge": 9, "terveydenhuoltolaki": 23, "kymen": 2, "p\u00e4\u00e4s": 1, "n\u00e4kemyksill\u00e4": 1, "v\u00e4heneminen": 2, "toisti": 3, "overview": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajoista": 5, "kuvaavat": 6, "haastatteluista": 4, "yhteenvedon": 1, "velvoittamia": 2, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 4, "84887(cid3sanaa": 1, "lausuntoja": 2, "julkaistava": 2, "inhimillinen": 3, "ratkaisijana": 1, "ty\u00f6taustani": 1, "lauselmaehdotuksia": 1, "lehdist\u00e4": 8, "keruussa": 1, "luomiseen": 1, "1162004": 2, "metodologiset": 3, "peruskuvausta": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rivirkoja": 1, "ty\u00f6nantaja": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysill\u00e4": 2, "edelt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ydinkokemukseksi": 1, "isoa": 3, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e4": 3, "kuukausia": 2, "hallinnosta": 2, "perusominaisuuteen": 1, "kommuner": 1, "maksun": 1, "sosiaalipalveluihin": 1, "tietoinen": 2, "yhdistysv\u00e4elt\u00e4": 1, "korjataan": 1, "asiantuntemukselle": 1, "tuottamisen": 1, "nykyisenlaisesta": 1, "discours": 1, "pitk\u00e4aikaisessa": 1, "suorittamiin": 1, "aikatauluja": 1, "enimm\u00e4isajoista": 1, "toteutettu": 2, "hoitotakuukerto": 1, "sopimuksen": 1, "suosiva": 2, "laskuttaa": 1, "kuulevinani": 1, "siin\u00e4": 51, "tahot": 3, "keskustelusta": 5, "heikent\u00e4nyt": 3, "hoitojaksoon": 1, "vaikuttaako": 1, "20041": 1, "artikkelien": 37, "vaihdellut": 1, "osoittivat": 3, "poissa": 1, "valmistelijoista": 1, "vapaudesta": 1, "juuttui": 1, "2000\u20132002": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 5, "kykenev\u00e4t": 1, "haastattelin": 1, "valmisteilla": 2, "paljastettiin": 1, "instituutioiden": 8, "ohjeistavat": 1, "todetaan": 5, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4": 5, "helmikuuta": 1, "toimii": 6, "asiakkailla": 1, "syyllisyytt\u00e4": 4, "rajoittavatko": 1, "esittelyyn": 1, "risto": 4, "iltana": 1, "ostopalveluista": 1, "ehk\u00e4isev\u00e4\u00e4n": 4, "kokouksen": 1, "tasolta": 2, "asiakirjassa": 2, "diabetesliiton": 16, "varmuuksia": 1, "lyhentymisvauhti": 1, "palveluntuottajilta": 1, "kuvana": 1, "tutkimusaineistoni": 1, "hoitotarvikkeista": 1, "miellet\u00e4\u00e4n": 2, "ilmaisussa": 1, "pyrkivi\u00e4": 1, "h\u00e4pe\u00e4\u00e4": 5, "seuraavissa": 2, "tutkimusmenetelm\u00e4t": 3, "mielipiteen": 1, "haastateltavien": 8, "toimenpiteisiin": 2, "edelt\u00e4neest\u00e4": 1, "1980-luvun": 2, "asioiden": 3, "without": 2, "suosittelemiseksi": 1, "johdosta": 1, "toimintakausi": 1, "ty\u00f6nantajiani": 1, "toteutettava": 2, "kansakuntaan": 1, "eduskuntapuheessa": 16, "omaa": 22, "kaksimielisesti": 1, "valtio-orientoituneeseen": 1, "toteutuuko": 1, "halua": 2, "reumaatikko": 1, "keskittyv\u00e4t": 3, "kategorinen": 1, "du": 1, "ajankohtaisen": 4, "korvanneen": 1, "identiteettins\u00e4": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 4, "sairaanhoitajan": 1, "did": 4, "l\u00e4heisesti": 40, "kolmannes": 2, "palveluntuottajalle": 1, "terveyshallintotiede": 1, "kaksoisrooli": 2, "kuvauksesta": 1, "otsikolla": 19, "keskushallintoon": 1, "tullessaan": 1, "lis\u00e4isi": 1, "nelj\u00e4s": 3, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "yhteisty\u00f6ohjelma": 1, "reuma-lehti": 4, "hetkell\u00e4": 3, "alkuvuosina": 1, "942002": 1, "omillla": 1, "linjaamaan": 1, "tukenut": 1, "salanimill\u00e4": 1, "vaikkakin": 1, "toimija": 71, "taulukot": 1, "l\u00e4hes": 34, "k\u00e4sitteen\u00e4": 2, "kuuluvan": 2, "oikeu": 1, "yhteyteen": 1, "vaikutelma": 3, "litteroivat": 1, "mainittiin": 39, "aikanani": 1, "korvausperiaatteiden": 1, "otsikoitiin": 1, "silm\u00e4ll\u00e4": 1, "uhoon": 1, "heijastivat": 1, "hyv\u00e4t": 1, "esityksen": 46, "213\u2013249": 2, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4ess\u00e4": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 4, "asialla": 4, "siin\u00e4p\u00e4": 1, "tahoon": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeutta": 6, "reumahoitajalla": 1, "helander": 1, "valmisteli": 1, "162006": 8, "vuorovaikutuksen": 1, "vastaavat": 4, "voitu": 4, "lauselmat": 1, "version": 1, "315\u2013328": 1, "politiikka-k\u00e4sitteet": 1, "vertailua": 3, "liittyv\u00e4": 4, "ylitt\u00e4v\u00e4n": 1, "thl": 12, "potilaslain": 7, "yht\u00e4l\u00e4isyyksist\u00e4": 1, "valtakunnallista": 3, "kanslian": 2, "2013182": 1, "h\u00e4vi\u00e4miseen": 1, "kannanotot": 2, "kertaakaan": 4, "talous(cid3": 5, "l\u00e4helt\u00e4": 2, "pitk\u00e4lti": 12, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 3, "hallintolakia": 1, "v\u00e4hent\u00e4miseen": 1, "kannattivat": 1, "dictionary": 3, "yhdest\u00e4": 3, "mikkolan": 1, "vaikutusvaltaisen": 1, "virallisen": 6, "\u00e4\u00e4rimaa": 3, "ep\u00e4varmuus": 6, "my\u00f6t\u00e4tuulessa": 1, "welfare": 3, "joulukuussa": 1, "writings": 1, "v\u00e4lily\u00f6nti": 1, "modern": 2, "valtasuuntautuneisuus": 1, "yhteiskuntatieteist\u00e4": 1, "ongelmasta": 1, "112009\u2013152011": 1, "kansanedustajiin": 1, "klassikkoja": 1, "asiakkuuteen": 3, "maksaa": 20, "pit\u00e4ytyy": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4l\u00e4isest\u00e4": 1, "kasvatustieteess\u00e4": 2, "rakenteellisen": 1, "yhteyssihteeri": 1, "vapaasti": 2, "mustaa": 1, "helmikuussa": 3, "lainausmerkeiss\u00e4": 1, "harmaalla": 2, "itsell\u00e4\u00e4n": 2, "luonteeseen": 1, "alkuvaiheessa": 5, "positively": 2, "riskiryhm\u00e4seulonta": 1, "s\u00f6derholm": 1, "pakotteita": 1, "rkpst\u00e4": 1, "tarkastelin": 2, "oletusten": 1, "kohdan": 1, "liikkeelle": 3, "numerotunnuksia": 1, "1986": 4, "ongelmaksi": 1, "pohjautuivat": 1, "ohjasivat": 2, "julkishallinto": 3, "olevista": 2, "olemisesta": 2, "inhi": 1, "uusitaan": 1, "20052010": 3, "positive": 2, "kohdellaan": 1, "puolisoani": 1, "asetus": 10, "kilpailua": 2, "virallisissa": 1, "maailman": 1, "poikkeavalta": 1, "eteni": 2, "huvenneet": 1, "mielell\u00e4\u00e4n": 2, "tahon": 5, "saksalaisen": 2, "esiinty\u00e4": 1, "voimaantumiseen": 1, "otsikkona": 1, "tuloksena": 2, "suosituksia": 2, "pid\u00e4tt\u00e4yty\u00e4": 1, "terveysasemille": 1, "laajuus": 1, "rinnalla": 9, "blackwell": 2, "threshold": 2, "yhdenvertaisen": 1, "s\u00e4\u00e4det\u00e4\u00e4n": 4, "taloudellisen": 2, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirjoihin": 1, "90-luvuksi": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vyytt\u00e4": 1, "ohjaaminen": 1, "joissakin": 7, "puitelakina": 1, "erityisilmi\u00f6ist\u00e4": 2, "terveysmenoja": 1, "viii": 3, "die": 1, "vapautta": 5, "tyt\u00e4rt\u00e4ni": 1, "ilmaisivat": 1, "aluehallintovirastot": 1, "ty\u00f6skentelyyn": 1, "httpvaltioneuvostofitietoahistoriaahallitukset-jaministeritaikajarjestyksessa": 1, "tehdyn": 1, "vaikutustavoistaan": 2, "p\u00e4\u00e4k\u00e4sitteit\u00e4": 1, "1994\u20132005": 5, "hoitoonsa": 1, "osoittautui": 6, "kansanel\u00e4kelaitos": 2, "normien": 1, "l\u00e4hdettiin": 1, "ep\u00e4ilyist\u00e4": 3, "jonottakoon": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisin": 1, "hyss\u00e4l\u00e4lle": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 1, "ilmestyneess\u00e4": 1, "valtiotieteist\u00e4": 1, "mielenterveyspotilaan": 5, "purkuun": 2, "asemaansa": 10, "kokemustemme": 1, "201124eu": 2, "kuudennen": 1, "1772012": 1, "palvelujakin": 1, "noosiksi": 1, "varmistin": 1, "juttujaan": 1, "verrattiin": 2, "kuntoutusvajeeseen": 1, "pitk\u00e4aikaissairaat": 2, "occasionally": 2, "hakeutui": 5, "rayta": 1, "oikeudenmukaisemmiksi": 1, "vakavasti": 1, "keskity": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikunnan": 1, "loukkasi": 1, "ajatuksista": 1, "n\u00e4kyy": 13, "jakautunut": 1, "luottamus": 3, "edist\u00e4misess\u00e4": 1, "marja-liisa": 2, "koski": 20, "moitteettomasti": 1, "niemel\u00e4lle": 1, "etujaan": 1, "yhteyden": 5, "v\u00e4hent\u00e4misest\u00e4": 1, "edist\u00e4v\u00e4t": 1, "alakysymykset": 1, "saatettaisiin": 1, "avainsanalla": 1, "englanti-suomi": 1, "keskittyy": 9, "geist": 1, "p\u00e4\u00e4semisess\u00e4": 2, "keskusteluja": 2, "suun": 3, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 7, "avustuskohtaiset": 1, "oppimisprosessiin": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilehti": 11, "uutta": 4, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "k\u00f6iden": 1, "ongelmista": 4, "kaventamisen": 2, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 5, "vedettiin": 1, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketieteellinen": 2, "terveysministeri\u00f6": 48, "200406kbar_2004_06_2004-06-28_tie_001html": 1, "osallistuvan": 1, "potilaisiin": 17, "toukokuun": 5, "tuki": 15, "jonottivat": 1, "painottaa": 2, "rajoittaa": 3, "osatekstej\u00e4": 1, "sijoittua": 1, "vahvat": 1, "samankaltaisuus": 3, "tapa": 6, "l\u00e4\u00e4ketieteellisten": 2, "verrattuna": 16, "yhteisty\u00f6yhdistys": 10, "j\u00e4rjest\u00f6toiminta": 1, "henkinen": 1, "aikalaisdiagnoosin": 4, "alimmissa": 1, "enk\u00e4": 2, "tulee": 60, "aseman": 23, "prosentti": 2, "terapia": 2, "laajentaminen": 1, "havaitaan": 1, "julkaisusarjassa": 1, "teemoiksi": 1, "konkreettista": 4, "76\u201377": 1, "\u00e4\u00e4ness\u00e4": 2, "henkil\u00f6n": 3, "kuuluivat": 1, "muodostettiin": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 5, "et\u00e4isyyksien": 1, "selv\u00e4": 1, "hallituksessa": 3, "mielenterveys": 4, "joustavan": 1, "valto": 4, "hanakampia": 1, "itsen\u00e4inen": 1, "turvallisuuden": 2, "laativat": 1, "puheestaan": 1, "kuntoutuja": 4, "kasvot": 1, "laimeni": 1, "vapaata": 1, "p\u00e4\u00e4ttely\u00e4ni": 1, "tarkastelukulmasta": 3, "opiskellut": 1, "keskustelu": 16, "maan": 11, "vuorovaikutuksessa": 3, "ihmetellyt": 1, "kuljetettu": 1, "britten": 1, "\\n\\nhoitotakuusta": 1, "tiedot": 12, "perustelut": 3, "positiivisemmin": 1, "minun": 4, "yksityisen": 19, "wsoypro": 2, "muita": 22, "uutisointia": 1, "8\u201346": 1, "ideaa": 1, "june": 1, "poliittisena": 3, "1984": 4, "lausunto": 9, "kuntoutusraportti": 1, "kehittynyt": 1, "asiakasmaksut": 2, "out": 2, "n\u00f6yrtym\u00e4\u00e4n": 1, "aikoinaan": 2, "valtiontalous": 1, "sijaitsee": 1, "saattanut": 2, "mesoteorian": 1, "kysy": 3, "niemi": 5, "intressej\u00e4": 1, "luopuminen": 3, "8552004": 2, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 2, "avohoito": 1, "j\u00e4sent\u00e4v\u00e4t": 1, "heikentyi": 1, "viestinn\u00e4st\u00e4": 1, "1033": 1, "laboratoriokokeissa": 1, "vanhuksillekin": 1, "sosiaalioikeuden": 3, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 2, "parannettava": 2, "oikeuksia": 18, "muokkasi": 1, "ti": 1, "pois": 5, "l\u00e4hete": 1, "asiantuntijaryhm\u00e4n": 2, "saatuja": 1, "puhuminen": 2, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6ille": 1, "merkityst\u00e4": 20, "k\u00e4sitteli": 6, "valinnut": 1, "vastustettiin": 7, "ajatellut": 3, "tarkastelusta": 1, "91\u201392": 2, "httpwwwprhfifiyhdistysrekisterihtml": 1, "n\u00e4k\u00f6isversiot": 1, "1n": 9, "tuulet": 1, "asiansa": 1, "paljon": 38, "pharmacists": 1, "terveydenhuoltolaiksi": 15, "advocacy-henke\u00e4": 1, "notion": 2, "ylihoitoa": 1, "mihink\u00e4\u00e4n": 2, "eduskuntak\u00e4sittely": 1, "auttaa": 9, "k\u00e4yt\u00e4": 1, "rakentaa": 2, "j\u00e4rjest\u00f6ty\u00f6ss\u00e4": 2, "erikoisasiantuntemusta": 3, "perspective": 2, "nopeat": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6jen": 1, "paheksui": 1, "toimenpiteen": 4, "noussut": 2, "toimintayksik\u00f6ille": 1, "priorisointikeskustelusta": 1, "toteutunut": 3, "k\u00e4sitelty": 4, "uusliberalistiseen": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 1, "avaava": 1, "kriittiseen": 2, "tiedekuntaa": 1, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4rille": 1, "vaihtoehdoista": 1, "p\u00e4\u00e4kysymys": 2, "aluehallinnosta": 1, "lauselmasta": 2, "arki": 2, "peruste": 1, "toiveikkuus": 1, "toimijan": 3, "terveydenhuollon": 191, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 3, "itselleen": 2, "ohitusleikkauksen": 1, "tarpeellisiksi": 1, "koko": 44, "pel\u00e4ten": 1, "kyll\u00e4": 2, "johdettujen": 1, "hoitotakuu-k\u00e4sitett\u00e4": 10, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 1, "perusteita": 9, "k\u00e4ytt\u00e4ville": 1, "poliitikkoja": 2, "kuulumatta": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 4, "73200439": 1, "kehottamista": 1, "17\u201318": 5, "henkil\u00f6ille": 1, "kertomusten": 3, "theoriebedurftigkeit": 1, "kirjottavat": 1, "monipuolisempana": 1, "ajankohtaiset": 1, "lauselmassa": 1, "mielenterveyspotilas": 3, "valmistuneista": 1, "pperinteinen": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4\u00e4kseni": 2, "periaatteet": 1, "perehtyneet": 1, "unioni": 3, "tarvittavaan": 1, "j\u00e4nnitteet": 1, "viitekehyksenkin": 1, "terveysmenetyksist\u00e4": 1, "ennakoitua": 1, "ep\u00e4ily\u00e4": 1, "valintamahdollisuuteen": 1, "poliittiset": 2, "aikalaisdiag": 1, "yhdeks\u00e4n": 4, "saatu": 11, "p\u00e4\u00e4sy": 41, "toteuttamisessa": 1, "syksyll\u00e4": 7, "teoria": 3, "mukaisen": 1, "aihealuetta": 1, "ii(cid3k\u00e4sittely(cid312324": 3, "isoja": 1, "puhuttiin": 22, "turva": 8, "seurantavelvoitteen": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 2, "intressej\u00e4\u00e4n": 1, "vastalauseista": 1, "purkamiseksi": 1, "vastaanottojen": 1, "apuv\u00e4lineen\u00e4": 1, "edesauttaa": 1, "k\u00e4sityksen": 1, "17n": 1, "kukaan": 9, "avainsana": 17, "varmistukset": 1, "kasvamista": 2, "kehykset": 1, "sensitive": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 11, "maksamisesta": 2, "1970-luvulla": 1, "neuvotteluryhm\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "menenk\u00f6": 1, "kustannuss\u00e4\u00e4st\u00f6t": 1, "postiluukusta": 1, "santalahti": 1, "suuntaviivoista": 1, "diagnoosi": 5, "s\u00e4nkyns\u00e4": 1, "lis\u00e4ksi": 59, "hankalaksi": 3, "terveydenhuoltolakiesityksen": 1, "lyhent\u00e4\u00e4": 3, "priorisointikeskustelussa": 2, "olennaisimpaan": 1, "12102010": 1, "mainitsee": 1, "am": 3, "62008": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 2, "liikkui": 5, "jen": 1, "yhdist\u00e4": 1, "havainnoida": 1, "apurahoja": 1, "nimen": 1, "historiaan": 1, "liukas": 1, "hoitojonoista": 9, "ghicago": 1, "nykyist\u00e4": 12, "hoitotakuulaki": 2, "seurantajulkaisu": 1, "onnistuneista": 1, "muuttumista": 1, "10621989": 4, "est\u00e4\u00e4": 3, "valitusmenettelyt": 1, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 1, "voimissaan": 2, "1975": 1, "potilasmuistutusta": 1, "toteutettiin": 7, "tosi": 2, "l\u00e4hetteiden": 2, "164\u2013166": 3, "alettu": 1, "taustoittavissa": 2, "hinnasta": 1, "kirjayhtym\u00e4": 1, "saastamoinen": 1, "tiivistetty": 1, "toivottiin": 1, "ennusti": 2, "tulkintaan": 2, "el\u00e4kkeell\u00e4": 4, "hahmottamisessa": 1, "vaihtelee": 5, "vy\u00f6hykett\u00e4": 1, "parhaat": 1, "merkittiin": 2, "tulevaisuuteen": 1, "itsens\u00e4": 3, "otetaan": 3, "olisivat": 4, "kansalaisesta": 3, "toteutuksesta": 3, "synnyss\u00e4": 1, "n\u00e4y": 1, "pieces": 2, "tilametaforan": 2, "hallituksissaan": 1, "rakenteellisia": 1, "differ": 2, "entisest\u00e4\u00e4n": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6kset": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahasidonnaisilla": 1, "13272010": 3, "lis\u00e4\u00e4miseksi": 4, "koettiin": 5, "seuraisi": 1, "sairauskustannusten": 2, "ohjauksessa": 1, "reumatoimistot": 1, "omat": 7, "liittyv\u00e4st\u00e4": 2, "stevenson": 2, "toimitetaan": 1, "joutua": 2, "tampereen": 3, "kiinnostavaksi": 1, "kursiivit": 2, "potilaslaissa": 4, "prosenttiluku": 3, "mahdollisuudet": 4, "tilasta": 1, "aikalaisdiagnoosiin": 1, "yhdenvertaista": 1, "seurantaj\u00e4rjestelmist\u00e4": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 8, "laillisen": 1, "antamat": 1, "raamien": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisesti": 4, "kaventaneet": 2, "13352010": 1, "verbeist\u00e4": 2, "kirjallisuuteen": 1, "terveysvaliokuntaty\u00f6skentely": 1, "sairauslomilla": 1, "soininvaara": 4, "talousarvioksi": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4n": 1, "verkkokirja": 1, "toistaan": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "1252": 3, "toivat": 27, "ilmenevi\u00e4": 1, "hoitotakuudokumentista": 2, "asiakokonaisuuksia": 1, "sarakkeiden": 1, "ruth": 5, "hoitoarvioon": 1, "viitekehyst\u00e4": 1, "uudistettu": 4, "abstract": 1, "kysymykselle": 1, "tunnistavat": 1, "k\u00e4sitykseni": 7, "ajoivat": 1, "otsikointi": 2, "havaitsin": 2, "alustaa": 1, "julkaisussa": 3, "toimijuuteensa": 1, "tarjontaan": 1, "muodostuu": 6, "henkil\u00f6iden": 1, "tasavallan": 5, "parin": 1, "haastattelupyynt\u00f6kirjeess\u00e4": 1, "korvaustaksojen": 1, "anthem": 1, "kirjattiin": 1, "kokonaisvaltaista": 2, "julkisuudessa": 5, "potilasmy\u00f6nteisyys": 1, "kielelliseen": 1, "tapahtuvasta": 1, "l\u00e4hestymistapoja": 2, "onnistumisesta": 2, "demokratiaa": 2, "muokattaisiin": 1, "sosiologiset": 1, "yksil\u00f6ill\u00e4": 1, "keskitytty": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6prosessi": 1, "valmistelussa": 4, "tasoista": 4, "20112420": 1, "osaltaan": 7, "82\u201383": 1, "saukkonen": 2, "eduskuntak\u00e4sittelyss\u00e4": 3, "teoreettisista": 1, "sanoo": 1, "reumapeikon": 2, "mielenterveysj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "malli": 3, "nyky\u00e4\u00e4n": 2, "vertailemalla": 1, "puhuneet": 1, "tilausta": 1, "luovuus": 1, "tietyn": 4, "saanut": 7, "julkisuudesta": 5, "korvattavuuden": 1, "uudenlainen": 1, "pienoiskuvana": 1, "selvitykset": 1, "epikriisin": 1, "htm": 1, "instanssi": 1, "hoitokuun": 1, "13262010": 21, "valtiovarainministeri\u00f6": 5, "julkaisevat": 1, "jossa": 63, "edustamissa": 1, "wasaensia": 1, "alustavan": 4, "pyrkien": 1, "vaihtumisesta": 1, "hoitotakuu-k\u00e4site": 2, "osissa": 3, "verovaroin": 1, "ammattilaiset": 1, "65\u201375": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6j\u00e4": 2, "ilmentym\u00e4": 1, "waiting": 1, "synnytti": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 1, "kriteerin": 1, "2282011": 1, "mainitsemista": 1, "j\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "vaivaa": 2, "tarpeen": 22, "miljaa": 1, "lehdell\u00e4": 1, "vihreilt\u00e4": 1, "modernin": 3, "syntyi": 7, "jonopuheissaan": 1, "vaikuttamisteemat": 3, "oikeus(cid3": 4, "syy": 3, "artikkelista": 6, "liikkuu": 1, "tyypin": 6, "ollaan": 2, "suurituloisia": 1, "julkaistu": 6, "iv\u2013vi": 1, "vintage": 1, "aikakausi": 1, "yhden": 11, "ij\u00e4s": 1, "m\u00e4kel\u00e4": 2, "j\u00e4senist\u00e4": 3, "aalto": 1, "sou": 5, "vertailun": 4, "sovellan": 1, "nykyinen": 3, "ote": 6, "vaikuttamisty\u00f6n": 4, "reagointi": 3, "suusanallista": 1, "saamien": 1, "pienempi": 2, "v\u00e4littyi": 7, "vastausta": 5, "kest\u00e4neell\u00e4": 1, "raha-automaattiyhdistyksen": 6, "saavutettavuuteen": 1, "toiminnot": 2, "kannattaa": 2, "kohdannut": 1, "skannattuna": 1, "huoltoa": 1, "rahkosta": 1, "keksi\u00e4": 1, "thousand": 3, "organisoimana": 1, "politiikkateorioihin": 1, "saaramaria": 1, "moninaisuudelle": 1, "sotki": 1, "l\u00e4pik\u00e4ymisest\u00e4": 1, "mielest\u00e4": 50, "maija": 1, "historiallinen": 1, "kirjoittaja": 7, "tapoja": 1, "laitoksia": 1, "202014": 1, "perinteisest\u00e4": 3, "philadelphia": 1, "edist\u00e4misty\u00f6t\u00e4": 2, "rakenteelliselle": 1, "esiintyvien": 2, "haavojaan": 1, "uudistukseen": 12, "tules-j\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "kiireett\u00f6m\u00e4lle": 1, "romuttumisesta": 1, "interpreting": 1, "hoitotakuu-sanaa": 2, "ast": 1, "retuper\u00e4ll\u00e4": 3, "verkossa": 1, "avasi": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4raha": 1, "v2006": 8, "j\u00e4rjest\u00f6johtajana101": 1, "j\u00e4\u00e4neit\u00e4": 1, "arja": 2, "kaarina": 10, "ajatuskokonaisuudesta": 4, "tekstit": 4, "haastatteluaineistosta": 2, "stanford": 2, "aikoja": 4, "oireiden": 2, "asharn": 1, "peruspalveluministeri": 9, "rakenteista": 2, "sosiaali": 272, "muodostaneen": 1, "lindberg": 12, "kokouksessa": 1, "2292014": 1, "ai": 1, "jokaiselle": 5, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 4, "julkishallintoa": 1, "laboratorioon": 1, "passiivisen": 1, "sovellettaisiin": 1, "tutkimuksiin": 6, "aikalaisdiagnoosi": 6, "tuoda": 4, "kuvaus": 18, "1993": 11, "yleis\u00f6n": 1, "kokonaisvaltainen": 1, "suotuisammaksi": 1, "turvaamistoimenpiteit\u00e4": 1, "mielenkiintoiseksi": 1, "valtionosuuden": 1, "lis\u00e4ykset": 1, "nuori": 3, "kutsunut": 1, "7122010": 2, "kertomustaan": 1, "pekkarinen": 2, "mihin": 7, "asiakasmaksuista": 16, "clinic": 1, "kuultuaan": 1, "kuvataanko": 1, "asioihin": 4, "ongelmallisena": 1, "245\u2013256": 1, "kohtaa": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteellisin": 2, "nopean": 1, "toisen": 10, "allokointi": 1, "bruttokansantuotteeseen": 3, "tasaisesti": 1, "huojentava": 1, "svensk": 1, "ajoitusta": 1, "jonotuskulttuuria": 2, "tarkkailijan": 1, "henee": 1, "vuosina": 112, "asiakas-k\u00e4sitteest\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4t": 2, "alkukes\u00e4\u00e4": 1, "pient\u00e4": 3, "sosiaalisessa": 2, "kehitett\u00e4v\u00e4": 2, "kuntoutukseenkin": 1, "todellisuutta": 5, "puoltamaan": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j": 1, "aims": 1, "tarjoaa": 2, "liitettiin": 4, "potilasmy\u00f6nteisimmiksi": 1, "arvioimaan": 2, "239\u2013259": 2, "valtionhallinnolla": 4, "taannut": 1, "samassa": 7, "valvonnassa": 1, "vuodeosastoille": 1, "hoidollista": 1, "k\u00e4ytt\u00f6voimana": 1, "juurtuneisuutta": 1, "kuntoilla": 1, "1992": 7, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 6, "kansallista": 4, "liitetiedostona": 1, "kuulla": 1, "hankaluudet": 4, "terveyserojen": 9, "\u00e4\u00e4rimuotoa": 1, "toistuu": 2, "teoriaan": 1, "minulla": 4, "sairaudestaan": 3, "enn\u00e4tyksellisen": 1, "voimakkaimmillaan": 1, "kasaantuvan": 2, "gaudeamus": 6, "high-perfoming": 1, "sdp": 5, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 4, "puhunut": 3, "perception": 2, "ilmensi": 5, "perillemeno": 1, "helpotti": 2, "mahdollisuuksia": 2, "yhdenvertaisuus": 3, "toteuttamaan": 3, "mielenterveyssyist\u00e4": 2, "pituus": 2, "942004": 13, "politics-orientoituvaa": 2, "julkinen": 5, "hengitys": 1, "ammattitaitoa": 1, "\u2026poliittiset": 1, "painottaen": 1, "patienhood": 1, "ihmiset": 19, "joihinkin": 1, "toivomisesta": 1, "eduskunnalle": 22, "201274": 2, "sanat": 29, "advocacy-henke\u00e480": 1, "hoitona": 1, "2015a": 6, "kirjallisuutta": 1, "toisaalta": 27, "julkaisemat": 2, "havaintoyksik\u00f6n": 14, "jokila": 2, "suomeen": 7, "2007182": 1, "anna": 3, "n\u00e4iden": 14, "kesti": 3, "jonojenhallintaprojektissa": 1, "teksti\u00e4": 12, "sis\u00e4ltyv\u00e4\u00e4": 1, "sovittelevasta": 1, "sosiaalisten": 2, "yhteiskunnallisten": 2, "iskev\u00e4mpi": 1, "1342005": 1, "hyv\u00f6nen": 1, "asiakas\u2013asiakkuus": 1, "varmistamiseksi": 3, "yli": 43, "tietoisuutta": 1, "erimielisyyksiin": 1, "kulkevat": 1, "asiantuntemukseen": 2, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 6, "takaavan": 1, "diskursiivisesti": 2, "ohjelmatarjonta": 1, "hiipui": 2, "2006": 187, "jonottaisi": 1, "leikkaukset": 1, "monella": 8, "irti": 1, "kuuluvaa": 3, "2006d": 1, "tutkimuskysymykset": 4, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 5, "yksityisiin": 2, "potilastietoj\u00e4rjestelmiin": 1, "viranomaisia": 1, "jono": 10, "edellytyksiin": 1, "diskurssianalyysiin": 6, "pohditaan": 1, "steinberg": 2, "alkuper\u00e4isten": 1, "ik\u00e4inen": 1, "diktatorinen": 1, "syyst\u00e4": 11, "vuoropuhelua": 1, "valtionhallinnon": 141, "geschichtlicher": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "havaintoyksik\u00f6t": 52, "kehitt\u00e4miseen": 4, "erimielisyytt\u00e4": 3, "k\u00e4rsij\u00e4potilaasta": 1, "he(cid3772004(cid3vp": 1, "kansainv\u00e4linen": 2, "hoitota": 2, "832007": 1, "tavoitteita": 2, "valppaina": 1, "m\u00e4\u00e4reiden": 1, "j\u00e4lkihoidolle": 1, "hoitopolku": 1, "indikaatiot": 1, "hallinnointi": 2, "sys\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "potilasturvallisuus": 1, "682012": 1, "p\u00e4iv\u00e4t": 1, "in": 77, "kohdistuvat": 1, "matter": 3, "eettist\u00e4": 1, "suunnitelmallisesta": 1, "hoitotakuuk\u00e4sitteen": 1, "potilasyhdistysten": 1, "halusimme": 1, "varmistetaan": 4, "poikkeavat": 2, "teoriaohjaava": 3, "osallistunut": 2, "samantasoisesti": 3, "hyvinvointia": 2, "kanssaan": 4, "tutkimusajan": 1, "selvityshenkil\u00f6": 3, "sosialidemokraattisesta": 1, "projektin": 1, "50000": 1, "valintaoikeuksiin": 1, "kansalaiseen": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirjojen": 1, "vaikeutti": 2, "huonona": 1, "\u00e4\u00e4nimaailma": 1, "institutionaalisiin": 1, "yksityisl\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 1, "saralammelle": 1, "vienyt": 2, "h\u00e4mment\u00e4v\u00e4ksi": 1, "ihminen(cid3": 5, "k\u00e4vi": 9, "vp": 360, "selvityksiin": 2, "foubister": 2, "j\u00e4lkeenp\u00e4in": 1, "budjettitalous": 1, "v\u00e4est\u00f6": 5, "dekonstruoitiin": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirjoista": 2, "muuttuva": 5, "vauhditti": 3, "n\u00e4kynyt": 2, "ilmi\u00f6t": 1, "terveytens\u00e4": 6, "jononpurkurahoille": 1, "vaihtuessa": 4, "tapaamiseen": 1, "tilaisuus": 1, "syd\u00e4npotilaan": 1, "taustalle": 4, "155(cid3": 1, "3229": 1, "tuntomerkit": 1, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 1, "pauli": 4, "n\u00e4kemyksellinen": 1, "kirurgi": 1, "murroksessa": 1, "uutista": 1, "kesk": 14, "kolari": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteelliset": 3, "nykyresursseilla": 1, "kuntayhtymien": 3, "v\u00e4hemm\u00e4n": 26, "ovia": 2, "retoriikassa": 2, "kuinka": 22, "seuran": 1, "2252014": 1, "halunnut": 3, "bj\u00f6rn": 3, "puolustamassa": 1, "teolle": 1, "lokakuusta": 1, "vaikutus": 18, "dc": 1, "virallisia": 3, "raportoitu": 2, "ennustamaan": 1, "painokuntoon": 1, "tuhansia": 1, "valituksiin": 1, "av": 2, "erikseen": 5, "perusteellisia": 2, "vaiheissa": 5, "v\u00e4h\u00e4n": 22, "huus(cid882": 1, "niemel\u00e4": 4, "ep\u00e4oikeudenmukaisesta": 1, "sosiaalisissa": 2, "2710": 1, "linna": 1, "toim": 34, "varauksellisia": 2, "k\u00e4siteltyjen": 1, "muuttui": 33, "vaati": 4, "apulaiskaupunginjohtaja": 1, "laitoshoitoa": 1, "j\u00e4sent\u00e4miseen": 1, "623\u2013633": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaan": 1, "retoriikka-analyysin": 2, "net": 1, "valtiop\u00e4ivien": 4, "sociologie": 1, "h\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "lakiuudistuksena": 1, "tunnistamaan": 3, "koostui": 1, "organisations": 24, "huberman": 3, "terveyshankkeelle": 2, "merja": 4, "suostuivat": 1, "talousasioissa": 1, "europe": 3, "sociology": 2, "tutkimussuuntauksena": 1, "tasa-arvolle": 1, "asianmukaisesti": 1, "kthn": 4, "uutisoida": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysist\u00e4": 1, "silloin": 18, "havaintoyksikk\u00f6n\u00e4": 2, "avustuskriteerit": 1, "kodin": 1, "hyvinvointisuus": 3, "vastuullinen": 4, "terveellisesti": 2, "tarpeesta": 4, "beck-gernsheim": 3, "hoitamiseksi": 1, "tiedostettiin": 1, "perustui": 4, "1982766": 1, "kumottu": 2, "citizenship": 1, "suoralla": 1, "meille": 1, "havaittiin": 3, "herkistyi": 1, "pohjalla": 1, "vaikeuttamaan": 1, "valiokuntamietinn\u00f6n": 1, "omaisia": 1, "kanteluja": 2, "kela": 5, "rinnakkain": 1, "naapuriin": 1, "sidosryhmien": 1, "edustajilla": 1, "toimi": 9, "kustos": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 6, "hyv\u00e4lle": 1, "asiantuntijatahon": 1, "ulkopuolelta": 3, "vakuuttuneita": 2, "terveyspoliittisessa": 11, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "yksil\u00f6llistym\u00e4ss\u00e4": 1, "ven\u00e4j\u00e4lle": 1, "harvoin": 11, "avaa": 1, "p\u00e4ivitetty": 3, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 5, "yhteist\u00e4": 9, "three-level": 2, "uudistamisen": 1, "monenlaista": 1, "keinoin": 6, "t\u00e4ysistunnosta": 1, "milj": 2, "yhteyksi\u00e4": 2, "liikkeet": 3, "edited": 1, "tervein\u00e4": 1, "tehnyt": 4, "valmisteltu": 3, "edustajansa": 2, "construction": 2, "132015": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "toteutuminen": 9, "j\u00e4rjest\u00f6lle": 1, "kasvoi": 5, "pinnalla": 1, "kokeiluhankkeista": 1, "mukaiseen": 3, "korkeiksi": 1, "viides": 1, "the": 208, "ajastusta": 1, "mielenterveyspotilaiden": 19, "eduskuntapuheesta": 6, "eroja": 14, "tiedottaa": 2, "v\u00e4h\u00e4isimmill\u00e4\u00e4n": 2, "33\u201335": 1, "oppositioasetelmaa": 1, "valitsin": 5, "ministerit": 3, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6": 1, "vaikeana": 2, "laatimaan": 1, "analyse": 2, "yritt\u00e4\u00e4": 3, "lkt": 1, "olevaa": 2, "vaatimus": 1, "sanahakuohjelmilla": 1, "by": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttyjen": 1, "lehdolle": 1, "velvoittamiin": 1, "tekniikassa": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6vaiheessa": 2, "kriteeri\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 1, "kasvatti": 1, "1961": 2, "suositellaan": 1, "terveyspoliittista": 7, "potilasturvallisuuss\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 1, "hoitotiede": 1, "institutionalisoituvat": 1, "vaikuttamisen": 2, "reliaabelius": 1, "merkille": 1, "kontrolleissa": 1, "diabetesyhdistyksen": 2, "toimijoilla": 4, "saatavuutta": 7, "392003": 2, "muotoon": 3, "pahentua": 2, "pelkona": 1, "yksil\u00f6lliset": 1, "suomalaiset": 2, "200b": 1, "suosinut": 1, "otsikoitu": 6, "kansallisena": 1, "ilmausta": 1, "keksiminen": 1, "asianmukaisia": 1, "peruss": 2, "kysely\u00e4": 1, "kuka": 8, "diasarja": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyin": 1, "kuullaanko": 1, "paikallisyhdistyksineen": 1, "valitettavana": 1, "perinteinen": 5, "sairauksien": 16, "terveyskeskukset": 4, "v2008": 8, "selv\u00e4sti": 17, "p\u00e4\u00e4tteli": 2, "k\u00e4ydyiss\u00e4": 1, "verlag": 2, "kattoj\u00e4rjest\u00f6\u00f6n": 1, "kilpailutalouden": 1, "pidin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajoilla": 1, "131994": 1, "muodostivat": 11, "elikk\u00e4": 1, "ty\u00f6suhteisena": 1, "komitealaitos": 1, "tullut": 22, "analysoi": 1, "tieteen": 1, "192\u2013193": 1, "eriarvoisuutta": 12, "ennen": 57, "suunnitelmat": 3, "pekkarisen": 1, "ominaisuuteni": 1, "kysynt\u00e4": 1, "tahto": 1, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6ihin": 6, "analyysin": 12, "kest\u00e4\u00e4": 1, "1982015": 1, "dock": 2, "suodaan": 1, "suuntautuneisuudesta": 1, "kiinnittiv\u00e4t": 2, "heikon": 6, "\u00e4rh\u00e4k\u00f6ity\u00e4": 1, "4015": 1, "tuen": 2, "osassa": 2, "saatavissa": 1, "during": 2, "p\u00e4\u00e4roolissa": 1, "sairausp\u00e4iv\u00e4rahakorvaukset": 2, "tieto": 7, "toiseen": 17, "edelt\u00e4nyt": 1, "hankintalaki": 1, "negatiivisuutta": 3, "velvoittaa": 1, "vammaiselle": 1, "mahdollisena": 2, "veydenhuollossa": 1, "v\u00e4rikoodausta": 1, "syvent\u00e4\u00e4": 3, "eleven": 1, "idea": 3, "kontekstin": 5, "perustuslakiin": 1, "panostettu": 1, "hankintaa": 1, "isotalo": 2, "sik\u00e4li": 1, "t\u00e4ydennyskoulutuksen": 1, "poistetaan": 1, "london": 9, "jenkinsin": 1, "riitt\u00e4vyydest\u00e4": 2, "oikeus40": 1, "kaupunki": 1, "ristiriidassa": 2, "luottamuksellisesti": 1, "optimaalisesti": 1, "\u00e4\u00e4risuuntaista": 1, "vaikutuksia": 3, "taudinkantajapotilaan": 1, "vuodelle": 5, "luonnetta": 3, "3445": 1, "juridiset": 1, "h\u00f6kk\u00e4": 3, "edunvalvonnallinen": 1, "vastaisi": 2, "tutustua": 1, "economy": 3, "vaikeuttaa": 3, "yksik\u00f6iss\u00e4": 1, "kertaluonteisesti": 1, "ty\u00f6njaon": 9, "mietinn\u00f6n": 21, "suorittamista": 2, "perusterveydenhuollossa": 17, "hymyill\u00e4": 1, "haasteisiin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aika": 1, "asumisen": 1, "yhdist\u00e4nyt": 2, "kuvauksiin": 6, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 3, "laadittaessa": 1, "arvottiin": 1, "diabeettinen": 1, "reumahoidosta": 1, "tahdonvastaisuus": 2, "terveyshankkeeseen": 2, "1\u20133": 3, "asiakasmaksulaki": 2, "j\u00e4rjest\u00f6lehtiaineiston": 1, "vaikuttamis": 1, "sosiologiassa": 2, "sanakirja": 6, "kielt\u00e4ytyy": 2, "interdiscursive": 1, "edustavilta": 1, "juttu": 4, "haltuun": 1, "haastatteluihin": 3, "terveydenhuoltopolitiikassa": 1, "ty\u00f6nimi": 1, "2004194": 1, "onkin": 1, "tehokkaasti": 1, "verkkojulkaisu": 3, "hyv\u00e4ksyi": 2, "kaan": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4": 8, "hy\u00f6dytt\u00e4v\u00e4t": 1, "lauselmaehdotus": 3, "heikkenee": 1, "liittyv\u00e4\u00e4n": 35, "substantiivit": 1, "h\u00e4ivytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "152011": 1, "suomalaisista": 1, "luomisperinne": 1, "unioniin": 2, "ruvetaan": 1, "\u00e4killisesti": 3, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 2, "lamminen": 1, "suunnitteluun": 1, "termej\u00e4": 1, "kuntoutuskurssit": 1, "kehitystarpeita": 1, "tilalla": 1, "11692001": 2, "archeology": 1, "aiheuttanut": 1, "pohjoismaittain": 1, "haastattelua": 3, "t\u00e4smennyst\u00e4": 1, "vaikutuksista": 1, "rekister\u00f6ityjen": 1, "ennenaikaisella": 2, "kehitty\u00e4": 1, "julkisista": 1, "hallitusta": 8, "antajan": 1, "osalliseksi": 1, "kielen": 66, "asenteista": 3, "mielenterveyspuolella": 3, "aattop\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "2010een": 1, "httpwww2rayfifiavustuksen-aineistopankkifolder264": 1, "jono-maininnasta": 1, "kanerva": 1, "masentavaksi": 1, "minuuskuvaa": 1, "alueilla": 4, "2011": 126, "loppuraportti": 5, "tasa-arvo": 4, "p\u00e4\u00e4tyi": 2, "maksukattojen": 1, "saint-martinin": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 4, "tarvita": 3, "752004": 33, "voter": 2, "kristillisdemokraatit": 2, "l\u00e4hestymisen": 1, "suomista": 1, "keskustelukulttuuriin": 1, "vertailla": 5, "poistaminen": 1, "l\u00e4hestyin": 1, "luopui": 1, "moitteista": 1, "tuomi": 7, "tarkoituksiinsa": 1, "oletin": 1, "vanha": 3, "94\u2013111": 2, "vastata": 3, "optikko": 1, "my\u00f6t\u00e4": 24, "organisoiduissa": 1, "psykiatrisen": 1, "brommelsin": 2, "855\u2013858": 1, "instituutioita": 2, "j\u00e4lkij\u00e4tt\u00f6isi\u00e4": 1, "etnografia": 1, "valitustiens\u00e4": 1, "revised": 1, "silm\u00e4klinikka": 1, "ensisijaisena": 1, "values": 1, "keruu": 1, "laman": 1, "kuluttajaoikeuden": 1, "peruskysymyksi\u00e4": 1, "poimitut": 4, "luku333": 1, "tekevi\u00e4": 1, "milloin": 2, "t\u00e4sm\u00e4lliseen": 2, "j\u00e4rjest\u00f6lehdet(cid3n(cid3(cid3107": 1, "kirjattu": 2, "entinen": 3, "sairaalaa": 1, "kansanedustajaa": 5, "terveysministeri\u00f6n": 37, "2006\u20142012": 1, "analyyttisi\u00e4": 1, "vakiintuneesta": 1, "priorisointia": 2, "puretut": 1, "tuntevansa": 2, "kontekstiin": 1, "palveluilla": 1, "l\u00e4hetettiin": 1, "rohkaisee": 1, "kiinnostavin": 1, "ylivoimaista": 1, "pettymyst\u00e4": 1, "were": 9, "painotti": 5, "sis\u00e4isi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoituksessa": 10, "6881992": 5, "liikkeiden": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 3, "itse\u00e4\u00e4n": 5, "reagoinnista": 1, "empiirist\u00e4": 1, "laskea": 1, "j\u00e4rjest\u00f6aineistosta": 1, "9697": 1, "tiivistetyt": 3, "perustavia": 1, "budj": 1, "kopioimat": 1, "genrejen": 1, "puhui": 15, "111\u2013113": 2, "yhteiskunnallisiin": 1, "laadittu": 1, "istuvat": 1, "kasvamaan": 1, "kuuskoskea": 1, "piileskelev\u00e4t": 1, "toimijuudesta": 5, "hoitojonoon": 5, "alzheimer-keskusliitto": 1, "leikkausjonoihin": 1, "asiakastietojen": 3, "pekuriselle": 1, "hoitava": 4, "viiv\u00e4stym\u00e4": 1, "valtionhallinto": 31, "vapauden": 4, "abstraktiotasolla": 1, "vetovoima": 2, "1222015": 1, "yksinkertaistaa": 1, "poisti": 1, "peruskysymyksiin": 1, "kompensoidaan": 1, "pienituloisten": 4, "monitahoinen": 1, "toimikunnissa": 2, "merkitt\u00e4vyys": 1, "j\u00e4sensiv\u00e4t": 1, "erityyppisist\u00e4": 1, "keskusteluviestint\u00e4\u00e4": 1, "200684": 1, "numero": 1, "viive": 1, "professionaalisen": 2, "kehittyneimpi\u00e4": 1, "kent\u00e4lt\u00e4": 2, "kasvavat": 2, "muutkin": 2, "asiantuntijaryhmien": 1, "reumaliitolla": 1, "verkkoja": 1, "narrowly": 2, "elintapamuutosten": 1, "lis\u00e4sin": 2, "sanatarkasti": 1, "eeva": 1, "omassa": 8, "hallintotapa": 1, "raha-automaattiavustuksista": 1, "aiheuttamista": 4, "tutkittaessa": 2, "steinholz": 1, "mahdotonta": 2, "muuttuviin": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "sijalle": 2, "aloitteellisia": 4, "kohdistui": 5, "teoreettisia": 2, "2004": 221, "suositusta": 1, "vain": 97, "vallassa": 4, "haastatella": 1, "aihealueen": 1, "ker\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "muistuttivat": 2, "johtanut": 2, "tahoille": 1, "5000": 1, "toimitusjohtajan": 1, "vaivatonta": 1, "k\u00e4ytt\u00f6mahdollisuuden": 1, "omaehtoisuus": 1, "sidotaan": 1, "asiakkaille": 1, "j\u00e4senilleen": 1, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 1, "yhteydenotoissa": 1, "ensimm\u00e4iseen": 2, "toimenpide": 1, "tieteenfilosofiaa": 1, "eroaa": 1, "rajoitetusti": 1, "heikkeni": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 6, "140\u2013146": 1, "henkil\u00f6ill\u00e4": 1, "sverige": 1, "erinomaiselle": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 6, "2442010": 3, "toimijoina": 3, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "9521": 2, "palveluihin": 5, "puhelimella": 1, "mielt\u00e4\u00e4": 2, "organisaationa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 14, "toiminnallisista": 1, "luomassa": 1, "asiaan": 46, "pyydettiin": 3, "asetettu": 2, "alueelle": 1, "terveydenhoidon": 1, "kykene": 1, "valtiontilintarkastajille": 1, "herk\u00e4sti": 1, "alustavista": 1, "parasta": 2, "seurantaj\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "determinantteihin": 1, "johda": 1, "viestin\u00e4": 1, "implementation": 2, "ethics": 1, "tasoja": 5, "tarvitsevat": 8, "n\u00e4kiv\u00e4t": 2, "toteutuivat": 1, "1162015": 1, "areenalla": 1, "kasvoivat": 5, "kielenk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "k\u00e4vin": 3, "k\u00e4yty": 2, "kertomuksesta": 1, "edunvalvoja": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 29, "suora": 2, "et": 1, "arvostuksen": 1, "sille": 8, "stt": 2, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 2, "saatavuudessa": 3, "tulos": 3, "viittauksia": 2, "keskustelujen": 15, "vanhanen": 8, "varauksellisesta": 2, "vuoden": 72, "valmistellessaan": 1, "pelitilaan": 1, "paraneminen": 1, "s\u00e4\u00e4dettyjen": 1, "menett\u00e4neet": 2, "lehdess\u00e4": 2, "ohjata": 2, "milt\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4rjest\u00f6lehdiss\u00e4": 27, "kasvuaan": 1, "pullonkauloista": 1, "yhteensopivia": 1, "monitasoisen": 2, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 3, "sairausvakuutuksesta": 1, "hallitsemattomuuden": 1, "kulkee": 1, "tapausselosteen": 1, "elintaparemontti": 1, "ravitsemusneuvonnan": 1, "toteutuu": 11, "uudistamista": 1, "rrkp": 1, "aaltoa": 1, "manninen": 1, "ihmisoikeuksia": 1, "toivealoite": 1, "monenlaisen": 1, "terveysaloille": 1, "t\u00e4t\u00e4kin": 1, "3a": 2, "subjektiivisilla": 1, "faschismus": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4t": 1, "vuoropuhelusta": 1, "voitiin": 4, "kipe\u00e4sti": 2, "h\u00e4iri\u00f6tekij\u00e4": 1, "around": 1, "affects": 1, "towards": 4, "leikkauksia": 5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksess\u00e4": 1, "jatkoanalyysiin": 1, "keskustelemaankaan": 1, "tuhat": 2, "2000\u20132003": 3, "sociolinguistic": 1, "directions": 1, "laaditulle": 1, "laskemista": 2, "arkiston": 1, "tunteeseenkin": 1, "tuhatta": 1, "kuolevan": 1, "muodostivatkin": 1, "ura": 2, "lineaarisesti": 6, "paperity\u00f6h\u00f6n": 1, "sit\u00e4h\u00e4n": 2, "kansalaisaktiivisuudesta": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 2, "asukkaiden": 1, "public": 19, "talous-sanaa": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4": 1, "jonoon": 3, "pahenemassa": 1, "esiintyv\u00e4t": 8, "lis\u00e4siv\u00e4t": 1, "potilasasiakirjoihin": 1, "matka": 1, "hetke\u00e4": 1, "tavoitteeni": 1, "rohkaisua": 1, "keinovalikoimat": 1, "olennaisessa": 1, "potilasryhm\u00e4n": 1, "kohdistettiin": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 8, "siirryt\u00e4\u00e4n": 6, "presidentti\u00e4": 1, "v\u00e4lineeksi": 1, "subjektiivista": 10, "challenging": 1, "vp93": 1, "kiireellinen": 2, "konkretisoitui": 1, "tarkastellessaan": 1, "kritisoi": 2, "m\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 1, "diskurssiteoria": 1, "muokata": 1, "arviomaan": 1, "kirkastua": 1, "tuotu": 1, "j\u00e4rvelin": 1, "vanhuspalvelulaissa": 1, "tuomaan": 1, "vaikutusten": 2, "sosiologian": 3, "kiinnosti": 1, "used": 1, "temanord": 1, "juonne": 1, "asettamisp\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1, "psyykkisesti": 2, "k\u00e4sitteit\u00e4": 2, "citizens": 2, "laiminly\u00f6nnist\u00e4": 2, "huolehtimaan": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "hoitojono": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteest\u00e4": 1, "ylityksell\u00e4": 1, "ennakoivia": 1, "kolmannesta": 1, "taipui": 1, "k\u00e4rsimyksi\u00e4": 1, "hoidot": 1, "berliner": 1, "bkt": 1, "ajatusta": 11, "standardeihin": 2, "maksettavaksi": 1, "korkeampi": 1, "laajan": 1, "eetoksessa": 2, "uskonnon": 2, "puolelta": 4, "httpsonkifi": 1, "vuodeosastolle": 1, "mattila": 4, "purkamiseen": 2, "arviointia": 7, "liittonsa": 1, "julkaistiin": 10, "2782015": 1, "2010b": 2, "tieteellist\u00e4": 2, "kertoo": 11, "martikainen": 1, "hoitosuunnitelman": 15, "kansalaisoikeutena": 1, "nykyisten": 1, "feminism": 1, "suorista": 1, "tyydyttiin": 1, "lailla": 9, "selvitystarpeet": 1, "ristiriitaisuutta": 2, "putoaa": 1, "chicago": 2, "komitean": 1, "vastuullista": 1, "pitkist\u00e4": 8, "tuloksien": 2, "periaatteellista": 1, "p\u00e4\u00e4johtaja": 4, "kansikuvan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteossa": 3, "vaikutusmahdollisuudet": 1, "k\u00e4ytt\u00f6astetta": 1, "tarpeelliset": 1, "vahvistaisi": 1, "yksil\u00f6llisesti": 1, "yksiselitteiset": 1, "varjo": 11, "ehdotti": 6, "selke\u00e4\u00e4": 3, "v\u00e4est\u00f6\u00f6n": 2, "sairauslomia": 1, "monivaiheiseen": 1, "poliittisin": 1, "tiedonv\u00e4litt\u00e4jin\u00e4": 1, "n\u00e4kemyksen": 8, "kaarinalaine-haikiohelsinkifi": 2, "turvaisi": 1, "terveydenhuoltomenojen": 3, "variantteja": 1, "taas": 66, "potila": 1, "asiakastiedon": 1, "jatkuva": 5, "tiedotustilaisuudessa": 2, "norja": 3, "sosiologi": 2, "vertaisuus": 1, "julkiseen": 7, "merkitt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "nimet": 1, "palveluk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 1, "pesonen": 4, "134\u2013149": 2, "toimitettu": 1, "analysoin": 4, "suhtautuvia": 1, "ominaisuudet": 1, "tietokulma": 1, "ensisijaisesti": 13, "ulottuvuuden": 2, "my\u00f6h\u00e4ismodernismin": 2, "902010": 57, "menoja": 2, "julkishallinnolla": 1, "patientlag": 1, "huolissaan": 16, "tiedekunnassa": 1, "terveyspoliittisen": 14, "terveyspolitiikkaa": 8, "lasta": 1, "pysym\u00e4\u00e4n": 1, "kauttaviivalla": 3, "ilanne-parikka": 3, "suhtautumisongelmasta": 1, "junttila": 2, "fysioterapeutille": 1, "kahteen": 6, "toteutumista": 7, "hannele": 6, "seurata": 11, "ty\u00f6paikoilla": 1, "strategisilla": 1, "ylemmille": 1, "jaostoty\u00f6skentelyss\u00e4": 1, "potevien": 1, "l\u00e4hteit\u00e4": 1, "200610": 1, "verkostoja": 1, "v\u00e5rdgaranti": 1, "rohkenin": 1, "vastusti": 1, "tutkimusprosessissani": 1, "johdannossa": 1, "hoitotakuusuhteessa": 1, "teorioihin": 1, "j\u00e4ljill\u00e4": 2, "p\u00e4ihdehuollon": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmineen": 1, "hoitopolkuja": 1, "kokonaiskustannuksista": 1, "valtionhallinnossa": 15, "oikeusk\u00e4yr\u00e4": 1, "varauduttu": 1, "merkitsi": 6, "omakustanteisuutta": 1, "mukaiset": 4, "erittelyyn": 1, "s\u00e4hk\u00f6isen": 1, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 1, "poliitikkojen": 4, "its": 4, "professionaaliset": 1, "task": 2, "maininnoissa": 1, "saatossa": 1, "ontuvan": 1, "ennalta": 3, "ratkaisun": 1, "tekiv\u00e4t": 6, "aktiivisinta": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "minuutta": 1, "ajoissa": 4, "totakuun": 1, "ty\u00f6kokemus": 2, "kielellisi\u00e4": 2, "sosiaaliturvaopas": 1, "jollekin": 1, "lehtoranta": 1, "uusiin": 2, "p\u00e4\u00e4k\u00e4sitteeseen": 1, "enemmist\u00f6n": 2, "kertomus": 5, "laiminly\u00f6ty": 1, "5\u20136": 4, "painotetaan": 3, "synnytt\u00e4v\u00e4n": 1, "mentaalisesti": 1, "ajallisia": 2, "aineistossa": 10, "valtakunnallisessa": 2, "health": 57, "erityispiirtein\u00e4": 1, "k\u00e4sitys": 6, "suhtautumista": 2, "t\u00e4mm\u00f6ist\u00e4": 1, "sairastuneet": 5, "income": 1, "kontrollin": 1, "keskusteluihin": 3, "pitk\u00e4j\u00e4nteiseen": 1, "menee": 3, "sote-j\u00e4rjestelm\u00e4laki": 1, "kiistaa": 2, "tilastojen": 1, "uudelleen": 3, "yksityisl\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 6, "luonteisia": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 2, "halu": 1, "valmistelemassa": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripula": 2, "taito": 1, "huonolla": 1, "pyynn\u00f6n": 1, "ker\u00e4ttiin": 1, "puoltamisesta": 1, "2382006": 2, "esim": 22, "kartoitusta": 1, "tiedostaen": 1, "ammatillista": 3, "armeijassa": 1, "konseptia": 1, "noron": 1, "diabeetikkoja": 2, "tarkoitteeseen": 1, "kth": 1, "positiiviset": 9, "voimaantuloa": 3, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llinen": 3, "toinen": 33, "haastateltavat": 9, "valintaan": 6, "typistet\u00e4\u00e4n": 1, "hoitotakuuryhm\u00e4n": 2, "rahoittajia": 1, "nauttiva": 1, "kuntoutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "luovuttivat": 1, "puuttunut": 1, "vasemmistoliitto": 5, "dekonstruoinnissa": 1, "resursseihin": 1, "heikkenemisest\u00e4": 1, "jonotusajat": 3, "kuvattu": 1, "tasa-arvon": 1, "eu-maista": 1, "tavoitteiden": 5, "kumpaankin": 1, "suursanakirja": 1, "ilmoitettava": 5, "vasemmistoliiton": 7, "tulkintani": 2, "tulevat": 6, "valmentaminen": 1, "rahoittamiseen": 2, "1532011": 1, "nelj\u00e4nnesvuosisata": 1, "aikana": 19, "est\u00e4": 1, "hoitotakuuuudistus": 1, "toistamiseen": 1, "\u00a791": 1, "puheissaan": 2, "kauhean": 1, "sairastuneille": 2, "viel\u00e4": 24, "tiedostan": 1, "takuumaissa": 1, "ritva": 1, "lakimuutoksesta": 1, "takeet": 1, "kolmelle": 1, "negatiivisesti": 2, "asiantuntijahaastattelu": 1, "suunnan": 2, "ty\u00f6ksi": 1, "ohjaajiltani": 1, "valtaistunut": 1, "201\u2013232": 1, "korostavia": 3, "seurantatietoa": 2, "toteutumistiedot": 1, "mit\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "parhaaksi": 2, "sofia\u2013sosiologiafilosofiapu": 1, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4rik\u00e4\u00e4n": 1, "f\u00f6rslag": 1, "tuoneet": 6, "noudattamaan": 1, "poliklinikoista": 1, "paikallisella": 1, "k\u00e4ytetyn": 1, "todistuksia": 1, "t\u00e4rkeiden": 1, "lokakuun": 1, "yll\u00e4tyst\u00e4": 1, "areenoista": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rik\u00e4ynnist\u00e4": 1, "sy\u00f6p\u00e4j\u00e4rjest\u00f6t": 1, "asiakasta": 4, "vaihtamalla": 1, "tilan": 1, "kehittynytt\u00e4": 1, "voida": 4, "8122010": 2, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksens\u00e4": 1, "ohjausta": 4, "11\u201332": 26, "hoidolle": 2, "mukaiset(cid3artikkelit": 1, "suoraan": 19, "tulokulmista": 1, "parantua": 3, "nakertaa": 1, "uudistuksen": 15, "hoitajalle": 1, "lauselmaehdotusta": 2, "sairausvakuutuslaki": 4, "liitto": 12, "marketization": 1, "ristiriita": 2, "terveysero-ongelmaksi": 1, "kontingenttina": 1, "kuntouttavien": 2, "teorianmuodostukseen": 1, "2014": 54, "henkil\u00f6ll\u00e4": 2, "rahastoista": 1, "ehdotusten": 1, "vii": 4, "paikassa": 3, "vastalauseiden": 3, "todettiin": 24, "viii\u2013ix": 1, "edet\u00e4\u00e4n": 2, "haluamme": 2, "yleis\u00f6lle": 1, "kiviniityn": 1, "tarvinnutkaan": 1, "yhteydess\u00e4": 67, "sivulle": 1, "tulosanalyysia": 1, "k\u00e4\u00e4nteentekev\u00e4\u00e4": 3, "edunkuntapuheessa": 1, "liittyv\u00e4t": 29, "tietotoimisto": 1, "erottaa": 4, "internal": 1, "keskusteltaessa": 1, "toimijalle": 1, "diagnoosin": 7, "yhten\u00e4": 4, "alkukes\u00e4\u00e4n": 1, "new": 8, "n\u00e4in\u00e4": 1, "201031": 1, "rajariidat": 1, "1989b": 2, "2002a": 8, "aikaansaamisessa": 1, "valtakunnallisesti": 5, "mielelt\u00e4\u00e4n": 1, "kohtuun\u00e4k\u00f6kohtia": 1, "luomista": 2, "jonopurkurahoista": 1, "j\u00e4senyyden": 1, "selkeit\u00e4": 1, "hoidotta": 1, "8853": 1, "tutkimuksen": 101, "turvattu": 1, "passiiviseen": 1, "muutettiin": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4": 8, "hallintoon": 2, "ohjaus": 1, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 1, "k\u00e4yp\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misen": 2, "sosiaalista": 4, "mesoteorioiksi": 1, "innokkaasti": 1, "metodologisista": 1, "keskeisist\u00e4": 1, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 9, "systems": 3, "sanotuille": 1, "el\u00e4isimme": 1, "korkeimman": 1, "ymm\u00e4rrettiin": 1, "402010": 8, "konen(cid3ij\u00e4s(cid3(cid3lehtoranta": 1, "sairaanhoitovakuutuksen": 5, "tavattoman": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6\u00e4": 2, "menoista": 2, "viimeisin\u00e4": 1, "poistettiin": 4, "medical": 2, "mielt\u00e4": 20, "rajoitti": 2, "kohdistavat": 1, "h\u00e4nelt\u00e4": 3, "palstat": 2, "ilmaisin": 1, "yht\u00e4l\u00e4isin": 1, "terveydenhuoltopolitiikka": 2, "py\u00f6r\u00f6ovihoitoa": 2, "n\u00e4kemyksiin": 1, "esittelypuheenvuoroa": 1, "mummi": 1, "sairaat": 1, "medikalisaation": 1, "todella": 3, "poliittisella": 1, "ajanvarauksella": 1, "j\u00e4rjest\u00f6barometrit": 1, "politicization": 1, "sovellettavat": 1, "syyskokouksessa": 1, "kotiin": 3, "edustajan": 4, "yksityisl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 3, "selk\u00e4potilaan": 1, "muutin": 1, "terveydelliselle": 1, "tutkijat": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llisen\u00e4": 1, "varsinaisissa": 1, "varhaisdiagnostisointi": 1, "t\u00e4ysistuntoihin35": 1, "analysoinut": 1, "eetos": 1, "valitaan": 2, "tilap\u00e4inen": 1, "juvan": 5, "suostui": 1, "korkeatasoista": 1, "neuvonnan": 1, "tekev\u00e4ll\u00e4": 1, "asiakaskin": 1, "sairas": 7, "1999ey": 1, "tuottavien": 1, "n\u00e4kyvin": 1, "kuulemistilaisuuksiin": 1, "tekij\u00f6ihin": 1, "alasuutari": 7, "kunnilla": 3, "viestint\u00e4linja": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoituksiksi": 1, "k\u00e4\u00e4ntym\u00e4ss\u00e4": 1, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 2, "l\u00e4mp\u00f6\u00e4": 1, "heikomman": 1, "termein": 1, "kohtasi": 2, "2005c": 2, "tekstiss\u00e4": 35, "hoitoarvio": 2, "tuntui": 1, "tullen": 1, "diskurssien": 4, "vaatimukset": 1, "viisaus": 1, "kohta": 13, "puuttumisen": 1, "vakaalla": 1, "terveyteens\u00e4": 1, "kertoisivat": 1, "uskon": 3, "yrittiv\u00e4t": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisi\u00e4": 1, "271\u2013297": 1, "poikkeuksellisesti": 1, "painottuminen": 1, "kuukausien": 1, "study": 15, "ratkaisuvaihtoehtoja": 1, "hoitotakuukertomuksessa": 26, "aikataululla": 1, "moninaiset": 1, "viitisen": 1, "toimintaperinteeseen": 1, "vuodet": 2, "1382003": 1, "rkpn": 1, "ilmaisun": 1, "tason": 14, "23(cid3": 1, "n\u00e4hnyt": 4, "salaa": 1, "merkitykselliseksi": 1, "nelj\u00e4nnesvuosittain": 5, "matthies": 5, "palvelujen": 49, "mink\u00e4laista": 2, "kutsua": 2, "moni\u00e4\u00e4nisyyden": 2, "eteenp\u00e4in": 11, "joutuukin": 1, "sosiaalipedagogiikkaan": 2, "ray": 11, "vastaava": 35, "tulleeseen": 1, "lakik\u00e4sittelyss\u00e4": 21, "114\u2013125": 1, "valmistelijat": 1, "refleksiivisyys": 4, "moniselitteinen": 1, "2020": 3, "jatkohoidon": 1, "julkisia": 5, "sanojen": 12, "vaativat": 8, "antamalla": 2, "edelleen": 28, "kansalaisoikeuksiaan": 1, "selke\u00e4ll\u00e4": 1, "wsoy": 7, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "eduskuntasalissa": 4, "om": 2, "kuitenkaan": 22, "tilattava": 1, "rahoitusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "dokumentit": 10, "syd\u00e4nliittoa": 1, "kansalaisuuden": 8, "asiakkuusteemaan": 4, "omasta": 19, "purkautuvat": 1, "only": 4, "sektorille": 2, "aikaisempiin": 2, "lakkautettiin": 1, "kyse": 2, "glargiini-insuliinin": 1, "hengityshalvauspotilaiden": 2, "ehk\u00e4isyss\u00e4": 1, "takaava": 1, "ep\u00e4tasa-arvoisuudesta": 1, "terveyskeskukseen\u2026": 1, "suhtautumaan": 1, "legislation": 3, "esitet\u00e4\u00e4n": 4, "kuntayhtym\u00e4n": 2, "oikein": 4, "ryhmien": 2, "varovaisesta": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 15, "arvosteli": 1, "hyv\u00e4ksyttiin": 2, "laadullinen": 4, "alustavassa": 1, "30\u201331": 4, "korostamisella": 1, "kuntainliiton": 1, "innostanut": 1, "emoartikkeleista": 8, "arvioon": 1, "kaksijakoista": 1, "edunvalvontaty\u00f6t\u00e4": 1, "pudota": 1, "6lta": 1, "semmoinen": 5, "wodakia": 1, "wodak": 17, "tieteellinen": 2, "\u00e4\u00e4nest\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "j\u00e4senille28": 1, "yhteis\u00f6\u00f6n": 1, "hoitopolut": 1, "vajaaseen": 2, "tarkasteltaessa": 3, "methelp": 1, "ajatuskokonaisuuksien20": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 2, "otsikosta": 1, "kieliyhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "vatt-tutkimuksia": 1, "olo": 1, "laatuongelmat": 1, "teemoitettu": 1, "ammatilliseen": 1, "nopeasti": 14, "poliittisia": 3, "kirjoittelu": 1, "kriteereist\u00e4": 1, "kirjoittajan": 4, "hankalan": 1, "englannin": 1, "mirja-liisa": 1, "ilmaisen": 1, "ku": 1, "emeritus": 4, "1990-luvulle": 1, "hammaspotilaan": 2, "kirjoituksissa": 3, "perustavaa": 2, "takasi": 2, "aallolla": 1, "tarpeellisessa": 1, "haastattelut": 12, "synty\u00e4": 2, "ulottuvuudet": 5, "tekstien": 9, "valmistusprosessi": 1, "ehtoja": 2, "ristiriitaisena": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisest\u00e4": 1, "taustasta": 2, "valtakunnallisten": 8, "eliitti": 1, "s\u00e4\u00e4stettiin": 1, "valintaoikeuteen": 1, "syyskuun": 2, "keskusliitolla": 2, "yksimielisesti": 3, "erityspoliklinikkatoiminnasta": 1, "pohjautuvia": 2, "teema-analyysi": 7, "than": 1, "k\u00e4sittelee": 2, "vappupuheita": 1, "yleisavustusta": 3, "ilmoittaa": 1, "terveyspoliittiset": 3, "t\u00e4llaisessa": 1, "781992": 1, "kvartaalitalouden": 1, "wodak7in": 1, "ammattilaisen": 1, "ulkopuoliset": 1, "mietitty": 1, "institutionalisoituminen": 2, "sosiaalidemokraattinen": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 20, "keskusta": 3, "refleksiiviseen": 1, "kontingenssi": 5, "terveysj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1, "vaalean": 1, "saatavuuteen": 3, "jensoinin": 1, "sijaan": 14, "ovatko": 2, "suomifi": 1, "alkaisivat": 1, "ottivat": 5, "asiakoko": 1, "kyng\u00e4s": 2, "arviointihanketta": 1, "patient": 23, "organisaatiorakenteesta": 1, "asytums": 1, "lehdist\u00f6tilaisuuteen": 1, "puhelimitse": 2, "asiantuntijoihin33": 1, "reumasairauksissa": 1, "erotetaan": 1, "vakuutusyhti\u00f6t": 1, "lukijakunta": 1, "varoitti": 1, "tiimity\u00f6skentelyn": 1, "seitsem\u00e4n": 4, "teksist\u00e4": 1, "sosiolingvistist\u00e4": 1, "toimintaa": 21, "rajoittavan": 1, "avauksena": 1, "hyv\u00e4\u00e4n": 3, "substantiivina": 1, "kunnioitus": 1, "keskeisen": 4, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 2, "edullista": 1, "94n": 3, "\u00e4\u00e4nitettiin": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1, "bajramovic": 2, "stm": 99, "sara": 1, "osia": 1, "kritiikist\u00e4": 1, "diabeteksesta": 1, "reuma-lehdet": 1, "varmuudet": 1, "vaikuttamisty\u00f6t\u00e4": 1, "201126\u201327": 1, "rinnastetuiksi": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 32, "yksityissektorin": 5, "haastateltavalle": 2, "l\u00e4ms\u00e4": 5, "vahvoja": 1, "sanallisen": 1, "syd\u00e4n-lehdest\u00e4": 2, "erkaantui": 1, "soveltuisi": 1, "tekev\u00e4t": 1, "nousikin": 1, "puute": 3, "tiettyyn": 1, "nuorista": 1, "kommentoitiin": 2, "toimijana": 168, "tuovat": 6, "emmerton": 1, "suhteuttaminen": 5, "experiences": 2, "hyvinvointivaltiossa": 1, "199(cid3": 2, "sivuttiin": 1, "60-luvun": 1, "potilas-sana": 6, "odotusajan": 1, "ylimp\u00e4\u00e4n": 1, "20112004": 1, "tulosta": 3, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4kseni": 1, "t\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "teht\u00e4vien": 5, "ostajaan": 1, "artikkeliaan": 1, "huolimatta": 13, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6muutokseen": 1, "taipale": 3, "p\u00e4\u00e4kirjoituksessaan": 14, "hankkimaan": 1, "toimenpidekeskeinen": 1, "nostivat": 1, "sairaanhoitovakuuskertomus": 1, "hoitajat": 2, "selke\u00e4n\u00e4": 1, "n\u00e5gra": 1, "valistuneisuudesta": 1, "keskustelup\u00f6yt\u00e4kirjojen": 1, "hoidosta": 24, "tavoitehan": 1, "ongelmallisia": 1, "210(cid3": 1, "series": 2, "ppt-diat": 1, "odotusaika": 2, "asiantuntijateht\u00e4viss\u00e4": 1, "eriarvoisuudet": 1, "l\u00f6\u00f6pin": 1, "keskustella": 1, "loput": 1, "viestint\u00e4koordinaattori": 1, "j\u00e4rjest\u00f6johtajat": 2, "asiantuntijaryhm\u00e4": 2, "hakeva": 1, "tourinier": 1, "ylittyess\u00e4": 3, "prosenttia": 38, "huuskonen": 1, "asiakaslaki": 2, "sektori": 9, "fokusoituu": 1, "k\u00e4rkk\u00e4inen": 1, "asiakirjat": 2, "kilpailukykyvaltion": 1, "reagoivia": 1, "sellainen": 5, "ajankohtaiskuvaukseksi": 1, "infarktin": 1, "miten": 60, "yhten\u00e4isin": 2, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "strategian": 1, "linjaansa": 1, "7\u20139": 1, "laine-h\u00e4iki\u00f6": 12, "toteavat": 1, "tarkoituksenmukaisia": 1, "ollessa": 31, "suoma": 2, "p\u00e4iv\u00e4lle": 1, "valinnassa": 4, "mielenterveyshoidon": 1, "toimimattomuuteen": 1, "kerrottiin": 6, "46\u201365": 18, "osapuoleksi": 1, "eurooppalaisten": 1, "m\u00e4\u00e4rien": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 5, "kustannuss\u00e4\u00e4st\u00f6ihin": 1, "nuortenpsykiatriasta": 1, "tulppa-kuntoutuksella": 1, "potilaalle": 48, "hoitotoimenpiteit\u00e4": 1, "yksil\u00f6ille": 1, "painottivat": 6, "sis\u00e4\u00e4nrakennettu": 1, "eduskuntaan": 1, "maks": 1, "kulkenut": 1, "rekisterihallitus": 2, "197210\u201328": 1, "valinnanvapauttaan": 1, "12006": 2, "terveyspalvelut": 4, "hengitysliitto": 1, "hakeutua": 4, "diabetes-lehti\u00e4syd\u00e4n-lehte\u00e4": 1, "haastatteluaineisto": 7, "ammattilaistaho": 1, "niiden": 49, "tilastaan": 1, "1942007\u20132262010": 1, "alueen": 1, "2008b": 10, "eroa": 2, "artikkeleihin": 6, "sulut": 1, "erikoismaksuluokassa": 3, "ainoassa": 1, "tutkittaviin": 1, "ensikeskustelun": 1, "koordinaattorin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "k\u00e4si": 2, "viesti\u00e4": 1, "valtio-opin": 1, "jussi": 2, "analysointi": 1, "muutoksessa": 1, "haihtui": 1, "tarpeiden": 2, "vastavoiman": 1, "rajoituksin": 1, "viestit\u00e4\u00e4n": 1, "constellations": 1, "hoitojonot": 10, "futures": 1, "muodostaa": 7, "when": 4, "vanhustenhuollosta": 2, "ry99": 1, "katsoivat": 1, "ministeri": 3, "jatkohoidosta": 1, "yksityiskohtaisia": 1, "edustajiaan": 1, "kielimaailma": 1, "vaihdella": 2, "analyysi": 19, "profiilista": 1, "annetun": 19, "hallinta-ty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "konsumerismi": 6, "korottaminen": 1, "vastalauseisiinsa": 1, "mukailee": 2, "ymp\u00e4rill\u00e4": 1, "keskustelutti": 1, "ihminen": 29, "maasia": 1, "maksamiseen": 1, "nostamista": 1, "puutteellinen": 1, "terveyspoliittisiin": 4, "torjuntaan": 1, "liitteet": 2, "puska": 6, "muuttuminen": 1, "erilaisine": 1, "runsaan": 1, "piirteist\u00e4": 1, "perustamismahdollisuus": 3, "toimintaansa": 1, "l\u00e4htien": 4, "edustavan": 1, "1956": 2, "sairastuneen": 2, "tukevan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 6, "puhuvista": 2, "dialogisen": 1, "hein\u00e4kuussa": 1, "t\u00e4ysistuntop\u00f6yt\u00e4kirjat": 1, "yhten\u00e4isten": 15, "tutkimusperinteen": 1, "neuvottelukunnan3": 1, "ilmaisusta": 1, "vuonna": 248, "digitaalisesti": 1, "vedottiin": 4, "vv\u00e4est\u00f6st\u00e4": 1, "raamit": 1, "hoitoteeman": 4, "pyrit\u00e4\u00e4n": 18, "tuloksista": 13, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 1, "tilaaja(cid237tuottaja-k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "vaara": 3, "texts": 1, "neutraalisuus": 2, "lyhennet\u00e4\u00e4n": 1, "s\u00e4hk\u00f6ist\u00e4": 3, "niilt\u00e4": 1, "masta": 1, "puuttumaan": 2, "toive": 2, "teoriasta": 3, "paljastui": 3, "teoreettisen": 33, "terveyspiirij\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1, "hoitotarvikkeiden": 1, "she": 2, "toiminnan(cid3kohde": 1, "hp": 98, "j\u00e4senmaissa": 2, "saamani": 2, "laaja-alainen": 1, "toiminta-k\u00e4sitteen": 1, "yhdisti": 3, "oppiainetta": 1, "im": 3, "002002": 1, "tuotetaan": 2, "voimaantuminen": 2, "valinnanmahdollisuudet": 1, "teoriaohjaavassa": 1, "potilasasiamieheen": 1, "voimavarojen": 5, "eksplikoinnilla": 1, "46\u201348": 3, "siirretty": 2, "vuorovaikutus": 11, "terveydentilastaan": 1, "tietoihin": 1, "hallintokeskeisesti": 1, "muuttamiseksi": 18, "talous": 10, "raha-automaattiyhdistyksest\u00e4": 2, "selke\u00e4": 1, "ihmiselt\u00e4": 1, "hoitotakuu(cid3": 3, "hoitonsa": 3, "suuntautumista": 1, "joustavuus": 1, "olotilaa": 1, "kohentuvan": 1, "t\u00f6ihin": 1, "8582004": 3, "hoitotakuuj\u00e4rjestelm\u00e4": 3, "tampereella": 1, "keskeisimmist\u00e4": 1, "syntyy": 2, "valtaistavia": 1, "cross-sectional": 1, "ongelmiin": 1, "vetoamiseksi": 1, "prosessin": 2, "978-951-51-0317-8": 1, "40-vuotias": 1, "kokemuksiinsa": 4, "haastattelutekstiss\u00e4": 2, "kansansairauksia": 1, "v\u00e4liarviointi": 1, "193\u2013195": 1, "menett\u00e4nyt": 1, "tules-liittojen68": 1, "keskustellessa": 1, "hyvinvointipolitiikka": 3, "saraj\u00e4rven": 2, "julkaistaan": 1, "hanakammin": 1, "v\u00e4lttiv\u00e4t": 1, "useilla": 1, "edustavat": 6, "oikeuksienvalvonnan": 1, "tutkimusajankohtana": 11, "keskustan": 2, "keppi\u00e4": 1, "tuomisen": 3, "puhujia": 1, "rahoitussuunnitelma": 1, "diabetes-lehden": 8, "muodon": 1, "laatuun": 3, "kirjoituksessaan": 1, "valittuun": 1, "tutkimusaineistosta": 7, "tasa-arvoisuudelle": 1, "k\u00e4\u00e4nnettiin": 1, "pidentynyt": 1, "vas": 5, "systemaattista": 2, "h\u00e4m\u00e4r\u00e4": 1, "yhteiskunnallisesta": 2, "toivoa": 2, "valvoville": 1, "viittauksista": 1, "kansanpuolueen": 1, "vai": 25, "rahoja": 1, "ohjeet": 2, "jonotusajoista": 2, "reumatoimistoon": 3, "vahvistetaan": 4, "potilasyhdistykset": 1, "sosiaaliset": 2, "asetutaan": 1, "nousta": 2, "tietokulmassaan": 1, "esiintymisest\u00e4": 1, "n\u00e4hty": 1, "sairaanhoitovakuutuskertomuksesta": 7, "pysy\u00e4": 2, "suhteita": 3, "sf\u00e4\u00e4ri-k\u00e4sitteeseen": 1, "j\u00e4rjest\u00f6toimintaa": 1, "vy\u00f6ryv\u00e4ll\u00e4": 1, "kriisist\u00e4": 1, "annetussa": 1, "yhteis\u00f6": 1, "painottui": 8, "mielenterveysh\u00e4iri\u00f6ist\u00e4": 1, "k\u00e4ytetyiss\u00e4": 15, "komponentteja": 1, "alaotsikko": 1, "unionin": 3, "tutkimustulokset": 2, "k\u00e4ynnit": 1, "arkistoida": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4neet": 3, "vellova": 1, "ehdotuksensa": 1, "kilpailuttamisen": 4, "kauaksi": 1, "pit\u00e4v\u00e4lle": 1, "policy-k\u00e4sitteiden": 1, "politiikkaohjelmaa": 1, "schoen": 2, "todennut": 1, "kaste": 1, "otsikoidut": 1, "kokonaiskustannusten": 1, "maaliskuu": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 1, "esitetyt": 1, "jaksaa": 1, "koskelle": 1, "minusta": 3, "modern-day": 2, "eu-maihin": 1, "samansuuntaisia": 2, "osin": 3, "kutsui": 1, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 16, "eversin": 2, "concepts": 1, "terveys\u2013sairaus-jatkumoon": 1, "luonnehditaan": 1, "askarrutti": 1, "kohtalokkaaseen": 1, "taseeseen": 1, "tarkoin": 1, "korjaamaan": 2, "tyydytt\u00e4v\u00e4sti": 1, "nelj\u00e454": 1, "eine": 2, "palkkoihin": 1, "kirjoittelussa": 1, "tuomas": 2, "tiet\u00e4\u00e4": 9, "sy\u00f6p\u00e4j\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "demokratiasta": 1, "liikuntaelimist\u00f6n": 1, "mervi": 2, "usein": 74, "kehottaen": 1, "turvaa": 5, "uusitupa": 1, "eliittivallan": 1, "ty\u00f6nimell\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4": 10, "2005\u201320100": 2, "saavani": 1, "riitaa": 1, "imee": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "oloissa": 1, "survey": 1, "hoitoihin": 1, "arkistointij\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "zeitdiagnose": 4, "terveysj\u00e4rjest\u00f6st\u00e4": 1, "hammasl\u00e4\u00e4ketieteellisesti": 1, "aihe": 16, "valiokuntasalin": 1, "latinan": 1, "varmaan": 2, "l\u00e4hestymistavoista": 1, "1341995\u20131441999": 1, "t\u00e4n\u00e4": 1, "alitajuntaan": 1, "oppimisteht\u00e4v\u00e4t": 1, "oikeus-sana": 2, "muuttunut": 8, "lash": 1, "tilaisuuden": 1, "valmistui": 5, "ylsi": 1, "eikiireelliseen": 1, "odotettiin": 11, "kysymyksest\u00e4": 1, "iv": 3, "arvolataus": 1, "normaalina": 1, "jostakin": 2, "kriteeri": 3, "sis\u00e4llytetty": 1, "alueellisia": 2, "harvoista": 1, "kulutustavaroiden": 1, "esimerkin": 3, "n\u00e4kemyst\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysia": 4, "luvun": 10, "vertaistoiminnassa": 1, "terveyspalvelusta": 1, "nimi": 4, "toistui": 14, "odottaa": 1, "seulonnassa": 1, "k\u00e4ytetyissa": 2, "tiivistettyihin": 1, "sairauskulut": 4, "hoitotakuukertomuksesta": 3, "harvakseltaan": 2, "k\u00e4sitett\u00e4": 18, "kest\u00e4nyt": 1, "ohella": 2, "kuilu": 1, "11\u20133132005": 3, "lea": 2, "maksetut": 1, "muistiliitto": 1, "analysoiduista": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 6, "kurjassa": 1, "yksityinen": 3, "ihmisarvon": 1, "kriteereill\u00e4": 1, "diagnoosiksi": 1, "1995\u20132012": 2, "vuudesta": 1, "valmistusvaiheessa": 1, "arkistoon": 1, "helmikuun": 1, "vaatimuksia": 2, "koin": 2, "negaation": 1, "monitasoisuuteen": 1, "kapiainen": 1, "yleistynee": 1, "nousevat": 2, "goffmanin": 1, "viestinn\u00e4llist\u00e4": 2, "toteamuksiin": 3, "lehti\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4\u00e4kinn\u00e4llisest\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nhallinta": 2, "no": 6, "lyhyess\u00e4": 1, "uudenlaiseksi": 1, "2323\u20132334": 2, "joitakin": 11, "vastauksiin": 2, "lakipyk\u00e4liin": 1, "jungman": 13, "taustatuki": 1, "miljardia": 3, "neuvotteleva": 2, "lepp\u00e4nen": 7, "yhdenmukaistaminen": 1, "lingvistinen": 1, "parantamista": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "erikoismaksuluokan": 5, "ammatillinen": 2, "112012": 1, "maihin": 2, "syntymiseen": 1, "v\u00e4rri": 2, "emoartikkelista": 2, "vaikutuksensa": 2, "pit\u00e4viin": 1, "unohtaa": 2, "useisiin": 4, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeus": 5, "hoito(cid3": 9, "menetelm\u00e4viidakon": 1, "yl\u00f6s": 1, "biaudetn": 1, "uskottavuutta": 1, "lag": 1, "laatu": 2, "0400": 3, "k\u00e4ytettyjen": 4, "liittyi": 12, "politics-orientoitunut": 2, "free": 1, "eritt\u00e4in": 2, "samaistumista": 1, "pit\u00e4nyt": 2, "lausuntodokumentissa": 2, "kokoukseen": 2, "ongelmaansa": 1, "suuria": 7, "lopussa": 20, "erinomaisen": 1, "kypsyin": 1, "antajaan": 1, "operatiivisten": 1, "professiokeskeisen\u00e4": 1, "esittelyihin": 1, "muodostunut": 11, "koskevia": 15, "7341992": 3, "poikkeuksen": 4, "educational": 1, "tartuta": 2, "muistutti": 2, "instituutioihin": 2, "kollegoilleni": 1, "karsitaan": 1, "valossa": 4, "sis\u00e4llys": 1, "millainen": 11, "haastatteluainieston": 1, "hammasl\u00e4\u00e4ketieteellisen": 1, "seurantaraportti": 1, "varmista": 2, "kotikunta": 1, "hakeneet": 1, "hahmottamiseen": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 3, "mielipiteen\u00e4\u00e4n": 1, "25102014": 1, "portugalissa": 1, "kotikunnassa": 1, "ty\u00f6v\u00e4lineen\u00e4": 1, "for": 19, "vaikuttamisteemojen": 1, "niitten": 1, "komma": 1, "kuvaamiseksi": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 11, "yhteydenotot": 1, "kysynt\u00e4\u00e4": 1, "leksikkomittarilla": 1, "offentliga": 2, "takuu": 4, "etel\u00e4suomalainen": 1, "k\u00e4sityksist\u00e4": 1, "subjektiiviseen": 1, "vergangene": 1, "esiin": 2, "2882015": 2, "tunnistettu": 1, "lakiteksteiss\u00e4": 1, "change": 3, "scandinavian": 1, "diskursiiviseen": 1, "pietarinen": 1, "1882001": 1, "todeten": 4, "hoitoketjuihin": 1, "tutkimustietoja": 1, "rauhala": 1, "osallistumista": 14, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 23, "varoineen": 1, "esimerkkin\u00e4": 8, "voinut": 12, "sellaiseen": 1, "dokumentteja": 9, "valtiolle": 1, "tilanteessa": 4, "vp83": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyst\u00e4": 1, "tarpeelliseksi": 1, "yhdist\u00e4neet": 3, "sadasta": 3, "tietokoneavusteisten": 1, "there": 2, "pitk\u00e4aikaissairaiden": 11, "julkaisi": 11, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellist\u00e4": 1, "haasteita": 1, "kovero": 2, "annettavasta": 1, "terveysministereiden": 1, "vaikuttamisty\u00f6h\u00f6n": 1, "verbeihin": 1, "kuuluviksi": 1, "ollenkaan": 7, "l\u00e4sn\u00e4oloa": 1, "kansalaisyhteiskuntapolitiikan": 2, "oikeistoa": 2, "j\u00e4rjest\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliitosta": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteon": 1, "muodostumista": 1, "perusteli": 3, "taloutta": 3, "discussion": 1, "leikkausjonoistaan": 1, "terveisin": 1, "ehdotus": 5, "hy\u00f6dytt\u00e4\u00e4": 1, "keskeinen": 16, "haastaa": 1, "omiksi": 1, "puheilla": 1, "ovat": 138, "tasapuolisesti": 1, "tarkoittaman": 1, "2552004": 1, "kuudella": 1, "kustannuksista": 6, "kokee": 2, "potilask\u00e4yr\u00e4n": 1, "kuukausi": 2, "vahvana": 2, "kest\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "pahenee": 1, "ehk\u00e4isyty\u00f6": 1, "kiteytettiin": 1, "j\u00e4rjest\u00f6barometrin": 1, "autonomisuudestani": 1, "parivertailuissa": 1, "syd\u00e4npotilasta": 1, "p\u00e4\u00e4elementteihin": 1, "husman": 1, "2015": 47, "seurannut": 3, "syd\u00e4nliiton": 14, "yksityisyytt\u00e4": 1, "pulkkinen": 1, "heikkous": 1, "ajankuvan": 1, "ajatus": 16, "p\u00e4\u00e4asiallisena": 2, "vakavissa": 1, "lainauksia": 1, "potilasn\u00e4k\u00f6kulma": 4, "saatujen": 1, "markkinat": 2, "mielikuvien": 2, "tunnistetaan": 1, "klett": 1, "aineistoryhmien": 1, "pienentynyt": 1, "monia": 3, "lunastaa": 1, "p\u00e4\u00e4syst\u00e4": 14, "ilmi\u00f6kokonaisuudesta": 1, "kes\u00e4kuu": 1, "passoja": 1, "koskevaan": 9, "syntyiv\u00e4t": 2, "hyvien": 4, "vuosip\u00e4iv\u00e4seminaarin": 1, "keskustoimistossa": 1, "viitaten": 2, "dehko-ohjelmaan": 1, "ehdotettuja": 2, "ajatellen": 5, "ilmauksena": 1, "sopimukseen": 1, "tiusanen": 2, "heihin": 2, "1592007": 3, "varovaisesti": 1, "tulkinnoille": 1, "tarkka-tierala": 2, "k\u00e4\u00e4nnekohta": 1, "asioissa": 2, "muistisairaudet": 1, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 8, "2009a": 6, "todenn\u00e4k\u00f6isyyksi\u00e4": 1, "oikeisto": 3, "selk\u00e4liitto": 2, "ajoittain": 7, "rauno": 2, "odotelleet": 1, "joustavasti": 2, "toimijuuden": 5, "valtiontilitarkastajat": 1, "v\u00e4itti": 1, "alueellisten": 1, "ammattinimikett\u00e4": 1, "2000\u20132013": 3, "edes": 11, "ihan": 8, "vi": 3, "sivut": 1, "selvitykseen": 2, "sairauskuluja": 1, "varjolla": 1, "valtakunnalliseen": 1, "cesshichtswissenschaft": 1, "esko": 1, "j\u00e4lkiseurantaraportissa": 2, "kumppanin": 1, "1970\u201380-lukujen": 1, "kiireellisen": 5, "toteamia": 1, "kannattaako": 1, "deliberatiivista": 2, "383\u2013384": 1, "havaintoyk": 1, "samoja": 4, "l\u00e4hdeluettelossa": 1, "mainitsi": 13, "jotain": 16, "k\u00e4yri\u00e4": 1, "keskitet\u00e4": 1, "vetoaminen": 1, "merkinn\u00e4t": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n": 17, "asiakasl\u00e4ht\u00f6isyys": 2, "tukijoina": 1, "httpwwwlaakariliittofiliittoorganisaatiohistoria": 1, "vallasta": 4, "patients": 21, "kiinnittyy": 1, "realisoituneet": 1, "menettelytapaa": 1, "vaiheet": 13, "etenemisest\u00e4": 1, "tulevaisuudesta": 1, "kansantaudeista": 1, "toisilla": 1, "tilat": 1, "maksamaan": 13, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 1, "j\u00e4lkeisess\u00e4": 2, "216\u201317": 1, "arvio": 3, "erityisalue": 1, "v\u00e4it\u00f6skirja": 11, "makro": 1, "el\u00e4m\u00e4nhallinnan": 1, "v-m": 1, "hoitotakuuseuranta": 1, "kantoi": 2, "kuvio": 123, "yhteenvedossa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisi\u00e4": 1, "todellisuuden": 4, "intuitioon": 1, "75\u201376": 1, "201013": 1, "hieman": 9, "tunnetila": 3, "julkisessa": 5, "sairaanhoitopiireiss\u00e4": 3, "ensisijaista": 1, "avainsanoista72": 1, "suunnittelun": 1, "erityishoidon": 1, "managerististen": 1, "3042004": 1, "toimintayksik\u00f6t": 1, "liittoja": 1, "pelttari": 8, "yhteiskuntateoreettiselta": 1, "4342003": 2, "asiakseen": 1, "scottin": 1, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4ripula": 1, "valvomaan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteiden": 8, "paikkakunnilla": 1, "vallitsee": 1, "institutionella": 1, "menisi": 1, "tutkimusaineisto": 12, "2005": 167, "home": 1, "nuorten": 4, "metodologisin": 1, "itseorganisoitumiseen": 1, "pyrkij\u00e4lle": 1, "aikalaisena": 1, "mik\u00e4li": 12, "kytk\u00f6st\u00e4": 1, "32008": 4, "1986\u20132009": 1, "miljoonaa": 3, "kertoivat": 6, "valittiin": 10, "kohtuuttomaksi": 1, "hyvinvoinnin": 22, "dem": 1, "p\u00e4\u00e4l\u00f6yd\u00f6ksen\u00e4\u00e4n": 1, "istui": 2, "alueella": 7, "postitse": 3, "paneuduitte": 1, "totuuteen": 1, "puututtava": 2, "positiivisuus": 15, "tekstil\u00e4ht\u00f6isesti": 1, "httpssampothlfisampo_prod": 1, "time": 3, "opittavaa": 1, "menev\u00e4st\u00e4": 1, "oikeudenmukainen": 1, "yleis\u00f6n\u00e4": 1, "poti": 2, "harkinnanvaraisuudesta": 2, "aikakauteen": 2, "avustukset": 1, "yksityiskohtainen": 1, "strydom": 2, "perustuvia": 3, "mukailema": 1, "kasvaa": 7, "ilmoittamatta": 1, "siirsiv\u00e4t": 1, "allokoidut": 2, "my\u00f6nteisten": 1, "saantiin": 1, "muutosehdotukset": 1, "niihin": 9, "jonsson": 1, "toimivapaalla": 1, "oletetaan": 1, "nopea": 1, "asukkaita": 1, "perusta": 8, "sitova": 1, "hakeutuessaan": 1, "muutosehdotuksissa": 1, "2008d": 1, "k\u00e4sitt\u00e4nyt": 1, "l\u00e4hetteist\u00e4": 1, "dosentti": 6, "yhten\u00e4isist\u00e4": 2, "taloudelliset": 4, "jona": 2, "yhteis\u00f6llisyyden": 1, "julkaisusarja": 2, "hoitoprosessissa": 1, "prosentiksi": 2, "terveyskeskuksen": 2, "lausunnoista": 5, "perusopetuksen": 1, "laboratoriotuloksista": 1, "uudistaminen": 2, "improve": 2, "h\u00e4tik\u00f6im\u00e4tt\u00e4": 1, "charity": 1, "kehittyiv\u00e4t": 1, "et\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "seuraamaan": 4, "1998": 12, "hesperiankatu": 1, "harhaanjohtavaa": 1, "ammattihenkil\u00f6ille": 1, "aikaisemmista": 1, "suuntana": 1, "mitoitettu": 1, "laskin": 1, "m\u00e4lki\u00e4": 14, "seuraavan": 1, "hoidetaanko": 1, "luetaan": 1, "taustatukena": 1, "kaleva": 2, "hoitoteemaan": 3, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 4, "pohtimaan": 1, "national": 3, "kannanottoihin": 1, "psykiatrisiin": 1, "terveydentilansa": 2, "teun": 1, "j\u00e4lkeisen": 2, "eduskunnan": 51, "laatua": 5, "kantaa": 16, "terveydenhoitoon": 2, "tasoilla": 1, "peruspalveluministerit": 1, "korkein": 1, "tampere": 33, "kustansi": 1, "teht\u00e4v\u00e4asettelun": 2, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "valintaoikeuden": 7, "teemoittain": 4, "emoartikkelien": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikaj\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "kokkonen": 1, "n\u00e4kyi": 20, "palveluketjuunsa": 1, "fairclough": 2, "kirjoitetaan": 1, "nopeuttamista": 1, "pirstoutumista": 1, "ohjaavat": 2, "keskusteluun": 14, "palvelujensa": 1, "toteutukseen": 5, "httpsflammahelsinkifiportalhomemotkielikonefi": 1, "tulivat": 11, "utredningar": 2, "alempiarvoisuutta": 1, "ehdit\u00e4": 1, "kielimaailmoja": 1, "norjaa": 2, "mielenterveyden": 59, "heikentymist\u00e4": 1, "omaksuu": 1, "yhdenvertaisesti": 1, "ilmeisesti": 2, "netra": 4, "informoidaan": 3, "tahoja": 2, "luonnehtia": 2, "diskurssianalyysi": 14, "koskevan": 34, "maksoi": 3, "apuna": 2, "tukeneet": 2, "isolauri": 1, "etel\u00e4": 1, "ajalliset": 1, "vaivaamaan": 1, "potilasmy\u00f6nteisyytt\u00e4": 3, "perushoitoa": 1, "v\u00e4yl\u00e4": 2, "analysing": 1, "special": 2, "kutsu": 1, "4\u2013552004": 1, "hidastunut": 1, "loppuvuosina": 1, "52\u201357": 2, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4t": 1, "tarpeellisuutta": 2, "al": 41, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "terapiapalvelut": 1, "puutteita": 2, "jonottaneet": 3, "selke\u00e4t": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6stilaisuudessa": 1, "samanlaiset": 1, "noudatettiin": 1, "tuomola": 4, "haastateltavaa": 1, "siirtym\u00e4vaiheessa": 1, "edellytti": 3, "raportissaan": 3, "samansuuntaiset": 1, "kommentoivat": 2, "erikoismaksuluokasta": 8, "m-l": 12, "arvo": 4, "perusoikeus": 1, "j\u00e4senten": 4, "213(cid3": 2, "sairastumisesta": 2, "222014": 2, "tultava": 1, "148(cid3sanaa(cid3(100(cid3": 1, "kansallinen": 16, "kokonaan": 4, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "3311": 1, "tutkimusetiikka": 1, "ortopedisi\u00e4": 1, "konkreettisuudessaan": 1, "vuosittain": 2, "laadukkaat": 2, "h\u00e4\u00e4detyt": 1, "hoitopaikasta": 1, "edist\u00e4misty\u00f6ss\u00e4": 1, "syihin": 2, "asiantuntemus": 2, "k\u00e4yt\u00e4n": 3, "taloudellisiin": 2, "talou": 1, "64(cid3": 1, "k\u00e4\u00e4nne": 1, "menetetty": 1, "kritiikin": 1, "vetoamista": 1, "koonti": 2, "ppuhujien": 1, "official": 2, "toteutushankkeen": 2, "valtion": 29, "vaistolle": 1, "valiokuntakuulemisten": 1, "idiomit": 1, "taitteessa": 1, "haastateltujen": 15, "ostettuihin": 1, "lailla74": 1, "luotettavuutta": 1, "l\u00e4hestymistavalla": 1, "kuluja": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutuskin": 1, "1989a": 2, "kontingentteja": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 12, "tieteess\u00e4": 1, "kirvesvartta": 1, "maksuihin": 2, "l\u00e4hetekeskustelusta": 8, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "autenttisina": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 1, "paula": 1, "takuulla": 4, "2008a": 11, "kuvitella": 1, "edistet\u00e4\u00e4n": 1, "nime\u00e4": 1, "policy": 16, "yty": 47, "pitk\u00e4\u00e4": 2, "koskettavan": 1, "s\u00f6derholmille": 1, "havaintoyksik\u00f6iss\u00e4": 29, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "seurauksena": 4, "vastakkaiseksi": 1, "mielipide": 10, "laine": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 1, "resurssivaateita": 1, "riippumaton": 4, "olisiko": 2, "toimijuus": 9, "perustuslakivaliokunta": 3, "koodattiin": 1, "v\u00e4rik\u00e4st\u00e4": 1, "lukijakirjeet": 1, "60een": 1, "liittiv\u00e4t": 1, "challenges": 2, "yhtyen": 1, "relationship": 2, "sektoreikseen": 1, "hoito-sanan": 5, "erityispiirre": 1, "sitoutuminen": 1, "pyrin": 2, "pyk\u00e4l\u00e4\u00e4": 8, "bell": 1, "ylei": 1, "asiakkuuden": 5, "vakauden": 1, "tehden": 1, "kaikilla": 2, "kahden": 4, "koskinen": 3, "tilan\u00e4k\u00f6kulma": 1, "4332(cid3sanaa(cid3(100(cid3": 1, "hoitaa": 12, "perustaa": 3, "kuulemisen": 1, "sairaanhoitopiiriin": 2, "sanoa": 4, "ylimm\u00e4t": 1, "tematiikkaa": 1, "l\u00e4hetteit\u00e4": 1, "2003c": 3, "yksioikoinen": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4n\u00e4": 4, "hoitojonotiedot": 1, "prosesseista": 2, "kansankielell\u00e4": 1, "rahoitusosuus": 1, "analysoitaessa": 1, "2006c": 4, "rajoittui": 1, "11t\u00e4": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 5, "hoitoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 4, "suorissa": 1, "mots": 1, "kovat": 1, "tilastot": 1, "terveyskeskuksiin": 10, "eriarvoisuus": 3, "kasaantuvat": 1, "tiedeyhteis\u00f6n": 1, "their": 1, "rajoituksia": 1, "2\u20134": 1, "beckin": 10, "aiheenaan": 1, "oikeudellista": 2, "huolehdittava": 1, "sanakirjassa": 1, "p\u00e4\u00e4osan": 1, "strateginen": 1, "tilametaforaan": 1, "vaikuttamaan": 6, "katsoneet": 1, "kaventuneet": 1, "suojaa": 1, "perheiden": 2, "hirve\u00e4": 1, "miksi": 8, "laadintaan": 2, "j\u00e4rjestyksess\u00e4\u00e4n": 1, "tarkistuksen": 1, "v\u00e4est\u00f6jen": 1, "valtio": 4, "yhteiskunnalliseen": 2, "velkoineen": 1, "aikaisempaa": 11, "education": 3, "hukkista": 1, "ajalta": 2, "konkreettisimmin": 1, "palveluasuntoja": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 2, "terveyspoliittiseen": 7, "sanan": 4, "osiltaan": 1, "vaihteen": 1, "relevantimpaa": 1, "joutuu": 18, "keskeiseksi(cid3": 1, "luopumaan": 1, "pysyvien": 1, "sulautuvat": 1, "mietint\u00f6ns\u00e4": 1, "patteristoa": 1, "energiaa": 2, "hakasulkuun": 1, "asiakasneuvonta": 1, "rose": 4, "viitekehykseen": 6, "noudatettu": 2, "valittaa": 1, "turvaamisesta": 2, "perusoikeuksien": 1, "jatkohankkeen": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 2, "l\u00f6ydettiin": 1, "kunnioittaa": 2, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 2, "peruselementti": 1, "immonen": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 3, "teknologian": 2, "palvelu": 4, "yhteiskunnallisen": 1, "asiakasmaksujen": 1, "heijastui": 3, "ohjauksesta": 4, "jollei": 1, "kuvauksia": 4, "potilas-nimityst\u00e4": 1, "jaettiin": 5, "ennustaa": 2, "hallinnollisena": 1, "etenee": 4, "\u00e4\u00e4nt\u00e4ns\u00e4": 1, "hoitopaikan": 9, "varauksellinen": 2, "esitt\u00e4\u00e4": 6, "discource": 1, "ota": 1, "httpkuntalehtifiwp-contentuploads201506terveysturvaja-sen-rahoituspdf": 1, "however": 2, "kansallisesta": 5, "teki": 15, "patientskap": 1, "187\u2013188": 3, "monotemaattiseksi": 1, "kustannussidonnaisista": 1, "viitekehyksest\u00e4": 3, "praktinen": 1, "tavoitteineen": 1, "kehitt\u00e4miskeskuksen": 1, "peltovuorelle": 1, "valtiotaho": 1, "\u00e5berg": 3, "vaatisi": 1, "valintakriteereiden": 6, "arvoperusperusteisiin": 1, "kansalaisuus": 8, "kantoivat": 1, "kansalaisyhteiskunnassa": 1, "6762000": 2, "arkisto": 20, "voimavaroihin": 1, "haastatteluja": 3, "tarkastelussa": 1, "kahta": 4, "suunnassa": 1, "jatkaa": 3, "hoitopaikkansa": 8, "selke\u00e4n": 1, "vol": 1, "a-l": 3, "en": 20, "perinteiseti": 1, "kansalaisella": 1, "rajoittuneesti": 1, "pohtivat": 1, "sopi": 1, "ajattelu": 3, "sain": 5, "l\u00f6yd\u00f6s": 1, "vuosista": 2, "ongelmaan": 1, "my\u00f6hemminkin": 1, "ilmaisuihin": 2, "saapui": 1, "ep\u00e4selv\u00e4ksi": 1, "l\u00e4hestymistavat": 1, "vallan": 60, "federation": 1, "henkil\u00f6n\u00e4": 2, "jatkok\u00e4sittelyyn": 1, "realiteetit": 1, "keskittyvist\u00e4": 1, "tarpeelle": 1, "tuella": 1, "rahoitusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "hoitoonp\u00e4\u00e4syn": 1, "tarpeittensa": 2, "julkishallinnon": 8, "samoin": 3, "sairaasta": 1, "painottuivat": 3, "pieneksi": 3, "havaintoyksik\u00f6it\u00e4": 8, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirja": 1, "maita": 1, "kotiutettavien": 1, "vastalauseet": 3, "ca": 1, "dekonstruointiin": 4, "sis\u00e4lt\u00e4nyt": 3, "16\u201328": 1, "esittelem\u00e4": 1, "johtoajatus": 2, "liisa": 8, "korostunut": 2, "muuttuisi": 2, "yll\u00e4pit\u00e4minen": 1, "rakentanut": 1, "p\u00e4\u00e4sisi": 2, "k\u00e4rsivien": 2, "pilotoitaisiin": 1, "toisessa": 16, "omaisensa": 2, "purkaa": 1, "tapahtumassa": 2, "ajatuskokokuonaisuuksista": 1, "sopii": 4, "v\u00e4hentynyt": 3, "vs": 3, "sanoihin": 4, "2992014": 1, "puolto\u00e4\u00e4nt\u00e4": 3, "nimikkeist\u00e4": 1, "olikin": 1, "pit\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "paras": 1, "asetukset": 1, "vastalauseisiin": 2, "konsultoida": 1, "perusterveydenhuollon": 29, "pitk\u00e4aikaiseen": 6, "poikkeavalla": 1, "tavoite": 10, "oleminen": 2, "aineistol\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "toimielimiin": 1, "pilottiluennan": 1, "asemoidaan": 2, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "yl\u00e4k\u00e4site": 2, "hoide": 1, "juslenius": 2, "osteoporoosiliitto67": 1, "\u00e4\u00e4neen": 3, "nelj\u00e4\u00e4": 1, "kontingentti": 1, "ohjelmana": 1, "onnistumisen": 1, "liikuntaelinsairas": 1, "ohjattua": 1, "4st\u00e4": 1, "alettiin": 10, "potilasj\u00e4rjest\u00f6ksi": 1, "kansanterveyslaista": 2, "kyky": 3, "reseptin": 2, "astma": 1, "19982006": 1, "1745": 2, "analyysikohteen": 1, "puolueiden": 1, "viev\u00e4t": 1, "suostuttelevan": 1, "ix": 3, "turbulence": 2, "suhtautumisessa": 2, "vakuutteluna": 1, "tutkimusaiheeseeni": 1, "european": 7, "yksil\u00f6llinen": 2, "valinnat": 5, "syntyper\u00e4\u00e4n": 1, "kunnallisessa": 2, "omalla": 3, "erhola": 1, "organisation": 1, "sanottu": 3, "tulkitsivat": 1, "n\u00e4k\u00f6vammaisten": 2, "hanneleniemihelsinkifi": 1, "hoitokerran": 1, "iloinen": 1, "varapuheenjohtajana": 1, "poliittisessa": 2, "edelleenkin": 1, "esill\u00e4": 3, "n\u00e4kisin": 1, "revanssi-lehdest\u00e4": 2, "hallintolaki": 1, "potilasmaksuun": 3, "alaissuhde": 1, "aktiivisille": 1, "ammattilaisilta": 1, "kielitoimiston": 4, "teemaanalyysiin": 1, "p\u00f6yd\u00e4n": 1, "httpwwwstatfitiljmete2012jmete_2012_2014-0131_tie_001_fihtml": 1, "korostamisessa": 3, "tai": 391, "v\u00e4it\u00f6skirjaa": 2, "tietoa": 22, "potilasraatij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "herk\u00e4ll\u00e4": 1, "merkitykset": 2, "2013": 50, "141972": 1, "lakiuudistusta": 1, "mene": 3, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 1, "valmiit": 1, "oikeusasiamiehen": 1, "hakeutuvat": 1, "j\u00e4tteenm\u00e4ki": 1, "pystyy": 1, "j\u00e4m\u00e4k\u00f6itt\u00e4v\u00e4t": 1, "tasosta": 7, "tarkastelee": 2, "yksityissektori": 2, "jatkotutkimusta": 1, "filosofinen": 1, "torkkola": 9, "sjukv\u00e5rdslag": 3, "2005\u20132010jonojen": 1, "perustein": 6, "komiteat": 1, "potilasj\u00e4rjest\u00f6t": 15, "oikeasta": 3, "k\u00e4rkisijalla": 1, "ty\u00f6v\u00e4lineit\u00e4": 1, "t\u00e4llaista": 12, "2004n": 11, "loppuun": 8, "liikkui41": 1, "piirteiden": 1, "terveyskeskuksiinkin": 1, "tiedossa": 2, "puhuttaa": 1, "4000een": 1, "komplikaatioista": 2, "orientoitumisvaihe": 3, "oikean": 3, "asettuvat": 2, "doty": 1, "auttaneet": 3, "185\u2013201": 3, "httpw3verkkouutisetfiarkistokotimaa53334html": 1, "erot": 11, "v\u00e4itettiin": 2, "822005": 1, "osuuksia": 3, "sf\u00e4\u00e4ri-k\u00e4site": 1, "r\u00e4ttigheter": 1, "lis\u00e4kustannuksia": 2, "892001": 2, "k\u00e4site": 14, "silm\u00e4l\u00e4\u00e4k\u00e4rille": 1, "avainsanoista": 6, "haastatellulle": 1, "suluokan": 1, "1994": 51, "ilmaisi": 1, "terveysjournalismin": 1, "eds": 5, "samat": 2, "rinteen": 1, "26\u201327": 4, "kansalaisuuteen": 1, "suvim\u00e4ki": 1, "kysymyksitt\u00e4in": 3, "pysyv\u00e4n": 1, "edustavista": 1, "my\u00f6nteiseksi": 1, "216\u2013217": 1, "8122000": 8, "kansalliseen": 2, "valvominen": 1, "keskushallinnon": 2, "erinomaisesti": 2, "heist\u00e4": 3, "maissa": 4, "seurantaj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4taulukolle": 1, "valmistelevissa": 1, "vuosia": 8, "yhdeks\u00e4ll\u00e4": 1, "eriarvoisuudesta": 1, "kulusta": 1, "isot": 1, "tukiryhmineen": 3, "h\u00e4mment\u00e4\u00e4": 1, "hansaprint": 1, "tarvitsee": 2, "vertaili": 1, "vaihtui": 1, "lipponen": 3, "olla": 65, "kyvykkyys": 1, "hoitotakuulakiin": 1, "vaihtoehtoisia": 1, "yhteishenkeen": 1, "kontingenssin": 5, "hallituspuolueista": 1, "vk": 5, "muistion": 2, "hoidon": 208, "luokittelin": 2, "empim\u00e4tt\u00e4": 1, "yhdelt\u00e4": 2, "teksti": 16, "liitet\u00e4\u00e4n": 1, "tiedottamisvelvollisia": 1, "valkama": 8, "yleisess\u00e4": 1, "tiedonkeruussa": 1, "rahasta": 4, "tarkennettiin": 2, "toisistaan": 13, "sektorilta": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjassani": 1, "sosiologin": 2, "perustuvaa": 3, "luukkonen": 3, "mielenterveyspalveluja": 1, "uudistushalu": 1, "avustustoimintaansa": 1, "systemaattisesta": 1, "ruotsi": 4, "documents": 12, "reumahoitaja": 2, "koordinointiapua": 1, "omissa": 2, "torstaina": 1, "well": 2, "ehdotuksia": 8, "lapland": 1, "kriittisten": 1, "johtokunnan": 1, "toimivaltaisia": 1, "11\u2013552004": 1, "diabeetikoita": 1, "v\u00e4ist\u00f6": 1, "opetettava": 1, "elinik\u00e4isesti": 1, "terveyshankkeen": 19, "erotettuna": 3, "yritysten": 3, "power": 1, "yhteinen": 8, "hienona": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 8, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 13, "neutraalia": 1, "osaa": 5, "palvelunmarjojalta": 1, "politiikkateorioiden": 1, "useita": 22, "yksitt\u00e4inen": 2, "vaativassa": 1, "t\u00e4sment\u00e4minen": 1, "perusterveydenhuoltoon": 10, "discourse": 14, "menettelyyn": 1, "omal\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 2, "huolta": 7, "palataan": 2, "services": 5, "terveydenhuoltolaissa": 14, "kiistatta": 3, "pelkistetty": 1, "lukee": 3, "24\u201325": 1, "pohjoismaissa": 4, "v\u00e4est\u00f6n": 22, "v\u00e4lill\u00e4": 46, "kannanottojen": 4, "etenemist\u00e4": 5, "henriksson": 7, "allekirjoittajina": 5, "paikallisen": 3, "policy-politiikka": 1, "puuskahti": 1, "hoitotakuusuhteeseen": 2, "osborn": 1, "huomattavasti": 8, "valtakunnallisia": 5, "laaja-alaisia": 1, "kyvykk\u00e4\u00e4t": 1, "tekij\u00e4t": 7, "antamaan": 1, "edellisen\u00e4": 3, "perustu": 1, "tule": 4, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "parivertailu": 5, "useammin": 23, "turvatakuuta": 7, "potilaansa": 1, "sai": 21, "monimutkaisista": 1, "kone": 1, "v\u00e4henty\u00e4": 1, "monivivahteisen": 1, "tutkimuk": 1, "laukaisivat": 1, "threat": 1, "tutkimusty\u00f6n": 1, "avulla": 42, "projektista": 1, "viitata": 1, "valtarakenteisiin": 1, "el\u00e4k": 1, "passiiviseksi": 1, "ideaaleja": 1, "johtaisivat": 1, "kiihdytt\u00e4misess\u00e4": 1, "sosioekonomisesta": 2, "k\u00e4sist\u00e4": 1, "poistamlla": 1, "tarkistaa": 1, "kuntoutustakuulakia": 1, "parivertailua": 3, "tapahtumien": 1, "luotettavan": 1, "sovellu": 1, "ekecrantsin": 1, "7851992": 12, "lakik\u00e4sittelyst\u00e4": 17, "how": 1, "sarakkeet": 1, "kuntoutujan": 1, "lyhimm\u00e4t": 1, "t\u00e4ysim\u00e4\u00e4r\u00e4isen\u00e4": 1, "53\u2013663": 1, "2003\u20132007": 2, "p\u00e4\u00e4dyttiin": 2, "purkamista": 2, "221\u2013223": 1, "ongelmallinen": 2, "esittelyvaiheessa": 1, "kuvausta": 3, "n\u00e4k\u00f6kul": 1, "osittain": 11, "potilaitten": 1, "viitehintaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "karvinen": 1, "freedom": 1, "k\u00e4sikirja": 1, "kirjavuuden": 1, "positiivisena": 2, "ratkaisuihin": 2, "maas": 3, "yll\u00e4pit\u00e4miseen": 1, "ryhdytt\u00e4isiin": 1, "sairaalaosaston": 1, "johtama": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6noton": 1, "2ta": 1, "edunvalvontahaasteita": 1, "esitelt\u00e4ess\u00e4": 4, "suhtauduttiin": 7, "ella": 1, "kipe\u00e4ksi": 1, "avajaisista": 2, "paris": 3, "ristiriitaisuuksia": 5, "olisi": 57, "teossa": 2, "sepp\u00e4l\u00e4": 4, "valmisteluun": 3, "pettymyksen": 1, "nimityst\u00e4": 2, "miljoona": 2, "hoitojonoja": 1, "avohoidon": 3, "psyykkisten": 2, "opisto": 1, "k\u00f6yhdytt\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4sty\u00e4ni": 1, "poistamisesta": 1, "arkkiatri": 2, "2002\u20132010": 1, "silt\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 4, "kahdesta": 2, "induktiivista": 1, "j\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 7, "maksu": 8, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "viewed": 2, "leikkauksen": 2, "julkaistuista": 1, "ammattihenkil\u00f6t": 3, "suunnitelmassa": 1, "inviduals": 1, "parivertailussa": 3, "esitt\u00e4nyt": 1, "mielenterveyskuntoutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "riippuvuus": 1, "kertovilla": 1, "vakuutella": 1, "profiilit": 2, "aloin": 2, "kymment\u00e4": 1, "nimitettiin": 1, "mallikelpoisilta": 1, "2014821": 1, "moni": 5, "ruma": 2, "kriteerien": 1, "valotetaan": 1, "pelottanut": 1, "vertio": 3, "v\u00e4lit\u00f6n": 5, "potilaaksi": 1, "vie": 4, "suorasanaisesti": 1, "valinnoista": 2, "kaikkina": 1, "korostaakseen": 2, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4": 5, "oikeustermi": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 2, "kokoomuksen": 2, "valtavat": 1, "kiitos": 12, "py\u00f6r\u00e4tuoliliuska": 1, "t\u00e4smennyksi\u00e4": 3, "haastateltava": 1, "kuuluvina": 2, "tosiasiallinen": 1, "valtionosuudesta": 1, "l\u00e4hteet": 3, "jonojen": 21, "osastolle": 2, "hoitamattomaan": 3, "siirtyiv\u00e4t": 1, "kuultavia": 1, "hyvinkin": 1, "k\u00e4ytett\u00e4\u00e4n": 1, "2007b": 5, "huonommassa": 3, "harvemmin": 3, "vuorovaikutukseen": 2, "rakentamiseen": 1, "sairausryhmiss\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 9, "pidetty": 2, "j\u00e4rjest\u00f6ilt\u00e4": 4, "kouluttaa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 7, "ajatuskokonaisuuksista": 5, "oikeastaan": 4, "kd": 6, "kasaantuivat": 3, "asiantuntijam\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "lauselmien": 1, "juurikaan": 2, "j\u00e4rjest\u00f6st\u00e4": 1, "keskeist\u00e4": 8, "monimutkaisia": 1, "comparisons": 1, "yhdenmukaista": 1, "porrastusta": 1, "handbook": 4, "todellisuuteen": 1, "nopeutunut": 1, "tarkastusviraston": 14, "tiedotteen": 2, "managerismi": 3, "lupaa": 1, "kuntoutussuunnitelmassa": 1, "522015": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6prosessissa": 1, "koskaan": 2, "seurantaan": 17, "st": 2, "der": 4, "l\u00e4heiset": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 7, "kunnat": 15, "toteuttaminen": 3, "aamulehden": 1, "helpompi": 1, "haluan": 3, "kokoomus": 6, "menett\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "lis\u00e4ttiin": 4, "erityisyyden": 1, "evers": 6, "sis\u00e4lsi": 43, "muutokset": 7, "he(cid3902010": 1, "2007d": 2, "t\u00e4sm\u00e4llisyyteen": 1, "varsin": 2, "materiaalisesti": 1, "median": 2, "p\u00e4\u00e4syyn": 10, "sis\u00e4ll\u00e4": 15, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jien": 5, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6tekstiin": 1, "also": 2, "teht\u00e4v\u00e4n": 1, "v\u00e4liset": 1, "ilment\u00e4\u00e4": 2, "sihteeri": 3, "tarvittavaa": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoituksen": 11, "sosiologisia": 2, "katsoi": 4, "tasapuoli\u2026": 1, "sote": 1, "tutkimusta": 25, "kuopiolainen": 1, "yhdeks\u00e4ss\u00e4": 1, "kohdin": 1, "kyselyyn": 4, "edustaja": 2, "asiakkuutta": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "muille": 2, "palvelufilosofia": 1, "linjauksiensa": 1, "valmistellussa": 1, "rede": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 4, "tosh": 2, "vastamaan": 1, "juhila": 10, "kansanpuolue": 1, "vertailujenkin": 1, "tarvitsemaa": 1, "kiinnostus": 3, "mill\u00e4": 4, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 17, "tilasto": 2, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 3, "t\u00e4rkein\u00e4": 3, "policy-orientoituneesti": 1, "kolma": 1, "asemanimike": 1, "nimityksi\u00e4": 5, "artikkelia": 20, "risikogesellschaft": 1, "niist\u00e4": 25, "yhteis\u00f6ihin": 1, "\u00e4idit": 1, "markkinoilla": 1, "arvoista": 2, "s\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4": 1, "university": 23, "kipua": 1, "kielellisiss\u00e4": 3, "suostua": 1, "mukainen": 2, "pyk\u00e4lien": 1, "omavastuu": 1, "korvasivat": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "joille": 7, "seurantajulkaisun": 1, "kaikkea": 9, "t\u00e4ysistunnot": 4, "diabetesliittoakin": 1, "annan": 2, "uudeksi": 1, "sairastuu": 7, "valtionosuutta": 1, "vainio": 3, "nuorisopsykiatrisen": 1, "hoitotakuusuhteet": 1, "globalisaatio": 1, "koskinen-ollonqvist": 2, "somaattiset": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4vien": 1, "lauseesta": 1, "luennassa": 3, "3hoidon": 1, "edellytys": 4, "ylt\u00e4nyt": 1, "torkkolan": 3, "mieheni": 1, "kuntakohtaisiin": 1, "ajalla": 3, "loppuvaiheeseen": 1, "asiaa": 9, "roolien": 1, "poikkesi": 3, "uudistus": 6, "ihmisin\u00e4": 1, "partitiivimuodossa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4taulukkoon": 1, "kapasiteettia": 1, "painatusvuosilukua": 1, "kehossa": 1, "hiukan": 2, "kaventaminen": 1, "tarvitsisivat": 2, "vohlosen": 1, "sage": 8, "parivertailun": 2, "vanhat": 1, "pitk\u00e4": 6, "ilmoitti": 3, "sairaaloiden": 7, "kehitt\u00e4minen": 3, "hoitotakuulains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 2, "nousee": 3, "1951": 4, "kirje": 2, "f\u00f6rordning": 1, "eliittihaastattelumenetelm\u00e4\u00e4": 1, "among": 2, "voimakkain": 7, "reumasairas": 4, "\u00e4\u00e4nett\u00f6m\u00e4ksi": 1, "jukka": 1, "tiedotteessa": 1, "asianajoa": 1, "vierustaa": 1, "sanomattomia": 2, "raportista": 1, "rakenneuudistuksia": 2, "vaikuttavaa": 4, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "poimittiin": 15, "vuositasolla": 2, "moderen": 1, "ep\u00e4luulon": 1, "uhkana": 5, "report": 1, "kuilua": 1, "talousn\u00e4kym\u00e4t": 1, "tilanteisiin": 3, "ty\u00f6t\u00e4": 5, "ilmi\u00f6": 5, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 5, "juttuja": 2, "velvollisuuksia": 1, "erityispoliklinikoita": 1, "keskeiseen": 1, "812015": 1, "purkamassa": 1, "tarkoitetaan": 7, "vastalause": 13, "raportti(cid32710(cid3sanaa": 1, "vehvil\u00e4inen": 1, "janne": 5, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4t": 2, "doorslaer": 2, "keskustasta": 1, "pohjoismaat": 2, "liittojen": 2, "sairaslomien": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 16, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikainen": 1, "seymer": 2, "edistett\u00e4v\u00e4": 2, "virrassa": 1, "s\u00e4hk\u00f6iset": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llisi\u00e4": 1, "sellaisiksi": 1, "hoitotakuukertomuksessakin": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyn": 2, "kuluttua": 4, "kiireett\u00f6miss\u00e4kin": 1, "otsikoi": 5, "maassa": 11, "tutkimusajankohdan": 2, "riippuvuutta": 1, "ehdotukset": 5, "vaatimustasoa": 1, "saukonp\u00e4\u00e4lle": 1, "muussa": 4, "toimeenpanohankkeen": 1, "erovaisuuksia": 1, "kansalaisinfossa": 1, "kiistanalaisena": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4ksi": 2, "tuntee": 1, "pyrkiv\u00e4\u00e4": 1, "39\u201374": 1, "nimi\u00e4": 1, "stuttgart": 1, "asiantuntemusalueita": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 2, "tuottaminen": 1, "palautti": 1, "kansainv\u00e4lisesti": 12, "kielikin": 1, "talouksissa": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6potilas": 1, "olevasta": 1, "kuntien": 40, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 7, "16\u201319": 2, "terveyshankkeella": 2, "uutena": 4, "luokitella": 1, "i2005": 1, "lihavoinnit": 2, "sairastui": 1, "relevanttien": 1, "kertoakseni": 2, "136\u2013140": 2, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 11, "luostarilaitos": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliittoa": 2, "korkeatasoisesti": 1, "terveysj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1, "hoitoteema": 22, "poliklinikalla": 1, "sanoja": 8, "merkiksi": 1, "asiakeskeisyys": 1, "kuvamaan": 2, "epilepsialiitto": 2, "my\u00f6nteist\u00e4": 8, "toimittanut": 1, "lis\u00e4menoista": 2, "kehityksess\u00e4": 1, "britanniassa": 1, "velvoittavia": 1, "saatettu": 2, "observatory": 2, "innovoinnissa": 1, "edelt\u00e4vi\u00e4": 1, "psykiatrinen": 1, "h\u00e4d\u00e4lle": 1, "asiantuntijamonopolit": 1, "varsinaisessa": 4, "merkitsisi": 1, "arvokkaita": 1, "retorisista": 1, "elementit": 1, "lehtisen": 1, "avajaispuheesta": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjasivut": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reidenkin": 1, "kell\u00e4\u00e4n": 1, "toteutumatta": 1, "kaisanlahti": 2, "paljonkin": 1, "puheesta": 3, "peirce": 3, "valtiovarainvaliokunnan": 3, "kansalaisilla": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reille": 2, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 3, "280\u2013299": 2, "canadian": 1, "maksukyvyst\u00e4": 4, "ty\u00f6h\u00f6ni": 2, "palveluita": 1, "toistuvat": 1, "potilasmy\u00f6nteiseksi": 3, "f\u00f6rfattningssamling": 1, "hahmotin": 1, "8101994": 2, "selkiinnytettiin": 1, "wileys": 1, "analysoivan": 1, "perustettiin": 2, "i\u2013iii": 1, "kuoleman": 1, "saatavuus": 19, "asiakas49": 1, "262004": 1, "objektina": 1, "ilolla": 1, "ei-kiireellisen": 1, "asuvalla": 1, "osuutta": 3, "analyysia": 6, "h\u00e4vi\u00e4minen": 2, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 11, "laajaa": 3, "kansallisuuden": 1, "sairaalahoitoon": 2, "ilmaista": 1, "politiikkaa": 5, "tavoitteen": 3, "terveyskeskuksiamme": 1, "d2d": 1, "pienituloisuus": 2, "alasuutarin": 2, "tutkimustuloksista": 2, "describe": 2, "keskin\u00e4iseen": 1, "rajaukset": 1, "yhteiset": 4, "potilaspalautteidensa": 1, "477\u2013515": 1, "l\u00e4hetin": 4, "parantamiseen": 2, "palkkiosta": 1, "muistikuvista": 1, "10777(cid3sanaa": 4, "resurssipainotteisten": 1, "tasataan": 1, "ammattihenkil\u00f6st\u00f6ll\u00e4": 1, "viittaava": 1, "palvelemisesta": 1, "httpwwwsostefielinvoimaiset-jarjestotfaktaa-jarjestoistahtml": 1, "vaikeuksista": 1, "ajatukset": 1, "syd\u00e4nliitto": 14, "hyv\u00e4rinen": 1, "rakennettiin": 1, "lakik\u00e4sittelyiss\u00e4": 1, "varsinaisen": 3, "vuosille": 2, "yhteys": 9, "sklerodermayhdistyksen": 1, "sik\u00f6iden": 1, "rakenteisiin": 2, "el\u00e4m\u00e4nkaaren": 2, "vaikuttamisteema": 27, "kosmopoliittisen": 1, "teema-analyysin": 4, "ev": 19, "160(cid3": 1, "4648": 2, "teksteiss\u00e4": 10, "tutkitusti": 1, "tapahtuvista": 1, "heikkouden": 1, "185\u2013202": 1, "yksi": 47, "taattu": 1, "j\u00e4seniin": 1, "lauseisiin": 1, "lasketaan": 1, "taata": 3, "teemojen": 34, "strategiansa": 1, "statuksesta": 1, "p\u00e4tevyys": 1, "kolminkertaistunut": 1, "yhteisymm\u00e4rryksest\u00e4": 4, "korjauksia": 1, "politiikan": 17, "norjan": 3, "edullisempaa": 1, "viime": 10, "vakuutti": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahojen": 1, "kiinnostunut": 3, "parvikko": 1, "erottuu": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riin": 4, "malttia": 1, "avustuslain": 1, "kiinnitetty": 3, "muuttuvat": 1, "viikossa": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "rontulle": 1, "hyvinvoinninlaitos": 1, "referred": 4, "hienosti": 1, "ep\u00e4onnistuminen": 1, "toistuvasti": 5, "active": 2, "arvioidaan": 4, "j\u00e4lkeisi\u00e4": 1, "v\u00e4hennykset": 1, "kirjon": 1, "maassamme": 1, "aikajanalla": 1, "medicines": 2, "must": 1, "nivala": 6, "portaat": 1, "laskeva": 1, "sairaalan": 4, "tiet\u00e4": 1, "oikeuksien": 3, "n\u00e4k\u00f6ispainokset": 1, "kuvanneet": 1, "artikkelin": 21, "kiinnostusta": 5, "kaupungin": 1, "hoitosuosituksineen": 1, "rajoja": 4, "leikkaushoitoa": 1, "hoitohenkil\u00f6kuntaa": 1, "neuvotteluj\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "suoritteita": 1, "lastokeskus": 1, "viewpoints": 4, "dokumenteista": 8, "koeteltavuus": 1, "potilasmy\u00f6nteisesti": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 3, "puolilla": 3, "ty\u00f6": 6, "liittyy": 9, "neuvotteluryhm\u00e445": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 2, "diabeetikkojen": 9, "lain": 51, "ppotilaan": 1, "taloudellisuus": 2, "sairaustapausten": 1, "l\u00e4\u00e4kinn\u00e4llisen": 3, "mahdolliseen": 1, "yyht": 1, "viitekehyksell\u00e4": 1, "erityispoliklinikoiden": 4, "laitetaan": 1, "s\u00e4\u00e4detyn": 1, "erityisen": 11, "tuija": 1, "tunneilmaisuja": 4, "mielenterveysviikolla": 1, "yhteiskunnassamme": 1, "ulkopuolisia": 1, "se": 166, "longman": 1, "press": 26, "tarkoittaa": 11, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 11, "seuraavana": 1, "tilaajat": 2, "jonotilanteista": 1, "selkeytym\u00e4t\u00f6n": 1, "union": 1, "per\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "niit\u00e4": 27, "6(cid3": 1, "sosiaalisia": 5, "analysoiminen": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 2, "el\u00e4mme": 1, "toisinkin": 2, "kirjoitetusta": 1, "liiton": 11, "grants": 1, "ongelmaa": 1, "parantuneet": 1, "kirjoitetuista": 1, "ty\u00f6paikkaani": 1, "my\u00f6nteisyytt\u00e4": 4, "mieless\u00e4": 4, "jossain": 3, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 6, "sosiaalipsykologista": 1, "ainoaksi": 1, "retoriikka-analyysiksi": 1, "heid\u00e4n": 11, "sairaanhoito": 2, "k\u00e4rkihankkeissa": 1, "l\u00e4hteist\u00e4": 1, "paransi": 2, "ev94\u2013he": 1, "luokan": 1, "kuunnellen": 1, "vilkasta": 2, "huonosti": 5, "muorto-osa": 1, "mahdollisista": 2, "kantoihin": 1, "sopimukseksi": 1, "hs": 15, "tilille": 2, "kansantautiryhm\u00e4n": 1, "kirjoitusvolyymi": 1, "potilastaan": 1, "omalta": 6, "isolaurille": 1, "joko": 10, "kuntaa": 1, "julkiseksi": 1, "2791994": 1, "esitt\u00e4mill\u00e4": 1, "yksikk\u00f6muodossa": 1, "hoivan": 1, "omaishoidon": 1, "fyysinen": 2, "salmisen": 2, "tutkimustuloksia": 3, "kuntouttamaan": 1, "hakemaan": 3, "toteamasta": 2, "finland": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 16, "tunne": 8, "kuviosta": 2, "times": 1, "55\u20131562004": 1, "lepp\u00e4sen": 1, "erityist\u00e4": 2, "potilasj\u00e4rjest\u00f6ihin": 1, "eta-sopimukseen": 1, "muodot": 1, "muodostetut": 1, "giddensin": 1, "n\u00e4htiin": 25, "havaitsi": 1, "seurantatekstien": 1, "valmis": 2, "symbolisen": 1, "uudet": 9, "profiili": 3, "asiantuntijat": 66, "terveyshankkeesta": 3, "kustantamana": 1, "sairausp\u00e4iv\u00e4korvauksia": 1, "debattia": 5, "diabeetikon": 4, "suomen(cid3l\u00e4\u00e4k\u00e4rilehti": 1, "suomennos": 1, "j\u00e4senist\u00f6n": 2, "yksitt\u00e4isen": 1, "keskin\u00e4isi\u00e4": 1, "hoitotakuulains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 2, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 3, "hiltunen": 10, "onnistuisi": 1, "teknologista": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6sten": 2, "lis\u00e4arvon": 1, "erittely\u00e4": 1, "ewald": 1, "raportiksi": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4seminaarin": 1, "taloudellis-hallinnollinen": 2, "diabeetikolle": 1, "1312006": 1, "verannollinen": 1, "p\u00e4\u00e4k\u00e4sitteen": 1, "testattiin": 1, "10\u201328": 1, "vertaistoiminnan": 1, "ensinn\u00e4kin": 6, "paneuduttava": 1, "oman": 19, "kertomuksen": 6, "essays": 2, "valvovat": 1, "edusta": 3, "reumaliiton": 20, "silloinen": 3, "k\u00f6yh\u00e4lle": 1, "v\u00e4hyytt\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4j\u00e4t": 1, "aikaulottuvuuksia": 1, "asetelma": 1, "tapahtumia": 3, "my\u00f6hemmin": 17, "vastasi": 8, "alueittensa": 1, "government": 22, "vastaavaa": 26, "vaikeuttanut": 1, "hyvinvointivaltio": 3, "t\u00e4smennet\u00e4\u00e4n": 1, "452004": 1, "lyhyit\u00e4": 2, "toimenpiteill\u00e4": 1, "sys\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "tuloksina": 1, "ns": 2, "itsess\u00e4\u00e4n": 3, "puolestaan": 9, "vastuulla": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellist\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksytyll\u00e4": 1, "tuotti": 2, "tiistaina": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjasta": 1, "itse": 47, "p\u00e4\u00e4kirjoituksensa": 4, "hoitavien": 1, "documentary": 2, "saakka": 2, "naapurienkin": 1, "mielenterveysongelmaisten": 2, "1392001": 1, "otteessa": 1, "rahoituksen": 5, "areenoihin": 2, "peruspalveluministerin\u00e4": 1, "lains\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4t": 1, "laajeni": 1, "analysoimaan": 1, "kaltoin": 1, "ongelmien": 2, "laura": 1, "century": 2, "maksua": 3, "ehdotan": 1, "oikeus": 72, "voimaantulosta": 1, "dipolissa": 1, "rajoilla": 1, "eduskunnasta": 1, "tarpeellisuuden": 1, "potilas(cid3passiivisena": 2, "moraalisestakin": 3, "rakenteita": 5, "k\u00e4sitelless\u00e4\u00e4n": 1, "erilaiset": 2, "syv\u00e4oja": 3, "bourdieu": 2, "yksik\u00f6n": 1, "tulkita": 4, "hoitoprosessiin": 1, "maakunnan": 2, "kannustetaan": 2, "valmiiksi": 2, "jonoihin5": 1, "aikalaisdiagnooseineen": 1, "kysymysten": 1, "ratkaisuista": 1, "reilulla": 1, "7822014": 1, "valitettavasti": 3, "s\u00e4\u00e4stet\u00e4\u00e4n": 1, "akateeminen": 4, "tuotos": 1, "kroonistuessa": 1, "36\u201347": 13, "kansakunnan": 1, "sivujuonteena": 1, "ihmeen": 1, "uudelleennousu": 1, "jyrk\u00e4sti": 7, "pohjois-suomen": 1, "olosuhteet": 1, "kynsist\u00e4": 1, "avustustoimintaa": 1, "hoitosuunnitelmat": 1, "hoitotakuukertomuksen": 11, "ratkaisujaan": 1, "uudistuksena": 7, "organization": 1, "larmas": 1, "toiminnasta": 9, "762008": 1, "tilastokeskus": 7, "berkeley": 1, "vertaamaan": 1, "lukemista": 1, "koulutus": 1, "analysoitu": 1, "terveysvaliokunnassa": 6, "kansainv\u00e4lisest\u00e4": 1, "asioista": 6, "sopivaa": 2, "henkil\u00f6kunnan": 2, "merkitsev\u00e4n": 1, "ensimm\u00e4iset": 1, "viitekehyksess\u00e4": 2, "vakuuttelevaksi": 2, "en\u00e4\u00e4": 32, "valittaisimme": 1, "pohdin": 3, "aamulla": 1, "valintaa": 3, "kuntia": 2, "hoitotakuuindexhtml": 1, "sairaanhoitoa": 1, "sairaalahoidosta": 1, "eduskunnassa": 40, "nykypolitiikan": 1, "pitk\u00e4aikaissairaus": 1, "sf\u00e4\u00e4ri-k\u00e4sitteen": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4nyt": 3, "merkityksellisiksi": 3, "hoitoilmoitukset": 1, "second": 3, "tarpeistaan": 1, "tarvittavan": 1, "kielimaailman": 1, "preparatory": 2, "potilaalta": 4, "budjettiin\u2019": 1, "hoitojonojen": 6, "lankeavatkin": 1, "margins": 1, "menettelylliset": 1, "tutkittavien": 2, "mannerin": 1, "ellei": 2, "malta": 1, "paper": 1, "soittajan": 2, "tietoisuus": 1, "jolloin": 31, "nostanut": 1, "tanska": 3, "toimijuusryhmiss\u00e4": 1, "suunnattu": 2, "haastatellessani": 2, "assurance": 2, "luvusta": 7, "hyv\u00e4tuloisia": 4, "erilaisuuksille": 1, "5\u20137": 1, "johdonmukainen": 1, "toista": 7, "heit\u00e4": 7, "radikaali": 1, "totakuu": 1, "mielletty": 1, "ahlrothille": 1, "selitti": 1, "paikan": 2, "hoitotakuutakaan": 1, "tarjoamaan": 4, "httpwwwrahaautomaattiyhdistysfiavustustoimintaavustuskohteetavustus2011php": 1, "gallupia": 1, "rajoitetuista": 1, "ulrich": 2, "effect": 1, "2641991\u20131341995": 1, "valkaman": 2, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tuotiin": 29, "ainutlaatuisia": 1, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 1, "behavioural": 1, "k\u00e4sikirurgia": 1, "luettaviin": 1, "puolueet": 1, "selvitettiin": 2, "toimitettiin": 1, "turvallisuusty\u00f6ss\u00e4": 1, "selv\u00e4\u00e4": 2, "keskeisten": 2, "policy-tasolla": 2, "eu": 1, "yksityishammasl\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 3, "mosley": 1, "pelata": 1, "seurantainterventioon": 1, "rakentuminen": 3, "ep\u00e4ilyj\u00e4": 1, "aikuisi\u00e4n": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4vi\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4kekustannuksia": 2, "hoitokriteereit\u00e4": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 4, "harjula": 5, "l\u00e4\u00e4ketieteen": 4, "silloisten": 1, "kokemuksiani": 1, "taloustuntemusta": 1, "reumaviikon": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "samanlaista": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 22, "valmisteluryhm\u00e4n": 1, "ottanut": 2, "muuttuivat": 3, "melkas": 4, "1999": 13, "voimavara": 3, "vuoteen": 21, "rakenteellista": 22, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4t": 1, "passiivissa": 1, "kuntoutuksen": 10, "muotoiltiin": 1, "toimintak\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 2, "juli": 1, "j\u00e4senyhdistys": 1, "heille": 3, "sijoittuivat": 1, "luonut": 1, "s\u00e4hk\u00f6isist\u00e4": 2, "v\u00e4lineit\u00e4": 1, "vallitsi": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoituksissaan": 4, "lakiesityst\u00e4": 1, "halutaan": 3, "kolmessa": 11, "motivoida": 1, "vp\u2013he": 1, "bonnafous": 2, "ep\u00e4selv\u00e4st\u00e4": 1, "1682015": 1, "iltanen-t\u00e4hk\u00e4vuori": 3, "otan": 1, "critical": 6, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rille": 5, "osallistavasta": 1, "yksipuolista": 1, "laadullisuus": 1, "poikkeavasta": 2, "prosentuaalisia": 2, "runsaasta": 5, "kanta": 7, "sairaille": 1, "suositus": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 7, "tutkimuskysymyksin\u00e4": 2, "nime\u00e4m\u00e4n": 3, "sairausryhm\u00e4kohtaiset": 1, "valtuuksia": 1, "tuori": 11, "ainakin": 12, "kertomuksessa": 3, "vastaavia": 5, "14\u201316": 3, "paikoin": 1, "yhdistyst\u00e4": 2, "huikean": 1, "201350": 1, "faktalaatikko": 1, "rasimus": 4, "267278": 1, "vahvistamisen": 1, "rahoittajat": 3, "rahoittajan": 2, "selvitetty": 1, "lainaukset": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneet": 3, "moisio": 2, "162\u2013197": 1, "helsingin": 177, "vaadittava": 1, "tammikuun": 1, "ainoastaan": 2, "tietokonety\u00f6h\u00f6n": 1, "kansanterveys": 6, "mullistukset": 1, "noudatetaan": 3, "lyhent\u00e4nyt": 1, "pikemminkin": 7, "koskea": 1, "yhdysvaltalainen": 1, "potilas(cid3": 6, "hoidoista": 1, "57\u201358": 2, "toteutettua": 1, "potilasturvallisuussuunnitelmien": 1, "tasapuolisen": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "reflektoitiin": 1, "v\u00e4rikk\u00e4it\u00e4": 1, "epidemiologiasta": 1, "p\u00e4\u00e4osiltaan": 3, "aidosti": 3, "m\u00e4\u00e4rittelemistarpeen": 1, "peruskuvakseen": 1, "tyylikk\u00e4\u00e4sti": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 1, "yhdistetty": 6, "puheessaan": 1, "laaja-alaisin": 2, "huomattavan": 1, "tekij\u00e4tahoon": 1, "or": 2, "kuluvankin": 1, "artikkelit": 37, "ratkaisumalleja": 2, "t\u00e4yt\u00e4": 2, "edist\u00e4vien": 1, "vali": 1, "taholla": 2, "kasvukeskuksiin": 1, "lapsiperheet": 1, "niemel\u00e4n": 1, "aktiivinen(cid3toimija": 4, "lykk\u00e4\u00e4nty\u00e4": 1, "kannanotoksi": 1, "ajatuksia": 4, "sis\u00e4isesti": 2, "sourcebook": 1, "vinoutunut": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 3, "tapauksissa": 3, "alkukes\u00e4n": 1, "seurantaryhm\u00e4n": 10, "alak\u00e4site": 1, "politicstoimija": 1, "korvamerkitt\u00f6miin": 1, "velvoittanut": 1, "pare": 1, "asiakas-k\u00e4sitteiden": 1, "komiteaa": 1, "731199919": 1, "kirjelm\u00f6ineet": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "luppokausi": 1, "haastatteluissa": 2, "11\u201333": 2, "kansallissosialistien": 1, "viisaasti": 1, "virallisten": 2, "machiavellian": 1, "mekaanisia": 1, "paneutumista": 1, "koskevassa": 39, "lyheni": 1, "aihealue": 1, "kvantifiointia": 1, "tapahtumaan": 1, "kytk\u00f6s": 1, "kriteerein\u00e4": 2, "sairaanhoitovakuutus": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilehden": 8, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6ty\u00f6t\u00e4": 1, "terveyspoitiikkaa": 1, "kumppanuuspolulla": 1, "poliittiselle": 1, "poliittisesti": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 2, "alakysymyksen": 2, "tarkastelevansa": 1, "organisoidaan": 1, "tytt\u00e4renpoikaani": 1, "avainsanoiksi": 1, "tutkimusaineistostani": 1, "244\u2013245": 1, "beck": 23, "shunned": 2, "asemasta": 26, "4359": 1, "tikapuut": 1, "valvonnan": 2, "paremmaksi": 1, "tarvittaessa": 12, "puolustajia": 2, "piirre": 2, "potilasn\u00e4k\u00f6kulmasta": 2, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 1, "ajan": 21, "reumaneuvoston": 1, "heikommassa": 1, "tarkoitettiin": 2, "192194": 1, "tett\u00e4": 1, "ajankohtaisessa": 1, "uutisointi": 3, "viiv\u00e4stys": 1, "valittavia": 1, "tarjoamalla": 1, "j\u00e4lkeenkin": 1, "luvan": 2, "kokemuksistaankin": 1, "tarkastusvirastosta": 1, "hoitoyksik\u00f6st\u00e4": 1, "haastatteluajankohtana": 1, "225(cid3": 1, "tasapuolisuutta": 1, "harjoittamasta": 1, "esitys": 56, "t\u00e4ydent\u00e4vi\u00e4": 1, "edist\u00e4misty\u00f6n": 1, "menetelm\u00e4\u00e4": 1, "investointina": 1, "astetta": 1, "substantiiveihin": 1, "tehtyn\u00e4": 1, "ajankohtaisten": 1, "tietopaketin": 1, "tulppa": 1, "eduskunta": 49, "tiedonsaantia": 2, "n\u00e4kee": 2, "missa": 1, "maakunnassa": 1, "paljasti": 5, "aikuisille": 2, "laajenevat": 1, "puhelinpalveluja": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 4, "osallistuin": 2, "ajankuvineen": 1, "huolestuttivat": 1, "hinnat": 1, "minua": 10, "aistivammaan": 1, "aihepiirist\u00e4": 1, "yksil\u00f6llisist\u00e4": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6ty\u00f6": 2, "kirjeess\u00e4": 1, "suunnitelmissa": 1, "sopivaan": 1, "tutkimukseni": 19, "ii(cid3k\u00e4sittely": 2, "joas": 4, "m\u00e4lki\u00e4n": 1, "kohdisti": 1, "paikallistoimintaa": 1, "projekti": 2, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 1, "suhrkamp": 3, "2352013": 1, "ylitetty": 1, "huhtikuu\u2013joulukuu": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 1, "kyselyst\u00e4": 2, "kyt\u00f6m\u00e4ki": 8, "aktiviteeteista": 1, "oikeusasiamieheen": 1, "konstruktioihin": 3, "1100": 1, "nationalsozialismus": 1, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 1, "mahdotonkaan": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1, "komiteoihin": 1, "politiikkaan": 2, "dl": 20, "puoluerajojen": 1, "monivaiheisesti": 1, "httpwwwthlfifitilastottiedonkeruut": 1, "harkittava": 1, "kokonaisvaltaiseen": 1, "julkaisu": 1, "etu": 1, "excel-taulukkolaskentaohjelman": 1, "kuitenkin": 45, "hoitotakuukeskustelussa": 4, "terveyskeskusalueella": 1, "luoduista": 1, "suurimmat": 1, "rahoituskriisi\u00e4": 3, "civic": 1, "principles": 2, "j\u00e4rjest\u00f6n": 6, "selin": 1, "ontuvat": 1, "saisi": 6, "hy": 5, "vaikuttaa": 32, "vaikuttanut": 4, "more": 3, "mielenkiintoa": 1, "osallistuakin77": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "tukitoimien": 1, "strategiassa": 1, "alkumetreist\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksyv\u00e4": 1, "vuosien": 13, "kohentui": 1, "katsoa": 1, "dingwall": 2, "ehdotetaan": 2, "kertoessaan": 1, "aktiivisuus": 1, "maailmat": 1, "noudateta": 2, "vahvistamisesta": 1, "sairauspoissaoloja": 1, "euroopan": 18, "group": 1, "kunnallisena": 1, "seurattava": 3, "oppositiopuolueita": 1, "millaista": 1, "k\u00e4ytetyimm\u00e4t": 1, "historialliset": 1, "ilmaisua": 6, "focuses": 2, "nationella": 1, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4mme": 2, "karkeasti": 1, "h\u00e4lso": 3, "yhteiskunnallisia": 1, "yritystoiminnan": 3, "tarpeista": 1, "konkreettiseen": 1, "kotitalouksien": 4, "oikeutena": 15, "hoitotokuun": 1, "muuttuvan": 2, "hoitotatakuun": 1, "ytimest\u00e4": 1, "vastauksia": 11, "hoitotakuukokemukset": 1, "erilainen": 2, "koota": 1, "yksityisten": 13, "itsen\u00e4isten": 1, "peruster": 1, "ed": 7, "tilastollisen": 1, "vastapaino": 14, "sairauksiin": 2, "kaarto": 5, "yhteisi\u00e4": 4, "virkamieshallinnon": 1, "keskus": 2, "valmisteluryhmist\u00e4": 1, "alkaen": 2, "pidet\u00e4\u00e4n": 5, "hallitusten": 2, "uhkakuva": 1, "s\u00e4ilytys": 1, "stakesia": 1, "viestin": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "lehto": 20, "asiakkaalla": 1, "tiedotusyksikk\u00f6": 3, "syvemp\u00e4\u00e4": 2, "viranomaisille": 1, "perustellaan": 1, "74\u201375": 4, "esitteli": 5, "yhteiskunta": 7, "aina": 16, "negat": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 7, "liberaalia": 1, "kirjoittavan": 1, "n\u00e4ki": 4, "4n": 11, "rajoitettiin": 1, "mukaisessa": 1, "aineisto": 16, "hoitavan": 1, "mediavaikuttajana": 1, "kuntoutusasiakkaina": 1, "muodossa": 8, "debatti": 1, "tarkastelu": 3, "jo": 36, "tiivist\u00e4": 1, "k\u00e4yd\u00e4": 3, "maksupolitiikan": 1, "hajanaisesti": 1, "valitettavan": 1, "studies": 5, "hallituspuolueet": 2, "suomentaja": 2, "seurantatietoihin": 1, "syyskuussa": 1, "pohjautuu": 1, "tutkimuskysymyksiin": 5, "nelj\u00e4nneksi": 2, "201136": 1, "paikansi": 1, "sairautensa": 4, "pystyv\u00e4t": 3, "siirryin": 2, "tarkoituksenmukainen": 2, "osapuolet": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "edellisiin": 1, "tutkimusk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "1990\u2013201184": 1, "t\u00e4ysistunnoissa": 2, "fokusointi": 2, "politics-kieli": 1, "kokemuksesta": 1, "keskusteltiin": 4, "ensimm\u00e4isen": 6, "asukas": 3, "verbill\u00e4": 4, "kiirehtim\u00e4\u00e4n": 1, "ilmaisemaan": 2, "kohdistuu": 6, "kes": 1, "rah": 1, "tyyli": 4, "merkityksess\u00e4": 1, "pitk\u00e4aikaissairaita": 7, "terveydenhuollossa": 19, "kunnille": 11, "alusta": 7, "raha-automaattiyhdistys": 5, "v\u00e4hent\u00e4v\u00e4t": 2, "toimialoittain": 1, "h\u00e4iki\u00f6": 6, "aktiivisuutta": 4, "eversilt\u00e4": 1, "kyseinen": 1, "kohentaminen": 1, "sy\u00f6p\u00e4yhdistys": 1, "osallistua": 6, "v\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "valtionhallintoa": 5, "t\u00e4lle": 2, "maksujen": 1, "sanatarkat": 3, "vastaavaan": 2, "yksikk\u00f6": 1, "vaatii": 11, "surullista": 2, "sosiaalilaitos": 1, "fm": 1, "hoitopaikka": 2, "delegoitu": 1, "keskustelumuotoisena": 1, "sis\u00e4lt\u00f6-luvusta": 1, "pohjustettiin": 1, "historiaa": 4, "potea": 2, "ep\u00e4realistia": 1, "yhteydet": 1, "tietojeni": 1, "pettymys": 1, "kohteisiin": 1, "liittyvi\u00e4": 20, "n\u00e4kev\u00e4t": 1, "pohjalta": 16, "aiheuttamasta": 1, "puheilmaisun": 1, "avustuksia": 3, "neutraaleiksi": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 2, "lakipyk\u00e4l\u00e4st\u00e4": 1, "aikaisemmin": 12, "toimia": 6, "johonkin": 5, "turn": 2, "p\u00e4\u00e4k\u00e4sitteet": 1, "nuoriin": 1, "johtuu": 2, "perustuva": 1, "90-luvulla": 1, "valta": 24, "velvollisuudentuntoisia": 1, "jest\u00f6jen": 2, "huhtikuussa": 2, "vapauttamalla": 1, "koordinointiin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misvelvollisuutta": 1, "rinkinen": 1, "sellaisissa": 1, "muuttujat": 1, "kovaotteiseen": 1, "suoritti": 1, "p\u00e4\u00e4dytty": 1, "ammattihenkil\u00f6iden": 4, "sattumaa": 1, "erikoissairaanhoitolaista": 1, "tarpeellinen": 2, "negatiivista": 7, "1990-luvulla": 5, "tutuiksi": 1, "sosiaaliturvaa": 1, "luo": 5, "pyrki\u00e4": 1, "avohilmo": 2, "osana": 11, "hoitotakuus\u00e4\u00e4d\u00f6sten": 1, "asiakasmaksu": 2, "enint\u00e4\u00e4n": 1, "tutkijoiden": 2, "tato": 1, "subjektiivisia": 1, "aiheuttaa": 4, "stakesin": 14, "strategiaa": 1, "toimijana(cid357(cid3hy(cid33340": 1, "200\u2013201": 3, "jne": 6, "sanoilla": 1, "psykiatrian": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4n": 8, "syd\u00e4nryhm\u00e4lle": 1, "tahdosta": 3, "umpeutuessa": 1, "hans": 2, "mallipotilaasta": 2, "k\u00e4ydyn": 1, "suhtautuivat": 10, "tutkijalla": 1, "j\u00e4rjest\u00f6strategioiden": 1, "geschichtunterrichts": 1, "tuohon": 1, "l\u00f6ytyiv\u00e4t": 2, "monikanavainen": 1, "valinnanmahdollisuudesta": 1, "tulkintoihin": 1, "elementtien": 2, "muodostavat": 5, "keskeisimm\u00e4t": 1, "l\u00e4\u00e4kkeit\u00e4": 5, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6t": 1, "kokonaisuudessaan": 3, "omaan": 7, "asiakkaan": 13, "liikkuvat": 1, "suomi": 15, "toimintayksikk\u00f6j\u00e4": 1, "turvautuessaan": 1, "isbn": 2, "nojautui": 2, "kolmea": 1, "l\u00e4p\u00e4isem\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "perusarvot": 1, "kielteiseksi": 1, "heikentyess\u00e4": 2, "konkretiaa": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 6, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riasiantuntijat": 1, "vaikeudet": 6, "er\u00e4s": 2, "n\u00e4ky\u00e4": 4, "98\u2013107": 2, "sanatarkkojen": 1, "vaikuttaminen(cid3": 6, "kymmenest\u00e4": 1, "sosiaalipoliittisia": 1, "toivotaan": 2, "kansanedustajatkin": 2, "skyldigheter": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4\u00e4n": 1, "puolittamisesta": 1, "managerismi(cid3": 2, "kristillisdemokraatti": 1, "sis\u00e4lt\u00e4viss\u00e4": 1, "19\u201321": 1, "hoitovastuuseen": 1, "toisillemme": 1, "drew": 2, "j\u00e4rjest\u00f6ksi": 1, "venytt\u00e4\u00e4": 1, "priorisointikeskusteluun": 1, "s\u00e4ilyi": 2, "menneisyyden": 1, "vaalit": 1, "josta": 16, "diabetes-lehdess\u00e4": 3, "pkt": 2, "suullisen": 2, "kuuluva": 2, "ruotsiin": 2, "k\u00f6pp\u00e4": 1, "rahoitusl\u00e4hteeksi": 1, "terveydenhuoltolakia": 39, "rakenteellisena": 1, "meanings": 1, "syytti": 1, "k\u00e4\u00e4ntyy": 1, "kansalaiselle": 2, "saaristo": 1, "valiokuntaty\u00f6skentelyss\u00e4": 1, "71(1": 1, "r\u00e4tt": 2, "statukseltaan": 1, "analyysi\u00e4": 1, "kansantaloudellisesti": 1, "ministeri\u00f6t": 1, "suostuttelun": 5, "suostutteleva": 1, "sama": 7, "taattava": 3, "rahaan": 1, "sis\u00e4lle": 1, "ilmi\u00f6iden": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 3, "tammikuussa": 2, "situation": 1, "ziman": 2, "sanastot": 1, "15102008": 1, "kuulemisk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 1, "voimavaraistumista": 1, "haastattelutilanteista": 1, "tutkimuksestani": 3, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tarkastellut": 1, "2004ssa": 2, "osallistumisesta": 1, "kuule": 4, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6ille": 2, "lihavuusleikkaukset": 1, "systematic": 1, "syd\u00e4nsairas": 3, "sairaalassa": 4, "esityst\u00e4": 11, "teksti\u00e4\u00e4n": 1, "temporalisoida": 1, "p\u00e4\u00e4teemoista": 1, "direktiiviss\u00e4": 1, "translated": 1, "riippumatonta": 1, "laillisuutta": 1, "conversation": 1, "lausahdus": 1, "omavastuut": 1, "tutkimuskysymyst\u00e4": 1, "muilta": 1, "hoitoyksikk\u00f6ns\u00e4": 5, "merkityksellisi\u00e4": 1, "katko": 24, "kuntoutusmahdollisuuksista": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4mist\u00e4": 4, "polcies": 1, "hyv\u00e4n": 6, "k\u00e4sittelyst\u00e4": 4, "lausuntojen": 6, "eehdotus": 2, "tutkimusaiheeni": 1, "tunnista": 1, "tulkitsemaan": 2, "kuulumatonta": 1, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6": 6, "suhdetta": 8, "varmisti": 1, "seuranta": 21, "neuvottelukunta": 1, "kommentoi": 2, "eduskuntapuheen": 3, "dokumenteissa": 38, "kansanedustajia": 1, "riskist\u00e4": 1, "two": 1, "syd\u00e4n": 74, "hoitoketjussa": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 2, "kaksikin": 1, "tahdonvastaisten": 1, "kasvatustiede": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4\u00e4n": 1, "v2010": 8, "aktiivisuudestaan": 2, "philip": 1, "l\u00e4hetekeskustelussa": 14, "sairaanhoitovakuutuskertomus": 10, "v\u00e4liarvioinnin": 1, "diminished": 2, "way": 4, "riitt\u00e4vyytt\u00e4": 2, "korostavaan": 2, "laatimista": 2, "valtiovaraministeri\u00f6": 1, "tapahtumiin": 1, "1500": 1, "aktiiviseksi": 1, "turvattomuuden": 1, "poikkeuksetta": 1, "hoitohenkil\u00f6st\u00f6n": 1, "dokumenttia": 2, "jakaja": 1, "hierarkkiset": 1, "koskevat": 26, "teht\u00e4v\u00e4": 17, "ulkopuolisen": 2, "kustannus": 2, "ruotsin": 7, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "an": 16, "terveysprojektin": 2, "hirve\u00e4sti": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "seuraavaksi": 7, "siat": 1, "esitelless\u00e4\u00e4n": 2, "j\u00e4senkuntansa": 4, "viikkoa": 3, "\u00e4\u00e4nest\u00e4": 2, "moitteet": 1, "erkaantuivat": 1, "tunnistamisessa": 1, "palvelunantajan": 1, "paikalle": 2, "antoivat": 4, "k\u00e4sitteet": 5, "hallinnasta": 2, "focus": 1, "murreilmaisut": 2, "httpylefi": 1, "yksil\u00f6": 4, "haettiin": 1, "lakia63": 1, "toimintatapamuutoksia": 1, "kuultanut": 1, "alkoivat": 3, "hoitoilmoitustiedoista": 1, "halutessaan": 1, "pitk\u00e4aikaissairaan": 1, "syd\u00e4nyhdistyksiss\u00e4": 1, "edellytt\u00e4isimme": 1, "yhdistyslaitos": 1, "vk-fakta": 1, "palveluk\u00e4ytt\u00e4jiin": 1, "kohtaamisesta": 2, "havaittuja": 2, "valmisteltiin": 2, "kohdanneista": 1, "toivoo": 1, "tutkimuksellista": 1, "etymologinen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 3, "hallitusohjelman": 1, "diabe-tes": 1, "asiatuntijat": 1, "karjalaiselle": 1, "v\u00e4hent\u00e4v\u00e4n": 1, "julkunen": 3, "kokonaisvastuuta": 1, "terveyseroja": 2, "kertomuksissa": 4, "mist\u00e4\u00e4n": 1, "kuvaavia": 6, "halusi": 11, "oikea": 1, "terveystarpeista": 2, "ryhmitell\u00e4": 2, "selvent\u00e4\u00e4": 1, "21\u201322": 1, "millaisten": 1, "pisteytyksest\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4vi\u00e4": 4, "kuului": 7, "lehtien": 7, "tutkia": 6, "korvattaisiin": 1, "esittelypuheenvuoron": 4, "keskustelijoina": 1, "kielt\u00e4ytyi": 1, "mitk\u00e4": 1, "ihmisilt\u00e4": 2, "lakina": 1, "siin\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "lis\u00e4velvoitteista": 1, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 5, "ty\u00f6n": 5, "uutisethuslle_uhkasakko_liian_pitkista_hoitojonoista7430486": 1, "kvantitatiivisesti": 1, "joutunut": 1, "nonprofit": 4, "veiv\u00e4t": 2, "mietint\u00f6": 12, "parhaillaan": 1, "valtavirran": 1, "s\u00e4\u00e4dettiin": 2, "muutamalla": 2, "hoitotakuunkertomuksen": 1, "tarkensi": 1, "porrastuksen": 1, "ajoittainen": 1, "aloite": 3, "semi-structured": 1, "debatin": 2, "artikla": 1, "suuret": 6, "osuus": 29, "pohjoismaista": 1, "teemoja": 3, "hyv\u00e4ksi": 4, "uudistuksia": 2, "kl": 1, "ottavat": 2, "maininnalla": 1, "tarkastellaan": 7, "syd\u00e4n-lehti": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 6, "fh_nfpbtrue_pagelabelnetmot": 1, "l\u00e5ngvikin": 1, "kokemusta": 4, "teemaan": 1, "perinteisen": 2, "merkitt\u00e4vyytt\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6lehdet": 54, "taholta": 3, "73119": 1, "raaka": 2, "terveyspolitiikassa": 22, "\u00a785": 1, "yty2006": 1, "painoalueilla": 1, "kieless\u00e4": 17, "f\u00f6r": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6notto": 4, "yksitt\u00e4isilt\u00e4": 1, "mielenterveyskuntoutujia": 3, "luottamuksensa": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myys": 2, "t\u00e4m\u00e4nsuuntainen": 1, "arvon": 2, "30102004": 1, "asettaa": 4, "jatko-opiskelija": 2, "kuuteen": 1, "hintaan": 1, "vaiheittain": 3, "vaiheessa": 11, "hissitt\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 1, "haastattelupyynn\u00f6t": 1, "sairaanhoidosta": 1, "resurssipulasta": 1, "chess": 1, "varsinaiseen": 1, "j\u00e4ljelle": 3, "2010-luvulle": 1, "sosiaalihuoltoa": 2, "vuorokauden": 3, "toteutetaan": 2, "tekstej\u00e4": 4, "kokemuksista": 5, "vaikuttamismahdollisuutta": 1, "vamma": 1, "pohjusti": 2, "l\u00e4sn\u00e4olo": 1, "toiveiden": 3, "toissijaisuuteen": 2, "actor": 2, "enemmist\u00f6": 1, "hp(cid32010(cid34855": 1, "kuulemisiin": 1, "tilanteita": 6, "j\u00e4rjest\u00f6barometria": 1, "viitoittamana": 1, "taloutensa": 1, "v\u00e4rikoodein": 1, "sairaustilanteensa": 1, "sit\u00e4": 92, "1995\u20132001": 1, "samansis\u00e4lt\u00f6isen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ss\u00e4": 2, "ilmaisulla": 1, "1682\u20131689": 2, "ratkaisuna": 1, "valintojen": 1, "koivuneva": 4, "toisenlaiselta": 1, "merkityksest\u00e4": 6, "lakiuudistuksesta": 1, "asiantuntemuksen": 3, "viitekehys": 16, "kokijana": 1, "aineistojen": 1, "haastatteluiden": 1, "jonottavana": 2, "siirret\u00e4\u00e4n": 1, "summary": 1, "vire\u00e4\u00e4": 1, "kohdat": 1, "arvovaltainen": 1, "toteutusvastuussa": 1, "use": 7, "terveen\u00e4": 7, "potilasn\u00e4k\u00f6kulman": 1, "uskottavuutensa": 1, "suluissa": 7, "heitteill\u00e4": 1, "oecd": 13, "luonnehdintaa": 1, "variointia": 1, "saavuttamisen": 1, "kokonaisuuksia": 1, "haastateltavista": 4, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 19, "yhteis\u00f6llisen": 1, "unelma": 1, "suhteellisesti": 8, "haastattelu\u00e4\u00e4nitteet": 1, "kivertoa": 1, "terveysohjelmaan": 1, "rationaalisuus": 1, "soveltuvuutta": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistysten": 1, "voimaantulo": 4, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4": 2, "muutosten": 1, "mielenterveysongelmaisille": 1, "kaipaa": 3, "espoon": 1, "piteniv\u00e4t": 1, "19421972": 2, "kohtelu": 6, "sijoittui": 5, "el\u00e4m\u00e4ntyyli": 1, "painettuja": 1, "429793": 2, "k\u00e4sin": 3, "kansan": 3, "mahdollisesti": 4, "vertion": 2, "olisin": 1, "j\u00e4lkeiseen": 2, "perusteella": 34, "jolta": 1, "voimaanpanosta": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 2, "elokuussa": 6, "sanomalehtien": 1, "havaintojen": 1, "aineistona": 1, "alueilta": 1, "edist\u00e4mist\u00e4": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 19, "jouduin": 1, "l\u00e4hteiss\u00e4": 1, "uudella": 4, "2000\u20132005": 1, "kuluttajille": 1, "political": 8, "kirurgien": 1, "toimintaedellytyksiss\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4kinn\u00e4llinen": 1, "kumppanuutta": 2, "luulla": 2, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjan": 1, "hoikkala": 2, "olleet": 11, "hankkeita": 1, "induktiivisia": 1, "mukaillen": 1, "hakeutuessa": 4, "palkkauksessa": 2, "ajatuskokonaisuudessa": 3, "phenomenology": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "steinholtz": 1, "kattavaa": 4, "j\u00e4ljemp\u00e4n\u00e4": 19, "takuuj\u00e4rjestelmien": 1, "sitoumuksia": 1, "erityispoliklinikkatoiminnan": 2, "ilmeinen": 1, "poikkeaa": 3, "monisairaista": 1, "tapahtumat": 1, "kiteytt\u00e4minen": 3, "tuloksiin": 4, "2013129": 1, "painotettiin": 1, "suhteellisen": 1, "yhtenev\u00e4isill\u00e4": 1, "jest\u00f6ill\u00e4": 1, "tutkimuskysymys": 3, "veroja": 1, "ty\u00f6lle": 4, "v\u00e4lit\u00e4": 1, "interviewing": 1, "syd\u00e4n-lehdist\u00e4": 1, "perusteiden": 18, "valtiontilintarkastajat": 1, "voisin": 1, "mielikuvia": 1, "legitiimiss\u00e4": 1, "palvelutakuu": 1, "viitataan": 3, "seurantaty\u00f6ss\u00e4": 1, "36\u201337": 1, "2003b97": 1, "ammattilaisten": 6, "sinua": 1, "j\u00e4sensi": 1, "tarvitsemaansa": 5, "julkista": 14, "puolella": 17, "mediakorttien": 1, "kohtuuton": 1, "ryhm\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "kokeellisesti": 1, "esiintyvyydell\u00e4": 1, "tarkastelukulman": 3, "professiol\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "valtioneuvosto": 23, "tilassa": 1, "ykk\u00f6saiheeksi": 1, "ihmisi\u00e4": 8, "poikkeavasti": 1, "edist\u00e4miseen": 3, "harkinnanvaraisuuden": 1, "internetiss\u00e4": 5, "ohjelmalla": 1, "492003": 1, "pantava": 1, "edist\u00e4vi\u00e4": 1, "kuvaavaa": 5, "diagnostics": 2, "yhdistyksen": 4, "pienentyneet": 1, "jatkoi": 2, "eduskuntapuheista": 6, "jaettu": 3, "2752004": 1, "n\u00e4keminen": 1, "samansuuntaisesti": 5, "k\u00e4sitykset": 2, "potilaslakia": 1, "seurataanko": 1, "sairauspoissaolojen": 1, "turhalta": 1, "vakuutetun": 2, "kuulee": 1, "konservatiivisten": 1, "k\u00e4sitteellisen\u00e4": 1, "ottavan": 1, "valmistelua": 1, "eksaktia": 1, "kiinnostanut": 1, "vaikuttava": 2, "p\u00e4tevyyden": 1, "dokumentoitu": 2, "otetta": 4, "rikosoikeudesta": 1, "k\u00e4ynnistyv\u00e4t": 1, "combination": 2, "potilasj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "saaneet": 1, "hoitamiseen": 1, "valmistautua": 1, "suhde": 31, "hoitokeskustelun": 1, "teoriapohjaksi": 1, "vastauksessa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sseminaarissa": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6s": 6, "vastaus": 10, "tietoja": 14, "just": 2, "vertailtiin": 2, "sipil\u00e4": 1, "14\u201315": 2, "katsaukseksi": 1, "toimenpidekeskeist\u00e4": 3, "muodostua": 3, "edustavissa": 3, "liikaa": 6, "osuuden": 4, "vastaanottoajat": 1, "hallinta": 18, "valiokunnan": 32, "yhdistysrekisteri": 1, "aineistolle": 1, "kirkastui": 1, "kansan\u00e4\u00e4nestyksell\u00e4": 1, "ty\u00f6t\u00e4ni": 2, "ett\u00e4": 686, "kohteeksi": 4, "menn\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "rakentamista": 2, "tutkimusaineistoon": 1, "syntyyn": 9, "1012015": 1, "200134": 1, "asiakaskeskeisyydest\u00e4": 5, "muuttumisesta": 1, "relevantisti": 1, "toiminta-k\u00e4sitteeksi": 1, "kinnunen": 1, "viittaavaa": 1, "edustajia": 5, "loistavan": 1, "pyynt\u00f6\u00e4": 1, "addresses": 3, "toimintaohjelma": 5, "esitarkastajat": 1, "korvamerkityist\u00e4": 1, "sivuta": 1, "vehmasen": 3, "1352004": 5, "kuntoutussuunnitelma": 2, "sairausvakuutuskorvaus": 1, "tiedottamista": 1, "politics-ulottuvuutensa": 1, "mallia": 4, "maininnat": 4, "kuudesta": 1, "2015b": 6, "kuultaviin": 1, "simola": 3, "muitakin": 3, "tilanteisesti": 1, "vaativa": 1, "dokumentin": 12, "state": 2, "hoidon52": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyy": 4, "poistoilmoitustietoihin": 1, "mielenterveyskuntoutujille": 2, "auttoivat": 1, "linjaa": 3, "diabetesja": 1, "nid": 1, "komulainen": 4, "per\u00e4ti": 2, "sanomalehden": 1, "kest\u00e4vien": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vyyden": 1, "havainnollistaa": 1, "structure": 3, "aikuiskasvatus": 2, "vuosikymmenien": 4, "sarkastista": 1, "my\u00f6nteinen": 5, "raportti": 14, "ennakkoon": 1, "nelj\u00e4": 13, "vakiintuneiden": 1, "tilanteeseen": 4, "ensisijaisina": 1, "soveltamisen": 1, "useampaan": 1, "vaikkapa": 2, "tuesta": 3, "2n": 10, "yhteensovittamiseen": 1, "v\u00e4est\u00f6ryhmitt\u00e4iset": 1, "it\u00e4l\u00e4": 5, "elementti": 1, "vahvistumaan": 1, "terveysturvan": 9, "ammatinharjoittajana": 1, "ihmiskuva": 1, "sanalla": 4, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4": 10, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri\u00e4\u00e4n": 1, "vasemmiston": 1, "sana51": 1, "opintosuunnitelma": 1, "pakkoruotsiin": 1, "ohjaajat": 3, "viitteit\u00e4": 1, "moniammatillisen": 1, "ehk\u00e4iseminen": 1, "tieteellisess\u00e4": 2, "leppo": 11, "mielenterveyspotilaita": 5, "synonyymin\u00e4": 1, "tulleet": 3, "j\u00e4\u00e4vist\u00e4": 1, "but": 6, "keitti\u00f6n": 1, "ottaen": 2, "palveluj\u00e4rjestelmiin": 1, "monessa": 3, "delbet\u00e4nkande": 1, "modernissa": 1, "asiat": 5, "avointa": 1, "lempi\u00e4inen": 2, "institute": 1, "sanasta": 1, "ajankuvia": 1, "otsikoikin": 1, "aiheuttavan": 3, "deduktiivista": 1, "antamasta": 3, "heikot": 1, "vaan": 45, "tuuliajolle": 1, "alueiden": 1, "hoitovaihtoehdoista": 2, "5st\u00e4": 1, "reforms": 2, "lehdess\u00e4\u00e4n": 1, "vaihtoehdot": 1, "kasvattaa": 1, "vastattiin": 1, "valiokunnalle": 3, "asiak": 1, "kuuden": 4, "mielell\u00e4ni": 2, "toimialallaan": 1, "kytki": 1, "lakimuutoksiin": 1, "esittelypuheessaan": 1, "investment": 2, "framework": 4, "dess\u00e4": 1, "hankintalains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1, "tiivistelm\u00e4": 2, "5ss\u00e4": 1, "jukaisuja": 1, "vahvempina": 1, "edustajanansa": 1, "edustajakokouksissaan": 1, "meant": 2, "lainauksella": 1, "ratkaisu": 1, "hallinnossa": 1, "opposition": 13, "millaisia": 2, "aineistol\u00e4ht\u00f6isten": 1, "oma-aloitteisesti": 4, "k\u00e4rki": 1, "tilastollisesti": 2, "osittainen": 1, "sijoitettu": 1, "vaihteessa": 3, "erityispoliklinikalla": 3, "yhteisest\u00e4": 1, "synnyn": 3, "perusoikeuksiin": 2, "oriental": 1, "sivua": 8, "1945": 2, "lavastamisen": 1, "mullistavaa": 1, "alkuselvitysty\u00f6t\u00e4": 1, "j\u00e4senill\u00e4": 1, "policy-politiikalle": 1, "potilaslains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "niemelle": 1, "roolinsa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 2, "politics-tasolle": 1, "vastaavan": 16, "allergia": 4, "asiakkuusteeman": 6, "lis\u00e4\u00e4misen": 1, "2012": 38, "maaliskuussa": 6, "helsingiss\u00e4": 1, "posit": 2, "kiitt\u00e4\u00e4kseni": 1, "kansalaisoikeuksiin": 1, "parjanne": 3, "huolehdi": 1, "osaamisen": 1, "patienthood": 3, "etel\u00e4suomen": 1, "toimimaan": 1, "puheenvuorojen": 1, "toteutua": 3, "pyk\u00e4l\u00e4t": 2, "kestiv\u00e4t": 1, "soiteta": 1, "vappupuheissa": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 5, "osoittautuivat": 1, "tiivisti": 1, "konsurmerismiin": 1, "storer": 1, "suunnilleen": 1, "arveli": 4, "yliopisto": 17, "yleishy\u00f6dyllist\u00e4": 1, "diagnosoimattomat": 2, "kirjoitetuissa": 1, "me": 3, "ratkaisuehdotuksia": 1, "tavoittena": 1, "dehkon": 1, "seuraavat": 6, "k\u00e4\u00e4ntym\u00e4\u00e4n": 4, "odotetusti": 3, "kansanedustajista": 1, "voluntas": 1, "koskevasta": 30, "juttuna": 1, "a-j": 1, "287\u2013288": 1, "aikuisi\u00e4ss\u00e4": 1, "kehitet\u00e4\u00e4n": 1, "mielipidekirjoitukseen": 2, "\\n\\navainsanat": 1, "laatimalla": 1, "turvattava": 4, "jonoissa": 3, "13\u201328": 1, "hanna": 1, "haastavan": 1, "monimutkaistumassa": 1, "kotisivut": 1, "kulttuuriin": 1, "otsikoiden": 1, "j\u00e4ykist\u00e4\u00e4": 1, "refleksiivisen": 2, "vastuuministeri\u00f6": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripulan": 3, "sanapatteriston": 1, "vapauttaa": 2, "lehtinen": 1, "lupa": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyytt\u00e4": 1, "leen": 1, "townsendin": 1, "toivetta": 1, "22174\u2013204": 1, "luennan": 8, "pati-verbiin": 1, "edustaisivat": 1, "puhujien": 1, "2003\u20132004": 1, "kehitysvaiheessa": 1, "riitta": 2, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 2, "sopimuksiin": 1, "s\u00e4vy\u00e4": 1, "liitett\u00e4viss\u00e4": 1, "ruokatunnilla": 1, "puheenvoron": 1, "jotkut": 3, "vastustivat": 2, "kuultavaa": 1, "laatututkimuksen": 1, "asetuksessa": 3, "tiedotteet": 1, "tasa-arvoi": 1, "negatiivisuus": 14, "unlike": 2, "532004": 37, "modernista": 1, "perustetaan": 1, "mielenterveysty\u00f6n": 1, "kielten": 1, "vaatimattomana": 1, "regional": 2, "konteksteissa": 1, "kansanedustajan": 1, "maksettu": 1, "vetoomus": 1, "ty\u00f6papereita": 4, "hoitop\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1, "1\u20132": 5, "muodostuneisiin": 1, "sanahakuohjelmia": 1, "hallussa": 1, "valjasti": 1, "2010": 194, "piirit": 1, "valmiuden": 1, "ennakoimattomia": 1, "yleistietoja": 1, "ihalaisen": 1, "erikoissairaanhoitoa": 1, "54\u201363": 1, "et\u00e4\u00e4nnytt\u00e4nyt": 1, "edusti": 6, "jakaantumista": 1, "harjoittelu": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "innostusta": 1, "ongelmia": 16, "kuvion": 1, "tulleen": 1, "kliininen": 2, "virasto": 1, "diskursseja": 1, "terveellisemmin": 1, "valitsee": 1, "mielenterveysyhdistys": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 5, "valitessaan": 1, "vaivaansa": 1, "sairastavan": 1, "viestint\u00e4": 1, "toimenpideluonteisia": 1, "vastaan": 13, "vammaisj\u00e4rjest\u00f670": 1, "henkil\u00f6kohtaiseen": 1, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 1, "kansallisella": 5, "jarrutti": 1, "ns-etuliitett\u00e4": 1, "alustavia": 2, "j\u00e4rkevien": 1, "veneess\u00e4": 1, "universaalisuus": 2, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 1, "pitk\u00e4n": 2, "paikka": 1, "dokumenttiaineisto": 1, "aiheesta": 9, "2572002": 1, "1758": 1, "syvimm\u00e4n": 1, "terveyspalveluja": 14, "it\u00e4-suomen": 3, "passiivimuodossa": 2, "rajojen": 1, "symboliselle": 1, "korkealla": 1, "h\u00e4kkinen": 10, "poikkeuksellisiksi": 1, "theory": 32, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 3, "pienuus": 1, "seurantaryhm\u00e4n(cid3raportin(cid3hoitoon(cid3p\u00e4\u00e4sy(cid3(cid882luvussa(cid3ja(cid3yty": 1, "yksil\u00f6tasolla": 1, "as": 28, "riskiyhteiskuntaan": 2, "lakitekstiss\u00e4": 1, "kohdistaa": 1, "des": 1, "tieteellisen": 1, "puheet": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4": 1, "alkuper\u00e4isi\u00e4": 2, "demokratiaan": 1, "pitiv\u00e4t": 19, "ik\u00e4\u00e4n": 2, "kyseisess\u00e4": 1, "kehitett\u00e4ess\u00e4": 1, "henkil\u00f6ksi": 1, "kirjoituksia": 2, "muistikuvani": 4, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 3, "asiakaskeskeisyyden": 1, "seurantatiedot": 5, "byrokraattiselta": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytynyt": 5, "kommunikaation": 2, "analyysista": 1, "yhdeksi": 3, "diskurssin": 2, "k\u00e4\u00e4ntyi": 1, "sairaista": 1, "kiitettiin": 1, "toivoisi": 1, "vaihtoehtona": 1, "luottamushenkil\u00f6ille": 1, "konsensus": 1, "kuuluu": 17, "ettei": 34, "menn\u00e4": 4, "hyv\u00e4tuloisille": 1, "552003": 1, "tui": 1, "valottivat": 1, "hilmo": 2, "takuu-k\u00e4site": 2, "pit\u00e4isik\u00f6": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "hyvinvointivaltin": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ist\u00e4": 1, "kokemukseni": 1, "johdonmukaisuuden": 1, "p\u00e4\u00e4sem\u00e4ss\u00e4": 1, "saaneeni": 1, "l8562004": 1, "2292005": 1, "hoitoprosessin": 5, "osoittamiseksi": 1, "periaate": 2, "pellossa": 1, "matti": 7, "edetess\u00e4": 8, "arvovalintoja": 1, "2742008": 1, "mediauutisen": 1, "nopeutuu": 1, "asiassa": 7, "avajaisissa": 3, "osallistumisen": 4, "muu": 10, "lainetta": 1, "tiivistettyj\u00e4": 1, "toimintojen": 2, "tauti": 1, "potilasta": 126, "julkisilla": 4, "reagoi": 1, "politics-toiminnassa": 2, "samaistumaan": 1, "huolensa": 5, "ottaisivat": 1, "ajatella": 2, "vahva": 6, "hallinnolliset": 1, "k\u00e4denojennus": 1, "15\u201316": 1, "konkretisoituu": 1, "kirjoittama": 1, "selvityst\u00e4": 1, "asettamista": 1, "johtaa": 5, "expanded": 1, "alkua": 3, "vaihtelu": 1, "organisaatiot": 1, "raportit": 1, "loukkaa": 3, "puheessa": 11, "ryn23": 1, "uhkaavat": 1, "esiintynyt": 9, "yhdenvertaisuutta": 3, "virastoja": 1, "pelitilaa": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jilleen": 1, "j\u00e4rjest\u00f6aineistossa": 2, "yksityiskohtaista": 1, "722015": 1, "pyyteet\u00f6nt\u00e4": 1, "kokonaishoitonsa": 1, "terveydentilan": 2, "pdf": 1, "pystyisi": 1, "v\u00e4rikoodit": 2, "kumottiin": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjat": 2, "yhteisty\u00f6": 6, "terveysj\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 1, "suhteen": 4, "toimimaton": 1, "kehitt\u00e4mistoimenpiteit\u00e4": 1, "haastateltiin": 3, "pisimm\u00e4t": 2, "yhteiseen": 3, "terveyshanketta": 1, "valita-sanan": 1, "erinomainen": 2, "toimittaja": 1, "l\u00e4helle": 2, "viidennelle": 1, "takuu-mainintoja": 1, "ulottunut(cid3": 1, "valintamahdollisuuksien": 1, "raakaerittely": 1, "sairaall": 1, "oaks": 3, "sitaateissa": 1, "329\u2013345": 2, "toisin": 6, "laatukriteeri": 1, "viitattiin": 2, "vastakkain": 2, "tulokseen": 1, "muihin": 9, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 2, "toimintaohjelman": 1, "responses": 1, "1989\u20131993": 1, "hoitomenetelm\u00e4t": 2, "uutisoi": 6, "ohjelmakauden": 1, "yhdistelm\u00e4\u00e4": 1, "konsultoinnin": 1, "virkamiesten": 1, "kanslia": 7, "kansainv\u00e4listen": 1, "39\u201340": 1, "1062004": 10, "syd\u00e4npotilas": 1, "teoreettiselle": 1, "ry24": 1, "hoita\u2026": 1, "vaasan": 1, "erotettu": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "rajoitteistani": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 2, "heikompi": 3, "lyhent\u00e4isi": 1, "vaikuttamisty\u00f6": 18, "vaikuttamattomat": 1, "pystyi": 1, "herkki\u00e4": 1, "not": 4, "hoitoketjun": 1, "haataisen": 1, "kehittyv\u00e4t": 1, "kauppakorkeakoulu": 1, "puoluerajoja": 1, "runsas": 4, "osista": 1, "selvitysty\u00f6h\u00f6n": 1, "havaita": 3, "keskushallinto": 1, "yhteiskuntapoliittisten": 1, "383384": 1, "reading": 1, "aikataulut": 1, "media": 3, "heft": 1, "luokitteluperusteiden": 3, "esityksens\u00e4": 1, "toimintana": 2, "pitk\u00e4t": 12, "h\u00e4iki\u00f6t\u00e4": 1, "kokonaisuutta": 5, "ilanne-parikan": 2, "tiennyt": 1, "intertextual": 1, "rakenteessa": 1, "kustannu": 1, "merkinnyt": 2, "j\u00e4senien": 1, "raportin": 6, "kaleva-lehden": 1, "l\u00e4hetett\u00e4": 2, "useimmissa": 2, "aikuisen": 2, "ajatuskokonaisuudet": 13, "tasa-arvoisesta": 1, "uudistukseksi": 1, "luonnollisestikaan": 1, "keskusteluista": 1, "vanhempi": 1, "kummankin": 2, "muuttamaankin": 1, "entiset": 1, "terveysprojekti": 2, "96\u201397": 2, "202\u2013207": 3, "deduktiivisia": 1, "aikoina": 1, "j\u00e4sentymiseen": 1, "v2009": 8, "finnish": 6, "k\u00e4viv\u00e4t": 1, "v\u00e4est\u00f6pohja": 3, "luokittelussa": 1, "chambers": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 13, "hardy": 2, "kritiikki": 7, "yhdenvertainen": 1, "peltovuori": 50, "ohjeita": 3, "n\u00e4ille": 1, "tekij\u00e4ryhm\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4t": 2, "yhteiskyt\u00f6yhdistyksen": 1, "tasoille": 1, "integroitumistaan": 1, "aktiivisena": 81, "sairausvakuutuskorvauksiin": 3, "kansainv\u00e4liset": 2, "1262010": 7, "dokumenttipohjaa": 1, "aiheutuvia": 4, "rahoista": 1, "nyky\u00e4\u00e4nk\u00e4\u00e4n": 1, "kokonaismenot": 1, "v\u00e4lineen": 2, "versio": 4, "pelkk\u00e4\u00e4": 3, "ylikansallista": 1, "kelaa": 1, "paikallisiin": 1, "maksuj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "vammaisille": 1, "221\u2013234": 1, "kritisoivat": 2, "sosiaalija": 8, "alueellisesta": 4, "tuominen": 15, "valmistauduin": 1, "normative": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 6, "\\n\\nhoitotakuun": 1, "tiivistyiv\u00e4t": 1, "sf\u00e4\u00e4ri-k\u00e4sitteeksi": 1, "samasta": 1, "faktoilla": 2, "tiedote": 6, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 18, "tasapuolisuus": 1, "interventiot": 1, "linnanm\u00e4ki": 1, "aloitteesta": 1, "mielest\u00e4ni": 4, "yhdistyiv\u00e4t": 1, "t\u00e4rkeyden": 1, "sinisell\u00e4": 1, "kustannuss\u00e4\u00e4st\u00f6j\u00e4": 1, "heijastajina": 2, "valtakunnalliset": 1, "vastanneista": 2, "turvaaminen": 20, "yh\u00e4": 31, "kivirauma": 1, "sitovuuteen": 1, "91\u201397": 1, "avohoitoon": 3, "yll\u00e4tt\u00e4vi\u00e4": 1, "viiveiss\u00e4": 1, "astmaliitto": 2, "selvitysmies": 1, "laadittava": 2, "ainoa": 6, "sairaalaty\u00f6h\u00f6n": 1, "toteutumisesta": 5, "ohitusleikkausjonoon": 1, "julkisiin": 1, "asukkaansa": 1, "toiset": 1, "talousaikoina": 1, "lis\u00e4resursseja": 1, "reformeihin": 3, "lyhyen": 1, "tuoneen": 1, "ruotsalais-ranskalainen": 1, "etsint\u00e4\u00e4n": 2, "jutuissa": 3, "m\u00e4\u00e4rill\u00e4": 1, "suhtautumistaan": 1, "kustantamaan": 1, "hyvinvointivaltion": 2, "315328": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misvelvollisuudella": 1, "rayn": 3, "65\u2013962004": 1, "aineistosta": 13, "mauton": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4ni": 1, "siirtym\u00e4t": 1, "satoja": 1, "less": 2, "tehokkaat": 1, "guarantee": 29, "p\u00e4\u00e4linjaa": 1, "mittaiset": 2, "puhuu": 3, "riippuisi": 1, "11692011": 1, "tarkalleen": 1, "lakimuutoksissa": 3, "yhdentyminen": 1, "kauniilla": 1, "pitk\u00e4lle": 1, "joasin": 4, "aiheuttamien": 1, "viiv\u00e4styminen": 1, "terveysministeri\u00f6lle": 3, "dehko": 3, "yhteydensaanti": 5, "korvataan": 1, "terveysministeri\u00f6ss\u00e4": 9, "syist\u00e4": 1, "theories": 1, "tasalla": 1, "sairaanhoitopiirin": 8, "mielenterveysv\u00e4elle": 1, "potilas\u2013l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-suhteen": 1, "raportoivat": 4, "poliittishallinnolliseksi": 1, "potilasraatij\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riss\u00e4k\u00e4yntien": 1, "idealismi": 1, "potilasryhmiss\u00e4": 1, "pohjoismaiden": 13, "pelk\u00e4t": 2, "taudinkantajapotilas": 1, "10\u201312": 1, "j\u00e4tt\u00e4ytynyt": 1, "quickly": 2, "l\u00e4\u00e4kinn\u00e4llist\u00e4": 10, "alihoitoa": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 12, "passiivimuotoisiin": 1, "havaintoyksik\u00f6iss\u00e4102": 1, "532015": 1, "n\u00e4kyvist\u00e4": 1, "kaipasivat": 2, "terveydenhoitolakia": 1, "palvelua": 5, "kollegoilleen": 1, "12892011": 1, "toiminut": 4, "moni\u00e4\u00e4nisyytt\u00e4": 1, "saattamisesta": 2, "tarvitsivat": 1, "v\u00e4itetty": 1, "eliitin": 1, "v\u00e4h\u00e4isempi\u00e4": 1, "kokemustiedon": 1, "walkerdine": 2, "12ensihoitopalvelu": 1, "alkanee": 1, "useassa": 2, "teemoista": 5, "parempaa": 1, "semantiikka": 1, "potilaasta": 50, "secure": 2, "tuloksellisuuskertomus": 1, "duodecim-lehdess\u00e4": 1, "paikallisten": 1, "angloamerikkalaisissa": 1, "ikaantyvan_palveluopasoikeutenipotilaan_ja_omaisen_oikeudet": 1, "viihtynyt": 1, "toivekuutta": 1, "s\u00e4ilyv\u00e4n": 4, "muuntui": 1, "valiokunta": 21, "p\u00e4ivitettiin": 1, "edustavia": 2, "2002a95": 1, "neutraaleita": 2, "harkittu": 2, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 7, "edition": 5, "puutteiden": 1, "barometrissa": 2, "aiempaa": 1, "valtuuston": 1, "valinnanvapauden": 8, "poltics-orientoitunut": 1, "hallitusohjelmien": 1, "ajavat": 3, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistyksilt\u00e4": 1, "turvaama": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 5, "moderneja": 1, "mittareista": 1, "analyysitapoihin": 1, "under": 1, "indentiteetti\u00e4": 1, "tekstuaaliseen": 1, "protection": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdasta": 2, "merkitseek\u00f6": 1, "vastauksensa": 1, "httpwwwstatfi": 1, "hallintokeskeiset": 1, "keskikoko": 1, "mahdollisia": 1, "intensiivinen": 2, "lausunnoissaan": 6, "viev\u00e4ksi": 1, "j\u00e4rjestelyj\u00e4": 1, "tullaan": 2, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "nojaudutaan": 1, "hahmottui": 1, "jatkuvaan": 1, "muotoilin": 1, "valitut": 10, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 1, "tavoittelee": 1, "korostuu": 2, "vaatimassa": 1, "p\u00e4\u00e4taulukosta": 3, "stewart": 2, "alhaisesta": 1, "vastuusta": 2, "pilviin": 1, "l\u00e4-heisesti": 1, "toimittajia": 1, "ideologinen": 1, "terveyskeskusten": 14, "sallia": 1, "muuten": 15, "j\u00e4rjest\u00f6lehtien": 37, "gemeinschaft": 1, "valppautta": 1, "jamassa": 2, "liittomme": 2, "ajatuskokonaisuus": 4, "j\u00e4lkiseurantaraportti": 2, "12242004": 3, "kuuluvat": 7, "k\u00e4sittely": 24, "valinnoissa": 4, "omal\u00e4\u00e4k\u00e4rij\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "verbeill\u00e4": 1, "pilottihaastattelulla": 1, "puheenvuorossaan": 2, "lait61": 1, "trikotomian": 1, "frame": 2, "routledge": 3, "tuottava": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rins\u00e4": 1, "satunnaista": 1, "l\u00e4htev\u00e4n": 1, "laadukas": 1, "parantavat": 1, "cost-related": 1, "kuvauksista": 1, "potilasaines": 1, "merkityksellinen": 2, "kaikkien": 3, "kuultuihin": 1, "asiakasl\u00e4ht\u00f6isyytt\u00e4": 3, "tulkitsin": 1, "alueeltaan": 1, "rahoitetaan": 2, "352004": 2, "deliberatiivisesta": 1, "hetkitt\u00e4in": 1, "tasapuoliseen": 1, "2004a": 33, "nuoren": 1, "antajaa": 1, "19\u201336": 1, "l\u00f6yt\u00e4mist\u00e4": 1, "aikalaisdiagnostikoiksi": 1, "4(cid3": 1, "linjat": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kunkin": 1, "reuma-lehdess\u00e4": 5, "luin": 2, "arviointiselvitys": 1, "kuvasivat": 20, "yleistyi": 1, "esimerkki": 9, "kumppanuudesta": 1, "asialle": 1, "jatkuvuuden": 2, "tilastouudistukselle": 1, "sammolle": 1, "intressins\u00e4": 1, "toimitti": 1, "j\u00e4rjest\u00f6in\u00e4": 3, "mielipiteeseen": 2, "lakia": 4, "16\u201320": 12, "asiakkuus(cid3": 7, "ty\u00f6l\u00e4st\u00e4": 1, "kysymyst\u00e4": 2, "merkitsee": 15, "diskurssianalyysist\u00e4": 2, "ojaniemi": 2, "nykyisest\u00e4": 1, "nojauduttiin": 1, "viimeksi": 1, "lakipyk\u00e4lien": 1, "valtiovalta": 1, "discussed": 2, "hoitoketjusta": 1, "et\u00e4\u00e4mm\u00e4lle": 1, "kommunikaatiota": 1, "psykososiaaliset": 1, "menetelmi\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "k\u00e4ynnistynyt": 1, "meni": 1, "muutos": 6, "toimijaksi": 2, "lukija": 2, "m\u00e4kel\u00e4inen": 1, "tarvittiin": 6, "rajan": 1, "hoidonsaanti": 1, "kommentit": 2, "lehte\u00e4": 1, "selaamassa": 1, "vasta": 19, "asuu": 3, "n368": 1, "haastellut": 2, "1222000": 1, "malttavaista": 1, "sihto": 12, "diabetestohtoripalsta": 1, "102015": 1, "tukea": 13, "taudin": 1, "hoitotakuun": 355, "takkuili": 1, "voin": 2, "kirjastoihin": 1, "yksityisyyteen": 4, "mukanaan": 1, "keskustelulajeihin": 1, "is": 6, "uskottu": 2, "att": 2, "numeron": 1, "toimijana(cid35(cid3hy(cid3221": 1, "tilastotietoina": 1, "kertomukset": 2, "kananoja": 2, "puoluetta": 1, "puoluepoliittista": 1, "p\u00e4\u00e4sy50": 1, "fox": 2, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 16, "1180": 1, "kehotetaan": 3, "havaintoyksik\u00f6ihin": 1, "tukemiseksi": 1, "kattava": 1, "kunniaxi": 1, "taustatekij\u00e4t": 1, "tuo": 14, "havaintoyksik\u00f6st\u00e4": 1, "ii(cid3k\u00e4sittely(cid3(cid312324": 1, "wwwnetrafiorganisaatio": 1, "elementtej\u00e4": 33, "4000": 1, "ilment\u00e4v\u00e4t": 3, "osasta": 1, "k\u00e4sittelyn": 9, "potilasn\u00e4k\u00f6kulmaa": 6, "asemoitumista": 1, "merkitys": 16, "potilasdirektiivi": 5, "ty\u00f6skentelin": 4, "terveyskeskeisyys": 1, "saamansa": 1, "vanhemmuuden": 1, "patientens": 4, "retoriikan": 1, "perusk\u00e4sitteet": 1, "3122010": 2, "aihekohtaisesti": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 11, "status": 7, "jonoja": 4, "jusleniuksen": 1, "kok": 4, "tapahtuvaan": 1, "nykysuomen": 1, "tyytym\u00e4\u00e4n": 1, "lainauksista": 2, "edellytyksist\u00e4": 2, "aikakauden": 1, "732004": 40, "aktiivikansalaisella": 1, "muistuttaa": 3, "valtionosuuksista": 1, "heikkenemist\u00e4": 1, "aarnio": 2, "200891": 1, "tietokoneavusteisia": 1, "kasvavia": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 1, "hoitoketjuja": 3, "kerron": 2, "tarvearviointiin": 1, "perussanakirja": 1, "ryhmi\u00e4": 1, "kiviniemi": 1, "alueellisen": 2, "juhilan": 1, "neutraalisti": 1, "kilpailutalousvaiheessa": 1, "voimaantuloajasta": 3, "ensikontaktin": 1, "lehdiss\u00e4": 3, "diabetesta": 2, "seurantaprojektin": 1, "menettelyn\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6lehti": 1, "mainitsivat": 2, "potilas-nimikett\u00e4": 1, "palveluntuottajaksi": 1, "tiedon": 5, "edellytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "yksityiskohtaiset": 1, "vaikeammaksi": 1, "terveysalan": 8, "yksik\u00e4\u00e4n": 2, "muistionsa": 1, "n\u00e4k\u00f6kohdat": 1, "sanomat": 78, "kirjassa": 1, "seurantak\u00e4ynnille": 1, "sosiaalipalveluiden": 1, "oikeudelle": 1, "42011": 1, "k\u00e4r\u00e4j\u00f6im\u00e4\u00e4n": 1, "ottama": 1, "sairai": 1, "k\u00e4rkeen": 1, "tuli": 74, "kohentumisella": 1, "toimiva": 3, "ihmisest\u00e4": 11, "legal": 2, "alun": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4n": 3, "luopumista": 2, "seurantaty\u00f6": 1, "pitk\u00e4aikaissairas": 1, "suomeenkin": 3, "ii": 19, "teko": 1, "p\u00e4tev\u00e4\u00e4n": 1, "ik\u00e4\u00e4ntyneit\u00e4": 1, "poikkeama": 1, "erikoissairaanhoitolain": 36, "vastaaviin": 1, "kehityshankkeet": 1, "helsingin(cid3sanomat": 1, "jatkossakin": 1, "13\u201316": 3, "268\u2013372": 1, "vaatimaan": 2, "koulutuss\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1, "it": 6, "toimivapaalle": 1, "huoleen": 1, "deliberatiivisen": 2, "851992": 2, "aikuisuuteen": 1, "edest\u00e4": 1, "vaikuttamisty\u00f6st\u00e4": 3, "poliittiseen": 3, "stvm": 53, "aineksia": 1, "prosentuaalisesti": 5, "edustajana": 1, "tukevista": 1, "kuukauden": 9, "47\u201358": 2, "ilmaisuista": 3, "huomenna": 1, "k\u00e4yr\u00e4\u00e4": 1, "hallinnon": 12, "identiteetteihin": 1, "yhteis\u00f6ille": 1, "ryhmiteltiin": 1, "muodostu": 1, "toiminnan": 31, "odotukset": 1, "jonottaneiden": 2, "tottelevaisuutta": 3, "jarruttaneet": 1, "korostetaan": 1, "nopeaa": 2, "tavoin": 19, "termist\u00e4": 1, "syyn": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisen": 3, "hallinnoisi": 1, "varmistettiin": 1, "tuon": 2, "maininta": 8, "vuorinen": 1, "kommunikaatioon": 1, "45\u201362": 1, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 2, "korvauksiin": 3, "3840": 1, "haastattelupyynt\u00f6": 4, "organisaation": 1, "oleva": 2, "kehityssuunta": 1, "jatkossa": 1, "silloista": 1, "julkiselle": 3, "voimaannuttava": 1, "vastustuksesta": 2, "koske": 3, "synnyst\u00e4": 3, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "ilman": 28, "tutkimusryhm\u00e4": 1, "maksullista": 1, "tasaarvoisuudesta": 1, "laajassa": 1, "hoitotoimenpiteest\u00e4": 1, "levikki": 1, "hoitotakuukeskustelu": 3, "p\u00e4\u00e4piirteit\u00e4": 1, "dowell": 1, "somaattisiin": 1, "asiakir(cid77oissa": 1, "varattava": 1, "meaning": 1, "identiteetti\u00e4\u00e4n": 1, "lauselman": 1, "1994a": 5, "kansantaudin": 1, "teoriaohjaavasti": 4, "keskusliitto": 36, "yleishy\u00f6dylliseen": 1, "puhua": 3, "purkaminen": 2, "seuraavin": 1, "laadunarviointimallin": 1, "valtakunnallinen": 5, "pitk\u00e4mielist\u00e4": 1, "alle": 6, "sovittavaa": 1, "esteeksi": 1, "asiantuntijana": 1, "tulkintaresursseina": 2, "puhemies": 2, "konteksteissaan": 1, "mainittuja": 1, "eriarvioisuudesta": 1, "kiinnitti": 15, "valitessa": 4, "virtanen": 6, "yksil\u00f6llistyminen": 5, "brunilan": 2, "40124": 1, "viiveeseen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilakon": 3, "muuttamisesta": 39, "esitettiin": 7, "oecd-raportti": 1, "v\u00e5rdgarantin": 2, "ehdotuksissa": 1, "tarkoituksenmukaista": 2, "edellytyksi\u00e4": 4, "lis\u00e4maksun": 1, "hs(cid3ja(cid3j\u00e4rjest\u00f6artikkelien": 1, "tahansa": 12, "enimm\u00e4isajoissa": 1, "teht\u00e4ess\u00e4": 3, "yhdenmukai\u2026": 1, "vahvemmaksi": 1, "valinnan": 17, "late": 2, "abduktiiviseen": 1, "hoitotakuusta": 108, "puhelinvastaajaj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "el\u00e4vi\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4neist\u00e4": 2, "keskitetysti": 1, "keskitason": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4": 2, "ristiaallokossa": 5, "nuotiolle": 1, "asiasta": 5, "aikametafora": 1, "alempana": 1, "suurimmillaan": 3, "ensimm\u00e4iseksi": 2, "r\u00e4s\u00e4nen": 1, "concordance": 2, "nimest\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "ontuu": 1, "viiv\u00e4sty\u00e4": 2, "soste": 19, "asuinpaikasta": 3, "toimenpiteit\u00e4": 3, "raportointia": 1, "ohjasi": 2, "mainetta": 1, "l\u00e4hdemerkinn\u00e4t": 1, "lukua": 1, "lehtiartikkelien": 1, "vtv(cid32008(cid327389(cid3sanaa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtien": 1, "viimeisen": 1, "kuvasi": 3, "otsikonkin": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 3, "mot": 6, "yhteiskunnalta": 1, "ytimess\u00e4": 2, "mikrotasoisesta": 1, "muistio": 3, "mykk\u00e4nen": 3, "peruskriteeri\u00e4": 1, "yleisavustuksen": 1, "lehden": 3, "asiakasl\u00e4ht\u00f6iseen": 2, "jaksa": 1, "harkita": 1, "osoitteesta": 31, "porvoo": 1, "perustamisesta": 1, "h\u00e4vittiin": 1, "yhdenvertai\u2026": 1, "tutkimuksia": 12, "toimintaedellytyksi\u00e4": 1, "kroonisia": 1, "kuntoutukseen": 18, "positiivista": 4, "torjuvat": 1, "tuollaista": 1, "saadaan": 3, "terveysministeri\u00f6ll\u00e4": 1, "kahdeksan": 8, "mielenterveytt\u00e4": 2, "alkuvaiheiden": 1, "vahvempi": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6inen": 2, "laskennallisiin": 1, "terveydenhuolto": 12, "jatkuvuuteen": 2, "korvausten": 1, "muusta": 2, "sidottua": 1, "perusteista": 4, "hoitotakuulains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ss\u00e4": 1, "toteutuvan": 6, "sujuneet": 1, "positiivisesti": 4, "kaivattu": 1, "katsotaan": 3, "hoitojonossa": 2, "v\u00e4hyyden": 1, "eronen": 11, "kohtuuajassa": 2, "euroa": 9, "j\u00e4rjestelm\u00e4llinen": 1, "kyky\u00e4": 8, "2005these": 1, "arvioitu": 2, "hakeutuisivat": 1, "tiedoksi": 1, "p\u00e4in": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseksi": 3, "miles": 3, "luottamusmiesten": 1, "muutosehdotuksia": 6, "erotettavissa": 1, "palaute": 1, "sattumasta": 2, "talouteen": 5, "my\u00f6nteisesti": 14, "erilaisuus": 1, "hallintokeskeisyys": 1, "charles": 1, "alkuper\u00e4ismateriaalia": 1, "usan": 1, "symbolista": 14, "autoklinikka": 1, "artikkeleista": 15, "yle": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riss\u00e4": 1, "tammi\u2013huhtikuussa": 1, "sairauskokemuksista": 1, "rasilainen": 1, "tutkimuksella": 1, "vaikuttavista": 3, "silmien": 2, "maallikko": 1, "muotoutui": 1, "kiit\u00e4n": 9, "2006c94": 1, "j\u00e4senyytt\u00e4": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 1, "artikkelissa": 28, "ambitiot4": 1, "poliitikko": 1, "haltijana": 3, "vaikuttamistoiminnan": 1, "suosi": 10, "suuren": 4, "kiinnosta": 1, "levinneen": 1, "manageristinen": 1, "heijastuksia": 1, "toiviainen": 4, "esiintyneet": 2, "hall": 2, "organisaatioiden": 2, "vertailutulosten": 1, "uutisena": 1, "ty\u00f6kokemuksestani": 2, "kieliperinteess\u00e4": 1, "annettua": 2, "seurantaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "ajankuva": 3, "v\u00e4itteiden": 1, "hammashoidossa": 1, "raaemmaksi": 1, "hoitoperusteista": 1, "sosiaalihuollon": 14, "kuntoutusprosessista": 2, "puhekielelle": 1, "painostusj\u00e4rjest\u00f6in\u00e4": 1, "koskemaan": 2, "olennainen": 7, "paljastaa": 3, "diskurssihistoriallinen": 1, "tietosis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "hankala": 5, "nousten": 1, "jonottaa": 4, "hybridist\u00e4": 1, "kasvatustieteellisi\u00e4": 2, "itseohjautuvia": 1, "olen": 20, "bambra": 2, "leikkauksien": 2, "hyvi\u00e4": 5, "reumapotilaalle": 1, "hyv\u00e4": 24, "edellisest\u00e4": 3, "eettiset": 2, "sivusivat": 1, "quality": 4, "n\u00e4k\u00f6kulma": 9, "ilmaisuun": 2, "uusliberalistinen": 1, "allekirjoittanut": 1, "erityisesti": 61, "espanjan": 1, "tjt_2004_2005-12-16_tie_001html": 1, "oikeutensa": 3, "ostopalvelujen": 2, "helpottaa": 3, "tuottavat": 2, "trendin\u00e4": 1, "ulottuva": 1, "wiener": 1, "j\u00e4rjest\u00f6lehtiens\u00e4": 1, "erityispiirteit\u00e4": 1, "vastuualueena": 1, "varmistuminen": 3, "\\n\\nin": 1, "at": 2, "kohdalla": 8, "asiakas-sanaa": 1, "potilasj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1, "spontaania": 1, "2641991\u20132262011": 2, "tarkastusvirasto": 15, "erikoissairaanhoitolakiin": 1, "teosta": 2, "kaikkiaan": 4, "mill\u00e4\u00e4n": 3, "kommenteista": 1, "diabetespotilaiden": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ni": 1, "yhteiskunnasta": 1, "j\u00e4rjest\u00f6kent\u00e4n": 1, "84(cid3887(cid3sanaa": 1, "muistiostaan": 1, "pysyy": 1, "mukaiseksi": 1, "nostettiin": 1, "per\u00e4\u00e4nkuulutti": 4, "esiintyvi\u00e4": 4, "kattoj\u00e4rjest\u00f6": 1, "luotettavasti": 1, "erilaista": 3, "voimavarojensa": 1, "diabetes-lehti": 2, "kelan": 4, "hyvinvointipalvelujen": 1, "erilaisuudesta": 1, "iso": 2, "toivottelin": 1, "k\u00e4yr\u00e4n": 1, "turvaamiseksi": 15, "muotoutumista": 1, "validiuden": 1, "puolenvuoden": 2, "light": 2, "kaksiportaisen": 1, "1541999\u20131742003": 1, "haastattelija": 3, "rahoitus": 10, "alueelliseen": 1, "historian": 3, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 1, "to": 43, "coetus": 1, "my\u00f6s": 260, "kuvaava": 2, "mielenterveyssektorilla": 2, "thomson": 2, "mielest\u00e4\u00e4n": 2, "el\u00e4m\u00e4ntavat": 1, "tiedekuntaan": 1, "9\u201315": 1, "sairausryhmi\u00e4": 1, "koituu": 2, "h\u00e4mmensi": 1, "prosentin71": 1, "tapauksessa": 3, "piirteet": 1, "sanojensa": 1, "juristinkin": 1, "subjektiiviselle": 1, "vaikuttamisessa": 3, "toimintapolitiikan": 1, "kelvannut": 1, "pyrkimys": 1, "2003a96": 1, "aiheuttaisivat": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinpalkkioiden": 1, "tarpeisiin": 2, "korvaukset": 4, "kielteisten": 2, "k\u00e4ynti\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4rsinyt": 1, "suunnitella": 1, "huolehtii": 3, "valvira": 2, "riskiin": 1, "k\u00e4ytettiin": 33, "laski": 8, "joitain": 1, "kansallisen(cid3terveyshankkeen(cid3": 1, "validiteettia": 1, "leikkausjonossa": 2, "hoitosuhteiden": 2, "passiivisten": 2, "lastenreumasta": 1, "psykiatrisessa": 1, "vuosinelj\u00e4nneksen": 2, "penttil\u00e4": 2, "haluttiin": 15, "vuosinelj\u00e4nneksitt\u00e4in": 1, "tarkoituksenmukaisena": 1, "l\u00e4hestymistavan": 1, "generation": 1, "\u00a714": 1, "v\u00e4h\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 2, "toimituksiin": 1, "kiireellisin\u00e4": 1, "erottunut": 1, "1990\u20132011": 1, "kyseess\u00e4": 2, "hoitotakuus\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 1, "jokaisesta": 2, "liikkeess\u00e4": 5, "yks": 1, "vanhasen": 9, "archer": 3, "vaihteleva": 2, "37\u201339": 2, "viittaa": 7, "my\u00f6nt\u00e4misperusteita": 1, "odottavana": 2, "yhdistysten": 5, "mainitsemalla": 1, "erikoissairaanhoidossa": 13, "turhat": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4\u00e4": 1, "vastaanoton": 1, "poimittujen": 1, "jonne": 1, "muualle": 1, "ajaja": 1, "ep\u00e4ilev\u00e4inen": 1, "ominaisuutta": 1, "l\u00e4\u00e4ketiede": 4, "pantu": 1, "vahvistui": 1, "jotta": 8, "tuottamista": 1, "onnistua": 1, "kontekstien": 1, "artikkeliin": 1, "asiakasmaksuilla": 1, "samanlaisuuksia": 2, "poistuneet": 1, "kansalaisaktiivisuuden": 1, "halusivat": 2, "ensimm\u00e4inen": 15, "reumatoimiston": 1, "tapahtuu": 8, "arviointiin": 3, "waris": 3, "prosessitutkimus": 2, "vuorokauteen": 1, "yleist\u00e4miseen": 1, "p\u00e4\u00e4ministeri": 11, "nykytila": 2, "mahdollisuuksien": 1, "tulkintojen": 1, "lumme-sandt": 2, "vaativia": 1, "leikkaa": 1, "60-luvulla": 2, "jannevarjohelsinkifi": 1, "hoitotakuusuhteiden": 1, "ty\u00f6skentely": 4, "terveydenhuoltoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 5, "lopetti": 2, "v\u00e4henee": 2, "rohkaistua": 1, "traditio": 1, "tarvittu": 1, "sivujen": 2, "uudellemaalle": 1, "noro": 7, "ongelmallisimmat": 1, "i\u00e4st\u00e4": 1, "saadut": 2, "kysyin": 1, "sairaalle": 1, "toimeksiannosta": 1, "nimimerkki": 1, "pitk\u00e4aikaissairaille": 5, "mcculloch": 3, "tilaan": 6, "per\u00e4isin": 1, "j\u00e4rjest\u00f6": 12, "ulottuu": 2, "kuntatalouden": 1, "tiedekunta": 1, "pyk\u00e4l\u00e4ss\u00e4": 1, "vastuu": 25, "kansanterveyslain": 36, "olleensa": 1, "finance": 1, "syvensiv\u00e4t": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 2, "tuloa": 1, "aineistoryhm\u00e4t": 3, "kriteerein": 5, "haakana": 6, "lankeavat": 1, "neutraali": 9, "policya": 1, "laadullisen": 6, "beckmann": 2, "yksityisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 5, "ajatuksesta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteist\u00e4": 1, "riit\u00e4": 3, "otettavilla": 1, "laskenut": 8, "kohentaisi": 3, "lyhytaikaisiksi": 2, "j\u00e4lkij\u00e4tt\u00f6isesti": 2, "joutumasta": 3, "kutsuttiin": 1, "maksajasta": 1, "printing": 1, "rajaus": 1, "3sta": 1, "valtuustoissaan": 1, "v\u00e4littiv\u00e4t": 1, "asiakkaiden": 3, "kalliiksi": 2, "pienen": 2, "eiv\u00e4tk\u00e4": 10, "analyysissa": 27, "oxford": 3, "aiheutti": 5, "mietint\u00f6jen": 1, "jatkoivat": 1, "saataisiin": 1, "kuntoutussuunnitelmaa": 3, "juuret": 1, "vuorenkoski": 5, "k\u00e4yp\u00e4": 14, "positiiviset(cid3hyt": 3, "aloitettava": 1, "tarkoituksen": 1, "puheavaruudet": 1, "todettiinkin": 1, "reilusti": 2, "kuntoutuksesta": 3, "hallitusohjelmaa": 1, "tuntea": 2, "odotettavissa": 3, "oikeudenala": 1, "esity\u00f6dokumenteissa": 8, "hoitokriteereihin": 1, "organisaationimikett\u00e4": 1, "seist\u00e4m\u00e4n": 1, "palvelusuunnitelmille": 1, "artikkelilla": 1, "ajaksi": 1, "j\u00e4rkkyy": 1, "eklund": 4, "wrote": 2, "vuosi": 6, "samantyyppinen": 1, "painosm\u00e4\u00e4r\u00e4tietoja": 1, "oikeaan": 2, "mallin": 2, "ajankohtaisia": 1, "1982763": 2, "raha(cid3": 2, "termin": 1, "puolueesta": 1, "pohjaudu": 1, "riippumatta": 8, "litterointiin": 2, "hoitoaikaa": 2, "17\u201328": 2, "etsi\u00e4": 1, "yhdist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00f6yt\u00f6retken": 1, "erikoissairaala": 1, "sijoitettiin": 1, "selvitet\u00e4\u00e4n": 2, "saamisesta": 1, "palaamalla": 1, "mist\u00e4": 9, "haastattelusta": 2, "mielikuvaan": 1, "kirjallisissa": 3, "2006a": 23, "tervonen-gonvalues": 1, "haettu": 31, "kuunnellaan": 3, "vaikuttavin": 1, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "ajallisena": 1, "pekurinen": 32, "koskevien": 9, "scientist": 1, "mentaalisen": 2, "sosiaalipoliittisen": 1, "aikaisempi": 1, "2812005": 1, "muodostaneet": 1, "ammattiryhmien": 1, "2007\u20132010": 3, "paitsioon": 1, "kokonaisuudekseen": 2, "rakentuvan": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 4, "sittemmin": 1, "tukeutua": 1, "vuosinelj\u00e4nnes": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 6, "management": 2, "suhtautua": 2, "patient-sanan": 1, "ajatuskokonaisuuksiin": 1, "poliittinen": 12, "kiinni": 8, "arvioinneissa": 2, "olevaan": 2, "itsekin": 1, "vaikuttamistapojen": 1, "positiiviseksi": 3, "ym": 1, "hoitoonpaasy-perusterveydenhuollossa": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4kirjoitus": 31, "lakimutoksia": 1, "omaleimainen": 1, "luvuista": 5, "aikuisiin": 1, "aikakauttaan": 1, "cornell": 1, "muutu": 2, "tarkasteltiin": 5, "parempi": 2, "luokitteli": 1, "sairaanhoitokorvausten": 2, "terveyskeskuksien": 1, "myllym\u00e4ki": 2, "oikeudellinen": 1, "paremmat": 1, "areenoilla": 3, "heilt\u00e4": 2, "loppua": 1, "liki": 1, "hoitop\u00e4\u00e4t\u00f6ksien": 1, "kannattaisi": 3, "muuttoliikett\u00e4": 1, "vastaanotolla": 2, "muutoksien": 1, "l\u00e4hent\u00e4misell\u00e4": 1, "hallitus": 7, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosessiin": 1, "terveyspolitiikalla": 2, "kthn(cid3hoitoon(cid3p\u00e4\u00e4sy": 1, "ottaa": 17, "advocacy": 4, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 14, "osoittautuneet": 1, "ammattihenkil\u00f6st\u00f6n": 2, "ketoasidoosi": 1, "httpswwwsuomifisuomifisuomipalveluoppaat": 1, "y\u00f6t": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "tosiasiana": 1, "ajattelen": 1, "aktiivisuuden": 2, "enviroment": 1, "siit\u00e4": 124, "j\u00e4rjestynyt": 1, "liite": 20, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteen": 1, "perusterveydenhuoltoa": 5, "j\u00e4rjest\u00f6lehti\u00e4": 2, "puheensa": 4, "tyypillist\u00e4": 2, "hallituspuolueita": 1, "osa": 46, "k\u00e4y": 2, "tilastotiedot": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misvastuu": 1, "esite": 1, "kaila": 8, "kustannusvaikutuksia": 1, "valaisee": 1, "vehk\u00e4koski": 1, "ihalainen": 3, "perustuslain": 6, "v\u00e4hitellen": 13, "yritys": 2, "ristiriitaiset": 1, "t\u00e4llaiset": 3, "avainsanan": 1, "laitoksista": 1, "surulliseksi": 1, "siell\u00e4": 8, "muistin": 1, "arunia": 1, "pilottiministeri\u00f6ihin": 1, "turvallisesti": 1, "science": 7, "toimeentulotukeen": 1, "terveytt\u00e4kin": 1, "j\u00e4rjest\u00f6poliittiset": 1, "tarkastushavaintojen": 1, "korostumisella": 1, "vaikuttivat": 9, "reflexive": 1, "hioin": 1, "arvioi": 8, "uskoi": 2, "kuluttajansuojalakia": 1, "182002\u201331122003": 1, "9112010": 1, "paasy": 1, "116\u2013117": 2, "yhteiskunnalla": 2, "tuloluokissa": 1, "valmius": 1, "puolessa": 1, "lausunnoissa": 7, "culture": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 4, "turvataan": 3, "turtiaista": 1, "yleisest\u00e4": 2, "kehittymiseen": 1, "h\u00e4net": 10, "asiakasasiakirjan": 1, "palvelun": 4, "havaintoyksikk\u00f6\u00e4": 21, "daily": 2, "p\u00e4\u00e4kirjoitusta": 3, "puheenjohtajana37": 1, "neutraalit": 7, "tasa-arvoisesti": 1, "yksityisist\u00e4": 1, "havainto-yksik\u00f6iden": 1, "hyvinvointipolitiikkaa": 1, "vaikuttamisteemassa": 1, "maksuissa": 1, "tiettyihin": 1, "paremmin": 8, "yksimielinen": 1, "castr\u00e9n": 2, "riskin\u00e4": 2, "biaudet": 2, "k\u00e4\u00e4nnet\u00e4\u00e4n": 1, "palvelusuunnitelmien": 1, "merleau-ponty": 2, "tekee": 8, "investointivaltion18": 1, "reagoiko": 1, "luvulta": 1, "heikoimmin": 2, "saattoi": 19, "lajiin": 1, "jatkuvia": 1, "they": 3, "4991": 1, "sairaanhoitovakuutus(cid882": 2, "kulje": 2, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 2, "perustettu": 1, "luotiin": 2, "n\u00e4m\u00e4": 25, "10562001": 2, "sairaalat": 4, "p\u00e4tev\u00e4\u00e4": 4, "expectations": 2, "seminaarin": 1, "kaksipiippuisena": 1, "l\u00f6ysi": 1, "tilannetta": 8, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysista": 5, "parantava": 1, "ensit\u00f6ikseen": 1, "kysytt\u00e4ess\u00e4": 2, "johdattelee": 2, "vapaasta": 2, "1942007": 1, "uskota": 1, "kolmen": 15, "mmielenterveyspotilaiden": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n": 1, "tunteikkaastikin": 1, "riskiyhteiskunnan": 6, "31102012": 1, "ehdotonta": 1, "politikka": 2, "brittil\u00e4inen": 1, "identifioida": 1, "yksil\u00f6tasoisessa": 1, "muutama": 5, "tarkastelen": 2, "kuvataan": 16, "tuottavuuteen": 1, "sosiaalisena": 1, "teoriaohjaavaan": 1, "yht\u00e4l\u00f6": 1, "4\u20136": 14, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 56, "selitt\u00e4misen": 1, "hallintokeskeisemm\u00e4ksi": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1, "seurantamateriaali": 2, "palasi": 2, "heikentyv\u00e4st\u00e4": 3, "standardisoitumista": 1, "arviointi": 7, "pienet": 1, "mielenterveyspalvelujen": 4, "voimasta": 1, "samoilla": 4, "vakuutusrahoitteisten": 1, "vaihtelevasti": 2, "intuitio": 1, "muodollinen": 1, "edelt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kekom\u00e4ki": 5, "toimittamaan": 1, "selvitys": 7, "ent": 2, "selitykseksi": 1, "puolitti": 1, "kirjallisen": 5, "kohdata": 1, "heijastaa": 1, "kriteereiden": 6, "luokittelu": 5, "olennaisin": 1, "8\u20139": 4, "salata": 2, "poliittisuus": 1, "politics-taso": 1, "hoitotakuuseen": 144, "alustavien": 1, "loppui": 3, "joku": 3, "jakaantuivat": 2, "tarvitsemiaan": 1, "positiivisen": 1, "vapaita": 1, "luokkaan": 1, "living": 1, "ulottua": 1, "k\u00e4sitteellinen": 1, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4yvien": 1, "mieleen": 6, "tasolla": 12, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "rahoitusriski": 1, "piirist\u00e4": 2, "politics": 10, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6jen": 49, "roolista": 1, "t\u00e4m\u00e4h\u00e4n": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeuttaan": 1, "municipal": 1, "avokuntoutus": 2, "hoitosuhteessa": 1, "terveydenhuoltopolitiikkaa": 1, "turvaaminenhoitotakuu": 1, "taloudesta": 13, "merkitt\u00e4vimpi\u00e4": 1, "papers": 1, "psykiatrista": 3, "t\u00e4sm\u00e4llisesti": 1, "wodakin": 10, "zur": 1, "vieraskyn\u00e4": 1, "tuottamisessa": 1, "sosiaalipoliittiset": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rill\u00e4": 2, "eettinen": 2, "rajapintoihin": 1, "hyvinvointimalliin": 1, "loppuaan": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 2, "i(cid3k\u00e4sittely(cid322719": 3, "kiireet\u00f6nt\u00e4": 3, "osallistuminen": 5, "rahaautomaattiyhdistys": 1, "vetoaisivat": 1, "merkityksellisin": 1, "keskim\u00e4ki": 2, "vastuun": 9, "kaadettava": 1, "asiantuntijatkin": 1, "raportissa": 6, "viitoittaman": 1, "niill\u00e4": 4, "monellakaan": 1, "mentaalista": 3, "helpottavat": 1, "1973": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteeseen": 1, "vaillinaista": 3, "sovittelevaan": 1, "tasa-arvoa": 9, "sanoista": 17, "artikkelissaan": 2, "kirjo": 1, "sairaaloissa": 3, "hoi": 3, "heikentyminen": 1, "nelj\u00e4ss\u00e4": 1, "hammasl\u00e4\u00e4ketieteellisin": 1, "konsumerismin": 4, "1452003": 1, "johdetut": 1, "kirjoitukset": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikaa": 1, "omanlaisensa": 1, "sosiaaliseksi": 1, "systeemi\u00e4": 1, "nopealla": 1, "kielt\u00e4miseen": 1, "edist\u00e4misest\u00e4": 4, "hyvinvointisuus(cid3(cid3": 2, "j\u00e4rjest\u00f6kent\u00e4ll\u00e4": 1, "reformi": 3, "suoranaiseen": 1, "ajatuskokonaisuuksia": 5, "syrj\u00e4ytyneell\u00e4": 1, "siirrettiin": 2, "vaikuttaminen": 3, "pysy": 3, "otti": 16, "tuote": 1, "kansallisen": 30, "passivoivaa": 1, "peltola": 7, "paljastavat": 3, "vaalilupauksia": 1, "228201": 1, "palveluntuottajan": 1, "asiantuntemuksenne": 1, "aiheutuvaa": 1, "international": 4, "p\u00f6yt\u00e4kirjateksteiss\u00e4": 1, "peltosalmi": 7, "kvalitatiivisen": 3, "esiintyvyys": 1, "ulotetaan": 1, "pukeutumiskoodi": 1, "tiedett\u00e4": 1, "seurannan": 21, "allekirjoittaja": 1, "piiriin": 7, "203\u2013212": 2, "keskustelut": 1, "semantics": 1}