{"ty\u00f6skentely": 0.039603960396039604, "berliner": 0.14285714285714285, "yhdistyst\u00e4": 0.08695652173913043, "budjettiin\u2019": 1.0, "keskustelutti": 0.5, "informoituna": 0.3333333333333333, "l\u00e4\u00e4ketieteeseen": 0.07142857142857142, "syksyll\u00e4": 0.02734375, "vaatimassa": 0.5, "mauton": 0.6666666666666666, "arvelin": 0.2, "kehitt\u00e4miseksi": 0.031746031746031744, "keskustoimiston": 0.25, "t\u00e4sm\u00e4llinen": 0.07142857142857142, "httpwwwstatfitiljmete2012jmete_2012_2014-0131_tie_001_fihtml": 1.0, "2420039": 1.0, "komitealaitos": 1.0, "sveriges": 0.05, "nostettiin": 0.018518518518518517, "heille": 0.013452914798206279, "tapahtumassa": 0.1111111111111111, "satunnaisotanta": 1.0, "edist\u00e4miseksi": 0.02040816326530612, "avannut": 0.1111111111111111, "torstaina": 0.125, "terveydenhuoltoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1.0, "erilaisuuksia": 0.5, "muuten": 0.05244755244755245, "mikkolan": 0.05263157894736842, "perusteluja": 0.021739130434782608, "menett\u00e4neet": 0.06666666666666667, "esite": 0.16666666666666666, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4t": 1.0, "sallii": 0.043478260869565216, "yhten\u00e4isist\u00e4": 0.3333333333333333, "tiedeyhteis\u00f6n": 0.041666666666666664, "saman": 0.006263048016701462, "painotukset": 0.046511627906976744, "kannan": 0.11320754716981132, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 0.025, "kunnallispoliitikko": 1.0, "v\u00e4henev\u00e4t": 0.125, "4n": 0.9166666666666666, "faschismus": 1.0, "ppt-diat": 1.0, "lipposen": 0.05660377358490566, "v\u00e4lttelemist\u00e4": 1.0, "aikakauttaan": 0.5, "keskeisimmiksi": 0.125, "paikallisen": 0.04, "13282010": 1.0, "havaintoyksikk\u00f6": 1.0, "p\u00e4tev\u00e4\u00e4": 0.4444444444444444, "potilas(cid237potiluus": 1.0, "tekstil\u00e4ht\u00f6isesti": 0.5, "julkisen": 0.05521472392638037, "financing": 1.0, "315328": 1.0, "alle": 0.015748031496062992, "vaikutusty\u00f6st\u00e4": 1.0, "sana": 0.07654723127035831, "luettelon": 0.029411764705882353, "valinta": 0.05056179775280899, "ongelmia": 0.044444444444444446, "hoitoyksik\u00f6st\u00e4": 1.0, "sairaalassa": 0.1111111111111111, "korostetaan": 0.009615384615384616, "ongelmallisena": 0.05263157894736842, "luku342": 1.0, "jatkua": 0.041666666666666664, "ajatuksiin": 0.015873015873015872, "mahdollistaa": 0.00980392156862745, "n\u00e4kynyt": 0.05263157894736842, "kuulemiseen": 0.5, "l\u00e4heiset": 0.045454545454545456, "suhteesta": 0.031413612565445025, "hoidoksi": 0.6666666666666666, "toimivassa": 0.25, "esitettiin": 0.042682926829268296, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 0.041666666666666664, "poststructural": 1.0, "lyhennett\u00e4v\u00e4": 0.25, "tulosta": 0.03409090909090909, "kuntaryhm\u00e4": 1.0, "tampere": 0.07236842105263158, "toteutumistiedot": 1.0, "mainitsemalla": 0.16666666666666666, "asiakasl\u00e4ht\u00f6isyytt\u00e4": 1.0, "l\u00e4hestymistavalla": 0.1111111111111111, "k\u00e4yp\u00e4hoito": 0.2, "lukija": 0.024691358024691357, "muodostettiin": 0.07317073170731707, "priorisointikeskustelussa": 1.0, "intressi": 0.1111111111111111, "keskuudessa": 0.05172413793103448, "esitetyt": 0.008333333333333333, "mahdollisuuksiin": 0.047619047619047616, "aktiivista": 0.03571428571428571, "hoidon": 0.5319693094629157, "1\u201332": 0.2, "potilaisiin": 0.4473684210526316, "policy-orientoituneet": 1.0, "p\u00e4\u00e4elementit": 0.875, "arponut": 1.0, "hirve\u00e4sti": 0.2222222222222222, "esiintyvien": 0.08333333333333333, "h\u00e4tik\u00f6im\u00e4tt\u00e4": 1.0, "edunvalvonta-asioiden": 1.0, "luokitteluperusteiden": 1.0, "tuollaista": 0.25, "ajattelua": 0.0076045627376425855, "koskevaa": 0.2619047619047619, "ministeri\u00f6t": 0.16666666666666666, "olimme": 0.02631578947368421, "kd": 0.75, "p\u00e4\u00e4havaintoa": 1.0, "toiminta": 0.007641921397379912, "httpwwwsocialstyrelsense": 1.0, "11692011": 1.0, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 0.10344827586206896, "silloiset": 0.3333333333333333, "tikapuut": 0.125, "relevantisti": 1.0, "purkaa": 0.018518518518518517, "keskeisi\u00e4": 0.029166666666666667, "ehdotetaan": 0.15384615384615385, "en\u00e4\u00e4": 0.036571428571428574, "yleistett\u00e4ess\u00e4": 0.5, "apulaiskaupunginjohtaja": 0.3333333333333333, "meille": 0.00558659217877095, "oikeudet": 0.16417910447761194, "uimaan": 0.16666666666666666, "poliittisesti": 0.008264462809917356, "tasolle": 0.02586206896551724, "vuosinelj\u00e4nneksell\u00e4": 0.42857142857142855, "yleis\u00f6n\u00e4": 0.3333333333333333, "3hoidon": 1.0, "potilas(cid3passiivisena": 1.0, "managerismiin": 1.0, "suostumuksen": 0.07692307692307693, "loukkaa": 0.42857142857142855, "autonomisoitumisia": 1.0, "syyn": 0.025, "sis\u00e4lt\u00f6laki": 1.0, "potilasmaksuun": 1.0, "ihmisell\u00e4": 0.028985507246376812, "mielenterveyssyist\u00e4": 1.0, "v2009": 1.0, "kuuleminen": 0.125, "vuodelta": 0.021108179419525065, "alkoivat": 0.012295081967213115, "reflektoitiin": 0.2, "useita": 0.03188405797101449, "nostaa": 0.02072538860103627, "laitoshoidosta": 1.0, "jotain": 0.0299625468164794, "s\u00e4hk\u00f6postiviestin": 0.6666666666666666, "edited": 0.047619047619047616, "analysointi": 0.014084507042253521, "toipuminen": 0.3333333333333333, "v\u00e4h\u00e4isen\u00e4": 0.4, "valtiohallinto": 1.0, "liittyiv\u00e4t": 0.08661417322834646, "viimeksi": 0.0196078431372549, "pienent\u00e4\u00e4": 0.045454545454545456, "jono-maininnasta": 1.0, "94n": 1.0, "washington": 0.041666666666666664, "hoitohenkil\u00f6kuntaa": 1.0, "muisteli": 0.034482758620689655, "sidotaan": 0.05, "allekirjoittajina": 0.625, "vaikuttanut": 0.01646090534979424, "kuluttajansuojalakia": 1.0, "suuntaviivoista": 1.0, "revanssi-lehti": 1.0, "symbolisella": 0.5, "kysely\u00e4": 0.14285714285714285, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 0.030434782608695653, "kommentoi": 0.020833333333333332, "j\u00e4rjest\u00f6lehdiss\u00e4": 1.0, "edist\u00e4miskeskus": 1.0, "husman": 0.2, "osalta": 0.004901960784313725, "maininneet": 0.07142857142857142, "2582014": 1.0, "tulossa": 0.010869565217391304, "2572002": 1.0, "kaventamisen": 0.6666666666666666, "lauselmasta": 1.0, "poikkeavasta": 0.5, "jatkossa": 0.006802721088435374, "aikansa": 0.005319148936170213, "suhtautuivat": 0.10752688172043011, "yst\u00e4vi\u00e4ni": 0.125, "bruttokansantuotteeseen": 0.3333333333333333, "puro": 0.13333333333333333, "kehittyv\u00e4t": 0.014492753623188406, "vaikuttavista": 0.075, "tahdon": 0.023809523809523808, "laajaa": 0.03529411764705882, "luonteen": 0.007518796992481203, "202004": 1.0, "mekaanisen": 0.16666666666666666, "kategorinen": 0.2, "kiinnostukseni": 0.058823529411764705, "terveys\u2013sairaus-jatkumosta": 1.0, "suoralla": 0.0625, "tilastotietoina": 1.0, "tekstiin": 0.04411764705882353, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 0.0625, "4000een": 1.0, "kyll\u00e4h\u00e4n": 0.125, "2004\u20132010": 0.9791666666666666, "pohjaudu": 0.5, "longman": 0.04, "mielenterveyskuntoutujasta": 1.0, "vs": 0.011152416356877323, "ratkaiseeko": 1.0, "helpoiksi": 0.5, "vaikutteet": 0.03333333333333333, "kuntoutusneuvojalle": 1.0, "t\u00e4ysistunnot": 1.0, "muutamalla": 0.13333333333333333, "kielteisemm\u00e4ksi": 0.5, "toteuttamisessa": 0.02702702702702703, "toimeenpanohankkeen": 1.0, "asiakirjoihin": 0.09090909090909091, "kanteluja": 0.6666666666666666, "usan": 0.25, "diabetes-lehdess\u00e4": 1.0, "saamisesta": 0.08333333333333333, "tosissani": 0.5, "brown": 0.013793103448275862, "kirjoitustyyli": 0.25, "periaatteellisesti": 0.25, "huolta": 0.0625, "kustannuslaskelma": 1.0, "tulkinnan": 0.025210084033613446, "aiheena": 0.2, "rajapintoihin": 0.5, "mallista": 0.13333333333333333, "kuinka": 0.024553571428571428, "vaivasivat": 0.25, "johtuvan": 0.02127659574468085, "vastattu": 0.3333333333333333, "kasvua": 0.004081632653061225, "p\u00e4\u00e4johtaja": 0.038834951456310676, "aiheuttivat": 0.13043478260869565, "jenkins": 0.6666666666666666, "merkityksellisin": 1.0, "muistisairaudet": 1.0, "v\u00e4itteittens\u00e4": 1.0, "laadullinen": 0.047619047619047616, "av": 0.00904977375565611, "aina": 0.008796041781198461, "kuvaavaa": 0.11904761904761904, "vastuu": 0.1524390243902439, "pynn\u00f6nen": 1.0, "saramies": 1.0, "me": 0.004658385093167702, "piirt\u00e4misest\u00e4": 1.0, "seurannasta": 0.8461538461538461, "sitova": 0.25, "beck-gernsheim": 0.75, "poliitikko": 0.02702702702702703, "vaalimiseen": 0.1111111111111111, "n\u00e4kyviin": 0.09722222222222222, "n\u00e4hneet": 0.029411764705882353, "laskettiin": 0.056818181818181816, "niill\u00e4": 0.0163265306122449, "luulla": 0.25, "viisasta": 0.09090909090909091, "toisilla": 0.1, "erityispoliklinikan": 1.0, "hoitotakuuasiaa": 1.0, "yksinkertaistaa": 0.0625, "tiedonv\u00e4litys": 0.5, "edustajan": 0.14285714285714285, "todellisuutta": 0.03546099290780142, "ajoittain": 0.0660377358490566, "voisin": 0.02631578947368421, "enimm\u00e4isaikojen": 1.0, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rik\u00e4ynnist\u00e4": 1.0, "hanketta": 0.08, "kaarinalaine-haikiohelsinkifi": 1.0, "toiveita": 0.17073170731707318, "leila": 0.125, "2005": 0.08617131062951497, "s\u00e4nkyns\u00e4": 0.5, "alkuvaiheesta": 0.14285714285714285, "kiinnosti": 0.02040816326530612, "identiteetteihin": 0.125, "jolla": 0.01905972045743329, "kuntoutussuunnitelma": 0.6666666666666666, "omaisten": 0.125, "hajonneet": 1.0, "vaatimustasoa": 0.5, "000ta": 1.0, "linnanm\u00e4ki": 0.16666666666666666, "kysym\u00e4ll\u00e4": 0.05263157894736842, "hyv\u00e4\u00e4n": 0.03, "hallinnolle": 0.1, "reagointi": 0.25, "seuraavan": 0.006024096385542169, "tanskaa": 0.2, "kirjattiin": 0.03225806451612903, "reese-sch\u00e4fer": 1.0, "esiintyvyys": 0.25, "ajatellen": 0.06666666666666667, "koordinointiin": 0.3333333333333333, "iin": 0.03333333333333333, "maksavan": 1.0, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 0.020833333333333332, "oy": 0.002074688796680498, "kuntoutukseenkin": 1.0, "7\u20139": 0.023809523809523808, "wodak": 1.0, "luku333": 1.0, "ratkaisuksi": 0.046511627906976744, "laajennettiin": 0.08695652173913043, "19ss\u00e4": 1.0, "lains\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4t": 0.25, "korkeatasoisesti": 1.0, "arvostettu": 0.034482758620689655, "puolesta": 0.02079002079002079, "kaventuneet": 0.25, "syd\u00e4nliiton": 1.0, "1978\u20132003": 1.0, "l\u00e4hete": 0.14285714285714285, "tilastollisesti": 0.012345679012345678, "referoi": 0.25, "valppautta": 0.5, "objektiivisesti": 0.058823529411764705, "palveluita": 0.02857142857142857, "monenlaista": 0.043478260869565216, "nimikkeist\u00e4": 1.0, "kipupaikasta": 1.0, "d2d": 1.0, "k\u00e4tev\u00e4": 0.14285714285714285, "lakiuudistuksessa": 0.3333333333333333, "ristiluoma": 0.5, "vaalimisesta": 0.25, "pohjoismaita": 0.2857142857142857, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jin\u00e4": 1.0, "valtakunnallisissa": 0.1111111111111111, "l\u00e4hetin": 0.25, "luustoliitto": 1.0, "positiiviseksi": 0.21428571428571427, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 0.5161290322580645, "1989b": 0.10526315789473684, "mahdollisten": 0.024390243902439025, "sis\u00e4isest\u00e4": 0.027777777777777776, "lehtoranta": 1.0, "1562004": 1.0, "edettiin": 0.5, "alettu": 0.019230769230769232, "hyvien": 0.08695652173913043, "kolmannen": 0.018518518518518517, "l\u00f6ysi": 0.014492753623188406, "edellytetty": 0.1111111111111111, "voisi": 0.027338129496402876, "vellova": 1.0, "palkkioista": 0.4, "muun": 0.03826199740596628, "tuovat": 0.05172413793103448, "1997": 0.020202020202020204, "kelleher": 1.0, "raskaita": 0.16666666666666666, "two": 0.0125, "haastatteluaineiston": 0.7674418604651163, "suuremmaksi": 0.07142857142857142, "kokkonen": 0.03225806451612903, "miss\u00e4": 0.004541326067211626, "l\u00e4heisyys": 0.043478260869565216, "liikuntaj\u00e4rjest\u00f6": 1.0, "kunkin": 0.005434782608695652, "kehittyiv\u00e4t": 0.02857142857142857, "documentary": 1.0, "tulehduksellisissa": 1.0, "tapaan": 0.0045351473922902496, "tuottamasta": 0.1111111111111111, "hp2004(cid34991": 1.0, "tapahtua": 0.011494252873563218, "vaikeina": 0.14285714285714285, "jos": 0.02685325264750378, "kuula": 0.08333333333333333, "iii": 0.01072961373390558, "\u00e4\u00e4ress\u00e4": 0.06666666666666667, "terveysministeri\u00f6lle": 0.75, "kest\u00e4nyt": 0.03571428571428571, "v\u00e4henee": 0.0425531914893617, "juhilan": 1.0, "kielellisiss\u00e4": 0.3, "kuntoutui": 1.0, "n\u00e4kemyksill\u00e4": 0.3333333333333333, "ovia": 0.2222222222222222, "suomeen": 0.01881720430107527, "ojaniemi": 1.0, "julkisissa": 0.05, "187\u2013188": 0.2727272727272727, "ptk": 0.2619047619047619, "sanoihin": 0.07142857142857142, "rajoittavatko": 1.0, "eta-maassa": 1.0, "onkin": 0.001949317738791423, "bonnafous": 1.0, "actor": 0.5, "luottivat": 0.1111111111111111, "civility": 1.0, "osaamista": 0.033707865168539325, "joukko": 0.007722007722007722, "virka-ajan": 1.0, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 0.02702702702702703, "viev\u00e4ksi": 0.3333333333333333, "toimenpiteen": 0.36363636363636365, "julkaisi": 0.044715447154471545, "reinforce": 1.0, "passiivisen": 0.041666666666666664, "give": 0.2222222222222222, "enint\u00e4\u00e4n": 0.021739130434782608, "24\u201326": 0.06666666666666667, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 0.21052631578947367, "lait61": 1.0, "oliko": 0.02197802197802198, "tor": 0.18181818181818182, "ristiriitaisuus": 0.08333333333333333, "tuori": 1.0, "artikkelissaan": 0.025, "puska": 0.6666666666666666, "rooleja": 0.07692307692307693, "vanhentuneena": 0.16666666666666666, "ajankohtaiset": 0.125, "immonen": 0.03125, "prosessissa": 0.013157894736842105, "pressrum": 1.0, "saastamoinen": 0.1111111111111111, "synnyttiv\u00e4t": 0.25, "v\u00e4hennet\u00e4\u00e4n": 0.17647058823529413, "koostuu": 0.012875536480686695, "8122000": 1.0, "keskitty\u00e4": 0.021739130434782608, "20041": 1.0, "sosiaalipoliittiset": 0.4, "kertovilla": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 0.011904761904761904, "kertoivat": 0.06818181818181818, "irtaantunut": 0.25, "pit\u00e4v\u00e4lle": 1.0, "arvioinneissa": 0.5, "suunnitelmien": 0.03225806451612903, "lis\u00e4sairauksien": 1.0, "8122010": 1.0, "heikkeni": 0.05555555555555555, "tavanomaista": 0.0625, "mediavaikuttajana": 1.0, "joku": 0.00847457627118644, "teoreettisesta": 0.16666666666666666, "2n": 0.5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sseminaarissa": 1.0, "muodostua": 0.041666666666666664, "toteutumisen": 0.1111111111111111, "uskottu": 0.05263157894736842, "presidentist\u00e4": 0.3333333333333333, "kokonaisuutta": 0.04672897196261682, "kvantifioimista": 1.0, "20\u201321": 0.03636363636363636, "asettuivat": 0.07407407407407407, "paremmaksi": 0.023809523809523808, "162\u2013197": 1.0, "maksupolitiikka": 1.0, "muutamassa": 0.02040816326530612, "alun": 0.0020964360587002098, "kohentumisella": 1.0, "kakkuri": 0.06666666666666667, "asiakasmaksulaki": 1.0, "analysoimassa": 0.5, "esitti": 0.028328611898016998, "84887(cid3sanaa": 1.0, "tutkimusta": 0.0556792873051225, "200\u2013201": 0.2727272727272727, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 0.03125, "eri": 0.023383189382768062, "keskityt\u00e4\u00e4n": 0.05454545454545454, "vimma": 1.0, "moni": 0.031446540880503145, "tilastoraportti": 0.5, "hoitoprosessin": 1.0, "ottamisesta": 0.15384615384615385, "lakiin": 0.2, "kokonaisuutena": 0.009950248756218905, "tarpeelliseksi": 0.017543859649122806, "manniselle": 1.0, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1.0, "muotoutui": 0.02702702702702703, "tutkimussuunnitelma": 0.2, "kuntainliiton": 0.5, "arviointiselvitys": 1.0, "jakaa": 0.018691588785046728, "terveydest\u00e4": 0.3, "n\u00e4y": 0.02040816326530612, "perustuva": 0.0070921985815602835, "vastauslauseiden": 1.0, "viestej\u00e4": 0.017857142857142856, "taustalla": 0.019538188277087035, "vuosikirja": 0.009009009009009009, "terveysjournalismin": 1.0, "olennaisesti": 0.012195121951219513, "sara": 0.034482758620689655, "huonoista": 0.1111111111111111, "hoitotakuuseuranta": 1.0, "rajuin": 0.5, "diabetes-l\u00e4\u00e4k\u00e4rilehden": 1.0, "tuomiksi": 1.0, "nelj\u00e4": 0.03724928366762178, "sourcebook": 0.5, "terveyteens\u00e4": 1.0, "alueelliset": 0.07766990291262135, "s\u00f6derholmille": 1.0, "k\u00e4sitykseen": 0.015625, "p\u00e4\u00e4sy50": 1.0, "pohdinta": 0.018518518518518517, "ulkopuoleltakin": 0.3333333333333333, "tilalle": 0.016260162601626018, "puheen": 0.039301310043668124, "kunnalle": 0.3333333333333333, "2008b": 0.3125, "esiin": 0.0015936254980079682, "lukijakunta": 0.1, "perttu": 0.047619047619047616, "vastuulliseen": 0.125, "korkeimmaksi": 0.25, "myllykankaan": 1.0, "p\u00e4\u00e4tyi": 0.027777777777777776, "j\u00e4senill\u00e4": 0.06666666666666667, "tuloksia": 0.09523809523809523, "teoriaohjaava": 1.0, "valintoja": 0.0707070707070707, "4665": 1.0, "k\u00e4rkihankkeissa": 1.0, "hoidontakuun": 1.0, "onneksikin": 1.0, "updated": 0.5, "haastattelutilanteista": 1.0, "ast": 0.3333333333333333, "ps-kustannus": 0.02040816326530612, "kehitysvaiheessa": 0.058823529411764705, "turhien": 0.16666666666666666, "codification": 1.0, "positive": 0.1, "tutkimusperinteen": 0.14285714285714285, "ruuhkaa": 0.1, "ed": 0.046357615894039736, "mesoteorioiksi": 1.0, "kiireet\u00f6n": 1.0, "tarkoituksenmukaisuutta": 0.2, "pohjoismaiden": 0.19402985074626866, "1592007": 1.0, "kaikenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 0.2, "edell\u00e4": 0.004223864836325237, "juttu": 0.057971014492753624, "palvelurakenteen": 0.5, "vihre\u00e4": 0.02564102564102564, "massiiviseen": 1.0, "riitti": 0.06896551724137931, "dekonstruointiin": 1.0, "mukaiset": 0.06896551724137931, "tiedonl\u00e4hteit\u00e4": 1.0, "ulottuvat": 0.029411764705882353, "kehityst\u00e4": 0.01171875, "ilolla": 0.1, "ep\u00e4ilyns\u00e4": 1.0, "vaikeuksiin": 0.05555555555555555, "sopivaan": 0.09090909090909091, "plastiikkakirurgia": 1.0, "diabeetikosta": 1.0, "kansansairauksia": 1.0, "nimityksi\u00e4": 0.10204081632653061, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 0.4, "integroitumista": 0.25, "erityispoliklinikoita": 1.0, "l\u00e4\u00e4kkeiden": 0.12903225806451613, "palautteessa": 0.3333333333333333, "k\u00e4sittelyn": 0.06818181818181818, "erityisalue": 0.5, "muuntua": 0.25, "vastuutahoille": 1.0, "alustavia": 0.16666666666666666, "positiivisten": 0.2222222222222222, "diabeetikkojen": 1.0, "terveys\u2013sairaus-jatkumoon": 1.0, "selvitet\u00e4\u00e4n": 0.0392156862745098, "alkavat": 0.011764705882352941, "kulkeutuvat": 0.16666666666666666, "budjettitalous": 1.0, "sensitive": 0.14285714285714285, "potilailleen": 0.5, "paradoksaalisesti": 0.07142857142857142, "yhteys": 0.02313624678663239, "vaikuttamisty\u00f6h\u00f6n": 1.0, "soveltuvuudesta": 0.125, "asettamaan": 0.04, "sairaana": 0.1, "millainen": 0.05263157894736842, "runsaan": 0.05555555555555555, "kynsist\u00e4": 1.0, "mahdollisuuksia": 0.006578947368421052, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 0.0106951871657754, "yleistett\u00e4vyydest\u00e4": 0.3333333333333333, "asianmukaisia": 0.1, "jokainen": 0.01650943396226415, "studie": 0.07142857142857142, "tuntui": 0.009009009009009009, "lastenreumasta": 1.0, "asuvalla": 1.0, "mekaanikko": 1.0, "oltua": 0.75, "karvinen": 0.2, "tasa-arvoi": 1.0, "jonojenpit\u00e4misen": 1.0, "lis\u00e4tietoja": 0.10526315789473684, "poikkeaa": 0.02564102564102564, "asiantuntijak\u00e4rke\u00e4": 1.0, "diabetesja": 1.0, "vertailua": 0.06, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jilleen": 1.0, "lukien": 0.01694915254237288, "kvalitatiivisessa": 0.0625, "asiakseen": 0.5, "vertailtaessa": 0.03571428571428571, "jen": 0.1111111111111111, "komitean": 0.01020408163265306, "omaan": 0.017948717948717947, "negatiivinen": 0.061946902654867256, "potilas-sana": 1.0, "valintamahdollisuudesta": 1.0, "diskurssianalyysist\u00e4": 1.0, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4yvien": 0.3333333333333333, "jonosta": 1.0, "hoito(cid3": 1.0, "sitaateissa": 0.2, "moraalisestakin": 1.0, "l\u00e4hdeluettelossa": 0.2, "pettymyksen": 0.1, "p\u00e4\u00e4osin": 0.007751937984496124, "joutaisivat": 1.0, "otsikkoa": 0.2, "mielsiv\u00e4t": 0.07142857142857142, "ilmeinen": 0.03333333333333333, "liikuntaelinsairauksiin": 1.0, "i\u00e4kk\u00e4it\u00e4": 0.1111111111111111, "kovero": 0.5, "toisti": 0.1875, "hallintolaki": 1.0, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 0.015873015873015872, "ik\u00e4\u00e4ntyneelle": 1.0, "kohtuuttomasti": 0.25, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 0.04792332268370607, "vuorokauden": 0.17647058823529413, "j\u00e4rjest\u00f6johtajan": 1.0, "tunteikkaastikin": 1.0, "lakitekstiin": 1.0, "joitain": 0.017543859649122806, "v\u00e4est\u00f6jen": 0.3333333333333333, "power": 0.009900990099009901, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rivirkoja": 1.0, "suora": 0.018867924528301886, "riitt\u00e4vyyden": 0.125, "k\u00e4\u00e4nteentekev\u00e4": 0.14285714285714285, "potia": 1.0, "kalevi": 0.012345679012345678, "tulee": 0.030706243602865915, "tarpeellinen": 0.05405405405405406, "tietyn": 0.022099447513812154, "turvaamista": 0.23076923076923078, "7122010": 1.0, "viittaa": 0.015184381778741865, "antava": 0.1111111111111111, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 0.125, "ehk\u00e4": 0.018541409147095178, "toteuttamisaikataulu": 1.0, "puhuminen": 0.05, "\\n\\nnational": 1.0, "politiikkaohjelmaa": 1.0, "mielipiteit\u00e4\u00e4n": 0.0625, "joustavasti": 0.08333333333333333, "potilasdirektiivi": 1.0, "ammattilaistaho": 1.0, "osallistumisesta": 0.03125, "passiiviseksi": 0.5, "3\u201312": 0.4, "ensikeskustelun": 1.0, "invidualism": 1.0, "reumaliitossa": 1.0, "voimana": 0.03571428571428571, "ohjaajiltani": 1.0, "erotettavissa": 0.03333333333333333, "suvanto": 0.3611111111111111, "tarpeesta": 0.07407407407407407, "ry99": 1.0, "selvitetty": 0.045454545454545456, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeuden": 0.23076923076923078, "rikosoikeudesta": 1.0, "perussuomalaiset": 0.25, "virallinen": 0.037383177570093455, "second": 0.023255813953488372, "er\u00e4\u00e4n": 0.008064516129032258, "sijoittuvia": 1.0, "toivat": 0.19148936170212766, "kuin": 0.02171086843473739, "kiristyminen": 0.25, "httpswwwsuomifisuomifisuomipalveluoppaat": 1.0, "l\u00e4hestyin": 0.125, "komijakoisuudesta": 1.0, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 0.1, "analysoiduissa": 0.09090909090909091, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 0.0782608695652174, "relevantimpaa": 1.0, "hammashoitoon": 0.5, "tarkasteltiin": 0.03816793893129771, "haastatteluaineistoa": 0.16666666666666666, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 0.02702702702702703, "tiedote": 0.11320754716981132, "joutuvat": 0.047619047619047616, "sairausp\u00e4iv\u00e4rahakorvaukset": 1.0, "tapoihin": 0.046511627906976744, "tilannetta": 0.0326530612244898, "suunnitella": 0.014925373134328358, "kvantitatiivisesti": 0.1111111111111111, "miettimist\u00e4": 0.3333333333333333, "kosketusta": 0.1, "laskennallisiin": 0.5, "kehitett\u00e4ess\u00e4": 0.0625, "haastateltavat": 0.11392405063291139, "sane": 1.0, "harkitulla": 1.0, "hoitotakuu": 1.0, "tuottajia": 0.125, "l\u00f6ydettiin": 0.043478260869565216, "effect": 0.0625, "potilasj\u00e4rjest\u00f6st\u00e4": 1.0, "velvoittaa": 0.08333333333333333, "tekisi": 0.03125, "j\u00e4lkiseurantaraportissa": 1.0, "referoimiinsa": 1.0, "kehittyneimpi\u00e4": 1.0, "muualtakin": 0.3333333333333333, "edunvalvontahaasteita": 1.0, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4": 0.5, "vanhustenhuollosta": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteon": 0.024390243902439025, "raamit": 0.0625, "l\u00e4\u00e4kint\u00f6neuvos": 0.07142857142857142, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 0.06578947368421052, "j\u00e4rkkyy": 0.3333333333333333, "puheenvuorossaan": 0.3333333333333333, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4t": 0.03571428571428571, "tuesta": 0.03896103896103896, "k\u00e4sitteest\u00e4": 0.009009009009009009, "kyvykk\u00e4\u00e4ksi": 1.0, "tukitoimien": 0.007936507936507936, "nimell\u00e4\u00e4n": 0.1111111111111111, "yhdistettiin": 0.10869565217391304, "muutti": 0.039603960396039604, "tiedotustilaisuudessa": 0.6666666666666666, "p\u00e4hkin\u00f6it\u00e4": 1.0, "vastaaviin": 0.021739130434782608, "toimintayksikk\u00f6j\u00e4": 0.5, "lyheniv\u00e4t": 0.5, "p\u00e4\u00e4toimittaja": 0.02304147465437788, "tuoda": 0.020100502512562814, "ehdotettuja": 0.5, "j\u00e4rjestelee": 0.25, "induktiivista": 1.0, "jonoissa": 1.0, "p\u00e4\u00e4asiallista": 0.2, "merkitt\u00e4vin\u00e4": 0.3333333333333333, "perinteiseen": 0.16363636363636364, "kutsua": 0.014598540145985401, "kontingenssista": 1.0, "2013129": 1.0, "autonomisuudestani": 1.0, "kertaluonteisesti": 1.0, "tue": 0.034482758620689655, "terveystavoitteita": 1.0, "pakolliseksi": 0.3333333333333333, "anneli": 0.016129032258064516, "pariisin-kokouksesta": 1.0, "kollegoilleni": 0.2, "esitt\u00e4nyt": 0.005714285714285714, "bkt": 0.125, "126\u2013127": 0.13333333333333333, "maksajasta": 1.0, "p\u00e4\u00e4kirjoituksessaan": 0.875, "duodecim-lehdess\u00e4": 0.25, "muorto-osa": 1.0, "puhujien": 0.011904761904761904, "olevalle": 0.025, "periaatteiden": 0.015873015873015872, "ihmisten": 0.016905071521456438, "pysty": 0.04054054054054054, "l\u00e4ht\u00f6kohdasta": 0.08333333333333333, "haastateltavan": 0.10869565217391304, "reumaliittoa": 1.0, "symbolista": 0.6086956521739131, "hoitosuunnitelmalla": 1.0, "tyyli": 0.037383177570093455, "potilasyhdistykset": 1.0, "saapumisesta": 0.3333333333333333, "kokoomus": 0.07692307692307693, "v\u00e4it\u00f6skirjaa": 0.1, "niemelle": 0.5, "erityisesti": 0.030393622321873443, "sektoreikseen": 1.0, "artikkelin": 0.16535433070866143, "tarpeettoman": 0.0625, "laatimisessa": 0.15384615384615385, "menem\u00e4\u00e4n": 0.13333333333333333, "hy\u00f6dytt\u00e4v\u00e4t": 0.2, "tervonen-gonvalues": 1.0, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 0.0205761316872428, "yhteyksi\u00e4": 0.014705882352941176, "36\u201337": 0.02857142857142857, "edustavissa": 0.3, "t\u00e4llainen": 0.0034602076124567475, "organisaation": 0.007518796992481203, "veiv\u00e4t": 0.08, "toteutuvat": 0.13333333333333333, "k\u00e4sitteisiin": 0.03225806451612903, "potiluus": 1.0, "samanaikaisesti": 0.041025641025641026, "val": 0.034482758620689655, "reumasairas": 1.0, "valtiontilintarkastajat": 1.0, "2010": 0.07435799156765044, "laaditulle": 1.0, "jonottaa": 0.6666666666666666, "maassamme": 0.0196078431372549, "kriittisen": 0.11666666666666667, "avulla": 0.013552758954501452, "pursuit": 0.16666666666666666, "ajallaan": 0.25, "rohkeana": 0.25, "taloudellisista": 0.05555555555555555, "my\u00f6ten": 0.013157894736842105, "leena": 0.020202020202020204, "71\u201372": 0.13333333333333333, "oikeuteen": 0.14285714285714285, "2006c94": 1.0, "der": 0.004333694474539545, "pituus": 0.015151515151515152, "asiakkaan": 0.05179282868525897, "kuukausien": 0.07692307692307693, "politicstoimija": 1.0, "p\u00e4\u00e4see": 0.09876543209876543, "menneet": 0.045454545454545456, "kansakunnan": 0.004484304932735426, "1982015": 1.0, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 0.5, "liitteen": 0.4, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 0.05263157894736842, "semmoisia": 0.2, "tekemisest\u00e4": 0.030303030303030304, "vastauslausetta": 1.0, "palonen-tikkanen": 0.5, "esimerkiksi": 0.018258696905631366, "ristiriitaisuuksia": 0.4166666666666667, "yhdistyi": 0.1864406779661017, "saaramaria": 1.0, "rakentamiseen": 0.012987012987012988, "yhtyen": 0.5, "jonotuskulttuuria": 1.0, "eskola": 0.008928571428571428, "rohkeutta": 0.04, "uusien": 0.01948051948051948, "termej\u00e4": 0.01694915254237288, "j\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 0.5, "11112010": 0.6666666666666666, "ontui": 1.0, "tulkitsin": 0.03571428571428571, "t\u00e4ysistuntojen": 0.5, "rajoittuneesti": 0.3333333333333333, "tasataan": 1.0, "366\u2013367": 0.5, "esilletuonti": 1.0, "kunnassaan": 1.0, "tietty": 0.008771929824561403, "mielell\u00e4ni": 0.13333333333333333, "hoidolle": 0.3333333333333333, "koulutuss\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1.0, "ep\u00e4ilyj\u00e4": 0.16666666666666666, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 0.12, "tahoja": 0.11764705882352941, "suoritti": 0.02127659574468085, "sinun": 0.02197802197802198, "liikett\u00e4": 0.02666666666666667, "kohtalokkaaseen": 0.5, "palautetta": 0.05, "seurantatulokset": 1.0, "vain": 0.02390340068999507, "entinen": 0.034482758620689655, "heijastaa": 0.014084507042253521, "muodollista": 0.11764705882352941, "sektor": 1.0, "runsaasta": 0.35714285714285715, "it": 0.014218009478672985, "tekemist\u00e4": 0.01935483870967742, "edustajana": 0.02631578947368421, "valtionhallintoa": 0.8333333333333334, "v\u00e4itteell\u00e4": 0.25, "jukaisuja": 1.0, "l\u00e4\u00e4ketieteest\u00e4": 0.08333333333333333, "taitoja": 0.0043859649122807015, "sairastuneelle": 1.0, "pitk\u00e4j\u00e4nteiseen": 0.3333333333333333, "helpompi": 0.011764705882352941, "terveyspoliittinen": 1.0, "hoitotakuu-uudistuksesta": 1.0, "tutkimushetkell\u00e4": 1.0, "tutkimusryhm\u00e4": 0.125, "valtaistunut": 1.0, "thousand": 0.0967741935483871, "takaa": 0.032520325203252036, "vertailujenkin": 1.0, "luonnollisestikaan": 0.05555555555555555, "medikalisaation": 0.25, "edellytys": 0.06451612903225806, "taas": 0.03579175704989154, "valmiuksia": 0.017857142857142856, "hoitokeskeisiss\u00e4": 1.0, "terveyspalveluissa": 0.75, "yty2006": 1.0, "saatettiin": 0.0963855421686747, "eriarvoisuuteen": 0.14285714285714285, "ylimm\u00e4t": 0.08333333333333333, "kielet": 0.023529411764705882, "asiantuntijaty\u00f6ryhm\u00e4n": 0.3333333333333333, "kasvattaa": 0.009259259259259259, "perustellut": 0.05263157894736842, "valmisteltu": 0.5, "tekij\u00f6it\u00e4": 0.004405286343612335, "was": 0.02717391304347826, "arvovalintoja": 0.3333333333333333, "osallisuus": 0.13043478260869565, "ohjeilla": 1.0, "kekom\u00e4ki": 1.0, "yhten\u00e4iset": 0.2894736842105263, "puolisoani": 0.3333333333333333, "puuttuminen": 0.02857142857142857, "n368": 1.0, "deliberatiivinen": 1.0, "haastavan": 0.1, "valmisteluvaiheessa": 0.1111111111111111, "palasi": 0.028169014084507043, "aksiooma": 0.25, "menn\u00e4": 0.029197080291970802, "est\u00e4isi": 0.2, "esiintyv\u00e4n": 0.02040816326530612, "komponentteja": 0.16666666666666666, "julkaisu": 0.009615384615384616, "kuntavaalikampanja": 1.0, "esiintyy": 0.012953367875647668, "poikkeavasti": 0.25, "konsurmerismiin": 1.0, "vuorokauteen": 1.0, "tarpeiden": 0.024390243902439025, "ulottuvuuden": 0.03225806451612903, "analysoinut": 0.03571428571428571, "t\u00e4llaisissa": 0.019230769230769232, "hyv\u00e4\u00e4": 0.023255813953488372, "l\u00e4heisesti": 0.41237113402061853, "valituksiin": 0.3333333333333333, "sanatarkasti": 0.09090909090909091, "perustuvat": 0.007246376811594203, "takuumaissa": 1.0, "vastustavat": 0.14285714285714285, "osatekstej\u00e4": 1.0, "kunnallisvaaleja": 1.0, "lauselmien": 1.0, "ottavan": 0.06666666666666667, "todellisuuteen": 0.011494252873563218, "erikoissairaanhoitolaki": 1.0, "kannalle": 0.047619047619047616, "lehdist\u00f6tilaisuuteen": 1.0, "lapland": 0.3333333333333333, "j\u00e4rjest\u00f6lehti": 1.0, "2742008": 0.5, "s\u00e4ilyv\u00e4n": 0.18181818181818182, "johtoajatuksen": 0.5, "sin\u00e4ns\u00e4": 0.028708133971291867, "keskeist\u00e4": 0.03571428571428571, "sellaiseen": 0.024390243902439025, "viiv\u00e4sty\u00e4": 0.6666666666666666, "reumatologin": 1.0, "vavahduttavana": 0.5, "euroopan": 0.04176334106728538, "vahvemmin": 0.05555555555555555, "suomea": 0.026422764227642278, "oikeuksiaan": 0.16666666666666666, "vaikuttaneet": 0.036231884057971016, "alak\u00e4site": 0.5, "monivaiheiseen": 1.0, "kiireett\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1.0, "lis\u00e4\u00e4miseksi": 0.11428571428571428, "kummastakin": 0.29411764705882354, "244\u2013245": 0.25, "\u00e4\u00e4nitettiin": 0.5, "sinne": 0.020833333333333332, "tuomisen": 0.2, "kahden": 0.007029876977152899, "perusterveydenhuollossa": 0.9444444444444444, "potilaalla": 0.9523809523809523, "muuttaa": 0.010033444816053512, "taustoittavien": 1.0, "koituvia": 1.0, "vaikuttamisty\u00f6t\u00e4": 1.0, "vuoropuhelua": 0.0625, "suuret": 0.03208556149732621, "reformiin": 0.5, "diabeetikko-sana": 1.0, "luonteisia": 1.0, "kriisist\u00e4": 0.25, "ennakkoty\u00f6t\u00e4": 1.0, "oletin": 0.1, "tavoitehan": 0.5, "asiantuntijoiden": 0.4725274725274725, "yhteyteen": 0.005780346820809248, "parjanne": 0.75, "lingvistiset": 0.25, "ei-kiireellinen": 1.0, "odottamaan": 0.15, "menettelyn\u00e4": 0.5, "potilasasiamieheen": 1.0, "siviiliel\u00e4m\u00e4n": 0.25, "julkaistua": 0.05263157894736842, "toimielimi\u00e4": 0.5, "suuremmat": 0.023809523809523808, "aktiivisuudestaan": 0.5, "kertoakseni": 0.5, "omiin": 0.014388489208633094, "jomi": 1.0, "salmisen": 0.14285714285714285, "ammattilaisilta": 0.5, "mahdollisuudesta": 0.019230769230769232, "luokkaa": 0.02564102564102564, "edut": 0.04878048780487805, "diminished": 0.5, "suorittamiin": 0.5, "suurimmat": 0.011235955056179775, "mallin": 0.007751937984496124, "but": 0.036585365853658534, "seni": 0.14285714285714285, "maksetaan": 0.1, "valtionosuuksia": 1.0, "mom": 0.5, "96\u201397": 0.058823529411764705, "tulkintaan": 0.022222222222222223, "samaistuneet": 1.0, "synnytt\u00e4\u00e4": 0.018867924528301886, "omal\u00e4\u00e4k\u00e4rij\u00e4rjestelm\u00e4": 1.0, "sielt\u00e4": 0.022598870056497175, "vastaus": 0.054945054945054944, "samantasoisesti": 1.0, "tukitoimintoja": 1.0, "osissa": 0.06976744186046512, "pysym\u00e4\u00e4n": 0.045454545454545456, "255\u2013276": 0.6666666666666666, "frame": 0.2222222222222222, "2000\u20132002": 1.0, "kuntoutettavan": 1.0, "ainoassa": 0.3333333333333333, "yksityiset": 0.13043478260869565, "edustajiaan": 0.5, "palkkauksessa": 1.0, "tulkintojen": 0.015873015873015872, "osoittautunut": 0.02631578947368421, "kommentoivat": 0.1, "muussa": 0.08163265306122448, "siirsiv\u00e4t": 0.125, "puheenvuoronpit\u00e4ji\u00e4": 1.0, "muistutuksia": 0.1111111111111111, "perustaisivat": 0.5, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 0.08021390374331551, "2282011": 1.0, "terveyskeskuksiamme": 1.0, "sairauspoissaolojen": 1.0, "47\u201358": 1.0, "professiokeskeisen\u00e4": 1.0, "toimi": 0.011764705882352941, "sanam\u00e4\u00e4r\u00e4t": 0.3333333333333333, "muuttui": 0.12313432835820895, "mentaalisena": 1.0, "edullista": 0.1111111111111111, "kokonaistilanne": 0.2, "tasausrahastosta": 1.0, "juttua": 0.07692307692307693, "maliitto": 1.0, "esittelypuheessa": 1.0, "laboratoriotuloksista": 1.0, "l\u00e5ngvikin": 0.25, "seuraavat": 0.028985507246376812, "toteutumista": 0.12727272727272726, "kuluttaja": 0.14285714285714285, "taloustilanne": 0.6666666666666666, "ket\u00e4\u00e4n": 0.029850746268656716, "grand": 0.6, "t\u00e4rke\u00e4": 0.010771992818671455, "elementteihin": 0.07142857142857142, "2006d": 1.0, "organizations": 0.1, "1970\u201380-lukujen": 1.0, "lindberg": 0.2608695652173913, "ihmisarvon": 0.07692307692307693, "kontingenssi": 1.0, "tavoiteltavaa": 0.08333333333333333, "3sta": 0.5, "ponnistuksia": 0.2, "2008d": 0.3333333333333333, "ministerikyyti": 1.0, "ottama": 0.1, "sairaall": 1.0, "tarpeittensa": 0.6666666666666666, "kahdella": 0.041666666666666664, "oikeudenmukainen": 0.0625, "perinteiseti": 1.0, "tunnistamaan": 0.06818181818181818, "haastatteluun": 0.09302325581395349, "haluttu": 0.00980392156862745, "nykyisyyden": 0.045454545454545456, "yksikk\u00f6": 0.011111111111111112, "seija": 0.03333333333333333, "hoitojono": 1.0, "aikakauslehti": 0.05263157894736842, "ohjelmissa": 0.045454545454545456, "mill\u00e4\u00e4n": 0.037037037037037035, "esittelypuheen": 1.0, "1222015": 0.041666666666666664, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikoihin": 1.0, "mainitaan": 0.014545454545454545, "perustelut": 0.04285714285714286, "httpwwwrahaautomaattiyhdistysfiavustustoimintaavustuskohteetavustus2011php": 1.0, "operoidaan": 1.0, "voin": 0.02531645569620253, "tekij\u00e4": 0.0072992700729927005, "reumav\u00e4ki": 1.0, "arvovaltainen": 0.2, "kuntaliitto": 0.10526315789473684, "kysymyksess\u00e4": 0.08163265306122448, "analysoitiin": 0.05714285714285714, "kestiv\u00e4t": 0.08333333333333333, "tavallaan": 0.010869565217391304, "my\u00f6nteisyyden": 1.0, "loppujen": 0.04, "asiasanaston": 1.0, "kahdeksalle": 1.0, "2352013": 1.0, "painopiste": 0.039473684210526314, "koulutuspoliittinen": 0.047619047619047616, "kuormittuu": 1.0, "erot": 0.04417670682730924, "valtionosuuksiin": 1.0, "hallitusohjelman": 0.05263157894736842, "osteoporoosiliitto67": 1.0, "toimintayksik\u00f6t": 1.0, "kielteisimmin": 1.0, "juli": 1.0, "kommenteista": 0.029411764705882353, "milj": 0.4, "puhuttaa": 0.2, "hoitotiede": 0.25, "tunneilmaisuja": 0.6666666666666666, "velvollisuudentuntoisia": 1.0, "mahdollisista": 0.05263157894736842, "soittaa": 0.12903225806451613, "tarkoittamaan": 0.05263157894736842, "hoitotakuu-k\u00e4site": 1.0, "tekisiv\u00e4t": 0.25, "jaottelua": 0.058823529411764705, "yll\u00e4piti": 0.1111111111111111, "toteutuksesta": 0.11538461538461539, "kokoomuksen": 0.01092896174863388, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 0.023809523809523808, "280\u2013299": 1.0, "pevl": 1.0, "asiakasmaksuihin": 1.0, "yhteiseksi": 0.029411764705882353, "giddensin": 0.5, "kuntaliittoa": 1.0, "konsultaatio": 1.0, "heiskanen": 0.01639344262295082, "die": 0.001564945226917058, "asiassa": 0.03626943005181347, "uhkana": 0.125, "valkaman": 0.6666666666666666, "jonopuheissaan": 1.0, "j\u00e4lkij\u00e4tt\u00f6isesti": 0.6666666666666666, "p\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 0.0625, "seurantaty\u00f6": 1.0, "peruspilari": 0.25, "paheksui": 0.1, "politiikassa": 0.10416666666666667, "joilta": 0.03125, "keskustelemaankaan": 1.0, "lehtisen": 0.07692307692307693, "storer": 0.3333333333333333, "tutkimusaineistossa": 0.05714285714285714, "tiedonv\u00e4litt\u00e4jin\u00e4": 0.5, "ryhmittymist\u00e4": 0.16666666666666666, "203\u2013212": 0.6666666666666666, "hilmo": 1.0, "taksan": 1.0, "srl": 1.0, "hyvinvointisuudesta": 1.0, "cid16kansanterveysohjelmasta": 1.0, "koskettavat": 0.07142857142857142, "v\u00e4hent\u00e4miseen": 0.08333333333333333, "kokeiluhankkeista": 1.0, "eiv\u00e4t": 0.025943396226415096, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 0.3958333333333333, "kest\u00e4\u00e4": 0.013157894736842105, "viranomaisia": 0.08333333333333333, "vaikutteita": 0.013513513513513514, "tulkinnassa": 0.007936507936507936, "linna": 0.02040816326530612, "kilpailu": 0.04, "reumasairauksissa": 1.0, "oikeuksista": 0.4166666666666667, "huumorimme": 1.0, "suositellaan": 0.03571428571428571, "riitt\u00e4vi\u00e4": 0.08823529411764706, "poimittuihin": 1.0, "k\u00e4sityksist\u00e4": 0.03125, "kokonaan": 0.0091324200913242, "alkuper\u00e4isi\u00e4": 0.1111111111111111, "subjektiiviseksi": 0.25, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikaj\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1.0, "groups": 0.02857142857142857, "kieliopin": 0.003937007874015748, "keskittyv\u00e4ss\u00e4": 0.16666666666666666, "kuvion": 0.03125, "linjat": 0.1, "toteuttamisesta": 0.1111111111111111, "1976": 0.0019880715705765406, "harhaanjohtavaa": 0.1, "enimm\u00e4isajoissa": 1.0, "kirje": 0.005235602094240838, "ottaen": 0.01092896174863388, "yl\u00e4k\u00e4site": 0.2222222222222222, "hallinnoi": 0.16666666666666666, "passiivisilla": 1.0, "kertomuksia": 0.020833333333333332, "taustoitti": 0.5, "vastoin": 0.008403361344537815, "1392001": 1.0, "keskusteluelementtej\u00e4": 1.0, "sosiaalineuvos": 0.3333333333333333, "sekin": 0.008849557522123894, "kentt\u00e4ty\u00f6menetelm\u00e4t": 0.2, "vastalauseiden": 1.0, "ep\u00e4ily": 0.25, "lupa": 0.029411764705882353, "valittaisimme": 1.0, "v\u00e4hennykset": 0.5, "42011": 1.0, "liittyv\u00e4": 0.011461318051575931, "sivujuonteena": 1.0, "cosmopolitan": 0.4, "niemel\u00e4": 0.12121212121212122, "suostuivat": 0.16666666666666666, "vamman": 0.125, "sosiaalidemokraatit": 0.02702702702702703, "h\u00e4pe\u00e4": 0.047619047619047616, "arvottiin": 0.5, "avasi": 0.045454545454545456, "general": 0.043478260869565216, "kohta": 0.0783132530120482, "palaudu": 0.14285714285714285, "scott-samuel": 1.0, "lakis\u00e4\u00e4teiseen": 1.0, "perustuslain": 0.24, "j\u00e4lkiseurantaraportti": 1.0, "peruskuvakseen": 1.0, "seh\u00e4n": 0.13636363636363635, "analyysitasojen": 0.5, "puheet": 0.037037037037037035, "naisuuteen": 1.0, "mertonin": 1.0, "her\u00e4t\u00e4": 0.08333333333333333, "noudatettu": 0.16666666666666666, "raportiksi": 1.0, "tuotteena": 0.08333333333333333, "kuntouduttava": 1.0, "taustalle": 0.11764705882352941, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4j\u00e4t": 1.0, "asiatuntijat": 1.0, "ulotetaan": 0.3333333333333333, "steinholz": 1.0, "liikkuva": 0.058823529411764705, "roolivaatimuksista": 1.0, "terveen\u00e4": 0.4666666666666667, "v-m": 0.16666666666666666, "kielellinen": 0.04285714285714286, "dicourse": 1.0, "consumers": 1.0, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ritkin": 1.0, "suotuisaksi": 0.3333333333333333, "prescription": 1.0, "otettava": 0.023529411764705882, "dehko": 1.0, "h\u00e4nen": 0.015411456818842687, "turvattomuutta": 0.14285714285714285, "merkityksens\u00e4": 0.028169014084507043, "yksityisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 0.8333333333333334, "verotusrahoitteisten": 1.0, "pyrki\u00e4": 0.008333333333333333, "saraj\u00e4rven": 0.4, "silm\u00e4klinikka": 1.0, "symbolisen": 0.09090909090909091, "suostumus": 0.5, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 0.031578947368421054, "roolia": 0.039473684210526314, "asiakkaisiin": 0.1111111111111111, "asiantuntemuksella": 1.0, "tarkoitetaan": 0.022082018927444796, "etenemist\u00e4": 0.13513513513513514, "lakik\u00e4sittelyyn": 1.0, "viitehintaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1.0, "aakkoset": 0.2, "rajaus": 0.03571428571428571, "luovuttivat": 0.25, "paloniemi": 0.2, "yksityisel\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 0.5, "kohentui": 1.0, "my\u00f6t\u00e4illeens\u00e4": 1.0, "perusterveydenhuoltoa": 1.0, "toiminnantarkastuskertomukset": 1.0, "hallussa": 0.010638297872340425, "viitekehyksell\u00e4": 0.5, "ajatuksia": 0.017699115044247787, "haastateltava": 0.034482758620689655, "politiikka": 0.13138686131386862, "luokitella": 0.0136986301369863, "wasaensia": 0.25, "keuhkosairaudet": 1.0, "todella": 0.011278195488721804, "kokonaismenot": 1.0, "32010": 0.125, "kaavaa": 0.016666666666666666, "tarkasteltu": 0.018867924528301886, "tarvinnut": 0.05319148936170213, "l\u00e4sn\u00e4": 0.007751937984496124, "pienentynyt": 0.09090909090909091, "tulkitsevaa": 0.5, "toistettiin": 0.25, "kokonaisuuteen": 0.01694915254237288, "tasoja": 0.13157894736842105, "sanam\u00e4\u00e4r\u00e4": 0.14285714285714285, "vuosilta": 0.08080808080808081, "juurikaan": 0.01694915254237288, "nimett\u00f6myys": 1.0, "edellisest\u00e4": 0.08571428571428572, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 0.030303030303030304, "monelta": 0.09523809523809523, "210(cid3": 1.0, "532004": 1.0, "varjolla": 0.125, "toivottavana": 0.5, "vaihtoehtoisia": 0.02631578947368421, "kannettiin": 0.16666666666666666, "avohoito": 0.5, "trendi\u00e4": 0.375, "arvioinnista": 0.19047619047619047, "protection": 0.10526315789473684, "tournier": 1.0, "liikuntatiloissa": 1.0, "turvataan": 0.2, "k\u00e4dess\u00e4": 0.014814814814814815, "traditio": 0.020833333333333332, "valmistelijoista": 1.0, "p\u00e4ivystysl\u00e4\u00e4ketieteen": 1.0, "mentioning": 1.0, "h\u00e4irit\u00e4": 0.1, "toimeksiannosta": 0.14285714285714285, "such": 0.030303030303030304, "neutraalia": 0.06666666666666667, "sairaanhoitopiirien": 1.0, "r\u00e4ttigheter": 1.0, "asiakkaasta": 0.7142857142857143, "oikean": 0.018404907975460124, "negatiivisuutta": 0.375, "sinisell\u00e4": 0.038461538461538464, "mielenterveysty\u00f6n": 1.0, "havaintayksik\u00f6iss\u00e4": 1.0, "syksyn": 0.02631578947368421, "ottamiseen": 0.25, "antoisista": 0.2, "deliberative": 1.0, "tourinier": 1.0, "maksamatta": 0.3333333333333333, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 0.07142857142857142, "sosiaalipoliittisten": 0.2, "toisia": 0.011764705882352941, "toteutuksessa": 0.1346153846153846, "terveysj\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 1.0, "pidin": 0.02564102564102564, "nk": 0.019230769230769232, "lopussa": 0.047619047619047616, "muutamaa": 0.037037037037037035, "yhteiskunnallisiin": 0.021739130434782608, "kymmeni\u00e4": 0.034482758620689655, "reform": 0.3333333333333333, "tasa-arvoisuus": 0.4, "professionaaliset": 0.07692307692307693, "esitykset": 0.06818181818181818, "sjukv\u00e5rdslag": 1.0, "angloamerikkalaisissa": 1.0, "oikeus": 0.3317972350230415, "entist\u00e4": 0.029535864978902954, "oikeutena": 0.8823529411764706, "semmoista": 0.17647058823529413, "silt\u00e4": 0.0034482758620689655, "eduskuntaan": 0.05263157894736842, "tarkastelussa": 0.007518796992481203, "syd\u00e4n-lehtien": 1.0, "21st": 0.11764705882352941, "asiat": 0.013736263736263736, "heiskanen-haarala": 1.0, "saada": 0.05137395459976105, "tunsi": 0.012345679012345678, "vehvil\u00e4inen": 0.5, "sopivassa": 0.14285714285714285, "preparatory": 1.0, "poistamisesta": 0.1111111111111111, "tarkoituksella": 0.043478260869565216, "manneri": 1.0, "nimet": 0.010526315789473684, "inconsistencies": 1.0, "korvauksen": 0.14285714285714285, "383\u2013384": 0.25, "pelitilaan": 1.0, "kohdistui": 0.06493506493506493, "kustantamaan": 0.5, "pysyminen": 0.09090909090909091, "tultuaan": 0.045454545454545456, "retorisista": 0.25, "olemuksen": 0.0196078431372549, "j\u00e4nnitteet": 0.07692307692307693, "palveluasuntoja": 1.0, "kansallisella": 0.2777777777777778, "sy\u00f6p\u00e4potilaat": 1.0, "hardy": 1.0, "samoilla": 0.047619047619047616, "monellakaan": 1.0, "palveluntuottajaksi": 1.0, "julkisiin": 0.09090909090909091, "tinn\u00f6n": 1.0, "ylitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.1875, "aikasidonnaista": 1.0, "terveyskeskusalueella": 1.0, "uuteen": 0.0053475935828877, "yhdistyv\u00e4t": 0.024096385542168676, "hallintopolitiikkakuuleminen": 1.0, "manninen": 0.011111111111111112, "lis\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 0.038461538461538464, "kiinnitettiin": 0.034482758620689655, "1745sks": 1.0, "potilaspalautteidensa": 1.0, "tuottamiaan": 0.3333333333333333, "wsoypro": 0.2222222222222222, "psyykkisten": 0.1111111111111111, "toteutuivat": 0.043478260869565216, "terveydenhuoltolaissa": 1.0, "pyrkimys": 0.004651162790697674, "masentava": 1.0, "legal": 0.5, "kuunnellaan": 0.3333333333333333, "holhouksen": 1.0, "sulautuvat": 0.08333333333333333, "dokumenttia": 0.6666666666666666, "keskeiseen": 0.0625, "t\u00e4rke\u00e4n": 0.0196078431372549, "3641963": 1.0, "unohdettiin": 0.3333333333333333, "nousta": 0.04081632653061224, "t\u00e4llaiseen": 0.06060606060606061, "tarkoituksiinsa": 0.14285714285714285, "jatkuvia": 0.043478260869565216, "riskiyhteiskunnan": 0.8571428571428571, "hoitoindikaatioiden": 1.0, "aktiivisena": 0.7297297297297297, "edellytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 0.5, "sfs": 0.6666666666666666, "komplikaatioista": 0.6666666666666666, "miljoonalla": 0.3333333333333333, "institutionaaliseen": 0.14285714285714285, "suhteutettuna": 0.047619047619047616, "positiivisemmin": 0.25, "toimitusjohtaja62": 1.0, "tutkimussuuntauksena": 1.0, "haavojaan": 1.0, "l\u00e4\u00e4ketieteellisesti": 0.5, "my\u00f6nt\u00e4misperusteita": 1.0, "syntyyn": 0.13636363636363635, "ilmi\u00f6ihin": 0.017543859649122806, "prosenttia": 0.07645875251509054, "intensiivinen": 0.15384615384615385, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jien": 0.10638297872340426, "asiantuntijaryhmien": 0.3333333333333333, "nimettiin": 0.07894736842105263, "lukua": 0.007575757575757576, "puolueittain": 0.42857142857142855, "valottaa": 0.11428571428571428, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 0.007246376811594203, "tieteellisesti": 0.02631578947368421, "kanssa": 0.018215912135012054, "her\u00e4si": 0.034482758620689655, "httpwwwmediuutisetfiuutisarkisto": 1.0, "historialliset": 0.015151515151515152, "rajattuihin": 0.5, "uudistuksia": 0.043478260869565216, "v\u00e4h\u00e4tell\u00e4": 0.2, "laaja-alaista": 0.1111111111111111, "rkpn": 0.03571428571428571, "vastuuseen": 0.05, "lincoln": 0.13333333333333333, "vaalilupauksia": 1.0, "psykoterapiaa": 1.0, "monikanavaista": 0.6666666666666666, "hoitosuhteiden": 0.6666666666666666, "leikkausjonojen": 1.0, "kansainv\u00e4linen": 0.014285714285714285, "henkil\u00f6n": 0.017341040462427744, "vaikuttavuus": 0.13333333333333333, "t\u00e4ysistunnossa": 0.6666666666666666, "hoitotakuusuhteessa": 1.0, "n64": 1.0, "kunta": 0.08928571428571429, "yksityishammasl\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 0.75, "quickly": 0.3333333333333333, "santalahti": 1.0, "onnistuneista": 1.0, "terveyskeskus": 0.2222222222222222, "muodollinen": 0.05263157894736842, "ajatuskokokuonaisuuksista": 1.0, "vapauteen": 0.05, "toimenpiteisiin": 0.09523809523809523, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4sti": 0.0625, "k\u00e4rsivien": 0.2857142857142857, "seurattu": 0.16666666666666666, "virkkeen": 0.2, "book": 0.02, "paikallisyhdistyksiin": 1.0, "ottamatta": 0.022641509433962263, "varauksellisesta": 0.5, "k\u00e4rsiville": 1.0, "olleensa": 0.037037037037037035, "keskeisimm\u00e4t": 0.02127659574468085, "priorisointiin": 0.6, "61\u201362": 0.08333333333333333, "onki-ontologiat": 1.0, "annual": 0.02631578947368421, "tuomista": 0.05263157894736842, "sopimukseen": 0.09090909090909091, "erottui": 0.09090909090909091, "focuses": 0.07407407407407407, "moni\u00e4\u00e4nisyytt\u00e4": 0.2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisi\u00e4": 0.125, "pirstaloitunut": 0.5, "luonut": 0.018867924528301886, "kiteytetty": 1.0, "haastateltaviksi": 0.1, "suomalaisiakin": 1.0, "tietyist\u00e4": 0.058823529411764705, "puheissaan": 0.11764705882352941, "kiinnostavaksi": 0.08333333333333333, "kulkevat": 0.02040816326530612, "peruskriteeri\u00e4": 1.0, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ni": 0.07692307692307693, "dc": 0.03225806451612903, "kehitt\u00e4miskeskus": 0.13043478260869565, "turvatakuuta": 1.0, "1989\u20131993": 0.5, "yksil\u00f6tasoisessa": 1.0, "johtuivat": 0.07142857142857142, "vihreist\u00e4": 0.3333333333333333, "l\u00e4\u00e4neist\u00e4": 1.0, "edist\u00e4misen": 0.09090909090909091, "universities": 0.14285714285714285, "liikkuvan": 0.125, "samanlaisuuksien": 0.5, "sinulle": 0.015873015873015872, "toteutetaan": 0.03125, "hoitotakuu-uudistus": 1.0, "p\u00e4ivien": 0.09090909090909091, "vastaajista": 0.007194244604316547, "sosiaalija": 1.0, "k\u00e4rjistyneesti": 1.0, "ep\u00e4iltiin": 0.15, "l\u00e4\u00e4kkeit\u00e4": 0.19230769230769232, "childress": 1.0, "professionaalisesta": 0.6666666666666666, "toimintak\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 0.6666666666666666, "nopeutuminen": 0.5, "sijoittuva": 0.0625, "arkiston": 0.02564102564102564, "arvio": 0.05660377358490566, "valtakunnallisella": 0.2222222222222222, "monastihan": 1.0, "toistuivat": 0.375, "instituutiot": 0.05555555555555555, "kiittiv\u00e4t": 0.5, "nykymaailmaan": 1.0, "toimijana": 0.7741935483870968, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 0.16666666666666666, "hukkista": 1.0, "etsint\u00e4\u00e4n": 0.2222222222222222, "press": 0.02823018458197611, "hoitopaikasta": 1.0, "sis\u00e4\u00e4nrakennettu": 0.125, "suurempaan": 0.05263157894736842, "berkeley": 0.06666666666666667, "k\u00e4yd\u00e4": 0.023076923076923078, "v\u00e4liseen": 0.008333333333333333, "ainoa": 0.022058823529411766, "ei": 0.0252542764678687, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 0.14285714285714285, "haastaa": 0.025, "monitasoisuuteen": 1.0, "sosiaalisesta": 0.01639344262295082, "toisivat": 0.5, "hoitotakuu-sanaa": 1.0, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 0.2222222222222222, "cox": 0.1111111111111111, "p\u00e4\u00e4asiallisena": 0.13333333333333333, "tasa-arvoistumisena": 1.0, "niitten": 0.005952380952380952, "imee": 0.16666666666666666, "agency": 0.10526315789473684, "lehdet": 0.0547945205479452, "toteutushankkeen": 1.0, "ulottua": 0.1, "teollisuusyhteiskunnasta": 0.5, "vahvistanee": 1.0, "ty\u00f6": 0.015151515151515152, "poliitikolta": 1.0, "borowitz": 1.0, "hahmottaa": 0.007575757575757576, "toimijuutta": 0.5, "concept": 0.10975609756097561, "tavalla": 0.022939677145284623, "oppositioasetelmaa": 1.0, "havaintojen": 0.006666666666666667, "palvelusuunnitelmille": 1.0, "tyylikk\u00e4\u00e4sti": 0.5, "2003c": 0.6, "lakiuudistus": 0.14285714285714285, "haastattelupyynt\u00f6": 1.0, "lehtiaineistosta": 1.0, "valvovat": 0.5, "p\u00e4\u00e4tetty": 0.047619047619047616, "yksityisest\u00e4": 0.09523809523809523, "haastateltiin": 0.25, "kuvauksissa": 0.07317073170731707, "yhtenev\u00e4iset": 0.3333333333333333, "yhteinen": 0.02631578947368421, "sovittava": 0.5, "yleens\u00e4": 0.05037313432835821, "vasemmistoliitto": 0.8333333333333334, "kuolevan": 0.07142857142857142, "millaiset": 0.017857142857142856, "ministeri\u00f6n": 0.375, "julkisilla": 0.5714285714285714, "johtamistaidon": 1.0, "ep\u00e4ilee": 0.11764705882352941, "suosituksiin": 0.25, "ryhmiteltiin": 0.16666666666666666, "levikin": 0.02702702702702703, "pyk\u00e4l\u00e4ss\u00e4": 0.14285714285714285, "k\u00e4sitett\u00e4": 0.06206896551724138, "v\u00e4rikoodausta": 1.0, "sairaalaosaston": 1.0, "alussa": 0.039790575916230364, "n\u00e4m\u00e4": 0.023430178069353328, "rohkaisevista": 1.0, "vakavissa": 1.0, "artikkeleissa": 0.2835820895522388, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.044444444444444446, "my\u00f6t\u00e4tuulessa": 0.5, "pyyk\u00f6n": 1.0, "tutkimustuloksiin": 0.1111111111111111, "sit\u00e4h\u00e4n": 0.5, "identifioida": 0.1111111111111111, "ty\u00f6ll\u00e4": 0.047619047619047616, "erilaisina": 0.041666666666666664, "eurolla": 0.5, "mielenterveysty\u00f6st\u00e4": 1.0, "tuntua": 0.07142857142857142, "yhtyv\u00e4t": 0.06666666666666667, "ennusti": 0.11764705882352941, "toimitusjohtajaa": 1.0, "sopinut": 0.024390243902439025, "selvitt\u00e4neen": 0.2, "kokivat": 0.0035842293906810036, "vaikutusmahdollisuudet": 0.07142857142857142, "itsekin": 0.007142857142857143, "reilusti": 0.25, "lainatun": 0.3333333333333333, "k\u00e4sityst\u00e4\u00e4n": 0.06666666666666667, "855\u2013858(cid32004": 1.0, "9102008": 1.0, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4t": 0.05263157894736842, "hoitopaikkoja": 1.0, "julkaisusta": 0.2, "jonsson": 0.25, "termin": 0.015625, "puoltavia": 0.25, "hoitotakuuta": 1.0, "jatkotutkimukset": 0.3333333333333333, "seurantaan": 0.4594594594594595, "merkitys": 0.015717092337917484, "todellisia": 0.037037037037037035, "hallinnollisia": 0.2222222222222222, "tutkimustulokset": 0.045454545454545456, "meit\u00e4": 0.011428571428571429, "joidenkin": 0.037383177570093455, "2992014": 0.5, "sys\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1.0, "h\u00e4nelt\u00e4": 0.04225352112676056, "negatiiviset": 0.17647058823529413, "edelt\u00e4nyt": 0.047619047619047616, "haastattelutilanteessa": 0.2222222222222222, "ty\u00f6v\u00e4lineit\u00e4": 0.058823529411764705, "yksil\u00f6lliseen": 0.07142857142857142, "aineistoryhm\u00e4t": 1.0, "tehden": 0.06666666666666667, "ty\u00f6nimell\u00e4": 1.0, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6vaiheen": 1.0, "selitet\u00e4\u00e4n": 0.01694915254237288, "welfare": 0.09375, "p\u00e4\u00e4kirjoituksissa": 0.875, "kuntien": 0.21164021164021163, "aineisto": 0.022284122562674095, "tilille": 0.3333333333333333, "kielen": 0.021956087824351298, "sairaanhoito": 0.2, "puolet": 0.0425531914893617, "jatkettiin": 0.09375, "kielt\u00e4ytyy": 0.16666666666666666, "salakavalia": 0.5, "eliittihaastattelun": 1.0, "yhteytt\u00e4": 0.03829787234042553, "lievitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.1111111111111111, "potilas-nimityst\u00e4": 1.0, "ty\u00f6njakoon": 0.2857142857142857, "vertailemalla": 0.030303030303030304, "pohjautuivat": 0.1111111111111111, "maksukattoja": 1.0, "vakavasti": 0.011904761904761904, "toteuttamaan": 0.04, "valmisteluasiakirjoissa": 1.0, "valiokuntamietinn\u00f6n": 1.0, "liitteess\u00e4": 0.09375, "11\u201333": 0.6666666666666666, "vaikuttivat": 0.0371900826446281, "tarkoitetulla": 0.2, "p\u00e4\u00e4kysymys": 0.2, "mink\u00e4laista": 0.05128205128205128, "virallisessa": 0.21428571428571427, "voidaan": 0.013220879872350126, "aikametaforan": 1.0, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 0.08333333333333333, "ohjeet": 0.024691358024691357, "1242010": 0.9230769230769231, "toissijaista": 0.4, "p\u00e4\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 0.21428571428571427, "parannettava": 0.2222222222222222, "902010": 1.0, "resurssien": 0.012738853503184714, "ratkaisun": 0.008130081300813009, "2008127": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6voima": 1.0, "mielenterveyshoidon": 1.0, "erityisilmi\u00f6ist\u00e4": 1.0, "sairauskohtaiset": 1.0, "yliopistot": 0.058823529411764705, "harkittu": 0.4, "teemoittain": 0.4444444444444444, "k\u00e4rsii": 0.07142857142857142, "johtaja": 0.027522935779816515, "champers": 1.0, "kotimaa": 0.3055555555555556, "huolissaan": 0.1951219512195122, "korkea": 0.03571428571428571, "teksti\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "2010n": 1.0, "vakuuttelevaksi": 1.0, "hoitoyksik\u00f6iden": 1.0, "valtaistumista": 0.9444444444444444, "kannattaisi": 0.15, "vaikeuttamaan": 0.5, "toiselle": 0.011428571428571429, "viitekehyksest\u00e4": 0.2, "l\u00e4hell\u00e4": 0.019417475728155338, "context": 0.023255813953488372, "kuvatessaan": 0.047619047619047616, "kuviot": 0.1111111111111111, "edustavien": 0.04878048780487805, "k\u00e4\u00e4nnettyn\u00e4": 0.14285714285714285, "korostamisessa": 0.6, "virkamieshallinnon": 1.0, "joutuukin": 0.5, "newspaper": 0.07142857142857142, "toimenpidekeskeinen": 1.0, "oppiaineena": 0.02702702702702703, "lis\u00e4tiedoilla": 0.5, "toivealoite": 1.0, "ehdottavat": 0.16666666666666666, "toissijaisuuteen": 1.0, "kiinnitti": 0.17857142857142858, "demokratiaan": 0.125, "kunhan": 0.04081632653061224, "heijastivat": 0.25, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajan": 0.6, "pohjusti": 0.3333333333333333, "kinnari": 1.0, "perustein": 0.07228915662650602, "1945": 0.013513513513513514, "kansalaisoikeutena": 1.0, "virka-asuun": 1.0, "annan": 0.03389830508474576, "134\u2013149": 1.0, "institutionalisoituvat": 1.0, "selkeyteen": 0.25, "valmisteluty\u00f6h\u00f6n": 0.2, "per\u00e4\u00e4nkuulutettiin": 0.4, "k\u00e4rsij\u00e4potilaasta": 1.0, "2013": 0.02275830678197542, "johdanto": 0.014652014652014652, "politiikkaohjelmalla": 1.0, "toimintayksik\u00f6ille": 1.0, "1\u20138": 0.2222222222222222, "vakuuttamaan": 0.09090909090909091, "terveyskeskukseen": 0.7058823529411765, "t\u00e4smentynyt": 0.25, "pragmaattisuus": 1.0, "k\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 0.034482758620689655, "perusteellisia": 0.2857142857142857, "oikeudellinen": 0.2, "tyypillist\u00e4": 0.013071895424836602, "syrj\u00e4ytt\u00e4vi\u00e4": 1.0, "osoittautuivat": 0.058823529411764705, "1982763": 1.0, "selke\u00e4sti": 0.025821596244131457, "kehittynytt\u00e4": 0.07692307692307693, "riippumatta": 0.034782608695652174, "porrastuksen": 0.5, "sopimukset": 0.029411764705882353, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteossa": 0.11538461538461539, "seuraamista": 0.16666666666666666, "tulivat": 0.042801556420233464, "rohkeammin": 0.1111111111111111, "yleis\u00f6lle": 0.01694915254237288, "suoma": 0.08333333333333333, "foucault": 0.08333333333333333, "hallinnoisi": 1.0, "hyv\u00e4n\u00e4": 0.02857142857142857, "out": 0.02564102564102564, "arveli": 0.1, "seurantaraportti": 0.3333333333333333, "muutettiin": 0.015151515151515152, "tutkimuksestani": 0.15, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 0.028169014084507043, "heist\u00e4": 0.01694915254237288, "ovatko": 0.021052631578947368, "vp\u2013he": 1.0, "byrokraattiselta": 1.0, "v\u00e4it\u00f6skirjasta": 0.07142857142857142, "kertoi": 0.11355311355311355, "tietoisuuteen": 0.02857142857142857, "n\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 0.125, "etujaan": 0.1, "kerola": 0.8888888888888888, "kuudenteen": 0.25, "hoitoonp\u00e4\u00e4syn": 0.3333333333333333, "terveyspalveluja": 0.7368421052631579, "toistuvuus": 0.5, "201031": 1.0, "ella": 0.015384615384615385, "irtaantumista": 0.5, "aikalaisdiagnoosia": 1.0, "valittaessa": 0.06666666666666667, "ep\u00e4ilem\u00e4\u00e4n": 0.1, "tulevaisuudesta": 0.023809523809523808, "terveyshankkeelle": 1.0, "silloista": 0.1, "hoitotakuulaista66": 1.0, "pisteytysrajoja": 1.0, "asiakaskeskeisyydest\u00e4": 1.0, "liittyv\u00e4n\u00e4": 0.08695652173913043, "hyv\u00e4tuloisille": 1.0, "subjektiivisen": 0.0851063829787234, "ryhmien": 0.008658008658008658, "tarvitsevat": 0.0784313725490196, "toimenpiteiss\u00e4": 0.3333333333333333, "heit\u00e4": 0.020710059171597635, "tasapuoliseen": 0.3333333333333333, "tilastojen": 0.07692307692307693, "toistemme": 0.16666666666666666, "dokumenttien": 0.35294117647058826, "j\u00e4senest\u00e4": 0.25, "1522006": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6ksi": 0.5, "joihinkin": 0.047619047619047616, "l\u00e4nsi-eurooppaan": 0.5, "esi": 0.029411764705882353, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikaa": 0.5, "valtakunnallisia": 0.25, "yksityiskohtaisesti": 0.045454545454545456, "192\u2013193": 0.1, "turvattava": 0.3076923076923077, "sairastuminen": 0.1111111111111111, "terveysvaliokunnalla": 1.0, "an": 0.02531645569620253, "valintaan": 0.07228915662650602, "k\u00e4ytt\u00e4ville": 0.25, "k\u00e4yp\u00e4": 0.4375, "lis\u00e4aikaa": 1.0, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.08333333333333333, "julkishallintoon": 0.3333333333333333, "peruspalveluministerit": 1.0, "group": 0.01282051282051282, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliitossa": 0.1, "suuntaus": 0.029411764705882353, "syvemp\u00e4\u00e4": 0.1111111111111111, "saksalaisessa": 0.07692307692307693, "tulkinta": 0.009523809523809525, "mielipiteen": 0.018867924528301886, "syd\u00e4n-lehdest\u00e4": 1.0, "tarkastaa": 0.11764705882352941, "pakko": 0.014705882352941176, "2004194": 1.0, "alkup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 0.25, "riitesuo": 1.0, "chess": 1.0, "2020": 0.09090909090909091, "haettu": 0.1834319526627219, "poliklinikalta": 1.0, "keskittyminen": 0.047619047619047616, "keskim\u00e4ki": 0.1, "valintaa": 0.0410958904109589, "keppi\u00e4": 0.3333333333333333, "jonottavana": 1.0, "syd\u00e4nvaikuttaja": 1.0, "tarkastelen": 0.006493506493506494, "rahoituksen": 0.125, "64(cid3": 0.5, "tekstianalyysi": 0.6666666666666666, "kohdin": 0.038461538461538464, "yhdistysv\u00e4elt\u00e4": 1.0, "oppimisteht\u00e4v\u00e4t": 1.0, "tapauksissa": 0.011235955056179775, "ehdotuksiin": 0.23076923076923078, "oman": 0.012125079770261647, "kirjoituksessa": 0.022222222222222223, "toivottelin": 1.0, "p\u00e4\u00e4osan": 0.06666666666666667, "korostuivat": 0.018867924528301886, "puheilmaisun": 1.0, "kysynt\u00e4\u00e4": 0.05555555555555555, "hienosti": 0.09090909090909091, "jono": 0.35714285714285715, "nykysuomen": 0.02702702702702703, "moraalinen": 0.009009009009009009, "ottivat": 0.06756756756756757, "tukia": 0.05555555555555555, "136\u2013140": 0.5, "sosioekonominen": 0.045454545454545456, "sairaalakokemuksestaan": 1.0, "eduskunnasta": 0.5, "hus": 0.037037037037037035, "ammattilehten\u00e4": 1.0, "vastalause": 0.7222222222222222, "rajatun": 0.07142857142857142, "hankintaa": 0.125, "koostuivat": 0.16666666666666666, "managerismi(cid3": 1.0, "kahtiajakautunut": 0.3333333333333333, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.03296703296703297, "risk": 0.25, "v\u00e4littiv\u00e4t": 0.045454545454545456, "1989a": 0.047619047619047616, "neuvottelee": 0.3333333333333333, "kritisoivat": 0.05714285714285714, "kokonaisuudesta": 0.05714285714285714, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 0.014018691588785047, "l\u00e4hteen\u00e4": 0.015625, "kulkija": 0.14285714285714285, "ty\u00f6n": 0.005636978579481398, "tarkoin": 0.029411764705882353, "vedottu": 0.3333333333333333, "aikalaisdiagnoosiin": 1.0, "otsikoissa": 0.4166666666666667, "norja": 0.2727272727272727, "nelj\u00e4nnesvuositilinpito": 1.0, "aivan": 0.013975155279503106, "ruumiinfenomenologia": 0.3333333333333333, "muistikuvista": 1.0, "ilmaus": 0.02040816326530612, "ep\u00e4varmuuden": 0.029411764705882353, "persoonana": 0.07692307692307693, "kansanterveyden": 0.3333333333333333, "vaikuttaminen(cid3": 1.0, "painosm\u00e4\u00e4r\u00e4tietoja": 1.0, "kuvasivat": 0.2857142857142857, "olevista": 0.020202020202020204, "terveysprojektia": 1.0, "toteuttamiseksi": 0.034482758620689655, "365\u2013365": 1.0, "ottaminen": 0.05128205128205128, "direktiivien": 0.18181818181818182, "intensiivisimmin": 1.0, "hajanaisesti": 0.16666666666666666, "valtavirtaa": 0.125, "2007\u20132012": 0.014705882352941176, "kumppanin": 0.16666666666666666, "kuntoutus-sana": 1.0, "mainittiin": 0.29545454545454547, "esiintyneet": 0.09090909090909091, "osalliseksi": 0.07692307692307693, "sosiologiassa": 0.2857142857142857, "ote": 0.08, "h\u00e4nell\u00e4": 0.017167381974248927, "7\u20138": 0.011764705882352941, "vuosikausia": 0.125, "sektorilla": 0.23076923076923078, "vertailla": 0.125, "tulkitsevaan": 0.3333333333333333, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 0.0034482758620689655, "toimia": 0.01092896174863388, "syit\u00e4": 0.023809523809523808, "hoikkala": 0.025974025974025976, "yhdelt\u00e4": 0.125, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 0.019417475728155338, "l\u00e4hetekeskustelussa": 0.8235294117647058, "sepelvaltimotautipotilaiden": 1.0, "isolauri": 1.0, "valtionhallinnossa": 0.7894736842105263, "valituskelpoinen": 1.0, "vihr": 0.5, "p\u00e4\u00e4kirjoituksessa": 0.2857142857142857, "sovellan": 0.14285714285714285, "sanahakua": 1.0, "hajaantuivat": 0.25, "kuluttajien": 0.2857142857142857, "sanalla": 0.044444444444444446, "selaamassa": 1.0, "tilaajan": 0.5, "vallasta": 0.08163265306122448, "tutkimusajat": 1.0, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 0.036923076923076927, "tarkastelusta": 0.05263157894736842, "vaarantumassa": 1.0, "miljoonaa": 0.047619047619047616, "innovoinnissa": 1.0, "esiintyv\u00e4ll\u00e4": 1.0, "mallit": 0.010309278350515464, "mahdollisina": 0.05263157894736842, "mietint\u00f6\u00e4": 0.2857142857142857, "552004": 1.0, "parantuneet": 0.1, "kehotuksia": 0.1111111111111111, "dekonstruoidusta": 1.0, "esittelypuheessaan": 1.0, "nimett\u00f6min\u00e4": 0.125, "valaisee": 0.04, "toiminnallisista": 0.16666666666666666, "vertaili": 0.125, "omia": 0.019830028328611898, "erikoismaksuluokassa": 1.0, "siit\u00e4": 0.0343015214384509, "hel": 0.022222222222222223, "tietotoimisto": 0.1, "my\u00f6s": 0.015040203621218256, "ajatuksista": 0.03225806451612903, "valtionhallinnosta": 1.0, "pulmallisuuden": 1.0, "tulisivat": 0.03571428571428571, "mielenterveysty\u00f6h\u00f6n": 1.0, "sivuilta": 0.2, "rekister\u00f6ityjen": 1.0, "valmistelua": 0.07692307692307693, "k\u00e4yr\u00e4\u00e4": 0.16666666666666666, "v\u00e4ist\u00f6": 0.25, "85\u201388": 0.25, "suostuttelevan": 0.5, "vanhanaikaiseksi": 0.3333333333333333, "toivoi": 0.03125, "reformi": 0.42857142857142855, "jo": 0.010089686098654708, "poliittishallinnolliseksi": 1.0, "diabetesta": 0.6666666666666666, "uusitaan": 0.5, "1985": 0.007827788649706457, "trigg": 0.6, "kotikunta": 1.0, "hyvinvointisuus": 1.0, "201274": 1.0, "kekom\u00e4en": 1.0, "tutkimuksen": 0.031982267257758074, "tukenut": 0.025, "dokumentit": 0.37037037037037035, "hankkimaan": 0.05555555555555555, "allekirjoittaneet": 0.1111111111111111, "juurtuneisuutta": 1.0, "mielenterveyskuntoutujia": 1.0, "turhalta": 0.3333333333333333, "291\u2013307": 1.0, "1995": 0.014675052410901468, "sitoutuneena": 0.2, "vakiintuneiden": 0.2, "neuvotteluj\u00e4rjestelm\u00e4t": 1.0, "samassa": 0.018518518518518517, "voimistui": 0.045454545454545456, "suhtautumisessa": 0.05, "valmistui": 0.044642857142857144, "maininnalla": 0.25, "suunnitelma": 0.07692307692307693, "oikeus(cid3": 1.0, "2323\u20132334": 1.0, "kaleva": 0.1, "hoitoketjut": 0.6666666666666666, "vallitsee": 0.01639344262295082, "omavalvonta": 0.5, "laatinut": 0.03225806451612903, "siell\u00e4": 0.013605442176870748, "suun": 0.03225806451612903, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jille": 0.25, "ep\u00e4selv\u00e4ksi": 0.037037037037037035, "radikaali": 0.05263157894736842, "jostakin": 0.03508771929824561, "nordic": 0.022727272727272728, "2008a": 0.28205128205128205, "k\u00e4sitelless\u00e4\u00e4n": 0.043478260869565216, "uskota": 0.058823529411764705, "analyyttisi\u00e4": 0.5, "tutkimus": 0.041158536585365856, "toiveiden": 0.13636363636363635, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 0.3404255319148936, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 0.041666666666666664, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.014705882352941176, "tarkistaminen": 0.1111111111111111, "repo": 0.34782608695652173, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 0.00847457627118644, "ajattelussa": 0.003937007874015748, "dekonstruoitiin": 1.0, "katsoi": 0.017937219730941704, "hoitotakuulains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1.0, "isoja": 0.04, "for": 0.017415215398716773, "50000": 0.3333333333333333, "lyhyen": 0.007246376811594203, "inviduals": 1.0, "salin": 0.030303030303030304, "mielenterveyspotilaan": 1.0, "pitk\u00e4\u00e4": 0.034482758620689655, "luomista": 0.037037037037037035, "pohjaa": 0.012658227848101266, "muitakin": 0.02459016393442623, "hallintooikeuden": 0.3333333333333333, "kokonaisuudessaan": 0.016483516483516484, "kansainv\u00e4lisen\u00e4": 0.2, "yhteisty\u00f6hankkeesta": 1.0, "ty\u00f6h\u00f6ni": 0.09090909090909091, "haastatteluajan": 1.0, "rajoilla": 0.07692307692307693, "rose": 0.09302325581395349, "kustannukset": 0.28, "huberman": 0.6, "her\u00e4tti": 0.031007751937984496, "yksioikoinen": 0.1111111111111111, "kansallissosialistien": 0.3333333333333333, "gives": 0.13333333333333333, "uutisoinnin": 0.5, "regeringskansliets": 1.0, "rahoituksesta": 0.37037037037037035, "instituutioiden": 0.18604651162790697, "viranomaisille": 0.06666666666666667, "kulttuurissa": 0.014492753623188406, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6ty\u00f6t\u00e4": 1.0, "helvi": 0.125, "key": 0.007874015748031496, "high-performing": 1.0, "erityishoidon": 1.0, "perception": 0.13333333333333333, "vaikuttamisty\u00f6ss\u00e4": 1.0, "tilntp200402ntp_2004_02_2004-09-08_tie_001html": 1.0, "osia": 0.010309278350515464, "hoitopalveluita": 1.0, "haastatella": 0.16666666666666666, "aamulehden": 0.03571428571428571, "1352004": 1.0, "onnistua": 0.08333333333333333, "terveyspolitiikka": 0.7727272727272727, "mielipidekirjoitukseen": 1.0, "sairaalansa": 1.0, "452004": 1.0, "ty\u00f6suhteisena": 1.0, "perusteissa": 0.0041841004184100415, "kysymyksi\u00e4": 0.004395604395604396, "edustajilla": 0.1, "korvattavuusasteet": 1.0, "tilintarkastajien": 1.0, "muutosehdotukset": 0.5, "kuvauksiin": 0.1935483870967742, "kuultaviin": 1.0, "vuosinelj\u00e4nneksitt\u00e4in": 1.0, "l\u00e4hetteist\u00e4": 1.0, "tuntuu": 0.0045662100456621, "somaattiset": 0.25, "haastatteluista": 0.10810810810810811, "ulottuvuudet": 0.060240963855421686, "kolmeen": 0.03773584905660377, "kohtuullisiksi": 1.0, "toimitusta": 0.5, "federation": 0.05555555555555555, "kansanterveysty\u00f6n": 0.5, "kansalaisuuden": 0.5333333333333333, "pitk\u00e4": 0.022900763358778626, "t\u00e4m\u00e4": 0.018619934282584884, "kuvauksesta": 0.05, "siirtym\u00e4t": 0.14285714285714285, "toimintaedellytyksist\u00e4": 0.3333333333333333, "priorisointikeskusteluun": 1.0, "prosesseihin": 0.02702702702702703, "konkreettisia": 0.07692307692307693, "synty": 0.03529411764705882, "kummassakaan": 0.1, "hoitojonoihin": 1.0, "yleisest\u00e4": 0.03278688524590164, "kipe\u00e4sti": 0.16666666666666666, "ehe\u00e4n": 0.16666666666666666, "faktalaatikoihin": 1.0, "semantiikka": 0.07692307692307693, "j\u00e4rvi": 0.012658227848101266, "muokkaa": 0.03225806451612903, "todenn\u00e4k\u00f6isimmin": 0.12, "kirjoitettu": 0.01694915254237288, "j\u00e4rjesti": 0.09302325581395349, "puhuttaessa": 0.0875, "perusterveydenhuoltoon": 0.9090909090909091, "virallista": 0.1346153846153846, "rakennettiin": 0.010752688172043012, "relevantin": 0.16666666666666666, "olevasta": 0.01020408163265306, "koetaan": 0.021052631578947368, "arveltiin": 0.034482758620689655, "tekstiotteista": 1.0, "joustavuus": 0.2, "kielteisess\u00e4": 0.1111111111111111, "p\u00e4\u00e4si": 0.04672897196261682, "valitaan": 0.018018018018018018, "tein": 0.030927835051546393, "mcculloch": 1.0, "overview": 0.03225806451612903, "kasvukeskuksiin": 0.07142857142857142, "henkil\u00f6ill\u00e4": 0.03571428571428571, "potilasmy\u00f6nteisyytt\u00e4": 1.0, "sanahakuohjelmia": 1.0, "synonyymin\u00e4": 0.125, "luovuttamisesta": 0.25, "p\u00e4ivi": 0.0030120481927710845, "karvonen": 0.013888888888888888, "kanslia": 0.5833333333333334, "nyhetsarkivvardgarantinblirlag": 1.0, "i(cid3k\u00e4sittely": 1.0, "j\u00e4lkij\u00e4tt\u00f6isi\u00e4": 1.0, "shunned": 1.0, "n\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 0.05555555555555555, "kiviniemi": 0.05263157894736842, "kokemuksistaan": 0.20512820512820512, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 0.027777777777777776, "l\u00f6yt\u00f6retken": 1.0, "graduista": 1.0, "tunnin": 0.009615384615384616, "mervi": 0.1, "toimivaa": 0.09090909090909091, "lainvoimaa": 1.0, "lausuntodokumentissa": 1.0, "sy\u00f6p\u00e4hoidossa": 1.0, "yhdistyksen": 0.013651877133105802, "deliberatiivista": 1.0, "kiteytettiin": 0.5, "syd\u00e4n-lehti": 1.0, "excel-taulukkolaskentaohjelman": 0.5, "perusoikeuksien": 0.5, "tuottava": 0.029411764705882353, "valinnanoikeutta": 1.0, "mittapuita": 1.0, "2003": 0.018142235123367198, "seurattiin": 0.1, "tutkimuskysymyksin\u00e4": 1.0, "sis\u00e4lt\u00e4p\u00e4in": 0.15384615384615385, "yksil\u00f6ille": 0.06666666666666667, "schoen": 0.5, "rahkosta": 1.0, "eversilt\u00e4": 1.0, "hinnoin": 0.6666666666666666, "kunnia-asiana": 1.0, "lehdell\u00e4": 0.07142857142857142, "interview": 0.07142857142857142, "l\u00e4hetekeskustelun": 0.8, "ruth": 0.1388888888888889, "merkinnyt": 0.028169014084507043, "merkityksen": 0.005681818181818182, "toimijuuteen": 0.3333333333333333, "builds": 0.5, "syyskuun": 0.07407407407407407, "kollektiivinen": 0.041666666666666664, "kokemukseni": 0.047619047619047616, "maksusitoutumista": 1.0, "retorista": 0.05, "ajatuskokonaisuuksien20": 1.0, "vastausta": 0.04854368932038835, "kansalaisyhteiskuntapolitiikan": 1.0, "task": 0.08, "tarkoittaa": 0.016717325227963525, "lempi\u00e4inen": 0.18181818181818182, "2003b": 0.28888888888888886, "p\u00e4\u00e4sy": 0.4823529411764706, "syd\u00e4nsairaasta": 1.0, "laajassa": 0.022222222222222223, "tekemiseen": 0.021505376344086023, "janne": 0.06172839506172839, "167(cid3": 0.6666666666666666, "t\u00e4h\u00e4n": 0.03232125367286973, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 0.021043000914913082, "kehottamista": 1.0, "tikkanen": 0.02702702702702703, "drew": 0.0625, "edist\u00e4mist\u00e4": 0.07142857142857142, "puheenjohtajana": 0.053763440860215055, "keskusteluista": 0.013157894736842105, "n\u00e4yt\u00e4": 0.04477611940298507, "fysioterapeutille": 1.0, "tutkimuksiin": 0.07692307692307693, "tiedekuntaa": 0.06666666666666667, "kertomukseen": 0.2222222222222222, "poliittiset": 0.013071895424836602, "jonottaneita": 1.0, "jolloin": 0.016012396694214875, "kuulemisten": 1.0, "free": 0.03225806451612903, "valtionapua": 0.1111111111111111, "kahta": 0.025974025974025976, "laadintaan": 0.14285714285714285, "haastattelin": 0.08333333333333333, "idea": 0.018518518518518517, "juridiset": 1.0, "pystytty": 0.02702702702702703, "pitk\u00e4aikaissairaista": 1.0, "kohtana": 0.25, "grants": 1.0, "raportissa": 0.10909090909090909, "pidettiin": 0.042884990253411304, "puolestaan": 0.008704061895551257, "joko": 0.015174506828528073, "perslihaksia": 1.0, "yksitt\u00e4inen": 0.019417475728155338, "yksityiseen": 0.07407407407407407, "positioon": 0.2, "johdonmukainen": 0.043478260869565216, "kohtalon": 0.05, "vuosittain": 0.044444444444444446, "n\u00f6yrtym\u00e4\u00e4n": 0.5, "nopeutuu": 0.3333333333333333, "responses": 0.16666666666666666, "just": 0.017857142857142856, "englanti": 0.05454545454545454, "rajoittui": 0.058823529411764705, "2252014": 0.5, "lis\u00e4velvoitteista": 1.0, "vp93": 1.0, "arkiel\u00e4m\u00e4\u00e4": 0.07692307692307693, "vahvistaa": 0.039603960396039604, "kysymyst\u00e4": 0.017391304347826087, "toteutuu": 0.10091743119266056, "toimijat": 0.05785123966942149, "luonnehdintaa": 0.25, "potilaista": 0.6842105263157895, "hoitosuunnitelmat": 1.0, "samalta": 0.06060606060606061, "riskiyhteiskuntaan": 1.0, "mukaista": 0.02702702702702703, "hoitotakuunkin": 1.0, "politics-orientoitunut": 1.0, "teens\u00e4": 1.0, "punnitsemaan": 0.4, "problematisoi": 0.25, "p\u00e4\u00e4kirjoituksissaan": 1.0, "keskusteltiin": 0.042105263157894736, "olevat": 0.007936507936507936, "syk\u00e4ri": 1.0, "merkitt\u00e4viin": 0.1111111111111111, "vire\u00e4\u00e4": 1.0, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 0.017391304347826087, "j\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 0.7647058823529411, "ty\u00f6ryhm\u00e4n": 0.0761904761904762, "nimet\u00e4": 0.021739130434782608, "141972": 0.5, "jonotuskulttuurista": 1.0, "sairaalat": 0.5714285714285714, "s\u00e4\u00e4ntelev\u00e4t": 0.5, "suuren": 0.011204481792717087, "mosley": 0.2, "haastellut": 1.0, "laukkarinen": 1.0, "analyytikon": 0.021739130434782608, "kertomalla": 0.09090909090909091, "t\u00e4sm\u00e4llisyyteen": 0.25, "mielt\u00e4\u00e4": 0.0392156862745098, "j\u00e4senvuodet": 1.0, "ty\u00f6tt\u00f6m\u00e4t": 0.5, "vastakkaiseksi": 0.1111111111111111, "suviranta": 1.0, "york": 0.011627906976744186, "policy-politiikalle": 1.0, "kuukautta": 0.20967741935483872, "viestint\u00e4p\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1.0, "korvausten": 1.0, "tahdonvastaisen": 1.0, "j\u00e4senj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1.0, "wodakia": 1.0, "tulkintani": 0.037037037037037035, "2005\u201320100": 1.0, "sairaiden": 0.15151515151515152, "uusiin": 0.02857142857142857, "k\u00e4sitteellisen": 0.0625, "liittyv\u00e4\u00e4n": 0.625, "terveysj\u00e4rjestelm\u00e4": 1.0, "57\u201370": 0.2857142857142857, "esityksi\u00e4": 0.024390243902439025, "ep\u00e4ili": 0.18421052631578946, "m\u00e4\u00e4rittelemistarpeen": 1.0, "pirstaloitunutta": 1.0, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksiin": 0.2, "harkintaa": 0.08333333333333333, "s\u00e4\u00e4st\u00f6\u00e4": 0.5, "kysymykselle": 0.14285714285714285, "airio": 0.07692307692307693, "yhdist\u00e4": 0.14285714285714285, "dealt": 0.5, "lyhenemisell\u00e4": 1.0, "seulonnassa": 1.0, "toimintaresursseja": 1.0, "aikarajojen": 1.0, "yhdisty": 0.3333333333333333, "vaiheen": 0.010526315789473684, "somaattisella": 1.0, "221\u2013245": 1.0, "kysy\u00e4": 0.015384615384615385, "suomalaisilta": 0.25, "nimest\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1.0, "goffmanin": 0.1, "221\u2013223": 0.25, "muistakin": 0.05, "tiedottaa": 0.06896551724137931, "tieto": 0.010852713178294573, "toimielimiin": 1.0, "itsest\u00e4mme": 0.05263157894736842, "ajattelun": 0.003656307129798903, "tuloksina": 0.16666666666666666, "seuraava": 0.004424778761061947, "version": 0.02, "lakitekstin": 0.5, "yksityisist\u00e4": 0.125, "himanen": 0.4, "porvoo": 0.0038461538461538464, "pahenee": 0.5, "deliberatiivisen": 1.0, "lis\u00e4\u00e4mme": 1.0, "voi": 0.019546949214468395, "suorittama": 0.5, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 0.010752688172043012, "bruttokansantuote": 0.25, "valittuihin": 0.2, "tematiikkaa": 0.09090909090909091, "vakava": 0.03125, "vakuuttuneita": 0.15384615384615385, "kertomuksissa": 0.4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutuskin": 1.0, "halunnut": 0.022556390977443608, "siihen": 0.03949386503067485, "jonkin": 0.037527593818984545, "ajankohtaisempaa": 1.0, "esittelee": 0.021052631578947368, "lis\u00e4ksi": 0.015641569459172854, "k\u00e4rsiv\u00e4llist\u00e4": 0.25, "utredningar": 0.4, "oikeustieteen": 0.1, "modernista": 0.047619047619047616, "mallikelpoisilta": 1.0, "rakenteisiin": 0.06666666666666667, "sidosryhmien": 0.25, "projekti": 0.038461538461538464, "tutkimuksesta": 0.01910828025477707, "sosiaalipolitiikka": 0.25, "uskalla": 0.125, "s\u00e4r\u00f6ily\u00e4": 0.3333333333333333, "mahdollisesti": 0.008791208791208791, "johtua": 0.04285714285714286, "somaattisiin": 1.0, "tarvittiin": 0.045454545454545456, "liittyy": 0.0096051227321238, "municipal": 0.5, "bambra": 0.18181818181818182, "uhka": 0.047619047619047616, "saivat": 0.01240694789081886, "potilaana": 1.0, "suomifi": 1.0, "analyysitapoihin": 1.0, "j\u00e4senilleen": 0.1111111111111111, "383384": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6lehtien": 1.0, "elinik\u00e4isesti": 1.0, "toimijalle": 0.3333333333333333, "yksitt\u00e4isiin": 0.0967741935483871, "hyvinvointipolitiikkaa": 1.0, "vastaava": 0.1282051282051282, "suomalaiset": 0.007194244604316547, "ohjeistaa": 0.09090909090909091, "oltiin": 0.018018018018018018, "linjauksiensa": 1.0, "hoitotakuuseminaarin": 1.0, "sovittelevasta": 1.0, "focus": 0.02702702702702703, "suorasanaisesti": 0.125, "vuosiksi": 0.06666666666666667, "muut": 0.009296148738379814, "pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 0.1, "luomisessa": 0.09090909090909091, "noudatettiin": 0.07692307692307693, "argumentit": 0.024390243902439025, "konsumerismia": 1.0, "jonkinlainen": 0.04411764705882353, "kehitys": 0.002150537634408602, "halunneet": 0.034482758620689655, "35\u201336": 0.029411764705882353, "malta": 0.14285714285714285, "autenttisuus": 0.02631578947368421, "2015-ohjelmalla": 1.0, "oltava": 0.014778325123152709, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 0.04326123128119801, "huonona": 0.058823529411764705, "13\u201316": 0.23076923076923078, "vaikuttamisty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1.0, "sanottua": 0.03225806451612903, "koin": 0.03278688524590164, "tarvitaan": 0.059233449477351915, "yliopistoja": 0.25, "purkamista": 0.16666666666666666, "tarkensi": 0.07692307692307693, "5ss\u00e4": 1.0, "kuluttajansuojalain": 1.0, "7341992": 1.0, "kuten": 0.013917077413743114, "k\u00e4sittelev\u00e4st\u00e4": 0.0625, "frankfurt": 0.08333333333333333, "muistin": 0.043478260869565216, "terveys": 0.248, "vasemmiston": 0.015625, "pas": 0.25, "contingency": 0.3333333333333333, "vista": 0.3333333333333333, "osan": 0.01282051282051282, "t\u00e4m\u00e4h\u00e4n": 0.3333333333333333, "toteuttaminen": 0.04225352112676056, "arvostan": 0.125, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4ni": 1.0, "laiminly\u00f6nnist\u00e4": 0.3333333333333333, "mietti": 0.06666666666666667, "selvityksi\u00e4": 0.25925925925925924, "kaventamisohjelmalla": 1.0, "kaksijakoista": 0.16666666666666666, "alueellisiin": 0.047619047619047616, "m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 0.043478260869565216, "vakuutuksiin": 1.0, "v\u00e4it\u00f6skirjassani": 0.16666666666666666, "j\u00e4rjest\u00f6toiminnan": 0.5, "milloin": 0.012903225806451613, "henkil\u00f6n\u00e4": 0.1, "organisoinnin": 0.09090909090909091, "892001": 1.0, "subjektipositioihin": 1.0, "tutkimusetiikka": 0.1111111111111111, "uudenlainen": 0.04, "valtioneuvosto": 0.5348837209302325, "realistisilla": 0.5, "arvioija": 0.25, "hoidontarpeen": 1.0, "aiheellisuudesta": 1.0, "palstalla": 0.14285714285714285, "areenoiden": 0.5, "todennut": 0.0055248618784530384, "julkishallinnon": 0.5333333333333333, "hoitopaikkojen": 0.5, "eripituisia": 0.3333333333333333, "2014821": 1.0, "rahastoista": 1.0, "vuodeosastotoiminnan": 1.0, "kehityssuunta": 0.09090909090909091, "dokumenttiaineisto": 0.5, "v\u00e4rri": 0.041666666666666664, "t\u00e4rkeit\u00e4": 0.011538461538461539, "paunio": 0.6666666666666666, "k\u00e4ynnistynyt": 0.05263157894736842, "aluehallinnosta": 1.0, "juuttui": 0.5, "ristiriitaa": 0.02564102564102564, "kategorisesti": 0.3333333333333333, "201039": 0.6666666666666666, "et\u00e4hoidon": 1.0, "eri-ik\u00e4isill\u00e4": 0.3333333333333333, "heikkenemisest\u00e4": 0.14285714285714285, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 0.03225806451612903, "suonisen": 1.0, "terveyspoliittisia": 1.0, "laatiminen": 0.16666666666666666, "vaikuttamistapojen": 1.0, "terveydenhuoltomenojen": 1.0, "pohjois-suomen": 0.029411764705882353, "legislative": 1.0, "terveydenhuollon": 0.74609375, "toimija": 0.6454545454545455, "1742003\u20132642003": 1.0, "asiantuntevasta": 0.3333333333333333, "haastatteluainieston": 1.0, "sijoittuvat": 0.016853932584269662, "clothing": 0.125, "syvensiv\u00e4t": 1.0, "erityistilanteissa": 1.0, "julkaisemaa": 0.1, "kansalaisaktiivisuudelle": 1.0, "toimijaa": 0.2, "syd\u00e4nyhdistyksiss\u00e4": 1.0, "taipui": 0.14285714285714285, "varmuutta": 0.10638297872340426, "kuolleisuuserot": 1.0, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 1.0, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 0.028199566160520606, "vaikutus": 0.02654867256637168, "oikea": 0.0047169811320754715, "isbn": 0.017241379310344827, "odotetaan": 0.1568627450980392, "keruussa": 0.08333333333333333, "muotoiltiin": 0.09090909090909091, "2001\u20132003": 1.0, "artikkelien": 0.6727272727272727, "n\u00e4k\u00f6kul": 0.125, "esityksess\u00e4": 0.6481481481481481, "valitessa": 0.5, "erosi": 0.018867924528301886, "1995\u20132001": 1.0, "tiloissa": 0.016666666666666666, "epilepsialiitto": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 0.2, "julkaistava": 1.0, "terveydenhoitoon": 0.14285714285714285, "hoitopolkuja": 1.0, "varmistavan": 0.5, "tasapuoli\u2026": 1.0, "terveydelle": 0.42857142857142855, "advocacy": 0.6666666666666666, "henee": 1.0, "lajiin": 0.1, "94\u2013111": 1.0, "tilaansa": 0.1111111111111111, "perustua": 0.02857142857142857, "hallintolakia": 1.0, "monet": 0.018957345971563982, "laine": 0.010638297872340425, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 0.05555555555555555, "j\u00e4rjest\u00f6toimintaa": 1.0, "otsikot": 0.1, "niemel\u00e4lle": 1.0, "merkeill\u00e4": 0.14285714285714285, "kunniaxi": 1.0, "laji": 0.016666666666666666, "polvi": 0.1111111111111111, "mekaaniset": 0.5, "tarvitsevilla": 1.0, "11\u201312": 0.0136986301369863, "tutkimuskysymysten": 0.047619047619047616, "p\u00e4tevyys": 0.047619047619047616, "ajanut": 0.041666666666666664, "1752004": 1.0, "yleisen": 0.007434944237918215, "essays": 0.038461538461538464, "conceptual": 0.05263157894736842, "uutisoida": 0.5, "kuluista": 0.6666666666666666, "hallintokeskeiset": 1.0, "ulkopuoliset": 0.03571428571428571, "hoidosta": 0.36363636363636365, "ihmisen": 0.01056338028169014, "liikkeet": 0.1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.038461538461538464, "expectations": 0.5, "helposti": 0.0026595744680851063, "valmistuksessa": 0.058823529411764705, "patentti": 0.4, "vaihteessa": 0.01875, "kehitet\u00e4\u00e4n": 0.015384615384615385, "hoitoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1.0, "tehostettuun": 0.16666666666666666, "uutisoivat": 1.0, "yksitt\u00e4isilt\u00e4": 0.3333333333333333, "vp83": 1.0, "penttil\u00e4": 0.05, "emeritus": 0.3333333333333333, "omien": 0.023809523809523808, "pekka": 0.02318840579710145, "perinteisist\u00e4": 0.0625, "alkuper\u00e4isen": 0.011695906432748537, "200560": 1.0, "takkuilee": 0.5, "edelt\u00e4vi\u00e4": 0.16666666666666666, "suhteessa": 0.10562571756601608, "heiskanen\u2013haarala": 1.0, "pyk\u00e4l\u00e4": 0.03571428571428571, "makro": 0.09090909090909091, "sivukatsojaksi": 1.0, "lakitekstien": 1.0, "pekosen": 0.6666666666666666, "jokaisen": 0.01928374655647383, "suunnitelmasta": 0.3, "osaltaan": 0.02527075812274368, "h\u00e4\u00e4detyt": 1.0, "tehokkaat": 1.0, "rekonstruoinut": 0.5, "ongelmaksi": 0.0196078431372549, "saatavaa": 0.1, "yhteydensaantia": 1.0, "puheeseen": 0.06451612903225806, "i2005": 1.0, "sairaaloita": 0.25, "nongovernmental": 1.0, "valituissa": 0.5454545454545454, "hoitotakuuseen": 1.0, "ryhm\u00e4\u00e4n": 0.010869565217391304, "toimielimet": 0.3333333333333333, "tuloksena": 0.009433962264150943, "j\u00e4lkeisess\u00e4": 0.0625, "kthn(cid3hoitoon(cid3p\u00e4\u00e4sy": 1.0, "weak": 0.5, "p\u00e4\u00e4sihteerin\u00e4": 0.3333333333333333, "seurantatiedot": 0.8333333333333334, "alkutekstiss\u00e4": 0.16666666666666666, "selke\u00e4ll\u00e4": 0.25, "tekstuaalinen": 0.3333333333333333, "kumppanina": 0.5, "riitt\u00e4vyytt\u00e4": 0.2, "p\u00e4\u00e4kirjoituksissakin": 1.0, "ulkomaille": 0.05263157894736842, "j\u00e4senist\u00f6lle": 0.25, "httpsflammahelsinkifi": 1.0, "rakenteellisena": 0.25, "uuden": 0.0068560235063663075, "mekaanisiin": 0.75, "liikkeit\u00e4": 0.1, "lipponen": 0.08108108108108109, "eriarvoista": 1.0, "puheestaan": 1.0, "kasvatuksen": 0.0024691358024691358, "velvoittamiin": 1.0, "menetelmi\u00e4": 0.00847457627118644, "hoitoonsa": 0.25, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 0.02564102564102564, "sija": 0.5074626865671642, "sis\u00e4ll\u00f6t": 0.005434782608695652, "puolelle": 0.0898876404494382, "tietokonepohjaisen": 1.0, "piirit": 0.08333333333333333, "j\u00e4rjest\u00f6kyselyn": 1.0, "2010-luvulle": 0.14285714285714285, "taloudellinen": 0.020833333333333332, "sairaanhoitopiirej\u00e4": 1.0, "kustannussidonnaisista": 1.0, "ihmiset": 0.03696498054474708, "tehokkaammin": 0.041666666666666664, "organisaatiossa": 0.034482758620689655, "n\u00e4k\u00f6kulman": 0.02512562814070352, "k\u00e4\u00e4nnet\u00e4\u00e4n": 0.015151515151515152, "hetke\u00e4": 0.047619047619047616, "kalaa": 0.07692307692307693, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 0.047619047619047616, "ymm\u00e4rrettiin": 0.02564102564102564, "viimeist\u00e4\u00e4n": 0.02, "palkkoihin": 0.16666666666666666, "todistuksien": 1.0, "potiluudesta": 1.0, "s\u00e4\u00e4detyn": 0.2, "kuultu": 0.25, "381978": 1.0, "17\u201326": 0.6666666666666666, "ammattilaisille": 0.16666666666666666, "vahvistusta": 0.05, "tutkimustietoja": 1.0, "kansallisena": 0.07692307692307693, "aikakausien": 0.02127659574468085, "sdp": 0.046296296296296294, "kokonaisvaltaista": 0.045454545454545456, "tulkitsevassa": 0.3333333333333333, "kuuntelemaan": 0.13636363636363635, "haastateltu": 0.6363636363636364, "k\u00e4ytt\u00f6voimana": 0.25, "tiedett\u00e4": 0.016129032258064516, "toteutusvastuussa": 1.0, "edustajakokouksissaan": 1.0, "status": 0.12280701754385964, "debatteihin": 0.5, "6\u20138": 0.22580645161290322, "tutkitaan": 0.043478260869565216, "1951": 0.029411764705882353, "tarvitsisivat": 0.18181818181818182, "suunnistamaan": 0.5, "uudeksi": 0.016666666666666666, "asiantuntemukselle": 1.0, "ammattihenkil\u00f6st\u00f6n": 0.6666666666666666, "stt": 0.16666666666666666, "etuliitett\u00e4": 0.5, "my\u00f6nteisesti": 0.1728395061728395, "subjektiivisesta": 0.36363636363636365, "ottamista": 0.1111111111111111, "beck": 0.7666666666666667, "eliittihaastattelussa": 1.0, "vaikkapa": 0.010869565217391304, "suhteellisen": 0.002932551319648094, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisyytt\u00e4": 1.0, "aikaisemminkin": 0.15384615384615385, "viitoittaman": 1.0, "asetutaan": 0.25, "kulutustavaroiden": 1.0, "kritiikist\u00e4": 0.03333333333333333, "pidemp\u00e4\u00e4n": 0.06060606060606061, "v\u00e4lit\u00f6n": 0.3125, "kumoutui": 1.0, "yhdistett\u00e4v\u00e4ksi": 0.2, "soveltamisesta": 0.15384615384615385, "alaotsikko": 0.2, "2000\u20132003": 1.0, "s\u00e4\u00e4st\u00f6jen": 0.5, "litterointiin": 0.5, "toivosta": 0.1111111111111111, "toimintana": 0.024691358024691357, "linjausten": 0.07142857142857142, "kiireellisen": 1.0, "ilmaisulla": 0.07142857142857142, "46\u201365": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6in\u00e4": 1.0, "doty": 1.0, "konsumerismi(cid3": 1.0, "p\u00e4\u00e4syn": 0.686046511627907, "j\u00e4rjest\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 1.0, "valtiota": 0.04, "teuvo": 0.1111111111111111, "neuvoja": 0.015625, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 0.015384615384615385, "mielenterveyspotilaita": 1.0, "teknologiaa": 0.16666666666666666, "indeksi": 0.034482758620689655, "sciences": 0.030303030303030304, "varoilla": 0.4444444444444444, "vakuuttavuuden": 0.5, "l\u00e4\u00e4kekustannuksia": 1.0, "julkaisusarjassa": 0.5, "perustuslakiin": 1.0, "practice": 0.007751937984496124, "aikaisempiin": 0.14285714285714285, "781992": 1.0, "91\u201397": 1.0, "1682\u20131689": 1.0, "korvamerkitt\u00f6miin": 1.0, "pohjustettiin": 1.0, "kristillisdemokraatit": 1.0, "raha-automaattiyhdistyksen": 1.0, "ministeri\u00f6ill\u00e4": 0.5, "discussion": 0.05555555555555555, "kirjallisen": 0.05555555555555555, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 0.012195121951219513, "hoitotakuusuhteet": 1.0, "hammashoidossa": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6aineisto": 1.0, "nyky\u00e4\u00e4n": 0.007662835249042145, "jaottelu": 0.027777777777777776, "how": 0.005319148936170213, "tien": 0.03896103896103896, "samana": 0.03398058252427184, "sun": 0.02127659574468085, "148(cid3sanaa(cid3(100(cid3": 1.0, "turvaisi": 0.5, "otetut": 0.07692307692307693, "maksamaan": 0.37142857142857144, "asiantuntijoilta": 0.45454545454545453, "voimavara": 0.3, "hannu": 0.022556390977443608, "terveysministeri\u00f6n": 0.8409090909090909, "odotusaika": 1.0, "kiireett\u00f6miss\u00e4": 1.0, "nousut": 0.5, "alkukes\u00e4\u00e4": 1.0, "muusta": 0.013605442176870748, "kuukausi": 0.08333333333333333, "london": 0.024128686327077747, "valvominen": 0.2, "terveyspoliittisiin": 0.6666666666666666, "ihmiskuva": 0.09090909090909091, "vetoamista": 0.5, "mekaanisena": 1.0, "tiedostan": 0.14285714285714285, "luonnehdinta": 0.16666666666666666, "aikalaisdiagnoosista": 1.0, "mahdollisti": 0.01694915254237288, "pitk\u00e4aikaissairaita": 1.0, "huhtikuulta": 0.5, "valtaistamista": 1.0, "kehitty\u00e4": 0.010309278350515464, "todistettavia": 0.3333333333333333, "pit\u00e4viin": 0.5, "jonoihin5": 1.0, "viidenneksen": 0.16666666666666666, "pitki\u00e4kin": 0.14285714285714285, "rahoituskriisi\u00e4": 1.0, "l\u00f6yd\u00f6s": 0.2, "eih\u00e4n": 0.05555555555555555, "scandinavian": 0.047619047619047616, "hain": 0.07692307692307693, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6notto": 0.14814814814814814, "esitteli": 0.09803921568627451, "j\u00e4rjest\u00f6lehtiartikkelia": 1.0, "valintaoikeuden": 1.0, "kantaaottavaa": 1.0, "ristiriitaisuutta": 0.2857142857142857, "the": 0.022690083996945564, "haastatellulta": 1.0, "tarvitsevalla": 1.0, "korvanneen": 0.5, "terveyspalveluihin": 0.6666666666666666, "aineistol\u00e4ht\u00f6isten": 1.0, "unlike": 0.6666666666666666, "avainsana": 0.6296296296296297, "kansainv\u00e4lisist\u00e4": 0.038461538461538464, "3122010": 1.0, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1.0, "yst\u00e4v\u00e4llisin": 0.2, "saatavuudesta": 0.2857142857142857, "eronen": 0.09482758620689655, "edunvalvontahaasteista": 1.0, "kysymykseen": 0.05622489959839357, "institutionalisoituminen": 0.6666666666666666, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeutta": 0.5, "saatavu": 1.0, "toteutumisessa": 0.2, "17\u201318": 0.12195121951219512, "voisiko": 0.03225806451612903, "sairausp\u00e4iv\u00e4rahat": 1.0, "14\u201316": 0.17647058823529413, "helmikuusta": 0.5, "he(cid3902010(cid3vp": 1.0, "palvelunantajan": 1.0, "valtavirran": 0.07692307692307693, "insin\u00f6\u00f6rin\u00e4": 1.0, "variointia": 1.0, "varapuheenjohtaja": 0.038461538461538464, "chicago": 0.02531645569620253, "artikkeliin": 0.06666666666666667, "jatkuvaan": 0.043478260869565216, "pyk\u00e4liss\u00e4": 1.0, "asemaansa": 0.18518518518518517, "mielsi": 0.08333333333333333, "sis\u00e4lt\u00e4vi\u00e4": 0.058823529411764705, "dokumenteissa": 0.8085106382978723, "selvensiv\u00e4t": 1.0, "huolehtinut": 0.25, "tutkimusmenetelmiin": 0.16666666666666666, "aikuisesta": 1.0, "ruma": 0.13333333333333333, "addresses": 0.6, "renki": 0.5, "yht\u00e4": 0.024928092042186004, "peltovuori": 1.0, "toimintamalleihin": 0.07692307692307693, "merkkej\u00e4": 0.08163265306122448, "merkinn\u00e4t": 0.047619047619047616, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 0.09090909090909091, "vaikuttamattomat": 1.0, "paneuduttava": 1.0, "2005b": 0.1794871794871795, "keskushallinnolla": 0.5, "yhteiskunnallisia": 0.01, "kalliiksi": 0.2, "v\u00e4est\u00f6lle": 0.08333333333333333, "rakenteet": 0.024390243902439025, "tiedot": 0.0502092050209205, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 0.018518518518518517, "voineet": 0.007633587786259542, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 0.04736842105263158, "ep\u00e4onnistuminen": 0.08333333333333333, "suostua": 0.16666666666666666, "suhtautua": 0.034482758620689655, "k\u00e4yneen": 0.1, "parivertailussa": 0.6, "jatai": 0.005847953216374269, "kaikissa": 0.021484375, "vanhaselle": 1.0, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilehdess\u00e4": 0.3181818181818182, "verkostomaisiin": 1.0, "parivertailun": 0.2222222222222222, "reagoi": 0.025, "mahkonen": 1.0, "yksityinen": 0.04411764705882353, "institute": 0.02, "ylitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.1, "tuloskertomuksessaan": 1.0, "yksityisiin": 0.4, "ulrich": 1.0, "et\u00e4isyyksien": 0.2, "ryhm\u00e4n\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "avainsanalla": 0.2, "konkretiaa": 0.5, "lainauksella": 1.0, "intressej\u00e4\u00e4n": 0.5, "halusin": 0.02857142857142857, "california": 0.02631578947368421, "yhteiskunnallisena": 0.02631578947368421, "hoitotokuun": 1.0, "saadut": 0.03076923076923077, "kontekstien": 0.14285714285714285, "ty\u00f6kokemuksesta": 1.0, "002002": 1.0, "nykykeskusteluja": 1.0, "jakaja": 0.05263157894736842, "june": 0.05555555555555555, "terveyshankkeesta": 1.0, "1341995\u20131441999": 1.0, "usean": 0.017241379310344827, "edellytyksist\u00e4": 0.10526315789473684, "teoreettisessa": 0.05405405405405406, "sovittavaa": 1.0, "tutkimusaiheeseeni": 0.3333333333333333, "yksityisyytt\u00e4": 0.1, "tarpeisiin": 0.01639344262295082, "soveltanut": 0.09090909090909091, "152011": 1.0, "huoltoa": 0.16666666666666666, "velvoittanut": 1.0, "acta": 0.04054054054054054, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketieteellinen": 0.5, "hierarkkiset": 0.25, "antoivat": 0.03669724770642202, "roolista": 0.012987012987012988, "tiedonsaantia": 0.6666666666666666, "saattaa": 0.05509181969949917, "kumppaneina": 0.25, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikoja": 1.0, "ulkopuolinen": 0.03125, "keskity": 0.0625, "tehd\u00e4\u00e4n": 0.04375, "tutkimusaluetta": 0.25, "tuloksetta": 0.06666666666666667, "members": 0.11764705882352941, "tuottamisessa": 0.043478260869565216, "\u00e4\u00e4nest\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.3333333333333333, "toipumatta": 1.0, "voimaantulosta": 0.5, "kolmanneksen": 0.2857142857142857, "sairaasta": 1.0, "valmistelussa": 0.18181818181818182, "vaasa": 0.022222222222222223, "viestin\u00e4": 0.5, "toimialoittain": 1.0, "kuntouttavien": 0.6666666666666666, "lis\u00e4isi": 0.1, "methods": 0.011494252873563218, "sis\u00e4lt\u00e4nyt": 0.15, "kohdistaa": 0.038461538461538464, "backer": 1.0, "mielenterveysviikolla": 1.0, "kuvaukset": 0.140625, "j\u00e4lkiseurantaraportin": 1.0, "kansallisessa": 0.3076923076923077, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6ityjen": 1.0, "erinomaiselle": 0.5, "osoittaa": 0.006472491909385114, "pienentyneet": 0.125, "k\u00e4sitti": 0.07462686567164178, "esiteltiin": 0.07547169811320754, "parempaa": 0.018867924528301886, "kent\u00e4lt\u00e4": 0.16666666666666666, "huonosti": 0.05263157894736842, "2004": 0.10068337129840546, "vaivaansa": 1.0, "mielenterveyskuntoutuja": 1.0, "keskushallinnolta": 1.0, "maksuja": 0.3333333333333333, "siirtoviivemaksuihin": 1.0, "2010349": 1.0, "excel-taulukkoa": 1.0, "strategisilla": 1.0, "vaikuttamiskohteita": 1.0, "raportteja": 0.11428571428571428, "vakuutteluun": 0.6666666666666666, "tiet\u00e4\u00e4": 0.036734693877551024, "mielenterveysj\u00e4rjest\u00f6n": 1.0, "alueellista": 0.02040816326530612, "kunnallisromanttiseen": 1.0, "viralliset": 0.11764705882352941, "ohjelma": 0.011834319526627219, "taloudelliset": 0.031007751937984496, "lis\u00e4palveluja": 1.0, "ajajina": 0.5, "haastateltaviin": 0.375, "j\u00e4lkeisi\u00e4": 0.07142857142857142, "jonojen": 0.84, "suurimmillaan": 0.13636363636363635, "vaatineet": 0.09090909090909091, "uskonsa": 0.05555555555555555, "k\u00e4rkk\u00e4inen": 0.043478260869565216, "kuvio": 0.28738317757009346, "vastauksensa": 0.07692307692307693, "kansakuntaan": 0.06666666666666667, "her\u00e4tt\u00e4nee": 1.0, "suotuisammaksi": 1.0, "teema-analyysill\u00e4": 1.0, "eleven": 1.0, "ajoittainen": 0.16666666666666666, "15b": 0.6666666666666666, "talousarvio": 0.5, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 0.043478260869565216, "tehd\u00e4": 0.029787234042553193, "olematonta": 0.125, "kattoivat": 0.75, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4t": 0.08695652173913043, "2000\u20132008": 1.0, "selkeit\u00e4": 0.015151515151515152, "riippuen": 0.02531645569620253, "katveeseen": 0.5, "kuvitella": 0.02857142857142857, "v\u00e4lily\u00f6nti": 1.0, "turvallisuusty\u00f6ss\u00e4": 1.0, "miljardia": 0.375, "kirjoitettiin": 0.25316455696202533, "puhutaan": 0.04184100418410042, "taisteli": 0.08333333333333333, "politicization": 1.0, "erikoistunut": 0.13333333333333333, "potilaspalautteen": 1.0, "omissa": 0.022222222222222223, "sihteeri": 0.057692307692307696, "tarkastelukulman": 0.42857142857142855, "rekonstruoin": 1.0, "terveysj\u00e4rjest\u00f6t": 1.0, "45\u201365": 1.0, "parantaisivat": 0.3333333333333333, "sovellu": 0.034482758620689655, "kauniilla": 0.25, "sidottua": 0.07142857142857142, "edustaja": 0.028985507246376812, "asteittain": 0.13043478260869565, "j\u00e4rjest\u00f6tkin": 1.0, "arvoperusteista": 1.0, "kansanterveysneuvotteluryhm\u00e4n": 1.0, "glargiini-insuliinin": 1.0, "vertailtiin": 0.09090909090909091, "jolle": 0.015873015873015872, "tilanteissa": 0.01282051282051282, "taloudellisesta": 0.04285714285714286, "keskustelun": 0.07563025210084033, "geschichtlicher": 0.5, "vuoden": 0.03619909502262444, "miettinen": 0.010752688172043012, "yhdistell\u00e4": 0.16666666666666666, "tahto": 0.015625, "omiaan": 0.023809523809523808, "tekstianalyysin": 0.8571428571428571, "kummankin": 0.038461538461538464, "fm": 0.024390243902439025, "konkreettiseen": 0.125, "maininnan": 0.034482758620689655, "osallistuakin77": 1.0, "verrattiin": 0.05128205128205128, "kohtaamisesta": 0.13333333333333333, "kustansi": 0.1111111111111111, "uhkaavasti": 0.3333333333333333, "ortopedisi\u00e4": 1.0, "1958": 0.01694915254237288, "terveysalan": 0.5333333333333333, "vuodeosastoille": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6jenkin": 1.0, "sources": 0.02, "sd": 0.4666666666666667, "voivat": 0.015136226034308779, "kertomus(cid310(cid3626(cid3sanaa": 1.0, "pit\u00e4isi": 0.04294478527607362, "hallintokeskeisemm\u00e4ksi": 1.0, "asiantuntemuksenne": 1.0, "juuri": 0.007807417046193884, "neuvoston": 0.038461538461538464, "kuuluu": 0.024963289280469897, "palveluiden": 0.025974025974025976, "substantiiveihin": 1.0, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4kseni": 0.05555555555555555, "potilaslaki": 1.0, "kanslian": 0.06451612903225806, "lyhentyminen": 0.5, "reumaatikko": 1.0, "parannusta": 0.2, "yhteisty\u00f6ohjelma": 1.0, "selin": 0.2, "asiakaskin": 1.0, "merkityksellisi\u00e4": 0.022727272727272728, "srla": 1.0, "liittyv\u00e4t": 0.030176899063475548, "my\u00f6hemminkin": 0.03125, "puuttumisen": 0.034482758620689655, "p\u00e4\u00e4linjaa": 0.3333333333333333, "sosiaalipsykologista": 1.0, "puheluun": 1.0, "yhdysvaltalainen": 0.08333333333333333, "opiskelemaan": 0.015873015873015872, "subjektiivista": 0.22727272727272727, "asiakasasiakirjan": 1.0, "terveystarpeista": 1.0, "pohjautua": 0.07692307692307693, "kannata": 0.09375, "sopivaa": 0.03636363636363636, "association": 0.009009009009009009, "menestyst\u00e4": 0.05, "palvelufilosofia": 1.0, "korvalla": 0.25, "jarruttaneet": 0.5, "ajatus": 0.032989690721649485, "v\u00e4lillisesti": 0.02127659574468085, "valtaosa": 0.011111111111111112, "lakik\u00e4sittelyiss\u00e4": 0.3333333333333333, "tutkittaessa": 0.0425531914893617, "hoitotakuuj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1.0, "oikeustermi": 1.0, "jatkuva": 0.0423728813559322, "julkaisuihin": 0.1111111111111111, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riss\u00e4": 0.2, "pit\u00e4nyt": 0.007352941176470588, "v\u00e4rikoodit": 1.0, "puheilla": 0.2, "sf\u00e4\u00e4ri-k\u00e4sitteen": 1.0, "toimiala": 0.16666666666666666, "nyky\u00e4\u00e4nk\u00e4\u00e4n": 1.0, "j\u00e4sensi": 0.25, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6prosesseista": 1.0, "tiinkin": 0.5, "vaihteen": 0.015625, "painotetaan": 0.061224489795918366, "287\u2013288": 0.25, "k\u00e4sityksest\u00e4": 0.041666666666666664, "raportti": 0.08383233532934131, "sappileikkaukseen": 1.0, "2007182": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6sihteeri": 1.0, "herkk\u00e4\u00e4": 0.16666666666666666, "jono(cid3": 1.0, "perusterveydenhuollon": 0.8285714285714286, "loput": 0.016666666666666666, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 0.6757679180887372, "tukemiseksi": 0.07142857142857142, "valtiovalta": 0.06666666666666667, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin": 0.02857142857142857, "hoitovalintoja": 1.0, "s\u00e4hk\u00f6postitse": 0.07142857142857142, "mahdollinen": 0.005405405405405406, "ps": 0.10714285714285714, "vetoaisivat": 1.0, "perustuslakivaliokunnan": 1.0, "vaikutusty\u00f6ss\u00e4": 1.0, "silmiens\u00e4": 0.2, "pelon": 0.038461538461538464, "juha": 0.00816326530612245, "toivomus": 0.14285714285714285, "yhdenvertaisen": 0.3333333333333333, "kautta": 0.007894736842105263, "edellytt\u00e4mien": 0.125, "menoista": 0.3333333333333333, "poliitikoista": 0.25, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisest\u00e4": 0.3333333333333333, "sis\u00e4llytetty": 0.034482758620689655, "viitekehyst\u00e4": 0.02631578947368421, "suosittelemiseksi": 1.0, "kyseiseen": 0.022727272727272728, "peltola": 0.2916666666666667, "lingvistinen": 0.08333333333333333, "aidsin": 1.0, "terveydelliselle": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 0.05185185185185185, "akateeminen": 0.03773584905660377, "syd\u00e4ntautiliitto": 1.0, "vapaan": 0.015503875968992248, "toimintaohjelman": 0.3333333333333333, "yhteenvedossa": 0.09090909090909091, "lukemista": 0.030303030303030304, "tahdostaan": 0.25, "rajasin": 0.16666666666666666, "hoide": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 0.013452914798206279, "mukaili": 0.5, "laadittava": 0.18181818181818182, "el\u00e4kkeell\u00e4": 0.2222222222222222, "1382013": 1.0, "k\u00e4sitt\u00e4nyt": 0.08333333333333333, "olleet": 0.011542497376705142, "reformilla": 1.0, "s\u00f6lle": 1.0, "tutkimusl\u00e4hestymistavan": 1.0, "2000-luvulle": 0.02564102564102564, "l\u00e4\u00e4k\u00e4risuhdetta": 1.0, "ylitt\u00e4v\u00e4n": 0.14285714285714285, "isoa": 0.42857142857142855, "potilasasiakirjoihin": 1.0, "avainsanoja": 0.5, "juttujansa": 1.0, "tiedottamisvelvollisia": 1.0, "hyvinkin": 0.006535947712418301, "20112004": 1.0, "v\u00e4h\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 0.11764705882352941, "mielenterveys": 0.8, "politicking": 1.0, "tulevat": 0.017191977077363897, "yleist\u00e4miseen": 0.16666666666666666, "under": 0.011111111111111112, "taitteessa": 0.013333333333333334, "yhteiskuntaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 0.09090909090909091, "pohjautuvasta": 0.25, "2012": 0.01900950475237619, "tutkittu30": 1.0, "ryhmitell\u00e4": 0.2, "valtionp\u00e4ivien": 1.0, "kuljetettu": 0.25, "tilastotietoihin": 0.5, "vastustusta": 0.07692307692307693, "asukas": 0.13636363636363635, "toimintapolitiikkaan": 1.0, "sanahelin\u00e4\u00e4": 0.3333333333333333, "puura": 1.0, "sairauskustannusten": 1.0, "potlaan": 1.0, "vuosituhannen": 0.05405405405405406, "ristiriita": 0.030303030303030304, "981971": 1.0, "i(cid3k\u00e4sittely(cid3(cid322719": 1.0, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llisi\u00e4": 0.5, "kansainv\u00e4liset": 0.02857142857142857, "suodaan": 1.0, "landsting": 1.0, "oheistuottajia": 1.0, "world": 0.015151515151515152, "johon": 0.011876484560570071, "teht\u00e4v\u00e4": 0.03695652173913044, "296\u2013297": 0.5, "haastattelut": 0.07792207792207792, "toimenpiteeseen": 0.3333333333333333, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 0.08064516129032258, "meanings": 0.03333333333333333, "sairauden": 0.29411764705882354, "juhila": 0.47619047619047616, "kutsuivat": 0.04, "k\u00e4rkisijalla": 1.0, "jatkuvan": 0.012345679012345678, "114\u2013121": 1.0, "dundar": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritelty": 0.029411764705882353, "syd\u00e4nliitossa": 1.0, "kysymyksill\u00e4": 0.07407407407407407, "oireiden": 0.044444444444444446, "siten": 0.005904059040590406, "vastauksissa": 0.010752688172043012, "minuutta": 0.16666666666666666, "v\u00e4lisen": 0.004608294930875576, "nopeammin": 0.019230769230769232, "times": 0.04, "kohentaminen": 0.25, "onnistuisi": 0.1, "p\u00e4\u00e4dyt\u00e4\u00e4n": 0.04, "kuukaudessa": 0.2, "kittil\u00e4": 0.047619047619047616, "lunastaa": 0.2, "kasvatus": 0.006134969325153374, "kansalaisinfossa": 1.0, "raporteissa": 0.08333333333333333, "vakuutusyhti\u00f6": 0.25, "valinnassa": 0.08333333333333333, "315\u2013328": 1.0, "hoidonsaanti": 1.0, "tehnyt": 0.016877637130801686, "8\u201346": 1.0, "valmisteluasiakirjoista": 0.5, "mielell\u00e4\u00e4n": 0.04, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 0.05263157894736842, "saisi": 0.05309734513274336, "esitarkastajia": 0.1, "aktiivisuutta": 0.125, "ketokivi": 1.0, "uuttaa": 0.3333333333333333, "lailla74": 1.0, "vuosip\u00e4iv\u00e4seminaarin": 1.0, "kansanterveyslakiin": 0.5, "lokakuussa": 0.021739130434782608, "arkip\u00e4iv\u00e4\u00e4": 0.08333333333333333, "2482006": 1.0, "sanomalehdet": 0.05454545454545454, "seurantamateriaali": 1.0, "ohjelmana": 0.14285714285714285, "joulukuussa": 0.01098901098901099, "julkista": 0.14736842105263157, "tarkastusviraston": 0.875, "positio": 0.047619047619047616, "etuk\u00e4teen": 0.05263157894736842, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 0.08333333333333333, "hoitoyksik\u00f6ss\u00e4": 0.5, "kirkastaakseni": 1.0, "yliopistolla": 0.020833333333333332, "painoksen": 0.09090909090909091, "kieliyhteis\u00f6ss\u00e4": 0.25, "materiaalisesti": 0.3333333333333333, "sairaista": 0.14285714285714285, "ministeri\u00f6iden": 0.3333333333333333, "viimeistelty": 0.2, "icd-10": 0.14285714285714285, "peruskokemusta": 0.5, "hoitosuhteessa": 1.0, "n\u00e4kyvi\u00e4": 0.05263157894736842, "j\u00e4sensiv\u00e4t": 0.2, "j\u00e4\u00e4dytt\u00e4nyt": 1.0, "poikkeuksellinen": 0.02564102564102564, "pohti": 0.02912621359223301, "aihekohtaisesti": 0.5, "mietiskeli": 1.0, "24\u201325": 0.017857142857142856, "puuttui": 0.09090909090909091, "1990\u20132011": 1.0, "oaks": 0.08333333333333333, "edustajansa": 0.3333333333333333, "rahoittama": 0.14285714285714285, "yhdistys": 0.034722222222222224, "j\u00e4rjestelyj\u00e4": 0.06666666666666667, "tuttuja": 0.01818181818181818, "potilasryhm\u00e4t": 1.0, "kumppanuudesta": 0.5, "osallistava(cid3keskustelu(cid3(cid3": 1.0, "laitoksiin": 0.14285714285714285, "edess\u00e4": 0.026845637583892617, "t\u00e4ysin": 0.0026917900403768506, "vk": 0.1, "puretut": 0.5, "30\u201331": 0.06060606060606061, "sanonta": 0.15384615384615385, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 0.05263157894736842, "pelkk\u00e4\u00e4": 0.046875, "kysymysten": 0.006024096385542169, "eriarvoisia": 0.5, "aiheutuvaa": 0.16666666666666666, "esityksiss\u00e4": 0.07692307692307693, "edustavista": 0.05555555555555555, "kontingentti": 0.5, "mediavaikuttaja": 1.0, "aiheutti": 0.043478260869565216, "puheenjohtajap\u00e4ivill\u00e4": 1.0, "otoksessa": 0.16666666666666666, "tyytym\u00e4\u00e4n": 0.16666666666666666, "asiakasmaksujen": 1.0, "2004ss\u00e4": 1.0, "ii": 0.014890282131661442, "jonojenhallinta": 1.0, "palveluilla": 0.16666666666666666, "\u00e4lytt\u00f6m\u00e4n": 0.5, "antanut": 0.007142857142857143, "valtionosuutta": 0.5, "hoitojonotiedot": 1.0, "kirjottavat": 1.0, "vastalauseen": 0.5714285714285714, "vahvistamisen": 0.09090909090909091, "politikka": 1.0, "kummatkin": 0.09523809523809523, "potilasn\u00e4k\u00f6kulman": 1.0, "paikallisyhdistyksineen": 1.0, "menoihin": 1.0, "toimijana(cid35(cid3hy(cid3221": 1.0, "ajastusta": 1.0, "poikkesi": 0.07142857142857142, "moitteista": 1.0, "asiantuntevaa": 0.5, "monikanavainen": 1.0, "12\u201314": 0.08, "standardeihin": 0.4, "arkistoida": 0.5, "j\u00e4senet": 0.009259259259259259, "koskivat": 0.2, "erovaisuuksia": 0.5, "sairastumisestaan": 1.0, "kuntoutuminen": 0.5, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 0.0070921985815602835, "l\u00e4hde": 0.0033444816053511705, "hoitotarvikkeista": 1.0, "ii(cid3k\u00e4sittely(cid312(cid3324": 1.0, "t\u00e4ll\u00e4": 0.023008849557522124, "erikoisalakohtaisista": 1.0, "tutkimuskysymyst\u00e4": 0.25, "purkua": 0.5, "odotti": 0.17391304347826086, "1400": 0.07692307692307693, "prospects": 0.5, "1999ey": 1.0, "yll\u00e4pit\u00e4miseksi": 0.11538461538461539, "edist\u00e4misest\u00e4": 0.13333333333333333, "somaattisia": 1.0, "kohtelu": 0.2857142857142857, "ilmaisut": 0.2413793103448276, "haastatellut": 0.65, "saatavuuden": 0.7916666666666666, "kell\u00e4\u00e4n": 0.1111111111111111, "haitat": 0.05, "lakiehdotuksen": 0.25, "k\u00e4\u00e4ntyy": 0.03125, "tapaus": 0.048, "suuntautuvaa": 0.05555555555555555, "h\u00e4t\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1.0, "k\u00e4\u00e4ntynyt": 0.045454545454545456, "k\u00e4yntitietoa": 1.0, "j\u00e4rjest\u00e4misvastuu": 0.5, "n277": 1.0, "kirjoitetun": 0.017543859649122806, "9112010": 1.0, "at": 0.005865102639296188, "ty\u00f6nimi": 1.0, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4rilt\u00e4": 1.0, "johdettujen": 0.16666666666666666, "koettuun": 0.1, "poliittiseen": 0.022556390977443608, "kymmenest\u00e4": 0.043478260869565216, "nihilismi": 0.14285714285714285, "kirjeess\u00e4": 0.013157894736842105, "valtiontilintarkastajille": 1.0, "lupaa": 0.02127659574468085, "valtakunnalliseen": 0.05555555555555555, "v\u00e4est\u00f6\u00f6n": 0.10526315789473684, "tehdyt": 0.010309278350515464, "l\u00e5ngvik": 0.8, "oikeuslaitokseen": 0.5, "yhdeks\u00e4n": 0.03669724770642202, "paljastu": 0.5, "kuvailee": 0.01948051948051948, "alueellisen": 0.013605442176870748, "kysy": 0.13636363636363635, "osastolla": 0.125, "ilmaisivat": 0.045454545454545456, "paikka": 0.0043859649122807015, "kansallista": 0.035398230088495575, "luovuttaisiin": 0.3333333333333333, "tiivistetty": 0.125, "terveysj\u00e4rjest\u00f6n": 0.25, "l\u00e4hdemerkinn\u00e4t": 1.0, "parhaimmillaan": 0.047619047619047616, "koski": 0.09615384615384616, "termin\u00e4": 0.03125, "hoidettava": 0.2727272727272727, "public": 0.1743119266055046, "toteamuksesta": 0.5, "kuluttajansuojalakiin": 1.0, "pekkarisen": 0.16666666666666666, "koskevat": 0.07784431137724551, "situation": 0.047619047619047616, "kasvatustieteellisen": 0.16666666666666666, "delegoitu": 0.5, "rrkp": 1.0, "laajemmin": 0.008438818565400843, "kes\u00e4kuussa": 0.0625, "otetaan": 0.01775147928994083, "utredningen": 1.0, "pienituloisuus": 1.0, "elinymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1.0, "pettyneit\u00e4": 0.5, "potilaita": 0.6326530612244898, "konkreettisesti": 0.013888888888888888, "haataisen": 1.0, "kokonaisuudelle": 0.3333333333333333, "julkisista": 0.125, "tiedotustilaisuuden": 0.5, "siirtyy": 0.05154639175257732, "main": 0.03125, "p\u00e4\u00e4sis\u00e4lt\u00f6luvussa": 1.0, "virka-aikaan": 1.0, "f\u00f6rfattningssamling": 0.2, "varmistuttua": 1.0, "rakenteesta": 0.024390243902439025, "kiitollinen": 0.06060606060606061, "koeteltava": 0.2, "kustannusvaikutuksia": 1.0, "autonomisuuteen": 1.0, "mist\u00e4": 0.018907563025210083, "aikoinaan": 0.023529411764705882, "viidennelle": 0.2, "kysely": 0.049019607843137254, "kirkastavan": 1.0, "pyynn\u00f6n": 0.003952569169960474, "moninaisuudelle": 0.5, "kunnissa": 0.3055555555555556, "hoitoketjusta": 1.0, "vahvistuu": 0.125, "1000": 0.006211180124223602, "t\u00e4rkein\u00e4": 0.06382978723404255, "19941963": 1.0, "l\u00e4\u00e4kinn\u00e4llisen": 1.0, "suostuttelun": 0.8333333333333334, "valintakriteerit": 1.0, "esimerkkin\u00e4": 0.04040404040404041, "active": 0.1111111111111111, "lainauksina": 0.5, "sovitusta": 0.08333333333333333, "synnytt\u00e4v\u00e4n": 0.2, "hy": 0.23809523809523808, "huusi": 0.16666666666666666, "1234": 0.1111111111111111, "asiakasmaksuilla": 1.0, "suorasta": 0.1, "riippumaton": 0.11428571428571428, "mahdollisuuden": 0.05514705882352941, "aikuisen": 0.022988505747126436, "asioiden": 0.010676156583629894, "siet\u00e4\u00e4": 0.0625, "awulla": 1.0, "ostamo": 0.05263157894736842, "k\u00e4ytetyimm\u00e4t": 0.25, "hoitotakuukertomuksessa": 1.0, "sen": 0.015756529246708395, "clinic": 0.5, "luvuista": 0.2, "j\u00e4rkevien": 0.5, "yksiselitteisesti": 0.07317073170731707, "laadukkuutta": 1.0, "toivottuun": 0.2, "kolmannesta": 0.07142857142857142, "t\u00e4rkein": 0.005263157894736842, "erottuu": 0.030303030303030304, "pysy\u00e4": 0.05128205128205128, "asiantuntijateht\u00e4viss\u00e4": 0.3333333333333333, "viestitti": 0.2857142857142857, "pelata": 0.09090909090909091, "juttuna": 1.0, "todellisuuden": 0.016129032258064516, "merkitt\u00e4v\u00e4": 0.030534351145038167, "perusarvot": 0.14285714285714285, "annetussa": 0.07142857142857142, "methelp": 0.125, "halusivat": 0.017699115044247787, "psykiatriset": 0.25, "european": 0.05263157894736842, "cambridge": 0.020454545454545454, "4015": 1.0, "vaatima": 0.06666666666666667, "v\u00e4hyys": 0.2, "kasvavat": 0.03076923076923077, "suhtautuminen": 0.015625, "lapsenkengiss\u00e4": 0.3333333333333333, "kansanterveydelle": 1.0, "litteraatit": 0.6666666666666666, "vaiheiden": 0.03508771929824561, "sairastuneille": 1.0, "osa-alueeksi": 0.125, "suhteuttaminen": 0.45454545454545453, "l\u00e4\u00e4ketieteellisess\u00e4": 0.01282051282051282, "versio": 0.034782608695652174, "toimenpiteill\u00e4": 0.1111111111111111, "suomella": 0.03125, "terveydenhuoltoon": 0.6, "v\u00e4lill\u00e4": 0.02756141402037148, "perinteisesti": 0.006134969325153374, "aiheuttamaan": 0.1111111111111111, "kiinnitt\u00e4nyt": 0.047619047619047616, "hoitoesimerkkej\u00e4": 1.0, "aikalaisdiagnoosina": 1.0, "1142002": 1.0, "it\u00e4l\u00e4": 0.625, "tarjoamalla": 0.03571428571428571, "sosiaaliturvaa": 0.5, "ca": 0.015151515151515152, "yhdenvertaisuuteen": 0.08333333333333333, "hakeva": 0.5, "potilasj\u00e4rjest\u00f6t": 1.0, "8572004": 1.0, "laura": 0.010638297872340425, "\u00e4\u00e4rimuotoa": 1.0, "tarkennettiin": 0.10526315789473684, "ker\u00e4\u00e4": 0.038461538461538464, "rajoja": 0.04938271604938271, "selv\u00e4\u00e4": 0.00966183574879227, "potilasmuistutusta": 1.0, "muutaman": 0.016042780748663103, "pilotoitaisiin": 1.0, "over": 0.046511627906976744, "nopeuttanut": 1.0, "patienhood": 1.0, "profiilit": 0.5, "mieless\u00e4ni": 0.09523809523809523, "eu-maihin": 1.0, "yhten\u00e4isen": 0.04128440366972477, "jatkotutkimuksiin": 0.2857142857142857, "neuvonnan": 0.25, "kommuner": 0.25, "k\u00e4ydyn": 0.029411764705882353, "ryhdytt\u00e4isiin": 0.3333333333333333, "loistavan": 0.2, "talousarviota": 1.0, "varsinainen": 0.03164556962025317, "t\u00e4t\u00e4": 0.022156573116691284, "kansikuvan": 0.5, "ajatuskokonaisuuksiin": 1.0, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.01567398119122257, "pkt": 1.0, "age": 0.009615384615384616, "viitekehysmallin": 1.0, "pid\u00e4": 0.014084507042253521, "jatkuvuuden": 0.05714285714285714, "toimivuuteen": 0.15384615384615385, "koverolle": 1.0, "oikeudellisesti": 0.3333333333333333, "muistan": 0.19607843137254902, "julkisesta": 0.14285714285714285, "maailmassa": 0.0029069767441860465, "rakenteelliselle": 1.0, "kuvamaan": 0.5, "seurantatietoihin": 1.0, "valintakriteerin\u00e4": 1.0, "organisoimana": 1.0, "6\u20137": 0.017857142857142856, "aiheesta": 0.05202312138728324, "tautikohtaiseen": 1.0, "ajankohtaisp\u00e4iv\u00e4t": 1.0, "passivoivaa": 1.0, "kansalaisen": 0.18181818181818182, "stvm": 1.0, "kustannuksista": 0.6, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 0.05555555555555555, "tett\u00e4": 1.0, "reagoinnista": 0.5, "\u00a779": 1.0, "heikkona": 0.1111111111111111, "lainauksesta": 0.08333333333333333, "social": 0.04205607476635514, "tuottamista": 0.020833333333333332, "terveydenhuolto": 0.4, "jatkok\u00e4sittelyyn": 1.0, "sanomat": 0.18527315914489312, "suomessa": 0.02794883941260066, "teksist\u00e4": 1.0, "jakaantuu": 0.10526315789473684, "vanhuksillekin": 1.0, "heikon": 0.17647058823529413, "subjektiivinen": 0.14084507042253522, "palveluj\u00e4rjestelmiin": 0.5, "pitk\u00e4aikaisesti": 0.16666666666666666, "peruskysymyksiin": 0.3333333333333333, "ministeri\u00f6ihin": 1.0, "seminaaria": 0.3333333333333333, "ilmonen": 0.21428571428571427, "toimijuustasojen": 1.0, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 0.125, "mykk\u00e4nen": 0.5, "close": 0.06666666666666667, "1252": 0.3, "emmerton": 1.0, "niist\u00e4": 0.03424657534246575, "talousn\u00e4kym\u00e4t": 1.0, "hoitotakuudokumentista": 1.0, "psykiatrisille": 0.5, "taataan": 0.125, "lausunnon": 0.06666666666666667, "dock": 0.18181818181818182, "kohentumiseen": 1.0, "valmisteltiin": 0.1, "jatkohankkeen": 1.0, "konsumerismi": 1.0, "lausuntojen": 0.045112781954887216, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 0.04938271604938271, "menn\u00e4\u00e4n": 0.08333333333333333, "vahvistui": 0.01818181818181818, "syy": 0.016666666666666666, "tuottanut": 0.03773584905660377, "v\u00e4hiten": 0.1308411214953271, "jorma": 0.024390243902439025, "pitk\u00e4aikaissairaan": 1.0, "kokemuksiani": 0.5, "toistaiseksi": 0.008849557522123894, "kymmenes": 0.06666666666666667, "vastakkaista": 0.05263157894736842, "suomalaisten": 0.0017667844522968198, "liikkeille": 0.3333333333333333, "yksityisell\u00e4": 0.5714285714285714, "alaissuhde": 1.0, "kolmanteen": 0.09090909090909091, "occasionally": 0.6666666666666666, "rahoittaa": 0.1, "helpotetaan": 0.2, "luokitteli": 0.14285714285714285, "hoitotakuu-k\u00e4sitteeseen": 1.0, "valtiotaho": 1.0, "uhkasakko": 0.5, "automaattiyhdistyksen": 1.0, "merkityst\u00e4": 0.026281208935611037, "tarvitsi": 0.025, "ylimpiin": 0.5, "strategioista": 0.5, "v\u00e4est\u00f6": 0.0641025641025641, "puhkesivat": 0.25, "meteli\u00e4": 0.16666666666666666, "valtiop\u00e4ivien": 0.11764705882352941, "puolue": 0.0056179775280898875, "tehostunut": 1.0, "alkuvuosina": 0.025, "hoidotta": 1.0, "sohville": 0.5, "advocacy-henke\u00e480": 1.0, "eduskuntapuheista": 1.0, "metodologiset": 0.23076923076923078, "lehtijulkaisuja": 1.0, "sijoittunut": 0.16666666666666666, "otsikoikin": 1.0, "keskustelumuotoisena": 1.0, "muualta": 0.05405405405405406, "introduction": 0.031578947368421054, "syyt\u00e4": 0.0165016501650165, "menenk\u00f6": 1.0, "seurantaty\u00f6ss\u00e4": 1.0, "pienet": 0.006756756756756757, "puoluerajoja": 1.0, "vahvistaminen": 0.018867924528301886, "lehdist\u00e4": 0.10666666666666667, "tutkimusmenetelmi\u00e4": 0.15384615384615385, "toistamiseen": 0.05, "lause": 0.010638297872340425, "tarinoita": 0.018518518518518517, "puheenjohtajana37": 1.0, "mit\u00e4\u00e4n": 0.02063106796116505, "scott": 0.038461538461538464, "artikkelilla": 0.25, "valtio": 0.02962962962962963, "n\u00e4kemykseen": 0.019230769230769232, "palveluntuottajilta": 0.5, "p\u00e4\u00e4ttelyyn": 0.3333333333333333, "laitettiin": 0.03125, "halusi": 0.048034934497816595, "eero": 0.004405286343612335, "2011195": 1.0, "en": 0.01238390092879257, "kysynt\u00e4": 0.125, "1997\u20132003": 1.0, "pisteytt\u00e4minen": 1.0, "hallituspuolueen": 0.4, "tasaarvoisuuteen": 1.0, "erikois": 0.16666666666666666, "erikoissairaanhoitoon": 0.9047619047619048, "my\u00f6nteisyys": 0.4166666666666667, "aikaisemmista": 0.1, "verotuloilla": 1.0, "pariisissa": 0.018867924528301886, "valintamahdollisuuksien": 1.0, "t\u00e4sment\u00e4\u00e4": 0.2, "tiedoksi": 0.038461538461538464, "2000\u20132013": 0.75, "viivalla": 0.05263157894736842, "implemented": 0.5, "vaillinaista": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6barometri": 1.0, "j\u00e4rvelin": 0.3333333333333333, "lakimuutokset": 0.3333333333333333, "l\u00e4hetteen": 0.375, "liittyi": 0.030927835051546393, "tunteisiin": 0.058823529411764705, "written": 0.10526315789473684, "tietouudistus": 1.0, "hoitopisteest\u00e4": 1.0, "aihettani": 0.2, "werner": 0.008771929824561403, "syd\u00e4nliitto": 1.0, "kielelliseen": 0.013888888888888888, "toukokuun": 0.14285714285714285, "kesken\u00e4\u00e4nk\u00e4\u00e4n": 1.0, "yksityisl\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 1.0, "potilaalle": 0.8275862068965517, "vapauttamalla": 0.3333333333333333, "deliberatiivisesta": 1.0, "lineaarisesti": 0.2222222222222222, "oikeuksilla": 0.2857142857142857, "poissaolo": 0.05, "perustuu": 0.027613412228796843, "ajattelusta": 0.02631578947368421, "dokumenttivalintoja": 1.0, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 0.04534005037783375, "raivaajat": 1.0, "potilasj\u00e4rjest\u00f6n": 1.0, "1994": 0.042464612822647796, "teorioihin": 0.045454545454545456, "terveyspolitiikkaa": 1.0, "siirrytt\u00e4ess\u00e4": 0.10869565217391304, "l\u00f6ytyy": 0.028985507246376812, "h\u00e4d\u00e4lle": 1.0, "verov\u00e4hennysoikeuden": 1.0, "puheenvuoroa": 0.26666666666666666, "koottiin": 0.10344827586206896, "sis\u00e4ll\u00f6ss\u00e4": 0.08333333333333333, "palveluntuottajalle": 0.5, "potilasj\u00e4rjest\u00f6": 1.0, "investointivaltion18": 1.0, "v\u00e4litt\u00e4nyt": 0.2, "\u00e4\u00e4rimaa": 0.75, "menness\u00e4": 0.035175879396984924, "selittyy": 0.07462686567164178, "scottin": 0.25, "ennakkoon": 0.14285714285714285, "laskut": 0.2222222222222222, "henkil\u00f6kohtainen": 0.008333333333333333, "l\u00e4\u00e4kinn\u00e4llinen": 1.0, "aineelliset": 0.05, "kirjayhtym\u00e4": 0.02040816326530612, "tuhansia": 0.04, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4n": 0.125, "geist": 0.2, "hoitoketjun": 1.0, "mihin": 0.01977401129943503, "rinkinen": 1.0, "suoranaiseen": 0.16666666666666666, "poistamista": 0.14285714285714285, "maakunnan": 0.038461538461538464, "t\u00e4llaisen": 0.047619047619047616, "antaa": 0.01995798319327731, "osuudet": 0.23469387755102042, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 0.3333333333333333, "institutionalisoituu": 1.0, "nimens\u00e4": 0.05, "ilkka": 0.005555555555555556, "documents": 0.35294117647058826, "hahmottui": 0.045454545454545456, "mielenterveyspotilaiden": 1.0, "n\u00e4ille": 0.012195121951219513, "nousevat": 0.022727272727272728, "erityyppisist\u00e4": 0.2, "kuviossa": 0.02040816326530612, "ihmisill\u00e4": 0.020833333333333332, "tiiviimp\u00e4\u00e4": 0.1111111111111111, "kuukausia": 0.2222222222222222, "saatavuudessa": 0.5, "keskikoko": 1.0, "k\u00e4viv\u00e4t": 0.017241379310344827, "valtio-opin": 0.05, "heid\u00e4t": 0.009174311926605505, "kuulee": 0.045454545454545456, "joustavan": 0.1, "kriteerin": 0.125, "kumppaneiksi": 1.0, "kokouksen": 0.008547008547008548, "kuullaanko": 1.0, "monista": 0.013333333333333334, "kaikille": 0.042505592841163314, "referoitiin": 0.5, "palveleeko": 1.0, "uudistuksella": 0.5, "potilaslakia": 1.0, "than": 0.017543859649122806, "s\u00e4hk\u00f6isess\u00e4": 0.375, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 0.02830188679245283, "apuun": 0.043478260869565216, "tehokkuus": 0.017543859649122806, "tiivist\u00e4": 0.038461538461538464, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 0.02495201535508637, "resepti": 0.1111111111111111, "jouduttiin": 0.09523809523809523, "vakuutellessaan": 1.0, "ohjatattiin": 1.0, "parantamisen": 0.0392156862745098, "iso": 0.014184397163120567, "vailla": 0.009708737864077669, "resurssikysymykset": 1.0, "julkaistu": 0.02608695652173913, "kotiutuvien": 1.0, "lyhentymisvauhti": 1.0, "hoitoketjussa": 1.0, "ansaiten": 0.5, "j\u00e4rjest\u00f6toiminnasta": 0.5, "kokemusta": 0.02702702702702703, "mmielenterveyspotilaiden": 1.0, "potilaille": 0.9310344827586207, "terveydenhuoltolaki90": 1.0, "ty\u00f6skentelin": 0.4444444444444444, "esityksille": 1.0, "ehk\u00e4isev\u00e4\u00e4n": 0.5714285714285714, "n\u00e4kyy": 0.02249134948096886, "maanantai": 0.125, "3\u201387": 1.0, "tuottavien": 0.1111111111111111, "ev": 0.76, "julkaisseet": 0.14285714285714285, "sijaitsevat": 0.018867924528301886, "tietojaan": 0.07142857142857142, "seurantatietoja": 1.0, "toisenlaiselta": 1.0, "korvaukset": 0.8, "jonotusajoista": 1.0, "rajataan": 0.06666666666666667, "my\u00f6nteinen": 0.07692307692307693, "kehitt\u00e4mistoimenpiteit\u00e4": 0.5, "muodot": 0.0038910505836575876, "toimintakyky": 0.03571428571428571, "kertyneen": 0.09090909090909091, "he(cid3772004": 1.0, "kyvykkyytt\u00e4": 0.25, "yksipuolista": 0.08333333333333333, "valmisteluty\u00f6ss\u00e4": 1.0, "eksaktia": 0.5, "kotiutettavien": 1.0, "muistuttivat": 0.10526315789473684, "ty\u00f6lle": 0.16, "integroituvat": 0.2, "deregulaation": 0.5, "perustyyppi\u00e4": 1.0, "t\u00e4n\u00e4": 0.012048192771084338, "lakia": 0.06666666666666667, "use": 0.04827586206896552, "argumentaatio": 0.125, "porkkanaa": 0.25, "52\u201357": 0.2857142857142857, "ym": 0.0007710100231303007, "peltovuoren": 1.0, "221\u2013234": 1.0, "rekisterihallitus": 0.4, "sosiaalisia": 0.034482758620689655, "suhtautumisesta": 0.017241379310344827, "painotettiin": 0.029411764705882353, "ansiosta": 0.03355704697986577, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 0.02127659574468085, "maksajana": 0.3333333333333333, "terveyspolitiikassa": 0.9166666666666666, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 0.5, "voida": 0.012738853503184714, "p\u00e4\u00e4ministeri": 0.1134020618556701, "mit": 0.00980392156862745, "tasolla": 0.020512820512820513, "useimmin": 0.05, "112014": 0.5, "sivua": 0.05673758865248227, "affairs": 0.2857142857142857, "tiedoista": 0.03571428571428571, "poikkeuksetta": 0.018867924528301886, "j\u00e4\u00e4mist\u00e4ni": 1.0, "j\u00e4rjestelm\u00e4keskeisen\u00e4": 1.0, "niiss\u00e4": 0.02531645569620253, "osaaminen": 0.022222222222222223, "olevani": 0.0967741935483871, "arkistot": 0.1, "yhdistiv\u00e4t": 0.09523809523809523, "jonoja": 0.5714285714285714, "pit\u00e4en": 0.03571428571428571, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisess\u00e4": 1.0, "nimimerkki": 0.025, "koskaan": 0.004338394793926247, "temporalisoida": 1.0, "iltanen-t\u00e4hk\u00e4vuori": 1.0, "suluissa": 0.2, "juva": 0.06547619047619048, "esittely\u00e4": 0.1, "kattava": 0.015873015873015872, "unohtuiko": 0.6666666666666666, "opisto": 0.045454545454545456, "p\u00e4\u00e4syst\u00e4": 0.5833333333333334, "leikkauksen": 0.125, "organisaationsa": 0.16666666666666666, "sanovan": 0.3333333333333333, "vaativasta": 0.5, "salaamisen": 1.0, "muuntui": 0.1, "sairautensa": 0.5, "neutraaleita": 0.6666666666666666, "sanojensa": 0.03125, "vakaalla": 0.5, "reumapeikon": 1.0, "perinteisest\u00e4": 0.07692307692307693, "koskevia": 0.10204081632653061, "tieteellisen": 0.007246376811594203, "viitoittamana": 1.0, "hoitosuhde": 0.13333333333333333, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilakko": 1.0, "around": 0.030303030303030304, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.15384615384615385, "julkishallinnolla": 1.0, "kvalitatiivinen": 0.06818181818181818, "alueeltaan": 0.3333333333333333, "kirjoittelusta": 0.3333333333333333, "s\u00e4\u00e4stettiin": 1.0, "puoltamisesta": 1.0, "h\u00e4pe\u00e4n": 0.058823529411764705, "mielt\u00e4v\u00e4n": 0.5, "1terveys\u2013sairaus-jatkumo": 1.0, "2013182": 1.0, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 0.375, "turvaamistoimenpiteit\u00e4": 1.0, "ilmaisi": 0.018867924528301886, "perussanakirja": 0.5, "2002\u20132007": 0.75, "tuntia": 0.010752688172043012, "erotettu": 0.03225806451612903, "heikkoja": 0.037037037037037035, "1132": 0.1, "tutustua": 0.020833333333333332, "laajentamiseen": 0.09090909090909091, "toimintaedellytyksi\u00e4": 0.07692307692307693, "kuvauksessa": 0.017241379310344827, "sovellettavat": 0.5, "ehdoin": 0.13333333333333333, "viittauksista": 0.3333333333333333, "p\u00e4\u00e4oma": 0.021739130434782608, "j\u00e4sen": 0.11926605504587157, "analysoivat": 0.1, "aiheeni": 0.1111111111111111, "miljardista": 1.0, "kustannus": 0.03225806451612903, "omista": 0.07407407407407407, "yksimielinen": 1.0, "direktiiviss\u00e4": 1.0, "allekirjoittajana": 0.3333333333333333, "2000-luvun": 0.058823529411764705, "laista": 0.07142857142857142, "mossialos": 1.0, "this": 0.010638297872340425, "alkuselvitysty\u00f6t\u00e4": 1.0, "sis\u00e4isi\u00e4": 0.02040816326530612, "p\u00e4\u00e4kirjoituksien": 1.0, "laitettu": 0.041666666666666664, "ajallisia": 0.14285714285714285, "organisaationa": 0.14285714285714285, "indentiteetti\u00e4": 1.0, "asenteiden": 0.020202020202020204, "kontingenssilla": 1.0, "huonontuvan": 1.0, "tila": 0.025210084033613446, "erinomaisen": 0.05555555555555555, "l\u00f6yt\u00e4miseksi": 0.09090909090909091, "sairausvakuutuksesta": 0.16666666666666666, "seurauksista": 0.03125, "kansallisarkistoon": 0.25, "poliitikot": 0.16129032258064516, "analyysikohteen": 1.0, "korostumisella": 0.5, "1772012": 1.0, "p\u00e4\u00e4kirjoitukset": 0.16666666666666666, "lakiesitykset": 0.25, "etuintressit": 1.0, "j\u00e4sentymiseen": 1.0, "erikoisasiantuntemusta": 1.0, "hyvinvoinnistaan": 0.3333333333333333, "oikeuksienvalvonnan": 1.0, "pilottihaastattelulla": 1.0, "helmi": 0.011730205278592375, "heikentymist\u00e4": 0.3333333333333333, "negaation": 0.25, "jokseenkin": 0.014925373134328358, "huomioitava": 0.04477611940298507, "siin\u00e4": 0.026757607555089193, "keskusteluissa": 0.0425531914893617, "tekij\u00e4tahoon": 1.0, "valvonta": 0.09375, "potilaiksi": 1.0, "t\u00e4sm\u00e4llist\u00e4": 0.1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilt\u00e4": 0.05555555555555555, "miten": 0.0210896309314587, "ristiriitaisena": 0.25, "valmisteluryhm\u00e4n": 1.0, "office": 0.2, "v\u00e4hyyden": 0.3333333333333333, "toimintansa": 0.008333333333333333, "virallisesta": 0.11764705882352941, "ajatuskokonaisuudet": 1.0, "lamasta": 0.25, "erving": 0.1, "kiteytt\u00e4minen": 1.0, "p\u00e4\u00e4sihteerin": 0.5833333333333334, "kuunhuoltopalveluita": 1.0, "teun": 0.25, "joukosta": 0.01, "patientlag": 1.0, "sektorin": 0.04411764705882353, "312004": 1.0, "osoitettu": 0.010752688172043012, "esittelypuheenvuoroa": 1.0, "l\u00f6ytyi": 0.33544303797468356, "vastaanotolla": 0.18181818181818182, "faktoina": 0.5, "mielenkiintoiseksi": 0.16666666666666666, "siis": 0.003598740440845704, "patienternas": 1.0, "saaman": 0.047619047619047616, "terveysk\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 0.3333333333333333, "kirjallisten": 0.034482758620689655, "kuluja": 0.25, "tarvittavan": 0.02631578947368421, "yhteenveto": 0.010309278350515464, "kytk\u00f6ksiss\u00e4": 0.03125, "tarkkailijan": 0.043478260869565216, "potilasn\u00e4k\u00f6": 1.0, "havaitsi": 0.037037037037037035, "asiakasmaksulain": 1.0, "228201": 1.0, "ylitt\u00e4v\u00e4": 0.058823529411764705, "ruvetaan": 0.25, "koulutustason": 0.05263157894736842, "hankkeelle": 0.16666666666666666, "et": 0.00047961630695443646, "209\u2013220": 1.0, "abstraktiotasolla": 0.5, "1758": 0.2, "la": 0.00558659217877095, "1382003": 1.0, "asettamisen": 0.1, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4rille": 1.0, "vp": 0.9523809523809523, "k\u00e4ytti": 0.095, "kansantaloudellisesti": 0.2, "luvun": 0.04032258064516129, "2005a": 0.3220338983050847, "aineistoa": 0.06312292358803986, "leikkausjonoihin": 1.0, "tavoitteita": 0.006211180124223602, "tutkimuksella": 0.03333333333333333, "ehdotan": 0.1111111111111111, "tiivistetyt": 1.0, "heikentyneen": 0.2, "todettiin": 0.11483253588516747, "j\u00e4rjest\u00f6": 0.2222222222222222, "raporttien": 0.08333333333333333, "vaan": 0.013115709705625183, "tapahtunut": 0.03663003663003663, "valtakunnalliset": 0.02127659574468085, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirjat": 0.5, "johda": 0.043478260869565216, "kvalitatiivisen": 0.06, "pesonen": 0.02877697841726619, "asialle": 0.05555555555555555, "j\u00e4rjest\u00f6johtajien": 0.3333333333333333, "vii": 0.07017543859649122, "f\u00f6r": 0.0033003300330033004, "erikoismak": 1.0, "ohjausta": 0.06779661016949153, "pidet\u00e4\u00e4n": 0.015873015873015872, "pysyneet": 0.043478260869565216, "anglosaksisessa": 0.3333333333333333, "seminaari": 0.022727272727272728, "terveyskeskuksensa": 1.0, "kiivet\u00e4\u00e4n": 1.0, "asiaa": 0.02922077922077922, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 0.013761467889908258, "sys\u00e4t\u00e4": 1.0, "ol": 0.038461538461538464, "paikkaan": 0.02112676056338028, "current": 0.03076923076923077, "kansalaisesta": 1.0, "silm\u00e4ll\u00e4": 0.024390243902439025, "muutoksiin": 0.013157894736842105, "tunnista": 0.043478260869565216, "uskonnon": 0.004201680672268907, "haastatteluaineistosta": 0.4, "yhtesikuntapolittisessa": 1.0, "lauselmaehdotusta": 1.0, "73119": 1.0, "tyypillinen": 0.020618556701030927, "tietosis\u00e4lt\u00f6jen": 0.5, "pahentua": 1.0, "neri": 1.0, "poliittisella": 0.03333333333333333, "vakiintuneeseen": 0.25, "terveysministereiden": 1.0, "investigating": 0.14285714285714285, "havaintoyksik\u00f6n": 0.9333333333333333, "annettuun": 0.06666666666666667, "konseptia": 0.14285714285714285, "vaikeutti": 0.15384615384615385, "koskinen": 0.022900763358778626, "diabeetik": 1.0, "kokemuksesta": 0.01818181818181818, "kansalaistoiminta": 0.5, "mielenterveysongelmaisille": 1.0, "perustavaa": 0.14285714285714285, "kokonaisuus": 0.034482758620689655, "hammashuoltokin": 1.0, "197210\u201328": 1.0, "nopeuttaa": 0.1111111111111111, "p\u00e4ivystykseen": 0.5, "background": 0.10344827586206896, "toimimaan": 0.006172839506172839, "omaksi": 0.028037383177570093, "pystyttiin": 0.03278688524590164, "yhdeks\u00e4ss\u00e4": 0.25, "uutisena": 1.0, "kiinte\u00e4": 0.038461538461538464, "viivytt\u00e4\u00e4": 0.5, "terveydenhuoltopalvelujen": 1.0, "hoitosuunnitelmaa": 1.0, "k\u00e4rsiv\u00e4t": 0.05555555555555555, "kirjoittaja": 0.02681992337164751, "uutisoitiin": 0.2727272727272727, "kuntaan": 0.043478260869565216, "targets": 0.5, "ker\u00e4si": 0.027777777777777776, "lobbausmahdollisuuksia": 1.0, "katsonut": 0.017241379310344827, "n\u00e4kemyksiin": 0.029411764705882353, "hammasl\u00e4\u00e4ketieteellisin": 1.0, "keskusj\u00e4rjest\u00f6st\u00e4": 1.0, "stewart": 0.2, "kenell\u00e4k\u00e4\u00e4n": 0.1111111111111111, "1942007": 1.0, "rakentuu": 0.02824858757062147, "ongelmakohtaa": 0.5, "kustannuss\u00e4\u00e4st\u00f6ihin": 1.0, "sanakirjassa": 0.03225806451612903, "vohlosen": 1.0, "yhteiskuntateoreetikko": 0.5, "l\u00e4mp\u00f6\u00e4": 0.05263157894736842, "kokonaisvastuuta": 1.0, "ty\u00f6taustani": 1.0, "keskustelujen": 0.16483516483516483, "toimijuusryhmiss\u00e4": 1.0, "eduskuntak\u00e4sittely\u00e4": 0.6666666666666666, "10\u201312": 0.043478260869565216, "potilasjonoja": 1.0, "nylander": 0.5555555555555556, "j\u00e4rjest\u00f6n": 0.07692307692307693, "alueellisesti": 0.03225806451612903, "paul": 0.006211180124223602, "edun": 0.014084507042253521, "luonnollisesti": 0.01, "edellisen": 0.008771929824561403, "havaintoyksik\u00f6iss\u00e4kin": 1.0, "kohteita": 0.01818181818181818, "httpkuntalehtifiwp-contentuploads201506terveysturvaja-sen-rahoituspdf": 1.0, "alustavaa": 0.2, "6762000": 1.0, "suhtautumaan": 0.07692307692307693, "p\u00e4tev\u00e4\u00e4n": 0.5, "1532011": 1.0, "mattila": 0.05405405405405406, "kev\u00e4\u00e4n": 0.05970149253731343, "\u00e4\u00e4nitetty": 0.047619047619047616, "valvonnassa": 0.06666666666666667, "vastasi": 0.042328042328042326, "virallisia": 0.1, "dokumentista": 0.6875, "seuraavin": 0.1, "och": 0.006097560975609756, "process": 0.018867924528301886, "uudistus": 0.1276595744680851, "tarkkaa": 0.018867924528301886, "selvityshenkil\u00f6t": 1.0, "vakuuttelevan": 0.5, "valitettavana": 0.16666666666666666, "neuvontaa": 0.125, "kansalaisvaikuttamisen": 0.5, "kuultanut": 1.0, "charles": 0.011111111111111112, "kutsui": 0.015625, "relatiivisia": 1.0, "v\u00e4est\u00f6\u00e4": 0.024390243902439025, "hammasl\u00e4\u00e4ketieteellisesti": 1.0, "aikuisi\u00e4n": 0.25, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 0.11538461538461539, "kirjoitetuista": 0.0625, "vna": 0.9411764705882353, "based": 0.016666666666666666, "ostopalveluihin": 1.0, "viittauksia": 0.023529411764705882, "ziman": 1.0, "2004n": 0.8461538461538461, "yhteisi\u00e4": 0.022727272727272728, "ohjattiin": 0.047619047619047616, "90-luvulla": 0.2, "working": 0.013157894736842105, "ilmi\u00f6kokonaisuudesta": 1.0, "nuotio": 0.7692307692307693, "halutessaan": 0.03125, "suositusten": 0.18181818181818182, "n\u00e4kemys": 0.008695652173913044, "positiiviset(cid3hyt": 1.0, "ajatuksissaan": 0.25, "terveys\u2013sairaus-jatkumo": 1.0, "kerolan": 1.0, "englannissa": 0.007352941176470588, "terveyspalveluiden": 0.3333333333333333, "muodostuneisiin": 0.5, "annettiin": 0.018518518518518517, "v\u00e4hitt\u00e4ist\u00e4": 0.25, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko": 0.0625, "2482015": 1.0, "teoreettiset": 0.02564102564102564, "6(cid3havaintoyksik\u00f6ss\u00e4": 1.0, "vaikuttamistoiminnan": 1.0, "outlines": 1.0, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 0.010443864229765013, "seurantaryhm\u00e4n": 1.0, "2006a": 0.41818181818181815, "du": 0.011627906976744186, "ulkopuolelle": 0.006060606060606061, "toistaen": 0.16666666666666666, "l\u00e4hestyy": 0.0196078431372549, "kansalaisn\u00e4k\u00f6kulmasta": 1.0, "287288": 1.0, "saatava": 0.1095890410958904, "ethics": 0.02702702702702703, "velkoineen": 1.0, "tilastojulkaisusta": 1.0, "kertaakaan": 0.13333333333333333, "perustella": 0.02631578947368421, "kuvattu": 0.005917159763313609, "keksi\u00e4": 0.03571428571428571, "tuleeko": 0.2631578947368421, "ty\u00f6t\u00f6nt\u00e4": 0.5, "palveluketjuunsa": 1.0, "ihmisist\u00e4": 0.02702702702702703, "ekerantz": 1.0, "riippumattomuuteni": 1.0, "33\u201335": 0.041666666666666664, "kerran": 0.04285714285714286, "tutkittu": 0.011320754716981131, "aluksi": 0.0024449877750611247, "ulkopuolellekin": 0.5, "yksin": 0.014814814814814815, "mielipiteilt\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "mika": 0.0055248618784530384, "eduskuntak\u00e4sittelyn": 0.3333333333333333, "yhteiskunnalliseen": 0.023809523809523808, "usein": 0.04199772985244041, "nauttiva": 0.25, "asiakkaaksi": 0.14285714285714285, "ennaltaehk\u00e4isev\u00e4\u00e4n": 0.5, "suunnan": 0.02702702702702703, "puutetta": 0.022222222222222223, "liikkumisvaikeuksia": 1.0, "kommentoitiin": 0.25, "toimittamassa": 0.045454545454545456, "l\u00e4hestymistavoista": 0.14285714285714285, "k\u00e4yr\u00e4n": 0.1111111111111111, "ty\u00f6njakoa": 0.14285714285714285, "hankkii": 0.1111111111111111, "teoreettisia": 0.03636363636363636, "terveyshuoltolain": 1.0, "helsingin(cid3sanomat": 1.0, "s\u00e4\u00e4t\u00e4misen": 0.3333333333333333, "tasavallan": 0.056179775280898875, "tulokulmia": 0.3333333333333333, "parvikko": 1.0, "aukoton": 0.5, "vaikutustavoistaan": 1.0, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4\u00e4n": 0.25, "ehdotukset10": 1.0, "ks": 0.005764966740576497, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6ille": 0.6666666666666666, "peruuttamatonta": 0.5, "ammattilainen": 0.1111111111111111, "eli": 0.012389380530973451, "pierre": 0.05, "toimijana(cid357(cid3hy(cid33340": 1.0, "prosenttiluku": 0.42857142857142855, "samanlaista": 0.01639344262295082, "lihavuusleikkaukset": 1.0, "vaihtuvia": 0.2, "yhteisymm\u00e4rryksest\u00e4": 0.8, "selitykseksi": 0.07142857142857142, "sosiaalisesti": 0.010101010101010102, "varaavan": 1.0, "odotusaikojen": 1.0, "vainio": 0.03225806451612903, "takana": 0.010050251256281407, "muodossaan": 0.018867924528301886, "v\u00e4henem\u00e4ss\u00e4": 0.25, "tekstien": 0.027950310559006212, "teemoja": 0.03488372093023256, "l\u00e4hialueiden": 0.14285714285714285, "etel\u00e4inen": 0.029411764705882353, "monimutkaisia": 0.03333333333333333, "liitetiedostona": 1.0, "suuntautumista": 0.07692307692307693, "isolaurille": 1.0, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 0.024390243902439025, "powell": 0.07692307692307693, "vastaan": 0.015643802647412757, "ymp\u00e4rille": 0.010471204188481676, "sanat": 0.07901907356948229, "piianhuoneessa": 1.0, "toiveeni": 0.2, "moisio": 0.015873015873015872, "ty\u00f6llisyystilanne": 0.5, "tutkimusk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 0.07142857142857142, "muotoilin": 0.3333333333333333, "ry24": 1.0, "menettelytapaa": 0.25, "treatment": 0.66, "tuottavuuteen": 0.2, "ottanut": 0.01652892561983471, "a-l": 0.16666666666666666, "toteudu": 0.39473684210526316, "k\u00e4sitettyn\u00e4": 0.16666666666666666, "t\u00e4lle": 0.01639344262295082, "konvergenssi": 0.5, "lausunnoissaan": 0.5454545454545454, "merkitt\u00e4vimp\u00e4n\u00e4": 0.25, "popularisoimiseen": 1.0, "oikeudelle": 1.0, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4ni": 0.25, "kohtalaisen": 0.07692307692307693, "saatavuus": 0.36538461538461536, "tyydytt\u00e4v\u00e4sti": 0.16666666666666666, "johtoryhm\u00e4ss\u00e4": 0.3333333333333333, "ij\u00e4s": 1.0, "asiakasmaksuista": 1.0, "muistuttaa": 0.016574585635359115, "laadunarviointimallin": 0.5, "kivertoa": 1.0, "jenkinsin": 1.0, "vajaaseen": 0.5, "hoitoon\u2026": 1.0, "yhteiskunnallisesta": 0.03636363636363636, "rayta": 0.5, "hansaprint": 0.125, "kansalainen": 0.4222222222222222, "p\u00e4\u00e4osiltaan": 0.6, "yksil\u00f6llisten": 0.027777777777777776, "linjaamaan": 0.5, "itsen\u00e4isten": 0.1, "valtasuuntautuneisuus": 1.0, "tuon": 0.013333333333333334, "vetosi": 0.06451612903225806, "saamisessa": 0.375, "avustuskohtaiset": 1.0, "aiheuta": 0.05, "1191994": 1.0, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisen\u00e4": 1.0, "jonottivat": 0.5, "aktiivisia": 0.075, "sosiolingvistiikka": 0.16666666666666666, "kansallisuuden": 0.022727272727272728, "jonkunlainen": 0.3333333333333333, "suositukset": 0.15789473684210525, "talousarvion": 0.5, "tutkimusaineistoni": 0.03225806451612903, "ollenkaan": 0.08974358974358974, "ty\u00f6kykyiset": 1.0, "korkeat": 0.13043478260869565, "tihe\u00e4mmin": 0.25, "8\u201311": 0.2222222222222222, "kohonnut": 0.07142857142857142, "kyky": 0.017045454545454544, "vanha": 0.012195121951219513, "esiinny": 0.018691588785046728, "hankkeella": 1.0, "my\u00f6t\u00e4": 0.02926829268292683, "luettaviin": 1.0, "entisi\u00e4": 0.05555555555555555, "unohtui": 0.1, "6881992": 1.0, "politiikkateorioiden": 1.0, "k\u00e4ynyt": 0.012195121951219513, "tarjolla": 0.012195121951219513, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysissa": 0.25, "seurantaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 0.8333333333333334, "yhteiskunnan": 0.0205761316872428, "etel\u00e4-suomen": 0.10526315789473684, "tueksi": 0.042735042735042736, "aikakauden": 0.004366812227074236, "teoriatasolle": 1.0, "selvitti": 0.08333333333333333, "hoito-sanan": 1.0, "nelj\u00e4nnesvuosisata": 0.25, "teoriapohjaksi": 1.0, "k\u00e4sist\u00e4": 0.07142857142857142, "hoitoteema": 1.0, "paranee": 0.07142857142857142, "vaadittava": 0.125, "keskustelutilaisuutta": 0.5, "viisaasti": 0.05, "yrit\u00e4n": 0.02857142857142857, "viisi": 0.05726872246696035, "siat": 0.3333333333333333, "\\n\\ntutkimuksen": 0.125, "saraj\u00e4rjvi": 1.0, "koota": 0.025, "pystyv\u00e4n": 0.08333333333333333, "hetkell\u00e4": 0.016574585635359115, "omanlaisensa": 0.07692307692307693, "855\u2013858": 1.0, "complex": 0.041666666666666664, "7311999": 0.8181818181818182, "vammais": 1.0, "turvaa": 0.17857142857142858, "k\u00f6yh\u00e4lle": 0.3333333333333333, "el\u00e4v\u00e4t": 0.03614457831325301, "koskee": 0.11875, "asiakasneuvonta": 1.0, "lakipyk\u00e4l\u00e4st\u00e4": 1.0, "eduskunnalle": 0.43137254901960786, "19\u201321": 0.047619047619047616, "rahoitusta": 0.16, "policy-orientoituneesti": 1.0, "reagoiko": 1.0, "sarakkeiden": 1.0, "riskin": 0.26666666666666666, "theorie": 0.125, "usage": 0.14285714285714285, "k\u00e4sitteellisen\u00e4": 0.16666666666666666, "johtaa": 0.014534883720930232, "lakis\u00e4\u00e4teist\u00e4": 0.25, "kansalainen(cid3": 1.0, "pitk\u00e4t": 0.11009174311926606, "ewald": 0.5, "kehittynyt": 0.006578947368421052, "pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.09090909090909091, "kuntoutukseen": 0.75, "peruselementti": 0.5, "prosentin": 0.07142857142857142, "p\u00f6yt\u00e4kirjat": 0.0022099447513812156, "ehdotusten": 0.1111111111111111, "tiettyihin": 0.0136986301369863, "merleau-ponty": 0.07407407407407407, "artikkelista": 0.2222222222222222, "vol": 0.00411522633744856, "kansanterveys": 0.6, "yhtenev\u00e4ist\u00e4": 0.3333333333333333, "1990-luvulla": 0.046296296296296294, "lehtinen": 0.009174311926605505, "vmn": 1.0, "terveyskeskuksissa": 0.5714285714285714, "asiakkailla": 0.3333333333333333, "discussed": 0.15384615384615385, "toteamia": 1.0, "merkitt\u00e4vimpi\u00e4": 0.047619047619047616, "adalbert": 0.5, "vastusti": 0.013513513513513514, "rahoitusrakenne": 1.0, "s\u00e4\u00e4detty": 0.0625, "132013": 1.0, "voimakkaimmillaan": 0.1111111111111111, "l\u00e4hestymistapa": 0.029940119760479042, "avustusjako": 1.0, "rajannut": 0.05555555555555555, "1172014": 1.0, "kansalaisuuteen": 0.125, "edest\u00e4": 0.08333333333333333, "vaikuttamisteemaan": 1.0, "kohteisiin": 0.030303030303030304, "poliittisin": 0.14285714285714285, "kielteisten": 0.125, "kurjassa": 1.0, "vaati": 0.027586206896551724, "hoitosuunnitelma": 0.8333333333333334, "maksukaton": 1.0, "dokumentteja": 0.10714285714285714, "tekstuaalista": 0.3333333333333333, "puheenjohtajan": 0.18181818181818182, "sairaanhoitovakuutuskertomus": 1.0, "poliklinikalla": 0.16666666666666666, "l\u00f6\u00f6pin": 1.0, "keskustelussa": 0.05338078291814947, "ehdotuksen": 0.037037037037037035, "eroaa": 0.008620689655172414, "voimavaran\u00e4k\u00f6kulma": 1.0, "paljastavat": 0.15789473684210525, "sain": 0.030864197530864196, "8\u20139": 0.06779661016949153, "38\u201340": 0.16666666666666666, "kuntataloutta": 1.0, "oppositiopuolueet": 0.5, "nuottien": 0.1, "aktiivisille": 0.5, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 0.006622516556291391, "toukokuussa": 0.028169014084507043, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 0.01818181818181818, "erityspoliklinikkatoimintaa": 1.0, "kontingenttitilanteista": 1.0, "taksiautoilijan": 1.0, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6jen": 1.0, "hoitoja": 0.8333333333333334, "selkeytet\u00e4\u00e4n": 1.0, "edunvalvonta-asiamies": 1.0, "lokakuun": 0.041666666666666664, "osallistunut": 0.029411764705882353, "levikkiluvut": 1.0, "tarvitsemaansa": 0.3125, "lukeminen": 0.022727272727272728, "maksamiseen": 0.5, "h\u00e4vi\u00e4miseen": 0.2, "v\u00e4lineen\u00e4": 0.047619047619047616, "vastustuksesta": 0.2857142857142857, "kuntayhtym\u00e4n": 0.6666666666666666, "nykytilanteesta": 0.3333333333333333, "ensisijaisuudesta": 0.2857142857142857, "119(cid3": 1.0, "organisaatiorakenteesta": 1.0, "soveltuu": 0.06818181818181818, "semi-structured": 1.0, "oecd": 0.25, "p\u00e4\u00e4vastuuta": 1.0, "viitekehyksess\u00e4": 0.02666666666666667, "sein\u00e4n": 0.14285714285714285, "seurannan": 0.5, "tutkijoiden": 0.010309278350515464, "olennaisimpaan": 1.0, "soittajan": 0.2, "uudella": 0.04040404040404041, "otsikonkin": 1.0, "painos": 0.023728813559322035, "edet\u00e4\u00e4n": 0.04878048780487805, "vapaus": 0.018633540372670808, "1995\u20132012": 0.6666666666666666, "asiantuntijoihin": 0.5, "omalle": 0.014492753623188406, "tieteellist\u00e4": 0.03076923076923077, "kuuluvia": 0.012987012987012988, "siirty\u00e4": 0.01818181818181818, "kykene": 0.014492753623188406, "sis\u00e4llytett\u00e4isiin": 0.25, "ministerit": 0.3333333333333333, "lainattujen": 0.25, "malttia": 0.3333333333333333, "haastatellulle": 1.0, "pyk\u00e4lien": 0.5, "kansanterveysty\u00f6t\u00e4": 0.5, "diabetes": 0.9907407407407407, "n\u00e4yttiv\u00e4t": 0.1746031746031746, "asemasta": 0.1984732824427481, "hissikulut": 1.0, "kumppaneja": 1.0, "kansanterveyslaki86": 1.0, "asettamista": 0.05263157894736842, "kritiikki\u00e4": 0.008130081300813009, "kunnassa": 0.027777777777777776, "toimivia": 0.015151515151515152, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 0.011111111111111112, "moni-ilmeisyydell\u00e4": 1.0, "pulkkinen": 0.016129032258064516, "ideologinen": 0.03225806451612903, "ajatuksillaan": 0.25, "prosentti": 0.18181818181818182, "paremmat": 0.021739130434782608, "potilasmy\u00f6nteisimmiksi": 1.0, "lasta": 0.004291845493562232, "vehk\u00e4koski": 1.0, "4\u2013552004": 1.0, "tulkinnoille": 0.1, "toiseksi": 0.07171314741035857, "tiedottamisesta": 0.3333333333333333, "kaikesta": 0.007874015748031496, "asetuksella": 0.2222222222222222, "ulottuvuuksia": 0.02702702702702703, "analysoituihin": 0.5, "julkisuuteen": 0.027777777777777776, "painotti": 0.04504504504504504, "viides": 0.017543859649122806, "ajoituksesta": 0.3333333333333333, "perustaksi": 0.019230769230769232, "parantui": 1.0, "ohjaajat": 0.05660377358490566, "aihealue": 0.25, "perusta": 0.04395604395604396, "toiminut": 0.020618556701030927, "tiusanen": 1.0, "muuttuviin": 0.3333333333333333, "suunnittelu": 0.011834319526627219, "ahtola": 1.0, "2002b": 0.11627906976744186, "1942": 0.0037735849056603774, "kansanterveyslaitoksen": 0.5, "kirjavuuden": 0.5, "kiireett\u00f6m\u00e4n": 0.9444444444444444, "1982766": 1.0, "monitasoisen": 0.3333333333333333, "yksityisl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1.0, "oikeudellisten": 0.5, "valinnanvapauden": 0.5714285714285714, "kielteisen": 0.125, "testattiin": 0.03125, "perustuslakivaliokunta": 1.0, "2005\u20132010jonojen": 1.0, "sks": 0.0007524454477050414, "tapaani": 0.25, "kolma": 1.0, "englannin": 0.0036496350364963502, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksens\u00e4": 0.5, "f\u00f6rordning": 0.25, "sairaalahoitojakson": 1.0, "muuttamiseksi": 0.75, "eroja": 0.044444444444444446, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4st\u00e4": 0.3333333333333333, "kielt\u00e4\u00e4": 0.0196078431372549, "lyhyit\u00e4": 0.03508771929824561, "omal\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1.0, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4ksi": 1.0, "uutinen": 0.027777777777777776, "haastateltavalle": 0.4, "he(cid3902010": 1.0, "neutraalius": 0.8571428571428571, "vaasan": 0.008928571428571428, "kokee": 0.016666666666666666, "merkitt\u00e4vyytt\u00e4": 0.05555555555555555, "erityispoliklinikkatoimintaa": 1.0, "blackwell": 0.03773584905660377, "kirjoittaessaan": 0.020833333333333332, "lis\u00e4\u00e4": 0.0400890868596882, "hyv\u00e4ksyiv\u00e4t": 0.04, "sanomissa": 0.37662337662337664, "frekvensseill\u00e4": 1.0, "teoksessa": 0.021315468940316686, "ajankohtaisen": 0.36363636363636365, "ehk\u00e4isee": 0.125, "toivoo": 0.030303030303030304, "vakuutella": 0.3333333333333333, "kannanottoihin": 0.125, "hallitukselta": 0.2, "keskusliitolla": 0.2857142857142857, "niemel\u00e4n": 0.25, "raportointia": 0.16666666666666666, "erinomainen": 0.047619047619047616, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri\u00e4\u00e4n": 1.0, "lainausmerkeiss\u00e4": 0.25, "jatkaa": 0.013761467889908258, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 0.09090909090909091, "oikeuksia": 0.2727272727272727, "neuvottelukunnassa": 0.16666666666666666, "tosh": 1.0, "poliittisena": 0.07894736842105263, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 0.017241379310344827, "s\u00e4\u00e4d\u00f6sten": 0.08333333333333333, "politics-taso": 1.0, "havainnot": 0.011363636363636364, "moniselitteinen": 1.0, "ilmene": 0.0625, "voimakkaasti": 0.01282051282051282, "keskittyvi\u00e4": 0.06666666666666667, "odotusaikoja": 1.0, "ajankuva": 0.42857142857142855, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 0.06060606060606061, "laukaisivat": 1.0, "tekee": 0.015873015873015872, "laatimaan": 0.018867924528301886, "hoidollisesti": 1.0, "it\u00e4-suomen": 0.04838709677419355, "hy\u00f6dytt\u00e4\u00e4": 0.125, "vastamaan": 0.5, "nonprofit": 0.5714285714285714, "vaikutusten": 0.029850746268656716, "21\u201322": 0.02857142857142857, "tehdess\u00e4": 0.045454545454545456, "tunnetila": 0.42857142857142855, "huomioi": 0.03571428571428571, "avustuslain": 1.0, "osuutta": 0.05660377358490566, "keskusteluviestint\u00e4\u00e4": 1.0, "kahtena": 0.02702702702702703, "lakitekstej\u00e4": 1.0, "artikkelinsa": 0.06666666666666667, "s\u00e4\u00e4stet\u00e4\u00e4n": 0.5, "potilasj\u00e4rjest\u00f6ille": 1.0, "4102010": 1.0, "potilasn\u00e4k\u00f6kulmaa": 1.0, "kuuli": 0.125, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 0.06153846153846154, "hokivat": 1.0, "liikkeelle": 0.02040816326530612, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6": 0.5, "kohdetta": 0.015873015873015872, "prosesseissa": 0.030303030303030304, "toimitettu": 0.045454545454545456, "seuraamuksia": 0.2727272727272727, "siviili": 0.07692307692307693, "luokiteltu": 0.03571428571428571, "1162004": 0.6666666666666666, "201126\u201327": 1.0, "kokemukset": 0.019011406844106463, "hoitotakuuhun": 1.0, "hoidon52": 1.0, "otettavilla": 1.0, "support": 0.017857142857142856, "piilev\u00e4\u00e4": 0.125, "kuultuaan": 0.125, "korkealla": 0.03333333333333333, "antajan": 0.14285714285714285, "tahon": 0.21739130434782608, "\u00a7n": 0.7777777777777778, "being": 0.011494252873563218, "haussa": 0.25, "zukunft": 0.2, "aikalaisdiagnooseineen": 1.0, "asiakoko": 1.0, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 0.038834951456310676, "otsikoi": 0.5, "tapahtumasta": 0.045454545454545456, "tieteenfilosofiaa": 1.0, "2015": 0.04, "vtv(cid32008(cid327389(cid3sanaa": 1.0, "oikeutta": 0.2653061224489796, "korostamaa": 0.2, "noin": 0.02345215759849906, "lis\u00e4si": 0.045454545454545456, "j\u00e4seni\u00e4": 0.013888888888888888, "ei-kiireellisen": 1.0, "discourse": 0.20588235294117646, "taholta": 0.022222222222222223, "paikasta": 0.08823529411764706, "johonkin": 0.034013605442176874, "j\u00e4rjest\u00f6lehtiaineiston": 1.0, "ketk\u00e4": 0.018518518518518517, "levikki": 0.018867924528301886, "s\u00e4il\u00f6t\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "j\u00e4ljelle": 0.04, "pit\u00e4yty\u00e4": 0.07692307692307693, "rooli": 0.02127659574468085, "areenoilla": 0.5, "lyhyess\u00e4": 0.037037037037037035, "nen": 0.01098901098901099, "200134": 1.0, "yleismies": 0.3333333333333333, "ratkaisu": 0.0035587188612099642, "kuntakohtaiset": 1.0, "suunnatuissa": 0.2, "yksik\u00f6n": 0.005025125628140704, "sivulle": 0.029411764705882353, "lis\u00e4nnyt": 0.024390243902439025, "edunvalvontaty\u00f6t\u00e4": 0.5, "asiakkuuteen": 1.0, "potiluuden": 1.0, "edistysaskelta": 0.25, "yleistyi": 0.038461538461538464, "vuosinelj\u00e4nneksin": 1.0, "l\u00e4hestymistavan": 0.011494252873563218, "l\u00e4hetteineen": 1.0, "hallinnollisena": 0.2, "tuella": 0.016129032258064516, "11692001": 1.0, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ist\u00e4": 0.1111111111111111, "ehdotukseksi": 0.3333333333333333, "itse": 0.02486772486772487, "j\u00e4in": 0.07692307692307693, "tarvittaisiin": 0.037037037037037035, "kokonaishoitonsa": 1.0, "vastataan": 0.045454545454545456, "ortopediseen": 1.0, "noro": 0.7777777777777778, "kehityskulkuja": 0.1111111111111111, "valikoituivat": 0.125, "kuntoutumisen": 1.0, "heijastumatta": 0.5, "lakimuutos": 0.2, "kyseisess\u00e4": 0.015151515151515152, "innostusta": 0.037037037037037035, "tekstuaaliseen": 1.0, "suuntana": 0.2, "meaning": 0.012048192771084338, "koneen": 0.043478260869565216, "ik\u00e4\u00e4ntyneit\u00e4": 0.5, "ty\u00f6h\u00f6n": 0.05286343612334802, "reumatoimistot": 1.0, "tasapuolisuutta": 0.5, "kukaan": 0.04736842105263158, "pantu": 0.02857142857142857, "riskej\u00e4": 0.05263157894736842, "tieteellisess\u00e4": 0.06896551724137931, "terveydenhuoltoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 0.2, "neutraalisuus": 0.3333333333333333, "maksupolitiikan": 0.5, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 0.012658227848101266, "k\u00e4sitteet": 0.023923444976076555, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6": 0.024390243902439025, "laadukas": 0.07692307692307693, "ylijohtaja": 0.6, "dokumenttianalyysia": 1.0, "espanjan": 0.125, "kasvanut": 0.007352941176470588, "reflexive": 0.25, "summattiin": 0.5, "2010-luvun": 0.03333333333333333, "ennustamaan": 0.16666666666666666, "pn": 0.02631578947368421, "rajoittuivat": 0.3333333333333333, "varapuheenjohtajana": 0.07692307692307693, "kehitt\u00e4miskeskuksen": 0.25, "luokittelua": 0.02857142857142857, "jutuista": 0.5, "kysyin": 0.04, "psykiatri": 0.3333333333333333, "suomalaisessa": 0.013468013468013467, "astma": 1.0, "uudelleen": 0.007228915662650603, "asiantuntijan": 0.11538461538461539, "selvitykset": 0.1, "symboliselle": 1.0, "v\u00e4hent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.08333333333333333, "hintoja": 0.3333333333333333, "tarpeellisuuden": 0.14285714285714285, "kelakorvauksen": 1.0, "liioin": 0.125, "takuunantajan": 1.0, "institutionaalisiin": 0.1111111111111111, "yhteiskunnalla": 0.6666666666666666, "kasvoivat": 0.10416666666666667, "ongelmaan": 0.02127659574468085, "t\u00e4ysistunnosta": 1.0, "projektissa": 0.03571428571428571, "intressej\u00e4": 0.03333333333333333, "silloisten": 0.3333333333333333, "mieluusti": 0.2, "hoidoista": 0.25, "positiivisuutta": 0.3333333333333333, "sosiaalista": 0.014492753623188406, "itse\u00e4\u00e4n": 0.013888888888888888, "erilaisine": 0.07692307692307693, "mieheni": 0.2, "suostuttelua": 0.7142857142857143, "kuopiolainen": 0.25, "teht\u00e4vi\u00e4": 0.017316017316017316, "1975": 0.0015527950310559005, "hioin": 1.0, "hyvinvointipalvelujen": 0.125, "kostiainen": 0.5, "p\u00e4\u00e4kirjoituksista": 0.375, "ratkaisuna": 0.03225806451612903, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6t": 0.5, "hoitotakuulains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1.0, "huomattavan": 0.018867924528301886, "ensiksi": 0.030303030303030304, "477\u2013515": 1.0, "tuulet": 0.0625, "pois": 0.007987220447284345, "asiakas-potilask\u00e4ytt\u00e4j\u00e4keskeisyys": 1.0, "articles": 0.09523809523809523, "parantuu": 0.5, "kiinnitetty": 0.03614457831325301, "valtio-orientoituneeseen": 1.0, "kotisairaala": 1.0, "subjektina": 0.07142857142857142, "asetuksessa": 0.1111111111111111, "yhteis\u00f6n": 0.01050420168067227, "toiminta-edellytyksille": 1.0, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 0.046153846153846156, "tosin": 0.045454545454545456, "merkitt\u00e4vyys": 0.125, "toimintaan": 0.009174311926605505, "soveltamisessa": 0.05, "sairauteen": 0.1111111111111111, "haastattelujen": 0.13043478260869565, "siirtynyt": 0.022988505747126436, "monia": 0.009933774834437087, "poimitut": 0.3333333333333333, "samankaltaisuus": 0.21428571428571427, "v\u00e4hent\u00e4v\u00e4n": 0.125, "ohjattua": 0.14285714285714285, "vaikuttaako": 0.2, "ik\u00e4\u00e4n": 0.0041841004184100415, "kaks": 0.02040816326530612, "vaihtelevia": 0.05263157894736842, "ethically": 0.3333333333333333, "omavastuu": 0.5, "1252010": 1.0, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 0.036544850498338874, "henkil\u00f6kunnan": 0.034482758620689655, "asianajoa": 1.0, "alustavien": 0.25, "korvattaisiin": 0.3333333333333333, "syd\u00e4nryhm\u00e4lle": 1.0, "tilan\u00e4k\u00f6kulma": 1.0, "pohjoismaista": 0.043478260869565216, "korvausperiaatteiden": 1.0, "esitt\u00e4mill\u00e4": 0.16666666666666666, "kykenev\u00e4t": 0.029411764705882353, "seuraavina": 0.12, "edustavia": 0.05405405405405406, "kuvausta": 0.05084745762711865, "stuttgart": 0.2, "laajentaminen": 0.03333333333333333, "perceived": 0.18181818181818182, "perceptions": 0.13636363636363635, "kontekstiinsa": 0.058823529411764705, "jumiutui": 1.0, "synnytti": 0.020833333333333332, "erikoisaloittain": 0.5, "vv\u00e4est\u00f6st\u00e4": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritti": 0.1, "ajatuskokonaisuutta": 1.0, "alentamista": 0.125, "potilaaseen": 0.5555555555555556, "olemusta": 0.0136986301369863, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riseura": 0.09090909090909091, "realisoituneet": 1.0, "philip": 0.03225806451612903, "laatuun": 0.06666666666666667, "aamulla": 0.020833333333333332, "prosenttiosuuksien": 0.3333333333333333, "itsen\u00e4inen": 0.014705882352941176, "toiminta-k\u00e4sitteeseen": 1.0, "terveydenhuoltolaiksi": 1.0, "venytt\u00e4\u00e4": 0.1, "seurattava": 0.2727272727272727, "rajoissa": 0.02127659574468085, "pa": 0.03389830508474576, "seurantietoihinsa": 1.0, "sairaustilanteensa": 1.0, "httpwwwprhfifiyhdistysrekisterihtml": 1.0, "malliin": 0.017857142857142856, "kohdanneista": 1.0, "kunnallisvaaliehdokkaille": 1.0, "potilasturvallisuuteen": 1.0, "9\u201367": 1.0, "mainitsematta": 0.2692307692307692, "sairaalle": 1.0, "keskeisten": 0.047619047619047616, "mielipidekirjoituksia": 0.25, "tuoneet": 0.15384615384615385, "maksuosuuteen": 1.0, "lakimuutoksissa": 1.0, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 0.5, "toipumisen": 1.0, "strategy": 0.15, "esitell\u00e4\u00e4n": 0.006968641114982578, "kokemuksiin": 0.0449438202247191, "yle": 0.024390243902439025, "hoitop\u00e4\u00e4t\u00f6ksens\u00e4": 1.0, "kuultavina": 1.0, "diskurssianalyysiin": 0.6666666666666666, "erilaisissa": 0.023255813953488372, "toisesta": 0.01904761904761905, "johtoajatus": 0.5, "soste": 1.0, "n\u00e4it\u00e4": 0.02321981424148607, "merkit\u00e4": 0.11320754716981132, "31102012": 0.5, "jyv\u00e4skyl\u00e4l\u00e4isest\u00e4": 1.0, "eroselle": 1.0, "useassa": 0.045454545454545456, "antajaa": 0.5, "paikan": 0.008368200836820083, "kehitystarpeita": 0.5, "nojaudutaan": 1.0, "oikeistoa": 0.2857142857142857, "109\u2013110": 0.1, "suunnitelman": 0.14285714285714285, "risikon": 1.0, "jou": 0.07142857142857142, "hoitotarvikkeiden": 1.0, "j\u00e4senmaissa": 0.4, "heikoksi": 0.14285714285714285, "ammattihenkil\u00f6ille": 1.0, "kuvaus": 0.04285714285714286, "kauhean": 0.2, "uudistukseksi": 1.0, "kirjallisuuteen": 0.021739130434782608, "selvitett\u00e4v\u00e4": 0.25, "osallistuvan": 0.06666666666666667, "luonne": 0.07303370786516854, "hoitoarvio": 1.0, "kielt\u00e4": 0.022608695652173914, "verkkouutiset": 1.0, "sijalle": 0.11764705882352941, "seulonnat": 0.5, "j\u00e4tettiin": 0.012658227848101266, "asiakastiedon": 1.0, "kritiikki": 0.05737704918032787, "kysynyt": 0.07142857142857142, "lehtonen": 0.022388059701492536, "ilmauksena": 0.1, "valotetaan": 0.25, "ohjaus": 0.0196078431372549, "ammattihenkil\u00f6iden": 0.8, "vuositasolla": 0.5, "kielest\u00e4": 0.027450980392156862, "ilmaisua": 0.13043478260869565, "yksityissektori": 1.0, "sl": 0.05405405405405406, "reseptin": 0.25, "heikkous": 0.05263157894736842, "selvityksen": 0.1388888888888889, "net": 0.08333333333333333, "oikeuksiin": 0.5, "klassikot": 0.14285714285714285, "aiheuttaa": 0.017391304347826087, "eta-sopimukseen": 1.0, "1956": 0.01092896174863388, "vihreilt\u00e4": 1.0, "mallimaana": 1.0, "kest\u00e4vien": 0.07692307692307693, "edelt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 0.1111111111111111, "presidentti\u00e4": 0.1, "jokaisella": 0.013333333333333334, "neutraaleiksi": 0.2, "seurantaryhm\u00e4": 1.0, "hoitotakuusta": 1.0, "vastaavasta": 0.0625, "puhua": 0.010752688172043012, "potilasmy\u00f6nteiseksi": 1.0, "kansanedustajaa": 0.35714285714285715, "yhdenmukaiseen": 0.25, "ajautua": 0.5, "valtiovarainministeri\u00f6n": 0.3333333333333333, "kantelun": 1.0, "merkitsiv\u00e4t": 0.027777777777777776, "kunnallisena": 1.0, "kansainv\u00e4listen": 0.016666666666666666, "valita": 0.14977973568281938, "ty\u00f6papereita": 0.8, "consequences": 0.18181818181818182, "inhimillinen": 0.0625, "according": 0.08, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4": 0.25, "httpstmfihoitotakuu": 1.0, "varmistukset": 1.0, "kroonistuessa": 1.0, "htm": 1.0, "jusleniuksen": 1.0, "potilasj\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 1.0, "er\u00e4iden": 0.38095238095238093, "noususta": 0.10526315789473684, "ajatuskokonaisuuksia": 0.7142857142857143, "etsit\u00e4\u00e4n": 0.1, "tyisi\u00e4": 1.0, "medical": 0.018018018018018018, "tauteihin": 0.25, "diabetes(cid3947(cid3sanaa": 1.0, "organisoidaan": 0.16666666666666666, "l\u00e4\u00e4ketieteelliset": 0.10714285714285714, "avainsanoihin": 1.0, "ovat": 0.013132851161020176, "perustelen": 0.0625, "hakeutuessaan": 0.16666666666666666, "kohtuun\u00e4k\u00f6kohtia": 1.0, "valtiovarainvaliokunta": 0.6, "seuraavissa": 0.020202020202020204, "marjut": 0.0136986301369863, "strategian": 0.05555555555555555, "uudellemaalle": 0.25, "termi": 0.017241379310344827, "sosiaalipoliittisia": 1.0, "artikla": 0.2, "sklerodermayhdistyksen": 1.0, "haastatteluaineistossa": 0.25, "l\u00e4\u00e4ketieteellisen": 0.01775147928994083, "patteristoa": 1.0, "markkinoihin": 0.4, "kansanterveystyt\u00f6st\u00e4": 1.0, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4": 0.125, "ilahduttavaa": 1.0, "1272010": 1.0, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4t\u00e4": 0.16666666666666666, "siirtyess\u00e4ni": 0.3333333333333333, "neuvottelup\u00f6ytiin": 1.0, "valittuun": 0.3333333333333333, "merkitt\u00e4viss\u00e4": 0.05555555555555555, "kiinnostavin": 0.25, "ilmensi": 0.10869565217391304, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 0.05263157894736842, "oletetaan": 0.008620689655172414, "v\u00e4lityksell\u00e4": 0.012121212121212121, "katsoneet": 0.08333333333333333, "esittiv\u00e4t": 0.03896103896103896, "lakimuutosehdotuksiin": 1.0, "kriteereit\u00e4": 0.20833333333333334, "ty\u00f6skentelyyn": 0.021739130434782608, "tietoa": 0.019130434782608695, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6ille": 1.0, "odotelleet": 1.0, "quality": 0.04938271604938271, "normistot": 0.5, "suusanallista": 1.0, "tavoitellaan": 0.02857142857142857, "edellytyksen": 1.0, "riitt\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 0.5, "luokitellaan": 0.13333333333333333, "valinnanvapauteen": 1.0, "hoitoaan": 1.0, "toimenpiteist\u00e4": 0.18181818181818182, "alakysymyksen": 1.0, "rajojen": 0.011494252873563218, "vaikuttamnen(cid3": 1.0, "lailla": 0.041666666666666664, "kokeilua": 0.07142857142857142, "tarkastellaan": 0.011494252873563218, "aikalaisdiagnooseilla": 1.0, "huslle": 1.0, "perinteet": 0.009708737864077669, "muualle": 0.041666666666666664, "hoitotakuulains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1.0, "rikastuttavan": 1.0, "konkreettisuudessaan": 1.0, "politiikoissa": 1.0, "marginaalissa": 0.047619047619047616, "saanutkaan": 0.3333333333333333, "jakaantumista": 1.0, "haluan": 0.019230769230769232, "2010ssa": 1.0, "kuntoutus": 0.53125, "cid3uudistuksessa": 1.0, "miljoona": 0.25, "ratkaisuihin": 0.05, "myllerryksest\u00e4": 1.0, "postittaa": 0.14285714285714285, "mustia": 0.14285714285714285, "perspective": 0.031746031746031744, "vastuuministeri\u00f6": 1.0, "sinua": 0.02127659574468085, "mediakorttien": 1.0, "joukkoon": 0.005681818181818182, "pompottelu": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 0.07692307692307693, "muodosta": 0.012345679012345678, "kokemustietoa": 0.3333333333333333, "hakeutuvat": 0.16666666666666666, "vaihtelevasti": 0.09523809523809523, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 0.02127659574468085, "validiteetista19": 1.0, "ajatuksesta": 0.09090909090909091, "kuvattiin": 0.32786885245901637, "terveyspoliittisissa": 1.0, "\\n\\neduskunnassa": 1.0, "vaikeutunut": 1.0, "1998": 0.011225444340505144, "sairastaa": 1.0, "substantiivina": 1.0, "kuvaavan": 0.09433962264150944, "arja": 0.07142857142857142, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 0.03333333333333333, "pilkkomista": 0.5, "hoitotakuuryhm\u00e4n": 1.0, "yhteydess\u00e4": 0.046560111188325225, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 0.01675977653631285, "eduskuntak\u00e4sittelyyn": 0.5, "taloudellisten": 0.009523809523809525, "lapsia": 0.003215434083601286, "hurme": 0.08823529411764706, "valitsin": 0.14705882352941177, "koskevan": 0.2125, "tarkastusvirasto": 0.75, "tiivistettiin": 0.25, "tuonee": 1.0, "tuettava": 0.16666666666666666, "samanaikaisiin": 0.3333333333333333, "lastokeskus": 1.0, "l\u00e4hestymisen": 0.5, "havaita": 0.015151515151515152, "ostajalle": 0.5, "korjatun": 0.2, "tampereella": 0.011235955056179775, "sosiaaliterveysj\u00e4rjest\u00f6jen": 1.0, "l\u00e4htien": 0.006339144215530904, "ulkopuolella": 0.015337423312883436, "muutoksia": 0.05730659025787966, "omasta": 0.05, "l\u00e4\u00e4ketieteellist\u00e4": 0.047619047619047616, "substantiivit": 0.1, "problem": 0.02127659574468085, "syvent\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1.0, "komma": 0.09090909090909091, "id\u00e4np\u00e4\u00e4n-heikkil\u00e4": 1.0, "lausahdus": 0.1111111111111111, "osoittivat": 0.03260869565217391, "amanuenssi": 0.14285714285714285, "\\n\\nthe": 0.046511627906976744, "media": 0.023622047244094488, "sairastuvat": 1.0, "olisi": 0.020818115412710007, "asiakkaita": 0.024390243902439025, "kamppailua": 0.058823529411764705, "politikkoja": 1.0, "sitten": 0.023391812865497075, "diabeteksesta": 1.0, "k\u00e4ytetyiss\u00e4": 0.7142857142857143, "merkitykselliseksi": 0.027777777777777776, "tulkintaresursseista": 1.0, "analyysin": 0.045283018867924525, "sopii": 0.026490066225165563, "talousasioissa": 0.5, "mahdottomuuteensa": 0.5, "yhteiskunta": 0.022364217252396165, "sivujen": 0.08, "hall": 0.020833333333333332, "tavoitteineen": 0.125, "kolmanneksi": 0.1276595744680851, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4t": 0.2222222222222222, "useisiin": 0.10526315789473684, "kiteytys": 0.25, "voimavaraistumista": 1.0, "varoineen": 1.0, "soveltuisi": 0.25, "jakoivat": 0.03571428571428571, "perusteiden": 0.0547112462006079, "laitoshoitoa": 1.0, "yhteiskunnallisen": 0.004366812227074236, "saaristo": 0.0625, "hoitotakuuvalmistelujen": 1.0, "luopui": 0.045454545454545456, "j\u00e4rjest\u00f6lehdet": 1.0, "mustaa": 0.07142857142857142, "maaliskuun": 0.07407407407407407, "httpwebeduskuntafiresourcephxeduskuntatervetuloavaliokuntahtx": 1.0, "psykiatrisen": 0.3333333333333333, "vakauden": 0.125, "yhteiskunnallisten": 0.021739130434782608, "k\u00e4rsinyt": 0.07142857142857142, "valmentaminen": 0.5, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 0.55, "m\u00e4\u00e4rittely": 0.047058823529411764, "verkostoja": 0.1, "pit\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 0.2, "toteutettua": 0.1111111111111111, "useista": 0.043478260869565216, "paljonkin": 0.058823529411764705, "j\u00e4rjest\u00f6lt\u00e4": 1.0, "laadinnassa": 0.06666666666666667, "turhista": 0.2, "l\u00e4\u00e4ketieteellisten": 0.058823529411764705, "lis\u00e4resursseja": 0.2, "sairauspoissaoloja": 0.5, "hoitotakuulakiin": 1.0, "tilastoista": 0.5, "alan": 0.016181229773462782, "aikuinen": 0.023255813953488372, "kuvaamaan": 0.019417475728155338, "joutuivat": 0.012345679012345678, "policies": 0.3333333333333333, "sairaanhoitoa": 0.16666666666666666, "k\u00e4ydyiss\u00e4": 0.07692307692307693, "poikkitieteellisess\u00e4": 1.0, "research": 0.022458628841607566, "hoitotakuulakia": 1.0, "1\u20133": 0.08333333333333333, "nuorisopsykiatrisen": 0.5, "asiakas\u2013asiakkuus": 1.0, "k\u00e4sitykset": 0.00823045267489712, "terveyshallintotiede": 1.0, "kiireellinen": 0.2222222222222222, "julkaisemat": 0.125, "observatory": 1.0, "l\u00e4hipalveluja": 1.0, "osaan": 0.1989247311827957, "democracy": 0.07692307692307693, "kehottaen": 0.3333333333333333, "terveydellist\u00e4": 1.0, "pilviin": 1.0, "yksiselitteist\u00e4": 0.04, "kehotetaan": 0.1, "tarkoituksena": 0.05120481927710843, "tarkoittavaan": 0.25, "totesi": 0.10962566844919786, "annetun": 0.24050632911392406, "kuvaaminen": 0.030303030303030304, "asioissa": 0.01904761904761905, "konsultoinnin": 1.0, "laadullisista": 0.25, "terveyspiirij\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1.0, "j\u00e4tetty": 0.03278688524590164, "ohjeiden": 0.02702702702702703, "politictavoite": 1.0, "maalla": 0.02702702702702703, "saksalaiset": 0.041666666666666664, "aidosti": 0.07692307692307693, "edustaisivat": 0.2, "kuntaa": 0.05555555555555555, "arkistoon": 0.05, "riippuisi": 0.25, "perusteet": 0.06435643564356436, "diskurssitypologioihin": 1.0, "t\u00e4st\u00e4": 0.02662993572084481, "sitovuuteen": 1.0, "tapahtumaan": 0.038461538461538464, "konstruktioissa": 1.0, "tarvitsevia": 0.1875, "puhelinkeskustelun": 0.5, "suomi": 0.018094089264173704, "muokattaisiin": 1.0, "pohjautuu": 0.01020408163265306, "6\u201346": 0.75, "vuorovaikutus": 0.043478260869565216, "stakesia": 1.0, "arvion": 0.044444444444444446, "order": 0.04878048780487805, "national": 0.01675977653631285, "eduskunnan": 0.281767955801105, "dosentti": 0.045454545454545456, "voimavaratekij\u00e4t": 1.0, "piirteit\u00e4": 0.03110047846889952, "reading": 0.02631578947368421, "vastuulla": 0.02631578947368421, "kunnioittaa": 0.1111111111111111, "voimaantuloaika": 1.0, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 0.02, "vuosia": 0.05925925925925926, "kentt\u00e4palautteen": 1.0, "aikav\u00e4lin": 0.016666666666666666, "jatkohoito": 1.0, "aineistojen": 0.013513513513513514, "oikeaan": 0.023529411764705882, "yksil\u00f6llistyminen": 0.625, "annettuja": 0.03571428571428571, "diskursseissa": 0.3333333333333333, "suju": 0.2, "kohdistettuja": 0.16666666666666666, "my\u00f6nteisell\u00e4": 0.5, "faktalaatikossaan": 1.0, "leikkaukset": 0.14285714285714285, "muina": 0.043478260869565216, "kertomukset": 0.044444444444444446, "l\u00e4hetett\u00e4": 0.2222222222222222, "lammi-taskula": 1.0, "lainaukset": 0.03571428571428571, "artikkeleiden": 0.0625, "esittelyihin": 1.0, "vehmasen": 1.0, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4": 0.03571428571428571, "elikk\u00e4": 0.09090909090909091, "luotu": 0.015151515151515152, "asian": 0.021538461538461538, "asiakirjassa": 0.16666666666666666, "sairaan": 0.16666666666666666, "timo": 0.014598540145985401, "kokonaiskustannusten": 0.5, "trikotomian": 1.0, "ketoasidoosi": 1.0, "argumentointia": 0.125, "aktiivinen(cid3toimija": 1.0, "koskeviin": 0.16071428571428573, "piirre": 0.020618556701030927, "perinteist\u00e4": 0.2, "sosiologisia": 0.2857142857142857, "sairauskokemuksista": 1.0, "reuma-lehti": 1.0, "valtimosairaudesta": 1.0, "taloudellisesti": 0.0390625, "aiheutetusta": 1.0, "tapausselostetta": 1.0, "kyvykk\u00e4\u00e4t": 1.0, "kuitenkin": 0.011051080550098232, "t\u00e4ss\u00e4kin": 0.038461538461538464, "ruotsissa": 0.014492753623188406, "piteniv\u00e4t": 0.25, "policy-toimintaan": 1.0, "maksoi": 0.15, "virallisten": 0.06451612903225806, "ulottuvuus": 0.06060606060606061, "poistaminen": 0.02631578947368421, "roolinsa": 0.03333333333333333, "valintakriteereiden": 1.0, "aloitteellisia": 0.8, "dokumentissa": 0.9333333333333333, "ajankohtaisista": 0.05263157894736842, "nykyiset": 0.01639344262295082, "asetuksen": 0.037037037037037035, "j\u00e4senist\u00f6n": 0.2, "larmas": 1.0, "suojaa": 0.03225806451612903, "sairausryhmiss\u00e4": 1.0, "pohjautuvia": 0.15384615384615385, "olemista": 0.015384615384615385, "lis\u00e4kulut": 1.0, "osallistumismahdollisuuksia": 0.5, "httpwwwsostefielinvoimaiset-jarjestotfaktaa-jarjestoistahtml": 1.0, "tammikuussa": 0.030303030303030304, "valtiohallinnon": 0.4444444444444444, "kohtuuajassa": 1.0, "karjalaiselle": 0.25, "asiakkaalle": 0.017857142857142856, "asuu": 0.06666666666666667, "kohteena": 0.23975409836065573, "cesshichtswissenschaft": 1.0, "terveyspalveluj\u00e4rjestelm\u00e4": 1.0, "lankeavatkin": 1.0, "turvana": 0.3333333333333333, "valtionosuuksista": 1.0, "luovutti": 0.1, "tietokulmassaan": 1.0, "kasvussa": 0.02631578947368421, "p\u00f6yt\u00e4kirjaan": 0.07142857142857142, "kotona": 0.00684931506849315, "vaikuttavan": 0.034482758620689655, "maininnoissa": 1.0, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 0.11764705882352941, "est\u00e4": 0.0625, "sijoitettu": 0.016129032258064516, "poliitikkojen": 0.10256410256410256, "keski-suomen": 0.05263157894736842, "suhteestaan": 0.18181818181818182, "edunvalvonnassa": 0.2, "erkaantui": 0.5, "haastattelupyynn\u00f6t": 1.0, "huomio": 0.07236842105263158, "concordance": 0.6666666666666666, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri(cid3(3(cid3": 1.0, "kompastus": 1.0, "jopa": 0.016869728209934397, "mentaalinen": 0.36363636363636365, "comprises": 0.4, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 0.021739130434782608, "20075": 1.0, "vamma": 0.14285714285714285, "ajankuvaan": 1.0, "ensisijaisena": 0.025, "k\u00e4ytt\u00f6astetta": 1.0, "asiakasmaksut": 1.0, "hoitotilanne": 1.0, "tiivistettyjen": 1.0, "delbet\u00e4nkande": 1.0, "ole": 0.017522966995576726, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reidenkin": 0.5, "medicine": 0.057692307692307696, "armeijassa": 0.047619047619047616, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 0.017543859649122806, "inszenierung": 1.0, "potilaskeskeisemmin": 1.0, "dynamiikalleen": 1.0, "puhemies": 0.25, "tieteelliseen": 0.020833333333333332, "keskityttiin": 0.3076923076923077, "kirurgi": 0.2, "mmonia": 1.0, "2882015": 1.0, "jonotilanteista": 1.0, "kytki": 0.07142857142857142, "laissa": 0.16981132075471697, "threshold": 0.15384615384615385, "sanomalehdiss\u00e4": 0.022727272727272728, "l\u00e4hetek\u00e4yt\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1.0, "keskustellut": 0.2222222222222222, "philadelphia": 0.05, "tekniikassa": 0.25, "paras": 0.0078125, "puuskahti": 0.3333333333333333, "aiheeseen": 0.07920792079207921, "manageristisia": 1.0, "kannattaako": 0.1, "geschichtunterrichts": 1.0, "keikkuu": 0.5, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimukseni": 0.3333333333333333, "p\u00e4\u00e4syss\u00e4": 0.875, "ep\u00e4r\u00f6iv\u00e4t": 0.045454545454545456, "kohdella": 0.09090909090909091, "tutkijoihin": 0.09090909090909091, "korkeinta": 0.07692307692307693, "toimittajia": 0.012658227848101266, "wodak7in": 1.0, "jossain": 0.01195219123505976, "j\u00e4rjest\u00f6barometreissa": 1.0, "pentti": 0.007042253521126761, "tapausselosteen": 1.0, "aikalaisdiagnooseihin": 1.0, "perusjoukkona": 0.5, "pieneksi": 0.09090909090909091, "vedoten": 0.13953488372093023, "per\u00e4isin": 0.006060606060606061, "vaihtoehdoista": 0.058823529411764705, "otsikoita": 0.125, "syd\u00e4n-lehdist\u00e4": 1.0, "tuulio": 1.0, "tiivistyiv\u00e4t": 0.125, "rahat": 0.2, "muille": 0.011695906432748537, "s\u00e4\u00e4nneltyj\u00e4": 0.5, "keskustelua": 0.07389162561576355, "17n": 1.0, "218(cid3": 0.5, "osallistujat": 0.015625, "aistivammaan": 1.0, "politics-ulottuvuutensa": 1.0, "energiaa": 0.0392156862745098, "t\u00e4m\u00e4n": 0.019211983067404754, "ep\u00e4onnistumisen": 0.18181818181818182, "toisin": 0.011450381679389313, "avohoitoon": 0.75, "palvelukokonaisuuden": 1.0, "tai": 0.03510504578919016, "rahoittamiseen": 0.4, "countries": 0.05714285714285714, "vertailun": 0.06896551724137931, "ty\u00f6llisyystilanteen": 0.5, "liitetty": 0.023255813953488372, "korostuksiin": 1.0, "porrashissi": 1.0, "kilpailua": 0.04081632653061224, "vai": 0.019857029388403495, "monella": 0.06015037593984962, "yhdistyiv\u00e4t": 0.018518518518518517, "object": 0.24, "hetkitt\u00e4in": 0.1111111111111111, "machiavellian": 1.0, "kuvaavia": 0.1111111111111111, "vp(cid3(cid322(cid3025": 1.0, "discourse-historical": 0.5, "kehitett\u00e4v\u00e4": 0.06666666666666667, "rajoituksia": 0.02702702702702703, "diagnoosiksi": 1.0, "enimm\u00e4isajoista": 1.0, "diskurssiteoria": 1.0, "henkil\u00f6ksi": 0.14285714285714285, "elementti": 0.015625, "sis\u00e4lle": 0.009259259259259259, "osin": 0.007194244604316547, "saavuttamisen": 0.047619047619047616, "ylsi": 0.14285714285714285, "haltuunsa": 0.05263157894736842, "puolustajia": 0.25, "tuomo": 0.05, "arvolataus": 0.2, "laskenut": 0.19047619047619047, "korjaavan": 0.2, "heikoin": 0.0625, "voimasta": 0.037037037037037035, "rakenteellisen": 0.04, "havaintoyksikk\u00f6j\u00e4": 0.8888888888888888, "nopea": 0.017543859649122806, "verbi": 0.015384615384615385, "somaattista": 0.5, "julkisuudessa": 0.05102040816326531, "varautui": 0.6666666666666666, "tuotetaan": 0.05, "652010": 0.7058823529411765, "pystyv\u00e4t": 0.046875, "el\u00e4kej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1.0, "p\u00e4\u00e4teemoista": 0.5, "kerrottiin": 0.057692307692307696, "asuinpaikasta": 0.2, "kiteytti": 0.047619047619047616, "perustuivat": 0.0425531914893617, "als": 0.02127659574468085, "julkinen": 0.04, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6potilas": 1.0, "syyn\u00e4": 0.013986013986013986, "toisiinsa": 0.01639344262295082, "haluta": 0.06382978723404255, "vaikuttamisteeman": 1.0, "valittiin": 0.06134969325153374, "torjuntaan": 0.125, "ty\u00f6vuosinani": 1.0, "t\u00e4ysistunnoista": 1.0, "moitteet": 1.0, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 0.019801980198019802, "vastuullista": 0.14285714285714285, "huonompia": 0.09090909090909091, "vaatimukset": 0.011764705882352941, "kanavoi": 0.25, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 0.04411764705882353, "varauduttu": 0.5, "terveyspolitikasta": 1.0, "n\u00e4kisin": 0.058823529411764705, "j\u00e4rjest\u00f6lehti\u00e4": 1.0, "fand": 1.0, "ajan": 0.013953488372093023, "1996": 0.015402843601895734, "sovintoesityksen": 1.0, "saatettaisiin": 0.25, "lis\u00e4\u00e4misen": 0.043478260869565216, "kysytt\u00e4ess\u00e4": 0.07407407407407407, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 0.03571428571428571, "tunnuslause": 0.2, "sairaanhoitovakuuskertomus": 1.0, "jatkossakin": 0.058823529411764705, "kiistaa": 0.07407407407407407, "asiansa": 0.05263157894736842, "40124": 1.0, "ilanne-parikka": 1.0, "hengitys": 0.037037037037037035, "suhteutettiin": 0.5, "asua": 0.029411764705882353, "einer": 0.02631578947368421, "vammaryhm\u00e4n": 1.0, "edelle": 0.038461538461538464, "j\u00e4sentutkimuksiaan": 1.0, "rahaautomaattiyhdistys": 1.0, "valittaa": 0.09090909090909091, "552003": 1.0, "ppotilasta": 1.0, "taustaoletuksena": 1.0, "keskushallinnosta": 0.25, "k\u00e4rsiv\u00e4\u00e4n": 1.0, "httpwwwsostefiajankohtaistajulkaisutjarjestobarometrihtml": 1.0, "sairastavuuteen": 0.5, "sis\u00e4lsi": 0.2471264367816092, "pocock": 1.0, "luennan": 0.8888888888888888, "siirtyiv\u00e4t": 0.02564102564102564, "pyk\u00e4l\u00e4t": 0.4, "vapaudesta": 0.04, "present": 0.022222222222222223, "\u00e4\u00e4nestysvaiheessa": 1.0, "k\u00e4ytettyjen": 0.07692307692307693, "taso": 0.10699588477366255, "edellytt\u00e4isi": 0.05, "esittelypuheenvuorossaan": 1.0, "konen(cid3ij\u00e4s(cid3(cid3lehtoranta": 1.0, "20052010": 1.0, "hankaluuksia": 0.047619047619047616, "virallisissa": 0.16666666666666666, "validius": 0.3333333333333333, "diskurssin": 0.15384615384615385, "kuvataan": 0.04678362573099415, "viestint\u00e4linja": 1.0, "kymen": 0.16666666666666666, "suuntaan": 0.005089058524173028, "4332(cid3sanaa(cid3(100(cid3": 1.0, "potevien": 1.0, "palveluntuottajat": 1.0, "viestint\u00e4koordinaattori": 1.0, "insurance": 1.0, "toteutumiselle": 0.375, "alakysymykset": 0.5, "erotettiin": 0.029411764705882353, "hyv\u00e4tuloiset": 0.6, "jonka": 0.018313953488372094, "terveyskeskusten": 0.7777777777777778, "mantran": 1.0, "vuoteen": 0.061946902654867256, "henkil\u00f6lle": 0.0625, "internal": 0.047619047619047616, "kasvuaan": 0.1111111111111111, "kuntoutuksesta": 1.0, "valinnoista": 0.10526315789473684, "kunnan": 0.03821656050955414, "asenteista": 0.06521739130434782, "tulkitaan": 0.026785714285714284, "aiheet": 0.039603960396039604, "rajattu": 0.016666666666666666, "f\u00f6rslag": 0.1111111111111111, "avainsanoineen": 1.0, "artikkeliaan": 0.3333333333333333, "eeva": 0.02, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 0.018867924528301886, "arkiel\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1.0, "dl": 0.8, "hymyill\u00e4": 1.0, "huus(cid882": 1.0, "oli": 0.026225086168140267, "yhteydensaanti": 1.0, "nykyisenlaisesta": 1.0, "vertailemaan": 0.2222222222222222, "kasvaneet": 0.04878048780487805, "ehdotukset": 0.1724137931034483, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6": 0.8571428571428571, "kohdisti": 0.08333333333333333, "alkuvaiheessa": 0.03676470588235294, "mietint\u00f6tekstiss\u00e4": 1.0, "oleellinen": 0.016129032258064516, "hissitt\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 1.0, "131994": 1.0, "sosiaalihuollon": 0.7777777777777778, "teoreettinen": 0.0935672514619883, "p\u00e4\u00e4kirjoituksiksi": 1.0, "different": 0.017857142857142856, "mainetta": 0.04, "arvioinnin": 0.028846153846153848, "k\u00e4si": 0.03571428571428571, "haastattelupyynt\u00f6kirjeess\u00e4": 1.0, "140\u2013151": 0.9166666666666666, "samasta": 0.00909090909090909, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 0.06153846153846154, "p\u00e4\u00e4dytty": 0.07692307692307693, "202\u2013207": 1.0, "keskustoimisto": 0.5, "1745": 0.5, "arvostettiin": 0.043478260869565216, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 0.045081967213114756, "kunnallisvaalien": 1.0, "esimeriksi": 0.3333333333333333, "modernisaation": 0.045454545454545456, "ollut": 0.018518518518518517, "laillisen": 0.09090909090909091, "liitet\u00e4\u00e4n": 0.006802721088435374, "teksti\u00e4": 0.05660377358490566, "vakuutusyhti\u00f6t": 0.3333333333333333, "masta": 0.16666666666666666, "mukaisten": 0.25, "sauri": 1.0, "luonnehtia": 0.045454545454545456, "kiviniityn": 1.0, "s\u00e4hk\u00f6postiviestit": 1.0, "selvill\u00e4": 0.045454545454545456, "\u00e4l\u00e4": 0.012195121951219513, "launis": 0.038461538461538464, "mittareista": 1.0, "l\u00e4hteisiin": 0.045454545454545456, "kattavasti": 0.027777777777777776, "toimeksiantamana": 1.0, "ty\u00f6njako": 0.038461538461538464, "nousivat": 0.025423728813559324, "brittil\u00e4inen": 0.2, "tiistaina": 0.09090909090909091, "testasin": 0.3333333333333333, "sosiaaliturvan": 0.14285714285714285, "yksik\u00f6iden": 0.020833333333333332, "kasvamaan": 0.038461538461538464, "keinoin": 0.027149321266968326, "p\u00e4\u00e4omaa": 0.03225806451612903, "state": 0.024390243902439025, "kehitt\u00e4misp\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1.0, "opinto-oikeuteni": 1.0, "ryhm\u00e4": 0.021806853582554516, "masentavaksi": 1.0, "politiikka-k\u00e4sitteen": 1.0, "lyk\u00e4t\u00e4": 0.2, "ydinalue": 0.125, "suostui": 0.0625, "aikajanalla": 0.3333333333333333, "pohjoismaittain": 1.0, "v\u00e4henty\u00e4": 0.09090909090909091, "532015": 1.0, "valmisteluryhm\u00e4ss\u00e4": 1.0, "voimavarojen": 0.13513513513513514, "kohden": 0.013333333333333334, "tietoja": 0.037037037037037035, "234245": 1.0, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 0.018518518518518517, "mielt\u00e4ni": 0.16666666666666666, "asemansa": 0.0379746835443038, "asiantuntijaryhm\u00e4": 0.5, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 0.05913978494623656, "eetos": 0.024390243902439025, "s\u00e4\u00e4ntelyalue": 1.0, "luokan": 0.00423728813559322, "209220": 1.0, "hoidossa": 0.12857142857142856, "pelkistetty": 0.05555555555555555, "alustavista": 0.3333333333333333, "laatukriteeri": 1.0, "discours": 0.3333333333333333, "sepp\u00e4l\u00e4": 0.05405405405405406, "diskursiivisesti": 0.4, "vaatimaan": 0.10526315789473684, "maihin": 0.08333333333333333, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 0.012195121951219513, "kuoppasalmea": 1.0, "mielenterveyden": 0.8939393939393939, "lis\u00e4\u00e4nty\u00e4": 0.18181818181818182, "j\u00e4rjest\u00f6kent\u00e4n": 0.16666666666666666, "turn": 0.05714285714285714, "p\u00e4\u00e4kirjoitukseen": 1.0, "rakenteellinen": 0.06896551724137931, "et\u00e4\u00e4ll\u00e4": 0.18181818181818182, "turbulence": 1.0, "nuorista": 0.023255813953488372, "voimaannuttava": 0.25, "luopumaan": 0.02857142857142857, "puolen": 0.03932584269662921, "taustatuki": 0.3333333333333333, "arkip\u00e4ivisin": 0.5, "terve": 0.1111111111111111, "p\u00e4\u00e4tteen": 0.034482758620689655, "kvantifiointia": 0.3333333333333333, "mukaisia": 0.060240963855421686, "investment": 0.6666666666666666, "organisaatioiden": 0.058823529411764705, "kasvatustieteess\u00e4": 0.13333333333333333, "lausunnoissa": 0.10144927536231885, "hyvinvointi": 0.02040816326530612, "hierarkkinen": 0.043478260869565216, "tilanteeseen": 0.016877637130801686, "suunnitelmista": 0.15384615384615385, "j\u00e4rjest\u00f6ss\u00e4": 0.3333333333333333, "voimat": 0.008130081300813009, "potilasn\u00e4k\u00f6kulma": 1.0, "toteavat": 0.04, "kunnanvaltuuston": 1.0, "isot": 0.030303030303030304, "seudulla": 0.02247191011235955, "annettua": 0.13333333333333333, "kaila": 0.25806451612903225, "\u2026poliittiset": 1.0, "heijastumisesta": 1.0, "ulkopuolelta": 0.03488372093023256, "kelaa": 0.5, "keskitet\u00e4": 1.0, "v\u00e4lein": 0.03225806451612903, "tuloverolain": 1.0, "nojautuen": 0.16666666666666666, "vasten": 0.006024096385542169, "vammaisj\u00e4rjest\u00f670": 1.0, "pisimm\u00e4t": 0.5, "sanomia": 0.06060606060606061, "l\u00e4helt\u00e4": 0.07142857142857142, "civiness": 1.0, "tulkintaresursseina": 1.0, "hyss\u00e4l\u00e4\u00e4": 1.0, "puhetta": 0.0663265306122449, "analyysitasot": 1.0, "fokusoituu": 1.0, "archer": 0.75, "vuorovaikutuksessa": 0.008797653958944282, "noudatetaan": 0.12, "erikoissairaanhoitolaista": 1.0, "raportti(cid32710(cid3sanaa": 1.0, "portal": 0.3333333333333333, "v\u00e4lillisen": 0.5, "vaalipaneeleihin": 1.0, "muistiostaan": 1.0, "osborn": 1.0, "sairausprosesseissa": 1.0, "summary": 0.02564102564102564, "controversies": 0.2, "sana51": 1.0, "v\u00e4heneminen": 0.07407407407407407, "kaksipiippuinen": 1.0, "vuonna": 0.062311557788944726, "tiin": 0.05555555555555555, "monessa": 0.03571428571428571, "vuosista": 0.125, "toteuttamisen": 0.038461538461538464, "kielellisen": 0.16030534351145037, "tarjottava": 0.125, "ongelmallisimmat": 0.5, "ymm\u00e4rrett\u00e4vyytt\u00e4": 0.5, "avustustoiminnan": 0.6666666666666666, "eduskunnassa": 0.3225806451612903, "klavus": 0.16666666666666666, "tyypilliset": 0.014285714285714285, "pit\u00e4ytyy": 0.3333333333333333, "sana-lugun": 1.0, "toiminnan": 0.02454473475851148, "1992": 0.00772626931567329, "vaikuttamisty\u00f6st\u00e4": 1.0, "mielenterveysasiakkaan": 1.0, "t\u00e4ydent\u00e4vi\u00e4": 0.1, "saint-martinin": 1.0, "potilasraatij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1.0, "2752004": 1.0, "k\u00e4ytet\u00e4": 0.022727272727272728, "matter": 0.034482758620689655, "diskurssia": 0.14285714285714285, "harvemmin": 0.0625, "2005\u20132007": 0.2, "aikakaudesta": 0.08333333333333333, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 0.5, "lehdiss\u00e4": 0.021739130434782608, "nykyist\u00e4": 0.10344827586206896, "p\u00f6yt\u00e4kirjoista": 0.2, "k\u00e4sit\u00e4": 0.125, "toimenpiteit\u00e4": 0.0410958904109589, "issn-l": 0.5, "valvoa": 0.21621621621621623, "odotus": 0.25, "hahmottamisessa": 0.09090909090909091, "revanssi-lehdest\u00e4": 1.0, "jonoista": 1.0, "muuttumisessa": 0.5, "luotettavasti": 0.022727272727272728, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 0.0196078431372549, "hahmotin": 0.25, "investointivaltio": 1.0, "be": 0.0038022813688212928, "nopealla": 0.09090909090909091, "tilametafora": 1.0, "t\u00e4llaisessa": 0.0136986301369863, "ensikontaktin": 0.5, "h\u00f6kk\u00e4": 0.75, "hoitotakuuk\u00e4sitteen": 1.0, "terveydenhuoltolaista31": 1.0, "kehityksell\u00e4": 0.16666666666666666, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimusta": 0.25, "oppimisprosessiin": 0.1111111111111111, "management": 0.022222222222222223, "riskiyhteiskunnassa": 1.0, "tilap\u00e4isesti": 0.06666666666666667, "hopkins": 0.08, "aiheuttanut": 0.02564102564102564, "kuntakohtaisiin": 1.0, "pystyy": 0.0058823529411764705, "laadittu": 0.008620689655172414, "sitoo": 0.02564102564102564, "syntynyt": 0.01694915254237288, "pharmacists": 1.0, "ruokatunnilla": 1.0, "ehk\u00e4isyohjelman": 1.0, "sote-uudistus": 1.0, "39\u201374": 1.0, "scientist": 0.1111111111111111, "ratkaista": 0.011583011583011582, "ilmenevi\u00e4": 0.08333333333333333, "muodostavat": 0.012106537530266344, "otsikoiden": 0.1111111111111111, "kuntoutuskurssit": 1.0, "kolmesta": 0.045454545454545456, "martelin": 0.3333333333333333, "1994b": 0.07407407407407407, "sairausryhm\u00e4kohtaiset": 1.0, "keskittyiv\u00e4t": 0.0967741935483871, "valmistautua": 0.1, "h\u00e4ivytetty": 0.09090909090909091, "analyysiin": 0.11538461538461539, "their": 0.004048582995951417, "saatettu": 0.09090909090909091, "terveydenhuoltolaki": 1.0, "asemoidaan": 0.2857142857142857, "avustukset": 0.14285714285714285, "vaihtuvat": 0.16666666666666666, "l\u00e4htev\u00e4": 0.058823529411764705, "keijo": 0.09090909090909091, "mielipiteeseen": 0.09090909090909091, "maiden": 0.025157232704402517, "ilmaisemaan": 0.06451612903225806, "noudattamista": 0.18181818181818182, "kuntoutuj": 1.0, "tietty\u00e4": 0.00980392156862745, "avohoidon": 0.375, "turvautuessaan": 0.5, "luvut": 0.0995260663507109, "apua": 0.018726591760299626, "1990-luvun": 0.03488372093023256, "however": 0.06060606060606061, "pati-verbiin": 1.0, "policy-toimija": 1.0, "kahdenlainen": 0.25, "ennakoi": 0.06666666666666667, "henkil\u00f6": 0.06321839080459771, "merton": 1.0, "ihmisiin": 0.045454545454545456, "ohjelmista": 0.045454545454545456, "esiintyv\u00e4t": 0.03619909502262444, "ajatuskokonaisuudessa": 1.0, "p\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4": 0.4, "julkaistuista": 0.05555555555555555, "mink\u00e4laisia": 0.015384615384615385, "ammatillista": 0.04285714285714286, "poliittisilta": 0.3333333333333333, "allergia": 1.0, "poimittiin": 0.6, "otetaanko": 0.25, "versiosta": 0.09090909090909091, "palveluntuottajan": 0.16666666666666666, "1993": 0.012074643249176729, "toteutuuko": 0.14285714285714285, "viisaus": 0.038461538461538464, "ennalta": 0.02459016393442623, "mullistukset": 0.3333333333333333, "handbook": 0.02631578947368421, "stm": 0.9801980198019802, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 0.05747126436781609, "ihmistyyppi": 1.0, "asiantuntemukseen": 0.18181818181818182, "2006\u20132012": 1.0, "kontingenttina": 1.0, "hallituskaudella": 0.3333333333333333, "lihavoinnit": 0.4, "ponnahti": 1.0, "syvensi": 0.2, "esitelless\u00e4\u00e4n": 0.2222222222222222, "mentaalisen": 0.25, "julkisessa": 0.078125, "yhdistysten": 0.06493506493506493, "sanakirja": 0.0594059405940594, "riski": 0.10810810810810811, "liittymisest\u00e4": 0.1111111111111111, "kuulua": 0.05333333333333334, "hoitoyksikk\u00f6ns\u00e4": 1.0, "sopimuksia": 0.15, "v\u00e4litetty": 0.14285714285714285, "jest\u00f6ill\u00e4": 1.0, "reagoivia": 0.3333333333333333, "esimerkkej\u00e4": 0.00784313725490196, "rajoittuu": 0.08695652173913043, "hoitosuhteeseen": 0.5, "esitet\u00e4\u00e4n": 0.009501187648456057, "johdonmukaisuuden": 0.5, "julkiseksi": 0.05555555555555555, "maksuissa": 1.0, "edustavan": 0.010752688172043012, "yksityiselt\u00e4": 0.8, "tuoden": 0.13333333333333333, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliitosta": 0.2, "uudelleennousu": 1.0, "heilt\u00e4": 0.037037037037037035, "who": 0.03676470588235294, "k\u00e4ytt\u00e4j": 1.0, "language": 0.0032310177705977385, "kuultavana": 0.75, "aikakausi": 0.03333333333333333, "aiheuttamasta": 0.0625, "keskin\u00e4isess\u00e4": 0.07142857142857142, "4000": 0.043478260869565216, "tiedotteessa": 0.09090909090909091, "terveydenhuoltopolitiikkaan": 1.0, "painettuja": 0.2, "lakiehdotuksesta": 1.0, "siisi\u00e4isen": 1.0, "sosiaaliset": 0.010810810810810811, "enemm\u00e4n": 0.03860793909733551, "puhui": 0.11029411764705882, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4ripula": 1.0, "jakoon": 0.14285714285714285, "pyynt\u00f6\u00e4": 0.014705882352941176, "johtajista": 0.16666666666666666, "s\u00e4ilyi": 0.02247191011235955, "nykyajassa": 0.5, "valtavat": 0.2, "tietoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1.0, "tuloaan": 0.14285714285714285, "dijkin": 1.0, "managerismin": 1.0, "1326201047": 1.0, "reuma-lehte\u00e4": 1.0, "kannat": 0.2, "viiveeseen": 1.0, "jonot": 0.8125, "kaarina": 0.24390243902439024, "j\u00e4lkeenp\u00e4in": 0.02702702702702703, "hyvinvointisuus(cid3(cid3": 1.0, "lakiteksteiss\u00e4": 1.0, "seuduilla": 0.09090909090909091, "maas": 0.75, "jne": 0.0297029702970297, "kaikilta": 0.013513513513513514, "ero": 0.0364963503649635, "palveluilosofia": 1.0, "hallinnollisesti": 0.03125, "tasapainoisen": 0.09090909090909091, "diaariote": 1.0, "kunnioituksesta": 0.2, "tutkimuskeskus": 0.020618556701030927, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripulaa": 0.14285714285714285, "odottava": 0.25, "402010": 1.0, "synny": 0.024390243902439025, "talousaikoina": 1.0, "systemaattista": 0.06896551724137931, "42007": 1.0, "tutkimusalueesta": 1.0, "saamien": 0.1111111111111111, "turvattomuuden": 0.125, "112015": 1.0, "chambers": 0.09090909090909091, "v\u00e4heniv\u00e4t": 0.2857142857142857, "sattumasta": 0.3333333333333333, "synnytt\u00e4m\u00e4t": 0.1111111111111111, "omalta": 0.08450704225352113, "kasvatustieteellisi\u00e4": 0.06666666666666667, "yhteishenkeen": 0.25, "luin": 0.1111111111111111, "j\u00e4rjest\u00f6barometrin": 1.0, "psykiatrista": 1.0, "valinnanvapaudesta": 1.0, "roolin": 0.014705882352941176, "hoitotakuulle": 1.0, "10a": 0.3333333333333333, "pitk\u00e4aikaissairaus": 1.0, "mittayksikk\u00f6n\u00e4": 1.0, "yhdistysrekisteri": 0.5, "mittaan": 0.17647058823529413, "puolittamisesta": 1.0, "kuudelle": 0.5, "jotenkin": 0.008130081300813009, "parhaiten": 0.004366812227074236, "vaikkakin": 0.010526315789473684, "puolustamisessa": 0.16666666666666666, "liitettiin": 0.05405405405405406, "sivuta": 0.5, "saattaisi": 0.018518518518518517, "maksuihin": 0.6666666666666666, "sairausvakuutuksen": 0.6666666666666666, "tarjoamaan": 0.08163265306122448, "merkityksellisen\u00e4": 0.045454545454545456, "j\u00e4rjestelmi\u00e4": 0.0625, "kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 0.5, "masseria": 1.0, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 0.01729106628242075, "vaihtoehdoksi": 0.07142857142857142, "eriarvoistanut": 1.0, "ep\u00e4tasa-arvoisuudesta": 0.5, "haakana": 0.2727272727272727, "ehdotti": 0.05454545454545454, "kunnilla": 0.375, "moniselitteisyys": 1.0, "puheensa": 0.25, "uutena": 0.05555555555555555, "valmius": 0.038461538461538464, "vastaaja": 0.010752688172043012, "sis\u00e4ltyiv\u00e4tkin": 1.0, "yleistietoja": 1.0, "kansalaisella": 1.0, "v\u00e4likysymys": 0.42857142857142855, "hp": 0.34507042253521125, "kovaa": 0.034482758620689655, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 0.007772020725388601, "osoittavat": 0.005128205128205128, "valitseminen": 0.2, "instituutioihin": 0.14285714285714285, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliitto": 0.19607843137254902, "tuottaa": 0.011142061281337047, "access": 0.25, "taipale": 0.046875, "yhteisty\u00f6yhdistys": 0.8333333333333334, "vaiheet": 0.12871287128712872, "semantics": 0.125, "k\u00e4sitteeseen": 0.03571428571428571, "tiedonkeruussa": 0.5, "tunne": 0.03524229074889868, "asiakasn\u00e4k\u00f6kulmasta": 1.0, "osuus": 0.05742574257425743, "alueella": 0.012477718360071301, "asiakeskeisyys": 0.2, "oikeassa": 0.013513513513513514, "toimijana(cid34(cid3hy(cid3194": 1.0, "halusimme": 0.16666666666666666, "mukailema": 0.5, "puolilla": 0.04, "kuitenkaan": 0.0176, "toimintaohjelma": 0.3125, "tules-j\u00e4rjest\u00f6jen": 1.0, "reliaabelius": 1.0, "conversation": 0.022222222222222223, "socialstyrelsen": 1.0, "intressins\u00e4": 0.3333333333333333, "seitsem\u00e4n": 0.025806451612903226, "pisteytett\u00e4ess\u00e4": 1.0, "piirteiden": 0.005714285714285714, "kustantama": 0.09090909090909091, "organisaatiokeskeist\u00e4": 1.0, "havaintoyksik\u00f6st\u00e4": 1.0, "seurantaprojektin": 1.0, "pieni": 0.008021390374331552, "yhdenmukaisuus": 0.010638297872340425, "yksik\u00e4\u00e4n": 0.0425531914893617, "potilasraatij\u00e4rjestelm\u00e4": 1.0, "prosessia": 0.008403361344537815, "sijoittuminen": 0.034482758620689655, "yrittiv\u00e4t": 0.034482758620689655, "empowerment": 0.4, "k\u00e4\u00e4nteen": 0.08333333333333333, "eduskuntapuheessa": 1.0, "yleisavustuksen": 1.0, "kasvatustieteisiin": 1.0, "jakaantuivat": 0.13333333333333333, "vaikuttamiseen": 0.10526315789473684, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 0.01818181818181818, "theory": 0.11347517730496454, "ty\u00f6t\u00e4": 0.012658227848101266, "tarkastelun": 0.008097165991902834, "hiukan": 0.028169014084507043, "tarvitsevien": 0.041666666666666664, "polcies": 1.0, "politikkojen": 1.0, "kokemuksen": 0.0037735849056603774, "politics-m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1.0, "hankala": 0.07575757575757576, "l\u00e4hteet": 0.010714285714285714, "kuntoutussuunnitelmassa": 1.0, "l\u00e4htev\u00e4t": 0.04081632653061224, "ammentaa": 0.0625, "selvityshenkil\u00f6": 1.0, "l\u00e4htev\u00e4n": 0.14285714285714285, "suluokan": 1.0, "v\u00e4est\u00f6n": 0.1, "puoluepoliittista": 0.16666666666666666, "mainittuja": 0.02564102564102564, "hoivan": 0.07142857142857142, "er\u00e4s": 0.0056022408963585435, "joutumassa": 0.2, "barometrissa": 1.0, "valmistautuneet": 1.0, "yksityissektorilla": 0.4, "selvitysmies": 0.25, "tulosanalyysia": 1.0, "harkinnanvaraisuus": 1.0, "palstat": 0.4, "16\u201328": 0.5, "moni\u00e4\u00e4nisyyden": 0.2, "512004": 1.0, "asiakasl\u00e4ht\u00f6isyys": 0.4, "kaarto": 0.8333333333333334, "my\u00f6nteisi\u00e4": 0.11627906976744186, "y\u00f6t": 0.14285714285714285, "s\u00e4hk\u00f6isist\u00e4": 1.0, "leikkausjonoistaan": 1.0, "19\u201339": 1.0, "potilasdirektiiveineen": 1.0, "poikkesivat": 0.13793103448275862, "palkkioihin": 0.3333333333333333, "steinberg": 0.2222222222222222, "mikrotasoinen": 1.0, "pyydettiin": 0.036585365853658534, "risto": 0.022988505747126436, "sairaanhoitokorvausten": 1.0, "tammi": 0.031914893617021274, "keskittyvist\u00e4": 1.0, "invidualization": 1.0, "eliittivallan": 1.0, "peruste": 0.043478260869565216, "aloittivat": 0.05, "tieteen": 0.0035211267605633804, "1672008": 1.0, "sairauskuluja": 1.0, "vahvistivat": 0.05714285714285714, "muistutti": 0.029850746268656716, "muutoksessa": 0.02127659574468085, "biaudet": 0.16666666666666666, "sosiologiset": 0.5, "arkistokappaleet": 0.08333333333333333, "ammattihenkil\u00f6": 1.0, "miellet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1.0, "toteuttamisohjeita": 1.0, "k\u00e4sityst\u00e4": 0.03553299492385787, "valtion": 0.0452418096723869, "1990\u2013201184": 1.0, "seurantainterventioon": 1.0, "oikeuksien": 0.046875, "27389(cid3sanaa": 1.0, "useasta": 0.12, "muihinkin": 0.07142857142857142, "dess\u00e4": 0.25, "auf": 0.012987012987012988, "saakka": 0.0061162079510703364, "report": 0.00847457627118644, "uutiset": 0.013888888888888888, "m\u00e4\u00e4rien": 0.125, "et\u00e4\u00e4lle": 0.3333333333333333, "valtiolla": 0.14285714285714285, "aineistol\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 0.2857142857142857, "3792013": 1.0, "tekoihin": 0.0625, "valitustiens\u00e4": 1.0, "phenomenology": 0.05263157894736842, "heti": 0.012345679012345678, "oikeusasiamieheen": 1.0, "diabeetikoksi": 1.0, "patientens": 1.0, "3840": 0.5, "normative": 1.0, "kale": 1.0, "kirjoitusta": 0.03333333333333333, "parannuksia": 0.08333333333333333, "kommunikaation": 0.04081632653061224, "esitt\u00e4\u00e4": 0.00904977375565611, "syd\u00e4n": 0.6324786324786325, "ajateltiin": 0.01818181818181818, "keskeiset": 0.041176470588235294, "1813\u20131814": 1.0, "vuosinelj\u00e4nnes": 1.0, "aiheutuvia": 0.36363636363636365, "62008": 1.0, "sopimuksiin": 0.125, "yhdist\u00e4neet": 0.25, "mediassa": 0.07407407407407407, "15201112": 1.0, "135\u2013154": 0.6666666666666666, "valmistuneista": 0.125, "ulottunut(cid3": 1.0, "skyldigheter": 1.0, "ilmoittamatta": 0.25, "rasittaa": 0.2, "luostarissa": 0.14285714285714285, "v\u00e4liaikaisena": 0.2, "viestinn\u00e4llist\u00e4": 0.25, "potilasj\u00e4rjest\u00f6ihin": 1.0, "kolmitasoinen": 1.0, "v\u00e4rikoodein": 1.0, "pilottiministeri\u00f6ihin": 1.0, "saataisiin": 0.015873015873015872, "oikeudeksi": 1.0, "valtiovaraministeri\u00f6": 1.0, "liittyv\u00e4\u00e4": 0.03571428571428571, "vihre\u00e4t": 0.047619047619047616, "s\u00e4hk\u00f6isest\u00e4": 0.5714285714285714, "p\u00e4\u00e4sihteeri": 0.2631578947368421, "series": 0.018018018018018018, "minua": 0.04878048780487805, "dipolissa": 1.0, "noosiksi": 1.0, "kohdan": 0.027777777777777776, "ontuvan": 1.0, "julkiset": 0.02564102564102564, "archeology": 0.5, "vuosien": 0.033419023136246784, "luottamus": 0.038461538461538464, "saattoi": 0.030497592295345103, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 0.0546875, "kiitt\u00e4\u00e4kseni": 1.0, "ministeri": 0.12, "partly": 0.1, "sairaalahoitoon": 1.0, "suorista": 0.25, "faktaa": 0.125, "tasa-arvo": 0.047058823529411764, "2005these": 1.0, "satunnaista": 0.07142857142857142, "edist\u00e4misty\u00f6ss\u00e4": 1.0, "osakuvio": 1.0, "tilan": 0.0043859649122807015, "n\u00e4k\u00f6kulma": 0.023376623376623377, "yhteiskunnasta": 0.016129032258064516, "modernisaatioprosesseja": 1.0, "tekij\u00f6iden": 0.006802721088435374, "tukevista": 0.25, "tuotu": 0.023809523809523808, "toisenlainen": 0.03125, "vuosikymmenien": 0.09523809523809523, "lyhennet\u00e4\u00e4n": 0.25, "enviroment": 0.5, "vaikuttamisteema": 1.0, "spatiaalisena": 0.5, "my\u00f6nteisten": 0.058823529411764705, "tutkimusaihe": 0.05, "l\u00e4pi": 0.014925373134328358, "patienthood": 1.0, "1979\u20131991": 1.0, "vastasivat": 0.009523809523809525, "vahvistetaan": 0.13333333333333333, "pienituloisten": 0.8, "analysoiminen": 0.08333333333333333, "vaivaamaan": 0.14285714285714285, "samansis\u00e4lt\u00f6isen": 0.3333333333333333, "suunnattu": 0.02531645569620253, "sairaalahoitoa": 0.5, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistyksilt\u00e4": 1.0, "asytums": 1.0, "jota": 0.019157088122605363, "turvaaminenhoitotakuu": 1.0, "kirjoittamansa": 0.07692307692307693, "harkinnan": 0.07692307692307693, "valinnanmahdollisuuksista": 1.0, "maakuntien": 0.012195121951219513, "i\u2013iii": 0.09090909090909091, "erikoissairaanhoitolain": 1.0, "sairaanhoitovakuutuksesta": 1.0, "sosiaalipoliittisen": 0.25, "hp(cid32010(cid34855": 1.0, "rahoittajan": 0.6666666666666666, "lavastamisen": 1.0, "kertoa": 0.017241379310344827, "pitkien": 0.046153846153846156, "speaking": 0.19047619047619047, "keskittyv\u00e4t": 0.09090909090909091, "purku": 0.16666666666666666, "k\u00e4rki": 0.0056179775280898875, "validiuden": 0.5, "craig": 1.0, "kiristynyt": 0.5, "aikakauslehtien": 0.1, "tutkimusaineiston": 0.03626943005181347, "262004": 1.0, "p\u00e4\u00e4syyn": 0.7692307692307693, "2008\u20132009": 0.3333333333333333, "organisation": 0.04, "luonnettaan": 0.14285714285714285, "otsikkotasolla": 0.5, "raittiuspalvelulakia": 1.0, "poikkeavat": 0.02040816326530612, "yll\u00e4pit\u00e4minen": 0.034482758620689655, "takuita": 0.5, "valituksia": 0.14285714285714285, "terveyspalveluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1.0, "hyv\u00e4ksyviin": 1.0, "pelkona": 0.14285714285714285, "samaistumaan": 0.3333333333333333, "hoitokuun": 1.0, "ajoissa": 0.14814814814814814, "p\u00e4\u00e4piirteit\u00e4": 0.3333333333333333, "oikeudenmukaisuus": 0.018518518518518517, "suuntasivat": 0.2222222222222222, "tulokset": 0.0472972972972973, "2004\u20132005": 0.6, "kannattaa": 0.02127659574468085, "arvoa": 0.024390243902439025, "kroonisia": 1.0, "vastalauseista": 1.0, "segment": 1.0, "yksityissektorin": 0.4166666666666667, "piirteist\u00e4": 0.015151515151515152, "mainitsee": 0.00411522633744856, "law": 0.03225806451612903, "liit\u00e4": 0.16666666666666666, "tuntea": 0.024390243902439025, "edist\u00e4minen": 0.027522935779816515, "kirjoitetuissa": 0.047619047619047616, "varmistaa": 0.2112676056338028, "terveysj\u00e4rjest\u00f6jen": 0.9130434782608695, "odotuksista": 0.16666666666666666, "sanomista": 0.13333333333333333, "kiistatta": 0.17647058823529413, "referred": 0.8, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeutensa": 0.5, "k\u00e4rsiv\u00e4": 0.25, "asiakasl\u00e4ht\u00f6iseen": 1.0, "offentliga": 0.25, "suunnittelun": 0.006060606060606061, "yksityisi\u00e4": 0.11538461538461539, "ilman": 0.02329450915141431, "kohtuullisin": 1.0, "392003": 1.0, "httpwwwstatfitilkbar": 1.0, "zur": 0.007042253521126761, "yksil\u00f6lliset": 0.02857142857142857, "sis\u00e4ltyiv\u00e4t": 0.07142857142857142, "puheiden": 0.125, "katkon": 0.5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 0.08333333333333333, "muodostivatkin": 1.0, "tutkijat": 0.008264462809917356, "muuttamaankin": 1.0, "tavoitelistalla": 1.0, "yksityiskohtiin": 0.08333333333333333, "laimeni": 0.16666666666666666, "kokemuksiinsa": 0.2857142857142857, "monissa": 0.006493506493506494, "artikkelissa": 0.1590909090909091, "suosiossa": 0.125, "aikana": 0.010292524377031419, "strategiansa": 0.5, "aineistoihin": 0.1, "avointa": 0.025, "modernin": 0.014778325123152709, "analysoida": 0.047619047619047616, "vallitseva": 0.05454545454545454, "syvimm\u00e4n": 0.2, "referoidaan": 0.3333333333333333, "ylitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 0.5, "noudateta": 1.0, "tuolloin": 0.03260869565217391, "monin": 0.013333333333333334, "antamasta": 0.125, "v\u00e4hent\u00e4minen": 0.03225806451612903, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.02702702702702703, "hiipiv\u00e4t": 0.5, "kirjoittelu": 0.1, "laadukkaat": 0.6666666666666666, "keskustellaan": 0.05555555555555555, "samansuuntaisia": 0.058823529411764705, "luottamusmiesten": 1.0, "havaittuja": 0.13333333333333333, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4rik\u00e4yntien": 1.0, "syd\u00e4npotilas": 1.0, "i(cid3k\u00e4sittely(cid322719": 1.0, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4": 0.06172839506172839, "sokeaksi": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 0.11538461538461539, "alempiarvoisuutta": 0.5, "asukkaansa": 0.5, "kilpailutalouden": 0.1111111111111111, "democratic": 0.1111111111111111, "hoitotakuutakaan": 1.0, "vaikutuksen": 0.031446540880503145, "arkip\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 0.14285714285714285, "mainintoja": 0.2857142857142857, "vaikuttava": 0.01834862385321101, "liiton": 0.0718954248366013, "202014": 1.0, "menn\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1.0, "yhteens\u00e4": 0.07788944723618091, "teoriaan": 0.010869565217391304, "sanotusta": 0.05555555555555555, "om": 0.008097165991902834, "interpreting": 0.07142857142857142, "malttavaista": 1.0, "mahdollista": 0.01021355617455896, "p\u00f6yt\u00e4kirjasivua": 1.0, "942002": 1.0, "mirja-liisa": 1.0, "v\u00e4ittelyyn": 0.3333333333333333, "diskurssien": 0.4, "is": 0.005474452554744526, "muodostui": 0.08695652173913043, "oikeusj\u00e4rjestyksen": 1.0, "erittelyll\u00e4": 0.25, "3112014": 0.3333333333333333, "2005\u2013201029": 1.0, "terveyshy\u00f6tyj\u00e4": 1.0, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1.0, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajoissa": 1.0, "toimijoilla": 0.4, "pelitilaa": 0.5, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 0.034013605442176874, "kuluttajabarometri": 1.0, "1033": 0.1111111111111111, "political": 0.03755868544600939, "palveluvalikoimaa": 1.0, "k\u00e4vin": 0.058823529411764705, "ty\u00f6nantajiani": 1.0, "turvallisuuden": 0.020202020202020204, "ei-kiireellisess\u00e4": 1.0, "hoitotatakuun": 1.0, "johtoaseman": 0.2, "l\u00e4hdettiin": 0.045454545454545456, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6tekstiin": 1.0, "become": 0.029411764705882353, "light": 0.019417475728155338, "l\u00e4ms\u00e4": 0.23809523809523808, "kasvot": 0.017543859649122806, "filosofinen": 0.029411764705882353, "luvussa": 0.00964630225080386, "k\u00e4r\u00e4j\u00f6im\u00e4\u00e4n": 1.0, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4": 0.125, "hoitotoimenpiteit\u00e4": 0.5, "p\u00e4\u00e4tettiin": 0.07, "l\u00e4hett\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 0.5, "55\u20131562004": 1.0, "esiintyvyydest\u00e4": 0.25, "el\u00e4m\u00e4ntyyli": 0.25, "budj": 1.0, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajoista": 0.7142857142857143, "osallistua": 0.032432432432432434, "valtionhallinto": 0.8857142857142857, "tukee": 0.017167381974248927, "maissa": 0.0273972602739726, "pelottanut": 1.0, "soittanut": 0.5, "yleisess\u00e4": 0.010869565217391304, "poistettiin": 0.07017543859649122, "helpotti": 0.05263157894736842, "loppuraportti": 0.19230769230769232, "alkuvuosien": 0.07692307692307693, "haettiin": 0.014705882352941176, "hallinta-ty\u00f6ryhm\u00e4n": 1.0, "unionista": 0.6666666666666666, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4rik\u00e4\u00e4n": 1.0, "pituudesta": 0.058823529411764705, "tarkisteta": 0.5, "all": 0.02666666666666667, "ominaisuus": 0.013513513513513514, "valtionosuusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 0.3333333333333333, "viranomainen": 0.125, "kaisanlahti": 1.0, "sivuun": 0.0196078431372549, "edullisempaa": 0.14285714285714285, "taattu": 0.3333333333333333, "managerististen": 1.0, "perustuvia": 0.07692307692307693, "varsinaisissa": 0.25, "painaa": 0.045454545454545456, "edist\u00e4misty\u00f6n": 1.0, "dokumentteihin": 0.75, "kuultavia": 1.0, "lahelma": 0.1891891891891892, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 0.004761904761904762, "kehen": 0.3333333333333333, "kl": 0.004149377593360996, "tilanteisesti": 0.0625, "tuntee": 0.010752688172043012, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoaan": 1.0, "katsotaan": 0.021897810218978103, "teht\u00e4isiin": 0.08333333333333333, "eniten": 0.16666666666666666, "asialla": 0.10526315789473684, "ylivoimaisesti": 0.21052631578947367, "hoitoketjuissa": 1.0, "menetys": 0.1, "ilmeisen": 0.03225806451612903, "opiskellut": 0.02127659574468085, "terveyshanke": 1.0, "maantieteellisten": 0.16666666666666666, "nopeasti": 0.04154302670623145, "mikrotasoisesta": 1.0, "katko": 0.8888888888888888, "strategioiden": 0.125, "ajaksi": 0.022222222222222223, "sairauksistaan": 1.0, "m\u00e4\u00e4rittelyn": 0.025, "martikainen": 0.05555555555555555, "sy\u00f6p\u00e4yhdistys": 1.0, "professionals": 0.1, "2252015": 1.0, "yhteen": 0.007633587786259542, "stkl": 0.75, "vy\u00f6hykett\u00e4": 0.25, "seurauksena": 0.01606425702811245, "usually": 0.26666666666666666, "mielikuvien": 0.05, "kuvaa": 0.03385049365303244, "arvioitua": 0.07142857142857142, "potilasturvallisuus": 1.0, "kok": 0.14814814814814814, "oma": 0.015738498789346248, "16\u201319": 0.08, "hoitotakuukertomuksen": 1.0, "median": 0.017094017094017096, "kiteytetyt": 1.0, "terveyskeskuspalvelujen": 1.0, "lapsinuori": 1.0, "yhten\u00e4isten": 0.29411764705882354, "toimituksiin": 0.1111111111111111, "ettei": 0.0236275191104934, "panostetaan": 1.0, "t\u00e4llaista": 0.0718562874251497, "1991\u20132010": 1.0, "kyt\u00f6m\u00e4elle": 1.0, "sairaanhoitovakuutuskertomuksen": 1.0, "l\u00e4hinn\u00e4": 0.06232294617563739, "ns": 0.007220216606498195, "varauksellisia": 1.0, "terveyseroja": 1.0, "maksettavaksi": 1.0, "tarkka-tierala": 0.5, "sovellettaisiin": 0.5, "shed": 0.6666666666666666, "p\u00e4\u00e4aiheeksi": 1.0, "pvm": 0.5, "riski-k\u00e4sitteelle": 1.0, "terveyspalvelut": 0.4, "vastalauseisiinsa": 1.0, "toteutuneet": 0.0625, "riippuvuutta": 0.08333333333333333, "jensoinin": 1.0, "vierustaa": 1.0, "muodollisena": 0.3333333333333333, "tahtiin": 0.06382978723404255, "lakimies": 0.13636363636363635, "tutkittavia": 0.041666666666666664, "t\u00e4ysistunnon": 0.75, "portaat": 0.05555555555555555, "sanaan": 0.0425531914893617, "perusk\u00e4sitteiden": 1.0, "odotukset": 0.02127659574468085, "tukevan": 0.020833333333333332, "laajentaa": 0.0273972602739726, "ammattihenkil\u00f6t": 1.0, "kaksiportaisen": 1.0, "k\u00e4ytetyt": 0.024752475247524754, "aineistol\u00e4ht\u00f6inen": 0.2, "n\u00e4hty": 0.005319148936170213, "etu": 0.014084507042253521, "valmisteluryhmist\u00e4": 1.0, "perustuvaa": 0.03225806451612903, "ohjaaminen": 0.029411764705882353, "valtakunnallista": 0.25, "konsumerismiin": 1.0, "n\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1.0, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 0.02, "perushoitoa": 1.0, "\\n\\navainsanat": 0.16666666666666666, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 0.0379746835443038, "olevaa": 0.00966183574879227, "luettiin": 0.02564102564102564, "mediuutiset": 1.0, "toimimattomuuteen": 0.3333333333333333, "20192004": 1.0, "asiakkuusteema": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6lehtiartikkelien": 1.0, "kasvoi": 0.021645021645021644, "normaalina": 0.2, "toteamuksiin": 1.0, "ep\u00e4iliv\u00e4t": 0.0625, "2003\u20132007": 0.6666666666666666, "mielt\u00e4": 0.0468384074941452, "suojella": 0.02702702702702703, "mielipiteiden": 0.025, "rakentaminen": 0.008264462809917356, "velvollisuuksia": 0.041666666666666664, "kohdistavat": 0.3333333333333333, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirja": 1.0, "ammatillinen": 0.02040816326530612, "organisaatiot": 0.04, "ajankuvia": 0.5, "vanhat": 0.009433962264150943, "yksil\u00f6llisen": 0.024096385542168676, "sairausp\u00e4iv\u00e4korvauksia": 1.0, "keskin\u00e4isi\u00e4": 0.047619047619047616, "noussut": 0.01639344262295082, "perustuslaillinen": 0.08695652173913043, "selvityksest\u00e4\u00e4n": 1.0, "julkishallintoa": 1.0, "mielipidekyselyn": 0.25, "juuti": 0.07692307692307693, "hyv\u00e4lle": 0.07142857142857142, "oikeudenmukaisuutta": 0.045454545454545456, "vastaamista": 0.08333333333333333, "s\u00e4\u00e4ntelyn": 0.07142857142857142, "huomauttivat": 0.18181818181818182, "varhainen": 0.0136986301369863, "hyv\u00e4ksyttiin": 0.021505376344086023, "identifioituu": 0.14285714285714285, "odotusajan": 1.0, "asemanimike": 1.0, "interviewing": 0.125, "kielellisi\u00e4": 0.015267175572519083, "rakentaa": 0.006644518272425249, "190\u2013204": 1.0, "luovana": 0.08333333333333333, "tarvitsemiaan": 0.07692307692307693, "kuvattaessa": 0.7435897435897436, "p\u00e4\u00e4kirjoituksia": 0.5714285714285714, "uudistushalu": 1.0, "hhe": 1.0, "outi": 0.022727272727272728, "poistettu": 0.06896551724137931, "diktatorinen": 1.0, "kristillisdemokraatti": 1.0, "sosiaalisena": 0.01818181818181818, "innokkaasti": 0.034482758620689655, "tilat": 0.01020408163265306, "terveyskeskuksessa": 0.3333333333333333, "j\u00e4senrakennetta": 1.0, "moderniin": 0.05128205128205128, "kuntoutusraportti": 1.0, "moitteettomasti": 0.25, "keksitt\u00e4v\u00e4": 0.3333333333333333, "painottuminen": 0.09090909090909091, "tietokulma": 1.0, "sopimusj\u00e4rjestelyjen": 1.0, "sociolinguistic": 0.038461538461538464, "s\u00e4\u00e4t\u00e4m\u00e4\u00e4": 1.0, "priorisointi": 0.2857142857142857, "s\u00e4lytet\u00e4\u00e4n": 1.0, "analysoitaessa": 0.0625, "diagnoosin": 0.1111111111111111, "132015": 1.0, "komiteat": 0.25, "m\u00e4\u00e4reiden": 0.5, "edist\u00e4vi\u00e4": 0.06666666666666667, "ehtoja": 0.05714285714285714, "kirjoittama": 0.015151515151515152, "esimerkkein\u00e4": 0.01639344262295082, "kertomuksista": 0.1111111111111111, "sosiaalivaliokunnan": 1.0, "sphere-concept": 1.0, "systematic": 0.1, "puheenvuorojen": 0.05263157894736842, "peruss": 1.0, "range": 0.36363636363636365, "yksimielisyyteen": 0.09090909090909091, "vaikuta": 0.03529411764705882, "osallistumisen": 0.06557377049180328, "tarvittaessa": 0.07547169811320754, "esitetyiss\u00e4": 0.08333333333333333, "osa": 0.019759450171821305, "pullonkauloista": 1.0, "hoitotakuu-uudistuksen": 1.0, "soittaessa": 0.5, "mahdollisena": 0.03333333333333333, "statukseltaan": 0.25, "harkinta": 0.42857142857142855, "services": 0.2777777777777778, "kansallisesta": 0.16129032258064516, "parantua": 0.3333333333333333, "hakeutui": 0.18518518518518517, "poliittinen": 0.038461538461538464, "57\u201358": 0.07142857142857142, "ammattilaisten": 0.17142857142857143, "j\u00e4rjest\u00f6aineistosta": 1.0, "kuntoilla": 1.0, "sijaan": 0.011058451816745656, "tutkimusmenetelm\u00e4t": 0.08333333333333333, "h\u00e4t\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "without": 0.0392156862745098, "kirjoitetaan": 0.019230769230769232, "m\u00e4\u00e4rittelylle": 0.25, "kerroimme": 1.0, "terveyspalvelujen": 0.6571428571428571, "suunnattuja": 0.05, "et\u00e4\u00e4nnytt\u00e4nyt": 0.3333333333333333, "mielenterveysongelmainen": 1.0, "tett": 0.5, "terveysohjelmaan": 1.0, "selvent\u00e4\u00e4": 0.05555555555555555, "toiviainen": 0.26666666666666666, "terveyshankkeella": 1.0, "lukemattomia": 0.09090909090909091, "huonontua": 0.5, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 0.03225806451612903, "laeilla": 0.125, "jaetaan": 0.04938271604938271, "avustuksia": 0.3, "koskemaan": 0.05, "hakeutuessa": 0.8, "parantamiseen": 0.0273972602739726, "parantavat": 0.07692307692307693, "to": 0.022039979497693492, "l\u00e4hetteell\u00e4": 0.3333333333333333, "vaihtelevat": 0.03669724770642202, "ulpukka": 0.3333333333333333, "muodostivat": 0.07534246575342465, "diagnoosi": 0.11363636363636363, "suosivaan": 0.5, "tulkinnallista": 0.14285714285714285, "arviomaan": 0.5, "korvasivat": 0.0625, "1986": 0.007462686567164179, "korjattava": 0.25, "ristiriitaan": 0.041666666666666664, "identiteetti": 0.014814814814814815, "ajankohtaisessa": 0.3333333333333333, "potilaasta": 0.9615384615384616, "korostettiin": 0.07692307692307693, "jonottaisi": 1.0, "joiltain": 0.14285714285714285, "2004a": 0.44594594594594594, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.017241379310344827, "intuitio": 0.058823529411764705, "johtokunnan": 0.007518796992481203, "hallintaa": 0.03773584905660377, "discoursehistorical": 1.0, "havaittiin": 0.024193548387096774, "192004": 1.0, "hoito-ongelmia": 1.0, "kuntoutujan": 1.0, "sopimuksen": 0.02, "johtavien": 0.3076923076923077, "koskinen-ollonqvist": 1.0, "kansanterveyslaitos": 0.5, "potilasdirektiivin": 1.0, "tosi": 0.009708737864077669, "diagnosoimattomat": 0.6666666666666666, "pituuteen": 0.3333333333333333, "vastalauseessa": 0.6666666666666666, "mieleen": 0.0379746835443038, "eduskuntapuheessaan": 1.0, "tarvearviointiin": 1.0, "osastolle": 0.2857142857142857, "asiantuntijoita": 0.18867924528301888, "asuk": 1.0, "ottaisivat": 0.2, "britten": 0.041666666666666664, "eiv\u00e4tk\u00e4": 0.03484320557491289, "hoitoperusteista": 1.0, "pyrkiess\u00e4": 0.16666666666666666, "junttila": 0.06896551724137931, "uutisointia": 0.2, "t\u00e4ysistuntoihin35": 1.0, "purettu": 0.07692307692307693, "haastatteluajankohtana": 1.0, "ymm\u00e4rrykseen": 0.05555555555555555, "studies": 0.016181229773462782, "vaikutusvaltaisen": 0.14285714285714285, "viitekehyksenkin": 1.0, "tavoitteet": 0.002797202797202797, "virallisesti25": 1.0, "liittyv\u00e4st\u00e4": 0.02702702702702703, "asettaa": 0.017316017316017316, "sanahakuohjelmilla": 1.0, "kvartaalitalouden": 1.0, "perusoikeus": 0.5, "hoitoilmoitukset": 1.0, "hoitajalle": 1.0, "pieneni": 0.1111111111111111, "selitti": 0.015151515151515152, "positiivisuus": 0.8333333333333334, "julkunen": 0.06, "kuulunut": 0.05309734513274336, "oikeiston": 0.08, "tajuta": 0.07692307692307693, "pystyyn": 0.08333333333333333, "perustuisi": 0.16666666666666666, "organisoiduissa": 0.5, "position": 0.02702702702702703, "ristiriitaiset": 0.08333333333333333, "lasketaan": 0.008620689655172414, "98\u2013107": 0.6666666666666666, "suosinut": 0.16666666666666666, "julkaisut": 0.02857142857142857, "ahlroth": 0.5, "palaute": 0.02702702702702703, "molempia": 0.03076923076923077, "kummallisia": 0.3333333333333333, "teknisesti": 0.125, "typistet\u00e4\u00e4n": 0.5, "tuoma": 0.06060606060606061, "esittelypuheenvuoro": 1.0, "haluaisi": 0.03125, "sek\u00e4": 0.023340001905306277, "certain": 0.125, "pitk\u00e4lle": 0.0055248618784530384, "lokakuusta": 0.3333333333333333, "clemens": 0.14285714285714285, "asiakkaille": 0.0625, "potilasryhm\u00e4st\u00e4": 1.0, "relevantteja": 0.0625, "nakertaa": 0.5, "mainitsemaan": 0.125, "vaihtuminen": 0.09523809523809523, "liite": 0.029895366218236172, "varhaisdiagnostisointi": 1.0, "rahoitusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1.0, "tulokseen": 0.018867924528301886, "historian": 0.0038119440914866584, "tulkittiin": 0.0975609756097561, "edist\u00e4misess\u00e4": 0.0625, "risikko": 1.0, "kannen": 0.045454545454545456, "sovitussa": 0.3333333333333333, "suurella": 0.027777777777777776, "varovainen": 0.029411764705882353, "poliittisia": 0.024390243902439025, "suhteita": 0.01935483870967742, "asiak": 0.3333333333333333, "generally": 0.2, "henkil\u00f6it\u00e4": 0.0070921985815602835, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 0.008912655971479501, "vaatimattomana": 0.5, "kriteerit": 0.16883116883116883, "v\u00e4hent\u00e4v\u00e4t": 0.18181818181818182, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6prosessi": 0.3333333333333333, "hoitoprosessissa": 1.0, "philips": 1.0, "voimissaan": 0.2, "vuorovaikutuksen": 0.0029069767441860465, "per\u00e4ti": 0.03333333333333333, "lueteltu": 0.1111111111111111, "yhteyssihteeri": 1.0, "l\u00e4himenneisyyteen": 0.5, "heikommassa": 0.125, "terveellisiss\u00e4": 1.0, "merriam-webster": 1.0, "pyrkiv\u00e4\u00e4": 0.14285714285714285, "pyritty": 0.010752688172043012, "omavalvontaa": 1.0, "syntyy": 0.006042296072507553, "taloustuntemusta": 1.0, "h\u00e4ilyv\u00e4t": 1.0, "suhtautumistaan": 0.1111111111111111, "edistet\u00e4\u00e4n": 0.043478260869565216, "tapahtumien": 0.005917159763313609, "ura": 0.058823529411764705, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeuttaan": 1.0, "sallimalla": 0.3333333333333333, "p\u00e4\u00e4sy\u00e4": 0.463768115942029, "pysyv\u00e4n": 0.024390243902439025, "allekirjoittanut": 0.05263157894736842, "sprachwissenschaft": 0.2, "peltoniemen": 1.0, "oloihin": 0.030303030303030304, "ehdotus": 0.05, "tuottaminen": 0.0136986301369863, "j\u00e4rjest\u00f6strategioiden": 1.0, "korkeita": 0.041666666666666664, "palveluja": 0.2345679012345679, "maaksi": 0.25, "edunvalvonnallinen": 0.5, "beginning": 0.05128205128205128, "haastattelija": 0.03488372093023256, "syntym\u00e4\u00e4n": 0.15384615384615385, "joutuu": 0.10909090909090909, "laskin": 0.09090909090909091, "rohkaistua": 1.0, "yksitt\u00e4isten": 0.006993006993006993, "v\u00e4is\u00e4nen": 0.05128205128205128, "teorioiden": 0.041666666666666664, "raakaerittely": 1.0, "soveltuivat": 0.14285714285714285, "ydinalueista": 0.5, "informoidaan": 1.0, "1882001": 1.0, "tietoisuutta": 0.017241379310344827, "kohdistettiin": 0.08333333333333333, "hoitotakuukerto": 1.0, "ratkaisumalleja": 0.2857142857142857, "ytyn": 1.0, "korjaamaan": 0.1111111111111111, "toimimaton": 0.16666666666666666, "huolehtisi": 0.3333333333333333, "ty\u00f6tt\u00f6myys": 0.05555555555555555, "viitattiin": 0.058823529411764705, "vuosinelj\u00e4nneksen": 0.3333333333333333, "hoitoaikaa": 1.0, "8582004": 1.0, "lis\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 0.05714285714285714, "1718": 0.3333333333333333, "taustaj\u00e4rjest\u00f6jen": 0.2, "mullistavaa": 1.0, "sairastuneesta": 1.0, "varmista": 0.6666666666666666, "ohitusleikkausjonoon": 1.0, "terveyspolitiikkaan": 0.75, "py\u00f6riv\u00e4t": 0.03125, "\u00a714": 1.0, "kulkua": 0.05263157894736842, "parivertailua": 0.75, "potilask\u00e4yr\u00e4n": 1.0, "riitta": 0.025974025974025976, "tuntevat": 0.0625, "tietoinen": 0.015384615384615385, "lomittain": 0.25, "200406kbar_2004_06_2004-06-28_tie_001html": 1.0, "meant": 0.2857142857142857, "valitettavan": 0.25, "polity": 0.15, "johtoajatuksena": 0.5, "v\u00e4hent\u00e4nyt": 0.25, "valtionosuuslaki88": 1.0, "esiintym\u00e4t": 0.13333333333333333, "j\u00e4sentutkimus": 1.0, "2ta": 1.0, "valtionhallinnon": 0.8924050632911392, "etenee": 0.058823529411764705, "lujaa": 0.1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripalvelujen": 1.0, "routes": 0.25, "oikeudenala": 1.0, "yhteiskunnassamme": 0.045454545454545456, "k\u00e4ytetyissa": 1.0, "papereita": 0.06666666666666667, "ty\u00f6ryhm\u00e4muistioita": 0.4, "httpwwwmerriam-webstercomdictionarypatient": 1.0, "hiltunen": 0.29411764705882354, "hoitamattomaan": 1.0, "seikkaper\u00e4isemmin": 0.5, "luopuminen": 0.12, "debattia": 0.5555555555555556, "\u00e4\u00e4nest\u00e4": 0.14285714285714285, "hoitotakuukeskustelu": 1.0, "varovaisesta": 0.5, "seurantaryhm\u00e4\u00e4": 1.0, "jonojenhallintaprojektissa": 1.0, "seurata": 0.102803738317757, "erikoissairaanhoidon": 1.0, "inmates": 1.0, "iltana": 0.05555555555555555, "edist\u00e4neet": 0.125, "sairaanhoitopalveluja": 1.0, "postiluukusta": 0.5, "diabeetikoita": 1.0, "ensimm\u00e4iselle": 0.045454545454545456, "sosiolingvistisesti": 0.2, "hoitotakuukeskustelua": 1.0, "1989": 0.0014771048744460858, "kosketti": 0.08333333333333333, "toim": 0.01447424435930183, "tasa-arvolle": 1.0, "todettu": 0.010101010101010102, "n\u00e4ytettiin": 0.16666666666666666, "kuka": 0.028985507246376812, "biaudetn": 1.0, "henkens\u00e4": 0.125, "s\u00e4\u00e4dettiin": 0.05714285714285714, "lapsi": 0.001869158878504673, "taloudesta": 0.43333333333333335, "varaa": 0.0625, "temanord": 1.0, "vapauden": 0.032520325203252036, "tullen": 0.05, "mielenterveyskuntoutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1.0, "diabetes(cid3ja": 1.0, "3169": 1.0, "lakis\u00e4\u00e4teisist\u00e4": 0.5, "syyskokouksessa": 0.0625, "vakiintunutta": 0.05263157894736842, "sosiaalipolitiikan": 0.09090909090909091, "vapauttaa": 0.07142857142857142, "jaksoi": 0.2, "rahoittajia": 1.0, "vastuualueena": 1.0, "terveisin": 0.16666666666666666, "milt\u00e4\u00e4n": 1.0, "s\u00e4ilyminen": 0.019230769230769232, "1532005": 1.0, "haasteisiin": 0.018867924528301886, "edustajat": 0.05263157894736842, "hoitotakuukeskusteluun": 1.0, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysista": 0.5, "yleiskeskustelussa": 1.0, "lukuihin": 0.13333333333333333, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4": 0.11267605633802817, "kirjoittajat": 0.02564102564102564, "kertaa": 0.11764705882352941, "liitty\u00e4": 0.0072992700729927005, "toinen": 0.027340513670256836, "aloitteesta": 0.018518518518518517, "civic": 0.5, "valtakunnallisesti": 0.10204081632653061, "teolle": 0.25, "tukeminen": 0.010101010101010102, "vy\u00f6ryv\u00e4ll\u00e4": 1.0, "johtavan": 0.02127659574468085, "vaikuttamista": 0.1, "raitiovaunupys\u00e4kki\u00e4": 1.0, "potilasryhmiss\u00e4": 1.0, "muotoutumista": 0.043478260869565216, "perinnett\u00e4": 0.019230769230769232, "viimeisen": 0.008403361344537815, "asiakasl\u00e4ht\u00f6isempiin": 1.0, "l\u00e4hestymistavat": 0.030303030303030304, "kipe\u00e4n": 0.07142857142857142, "lopettaa": 0.044444444444444446, "joissakin": 0.05511811023622047, "opintoni": 0.25, "vaikeaa": 0.004761904761904762, "tahdonvastaisuus": 1.0, "15a": 1.0, "korostavaksi": 0.3333333333333333, "asiantuntijuuden": 0.037037037037037035, "josta": 0.02250351617440225, "uusia": 0.020260492040520984, "keskustelut": 0.012048192771084338, "vastattiin": 0.047619047619047616, "kriteereist\u00e4": 0.125, "passiivisten": 0.6666666666666666, "had": 0.020618556701030927, "liittyvist\u00e4": 0.03508771929824561, "hyv\u00e4ksymisest\u00e4": 0.2222222222222222, "onki": 0.2, "valtionosuuden": 1.0, "1974": 0.002857142857142857, "loukkaamattomuuden": 0.2, "sy\u00f6p\u00e4j\u00e4rjest\u00f6jen": 1.0, "k\u00e4rkeen": 0.08333333333333333, "hidastunut": 0.5, "jyrkkenev\u00e4n": 1.0, "saukonp\u00e4\u00e4lle": 1.0, "puoltamaan": 0.4, "saa": 0.03176130895091434, "totakuun": 1.0, "k\u00e4sittelyst\u00e4": 0.16, "j\u00e4lkeisen": 0.04878048780487805, "j\u00e4sentelyyn": 0.5, "kvartaalitaloutta": 1.0, "anu": 0.017241379310344827, "otettiin": 0.02145922746781116, "omavastuuosuudet": 1.0, "lupaamasta": 1.0, "tavoitteeni": 0.05555555555555555, "sammolle": 1.0, "el\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.0625, "ohjasivat": 0.0392156862745098, "challenging": 0.14285714285714285, "kirjallisia": 0.019230769230769232, "tarja": 0.058823529411764705, "viiv\u00e4stys": 1.0, "aattop\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1.0, "lakiuudistuksesta": 0.5, "huvenneet": 1.0, "etsi\u00e4": 0.009708737864077669, "eriarvoisuudet": 1.0, "tiimity\u00f6skentelyn": 0.3333333333333333, "karinen": 1.0, "princeton": 0.047619047619047616, "erikoismaksuluokan": 1.0, "lepp\u00e4nen": 0.1111111111111111, "ulottuu": 0.029411764705882353, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llisen\u00e4": 1.0, "patient-sanan": 1.0, "potiluuteen": 1.0, "den": 0.004454342984409799, "pekkarinen": 0.07142857142857142, "hallituksessa": 0.05, "kest\u00e4neell\u00e4": 0.5, "record": 0.07692307692307693, "j\u00e4rjest\u00f6barometria": 1.0, "kielimaailmoja": 1.0, "dingwall": 1.0, "rajoitutaan": 0.8, "tarpeellisiksi": 0.16666666666666666, "purkuun": 1.0, "varsinkin": 0.024096385542168676, "ilmeni": 0.010638297872340425, "pel\u00e4ten": 0.3333333333333333, "maksukattojen": 1.0, "rahkosen": 0.6666666666666666, "erilaisuus": 0.023255813953488372, "puolustamassa": 0.5, "kansanpuolue": 0.1111111111111111, "s\u00e4\u00e4n\u00f6iss\u00e4": 1.0, "erityist\u00e4": 0.016666666666666666, "s\u00e4\u00e4ntely": 0.1111111111111111, "kela": 0.1282051282051282, "lakiehdotusten": 1.0, "pukeutumiskoodi": 1.0, "yhdistykseen": 0.10714285714285714, "216\u201317": 1.0, "maasia": 1.0, "sote-j\u00e4rjestelm\u00e4laki": 1.0, "oecdn": 0.21428571428571427, "kuullut": 0.031746031746031744, "soveltamiseen": 0.06666666666666667, "johtama": 0.06060606060606061, "madaltuneet": 0.5, "laatuongelmat": 1.0, "2382006": 1.0, "2005\u20132006": 0.4, "jokila": 1.0, "pitk\u00e4aikaisessa": 0.125, "linguistic": 0.0196078431372549, "politics-kieli": 1.0, "verorahoitteiseen": 1.0, "laisinkaan": 0.6, "hammasl\u00e4\u00e4ketieteellisen": 0.1, "tietotasoaan": 1.0, "painottivat": 0.18181818181818182, "laitoksista": 0.3333333333333333, "j\u00e4rjest\u00f6strategiansa": 1.0, "laaja-alainen": 0.06666666666666667, "neutraalisti": 0.07692307692307693, "puitelakina": 1.0, "py\u00f6r\u00f6ovihoitoa": 1.0, "ostajaan": 1.0, "tulevaisuuteen": 0.017241379310344827, "kuuroksi": 0.5, "valtionapuun": 1.0, "ruotsiin": 0.03278688524590164, "rahoittajat": 0.3333333333333333, "s\u00e4hk\u00f6ist\u00e4": 0.6, "s\u00e4hk\u00f6inen": 0.0784313725490196, "uusiksi": 0.1111111111111111, "vakuutusrahoitteisten": 1.0, "seuraavaksi": 0.024390243902439025, "johdatus": 0.021739130434782608, "barriers": 0.5, "paikkakunnalla": 0.03571428571428571, "otettu": 0.0056179775280898875, "\u00e4\u00e4nimaailma": 1.0, "aktiivikansalaisella": 1.0, "negatiiviset(cid3hyt": 1.0, "parasta": 0.03636363636363636, "2015b": 0.23076923076923078, "henkil\u00f6ll\u00e4": 0.07407407407407407, "rasimus": 1.0, "hybridist\u00e4": 1.0, "oikeudelliset": 0.3333333333333333, "varauksellisesti": 0.5, "situationaaliseen": 0.2, "parantanut": 0.16666666666666666, "sunnuntaidebatti": 1.0, "s\u00e4vy\u00e4": 0.06666666666666667, "riit\u00e4": 0.026785714285714284, "dekonstruoinnissa": 1.0, "puetaan": 0.16666666666666666, "kursiivit": 0.6666666666666666, "sairastavan": 0.5, "negatiivisemmin": 1.0, "julkaisee": 0.08333333333333333, "nuoret": 0.008130081300813009, "mielenterveysh\u00e4iri\u00f6ist\u00e4": 1.0, "monipuoliseksi": 0.16666666666666666, "mielenterveyspotilas": 1.0, "tukeutuen": 0.0625, "keskeiseksi": 0.02040816326530612, "k\u00e4ytiin": 0.0763888888888889, "valiokunnalle": 0.75, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1.0, "osassa": 0.008064516129032258, "riippuvuus": 0.041666666666666664, "maininta": 0.08888888888888889, "t\u00e4llaisesta": 0.021739130434782608, "eklund": 0.25, "vei": 0.025, "ehdotonta": 0.07142857142857142, "tapausselosteessa": 1.0, "tiedonv\u00e4litt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 0.5, "kuolleisuuteen": 0.5, "k\u00e4ytt\u00e4en": 0.015151515151515152, "kuvaavien": 0.14285714285714285, "medicines": 0.6666666666666666, "rahoja": 0.14285714285714285, "k\u00e4ytt\u00f6mahdollisuuden": 0.5, "asiakkuusteemaan": 1.0, "saaminen": 0.04838709677419355, "reumatoimiston": 1.0, "poliittisten": 0.02531645569620253, "1946": 0.001088139281828074, "varmuudet": 1.0, "constitution": 0.4, "lyhyesti": 0.007246376811594203, "seminaareja": 0.125, "esityksell\u00e4": 0.6666666666666666, "\u00e4\u00e4nest\u00e4ji\u00e4": 0.1, "ajaja": 0.5, "k\u00e4sitelless\u00e4ni": 0.07142857142857142, "aktiivisen": 0.0847457627118644, "velvoitteet": 0.2, "potilaitaan": 0.2, "hallintokeskeist\u00e4": 1.0, "alkujaan": 0.08, "sotki": 0.5, "my\u00f6hemmink\u00e4\u00e4n": 0.14285714285714285, "ilmentym\u00e4": 0.058823529411764705, "nopean": 0.05, "erojen": 0.014925373134328358, "tartutaan": 1.0, "paikkakunnan": 0.05, "2782015": 0.25, "kombinaatio": 0.25, "seuraisi": 0.06666666666666667, "r\u00e4tt": 0.125, "1973": 0.0028089887640449437, "koteja": 0.06666666666666667, "sosiaalilaitos": 1.0, "valtiosihteeri": 0.75, "tutkimusotetta": 0.42857142857142855, "uusliberaali": 0.1111111111111111, "ironista": 0.1111111111111111, "vaikeuttanut": 0.16666666666666666, "tiedostaen": 0.14285714285714285, "luotua": 0.07142857142857142, "strategiassa": 0.16666666666666666, "2010a": 0.07894736842105263, "arvokasta": 0.03389830508474576, "tutkimusmenetelmist\u00e4": 0.6666666666666666, "kumpikin": 0.014492753623188406, "julkisuutta": 0.09523809523809523, "my\u00f6nteiset": 0.045454545454545456, "describe": 0.15384615384615385, "mediauutisen": 1.0, "nelj\u00e4ss\u00e4": 0.037037037037037035, "parliament": 0.3157894736842105, "eurooppalaisten": 0.034482758620689655, "kansalaisten": 0.13043478260869565, "teko": 0.01639344262295082, "nykytila": 0.2222222222222222, "1978": 0.004424778761061947, "vahvistumaan": 0.3333333333333333, "potilasturvallisuuss\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 1.0, "kuultava": 0.6, "modern-day": 0.5, "kirjoittanut": 0.016483516483516484, "ghicago": 1.0, "lepp\u00e4sen": 0.25, "rakentajina": 0.07142857142857142, "emoartikkelista": 1.0, "soveltaa": 0.006993006993006993, "j\u00e4senyyden": 0.041666666666666664, "rakenteiden": 0.008064516129032258, "sote": 1.0, "saannissa": 1.0, "potilasturvallisuussuunnitelmien": 1.0, "el\u00e4kevuosinani": 1.0, "fox": 0.030303030303030304, "muutkin": 0.025, "tuhat": 0.058823529411764705, "2000": 0.016249153689911984, "42012": 0.1111111111111111, "ep\u00e4ily\u00e4": 0.5, "yhteisty\u00f6": 0.022058823529411766, "kyseess\u00e4": 0.0034542314335060447, "vilkka": 0.08333333333333333, "pekonen": 0.14285714285714285, "j\u00e4isi": 0.03333333333333333, "teht\u00e4vist\u00e4": 0.013157894736842105, "koordinaattorin": 0.5, "nykyinen": 0.022222222222222223, "terveydenhuoltolakiesityksen": 1.0, "l\u00f6ysin": 0.08, "lyhenteet": 0.029411764705882353, "kest\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 0.25, "yhteis\u00f6ille": 0.07142857142857142, "ritva": 0.023809523809523808, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4reille": 1.0, "rajoitettiin": 0.1, "canadian": 0.1111111111111111, "luonteeseen": 0.019230769230769232, "2004b": 0.2972972972972973, "liittonsa": 1.0, "22025(cid3sanaa": 1.0, "hallintotason": 1.0, "mielenterveyspotilaista": 1.0, "ammattikunta": 0.022222222222222223, "suurelle": 0.0625, "yksil\u00f6llisist\u00e4": 0.06666666666666667, "maksavaksi": 1.0, "pohjoismaisen": 0.041666666666666664, "ottavat": 0.038461538461538464, "eu-maista": 1.0, "palataan": 0.06896551724137931, "yht\u00e4l\u00e4isyyksist\u00e4": 0.125, "asianomistajana": 1.0, "k\u00e4sikirjoitus": 0.009615384615384616, "sairaille": 0.1111111111111111, "toteutetusta": 0.25, "raitanen": 0.6666666666666666, "seurantaa": 0.3225806451612903, "valvira": 1.0, "politics-orientoituvaa": 1.0, "ylimp\u00e4\u00e4n": 0.09090909090909091, "keskushallinto": 0.125, "valmistelin": 0.25, "numeron": 0.047619047619047616, "plurality": 0.25, "taseeseen": 1.0, "eri\u00e4viin": 0.5, "alatutkimuskysymysten": 0.6666666666666666, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 0.019230769230769232, "kuntoutusprosessista": 1.0, "kuuksi": 1.0, "terveysmenetyksist\u00e4": 1.0, "lupton": 1.0, "kyvykkyys": 0.16666666666666666, "koostui": 0.015151515151515152, "hankintalaki": 1.0, "ajalta": 0.020202020202020204, "k\u00e4rsi": 0.04, "j\u00e4rjest\u00f6lehteen": 1.0, "tekij\u00f6ihin": 0.02564102564102564, "perusterveydenhuolto": 0.8333333333333334, "yhdistelm\u00e4\u00e4": 0.14285714285714285, "yht\u00e4\u00e4n": 0.029411764705882353, "luku": 0.0989399293286219, "palvelemisesta": 0.25, "esity\u00f6dokumenteissa": 1.0, "saavuttamiseksi": 0.041666666666666664, "hengitysliitto": 1.0, "4st\u00e4": 1.0, "jaetulle": 1.0, "adline": 1.0, "sivulta": 0.058823529411764705, "ristiriidassa": 0.02197802197802198, "38\u201379": 1.0, "kiviniitty": 1.0, "mainitsemista": 0.1, "haasteiden": 0.0425531914893617, "t\u00e4lt\u00e4": 0.009259259259259259, "enn\u00e4tyksellisen": 0.5, "vaihe": 0.02857142857142857, "tieteellinen": 0.023255813953488372, "kyselyyn": 0.04081632653061224, "kansalaiseen": 0.3333333333333333, "sijoittuivat": 0.02702702702702703, "soli": 0.3333333333333333, "teemana": 0.038461538461538464, "varaamaan": 0.16666666666666666, "asukkaita": 0.024390243902439025, "kattoj\u00e4rjest\u00f6": 0.25, "terveydenhuoltolakiehdotukseen": 1.0, "rauhala": 0.006535947712418301, "otsikoitu": 0.2857142857142857, "kuntoutussihteeri": 1.0, "between": 0.005154639175257732, "terveyspolitiikan": 0.7678571428571429, "vahvana": 0.08, "korkeampi": 0.018867924528301886, "arviointihanketta": 1.0, "loukkasi": 0.2, "perusteluissa": 0.08333333333333333, "intressiens\u00e4": 0.25, "hoitohenkil\u00f6kunnan": 0.3333333333333333, "mielenterveyskuntoutujien": 1.0, "oppaita": 0.08333333333333333, "piirist\u00e4": 0.05263157894736842, "mietint\u00f6ns\u00e4": 0.2, "hallitusten": 0.028985507246376812, "pahimmillaan": 0.034482758620689655, "jannevarjohelsinkifi": 1.0, "joskin": 0.007246376811594203, "l\u00e4hestymistapoja": 0.07142857142857142, "huudahtaneen": 1.0, "a-j": 0.125, "sivupoluille": 1.0, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliittoa": 0.3333333333333333, "digitaalisesti": 0.5, "tulla": 0.026615969581749048, "odotusajoista": 1.0, "tavoitteen": 0.03488372093023256, "ajatukset": 0.005780346820809248, "valikoitui": 0.2631578947368421, "praktisesti": 1.0, "jumalan": 0.0018867924528301887, "tahot": 0.061224489795918366, "materiaalia": 0.01904761904761905, "viitekehyksen": 0.19745222929936307, "huomiota": 0.04700162074554295, "4a": 0.19047619047619047, "autenttisia": 0.05357142857142857, "auttaa": 0.024725274725274724, "keskusj\u00e4rjest\u00f6": 0.017857142857142856, "lait": 0.047058823529411764, "luotiin": 0.029411764705882353, "potilas-sanaa": 1.0, "valtionavullinen": 1.0, "parantamista": 0.06779661016949153, "asiakirjoja": 0.022727272727272728, "huojentava": 1.0, "maininnat": 0.10526315789473684, "ohjausvastuu": 1.0, "tahoillaan": 0.16666666666666666, "esityksens\u00e4": 0.0625, "eliitin": 0.02127659574468085, "l\u00e4hteiss\u00e4": 0.014925373134328358, "suunnitelmia": 0.022727272727272728, "ostajan": 1.0, "ihmettelimme": 0.5, "potilasmy\u00f6nteisesti": 1.0, "m-l": 0.5, "j\u00e4senille28": 1.0, "kes\u00e4ll\u00e4": 0.012345679012345678, "aihepiirist\u00e4": 0.125, "httpylefi": 0.5, "luovuus": 0.03225806451612903, "puolueesta": 0.05, "blir": 0.04, "uber": 1.0, "still": 0.1111111111111111, "merkitsin": 0.125, "k\u00e4sitys": 0.010084033613445379, "samankaltaisuutta": 0.4375, "und": 0.0033277870216306157, "diabetesyhdistykselt\u00e4": 1.0, "differ": 0.16666666666666666, "yksil\u00f6llinen": 0.03389830508474576, "kaikkiaan": 0.021505376344086023, "toivoa": 0.047619047619047616, "valituille": 0.125, "potilasryhmist\u00e4": 1.0, "voimakas": 0.0072992700729927005, "simola": 0.1, "kansallisen": 0.0967741935483871, "synty\u00e4": 0.018691588785046728, "polkuriippuvuus": 0.5, "suomenkielinen": 0.010752688172043012, "asiantuntijuus": 0.024390243902439025, "ratkaisijana": 0.5, "n\u00e4kev\u00e4t": 0.020833333333333332, "nykyaikainen": 0.09090909090909091, "oppositioon": 0.2, "saurille": 1.0, "haastattelun": 0.05319148936170213, "kuntoutussuunnitelmaa": 1.0, "oikeustyyppi": 1.0, "sosiaalidemokraattinen": 0.0625, "pienoiskuva": 1.0, "ep\u00e4tasaisesti": 0.15384615384615385, "p\u00f6yt\u00e4kirjan": 0.16666666666666666, "uusimaan": 0.5, "syd\u00e4n-lehdiss\u00e4": 1.0, "kriittisyys": 0.07692307692307693, "nykypolitiikan": 0.5, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeus": 0.5, "h\u00e4mment\u00e4v\u00e4sti": 1.0, "liikkui41": 1.0, "hyv\u00e4ksytyll\u00e4": 1.0, "muodollisesti": 0.05, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirjoista": 1.0, "keskustelumuotoisesta": 1.0, "92004": 1.0, "sector": 0.625, "idiomit": 1.0, "palveluprosesseihin": 1.0, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 0.04861111111111111, "terveyspalveluista": 1.0, "lainauksia": 0.045454545454545456, "avoimesti": 0.03508771929824561, "vaikuttamisessa": 0.2727272727272727, "saanut": 0.01037037037037037, "ovella": 0.16666666666666666, "hoitotakuukeskei": 1.0, "tausta": 0.02717391304347826, "aikuisi\u00e4ss\u00e4": 0.14285714285714285, "jatkohoidosta": 1.0, "yksi": 0.03223593964334705, "viitisen": 0.1, "kysymyksist\u00e4": 0.011494252873563218, "kuvaajina": 0.3333333333333333, "osoittautui": 0.07407407407407407, "esittely": 0.02, "m\u00e4\u00e4rin": 0.012345679012345678, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4mme": 1.0, "suurimman": 0.015873015873015872, "havaintoyksik\u00f6t": 1.0, "1961": 0.008658008658008658, "deduktiivisia": 1.0, "hoidollista": 1.0, "liittoon": 0.047619047619047616, "mukailee": 0.14285714285714285, "kosketuspintaa": 0.5, "ti": 0.02631578947368421, "intensiteetill\u00e4": 1.0, "eu-maissa": 0.8, "poistuneet": 0.25, "odottaneita": 1.0, "toimintaperiaatetta": 1.0, "yleisavustusta": 1.0, "valtiolle": 0.045454545454545456, "hakea": 0.013513513513513514, "nojauduttiin": 1.0, "poiketen": 0.07333333333333333, "k\u00e4yp\u00e4\u00e4": 0.3333333333333333, "pettymys": 0.03225806451612903, "voisivat": 0.026041666666666668, "vyyhti": 0.5, "tiet\u00e4": 0.011494252873563218, "analysoi": 0.023809523809523808, "raha(cid3": 1.0, "osallistui": 0.02252252252252252, "valinnoistaan": 0.3333333333333333, "hyv\u00e4ksyv\u00e4": 0.125, "turvaamaan": 0.07142857142857142, "varattava": 0.3333333333333333, "ohjaajina": 0.2, "2011190": 1.0, "etenemisest\u00e4": 0.05263157894736842, "\u00e4\u00e4risuuntaista": 1.0, "muu": 0.02932551319648094, "mik\u00e4\u00e4n": 0.018518518518518517, "puoleen": 0.08695652173913043, "im": 0.01675977653631285, "j\u00e4rjest\u00f6ty\u00f6ss\u00e4": 1.0, "karjalainen": 0.010752688172043012, "puoli": 0.05, "valittujen": 0.16216216216216217, "kansanedustajia": 0.05555555555555555, "kokemustemme": 0.5, "suuri": 0.02418379685610641, "hoitoonp\u00e4\u00e4sy": 1.0, "puhujia": 0.025, "kansan\u00e4\u00e4nestyksell\u00e4": 0.3333333333333333, "terveyspolitiikalla": 1.0, "tuntevansa": 0.11764705882352941, "hammasl\u00e4\u00e4ketieteellisten": 0.6666666666666666, "syrj\u00e4ytyneell\u00e4": 1.0, "sairaalasta": 0.8333333333333334, "sairai": 1.0, "hankalissa": 0.3333333333333333, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6lle": 0.03333333333333333, "olevansa": 0.0051813471502590676, "toki": 0.005780346820809248, "vahvempaa": 0.09090909090909091, "j\u00e4rjest\u00f6ilt\u00e4": 0.6666666666666666, "ihalainen": 1.0, "uudistuksena": 0.875, "thln": 0.7142857142857143, "sanotuille": 1.0, "sis\u00e4kk\u00e4isin\u00e4": 0.5, "joas": 1.0, "erityinen": 0.010752688172043012, "harkinnanvaraisuudesta": 1.0, "konsultoida": 0.3333333333333333, "kontekstin": 0.04950495049504951, "t\u00e4m\u00e4ntyyppiset": 0.25, "negatiivisista": 0.1111111111111111, "taustoittaa": 0.14285714285714285, "birth": 0.1, "lakina": 0.02, "koeteltavissa": 0.5, "palvelutuotannosta": 1.0, "olivat": 0.03110047846889952, "pidentynyt": 0.5, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 0.16666666666666666, "minna": 0.005235602094240838, "hankalaksi": 0.17647058823529413, "potilas78": 1.0, "tehdyn": 0.017543859649122806, "851992": 1.0, "siivisena": 1.0, "korvaustaksojen": 1.0, "resurssivaateita": 1.0, "erilaista": 0.020689655172413793, "yksityist\u00e4": 0.1111111111111111, "eriarvoisuudesta": 0.3333333333333333, "vallan": 0.158311345646438, "asiantuntijahaastattelut": 1.0, "valvontaan": 0.11764705882352941, "j\u00e4tteenm\u00e4ki": 1.0, "varmuuksia": 0.5, "toimintaa": 0.02335928809788654, "5\u20137": 0.025, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4": 1.0, "muuttua": 0.01904761904761905, "aikakaudeksi": 0.16666666666666666, "olemaan": 0.028368794326241134, "aff": 0.5, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirjoihin": 0.5, "edellisist\u00e4": 0.125, "valinnanmahdollisuuksia": 1.0, "mielipide": 0.18181818181818182, "omat": 0.017857142857142856, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4n": 0.08571428571428572, "mu": 0.029411764705882353, "vaikeudet": 0.10909090909090909, "ty\u00f6skentelyst\u00e4": 0.03125, "toistuvin": 1.0, "623\u2013633": 1.0, "nimi": 0.013986013986013986, "t\u00e4sm\u00e4llisesti": 0.0625, "tilassa": 0.010309278350515464, "ideologioiden": 0.06666666666666667, "taannut": 0.09090909090909091, "tuntemaansa": 0.5, "naapurienkin": 1.0, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4": 0.037037037037037035, "joistain": 0.2, "merkiksi": 0.047619047619047616, "avohilmo": 1.0, "sanomapro": 1.0, "asenteita": 0.008, "mielenterveyssektorilla": 1.0, "l\u00e4\u00e4ninhallitukseen": 1.0, "rahoilla": 0.25, "teoriaohjaavaa": 1.0, "tulleet": 0.022556390977443608, "koeteltavuus": 1.0, "k\u00e4sittelee": 0.008298755186721992, "diabeetikkoja": 1.0, "viiden": 0.014925373134328358, "hoitajista": 0.5, "klett": 0.5, "osoitti": 0.0213903743315508, "systems": 0.05660377358490566, "kannanottojen": 0.25, "maita": 0.03571428571428571, "toimintaedellytyksiss\u00e4": 1.0, "strateginen": 0.09090909090909091, "artikkeliaineisto": 1.0, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 0.030303030303030304, "viiv\u00e4stym\u00e4": 1.0, "hoitop\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1.0, "toteutuminen": 0.21428571428571427, "1432011": 0.5, "rajoittaa": 0.03571428571428571, "j\u00e4rjest\u00e4misvelvollisuudella": 1.0, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistysten": 1.0, "prosessin": 0.012658227848101266, "sairaudentilansa": 1.0, "eliittihaastattelu": 1.0, "j\u00e4ljemp\u00e4n\u00e4": 0.6129032258064516, "paransi": 0.14285714285714285, "tuotiin": 0.34523809523809523, "johdattelee": 0.18181818181818182, "tuhatta": 0.14285714285714285, "vastalauseisiin": 1.0, "toisistaan": 0.025341130604288498, "century": 0.019801980198019802, "jonotus": 0.25, "hoitamisesta": 0.1111111111111111, "tehdyss\u00e4": 0.06060606060606061, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4n": 0.1, "revon": 0.5, "lakkautettiin": 0.022727272727272728, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6ty\u00f6": 1.0, "morality": 0.034482758620689655, "nuoresta": 0.08333333333333333, "teemat": 0.19469026548672566, "analyysissa": 0.3, "j\u00e4senm\u00e4\u00e4r\u00e4ns\u00e4": 0.3333333333333333, "dem": 0.0034602076124567475, "k\u00e4\u00e4ntym\u00e4\u00e4n": 0.4, "period": 0.11428571428571428, "n\u00e4kyviss\u00e4": 0.05128205128205128, "varauksellisiin": 1.0, "ajalla": 0.057692307692307696, "haasteita": 0.005154639175257732, "toissijaisiksi": 0.3333333333333333, "laine-h\u00e4iki\u00f6": 1.0, "rekister\u00f6idyt": 1.0, "jatkotoimenpidett\u00e4": 1.0, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 0.0625, "h\u00e4mmentyneit\u00e4": 1.0, "kansanterveysty\u00f622": 1.0, "k\u00e4ynnistyi": 0.043478260869565216, "kuulemistilaisuuksiin": 1.0, "nyt": 0.016642547033285094, "luomisperinne": 1.0, "s\u00e4\u00e4sti": 1.0, "ajatuksen": 0.03225806451612903, "keruusta": 0.2, "ensimm\u00e4isen": 0.007653061224489796, "lyhent\u00e4nyt": 0.16666666666666666, "muutosta": 0.026119402985074626, "esittelyyn": 0.07692307692307693, "valitusmenettelyt": 1.0, "pitk\u00e4aikaiseen": 0.6, "puute": 0.027522935779816515, "ajatellut": 0.1, "authorities": 0.6111111111111112, "vaihtelu": 0.01282051282051282, "sairaalan": 0.16666666666666666, "takuu": 1.0, "mielest\u00e4\u00e4n": 0.008771929824561403, "todeten": 0.16666666666666666, "alueekseen": 0.5, "lain": 0.17708333333333334, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajoilla": 1.0, "priorisointikeskustelusta": 1.0, "tuloksissa": 0.015384615384615385, "hoito-ongelmien": 1.0, "budjettiesityksest\u00e4": 1.0, "nousi": 0.03903903903903904, "in": 0.016403919897741797, "nro": 0.005405405405405406, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 0.043478260869565216, "kirjoittivat": 0.13541666666666666, "teemaanalyysiin": 1.0, "76\u201377": 0.043478260869565216, "liitt\u00e4\u00e4": 0.009259259259259259, "etuisuuksien": 0.6666666666666666, "reumaliitolla": 1.0, "positiivinen": 0.041176470588235294, "apurahoja": 0.16666666666666666, "sivuraiteille": 0.5, "meneill\u00e4\u00e4n": 0.01818181818181818, "laajeni": 0.0136986301369863, "laskea": 0.008771929824561403, "keskin\u00e4iseen": 0.05555555555555555, "sairaanhoitopiireihin": 1.0, "semmoinen": 0.23809523809523808, "potila": 0.5, "perustu": 0.038461538461538464, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6st\u00e4": 0.5, "from": 0.027439024390243903, "terveydenhuoltolain": 0.9743589743589743, "wodak\u2019s": 1.0, "tieteiden": 0.15384615384615385, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4vien": 0.25, "kutsunut": 0.045454545454545456, "toimintasuunnitelma": 0.05, "111\u2013113": 0.4, "merkityksellisiksi": 0.23076923076923078, "toimenpidekeskeist\u00e4": 1.0, "81\u201383": 0.1, "vaan(cid3politiikan": 1.0, "ajankohtaisissa": 0.5, "toivotusti": 0.14285714285714285, "terveydentilastaan": 0.5, "hoitomenetelm\u00e4t": 0.4, "hoitotakuurikkeist\u00e4": 1.0, "eduista": 0.08333333333333333, "httpwww2rayfifiavustuksen-aineistopankkifolder264": 1.0, "kustannusten": 0.5, "hoitavien": 0.16666666666666666, "analyyttisten": 0.5, "ajasta": 0.08653846153846154, "virkakielen": 0.25, "stakesin": 0.8235294117647058, "potilasj\u00e4rjest\u00f6ksi": 1.0, "potilailta": 1.0, "sairaanhoitajan": 0.1111111111111111, "positiivisesti": 0.032520325203252036, "aikapommin": 1.0, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 0.005494505494505495, "edustaneen": 0.125, "201427": 1.0, "toimijuusk\u00e4sityksi\u00e4": 1.0, "kysyi": 0.046875, "luottamusta": 0.031746031746031744, "rontulle": 1.0, "maksukyvyst\u00e4": 1.0, "kriteerein": 0.25, "nopeuttamista": 1.0, "syd\u00e4n-lehte\u00e4": 1.0, "hoitoonpaasy-perusterveydenhuollossa": 1.0, "tilausta": 0.07142857142857142, "policy-toiminnassa": 1.0, "huolestuttavaa": 0.14285714285714285, "aikaisemmin": 0.04897959183673469, "aikam\u00e4\u00e4reet": 0.5, "ehdotuksensa": 0.08333333333333333, "toimijoiden": 0.17535545023696683, "mukana": 0.01597051597051597, "142013": 0.3333333333333333, "jakavat": 0.02631578947368421, "siirtymisest\u00e4": 0.037037037037037035, "16\u201317": 0.05714285714285714, "tapahtuvien": 0.07692307692307693, "kentt\u00e4\u00e4n": 0.0625, "t\u00e4ysistunto": 1.0, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 0.078125, "sosiaalipalveluihin": 1.0, "laan": 0.1111111111111111, "kulttuuriset": 0.02040816326530612, "stockholm": 0.0273972602739726, "tietojeni": 0.3333333333333333, "artikkelit": 0.4157303370786517, "j\u00e4rjest\u00f6puheenvuoro": 1.0, "hoitota": 1.0, "wodakin": 1.0, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 0.019313304721030045, "toistuu": 0.03508771929824561, "koordinoimisessa": 1.0, "edustajia": 0.058823529411764705, "t\u00e4mm\u00f6inen": 0.25, "vetoomus": 0.1111111111111111, "rahaa": 0.04411764705882353, "pelkonen": 0.12, "valitut": 0.13513513513513514, "mist\u00e4\u00e4n": 0.02127659574468085, "metodologisin": 1.0, "hoitopaikkaa": 1.0, "hoitosuunnitelmansa": 1.0, "jakautunut": 0.05, "paljastaa": 0.04225352112676056, "asiakkaalla": 0.07692307692307693, "suorittamista": 0.06896551724137931, "tunsin": 0.15789473684210525, "prosenttiosuuden": 1.0, "vastaanottamisesta": 0.25, "k\u00e4sitellyt": 0.008264462809917356, "aika": 0.018159806295399514, "puuttunut": 0.05263157894736842, "kokonaisuuksiksi": 0.1111111111111111, "toivomukset": 0.4, "avaamisesta": 0.3333333333333333, "jaettu": 0.022900763358778626, "1682015": 1.0, "koulutuss\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 0.5, "torkkolan": 0.75, "el\u00e4vi\u00e4": 0.07692307692307693, "verisuonitaudit": 1.0, "arvioitu": 0.029411764705882353, "paula": 0.023809523809523808, "juttuja": 0.06666666666666667, "rohkaisseet": 1.0, "13212010": 1.0, "olla": 0.019305019305019305, "syyllistet\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "hoitoperusteiden": 1.0, "sairaudesta": 0.45, "hillitsi": 0.2, "korvattavuuden": 0.5, "nostivat": 0.02631578947368421, "tutkimuksien": 0.16666666666666666, "429793": 1.0, "daily": 0.16666666666666666, "j\u00e4lkeen": 0.01099332548095799, "jokaisesta": 0.029850746268656716, "ne": 0.017572316842389836, "tuuliajolle": 0.3333333333333333, "mikrotasoista": 1.0, "aikuiskasvatus": 0.16666666666666666, "maassa": 0.10476190476190476, "kansakunnasta": 0.0625, "h\u00e4vittiin": 1.0, "epikriisin": 1.0, "ratkaisut": 0.016260162601626018, "fictions": 1.0, "tasot": 0.13513513513513514, "py\u00f6rill\u00e4": 1.0, "jossakin": 0.05434782608695652, "kuvana": 0.034482758620689655, "kuuluvina": 0.15384615384615385, "ikaantyvan_palveluopasoikeutenipotilaan_ja_omaisen_oikeudet": 1.0, "46\u201347": 0.02564102564102564, "ratkaisuja": 0.012448132780082987, "kuntoutusasiakkaina": 1.0, "pysyvyys": 0.045454545454545456, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikoineen": 1.0, "valinnanvapautta": 0.9444444444444444, "haluttiin": 0.08064516129032258, "laatututkimuksen": 1.0, "esiintyiv\u00e4t": 0.23809523809523808, "taloudellisen": 0.006269592476489028, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jiin": 0.2, "historiallista": 0.012345679012345678, "diabeetikon": 1.0, "valtionosuuslaki": 1.0, "joutunut": 0.010869565217391304, "other": 0.01090909090909091, "dokumentoitu": 0.14285714285714285, "terveyserot": 0.6428571428571429, "368\u2013372": 1.0, "60-luvulla": 1.0, "kes\u00e4kuu": 0.027777777777777776, "ryhm\u00e4n\u00e4": 0.02702702702702703, "onhan": 0.041666666666666664, "hiltusen": 1.0, "terveit\u00e4kin": 1.0, "vaikuttamisteemojen": 1.0, "turvallisuus": 0.005988023952095809, "terveysministeri": 1.0, "valtiop\u00e4iv\u00e4t": 0.03333333333333333, "korjauksia": 0.09090909090909091, "stenius": 0.047619047619047616, "salmista": 0.25, "yhdist\u00e4\u00e4": 0.032, "sis\u00e4lt\u00e4viss\u00e4": 0.14285714285714285, "k\u00e4ynneiss\u00e4": 1.0, "saavina": 1.0, "guarantee": 0.9354838709677419, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteiden": 0.4, "vapaasta": 0.04878048780487805, "luopuu": 0.1111111111111111, "olemassaolo": 0.029411764705882353, "terveyskeskukseen\u2026": 1.0, "myllyniemi": 0.07692307692307693, "informaatioarvo": 0.5, "httpw3verkkouutisetfiarkistokotimaa53334html": 1.0, "rinnakkaiselta": 1.0, "kuvataanko": 1.0, "veydenhuollossa": 1.0, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6kset": 0.5, "subjektiivisena": 0.125, "pperinteinen": 1.0, "tiedeyhteis\u00f6iss\u00e4": 1.0, "described": 0.36363636363636365, "p\u00e4\u00e4k\u00e4sitteet": 1.0, "taito": 0.007936507936507936, "tarkastellut": 0.011764705882352941, "luomaan": 0.006711409395973154, "opiskelua": 0.004761904761904762, "jatkoin": 0.09090909090909091, "laaja-alaisempi": 0.5, "1252004": 1.0, "raha-automaattiyhdistys": 1.0, "riskiyhteiskunta": 0.75, "vuosina": 0.1063627730294397, "poikkeuksena": 0.03125, "vaille": 0.038461538461538464, "purkautuvat": 0.5, "l\u00e4hetekeskustelusta": 1.0, "kansanedustajiin": 1.0, "terveyskeskuksen": 0.125, "rakel": 0.3333333333333333, "tavannut": 0.025, "raportit": 0.0625, "vaarantaa": 0.07142857142857142, "varmaa": 0.0425531914893617, "rakentuvaan": 0.25, "gallupia": 1.0, "muutenkin": 0.018518518518518517, "v\u00e4likysymyksen": 0.6666666666666666, "poimittujen": 0.5, "finnish": 0.013245033112582781, "ohella": 0.003656307129798903, "voitu": 0.02127659574468085, "19\u201336": 0.25, "olisivat": 0.012422360248447204, "termit": 0.034482758620689655, "relationship": 0.058823529411764705, "httpsflammahelsinkifiportalhomemotkielikonefi": 1.0, "hoitosuunnitelmia": 1.0, "kommentit": 0.028985507246376812, "lukee": 0.04225352112676056, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 0.036458333333333336, "kannanotoksi": 0.25, "uudistusehdotuksista": 1.0, "tarvitsevaa": 0.42857142857142855, "esiintyi": 0.30158730158730157, "otsikosta": 0.16666666666666666, "haastatellessani": 0.3333333333333333, "itsell\u00e4\u00e4n": 0.05714285714285714, "paljastettiin": 0.25, "vilkasta": 0.1, "2005\u20132010": 0.9859154929577465, "toimintalinjaa": 0.25, "jonotti": 0.5, "tarpeista": 0.025, "oikeudellista": 0.4, "joille": 0.0546875, "course": 0.08, "vastuuta": 0.125, "improve": 0.15384615384615385, "selke\u00e4": 0.006802721088435374, "diagnoosia": 0.225, "vaihtui": 0.021739130434782608, "pyysi": 0.047619047619047616, "paper": 0.02040816326530612, "rintanen": 1.0, "hoitosuosituksineen": 1.0, "tietysti": 0.009345794392523364, "systemaattisesta": 0.3333333333333333, "tekstin": 0.11140583554376658, "j\u00e4rjestettiin": 0.008403361344537815, "pikaista": 0.25, "terveyspoliittiset": 1.0, "selke\u00e4n": 0.025, "kiinnittyy": 0.02631578947368421, "passiivinen(cid3toimija": 1.0, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 0.043478260869565216, "p\u00e4\u00e4k\u00e4sitteit\u00e4": 1.0, "genrejen": 0.14285714285714285, "toiminnasta": 0.0313588850174216, "linjasta": 0.05555555555555555, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 0.07692307692307693, "salanimill\u00e4": 0.5, "avajaisissa": 0.23076923076923078, "mieli": 0.014285714285714285, "puhuvista": 0.4, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4k\u00f6": 0.125, "kuvata": 0.025, "aloitettava": 0.1111111111111111, "kantaaottavissa": 1.0, "niilt\u00e4": 0.02857142857142857, "alueen": 0.001652892561983471, "saadun": 0.03636363636363636, "potilasryhm\u00e4n": 1.0, "yhdenmukaista": 0.06666666666666667, "tarkoituksenmukaisena": 0.2, "maakunnasta": 0.25, "3a": 0.047619047619047616, "762008": 1.0, "terveyseroihin": 0.5, "poliittiselle": 0.03333333333333333, "joilla": 0.03333333333333333, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4": 0.024390243902439025, "riitt\u00e4isik\u00f6": 1.0, "vaikuttamisen": 0.046511627906976744, "enemmist\u00f6": 0.018518518518518517, "kotisivuilta": 1.0, "ihmisilt\u00e4": 0.4, "mielipiteisiin": 0.15, "asemassa": 0.0718562874251497, "p\u00e4\u00e4piirteet": 0.1875, "nostanut": 0.041666666666666664, "omassa": 0.02168021680216802, "samoista": 0.03333333333333333, "rajoittavan": 0.09090909090909091, "teoriaa": 0.01020408163265306, "eliitti": 0.03333333333333333, "tiivist\u00e4\u00e4": 0.04285714285714286, "suhtautuvia": 0.2, "2015c": 0.2222222222222222, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 0.2857142857142857, "sairaanhoidossa": 0.6666666666666666, "vanhempi": 0.0056179775280898875, "ongelmakohtiin": 0.5, "pitk\u00e4ll\u00e4": 0.027777777777777776, "omal\u00e4\u00e4k\u00e4rij\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1.0, "hoitokeskustelun": 1.0, "toteutumisesta": 0.3333333333333333, "knape": 1.0, "kuuteen": 0.03225806451612903, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 0.02531645569620253, "j\u00e4ljell\u00e4": 0.06666666666666667, "sis\u00e4ltyi": 0.04225352112676056, "omaishoidon": 0.3333333333333333, "kaupunki": 0.00909090909090909, "mahdotonkaan": 1.0, "as": 0.03248259860788863, "kokemuksella": 0.125, "edellytyksiin": 0.125, "kerron": 0.07407407407407407, "kuluvankin": 1.0, "maksutonta": 0.3333333333333333, "muutin": 0.1, "kielioppiin": 0.05555555555555555, "l\u00e4helle": 0.01694915254237288, "valintaoikeuksiin": 1.0, "diakonia-ammattikorkeakoulu": 1.0, "merkityksest\u00e4": 0.028846153846153848, "tasoa": 0.07017543859649122, "ohi": 0.016666666666666666, "selvennyksen": 0.5, "kumppanuutta": 1.0, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 0.017482517482517484, "s\u00e4hk\u00f6isen": 0.047619047619047616, "j\u00e4rjestelyt": 0.07142857142857142, "keskustelulajit": 1.0, "potilasvaatetus": 1.0, "\u00e4\u00e4nenkannattajia": 0.25, "avaa": 0.008928571428571428, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 0.022222222222222223, "ajattelin": 0.041666666666666664, "tutkimuskorvaukset": 1.0, "sosiaalibarometri": 0.5, "ensinn\u00e4kin": 0.04, "200610": 0.5, "yhdeks\u00e4\u00e4n": 0.1111111111111111, "korkeatasoista": 0.14285714285714285, "yleis\u00f6n": 0.00819672131147541, "asiantuntijaryhm\u00e4n": 0.4, "tulkintoja": 0.02097902097902098, "vastalauseet": 0.75, "potilaslain": 1.0, "eines": 0.03333333333333333, "aluehallintovirastot": 1.0, "kiinnostaa": 0.030303030303030304, "vuosikymmenen": 0.008928571428571428, "legitiimiss\u00e4": 1.0, "raportoitu": 0.1111111111111111, "johdannossa": 0.04, "kuvassa": 0.002028397565922921, "httpwwwstatfi": 1.0, "lis\u00e4\u00e4ntymisen": 0.05, "diskurssihistoriallista": 1.0, "suunnitelmaan": 0.06666666666666667, "prosentiksi": 1.0, "talouden": 0.02092050209205021, "alateemoilla": 1.0, "ehk\u00e4isev\u00e4ss\u00e4": 1.0, "edustaa": 0.014492753623188406, "antaneet": 0.027777777777777776, "helpottavat": 0.07692307692307693, "sis\u00e4ll\u00f6llisesti": 0.02564102564102564, "erilasiin": 1.0, "des": 0.002074688796680498, "diabeteksen": 0.9, "menestyy": 0.16666666666666666, "v\u00e4list\u00e4": 0.006802721088435374, "panostaa": 0.21428571428571427, "useammin": 0.16428571428571428, "tarpeistaan": 0.5, "tilametaforaan": 1.0, "632015": 0.5, "avaava": 0.25, "metodologisista": 1.0, "vertaisuus": 1.0, "keskitytt\u00e4isin": 1.0, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripula": 0.13333333333333333, "hoito": 0.4611872146118721, "velvoite": 0.09090909090909091, "siivousmenetelm\u00e4": 1.0, "viestint\u00e4\u00e4n": 0.038461538461538464, "ilmaisusta": 0.06666666666666667, "painokuntoon": 0.3333333333333333, "vanhukset": 0.5, "luustoliitoksi": 1.0, "p\u00e4\u00e4ttyminen": 0.05263157894736842, "j\u00e4rjest\u00f6st\u00e4": 0.2, "ihmisin\u00e4": 0.05555555555555555, "vertio": 1.0, "toimittajaa": 0.023809523809523808, "viidest\u00e4": 0.022727272727272728, "valvonnan": 0.09523809523809523, "2002a95": 1.0, "widstr\u00f6m": 0.125, "hoitotoimenpiteest\u00e4": 1.0, "tasaista": 0.058823529411764705, "noudattamaan": 0.06666666666666667, "liittovaltuusto": 1.0, "sairausvakuutuslailla": 1.0, "enimm\u00e4isjonotusajan": 1.0, "aims": 0.045454545454545456, "liikaa": 0.04878048780487805, "hakee": 0.024390243902439025, "pohjalla": 0.013333333333333334, "omatoimisesti": 0.21052631578947367, "etuja": 0.011494252873563218, "ajattelu": 0.00872093023255814, "tilastouudistukselle": 1.0, "2004-2010": 1.0, "rahoitus": 0.2222222222222222, "loppuun": 0.04040404040404041, "ilmi\u00f6iden": 0.006578947368421052, "tutkittaviin": 0.06666666666666667, "haila": 0.038461538461538464, "l\u00e4\u00e4kehoitoa": 0.25, "uudistuksesta": 0.125, "kanta": 0.0875, "kvantifioimisen": 1.0, "asiantuntijoihin33": 1.0, "vanhemmuuden": 0.09090909090909091, "2292014": 1.0, "armeija": 0.14285714285714285, "esitys": 0.25688073394495414, "avoimen": 0.013513513513513514, "asiakaskeskeisyyteen": 1.0, "vastaavaan": 0.05, "102015": 1.0, "budjetista": 0.125, "tunnistettu": 0.05263157894736842, "90-luvuksi": 1.0, "schoolgirl": 1.0, "arvioitava": 0.125, "tutkimusjaksoa": 0.3333333333333333, "k\u00e4\u00e4ntym\u00e4ss\u00e4": 0.3333333333333333, "lauselmaehdotus": 1.0, "\\n\\nhoitotakuusta": 1.0, "ehk\u00e4isem\u00e4\u00e4n": 0.125, "laboratoriokokeissa": 0.3333333333333333, "fyysisen": 0.009009009009009009, "kanssaan": 0.05555555555555555, "sairaanhoitovakuutus(cid882": 1.0, "koko": 0.018916595012897677, "perinteinen": 0.04504504504504504, "hoitop\u00e4\u00e4t\u00f6ksien": 1.0, "raskasta": 0.041666666666666664, "sis\u00e4llys": 0.023255813953488372, "hoitotakuurahaston": 1.0, "v\u00e4lineen": 0.1, "perillemeno": 1.0, "p\u00e4\u00e4roolissa": 0.5, "esiintyviin": 0.125, "mielikuvia": 0.022222222222222223, "oikeutensa": 0.3, "sanottu": 0.03125, "avainsanat": 0.3548387096774194, "poliittisiin": 0.03508771929824561, "constellations": 1.0, "operatiivisten": 0.14285714285714285, "svt": 0.3684210526315789, "jouko": 0.02247191011235955, "p\u00e4iv\u00e4lle": 0.125, "julkisten": 0.14925373134328357, "publications": 0.020202020202020204, "aiempaan": 0.0136986301369863, "vertaistoiminnassa": 1.0, "oikeisto": 0.1875, "suoritteita": 0.5, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 0.09, "honkasalo": 0.16666666666666666, "english": 0.017857142857142856, "keskustelivat": 0.13043478260869565, "r\u00f6ntgeniin": 1.0, "asiakas49": 1.0, "coetus": 1.0, "kirjoitukset": 0.013157894736842105, "soiteta": 1.0, "pienen": 0.011428571428571429, "pakkoruotsiin": 1.0, "lykk\u00e4\u00e4nty\u00e4": 1.0, "olosuhteitaan": 1.0, "vapaa": 0.012121212121212121, "sis\u00e4ltyy": 0.05102040816326531, "t\u00e4rkeisiin": 0.07142857142857142, "erityispiirre": 0.3333333333333333, "dokumentin": 0.375, "muassa": 0.04146730462519936, "s\u00e4vytettyin\u00e4": 1.0, "kirjalliset": 0.05, "experts": 0.6, "hoitojonojakaan": 1.0, "kivijalkaa": 0.3333333333333333, "these": 0.011363636363636364, "tutkimusaineistosta": 0.11864406779661017, "tunnistavat": 0.07692307692307693, "silloinkaan": 0.16666666666666666, "tiettyyn": 0.007194244604316547, "toiminnot": 0.03333333333333333, "rahoitusl\u00e4hteeksi": 1.0, "muuttuvan": 0.0625, "terveyskeskeisyys": 1.0, "kuulonhuolto": 1.0, "kiinnosta": 0.1, "uudesta": 0.034482758620689655, "vastustivat": 0.06060606060606061, "tukevat": 0.007462686567164179, "sairaslomien": 1.0, "selvitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1.0, "responsible": 0.25, "20112420": 1.0, "m\u00e4\u00e4riteltyjen": 0.024390243902439025, "jamassa": 0.6666666666666666, "organisoimaan": 0.1111111111111111, "theoriebedurftigkeit": 1.0, "155(cid3": 1.0, "analyysia": 0.09523809523809523, "235\u2013245": 1.0, "tasoilla": 0.017857142857142856, "seurantaryhm\u00e4n(cid3raportin(cid3hoitoon(cid3p\u00e4\u00e4sy(cid3(cid882luvussa(cid3ja(cid3yty": 1.0, "ennallaan": 0.05263157894736842, "oleva": 0.004434589800443459, "k\u00e4sitteellinen": 0.06666666666666667, "terveyspoliittiseen": 0.875, "komulainen": 0.19047619047619047, "pysyv\u00e4sti": 0.02, "asukasta": 0.08695652173913043, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 0.017543859649122806, "mahdollisia": 0.008264462809917356, "ajattelen": 0.030303030303030304, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 0.045454545454545456, "toimintak\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 0.42857142857142855, "luostarilaitos": 1.0, "lauseesta": 0.06666666666666667, "varjo": 0.22, "helminen": 0.14285714285714285, "politique": 0.047619047619047616, "t\u00e4ytyy": 0.009404388714733543, "vaikutetaan": 0.1, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 0.17777777777777778, "kuulla": 0.012048192771084338, "ongelmasta": 0.05, "yksityiselle": 0.45454545454545453, "nor": 0.11764705882352941, "kotikunnassa": 1.0, "lash": 0.5, "lehti\u00e4": 0.037037037037037035, "todetaan": 0.03424657534246575, "2642003\u20131942007": 1.0, "aaltoa": 0.125, "olosuhteiden": 0.0196078431372549, "puitteet": 0.03636363636363636, "toimii": 0.012578616352201259, "kykyj\u00e4\u00e4n": 0.125, "alkaa": 0.014830508474576272, "alkanut": 0.02054794520547945, "kovaotteisen": 0.5, "diskursseja": 0.125, "ammattilaiset": 0.0625, "modern": 0.017857142857142856, "l\u00e4hipalvelulla": 1.0, "organisations": 0.6857142857142857, "kansalaisaktiivisuudesta": 1.0, "ulkoisesti": 0.043478260869565216, "otsikoidut": 1.0, "lehte\u00e4": 0.009900990099009901, "kansanterveydellisesti": 1.0, "tasa-arvoisuudelle": 1.0, "oppimisprosessi": 0.1111111111111111, "k\u00e4siteltyjen": 0.05, "kuussa": 0.1111111111111111, "matthies": 0.7142857142857143, "luukkonen": 0.375, "l\u00e4hetekeskustelu": 1.0, "tutkimusaineistona": 0.034482758620689655, "muidenkin": 0.06451612903225806, "substanssilaki": 1.0, "kokemukselle": 0.14285714285714285, "leikkauksien": 0.3333333333333333, "ty\u00f6paikkaani": 1.0, "sivustakatsojiksi": 1.0, "varsinaiseen": 0.02857142857142857, "kinnunen": 0.018518518518518517, "kontingenssin": 0.8333333333333334, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 0.026490066225165563, "mielipiteit\u00e4": 0.012658227848101266, "muuttoliikett\u00e4": 0.07142857142857142, "takuulla": 0.8, "lakik\u00e4sittelyn": 0.8571428571428571, "l\u00e4\u00e4kinn\u00e4llist\u00e4": 0.9090909090909091, "kirjallisista": 0.2857142857142857, "tapahtuvaan": 0.02631578947368421, "dokumenttipohjaa": 1.0, "j\u00e4senkuntansa": 0.8, "ruohonjuuritasolta": 0.25, "viii\u2013ix": 0.5, "kielitoimiston": 0.15384615384615385, "aineistol\u00e4ht\u00f6isess\u00e4": 1.0, "skannattuna": 1.0, "tuloksiin": 0.038834951456310676, "asiantuntijalle": 0.6666666666666666, "suunnitelmissa": 0.07692307692307693, "uskoi": 0.02040816326530612, "l8562004": 1.0, "praktinen": 0.3333333333333333, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 0.04225352112676056, "monivaiheisuus": 0.5, "edennyt": 0.019230769230769232, "alkuvaiheiden": 0.1111111111111111, "2007b": 0.13513513513513514, "vakuutusrahoitteinen": 1.0, "saavat": 0.030927835051546393, "tutkimuskysymyksiin": 0.15151515151515152, "uudistuksen": 0.22058823529411764, "terveysmenoissaan": 1.0, "80-luvusta": 1.0, "tautiluokituksen": 0.1, "my\u00f6h\u00e4ismodernismin": 1.0, "alueittensa": 1.0, "aikarajoihin": 1.0, "rajaa": 0.029850746268656716, "nuoria": 0.014705882352941176, "comparisons": 1.0, "luonnehditaan": 0.03571428571428571, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellist\u00e4": 1.0, "aloittaessani": 0.09090909090909091, "muutosehdotuksia": 0.8571428571428571, "leikkauksia": 0.625, "tukena": 0.008620689655172414, "analysoitavaksi": 0.5, "avustustoimintaa": 0.5, "kansanterveysprojektin": 1.0, "k\u00e4yt\u00e4n": 0.01935483870967742, "liittyviin": 0.015873015873015872, "v\u00e4itettiin": 0.2222222222222222, "kuntoutusraportista": 1.0, "kansanedustaja": 0.1896551724137931, "soten": 1.0, "diabetesepidemiasta": 1.0, "hoitokriteereit\u00e4": 1.0, "puheenvuoroja": 0.125, "linjaukset": 0.02, "asetettavat": 0.3333333333333333, "lakien": 0.2, "silm\u00e4l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1.0, "huolehdi": 0.5, "tekstuaalisesta": 1.0, "vaikuttaa": 0.026533996683250415, "aineistoanalyysi": 1.0, "englanti-suomi": 1.0, "jatkotoimenpide-ehdotuksia": 1.0, "osallistavasta": 1.0, "terveyskeskuksia": 1.0, "lis\u00e4toimenpiteit\u00e4": 1.0, "ylitti": 0.0625, "luenta": 0.25, "valitusta": 0.125, "kuvauksia": 0.043478260869565216, "useallakin": 1.0, "hoitoarvioon": 1.0, "asiantuntijaliitteess\u00e4": 1.0, "vaativa": 0.021739130434782608, "keskustella": 0.014084507042253521, "kokemuksillaan": 1.0, "saaneet": 0.004545454545454545, "hoitamatta": 0.5, "teollisuusyhteiskunnan": 0.5, "valmisteilla": 0.2, "yleisimmin": 0.03508771929824561, "heikkenemist\u00e4": 0.05555555555555555, "viritt\u00e4v\u00e4t": 0.25, "synnylle": 0.2, "ty\u00f6kokemuksestani": 1.0, "universaalisuus": 0.3333333333333333, "k\u00f6yhdytt\u00e4\u00e4": 0.5, "reformina11": 1.0, "107(cid3": 1.0, "tutkimushaastattelu": 0.2, "poliittiseksi": 0.09523809523809523, "varmistetaan": 0.25, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4t": 0.05, "prosenttiyksikk\u00f6\u00e4": 0.2, "kieliperinteess\u00e4": 1.0, "sihto": 0.7058823529411765, "kiihdytt\u00e4misess\u00e4": 1.0, "suvim\u00e4ki": 1.0, "politiikkoina": 1.0, "kangertelee": 1.0, "erikoissairaanhoidossa": 1.0, "seurantaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1.0, "empim\u00e4tt\u00e4": 0.5, "otsik": 0.5, "mielenterveyspalvelujen": 0.8, "terveysturva": 1.0, "hoitojonoja": 1.0, "aineistoon": 0.014285714285714285, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 0.06976744186046512, "mikrotasolla": 0.05263157894736842, "useilla": 0.02127659574468085, "korvata": 0.021739130434782608, "oltu": 0.020833333333333332, "isopahkala-bouretlle": 1.0, "tarpeellisuutta": 0.15384615384615385, "sf\u00e4\u00e4ri-k\u00e4site": 1.0, "havainto": 0.010416666666666666, "sairaanhoitovakuutuskertomuksessa": 1.0, "hoitoymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1.0, "kaupungin": 0.0031446540880503146, "kansalaisoikeus": 1.0, "puolueita": 0.043478260869565216, "keskeisen": 0.06349206349206349, "tuberkuloosin": 0.125, "6n": 0.875, "liikkeell\u00e4": 0.03571428571428571, "hissi": 1.0, "analyysista": 0.0625, "k\u00e4ynnist\u00e4\u00e4kseni": 1.0, "suositusluonteisuus": 1.0, "tauti": 0.016129032258064516, "verlag": 0.021505376344086023, "useissa": 0.016666666666666666, "ehdotuksia": 0.21621621621621623, "edist\u00e4miseen": 0.058823529411764705, "kuvan": 0.0169971671388102, "sosiaali": 0.5210727969348659, "kipe\u00e4ksi": 1.0, "ammatinharjoittajana": 1.0, "tuen": 0.007407407407407408, "levitt\u00e4mist\u00e4": 0.3333333333333333, "53\u201361": 0.4, "asiakaslaissa": 1.0, "hy\u00f6dy": 0.25, "university": 0.02410901467505241, "mukaan": 0.04938675388389207, "ottaa": 0.025222551928783383, "olevien": 0.024734982332155476, "mielest\u00e4": 0.06675567423230974, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4t": 0.07142857142857142, "havaintoyk": 1.0, "k\u00e4ytt\u00e4isin": 1.0, "reumahoitoon": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6poliittiset": 1.0, "kilpailukykyvaltion": 0.5, "nivoutuu": 0.2, "suorina": 0.3333333333333333, "keskusteltaessa": 0.0625, "s\u00e4\u00e4det\u00e4\u00e4n": 0.23529411764705882, "asialistalle": 0.5, "pohjalta": 0.018979833926453145, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 0.08196721311475409, "ehk\u00e4isev\u00e4\u00e4": 0.25, "poikkeuksen": 0.10810810810810811, "pitk\u00e4aikaissairas": 1.0, "surullista": 0.25, "aiheina": 0.06666666666666667, "murreilmaisut": 0.5, "pystyisi": 0.03333333333333333, "tulonjakotilasto": 1.0, "miettineeni": 1.0, "lupauksien": 0.3333333333333333, "erikoissairaanhoidosta": 0.5, "aiheuttamien": 0.06666666666666667, "kuulemisen": 0.25, "yhdelle": 0.125, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 0.056338028169014086, "lukuun": 0.021897810218978103, "vohlonen": 1.0, "koistinen": 0.07407407407407407, "osallistuivat": 0.03225806451612903, "kodin": 0.0019047619047619048, "yhdistyslaitos": 1.0, "haastatteli": 0.09090909090909091, "ty\u00f6ni": 0.0211864406779661, "why": 0.02127659574468085, "sairausvakuutuskorvaus": 1.0, "painottaa": 0.012658227848101266, "vaatimuksia": 0.02197802197802198, "questions": 0.05454545454545454, "kappaletta": 0.00909090909090909, "poliittista": 0.05, "sivusivat": 0.25, "tarvitse": 0.01968503937007874, "samanlaisuuksia": 1.0, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 0.225, "sulaneet": 1.0, "sairastui": 0.09090909090909091, "19421972": 1.0, "hoitovaihtoehdoista": 1.0, "jouduin": 0.05263157894736842, "palvelutuotannon": 1.0, "oppositio": 0.4583333333333333, "tuloksellisuustarkastuskertomus": 0.6666666666666666, "suomalaisen": 0.005284015852047556, "puhuessaan": 0.04918032786885246, "valitut(cid3artikkelit(cid3(cid3n(cid3(cid3107": 1.0, "hemmotelleet": 1.0, "miljaa": 1.0, "el\u00e4m\u00e4nkaaren": 0.3333333333333333, "tekstuaalisen": 1.0, "l\u00e4\u00e4kinn\u00e4llisess\u00e4": 1.0, "nuortenpsykiatriasta": 1.0, "00100": 1.0, "menojen": 0.17647058823529413, "suullisen": 0.0625, "sellaiset": 0.05309734513274336, "westerbacka": 1.0, "kokonaismenoista": 1.0, "olevia": 0.004310344827586207, "esittelyvaiheessa": 1.0, "hoitotakuu-sana": 1.0, "kuntouttamaan": 1.0, "asiantuntemusalueita": 1.0, "valinnut": 0.017857142857142856, "laatu": 0.018018018018018018, "h\u00e4iri\u00f6tekij\u00e4": 1.0, "tutkijan": 0.008421052631578947, "beauchamp": 1.0, "hinnat": 0.05263157894736842, "kulusta": 0.058823529411764705, "began": 0.11764705882352941, "131993": 0.25, "perustettiin": 0.0060790273556231, "laaja-alaisesti": 0.1111111111111111, "useampi": 0.038461538461538464, "asiakas": 0.06027397260273973, "177(cid3": 1.0, "ostopalvelun": 1.0, "kielteisyytt\u00e4": 1.0, "liisa": 0.06060606060606061, "edelleenkin": 0.024390243902439025, "f\u00f6rvaltningsavdelning": 1.0, "p\u00e4\u00e4kirjoituksensa": 1.0, "taustan": 0.012195121951219513, "kannustetaan": 0.2, "uudenlaiseksi": 0.16666666666666666, "l\u00f6yt\u00e4mist\u00e4": 0.06666666666666667, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 0.011627906976744186, "j\u00e4rjestelm\u00e4llinen": 0.09090909090909091, "hoido\u2026": 1.0, "keinona": 0.011627906976744186, "terveyspalvelun": 1.0, "thought": 0.03333333333333333, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 0.0273972602739726, "kaikkea": 0.01717557251908397, "l\u00e4sn\u00e4oloa": 0.037037037037037035, "kiireet\u00f6nt\u00e4": 1.0, "1\u201314": 0.2857142857142857, "otetta": 0.15384615384615385, "hoitoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1.0, "suositut": 0.1, "vammaisille": 0.125, "teksteiss\u00e4": 0.050505050505050504, "toimitti": 0.012658227848101266, "toimittanut": 0.00819672131147541, "osoitteesta": 0.5849056603773585, "tarkoituksenmukaisen": 0.09090909090909091, "mediasta": 0.2, "muutos": 0.011695906432748537, "asiakaskeskeisyys": 1.0, "soveltuvuutta": 0.043478260869565216, "p\u00e4\u00e4taulukosta": 1.0, "lukuja": 0.02040816326530612, "topo": 1.0, "ajoi": 0.021739130434782608, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.037037037037037035, "issue": 0.034482758620689655, "lukujen": 0.010101010101010102, "julkaisemiseen": 0.25, "sel\u00e4n": 0.04, "ryn": 0.31645569620253167, "saattanut": 0.021739130434782608, "p\u00e4\u00e4tteli": 0.13333333333333333, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilehti": 0.6875, "yksityisten": 0.20967741935483872, "2003\u20132004": 0.07142857142857142, "erityispiirteiden": 0.1, "diagnostiseen": 0.25, "voimaantuloajasta": 1.0, "sipil\u00e4n": 0.5, "kertomuksesta": 0.16666666666666666, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4riajan": 1.0, "kaikista": 0.02711864406779661, "avainsanan": 0.3333333333333333, "taustoista": 0.045454545454545456, "ker\u00e4ttyyn": 0.3333333333333333, "ty\u00f6llisyys": 0.0625, "inhimillist\u00e4": 0.021739130434782608, "asiakaskeskeisyytt\u00e4": 1.0, "httpswwwvmfihallinnon": 1.0, "tuomi": 0.07, "82\u201383": 0.045454545454545456, "kauttaviivalla": 1.0, "osaamisen": 0.006756756756756757, "tuo": 0.02564102564102564, "she": 0.046511627906976744, "substanssiasioissa": 1.0, "vaara": 0.046875, "osaamistakaan": 1.0, "lepoa": 0.125, "160(cid3": 1.0, "hoitotakuukertomus": 1.0, "kuuluvista": 0.047619047619047616, "huomattavasti": 0.0215633423180593, "pid\u00e4tt\u00e4yty\u00e4": 0.25, "reumaliitto": 1.0, "palvelunmarjojalta": 1.0, "kuulu": 0.03125, "muillekin": 0.14285714285714285, "et\u00e4\u00e4mm\u00e4lle": 0.3333333333333333, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4n": 0.06666666666666667, "65\u20131062004": 1.0, "201350": 1.0, "useampaan": 0.043478260869565216, "terveysasemille": 0.5, "palata": 0.014285714285714285, "he(cid3772004(cid3vp": 1.0, "sairastuu": 0.875, "kirjaamassa": 1.0, "asiakir(cid77oissa": 1.0, "jakaantumisesta": 0.5, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jilt\u00e4": 0.5, "luokittelin": 0.16666666666666666, "ohjauksessa": 0.02857142857142857, "t\u00e4ydennyskoulutuksen": 0.02, "sanoja": 0.016666666666666666, "aihetta": 0.040268456375838924, "viel\u00e4": 0.010958904109589041, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 0.018867924528301886, "tutkimusalueen": 0.02702702702702703, "voimme": 0.0036900369003690036, "toimittamaan": 0.06666666666666667, "bra": 0.041666666666666664, "ajanhenke\u00e4": 1.0, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 0.20454545454545456, "science": 0.012152777777777778, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6vaiheessa": 1.0, "valiokuntak\u00e4sittelyss\u00e4": 0.6, "j\u00e4rjest\u00f6ille": 0.5, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 0.03424657534246575, "stm091": 1.0, "p\u00e4ivitetty": 0.08823529411764706, "syd\u00e4npotilasta": 1.0, "omana": 0.02564102564102564, "v\u00e4est\u00f6ryhmien": 0.3076923076923077, "kotkas": 1.0, "lapsiperheet": 0.5, "organisaationimikett\u00e4": 1.0, "korostaneet": 0.05555555555555555, "epikriisityyppisi\u00e4": 1.0, "10\u201328": 0.5, "positiivisia": 0.20161290322580644, "maksu": 0.5333333333333333, "kokonaisuuden": 0.01935483870967742, "luopumista": 0.06666666666666667, "esiintymisest\u00e4": 0.2, "pitk\u00e4mielist\u00e4": 1.0, "nykyajan": 0.02702702702702703, "tarkentui": 0.125, "copenhagen": 0.1111111111111111, "kaipaa": 0.08571428571428572, "katsauksen": 0.038461538461538464, "keskeisen\u00e4": 0.012269938650306749, "terveyskeskuksesta": 0.8, "91\u201392": 0.10526315789473684, "informaatiota": 0.017857142857142856, "viitaten": 0.038461538461538464, "kyselytietojen": 1.0, "selvyytt\u00e4": 0.16666666666666666, "luontevasti": 0.057692307692307696, "edist\u00e4misty\u00f6t\u00e4": 1.0, "omaisensa": 0.5, "ik\u00e4\u00e4ntyneiden": 1.0, "terveydenhuoltoj\u00e4rjestelm\u00e4": 0.4, "toteamuksista": 1.0, "4359": 1.0, "ajalliset": 0.2, "ohitusleikkaukseen": 1.0, "h\u00e4meenlinna": 0.018518518518518517, "valinnanvapautensa": 1.0, "komiteoihin": 1.0, "tarjoaa": 0.006920415224913495, "potilaalta": 0.8, "puolelta": 0.058823529411764705, "liitett\u00e4viss\u00e4": 0.25, "laatimalla": 0.2, "julkaisivat": 0.034482758620689655, "teknologista": 0.25, "2007c": 0.3333333333333333, "vaihtoehdot": 0.025, "teemahaastatteluna": 0.6666666666666666, "tutkimusotteen": 0.125, "kivirauman": 1.0, "rauhallisella": 0.3333333333333333, "rahaan": 0.25, "samoja": 0.023529411764705882, "viittasi": 0.08695652173913043, "perustamisesta": 0.009900990099009901, "10631989": 1.0, "hoitoprosessiin": 1.0, "s\u00e4ilytet\u00e4\u00e4n": 0.05555555555555555, "costs": 0.3333333333333333, "hallitukseen": 0.02040816326530612, "asiakirjat": 0.015503875968992248, "l\u00e4mmin": 0.02040816326530612, "heitteillej\u00e4tt\u00f6\u00e4": 0.6666666666666666, "33\u201345": 1.0, "k\u00e4\u00e4nnekohta": 0.09090909090909091, "tukea": 0.017955801104972375, "olennaista": 0.03125, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikainen": 0.2, "positiiviset": 0.15, "hoitopaikan": 0.8181818181818182, "monikymmenkertainen": 1.0, "ylihoitoa": 1.0, "henkil\u00f6ille": 0.025, "yhteyden": 0.037037037037037035, "alueellisia": 0.03125, "j\u00e4rjest\u00f6kent\u00e4ll\u00e4": 0.5, "hoitoihin": 0.5, "ilmausta": 0.05, "haastateltaville": 0.16666666666666666, "otsikoivat": 0.5, "valmistaa": 0.02127659574468085, "kovat": 0.1, "takaavan": 0.2, "kertoneet": 0.25, "poliklinikoista": 1.0, "litteroivat": 1.0, "pohtii": 0.027777777777777776, "substanssi": 0.125, "toimivapaalla": 1.0, "tasoille": 0.058823529411764705, "tavoilla": 0.014492753623188406, "vastaanotolle": 0.35294117647058826, "1125": 0.125, "concepts": 0.017857142857142856, "ohjelmatarjonta": 1.0, "yh": 0.09523809523809523, "maija": 0.01020408163265306, "12892011": 1.0, "yhteiskuntapolitiikka": 0.17647058823529413, "reuma-lehtien": 1.0, "vuodenvaihteesta": 1.0, "toive": 0.07142857142857142, "httpwwwlaakariliittofiliittoorganisaatiohistoria": 1.0, "riskist\u00e4": 0.5, "pitk\u00e4aikaissairaille": 1.0, "hoitotakuuraportin": 1.0, "muovautuu": 0.2, "tapausseloste": 1.0, "mielenterveysongelmista": 1.0, "julkaista": 0.0196078431372549, "pituisessa": 1.0, "mallipotilaasta": 1.0, "sakkoja": 0.3333333333333333, "due": 0.07407407407407407, "varmistettiin": 0.07142857142857142, "neutraalien": 0.631578947368421, "se": 0.017420505824325742, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahasidonnaisilla": 1.0, "seuranta": 0.42, "osteoporoosiliitto": 1.0, "sellainen": 0.02617801047120419, "deduktiivista": 0.5, "yhteisty\u00f6n": 0.013215859030837005, "otteeseen": 0.024390243902439025, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 0.02564102564102564, "luppokausi": 1.0, "erittelyyn": 0.2, "kirjo": 0.04, "koskeneet": 0.1, "vainuta": 1.0, "v\u00e4likysymykset": 0.5, "uutisointi": 0.5, "tulppa": 1.0, "onko": 0.028938906752411574, "yhdess\u00e4": 0.02283653846153846, "merkkin\u00e4": 0.025, "m\u00e4lki\u00e4n": 1.0, "kirjallisuus": 0.005076142131979695, "koettiin": 0.021367521367521368, "toistui": 0.4827586206896552, "keskipisteen\u00e4": 0.16666666666666666, "n\u00e4kyv\u00e4t": 0.026785714285714284, "antavat": 0.010810810810810811, "alihoitoa": 1.0, "kerrotaan": 0.028901734104046242, "neuvotteluryhm\u00e4": 1.0, "were": 0.029900332225913623, "itselleen": 0.006600660066006601, "hankkeeseen": 0.043478260869565216, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 0.012048192771084338, "minne": 0.018867924528301886, "practices": 0.02531645569620253, "rahasta": 0.2222222222222222, "merkitty": 0.01764705882352941, "semantiikkaa": 0.125, "oikeusministeri\u00f6": 0.2857142857142857, "vaivasi": 0.16666666666666666, "ten": 0.037037037037037035, "manageristinen": 1.0, "yl\u00f6s": 0.013888888888888888, "geschichtswissenshaft": 1.0, "selvitysty\u00f6h\u00f6n": 1.0, "\u00e4itiyslomasijaisena": 1.0, "lausunto": 0.04285714285714286, "parempia": 0.031746031746031744, "korjataan": 0.09090909090909091, "kytk\u00f6s": 0.043478260869565216, "riitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 0.16666666666666666, "tietokoneen": 0.041666666666666664, "s\u00e4hk\u00f6postin": 0.11764705882352941, "luonteesta": 0.02962962962962963, "vaikuttavien": 0.01818181818181818, "syd\u00e4men": 0.037037037037037035, "positiivisuuden": 0.125, "82(cid3": 1.0, "kiireett\u00f6miss\u00e4kin": 1.0, "way": 0.058823529411764705, "j\u00e4seniin": 0.05555555555555555, "yleinen": 0.04, "lains\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4n": 1.0, "omaehtoinen": 0.08333333333333333, "suomalaista": 0.025252525252525252, "onnistuneen": 0.03225806451612903, "odotettiin": 0.25, "jatkuvasti": 0.007575757575757576, "jalkautumista": 1.0, "18102015": 1.0, "pyrkii": 0.034334763948497854, "herranen": 0.03333333333333333, "s\u00e4kra": 1.0, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 0.011787819253438114, "asiantuntemusta": 0.18181818181818182, "rajata": 0.05405405405405406, "yksityisyyteen": 0.5, "sairaala": 0.3333333333333333, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6ihin": 1.0, "kuntoutuksessa": 0.5555555555555556, "sijoittuu": 0.03205128205128205, "\u00e4\u00e4nett\u00f6m\u00e4ksi": 0.5, "pysyvien": 0.16666666666666666, "sairaanhoitopiirin": 0.8888888888888888, "kriteereiden": 0.8571428571428571, "heft": 0.16666666666666666, "patientskap": 1.0, "keskustelu": 0.0469208211143695, "kompensoidaan": 1.0, "aikatauluja": 0.1111111111111111, "kuntap\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4": 1.0, "osmo": 0.008403361344537815, "kokeilla": 0.047619047619047616, "0400": 0.6, "hyv\u00e4st\u00e4": 0.013793103448275862, "erittely\u00e4": 0.1, "keywords": 0.017241379310344827, "henkil\u00f6kohtaista": 0.018518518518518517, "j\u00e4senyys": 0.05263157894736842, "havaintoyksik\u00f6iss\u00e4": 1.0, "tarkastelu": 0.013157894736842105, "abduktiiviseen": 1.0, "veroja": 0.07142857142857142, "potilaitten": 0.5, "vaikuttavasta": 0.3333333333333333, "muodostumista": 0.03333333333333333, "tekevi\u00e4": 0.16666666666666666, "liikuntaelinliito": 1.0, "onnistuneena": 0.125, "perusteista": 0.05, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 0.024390243902439025, "jalkojenhoidon": 1.0, "muodostetut": 0.03571428571428571, "12006": 1.0, "hallitusta": 0.16666666666666666, "puhelinpalveluja": 1.0, "analyysitasoja": 1.0, "toivotaan": 0.06666666666666667, "mukaa": 0.15789473684210525, "hoitotakuulain": 1.0, "nopeat": 0.05263157894736842, "kansantauteja": 0.5, "vaativaa": 0.03125, "kolmen": 0.05813953488372093, "realistista": 0.07692307692307693, "julkaisusarja": 0.024096385542168676, "pysyy": 0.010869565217391304, "kilpailusta": 0.1111111111111111, "aktiivisuuden": 0.038461538461538464, "t\u00e4ll\u00f6inkin": 0.1111111111111111, "p\u00e4\u00e4elementtien": 1.0, "avokuntoutus": 1.0, "n\u00e4k\u00f6vammaisten": 1.0, "uskoa": 0.006134969325153374, "sairausvakuutuslaki": 0.6666666666666666, "velvoittavia": 0.14285714285714285, "vaatii": 0.03666666666666667, "liiankin": 0.05555555555555555, "sama": 0.011217948717948718, "diabetes-lehti": 1.0, "j\u00e4rjestelm\u00e4keskeisen": 1.0, "hallitukset": 0.3, "ty\u00f6ntekij\u00e4t": 0.008130081300813009, "kansanedustajien": 0.0625, "keskeisess\u00e4": 0.0425531914893617, "last": 0.029411764705882353, "rahkonen": 0.25, "yhten\u00e4isiin": 0.2857142857142857, "selvemmin": 0.025, "\u00e4killisesti": 0.375, "n\u00e4k\u00f6kohdat": 0.06666666666666667, "terveyshankkeessa": 1.0, "el\u00e4mme": 0.047619047619047616, "kokeellisesti": 0.1, "harkittava": 0.2, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 0.25, "aktiivisuudesta": 0.06666666666666667, "palsta": 0.2786885245901639, "ii2005": 1.0, "sosiolingvistiikan": 0.043478260869565216, "diskurssihistoriallinen": 1.0, "k\u00e4y": 0.006153846153846154, "n\u00e4ytt\u00e4ytynyt": 0.38461538461538464, "toivottiin": 0.015873015873015872, "p\u00e4\u00e4ttely": 0.36363636363636365, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 0.045454545454545456, "hyvinvointimalli": 1.0, "oloissa": 0.020833333333333332, "lakiuudistuksena": 1.0, "v\u00e4lteltiin": 0.6666666666666666, "vastata": 0.017142857142857144, "kroonisesti": 0.8, "uusikyl\u00e4": 0.037037037037037035, "itseorganisoitumisen": 1.0, "sairausvakuutuskorvauksiin": 1.0, "korostui": 0.19463087248322147, "kuntiin": 0.3076923076923077, "millaisten": 0.07142857142857142, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 0.034482758620689655, "hoitokriteerit": 1.0, "sidosryhmille": 1.0, "pienituloisilla": 1.0, "per\u00e4\u00e4nkuulutti": 0.21052631578947367, "eurooppalaisessa": 0.034482758620689655, "seurasi": 0.045454545454545456, "korostavaan": 0.08695652173913043, "irti": 0.009433962264150943, "pohjoismaat": 0.15384615384615385, "myllym\u00e4ki": 0.3333333333333333, "kansanedustajana": 0.08333333333333333, "ty\u00f6t\u00e4ni": 0.043478260869565216, "oikeusk\u00e4yr\u00e4": 1.0, "nid": 0.037037037037037035, "raportin": 0.15, "history": 0.011267605633802818, "toiminta-k\u00e4sitteen": 1.0, "harmaa": 0.023255813953488372, "m\u00e4\u00e4r\u00e4isiv\u00e4t": 1.0, "t\u00e4smentyi": 0.3333333333333333, "rkpst\u00e4": 1.0, "puhuneet": 0.07692307692307693, "keskeisin": 0.07547169811320754, "kasvatustiede": 0.058823529411764705, "5000": 0.07692307692307693, "trendeist\u00e4": 0.2857142857142857, "arunia": 1.0, "tarvitseva": 0.125, "hieman": 0.018036072144288578, "kattavuus": 0.1111111111111111, "omaehtoisuus": 0.1111111111111111, "lopuksi": 0.012618296529968454, "1262010": 1.0, "fokusointi": 0.4, "heikko": 0.10101010101010101, "potilaansa": 1.0, "nimityksill\u00e4": 0.3333333333333333, "vuorovaikutusta": 0.009345794392523364, "britanniassa": 0.043478260869565216, "ostaa": 0.04081632653061224, "sitoutunut": 0.02702702702702703, "ulottuudet": 1.0, "rajaamalla": 0.3333333333333333, "jatkotoimenpide-ehdotus": 1.0, "yhteiskuntatieteiden": 0.0967741935483871, "ehk\u00e4isyty\u00f6": 1.0, "j\u00e4rjest\u00e4misvelvollisuutta": 1.0, "tuntemusta": 0.047619047619047616, "asemani": 0.2, "kansalaisoikeuksiin": 1.0, "kysyt\u00e4\u00e4n": 0.07894736842105263, "tutkimusaineistostani": 0.5, "mukainen": 0.015267175572519083, "rauno": 0.13333333333333333, "my\u00f6nteisyyteen": 0.5, "hoitotakuu-uudistusta": 1.0, "linjaa": 0.03, "jonotuslistoja": 1.0, "poltics-tutkimus": 1.0, "kiitettiin": 0.3333333333333333, "paljastivat": 0.4, "t\u00e4mm\u00f6ist\u00e4": 0.14285714285714285, "cid3i(cid3k\u00e4sittely(cid3(cid322719": 1.0, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 0.10344827586206896, "townsendin": 1.0, "maksamista": 0.25, "sitaatissa": 0.125, "osallistuin": 0.11764705882352941, "three-level": 1.0, "sosiaaliturvaopas": 1.0, "takuun": 1.0, "vapautta": 0.050505050505050504, "valmentamisen": 0.6666666666666666, "diabetesyhdistyksen": 1.0, "9\u201315": 0.25, "vanhus": 0.14285714285714285, "k\u00e4sitykseni": 0.23333333333333334, "5n": 0.6666666666666666, "kriteereill\u00e4": 0.16666666666666666, "kegan": 0.06666666666666667, "laps": 0.1111111111111111, "viev\u00e4\u00e4": 0.1, "j\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 0.8846153846153846, "tunnustamista": 0.14285714285714285, "teht\u00e4v\u00e4asettelun": 1.0, "vaikeuksista": 0.05, "oppiainetta": 0.037037037037037035, "149(cid3": 1.0, "mitk\u00e4": 0.004149377593360996, "tapahtuvista": 0.16666666666666666, "edellisen\u00e4": 0.13043478260869565, "kauneusvirhe": 1.0, "kanta-asiakkaita": 1.0, "katsoa": 0.004032258064516129, "tilanne": 0.020933977455716585, "asiantuntijapuhe": 1.0, "822005": 1.0, "tuloerot": 0.14285714285714285, "kustantamana": 0.14285714285714285, "\u00a785": 1.0, "58t\u00e4t\u00e4": 1.0, "williams": 0.05263157894736842, "palvelukeskuksen": 0.5, "luokittelussa": 0.038461538461538464, "puheenvuorossa": 0.23076923076923078, "kahdeksasta": 0.16666666666666666, "rahoitusj\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1.0, "hullut": 1.0, "henriksson": 0.28, "hallintokeskeisyys": 1.0, "h\u00e4kkinen": 0.0641025641025641, "otsikoitiin": 1.0, "koskea": 0.0625, "haastatellun": 0.6666666666666666, "potilasj\u00e4rjest\u00f6ty\u00f6st\u00e4": 1.0, "hannele": 0.1935483870967742, "numerotunnuksia": 1.0, "vahva": 0.02830188679245283, "73200439": 1.0, "omal\u00e4\u00e4k\u00e4rij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1.0, "auttoivat": 0.02040816326530612, "asharn": 1.0, "pirist\u00e4nyt": 1.0, "vaikut": 0.125, "tarkastelevansa": 1.0, "kysymyksitt\u00e4in": 1.0, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1.0, "164\u2013166": 0.6, "mental": 0.037037037037037035, "perho": 0.0625, "ilmaisujen": 0.46875, "65\u2013962004": 1.0, "pitk\u00e4aikaissairaat": 0.6666666666666666, "tutkimusprofessori": 1.0, "keskusteltu": 0.0625, "poliittisuus": 0.07142857142857142, "8853": 1.0, "kohdistuvat": 0.024390243902439025, "huoli": 0.07608695652173914, "avajaisista": 1.0, "tarkka": 0.006711409395973154, "expected": 0.25, "kansalaiselle": 0.2857142857142857, "allekirjoittaja": 0.3333333333333333, "p\u00e4\u00e4sty\u00e4ni": 1.0, "my\u00f6nteist\u00e4": 0.13793103448275862, "osuuteni": 0.5, "832007": 0.5, "alettiin": 0.040983606557377046, "vahvistamisesta": 0.2, "ensimm\u00e4inen": 0.015739769150052464, "hoitojonoista": 1.0, "ensihoidon": 0.5, "nuori": 0.017964071856287425, "hyv\u00e4tuloisia": 1.0, "heikentyminen": 0.2, "future": 0.05084745762711865, "professionalismia": 0.5, "2641991\u20131341995": 1.0, "erilaisuuksille": 1.0, "verso": 0.07142857142857142, "selvisi": 0.10714285714285714, "stanford": 0.07692307692307693, "ilmoittaa": 0.013513513513513514, "katsaukseksi": 0.5, "terveydenhuoltoa": 0.7727272727272727, "hanna": 0.0025974025974025974, "eu": 0.025, "tukijoina": 1.0, "minut": 0.01694915254237288, "brunilan": 1.0, "hoitoprosessista": 1.0, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 0.017543859649122806, "asiantuntijatahon": 0.5, "feminism": 0.16666666666666666, "sairaanhoitopiireiss\u00e4": 1.0, "komiteaa": 0.2, "uusliberalismin": 0.03125, "neutraali": 0.32142857142857145, "aineistosta": 0.05603448275862069, "kiinnittiv\u00e4t": 0.09523809523809523, "l\u00f6ytyiv\u00e4t": 0.11764705882352941, "tuominen": 0.1485148514851485, "artikkelille": 0.5, "731199919": 1.0, "kirkastui": 0.5, "hoivapalvelujen": 1.0, "k\u00e4sittelev\u00e4": 0.02702702702702703, "painoarvoa": 0.037037037037037035, "p\u00e4\u00e4kirjoituksen": 0.6470588235294118, "poissa": 0.02702702702702703, "terveyshankkeen": 1.0, "valmistelun": 0.18181818181818182, "kiitos": 0.03571428571428571, "lausuntoa": 0.2, "21\u201331": 1.0, "mielenterveyspalveluja": 0.5, "vaivaa": 0.05405405405405406, "home": 0.011111111111111112, "teoreettisista": 0.041666666666666664, "hoitoilmoitusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1.0, "miettim\u00e4\u00e4n": 0.02, "rahoista": 0.25, "merkityksi\u00e4": 0.012698412698412698, "niin": 0.01881081081081081, "erityisilmi\u00f6iden": 1.0, "2001": 0.016540317022742935, "verran": 0.04504504504504504, "julkaistiin": 0.040160642570281124, "ainutlaatuisia": 0.16666666666666666, "lauselmaehdotuksia": 1.0, "muutettu": 0.025, "tarvittavaan": 0.3333333333333333, "standardisoitumista": 1.0, "lateli": 1.0, "l\u00e4hihistorian": 0.16666666666666666, "suhtaudun": 0.3333333333333333, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 0.1, "taakka": 0.1111111111111111, "lehdess\u00e4": 0.010256410256410256, "j\u00e4\u00e4neit\u00e4": 0.058823529411764705, "iv2005": 1.0, "tiedotteet": 0.047619047619047616, "joustavia": 0.2, "11\u20133132005": 1.0, "sektoreiden": 0.09523809523809523, "silloin": 0.02575107296137339, "muihin": 0.0215311004784689, "edist\u00e4miskeskuksen": 1.0, "kantojaan": 0.42857142857142855, "tytt\u00e4renpoikaani": 1.0, "tekem\u00e4\u00e4n": 0.03745318352059925, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4": 0.22727272727272727, "kontekstuaalisia": 0.5, "terveysmenoja": 1.0, "yll\u00e4tt\u00e4vi\u00e4": 0.16666666666666666, "bourdieu": 0.07142857142857142, "suorastaan": 0.010752688172043012, "toteuttamista": 0.10256410256410256, "onnistumisen": 0.017241379310344827, "cid120": 0.5890909090909091, "unohtaa": 0.043478260869565216, "tulevan": 0.006666666666666667, "joten": 0.007352941176470588, "arvokkaita": 0.022222222222222223, "yritet\u00e4\u00e4n": 0.06382978723404255, "1994\u20132005": 1.0, "toimitusjohtajan": 0.0196078431372549, "turvaama": 0.5, "heikki": 0.002506265664160401, "huolehdittava": 0.08333333333333333, "olemassa": 0.015494636471990465, "terveyspoliittisessa": 0.7333333333333333, "kyseisten": 0.014705882352941176, "tilaan": 0.058823529411764705, "heikoimmin": 0.2222222222222222, "kaikki": 0.012165450121654502, "moderen": 1.0, "tilanteita": 0.047244094488188976, "nykyresursseilla": 1.0, "suo": 0.023255813953488372, "viittaavat": 0.007874015748031496, "toimeentulotukeen": 1.0, "hallitusohjelmien": 0.02564102564102564, "heiskala": 0.2727272727272727, "peltosalmi": 0.7, "2002\u20132010": 1.0, "112009\u2013152011": 1.0, "diabetespotilaiden": 1.0, "lauseet": 0.030303030303030304, "tarkoitti": 0.037037037037037035, "sprachpolitik": 1.0, "seurantatekstien": 1.0, "siirtym\u00e4vaiheessa": 0.16666666666666666, "pilottiluennan": 1.0, "vaihtuessa": 0.25, "positiivisiksi": 0.3333333333333333, "union": 0.012345679012345678, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 0.3548387096774194, "terveydenhuoltopolitiikassa": 1.0, "saatavissa": 0.0058823529411764705, "kohdata": 0.02, "yyhteens\u00e4": 1.0, "kuudes": 0.03333333333333333, "odotetusti": 0.25, "johtui": 0.0410958904109589, "942004\u2013he": 1.0, "valtionhallinnolle": 0.5, "intuitioon": 0.1, "mielenterveyskuntoutujille": 1.0, "olemisesta": 0.05555555555555555, "vie": 0.035398230088495575, "erityismaksuluokan": 1.0, "laadun": 0.09090909090909091, "reagoidaan": 0.5, "ty\u00f6njako-ryhm\u00e4\u00e4n": 1.0, "valtarakenteisiin": 0.5, "45\u201362": 1.0, "europe": 0.027777777777777776, "joutua": 0.047619047619047616, "reuma-lehdet": 1.0, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4t": 0.025, "vastatessaan": 0.09090909090909091, "k\u00e4sitteen": 0.046153846153846156, "11\u201325": 0.3333333333333333, "reumaliito": 1.0, "neuvotteluryhm\u00e4\u00e4n": 1.0, "kritisoi": 0.018018018018018018, "toimin": 0.02040816326530612, "asiakkaiden": 0.0379746835443038, "4(cid3": 0.5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 0.03125, "leimaavan": 0.3333333333333333, "edellytykset": 0.01904761904761905, "tietoisuus": 0.009174311926605505, "dowell": 1.0, "yhtyi": 0.10526315789473684, "paljastui": 0.21428571428571427, "k\u00e4sikirja": 0.019230769230769232, "actors": 0.2, "alustavan": 0.4, "terveysministeri\u00f6st\u00e4": 0.25, "edellytti": 0.036585365853658534, "valituista": 0.2222222222222222, "nimenomaan": 0.0111731843575419, "ennustaminen": 0.125, "paikkakunnilla": 0.03571428571428571, "otsikossa": 0.20588235294117646, "viitataan": 0.018072289156626505, "tietokoneavusteisten": 1.0, "ymm\u00e4rt\u00e4miselle": 0.09090909090909091, "talousarvioksi": 1.0, "harjoittamasta": 0.25, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 0.003246753246753247, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttyjen": 0.3333333333333333, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rill\u00e4": 0.2222222222222222, "teksti": 0.06374501992031872, "182002\u201331122003": 1.0, "salminen": 0.04032258064516129, "112012": 0.3333333333333333, "paavo": 0.017857142857142856, "toimivat": 0.025974025974025976, "olotilaa": 0.16666666666666666, "symbolistisesta": 0.3333333333333333, "vaativassa": 0.2, "tarjota": 0.006172839506172839, "toimintakausi": 1.0, "tarkoitettua": 0.1111111111111111, "ep\u00e4ilyn": 0.3333333333333333, "asetettiin": 0.0234375, "pisteitet\u00e4\u00e4n": 1.0, "t\u00e4ll\u00f6in": 0.002178649237472767, "yhten\u00e4": 0.012618296529968454, "monesta": 0.06896551724137931, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jien": 0.058823529411764705, "v\u00e4henev\u00e4n": 0.16666666666666666, "arvioimaan": 0.027777777777777776, "esimerkin": 0.016042780748663103, "yhdenvertainen": 0.25, "velvoitteen": 0.25, "mik\u00e4li": 0.030379746835443037, "l\u00e4\u00e4kinn\u00e4llisest\u00e4": 0.5, "71(1": 1.0, "s\u00e4\u00e4st\u00f6j\u00e4": 0.5, "el\u00e4k": 1.0, "varmisti": 0.16666666666666666, "kuule": 0.19047619047619047, "peruster": 1.0, "edellytt\u00e4isimme": 1.0, "toimialallaan": 1.0, "perustellusti": 0.03571428571428571, "vammaiselle": 1.0, "sekund\u00e4\u00e4rinen": 0.5, "muutu": 0.034482758620689655, "l\u00e4ht\u00f6kohtien": 0.03333333333333333, "50-luvulla": 0.5, "valtasuhteita": 0.3333333333333333, "tuottamisen": 0.008695652173913044, "historiallinen": 0.002967359050445104, "taloudellisiin": 0.08333333333333333, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 0.019230769230769232, "arvon": 0.008928571428571428, "772004": 1.0, "yht\u00e4l\u00e4isyytt\u00e4": 0.09090909090909091, "httpblogshelsinkifivolspjvaltionhallinto": 1.0, "17\u201328": 0.5, "j\u00e4rjest\u00f6toimijoita": 0.5, "mallipotilas": 1.0, "kansainv\u00e4lisesti": 0.13186813186813187, "mukaisesti": 0.02459016393442623, "arkistosta": 0.07692307692307693, "ajankuvineen": 1.0, "historiaa": 0.015037593984962405, "lis\u00e4siv\u00e4t": 0.02631578947368421, "1987\u20132010": 1.0, "rahoittajien": 0.3333333333333333, "lukijakirjeet": 0.5, "korkeiksi": 0.2, "h\u00e4lso": 1.0, "tuohon": 0.017543859649122806, "\u00e4\u00e4nestyksen": 0.125, "nosti": 0.009009009009009009, "luonnetta": 0.020689655172413793, "l\u00e4hetteiden": 0.6666666666666666, "akuuttitilanteissa": 1.0, "havaittavissa": 0.04395604395604396, "discource": 1.0, "seuraa": 0.012711864406779662, "verorahoilla": 1.0, "v\u00e4itell\u00e4": 0.3333333333333333, "netra": 1.0, "tuloksista": 0.10236220472440945, "lyhent\u00e4mist\u00e4": 0.4, "mielenkiintoinen": 0.021739130434782608, "200423": 1.0, "tuula": 0.05128205128205128, "virallisiin": 0.1, "ongelmallinen": 0.05128205128205128, "ajankuvasta": 1.0, "tulevaisuuden": 0.04633204633204633, "haastattelusta": 0.1111111111111111, "tutkimukset": 0.02, "terveysasemalta": 1.0, "tapauksessa": 0.003703703703703704, "journal": 0.00974025974025974, "helppo": 0.011560693641618497, "edelt\u00e4neest\u00e4": 0.2, "toteutuvan": 0.20689655172413793, "sanomalehden": 0.03125, "pieces": 0.6666666666666666, "j\u00e4ljill\u00e4": 0.07407407407407407, "odottavana": 0.6666666666666666, "n\u00e4in\u00e4": 0.045454545454545456, "laillista": 0.3333333333333333, "toimitetaan": 0.3333333333333333, "johdosta": 0.006711409395973154, "symbolinen": 0.03571428571428571, "h\u00e4mment\u00e4\u00e4": 0.16666666666666666, "rakennetta": 0.00684931506849315, "kvantifiointi": 0.4, "2122010": 1.0, "huomenna": 0.03125, "toimenpiteet": 0.021739130434782608, "kevyin": 0.2, "samansuuntaisesti": 0.3125, "maaliskuu": 0.043478260869565216, "pitk\u00e4n": 0.00796812749003984, "seuraamaan": 0.05333333333333334, "etel\u00e4suomalainen": 0.2, "vahvat": 0.02564102564102564, "perhepolitiikka": 0.25, "palvelutakuu": 1.0, "harvoista": 0.1, "alkoi": 0.014268727705112961, "l\u00e4htee": 0.028368794326241134, "hanke": 0.07407407407407407, "palvelun": 0.022727272727272728, "suomeenkin": 0.75, "neistoryhmist\u00e4": 1.0, "ontuvat": 1.0, "joita": 0.019844082211197732, "vaikuttamisteemoihin": 1.0, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 0.03125, "knuuttila": 0.025, "aloite": 0.12, "yksik\u00f6iss\u00e4": 0.013157894736842105, "asetelma": 0.019230769230769232, "hallitsemaan": 0.06896551724137931, "ohjelmakauden": 1.0, "koskevasta": 0.5454545454545454, "yhdist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.05263157894736842, "valmistauduin": 0.25, "vaikuttamisteemat": 1.0, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 0.029411764705882353, "\u00e4rh\u00e4k\u00f6ity\u00e4": 1.0, "kolmelle": 0.06666666666666667, "v\u00e4h\u00e4inen": 0.078125, "tyydyttiin": 0.5, "keksiminen": 0.16666666666666666, "muokkasin": 0.25, "puututtava": 0.5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksess\u00e4": 0.16666666666666666, "huolimatta": 0.01862464183381089, "prosentuaalisissa": 0.5, "voimaantulon": 0.5, "lis\u00e4sin": 0.2857142857142857, "merkitsisi": 0.06666666666666667, "katsoivat": 0.023809523809523808, "vaihteli": 0.07, "syd\u00e4n-lehdess\u00e4": 1.0, "tarvita": 0.04918032786885246, "kokeneina": 1.0, "toivotulla": 0.2, "jostain": 0.03571428571428571, "monta": 0.007936507936507936, "talou": 1.0, "valmistele": 1.0, "reuma-lehdess\u00e4": 1.0, "etteiv\u00e4t": 0.0199203187250996, "ennen": 0.03173719376391982, "hienona": 0.25, "toisen": 0.009302325581395349, "p\u00e4\u00e4elementteihin": 1.0, "vaikutelman": 0.047619047619047616, "alkuun": 0.03546099290780142, "landstingsf\u00f6rbundet": 1.0, "puurtamisesta": 1.0, "alueeseen": 0.017543859649122806, "huhtikuussa": 0.024096385542168676, "monivivahteisen": 0.3333333333333333, "200891": 1.0, "veneess\u00e4": 0.16666666666666666, "palveluk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 1.0, "osittainen": 0.09090909090909091, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 0.047619047619047616, "foubister": 1.0, "interventiot": 0.25, "aiheuttamista": 0.21052631578947367, "heikentyi": 0.2, "prosentuaalisia": 0.6666666666666666, "kansalaisista": 0.5, "pelaavaa": 1.0, "identiteetti\u00e4\u00e4n": 0.05555555555555555, "vertailussa": 0.04878048780487805, "py\u00f6r\u00e4tuoliliuska": 1.0, "p\u00e4\u00e4ttely\u00e4ni": 1.0, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 0.007751937984496124, "refleksiiviseen": 0.5, "ketju": 0.041666666666666664, "vaikutuksesta": 0.018518518518518517, "paris": 0.057692307692307696, "pyrin": 0.015503875968992248, "hallitusohjelmaa": 0.14285714285714285, "j\u00e4rjest\u00e4misen": 0.058823529411764705, "h\u00e4pe\u00e4\u00e4": 0.29411764705882354, "hyvinvointipolitiikan": 0.3333333333333333, "relevanttien": 0.25, "kelvannut": 0.2, "hoitok\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1.0, "haastattelu": 0.019801980198019802, "nykyk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1.0, "n\u00e4ky\u00e4": 0.056338028169014086, "muutoksista": 0.08450704225352113, "1984": 0.010498687664041995, "karsiutuu": 0.5, "eritt\u00e4in": 0.003968253968253968, "oppimiseen": 0.004761904761904762, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliiton": 0.06818181818181818, "tilastollisen": 0.034482758620689655, "7851992": 0.8571428571428571, "giddens": 0.17647058823529413, "haastattelussaan": 0.045454545454545456, "kuuluviin": 0.0625, "kuvaamiseksi": 0.2, "tutkimuksessa": 0.03407682775712516, "jonossa": 0.7142857142857143, "voitaisiin": 0.01327433628318584, "suomalaisesta": 0.022727272727272728, "asiantuntijahaastattelu": 1.0, "k\u00e4ynnistymisest\u00e4": 1.0, "verkossa": 0.005235602094240838, "ilment\u00e4\u00e4": 0.01652892561983471, "katsoin": 0.05263157894736842, "67\u201381": 0.3333333333333333, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rille": 0.125, "352004": 1.0, "k\u00e4yv\u00e4t": 0.01639344262295082, "812014": 1.0, "tekoa": 0.125, "yhdenvertaisuus": 0.3333333333333333, "hakeneet": 0.0625, "johtaville": 0.3333333333333333, "172004": 1.0, "sis\u00e4lt\u00f6-luvusta": 1.0, "koskeva": 0.15254237288135594, "kaikkiin": 0.009345794392523364, "mukaansa": 0.012987012987012988, "tutkimuskysymyksitt\u00e4in": 0.7, "missa": 0.25, "ty\u00f6ryhm\u00e4": 0.125, "terveydentilansa": 0.6666666666666666, "puhelimitse": 0.14285714285714285, "rajariidat": 1.0, "joustavuutta": 0.09090909090909091, "passiivimuotoisiin": 1.0, "19941996": 1.0, "menetelm\u00e4viidakon": 1.0, "sanallisen": 0.08333333333333333, "jonotetut": 1.0, "selkiinnytettiin": 1.0, "kaivattu": 0.125, "etiikkaa": 0.05128205128205128, "yksil\u00f6n": 0.015873015873015872, "kielteinen": 0.02564102564102564, "hirve\u00e4": 0.14285714285714285, "absoluuttisista": 0.3333333333333333, "kapasiteettia": 0.125, "sairastamiseen": 1.0, "huhtikuu\u2013joulukuu": 1.0, "uhkaavat": 0.08333333333333333, "menett\u00e4\u00e4": 0.013513513513513514, "periaatteet": 0.008403361344537815, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 0.030612244897959183, "malmivaara": 1.0, "arvoperusteissa": 1.0, "kohteluun": 0.25, "piilevist\u00e4": 1.0, "hoitotakuutietoihin": 1.0, "kansalliselle": 0.18181818181818182, "katvealueita": 0.5, "1\u201313": 0.125, "uudistaa": 0.025, "zeiten": 0.5, "uusliberalistinen": 0.1111111111111111, "n\u00e4kemykset": 0.023529411764705882, "edistett\u00e4v\u00e4": 0.1111111111111111, "tulkita": 0.013745704467353952, "perustuslaissa": 1.0, "2006c": 0.6666666666666666, "hallituksissaan": 1.0, "sosiolingvistist\u00e4": 0.09090909090909091, "kaleva-lehden": 1.0, "monimutkaistumassa": 1.0, "v\u00e4itteiden": 0.045454545454545456, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4vallan": 0.25, "hallitusohjelma": 0.2727272727272727, "oleviin": 0.02631578947368421, "sairaat": 0.25, "houkutella": 0.07142857142857142, "hakkarainen": 0.014084507042253521, "edellytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.16666666666666666, "191\u2013192": 0.375, "ytimess\u00e4": 0.03773584905660377, "sosiaalisissa": 0.05405405405405406, "ilmestyneess\u00e4": 0.01639344262295082, "muuttuvat": 0.0072992700729927005, "kantaan": 0.09090909090909091, "distinktion": 1.0, "perusteli": 0.047619047619047616, "yhdistyskyselyn": 1.0, "tieteist\u00e4": 0.16666666666666666, "taustatukena": 0.5, "60-luvun": 0.14285714285714285, "kiinnittyi": 0.375, "httpvaltioneuvostofitietoahistoriaahallitukset-jaministeritaikajarjestyksessa": 1.0, "valtiotieteellinen": 0.16666666666666666, "uudistumisen": 0.1, "tilastot": 0.034482758620689655, "ominaista": 0.022556390977443608, "seurauksia": 0.012658227848101266, "uudessa": 0.02040816326530612, "tulevaisuudessa": 0.021897810218978103, "alueelliseen": 0.021739130434782608, "maksaessaankaan": 1.0, "k\u00e4sikirjoituksia": 0.037037037037037035, "edist\u00e4v\u00e4t": 0.03571428571428571, "tulppa-kuntoutuksella": 1.0, "cohesion": 0.1111111111111111, "nimen": 0.008333333333333333, "kuuluisivat": 0.1, "alkanee": 0.5, "m\u00e4kinen": 0.008547008547008548, "toteutusmerkint\u00f6ineen": 1.0, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.16666666666666666, "185\u2013202": 1.0, "tehostanut": 0.25, "juttujaan": 1.0, "yms": 0.07407407407407407, "nimitettiin": 0.03125, "7sija": 1.0, "kapiainen": 1.0, "rakennettava": 0.07692307692307693, "keinojen": 0.03571428571428571, "poliitikkoja": 0.2, "jonkinlaiseen": 0.05, "koki": 0.011049723756906077, "sai": 0.021105527638190954, "ohjelmillaan": 1.0, "n\u00e4h": 0.2, "lexicometry": 1.0, "ker\u00e4ttyihin": 0.3333333333333333, "asetukset": 0.017241379310344827, "1352005": 1.0, "jonon": 0.2, "k\u00f6pp\u00e4": 1.0, "puolueiden": 0.005649717514124294, "keskusteluihin": 0.058823529411764705, "advocacy-hengess\u00e4": 1.0, "demokratiasta": 0.5, "ruotsalaisen": 0.010752688172043012, "edustajanansa": 1.0, "kustannu": 1.0, "vaikuttavuusteema": 1.0, "sellaisista": 0.043478260869565216, "1968": 0.03867403314917127, "2007\u20132010": 0.6, "regional": 0.021505376344086023, "menot": 0.5384615384615384, "poikkeusta": 0.047619047619047616, "jaostoty\u00f6skentelyss\u00e4": 1.0, "uudet": 0.034220532319391636, "l\u00f6yd\u00f6ksen\u00e4": 1.0, "tilasto": 0.037037037037037035, "ainoastaan": 0.002506265664160401, "kahlitsevat": 0.3333333333333333, "optikko": 1.0, "mukaisen": 0.024390243902439025, "perustetaan": 0.1, "toisenlaiseksi": 0.16666666666666666, "rakentamisena": 0.1111111111111111, "aktiivinen": 0.2157676348547718, "sanoa": 0.010554089709762533, "muissa": 0.03067484662576687, "purkamiseksi": 0.3333333333333333, "2001\u20132002": 0.16666666666666666, "oikeasta": 0.08823529411764706, "kielimaailma": 1.0, "sorsa": 0.019230769230769232, "ominaisuutta": 0.06666666666666667, "muistuttanut": 0.25, "terveysongelmaansa": 1.0, "perusteltua": 0.019417475728155338, "tutustunut": 0.023809523809523808, "kriteerein\u00e4": 0.25, "opittavaa": 0.05555555555555555, "vaikeuksia": 0.02127659574468085, "t\u00e4rkeiden": 0.05555555555555555, "haluaa": 0.025974025974025976, "ytyss\u00e4": 1.0, "rasilainen": 0.5, "2000\u20132012": 1.0, "seurataan": 0.2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 0.045454545454545456, "toimenpide-ehdotukset": 1.0, "ominaisuudet": 0.005405405405405406, "j\u00e4rjestyksess\u00e4\u00e4n": 0.1111111111111111, "jarrutti": 0.2, "mikkola": 0.10526315789473684, "jokinen": 0.2978723404255319, "ajatuskokonaisuudesta": 1.0, "h\u00e4mmensi": 0.5, "lakin\u00e4k\u00f6kulma": 1.0, "h\u00e4iki\u00f6": 0.13043478260869565, "haastatteluihin": 0.12, "keskushallinnon": 0.07142857142857142, "parantunut": 0.2, "n\u00e4k\u00f6isversiot": 1.0, "kuunnellen": 0.058823529411764705, "turvallisesti": 0.058823529411764705, "international": 0.012084592145015106, "ajankohdan": 0.017857142857142856, "edellytyksi\u00e4": 0.05714285714285714, "suhde": 0.05688073394495413, "tunnistamisessa": 0.1111111111111111, "mietint\u00f6": 0.09836065573770492, "samanlaisia": 0.013157894736842105, "ty\u00f6v\u00e4lineen\u00e4": 0.02857142857142857, "yhteiskyt\u00f6yhdistyksen": 1.0, "kehyksess\u00e4": 0.1, "taloussuunnitelman": 1.0, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 0.09090909090909091, "kehitt\u00e4minen": 0.008108108108108109, "kauheasti": 0.25, "valtioon": 0.09090909090909091, "v\u00e4littynyt": 0.1, "toimikuntiin": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6lle": 0.5, "onnistumisesta": 0.08695652173913043, "toivomisesta": 1.0, "l\u00f6yd\u00f6ksi\u00e4": 0.5, "sairaanhoitovakuutusta": 1.0, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6s": 0.4, "potilas\u2013l\u00e4\u00e4k\u00e4ri-suhteen": 1.0, "kirvesvartta": 1.0, "murroksessa": 0.05, "j\u00e4rjest\u00f6t": 0.7411167512690355, "muistio": 0.04411764705882353, "s\u00f6derholm": 0.3333333333333333, "ik\u00e4ihmiset": 1.0, "alkuper\u00e4isten": 0.021739130434782608, "laitos": 0.040169133192389, "eetoksessa": 0.5, "neutraaliutta": 0.2, "vuorinen": 0.022222222222222223, "takaisin": 0.008658008658008658, "t\u00e4smennyst\u00e4": 0.5, "esitteen": 1.0, "kotitalouksien": 0.3333333333333333, "ep\u00e4kohtia": 0.045454545454545456, "sairauksista": 0.35714285714285715, "jatkohoidon": 1.0, "wwwnetrafiorganisaatio": 1.0, "t\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 0.2222222222222222, "reumaliitosta": 1.0, "viittaavaa": 0.07692307692307693, "valto": 0.8, "suosituksia": 0.05555555555555555, "parane": 0.3, "terveyserojen": 0.6, "minuus": 0.058823529411764705, "osallistumiseen": 0.09090909090909091, "antoisa": 0.1, "l\u00e4hteit\u00e4": 0.01282051282051282, "parantaa": 0.047619047619047616, "sairaalta": 1.0, "j\u00e4tt\u00e4ytynyt": 0.5, "ajatuskokonaisuuksista": 1.0, "saatu": 0.03754266211604096, "osittain": 0.0267639902676399, "saavutettavuuteen": 0.1, "viihtynyt": 0.14285714285714285, "13\u201314": 0.06666666666666667, "purkamassa": 0.5, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 0.08108108108108109, "pirstoutumista": 0.25, "passiivisesti": 0.08333333333333333, "muodostuminen": 0.021739130434782608, "vaikuttaminen": 0.07317073170731707, "sairauslomia": 1.0, "kauppaa": 0.0625, "keinoja": 0.013333333333333334, "tiedet\u00e4": 0.05, "erkaantuivat": 0.5, "turvaamisesta": 0.25, "kahteen": 0.02510460251046025, "edist\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 1.0, "suurimpana": 0.027777777777777776, "ymm\u00e4rsiv\u00e4t": 0.03571428571428571, "ostaja": 0.3333333333333333, "kysyv\u00e4sti": 1.0, "norris": 0.09090909090909091, "yhteiskuntatieteist\u00e4": 1.0, "tuotti": 0.023255813953488372, "kielen\u00e4": 0.004219409282700422, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 0.1509433962264151, "kunnallisvaaleihin": 1.0, "filosofiasta": 0.038461538461538464, "hallinnosta": 0.16666666666666666, "n\u00e4ill\u00e4": 0.008849557522123894, "saamani": 0.1, "laatua": 0.06944444444444445, "j\u00e4r": 0.5, "pettymyst\u00e4": 0.25, "alkaisivat": 0.3333333333333333, "before": 0.14285714285714285, "sidossanat": 1.0, "sanatarkkojen": 1.0, "saamansa": 0.058823529411764705, "uutisoinut": 1.0, "10562001": 1.0, "yksityiskohtaisia": 0.09090909090909091, "linnanvapautta": 1.0, "kohdat": 0.037037037037037035, "kuuluvien": 0.017857142857142856, "asettuvat": 0.05555555555555555, "kirjastoihin": 0.3333333333333333, "kuvasi": 0.03296703296703297, "terveyspiirien": 1.0, "laajimmillaan": 0.08333333333333333, "edustajille": 0.045454545454545456, "politics-toiminnassa": 1.0, "l\u00e4\u00e4kekuluja": 1.0, "eriarvoisessa": 0.25, "alusta": 0.026717557251908396, "metodologisen": 0.2, "kest\u00e4v\u00e4": 0.008064516129032258, "kielteisyydeksi": 1.0, "492003": 1.0, "syvenee": 0.14285714285714285, "moninaiset": 0.05, "valinnanmahdollisuudet": 0.25, "sijoittui": 0.11627906976744186, "esitt\u00e4neet": 0.01818181818181818, "invitation": 1.0, "kuvaamassaan": 1.0, "erotettuna": 0.6, "12ensihoitopalvelu": 1.0, "itsen\u00e4isyytt\u00e4": 0.05, "syd\u00e4nliittoa": 1.0, "inhimillisi\u00e4": 0.05555555555555555, "teossa": 0.10526315789473684, "n\u00e4k\u00f6kumia": 1.0, "vaihteleva": 0.08333333333333333, "2002": 0.027152317880794703, "vuorenkoski": 0.29411764705882354, "satunnaisotannalla": 1.0, "rakenteista": 0.07692307692307693, "toimijaksi": 0.25, "kielenk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 0.034482758620689655, "taudinkantajapotilaan": 1.0, "2010ss\u00e4": 1.0, "alimmissa": 1.0, "l\u00e4\u00e4ketieteellisin": 0.6666666666666666, "ohjeistavat": 1.0, "liikuntaelimist\u00f6n": 1.0, "j\u00e4\u00e4vist\u00e4": 0.3333333333333333, "muuttujat": 0.015873015873015872, "kymment\u00e4": 0.08333333333333333, "julkaisussa": 0.008403361344537815, "taholla": 0.05555555555555555, "perusosa": 0.015151515151515152, "aktiivisemmiksi": 1.0, "2552004": 1.0, "stakesilta": 1.0, "pel\u00e4ttiin": 0.13157894736842105, "tunnistaa": 0.047619047619047616, "hietanen": 0.5, "nuoriin": 0.03333333333333333, "beck17": 1.0, "55\u201357": 0.2, "determinantteihin": 1.0, "potilaina": 0.6, "raittiuspalvelulaki": 1.0, "allokoidut": 1.0, "ratkaisevaan": 0.6666666666666666, "asiakasmuistutuslomakkeen": 1.0, "vaatimalla": 0.08333333333333333, "esiintynyt": 0.13636363636363635, "selvinnyt": 0.07142857142857142, "taustastaan": 0.3333333333333333, "haastattelututkimuksessa": 0.5, "valmis": 0.016260162601626018, "\\n\\nin": 0.16666666666666666, "muodossa": 0.01436265709156194, "puheenvuorot": 0.16666666666666666, "havaintoyksikk\u00f6aineistoa": 1.0, "suomifi-sivujen": 1.0, "systeemi": 0.02857142857142857, "kirjallisuutta": 0.006329113924050633, "maahan": 0.03361344537815126, "19\u201320": 0.014285714285714285, "942004": 1.0, "terveys\u2013sairaus-jatkumon": 1.0, "sarkomaa": 1.0, "parivertailuun": 1.0, "debate": 0.10526315789473684, "vuosikymmeni\u00e4": 0.01282051282051282, "tiedossani": 0.16666666666666666, "antamalla": 0.04878048780487805, "keskusliitto": 0.13186813186813187, "kerta": 0.01020408163265306, "maks": 0.5, "with": 0.01568627450980392, "978-951-51-0317-8": 1.0, "ohjasi": 0.02631578947368421, "totesikin": 0.2, "tekoon": 0.07692307692307693, "lakiesityksen": 0.2, "132014": 1.0, "diabetesliittoakin": 1.0, "kuluttajaoikeuden": 1.0, "poikkeuksellisesta": 0.5, "j\u00e4rjest\u00e4miseen": 0.03571428571428571, "valmistelevassa": 0.3333333333333333, "tietokoneellaan": 1.0, "15\u201316": 0.018867924528301886, "v\u00e4hent\u00e4isi": 0.25, "mieleeni": 0.09523809523809523, "ylt\u00e4nyt": 0.09090909090909091, "voimaantuneena": 1.0, "odotettavissa": 0.15, "p\u00e4\u00e4sem\u00e4ss\u00e4": 0.2, "edusta": 0.0625, "keskitytty": 0.13333333333333333, "sairauksia": 0.23333333333333334, "terveysvaliokunnan": 1.0, "hyv\u00e4t": 0.006289308176100629, "antamat": 0.029411764705882353, "special": 0.04081632653061224, "omavastuuosuuksien": 1.0, "tasoista": 0.3333333333333333, "asiantuntijana": 0.04, "s\u00e4\u00e4dettyjen": 0.25, "implementation": 0.25, "karsiutuvat": 1.0, "suuria": 0.031818181818181815, "auttoi": 0.06493506493506493, "virasto": 0.14285714285714285, "jaossa": 0.08333333333333333, "kokemattomat": 0.3333333333333333, "hallintotapa": 1.0, "historiaan": 0.010416666666666666, "valinnanmahdollisuudesta": 1.0, "toimikunnissa": 0.6666666666666666, "potilaan": 0.8734622144112478, "pierson": 1.0, "sairaalaty\u00f6h\u00f6n": 0.5, "hoitotakuu-sanan": 1.0, "tekiv\u00e4t": 0.03680981595092025, "lainatuista": 1.0, "v\u00e4itti": 0.02631578947368421, "tato": 0.25, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 0.05555555555555555, "kokemustieto": 0.08333333333333333, "hoitotakuusuhteita": 1.0, "pyrkiv\u00e4t": 0.00904977375565611, "vaivatonta": 0.25, "peter": 0.0015455950540958269, "mills": 0.125, "kansanterveyslaki": 0.5, "tasa-arvoa": 0.13636363636363635, "k\u00e4sitteellist\u00e4\u00e4": 0.05555555555555555, "debatin": 0.125, "suurimpia": 0.06060606060606061, "rede": 0.3333333333333333, "lis\u00e4t\u00e4": 0.03773584905660377, "kuntoutusta": 0.7083333333333334, "luotettavuus": 0.020833333333333332, "muuttuivat": 0.04411764705882353, "hoitoon": 0.7195945945945946, "theories": 0.02702702702702703, "puoluetta": 0.038461538461538464, "neutraaleja": 0.2857142857142857, "terveydenhuoltopolitiikan": 0.5, "toimialaan1": 1.0, "kahvitarjoiluineen": 1.0, "ylei": 0.5, "vuodesta": 0.0364963503649635, "syvent\u00e4\u00e4": 0.16666666666666666, "potilaskuvauksia": 1.0, "dokumentti": 0.8, "leimasi": 0.015384615384615385, "poliitikkoihin": 0.07692307692307693, "professiol\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1.0, "keskusteluprossia": 1.0, "ilmi\u00f6it\u00e4": 0.021739130434782608, "k\u00e4ytt\u00f6": 0.055876685934489405, "k\u00e4sittelyyn": 0.06, "avainsanoista72": 1.0, "kansalaista": 0.5555555555555556, "projektin": 0.013157894736842105, "talala": 0.14285714285714285, "v\u00e4it\u00f6skirjani": 0.03571428571428571, "peruskuvausta": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6lehdist\u00e4": 1.0, "valiokunnan": 0.7441860465116279, "vanhasen": 0.13846153846153847, "objektina": 0.2, "l\u00e4\u00e4kepolitiikka": 1.0, "analysoitu": 0.02631578947368421, "v\u00e4heni": 0.021739130434782608, "suurta": 0.05286343612334802, "monen": 0.008771929824561403, "1st\u00e4": 0.5, "yhteydenotot": 1.0, "diskurssihistoriallisella": 1.0, "imminent": 1.0, "hyv\u00e4n": 0.012448132780082987, "omalla": 0.013636363636363636, "sis\u00e4ll\u00f6n": 0.024630541871921183, "sosioekonomisten": 0.2, "alkumetreist\u00e4": 1.0, "kuuluvaa": 0.10344827586206896, "tiedustellaan": 0.125, "erikoismaksuluokka": 1.0, "aineistoryhmien": 1.0, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6s": 0.06666666666666667, "kielelliset": 0.006756756756756757, "vastapaino": 0.08045977011494253, "living": 0.037037037037037035, "valtiovarainministeri\u00f6": 0.625, "kulloinkin": 0.0136986301369863, "luokiteltiin": 0.1566265060240964, "mittariongelma": 1.0, "julkiseen": 0.09859154929577464, "investointina": 0.3333333333333333, "kertomus(cid3(vtv(cid32011": 1.0, "mainintaa": 0.15555555555555556, "yhteenvetoja": 0.5, "h\u00e4nelle": 0.035623409669211195, "kuuluivat": 0.0049261083743842365, "talous": 0.057803468208092484, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.5, "sote-osumia": 1.0, "toteamat": 1.0, "kansalaisyhteiskunta": 0.2727272727272727, "l\u00e4\u00e4ketiedetapahtuman": 1.0, "kainulainen": 0.2, "kyseinen": 0.006944444444444444, "ep\u00e4varmuudesta": 0.16666666666666666, "uudenmaan": 0.017241379310344827, "kes": 0.1, "keskeiseksi(cid3": 1.0, "hein\u00e4kuussa": 0.029411764705882353, "kymmenen": 0.0425531914893617, "vaihtumisen": 0.3333333333333333, "kuilu": 0.05263157894736842, "rajatut": 0.2, "mahdollisuuksien": 0.010638297872340425, "posit": 0.6666666666666666, "ongelma": 0.03643724696356275, "viime": 0.02557544757033248, "eettinen": 0.013888888888888888, "levi\u00e4\u00e4": 0.07142857142857142, "vaikutti": 0.02188183807439825, "asiantuntemus": 0.08333333333333333, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.0051813471502590676, "rajaton": 0.07692307692307693, "j\u00e4\u00e4": 0.020242914979757085, "oecdst\u00e4": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4n": 0.010638297872340425, "sellaisia": 0.010169491525423728, "yhdistykseksi": 0.5, "p\u00e4in": 0.0064516129032258064, "voter": 0.6666666666666666, "stephen": 0.015873015873015872, "terveydenhuoltolakiin": 1.0, "k\u00e4ytin": 0.05714285714285714, "luomassa": 0.0625, "192003": 0.5, "mentaalisesti": 0.25, "muodosti": 0.04081632653061224, "45\u201364": 0.5, "pitkist\u00e4": 0.38095238095238093, "kuunnella": 0.07142857142857142, "luopumisesta": 0.2, "nojautuu": 0.2857142857142857, "kattoj\u00e4rjest\u00f6\u00f6n": 1.0, "neutraaliksi": 0.5, "mietint\u00f6j\u00e4": 0.2, "linjan": 0.030927835051546393, "did": 0.08695652173913043, "vnk": 1.0, "antamaan": 0.009900990099009901, "kohde": 0.10542168674698796, "retoriikassa": 0.3333333333333333, "pitk\u00e4lti": 0.0759493670886076, "potilaskertomus": 0.5, "tilattava": 1.0, "miss\u00e4\u00e4n": 0.02857142857142857, "4991": 0.5, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1.0, "k\u00e4sittely": 0.0963855421686747, "201013": 1.0, "yleishy\u00f6dyllist\u00e4": 0.5, "tutkimuk": 0.05263157894736842, "tarkemmin": 0.0038095238095238095, "kokem\u00e4en": 0.5, "negatiivisesti": 0.025, "jononpurkurahoille": 1.0, "kokousta": 0.06060606060606061, "mie": 0.021739130434782608, "aikakuvaa": 1.0, "kokeneet": 0.05, "pari": 0.013986013986013986, "varmistamiseksi": 0.10714285714285714, "relevanttiuden": 1.0, "johtoryhm\u00e4n": 0.0851063829787234, "p\u00e4\u00e4taulukkoon": 1.0, "outline": 0.16666666666666666, "hyv\u00e4": 0.023278370514064017, "tuloksellisuuskertomus": 1.0, "vahvojen": 0.07692307692307693, "muisti": 0.0625, "turvaamiseksi": 0.36585365853658536, "valtionosuuslis\u00e4yksen": 1.0, "kunnat": 0.18518518518518517, "kysymyksest\u00e4": 0.09090909090909091, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4": 0.07692307692307693, "vahtimestarin": 1.0, "institutionella": 1.0, "heikosti": 0.04878048780487805, "aikaisintaan": 0.2, "rahoitti": 0.125, "julkistettiin": 0.125, "suoninen": 0.6428571428571429, "raportissaan": 0.75, "tulkinnanvaraisuutta": 0.2, "wodak2004": 1.0, "teht\u00e4v\u00e4n": 0.0043859649122807015, "within": 0.06451612903225806, "maakuntansa": 1.0, "valmiit": 0.043478260869565216, "seurantak\u00e4ynnille": 1.0, "rahoittaisi": 1.0, "positiivista": 0.04819277108433735, "toimimattomuudesta": 0.5, "liikuntaelinsairaiden": 1.0, "korkein": 0.014925373134328358, "661972": 1.0, "kansallisen(cid3terveyshankkeen(cid3": 1.0, "sosiaalioikeus": 1.0, "v\u00e4it\u00f6skirjaani": 0.2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ripulan": 0.3333333333333333, "saamaan": 0.019801980198019802, "educational": 0.007194244604316547, "suurempaa": 0.024096385542168676, "tahojen": 0.175, "velvoitteesta": 0.5, "p\u00e4iv\u00e4": 0.008, "nikolas": 0.14285714285714285, "varied": 0.18181818181818182, "virastoja": 0.5, "palonen": 0.2459016393442623, "vahvempi": 0.03125, "ih\u00e5g": 0.3333333333333333, "sanan": 0.005517241379310344, "voimavarana": 0.14285714285714285, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 0.043478260869565216, "yksityisl\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 0.5, "varaj\u00e4senen\u00e4": 1.0, "hoitotakuu-uudistuksella": 1.0, "tilastoihin": 0.2, "neutraalit": 0.7, "p\u00e4\u00e4ttely\u00e4": 0.16666666666666666, "analysoin": 0.0625, "nopeaa": 0.05263157894736842, "ajatusta": 0.0718954248366013, "performatiivinen": 0.1, "perusteita": 0.08653846153846154, "korvauksiin": 1.0, "k\u00e4ynti": 0.125, "laajensi": 0.047619047619047616, "\u00e4\u00e4ni": 0.014925373134328358, "jollekin": 0.058823529411764705, "vaaraa": 0.07692307692307693, "eettisyytt\u00e4": 0.1111111111111111, "kuntoutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1.0, "viev\u00e4t": 0.037037037037037035, "1980\u20131998": 1.0, "act": 0.08695652173913043, "lis\u00e4yst\u00e4": 0.1, "k\u00e4rsimyksi\u00e4": 0.3333333333333333, "asetetut": 0.11764705882352941, "rajoitetusti": 0.125, "sidonnaisuuksia": 0.5, "kipua": 0.05263157894736842, "puhuja": 0.022222222222222223, "areenoihin": 1.0, "ennustaa": 0.06666666666666667, "taloudellisuus": 0.4, "istunut": 0.07692307692307693, "kotisivut": 0.3333333333333333, "tasaamiseksi": 0.25, "mieless\u00e4": 0.009280742459396751, "eettisyys": 0.07142857142857142, "alueellisesta": 0.10810810810810811, "tarjoaman": 0.07142857142857142, "olleille": 0.125, "hallituspuolueita": 0.5, "harmaata": 0.25, "wright": 0.014492753623188406, "p\u00e4\u00e4l\u00f6yd\u00f6ksen\u00e4\u00e4n": 1.0, "saraj\u00e4rvi": 0.07462686567164178, "haastatelluilta": 1.0, "steinholtz": 1.0, "vaikuttamisty\u00f6ksi": 1.0, "puheessaan": 0.041666666666666664, "puhuu": 0.008522727272727272, "hoitoilmoitustiedoista": 1.0, "ensisijaisina": 0.2, "syntyneet": 0.008333333333333333, "tuomaan": 0.02, "maailmaa": 0.0035335689045936395, "k\u00e4ynnisti": 0.06060606060606061, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 0.0392156862745098, "joustavuuden": 0.2, "aluehallintoon": 0.3333333333333333, "mukavaa": 0.04, "hoitajat": 0.3333333333333333, "eduskuntapuheita": 1.0, "asettamien": 0.09090909090909091, "hoitavia": 1.0, "seurantaj\u00e4rjestelm\u00e4t": 1.0, "budjettivalmisteluty\u00f6": 1.0, "aikaulottuvuuksia": 1.0, "reforms": 0.4, "suomen(cid3l\u00e4\u00e4k\u00e4rilehti": 1.0, "kolmannes": 0.058823529411764705, "statuserona": 1.0, "toimijoina": 0.10714285714285714, "sosiaalipsykologian": 0.06666666666666667, "heikentyv\u00e4st\u00e4": 1.0, "kaadettava": 1.0, "harvoin": 0.07971014492753623, "yhteis\u00f6llisyyden": 0.00909090909090909, "vas": 0.2631578947368421, "terveyshankeen": 1.0, "diskurssianalyysista": 0.25, "terveytens\u00e4": 0.6, "korostavia": 0.25, "diabeetikoiden": 1.0, "rinteen": 0.2, "sis\u00e4ll\u00e4": 0.02862595419847328, "st\u00e5hl": 1.0, "terveyskeskukset": 1.0, "raus": 1.0, "my\u00f6nteisemmin": 0.38461538461538464, "kilpailuttamisen": 1.0, "terveysk\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 1.0, "ilmi\u00f6": 0.01984126984126984, "selitt\u00e4\u00e4": 0.0125, "pelkk\u00e4": 0.006944444444444444, "tilametaforan": 1.0, "harjula": 0.09259259259259259, "varovaisesti": 0.07692307692307693, "kansan": 0.00430416068866571, "j\u00e4senten": 0.03508771929824561, "havaintoyksik\u00f6ss\u00e4": 1.0, "vuoksi": 0.021108179419525065, "liikuntaelinsairas": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6poliittisten": 1.0, "valmisteluun": 0.13043478260869565, "tule-terveydest\u00e4\u00e4n": 1.0, "lapsista": 0.012987012987012988, "kasaantuivat": 0.75, "199(cid3": 1.0, "t\u00e4sment\u00e4minen": 1.0, "dokumentiksi": 1.0, "tekstiotteiden": 1.0, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riin": 0.2222222222222222, "tosissaan": 0.047619047619047616, "rkp": 0.09523809523809523, "challenges": 0.047619047619047616, "subjektiiviseen": 0.2, "tulosten": 0.052132701421800945, "kontingenssia": 1.0, "paljon": 0.022659511031604056, "hallinnolliset": 0.043478260869565216, "j\u00e4lkihoidolle": 1.0, "esitykseen": 0.078125, "kaksoisrooli": 0.3333333333333333, "keskittyv\u00e4\u00e4": 0.2, "merkitsi": 0.026785714285714284, "l\u00e4hestymistapaa": 0.13559322033898305, "tutuiksi": 0.05555555555555555, "vastaisi": 0.10526315789473684, "desentralisaation": 0.5, "1980\u20132005": 0.3333333333333333, "kesken": 0.039886039886039885, "valitsi": 0.1956521739130435, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilehden": 0.6666666666666666, "henkil\u00f6llisyys": 0.25, "asiakaskeskeisyydess\u00e4": 1.0, "hoitotakuukeskustelussa": 1.0, "kirjoitusvolyymi": 1.0, "25102014": 0.5, "laskivat": 0.14285714285714285, "tarkistusvaihe": 1.0, "kyll\u00e4": 0.0041928721174004195, "suhteuttamaan": 0.2, "runsaat": 0.10526315789473684, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 0.030357142857142857, "fur": 0.3333333333333333, "tutustumaan": 0.03571428571428571, "virkamiesten": 0.005434782608695652, "hallituksen": 0.24776119402985075, "vastaa": 0.009025270758122744, "192194": 1.0, "uhkauksensa": 0.5, "haltuun": 0.023255813953488372, "keruulla": 0.5, "ymm\u00e4rryksen": 0.016666666666666666, "yhdenvertaisesti": 0.3333333333333333, "laskemista": 0.09090909090909091, "terveyspommia": 1.0, "isotalo": 0.6666666666666666, "lyhent\u00e4\u00e4": 0.25, "kolmea": 0.011904761904761904, "lehdest\u00e4": 0.05263157894736842, "sairaalatoimintaa": 1.0, "kirjoitus": 0.010638297872340425, "nuoren": 0.007936507936507936, "scripting": 0.2, "taustasta": 0.03333333333333333, "liittomme": 1.0, "wissenschaftliche": 1.0, "mill\u00e4": 0.01834862385321101, "tulevaan": 0.04, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 0.20408163265306123, "toimineet": 0.014084507042253521, "saadakseni": 0.1, "merkitsev\u00e4n": 0.03333333333333333, "mielenterveyspalveluissa": 1.0, "hoitonsa": 0.75, "ammattihenkil\u00f6n": 0.6666666666666666, "kokemuksellista": 0.2, "potilas-nimikett\u00e4": 1.0, "tammikuun": 0.03333333333333333, "varmistamaan": 0.16666666666666666, "ep\u00e4muodollista": 0.25, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4ksi": 1.0, "kuulumatonta": 0.14285714285714285, "havaitaan": 0.02, "korostuminen": 0.09523809523809523, "asiantuntijamonopolit": 1.0, "k\u00e4\u00e4nnekohtia": 0.2, "yleistynee": 1.0, "uutisethuslle_uhkasakko_liian_pitkista_hoitojonoista7430486": 1.0, "hoitotakuu-k\u00e4sitett\u00e4": 1.0, "ymp\u00e4rill\u00e4": 0.01, "potilastaan": 1.0, "yhteiset": 0.043010752688172046, "denzin": 0.18181818181818182, "6(cid3": 1.0, "voimaantumiseen": 0.5, "yksil\u00f6ill\u00e4": 0.16666666666666666, "terveydenedist\u00e4misty\u00f6ss\u00e4": 1.0, "niille": 0.00980392156862745, "haastateltavista": 0.16666666666666666, "opladen": 1.0, "tiukasti": 0.02702702702702703, "takuu-mainintoja": 1.0, "perustelivat": 0.13636363636363635, "hallitsemattomuuden": 1.0, "lyhent\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.5, "kuultuihin": 1.0, "kirjoitti": 0.02910958904109589, "aallolla": 1.0, "kaikkina": 0.03333333333333333, "vanhuspalvelulaissa": 1.0, "hoitojonot": 1.0, "v\u00e4it\u00f6skirjastani": 0.5, "eteni": 0.031746031746031744, "mietinn\u00f6ss\u00e4": 0.21621621621621623, "esittelypuheenvuoron": 1.0, "vetoamiseksi": 1.0, "sihton": 0.5, "j\u00e4rjest\u00f6aineistossa": 1.0, "sairaanhoidosta": 0.16666666666666666, "vuoropuhelusta": 0.2, "positivismi": 0.09090909090909091, "40-vuotias": 0.5, "sh": 0.07692307692307693, "liki": 0.037037037037037035, "ilmoitettava": 0.5, "erikoissairaala": 1.0, "lakimuutoksesta": 1.0, "tyypin": 0.2608695652173913, "erilaisista": 0.012048192771084338, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.06666666666666667, "markkinoilta": 0.25, "hankaluudet": 0.3333333333333333, "toimittama": 0.023809523809523808, "kolmanneksella": 0.2, "retoriikka-analyysia": 1.0, "asiaksi": 0.04, "tutkimuksista": 0.019230769230769232, "ilmaisuista": 0.375, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 0.025, "professionaalista": 0.14285714285714285, "takaava": 0.5, "1947\u20132007": 1.0, "hoitopolku": 1.0, "lauselma": 0.5, "pirjo": 0.010869565217391304, "kunnille": 0.4074074074074074, "4\u20136": 0.4, "moment": 0.125, "aikalaisdiagnostikoiksi": 1.0, "tsunamivaroitus": 1.0, "nousikin": 0.25, "seurantatiedon": 1.0, "mielenterveysaate": 1.0, "julkistamistilaisuudessa": 1.0, "koselleck": 0.75, "ep\u00e4hierarkkisiin": 1.0, "when": 0.04597701149425287, "palveluihin": 0.14705882352941177, "asui": 0.05714285714285714, "haastattelussa": 0.009009009009009009, "el\u00e4kkeelle": 0.1, "hyvinvointisuuden": 1.0, "taholle": 0.1, "uutisoi": 0.35294117647058826, "267278": 1.0, "laitokselle": 0.1111111111111111, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 0.11578947368421053, "concrete": 0.2857142857142857, "viikossa": 0.023809523809523808, "reuma-lehden": 1.0, "waiting": 1.0, "satu": 0.025, "vuorovaikutussuhteet": 0.1111111111111111, "terveysministeri\u00f6": 0.6666666666666666, "kirjallisuudessa": 0.006756756756756757, "lehtens\u00e4": 0.07142857142857142, "vanhanen": 0.22857142857142856, "tuija": 0.024390243902439025, "koivuneva": 1.0, "9\u201310": 0.029411764705882353, "yksiselitteinen": 0.09090909090909091, "l\u00e4\u00e4kkeens\u00e4": 1.0, "mukaillen": 0.01639344262295082, "terveydenhuoltopolitiikkaa": 1.0, "p\u00e4\u00e4tetyn": 1.0, "seuraavista": 0.05263157894736842, "toimialoista": 0.3333333333333333, "havaintoyksik\u00f6ist\u00e4": 1.0, "tavoin": 0.0196078431372549, "reumaneuvoston": 1.0, "sanomattomia": 1.0, "10101994": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ss\u00e4": 0.03571428571428571, "vastaavalle": 0.16666666666666666, "henkil\u00f6iden": 0.005714285714285714, "tarkoituksenmukaisina": 1.0, "l\u00e4ht\u00f6kohtaan": 0.14285714285714285, "motivoida": 0.06666666666666667, "132004": 1.0, "aikaj\u00e4rjestyksess\u00e4": 0.3333333333333333, "kansankielell\u00e4": 0.14285714285714285, "joutumasta": 0.3, "hintap\u00e4\u00e4t\u00f6ksell\u00e4": 1.0, "samansuuntaiset": 0.07142857142857142, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteen": 1.0, "potilas": 0.9164490861618799, "201124eu": 1.0, "271\u2013287": 1.0, "kirurgien": 0.3333333333333333, "terveysvaliokuntaan": 1.0, "havaintoyksik\u00f6ihin": 1.0, "samaa": 0.013944223107569721, "edusti": 0.039473684210526314, "translated": 0.02857142857142857, "kysyen": 0.25, "vaihtumisesta": 0.2, "m\u00e4lki\u00e4": 1.0, "printing": 0.058823529411764705, "kertomusten": 0.1111111111111111, "hoitohenkil\u00f6kunta": 0.6666666666666666, "sosiaaliturva": 0.14285714285714285, "muodostaa": 0.019498607242339833, "eduskuntak\u00e4sittelyss\u00e4": 0.75, "tarkastushavaintojen": 1.0, "p\u00e4\u00e4tin": 0.05714285714285714, "37\u201339": 0.18181818181818182, "erityispiirteit\u00e4": 0.047619047619047616, "budjetti": 0.14285714285714285, "erilaiset": 0.0045045045045045045, "mainintojen": 0.13333333333333333, "kasvatustieteellisest\u00e4": 1.0, "httpwwwkaypahoitofiwebkhetusivu": 1.0, "terveydenhuollossa": 0.5277777777777778, "hyvinvoinninlaitos": 1.0, "kustannuksin": 1.0, "tietojensa": 0.25, "initiated": 1.0, "muistion": 0.18181818181818182, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyytt\u00e4": 0.05, "frangille": 1.0, "osallistuneista": 0.07142857142857142, "20132014": 1.0, "sukupuoli": 0.0125, "pyrkinyt": 0.008064516129032258, "4043": 1.0, "v\u00e4ltti": 0.4, "urmas": 1.0, "ns-etuliitett\u00e4": 1.0, "and": 0.01222804510084167, "abduktiivinen": 0.75, "terveysvaliokunnassa": 1.0, "citizens": 0.25, "helsinki": 0.041483017889551464, "tilalla": 0.03225806451612903, "erityspoliklinikkatoiminnasta": 1.0, "teoriaohjaavaan": 1.0, "psykiatrisiin": 0.3333333333333333, "pystyin": 0.05263157894736842, "j\u00e4m\u00e4k\u00f6itt\u00e4v\u00e4t": 1.0, "aikarajat": 0.6666666666666666, "partitiivimuodossa": 1.0, "vertaillaan": 0.046511627906976744, "matkimme": 1.0, "vastavoiman": 0.5, "toimialaan": 0.4, "juontuu": 0.21428571428571427, "lainvoimaan": 1.0, "parannettu": 0.05263157894736842, "kontrolleissa": 1.0, "n\u00e4kiv\u00e4t": 0.0273972602739726, "n\u00e4iss\u00e4": 0.025069637883008356, "n\u00e4kemyksen": 0.06060606060606061, "vaativan": 0.03125, "suunnassa": 0.014084507042253521, "vuodet": 0.023809523809523808, "perusteella": 0.02096177558569667, "yhteiskuntaa": 0.007518796992481203, "neuvottelukunta": 0.019230769230769232, "jonottamista": 1.0, "jyrk\u00e4sti": 0.12280701754385964, "valta": 0.10126582278481013, "terveyshanketta": 1.0, "ihmiselle": 0.024193548387096774, "allokointi": 1.0, "eta-sopimusta": 1.0, "kaventaneet": 1.0, "tasapuolisesti": 0.021739130434782608, "anne": 0.009523809523809525, "asiaan": 0.24468085106382978, "viestinn\u00e4st\u00e4": 0.3333333333333333, "hoitotakuusuhteeseen": 1.0, "aktiiviseksi": 0.1111111111111111, "kertovia": 0.2, "selvitettiin": 0.041666666666666664, "parhaaksi": 0.08695652173913043, "kohteeksi": 0.031496062992125984, "parhaillaan": 0.018518518518518517, "ep\u00e4selvyydet": 0.25, "tietoisesti": 0.018072289156626505, "alueellinen": 0.006369426751592357, "tarve": 0.03515625, "keskitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.5, "erikoissairaanhoitokin": 1.0, "toomas": 0.5, "sivut": 0.0025575447570332483, "tarvinneet": 0.1, "asukkaalle": 0.3333333333333333, "runsas": 0.06349206349206349, "kyseliv\u00e4t": 0.125, "tarjontaan": 0.16666666666666666, "juuret": 0.011111111111111112, "sivuilla": 0.0641025641025641, "mielikuvaan": 0.1, "syyst\u00e4": 0.028423772609819122, "selke\u00e4mmin": 0.015625, "kritisoidaan": 0.14285714285714285, "palvelujen": 0.35, "tunsivat": 0.02631578947368421, "ryhmiss\u00e4": 0.03, "sarkastisuudesta": 1.0, "laiminly\u00f6ty": 0.5, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 0.023809523809523808, "uutta": 0.00686106346483705, "todellisten": 0.05555555555555555, "3042004": 1.0, "parantava": 0.09090909090909091, "toisissa": 0.020833333333333332, "osallistuvat": 0.05194805194805195, "2452000": 1.0, "yleist\u00e4": 0.019417475728155338, "seymer": 1.0, "vahingoittamatta": 0.5, "havainnollistaa": 0.014285714285714285, "vaatimus": 0.012987012987012988, "menev\u00e4st\u00e4": 0.5, "porrastusta": 0.3333333333333333, "stenvall": 0.10526315789473684, "kokemukseen": 0.0547945205479452, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n": 0.3953488372093023, "hoitotakuukertomuksessa55": 1.0, "taulukkoa": 0.18181818181818182, "potilastietoj\u00e4rjestelmiin": 1.0, "asettamisp\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1.0, "poisti": 0.05, "pohdittavaksi": 0.2, "phenomena": 0.07407407407407407, "yht\u00e4l\u00e4isin": 0.25, "muotoon": 0.012711864406779662, "politische": 0.3333333333333333, "kuudennen": 0.02, "sivuttiin": 0.2, "vertailuja": 0.4, "samaistumista": 0.2, "hyvinvointivaltiossa": 0.06666666666666667, "antamista": 0.05263157894736842, "sairaalaa": 0.5, "material": 0.01680672268907563, "sovittiin": 0.05714285714285714, "olleisiin": 0.2727272727272727, "sairastavaa": 0.5, "dokumenteista": 0.7272727272727273, "sektoriin": 0.4, "tiivisti": 0.05263157894736842, "terveysasemien": 0.3333333333333333, "kielt\u00e4k\u00e4sitys": 1.0, "maksetut": 1.0, "ppotilaan": 1.0, "rahavirrat": 1.0, "lakia63": 1.0, "huolenaihe": 0.25, "p\u00e4\u00e4sty": 0.045454545454545456, "voimavarat": 0.06060606060606061, "rakenteen": 0.01694915254237288, "selvitt\u00e4miseksi": 0.10344827586206896, "jaettiin": 0.05952380952380952, "symbolisena": 0.16666666666666666, "suosituksista": 0.25, "kuvauksien": 0.25, "ylityksell\u00e4": 1.0, "viesti\u00e4": 0.02631578947368421, "analyysiyksik\u00f6it\u00e4": 0.2857142857142857, "suomista": 1.0, "lakonisesti": 0.3333333333333333, "lobbaavat": 1.0, "yhteiskunnassa": 0.01078167115902965, "pietarinen": 0.009615384615384616, "sanontaa": 0.2, "kuukauden": 0.06818181818181818, "1342005": 1.0, "ajatukseen": 0.012987012987012988, "esitettyyn": 0.044444444444444446, "integroitumistaan": 1.0, "paperipinot": 1.0, "taistelua": 0.03225806451612903, "helppoa": 0.010309278350515464, "tules-liittojen68": 1.0, "politikoinnin": 0.3333333333333333, "valvoville": 1.0, "raha": 0.1111111111111111, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 0.05555555555555555, "heikot": 0.03571428571428571, "per\u00e4\u00e4ns\u00e4": 0.5, "perim\u00e4n": 0.5, "pyrkien": 0.02702702702702703, "huttunen": 0.030303030303030304, "1452003": 1.0, "16\u201320": 0.7058823529411765, "522015": 1.0, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 0.029850746268656716, "vaikuttamisteemassa": 1.0, "itseorganisoitumiseen": 1.0, "suojelu": 0.01282051282051282, "elinymp\u00e4rist\u00f6n": 0.05555555555555555, "tartuta": 1.0, "valintoihin": 0.030303030303030304, "732004": 1.0, "j\u00e4i": 0.028089887640449437, "synnyn": 0.09090909090909091, "liian": 0.029282576866764276, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 0.038461538461538464, "hoitotakuusuhdetta": 1.0, "pohjoismaan": 1.0, "teoreettiseen": 0.17647058823529413, "osasta": 0.025, "hoitotakuuj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1.0, "among": 0.03225806451612903, "kansanterveyslaista": 1.0, "tukeutua": 0.06666666666666667, "hoidot": 0.5, "onnistuttava": 1.0, "potilasj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1.0, "eksplikoinnilla": 1.0, "litteroitu": 0.05555555555555555, "hoidonporrastus": 1.0, "he": 0.07326820603907638, "j\u00e4rjestyst\u00e4": 0.015625, "uudistamista": 0.05263157894736842, "hoitotakuu(cid3": 1.0, "vertaistuen": 0.3333333333333333, "entiset": 0.0625, "valtiovaltaan": 0.5, "laatimista": 0.09523809523809523, "subjektiivisilla": 0.3333333333333333, "tilannearvio": 1.0, "herk\u00e4sti": 0.02127659574468085, "heikkouden": 0.16666666666666666, "ilmaisuihin": 0.25, "arkip\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 0.6666666666666666, "2006": 0.07648261758691206, "ruuskanen": 0.3333333333333333, "kielt\u00e4miseen": 0.16666666666666666, "vahvistajana": 0.3333333333333333, "muutokset": 0.023255813953488372, "loppuvaiheessa": 0.06666666666666667, "talous(cid3": 1.0, "httpssampothlfisampo_prod": 1.0, "retoriikan": 0.043478260869565216, "negat": 1.0, "alueiden": 0.002551020408163265, "verkkojulkaisu": 0.03409090909090909, "tiedonl\u00e4hteisiin": 1.0, "1332004": 1.0, "panostettu": 0.25, "nationalisozialismus": 1.0, "velvollisuus": 0.03076923076923077, "riskiyhteiskunnasta": 1.0, "kuusi": 0.10471204188481675, "lis\u00e4maksun": 1.0, "ilmoitus": 0.023809523809523808, "conducted": 0.04, "joiltakin": 0.1, "kasvatuksellisena": 0.5, "siirtym\u00e4vaiheita": 0.5, "merkityksess\u00e4": 0.008547008547008548, "postmodernismin": 0.25, "paraneminen": 0.16666666666666666, "lopulla": 0.006349206349206349, "konsensus": 0.02564102564102564, "projektista": 0.1, "114\u2013125": 0.5, "67(cid3": 0.6666666666666666, "kuntoutustoiminnasta": 1.0, "viralliseen": 0.2, "jolta": 0.037037037037037035, "ennaltaehk\u00e4isev\u00e4": 0.2857142857142857, "edetess\u00e4": 0.07339449541284404, "issn": 0.03225806451612903, "healthcare": 0.3333333333333333, "osallistumista": 0.2, "reunaehdot": 0.009433962264150943, "muuttamisesta": 0.582089552238806, "39\u201340": 0.037037037037037035, "edesauttaa": 0.034482758620689655, "ravitsemusneuvonnan": 1.0, "kustantamina": 1.0, "prosessit": 0.011494252873563218, "rajaukset": 0.125, "visuaalinen": 0.03225806451612903, "taata": 0.10344827586206896, "toimintatapamuutoksia": 1.0, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 0.2, "hyv\u00e4ksynyt": 0.01639344262295082, "v\u00e4hyytt\u00e4": 0.5, "valtuuston": 0.2, "moitittiin": 0.25, "j\u00e4ttiremontti": 1.0, "joista": 0.034666666666666665, "reumapotilaalle": 1.0, "aikaansaamiseksi": 0.13636363636363635, "valmiiksi": 0.01652892561983471, "mahdollisimman": 0.01263157894736842, "kantaaottavia": 0.6666666666666666, "vali": 0.5, "tasaarvoisuudesta": 1.0, "pit\u00e4\u00e4": 0.01750700280112045, "pare": 1.0, "aineistolle": 0.0625, "sanottiin": 0.029411764705882353, "arviointia": 0.07777777777777778, "time": 0.023809523809523808, "perusterveydenhuollosta": 1.0, "kymmenottelija": 1.0, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 0.004434589800443459, "ylikansallista": 0.5, "tutkimusaiheeni": 0.05263157894736842, "yhteis\u00f6iss\u00e4": 0.03333333333333333, "asemoitumista": 0.3333333333333333, "ruotsin": 0.011023622047244094, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1.0, "psyykkisesti": 0.13333333333333333, "numero": 0.006369426751592357, "kilpailutalousvaiheessa": 1.0, "sarkastista": 0.3333333333333333, "study": 0.031315240083507306, "n\u00e4k\u00f6kulmineen": 0.5, "tapoja": 0.005747126436781609, "asukkaille": 0.058823529411764705, "yhteis\u00f6llinen": 0.01694915254237288, "terveydenhuollosta": 0.625, "n\u00e4kemyst\u00e4": 0.009009009009009009, "poltics-orientoitunut": 1.0, "\\n\\nhoitotakuu-uudistuksesta": 1.0, "arviointi": 0.0440251572327044, "kuviota": 0.2222222222222222, "rakentanut": 0.05263157894736842, "potilas(cid3kohteena(cid34(cid3hy": 1.0, "muutoin": 0.009708737864077669, "minusta": 0.03125, "yksityisen\u00e4": 0.05555555555555555, "k\u00e4rke\u00e4": 0.16666666666666666, "profiili": 0.2, "kannattivat": 0.027777777777777776, "jatkuvuuteen": 0.14285714285714285, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 0.16666666666666666, "melkas": 0.18181818181818182, "kuudesta": 0.04, "j\u00e4ykist\u00e4\u00e4": 1.0, "saarinen": 0.02857142857142857, "hoitoketjuja": 1.0, "merkittiin": 0.14285714285714285, "kutsuttiin": 0.009259259259259259, "heikosta": 0.06666666666666667, "tarkastelin": 0.05128205128205128, "hy\u00f6ty\u00e4": 0.006493506493506494, "nuotiolle": 1.0, "mot": 0.24, "2812005": 0.5, "soininvaara": 0.3076923076923077, "siin\u00e4h\u00e4n": 0.14285714285714285, "hallinnon": 0.08695652173913043, "ker\u00e4sen": 0.16666666666666666, "vulla": 0.5, "debates": 0.0625, "painostusj\u00e4rjest\u00f6in\u00e4": 1.0, "ajankohtaiskuvaukseksi": 1.0, "jonottava": 1.0, "vastaanottoajasta": 1.0, "miles": 0.42857142857142855, "terveydenhuoltopolitiikka": 0.6666666666666666, "aikanaan": 0.012195121951219513, "aiheenaan": 0.5, "kumoaa": 0.25, "ensisijaista": 0.06666666666666667, "marja-liisa": 0.08, "ty\u00f6skentelee": 0.02857142857142857, "yhteisen\u00e4": 0.038461538461538464, "pohdintaa": 0.014925373134328358, "late": 0.037037037037037035, "toisenlaisia": 0.043478260869565216, "v\u00e4rikk\u00e4it\u00e4": 0.3333333333333333, "laaja": 0.003937007874015748, "valmisteltaessa": 0.36363636363636365, "tuki": 0.036585365853658534, "peruspalveluministerin\u00e4": 1.0, "maallikko": 0.3333333333333333, "ammattilaisen": 0.1, "tarkastushavainnot": 1.0, "terveyspoliittisen": 0.9333333333333333, "linjojen": 0.09090909090909091, "ruotsista": 0.05, "kyseenalaistettu": 0.05263157894736842, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 0.5, "tietoj\u00e4rjestelmien": 1.0, "kielsi": 0.037037037037037035, "ensit\u00f6ikseen": 1.0, "tuskin": 0.02976190476190476, "tiivistyy": 0.05555555555555555, "arki": 0.03636363636363636, "teksteist\u00e4": 0.16923076923076924, "pohtimaan": 0.011111111111111112, "pohdiskeli": 0.3333333333333333, "aineksia": 0.014492753623188406, "tehostettava": 0.14285714285714285, "camilla": 1.0, "saatossa": 0.03225806451612903, "laajalle": 0.02702702702702703, "adjektiivina": 1.0, "valtionosuudesta": 1.0, "resurssipulasta": 0.3333333333333333, "hoivatakuu": 1.0, "yksinomaan": 0.02631578947368421, "erottaa": 0.016597510373443983, "bajramovic": 1.0, "muutoksen": 0.005763688760806916, "luvulta": 0.16666666666666666, "yhdistetty": 0.10526315789473684, "palveluk\u00e4ytt\u00e4jiin": 1.0, "vaikuttamismahdollisuuksia": 0.5, "passiivisena": 0.8507462686567164, "reframing": 0.5, "kysymys": 0.059900166389351084, "pystynyt": 0.014492753623188406, "impressive": 1.0, "kaste": 0.2, "sanojen": 0.030534351145038167, "tekstianalyysiin": 0.5, "keskustoimistossa": 1.0, "sitoutuminen": 0.012048192771084338, "infarktin": 1.0, "sosiologian": 0.07692307692307693, "kuntou": 1.0, "kirkastamiseksi": 0.3333333333333333, "vaadi": 0.05, "mahdollisuudet": 0.016736401673640166, "esitarkastajat": 0.05555555555555555, "poikkeuksellisesti": 0.041666666666666664, "8\u201310": 0.047619047619047616, "suoraan": 0.02909647779479326, "s\u00f6derstr\u00f6m": 0.011904761904761904, "tavoite": 0.03787878787878788, "suorittaa": 0.008695652173913044, "seurataanko": 1.0, "m\u00e4\u00e4rittelyst\u00e4": 0.06666666666666667, "hyvinvointisuuteen": 1.0, "26\u201327": 0.08695652173913043, "tuottaja": 0.034482758620689655, "kansakunta": 0.03333333333333333, "ylil\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 0.45454545454545453, "asettamisp\u00e4\u00e4t\u00f6ksess\u00e4": 1.0, "hoitotuloksen": 1.0, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 0.019417475728155338, "riitt\u00e4v\u00e4": 0.011904761904761904, "kaksi": 0.0368, "pidett\u00e4v\u00e4": 0.02857142857142857, "muiden": 0.03612334801762115, "my\u00f6nteisyytt\u00e4": 0.8, "julkisoikeudelliseksi": 1.0, "kone": 0.0625, "tervein\u00e4": 0.25, "vaativia": 0.05, "ambivalenttiin": 0.5, "2011": 0.06576200417536535, "revanssi": 1.0, "\u00e5berg": 0.0136986301369863, "passiivi-muodossa": 1.0, "kolme": 0.039780521262002745, "yhten\u00e4isi\u00e4": 0.175, "lakik\u00e4sittely": 1.0, "kohtuuttomaksi": 1.0, "potilastietorekistereiden": 1.0, "seurannassa": 0.4482758620689655, "mtkl": 1.0, "esteeksi": 0.07142857142857142, "ota": 0.010869565217391304, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 0.03608247422680412, "perustellaan": 0.037037037037037035, "muistutukseksi": 0.5, "t\u00e4smennet\u00e4\u00e4n": 0.5, "hoitoketjujen": 1.0, "aukkoa": 0.25, "analysoivan": 0.3333333333333333, "etel\u00e4pelto": 0.5555555555555556, "1500": 0.030303030303030304, "oikeusturvakeskuksen": 1.0, "nojautui": 0.2, "analyysi\u00e4": 0.034482758620689655, "mentaalista": 0.5, "kriteeri\u00e4": 0.125, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.06779661016949153, "narrowly": 1.0, "kyselyst\u00e4": 0.3333333333333333, "toivoselle": 1.0, "kokijana": 0.16666666666666666, "eroa": 0.012345679012345678, "vakuuttelua": 0.875, "j\u00e4ljitell\u00e4": 0.09090909090909091, "tosiasiallinen": 0.2, "muodostuu": 0.018461538461538463, "j\u00e4rjest\u00e4mist\u00e4": 0.07142857142857142, "toisessa": 0.045584045584045586, "v\u00e4lineit\u00e4": 0.008064516129032258, "vuotta": 0.03293807641633729, "t\u00e4smennettiin": 0.16666666666666666, "sanoista": 0.14912280701754385, "hataruuteen": 1.0, "vaatimuksiin": 0.022222222222222223, "hoitotakuu-k\u00e4sitteen": 1.0, "referoinnissa": 0.1, "harjoittelu": 0.017241379310344827, "milja": 0.4, "nousten": 1.0, "dilemma": 0.2857142857142857, "puuttuu": 0.013986013986013986, "kuntayhtymien": 1.0, "laskun": 0.125, "parantuessa": 0.3333333333333333, "suuremmin": 0.2, "lis\u00e4\u00e4ntym\u00e4ss\u00e4": 0.5, "yksil\u00f6llisyytt\u00e4": 0.08333333333333333, "eriarvioisuudesta": 1.0, "ehdottaa": 0.044444444444444446, "valtakunnallinen": 0.1724137931034483, "kuntoutustakuulakia": 1.0, "alasuutarin": 0.2222222222222222, "kyvykkyyden": 0.5, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 0.08, "kantoja": 0.08333333333333333, "toista": 0.029787234042553193, "suorissa": 0.3333333333333333, "kulkee": 0.008264462809917356, "p\u00e4\u00e4tti": 0.05982905982905983, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 0.3783783783783784, "7n": 1.0, "emoartikkelien": 1.0, "kaikkialla": 0.005917159763313609, "sosiaalioikeuden": 1.0, "kaihileikkaukseen": 1.0, "hoitovastuuseen": 1.0, "activating": 1.0, "poikkeavalta": 1.0, "periaatteellista": 0.14285714285714285, "p\u00e4\u00e4tellen": 0.01694915254237288, "v\u00e4rik\u00e4st\u00e4": 0.125, "vastaanottoajat": 1.0, "laadullisuus": 1.0, "ratkaisujaan": 0.2, "kovin": 0.008032128514056224, "p\u00f6yt\u00e4kirjasivut": 1.0, "leikkaushoitoa": 1.0, "1162015": 1.0, "poliittisessa": 0.0273972602739726, "julkisuudesta": 0.625, "kansanterveyslain": 1.0, "kohtelevan": 1.0, "eduskuntakeskusteluun": 0.5, "ihmeen": 0.125, "tiedotteen": 0.014925373134328358, "uskon": 0.022900763358778626, "positiivisen": 0.01282051282051282, "taustaa": 0.008547008547008548, "hoitok\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1.0, "valmistusvaiheessa": 1.0, "hankinta": 0.05555555555555555, "metodologisia": 0.06666666666666667, "potilasasiakas": 1.0, "ehdotettiin": 0.11428571428571428, "tiennyt": 0.022222222222222223, "ylivoimaista": 1.0, "ilmaisu": 0.08235294117647059, "tultava": 0.0625, "dehkon": 1.0, "toteamus": 0.09523809523809523, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 0.41304347826086957, "onnistumaan": 0.3333333333333333, "kunnallisessa": 0.25, "kest\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1.0, "osoittamiseksi": 0.5, "lausunnoista": 0.08196721311475409, "k\u00e4sityksiin": 0.006993006993006993, "muita": 0.02576112412177986, "kolmiluokittelua": 1.0, "toisillemme": 0.16666666666666666, "kuulevinani": 1.0, "ker\u00e4tty": 0.011764705882352941, "levit\u00e4": 0.05263157894736842, "vastustamaan": 0.025, "palvelu": 0.058823529411764705, "1541999\u20131742003": 1.0, "mietinn\u00f6st\u00e4": 0.21052631578947367, "monisairaista": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6stilaisuudessa": 0.3333333333333333, "ty\u00f6ss\u00e4": 0.01405152224824356, "internetiss\u00e4": 0.06493506493506493, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinpalkkioiden": 1.0, "heill\u00e4": 0.005714285714285714, "turvautuminen": 0.25, "valiokunnassa": 0.25, "menetelm\u00e4\u00e4": 0.009900990099009901, "mahdolliseen": 0.045454545454545456, "routledge": 0.01485148514851485, "tutki": 0.01818181818181818, "puolella": 0.09659090909090909, "heikompi": 0.12, "sinut": 0.034482758620689655, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirjojen": 1.0, "iloinen": 0.029411764705882353, "ty\u00f6njaon": 0.375, "ajoitusta": 0.14285714285714285, "kytketty": 0.13636363636363635, "uudistukseen": 0.7058823529411765, "kietoutuu": 0.07692307692307693, "116\u2013117": 0.08, "tarkalleen": 0.05, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 0.010526315789473684, "ihmisoikeuksia": 0.1, "2015a": 0.23076923076923078, "ihmisest\u00e4": 0.11224489795918367, "osa-alue": 0.06666666666666667, "mielenterveysyhdistys": 1.0, "v\u00e4hent\u00e4miseksi": 0.5, "tutkimusprosessissani": 0.25, "pit\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1.0, "varten": 0.016666666666666666, "kunnon": 0.09433962264150944, "saapui": 0.03333333333333333, "toimintayksik\u00f6iden": 1.0, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 0.0547945205479452, "huono": 0.0234375, "laiksi": 0.14285714285714285, "vallitsi": 0.013888888888888888, "miellet\u00e4\u00e4n": 0.041666666666666664, "opposition": 0.5416666666666666, "v\u00e4liarviointi": 1.0, "805\u2013819": 1.0, "kasvaa": 0.02422145328719723, "l\u00e4hihistoriasta": 1.0, "esille": 0.20430107526881722, "ilmi": 0.013201320132013201, "markkinoilla": 0.02857142857142857, "hallinto": 0.058823529411764705, "vastustajan(cid3": 1.0, "et\u00e4isyys": 0.014705882352941176, "verkkokirja": 1.0, "suomalaiseen": 0.008403361344537815, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 0.012658227848101266, "todellisuudesta": 0.01282051282051282, "havainto-yksik\u00f6iden": 1.0, "vastaavan": 0.10126582278481013, "l\u00e4hte\u00e4": 0.02197802197802198, "j\u00e4senyytt\u00e4": 0.07142857142857142, "haastatteluaika": 1.0, "75\u201376": 0.045454545454545456, "kuuden": 0.08695652173913043, "asema": 0.1422319474835886, "maininnut": 0.1, "heikkenee": 0.05555555555555555, "sosteen": 1.0, "koodausmerkinn\u00e4t": 1.0, "9101994": 1.0, "l\u00e4htisi": 0.16666666666666666, "v\u00e4littyi": 0.18421052631578946, "1980-luvun": 0.012195121951219513, "kahtatoista": 0.3333333333333333, "vaarat": 0.07142857142857142, "v\u00e4likysymyksess\u00e4": 0.6666666666666666, "suurempi": 0.04780876494023904, "j\u00e4\u00e4neist\u00e4": 0.18181818181818182, "tiedonkulku": 0.2222222222222222, "oikeuden": 0.14666666666666667, "hoitotakuus\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4": 1.0, "evers": 1.0, "k\u00e4ynnist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 0.3333333333333333, "potentiaalisille": 1.0, "erilaisten": 0.0022123893805309734, "painom\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1.0, "lausunnossaan": 0.0625, "kehittymiseen": 0.0196078431372549, "p\u00e4\u00e4k\u00e4sitteeseen": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6toiminta": 0.14285714285714285, "yksikk\u00f6muodossa": 0.5, "samojen": 0.023809523809523808, "aikaisempaa": 0.2972972972972973, "esipuhe": 0.015625, "joihin": 0.008152173913043478, "puolenvuoden": 1.0, "varovasti": 0.05555555555555555, "eduskunta": 0.4152542372881356, "2006a98": 1.0, "toivonut": 0.047619047619047616, "perustaminen": 0.008264462809917356, "maakunnat": 0.058823529411764705, "kansalaisoikeuksiaan": 1.0, "krooniset": 1.0, "juslenius": 0.4, "kokemus": 0.006006006006006006, "tutkijatyyppinen": 1.0, "jotakin": 0.011811023622047244, "asemaan": 0.09937888198757763, "kaarinahaikiohelsinkifi": 1.0, "682012": 0.5, "kaventajina": 1.0, "talousvaiheittain": 1.0, "hankalista": 0.3333333333333333, "al": 0.036251105216622455, "riskiin": 0.5, "vanhusten": 0.125, "kolmessa": 0.125, "riitt\u00e4v\u00e4t": 0.0851063829787234, "tarkastellessaan": 0.05263157894736842, "t\u00f6ihin": 0.020833333333333332, "rajan": 0.0136986301369863, "miseen": 0.09090909090909091, "mukaiseen": 0.14285714285714285, "haastateltavaa": 0.125, "molin": 0.25, "riskin\u00e4": 0.11764705882352941, "tukeneet": 0.08, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 0.0449438202247191, "tullut": 0.04296875, "arvioituttaa": 1.0, "havaintoyksik\u00f6it\u00e4": 1.0, "kokonaisvaltaiseen": 0.045454545454545456, "miksi": 0.01444043321299639, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reist\u00e4": 0.02857142857142857, "tuottama": 0.027777777777777776, "suunnilleen": 0.014084507042253521, "terveyshuollon": 0.5, "politics-tasolle": 1.0, "vappupuheissa": 1.0, "p\u00e4\u00e4sisi": 0.08695652173913043, "asettaminen": 0.05405405405405406, "poistamlla": 1.0, "concerned": 0.3333333333333333, "hei": 0.037037037037037035, "puhuivat": 0.23943661971830985, "iv\u2013vi": 1.0, "teimme": 0.08333333333333333, "joiden": 0.01970802919708029, "puutteita": 0.038461538461538464, "loppui": 0.0967741935483871, "osoitetut": 0.3333333333333333, "alhaisesta": 0.25, "otsikointi": 1.0, "opinalueena": 1.0, "kiirehtim\u00e4\u00e4n": 0.25, "mielipidekyselyyn": 1.0, "kansalaisiin": 0.2, "teemaan": 0.03333333333333333, "perustuvan": 0.008695652173913044, "s\u00e4hk\u00f6postissa": 0.25, "antajaan": 1.0, "katsoo": 0.016216216216216217, "vahvistaisi": 0.07692307692307693, "valinnan": 0.20987654320987653, "toteutti": 0.030303030303030304, "potilaslakiin": 1.0, "v\u00e4it\u00f6skirjoista": 1.0, "yhteiskunnalta": 0.1, "suhtautumisongelmasta": 1.0, "vastaavat": 0.016877637130801686, "tietoihin": 0.029411764705882353, "voimavarojaan": 0.3333333333333333, "ulotu": 0.15384615384615385, "merkitt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 0.1, "moraaliseen": 0.04, "t\u00e4ss\u00e4": 0.023116438356164382, "n\u00e4kemysten": 0.012987012987012988, "aktiivisuus": 0.014492753623188406, "internet-osoitteessa": 1.0, "omavastuut": 1.0, "markkinatalous": 0.05714285714285714, "tutkimuksessaan": 0.008130081300813009, "stevenson": 0.5, "unigrafia": 0.022727272727272728, "hoitotakuu-uudistukseen": 1.0, "2006\u20142012": 1.0, "arjessamme": 0.5, "pyrit\u00e4\u00e4n": 0.061224489795918366, "pitk\u00e4aikaistulokset": 1.0, "ilmi\u00f6t": 0.008928571428571428, "tukivat": 0.07142857142857142, "tapahtuvaa": 0.01282051282051282, "palkkiosta": 0.5, "eversin": 1.0, "erilaisuuteen": 0.14285714285714285, "more": 0.02, "kannalta": 0.06472081218274112, "resurssit": 0.02631578947368421, "i\u00e4st\u00e4": 0.03225806451612903, "only": 0.0547945205479452, "vaikuttamisty\u00f6n": 1.0, "mielivaltaisuutta": 1.0, "sulut": 0.3333333333333333, "joistakin": 0.05, "tarvitsivat": 0.037037037037037035, "hallinnan": 0.021739130434782608, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 0.05263157894736842, "kehykset": 0.16666666666666666, "terveydenhuoltoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 0.5, "itsess\u00e4\u00e4n": 0.010830324909747292, "vaalit": 0.07692307692307693, "diabetes-lehden": 1.0, "1180": 0.25, "jonne": 0.0196078431372549, "huomioon": 0.03270223752151463, "terveysj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1.0, "t\u00e4rkeyden": 0.05555555555555555, "esiintyvyydell\u00e4": 1.0, "kunnallisia": 0.5, "muodostettu": 0.02564102564102564, "kannanottoa": 0.2222222222222222, "kansanel\u00e4kelaitos": 0.25, "aktiivisesti": 0.039301310043668124, "lyhimpi\u00e4": 1.0, "seuran": 0.0015923566878980893, "lainausmerkkej\u00e4": 0.3333333333333333, "hillint\u00e4": 1.0, "kaventaminen": 0.16666666666666666, "kodista": 0.023809523809523808, "turhasta": 0.3333333333333333, "j\u00e4rjest\u00f6ihin": 0.35714285714285715, "978-951-51-0318-5": 1.0, "kansalaisyhteiskunnassa": 0.5, "tultua": 0.16666666666666666, "kiinnostuneita": 0.07692307692307693, "koskevaan": 0.15517241379310345, "yhteist\u00e4": 0.03765690376569038, "studentefuntion\u00e4rs": 1.0, "potilasmy\u00f6nteisyys": 1.0, "asiakkuus(cid3": 1.0, "kokonaiskustannuksista": 1.0, "kuuluviksi": 0.023809523809523808, "tua": 0.16666666666666666, "tiukkeni": 0.8571428571428571, "lakiuudistuksen": 0.5, "54\u201355": 0.043478260869565216, "vaihtoehtohoitojen": 1.0, "hakemaan": 0.06666666666666667, "j\u00e4rjestelm\u00e4keskeisyys": 1.0, "suuruuteen": 0.25, "\\n\\nhoitotakuun": 1.0, "rajoituksin": 0.5, "vavm": 1.0, "teorian": 0.017064846416382253, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6noton": 0.07692307692307693, "varmistaako": 1.0, "riskiyhteiskuntateoriaa": 1.0, "palveluntuottajien": 1.0, "kieliteoreettista": 1.0, "diabetesliiton": 1.0, "autoklinikka": 1.0, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 0.016042780748663103, "ohjaa": 0.014184397163120567, "kieless\u00e4": 0.0845771144278607, "36\u201360": 1.0, "yhteis\u00f6llisen": 0.02040816326530612, "discipline": 0.08333333333333333, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 0.25, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reille": 0.08, "el\u00e4misen": 0.022222222222222223, "arvioinnissa": 0.08620689655172414, "2008c": 0.375, "tarkistuksen": 0.16666666666666666, "201136": 1.0, "tilanteen": 0.034334763948497854, "toimitettiin": 0.047619047619047616, "mahdollisuutta": 0.03571428571428571, "lyhimm\u00e4t": 1.0, "vergangene": 1.0, "8562004": 1.0, "ohjeita": 0.023255813953488372, "my\u00f6nteiseksi": 0.07692307692307693, "ylitt\u00e4misest\u00e4": 0.25, "asenteisiin": 0.011111111111111112, "kohtuuton": 0.2, "mielenterveyspotilaille": 1.0, "keskusta": 0.05, "ajatella": 0.006535947712418301, "enimm\u00e4kseen": 0.1746031746031746, "muuttuu": 0.028268551236749116, "valtaan": 0.041666666666666664, "koordinointiapua": 1.0, "korkee": 1.0, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4\u00e4n": 0.16666666666666666, "official": 0.13333333333333333, "tarpeeseen": 0.02040816326530612, "laadittaessa": 0.045454545454545456, "abduktiivisen": 0.3333333333333333, "hyss\u00e4l\u00e4": 1.0, "kahdeksan": 0.06956521739130435, "huonommassa": 0.5, "tule": 0.021621621621621623, "neet": 0.14285714285714285, "ammatilliseen": 0.03333333333333333, "valiokuntasalin": 1.0, "kopioin": 0.5, "elokuussa": 0.09375, "l\u00f6ytynyt": 0.14285714285714285, "selvitysryhmi\u00e4": 1.0, "nopeutunut": 0.3333333333333333, "negatiivisten": 0.21621621621621623, "ambitiot4": 1.0, "explaining": 0.25, "trendin\u00e4": 0.3333333333333333, "rakenteessa": 0.038461538461538464, "kiitt\u00e4\u00e4": 0.04838709677419355, "neuvotteleva": 0.6666666666666666, "terveysj\u00e4rjest\u00f6st\u00e4": 1.0, "jungmanille": 1.0, "barometrin": 1.0, "keskustalaiset": 0.3333333333333333, "yli": 0.05328376703841388, "suomentaja": 0.15384615384615385, "yksityiskohtaisten": 0.25, "olen": 0.011785503830288745, "tarjotaan": 0.03125, "viereisille": 0.5, "terveysministeri\u00f6ll\u00e4": 1.0, "erottunut": 0.125, "keskusteluun": 0.05714285714285714, "valtuustoissaan": 1.0, "omillla": 1.0, "variaatioiden": 0.16666666666666666, "2010een": 1.0, "potilasj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1.0, "kohtuullisessa": 1.0, "tutkimusajan": 0.1, "sanastot": 0.16666666666666666, "syntyiv\u00e4t": 0.03773584905660377, "moniammatillisen": 0.16666666666666666, "pohdinnasta": 0.25, "varauksellisista": 1.0, "viitata": 0.013157894736842105, "semantik": 1.0, "aktivoivaa": 1.0, "makrotasoista": 1.0, "kuntaliiton": 0.07272727272727272, "kokko": 0.14285714285714285, "kohentaisi": 1.0, "yhdenmukaistaminen": 1.0, "terveyspoitiikkaa": 1.0, "k\u00e4sikirurgia": 1.0, "jotta": 0.009557945041816009, "el\u00e4m\u00e4ntavat": 0.06666666666666667, "kertomaan": 0.061224489795918366, "suhrkamp": 0.75, "olennaisessa": 0.16666666666666666, "varattu": 0.07692307692307693, "muodostaneen": 0.3333333333333333, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6prosessissa": 0.3333333333333333, "porrastus": 0.5, "potilaslains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1.0, "laitoksen": 0.027777777777777776, "useimmiten": 0.09787234042553192, "siirtyess\u00e4\u00e4n": 0.16666666666666666, "korkeimman": 0.04, "rahansa": 0.3333333333333333, "kun": 0.01909390730775907, "raportointipalvelu": 1.0, "kielteisi\u00e4": 0.03571428571428571, "kohdellaan": 0.09090909090909091, "j\u00e4senist\u00e4": 0.06382978723404255, "valtiotasoinen": 1.0, "kehitt\u00e4miskeskus42": 1.0, "policy": 0.11428571428571428, "linjoilla": 0.023809523809523808, "toimitusjohtajana": 0.058823529411764705, "johtaisivat": 0.25, "nostamista": 0.06666666666666667, "74\u201375": 0.10256410256410256, "kurunm\u00e4ki": 0.2, "alkua": 0.02857142857142857, "mitoitettu": 0.3333333333333333, "rinnakkain": 0.013513513513513514, "eduskuntak\u00e4sittely": 0.5, "luottamusindikaattori": 1.0, "vastuullistamisen": 1.0, "jussi": 0.013333333333333334, "syyllisyytt\u00e4": 0.21052631578947367, "sosioekonomisiin": 0.2, "putoaa": 0.0625, "aiheuttavan": 0.1, "tietyss\u00e4": 0.053763440860215055, "kumottiin": 0.125, "tulkitsevasta": 1.0, "tarkastusvirastosta": 1.0, "kyng\u00e4s": 0.09090909090909091, "oikeistolaisemmaksi": 1.0, "squires": 1.0, "asiakas-sanaa": 1.0, "ryhm\u00e4n": 0.008830022075055188, "mutta": 0.030477285796434734, "conze": 1.0, "terveysvaliokuntaty\u00f6skentely": 1.0, "vastaavaa": 0.23214285714285715, "vertaistoiminnan": 1.0, "lakik\u00e4sittelyst\u00e4": 1.0, "profiilista": 0.5, "ky": 0.1, "interviews": 0.2, "kirjalliseen": 0.043478260869565216, "vastuulle": 0.07142857142857142, "sairaaloihin": 0.14285714285714285, "tarkastelemalla": 0.009259259259259259, "syntymiseen": 0.041666666666666664, "kohdalla": 0.016359918200409, "income": 0.5, "sosiaalinen": 0.017204301075268817, "arvoista": 0.01015228426395939, "otin": 0.1111111111111111, "potilasaines": 1.0, "hautala": 0.0038910505836575876, "tulkintaa": 0.03896103896103896, "rahoitusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 0.3333333333333333, "kaksikin": 0.5, "toimenpideluonteisia": 1.0, "toteutui": 0.10526315789473684, "lea": 0.03225806451612903, "pyyteet\u00f6nt\u00e4": 0.14285714285714285, "vanhoihin": 0.027777777777777776, "71(cid3": 1.0, "13\u201330": 0.75, "kosmopoliittisen": 1.0, "pitki\u00e4": 0.07777777777777778, "1970-lu": 1.0, "toimintaperinteeseen": 1.0, "nationella": 0.5, "suunnitelmat": 0.07142857142857142, "castr\u00e9n": 0.017391304347826087, "revanssi-lehdess\u00e4": 1.0, "asumisen": 0.034482758620689655, "unelma": 0.05263157894736842, "vaikutusta": 0.035483870967741936, "tutkimustulosten": 0.015625, "tui": 1.0, "havaitsin": 0.18181818181818182, "jonoon": 1.0, "liitteen\u00e4": 0.00819672131147541, "eliittihaastattelumenetelm\u00e4\u00e4": 1.0, "toteuttavat": 0.034482758620689655, "ilmeisesti": 0.004705882352941176, "luettavissa": 0.04918032786885246, "ky\u00e4": 0.5, "refleksiivisyyteen": 1.0, "pohdittiin": 0.02247191011235955, "yyht": 1.0, "heli": 0.015267175572519083, "yty(cid3ryn": 1.0, "luukulta": 0.25, "aikuisiin": 0.125, "selected": 0.03571428571428571, "lexicom\u00e9trie": 1.0, "j\u00e4rjestetty": 0.06666666666666667, "asianomistaja": 1.0, "wileys": 1.0, "rakenteellisesta": 0.17647058823529413, "exploring": 0.058823529411764705, "tilap\u00e4inen": 0.25, "edellytt\u00e4\u00e4": 0.05442176870748299, "pelk\u00e4si": 0.041666666666666664, "loppuvuosina": 0.2, "httpsonkifi": 1.0, "puutteellinen": 0.030303030303030304, "ministry": 0.2222222222222222, "puhe": 0.09225092250922509, "subpolitic": 1.0, "taikka": 0.02040816326530612, "odottaneiden": 1.0, "yhdenvertaista": 1.0, "todenn\u00e4k\u00f6isyyksi\u00e4": 1.0, "sit\u00e4": 0.020999771741611505, "vakavuudesta": 0.2, "teoriaohjaavasti": 0.8, "hallinto-oikeutta": 0.5, "politiikkaan": 0.029850746268656716, "parkinson-liitto": 1.0, "luvan": 0.030303030303030304, "alkusanat": 0.015151515151515152, "lakiesityst\u00e4": 0.05, "laski": 0.13333333333333333, "reumahoitajalla": 1.0, "tuoko": 0.25, "nelj\u00e4s": 0.02608695652173913, "painottuu": 0.06896551724137931, "tiivistelm\u00e4": 0.021739130434782608, "heikohko": 0.3333333333333333, "sanomilla": 0.5, "yht\u00e4l\u00e4iseen": 0.3333333333333333, "tutkimusosasto": 0.1111111111111111, "emoartikkeleiksi": 1.0, "1942007\u20132262010": 1.0, "ilmoitti": 0.03488372093023256, "harvakseltaan": 0.16666666666666666, "potilas(cid3": 1.0, "laaja-alaisuuteen": 1.0, "framework": 0.10256410256410256, "aineistol\u00e4ht\u00f6isyys": 0.5, "toteutunut": 0.04918032786885246, "pid\u00e4n": 0.01818181818181818, "vetosivat": 0.21052631578947367, "mittarit": 0.05, "mesoteorian": 1.0, "noudattaminen": 0.11764705882352941, "l\u00e4heisens\u00e4": 0.2222222222222222, "kuluttajapotilaita": 1.0, "arvosteli": 0.0125, "monimutkaisista": 0.3333333333333333, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysill\u00e4": 0.5, "muutosehdotuksissaan": 1.0, "samaan": 0.020338983050847456, "1900": 0.003367003367003367, "vieraskyn\u00e4-kirjoituksessaan": 1.0, "tilastokeskus": 0.1794871794871795, "aikalaisdiagnostista": 1.0, "noudattamatta": 0.3333333333333333, "piiriin": 0.034653465346534656, "aikoina": 0.005263157894736842, "salata": 0.5, "ontuva": 0.3333333333333333, "ajankohtaista": 0.05, "20034": 1.0, "valtakunnallisen": 0.044444444444444446, "valjeta": 0.5, "laskentaohjelman": 0.25, "ty\u00f6nantaja": 0.05555555555555555, "astikainen": 1.0, "kontekstiin": 0.011764705882352941, "poliittisen": 0.011111111111111112, "must": 0.01694915254237288, "uutista": 0.2, "lapset": 0.0030303030303030303, "change": 0.02112676056338028, "aluep\u00e4iv\u00e4t": 1.0, "perustamismahdollisuus": 1.0, "kehityksen": 0.000966183574879227, "el\u00e4isimme": 0.5, "parantamiseksi": 0.05555555555555555, "2003b97": 1.0, "\u00e4\u00e4nt\u00e4ns\u00e4": 0.3333333333333333, "sf\u00e4\u00e4ri-k\u00e4sitteeksi": 1.0, "lehden": 0.0046439628482972135, "jokin": 0.023890784982935155, "apuna": 0.015037593984962405, "luottamuksensa": 0.25, "lehtiartikkelien": 0.5, "siirt\u00e4\u00e4": 0.020202020202020204, "todettiinkin": 1.0, "diskurssianalyysia": 1.0, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 0.02531645569620253, "virtanen": 0.06451612903225806, "tiedekuntaan": 0.008403361344537815, "pysyi": 0.05263157894736842, "vakuutteluna": 1.0, "hoitojonossa": 1.0, "eduskuntakeskustelussa": 0.1111111111111111, "lis\u00e4maksu": 1.0, "tilastaan": 0.3333333333333333, "verorahoitteisen": 1.0, "maksuista": 0.75, "lyhyys": 0.16666666666666666, "lakik\u00e4sittelyihin": 1.0, "uskottavuutensa": 0.25, "tarvittavat": 0.05555555555555555, "ihanteena": 0.041666666666666664, "tunnusmerkki": 0.1, "laskeva": 0.0625, "systemaattisesti": 0.04, "hoidetaan": 0.1875, "ainoaksi": 0.045454545454545456, "suosivan": 0.125, "137(cid3": 1.0, "aktiivisinta": 0.5, "takuuj\u00e4rjestelmien": 1.0, "kerrostaloihin": 0.5, "mielelt\u00e4\u00e4n": 0.08333333333333333, "kontakti": 0.11764705882352941, "j\u00e4rjest\u00f6barometrit": 1.0, "toimenpidekohtaisia": 1.0, "nelj\u00e4n": 0.02666666666666667, "1630": 0.4, "mietinn\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 0.125, "kielteisesti": 0.045454545454545456, "hallitusvihjailuja": 1.0, "kiinnostanut": 0.05555555555555555, "suomessakin": 0.02631578947368421, "ik\u00e4isill\u00e4": 1.0, "selke\u00e4\u00e4": 0.041666666666666664, "ix": 0.057692307692307696, "melko": 0.003898635477582846, "piirtein": 0.17857142857142858, "kansalaisilta": 0.14285714285714285, "suhteutuvat": 0.16666666666666666, "arkisto": 0.06369426751592357, "\u00e4\u00e4neen": 0.04411764705882353, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 0.0625, "tietojen": 0.045714285714285714, "89\u201390": 0.16666666666666666, "ihmist\u00e4": 0.03686635944700461, "vaiheitaan": 1.0, "yritti": 0.015151515151515152, "vertailut": 0.5, "menoer\u00e4\u00e4": 1.0, "somaattisten": 1.0, "nelj\u00e4ntoista": 0.125, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4t": 0.2, "hyv\u00e4tuloisten": 0.5, "terveysero-ongelmaksi": 1.0, "kuluttajille": 0.5, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 0.0136986301369863, "tutkittavien": 0.008438818565400843, "(lindberg": 1.0, "keskusteluja": 0.017391304347826087, "tapahtui": 0.006968641114982578, "k\u00e4sitelty": 0.035398230088495575, "valtiotiedett\u00e4": 0.5, "ongelmista": 0.05333333333333334, "ongelmiin": 0.00909090909090909, "kliininen": 0.09523809523809523, "osallistumaan": 0.04, "vastustajia": 0.2222222222222222, "kieleen": 0.022222222222222223, "54\u201363": 1.0, "ojenna": 1.0, "arvioidaan": 0.043010752688172046, "monimutkaisessa": 0.5, "k\u00e4ynti\u00e4\u00e4n": 1.0, "puuttua": 0.018867924528301886, "oppositiopuolueita": 1.0, "hallinta": 0.1565217391304348, "roolissa": 0.05, "valpas": 0.36363636363636365, "3660": 1.0, "uusille": 0.02040816326530612, "yhteiskuntapolitiikkaan": 0.5, "kulje": 0.2222222222222222, "sipil\u00e4": 0.04, "valottivat": 0.5, "viranomaiset": 0.06521739130434782, "analyysivaihe": 0.5, "p\u00e4iv\u00e4t": 0.03571428571428571, "ohjeistetaan": 0.1111111111111111, "\u2019on": 1.0, "ihalaisen": 1.0, "v\u00e4ltt\u00e4misest\u00e4": 0.25, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 0.06451612903225806, "10747": 1.0, "laajenevat": 0.25, "ulla-riitta": 1.0, "viestint\u00e4": 0.023255813953488372, "terapiapalvelut": 1.0, "menee": 0.021739130434782608, "annettu": 0.010582010582010581, "terveydenhuoltolailla": 1.0, "taloutensa": 0.3333333333333333, "suosi": 0.30303030303030304, "kokonaisuudekseen": 0.2222222222222222, "asettuminen": 0.06666666666666667, "mielenterveyspotilaat": 1.0, "hyvinvointisuutta": 1.0, "2v\u00e4est\u00f6n": 1.0, "otsikon": 0.04081632653061224, "saavani": 0.14285714285714285, "former": 0.1, "ty\u00f6l\u00e4st\u00e4": 0.047619047619047616, "lehto": 0.5714285714285714, "sille": 0.02127659574468085, "jatkui": 0.023622047244094488, "asiakasty\u00f6t\u00e4": 0.3333333333333333, "223\u2013227": 1.0, "nousisivat": 0.3333333333333333, "yksitt\u00e4isen": 0.006666666666666667, "tarvittu": 0.034482758620689655, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4n\u00e4": 1.0, "askeleita": 0.25, "sairastuneen": 0.5, "kokemuksensa": 0.044444444444444446, "puuttumaan": 0.0625, "lapsesta": 0.022727272727272728, "terveydenhuoltolakity\u00f6ryhm\u00e4n": 1.0, "oikeasti": 0.016666666666666666, "mittaiset": 0.25, "sairaanhoitovakuutus": 1.0, "vastaavia": 0.045454545454545456, "erhola": 0.3333333333333333, "110\u2013111": 0.08333333333333333, "suosivat": 0.09523809523809523, "menettelylliset": 1.0, "yhteis\u00f6t": 0.03333333333333333, "tuomen": 0.2222222222222222, "roolien": 0.045454545454545456, "1532003": 1.0, "siirryt\u00e4\u00e4n": 0.10909090909090909, "hartikainen": 0.3333333333333333, "haastattelu\u00e4\u00e4nitteet": 1.0, "suhteellisesti": 0.1038961038961039, "oikeusturva": 1.0, "antoi": 0.038781163434903045, "pohdin": 0.02631578947368421, "ty\u00f6terveyshuolto": 1.0, "asettamisp\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1.0, "pyrkij\u00e4lle": 1.0, "hoitohenkil\u00f6st\u00f6": 1.0, "herk\u00e4ll\u00e4": 0.16666666666666666, "s\u00e4rkel\u00e4": 0.5, "perjantaina": 0.047619047619047616, "monimutkaistuvat": 0.5, "palautteista": 1.0, "jatkok\u00e4sittelyst\u00e4": 1.0, "neuvotteluryhm\u00e445": 1.0, "suuntautuneisuudesta": 1.0, "vaikutuksista": 0.015625, "ilmapiiriin": 0.038461538461538464, "korostanut": 0.021739130434782608, "1082": 0.16666666666666666, "n\u00e4k\u00f6ispainos": 0.16666666666666666, "finland": 0.0033444816053511705, "reformeihin": 0.42857142857142855, "powers": 0.16666666666666666, "hoitotakuu-uudistuksessa": 1.0, "charity": 0.5, "14\u201315": 0.025974025974025976, "valtionhallinnolla": 1.0, "ristiriitainen": 0.037037037037037035, "lis\u00e4\u00e4ntyy": 0.1111111111111111, "keitti\u00f6n": 0.125, "olennaisia": 0.022222222222222223, "osaa": 0.010351966873706004, "taustoittaviin": 1.0, "puheenvuoroissa": 0.047619047619047616, "ortopedia": 0.5, "etymologinen": 0.017241379310344827, "erikseen": 0.016233766233766232, "terveysprojekti": 1.0, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 0.0196078431372549, "yksityiskohtaisemmin": 0.01282051282051282, "pyydetty": 0.15151515151515152, "sairaalaan": 0.5555555555555556, "p\u00e4\u00e4kirjoitusta65": 1.0, "j\u00e4sent\u00e4": 0.02040816326530612, "selvitystarpeet": 1.0, "pienelt\u00e4": 0.14285714285714285, "omilla": 0.02, "not": 0.018518518518518517, "menisi": 0.125, "esimerkkien": 0.011235955056179775, "syyksi": 0.02857142857142857, "svensk": 0.03333333333333333, "oleminen": 0.011560693641618497, "tuloluokissa": 1.0, "purkaminen": 0.09090909090909091, "kansalaisia": 0.13793103448275862, "yhteiskunnallinen": 0.0076045627376425855, "poikkeama": 0.16666666666666666, "synnyst\u00e4": 0.07142857142857142, "vertaamaan": 0.125, "seurantaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1.0, "osuuden": 0.046511627906976744, "menossa": 0.030303030303030304, "liikkeess\u00e4": 0.06756756756756757, "jonottaneet": 0.75, "paikoin": 0.009174311926605505, "v\u00e4\u00e4ryyksi\u00e4": 0.3333333333333333, "nykyisten": 0.020833333333333332, "sakkoa": 0.3333333333333333, "lukea": 0.006369426751592357, "valppaina": 0.3333333333333333, "luvusta": 0.1076923076923077, "selvitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.125, "monioireiset": 1.0, "alustavassa": 0.5, "oppimisen": 0.0016501650165016502, "hakeutuminen": 0.07142857142857142, "toimenpide-ehdotuksia": 1.0, "valtiontilitarkastajat": 1.0, "varallisuutensa": 0.6666666666666666, "suhtautui": 0.036036036036036036, "seurantaj\u00e4rjestelm\u00e4": 1.0, "muodostunut": 0.09016393442622951, "pyrki": 0.006779661016949152, "varmistuminen": 1.0, "notion": 0.2857142857142857, "rikkomisen": 0.3333333333333333, "diagnoosien": 0.16666666666666666, "heikompaan": 0.14285714285714285, "sis\u00e4lt\u00e4vien": 0.05, "tilaisuus": 0.03125, "syd\u00e4nlehdess\u00e4": 1.0, "toteuttamiseen": 0.013333333333333334, "voimakkain": 0.3333333333333333, "tutkimusesimerkkien": 1.0, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 0.0784313725490196, "konteksteissaan": 0.5, "hoitamiseksi": 0.25, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 0.1111111111111111, "terveysministeri\u00f6ss\u00e4": 1.0, "t\u00e4sm\u00e4lliseen": 0.6666666666666666, "keskeisest\u00e4": 0.14285714285714285, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00f6": 0.2, "care": 0.20967741935483872, "neutraalit(cid3hyt": 1.0, "hs(cid3ja(cid3j\u00e4rjest\u00f6artikkelien": 1.0, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 0.02, "maksut": 0.0625, "toistaan": 0.08333333333333333, "aineiston": 0.03351351351351351, "valinnoissa": 0.26666666666666666, "naalisessa": 1.0, "k\u00e4ynnit": 0.16666666666666666, "resursseja": 0.03225806451612903, "vaikuttamis": 0.5, "konkreettisimmin": 1.0, "l\u00e4ht\u00f6isin": 0.018518518518518517, "kumpaankin": 0.07692307692307693, "2292005": 1.0, "policy-tasolla": 1.0, "erikoisalojen": 0.25, "yleisesti": 0.014729950900163666, "8\u201340": 1.0, "haastattelua": 0.09375, "l\u00e4hetti": 0.03225806451612903, "nimesi": 0.08695652173913043, "seurantajulkaisu": 1.0, "v\u00e4lineeksi": 0.038461538461538464, "k\u00e4sitelt\u00e4ess\u00e4": 0.22580645161290322, "terapeuttinen": 0.125, "her\u00e4\u00e4": 0.061224489795918366, "j\u00e4tet\u00e4": 0.2, "kansalaiset": 0.13636363636363635, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistyksille": 1.0, "totakuu": 1.0, "nousee": 0.014563106796116505, "saaden": 0.06666666666666667, "laatimisesta": 0.2727272727272727, "affects": 0.125, "prosessina": 0.09090909090909091, "apuv\u00e4lineen\u00e4": 0.125, "yhteisen": 0.006993006993006993, "verrata": 0.01020408163265306, "kuulemisk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1.0, "pauli": 0.07547169811320754, "enk\u00e4": 0.020833333333333332, "lauselman": 1.0, "tuotos": 0.1, "sellaista": 0.027522935779816515, "loppuvaiheeseen": 0.25, "monisteita": 0.2222222222222222, "kolkuttelevat": 1.0, "pisteytyksest\u00e4": 0.5, "72004": 1.0, "opintosuunnitelma": 1.0, "yritt\u00e4\u00e4": 0.021739130434782608, "osana": 0.017488076311605722, "suostutteleva": 1.0, "muuta": 0.012433392539964476, "refleksiivisen": 0.1, "mahdotonta": 0.012048192771084338, "rajoittamisesta": 0.0625, "luoduista": 1.0, "kriteeri": 0.06976744186046512, "ytimest\u00e4": 0.16666666666666666, "government": 0.39285714285714285, "viranhaltijoiden": 0.5, "arkea": 0.020833333333333332, "kytkent\u00f6j\u00e4": 0.2, "psykososiaalisten": 0.75, "kuudella": 0.1111111111111111, "1970-luvulla": 0.006024096385542169, "st": 0.04, "yksil\u00f6": 0.017699115044247787, "joissa": 0.06266846361185983, "unioni": 0.08333333333333333, "joka": 0.020277481323372464, "kunnossa": 0.027777777777777776, "ty\u00f6ryhm\u00e438": 1.0, "yksityiskohtainen": 0.043478260869565216, "vaikuttamismahdollisuutta": 1.0, "selitt\u00e4misen": 0.043478260869565216, "joudutaan": 0.037037037037037035, "diabeetikoilla": 1.0, "esiinty\u00e4": 0.013513513513513514, "unionin": 0.025, "viritt\u00e4nyt": 0.25, "10112010": 0.3333333333333333, "yhdest\u00e4": 0.03409090909090909, "suostutteluna": 1.0, "laajan": 0.007751937984496124, "rahoitusriski": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 0.02564102564102564, "totuudenmukaisen": 0.5, "third": 0.175, "kommentointi": 0.125, "esimerkki": 0.011984021304926764, "syd\u00e4nsairas": 1.0, "hoitotakuukertomuksesta": 1.0, "vet\u00e4yty\u00e4": 0.09090909090909091, "korvataan": 0.125, "odotuksia": 0.04081632653061224, "politiikkaa": 0.05747126436781609, "merkityksellinen": 0.04, "politics-toimija": 1.0, "hakeutua": 0.14814814814814814, "kolmannelta": 0.6666666666666666, "asiakirja": 0.038461538461538464, "odotusajat": 1.0, "kuntoutustakuulaki": 1.0, "tekij\u00e4ryhm\u00e4\u00e4": 1.0, "helmikuun": 0.019230769230769232, "juonne": 0.3333333333333333, "edunvalvontaty\u00f6st\u00e4": 1.0, "laaja-alaisia": 0.3333333333333333, "seurantatavat": 1.0, "eduskuntavaalit": 0.25, "saatiin": 0.053003533568904596, "hahmottamiseen": 0.1, "rahoitusvastuussa": 1.0, "kuntoutusvajeeseen": 1.0, "activity-concept": 1.0, "lauseisiin": 0.2, "253(cid3": 1.0, "sairastuttuamme": 1.0, "julkisesti": 0.008547008547008548, "saattavat": 0.06912442396313365, "vaikeammaksi": 0.16666666666666666, "voivan": 0.03333333333333333, "vaihdella": 0.05, "p\u00e4\u00e4kirjoitus": 0.18674698795180722, "omaksuu": 0.038461538461538464, "nuorten": 0.010666666666666666, "ajoivat": 0.037037037037037035, "halua": 0.013793103448275862, "haetaan": 0.045454545454545456, "liittokokouksen": 1.0, "tuottajana": 0.058823529411764705, "asettaen": 0.5, "bell": 0.023809523809523808, "esityksen": 0.2893081761006289, "tarpeellisessa": 1.0, "viikon": 0.011764705882352941, "teemojen": 0.4594594594594595, "kansantauteihin": 1.0, "kantaaottavuudessaan": 1.0, "t\u00e4sment\u00e4viin": 1.0, "m\u00e4\u00e4rist\u00e4": 0.25, "valittamaan": 0.2, "tekij\u00f6ist\u00e4": 0.029850746268656716, "hoitoteemaan": 1.0, "van": 0.013888888888888888, "kertomus": 0.0625, "saatavuutta": 0.4117647058823529, "statics": 1.0, "alustaviin": 0.5, "hesperiankatu": 1.0, "pienin": 0.045454545454545456, "suunnitteluty\u00f6h\u00f6n": 0.25, "lakipyk\u00e4liin": 0.5, "mahdollisesta": 0.02857142857142857, "askarruttamaan": 1.0, "interdiscursive": 1.0, "towards": 0.05128205128205128, "thl": 0.5714285714285714, "sairaaloille": 0.5, "ohjauksesta": 0.13793103448275862, "lyhyeksi": 0.0625, "aloin": 0.08, "toimijana56": 1.0, "perusk\u00e4sitteet": 0.16666666666666666, "terveyspoliittisten": 0.8181818181818182, "mm": 0.00468384074941452, "tuloa": 0.05, "muistionsa": 1.0, "sofia\u2013sosiologiafilosofiapu": 1.0, "siirryin": 0.18181818181818182, "monitahoinen": 0.058823529411764705, "omiksi": 0.047619047619047616, "kuuluvat": 0.01647058823529412, "dehko-ohjelmaan": 1.0, "lehti\u00e4\u00e4n": 0.5, "etujen": 0.015625, "ilmaisussa": 0.06666666666666667, "perustuvassa": 0.06896551724137931, "kirkastua": 0.5, "kuviosta": 0.07407407407407407, "perehdytt\u00e4miskoulutus": 1.0, "olo": 0.022222222222222223, "edist\u00e4vien": 0.1111111111111111, "taulukkoon": 0.02702702702702703, "kasaantuvat": 0.5, "helsingiss\u00e4": 0.001893939393939394, "kauppakorkeakoulu": 0.3333333333333333, "ihmi": 0.2, "palikkaansa": 1.0, "abstract": 0.009900990099009901, "huolehtimiseen": 0.058823529411764705, "alasuutari16": 1.0, "valtiovallan": 0.041666666666666664, "education": 0.003942181340341655, "tarvetta": 0.06547619047619048, "reumaviikon": 1.0, "mietitty": 0.16666666666666666, "siirt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.1111111111111111, "vilkastutti": 0.5, "6211999": 0.6666666666666666, "valvomaan": 0.0625, "siin\u00e4p\u00e4": 0.5, "oikeus40": 1.0, "peltovuorelle": 1.0, "kysyt\u00e4": 0.14285714285714285, "huikean": 0.5, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 0.0707070707070707, "syd\u00e4n-lehden": 1.0, "104\u2013112": 1.0, "j\u00e4rjesty": 0.5, "k\u00e4rsimist\u00e4": 1.0, "vuosi": 0.046511627906976744, "3229": 1.0, "syihin": 0.1111111111111111, "el\u00e4m\u00e4nhallinnan": 0.08333333333333333, "hoitopaikkansa": 1.0, "kirjon": 0.08333333333333333, "alueilla": 0.01990049751243781, "taattava": 0.6, "tuodaan": 0.027777777777777776, "hallitsee": 0.017543859649122806, "aikuispsykiatrissa": 1.0, "vastuusta": 0.1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksist\u00e4": 0.3333333333333333, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoa": 0.045454545454545456, "muulla": 0.02127659574468085, "diabeetikolle": 1.0, "1996\u20132011": 1.0, "erosen": 0.023255813953488372, "heikentyess\u00e4": 0.3333333333333333, "elementtiluetteloon": 1.0, "toimijana(cid335(cid3hy(cid31849": 1.0, "l\u00e4himenneisyytt\u00e4": 1.0, "neuvotteluryhm\u00e4n": 1.0, "v\u00e4est\u00f6pohja": 1.0, "salakavalassa": 1.0, "validiteettia": 0.14285714285714285, "rahoittamasta": 1.0, "diasarja": 1.0, "tapahtumat": 0.009615384615384616, "ihminen": 0.03540903540903541, "millaista": 0.006666666666666667, "tilinp\u00e4\u00e4t\u00f6s": 0.25, "vastaanoton": 0.023255813953488372, "litteroimia": 1.0, "palveluistaan": 1.0, "edunvalvoja": 1.0, "if": 0.03636363636363636, "valtakunnan": 0.034482758620689655, "ajassa": 0.05752212389380531, "toimintaterapeutille": 1.0, "yhteis\u00f6n\u00e4": 0.08695652173913043, "ideat": 0.0196078431372549, "eurosta": 0.09090909090909091, "niemi": 0.032467532467532464, "yhteis\u00f6tason": 0.3333333333333333, "ehdottivat": 0.0625, "pr\u00e4tt\u00e4l\u00e4": 0.3, "henkil\u00f6\u00e4": 0.028169014084507043, "v\u00e4hentynyt": 0.05660377358490566, "design": 0.006896551724137931, "yritt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.2, "rakenteellisia": 0.05, "suunnitelmallisesta": 0.25, "fakta": 0.125, "harhakuva": 0.2, "kanerva": 0.1, "voitiin": 0.016129032258064516, "duodecim": 0.032520325203252036, "toimintapolitiikan": 1.0, "sprache": 0.032, "kouluttaa": 0.043478260869565216, "000een": 0.75, "annettava": 0.07894736842105263, "alustaa": 0.16666666666666666, "seurantatutkimus": 0.14285714285714285, "helmikuussa": 0.06976744186046512, "terveytt\u00e4": 0.2765957446808511, "sektori": 0.21951219512195122, "\u00e4\u00e4nest\u00e4ess\u00e4": 1.0, "mit\u00e4": 0.025660096690219413, "rahoituskanavien": 1.0, "arvioida": 0.029166666666666667, "edustivat": 0.048, "siirretty": 0.05714285714285714, "kansallinen": 0.0963855421686747, "levinneen": 0.25, "sanomien": 0.18726591760299627, "toimijataho": 1.0, "henkil\u00f6st\u00f6n": 0.012658227848101266, "arvo": 0.010178117048346057, "ahlrothille": 1.0, "yksil\u00f6llisesti": 0.047619047619047616, "kesti": 0.034482758620689655, "sociologica": 1.0, "kello": 0.06944444444444445, "h\u00e4iritse\u2026": 1.0, "monenlaisia": 0.012345679012345678, "elementit": 0.014925373134328358, "toteutettu": 0.0273972602739726, "teema-analyysissa": 1.0, "hoitamaan": 0.11764705882352941, "palveluk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 1.0, "suvirannan": 0.3333333333333333, "priorisointikeskustelu": 1.0, "s\u00e4\u00e4st\u00e4neet": 1.0, "papers": 0.022727272727272728, "havaintoja": 0.009302325581395349, "etel\u00e4suomen": 0.16666666666666666, "188(cid3": 0.5, "taulukot": 0.02564102564102564, "pienuus": 0.2, "lukuisia": 0.008620689655172414, "v\u00e4hemm\u00e4n": 0.05714285714285714, "tasa-arvon": 0.012987012987012988, "s\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4": 0.05555555555555555, "lankeavat": 0.5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 0.017857142857142856, "tarkasteluajankohtana": 0.6666666666666666, "46\u201348": 0.23076923076923078, "sairausvakuutuskorvausten": 1.0, "tasoon": 0.11764705882352941, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 1.0, "k\u00e4sin": 0.017142857142857144, "elstub": 1.0, "poistamisen": 0.07142857142857142, "liittyv\u00e4ss\u00e4": 0.02127659574468085, "maa": 0.004219409282700422, "limitations": 0.25, "itseohjautuvia": 0.3333333333333333, "hoitoprosesseja": 1.0, "2002a": 0.22857142857142856, "kaltoin": 0.14285714285714285, "instanssi": 0.3333333333333333, "kaipasivat": 0.11764705882352941, "lis\u00e4ten": 0.1, "erimielisyytt\u00e4": 0.21428571428571427, "edustavina": 0.047619047619047616, "risikogesellschaft": 1.0, "teosta": 0.016260162601626018, "paranemisen": 0.18181818181818182, "n\u00e4ytt\u00e4ytyiv\u00e4t": 0.09523809523809523, "erilaisia": 0.018085106382978722, "pienoiskuvana": 1.0, "kansainv\u00e4lisen": 0.01818181818181818, "kiteytet\u00e4\u00e4n": 1.0, "toimitin": 0.2, "luottamushenkil\u00f6t": 0.5, "about": 0.11023622047244094, "1100": 0.0625, "keskustelulajeihin": 1.0, "huolen": 0.038461538461538464, "seurannut": 0.07142857142857142, "potilailla": 0.9, "raha-automaattiyhdistyksest\u00e4": 1.0, "puheilmaisuja": 1.0, "lt": 0.0010706638115631692, "valtakunnallisiin": 0.08333333333333333, "v\u00e4h\u00e4isempi\u00e4": 0.25, "toimittaja": 0.004694835680751174, "tavoitteena": 0.031117397454031116, "osaoptimoidaan": 1.0, "kunnioitettava": 0.2, "tieteellisest\u00e4": 0.047619047619047616, "yksil\u00f6llistym\u00e4ss\u00e4": 1.0, "analyysitasoa": 1.0, "mainita": 0.008695652173913044, "initiative": 0.25, "potilasyhdistysten": 1.0, "julkiselta": 0.3333333333333333, "mukaiseksi": 0.037037037037037035, "kumpuaa": 0.038461538461538464, "seurantaj\u00e4rjestelmiin": 1.0, "viii": 0.05172413793103448, "216\u2013217": 0.09090909090909091, "forsberg": 0.07142857142857142, "erill\u00e4\u00e4n": 0.05555555555555555, "lains\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4": 0.5, "valmisteleva": 0.25, "ammattiryhmien": 0.1, "alueenaan": 1.0, "monenlaisen": 0.3333333333333333, "tekstist\u00e4": 0.24358974358974358, "potilaslaissa": 1.0, "tutkimustiedon": 0.05, "maailman": 0.0012836970474967907, "anthem": 1.0, "identiteetti\u00e4": 0.011627906976744186, "pienituloisia": 1.0, "talousarvioissaan": 1.0, "hyvi\u00e4": 0.029069767441860465, "t\u00e4ysistunnoissa": 0.15384615384615385, "nelj\u00e4nnesvuosittain": 0.625, "termein": 0.037037037037037035, "havainnoida": 0.03125, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e4": 0.07692307692307693, "2007\u20132011": 0.6666666666666666, "va": 0.013157894736842105, "kansanedustajista": 0.045454545454545456, "sik\u00f6iden": 0.5, "erosivat": 0.025, "millaisilla": 0.07692307692307693, "edunkuntapuheessa": 1.0, "asioihin": 0.031496062992125984, "aikaan": 0.038869257950530034, "valiokuntaty\u00f6skentelyss\u00e4": 0.5, "raportoivat": 0.13333333333333333, "vastalauseissa": 1.0, "kaksipiippuisena": 1.0, "on": 0.015884166569098076, "kustantaa": 0.3333333333333333, "valtiontalouden": 0.5681818181818182, "puhuttiin": 0.2391304347826087, "koodaus": 0.1875, "tehneet": 0.03260869565217391, "valinnanvapaus": 0.9444444444444444, "tahansa": 0.036036036036036036, "lakik\u00e4sittelyss\u00e4": 1.0, "rakenteellisella": 0.3333333333333333, "uusi": 0.0078125, "virikkeit\u00e4": 0.08695652173913043, "1\u20132": 0.052083333333333336, "terveysj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 1.0, "mats": 0.058823529411764705, "vienyt": 0.08333333333333333, "sanapatteriston": 1.0, "toiminnoista": 0.05263157894736842, "yty": 1.0, "esittelypuheenvuorossa": 1.0, "korvauksia": 0.6666666666666666, "institutionalized": 0.5, "beckin": 1.0, "johtajalle": 0.14285714285714285, "huolehtimaan": 0.045454545454545456, "vastaaville": 0.16666666666666666, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 0.07142857142857142, "ilmi\u00f6t\u00e4": 0.03225806451612903, "toisenlaisen": 0.09090909090909091, "enemmist\u00f6n": 0.05405405405405406, "141\u2013142": 0.09090909090909091, "eliittiin": 0.2857142857142857, "aikametafora": 1.0, "tavoitteellisuus": 0.125, "toteutua": 0.08571428571428572, "l\u00e4\u00e4kepolitiikan": 1.0, "muilta": 0.017543859649122806, "ratkaisemista": 0.125, "asennoitumista": 0.014492753623188406, "kunnioitus": 0.015873015873015872, "asiantuntijaa": 0.45454545454545453, "3112015": 0.16666666666666666, "2003a": 0.13157894736842105, "sairauksiin": 0.14285714285714285, "aaltonen": 0.06557377049180328, "k\u00e4ytetyn": 0.015151515151515152, "lakiesittelyss\u00e4": 1.0, "toimijuuden": 0.23809523809523808, "cornell": 0.14285714285714285, "toimijuudesta": 0.625, "tuomas": 0.0392156862745098, "strategiaa": 0.14285714285714285, "liikkeiden": 0.037037037037037035, "lopettaisi": 0.5, "puretuksi": 0.5, "sairaanhoidon": 0.17857142857142858, "puhelinvastaajaj\u00e4rjestelm\u00e4": 1.0, "h\u00e4vi\u00e4minen": 0.25, "talossa": 0.012048192771084338, "luotettavuutta": 0.012345679012345678, "rinne": 0.04040404040404041, "nelj\u00e4st\u00e4": 0.06060606060606061, "hoitokriteereihin": 1.0, "2009\u20132011": 0.3333333333333333, "that": 0.012658227848101266, "ensimm\u00e4iseen": 0.022988505747126436, "suhteen": 0.005649717514124294, "oikeusasiamiest\u00e4": 1.0, "k\u00e4\u00e4nnettiin": 0.07692307692307693, "hoitotakuukeskustelut": 1.0, "tapausselosteet": 1.0, "altistuu": 0.3333333333333333, "httpwwwthlfifitilastottiedonkeruut": 1.0, "vastauksia": 0.054455445544554455, "ven\u00e4j\u00e4lle": 0.030303030303030304, "p\u00e4\u00e4sylle": 0.5, "direktiivin": 0.047619047619047616, "negatiivisia": 0.13592233009708737, "makrotasoinen": 1.0, "dataa": 0.017857142857142856, "astmaliitto": 1.0, "asiakkuutta": 0.5, "paikallisiin": 0.030303030303030304, "ep\u00e4varmuutta": 0.021739130434782608, "kiit\u00e4n": 0.04945054945054945, "vasemmistoliiton": 0.5833333333333334, "analysoimaan": 0.07142857142857142, "kyselee": 0.09090909090909091, "prosentuaalisesti": 0.38461538461538464, "diabetes-lehti\u00e4syd\u00e4n-lehte\u00e4": 1.0, "palvelujensa": 1.0, "otan": 0.007518796992481203, "kyselyn": 0.03389830508474576, "diabetesliittoa": 1.0, "lehtoa": 1.0, "joitakin": 0.05472636815920398, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 0.07317073170731707, "moderneja": 0.07142857142857142, "selk\u00e4potilaan": 1.0, "pahenemassa": 1.0, "keskustellessa": 0.5, "aiheuttaisivat": 0.5, "koskevista": 0.24242424242424243, "intressit": 0.038461538461538464, "ty\u00f6terveysl\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 1.0, "sellaisen": 0.010101010101010102, "hoitotakuussa": 1.0, "muokkasi": 0.08333333333333333, "siirtyminen": 0.018518518518518517, "ep\u00e4oikeudenmukaisesta": 1.0, "otsikolla": 0.2753623188405797, "aufgabe": 0.125, "t\u00e4ytetty": 0.1, "sairaalahoidon": 0.6666666666666666, "kantoihin": 0.3333333333333333, "valmistelevissa": 0.5, "esiintyvi\u00e4": 0.07692307692307693, "riskiyhteiskuntaa": 1.0, "vaatia": 0.09433962264150944, "j\u00e4rjestyksen": 0.02631578947368421, "koululains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1.0, "teemoiksi": 0.25, "ajankohtaiskuva": 1.0, "15102008": 1.0, "poistetaan": 0.043478260869565216, "ilmaisuja": 0.3253012048192771, "kannattavan": 0.09090909090909091, "vk-fakta": 1.0, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 0.04, "tavanneeni": 0.5, "tulkintoihin": 0.02564102564102564, "muistikuviani": 1.0, "kehitt\u00e4misty\u00f6ryhm\u00e4": 1.0, "laitoksia": 0.037037037037037035, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 0.0196078431372549, "intensiivisemmin": 0.5, "maallikon": 1.0, "well": 0.02127659574468085, "koen": 0.05, "laitetaan": 0.05263157894736842, "tekstiss\u00e4": 0.23972602739726026, "yll\u00e4tyst\u00e4": 1.0, "hoitajien": 1.0, "terveydenhuoltolakiuudistuksessa": 1.0, "valmistusprosessi": 0.5, "jatkoivat": 0.038461538461538464, "uudistamisen": 0.0625, "rahoitusosuus": 1.0, "luopua": 0.15, "yhteiskuntateoreettiselta": 1.0, "project": 0.044444444444444446, "toivekuutta": 1.0, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4": 0.2, "raportoin": 0.3333333333333333, "liittoja": 0.3333333333333333, "muutosehdotuksissa": 1.0, "kovinkaan": 0.03333333333333333, "tarkastelukulmasta": 1.0, "eun": 0.05555555555555555, "tarpeelliset": 0.1, "talouteen": 0.1111111111111111, "arkistointij\u00e4rjestelmi\u00e4": 1.0, "j\u00e4lkeenkin": 0.03571428571428571, "huoleen": 0.3333333333333333, "etsittiin": 0.05, "32008": 0.8, "saatuja": 0.02, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 0.019230769230769232, "kokemuksista": 0.078125, "puolivuosittain": 1.0, "kvartaalitaloudessa": 0.5, "ennaltaehk\u00e4isyn": 0.5, "lehmusaho": 1.0, "maaliskuussa": 0.11538461538461539, "k\u00e4ytt\u00e4vien": 0.05263157894736842, "analysoitujen": 0.05, "aikaa": 0.023121387283236993, "tuonut": 0.008620689655172414, "kontrollin": 0.05263157894736842, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 0.07017543859649122, "laaja-alaisin": 1.0, "vrt": 0.030087094220110848, "palauttaminen": 0.07692307692307693, "ajanvarauksella": 1.0, "fairclough": 1.0, "ongelmat": 0.010050251256281407, "kuvailevaa": 0.1111111111111111, "vaikka": 0.02173138582116138, "norjaa": 0.6666666666666666, "terveysturvan": 0.6923076923076923, "sivun": 0.006172839506172839, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 0.07142857142857142, "haluamansa": 0.14285714285714285, "olennainen": 0.05185185185185185, "poissaoleva": 0.5, "asiakirjoista": 0.023255813953488372, "oxford": 0.008064516129032258, "toimijan": 0.13043478260869565, "yritys": 0.015873015873015872, "syd\u00e4npotilaan": 1.0, "approach": 0.019230769230769232, "hyv\u00e4tuloisilla": 0.6666666666666666, "tasaarvoa": 0.25, "vahvoja": 0.021739130434782608, "j\u00e4senyhdistys": 1.0, "tehokkaan": 0.045454545454545456, "v\u00e4liotsikko": 0.3333333333333333, "vaikuttavin": 0.125, "nopeuttavat": 0.3333333333333333, "pitkiin": 0.3333333333333333, "vaistolle": 0.5, "kth": 0.5, "normien": 0.02040816326530612, "rajattiin": 0.20930232558139536, "valtaistavia": 1.0, "olosuhteet": 0.014705882352941176, "kansanterveys-k\u00e4sitteen": 1.0, "maksujen": 0.25, "paljasti": 0.2631578947368421, "goffman": 0.05, "yhdenmukai\u2026": 1.0, "vetoaminen": 0.125, "teoriaohjaavan": 1.0, "jonkinlaiset": 0.25, "yll\u00e4pit\u00e4miseen": 0.058823529411764705, "tullessa": 0.4166666666666667, "p\u00e4\u00e4semisess\u00e4": 0.6666666666666666, "hallitus": 0.03867403314917127, "ottaakseen": 0.3333333333333333, "hyv\u00f6nen": 0.034482758620689655, "aktivointi": 0.2222222222222222, "yhdistykset": 0.047619047619047616, "mythen": 1.0, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 0.07692307692307693, "model": 0.03125, "alhaalta": 0.05, "ihmisi\u00e4": 0.02857142857142857, "psykiatrinen": 0.1111111111111111, "harkita": 0.125, "kertynyt": 0.043478260869565216, "esitysten": 0.125, "tulostaa": 0.0625, "p\u00e4\u00e4kirjoitusta": 0.6, "vastauksiin": 0.09090909090909091, "tunteeseenkin": 1.0, "alempana": 0.041666666666666664, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 0.14102564102564102, "uudistettu": 0.07407407407407407, "kontingentteja": 1.0, "kytk\u00f6st\u00e4": 0.3333333333333333, "jatku": 0.25, "purkamiseen": 0.2857142857142857, "asenteensa": 0.07142857142857142, "sosiaalioikeudellinen": 1.0, "vertailutulosten": 1.0, "tutkimusaiheen": 0.125, "viittauksena": 0.125, "p\u00e4\u00e4k\u00e4sitteen": 0.5, "terveysministerien": 1.0, "kyse": 0.002403846153846154, "linjaansa": 0.125, "185\u2013201": 1.0, "institutionaaliset": 0.07692307692307693, "rayn": 1.0, "tasa-arvoisuudesta": 0.6666666666666666, "iltap\u00e4iv\u00e4seminaari": 1.0, "taudinkantajaksi": 1.0, "ainakin": 0.014457831325301205, "emoartikkelit(cid3n(cid3(cid347": 1.0, "sanapareja": 0.3333333333333333, "201129": 1.0, "ruotsalais-ranskalainen": 1.0, "itsens\u00e4": 0.002407704654895666, "m\u00e4\u00e4rittelyongelma": 1.0, "v\u00e4liset": 0.005050505050505051, "katsottiin": 0.052941176470588235, "s\u00e4ilyy": 0.01818181818181818, "tehokkaasti": 0.008771929824561403, "tutkimuslaboratorio": 1.0, "selv\u00e4sti": 0.0256797583081571, "8552004": 1.0, "kulunut": 0.06818181818181818, "alasuutari": 0.0945945945945946, "fh_nfpbtrue_pagelabelnetmot": 1.0, "tietokoneavusteisen": 0.16666666666666666, "h\u00e4net": 0.031545741324921134, "asukkaiden": 0.011764705882352941, "sy\u00f6p\u00e4sairaudet": 1.0, "toisten": 0.003278688524590164, "varsinaisessa": 0.16, "lainattiin": 0.13333333333333333, "toimija57": 1.0, "hoitotakuurahasto": 1.0, "sittemmin": 0.005235602094240838, "yritykset": 0.013333333333333334, "uudistuksessa": 0.15789473684210525, "k\u00e4ytettiin": 0.06790123456790123, "suurin": 0.05592105263157895, "poimitaan": 0.14285714285714285, "kuluttua": 0.04040404040404041, "suomennettuna": 0.16666666666666666, "runsaus": 0.037037037037037035, "2007a": 0.0784313725490196, "varmaan": 0.02, "kehitt\u00e4mistarpeet": 0.09090909090909091, "analyysitasoilla": 0.3333333333333333, "tiedon": 0.00499001996007984, "rahoittavat": 1.0, "k\u00e4denojennus": 1.0, "saanti": 0.18181818181818182, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aika": 1.0, "pyrkimykset": 0.041666666666666664, "sanoi": 0.04142011834319527, "turvaaminen": 0.37037037037037035, "kansalaisille": 0.15789473684210525, "tarkasteli": 0.04285714285714286, "vastanneista": 0.07407407407407407, "economy": 0.07692307692307693, "3311": 1.0, "oikeudenmukaisemmiksi": 1.0, "voimavaroja": 0.125, "runsaasti": 0.03293413173652695, "jungman": 1.0, "riippumatonta": 0.038461538461538464, "kriittisi\u00e4": 0.05, "osallistuu": 0.06153846153846154, "laste": 0.25, "selvitykseen": 0.6666666666666666, "riskiryhm\u00e4seulonta": 1.0, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 0.11029411764705882, "kaikkia": 0.019943019943019943, "k\u00e4site": 0.030107526881720432, "kumottu": 0.5, "m\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 0.037037037037037035, "v2007": 1.0, "kansalliseen": 0.05128205128205128, "kuun": 0.047619047619047616, "tasolta": 0.07692307692307693, "laki": 0.1076923076923077, "tottelevaisuutta": 0.6, "ilmestymisajoista": 1.0, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikojen": 1.0, "kurki": 0.14814814814814814, "koodauksesta": 0.5, "syrjint\u00e4\u00e4": 0.125, "toimijasta": 0.2, "riksdag": 1.0, "per\u00e4kyl\u00e4": 0.16666666666666666, "kent\u00e4ll\u00e4": 0.0125, "sujuvammin": 0.25, "practitioners": 0.125, "lain73": 1.0, "politiikka-k\u00e4sitteet": 1.0, "asiakaskeskeisyyden": 1.0, "jonotilanne": 1.0, "diskursiiviseen": 0.5, "aikav\u00e4lill\u00e4": 0.013157894736842105, "valmistelemassa": 0.25, "k\u00e4sitteli": 0.05309734513274336, "lausunnot": 0.03734439834024896, "mietint\u00f6jen": 0.25, "t\u00e4smennyksi\u00e4": 0.75, "hobson-west": 1.0, "selvitt\u00e4\u00e4": 0.017857142857142856, "k\u00e4yri\u00e4": 0.3333333333333333, "laajat": 0.03333333333333333, "k\u00e4siteltiin": 0.06321839080459771, "piirteet": 0.005128205128205128, "vi": 0.007936507936507936, "moniulotteinen": 0.038461538461538464, "t\u00e4ysistuntop\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1.0, "tehtiin": 0.07397260273972603, "koskettaa": 0.02702702702702703, "hhp": 1.0, "tilaisuuden": 0.02, "k\u00e4rsiv\u00e4lle": 0.5, "suunnitellaan": 0.06666666666666667, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4\u00e4": 0.16666666666666666, "organisoimista": 0.25, "lukematon": 0.14285714285714285, "tilaisuudessa": 0.043478260869565216, "13262010": 1.0, "neuvonta": 0.14285714285714285, "kommunikaatiota": 0.08333333333333333, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 0.05319148936170213, "1077(cid3sanaa": 1.0, "tasapuolisuudesta": 0.5, "praxis": 0.2, "talouksissa": 1.0, "combination": 0.2857142857142857, "pystyi": 0.012195121951219513, "vastustettiin": 0.2916666666666667, "muuttamisesta92": 1.0, "nationalsozialismus": 1.0, "viberg": 1.0, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 0.06060606060606061, "p\u00f6yt\u00e4kirjateksteiss\u00e4": 1.0, "ollessa": 0.12757201646090535, "tarkoitettiin": 0.07407407407407407, "kollegoilleen": 0.25, "esityst\u00e4": 0.15942028985507245, "kulttuuriin": 0.006097560975609756, "ep\u00e4varmuus": 0.25, "erikoismaksuluokkaj\u00e4rjestelm\u00e4": 1.0, "eettist\u00e4": 0.011235955056179775, "changed": 0.09090909090909091, "saaneista": 0.1111111111111111, "olin": 0.029411764705882353, "asiakkaista": 0.09090909090909091, "luonteeltaan": 0.06417112299465241, "ik\u00e4inen": 0.08333333333333333, "ehk\u00e4isy\u00e4": 0.07142857142857142, "oikeudesta": 0.5, "varsinaisen": 0.022388059701492536, "latinan": 0.022222222222222223, "painatusvuosilukua": 1.0, "tiedonsiirtoon": 0.25, "s\u00e4hk\u00f6postiviesti": 0.05263157894736842, "keskustelusta": 0.06329113924050633, "vaatisi": 0.03571428571428571, "lauselmassa": 1.0, "frekvenssej\u00e4": 0.6, "auttava": 0.16666666666666666, "kansalainen\u2013kansalaisuus": 1.0, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llinen": 0.6, "n\u00e4ytti": 0.14857142857142858, "he772004": 1.0, "suositusta": 0.16666666666666666, "toistuvia": 0.1, "viimeist\u00e4": 0.030303030303030304, "3525": 1.0, "kysymyksiin": 0.023809523809523808, "tavoitteiden": 0.010309278350515464, "mekaanisia": 0.25, "pyristeli": 1.0, "henkil\u00f6kohtaiseen": 0.04, "olenkaan": 0.5, "lainkaan": 0.016666666666666666, "rekister\u00f6ity\u00e4": 0.5, "liitteet": 0.01694915254237288, "siin\u00e4k\u00e4\u00e4n": 0.5, "k\u00f6iden": 1.0, "sdpn": 0.006920415224913495, "tulemisesta": 0.14285714285714285, "voimaantuloa": 0.42857142857142855, "v\u00e4h\u00e4ttelin": 1.0, "ehdoilla": 0.06666666666666667, "kasaantuvan": 1.0, "moderni": 0.010526315789473684, "aiheen": 0.05952380952380952, "ylitetty": 1.0, "viikkoa": 0.06521739130434782, "runsaalla": 0.2, "832015": 1.0, "viitekehykseen": 0.24, "tutkimusajankohtana": 0.36666666666666664, "application": 0.06666666666666667, "hoitotakuuk\u00e4sityksien": 1.0, "arviointiin": 0.03896103896103896, "19641994": 1.0, "yleiselt\u00e4": 0.5, "kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.03333333333333333, "saamaa": 0.1, "hengityshalvauspotilaiden": 1.0, "k\u00e4\u00e4nne": 0.029411764705882353, "selvityksiin": 1.0, "orientoitumisvaihe": 1.0, "jenson": 1.0, "kunnioitetaan": 0.25, "n\u00e4kyvyys": 0.03571428571428571, "osastosihteeri": 1.0, "alkaen": 0.007326007326007326, "historiasta": 0.009900990099009901, "v\u00e4lttiv\u00e4t": 0.5, "naapuriin": 0.25, "p\u00e4ivitettiin": 0.5, "11\u2013552004": 1.0, "hoitavan": 0.1111111111111111, "julkisella": 0.19230769230769232, "leksikkomittarilla": 1.0, "kaikilla": 0.007067137809187279, "arkkiatri": 0.6666666666666666, "aihe": 0.10457516339869281, "paikalle": 0.03278688524590164, "ammattilaisia": 0.15789473684210525, "vtv": 0.990909090909091, "lakiuudistusta": 0.5, "korotuksia": 0.5, "kehitt\u00e4miseen": 0.018604651162790697, "seurantaj\u00e4rjestelmist\u00e4": 1.0, "taloussanomat": 0.3333333333333333, "prosessitutkimus": 1.0, "luomiseen": 0.018867924528301886, "2410": 0.5, "alueilta": 0.022222222222222223, "julkishallinto": 1.0, "40\u201379": 0.8, "globalisaatio": 0.05555555555555555, "osoitus": 0.0196078431372549, "parivertailuissa": 1.0, "potea": 0.6666666666666666, "rohkaisee": 0.09090909090909091, "palveluketjujen": 1.0, "vaihtelut": 0.023809523809523808, "pienempi": 0.018518518518518517, "paitsi": 0.01079136690647482, "t\u00e4ydensi": 0.07692307692307693, "kauneusvirheet": 1.0, "2710": 0.5, "t\u00e4smennyksin": 1.0, "terveysprojektin": 1.0, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 0.043478260869565216, "haastatteluja": 0.09090909090909091, "alkukes\u00e4n": 0.5, "ilmi\u00f6n": 0.005649717514124294, "kovistella": 1.0, "4\u20135": 0.10416666666666667, "asetettu": 0.024390243902439025, "tilanteessa": 0.008733624454148471, "johtuen": 0.021621621621621623, "kuvaava": 0.02666666666666667, "uhkia": 0.18181818181818182, "valintamahdollisuuteen": 1.0, "kiinnostuksen": 0.024390243902439025, "1991\u20132011": 1.0, "sairaudet": 0.18181818181818182, "kvalitatiivista": 0.058823529411764705, "2000\u20132005": 1.0, "terveysasemat": 0.25, "optimaalinen": 0.041666666666666664, "taustatekij\u00e4t": 0.14285714285714285, "voimavaraistuminen": 1.0, "puutteiden": 0.06666666666666667, "yhteisymm\u00e4rryksess\u00e4": 0.7692307692307693, "eta-maiden": 1.0, "euroa": 0.09, "issues": 0.037037037037037035, "luodaan": 0.019801980198019802, "helander": 0.08333333333333333, "syyskuussa": 0.022222222222222223, "hanakammin": 1.0, "palvelutuotanto": 0.5, "kertomuksen": 0.15789473684210525, "uudistusta": 0.04, "ep\u00e4ilev\u00e4inen": 1.0, "suurena": 0.06451612903225806, "mummi": 0.5, "prosentin71": 1.0, "eduskuntapuhetta": 1.0, "esitelt\u00e4ess\u00e4": 0.3333333333333333, "muutoksesta": 0.07462686567164178, "mielenterveyspooli": 1.0, "sujuneet": 0.14285714285714285, "poliittisesta": 0.024390243902439025, "erikoissairaanhoitolaki87": 1.0, "kannanottoja": 0.07936507936507936, "fyysinen": 0.017857142857142856, "palveluista": 0.2, "ilmoittivat": 0.09090909090909091, "p\u00e4tev\u00e4sti": 0.14285714285714285, "hoitona": 0.5, "luottamushenkil\u00f6ille": 1.0, "asiakokonaisuuksia": 0.3333333333333333, "henkinen": 0.00199203187250996, "tilanteisiin": 0.03571428571428571, "maata": 0.046153846153846156, "minuuskuvaa": 1.0, "liikuntaelinliitto": 1.0, "tarkoituksenmukaisia": 0.125, "tiivistettyj\u00e4": 1.0, "walkerdine": 1.0, "asiantuntija": 0.8594377510040161, "vaiheittain": 0.08823529411764706, "kriittisess\u00e4": 0.07692307692307693, "hyvinvointivaltin": 1.0, "alitajuntaan": 0.3333333333333333, "keskittyi": 0.10576923076923077, "olemuksesta": 0.029411764705882353, "pikaisia": 0.5, "1990\u20132010": 1.0, "emoartikkeleista": 1.0, "ensimm\u00e4iset": 0.0047169811320754715, "2010b": 0.0392156862745098, "taustaansa": 0.14285714285714285, "havaintoyksikk\u00f6aineistossa": 1.0, "tapahtumiin": 0.018518518518518517, "numeroita": 0.07142857142857142, "140151": 1.0, "jatkoanalyysiin": 1.0, "seurantatietojen": 1.0, "strategia": 0.125, "astetta": 0.02040816326530612, "statens": 0.2857142857142857, "etel\u00e4": 0.02857142857142857, "terveysosasto": 1.0, "tutkimuskysymys": 0.07142857142857142, "paneutumista": 0.2, "johtoryhm\u00e4st\u00e4": 1.0, "sis\u00e4ltyv\u00e4\u00e4": 0.16666666666666666, "koonti": 0.14285714285714285, "sosiologia": 0.14285714285714285, "ideaaleja": 0.06666666666666667, "hoitotakuukertomuksessakin": 1.0, "heijastajina": 1.0, "tutkimuksellista": 0.018518518518518517, "ehk\u00e4isyst\u00e4": 0.1, "rakensin": 0.14285714285714285, "politiikka-k\u00e4sitett\u00e4": 1.0, "sosiaaliseksi": 0.07692307692307693, "ii(cid3k\u00e4sittely(cid312324": 1.0, "tietyin": 0.2, "yleishy\u00f6dylliseen": 1.0, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 0.043478260869565216, "experiences": 0.03773584905660377, "5st\u00e4": 1.0, "n\u00f6yryys": 0.037037037037037035, "ilmaisuun": 0.08, "sijoitettiin": 0.025, "mots": 1.0, "kehitt\u00e4\u00e4": 0.022277227722772276, "vastaukset": 0.025477707006369428, "havaintoyksik\u00f6iss\u00e4102": 1.0, "values": 0.006172839506172839, "osallistuminen": 0.03759398496240601, "menevi\u00e4": 0.16666666666666666, "terveyspolitiikasta": 0.75, "psykiatrian": 0.03571428571428571, "pirkanmaan": 0.08333333333333333, "avainsanoiksi": 1.0, "toimijoista": 0.13157894736842105, "oikeudesta89": 1.0, "meni": 0.007407407407407408, "olisiko": 0.038461538461538464, "parhaat": 0.022727272727272728, "kansalainenkin": 1.0, "seminaarissa": 0.03225806451612903, "sovittelevaan": 0.3333333333333333, "muksessa": 0.14285714285714285, "tutkimuskysymykseen": 0.15384615384615385, "hankalan": 0.25, "edunvalvontaasiamies": 1.0, "voluntas": 1.0, "koetuksella": 0.07692307692307693, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 0.0625, "4855": 0.5, "taho": 0.26666666666666666, "kaudet": 0.16666666666666666, "taustoittavat": 0.5, "222014": 1.0, "tutkimukseen": 0.017892644135188866, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.058823529411764705, "j\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 0.14285714285714285, "ajantasaiset": 0.5, "edustamissa": 1.0, "julkaiseminen": 0.037037037037037035, "puolueisiin": 0.07692307692307693, "kansanterveysty\u00f6": 0.25, "keskin\u00e4inen": 0.04285714285714286, "2005c": 0.5, "korostivat": 0.06818181818181818, "man": 0.00398406374501992, "kasvamassa": 0.06666666666666667, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahasidonnaisista": 1.0, "tuloksien": 0.05555555555555555, "iltap\u00e4iv\u00e4seminaarin": 1.0, "i(cid3k\u00e4sittely(cid312255": 1.0, "2641991\u20132262011": 1.0, "nime\u00e4m\u00e4n": 0.75, "poiketa": 0.03571428571428571, "s\u00e4ilyisi": 0.06666666666666667, "vuoropuhelun": 0.09090909090909091, "suuresti": 0.010101010101010102, "terveyskeskuksiin": 0.9090909090909091, "margins": 0.25, "tulkinnallisella": 1.0, "nelj\u00e4\u00e4": 0.043478260869565216, "kaavamaisesti": 0.2, "valmiuden": 0.5, "kartoitusta": 0.3333333333333333, "valinnanvapauttaan": 1.0, "p\u00e4\u00e4sseet": 0.046511627906976744, "aikalaisdiag": 1.0, "kuvaavat": 0.021897810218978103, "korostaakseen": 0.5, "viiteryhm\u00e4ns\u00e4": 0.2, "9521": 0.6666666666666666, "193\u2013195": 1.0, "p\u00f6yd\u00e4n": 0.03571428571428571, "palaamalla": 0.3333333333333333, "havahtuvat": 1.0, "ajankohta": 0.05263157894736842, "tilasta": 0.013333333333333334, "takasi": 0.09090909090909091, "ajankohtaisia": 0.03571428571428571, "ryn23": 1.0, "hoitotarpeet": 1.0, "sairaudestaan": 0.75, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahojen": 0.25, "puitteissa": 0.017142857142857144, "tulleen": 0.02564102564102564, "tietyst\u00e4": 0.03125, "konsumerismin": 1.0, "teemoitettu": 0.5, "muuhun": 0.04411764705882353, "teknisiin": 0.25, "liittojen": 0.11764705882352941, "henkil\u00f6kohtaisesti": 0.03333333333333333, "ilmaisun": 0.013513513513513514, "hyv\u00e4ksytyn": 0.07692307692307693, "kuuluvan": 0.017094017094017096, "tilaajat": 0.5, "teema-analyysin": 1.0, "osaajia": 0.16666666666666666, "hallinto-oikeus": 0.3333333333333333, "ekecrantsin": 1.0, "player": 0.6666666666666666, "negatiivista": 0.12962962962962962, "tavallista": 0.020202020202020204, "cost-related": 1.0, "202214": 1.0, "tavattoman": 0.2, "erityisyyden": 0.14285714285714285, "kysyy": 0.021739130434782608, "tanska": 0.17647058823529413, "hoitotakuus\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 1.0, "kaikkein": 0.00392156862745098, "p\u00e4\u00e4kirjoitusten": 0.55, "yksityiskohtaista": 0.09090909090909091, "valtana": 1.0, "siirtyi": 0.038834951456310676, "sairaanhoitajien": 0.2222222222222222, "robert": 0.005988023952095809, "hintap\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1.0, "asiakirjasta": 0.2857142857142857, "takia": 0.00597609561752988, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rins\u00e4": 1.0, "sairaanhoitovakuutuksen": 1.0, "patients": 0.7, "hoitoketju": 1.0, "leikkausta": 0.06666666666666667, "tarpeessa": 0.05, "allekirjoitti": 0.3333333333333333, "taksilupansa": 1.0, "oma-aloitteisesti": 0.19047619047619047, "reumaliittokin": 1.0, "verbeist\u00e4": 0.18181818181818182, "p\u00e4\u00e4teemaan": 0.25, "koituu": 0.25, "yhteis\u00f6\u00f6n": 0.013513513513513514, "rakenneuudistus": 1.0, "nelj\u00e4nnes": 0.1, "uskallettu": 0.25, "leikkausjonoista": 1.0, "kaupallistamista": 1.0, "provided": 0.2222222222222222, "hyvinvointipolitiikka": 0.5, "health": 0.3877551020408163, "uusliberalistiseen": 0.125, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 0.1320754716981132, "takaisessa": 1.0, "teoriaohjaavassa": 1.0, "lakimuutoksiin": 1.0, "v\u00e4h\u00e4n": 0.02929427430093209, "heihin": 0.0392156862745098, "2006b": 0.15, "seist\u00e4m\u00e4n": 1.0, "v\u00e4hent\u00e4misen": 0.16666666666666666, "psykososiaaliset": 0.3333333333333333, "toimenpide-ehdotuksensa": 1.0, "kohdistuu": 0.06818181818181818, "behavioural": 0.058823529411764705, "monikanavaisen": 0.3333333333333333, "p\u00e4\u00e4stiin": 0.041666666666666664, "surulliseksi": 0.25, "teksteihin": 0.021505376344086023, "artikkeleita": 0.15384615384615385, "matti": 0.015590200445434299, "analyyttisesti": 0.045454545454545456, "brunila": 0.3333333333333333, "kulma": 0.018518518518518517, "sys\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1.0, "ratkaisuista": 0.043478260869565216, "toteuttamisohjeet": 1.0, "vaihdellut": 0.04, "vakuutetun": 1.0, "psykiatrisessa": 0.3333333333333333, "kansantaudeista": 1.0, "saatujen": 0.015873015873015872, "vapaita": 0.03333333333333333, "tilaa": 0.004694835680751174, "erityispoliklinikoiden": 1.0, "p\u00e4\u00e4se": 0.0875, "sosioekonomisesta": 0.3333333333333333, "suomen": 0.02821869488536155, "iii2005": 1.0, "edustavilta": 1.0, "teen": 0.029411764705882353, "valita-sanan": 1.0, "alkukes\u00e4\u00e4n": 1.0, "expanded": 0.25, "westdeutscher": 1.0, "survey": 0.020833333333333332, "monipuolisempana": 1.0, "edellisiin": 0.07692307692307693, "tullessaan": 0.04, "ep\u00e4virallisia": 0.09090909090909091, "sairaanhoitovakuutuskertomuksesta": 1.0, "valitsen": 0.25, "1122010": 0.5, "mielisairas-sanan": 1.0, "korostaa": 0.010723860589812333, "tasapaino": 0.024390243902439025, "alla": 0.0036231884057971015, "keskus": 0.02, "laille": 0.4, "kuulemisiin": 1.0, "ryhm\u00e4\u00e4": 0.015384615384615385, "perusteltiinkin": 1.0, "takeet": 1.0, "sanallisesti": 0.023255813953488372, "kiistanalaiseksi": 0.1, "erikoisalat": 1.0, "norjan": 0.10344827586206896, "luokitteluryhm\u00e4": 1.0, "kaikkien": 0.005244755244755245, "nimityst\u00e4": 0.022222222222222223, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 0.3333333333333333, "vehmanen": 1.0, "julkiselle": 0.3, "lehdess\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "1211994": 1.0, "tauriainen": 1.0, "rakennettu": 0.03597122302158273, "suhdetta": 0.026143790849673203, "yksityisen": 0.15447154471544716, "kirjallista": 0.07407407407407407, "modernisuuden": 1.0, "tilaaja(cid237tuottaja-k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1.0, "eva": 0.0035087719298245615, "1986\u20132009": 1.0, "tarvitsemaa": 0.3333333333333333, "talvinko": 1.0, "toimivaltaisia": 0.5, "kumpusi": 0.05263157894736842, "suunnitelmaa": 0.34615384615384615, "syist\u00e4": 0.005952380952380952, "yhdysvalloissa": 0.01818181818181818, "rohkaisua": 0.2, "muodolliset": 0.16666666666666666, "k\u00e4sityksen": 0.005405405405405406, "lillumaan": 1.0, "parlamentin": 0.05555555555555555, "spontaania": 0.14285714285714285, "s\u00e4hk\u00f6iset": 0.0625, "eine": 0.030303030303030304, "teemoista": 0.20833333333333334, "kirjaimellisesti": 0.02040816326530612, "muutettavaksi": 0.5, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 0.0625, "1999": 0.012229539040451553, "vallassa": 0.12121212121212122, "toiset": 0.005747126436781609, "m\u00e4kel\u00e4": 0.02631578947368421, "ennakoivia": 1.0, "eduskuntaa": 0.14285714285714285, "kuluttajansuojalaki": 1.0, "245\u2013256": 1.0, "ammattihenkil\u00f6st\u00f6": 1.0, "t\u00e4ysim\u00e4\u00e4r\u00e4isen\u00e4": 1.0, "p\u00e4ivystyksen": 0.16666666666666666, "ristiriitaisuuksien": 0.25, "voiko": 0.012987012987012988, "ihmisryhm\u00e4n\u00e4": 1.0, "valtionhallintoon": 0.5, "ristiriitoja": 0.022222222222222223, "kattavaa": 0.11428571428571428, "osapuoleksi": 0.14285714285714285, "v\u00e4it\u00f6skirja": 0.06547619047619048, "tiedostettiin": 0.07142857142857142, "seuraavana": 0.007692307692307693, "kuvaavista": 0.08333333333333333, "kirjoittajien": 0.022222222222222223, "tekev\u00e4ll\u00e4": 0.3333333333333333, "tietoisia": 0.012987012987012988, "pient\u00e4": 0.037037037037037035, "yhteydenotoissa": 0.5, "uhoon": 1.0, "faktalaatikossa": 1.0, "hallinnossa": 0.058823529411764705, "paneuduitte": 1.0, "tehokkaampi": 0.16666666666666666, "haluamaansa": 0.7142857142857143, "raaka": 0.25, "kielellist\u00e4": 0.02040816326530612, "hoitotakuusuhteiden": 1.0, "mietinn\u00f6n": 0.5121951219512195, "ylitt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 0.16666666666666666, "aiheuttaneet": 0.07692307692307693, "hyv\u00e4osaisilla": 1.0, "kohdistuvassa": 0.5, "liberaalia": 0.3333333333333333, "palvelua": 0.10869565217391304, "tutkimuskysymykset": 0.041237113402061855, "tapaamiseen": 0.2, "jatkoi": 0.017241379310344827, "k\u00e4sitelless\u00e4": 0.0625, "huono-osaisuus": 0.08333333333333333, "yhteiskuntapoliittisten": 0.25, "korostamisella": 0.5, "esityksest\u00e4": 0.32926829268292684, "selv\u00e4": 0.005025125628140704, "n\u00e4htiin": 0.08038585209003216, "mielipidekirjoitus": 0.013888888888888888, "valossa": 0.013793103448275862, "menettelyyn": 0.25, "selvi\u00e4": 0.02040816326530612, "paikallishallinnosta": 1.0, "kyt\u00f6m\u00e4ki": 1.0, "keskim\u00e4\u00e4rin": 0.009009009009009009, "pitk\u00e4\u00e4n": 0.027777777777777776, "erillist\u00e4": 0.013157894736842105, "lakipyk\u00e4lien": 0.3333333333333333, "11t\u00e4": 1.0, "niitti": 0.14285714285714285, "haastateltujen": 0.75, "luottaa": 0.019230769230769232, "suositus": 0.07142857142857142, "erikoissairaanhoitolakiin": 1.0, "monitieteisesti": 0.25, "l\u00e4hetettiin": 0.03125, "19982006": 1.0, "saatetaan": 0.07575757575757576, "pantava": 0.14285714285714285, "kommunismi": 0.2, "varoitti": 0.05555555555555555, "zeitdiagnose": 1.0, "kehitt\u00e4miselle": 0.04477611940298507, "online": 0.011627906976744186, "ostopalveluista": 1.0, "arvioivat": 0.08695652173913043, "10777(cid3sanaa": 1.0, "puoltaa": 0.09090909090909091, "erotetaan": 0.02564102564102564, "futura": 0.2, "melkein": 0.02830188679245283, "viikonloppuisin": 0.16666666666666666, "3482007": 1.0, "automaattinen": 0.14285714285714285, "potilaat": 0.7272727272727273, "organisaatio": 0.06779661016949153, "nimikett\u00e4": 0.1, "sairauskertomuksista": 1.0, "verkkoja": 0.1111111111111111, "172015": 1.0, "vaativat": 0.05970149253731343, "silmiinpist\u00e4v\u00e4t": 1.0, "hanakampia": 1.0, "asiakaslaki": 1.0, "merkille": 0.019230769230769232, "rajoitetuista": 1.0, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikunnan": 0.00909090909090909, "niink\u00e4\u00e4n": 0.05405405405405406, "\u00e4idit": 0.02, "leen": 0.01639344262295082, "jotkut": 0.017142857142857144, "alueensa": 0.024390243902439025, "diabeetikko": 1.0, "annettavasta": 0.2, "j\u00e4rjestelem\u00e4\u00e4n": 0.5, "j\u00e4lkeiseen": 0.05263157894736842, "tukemaan": 0.011627906976744186, "perusominaisuuteen": 1.0, "minulla": 0.025477707006369428, "maailmamme": 0.09090909090909091, "rajoitteistani": 1.0, "olennaisilta": 0.2, "potilaaksi": 0.5, "kustannustietoiset": 1.0, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksess\u00e4": 1.0, "yliopiston": 0.007246376811594203, "hoitotakuuj\u00e4rjestelm\u00e4": 1.0, "k\u00e4\u00e4nteentekev\u00e4\u00e4": 0.75, "mahdolliset": 0.021052631578947368, "otsikko": 0.14516129032258066, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysist\u00e4": 0.5, "ydinkokemukseksi": 1.0, "vision": 0.2222222222222222, "perustaa": 0.021897810218978103, "kuvauksen": 0.00641025641025641, "kehitt\u00e4misty\u00f6ryhm\u00e4n": 1.0, "neuvottelukunnan3": 1.0, "laillisuutta": 0.5, "harri": 0.009900990099009901, "mainitut": 0.008403361344537815, "kirjaukset": 1.0, "lakimiehi\u00e4": 0.25, "rahoitetaan": 1.0, "tutkimusty\u00f6n": 0.02564102564102564, "lkt": 0.038461538461538464, "2008": 0.08005249343832022, "markku": 0.025477707006369428, "sosialidemokraattisesta": 0.5, "koulutus": 0.002380952380952381, "asiakkuuden": 0.7142857142857143, "ajanjaksojen": 0.3333333333333333, "sellaisissa": 0.043478260869565216, "aineistoryhm\u00e4": 1.0, "suojellaan": 0.42857142857142855, "erityispoliklinikalla": 1.0, "vakuuttelun": 1.0, "kirjoittaa": 0.019197207678883072, "vakuuttaa": 0.03571428571428571, "j\u00e4rjest\u00f6lausunnot": 1.0, "saukkonen": 0.04081632653061224, "stakes": 0.41025641025641024, "ratkaisuvaihtoehtoja": 0.2, "suojelee": 0.09090909090909091, "teon": 0.061224489795918366, "ven\u00e4j\u00e4n": 0.002150537634408602, "pellossa": 0.25, "diskurssianalyysin": 0.6153846153846154, "prosesseista": 0.07407407407407407, "1352007": 1.0, "leikkaukseen": 0.7142857142857143, "mihink\u00e4\u00e4n": 0.02247191011235955, "hoidetaanko": 1.0, "lyhent\u00e4isi": 1.0, "201273\u201374": 1.0, "sijoitetaan": 0.029411764705882353, "linjoista": 0.16666666666666666, "tulleeseen": 0.5, "asiakas(cid3": 1.0, "vaihtuivat": 0.09523809523809523, "vatt-tutkimuksia": 0.5, "t\u00e4ytett\u00e4isiin": 1.0, "ker\u00e4\u00e4v\u00e4t": 0.09090909090909091, "kohtaan": 0.008849557522123894, "koskevien": 0.10465116279069768, "heid\u00e4n": 0.007681564245810056, "1011994": 1.0, "2\u20133": 0.038461538461538464, "varmistua": 0.06666666666666667, "uusitupa": 0.5, "identiteetin": 0.004132231404958678, "otti": 0.07582938388625593, "alueellisten": 0.016129032258064516, "kuluessa": 0.031818181818181815, "ajankuvan": 0.5, "hoitotakuukokemukset": 1.0, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.08333333333333333, "voimistuu": 0.09090909090909091, "secure": 0.08695652173913043, "tiedottamista": 0.25, "esiintyyk\u00f6": 0.16666666666666666, "ajallisena": 0.07142857142857142, "et\u00e4\u00e4ntyminen": 0.3333333333333333, "toteamasta": 1.0, "l\u00e4-heisesti": 1.0, "silloinen": 0.16666666666666666, "toimijuuteensa": 1.0, "rikastuttavat": 0.5, "toiminta-k\u00e4sitteeksi": 1.0, "pulmia": 0.09090909090909091, "sijaitsee": 0.006329113924050633, "poikkeavaa": 0.08333333333333333, "sanoisin": 0.07142857142857142, "sheridan-smith": 1.0, "ennakoitua": 0.5, "hoitoa": 0.4897959183673469, "el\u00e4m\u00e4ntilanteeni": 1.0, "halutaan": 0.021897810218978103, "luotettavaksi": 0.25, "tietopaketin": 1.0, "osapuolet": 0.029411764705882353, "taustoittavissa": 1.0, "voimaan": 0.24581005586592178, "aarnio": 1.0, "teht\u00e4vien": 0.02564102564102564, "keinovalikoimat": 1.0, "haaralan": 1.0, "toteutettava": 0.09523809523809523, "varmistivat": 0.5, "aiheita": 0.020618556701030927, "2007d": 1.0, "toimijoihin": 0.058823529411764705, "aktiivisuuteen": 0.15, "turvaamiseen": 0.06666666666666667, "voimaantulo": 0.6666666666666666, "artikkelia": 0.5, "valintaoikeuteen": 1.0, "tulkitsivat": 0.05555555555555555, "asettuvan": 0.14285714285714285, "kiinnostusta": 0.04950495049504951, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 0.21768707482993196, "pyk\u00e4lineen": 1.0, "tukiryhmineen": 1.0, "kansalaisaktiivisuuden": 1.0, "perehtyneet": 0.125, "k\u00e4vi": 0.03643724696356275, "havaintoyksikk\u00f6aineisto": 1.0, "singin": 0.1, "assurance": 0.6666666666666666, "aktiivisesta": 0.18181818181818182, "ankarasti": 0.05555555555555555, "koettu": 0.0035087719298245615, "processes": 0.018867924528301886, "pit\u00e4isik\u00f6": 0.030303030303030304, "sociology": 0.045454545454545456, "kovaotteista": 1.0, "kumppanuuspolulla": 1.0, "reuma(cid3676(cid3sanaa": 1.0, "kohtaa": 0.010416666666666666, "225(cid3": 1.0, "laskuttaa": 0.5, "yhteis\u00f6llisyys": 0.022988505747126436, "jatkotutkimusta": 0.1, "hoitotakuulaki": 1.0, "maalikuussa": 1.0, "jonottaneiden": 1.0, "yksityishammasl\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 1.0, "valmistauduttiin": 0.25, "soveltamista": 0.058823529411764705, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4n": 0.0625, "varauksellisen": 0.5, "human": 0.007194244604316547, "pisterajan": 0.5, "terveydentilaan": 0.5, "tietokonety\u00f6h\u00f6n": 1.0, "kiinnostus": 0.023076923076923078, "vuosille": 0.06451612903225806, "\u00a791": 1.0, "21975(cid3sanaa": 1.0, "velvoittamia": 1.0, "potilasj\u00e4rjest\u00f6jen": 1.0, "policy-politiikka": 1.0, "nelj\u00e454": 1.0, "asiantuntijam\u00e4\u00e4r\u00e4": 1.0, "pienimuotoisilla": 1.0, "rajaaminen": 0.07407407407407407, "eriarvoisuus": 0.15, "hyvinvointivaltion": 0.011695906432748537, "asiantuntijahaastatteluin": 1.0, "periaate": 0.02631578947368421, "valinnasta": 0.06060606060606061, "during": 0.017857142857142856, "mainittu": 0.11594202898550725, "seuraavasti": 0.007407407407407408, "klassikkoja": 1.0, "palosuo": 0.8181818181818182, "ett\u00e4": 0.034080182820805806, "potilaiden": 0.7214285714285714, "kuvauksista": 0.05263157894736842, "eikiireelliseen": 1.0, "tasaisesti": 0.0125, "3n": 0.8, "n\u00e4kemyksellinen": 1.0, "retoriikka-analyysin": 1.0, "ent": 0.058823529411764705, "laboratorioon": 0.3333333333333333, "luvulla": 0.02, "yhteis\u00f6\u00e4": 0.01639344262295082, "teht\u00e4v\u00e4kseen": 0.03333333333333333, "toukokuulta": 0.4, "j\u00e4rjest\u00f6dokumentissa": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosessiin": 0.5, "halu": 0.009433962264150943, "kivirauma": 0.01818181818181818, "oulun": 0.0034965034965034965, "pinnan": 0.004807692307692308, "erityisen": 0.020036429872495445, "sairausryhmi\u00e4": 1.0, "talousarviot": 1.0, "remonttiin": 1.0, "patient": 0.9583333333333334, "keskeisist\u00e4": 0.0196078431372549, "s\u00e4\u00e4t\u00e4v\u00e4": 0.3333333333333333, "jonottakoon": 1.0, "ennenaikaisella": 1.0, "k\u00e4sitteit\u00e4": 0.010050251256281407, "paikallisia": 0.023809523809523808, "36ssa": 1.0, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 0.16326530612244897, "vaikutusty\u00f6h\u00f6n": 1.0, "vastuussa": 0.02040816326530612, "manageristiseen": 1.0, "konteksteissa": 0.023809523809523808, "muistioita": 0.25, "eriarvoi": 1.0, "generation": 0.09090909090909091, "kantoivat": 0.05555555555555555, "pdf": 0.02857142857142857, "ep\u00e4tasa-arvoa": 0.1111111111111111, "edustus": 0.0196078431372549, "haastatteluissa": 0.016129032258064516, "paikassa": 0.03488372093023256, "toteutukseen": 0.125, "purpose": 0.13333333333333333, "mets\u00e4muuronen": 0.08108108108108109, "aiheeksi": 0.1111111111111111, "keruu": 0.03125, "aktiviteeteista": 0.2, "mukanaan": 0.0064516129032258064, "kuluttajana": 0.5, "haastattelutekstiss\u00e4": 1.0, "diabeettinen": 1.0, "positively": 0.3333333333333333, "passiivimuodossa": 1.0, "sairauteensa": 1.0, "sairastumisesta": 0.6666666666666666, "vaikutuksensa": 0.08695652173913043, "pett\u00e4minen": 1.0, "heikkene": 0.5, "paikansi": 0.5, "vuodeosastolle": 1.0, "hoitojonojen": 1.0, "selvit\u00e4kseen": 0.25, "mukaisessa": 0.03571428571428571, "v\u00e4h\u00e4isimmill\u00e4\u00e4n": 1.0, "muutama": 0.034722222222222224, "2442010": 1.0, "0915": 1.0, "tasa-arvoisesta": 0.25, "kansanedustajatkin": 1.0, "haastattelijan": 0.125, "pienimm\u00e4n": 0.02564102564102564, "47\u201348": 0.05263157894736842, "yleiskielt\u00e4": 0.14285714285714285, "hoitotakuunkertomuksen": 1.0, "romuttumisesta": 1.0, "henkil\u00f6kohtaiset": 0.017241379310344827, "kaipaavat": 0.03333333333333333, "culture": 0.007575757575757576, "kiireellisin\u00e4": 1.0, "hautam\u00e4ki": 0.06896551724137931, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 0.2698412698412698, "kohdistetaan": 0.1, "pelk\u00e4t": 0.07407407407407407, "structure": 0.0625, "lehtien": 0.02064896755162242, "kansanterveysongelmien": 1.0, "sopimukseksi": 0.5, "aikuisille": 0.043478260869565216, "kehotuksesta": 0.1111111111111111, "riitt\u00e4vyydest\u00e4": 0.25, "tekstej\u00e4": 0.02127659574468085, "140\u2013146": 1.0, "raportista": 0.09090909090909091, "kontrolloituna": 1.0, "potilasvaatetukseen": 1.0, "eettisyyden": 0.06666666666666667, "syntyi": 0.01881720430107527, "samoin": 0.004411764705882353, "instituutioita": 0.09090909090909091, "193\u2013204": 1.0, "tietoj\u00e4rjestelm\u00e4ratkaisuihin": 1.0, "mennyt": 0.0196078431372549, "johtanut": 0.019230769230769232, "puheessa": 0.08088235294117647, "tahdosta": 0.17647058823529413, "httpwwwstmfisosiaali_ja_terveyspalvelutasiakkaanoikeudethoitoon_": 1.0, "vaikuttamaan": 0.04477611940298507, "vp82": 1.0, "oikeastaan": 0.031007751937984496, "tutkimuksessani": 0.014492753623188406, "maat": 0.03125, "vastalausetta": 0.4, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6jen": 0.5, "ihan": 0.017467248908296942, "toivoisin": 0.047619047619047616, "also": 0.011627906976744186, "et\u00e4isyytt\u00e4": 0.015384615384615385, "ilanne-parikan": 1.0, "revised": 0.08333333333333333, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 0.2, "tarkoittaman": 0.5, "concerning": 0.08695652173913043, "lihavoituina": 1.0, "havaintoyksikk\u00f6n\u00e4": 1.0, "tasa-arvoisuutta": 0.42857142857142855, "viive": 0.3333333333333333, "liittiv\u00e4t": 0.07142857142857142, "maakunnassa": 0.16666666666666666, "sairauksien": 0.21333333333333335, "kaiken": 0.011673151750972763, "l\u00e4\u00e4ketieteen": 0.009478672985781991, "yhdistymisvapaus": 1.0, "terveysaloille": 1.0, "oireita": 0.017241379310344827, "valtioneuvoston": 0.12385321100917432, "tarkasteluun": 0.034482758620689655, "esity\u00f6dokumentteja": 1.0, "saksalaisen": 0.037037037037037035, "selvityst\u00e4": 0.08333333333333333, "ihmetellyt": 0.16666666666666666, "kustannuksia": 0.2, "monivaiheisesti": 0.5, "p\u00e4tevyydest\u00e4": 0.125, "m\u00e4\u00e4rittelee": 0.020833333333333332, "ry": 0.1971153846153846, "eduskuntapuheesta": 1.0, "nivala": 0.3333333333333333, "valtaa": 0.22077922077922077, "kriittiseen": 0.1, "korottaminen": 0.3333333333333333, "erfarenheter": 1.0, "haluaako": 0.2857142857142857, "hoitoteeman": 1.0, "111991": 1.0, "ppuhujien": 1.0, "harmaalla": 0.15384615384615385, "pitk\u00e4aikaissairaiden": 0.8461538461538461, "kohdannut": 0.05, "sy\u00f6p\u00e4j\u00e4rjest\u00f6t": 1.0, "juhani": 0.015873015873015872, "vammaisten": 0.15384615384615385, "verontilityslain": 1.0, "realiteetit": 0.0625, "tahoihin": 0.2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilakon": 1.0, "puheavaruudet": 1.0, "yhdentyminen": 0.25, "200b": 0.3333333333333333, "luovia": 0.07142857142857142, "mielletty": 0.045454545454545456, "tiivistettyihin": 1.0, "poleemista": 0.6666666666666666, "162006": 1.0, "taulukon": 0.03409090909090909, "vanhojen": 0.02608695652173913, "osaksi": 0.008032128514056224, "tulkitsemisesta": 0.5, "1980": 0.0033112582781456954, "tampereen": 0.007425742574257425, "vaalean": 0.5, "ty\u00f6t\u00e481": 1.0, "muuttumisesta": 0.058823529411764705, "ohjelmajohtaja": 1.0, "asianmukaisesti": 0.1, "2007": 0.0609375, "verotuksen": 0.125, "aitoa": 0.03571428571428571, "taudin": 0.014492753623188406, "tulos": 0.016574585635359115, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 0.05128205128205128, "s\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1.0, "heikomman": 0.058823529411764705, "minun": 0.013793103448275862, "julkisia": 0.10869565217391304, "kirjoituksen": 0.07142857142857142, "lausunnon39": 1.0, "poliittisista": 0.01694915254237288, "qualitative": 0.08, "hyvinvoinnin": 0.07829181494661921, "annettuna": 0.1111111111111111, "peruskunta": 1.0, "statuksesta": 0.1, "p\u00e4\u00e4s": 0.16666666666666666, "pekurinen": 0.9411764705882353, "kypsyin": 0.5, "maksavat": 0.2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6prosessista": 1.0, "ulkopuolisia": 0.043478260869565216, "kansalaistoimintaan": 1.0, "erityispoliklinikkatoiminnan": 1.0, "j\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 0.07692307692307693, "alkuper\u00e4ismateriaalia": 1.0, "menetetty": 0.06666666666666667, "mainitsivat": 0.06060606060606061, "puhunut": 0.06666666666666667, "tullaan": 0.03508771929824561, "vastauksessa": 0.030303030303030304, "sallia": 0.05263157894736842, "ennest\u00e4\u00e4n": 0.029411764705882353, "minulle": 0.02564102564102564, "subjektiivisia": 0.05, "jukka": 0.006172839506172839, "valintansa": 0.15384615384615385, "k\u00e4ytetty": 0.019748653500897665, "nelj\u00e4nneksi": 0.11764705882352941, "aalto": 0.006535947712418301, "puhuttu": 0.05714285714285714, "toi": 0.14209115281501342, "construction": 0.03773584905660377, "laman": 0.029411764705882353, "vahvistamista": 0.03125, "sverige": 0.043478260869565216, "j\u00e4senien": 0.5, "sattumaa": 0.043478260869565216, "kuudessa": 0.16666666666666666, "752004": 1.0, "kielten": 0.0016366612111292963, "kimmokkeena": 0.3333333333333333, "kansantaudin": 0.5, "ilmi\u00f6n\u00e4": 0.025477707006369428, "sairausprosessissa": 1.0, "tasapuolisen": 0.2, "jona": 0.11764705882352941, "m\u00e4\u00e4ritelmien": 0.1, "muista": 0.035545023696682464, "wrote": 0.16666666666666666, "espoon": 0.015151515151515152, "l\u00e4p\u00e4isem\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 0.25, "pitiv\u00e4t": 0.09004739336492891, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4": 0.043478260869565216, "terveydenhoidon": 0.05, "jaksa": 0.024390243902439025, "l\u00f6yty\u00e4": 0.08695652173913043, "voimakkaammin": 0.13333333333333333, "rationaalisuutensa": 1.0, "vaikuttavaa": 0.25, "puoluerajojen": 0.07692307692307693, "rakentuviin": 1.0, "subjekti": 0.034482758620689655, "yks": 0.004629629629629629, "reumatikerf\u00f6rbundet": 1.0, "1990": 0.0195822454308094, "sosiaalisen": 0.019642857142857142, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00e4t": 0.5, "valittavia": 0.5, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 0.043478260869565216, "kuulemista": 0.2857142857142857, "diabe-tes": 1.0, "tutkimuksia": 0.02962962962962963, "valvonnasta": 0.07692307692307693, "leikkaa": 0.058823529411764705, "hoitotakuulains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1.0, "kokoukseen": 0.03076923076923077, "ep\u00e4realistia": 1.0, "r\u00e4s\u00e4nen": 0.014492753623188406, "voimakkaimmin": 0.05263157894736842, "innostanut": 0.14285714285714285, "reumahoidosta": 1.0, "lainetta": 0.3333333333333333, "pekuriselle": 1.0, "pettymyksens\u00e4": 0.5, "koskevissa": 0.1527777777777778, "k\u00e4yty": 0.018018018018018018, "koske": 0.10344827586206896, "vahvempina": 0.5, "millaisia": 0.006042296072507553, "ajavat": 0.375, "lis\u00e4arvon": 1.0, "pitkin\u00e4": 0.375, "valtaistuminen": 0.6666666666666666, "kestosta": 0.14285714285714285, "kasvatti": 0.024390243902439025, "reagoivat": 0.15, "k\u00e4sittelyiss\u00e4": 0.5, "tekstuaalisella": 0.5, "varoja": 0.038461538461538464, "sis\u00e4ll\u00f6llinen": 0.05263157894736842, "yrttiaho": 1.0, "48\u201365": 1.0, "1012015": 1.0, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 0.2, "hoitopaikka": 0.6666666666666666, "hankintalains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1.0, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliite": 1.0, "alapolitiikka": 1.0, "yhdisti": 0.0297029702970297, "odottavat": 0.07407407407407407, "2003a96": 1.0, "its": 0.020618556701030927, "asiantuntijahaastattelut26": 1.0, "saralammelle": 1.0, "muodostuvan": 0.027777777777777776, "negativ": 0.3333333333333333, "pudota": 0.125, "muunlaista": 0.14285714285714285, "uudistaminen": 0.08333333333333333, "used": 0.010309278350515464, "l\u00e4hteist\u00e4": 0.012658227848101266, "korvamerkityist\u00e4": 1.0, "katvealueelle": 1.0, "understanding": 0.034482758620689655, "ensisijaisesti": 0.053061224489795916, "toiveikkuudesta": 0.5, "aiemmin": 0.004319654427645789, "laativat": 0.07142857142857142, "kansalaisuus": 0.24242424242424243, "sosiaalioikeuteen": 1.0, "ai": 0.010638297872340425, "kutakuinkin": 0.14285714285714285, "monotemaattiseksi": 1.0, "lis\u00e4kustannuksia": 0.5, "monien": 0.012987012987012988, "ottamaan": 0.0423728813559322, "kummassakin": 0.38461538461538464, "yhdenvertaisuutta": 0.5, "havaintoyksik\u00f6t(cid3n(cid3(cid3277": 1.0, "rakenteellista": 0.6666666666666666, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteist\u00e4": 0.5, "no": 0.0037290242386575512, "kirjoittajan": 0.023255813953488372, "k\u00e4sittely\u00e4": 0.05194805194805195, "kansanedustajat": 0.30303030303030304, "muistikuvani": 1.0, "ehk\u00e4isev\u00e4st\u00e4": 0.25, "vuodessa": 0.01694915254237288, "kansanedustajan": 0.09090909090909091, "2722005": 0.25, "httpwwwstatfitiltjt2004": 1.0, "strydom": 1.0, "julkaistaan": 0.07142857142857142, "toiminnantarkastuskertomus": 1.0, "ylimitoitettuja": 1.0, "sik\u00e4li": 0.015151515151515152, "moneen": 0.03333333333333333, "korvasi": 0.05555555555555555, "haastateltavien": 0.13333333333333333, "sairaanhoitokertomuksessa": 1.0, "ratkaisevasti": 0.037037037037037035, "mielipidett\u00e4": 0.018867924528301886, "sulivat": 0.3333333333333333, "kokemuksistaankin": 1.0, "viewed": 0.2, "puheesta": 0.0625, "vauhditti": 0.25, "perinteisen": 0.014925373134328358, "vakuutti": 0.1111111111111111, "sairaanhoitopiiriin": 1.0, "menoja": 0.14285714285714285, "terveydenhuoltolakiuudistus": 1.0, "omakustanteisuutta": 1.0, "huolensa": 0.29411764705882354, "ohjaavat": 0.014814814814814815, "ehtona": 0.04, "hallintoa": 0.05555555555555555, "terveellisesti": 0.6666666666666666, "bj\u00f6rn": 0.057692307692307696, "artikkeleista": 0.39473684210526316, "tavoittelee": 0.05555555555555555, "edellytt\u00e4m\u00e4": 0.14285714285714285, "olennaisin": 0.06666666666666667, "maksettu": 0.3333333333333333, "mukaelmassani": 1.0, "kilpailuttamisessa": 0.5, "tilanteesta": 0.01282051282051282, "osapuolen": 0.01639344262295082, "vaikutuksia": 0.016216216216216217, "asiakasta": 0.11764705882352941, "hyvinvointisuuta": 1.0, "kielellisesti": 0.015625, "sosiaalisille": 0.2, "jonkinlaista": 0.018518518518518517, "harvenevat": 0.5, "s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4t": 1.0, "edustamansa": 0.16666666666666666, "retoriikka-analyysilla": 1.0, "luetaan": 0.021739130434782608, "kirurgian": 0.02127659574468085, "yleiseen": 0.02564102564102564, "march": 0.09523809523809523, "finance": 1.0, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 0.007874015748031496, "kunnallisvaalit": 0.6666666666666666, "yhteiskunnallista": 0.023952095808383235, "j\u00e4lleen": 0.010126582278481013, "yksityiskohtaiset": 0.14285714285714285, "pit\u00e4ytyv\u00e4t": 0.5, "hinnasta": 0.1, "kohentuvan": 1.0, "suomesta": 0.007462686567164179, "kulkenut": 0.02564102564102564, "vetoavaksi": 1.0, "torjuvat": 0.09090909090909091, "seurantavelvoitteen": 1.0, "priorisointia": 0.5, "past": 0.022222222222222223, "portugalissa": 1.0, "areenoista": 1.0, "ep\u00e4selv\u00e4st\u00e4": 0.3333333333333333, "asiana": 0.07936507936507936, "esko": 0.015151515151515152, "heijastui": 0.061224489795918366, "rakenteita": 0.0423728813559322, "koodattiin": 0.125, "rakentuminen": 0.02702702702702703, "kehityskuluissa": 0.5, "sanonut": 0.02127659574468085, "gaudeamus": 0.027522935779816515, "takkuili": 1.0, "mielest\u00e4ni": 0.015267175572519083, "vastaavien": 0.04878048780487805, "tekev\u00e4t": 0.005988023952095809, "romuttui": 1.0, "kustannuss\u00e4\u00e4st\u00f6t": 1.0, "palvelujakin": 1.0, "talous-sanaa": 1.0, "tahoon": 0.16666666666666666, "sairaalahoidosta": 1.0, "terveysturvaa": 1.0, "1990\u20132000": 0.3333333333333333, "rinnalla": 0.05421686746987952, "rah": 1.0, "poikkeavalla": 0.1111111111111111, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 0.008849557522123894, "tasalla": 0.07692307692307693, "viranomaisten": 0.1728395061728395, "812015": 0.5, "edition": 0.05, "hakeutuisivat": 0.25, "tutkimusaineistoksi": 0.15384615384615385, "eik\u00f6h\u00e4n": 0.2, "satoja": 0.022727272727272728, "samalla": 0.013001083423618635, "tulisi": 0.03716608594657375, "kolumni": 0.14285714285714285, "hoitotakuuuudistuksen": 1.0, "passoja": 1.0, "doorslaer": 1.0, "suhtauduttiin": 0.10606060606060606, "v\u00e4rill\u00e4": 0.1111111111111111, "palautteen": 0.09090909090909091, "pyk\u00e4l\u00e4n": 0.25, "haastatteluiden": 0.037037037037037035, "mene": 0.09375, "koulutukseen": 0.007142857142857143, "hoitovakuutuskertomuksessa": 1.0, "turvattu": 0.08333333333333333, "havaintoyksik\u00f6iden": 1.0, "versioita": 0.038461538461538464, "kehollinen": 0.038461538461538464, "toteutumatta": 0.2, "professori": 0.024691358024691357, "paikallisella": 0.047619047619047616, "140\u2013151helsinki": 1.0, "todistuksia": 0.25, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4": 0.037037037037037035, "l\u00e4hetet\u00e4": 0.3333333333333333, "or": 0.007352941176470588, "terveyden": 0.2579185520361991, "vastaanottojen": 1.0, "rajat": 0.07100591715976332, "j\u00e4rjest\u00f6lehtiens\u00e4": 1.0, "ku": 0.0024752475247524753, "tiedekunnassa": 0.005988023952095809, "liittokokouksessa": 0.5, "debatti": 0.14285714285714285, "p\u00e4\u00e4dyttiin": 0.06666666666666667, "kuntotutujille": 1.0, "kuului": 0.016091954022988506, "hoitaminen": 0.07142857142857142, "asioita": 0.044753086419753084, "ty\u00f6ntekij\u00e4n\u00e4": 0.25, "edustava": 0.02702702702702703, "toimenpide": 0.07142857142857142, "poikkeava": 0.02040816326530612, "yritysten": 0.015, "tuottajien": 1.0, "pyyteett\u00f6myys": 0.5, "siit\u00e4kin": 0.07142857142857142, "trend": 0.2857142857142857, "saattoivat": 0.03375527426160337, "ajankohtaisten": 0.125, "n\u00e4hden": 0.005952380952380952, "taloutta": 0.08823529411764706, "reuma": 1.0, "data": 0.03317535545023697, "kuultavaa": 1.0, "julkaisuja": 0.03132530120481928, "sf\u00e4\u00e4ri-k\u00e4sitteeseen": 1.0, "hs": 0.2830188679245283, "loppuraportissa": 0.5, "verbill\u00e4": 0.36363636363636365, "negatiivis": 1.0, "tutkijatohtori": 0.8, "liukas": 0.1111111111111111, "ray": 0.3235294117647059, "haasteista": 0.017857142857142856, "asiakkuus": 0.75, "puheenvoron": 1.0, "tutkimuskysymyksi\u00e4": 0.1, "juvan": 0.45454545454545453, "olisin": 0.010752688172043012, "vaikeuttaa": 0.07142857142857142, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 0.10526315789473684, "kehittyv\u00e4n": 0.07407407407407407, "aineistol\u00e4ht\u00f6isesti": 0.24, "tieteellisi\u00e4": 0.025, "koodauksen": 0.25, "p\u00e4ihdehuollon": 1.0, "puolessa": 0.05, "t\u00e4t\u00e4kin": 0.07142857142857142, "piiriss\u00e4": 0.003787878787878788, "hiipui": 0.09523809523809523, "n\u00e4kyv\u00e4sti": 0.07142857142857142, "puheissa": 0.06896551724137931, "suomalainen": 0.006956521739130435, "el\u00e4m\u00e4n": 0.0011389521640091116, "vaihtamalla": 0.16666666666666666, "merkitt\u00e4vin": 0.04918032786885246, "terapia": 0.14285714285714285, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.2727272727272727, "raha-automaattiyhdistyst\u00e4": 1.0, "potential": 0.2, "optimaalisesti": 0.1111111111111111, "toimintatarkastuskertomuksessaan": 1.0, "valmisteli": 0.045454545454545456, "lakeihin": 0.25, "maksamisesta": 0.5, "merkitykset": 0.01015228426395939, "asiakkuusteeman": 1.0, "hoitok\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1.0, "priorisoinnista": 0.6666666666666666, "tahtoa": 0.046511627906976744, "saadaan": 0.003464203233256351, "per\u00e4\u00e4n": 0.047619047619047616, "politiikkateorioihin": 1.0, "potilas75": 1.0, "kielimaailman": 1.0, "siirret\u00e4\u00e4n": 0.05263157894736842, "relevantteihin": 0.16666666666666666, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 1.0, "tarpeille": 1.0, "kuoleman": 0.003278688524590164, "h\u00e4n": 0.025770750988142292, "prosessi": 0.028037383177570093, "j\u00e4m\u00e4k\u00f6itt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1.0, "voinut": 0.02330097087378641, "ilmet\u00e4": 0.03333333333333333, "tahoille": 0.1111111111111111, "ajatuskokonaisuus": 0.8, "l\u00e4ksi\u00e4istilaisuudessani": 1.0, "ehlich": 0.2, "terveelliset": 0.4, "yhteydet": 0.006944444444444444, "julkaisevat": 0.16666666666666666, "marketization": 1.0, "poistoilmoitustietoihin": 1.0, "ristiaallokossa": 0.5, "arvauskeskukseen": 1.0, "kommenttiin": 1.0, "helmikuuta": 0.0625, "aikaisempien": 0.0625, "selville": 0.07692307692307693, "palvelusuunnitelmien": 1.0, "asenne": 0.019736842105263157, "sosiaalipedagogiikkaan": 0.6666666666666666, "raaemmaksi": 1.0, "tarkoitus": 0.030434782608695653, "213(cid3": 1.0, "tunsinko": 1.0, "hoitoketjuihin": 1.0, "kokemustiedon": 0.02857142857142857, "l\u00e4hestyess\u00e4": 0.07692307692307693, "kasvamista": 0.09090909090909091, "haihtui": 0.25, "pyk\u00e4l\u00e4\u00e4": 0.4444444444444444, "soveltamisen": 0.05555555555555555, "parivertailu": 1.0, "hoita\u2026": 1.0, "kristillisdemokraattien": 1.0, "siisi\u00e4inen": 1.0, "kelan": 0.11428571428571428, "hankkeen": 0.12, "mielenterveysv\u00e4elle": 1.0, "yleisteoreettisia": 1.0, "suomalaisista": 0.01020408163265306, "karkeasti": 0.018518518518518517, "edesauttavat": 0.25, "osoittautuneet": 0.07142857142857142, "diabetestohtoripalsta": 1.0, "leikkausjonossa": 1.0, "81\u201382": 0.05263157894736842, "virastojen": 0.07142857142857142, "advertising": 0.5, "pohjoismaiseen": 0.07692307692307693, "avustustietoja": 1.0, "otsikkona": 0.09090909090909091, "erimielisyyksiin": 0.1, "tekem\u00e4tt\u00e4": 0.027777777777777776, "v\u00e4liarvioinnin": 1.0, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 0.03773584905660377, "gordon": 0.05714285714285714, "valistuneisuudesta": 1.0, "patiencea": 1.0, "teht\u00e4ess\u00e4": 0.06521739130434782, "vahvemmaksi": 0.2, "toteuttamisvaiheessa": 1.0, "hoito-sana": 1.0, "erilainen": 0.011299435028248588, "mukaiset(cid3artikkelit": 1.0, "j\u00e4sent\u00e4v\u00e4t": 0.1, "middle": 0.22857142857142856, "ep\u00e4ilyist\u00e4": 1.0, "sanasta": 0.008849557522123894, "joasin": 1.0, "v2006": 1.0, "pelttari": 0.6666666666666666, "nimi\u00e4": 0.015625, "freedom": 0.08333333333333333, "sanomalla": 0.058823529411764705, "kustannuksella": 0.07017543859649122, "jatko-opiskelija": 0.4, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 0.016129032258064516, "maaret": 0.2, "luottamuksellisesti": 0.1, "loppua": 0.015625, "major": 0.08333333333333333, "aiheutuva": 0.07142857142857142, "kolmas": 0.06896551724137931, "kolumninsa": 1.0, "heitteill\u00e4": 0.2, "tehty": 0.013333333333333334, "sairausvakuutuskorvaukset": 1.0, "saint-martin": 1.0, "lakipyk\u00e4l\u00e4muutoksissa": 1.0, "terveyspoliittista": 0.7777777777777778, "korkeatasoisen": 0.14285714285714285, "maista": 0.0851063829787234, "samat": 0.011834319526627219, "tutkimukselle": 0.013157894736842105, "modernissa": 0.041666666666666664, "osiltaan": 0.06666666666666667, "eteneminen": 0.02127659574468085, "ulkomaiset": 0.06666666666666667, "ajavan": 0.07692307692307693, "k\u00e4yt\u00e4": 0.017543859649122806, "\u00e4\u00e4ness\u00e4": 0.14285714285714285, "elite": 0.14285714285714285, "lehdolle": 1.0, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 0.011254019292604502, "yhteis\u00f6ihin": 0.05555555555555555, "nykyhetkess\u00e4": 0.022727272727272728, "h\u00e4iki\u00f6t\u00e4": 1.0, "sairaaloiden": 0.30434782608695654, "k\u00e4ytett\u00e4\u00e4n": 0.5, "hahmon": 0.012048192771084338, "oikeu": 0.3333333333333333, "aiheista": 0.015151515151515152, "mukaisesta": 0.05263157894736842, "riitaa": 0.3333333333333333, "suhtautumista": 0.019801980198019802, "kuntoutusmahdollisuuksista": 1.0, "elementtien": 0.03278688524590164, "asuinkunta": 0.5, "intensiivisesti": 0.2857142857142857, "samalle": 0.0196078431372549, "puoluepoliittisia": 0.6666666666666666, "12242004": 1.0, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 0.10843373493975904, "toimijoita": 0.10256410256410256, "poistaa": 0.022727272727272728, "vihre\u00e4n": 0.05555555555555555, "kuntoutuksen": 0.625, "suppeimmillaan": 0.8571428571428571, "tehtyn\u00e4": 0.16666666666666666, "avustussivuilla": 1.0, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4n": 0.125, "asiakas-k\u00e4sitteest\u00e4": 1.0, "kahdessa": 0.016, "mihink\u00e4": 0.1, "asiantuntemuksen": 0.2727272727272727, "kiistanalaisena": 0.2, "pohtinut": 0.03389830508474576, "hallinnointi": 0.6666666666666666, "lag": 0.14285714285714285, "jutuissa": 0.6, "heijastuksia": 0.5, "erityispoliklinikkatoiminnasta": 1.0, "liitto": 0.08275862068965517, "30102004": 1.0, "leikkausjonot": 1.0, "viesti": 0.037037037037037035, "politics": 0.11235955056179775, "n\u00e4kyvist\u00e4": 0.07692307692307693, "sairaustapausten": 1.0, "329\u2013345": 0.5, "kynnyst\u00e4": 0.23076923076923078, "ehk\u00e4isyss\u00e4": 0.16666666666666666, "n\u00e4kyi": 0.0684931506849315, "retuper\u00e4ll\u00e4": 0.6, "oikeus(cid3(cid3": 1.0, "julkaisemaan": 0.04, "kertoessaan": 0.08333333333333333, "by": 0.0064794816414686825, "yhten\u00e4ist\u00e4mist\u00e4": 0.5, "aiempaa": 0.0072992700729927005, "mietint\u00f6\u00f6n": 0.17647058823529413, "induktiivisia": 1.0, "henkil\u00f6kohtaisille": 1.0, "2009a": 0.21428571428571427, "valtuuksia": 0.16666666666666666, "riitt\u00e4minen": 1.0, "arvoperusperusteisiin": 1.0, "seikoista": 0.05555555555555555, "monimutkaisissa": 0.2, "tasa-arvoisesti": 0.14285714285714285, "taloudellisia": 0.024691358024691357, "oikea-aikaisemmin": 1.0, "13352010": 1.0, "hallintokeskeisesti": 1.0, "perussuomalaisen-puolueen": 1.0, "toisinkin": 0.2, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n": 0.045454545454545456, "odottaa": 0.012048192771084338, "valtionosuusuudistus": 1.0, "epidemiologiasta": 1.0, "terveyskeskuksilta": 1.0, "kivuista": 0.25, "herkistyi": 1.0, "wiener": 0.5, "valmiina": 0.0625, "ongelmien": 0.013071895424836602, "muutospaineessa": 1.0, "demokratian": 0.05454545454545454, "potilasn\u00e4k\u00f6kulmasta": 1.0, "paikallistoimintaa": 0.5, "autenttisina": 0.25, "tason": 0.05533596837944664, "niiden": 0.015659955257270694, "vahvistama": 0.2, "viewpoints": 0.6666666666666666, "omaa": 0.031654676258992806, "alustava": 0.07692307692307693, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 0.5, "v2008": 1.0, "kantaa": 0.045845272206303724, "k\u00e4sitteen\u00e4": 0.024390243902439025, "lamminen": 1.0, "potilas(cid3aktiivisena": 1.0, "rahoitusvastuu": 1.0, "maittain": 1.0, "mielenterveytt\u00e4": 1.0, "tulkintaresursseja": 1.0, "nimiss\u00e4": 0.01694915254237288, "yhteenvedon": 0.03333333333333333, "poti": 0.6666666666666666, "taloudenhoidon": 1.0, "tarvittavaa": 0.05, "yhdistyy": 0.01282051282051282, "sovellettava": 0.14285714285714285, "sou": 1.0, "kapasiteetin": 0.16666666666666666, "kthn": 1.0, "diabetesliitto": 1.0, "sairausvakuutuskorvauksella": 1.0, "ensin": 0.015817223198594025, "porrastuksessa": 1.0, "havaintoyksikk\u00f6\u00e4": 1.0, "peruspalveluministeri": 1.0, "271\u2013297": 1.0, "pian": 0.01532567049808429, "sairaanhoitopiiri": 1.0, "johtuu": 0.0106951871657754, "after": 0.0392156862745098, "hyvinvointia": 0.018691588785046728, "parempi": 0.013986013986013986, "ty\u00f6kokemus": 0.05128205128205128, "loin": 0.2, "n\u00e4hd\u00e4": 0.006546644844517185, "selkeytym\u00e4t\u00f6n": 1.0, "7822014": 1.0, "hypoteesi": 0.038461538461538464, "tilastotiedot": 1.0, "relevanttia": 0.05263157894736842, "vastakkain": 0.030303030303030304, "keskittyy": 0.06474820143884892, "palautti": 0.04, "vedettiin": 0.2, "wsoy": 0.017326732673267328, "teoriasta": 0.08333333333333333, "luennassa": 0.75, "1798-8322": 1.0, "turtiaista": 1.0, "ansaitsee": 0.058823529411764705, "directions": 0.045454545454545456, "significance": 0.07142857142857142, "el\u00e4m\u00e4": 0.00267379679144385, "asioista": 0.02912621359223301, "laittaa": 0.012987012987012988, "gotab": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritteli": 0.046511627906976744, "haluamme": 0.04878048780487805, "kuva": 0.006744604316546762, "toimivuutta": 0.06060606060606061, "negatiivisuus": 0.6363636363636364, "kunnioittamisesta": 0.16666666666666666, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisi\u00e4": 1.0, "lumme-sandt": 1.0, "osista": 0.05, "kriteerien": 0.030303030303030304, "noron": 1.0, "p\u00e4\u00e4piirteist\u00e4": 1.0, "useimmissa": 0.03333333333333333, "pulitti": 1.0, "ohitusleikkauksen": 1.0, "entisest\u00e4\u00e4n": 0.02654867256637168, "sopi": 0.013888888888888888, "sdl": 1.0, "viimeiseksi": 0.0625, "28\u201332": 0.16666666666666666, "p\u00e4\u00e4ssyt": 0.011494252873563218, "lundqvist": 0.125, "vieraskyn\u00e4": 0.3333333333333333, "yksil\u00f6ll\u00e4": 0.13043478260869565, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 0.06837606837606838, "helsingin": 0.0665163472378805, "20052007": 1.0, "gemeinschaft": 1.0, "hoitotakuulla": 1.0, "h\u00e4mment\u00e4v\u00e4ksi": 1.0, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 0.02181818181818182, "policy-k\u00e4sitteiden": 1.0, "weg": 0.05555555555555555, "sadasta": 0.5, "lis\u00e4etu": 1.0, "hoidonkriteerit": 1.0, "sellaisesta": 0.041666666666666664, "avukseen": 0.1, "toimitussihteeri": 0.023809523809523808, "kontingenssina": 1.0, "seurantajulkaisun": 1.0, "takuusta": 1.0, "lis\u00e4menoja": 1.0, "mielenterveysongelmaisten": 1.0, "tiivistet\u00e4\u00e4n": 0.14285714285714285, "lis\u00e4ttiin": 0.0547945205479452, "kirjassa": 0.00398406374501992, "toin": 0.07692307692307693, "j\u00e4sentyneempi": 1.0, "areenalla": 0.2, "avajaispuheesta": 1.0, "piti": 0.03487064116985377, "hoitopaikkaan": 1.0, "v\u00e4est\u00f6ryhmitt\u00e4iset": 1.0, "varmistin": 0.2, "132005": 0.6666666666666666, "kummaltakin": 0.2, "vasemmistoliitosta": 1.0, "aikaisempi": 0.038461538461538464, "silmien": 0.125, "tapahtuvasta": 0.05, "ruokkii": 0.16666666666666666, "kokonaisuuksia": 0.03125, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.058823529411764705, "j\u00e4rjest\u00f6toimintaan": 0.5, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 0.02040816326530612, "kakkuri-knuuttila": 0.058823529411764705, "sitoumuksia": 0.125, "elintaparemontti": 1.0, "selviytym\u00e4\u00e4n": 0.058823529411764705, "toisella": 0.02631578947368421, "tasavalta": 0.1111111111111111, "10192004": 1.0, "terveysvaliokunnalle": 1.0, "yhteiskunnalle": 0.041666666666666664, "toiseen": 0.05537459283387622, "raja-aitojen": 0.16666666666666666, "verbeihin": 0.2, "36\u201347": 0.8666666666666667, "merkitt\u00e4vien": 0.25925925925925924, "vuosiin": 0.3333333333333333, "toimintaedellytysten": 0.1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 0.05217391304347826, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 0.08333333333333333, "tietoon": 0.013071895424836602, "poiminnassa": 0.5, "lajityyppi": 0.25, "tutkimukseeni": 0.06349206349206349, "yritystoiminnan": 0.07142857142857142, "kasvaneen": 0.0625, "hakasulkuun": 1.0, "sanatarkat": 1.0, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 0.03333333333333333, "erityispiirtein\u00e4": 0.5, "vastakkainasettelua": 0.06060606060606061, "eurooppalaiseen": 0.045454545454545456, "kansantautiryhm\u00e4n": 1.0, "berndt": 0.2, "inkeri": 0.037037037037037035, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4nyt": 0.1, "jotka": 0.027085330776605944, "ja": 0.02321796680047738, "refleksiivisyys": 0.5, "h\u00e4neen": 0.041666666666666664, "laeiksi": 0.9642857142857143, "painoalueilla": 1.0, "suomennos": 0.022222222222222223, "jatkuvasta": 0.05, "voimassaoloaikana": 0.3333333333333333, "selk\u00e4liitto": 1.0, "tiedossa": 0.017391304347826087, "suuntautui": 0.12195121951219512, "omaisia": 0.16666666666666666, "pyysin": 0.08333333333333333, "tietokoneavusteisia": 1.0, "n\u00e4kyvin": 0.09090909090909091, "22\u201323": 0.01818181818181818, "organisointi": 0.04, "kehitetty": 0.021052631578947368, "omaleimainen": 0.2, "turhat": 0.25, "hoitava": 0.4444444444444444, "todistettavasti": 0.42857142857142855, "ara": 0.1, "osuvasti": 0.025, "gr\u00f6nfors": 0.3333333333333333, "muokata": 0.015384615384615385, "yleisavustusta21": 1.0, "1977": 0.0018796992481203006, "viimeisess\u00e4": 0.012987012987012988, "kuntatalouden": 1.0, "arvioon": 0.2, "kysyttiin": 0.10344827586206896, "avustustoiminta": 1.0, "ilmaista": 0.005952380952380952, "arvioitiin": 0.060240963855421686, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.012048192771084338, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6valtansa": 1.0, "l\u00e4\u00e4nihallitus": 1.0, "niemel\u00e4\u00e4": 1.0, "auttavat": 0.030303030303030304, "toisaalta": 0.01762402088772846, "tuloksia(cid3": 1.0, "kansallisia": 0.027777777777777776, "takuu-k\u00e4site": 1.0, "ehdotuksissa": 0.3333333333333333, "sosiaalisten": 0.012903225806451613, "historical": 0.013157894736842105, "puolitti": 1.0, "kansainv\u00e4lisest\u00e4": 0.027777777777777776, "ulottuva": 0.1, "esittelyist\u00e4": 0.5, "toteuttivat": 0.08333333333333333, "liikkuvat": 0.02857142857142857, "rajatonta": 0.2857142857142857, "moitti": 0.125, "53\u2013663": 1.0, "ontuu": 1.0, "viestinn\u00e4ss\u00e4kin": 1.0, "professionaalisen": 0.09523809523809523, "n\u00e4hnyt": 0.04878048780487805, "kirjoituksessaan": 0.022727272727272728, "salissa": 0.2222222222222222, "aikataulusta": 0.14285714285714285, "vertailu": 0.02727272727272727, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 0.011235955056179775, "j\u00e4rjestynyt": 0.25, "hammaspotilaan": 1.0, "avustustoimintaansa": 1.0, "vappupuheita": 1.0, "rajoitti": 0.1111111111111111, "tutkijalla": 0.047619047619047616, "hallintoon": 0.08695652173913043, "puhumalla": 0.09523809523809523, "yksil\u00f6tasolla": 0.0625, "prosentuaalinen": 0.5, "kertovat": 0.019138755980861243, "valmistellussa": 1.0, "kolminkertaistunut": 1.0, "terveydenhuoltolakia": 1.0, "hallinnoivat": 1.0, "kirjattu": 0.03773584905660377, "herkki\u00e4": 0.1111111111111111, "paperity\u00f6h\u00f6n": 1.0, "hyss\u00e4l\u00e4lle": 1.0, "vasta": 0.019230769230769232, "asiakas-k\u00e4sitteiden": 1.0, "avainsanoista": 1.0, "yhteensopivuuksia": 0.5, "ev94\u2013he": 1.0, "korvattavuudesta": 1.0, "tarvinnutkaan": 0.5, "sairaslomalla": 0.3333333333333333, "tuomola": 0.6666666666666666, "toimivapaalle": 1.0, "m\u00e4\u00e4r\u00e4raha": 0.25, "verbeill\u00e4": 0.16666666666666666, "p\u00e4\u00e4ttelyn": 0.13333333333333333, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n": 0.058823529411764705, "keski\u00f6\u00f6n": 0.05714285714285714, "1n": 0.75, "terveyteen": 0.08571428571428572, "esimerkikseen": 0.5, "muutosten": 0.005154639175257732, "k\u00e4ynnistyv\u00e4t": 0.5, "yhdeksi": 0.02459016393442623, "terveydenhuoltolaista": 1.0, "262015": 1.0, "viiveiss\u00e4": 1.0, "asiantuntijatkin": 1.0, "tekij\u00e4t": 0.021875, "millaiseen": 0.1111111111111111, "hoitotakuupuhe": 1.0, "asiantuntijakuulemisiin": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 0.11627906976744186, "jonopurkurahoista": 1.0, "kasvatustieteen": 0.061855670103092786, "k\u00e4\u00e4ntyi": 0.02, "aikoja": 0.1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 0.14285714285714285, "kirjoituksissa": 0.05555555555555555, "kontekstissa": 0.007692307692307693, "h\u00e4ivytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.25, "yhten\u00e4isin": 0.6666666666666666, "aikalaisena": 1.0, "kuilua": 0.08333333333333333, "varapuheenjohtajan": 0.5, "juristinkin": 1.0, "budjetissa": 0.5, "kunnallisneuvos": 0.5, "syv\u00e4sti": 0.022222222222222223, "threat": 0.25, "kriittisesti": 0.024793388429752067, "toivot": 0.3333333333333333, "tules-liitto": 1.0, "maksullista": 0.25, "hoitop\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1.0, "diskurssiin": 0.07692307692307693, "siet\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 0.25, "toimijuus": 0.5, "j\u00e4rjest\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1.0, "merkitseek\u00f6": 0.14285714285714285, "virkamies": 0.08, "hallituspuolueista": 1.0, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilakolla": 1.0, "cid3": 0.5925925925925926, "j\u00e4senin\u00e4": 0.10344827586206896, "artikkeli": 0.0658682634730539, "mik\u00e4": 0.022737210319195452, "201\u2013232": 1.0, "ihminen(cid3": 1.0, "useimpiin": 0.25, "kirjelm\u00f6ineet": 0.5, "mitenk\u00e4\u00e4n": 0.05747126436781609, "revanssi(cid3340(cid3sanaa": 1.0, "4342003": 1.0, "kertoo": 0.015691868758915834, "10621989": 1.0, "l\u00e4pik\u00e4ymisest\u00e4": 1.0, "nivelyhdistys": 1.0, "722015": 1.0, "hyv\u00e4rinen": 0.016129032258064516, "potilasta": 0.8513513513513513, "suunnitteluprosessiin": 0.25, "suunnitteluun": 0.010101010101010102, "yhdeks\u00e4ll\u00e4": 0.3333333333333333, "kokouksessa": 0.005025125628140704, "tavalla\u2019": 1.0, "ammattinimikett\u00e4": 0.3333333333333333, "\u00e4\u00e4rip\u00e4iden": 0.08333333333333333, "analyysi": 0.06884057971014493, "aikalaisdiagnoosi": 1.0, "ehk\u00e4iseminen": 0.08333333333333333, "kertomuksessa": 0.1875, "jokaiselle": 0.04065040650406504, "yhteensovittamista": 0.3333333333333333, "rationaalisuus": 0.14285714285714285, "ty\u00f6antajat": 1.0, "resursseihin": 0.029411764705882353, "hoidostaan": 0.8333333333333334, "neuwolla": 1.0, "valiokuntakuulemisten": 0.5, "demokratia": 0.08823529411764706, "v\u00e4lit\u00e4": 0.125, "teoreettiselle": 0.3333333333333333, "yhteis\u00f6": 0.008849557522123894, "klo": 0.011764705882352941, "pyrkimyksen\u00e4": 0.01694915254237288, "meill\u00e4": 0.02666666666666667, "prosentuaaliset": 0.875, "vaikutusty\u00f6": 1.0, "v\u00e4hent\u00e4misest\u00e4": 0.3333333333333333, "n\u00e4keminen": 0.041666666666666664, "laajasta": 0.05, "perustuslaki": 0.6, "silm\u00e4l\u00e4\u00e4k\u00e4rille": 1.0, "matka": 0.016129032258064516, "jollei": 0.058823529411764705, "eds": 0.04672897196261682, "pohtivat": 0.023255813953488372, "teema": 0.01694915254237288, "konkretisoituu": 0.06666666666666667, "high-perfoming": 1.0, "manageristista": 1.0, "heikkinen": 0.019867549668874173, "useaan": 0.019230769230769232, "aineistossa": 0.034129692832764506, "menett\u00e4nyt": 0.02631578947368421, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4\u00e4n": 0.09090909090909091, "medikalisaatio": 0.4, "kielenk\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 0.05263157894736842, "kommunikaatioon": 0.047619047619047616, "vaikuttavia": 0.011627906976744186, "hyv\u00e4ksi": 0.013793103448275862, "eduskuntapuheen": 1.0, "maailmat": 0.1111111111111111, "kirjoittelussa": 0.08333333333333333, "hyv\u00e4ksyi": 0.038461538461538464, "odottavalle": 0.5, "kirjoitetusta": 0.1111111111111111, "kutsun": 0.01818181818181818, "kehossa": 0.08333333333333333, "historiallisin": 0.3333333333333333, "asukkaan": 0.12121212121212122, "selkiintyi": 1.0, "httpwwwthlfifiwebkansantaudityleistietoa-kansantaudeista": 1.0, "umpeutuessa": 1.0, "my\u00f6hemmin": 0.01608325449385052, "kunnalla": 0.2857142857142857, "paitsioon": 0.25, "lupauksen": 0.03333333333333333, "pyrkivi\u00e4": 0.25, "ihmiselt\u00e4": 0.125, "9697": 1.0, "revanssi-lehden": 1.0, "20101": 0.5, "review": 0.029197080291970802, "yksimielisesti": 0.15789473684210525, "mielenterveyspalvelut": 1.0, "viimeinen": 0.016666666666666666, "voimaanpanosta": 1.0, "kuluttajina": 0.3333333333333333, "kantoi": 0.09523809523809523, "toiminnan(cid3kohde": 1.0, "tasapuolisuus": 0.5, "lis\u00e4\u00e4miseen": 0.02857142857142857, "soveltaen": 0.03333333333333333, "dictionary": 0.125, "ii(cid3k\u00e4sittely": 1.0, "reumaatikkoliitoksi": 1.0, "tarvitsee": 0.012738853503184714, "hans": 0.05, "tarpeen": 0.10679611650485436, "erinomaisesti": 0.07142857142857142, "10628(cid3sanaa": 1.0, "1951\u20131969": 1.0, "mahdollisuus": 0.045454545454545456, "sanaa": 0.24925816023738873, "yksik\u00f6st\u00e4": 0.0625, "ohjelmalla": 0.07692307692307693, "vapaata": 0.01, "historia": 0.0016129032258064516, "taivu": 0.18181818181818182, "koska": 0.02461437479488021, "identiteettien": 0.038461538461538464, "huipussaan": 0.5, "siirryttiin": 0.06, "v\u00e4itetty": 0.08333333333333333, "yleisell\u00e4": 0.0273972602739726, "universe": 0.1111111111111111, "litteroi": 0.3333333333333333, "kesk": 0.3888888888888889, "kirjallisissa": 0.375, "yksil\u00f6lle": 0.125, "wacquant": 1.0, "viitekehys": 0.08695652173913043, "kriittisemmin": 0.09090909090909091, "t\u00e4ysistuntopuheissa": 1.0, "12102010": 1.0, "karsimiseen": 0.25, "valtakunnallisessa": 0.2857142857142857, "takuuta": 0.25, "l\u00e4sn\u00e4olo": 0.02127659574468085, "eriarvoisuutta": 0.4, "kosketus": 0.25, "vahvasti": 0.006172839506172839, "kopioimat": 1.0, "foucault\u2019n": 0.25, "vuodelle": 0.23809523809523808, "kutsuu": 0.018404907975460124, "ranskalaisiin": 0.25, "t\u00e4llaiset": 0.019867549668874173, "intertextual": 0.5, "ostettuihin": 1.0, "toteutus": 0.05982905982905983, "ennakointi": 0.25, "toivoessaan": 1.0, "psykoterapiamenetelmien": 1.0, "puolueen": 0.0038461538461538464, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 0.0024691358024691358, "t\u00e4m\u00e4nsuuntainen": 0.25, "painottui": 0.09876543209876543, "suomineitonen": 0.5, "huttuselle": 0.5, "oletettavasti": 0.010416666666666666, "keskustelijoina": 0.2, "kauaksi": 0.08333333333333333, "k\u00e4ynnistyneen": 0.25, "kolari": 0.2857142857142857, "vapaasti": 0.013157894736842105, "kasvavia": 0.1111111111111111, "hoi": 0.5, "paremmin": 0.016359918200409, "eettiset": 0.03076923076923077, "s\u00e4\u00e4d\u00f6kset": 0.03333333333333333, "totuuteen": 0.0625, "varauksellinen": 0.6666666666666666, "sarakkeet": 0.16666666666666666, "kirjoituksia": 0.013888888888888888, "taulukko": 0.08449304174950298, "idealismi": 0.125, "1612015": 1.0, "toimiva": 0.02142857142857143, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 0.05555555555555555, "saattamisesta": 0.25, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.5, "valtiovarainvaliokunnan": 0.42857142857142855, "200684": 1.0, "dokumentoitiin": 0.5, "tuli": 0.04150308468872686, "j\u00e4rjest\u00f6johtajana101": 1.0, "tutkitusti": 0.25, "maksun": 0.14285714285714285, "1312006": 1.0, "keskusliiton": 0.1774193548387097, "yksisivuinen": 1.0, "asia": 0.04329896907216495, "harkinnanvaraisuuden": 1.0, "hallitusohjelmasta": 0.5, "h\u00e4nt\u00e4": 0.04092071611253197, "sill\u00e4": 0.006295559973492379, "lupasi": 0.06896551724137931, "siirrettiin": 0.03508771929824561, "etuoikeutettu": 0.2, "termist\u00e4": 0.125, "vahvistuminen": 0.034482758620689655, "toisiaan": 0.006230529595015576, "valtiontalous": 0.25, "ty\u00f6ksi": 0.25, "valmistelijat": 0.5, "oriental": 0.16666666666666666, "oikein": 0.009779951100244499, "tiedekunnan": 0.0029154518950437317, "ideologisestihan": 1.0, "kehitykseen": 0.009345794392523364, "principles": 0.038461538461538464, "239\u2013259": 1.0, "puolustivat": 0.05263157894736842, "nousevia": 0.05555555555555555, "mielipiteen\u00e4\u00e4n": 0.5, "l\u00e4hdett\u00e4isiin": 0.3333333333333333, "tutkimusaineisto": 0.11764705882352941, "samanlaiset": 0.038461538461538464, "vetovoima": 0.25, "terveyshankkeeseen": 1.0, "selvitt\u00e4v\u00e4t": 0.3333333333333333, "kaihin": 1.0, "erikoissairaanhoito": 0.8, "vuoropuhelu": 0.08695652173913043, "n\u00e4kee": 0.0071174377224199285, "vakavan": 0.05263157894736842, "passiivinen": 0.3968253968253968, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.03592814371257485, "hoitosuositus": 0.5, "laajuus": 0.02, "tulkitsemaan": 0.05, "kielt\u00e4ytyi": 0.04, "j\u00e4sent\u00e4miseen": 0.16666666666666666, "monivaiheinen": 0.07692307692307693, "tapaturmia": 1.0, "positiivisena": 0.05714285714285714, "vastaavasti": 0.014634146341463415, "virrassa": 0.14285714285714285, "systeemi\u00e4": 0.1, "p\u00e4\u00e4semisest\u00e4": 0.5, "tarkoituksenmukaista": 0.06896551724137931, "torkkola": 0.9, "lasten": 0.0048712595685455815, "22174\u2013204": 1.0, "velvoitteita": 0.06666666666666667, "cross-sectional": 1.0, "huolestuttivat": 0.3333333333333333, "aikataululla": 0.125, "kuntoutuja": 1.0, "kohti": 0.009652509652509652, "ryhmi\u00e4": 0.015151515151515152, "perusopetuksen": 0.0014705882352941176, "critical": 0.10344827586206896, "asemaltaan": 0.3333333333333333, "uudistuksissa": 0.1111111111111111, "faktalaatikko": 1.0, "potilas(cid3kohteena(cid387(cid3hy": 1.0, "ulkomailla": 0.009433962264150943, "toipumaan": 1.0, "sosiaalihuoltoa": 1.0, "ensimm\u00e4iseksi": 0.0273972602739726, "pystyt\u00e4": 0.041666666666666664, "kahdesta": 0.015384615384615385, "sovussa": 0.16666666666666666, "potilas-sanan": 1.0, "kohtuuttoman": 0.5, "tietyll\u00e4": 0.015625, "ehdit\u00e4": 0.5, "kaupunginvaltuutettu": 1.0, "havaintoyksikk\u00f6jen": 1.0, "kirjoitellut": 0.25, "1972": 0.008771929824561403, "hoitosuunnitelman": 1.0, "itsest\u00e4\u00e4n": 0.01444043321299639, "korosti": 0.060714285714285714, "sairauskokemuksistaan": 1.0, "erilaisuudesta": 0.1111111111111111, "am": 0.03896103896103896, "244245": 1.0, "parin": 0.02, "oikeusasiamiehen": 0.3333333333333333, "politiikan": 0.085, "toivon": 0.06756756756756757, "konservatiivisten": 0.14285714285714285, "voimavarojensa": 0.5, "valinnat": 0.05747126436781609, "muuttuva": 0.08333333333333333, "saatavuuteen": 0.3, "11\u201332": 0.896551724137931, "sairas": 0.2692307692307692, "laadullisen": 0.075, "j\u00e4rjest\u00e4misvastuuseen": 1.0, "selke\u00e4n\u00e4": 0.05, "j\u00e4senkuntien": 1.0, "kuvanneet": 0.05555555555555555, "paikallisten": 0.015625, "kiireett\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 1.0, "l\u00e4nsimies": 1.0, "tapasin": 0.043478260869565216, "virallisen": 0.038461538461538464, "voimavaransa": 0.4, "neoliberalism": 0.05263157894736842, "kehityshankkeet": 0.5, "liittyvien": 0.021645021645021644, "kuudenneksen": 1.0, "toteutusta": 0.05, "tuote": 0.017857142857142856, "suoritin": 0.08333333333333333, "erittely": 0.21052631578947367, "kansal": 0.16666666666666666, "pinnalla": 0.008, "k\u00e4rsimiseen": 1.0, "priorisoinnin": 0.25, "keskitetysti": 0.1, "tarkistaa": 0.03125, "tutkimustuloksia": 0.057692307692307696, "t\u00e4yt\u00e4": 0.16666666666666666, "perustettu": 0.007575757575757576, "aikanani": 1.0, "2582015": 0.5, "edustavat": 0.014084507042253521, "merja": 0.4, "niit\u00e4": 0.016864459712679577, "piileskelev\u00e4t": 0.5, "voisikohan": 1.0, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 0.010101010101010102, "2010st\u00e4": 1.0, "vetosin": 1.0, "substansseihin": 1.0, "tasaarvoisuutta": 0.5, "perehdytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1.0, "luoda": 0.03142857142857143, "valmistellessaan": 0.25, "pyk\u00e4l\u00e4ns\u00e4": 1.0, "lehti": 0.02527075812274368, "sellaisiksi": 0.06666666666666667, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1.0, "verorahoitteinen": 1.0, "eik\u00e4": 0.02904356534802203, "5\u20136": 0.0547945205479452, "tietokoneohjelman": 1.0, "pidemm\u00e4lle": 0.03636363636363636, "suurituloisia": 1.0, "society": 0.04316546762589928, "ulkopuolisen": 0.034482758620689655, "sociologie": 1.0, "variantteja": 0.05, "myllykangas": 0.14285714285714285, "auttaneet": 0.1, "valkama": 0.47058823529411764, "valtakunnallisten": 0.23529411764705882, "puhujat": 0.0392156862745098, "mink\u00e4": 0.008090614886731391, "sairastavien": 0.5, "muodon": 0.005025125628140704, "tarpeelle": 0.25, "kansainv\u00e4list\u00e4": 0.023255813953488372, "oirehtivat": 0.1111111111111111, "menneisyyden": 0.0037593984962406013, "diagnostics": 1.0, "vaikuttavat": 0.01559792027729636, "lausuntoja": 0.0392156862745098, "lis\u00e4menoista": 1.0, "tarkoitteeseen": 0.16666666666666666, "p\u00e4tevyyden": 0.034482758620689655, "1562010": 1.0, "hanneleniemihelsinkifi": 1.0, "kuluttajansuojaa": 1.0, "koskelle": 1.0, "asiakas-sana": 1.0, "pluto": 1.0, "tallennettu": 0.05263157894736842, "korvaantunut": 1.0, "ominaisuuksia": 0.016736401673640166, "oikaisin": 1.0, "liikuttaessa": 0.2, "seurantatietoa": 1.0, "omistukseen": 0.3333333333333333, "olennaisesta": 0.5, "edelleen": 0.025134649910233394, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riss\u00e4k\u00e4yntien": 1.0, "palveluntuottajina": 1.0, "muuttunut": 0.034334763948497854, "verorahoitteisella": 1.0, "syvent\u00e4mist\u00e4": 0.16666666666666666, "2\u20134": 0.1111111111111111, "keskustasta": 0.09090909090909091, "viestit\u00e4\u00e4n": 0.5, "ammattihenkil\u00f6st\u00f6ll\u00e4": 1.0, "ihmisille": 0.05263157894736842, "etup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 0.02040816326530612, "aikakausia": 0.3333333333333333, "valmistella": 0.08695652173913043, "osuuksia": 0.2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri\u00e4": 0.047619047619047616, "ymm\u00e4rrys": 0.010416666666666666, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 0.6, "toiveikkuus": 0.5, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 0.15384615384615385, "m\u00e4kel\u00e4inen": 0.125, "v\u00e4h\u00e4santanen": 1.0, "l\u00e4hetek\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6lehtikirjoittelussa": 1.0, "paasy": 1.0, "maksusta": 0.16666666666666666, "n\u00e4ki": 0.023121387283236993, "lakitekstiss\u00e4": 0.3333333333333333, "less": 0.125, "mannerin": 1.0, "ymm\u00e4rrett\u00e4vyyden": 0.5, "kustos": 0.07692307692307693, "yhteensovittamiseen": 0.5, "communication": 0.024390243902439025, "n\u00e4ihin": 0.014285714285714285, "u-r": 1.0, "2004st\u00e4": 1.0, "kokonaisvaltainen": 0.025, "l\u00e4\u00e4ketiede": 0.09523809523809523, "puolueet": 0.01098901098901099, "opintotukeen": 1.0, "parisen": 0.5, "tutkimustuloksista": 0.16666666666666666, "keskustan": 0.01020408163265306, "saantiin": 0.5, "jossa": 0.015191704846877261, "aikuisuuteen": 0.05555555555555555, "jokaiseen": 0.015151515151515152, "resurssipainotteisten": 1.0, "toistuvasti": 0.05952380952380952, "vahvistamalla": 0.14285714285714285, "siteerasi": 0.4, "oecd-raportti": 1.0, "helmen": 0.3333333333333333, "verrattuna": 0.03292181069958848, "kehityksess\u00e4": 0.010526315789473684, "paikallisyhdistysten": 0.5, "content": 0.036036036036036036, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 0.011494252873563218, "toimintojen": 0.01694915254237288, "hallituspuolueet": 0.2, "rahoitussuunnitelma": 0.3333333333333333, "sanktiot": 0.5, "viittaava": 0.02564102564102564, "ruotsalainen": 0.012345679012345678, "heikent\u00e4nyt": 0.1875, "salaa": 0.045454545454545456, "192010\u20133132011": 1.0, "saari": 0.024390243902439025, "nime\u00e4": 0.010416666666666666, "konkretisoitui": 0.05555555555555555, "siksi": 0.0064794816414686825, "vahvistettava": 0.125, "mielenterveysmessuilla": 1.0, "elementtej\u00e4": 0.22602739726027396, "n\u00e4k\u00f6ispainokset": 0.5, "vaikutelmat": 0.5, "sairauslomilla": 1.0, "eroon": 0.015873015873015872, "vaiheessa": 0.023504273504273504, "t\u00e4ytty\u00e4": 0.25, "ohjelmien": 0.02702702702702703, "yhdist\u00e4nyt": 0.08, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1.0, "piirt\u00e4m\u00e4": 0.4, "mielenterveyspuolella": 1.0, "kritiikin": 0.016129032258064516, "tammi\u2013huhtikuussa": 1.0, "vaikuttamisty\u00f6": 1.0, "taloudellis-hallinnollinen": 1.0, "postitse": 0.375, "p\u00e4\u00e4lle": 0.005263157894736842, "edes": 0.025943396226415096, "lauserakenteisiin": 0.5, "kannattiko": 0.5, "saarisen": 0.125, "poikkeuksellisiksi": 1.0, "koskeeko": 0.5, "lis\u00e4ykset": 0.02564102564102564, "hoitotakuuuudistus": 1.0, "60een": 0.3333333333333333, "sanoo": 0.0033333333333333335, "odottaminen": 0.2857142857142857, "asiasta": 0.024875621890547265, "erikoismaksuluokasta": 1.0, "tyt\u00e4rt\u00e4ni": 0.3333333333333333, "suuntautuneisuutta": 0.3333333333333333, "8101994": 1.0, "vaikeana": 0.1, "t\u00e4yttiv\u00e4t": 0.125, "m\u00e4\u00e4ritellyin": 1.0, "kartoittivat": 1.0, "23(cid3": 0.5, "reformia": 1.0, "ammattitaitoa": 0.04, "tutkimukseni": 0.02848575712143928, "sairastuneet": 0.8333333333333334, "raha-automaattiavustuksista": 1.0, "ominaisuuteni": 1.0, "brommelsin": 1.0, "new": 0.009650180940892641, "avustuskriteerit": 1.0, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun": 0.008264462809917356, "organization": 0.015151515151515152, "there": 0.012195121951219513, "vaihtoehtona": 0.021739130434782608, "sosiologisen": 0.2857142857142857, "pohjoismaissa": 0.06153846153846154, "p\u00f6yt\u00e4kirja": 0.06493506493506493, "oikeuksistasi": 1.0, "nykyisest\u00e4": 0.02857142857142857, "taudinkantajapotilas": 1.0, "2262010\u20132262011": 1.0, "tiedotusyksikk\u00f6": 1.0, "2009b": 0.05405405405405406, "neuvottelukunnan": 0.043478260869565216, "tahdonvastaisten": 1.0, "eroava": 0.14285714285714285, "k\u00e4sitteliv\u00e4t": 0.058823529411764705, "h\u00e4m\u00e4r\u00e4": 0.07692307692307693, "annetaan": 0.014925373134328358, "palvelut": 0.144, "tarkastelee": 0.014388489208633094, "sairaaloissa": 0.125, "sis\u00e4lt\u00e4ess\u00e4": 0.5, "mielenterveysongelmat": 0.3333333333333333, "luo": 0.012531328320802004, "keskeisimmist\u00e4": 0.041666666666666664, "242003": 1.0, "ihmiseth\u00e4n": 1.0, "marja": 0.04672897196261682, "l\u00e4hent\u00e4misell\u00e4": 0.5, "tutkimusaineistoon": 0.03125, "sairaus": 0.19047619047619047, "keskushallintoon": 0.3333333333333333, "panostusta": 0.4, "leevi": 0.08333333333333333, "menett\u00e4\u00e4k\u00f6": 1.0, "j\u00e4rjestelyihin": 0.2, "titteli": 0.5, "392\u2013399": 1.0, "valjasti": 1.0, "aikuisv\u00e4est\u00f6n": 0.2, "palaa": 0.011494252873563218, "keskustelup\u00f6yt\u00e4kirjojen": 1.0, "sosiaalipalveluiden": 0.25, "otteessa": 0.2, "terveysasema": 0.4, "20043": 1.0, "ainakaan": 0.007633587786259542, "reumahoitaja": 1.0, "vedottiin": 0.12903225806451613, "lainkuuliaiseen": 0.5, "liikkuu": 0.01639344262295082, "istuvat": 0.058823529411764705, "uskottiin": 0.06060606060606061, "otteen": 0.04, "el\u00e4m\u00e4nolosuhteissa": 1.0, "kiireett\u00f6m\u00e4lle": 1.0, "indikaatiot": 1.0, "valintojen": 0.012195121951219513, "kielteiseksi": 0.125, "dokumentein": 1.0, "intergovernmental": 0.1, "terveysj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1.0, "huolehtia": 0.028985507246376812, "punamultahallitus": 0.3333333333333333, "hakevaksi": 1.0, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 0.013953488372093023, "reumaliiton": 1.0, "vaiheissa": 0.053763440860215055, "purkkaa": 0.2, "vertion": 1.0, "ylittyess\u00e4": 0.6, "pekurisen": 1.0, "p\u00e4\u00e4sisiv\u00e4t": 0.08333333333333333, "they": 0.02702702702702703, "keskeinen": 0.031189083820662766, "puhekielelle": 0.5, "texts": 0.030303030303030304, "puheenjohtaja": 0.07924528301886792, "terveydenhuoltohallintoon": 1.0, "silloinkin": 0.023809523809523808, "korostus": 0.1, "toimitusjohtaja": 0.029069767441860465, "maan": 0.01732283464566929, "linjannut": 0.5, "213\u2013249": 1.0, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 0.017094017094017096, "sattumanvaraista": 0.07142857142857142, "s\u00e4hk\u00f6isesti": 0.25, "suosituimmat": 0.5, "lyhentyneet": 0.4, "ruotsi": 0.0547945205479452, "210\u2013211": 0.25, "asetti": 0.056818181818181816, "sanaa(cid3(100(cid3": 1.0, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6muutokseen": 1.0, "l\u00e4\u00e4kkeet": 0.08, "sairaanhoitopiireist\u00e4": 1.0, "joulukuuhun": 1.0, "delegoida": 1.0, "termi\u00e4": 0.030927835051546393, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 0.015503875968992248, "kuntia": 0.05714285714285714, "toiminnanjohtajan": 1.0, "toivoisi": 0.14285714285714285, "analysoiduista": 0.2, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6toiminnan": 1.0, "hirve\u00e4n": 0.2, "perustavia": 0.3333333333333333, "analysoidaan": 0.16279069767441862, "toiminnanjohtaja": 0.6666666666666666, "kirjoittavan": 0.1, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 0.046875, "1994a": 0.20833333333333334, "potilasdirektiivien": 1.0, "pakotteita": 1.0, "tiedettiin": 0.05714285714285714, "yliopisto": 0.018867924528301886, "tarkoituksenmukainen": 0.2222222222222222, "subjektiiviselle": 1.0, "pitk\u00e4aikaisesta": 0.2, "sis\u00e4isesti": 0.046511627906976744, "verannollinen": 1.0, "toteu": 0.14285714285714285, "selvitys": 0.1346153846153846, "peirce": 0.15789473684210525, "koskettavan": 0.2, "analysis": 0.039603960396039604, "eduskuntapuheeseen": 1.0, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4mm\u00e4ksi": 1.0, "pikemminkin": 0.04093567251461988, "j\u00e4sentens\u00e4": 0.05263157894736842, "avauksena": 1.0, "2009": 0.04201270151441133, "istui": 0.08, "hyv\u00e4ss\u00e4": 0.02127659574468085, "malli": 0.01098901098901099, "sosiaalisessa": 0.017543859649122806, "teknologian": 0.021052631578947368, "aho": 0.005952380952380952, "j\u00e4rjest\u00f6johtajat": 0.5, "kutsu": 0.02127659574468085, "tuntomerkit": 0.5, "monimutkaistunut": 1.0, "nivelvaivoihinsa": 1.0, "passiiviseen": 0.25, "hallinnonalakohtaisten": 1.0, "hoitojaksoon": 1.0, "hoitotakuuindexhtml": 1.0, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajassa": 0.625, "perusoikeuksiin": 1.0, "lukunsa": 0.16666666666666666, "vaihtelee": 0.03759398496240601, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4t": 0.06060606060606061, "suosii": 0.26666666666666666, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4ripalvelut": 1.0, "porras": 0.14285714285714285, "palvella": 0.030303030303030304, "1990-luvulle": 0.05555555555555555, "terveellisemmin": 1.0, "tarkasteltaessa": 0.02040816326530612, "karsitaan": 0.3333333333333333, "90-luvulle": 1.0, "tarjottu": 0.15, "ennakoimattomia": 1.0, "vastaista": 0.1111111111111111, "presidentti": 0.024, "asiantuntijat": 0.717391304347826, "elintapamuutosten": 1.0, "ii(cid3k\u00e4sittely(cid3(cid312324": 1.0, "syv\u00e4oja": 0.6, "hoidonaiheita": 1.0, "identiteettins\u00e4": 0.05555555555555555, "kokonaisvaltaiselle": 0.5, "painottuivat": 0.06818181818181818, "raha-automaattiyhdistykselt\u00e4": 1.0, "viiteen": 0.022727272727272728, "kiireellisest\u00e4": 0.6666666666666666, "l\u00e4hes": 0.04176904176904177, "turvaamisessa": 0.625, "hallitusohjelmassa": 0.09090909090909091, "l\u00e4hestytt\u00e4ess\u00e4": 0.75, "selke\u00e4t": 0.045454545454545456, "valtiontilintarkastajien": 1.0, "konkreettista": 0.0975609756097561, "teorianmuodostukseen": 0.5, "diskurssianalyysissa": 0.7777777777777778, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 0.009345794392523364, "symbolisesta": 1.0, "kananoja": 0.6666666666666666, "esittelem\u00e4": 0.16666666666666666, "esim": 0.00816326530612245, "kokonaistilanteestaan": 1.0, "seminaarin": 0.02631578947368421, "kieli": 0.03891891891891892, "keskustelukulttuuriin": 0.5, "muutosesityksest\u00e4": 1.0, "anna": 0.009009009009009009, "ep\u00e4luulon": 0.3333333333333333, "hankkeita": 0.16666666666666666, "terveydenhoitolakia": 1.0, "waris": 0.08333333333333333, "sosiaalidemokraattisen": 0.05, "lauselmat": 1.0, "52\u201353": 0.022222222222222223, "l\u00e4hetteit\u00e4": 0.5, "havaittavia": 0.14285714285714285, "ellei": 0.012422360248447204, "sopimusohjaus": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6n\u00e4": 0.16666666666666666, "ajankuvaa": 0.9090909090909091, "355\u2013372": 1.0, "lakeja": 0.016666666666666666, "sairaanhoitoon": 0.16666666666666666, "tarpeensa": 0.047619047619047616, "vaikutelma": 0.1, "edelt\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.1, "ohjaajani": 0.1, "aukkoja": 0.07142857142857142, "reumatoimistoon": 1.0, "artikkeleihin": 0.5454545454545454, "terveytt\u00e4kin": 1.0, "kuulumatta": 0.3333333333333333, "viimeisin\u00e4": 0.09090909090909091, "kansanterveysj\u00e4rjest\u00f6t": 1.0, "unioniin": 0.18181818181818182, "4500": 0.16666666666666666, "heikentymisest\u00e4": 0.25, "suuressa": 0.012195121951219513, "koselleckin": 1.0, "positiot": 0.5, "prosentilla": 0.02857142857142857, "tapa": 0.012658227848101266, "ty\u00f6tt\u00f6myysaste": 0.2, "pikainen": 1.0, "terveydest\u00e4\u00e4n": 0.8181818181818182, "vertailuun": 0.045454545454545456, "muodostu": 0.1, "j\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 0.5384615384615384, "oikeus-sana": 1.0, "kiinni": 0.035398230088495575, "kovaotteiseen": 1.0, "oletusten": 0.125, "koskevassa": 0.34210526315789475, "268\u2013372": 1.0, "leppo": 0.8461538461538461, "ihmett\u00e4": 0.5, "vastuullinen": 0.14814814814814814, "askarrutti": 0.3333333333333333, "pohditaan": 0.012048192771084338, "variation": 0.01694915254237288, "sairauskulut": 1.0, "suoria": 0.019230769230769232, "esill\u00e4": 0.01775147928994083, "perustui": 0.02702702702702703, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajat": 1.0, "eehdotus": 1.0, "yhdenvertai\u2026": 1.0, "hoitokerran": 1.0, "1222000": 1.0, "n\u00e4iden": 0.01645123384253819, "toteutumiseen": 0.3333333333333333, "ykk\u00f6saiheeksi": 1.0, "l\u00e4hti": 0.06593406593406594, "analysoidessani": 0.1, "analysing": 0.08333333333333333, "est\u00e4\u00e4": 0.02027027027027027, "sanoilla": 0.013333333333333334, "mit\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 0.3333333333333333, "iskev\u00e4mpi": 1.0, "peruskysymyksi\u00e4": 0.2, "uskottavuutta": 0.037037037037037035, "kehitt\u00e4misosasto": 1.0, "laatia": 0.034482758620689655, "vaihtelivat": 0.029850746268656716, "muuttuminen": 0.010526315789473684, "hoitotakuus\u00e4\u00e4d\u00f6sten": 1.0, "haastatelluista": 0.23076923076923078, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4ns\u00e4": 0.6363636363636364, "lyheni": 0.3333333333333333, "jaksaa": 0.06666666666666667, "empiirist\u00e4": 0.07142857142857142, "hoitamiseen": 0.05263157894736842, "verovaroin": 0.25, "kertoja": 0.056, "poikkeuksellisen": 0.10294117647058823, "vakiintuneesta": 0.14285714285714285, "saamista": 0.2222222222222222, "eduskuntapuheet": 1.0, "terveydentilan": 0.4, "p\u00e4\u00e4taulukolle": 1.0, "suunnitelmassa": 0.07142857142857142, "valitsee": 0.0196078431372549, "sano": 0.017857142857142856, "v\u00e4hentyneet": 0.1111111111111111, "alzheimer-keskusliitto": 1.0, "tavoitteenaan": 0.07692307692307693, "johdetut": 0.16666666666666666, "ohjata": 0.0136986301369863, "viiv\u00e4styminen": 0.3333333333333333, "oikeuskelpoiseksi": 1.0, "arvostuksen": 0.02040816326530612, "maksua": 0.15789473684210525, "teht\u00e4v\u00e4t": 0.0058823529411764705, "meid\u00e4n": 0.007832898172323759, "ithaca": 0.25, "hoitaa": 0.08888888888888889, "ennakoida": 0.08695652173913043, "thomson": 0.08695652173913043, "vuudesta": 0.3333333333333333, "perheiden": 0.0106951871657754, "ilment\u00e4v\u00e4t": 0.07142857142857142, "ratkaisuehdotuksia": 0.5, "uusittiin": 0.125, "asiakasmaksu": 1.0, "asetus": 0.09615384615384616, "maksuj\u00e4rjestelm\u00e4": 1.0, "toteuttaa": 0.022222222222222223, "puusa": 1.0, "analyysitasoihin": 1.0, "ideaa": 0.017857142857142856, "toivetta": 0.3333333333333333, "hoitohenkil\u00f6st\u00f6n": 1.0, "rakenneuudistuksia": 1.0, "lakimutoksia": 1.0, "5th": 0.2, "yhtenev\u00e4isill\u00e4": 1.0, "alueita": 0.008264462809917356, "ammatti-yhdistyksille": 1.0, "hyvinvointimalliin": 1.0, "sosiaalitieteiden": 0.1, "221\u2013222": 0.3333333333333333, "peltoniemi": 0.10526315789473684, "toimivan": 0.010416666666666666, "ongelmallisia": 0.041666666666666664, "muuttuisi": 0.2, "asiakkuus(cid3(cid3(cid3(cid3(cid3(cid3vaikuttaminen(cid3(cid3": 1.0, "kansanpuolueen": 0.0625, "raamien": 0.5, "nojaa": 0.05714285714285714, "korostuvat": 0.03, "silloisiin": 0.5, "85\u201386": 0.1111111111111111, "9121992": 1.0, "13\u201328": 0.5, "tutkii": 0.045454545454545456, "toistuvat": 0.0196078431372549, "writings": 0.05263157894736842, "jononhallinnan": 1.0, "s\u00e4ilytys": 0.14285714285714285, "maksaa": 0.24390243902439024, "ruotsissahan": 1.0, "opetettava": 0.08333333333333333, "eduskuntapuheisiin": 1.0, "valitettavasti": 0.057692307692307696, "emoartikkelit": 1.0, "asiakastietojen": 1.0, "turvattomuus": 1.0, "aikataulut": 0.125, "arvioi": 0.05673758865248227, "ilmaisen": 0.2, "futures": 0.2, "yhteiseen": 0.03333333333333333, "merkitsee": 0.06437768240343347, "toivomuksista": 0.6666666666666666, "tuottavat": 0.024691358024691357, "eklundin": 0.3333333333333333, "voimavaroihin": 0.14285714285714285, "huuskonen": 0.2, "ii(cid3k\u00e4sittely(cid36605": 1.0, "kielikin": 0.5, "need": 0.07692307692307693, "vinoutunut": 1.0, "mielipiteet": 0.017241379310344827, "yksiselitteiset": 1.0, "hoitotakuun": 1.0, "viranhaltijat": 0.3333333333333333, "ty\u00f6skentely\u00e4": 0.05555555555555555, "v2010": 1.0, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jille": 0.3, "luokittelu": 0.05319148936170213, "vertailulle": 0.25, "korostuu": 0.012738853503184714, "asiakas-k\u00e4sitteen": 1.0, "suosituksesta": 0.14285714285714285, "kontingenssiin": 1.0, "painottaen": 0.05, "vaikuttajana": 0.047619047619047616, "j\u00e4ljess\u00e4": 0.0125, "surkeana": 1.0, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misen": 1.0, "hoitopolut": 1.0, "k\u00e4sitell\u00e4": 0.008849557522123894, "mielenkiintoa": 0.037037037037037035, "jonotusajat": 1.0, "retoriikka-analyysiksi": 1.0, "opinto-oikeuden": 0.5, "3445": 1.0, "sis\u00e4lt\u00f6": 0.06832298136645963, "vuorovaikutukseen": 0.01680672268907563, "vintage": 0.5, "dialogisen": 0.05, "virheit\u00e4": 0.034482758620689655, "tyypillisi\u00e4": 0.010582010582010581, "syntyper\u00e4\u00e4n": 0.5, "iv": 0.02, "tuoneen": 0.2, "luokkaan": 0.008849557522123894, "hoitojonoon": 1.0, "tutkimusajankohdan": 0.05555555555555555, "liittyv\u00e4n": 0.010714285714285714, "cid882luku(cid31180(cid3sanaa": 1.0, "lis\u00e4\u00e4ntyneet": 0.13043478260869565, "kuvaukseen": 0.06666666666666667, "koordinoivan": 0.5, "valittu": 0.007462686567164179, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4riyhdistyksi\u00e4": 1.0, "m\u00e4\u00e4rill\u00e4": 0.5, "sektorille": 0.5, "pula": 0.25, "niihin": 0.013846153846153847, "v2005": 1.0, "numeroihin": 0.3333333333333333, "shifts": 0.3333333333333333, "talousasiantuntemusta": 1.0, "viestin": 0.018867924528301886, "saatoin": 0.045454545454545456, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysia": 0.16666666666666666, "m\u00e4\u00e4ritys": 0.07407407407407407, "litigation": 1.0, "luotettavan": 0.09090909090909091, "huolehtii": 0.15, "ylemmille": 0.16666666666666666, "markkinat": 0.06451612903225806, "hoitoprosessia": 1.0, "h\u00e4nest\u00e4": 0.24031007751937986, "eduskuntapuhe": 1.0, "reilulla": 0.3333333333333333, "poissaolon": 0.14285714285714285, "selviytyi": 0.3333333333333333, "ty\u00f6paikoilla": 0.16666666666666666, "ostopalvelujen": 1.0, "sijoittua": 0.07692307692307693, "65\u201375": 0.5, "liittyvi\u00e4": 0.029282576866764276, "open": 0.025, "synnyss\u00e4": 0.05555555555555555, "p\u00e4tevyytt\u00e4": 0.10344827586206896, "tosiasiana": 0.3333333333333333, "hoitotakuupuheenvuoro": 1.0, "perehtyneen": 0.16666666666666666, "j\u00e4iv\u00e4t": 0.05925925925925926, "joutui": 0.02197802197802198, "piilevi\u00e4": 0.2, "lauselmaehdotuksen": 1.0, "nyhet": 0.5, "syytti": 0.027777777777777776, "tiedekunta": 0.0030864197530864196, "turvata": 0.1, "theoretical": 0.04, "organisatorista": 1.0, "mentioned": 0.5, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.006622516556291391, "inhi": 0.3333333333333333, "puolto\u00e4\u00e4nt\u00e4": 1.0, "sage": 0.06956521739130435, "ollaan": 0.012987012987012988, "l\u00e4\u00e4neihin": 0.25, "helpottaa": 0.039473684210526314, "kansalaisilla": 0.2, "potilasryhmien": 1.0, "st\u00e4llning": 0.16666666666666666, "edistyst\u00e4": 0.35, "2014": 0.03941605839416058, "ainutlaatuiseen": 0.25, "j\u00e4rjest\u00f6lehdet(cid3n(cid3(cid3107": 1.0, "sosiologin": 0.4, "loppuaan": 0.5, "13272010": 1.0, "1062004": 1.0, "terveyskeskuksiinkin": 1.0, "advocacy-henke\u00e4": 1.0, "viitteit\u00e4": 0.010752688172043012, "vammaiset": 0.16666666666666666, "antaman": 0.021739130434782608, "hyvinvointivaltio": 0.061224489795918366, "asenteet": 0.020833333333333332, "konstruktioihin": 1.0, "aikalaisdiagnoosin": 1.0, "mallia": 0.023121387283236993, "tekstit": 0.01762114537444934, "analyse": 0.2222222222222222, "olevan": 0.017163048965169108, "ohjaava": 0.04878048780487805, "sovelletaan": 0.04477611940298507, "selvi\u00e4\u00e4": 0.057971014492753624, "oppositiossa": 0.07317073170731707, "suosiva": 0.2857142857142857, "of": 0.0143103219822446, "yhteisest\u00e4": 0.02040816326530612, "valiokunta": 0.7, "kylmemm\u00e4ksi": 1.0, "hintaan": 0.2, "verotus": 0.125, "niinp\u00e4": 0.010582010582010581, "pysy": 0.15, "sitaatteja": 0.2, "v\u00e4yl\u00e4": 0.1, "voimassa": 0.08571428571428572, "ongelmana": 0.03571428571428571, "toimintapolitiikka": 1.0, "standardit": 0.14285714285714285, "asiantuntijoista": 0.3333333333333333, "muunnelma": 0.5714285714285714, "aihealueen": 0.3333333333333333, "follow-up": 1.0, "tunnistetaan": 0.043478260869565216, "v\u00e4hitellen": 0.04744525547445255, "tapahtumia": 0.020134228187919462, "pisteytykseen": 1.0, "sairausvakuutuskorvattu": 1.0, "toimintaansa": 0.009523809523809525, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4": 0.07692307692307693, "riitt\u00e4v\u00e4n": 0.035398230088495575, "demokratiaa": 0.09523809523809523, "tarkastella": 0.015350877192982455, "vapaaehtoistoimintaan": 0.5, "aikaansaamisessa": 0.3333333333333333, "v\u00e5rdgarantin": 1.0, "negatiivisiksi": 0.14285714285714285, "sellaisenaan": 0.005050505050505051, "kertoisivat": 0.3333333333333333, "73\u201374": 0.07692307692307693, "reppua": 1.0, "toteamuksia": 0.5, "whon": 0.20833333333333334, "yhteensopivia": 0.5, "useamman": 0.00909090909090909, "faktoilla": 1.0, "turva": 0.4444444444444444, "tied\u00e4": 0.005025125628140704, "kiinnostunut": 0.022388059701492536, "suursanakirja": 0.3333333333333333, "yht\u00e4l\u00f6": 0.007575757575757576, "kuvaamisesta": 0.2, "laskeneet": 0.125, "avainsanojen": 0.96, "lakimuutoksia": 1.0, "ristiriitapaineeseen": 1.0, "amerikkalaiset": 0.13333333333333333, "ensi": 0.010869565217391304, "maailmankatsomusta": 0.043478260869565216, "haltijana": 1.0, "jottei": 0.047619047619047616, "oletan": 0.07142857142857142, "20042010": 1.0, "yhdeks\u00e4nnelle": 0.3333333333333333, "k\u00e4yt\u00f6n": 0.026200873362445413, "sepelvaltimotautikohtauksen": 1.0, "aineistona": 0.019230769230769232, "terveyskeskuksien": 1.0, "keskitason": 0.2857142857142857, "huonolla": 0.058823529411764705, "n\u00e5gra": 0.03571428571428571, "aseman": 0.08914728682170543, "tieteess\u00e4": 0.025, "toteutuksen": 0.17073170731707318, "v\u00e5rdgaranti": 1.0, "hurjan": 0.5, "useiden": 0.01948051948051948, "aihealuetta": 0.2, "hyvin": 0.007836990595611285, "osittain32": 1.0, "liit": 0.06666666666666667, "edustajien": 0.018292682926829267, "sis\u00e4lt\u00e4miss\u00e4": 0.3333333333333333, "etnografia": 0.024390243902439025, "sairaanhoitopiirit": 0.875, "diskurssianalyysi": 0.7, "kohtasi": 0.058823529411764705, "kansalliset": 0.019230769230769232, "kauttaaltaan": 0.029411764705882353, "sopivat": 0.017543859649122806, "lyhytaikaisiksi": 1.0, "terveysvaliokunta": 1.0, "jonotusajan": 0.5, "84(cid3887(cid3sanaa": 1.0, "sektorilta": 0.6666666666666666, "signs": 0.18181818181818182, "vastuun": 0.10843373493975904, "rakentamista": 0.024096385542168676, "korostunut": 0.09523809523809523, "lainauksista": 0.5, "passiivissa": 0.14285714285714285, "hallinnointimahdollisuuden": 1.0, "diabeetikko-nimike": 1.0, "ongelmaansa": 1.0, "havaintoyksi": 1.0, "sairautta": 0.23529411764705882, "tyyppisi\u00e4": 0.09090909090909091, "tutkia": 0.01929260450160772, "hoitotakuuhan": 1.0, "4648": 1.0, "instanssit": 1.0, "diabeetikot": 1.0, "normit": 0.023809523809523808, "seuraavaa": 0.009615384615384616, "jest\u00f6jen": 1.0, "varsin": 0.0038461538461538464, "tavoittena": 0.5, "rinnastetuiksi": 1.0, "ongoing": 1.0, "puhelimella": 0.5, "kriittisten": 0.3333333333333333, "kriittinen": 0.060240963855421686, "terveyspalvelusta": 1.0, "analyysit": 0.020833333333333332, "muutoksien": 0.07142857142857142, "kannanotot": 0.05714285714285714, "rakentuvan": 0.034482758620689655, "el\u00e4m\u00e4nhallinta": 0.3333333333333333, "tutkija": 0.011267605633802818, "muistiliitto": 1.0, "saaneeni": 0.5, "j\u00e4rjest\u00e4": 0.16666666666666666, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 0.014354066985645933, "puuttumiseen": 0.2, "r\u00e4ty": 0.3333333333333333, "olevaan": 0.012658227848101266, "kotiin": 0.02142857142857143, "luokittelee": 0.11764705882352941, "muodostaneet": 0.0625, "kaksimielisesti": 1.0, "tarkoituksen": 0.015625, "matveinen": 1.0, "valitessaan": 0.3333333333333333, "asiantuntemuksesta": 0.4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riasiantuntijat": 1.0, "managerismi": 1.0, "2791994": 1.0, "eduskuntasalissa": 1.0, "vertaishallinto": 1.0, "eteenp\u00e4in": 0.034055727554179564, "teoria": 0.01327433628318584, "haluavat": 0.014705882352941176, "teema-analyysi": 1.0, "kansallisesti": 0.022222222222222223, "kuuskoskea": 1.0, "vuoristo": 0.23529411764705882, "sosiologi": 0.0425531914893617, "puoluepoliittisen": 0.4, "riskitestiss\u00e4": 1.0, "sektorista": 1.0, "teoreettisella": 0.1, "t\u00e4ysistuntop\u00f6yt\u00e4kirjat": 1.0, "yh\u00e4": 0.041666666666666664, "n\u00e4ist\u00e4": 0.058, "muualla": 0.04819277108433735, "antamien": 0.045454545454545456, "n\u00e4in": 0.013647058823529411, "siirry": 0.14285714285714285, "edist\u00e4\u00e4": 0.02336448598130841, "right": 0.125, "yhden": 0.01818181818181818, "n\u00e4enn\u00e4isi\u00e4": 0.5, "beckmann": 1.0, "k\u00e4yntiin": 0.06666666666666667, "aikakauteen": 0.09523809523809523, "kuormitti": 0.25, "potiluutta": 1.0, "kyky\u00e4": 0.05405405405405406, "vammaisj\u00e4rjest\u00f6t": 1.0, "voimaantuminen": 0.4, "huonontunut": 0.25, "l\u00e4hteneet": 0.058823529411764705, "intensiivisyytt\u00e4": 1.0, "ammatti": 0.011111111111111112, "tasosta": 0.175, "teki": 0.03529411764705882, "legislation": 0.5, "potilassanan": 1.0, "teoreettisen": 0.2214765100671141, "terveysp\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1.0, "salmenniemen": 1.0, "policya": 1.0, "tiedotteessaan": 0.3333333333333333, "asemaa": 0.19157088122605365, "kertomustaan": 1.0, "kustannuss\u00e4\u00e4st\u00f6j\u00e4": 1.0, "laajentamista": 0.05263157894736842, "kokemuksia": 0.02147239263803681, "haastatteluaineisto": 0.5384615384615384, "6lta": 1.0, "viitekehykselle": 0.5, "ker\u00e4ttiin": 0.008620689655172414, "vaikea": 0.017369727047146403, "nuolemaan": 1.0, "hallinnasta": 0.125, "ongelmaa": 0.014705882352941176, "teoreettista": 0.03333333333333333, "muuttumista": 0.016129032258064516, "keskitytt\u00e4v\u00e4": 0.16666666666666666, "ryhmiin": 0.01818181818181818, "aiheuttamia": 0.1111111111111111, "kaan": 0.07692307692307693, "toteutettiin": 0.05384615384615385, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 0.014705882352941176, "sanomalehtien": 0.008, "hallituspuolueiden": 0.3333333333333333, "erillisi\u00e4": 0.019230769230769232, "alueelle": 0.005235602094240838, "seurantatuloksia": 1.0, "resurssi": 0.06060606060606061, "erikoissairaanhoitoa": 1.0, "rohkenin": 1.0, "mainitsi": 0.11607142857142858, "samantyyppinen": 0.05, "pidetty": 0.006191950464396285, "soiteltava": 1.0, "uhkakuva": 0.3333333333333333, "henkil\u00f6st\u00f6lle": 0.14285714285714285, "citizenship": 0.25, "olikin": 0.00641025641025641, "madaltamiseksi": 1.0, "kypsyytt\u00e4": 0.2, "kasvavan": 0.037037037037037035, "identiteettiin": 0.06896551724137931, "valtiotieteist\u00e4": 1.0, "kansanterveysty\u00f6st\u00e4": 1.0, "att": 0.00816326530612245, "\u00e4\u00e4nen\u00e4": 0.16666666666666666, "biomedical": 0.5, "18\u201324": 0.5, "tapahtuu": 0.01616161616161616, "kokeneita": 0.09090909090909091, "lopetti": 0.09523809523809523, "2004ssa": 1.0, "liikkui": 0.20833333333333334, "ilmaisin": 0.5, "kuuluva": 0.018018018018018018, "tjt_2004_2005-12-16_tie_001html": 1.0, "kehittyess\u00e4": 0.03225806451612903, "syytettiin": 0.034482758620689655, "tulokulmista": 1.0}