{"educational": 1, "law": 13, "group": 1, "uusilla": 1, "students": 19, "lis\u00e4ksi": 2, "sek\u00e4": 2, "groups": 1, "qualitative": 1, "her\u00e4nnyt": 1, "empirical": 1, "syist\u00e4": 1, "theories": 1, "niist\u00e4": 1, "in": 6, "alalle": 1, "avovastauksiin": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6inen": 1, "and": 11, "sis\u00e4ist\u00e4": 1, "ajankohtaa": 1, "tutkittaessa": 1, "become": 1, "university": 3, "sen": 2, "could": 1, "quantative": 1, "tutkimuksessa": 2, "were": 4, "painotti": 1, "that": 3, "fields": 1, "while": 1, "changed": 1, "make": 1, "possible": 1, "way": 1, "sis\u00e4inen": 1, "esiin": 1, "motivaatiota": 2, "career": 10, "method": 2, "valmis": 1, "told": 1, "tiedekunnan": 1, "degree": 2, "lapsuudenhaave": 1, "others": 1, "sciences": 1, "students\\n\\nthe": 1, "uraneuvonnassa": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "job": 2, "esiintyy": 1, "how": 2, "investigated": 1, "olivat": 1, "miten": 1, "analyysej\u00e4": 1, "possibilities": 2, "opintoja": 1, "nature": 2, "social": 1, "vastauksissa": 2, "guiding": 1, "opiskelijat": 5, "yleisluontoisuutta": 1, "different": 1, "major": 1, "based": 2, "suits": 1, "ty\u00f6llisyydest\u00e4": 1, "aim": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 1, "voisi": 3, "about": 4, "opiskelijoilla": 1, "motivaatio": 1, "used": 3, "ended": 1, "skills": 1, "kohteena": 1, "during": 1, "kaksi": 1, "law\\n\\nthis": 1, "development": 1, "tietoa": 2, "their": 3, "ovat": 1, "addition": 2, "oli": 7, "juristiksi": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 1, "ulkoisesta": 1, "timing": 2, "painottivat": 1, "obligatory": 1, "school": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 1, "n\u00e4kymist\u00e4": 1, "or": 1, "tuloksia": 2, "vaikuttaneet": 1, "ett\u00e4": 2, "ty\u00f6mahdollisuuksien": 1, "kolmas": 1, "motivaatiosta": 1, "it": 2, "miksi": 1, "hakeutua": 1, "toisen": 1, "tieteenalaan": 1, "on": 3, "out": 1, "considering": 1, "kysytt\u00e4ess\u00e4": 1, "are": 1, "puolta": 1, "keskener\u00e4isi\u00e4": 1, "tehd\u00e4": 1, "jo": 1, "being": 1, "education": 2, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "eniten": 1, "oppiaineessa\\n\\nt\u00e4ss\u00e4": 1, "studies": 2, "tutkimusmenetelm\u00e4": 1, "seen": 1, "find": 1, "yleens\u00e4": 1, "intrinsic": 2, "voidaan": 1, "very": 1, "consisted": 1, "lapsena": 1, "yliopistotutkinto": 1, "lakimiesalan": 1, "some": 2, "which": 2, "kyselylomakkeen": 1, "alanvaihtajia": 1, "compare": 1, "formed": 1, "uravalinnoista\\n\\noikeustieteen": 1, "extrinsic": 2, "opiskelijoista": 1, "opinnot": 1, "question": 2, "mainintoja": 1, "moni": 1, "be": 3, "can": 2, "tutkimuksen": 2, "saatuja": 1, "to": 11, "taustateorioina": 1, "vuosiluokan": 1, "uravalinnoissa": 1, "three": 1, "decided": 1, "n\u00e4kyi": 2, "additional": 1, "uusien": 1, "lukiossa": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "range": 2, "tutkimuksia": 1, "dream": 1, "choose": 1, "tutkinnon": 2, "uramahdollisuuksia": 1, "seikkoja": 1, "from": 1, "valitsivat": 1, "yliopiston": 1, "few": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "tai": 2, "choice": 7, "however": 1, "good": 1, "high": 1, "paljon": 1, "jakaa": 1, "only": 1, "n108": 1, "new": 5, "choices": 2, "joista": 1, "alan": 2, "ammatin": 1, "educationmiksi": 1, "many": 2, "kolmeen": 1, "uravalinnan": 1, "ulkoinen": 1, "at": 3, "mukaan": 1, "nostavat": 1, "material\\n\\nthe": 1, "other": 2, "koski": 2, "koulutuksen": 2, "monipuolisuus": 1, "theory": 1, "n\u00e4kemyksiin": 1, "siin\u00e4": 1, "lot": 1, "already": 1, "wanted": 1, "oikeustieteen": 3, "as": 2, "all": 1, "both": 2, "monipuolisuudesta": 1, "learn": 1, "similar": 1, "factors": 1, "vuonna": 1, "oikeustieteelliseen": 1, "perustuvan": 1, "up": 1, "lawyer": 2, "hyvin": 1, "most": 2, "joten": 1, "emphasized": 3, "professionaalisuuden": 1, "pohjalta": 1, "verrata": 1, "questionaire": 1, "thesis": 1, "of": 18, "expressed": 1, "affect": 1, "oikeustieteellisen": 2, "perusteita": 1, "professionaalisuus": 1, "randomly": 1, "halunneensa": 1, "opiskelijoiden": 6, "analysis": 3, "selvitettiin": 1, "motivation": 3, "mainitsi": 1, "ilmi\u00f6ss\u00e4": 1, "was": 11, "tarkoituksena": 1, "data": 3, "asiasta": 2, "sis\u00e4isest\u00e4": 1, "alanvalinnan": 1, "mahdollistamia": 1, "general": 2, "tiedekuntaan": 1, "second": 1, "third": 1, "kvantitatiivisia": 1, "professionalism": 2, "toisena": 1, "thought": 1, "2011": 1, "tapauksessa": 1, "why": 1, "alanvalintap\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "opportunities": 2, "ja": 9, "purposes": 1, "this": 2, "grounded": 1, "the": 33, "results": 3, "mentioned": 1, "uravalinnat": 1, "alanvaihtajatlis\u00e4kouluttautujat": 1, "yhteiskuntatieteisiin": 1, "aineistossa": 1, "employment": 1, "he": 2, "saatiin": 2, "often": 1, "sure": 1, "uravalintoihin": 1, "millaisia": 1, "ulkoista": 1, "same": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 1, "toisessa": 1, "valitut": 1, "yhden": 1, "kuitenkin": 1, "valitsevat": 1, "tieteenalan": 1, "affects": 1, "helsingin": 1, "research": 6, "detailed": 1, "tutkimuskysymys": 2, "had": 2, "aineiston": 1, "eritt\u00e4in": 1, "olla": 1, "wide": 2, "rate": 1, "tehneet": 1, "studied": 2, "study": 5, "osa": 1, "osalla": 2, "earlier": 1, "interest": 2, "kid": 1, "uutta": 1, "higher": 1, "lis\u00e4kouluttautujia": 1, "milloin": 1, "kiinnostus": 3, "voi": 1}