{"visade": 1, "screens": 4, "\u00e4n": 2, "advancements": 1, "evolving": 1, "dynamics": 1, "context": 1, "status": 2, "performing": 1, "in": 17, "breaks": 2, "project": 2, "and": 8, "ownership": 1, "tj\u00e4nster": 1, "become": 2, "finlandssvenska": 1, "aktivitet": 1, "tillg\u00e5ng": 1, "were": 1, "touch": 1, "denna": 1, "contributed": 1, "produceras": 1, "del": 1, "skolmilj\u00f6n": 1, "phone": 6, "mobiltelefonanv\u00e4ndningen": 1, "environment": 1, "how": 1, "den": 7, "video": 1, "omgivande": 1, "tycks": 1, "almost": 1, "interaktionen": 3, "social": 5, "\u00e5tta": 1, "materialinsamlingen": 1, "aim": 1, "epistemic": 1, "sk": 1, "peksk\u00e4rmar": 1, "used": 2, "gymnasisters": 1, "bidrog": 2, "their": 1, "inneh\u00e5ll": 3, "verkar": 1, "shown": 1, "faktorerna": 1, "allt": 1, "unders\u00f6ka": 1, "gymnasieutbildningen": 1, "being": 1, "him": 1, "anv\u00e4ndes": 2, "samband": 1, "mobiltelefoner": 2, "gathered": 1, "implications": 1, "it": 3, "determinerande": 1, "function": 1, "konstitueras": 1, "sk\u00e4rminneh\u00e5lletmobiltelefonens": 1, "what": 3, "relation": 3, "finno-swedish": 1, "fokuselever": 1, "education": 1, "not": 1, "said": 1, "kinds": 1, "vid": 1, "three": 1, "rather": 1, "enabling": 1, "analysed": 2, "from": 2, "giving": 1, "new": 1, "tillsammans": 1, "finnish": 2, "gjordes": 1, "bestod": 1, "with": 3, "egna": 1, "phones": 3, "activities": 1, "thus": 1, "understandable": 1, "be": 1, "made": 1, "displays": 4, "conversation": 4, "realms": 1, "f\u00f6ljd": 1, "mobilsk\u00e4rmar": 2, "role": 2, "central": 1, "such": 1, "similarly": 1, "sk\u00e4rm": 1, "samtal": 2, "pads": 1, "samlades": 1, "helst": 1, "come": 1, "\u00e4garen": 1, "vidgades": 1, "analysen": 1, "ocks\u00e5": 2, "vardagliga": 1, "smartboards": 2, "mobile": 8, "other": 1, "varav": 1, "digitalization": 1, "etnometodologiskt": 1, "2015": 2, "analyserades": 2, "beroende": 1, "participated": 1, "gymnasier": 1, "within": 1, "handlingar": 1, "exkluderande": 1, "for": 3, "face-to-face": 1, "way": 1, "gymnasiets": 1, "gymnasiet": 1, "sociala": 1, "studentexamens": 1, "following": 1, "of": 16, "identifierades": 1, "ett": 4, "relevant": 2, "determinant": 1, "av": 8, "our": 1, "hur": 2, "performed": 1, "ethnomethodological": 1, "was": 8, "sk\u00e4rmens": 2, "showed": 2, "sk\u00e4rmar": 2, "nya": 1, "g\u00f6rs": 1, "matriculation": 1, "focus": 3, "participants": 1, "fokus": 1, "the": 28, "till": 5, "perspektiv": 1, "insight": 1, "days": 1, "provides": 1, "om": 1, "inspelningar": 1, "h\u00e4nder": 2, "gjort": 1, "dependent": 1, "gymnasisternas": 2, "gymnasisterna": 1, "var": 2, "skapade": 1, "p\u00e5g\u00e5ende": 1, "by": 4, "than": 2, "provide": 1, "s\u00e5dan": 1, "epistemisk": 1, "andra": 2, "raster": 2, "communication": 1, "decisions": 1, "mot": 1, "anv\u00e4ndarhistorik": 1, "digitaliseringen": 1, "actions": 1, "grupp": 2, "\u00e4garskap": 1, "higher": 1, "mobiltelefonernas": 1, "gymnasieskolan": 1, "mobiltelefonen": 1, "also": 3, "applied": 1, "recordings": 2, "blivit": 2, "about": 2, "visst": 1, "society": 1, "user": 1, "sina": 1, "perspective": 1, "s\u00e4gs": 1, "f\u00e5tt": 1, "skoldagens": 1, "interaktion": 5, "part": 2, "sig": 1, "own": 1, "teknologiska": 1, "deltog": 1, "whom": 1, "make": 1, "two": 1, "d\u00e5": 2, "sekventiellt": 1, "gymnasister": 1, "under": 3, "mer": 1, "tal": 2, "interaction": 6, "material": 3, "inte": 2, "s\u00e4tt": 2, "litenhet": 1, "och": 10, "use": 2, "anv\u00e4ndning": 1, "syftet": 1, "smallness": 1, "s\u00e5": 1, "crucial": 1, "off": 1, "minst": 2, "p\u00e5": 3, "fungerade": 2, "expand": 1, "connection": 1, "betydelse": 3, "where": 1, "sker": 1, "during": 3, "tv\u00e5": 1, "centrala": 1, "to": 14, "they": 1, "enabled": 1, "genom": 1, "visar": 3, "st\u00f6rre": 1, "kontrollera": 1, "school": 5, "content": 4, "har": 7, "ansikte": 2, "inclusive": 1, "schools": 1, "on": 2, "\\n\\t\\navhandlingens": 1, "studien": 1, "are": 2, "utgick": 1, "any": 1, "h\u00e4r": 1, "ways": 1, "som": 12, "ongoing": 1, "least": 1, "an": 2, "temporarily": 1, "digitalisering": 1, "forskningsprojektet": 1, "vad": 3, "talk": 2, "fr\u00e5n": 2, "videoinspelningar": 1, "tv\u00e5partsinteraktion": 1, "de": 2, "which": 3, "dela": 1, "analysis\\n\\nas": 1, "med": 6, "history": 1, "group": 2, "play": 1, "her": 1, "internetbaserade": 1, "matters": 1, "had": 1, "if": 1, "2017": 2, "online": 1, "contents": 1, "students": 8, "tillg\u00e4ngliga": 1, "sk\u00e4rmen": 2, "avhandlingen": 2, "sk\u00e4rmvisningarna": 2, "avhandling": 1, "analysens": 1, "faktorer": 1, "because": 1, "consisting": 1, "sk\u00e4rmvisningar": 3, "mobiltelefoners": 1, "at": 1, "h\u00f6gre": 1, "kunskap": 1, "vara": 2, "textm\u00f6ten": 2, "inblick": 1, "organiserade": 1, "studying": 1, "hade": 1, "inkluderande": 1, "aktiviteter": 1, "owner": 1, "secondary": 5, "as": 5, "functioned": 1, "motsvarande": 1, "engage": 1, "kring": 2, "d\u00e4rmed": 1, "technology": 1, "sk\u00e4rminneh\u00e5llets": 1, "2016": 2, "two-party": 1, "knowledge": 1, "gav": 1, "samtalsanalys\\n\\nunders\u00f6kningen": 1, "mobil\u00e4garen": 1, "vilket": 2, "situation": 1, "att": 11, "seems": 1, "\\n\\nthe": 1, "skulle": 1, "along": 1, "materialet": 2, "f\u00f6r": 8, "en": 8, "connected": 1, "digital": 2, "examination": 1, "upper": 5, "this": 3, "study": 3, "or": 1, "\u00e4r": 2, "distribution": 2, "snarare": 1, "others": 1, "kunde": 1, "thesis": 2, "m\u00f6jlighet": 1, "display": 1, "fokuselevernas": 1, "is": 1, "roll": 2, "finl\u00e4ndska": 2, "eight": 1, "laptopar": 1, "digitala": 2, "available": 2, "happens": 2, "digitalized": 1, "mobiltelefonens": 1, "research": 2, "when": 2, "bidra": 1, "n\u00e4r": 1, "services": 1, "tre": 2, "constituted": 1, "that": 1, "n\u00e4stan": 1, "screen": 11, "mobila": 1, "everyday": 1, "sk\u00e4rmvisningen": 2, "have": 3, "utveckling": 1, "laptops": 1, "excluding": 1, "ger": 1}