{"yhdeks\u00e4st\u00e4": 2, "oletetussa": 2, "wiedenhof": 2, "itseens\u00e4": 1, "k\u00e4sittelyongelmat": 1, "kommunikationsforschung": 1, "avointen": 1, "liettuassa": 25, "stars": 1, "kieleksi": 2, "rinnastuksensa": 1, "balttilaisetymologioitaan": 1, "vanhimmissa": 2, "p\u00e4\u00e4teaineksista": 1, "kieleen": 11, "er\u00e4itten": 19, "deskriptiivisest\u00e4": 1, "kirjoitettu": 7, "sodanj\u00e4lkeisin\u00e4": 1, "syvennys": 1, "semmoisenaan": 1, "1845\u20131905": 1, "suomalaista": 1, "1996": 11, "yleisemm\u00e4n": 1, "tuloksista": 3, "merkityksi\u00e4": 6, "balticfinnic": 1, "raukeaa": 1, "varsinaisesti": 3, "nominatiivimuotoihin": 3, "periaatteesta": 1, "konamn\u2019": 1, "627\u20138": 2, "glatteis\u2019": 1, "25-j\u00e4hrigen": 2, "poikkeuksia": 2, "stabis": 1, "stammtyps": 2, "etymological": 7, "seg": 1, "suomalais-ugrilaisissa": 2, "talonv\u00e4ki": 3, "kauniisti": 1, "180\u20131": 1, "based": 4, "salli": 1, "viimeisen\u00e4": 1, "primitiivisen": 1, "laiva\u2019": 1, "riistans\u00e4ilytysaitan": 1, "\u017eardis": 5, "kolmantena": 2, "292\u2013304": 1, "merkitysvastaavuusargumentit": 9, "postin": 5, "holst": 2, "s\u00f5naraamat": 5, "alkuper\u00e4mainintatyyppien": 1, "positiivisten": 1, "1927": 6, "essa": 1, "l\u00e4ht\u00f6muotoja": 7, "pyrittiin": 1, "vaihtumiseen": 1, "\u017eirdis": 3, "korvata": 1, "p\u00e4\u00e4syy": 2, "eriline": 1, "ilmene": 1, "her\u00e4t\u00e4": 1, "kielitieteen": 20, "tutkimushistoriallisessa": 2, "beitrag": 7, "j\u00e4tt\u00e4neen": 1, "dobie": 1, "j\u00e4i": 17, "11\u201313": 3, "t\u00fcmj\u00e4s": 1, "tuhka\u2019": 1, "vaille": 5, "144\u201359": 1, "harha-askeleksi": 1, "autasu": 1, "irma": 2, "filologiczny": 1, "hyv\u00e4ksytyille": 2, "kenno": 2, "ii": 27, "nirvin": 1, "taugenichts": 1, "solge\u2019": 1, "vuolas": 1, "monografiassansa": 1, "offerts": 1, "esibaltoslaavilaisesta": 1, "korkea": 1, "syyt\u00e4": 13, "1990-luku": 1, "haaraa": 1, "suppeus": 2, "congress": 1, "sanansis\u00e4iset": 4, "minor": 1, "methodology": 1, "\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u044a": 1, "allikko": 1, "h\u00e4nd": 1, "\u00e4\u00e4nnekriteereist\u00e4": 3, "muiden": 2, "erillisten": 1, "r\u00fchm": 2, "vet\u00e4v\u00e4t": 1, "burys": 1, "dog": 1, "onnistuneitakin": 2, "231\u20137": 1, "kuuluvalle": 3, "semantisch-morphologischen": 2, "liittyminen": 1, "(vesipy\u00f6rre": 1, "t\u00e4ytyy": 6, "osanneet": 1, "karstenia": 1, "apeltansa": 1, "ravila": 6, "(ein": 1, "(palkidest": 1, "194\u20137": 1, "kuramaa": 2, "conclusions": 1, "kannalla": 4, "rinnakkain": 2, "tutkimushistoriallisena": 1, "korv": 1, "sirmais": 1, "heijastu": 1, "nimit\u00e4n": 2, "tutkijoille": 3, "hajoamisvaiheessa": 1, "loputkin": 1, "tietojen": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "background": 2, "valintakriteereit\u00e4": 1, "\u017e\u0117reti": 1, "tehtyihin": 2, "knecht\u2019": 1, "208\u201310": 1, "f\u00f6rlagsaktiebolag": 1, "virheellisemm\u00e4ksi": 1, "kulosen": 4, "vietra": 1, "pide": 3, "laajensi": 1, "divos": 1, "vaikeampaa": 1, "siirretty": 1, "vuosilta": 2, "viimaseil": 1, "nostaa": 2, "hein\u00e4": 3, "1893\u201394": 1, "tekem\u00e4ni": 1, "finn-ugor": 2, "ensimm\u00e4isten": 2, "porras": 1, "kysy\u00e4\u2019": 1, "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432": 3, "laitinen": 1, "k\u00f5hklevaid": 3, "schmidt": 8, "valmistelin": 1, "maltillisemmin": 1, "tapahtui": 2, "\u0161mul\u0117": 1, "edustuvat": 10, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 4, "soveltamalla": 2, "wilder": 1, "r\u00e4yn\u00e4": 1, "varustetun": 1, "olevan": 18, "48\u2013115": 1, "suomalaisetymologien": 1, "vartalo": 4, "\u2019askel": 1, "lainaetymologiassa": 5, "l\u00e4tiss\u00e4": 3, "tunsi": 2, "slavisti": 4, "jakoa": 2, "karran": 2, "tudom\u00e1ny": 1, "a\u0161ta": 1, "alatyyppiin": 2, "abercromby": 2, "mets\u00e4kauris\u2019": 2, "myytti": 1, "ansiota58": 1, "omanaan": 1, "v\u00e4\u00e4rille": 1, "p\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 1, "oletusta": 3, "kihutama": 3, "118\u201326": 1, "199_": 8, "128\u201337": 1, "pellille": 1, "das": 12, "vuosiin": 2, "oinas": 12, "onnistuneena": 1, "kletterger\u00e4t\u2019": 1, "europaeus\u2019": 1, "filologija": 1, "materiaalia": 1, "darbai": 1, "etsij\u00e4n\u00e4": 2, "sanuetta": 4, "71\u201382": 1, "t\u00e4\u00fcd\u00e4s": 5, "etymologiset": 7, "taibas": 1, "ekspressiivisiksi": 2, "kielikunnasta": 4, "brett": 1, "ansaitsisikin": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisen\u00e4": 3, "2007\u201308": 1, "saeculare": 2, "v\u00e4it\u00f6ksen": 1, "mainita": 2, "tuntematon": 2, "rinnakkaista": 2, "kieliopista": 1, "huomattava": 4, "suoja": 2, "taivutustyypist\u00e4": 1, "g\u00fctersloh": 1, "selittyisi": 1, "kallis": 3, "olennaisiksi": 1, "nyky-viron": 1, "kulkeutumasta": 1, "edustu": 1, "k\u00e4sitykset": 17, "kuhtuma": 1, "takaperojohdos": 1, "sinne": 2, "valaisevista": 1, "historiallistenkin": 1, "hirzel": 1, "auslese": 1, "sturis": 2, "\u00e4\u00e4nteenmuutokset": 2, "moninkertaiseksi": 1, "suojus\u2019": 1, "tragekorb": 1, "suomelle": 1, "omaper\u00e4isten": 12, "selitt\u00e4mist\u00e4": 1, "rajanvedoissa": 1, "vaihtelut": 4, "erityisasemaa": 1, "lainaselityksi\u00e4": 5, "leksikaalistumatonta": 1, "luokitukseen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4mien": 2, "az": 2, "esiliettualaisia": 1, "jokunen": 1, "suan": 1, "asemissa": 1, "semanttinen": 10, "jungti": 2, "siksi": 8, "eun": 2, "nachrichten": 2, "korvalle\u2019": 1, "allgemein": 1, "kuurilaisuudet": 1, "n\u0117rinys": 1, "mm": 8, "latv": 1, "johdettuja": 1, "heikompana": 1, "ukkosen": 3, "mahdollisuus": 6, "dynamiikkaa": 1, "consisting": 1, "padovan": 1, "l\u00e4nsi": 2, "kapet\u0101": 1, "seinen": 2, "johdolla": 2, "geburtstag": 6, "satakunnan": 3, "rajatun": 1, "artikkeleissansa": 8, "v\u00e4gali": 7, "suomi\u0173": 3, "207\u201336": 1, "1900\u201368": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4": 1, "285\u20136": 3, "tutkimushistorian": 21, "haaroissa": 1, "konferenssi": 1, "patsas": 7, "lainakerrostumia": 4, "paarre": 3, "vahvistajana": 1, "neuvostokielitieteeseen": 1, "moittii": 1, "kirmis": 5, "keskeisen\u00e4": 2, "kiinte\u00e4sti": 1, "types": 1, "alkuper\u00e4": 22, "siten": 1, "deskriptiivisper\u00e4ist\u00e4": 1, "erosta": 1, "uralicae": 1, "luovana": 1, "jis": 1, "tammet": 1, "aiemman": 13, "pronksiaeg": 1, "ent": 1, "saks": 2, "1997e": 3, "objektiivisuuteen": 1, "silm\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "derfra": 1, "159\u201360": 4, "t\u00e4h\u00e4n": 37, "oletettuun": 3, "b\u0101rkste": 1, "metstuvi": 1, "rockenstock": 2, "yksityiskohtainen": 1, "huolimattomuuteen": 1, "lainaalkuper\u00e4n": 1, "edustuskin": 1, "dentalen": 1, "her\u00e4tt\u00e4jin\u00e4": 1, "ofenkr\u00fccke": 1, "geflecht": 1, "kritiikitt\u00e4": 1, "r\u0117tas": 1, "ritterinkin": 1, "kilpailevia": 1, "g\u0101l|e": 1, "\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439": 1, "geminaattaklusiili": 1, "k\u00e4sitykseeni": 1, "erotettava": 3, "sibilanttien": 3, "sam|an|os": 1, "kka": 1, "edelliseen": 7, "ses": 4, "mauton": 1, "pitk\u00e4vokaalinen": 1, "mets": 1, "muista": 11, "johdonmukaista": 3, "elukaaslasele": 1, "perustelen": 1, "ihmisen": 1, "d-alkuisia": 1, "kertymiseen": 1, "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0430\u0442": 1, "rajoitu": 1, "liittyv\u00e4n": 4, "tekis": 1, "lopuksi": 13, "ekpressiivisyysargumentit": 1, "kalanti": 1, "noki": 9, "vaino": 7, "tutkija": 14, "referaateillaan": 1, "kalevista": 1, "(gungfly\u2019": 1, "huhta": 3, "yhdess\u00e4": 7, "vastaanottohistorian": 4, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 18, "2500": 2, "garuoti": 1, "124\u201330": 1, "w\u00e4hrend": 1, "alfr\u0113ds": 1, "kukin": 2, "luonteva": 1, "ilmestyneet": 2, "onom": 3, "murtaa\u2019": 2, "liev\u00e4": 2, "omaisuus\u2019": 1, "1458": 1, "224\u20135": 1, "m\u00fcde": 1, "kantaindoeuroopan": 3, "olosuhteitten": 1, "my\u00f6h\u00e4isin\u00e4": 1, "koopman": 1, "\u00f8l": 3, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f": 1, "kritiikkikommenttia": 1, "oppinut": 1, "kehittyv\u00e4n": 1, "bindel": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 2, "polveutumista": 1, "itu": 1, "vaatiminen": 1, "stecle\u2019": 1, "laitamilla": 1, "results": 1, "agriculture": 1, "arvioitava": 2, "139\u201340": 3, "tarvitsemistani": 1, "kouri": 1, "1936c": 2, "mit": 15, "s-tt\u00f6mi\u00e4": 1, "\u0161e\u0161kas-sanaa": 1, "zarys": 1, "poiminnassa": 1, "oppikirjana": 1, "kask": 1, "myyl": 2, "pallo": 2, "approach": 2, "maskuliinia": 1, "staro\u017cytno\u015bci": 1, "paasonen": 18, "muuttamaan": 1, "muistuttavassa": 1, "yksitt\u00e4isist\u00e4": 4, "kantasanoja": 1, "kapas": 2, "vokaalisubstituutioitten": 1, "sit\u00e4kin": 2, "vallinneista": 1, "h\u00e4m\u00e4r\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kielelt\u00e4": 1, "tuntemattomille": 1, "francis": 2, "suuntautui": 1, "kleine": 2, "akad\u00e9mia": 5, "vanik": 4, "absetzt\u2019": 1, "l\u00e4ht\u00f6muodot": 7, "\u00f6sterreichische": 2, "yleens\u00e4": 32, "entlehnungen": 5, "peltola": 5, "35\u201340": 1, "balva": 2, "rtaa-vartaloisten": 1, "134\u20137": 2, "polskiej": 1, "aihetta": 8, "uskottavasti": 1, "aloitin": 3, "johdatusta": 1, "liioitteli": 1, "muuhun": 3, "viitsoa": 1, "main": 2, "v\u00e4in": 1, "a-und": 1, "thomsenia": 6, "kauppaa": 1, "varkain": 1, "rajoitan": 1, "hypoteettisuus": 1, "luotettavuudesta": 1, "seitti": 4, "franzenian": 2, "keltav\u00e4ri": 2, "fennisti": 1, "\u0161\u0137aunats": 1, "p\u00e4\u00e4lukua": 2, "such": 1, "145\u20139": 1, "kerrostumiin": 2, "widmer": 1, "riutuminen\u2019": 1, "lass": 2, "forsberg": 1, "bir\u017e\u0117": 1, "hevossuka": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 1, "konsonanttien": 1, "kablys": 3, "taivutusmuotojen": 2, "huoneen": 1, "172\u20137": 1, "katsausta": 2, "ty\u00f6huoneen": 1, "parras": 1, "kirjaamaan": 1, "1997c": 3, "beitr\u00e4ge": 5, "jonkinlaista": 1, "troms\u00f6": 1, "yhdistelmiss\u00e4": 1, "t\u00fcve": 1, "rajaaminen": 2, "kypsi": 3, "vesikasvi\u2019": 1, "komista": 1, "xx": 3, "tutkimusryhm\u00e4\u00e4n": 1, "\u0438\u043d\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445": 1, "todellisia": 1, "balttilaisper\u00e4isten": 6, "it\u00e4murteitten": 1, "muunnelmaa": 1, "\u00e4\u00e4nnerakenne": 8, "kattavampi": 1, "kosketuksia": 3, "tutkimansa": 1, "k\u00f5rge\u2019": 1, "olennaisesti": 5, "laatinut": 1, "forttreiben": 1, "kochen": 1, "etsim\u00e4\u00e4n": 5, "merkityseroon": 1, "kaplas": 6, "ketk\u00e4": 1, "mirdza": 1, "alkuper\u00e4nselitykset": 2, "februari": 2, "sananalkuinen": 2, "amanuensseja": 1, "osoitettava": 2, "c\u0113rme": 1, "primaariutta": 1, "suomalaisugrilainen": 1, "ristikko": 1, "riitt\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 1, "vene": 4, "samanlaisen": 3, "edustaman": 1, "nominien": 3, "julkaistuja": 1, "haarama\u2019": 1, "1971": 2, "ankerias": 8, "stockknopf\u2019": 2, "werden\u2019": 1, "l\u00e4ntisten": 3, "eines": 4, "234\u20137": 1, "greboti": 1, "pist\u00e4v\u00e4": 1, "pertti": 3, "mukauttanut": 1, "strick\u00f6se": 1, "lumenkuori": 1, "lyhenteet": 2, "muutoksesta": 2, "angervo": 5, "1890-luku": 1, "sis\u00e4tavun": 4, "originaaleiksi": 1, "kadonneeksi": 1, "leikattu": 1, "k\u014dts": 1, "1978": 10, "suhteita": 5, "ehdotettu": 6, "110\u20139": 1, "ei-lainaselitys": 1, "toimituksia": 7, "1930-luvulta": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isyydell\u00e4": 1, "meeli": 2, "murroskohta": 1, "his": 2, "getrennter": 1, "vakuuttavampi": 1, "hahmottaa": 1, "sanueperiaatetta": 2, "j\u00e4\u00e4tynyt": 2, "boppin": 1, "kulo": 4, "luokittelusta": 1, "luoja": 1, "slovenski": 2, "kr": 4, "sanoina": 2, "karts(as": 1, "saamaa": 1, "1927b": 3, "verkkojulkaisut": 1, "niemisenkin": 1, "pong": 1, "poikkeukset": 2, "europa": 1, "esikuvallisena": 1, "tapahtuneiden": 1, "kummer": 1, "veenker": 1, "alkuper\u00e4mainintoja": 1, "kytketty\u2019": 1, "osoitettu": 8, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "gef\u00e4hrte\u2019": 1, "selitysvaihtoehtojen": 1, "phonotactics": 1, "alienaation": 3, "kommission": 2, "jatkajia": 2, "testaaminen": 2, "method": 2, "porsch": 1, "l\u00e4ttil\u00e4isist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4sanastol\u00e4hde": 1, "tendencies": 1, "prokalb\u0117s": 1, "kronologisesta": 2, "tutkimukseen": 14, "blagovoj": 1, "tarkastelun": 5, "129\u201340": 1, "pohjavirta": 1, "m\u00f5la\u2019": 3, "villasuortuva": 2, "entist\u00e4": 1, "pohjoisindoeurooppalaiset": 2, "lainasanasuhteiden": 2, "iranilaisen": 1, "puolusti": 1, "linguistica": 34, "pohjoisbalttilaisen": 1, "balttilaisper\u00e4isyytt\u00e4": 14, "camstian": 1, "267\u20139": 1, "sanastollisiin": 1, "kksm": 5, "mahdollisuuden": 4, "seiv\u00e4s": 13, "\u0161\u00fc\u017ear": 1, "l\u00e4ht\u00f6aineistoa": 1, "ulottaa": 1, "liittyviksi": 1, "itsek\u00e4\u00e4n": 2, "samankaltaisuuksilla": 1, "laajeta": 3, "ryhmittelyp\u00e4\u00e4telm\u00e4\u00e4n": 1, "jos": 63, "lainaoletus": 3, "nousevapainoisia": 1, "muotoileman": 1, "kuudetta": 1, "olennaiseksi": 1, "umpeutui": 2, "keltaisella": 1, "23lle": 1, "felde": 1, "akselilla": 1, "144\u20135": 2, "1943": 8, "kaudseid": 1, "ciezva": 2, "415\u20136": 1, "germanisch-finnische": 6, "yhdistys": 1, "fennougristeilta": 4, "pa\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438e": 2, "k\u00e4ynnisti": 1, "kantakielivaihetta": 1, "tapani": 4, "\u0436\u0435\u043d\u0430": 1, "etuvokaalistumisesta36": 1, "vihjeit\u00e4": 1, "essay": 2, "teossa": 1, "rahmen": 1, "artikkelissansa": 7, "kommentti": 2, "ulottuvia": 1, "nominatiivi": 1, "uskaltaneet": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 1, "ep\u00e4ilty": 4, "ym\u2019": 6, "thunmannista": 1, "noreen": 1, "kirvinen": 1, "toisaalta\u2019": 1, "pyrkim\u00e4ll\u00e4": 1, "itsest\u00e4mme": 1, "\u00e4\u00e4nnekriteerien": 2, "pyrkiik\u00f6": 1, "kantaindoeuroopassa": 1, "mukaan": 160, "saivas": 1, "tuomitsevasti": 1, "kritik": 1, "kirjallista": 1, "lingue": 2, "kansankielten": 1, "dzied\u0101t": 1, "k\u00e4ytetyt": 6, "katsoo": 7, "kuivausorret": 2, "lynas": 1, "m\u00e4\u00e4ritelless\u00e4ni": 1, "mahdollisuutta": 14, "selitett\u00e4viss\u00e4": 2, "viittaussuhteeltaan": 1, "panno": 1, "alteuropa": 2, "h\u00e4nt\u00e4luu": 1, "1885": 1, "tulkittiin": 1, "puolustamisessa": 1, "klincksieck": 2, "lima\u2019": 1, "jollaista": 2, "alhainen\u2019": 1, "totesi": 4, "balttilaisuuden": 12, "karja": 3, "merkitysparalleeleilla": 1, "kostea": 2, "\u0437\u043e\u0440\u043e\u0434": 3, "yleisteokset": 3, "v\u00e6re": 1, "tarkastellakseni": 1, "narica": 1, "korostetun": 1, "ekspressiivisest\u00e4": 1, "nauk": 1, "151\u20133": 1, "pidettyjen": 6, "konsensusta": 1, "er\u00e4isiin": 2, "\u043d\u0430": 6, "linguistic": 27, "ausgebreitete": 2, "alkuh\u00e4rk\u00e4\u2019": 1, "ausland": 1, "viritt\u00e4j\u00e4": 102, "uudelleenhahmottumiseen": 1, "\\n\\nit\u00e4merensuomen": 1, "es": 4, "umwandlung": 1, "silm\u00e4ys": 1, "maanmiestens\u00e4": 1, "pitempien": 1, "koivulehtoa": 8, "puolustaaksensa": 1, "riihi": 3, "143\u20135": 1, "brachvogel": 1, "suosimista": 1, "rekonstruktioteknisesti": 1, "korys": 1, "ilgt": 1, "tapausten": 1, "muitten": 26, "s\u00e4rama": 1, "j\u00e4\u00e4auk": 2, "isabel": 1, "j\u00e4ljitin": 1, "termi": 3, "varttua": 2, "ruoho": 3, "segel": 2, "petri": 12, "balttilaisper\u00e4iset": 2, "slaavilaisuuteen": 1, "r\u00e4tsep": 4, "tulitikun": 1, "pohjoismaitten": 1, "paikalla": 1, "typus": 2, "kj-yhtym\u00e4n": 1, "apofoniasuhdeaukkoetymologioista": 1, "kahdenlaisia": 1, "ehdottaneet": 2, "3\u201337": 1, "asenteen": 2, "4315": 6, "t\u00e4sm\u00e4llisemmin": 1, "periaatteellinen": 1, "merkityskent\u00e4t": 1, "kielihaaran": 1, "p\u00e4\u00e4haarasta": 1, "keskin\u00e4isess\u00e4": 2, "philologie": 3, "kerty\u00e4": 1, "hinta": 6, "kulttuurisanoille": 1, "perehtyneisyyden": 1, "tiet\u00e4myksens\u00e4": 1, "vailla": 10, "59\u201363": 1, "balttilaiskerrostuman": 1, "153\u20136": 1, "pysyi": 1, "vartaloa": 3, "\u044d\u0442\u043d\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430\u044f": 1, "edellisten": 2, "vanhimman": 2, "lainattiin": 1, "menetelm\u00e4n": 4, "sein\u00e4\u2019": 1, "puolustajat": 1, "osuus": 24, "muinaisintian": 3, "untersuchungen": 4, "samuels": 2, "memorial": 1, "nelson": 1, "kaavioista": 3, "sek\u00e4": 193, "ik\u00e4yskriteerit": 1, "sijoittuvat": 2, "osoittautua": 2, "mehil\u00e4ispes\u00e4": 7, "aineistonani": 2, "aineistostani": 1, "p\u00e4\u00e4te-edustuksen": 1, "kurschat": 1, "sekundaari": 3, "maahan": 1, "ilmestynyt": 2, "j\u00e4k\u00e4l\u00e4\u2019": 2, "ateiva": 2, "kalevalafr\u00e5gan": 1, "l\u00f6rpp\u00f6": 1, "laen": 2, "raihnas": 3, "\u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439": 1, "xv": 5, "sieverssche": 2, "hyl\u00e4tyst\u00e4": 2, "uralilaisten": 16, "kronologista": 5, "helsinkil\u00e4isiss\u00e4": 1, "varovasti": 1, "perustutkimuksesta": 1, "talkus": 1, "latvie\u0161u": 3, "katoasteista": 1, "virtj\u0101": 1, "indo-euroopa": 1, "varauksellisesti": 1, "urlappischen": 1, "liitt\u00e4m\u00e4": 1, "sirse\u0146is": 1, "j\u00e4rvi": 8, "girji": 1, "vuona": 12, "toistaiseksi": 2, "syksyn\u00e4": 1, "bedeutung": 3, "alkamassa": 1, "dinga": 1, "rinnastuksissa": 1, "pidennyt": 2, "over": 1, "erikoiskehityst\u00e4": 1, "\u017ealga": 6, "perinne": 1, "vahvistettava": 1, "pasma": 2, "kritiikki\u00e4": 20, "t\u00e4sm\u00e4llisin": 1, "235\u201363": 1, "lewn": 1, "haluttu": 2, "p\u00e4\u00e4ttynyt": 1, "riese": 2, "peltolaa": 1, "lak\u0161tas": 2, "vokaaliedustuksensa": 1, "419\u201321": 1, "kehr\u00e4t\u00e4": 5, "levikkiaukkoargumenttiin": 1, "kielellinen": 1, "lattia": 1, "rannikkolahti": 1, "ensisijaiseen": 1, "lainaselityksiin": 2, "grandico": 1, "was": 5, "puuttuminen": 2, "lainautumissuunta": 1, "palaamassa": 1, "suhonen": 38, "kirjoittamaan": 1, "pahimmillaan": 1, "vergangenheit": 1, "saattaneet": 5, "ymp\u00e4rille": 1, "koskevissa": 3, "t\u016bsimtons": 1, "perusteltu34": 1, "kultur": 6, "kysymysmerkki\u00e4": 1, "kehitysvaiheesta": 1, "viljo": 1, "sources": 2, "suurista": 1, "prefiksitt\u00f6m\u00e4ll\u00e4": 1, "deskriptiivistyminen": 2, "h\u00fcmpel": 1, "l\u00e4ht\u00f6kielen": 29, "verkon": 3, "lis": 1, "hanuszin": 3, "viro": 7, "monissa": 3, "baltic-finnic": 4, "vol\u0117": 1, "sellaiseksi": 1, "vanh": 2, "putra": 1, "edustettu": 1, "puolestav\u00e4list\u00e4": 1, "1879\u20131933": 1, "balttilaislainan": 7, "palaudu": 2, "mielenkiintoisin": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "spaces": 1, "ilmestyneist\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 2, "suomalaisesta": 1, "molemmin": 2, "373\u201380": 1, "asiasis\u00e4ll\u00f6n": 1, "nuorempia": 7, "vuosituhannet": 1, "kantasuomalais-kantaslaavilaisista": 1, "vahvasti": 2, "asussa": 1, "forell": 2, "varpaan": 1, "parhaana": 3, "qu\u00e4len": 1, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6iseksi": 2, "valtavia": 2, "harha": 1, "upeasta": 1, "balttilaisalkuper\u00e4v\u00e4itteisiin": 1, "kielentutkimuksen": 12, "vksm": 46, "foneettisl\u00e4ht\u00f6isest\u00e4": 1, "lainasanatutkimuksensa": 1, "pleter\u0161nik": 1, "v\u00e4itteist\u00e4": 4, "st\u016bris": 1, "fenn(ougristinen": 1, "my\u00f6hemm\u00e4ksi": 1, "soidessa": 1, "balttilaislainaetymologioitten": 15, "j\u00e4sent\u00e4miseksi": 1, "publishers": 1, "tudeerista": 1, "onomasiologinen": 1, "kantaslaavilaisena": 1, "stolt": 1, "lehtori": 2, "k\u00e1roly": 4, "melichin": 1, "valottanut": 1, "t\u00e4rke\u00e4t\u00e4": 2, "haav": 1, "gelt\u0101": 1, "stamm": 3, "ep\u00e4suorasti": 1, "teoksellaan": 1, "\u0137\u0113ve": 1, "samoista": 1, "pidettyj\u00e4": 8, "kalimalta": 3, "neutrimuodot": 1, "monipuolinen": 1, "1\u201337": 1, "vertailukohtia": 1, "tulkintamahdollisuuksia": 1, "luoteisindoeurooppalaisen": 1, "riukuja": 1, "ehdottoman": 1, "uotilan": 9, "dygas": 1, "intensiteetiss\u00e4": 1, "\u01dfn": 1, "p\u00e4\u00e4tteest\u00e4": 1, "ersten": 1, "\u0161laitas": 2, "reaalinen": 3, "fuf-artikkeli": 1, "lahvandus": 1, "keskustelutta": 2, "l\u00e4htiv\u00e4t": 1, "mitattujen": 1, "245\u20136": 1, "verzausen": 1, "varsinaisina": 1, "etimolo\u0123ijas": 2, "151\u20132": 1, "while": 1, "leksikaalistuneisuusargumentit": 3, "same": 2, "rata": 3, "tarkasteluun": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mien": 1, "sk\u0301-yhtymist\u00e4": 1, "balttilaisiin": 12, "lew": 21, "teoksissa": 5, "nilssonin": 2, "esilatvia": 1, "ty\u00f6nt\u00e4\u00e4": 1, "a(s-taivutusluokan": 1, "balttilaislainana": 10, "alkuaikojen": 1, "xxix": 3, "luotettavaksi": 1, "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430": 2, "samanmielisen": 2, "nime\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "nimitykset": 8, "aal": 1, "tome": 1, "alkusyntyhypoteesiin": 1, "schlaube": 1, "affinity": 1, "\u00e4\u00e4nneyhtymi\u00e4": 1, "frenckell": 1, "wojciech": 5, "riepmo\u010d\u00e1la": 2, "lokakuussa": 1, "soveltaa": 4, "p\u00e4\u00e4tteen": 8, "niini\u2019": 3, "johti": 2, "balttilaiskontaktiensa": 1, "alkuper\u00e4mainintaa": 2, "sijoittuminen": 1, "lainanantajakielt\u00e4": 1, "olut-sanan": 1, "p\u00e4invastaiseen": 1, "r\u0105\u0161is": 1, "happo\u2019": 1, "262\u20137": 1, "alkusyntyhypoteesi": 3, "taka": 1, "valmistui": 1, "jolta": 2, "ke\u0144\u0107": 2, "pahemmin": 1, "pime\u00e4st\u00e4": 1, "raum": 2, "jatkuvasti": 5, "mord": 1, "karistaa": 1, "suffiksinvaihdon": 5, "sirwis": 3, "vangar|yk\u0161t|\u0117": 2, "russian": 2, "kiersin": 1, "arkeologit": 2, "ymm\u00e4rsiv\u00e4t": 2, "huolimattomuuttansa": 1, "halli": 5, "\u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u043e\u0433\u043e": 1, "omia": 5, "teoreettiseen25": 1, "edellytt\u00e4mist\u00e4": 1, "wilno": 1, "v\u00e4istyi": 1, "kisklauast": 2, "lyhenemisen": 1, "aliisque": 1, "89\u201396": 1, "peter": 6, "tuskin": 25, "katsottava": 4, "alkuper\u00e4selitysten": 1, "tace": 1, "samakantainen": 4, "vaivoras": 1, "laati": 3, "koponen": 12, "vanhaa": 5, "\u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439": 2, "468\u201370": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 1, "kysymyksest\u00e4": 1, "stosunki": 1, "professori": 35, "tarjota": 1, "tavalliset": 1, "ero": 8, "ajateltu": 1, "11ll\u00e4": 1, "jostakin": 3, "ker\u00e4ilij\u00f6itten": 1, "hyl\u00e4tyksi": 4, "l\u00e4nteen": 2, "kimalainen": 2, "deskr": 1, "c\u012brvuls": 1, "julkaisemattomasta": 1, "\u0101-vokaalia31": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "ryhmittelyss\u00e4": 4, "t\u0161ekkil\u00e4inen": 1, "ehdotetuilla": 1, "symmetriaperiaatteen": 1, "vuojo": 5, "laatuaan": 1, "kielt\u00e4\u00e4": 3, "pead": 1, "indoeurooppalaiselta": 1, "237\u201341": 1, "levikkiperustein": 1, "kirje\u2019": 1, "hyl\u00e4ttyn\u00e4": 5, "taustat": 1, "is-feminiinin": 1, "uppresas\u2019": 1, "loude": 1, "rigina": 2, "jakaumia": 1, "kainuun": 2, "239\u201341": 2, "ohut": 6, "ymm\u00e4rretty": 2, "asiallisesta": 1, "meaning": 2, "1876": 2, "v\u00e4\u00e4rin\u00e4": 1, "applying": 1, "kommunikaatio": 1, "poissulkevaksi": 1, "417\u201322": 1, "kuuma": 3, "protoeurooppalaisesta": 1, "vahingossa": 2, "ugrofinnen": 3, "1896b": 4, "sanavartalo": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4t\u00f6n": 1, "liurbis": 1, "ymm\u00e4rsi": 1, "haasia\u2019": 2, "hyl\u00e4ttyin\u00e4": 3, "muistettava": 1, "hastigt": 1, "kuidas": 2, "osaksi": 3, "substantiiveja": 1, "\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f": 2, "kantamuodosta": 1, "etimologijos": 2, "susa": 20, "lomp\u2019": 1, "tarvitsi": 2, "karstata": 6, "\u00e4\u00e4ni\u00e4": 1, "paklad": 1, "kinttu": 2, "kyttyr\u00e4\u2019": 2, "statuksen": 44, "\u2018bl\u00fcte": 2, "hakenut": 1, "ainesten": 2, "teadusliku": 1, "piemen": 1, "huonompana": 1, "tohtorikoulutettavana": 1, "vytautas": 4, "mahdollistaa": 3, "15\u201343": 1, "takana": 2, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6lliset": 4, "r\u00e4ps\u00e4t\u00e4": 1, "yhdistett\u00e4v\u00e4ksi": 2, "rapea": 3, "selvi\u00e4\u00e4": 3, "h\u00fc\u00fcdma": 1, "selitysmalli": 4, "tekem\u00e4ss\u00e4": 1, "totuudesta": 1, "p\u00e4\u00e4ttely\u00e4": 2, "auktoriteetin": 1, "kuinka": 10, "kiitollinen": 4, "omnikomparatismi": 2, "29\u201330": 2, "trendiksi": 1, "297\u2013343": 1, "pitk\u00e4st\u00e4": 1, "kielitieteest\u00e4": 1, "\u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f": 1, "nativisaatiolla": 1, "murteista": 4, "rinnastaen": 1, "1980-luvulta": 1, "uudesta": 1, "suomalais-ugrilaiset": 1, "guide": 1, "kiistattomaksi": 1, "kantabalttilaista": 1, "vilh": 1, "maltsa": 1, "ketju": 2, "monimutkaiset": 1, "maastricht": 6, "ritter": 31, "hyv\u00e4ksynyt": 5, "kategoriaksi": 1, "t\u00e4sm\u00e4": 2, "ehdottamalla": 2, "suviseminaarissa": 1, "purina\u2019": 1, "damm": 1, "el\u00e4v\u00e4\u2019": 1, "sananalkuiselle": 1, "va\u017ea": 2, "rajata": 2, "vakiintunutta": 2, "tutkimuskirjallisuudessa": 13, "alatyypit": 1, "diakronisesti": 1, "perusteltua": 7, "tak\u0301as": 1, "1890\u20131956": 1, "\u015b\u00e4p\u00e4": 1, "velka": 1, "erillinen": 3, "k\u00e4sitysten": 15, "kulkeutuessa": 1, "l\u00e4hestymistavan": 2, "ekspressiivisanaston": 3, "vanhan": 9, "kabinti": 1, "aistien": 1, "varauksetonta": 5, "osuudessa": 1, "edustuksille": 1, "fin(nish": 1, "2004b": 8, "graduni": 1, "1938b": 2, "o-vartaloisuus": 1, "rouhia": 5, "p\u00e4\u00e4ttelyss\u00e4": 2, "kalojen": 1, "toissijaisuudesta": 1, "julkaisuvuodestansa": 1, "maantieteeseen": 1, "balttilaisilta": 1, "esibalttilaisesigermaanisen": 1, "kirbas": 1, "sopisikin": 1, "alkuper\u00e4v\u00e4itteist\u00e4": 2, "with": 4, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "vaihtoehtov\u00e4itteet": 1, "kaikkein": 2, "kenk\u00e4": 1, "perheyht\u00e4l\u00e4isyyksien": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassansa": 3, "kielikontakti-ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "nimennyt": 3, "5\u201311": 1, "tunnustettu": 1, "kiinnostavaa": 1, "vanhentunut": 3, "dati": 1, "kummankinlaista": 2, "suomalaisneuvostoliittolainen": 1, "i\u0101": 2, "samojedista": 3, "vuosikirja": 4, "yliopiston": 46, "l\u00e4ht\u00f6kieliargumentti": 1, "m-deverbalen": 2, "norm": 1, "saatavaan": 1, "mazgas": 1, "eastern": 1, "kaikkineen": 1, "218\u201355": 1, "taitekohdista": 1, "kest\u00e4ess\u00e4": 2, "olettamansa": 1, "laajahkoita": 1, "hilleri\u2019": 2, "\u00e4\u00e4nnesuhteen": 3, "pystypalkkeina": 1, "oletetulla": 2, "rekonstruktiotasosta": 1, "rihman": 1, "luokitellut": 7, "s\u00e4ilyneet": 2, "vuoksi": 25, "1970": 18, "kuvaa": 7, "laaja": 14, "kolmeenkin": 1, "kerta": 13, "52\u201355": 1, "hako": 8, "v\u0113zis": 1, "no": 4, "pohl": 1, "t\u00e4llaisina": 2, "potentiaalia": 1, "korkean": 1, "nokka": 1, "partis": 4, "tr\u00fcbner": 1, "1925b": 3, "kommentar": 1, "emeriitprofessor": 1, "t\u00e4sment\u00e4v\u00e4": 1, "useisiin": 2, "vastaamaan": 1, "etel\u00e4isen": 10, "maa": 4, "p\u00e4rep\u00f6lkyn": 1, "tartu": 16, "vertaillaan": 1, "muutamat": 5, "v\u00e4iteltiin": 1, "sivuuttanut": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llinen": 2, "hyv\u00e4ksym\u00e4n": 1, "vistrik": 3, "osoitti": 21, "\u0161ukta": 1, "viitanneet": 3, "linnunimetusest": 1, "riitti": 1, "ryhty\u00e4": 1, "verrattomasti": 2, "kuulua": 1, "keskialasaksa": 1, "laaksoa": 1, "termeille": 1, "\u2019verfaultes": 1, "balttilaiseksi": 6, "muromalaisten": 1, "taulukkoliite": 2, "dokumenttina": 1, "1981c": 2, "kantasuomalaiseksi": 2, "substituutiojohto": 1, "marginaalisia": 1, "nyelvtudom\u00e1nyi": 2, "\u0161ali": 1, "lainaper\u00e4isyytt\u00e4": 1, "luettelemalla": 1, "korvattava": 1, "my\u00f6h\u00e4iskantasuomen": 2, "hyl\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "sivuilla": 3, "martjan": 1, "havannot": 1, "rogisema": 1, "tiettyyn": 4, "glottocronology": 1, "kutsun": 1, "asettui": 2, "i-vartaloisen": 1, "p\u00e4\u00e4ttyminen": 1, "esigermaanista": 1, "veik": 1, "keskittyneet": 1, "lainakontaktitilanteessa": 1, "oppenheim": 1, "v\u012brs": 1, "310\u20138": 1, "darstellung": 1, "vastaavasti": 9, "\u00f6stsvenska": 1, "maininnatta": 13, "129\u201350": 1, "muinaiskuurista": 2, "syytt\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nnesuhteisiin": 1, "h\u00e4iritsee": 1, "raporttien": 1, "breidaks": 7, "p\u00e4ivitti": 1, "kirjastonhoitajille": 1, "yhdist\u00e4m\u00e4t": 2, "kehittym\u00e4ss\u00e4": 1, "juuresta": 3, "s\u00e4ppi": 2, "seuraavien": 2, "odbora": 1, "v\u00e4ive": 2, "loja": 10, "joessa": 1, "minimoin": 1, "definitions": 1, "tolosta": 1, "ensinn\u00e4": 2, "mittaamattoman": 1, "sibilanttisuhteen": 1, "edustajaksi": 3, "esibalttilais-germaaniselta": 1, "oletettuja": 1, "deskriptiivisanoina": 1, "adolf": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisen": 2, "lieve": 4, "nuotan": 1, "adjektiivintaivutuksen": 1, "lainanantajakieless\u00e4": 5, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "177\u201394": 1, "nykykieless\u00e4": 1, "\u0101ta": 2, "ja": 2160, "vauhdittui": 1, "tarpeetonta": 1, "lappisk": 1, "permiin": 1, "lyhennelm\u00e4t": 1, "tasalle": 1, "monenmoisille": 1, "p\u00e4\u00e4ttyy": 1, "klesment": 1, "tutkimusty\u00f6t\u00e4": 1, "\u2018harmful": 1, "summer": 1, "budapestiin": 1, "j\u00e4lkeenp\u00e4in": 2, "pajusalu": 2, "metodologia": 1, "aiheuttamin": 1, "lehre": 1, "lima": 2, "subjektiivisia": 1, "190_": 8, "yl\u00f6s": 1, "m\u00e4gistelle": 2, "20\u201323": 1, "menneen": 6, "tsivilisatsioon": 1, "suomalaiselle": 1, "krak\u00f3w": 6, "etymologiain": 3, "august": 8, "taivutusmorfologiasta": 1, "balvuoti": 1, "dar\u017eas": 1, "gardinys": 3, "aktiivinen": 1, "nyt": 6, "tietosanakirja-osakeyhti\u00f6": 1, "307\u20138": 1, "sein": 2, "1973": 25, "tarkentaneen": 1, "lehtorina": 2, "v\u00e4rinen\u2019": 1, "evolutionary": 1, "lutikas\u2019": 2, "kuuluvilla": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 1, "alu": 3, "katsottiin": 1, "suhteeseen": 1, "kehityksille": 1, "h\u00f6yrytetty": 2, "kielet": 3, "many": 3, "\u00f6sszehasonl\u00edt\u00f3": 3, "levikkikriteerin": 6, "zwisten\u2019": 1, "ritterin": 4, "yhdistelm\u00e4n": 1, "kieli\u00e4": 9, "ilmestytty\u00e4": 1, "vihdoin": 2, "kasvin": 8, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "harvinaisina": 1, "kaljama-sanasta": 1, "maantieteellisesti": 2, "fischwehr": 2, "aleksei": 2, "1914\u20131926": 1, "uralilaisella": 1, "l\u00e4ht\u00f6kieliargumenttityypin": 1, "ven\u00e4j\u00e4st\u00e4": 2, "qvicke": 1, "5\u201323": 1, "saaneista": 2, "1\u20134": 4, "1997b": 18, "snedhet\u2019": 1, "l\u00f5on": 2, "ensisijaisessa": 10, "kouko": 5, "n\u00e4ist\u00e4": 35, "tu\u0161ant": 1, "baltista": 2, "buck": 1, "lainanomineissa": 1, "ehitama": 1, "tietty\u00e4": 1, "saagpakk": 1, "2012a": 6, "puheenvuorot": 1, "huomaamattomasti": 1, "alkuper\u00e4selityksen": 1, "kantasuomeen": 7, "morfofonologisiin": 1, "1890-luvulta": 1, "alulle": 3, "leuhattaa": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 66, "yst\u00e4vieni": 1, "2007a": 6, "seikat": 1, "hakemiston": 1, "toisiaan": 2, "viitsi\u00e4": 1, "367\u20138": 1, "wasserhuhn": 1, "lainautuneissa": 1, "\u00e4\u00e4nnekehityksen": 3, "vokaaliedustusta": 1, "273\u201382": 1, "luettavissa": 2, "v\u00e4lisist\u00e4": 2, "hamburg": 3, "kiivasta": 1, "l\u00f5ngaviht": 2, "kiistanalaiset": 13, "rajanvedolle": 1, "kielellisiin": 1, "tutkimustilanteen": 1, "nominatiivissa": 1, "fennisteist\u00e4": 2, "kranta": 1, "sor\u00f3ka": 1, "sis\u00e4llytetyt": 1, "kielikontaktitilanteessa": 1, "ansainnut": 1, "kouluneuvos": 1, "levikki\u00e4": 7, "heist\u00e4": 1, "m\u00f5du": 1, "schmutzig": 1, "t\u00e4sm\u00e4llinen": 1, "korvautui": 1, "tv\u00e4rminnen": 2, "kansankielen": 2, "lukuisia": 5, "laskenut": 5, "ryhmittely": 27, "e-vartaloiseen": 1, "lypsyastia\u2019": 1, "kielteisiin": 1, "olleeseen": 2, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rryksen": 1, "200\u20132": 1, "avulla": 23, "kuurilaisper\u00e4isyydest\u00e4": 1, "st\u00fctzen": 1, "henkil\u00f6kuntaan": 1, "muissa": 3, "\\n\\nm\u00e4\u00e4rittelen": 1, "teubner": 1, "geminaattaedustusta": 1, "pentti": 1, "5\u201334": 1, "pipa": 1, "merkityseroa": 1, "kannatti": 9, "baltologian": 1, "rauti": 1, "sanaluettelon": 3, "heijastaisi": 1, "seppele": 2, "pohjautuvaan": 1, "calyculata": 1, "xxiv": 1, "statukseen": 2, "1999": 22, "valossa": 21, "1932a": 3, "sis\u00e4ll\u00e4": 7, "lainasanoilla": 1, "2010a": 4, "arvioimattomia": 1, "orrmanin": 1, "l\u00e4hde": 1, "perustellulta": 1, "gr\u00f6\u00dferen": 1, "riuku": 14, "orsi\u2019": 2, "erehdykseen": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 6, "\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0456\u044f": 2, "k\u00e4yrien": 3, "\u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435": 1, "keskustelua": 14, "palautti": 3, "op": 2, "1979c": 16, "mittaiseksi": 1, "euraasian": 1, "erhard": 1, "70\u201392": 1, "mazgoti": 1, "saatava": 1, "episteemisi\u00e4": 1, "pra|\u017eanga": 1, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisen": 1, "germmint\u2013kr\u2013lat": 1, "bern": 2, "helakka": 1, "knoblauch\u2019": 1, "kantasanana": 1, "xiii\u2013xiv": 1, "varianttiparit": 1, "o-p\u00e4\u00e4tteisi\u00e4": 1, "raskusi": 1, "vastineen": 11, "k\u00e4sityst\u00e4": 3, "olleitten": 3, "\u00f6sterreichischen": 1, "ehdottaa": 2, "\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f": 3, "kannatettuna": 3, "wsoy": 1, "terhen": 2, "kaikille": 5, "jean": 1, "hausthiere": 1, "luonnonilmi\u00f6t": 1, "v\u00f5rdlemisi": 1, "r\u00fcckens\u2019": 2, "investigations": 1, "\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u0430": 2, "l\u00f6yt\u00f6jen": 1, "hakemaan": 1, "gelegene": 1, "ik\u00e4suhteista": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 13, "ibln": 16, "nativization": 1, "gesetz": 1, "tehdyt": 1, "laajalevikkist\u00e4": 2, "tarkoituksella": 2, "tervas": 1, "1870-luvulla": 1, "kuvailee": 1, "\u0233i": 3, "staibis": 4, "laud": 2, "el\u00e4imen": 3, "alennustilasta": 1, "medis": 2, "laajinta": 1, "second": 2, "indoeuropeisteja": 1, "\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435": 1, "l\u0101va": 2, "lettischen": 6, "innerasien": 1, "rauh\u2019": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 2, "j\u00e4me": 1, "heimo": 6, "r\u00e4j\u00e4hdysm\u00e4ist\u00e4": 1, "kontaktikieli": 1, "torjua": 2, "tutkimusty\u00f6lle": 1, "aprioriset": 1, "ehdollinen": 1, "kuvastajina": 2, "skythischen": 2, "victor": 1, "synaraamat": 1, "linnunnimess\u00e4": 1, "erk\u0113": 1, "ohria\u2019": 1, "rinnastamista": 1, "historia": 3, "9\u201314": 1, "kuokka": 4, "1966b": 4, "mustela": 2, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 9, "tuntemaan": 1, "olisikaan": 2, "\u0430\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430\u0441": 1, "arvioitavan": 1, "suhdan": 1, "vanhoista": 5, "vainu": 1, "l\u00e4heisist\u00e4": 1, "ajallista": 1, "odotuksenmukaisesti": 2, "jona": 2, "bisher": 1, "definition": 3, "reaalisen": 1, "kanta-aistilaisiakin": 1, "related": 1, "atlajus": 1, "yl\u00e4k\u00e4sitteen\u00e4": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaisen": 1, "etu": 3, "etymologiotten": 1, "k\u00f6yli\u00f6": 1, "tutkimuksessani": 1, "narratiivia": 1, "koit": 2, "xxx": 6, "v\u00e4liseen": 2, "napolskih": 4, "palautuu": 3, "141\u20132": 2, "aiheekseen": 1, "parnasso": 1, "1891": 2, "slaids": 2, "risa": 2, "oikeuta": 1, "sien|a": 1, "turhiin": 1, "k\u00e4ynyt": 3, "riihenparret": 2, "vakuuttavasti": 4, "pirmatn\u0113j\u0101": 2, "1984b": 10, "valtava": 1, "seuraava": 3, "luuta": 5, "aitan": 3, "tu\u0161tjas": 1, "balttilaisetymologioiksi": 2, "argumentin": 1, "r\u012bg\u0101": 3, "ihme": 6, "voitavan": 2, "edellytt\u00e4\u00e4": 11, "substituutiosuhteista": 2, "178\u201383": 1, "kollegansa": 1, "indflydelsess\u00e4": 1, "k\u00e4ns\u00e4": 1, "l\u00e4himm\u00e4": 1, "ehemannes": 1, "mehil\u00e4ispes\u00e4(n": 2, "esitarkastukseen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 7, "alkuper\u00e4v\u00e4itteitten": 10, "another": 2, "o\u017eys": 3, "\u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u044b": 1, "tanner": 2, "p\u00e4ist\u00e4r": 1, "poikkeuksettomien": 3, "gerard": 1, "julkaisemalla": 1, "asema": 10, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4en": 1, "1891\u20131962": 1, "kukkuri": 2, "diftongin": 2, "aloilla": 1, "ideoitten": 1, "1910-luvulle": 1, "aikakauskirja": 2, "vokaalifoneemien": 1, "porvoossa": 1, "vokaaliedustukset": 2, "kuningaz": 1, "lainaoletusta": 1, "panko": 1, "verleugner": 1, "usealle": 1, "kokoteksti\u00e4": 1, "jollaisen": 1, "sulane": 1, "briauna": 2, "1984a": 1, "sananjohdon": 3, "hy\u00f6dynt\u00e4neet": 2, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "ailo": 2, "2002b": 4, "kaimi\u0146\u0161": 1, "suomalais-volgalaiseen": 1, "soveltaja": 1, "hapnema\u2019": 1, "lainal\u00f6yd\u00f6ist\u00e4": 1, "vokietis": 1, "kiihtyi": 1, "sprach": 2, "syyllistym\u00e4tt\u00e4": 1, "lxvii": 1, "tehd\u00e4kseen": 1, "suunnaton": 1, "alkuper\u00e4nselitykseksi": 3, "hamppu\u2019": 1, "suhtautunut": 3, "zin\u0101tnu": 1, "j\u00e4rjestin": 2, "w\u014d\u03b3ja": 1, "uudelleenarviointi": 1, "ryhmiss\u00e4": 2, "virtarannan": 1, "indigenous": 1, "perusmuodon": 1, "useissa": 8, "harkinnut": 1, "seitsem\u00e4ll\u00e4": 2, "puoleensa": 1, "sanastossa": 10, "pakkula": 1, "jahre": 1, "gelta-muodon": 1, "koposta": 1, "sovitettava": 1, "hohlaxt": 2, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6myys": 1, "nimi\u00e4": 1, "keskin\u00e4inen": 2, "ratkaisevana": 2, "\u00e4ltesten": 16, "n\u00f6\u00f6r": 1, "esitt\u00e4neet": 10, "niukan": 1, "v\u00e4heni": 1, "gnn": 1, "suorimmin": 1, "syntyneeksi": 1, "laisia": 1, "diakronisen": 1, "wegnehmen": 1, "kokonaisuuteen": 2, "kanep": 8, "\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448\u0441\u043a\u043e\u0435": 1, "lasta": 3, "laajalevikkisist\u00e4": 1, "sterv\u0117tis": 1, "ottaen": 7, "ympyr\u00e4n": 1, "vanhinta": 2, "279\u2013317": 1, "etnisluonteiseen": 1, "levisi": 3, "daglis": 1, "ajoitettava": 2, "vasta-argumenttina": 1, "verzeichnis": 1, "puolikuiva": 1, "55\u201375": 1, "esi": 1, "vajkas": 1, "esitt\u00e4neeksi": 1, "uusimmat": 1, "dreibeinige": 1, "liikkuneen": 1, "v\u0113\u017eij\u0101": 1, "perustelematon": 3, "jarva": 13, "huno": 3, "studiet": 1, "encounters": 1, "pitk\u00e4aikaiseksi": 1, "ryhmittely\u00e4": 1, "lainaetymologioitten": 23, "kajaa": 1, "pyrkimyksell\u00e4": 3, "pro-gradu": 1, "raskin": 1, "luote": 1, "m\u00e4rkused": 3, "neuvostotutkijoitten": 1, "sastanak": 1, "lainaoriginaalin": 5, "udmurtti": 1, "k\u00e4ydyss\u00e4": 2, "a-loppuisina": 1, "linja": 2, "sanalta": 4, "63\u2013118": 1, "erottamaan": 4, "sekundaareja": 1, "aktiivisesti": 1, "keskustelussa": 16, "voiko": 4, "oikeutetusti": 2, "mittaan": 2, "e\u0294p\u00e4\u00e4tteiset": 1, "kuurilaiskerrostumaan": 1, "\u00e4\u00e4nenj\u00e4ljittely": 1, "nordic": 1, "tarkennettu": 1, "zwei": 3, "sz\u00f3egyez\u00e9sek": 2, "muut": 33, "alkuper\u00e4maininnat": 15, "rakenteessa": 1, "\u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439": 3, "substituutiosta": 3, "affrikoituminen": 1, "tutkimussuunta": 1, "168\u20139": 1, "l\u00e4hestyminen": 1, "108\u201310": 1, "rietas": 4, "kuona": 4, "tutkivat": 3, "hulikka": 1, "johtaneita": 1, "boadis": 1, "\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430": 1, "kategoriaan": 2, "development": 2, "lainasanaeli": 1, "pre-baltic": 1, "kumotuksi": 1, "gel-m": 1, "this": 1, "s-alkuisia": 1, "osa-alueesta": 1, "s\u00f5ir": 3, "lainattu": 5, "fantasy": 1, "\u00e4ik\u00e4s": 1, "drawu": 2, "selvimm\u00e4t": 1, "slaavilaislainoina": 1, "fishes": 1, "ilmuma\u2019": 1, "ei-balttilaiset": 1, "palataaliklusiilien": 1, "moorige": 1, "johdinmorfeemin": 1, "strand": 2, "yhdistettiin": 1, "esitt\u00e4min\u00e4": 1, "ruumiinosain": 1, "satu": 1, "ep\u00e4selv\u00e4t": 1, "m\u00e4nnliche": 2, "122\u20137": 1, "slaavilaiskontaktien": 1, "svenskt": 1, "suffiksiksi": 1, "suurkiitos": 1, "vuohipukki": 2, "194195": 1, "2345": 1, "olemattomuudesta": 1, "omien": 2, "\u00e4\u00e4nnekriteereihin": 1, "l\u00e4\u00e4nemere-soome": 3, "johdossuhdeaukkoargumentit": 7, "baslan": 1, "muokattu": 5, "havaitsemaan": 1, "suomalais-ven\u00e4l\u00e4isten": 1, "tutkittu": 4, "vil\u00e9m": 2, "kotoistumisilmi\u00f6t": 1, "170\u20131": 2, "esitt\u00e4neitten": 1, "nivel\u2019": 2, "tietona": 1, "t\u00e4sment\u00e4nyt": 1, "puistama": 1, "v\u00e4hyys": 1, "ba-sl": 7, "n\u00e4kemykseen": 1, "tarjoavani": 1, "t\u00e4nav\u2019": 1, "gesellschft": 1, "vw": 4, "ryhmittelymenetelm\u00e4n": 3, "liettuanopetusta": 1, "tiukempia": 1, "francke": 1, "pickel": 1, "laajassa": 2, "selk\u00e4\u2019": 1, "konferensseissa": 1, "jakautuneen": 1, "ardai": 3, "kuhmu": 1, "tavallisesti": 2, "sy\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "balttilaislainatutkimuksen": 4, "omnikomparatistinen": 3, "trautmannin": 1, "toisella": 2, "metua": 1, "ty\u00f6maalla": 1, "\u044d\u0442\u044e\u0434\u044b": 1, "pelwo": 1, "\u0113rce": 1, "murrealueelta": 1, "liittyvien": 2, "n\u00e4it\u00e4": 27, "tumma": 4, "musikinstrumente": 1, "poikkeuksellinen": 4, "\u00f5is": 1, "k\u00e4rjest\u00e42": 1, "grund": 4, "esitt\u00e4misen": 2, "izdevniec\u012bba": 4, "lyhteit\u00e4": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 75, "laukka": 2, "kukoistuskausi": 3, "aiemmasta": 5, "p\u00e4rg": 1, "nominivartalot": 1, "luode": 5, "asua": 4, "t\u00f5usma": 1, "koth": 1, "kreise": 1, "ovat": 351, "phonology": 2, "j\u00e4rjesteli": 1, "jopa": 23, "kantaverbi": 1, "riippuu": 2, "tauris": 1, "ruumiinosien": 1, "balttilaisper\u00e4isen\u00e4": 8, "yhteistoimintakomitea": 1, "kokoomateokseen": 1, "moosfl\u00e4che": 1, "kappaletta": 2, "aiheeni": 2, "\u0432\u0430\u043d\u0430\u0433\u0430\u0441": 1, "m\u00fctt\u2019": 1, "kn\u00fcrpel": 1, "huomiona": 2, "nelj\u00e4nkymmenen": 1, "balttilaislainaetymologian": 10, "ainuttakaan": 4, "\u0441\u043b\u043e\u0432": 1, "v\u00e4ljist\u00e4": 1, "ehdollisesta": 1, "kieliss\u00e4": 54, "kaevuvinn": 1, "meist\u00e4": 1, "haspelmath": 7, "kirjoitin": 1, "finlandensia": 1, "1929": 11, "kohde": 2, "johdannon": 2, "vastineitten": 8, "etana": 1, "ik\u00e4isi\u00e4": 1, "vihre\u00e4\u2019": 1, "1982\u201383": 1, "korostaa": 1, "46\u201349": 1, "1914": 4, "oppisuuntien": 1, "sanasto-osan": 1, "sis\u00e4llissodan": 1, "oliver": 2, "muihinkin": 1, "tuntenut": 9, "t\u00e4llaiset": 11, "indoeuropeistisessa": 1, "\u0436\u044c\u0440\u0434\u044c": 2, "\u0161ik\u0161na": 1, "1869": 20, "cracoviensia": 2, "kur\u0161is": 2, "rakmed": 2, "kokoelman": 1, "udmurttiin": 1, "puistotie\u2019": 1, "l\u00e4pik\u00e4yneit\u00e4": 1, "kytketty": 2, "k\u00e4sitteliv\u00e4t": 2, "vanhojen": 25, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4ns\u00e4": 1, "kild": 4, "kertoa": 2, "helppok\u00e4ytt\u00f6isempi\u00e4": 1, "elementtin\u00e4": 1, "pitk\u00e4llisist\u00e4": 1, "punnittava": 1, "notko": 3, "paikkaansa": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 12, "vuohishaava": 1, "osasi": 3, "lainaussuhteen": 1, "apranga": 1, "tuokkonen": 1, "x2": 1, "esittelin": 2, "ajautui": 1, "grummet": 1, "symposium": 14, "kohtaamaan": 1, "spr\u00e4tta\u2019": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyst\u00e4": 1, "kasvavan": 1, "laatiminen": 2, "flu\u00df": 1, "sanankieltoja": 1, "nopeimmin": 1, "sana": 38, "tukee": 7, "merkityksensiirtym\u00e4t": 1, "k\u00e4tev\u00e4": 1, "taulukkoni": 4, "j\u00e4\u00e4kasa": 1, "salmelalle": 1, "k\u0119sti": 3, "l\u00e4glos": 8, "arch\u00e4ologie": 1, "nopeampaa": 1, "\u0436\u0435\u0448\u0442\u0438": 1, "p\u00e4tev\u00e4sti": 2, "198\u2013202": 2, "kategorioihin": 3, "kuur": 2, "varmasti": 6, "heikkotasoinen": 1, "p\u00e4\u00e4ntauti": 1, "taso": 1, "samanaikaisesti": 3, "arvostellessaan": 1, "sellaisiakin": 3, "zunehmen\u2019": 1, "nykykieltenkin": 1, "peto": 1, "sagen": 1, "paikannimietymologioista": 1, "ollut": 118, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4ksi": 1, "wunsch": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 1, "luettelon": 6, "erittelee": 1, "introduction": 3, "kauns": 1, "historiallisista": 2, "2009b": 3, "arsikahti": 1, "altaic": 1, "yleis": 1, "tukeutuen": 2, "mutakala": 1, "kesken": 5, "yksik\u00f6itten": 2, "d\u012bga": 1, "palautuvan": 4, "syyll\u00e4": 2, "balttilaislainojen": 90, "kritiikkikommentteja": 4, "skirda": 1, "tutkimusalojen": 2, "kiivaista": 1, "1987c": 5, "kilpailevasta": 1, "1922": 15, "\u00e4-p\u00e4\u00e4tteisin\u00e4": 1, "l\u00e4ts\u00e4": 1, "anglica": 2, "k\u00e4sitteen": 15, "12\u201315": 1, "salon": 2, "nomineista": 1, "\u00fcles": 3, "tavallisten": 1, "sato": 2, "bednarczukin": 1, "j\u00e4lkimaininki": 1, "stovas": 1, "\u2019h\u00e4rm\u00e4n": 1, "iecd": 4, "fr\u00fchen": 4, "syntykausi": 1, "indoeuropeisti": 1, "vanhimmaksi": 1, "selitysten": 23, "1905\u201386": 1, "1\u201391": 1, "merkityksenkehityksi\u00e4": 1, "terv\u0117tis": 2, "teosten": 6, "ajoituksia": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isi\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisten": 1, "finnic": 30, "ekspressiivisen": 2, "apyvard\u0117": 4, "hakusanoistaan": 1, "edu": 1, "halea": 9, "abfall": 1, "nari": 5, "mate": 1, "pf\u00fctze": 1, "83\u201384": 1, "ihrem": 1, "kartan": 1, "thunmannin": 1, "varna": 1, "ethnohistorical": 1, "viittaavat": 2, "vale": 1, "pit\u00e4m\u00e4t": 5, "kortlandtin": 5, "tutkimus": 36, "tutkimusmetodiansa": 1, "1939a": 5, "todenn\u00e4k\u00f6isyysargumentti": 1, "muassa": 8, "oli": 242, "kest\u00e4neet": 1, "viie": 1, "hanusz": 3, "396\u2013408": 1, "kantasuomalaisuuden": 4, "218\u201324": 1, "saligan": 1, "laajoja": 3, "valodniec\u012bbas": 1, "mahdottomina": 2, "puolustuskommentteja": 4, "kortlandtilta": 1, "tunnistamiseen": 1, "satulan": 1, "teoksessansa": 5, "soveltavan": 2, "jakautua": 1, "136\u201348": 1, "v\u00e4itteest\u00e4": 2, "niedriger": 1, "keruuty\u00f6n": 1, "78\u201380": 1, "stock": 2, "vesi": 1, "ehdotukseen": 1, "kirjoista": 1, "aukkop\u00e4\u00e4telm\u00e4ksi": 1, "dyynien": 1, "kritisoitujen": 3, "a-vartaloiset": 1, "aukea\u2019": 1, "omiani": 1, "maastotermej\u00e4": 2, "vuosikymmeneen": 2, "vaihtoehtoista": 13, "tiedeyhteis\u00f6lt\u00e4": 1, "sepp\u00e4\u2019": 1, "kuokkalalle": 1, "l\u00e4ttil\u00e4islainana": 1, "mainitsematta": 4, "kasvien": 1, "tainio": 4, "ko\u0144\u010f\u00e4": 1, "varauksellisemmin": 1, "perusteltaisiin": 1, "suomalaistutkijan": 1, "polyphonicum": 2, "\u00e4\u00e4nteen": 1, "poikkeavana": 1, "is-p\u00e4\u00e4tteist\u00e4": 1, "skizzen": 1, "arvoitukseksi": 2, "s\u0113jumos": 1, "heimakunta": 1, "vaihtua": 1, "147\u201357": 1, "per\u00e4kk\u00e4ist\u00e4": 2, "balttilaiskontaktien": 18, "produktiivisuus": 2, "lettische": 2, "estlands": 1, "reception": 3, "eroista": 1, "vilkastutti": 1, "oekeeta": 3, "k\u00e4ydess\u00e4ni": 1, "korraldama": 1, "argumenttityyppiin": 1, "kabl\u2019an": 1, "virpi": 6, "perustaksi": 1, "luk\u0161tas": 1, "odlin": 1, "selvittelemisess\u00e44": 1, "herunterkommen": 1, "1960-luvulla59": 1, "1921b": 2, "krantas": 1, "ryhdyin": 2, "t\u00e4sment\u00e4\u00e4": 1, "andekas": 1, "latvialaisista": 1, "erimerkityksiset": 1, "lettiske": 1, "integroitui": 1, "ragus": 1, "zart": 1, "liikkeit\u00e4": 1, "paralleelin": 3, "perusteluina": 1, "luotti": 3, "oletukset": 5, "k\u00e4sitteellist\u00e4nyt": 1, "laji": 1, "230\u20131": 1, "jatv": 4, "j\u00e4lki\u00e4": 6, "trockenger\u00fcstes": 1, "etel\u00e4isess\u00e4": 2, "lavea": 2, "kaide": 1, "drei": 1, "tarkkailijana": 1, "tanskalainen": 1, "melko": 4, "\u043fp\u0438\u043ce\u0447a\u043d\u0438\u044f": 3, "66n": 1, "\u00e4\u00e4nnesuhteesta": 2, "hahmotettavissa": 1, "\u00e4\u00e4nteelt\u00e4": 2, "karjanhoito": 1, "fred": 1, "hairahtui": 1, "viidennest\u00e4": 1, "ven\u00e4l\u00e4isen\u00e4": 1, "erehtyneen": 1, "243\u20134": 1, "narva": 1, "glyvas": 1, "1989": 13, "saksanhirvi": 3, "yl\u00e4osan": 1, "when": 1, "balttilaiskielist\u00e4": 6, "siin\u00e4h\u00e4n": 1, "fonologista": 3, "tulkittavien": 1, "sirama": 1, "useimmiten": 1, "karawanenweg": 1, "etel\u00e4puolella": 1, "toimineen": 1, "altindischen": 1, "ruistankio\u2019": 1, "o-p\u00e4\u00e4tteisten": 1, "selitt\u00e4neet": 2, "sellaisillekin": 1, "179\u201382": 1, "ltvrt": 1, "carduus\u2019": 1, "words": 7, "uew": 2, "rajannut": 1, "varis": 2, "seuraavista": 1, "pent-t\u00e4": 1, "kritisoimassa": 1, "velta": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 3, "1700-luvulta": 1, "porkkana\u2019": 1, "motivaatiota": 1, "1925a": 3, "alkuper\u00e4isteoksia": 1, "p\u00e4\u00e4esineen\u00e4": 1, "kantaslaavilaisten": 1, "esitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 3, "kantagermaanista": 2, "karikatyyri\u00e4": 1, "\u0433\u043e\u0440\u0434\u0435\u0435\u0432": 2, "sehr": 1, "ter\u00e9n": 1, "kapio": 1, "perillisi\u00e4": 2, "bokhandel": 1, "l\u00f6ydetyst\u00e4": 1, "1958": 8, "harvoinkin": 1, "1900\u201377": 1, "kuvitteellinen": 1, "consonanten": 1, "heti": 11, "arguments": 3, "katoedustus": 1, "grundlexem": 2, "jaottelu": 1, "qualitativen": 1, "tilaa": 2, "uotilankaan": 1, "mikkola": 39, "p\u00e4ivi": 1, "vaihtelevassa": 1, "aur": 3, "sven": 1, "236\u201340": 1, "homonymia": 5, "roobas\u2019": 1, "avd": 1, "arjalainen": 1, "v\u0117\u017eys": 2, "muuttaa": 4, "kest\u00e4\u00e4-verbin": 1, "esiinny": 4, "helmi": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isten": 1, "ketrama\u2019": 2, "(ista-johdosverbej\u00e4": 2, "splitter": 1, "plaukts": 1, "g\u00f6teborgs": 1, "erosi": 2, "edelt\u00e4neitten": 2, "tulkittavan": 1, "lainaushetkell\u00e4": 1, "komparatismus": 1, "baltologeille": 1, "ahlqvistin": 11, "litauisk-lettiske": 2, "rinnalla": 4, "lainasanaoletusten": 2, "been": 2, "lea": 1, "171\u20132": 3, "1999a": 4, "mainitsi": 15, "paksu": 1, "aikakausjulkaisussa": 1, "xlv": 2, "v\u00e4rinnimitysten": 1, "leenwoorden": 1, "sard": 2, "pelut": 1, "lainasanaselityksi\u00e4": 1, "germaanisilla": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 4, "edward": 1, "gel-verbikantaan": 1, "liberaalisti": 2, "kattavuus": 1, "palavat": 1, "l\u00f6nnrotin": 5, "leek": 1, "\u00e4\u00e4nnevastaavuus": 1, "kivikaudella": 1, "pid\u00e4n": 3, "69\u201375": 1, "sulloa\u2019": 1, "1890": 18, "\u201e\u0437\u0438\u043d\u0430\u0442\u043d\u0435\u201c": 1, "22538": 1, "tutkimusparadigmoja": 1, "tarjoa": 2, "johtaneet": 1, "bisweilen": 1, "it\u00e4isiin": 1, "kaarelle": 1, "rajoissa": 1, "h\u00e4nti\u00e4": 1, "lyhyesti": 6, "laenudest": 2, "ajloppuisina": 1, "pinta": 4, "teoksessaan": 1, "aktiivisen": 1, "balttilaisper\u00e4inen": 5, "hailakka": 1, "painopaikka": 1, "vanhentuneisiin": 1, "looming": 1, "substituutioita": 2, "ven\u00e4j\u00e4nkieliseen": 1, "balti": 15, "matthias": 2, "impetus": 2, "kristilliseen": 1, "korkeudessa": 1, "useaan": 1, "paukama": 7, "abriss": 1, "huonompaa": 1, "partisiippina": 2, "2003": 25, "l\u00e4hdekieli": 1, "kerro": 1, "ryska": 1, "erre": 1, "\u0161ukerte": 1, "eri": 112, "merkityksensiirtym\u00e4": 1, "habitus": 4, "1913\u201392": 1, "slava": 1, "\u043a\u0435\u0440\u0442\u0435-aines": 1, "pfosten": 1, "1914a": 4, "kaim|yn|as": 1, "vanga": 1, "p\u00e4ti": 1, "425\u20138": 1, "iacobsohn": 1, "\u043c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430": 14, "bhorno": 1, "esittiv\u00e4t": 9, "aikaisempaan": 1, "balttilaiskontaktivy\u00f6hykkeen": 1, "vairas": 1, "ohjaa": 1, "rannik": 1, "anteet": 1, "na": 1, "1875": 6, "vallitsevia": 3, "omaper\u00e4isest\u00e4": 2, "ri\u0161imas": 2, "rajattava": 1, "slayo": 1, "nuorgrammaatikkosukupolvi": 5, "neutrimuotoisen": 1, "roukko": 1, "negatiivisina": 1, "tyrin\u0117jimai": 1, "drengta": 1, "elgimasis": 1, "balttilaiskerrostumaa": 1, "98\u2013202": 1, "vingerjas": 2, "ssa\u00e4\u00e4": 2, "l\u00f6yt\u00e4miseksi": 1, "k\u00e4yneen": 1, "esitykset": 1, "yhdelletoista": 1, "sraumuo": 1, "pihlakas": 1, "taipunut\u2019": 1, "j\u00e4tetty": 4, "alkuaan": 1, "ryhmittelylt\u00e4\u00e4n": 1, "litauisch-deutsches": 2, "p\u00e4iv\u00e4t": 1, "kaudella": 10, "mainitsin": 1, "pelk\u00e4st\u00e4": 6, "artikkelisarjoja": 1, "operoimista": 1, "v\u00e4it\u00f6skirja": 5, "originaaliensa": 2, "134\u2013648": 1, "jatkotutkimukselle": 1, "deskriptiivistym\u00e4\u00e4n": 1, "silloinkin": 2, "ulottuvan": 1, "vadj\u0101": 1, "raiuma\u2019": 2, "karulisin": 1, "ryhmittelykriteerien": 3, "kekri": 1, "taulukko": 12, "rajanvetoa": 5, "graukopf": 1, "wesken": 2, "l\u00e4si": 2, "varhaisiin": 2, "hyllested": 5, "kenkti": 1, "puhdas": 7, "homonymia-argumentti": 2, "kuvailevaa": 1, "pelkkiin": 2, "suosiota": 1, "ra\u0161ka": 1, "purkautua": 2, "kirjalliseen": 1, "osaan": 3, "sanasto": 5, "viitso": 33, "verbesserte": 1, "levenev\u00e4n": 1, "yksikk\u00f6n\u00e4": 1, "noihin": 1, "gehen": 1, "schmalstieg": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isimmin": 1, "301\u20132": 1, "v\u00e4hitt\u00e4ist\u00e4": 1, "\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u044d": 1, "lainautuneita": 4, "kokoaa": 2, "harjoitettu": 2, "77\u2013132": 1, "school": 1, "samakantaisten": 1, "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c\u044a": 1, "m\u00e4hk\u00e4": 3, "muuksi": 1, "eri-ik\u00e4isiss\u00e4": 1, "1930-luvulle": 1, "57\u201358": 2, "etymologiaansa": 3, "v\u00f5ro": 2, "\u017eemaittilaisper\u00e4isin\u00e4": 2, "balttilaiskerrostumaan": 1, "painoa": 1, "2001c": 4, "hermikki": 1, "atlanta": 1, "ursch\u00f6pfung-hypoteesia": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisi\u00e4": 1, "review": 1, "res": 1, "16\u201318": 1, "vastustamaan": 4, "identify": 1, "1836\u201392": 1, "17\u201319": 1, "sesia": 1, "rajank\u00e4ynnin": 1, "meill\u00e4": 2, "indogermanisch-germanischen": 2, "synonyymien": 1, "globalization": 1, "sellaiselta": 1, "eesti": 67, "oszt\u00e1ly\u00e1nak": 1, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4": 5, "majan": 1, "alkuper\u00e4v\u00e4itteet": 10, "seura": 43, "kunnes": 4, "stiebas": 2, "hapankerma": 1, "nykyisin": 5, "teil": 4, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "ber\u017eas": 1, "tihe\u00e4": 1, "jatkotutkimukseen": 1, "\u00e4\u00e4nneilmi\u00f6t\u00e4": 1, "kauru": 2, "vartaloita": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4neen": 1, "397\u20138": 1, "julkaistuissa": 2, "historiallis-vertaileva": 1, "1867": 1, "fragment": 2, "ensisijaista": 4, "asemaa": 1, "vaihtoehtomaininta": 1, "kuluneen": 3, "indoeurooppalaistenkin": 2, "riidoin": 1, "luomaan": 2, "aarto": 4, "koja": 5, "synonymia": 1, "t\u00e4h\u00e4nastiseen": 1, "kuuluisivat": 1, "j\u00e4lkeinen": 5, "varhaisvaiheisiin": 1, "mann": 6, "urfi": 2, "rujo": 2, "metateesi\u00e4": 2, "1981b": 3, "kiulu": 1, "suurena": 1, "pellon": 1, "valottaa": 1, "cvic(ca\u00e4": 1, "kriittisen": 2, "tutkimuskirjallisuuden": 5, "naara": 1, "vokaalisuhteen": 4, "journal": 5, "prosessina": 1, "varpaiset": 1, "huomattakoon": 4, "p\u00e4\u00e4syyn\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nneasujen": 1, "tutkimuskirjallisuutta": 2, "k\u0233idas-muotoa": 1, "v\u00e4gi": 1, "suffiksinvaihto": 7, "oudolta": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00f6aura\u2019": 1, "hilleri": 1, "taivutusparadigmaa": 1, "mint": 6, "kannanottoa": 1, "vorl\u00e4ufige": 1, "cin(is": 1, "viimeinen": 7, "vaihtoehtoiset": 2, "asiaton": 1, "tyhmyri": 2, "ustilago": 1, "it\u00e4merensuomalais-balttilaisten": 5, "geltainan": 1, "kirjoitetun": 1, "v\u0117\u017e\u0117": 2, "ep\u00e4luottamukseen": 1, "1870\u20131942": 1, "1940a": 1, "tekitama": 1, "vuoli": 1, "at|eiva": 1, "sanskritin": 3, "metateesin": 5, "11\u201312": 6, "mainitsemiinsa": 1, "hake": 1, "verbivartalosta": 2, "ordbok": 1, "poistanut": 3, "ehdottivat": 1, "proto-indo-european": 5, "heijastavat": 1, "\u0101gna(s": 1, "synonyms": 1, "kysymyksen": 6, "gl\u012bve": 1, "\u0161\u014dli": 1, "mainittu": 29, "k\u00e4sitelt\u00e4viss\u00e4": 1, "1940": 16, "hylk\u00e4ysasetelma": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1, "kommentoimisen": 1, "posnaniensia": 2, "1980a": 3, "viipale\u2019": 1, "suhteessa": 7, "vagnas": 1, "widrisch": 1, "v\u00e4lj\u00e4n": 2, "varusti": 1, "k\u00e4blik": 5, "ei-ekspressiiviseen": 1, "5041": 2, "need": 1, "varomattomasti": 1, "lainanneet": 1, "pohti": 4, "saamen": 23, "arto": 2, "ajatukseen": 3, "kallasmaa": 1, "puukang": 1, "pohjoisviron": 1, "tukemaan": 3, "\u2019peipsi\u2019": 1, "kirjallisuuksien": 1, "antamiansa": 1, "joten": 48, "s\u01d6r": 1, "tiedekunnan": 1, "ajankohdan": 1, "sanaperiaatteen": 4, "asuivat": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6lliseksi": 2, "slaavilaislainana": 2, "esimerkki\u00e4": 1, "puolustuskommenteiksi": 1, "\u0101-deklinaation": 2, "kyp\u00e4r\u00e4": 7, "iranilainen": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4nyt": 1, "puhjenneeseen": 1, "p\u00e4ev": 1, "beograd": 1, "tuntemattomiksi": 1, "alkuper\u00e4n": 38, "europa\u2019s": 1, "viimeisess\u00e4": 3, "pienten": 2, "215\u20136": 1, "taivutusparadigmoihin": 1, "kuurinmaa": 2, "kirjallisuudenlaji": 1, "det": 5, "huomion": 3, "v\u00e4liin": 4, "havaittaviin": 1, "roots": 1, "malka": 6, "vaatekappale\u2019": 1, "\u0113n": 4, "palustre": 2, "sonja": 2, "valitettavaa": 1, "vihvil\u00e4": 4, "elgesys": 2, "nord(en\u2019": 3, "kuvasin": 1, "iljanne": 1, "tutkijasukupolvi": 1, "eingew\u00e4ssert": 1, "felix": 3, "t\u00f5ug": 4, "uudehkot": 1, "laajemminkin": 1, "laens\u00f5naks": 1, "p\u00e4\u00e4aiheena": 1, "welt": 1, "apkabinti": 1, "gummerus": 2, "narits": 2, "finlands": 3, "lehmus\u2019": 1, "esitt\u00e4mien": 4, "indogerman": 1, "r\u00e9gi": 1, "jakamalla": 2, "hypothesis": 1, "tuottama": 1, "152\u20133": 1, "86\u201387": 1, "179\u201380": 3, "g\u00f6ran": 1, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 9, "575\u2013628": 1, "1\u20138": 1, "luonnollisesti": 1, "vilkkua": 1, "altis": 1, "levinneeksi": 1, "argumenteilla": 1, "j\u00e4\u00e4r\u00e4": 12, "153\u201358": 1, "moninkertainen": 4, "arjalaislainana": 1, "\u043d\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "meri\u2019": 2, "rannalla\u2019": 1, "suomalaislaitokselta": 1, "adjektiivilla": 1, "nykykielet": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 1, "huomauttaa": 3, "caprimulgus": 1, "joissa": 35, "harva": 1, "siers": 1, "m\u00f5jutanud": 1, "semantiikalla": 1, "leve\u00e4lehtinen": 1, "time": 1, "nominijohdannainen": 1, "merkitysryhm\u00e4n\u00e4": 1, "laajalevikkisin\u00e4": 2, "grash\u00fcgel": 1, "taustaa": 4, "entsprechungen": 1, "\u2018sprinkle": 2, "rinnakkaisiksi": 1, "esitelm\u00e4t": 4, "pola": 5, "virhett\u00e4": 1, "ei-deminutiivid": 1, "taidetta": 1, "pl\u00f6ger": 10, "ammatti": 1, "accepted": 3, "yleisen": 9, "k\u00e4re\u00e4": 4, "kielitieteellisin": 1, "harag": 1, "ent\u00e4": 1, "vastaiselta": 1, "muinaispreussista": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4mi\u00e4": 1, "varustettuina": 1, "\u201e\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u043a\u201c": 1, "n\u00e4in": 65, "seuraajien": 1, "hevospaarma": 1, "lainakerrostumissa": 4, "52001": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 1, "puheeksi": 2, "p\u00e4\u00e4tteen\u00e4": 1, "katoa": 1, "samana": 7, "argumentointitarpeen": 1, "mielekk\u00e4it\u00e4": 1, "h\u00fcgel\u2019": 1, "ruoppila": 6, "rannikkomurre": 1, "rieska": 4, "terariist\u2019": 1, "\u0432\u043e\u043b\u0436\u0441\u043a\u043e-\u043f\u0435\u0440\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438": 1, "muistakin": 1, "kielikunnista": 1, "tilalle": 9, "hylk\u00e4ysprosessin": 5, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 5, "glottochronology": 1, "pehme": 1, "\u00e4\u00e4nnepiirrett\u00e4": 2, "pappisseminaarin": 1, "ep\u00e4ilt\u00e4vin\u00e4": 1, "kirjoittajat": 4, "routa": 6, "baltoslaavilaiskielten": 1, "perustuvia": 2, "anreiter": 1, "ei-lainaselityksi\u00e4": 1, "osuuksiin": 2, "kuvastuu": 1, "argumentti": 15, "nuga\u2019": 1, "masto": 1, "kahdelle": 2, "seurannutta": 2, "\u00e4\u00e4nnelakeihin": 2, "luonnollista": 2, "j\u00e4ljell\u00e4": 1, "hiki": 2, "\u017eyl\u0117": 1, "internationalis": 11, "javai": 1, "\u00e4\u00e4nteellisest\u00e4": 3, "n-p\u00e4\u00e4tteist\u00e4": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 1, "kontaktil\u00e4ht\u00f6inen": 1, "mensch\u2019": 1, "l\u00e4nsibaltin": 2, "kest\u00e4viksi": 1, "m\u00e4\u00e4ramisest": 1, "rajausta": 1, "t\u00e4llainen": 27, "1964": 11, "matasovi\u0107in": 1, "mu\u013c\u0137is": 1, "rahu": 4, "kirbys": 1, "janhunen": 6, "pidett\u00e4vi\u00e4": 4, "zabrodskaja": 1, "muutti": 2, "niihin": 17, "tutkimuskeskukselta": 1, "tutkimukset": 1, "s\u00e4tendama": 1, "peruskriteerin\u00e4": 1, "venckut\u0117": 8, "kinkku\u2019": 2, "permil\u00e4iset": 1, "eaton": 1, "v\u014dkj\u014d": 1, "maailmansotien": 1, "anneli": 1, "pruthenicum": 2, "esitt\u00e4miksi": 1, "\u016bn-aineksen": 1, "voisi": 25, "kanki": 5, "l\u00e4hteisiin": 2, "germanisch-finnischen": 8, "opiskelleet": 1, "d\u2019europa": 1, "arvostelun": 1, "k\u00e4sitelleess\u00e4": 2, "ekspressiivisyyden": 7, "vaiheen": 4, "ilmamaa": 1, "vaga": 2, "tuloksia": 6, "heikkoutena": 1, "katsottu": 7, "matasovi\u0107ia": 1, "molempia": 4, "tein": 1, "uralilaisesta": 1, "societas": 10, "hark": 2, "valtaosaan": 1, "huomioon": 18, "reinhold": 1, "63\u201365": 1, "arme": 1, "taivutusparadigman": 2, "etymologiointi": 2, "9\u201310": 3, "sanastoker\u00e4elm\u00e4t": 1, "ilmestyneen": 5, "atomistisesta": 1, "de": 34, "tr\u016bk\u0161mas": 1, "kun": 64, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 2, "(aidan": 1, "vihma": 2, "kuuluminen": 4, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 8, "neu": 1, "balttilaislainoilla": 1, "zacken": 1, "koht": 2, "raputama\u2019": 1, "substituutioargumenttia": 1, "jeweils": 1, "wich": 1, "nimenomaan": 1, "pidettyihin": 2, "\u0448\u00ff\u0448\u0442\u00f6": 1, "metateesi-ilmi\u00f6": 1, "perusteettomalla": 1, "alkuper\u00e4maininnalla": 1, "kannattamia": 3, "377\u201389": 1, "soveltaen": 2, "lebensjahres": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 10, "l\u00e4hin": 4, "kau\u0161as": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ns\u00e4": 1, "liettualaissuomalaisen": 1, "ominaisuutena": 1, "zakovin": 1, "seuranneitten": 2, "131lle": 1, "alaluku": 2, "metalliin": 1, "196\u2013202": 1, "s121\u20136": 1, "yliopistolta": 1, "e-stems": 1, "alkaen52": 1, "eisenhaltige": 1, "porkkanaa": 1, "reductions": 1, "kataja": 10, "sanakirjoja55": 1, "k\u00e4yntiin": 1, "\u017eemai\u010diai": 1, "i\u014dn": 2, "johdokset": 11, "evidenz": 3, "kentja": 3, "muutamassa": 1, "maastikus\u00f5navaras": 2, "vaittinen": 2, "balttilaisetymologioitten": 28, "388\u201391": 1, "1997g": 6, "konkreettisten": 1, "brogyanyi": 1, "taulukosta": 3, "h\u00fcrn": 3, "lukuvuonna": 1, "kajava": 1, "oma": 6, "kantakielivaiheista": 1, "wortgruppe": 2, "370\u20134": 1, "operatiiv": 1, "1980luvuilla": 1, "1533": 1, "todistamaton": 1, "ontuva": 1, "levikki": 28, "perusteltujakin": 1, "avaus": 1, "balttilaislainaselityksest\u00e4": 1, "kulg": 1, "779\u201381": 1, "s\u00e4ilynyt": 11, "kannan": 7, "latviankielinen": 1, "d\u014dra": 1, "tulkintaa": 1, "92\u201399": 1, "nuorgrammaatikkojen": 3, "tocharisch-uralische": 1, "suurelta": 1, "aiheeltansa": 1, "yht\u00e4aikaisuus": 1, "kurikas": 2, "segt": 1, "sukulaisuuden": 1, "1998": 25, "taivutusp\u00e4\u00e4tteen": 1, "gi\u017eus": 1, "2008": 34, "hevosen": 5, "kuori-etymologia": 1, "krippe": 1, "nutzh\u00f6lzer": 2, "liittyv\u00e4ll\u00e4": 1, "naurista": 2, "ainesta": 3, "aakkosten": 1, "tamma": 2, "vastustajien": 1, "postuloitu": 8, "verbiin": 4, "grammatika": 1, "urg": 3, "ungurys": 3, "t\u00e4sment\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "vehmas": 2, "heikko": 7, "aikaisista": 1, "diftongiedustus": 2, "suutari": 1, "66\u201367": 3, "voimakkaassa": 1, "entwicklungen": 2, "ostbaltischen": 1, "st-n": 1, "l\u00e4hteen": 2, "krieg": 1, "vokaalisuhteisiin": 1, "slovenskog": 1, "p\u00e4\u00e4tteelle": 1, "grindys": 1, "kannatettiin": 2, "keelesuhetest": 2, "arvioida": 1, "my\u00f6h\u00e4isilt\u00e4": 1, "udmurtin": 1, "mielenkiintoinen": 5, "akateemikko": 2, "morsiameen": 1, "alkuper\u00e4vaihtoehtojen": 1, "asiattomilla": 1, "slaavilaiskieliss\u00e4": 2, "vynas": 1, "lainakosketusten": 2, "baltisch-slavische": 1, "muotojen": 18, "huomaamatta": 4, "hyvin": 73, "rooli": 2, "die": 122, "selityksell\u00e4": 1, "etunaan": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4mme": 1, "loppui\u00e4kseen": 1, "vertailleet": 1, "malja": 3, "suffiksinvaihtoa": 2, "laukkip\u00e4isen": 1, "antama": 2, "esibalttilaisen": 3, "uusilla": 2, "lainautumismekanismin": 1, "urho": 1, "suomalai": 1, "enk\u00e4": 4, "ahingas": 9, "germaanisia": 10, "p\u00e4\u00e4argumenttina": 1, "vastaanotettuja": 1, "vgl": 1, "io-st\u00e4mme": 2, "varpahaiset": 1, "parallelismus": 1, "toistaa": 1, "niska": 2, "olon": 2, "kirjoittaman": 1, "tuonut": 3, "vrt": 781, "sopiva": 4, "sukulaisuussiteit\u00e4": 1, "l\u00e4hi": 1, "raportteja": 1, "ep\u00e4ily": 1, "pienelt\u00e4": 1, "argumentit": 26, "viekua": 1, "rinnastuksesta": 1, "\u00fchest": 1, "kantasuomen": 119, "viitetietokannan": 1, "\u0432\u0435\u0441\u043a\u0435": 1, "d\u016bliai": 1, "omnikomparatistiselta": 1, "salko\u2019": 3, "t\u00e4kk": 5, "n\u00f6t": 1, "kantabalt(oslaavin": 1, "lainanl\u00e4hteiden": 1, "fr\u00fche": 6, "hans-hermann": 2, "heill\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nnehistoriallisista": 1, "kirjallisuuteen": 5, "vallinnut": 1, "edelle": 1, "schneiden": 3, "hajam\u00e4rkusi": 1, "alussa": 12, "vaaditaan": 1, "horisont": 1, "avoinna": 1, "toteuttaa": 1, "\u00e4\u00e4nteellisin": 7, "onomatopoieettinen": 2, "m\u00fcnchen": 3, "valitsemansa": 1, "sietas": 1, "uudenlaisista": 1, "lintujen": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "kaps": 1, "aikaa": 12, "\u0161iaur\u0117": 1, "liett": 2, "gyldendalske": 1, "rynn\u00e4t\u00e4\u2019": 1, "murresanoihin": 1, "hakuteosten": 1, "kiist\u00e4\u00e4": 1, "kantaa": 16, "keh\u00e4p\u00e4\u00e4telmien": 2, "viljelleist\u00e4": 1, "535\u201347": 1, "asumaalueelle": 1, "p\u00e4\u00e4sin": 2, "alalla": 10, "libelle": 1, "\u1f10\u03bc\u03c0\u03af\u03c2": 1, "esittelev\u00e4n": 1, "liete-etymologian": 1, "keskustellun": 1, "30\u201389": 1, "irrallisiksi": 1, "taivutusp\u00e4\u00e4tteet": 1, "adaptation": 1, "jakoivat": 1, "sovelletaan": 2, "hydronymie": 1, "johdossuhdetta": 1, "suunnitellut": 1, "mukaa": 1, "adjektiivista": 3, "1899\u20131985": 1, "historiallisena": 1, "saksalaisten": 1, "perusteeksi": 2, "kirjelmi\u00e4": 2, "renti\u00e4": 2, "affekti": 2, "schmidin": 1, "nenetsin": 1, "kuoppa": 1, "kuppo": 1, "sammunut": 1, "arvioimatonta": 2, "honorem": 5, "rajanvetoon": 1, "viittausta": 2, "rep": 1, "vanhoja": 17, "anfangsterminus": 1, "metathese": 1, "av": 10, "ceplis": 1, "perustelu": 2, "spule": 2, "neutrimuotoihin": 1, "linguistiskt": 2, "v\u00e4lins\u00e4": 1, "kiinte\u00e4": 1, "halja|kka": 1, "\u00e4\u00e4nnekehitykset": 1, "sanallistamaan": 1, "variaatiosta": 1, "verbintaivutusp\u00e4\u00e4tteeseen": 1, "mees": 1, "muotoilleeksi": 1, "uusimmassa": 1, "ilta": 4, "p\u00e4invastaisen": 2, "abstrahoidut": 1, "sarma": 1, "laskentamallin": 1, "europ\u00e4ischen": 1, "hamara": 2, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4n": 1, "polttopuut": 1, "kantabalttilaiselle": 1, "\u017eabas": 2, "vahvistaa": 1, "paistettu\u2019": 2, "asenteita": 1, "\u00e4\u00e4nteet": 1, "osoittanut": 12, "salakka": 1, "fennica": 10, "robert": 4, "haakima": 1, "saapuneet": 1, "yleistyksi\u00e4": 1, "aihiot": 1, "gelt|a": 1, "1873\u20131961": 1, "e\u0294": 3, "linnunt\u00e4i": 1, "l\u00e4t": 1, "huhdan": 1, "lis\u00e4argumentti": 1, "enimm\u00e4kseen": 3, "rootsis": 1, "stra\u0161nova": 1, "konstruoimia": 1, "4313": 5, "merkitysargumentit": 14, "partisiipit": 2, "varhais": 1, "varusteltuun": 1, "suhteet": 4, "149\u201350": 1, "kauan": 15, "kirjallisuudesta": 7, "kirkkaan": 1, "pes\u00e4luola": 1, "omnikomparatismi17": 1, "ulla-maija": 4, "merkitsem\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00f5blas-selityst\u00e4": 1, "slaavilainen": 8, "secundum": 2, "uuden": 16, "s\u012bksnis": 1, "etnonyymeille": 1, "1990": 54, "\u00e4\u00e4nnekriteerit": 1, "olevia": 1, "purevaan": 1, "kannatuksetta": 3, "schw\u00e4cher": 3, "6\u20138": 1, "vaikea": 8, "suom": 3, "melkoiseen": 1, "baltoslaavilaisena": 1, "negatiiviset": 5, "s\u00e4de\u2019": 1, "painamattomat": 1, "jatkuvaa": 1, "company": 5, "esiintyy": 15, "26090": 1, "sataa": 2, "hinterfusses\u2019": 1, "etymologisena": 1, "kritiikkikommentiksi": 1, "verbiss\u00e4": 1, "gradu": 6, "mainittujen": 5, "kamerad": 1, "liisa": 2, "muualta": 7, "plump": 1, "wortanlautenden": 2, "laajenee": 1, "eu-sanojen": 2, "r\u00f6nsyjen": 1, "tiinett\u00e4": 1, "karali\u016bnas": 5, "dr\u00e5ga-s": 1, "angela": 2, "pohjana": 5, "hakuteoksiin3": 1, "periytyv\u00e4t": 2, "erheellisesti": 1, "my\u00f6h\u00e4iseksi": 2, "taivaan": 6, "huttu": 8, "vilkkain": 1, "sanansis\u00e4isen": 3, "tneutrin": 1, "tapahtuneen": 1, "sekundaararengute": 1, "slawistyczny": 2, "saadakseen": 1, "esitettyjen": 13, "ahera": 1, "lait": 2, "j\u00e4\u00e4neitten": 2, "ehdoin": 1, "kapls": 1, "karta": 13, "hantin": 4, "sivulla": 2, "tietyll\u00e4": 2, "nosti": 2, "venckut\u0117n": 3, "edustava": 2, "mari": 3, "etymologietheorie": 1, "\u00e4\u00e4nnesyist\u00e4": 2, "kaulas": 2, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 2, "at|\u017eala": 1, "\u00e4d": 1, "liemen\u2019karitsan": 1, "karjalan": 8, "kielialueilla": 1, "tyypillisen\u00e4": 1, "sulkee": 1, "6\u20137": 1, "kolmannen": 6, "bubrih": 4, "ve\u0161ma": 1, "sattumanvaraisuus": 1, "bergsland": 1, "auhto": 1, "muulla": 1, "morfeeminrajojen": 2, "vertailtaessa": 1, "olevat": 3, "rajoituksista": 1, "gebiet": 2, "former": 1, "str-w\u00f6rter": 1, "sanarypp\u00e4\u00e4lle": 1, "suorittaa\u2019": 1, "p\u00f6ly": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 4, "valaisevan": 1, "kannustavat": 1, "mahdollisti": 1, "hyl\u00e4ttyyn": 1, "viidesti": 1, "slavischer": 1, "alkuvuosikymmenist\u00e4": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4n": 1, "ryhmitteli": 1, "suffiksiaines": 2, "\u0161velnus": 1, "tiedeakatemia": 3, "va": 22, "k\u00e4rke\u00e4": 1, "\\n\\nlainaetymologiassa": 1, "wagenflechte": 2, "muutamien": 4, "budapest": 8, "balttilaislainakerrostumaan": 1, "nousivat": 1, "valmistuttua": 1, "ollakseen": 1, "suomalaistutkijoista": 2, "hehn": 3, "elikkojensa": 1, "teksteihin": 1, "kest\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 3, "syntyminen": 1, "yst\u00e4v\u00e4": 3, "originaalina": 5, "valtavirta": 1, "rajailmi\u00f6": 1, "etymologioittain": 1, "substituoituneen": 3, "varhaiseen": 1, "tunnu": 1, "paimentorvi\u2019": 1, "johdettavissa": 1, "verkkosanasto": 1, "dagjas": 1, "sirotella": 1, "reunan": 1, "kurtuma": 3, "merkitysryhm\u00e4argumentti": 5, "substituutionkin": 1, "puhuvan": 1, "v\u0101le": 1, "irt": 2, "k\u00e4sitteleviss\u00e4": 2, "leina": 4, "aakkonen": 1, "jorma": 6, "129\u201364": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliseksi": 1, "helmut": 3, "be\u00f1dras": 1, "virheelliset": 1, "kablis": 1, "\u010duorbmas": 1, "gelehrten": 1, "sprog": 2, "tamperensis": 1, "vaadi": 1, "\u00e4\u00e4nnevastaavuuksiltansa": 1, "ir\u014d": 1, "tehty": 4, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 2, "toi": 10, "kielihistoriallisena": 1, "formations": 1, "nuolanka": 2, "vastustamia": 1, "grouped": 1, "kvantifioitu": 1, "avaruuden": 1, "tom": 2, "kantasanoina": 1, "tarkoin": 2, "sulhanen-etymologialle": 1, "p\u00e4\u00e4ty\u00f6ss\u00e4ns\u00e4": 1, "esitt\u00e4m\u00e4n": 6, "lyhytik\u00e4isen\u00e4": 1, "kinan": 1, "daniel": 2, "kuluvuusargumentti": 2, "j\u00e4ljitettiin": 1, "mieltymys": 2, "muttei": 24, "kattohirsi\u2019": 2, "ilmestymist\u00e4": 2, "esitt\u00e4misvuoden": 1, "tunnetun": 3, "jompaankumpaan": 1, "it\u00e4ba": 2, "virolaisen": 1, "\u00e4\u00e4nnevaihteluitten": 1, "tarkasti": 5, "there": 1, "luokka": 1, "millainen": 1, "stube": 1, "kailu": 1, "mehil\u00e4inen": 1, "302\u20136": 1, "lanne": 2, "kadon": 1, "ryhm\u00e4": 41, "sukia": 5, "substraattivaikutusta": 1, "perustelluimmat": 1, "\u017eosm\u0117": 1, "esitysperiaatteitten": 1, "luonnonkasvien": 1, "nimill\u00e4": 1, "tudom\u00e1nyi": 1, "\u0441\u0430\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a": 1, "suomenkin": 2, "konsonantinmuutosta": 1, "luonnolliselta": 1, "madara": 1, "jokaisella": 2, "julki": 1, "kumminkin": 1, "jaotellusta": 1, "substituutiotapauksia": 2, "lapamato": 1, "tavoitteet": 3, "kreikka": 1, "vyras": 1, "puutteita": 1, "aimo": 1, "samalle": 6, "pino": 1, "l\u00e4ht\u00f6muotona": 12, "olevien": 2, "241\u20132": 1, "katsauksessa": 1, "wolgafinnische": 1, "havu": 2, "korkeakoulun": 1, "nelj\u00e4st\u00e4": 4, "m\u00e4letab": 2, "nykytutkijat": 1, "\u00e4\u00e4nnerakenteeltaan": 1, "buschichtes": 1, "kriteeriin": 1, "suomalaisugrilaiseen": 3, "lainoille": 4, "e\u0161va": 1, "ongelmatonta": 3, "valittavina": 1, "1988": 26, "luonne": 1, "lapponicae": 1, "kaupas": 1, "k\u016bl\u0117": 2, "toisten": 1, "k\u00e4sitepiireiss\u00e4": 1, "skeemiga": 1, "balttilais-suomalaisten": 3, "julkaisun": 2, "baltoslaaviteorian": 1, "rumpf": 1, "palataaliklusiileista": 1, "takia": 17, "balttilaislainaoletukseen": 1, "kiinni": 2, "muutu": 1, "julkaiseminen": 1, "sieben": 1, "vuodet": 3, "uhkasi": 1, "originaaliin": 1, "negatiivisen": 2, "pureva": 1, "fenn(ougristi": 1, "liettualaisia": 1, "muutoksiin": 4, "kiht": 2, "itsen\u00e4istytty\u00e4": 1, "niittenkin": 1, "papilta": 1, "lv": 405, "ellen": 1, "lainoista": 20, "yhdistiv\u00e4t": 1, "my\u00f6h\u00e4ist\u00e4": 3, "keskusteltua": 1, "antiquissimi": 1, "joiden": 4, "ekspansio": 1, "\u0432\u044b\u043f": 1, "edell\u00e4k\u00e4vij\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "osannut": 3, "vartalovokaalisuhteita": 1, "identifioitavissa": 1, "tr\u00e4ge": 1, "lainavartaloista": 1, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6isi\u00e4": 1, "esibalttilaiseksi": 1, "korvautuminen": 3, "1875\u20131962": 1, "esiintyv\u00e4st\u00e4": 1, "maata": 3, "vallankumouksen": 1, "kielikuntaan": 1, "vainoti": 1, "geg": 1, "einleitung": 1, "karjalaa": 1, "tekij\u00e4": 3, "karjankasvatusta": 1, "ak\u0117\u010dios": 1, "uon": 5, "2000-luvulle": 1, "edelt\u00e4j\u00e4": 1, "ideaalitapauksessa": 1, "koskelta": 1, "kyseenalaista": 3, "julkaisuja": 11, "\u00e4\u00e4nnehistoria": 4, "i\u2013v": 1, "leibesl\u00e4nge": 1, "siunama\u2019": 1, "liettualainen": 4, "31\u201332": 1, "samantapaiset": 1, "harhaanjohtava": 1, "tuvi": 1, "painosuhteilla": 1, "ep\u00e4illeitten": 1, "ias-maskuliini": 1, "kokonaan": 10, "samojeeds": 1, "omnikomparatistisia": 1, "suffix": 1, "fennougristarum": 2, "ojansuu": 34, "konsonantinj\u00e4lkeisen": 1, "januar": 1, "2002\u201303": 1, "alkeellisen": 1, "veneen": 1, "pressen": 2, "luonnollisena": 1, "kurenfrage": 3, "selected": 3, "perustellen": 3, "logiikan": 1, "kulttuurihistoriallisesta": 1, "tampere": 3, "naatti": 1, "1915": 5, "msk": 2, "verbikantainen": 1, "l\u00e4hdeviitteiss\u00e4": 1, "tutkimuskohde": 1, "aist\u0117s": 1, "fischnetze\u2019": 1, "\u0161ermus": 1, "merkityskomponentti": 1, "378\u20139": 4, "selvitt\u00e4miseksi": 1, "124\u201336": 1, "1997f": 3, "kollane": 1, "\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438": 2, "esiintyv\u00e4": 3, "scolwo": 1, "ruta": 1, "claims": 1, "lothar": 2, "pn": 1, "kent\u00e4ksi43": 1, "a-lisena": 1, "uskottavana": 1, "kunhan": 4, "aga": 1, "\u00e4\u00e4nnevaihteluun": 1, "l\u00e4ht\u00f6kielest\u00e4": 3, "nordischen": 1, "etsitt\u00e4ess\u00e4": 1, "\u0161keuk\u0101": 2, "karitsa": 3, "selvittelij\u00e4n\u00e4": 1, "yht\u00e4pit\u00e4vyys": 1, "rand": 1, "selvitt\u00e4nyt": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyst\u00e4": 1, "yht\u00e4kki\u00e4": 1, "luvulla": 1, "bl\u00e5st\u2019": 1, "jotkin": 1, "teoksen": 22, "deskriptiivistynyt": 2, "ilolla": 1, "kukoistus": 1, "asiantuntemus": 1, "platus": 1, "siteeraten": 1, "tunnistettu": 1, "p\u00fchendusteos": 4, "substratum": 3, "aukko": 8, "aiksi": 1, "palataalisuuden": 1, "layers": 1, "liesas": 3, "soinnillisuusvaihtelua": 3, "t\u00fcbingen": 2, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 3, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 21, "bammesberger": 1, "muuttuneen": 3, "merkitsemist\u00e4ns\u00e4": 1, "uralilaisissa": 2, "weist": 1, "470\u20139": 1, "siguldassa": 1, "merkitysvastaavuusargumentteja": 1, "balttilaisetymologiaa": 23, "2\u20133": 3, "puoleensavet\u00e4vimm\u00e4n": 1, "1936": 9, "torjui": 2, "rinnastamat": 1, "rautio": 1, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432": 2, "och": 12, "1911": 18, "harvinainen": 4, "partisiippi": 2, "grieben": 1, "argumenttikategoriaa": 1, "murremuodon": 1, "tutkineet": 3, "aurinkousva": 1, "vaihteluille": 2, "kaularauhanen": 3, "\u010d\u00b4": 1, "heikosta": 1, "latvialaisper\u00e4isi\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisest\u00e4": 2, "labiaalistavasta": 1, "1892\u20131964": 1, "voimakkaasti": 1, "sirkkaliisa": 1, "vuosikymmenell\u00e4": 3, "untersuchung": 1, "tulee": 18, "baltologenkongress": 1, "l\u00e4pik\u00e4yneist\u00e4": 1, "\\n\\ntyypittelen": 1, "jota": 42, "ortsnamen": 1, "99\u2013108": 1, "rahvas": 2, "kolmessa": 1, "133\u20136": 1, "3233": 1, "havaittavia": 1, "studien": 7, "leidybos": 1, "virhe": 1, "anc\u012btis": 1, "tieteellisesti": 1, "naapuri\u2019": 1, "etnilisest": 1, "384\u20137": 1, "liekas": 5, "ursprungs": 4, "b\u0101rt": 1, "oikeassa": 6, "spend\u017eia": 1, "ve\u017eij\u0101": 1, "meri": 19, "winkler": 1, "\u00e4\u00e4nneasunsa": 1, "raja": 3, "geizig": 1, "en-p\u00e4\u00e4tteinen": 1, "altenglische": 1, "heikkoudet": 1, "rajausvaikeuksia": 1, "antavat": 2, "taipua": 1, "proto-finnic": 10, "karmea": 1, "selvittelev\u00e4\u00e4": 1, "modaalinen": 1, "homonyyminen": 1, "alempaa": 1, "semanttisiin": 4, "kompastuskiven\u00e4": 3, "esitteli": 9, "demonstratiivit": 1, "esitt\u00e4mi\u00e4ns\u00e4": 2, "monografioita": 1, "valtaosa": 2, "nelj\u00e4nneksi": 1, "rinnastuksekseen": 1, "julkaisut": 1, "fennicae": 2, "kjsanasta": 1, "paukuraan": 1, "karjalaan": 1, "keskeisille": 1, "perustanut": 1, "alkuper\u00e4nselitysten": 3, "lajia": 1, "frankfurt": 2, "yleinen": 9, "rajat": 2, "samoissa": 1, "m\u00e4\u00e4rittelykriteerin": 1, "asemassa": 3, "latvialaislainaselityksin\u00e4": 1, "s\u00e4ilyv\u00e4t": 1, "variaation": 5, "vastaavissa": 1, "324\u20135": 1, "kyseenalaisempi": 1, "kaklas": 3, "s\u00e4yr\u00e4": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "tutkijalle": 3, "kronologisesti": 2, "balttilaiskontakteista": 1, "quirl": 1, "terms": 1, "truba\u010dovin": 1, "perustana": 3, "esittelem\u00e4ns\u00e4": 1, "syy\u2019": 2, "my\u00f6h\u00e4isemm\u00e4ll\u00e4": 1, "sekoitettuaan": 1, "ajoittaen": 1, "kuningas": 2, "ep\u00e4uskottavina": 1, "gailis": 1, "lehnwortgeographie": 1, "paula": 3, "kunta-sanaan": 1, "16\u201317": 2, "nime\u00e4\u00e4": 1, "alav": 2, "melkein": 1, "p\u00fcgal": 1, "onko": 9, "soviet": 1, "etymologisesti": 4, "491\u20137": 1, "\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434": 2, "1999c": 22, "\u0161irvis": 1, "liittym\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "sakari": 1, "137\u201356": 1, "balttien": 3, "tasaveroinen": 1, "nime\u00e4": 5, "gelenkgicht": 1, "yy": 1, "painosta": 1, "ratkaisemista": 1, "liittyneet": 1, "p\u00f5ld": 1, "omaksi": 2, "latviaksi": 1, "jakolinjasta": 1, "lettisch-deutsches": 2, "p\u00f6h\u00f6tty\u00e4": 1, "tiennytk\u00e4\u00e4n": 1, "liettualaisetymologiat": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 2, "h\u00f6cker": 1, "tarpeettoman": 1, "c\u012bkstalas": 2, "tultaessa": 2, "rampa": 3, "kanas": 2, "2001b": 33, "samanlainen": 7, "virolaisilla": 1, "oletuksiakin": 1, "hiili": 4, "\u0161eimyna": 1, "saavuttanut": 2, "vaikutuksesta": 2, "selkiytt\u00e4miseksi": 1, "c\u012brvulis": 1, "tunnistamisen": 2, "ryhmittele": 1, "nutma\u2019": 1, "akademijos": 2, "tj\u00e4nare": 1, "310\u20131": 1, "189\u201394": 1, "etuvokaalilla": 1, "drugi": 1, "kronologinen": 2, "karas": 1, "esitt\u00e4j\u00e4lt\u00e4": 1, "yhteis\u00f6\u00e4": 2, "puolankielisine": 1, "osa(sto": 1, "morfeeminrajaa": 1, "lingvistisen": 1, "ki\u2019r": 1, "at|eivis": 1, "my\u00f6h\u00e4syntyisi\u00e4": 1, "argumenttia": 7, "kerta-sanaan": 1, "outi": 1, "poikkeuksin": 1, "vada": 1, "imkerei": 1, "gr\u00fcnthalin": 3, "darva": 1, "rajoittuville": 1, "kivisen": 1, "astevaihteluteoria": 1, "agejeva": 3, "kummatkin": 4, "pitki\u00e4": 1, "paikasta": 3, "folkens": 2, "alttiita": 6, "249\u201351": 1, "tuolloin": 9, "\u00e4\u00e4nnerakenteitten": 1, "m\u00fcrbe": 1, "kent\u00e4ll\u00e4": 1, "kootusti": 1, "pert": 1, "varhaissuomeen": 1, "alter": 1, "maah\u00f5ive": 2, "vaihtumisen": 1, "osittaisia": 1, "p\u00e4\u00e4luku": 8, "ber\u00fccksichtigung": 1, "nominia": 1, "lis\u00e4syyn": 1, "tekniikkaa": 1, "sanomatta": 1, "tulokset": 4, "kenk\u00e4\u2019": 2, "ulkopuolelle": 18, "\u0101-p\u00e4\u00e4tteinen": 1, "korostaneen": 1, "vihdat": 2, "gedanken": 1, "rum": 1, "samoja": 1, "kysymysmerkill\u00e4": 4, "mik\u00e4\u00e4n": 3, "64\u201371": 1, "ep\u00e4tieteellisten": 1, "tudom\u00e1nyos": 5, "tutkin": 2, "jouko": 2, "pitk\u00e4n\u00e4": 1, "2005\u201307": 1, "suomalais-ugrilaisia": 3, "esiintynyt": 2, "ukkonen": 1, "vaihtoehtoisten": 5, "aisteja": 1, "helsingiensia": 5, "metu": 7, "nousemisen": 1, "counter": 1, "sammal": 4, "k\u00f5igest": 1, "sanaa57": 1, "johtimistoon": 1, "side\u2019": 1, "ba\u2013germ\u2013armenia": 1, "krohnin": 1, "vertailtavaksi": 1, "oben": 2, "jatkotutkimuksen": 3, "selityksen": 29, "alkuajoista": 2, "tom\u00e1\u0161ek": 5, "johtaisi": 3, "asiantuntevista": 2, "mortjan": 2, "vermeintliches": 1, "t\u00f6yri": 1, "keskusteluista": 2, "it\u00e4merensuomalaisesta": 2, "finnish": 27, "pariton": 4, "l\u0105g|\u0142o": 1, "hiisi": 1, "merkitysargumentin": 1, "115\u20136": 1, "ohra-sanaan": 1, "uudelleenarvioinnissa": 1, "susn": 1, "nauta": 2, "alvre": 2, "pelus": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 1, "besen": 1, "h\u00e4pykarvat": 1, "maininnan": 20, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4": 1, "porkkana": 5, "acta": 9, "esihistoriallisista": 2, "n\u00e4kemysten": 1, "turunen": 2, "t\u00f6kat\u2019": 1, "1988\u201397": 2, "armenische": 1, "viiteryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "kiskuma": 1, "suurpiirteinen": 1, "kiir|e": 1, "joista": 26, "eroon": 1, "suuri": 28, "tukena": 5, "1938a": 6, "hallava": 2, "nuivaa": 1, "s-n\u00e4": 1, "t\u016b\u0161amt": 1, "keitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "g\u012b\u017e": 1, "obere": 2, "lanctis": 1, "punkki": 1, "ep\u00e4olennaiseksi": 2, "283\u2013303": 1, "pohjoisen": 3, "perehdytty\u00e4ni": 1, "rihma": 4, "ohra\u2019": 1, "claim": 1, "ruohokasvi": 1, "\u00e4\u00e4nneasultaan": 1, "rekonstruoidussa": 1, "stubl": 1, "monografiaa": 1, "v\u0101ka": 1, "septua": 1, "keresztes": 2, "morfofonologinen": 1, "nachbarschaft": 2, "kirjoittajien": 3, "aputieteest\u00e4": 1, "kronologiaa": 4, "poikkeava": 2, "kl\u0113pis": 2, "rector": 1, "esineen": 1, "suurimpana": 2, "sextio\u00e5rsdag": 2, "etymologiassansa": 1, "lit": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 6, "1996f": 4, "esitysmuodosta": 1, "osiksi": 1, "north": 2, "jakaantuu": 2, "julkaisemiseen": 1, "diftongien": 3, "\u017eab|as": 1, "ep\u00e4ili": 7, "appelbergs": 1, "kev\u00e4\u00e4n": 1, "\u0161e\u0161kas": 3, "nimetatud": 1, "vanhana": 5, "turvota\u2019": 1, "n\u00e4ppy": 2, "fourth": 1, "\u00e4\u00e4nne-edustusten": 1, "nimitys": 6, "navetassa": 3, "kyn\u00e4": 1, "mulgimaa": 2, "institutas": 1, "ehtiv\u00e4t": 1, "pieni": 10, "aspects": 2, "johdanto": 2, "satemindoeurooppalaisesta": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 1, "world": 1, "eibalttilaista": 1, "auli": 1, "t-edustus": 1, "opintonsa": 1, "strungas": 1, "1968b": 4, "tiept": 1, "putukad": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6yst\u00e4v\u00e4lliselle": 1, "oikeinkirjoituksen": 1, "vaihtoehto": 2, "strata": 1, "opettajia": 1, "tt": 5, "kunniallinen": 1, "luokittelemiselle": 1, "84\u00e4\u00e4": 1, "esitelleet": 1, "vieroksumisesta": 1, "t\u00e4\u00fcd\u00e4s-etymologiaa": 1, "nykyaikainen": 1, "unterschied": 2, "muodoille": 1, "homeenv\u00e4rinen": 1, "kontakte": 9, "teijailla": 1, "termin": 4, "urales": 2, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyksi\u00e4": 3, "murretest": 1, "substraattivaikutukseen": 1, "includes": 1, "geeggtem": 2, "viitteen": 2, "baugurs": 2, "ias-maskuliineja": 1, "hiljaisuuteen": 1, "finnisch-ugrischer": 1, "johdettuina": 1, "lemtis": 1, "philosophisch-historische": 1, "unders\u00f8gelse": 3, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4n": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isiksi": 1, "keskeisin\u00e4": 1, "v\u00e4lm\u00e4s": 2, "them": 4, "ajoi": 3, "sprachkontakte": 1, "balttilaisen": 60, "nattl\u00e4ger": 1, "lehnverben": 2, "kalliolle": 1, "tautta": 1, "muuttavista": 1, "hiljaisuus": 1, "vokaalivyyhden": 2, "vastustava": 1, "kunto": 1, "j\u00e4rvilohi": 1, "aineiston": 13, "etc": 1, "l\u00e4hisukukieliss\u00e4": 3, "kampi": 5, "kutsutut": 1, "eritoimetused": 1, "uudessa": 1, "\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f": 3, "seitsem\u00e4st\u00e4": 1, "explanationes": 1, "vuodesta": 16, "anthropologie": 1, "prees": 2, "g-alkuista": 1, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "tarkasteltavan": 3, "1894\u20131935": 1, "najdawniejszych": 1, "1944": 7, "johtua": 4, "hand": 1, "etymologiaan": 11, "yhdysvalloissa": 2, "k\u00e4\u00e4pp\u00e4": 4, "baltilainen": 1, "coccothraustes": 1, "1930luvulle": 1, "joksikin": 1, "p\u00e4\u00e4rakennuksen": 2, "poikkeamisen": 1, "wiklund": 18, "riitt\u00e4vi\u00e4": 3, "hylk\u00e4yksen": 4, "1912": 10, "piiriss\u00e4": 1, "yhteenkuuluvuuden": 2, "toimivia": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 3, "rasmus": 1, "kvie\u010dia": 1, "apskirsti": 3, "konsonanttivartalot": 1, "tiukkuudesta": 1, "tavuaineksen": 1, "ovela": 2, "seuranneet": 3, "kairys": 1, "tynnyrinkimpi": 1, "\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430": 1, "alm\u0117ti": 1, "balttilaisalkuper\u00e4v\u00e4itteit\u00e4": 1, "1995a": 9, "\u00e4\u00e4nnevastaavuuden": 1, "riitt\u00e4nyt": 1, "j\u00e4rjestys": 1, "tunnettuja": 2, "kulkevat": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 1, "79\u201384": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4viss\u00e4": 1, "seikkana": 1, "jansons": 1, "yhdistelm\u00e4ksi": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4sti": 1, "suuresti": 2, "originaalia": 3, "johon": 11, "vokaalit": 5, "syntyajan": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 3, "sars": 2, "lyhytik\u00e4isin\u00e4": 1, "1967": 3, "sch\u00e4ben": 1, "ven\u00e4l\u00e4isper\u00e4isyys": 2, "salminen": 3, "arvostellessansa": 1, "solmsen": 2, "vasemmalle": 1, "tarvitaan": 2, "um": 3, "alkupuolelle": 1, "kappaleessa": 1, "k\u00f6zlem\u00e9nyek": 3, "sananjohtomekanismin": 1, "244\u20135": 1, "fisu": 1, "samannimisen": 1, "kev\u00e4tt\u00e4": 1, "mets\u00e4talossa": 1, "ehtisi": 1, "tavalla": 14, "tulkintoja": 1, "kaudet": 1, "creolization": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "tyypittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "et\u00fcmoloogilisi": 5, "571\u20135": 1, "n\u00e4itten": 37, "mar\u0117s": 3, "susi": 4, "pohjan": 2, "aiheuta": 2, "katsauksen": 7, "kansalliset": 2, "kuodelis": 1, "ajatuksiin": 1, "hahmon": 4, "is-nominien": 1, "esiintyisi": 1, "keelte": 7, "k\u00e4ytin": 2, "kysymyksenasettelukin": 1, "hummelstedtill\u00e4": 1, "lainakerrostumakronologian": 1, "poikkeamiin": 1, "heidelberg": 3, "m\u00e4ndryks": 2, "f\u00f6rhistoria": 2, "dialectology": 1, "1974": 5, "ajanjakso\u2019": 2, "viroa": 3, "categorize": 1, "\u00ab\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430": 4, "lakeja": 2, "jonkinlaiset": 1, "voivat": 11, "kahdella": 5, "waschhaus": 1, "seuraavasti": 3, "april": 1, "varsinainen": 4, "saime": 2, "sodi": 1, "errich": 1, "diftongi": 10, "waschholz": 1, "odelma": 1, "vanhempiin": 1, "ranta": 8, "asu": 4, "deverbiaalisubstantiivien": 1, "heilim\u00f6id\u00e4": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isesti": 3, "oksa": 11, "selitt\u00e4nyt": 5, "160\u201371": 1, "oven": 1, "muotoiltuna": 1, "jenny": 1, "1902\u201380": 1, "vastaavalla": 2, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "keelemees": 1, "lt": 920, "nurtue": 1, "tutkimustieto": 1, "ven\u00e4j\u00e4n": 8, "pit\u00e4jiin": 1, "pian": 8, "pitenemist\u00e4": 1, "murretes": 3, "keh\u00e4p\u00e4\u00e4ttely": 1, "permil\u00e4isten": 3, "balttilaislainasta": 2, "kieltenv\u00e4listen": 1, "ehdottomuudessansa": 1, "riviin": 1, "balttilaisper\u00e4iseksi": 10, "paremmuus-v\u00e4itteet": 1, "kerran": 26, "k\u00e4mmeln": 1, "philologica": 2, "virolaisiin": 1, "lukea": 4, "olettaman": 2, "denis": 3, "kielentutkimus": 4, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isyyten\u00e4": 1, "painavia": 1, "tarkastellun": 1, "valitsemani": 1, "varat": 1, "olisikin": 1, "alkutavun": 1, "177\u201380": 1, "etsiess\u00e4\u00e4n": 1, "117\u20138": 1, "1896a": 2, "sukupolvensa": 2, "tutkimushistoriaa": 2, "1913a": 3, "broad": 1, "l\u00e4pi": 5, "feminiini": 1, "sunkus": 2, "k\u00e4\u00e4nd": 1, "mainittua": 3, "lailla\u2019": 1, "julkaisemisen": 1, "v\u0113rsis": 1, "tematiikkaa": 1, "hitauden": 1, "slavisch-litauischen": 1, "uusien": 19, "k\u00e4siteltyjen": 5, "1968": 5, "kampis": 1, "hierarkian": 1, "132\u20135": 1, "n\u00e4iv\u00e4": 2, "luettelonsa": 1, "korkeuden": 1, "lanko-sanan": 1, "retkill\u00e4ni": 1, "adjektiivimuotoihin": 1, "kertymist\u00e4": 2, "pit\u00e4vi\u00e4": 1, "teren\u0165ev": 1, "muodostavina": 1, "374\u20135": 1, "palaeo-european": 1, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "suhtautumisen": 1, "muotoihin": 3, "tutkijoihin": 1, "rajoittaminen": 1, "siirtynyt": 3, "komplekseina": 1, "pekka": 6, "syntymisest\u00e4": 1, "1902": 3, "saame": 2, "tutkimuksista": 3, "ongelma": 10, "1910": 7, "verso": 2, "putero": 2, "v\u00e4in\u00e4": 7, "p\u00e4\u00e4toimittaja": 1, "uusia": 38, "238\u20139": 1, "mahdolliset": 4, "suomalaislingvistit": 1, "besprechen": 1, "seuraajiensa": 1, "kraasima": 1, "schar": 1, "ksl": 6, "donner": 71, "pysyminen": 1, "juust": 2, "l\u00e4tti\u00e4": 1, "kumota": 3, "1944a\u2013b": 1, "puolessav\u00e4liss\u00e4": 2, "atkaras": 1, "sin\u00e4": 1, "pemppu": 1, "grey": 2, "rasvan": 2, "nousuun": 1, "frey\u2019": 1, "us-maskuliinit": 1, "innsbruck": 1, "piru": 4, "j\u00e4\u00e4misen": 2, "genetz": 3, "sy\u00f6d\u00e4": 2, "vinger-is": 1, "after": 2, "suppeampi": 2, "klusiili": 3, "aitalle": 1, "kentt\u00e4tutkimuksen": 1, "balttilaislainaetymologia": 7, "muillakin": 1, "puolisuppeata": 1, "1987": 22, "atvyras": 1, "2006b": 8, "hanf": 1, "paatti": 2, "pidettiin": 6, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 8, "samuudesta": 2, "tutkimilleni": 1, "olemassa": 3, "vankkana": 1, "698\u2013706": 1, "systeemin": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "selittyy": 4, "jatkajana": 1, "selvinnyt": 1, "merkitysargumenteista": 1, "p\u00e4tevyytt\u00e4": 1, "lk\u017eiin": 1, "l\u00e4ttil\u00e4isper\u00e4isist\u00e4": 1, "l\u00f6yt\u00e4j\u00e4": 1, "annahme": 1, "rinnastus": 11, "\u0431\u0430\u043b\u0442\u043e\u0432": 1, "hypoteettista": 2, "alaa": 2, "rajattaviin": 1, "merjalaisprobleemi": 1, "esibalttilaisesta": 1, "truba\u010dov": 2, "kielentutkijain": 3, "rinnastusmahdollisuus": 1, "interdependenzen": 2, "1870\u20131953": 1, "vartaloainestakin": 1, "uranuurtaja": 1, "j\u00e4\u00e4nn\u00f6kset": 1, "virta": 8, "100\u20131": 1, "sprogstamme": 1, "argumenteista": 2, "germanische": 3, "julkaisee": 1, "kumpaa": 2, "todistusvoimalle": 1, "salatsinliiviss\u00e4": 1, "cruz": 2, "vaihtelutapauksia": 1, "koskelo\u2019": 2, "vaivan": 1, "suuruuteen": 1, "mainitsema": 2, "35\u20136": 1, "maailmansota": 1, "voi": 120, "oletettujen": 1, "kvantitatiivista": 2, "hypoteesi": 4, "l\u0117lys": 1, "funktioltaan": 1, "apurahakauden": 1, "sirppi": 1, "kirjallisuus": 37, "grammatical": 1, "k\u00e4siteltyihin": 2, "t\u00fcvi": 1, "uralilaiseen": 1, "dignis": 1, "skirbti": 1, "lis\u00e4-t\u00e4-n": 1, "viittaus": 3, "sellaista": 3, "muunnelmina": 1, "nekin": 2, "tutkimustiedon": 2, "\u201cvannoa\u201c": 1, "tscheremissischen": 2, "magic": 1, "ethnologie": 1, "stich": 1, "4319": 10, "koskevat": 15, "renate": 1, "nuorgrammatiikasta": 1, "loima": 1, "t\u00e4sm\u00e4lleen": 1, "puolustuskommenttia": 2, "voimistuu": 1, "lainasanat": 15, "laikka": 1, "k\u0301ewh": 1, "rinnakkaisasuksi": 1, "erk\u0117": 1, "merkitt\u00e4vin": 1, "t\u00e4ydellist\u00e4": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 25, "case": 1, "kuorimalaite": 1, "kritiikit": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 6, "it\u00e4meren": 6, "tahe": 2, "virdze": 1, "kuvattuihin": 1, "fruchtbarheitsgottheit": 1, "porsas": 14, "ohjelmanjulistus": 1, "\u00e4\u00e4nnevaihteluita": 2, "sitten": 13, "331\u201371": 1, "tarin": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4ni": 1, "rohkeita": 1, "tadmor": 4, "hulpattaa": 1, "ta-tyyppiin": 1, "pietari": 2, "ahkerasti": 1, "soinnillisuusoppositiossa": 1, "perustaja": 1, "kulkeutuneen": 1, "iris": 3, "hypoteeseja": 3, "nelj\u00e4nnes": 1, "sanka": 3, "aisan": 1, "konkreettismerkityksisille": 1, "ollen": 13, "sprachmaterials": 2, "m\u00e4\u00e4ritysmenetelm\u00e4n": 1, "tulisi": 9, "varmana": 5, "levikkiargumenttia": 1, "tue": 2, "luennoillansa": 1, "least": 1, "filologisin": 1, "rt-n": 1, "nimille": 2, "m\u00e4rk": 1, "keskeiset": 2, "wichmannin": 2, "akkusatiiviksi": 1, "lamu": 1, "muutoksen": 8, "derva": 1, "kuvan": 10, "arja(lainen": 1, "erillislainaoletusta": 2, "kielelliset": 2, "orientem": 2, "deduktiivisuuden": 1, "phonological": 1, "ajankuvan": 1, "\u0431\u0443\u0431\u0440\u0438\u0445": 1, "varpstis": 2, "lainojen": 80, "tulkittu": 1, "kielitiede": 1, "kuuluvien": 2, "pronssinen": 1, "kilka": 1, "suurten": 1, "kielentutkijoitten": 1, "argumentum": 3, "puuttui": 1, "v\u00e4litt\u00e4miksi": 1, "kantakielimuoto": 1, "jotakin": 2, "mit\u00e4": 20, "nauda": 2, "kantaslaaviksi": 2, "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c": 1, "aikakaudelle": 2, "olopaikoista": 1, "ep\u00e4varmassa": 1, "debreceniss\u00e4": 3, "serma": 3, "etymologisia": 17, "v\u00e4het\u00e4": 1, "mulli": 1, "kuulu": 10, "karbija": 1, "yhden\u2013kahden": 1, "hirvi\u2019": 1, "harvinaisehko": 1, "ajanjaksoilla": 1, "subjektiivisen": 1, "varpa": 3, "kehityskulut": 1, "jyrkimm\u00e4n": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "lohko": 1, "nikolai": 2, "rajattoman": 1, "ilmaisemiansa": 1, "eiv\u00e4t": 101, "ungeschickte": 1, "kiistaton": 1, "kuurilais": 1, "h\u00e4nelle": 2, "edustuksessa": 1, "huomioita": 16, "\u00e6ldre": 1, "sivujuonteensa": 1, "resurssien": 1, "kalbotyros": 2, "yhteiskunnissa": 1, "oulu": 1, "tarvastu": 2, "s\u00e4hk\u00f6isest\u00e4": 1, "n\u00e4ykki\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rity": 1, "namen": 2, "argumentoidun": 1, "1916": 10, "ais\u014d": 1, "lainasanakerrostuman": 6, "h\u00e4n": 176, "balttilaislainaetymologioittensa": 1, "liivist\u00e4": 2, "loim": 2, "tutkimushistoriassa": 6, "substituutioargumentteihin": 1, "m\u00e1ddagat": 1, "\u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c": 1, "muotoilla": 1, "pavian": 1, "huomauttivat": 1, "varsinaisten": 3, "393\u2013405": 1, "ar": 1, "sanastokerrostumaa": 1, "\u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435": 1, "distribution": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 8, "harm": 1, "virtaranta": 2, "knoten": 1, "riga": 1, "54\u201355": 1, "chantraine": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4t": 1, "yhdeksi": 3, "meddo": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "kannatusta": 38, "todellista": 2, "pylv\u00e4\u00e4t": 1, "samoyed": 1, "latviaan": 3, "perustuen": 1, "\u017earas": 3, "tunnettu": 7, "kukinta-aika": 1, "temematisch": 1, "vauhtia": 1, "ihmiselle": 1, "aiheuttamia": 1, "pauna": 3, "tutkijapolven": 2, "accumulation": 2, "odotuksenmukaisen": 2, "lovi\u2019": 1, "neuvostoaikana": 1, "varhaiskeskislaaviksi": 1, "v\u00e4itteen": 2, "synkronista": 1, "ryhmittelyyn": 1, "aiemmat": 6, "hell\u00e4": 2, "sananalkuiset": 2, "l\u00e4\u00e4nemeresoome": 9, "slavisti\u010dki": 1, "va\u013c\u0101": 2, "vertaile": 1, "ethnologischen": 1, "vowel": 2, "zirgs": 1, "suuntaus": 1, "merkitysominaisuuksista": 1, "lyheneminen": 1, "viite": 1, "204\u201310": 1, "suomalainen": 9, "suuntaan": 7, "gr\u00fctze": 1, "referaatteja": 1, "onomasiologian": 1, "alkuper\u00e4selityksiin": 1, "mary": 1, "tuntemattomuudella": 1, "vanhimpana": 1, "segmenttien": 2, "vangarv\u0101": 1, "kartano": 2, "1926": 4, "langweilen": 1, "nyelvekbeli": 2, "piikki": 4, "kalimakin": 1, "matica": 1, "mainitut": 10, "kabj": 1, "dursa": 1, "kirkkoslaavin": 1, "ty\u00f6maalta": 2, "1946": 13, "merkitysargumentteja": 3, "my\u00f6hemminkin": 4, "saman": 29, "nojalla": 6, "st\u014d-m\u0113": 1, "alkuper\u00e4v\u00e4itteit\u00e4": 8, "vastaargumentteja": 1, "moninkertaistaa": 1, "tyydytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "nuode": 10, "it\u00e4merensuomalaisella": 2, "108\u20139": 1, "tutkimustraditioitten": 1, "tehd\u00e4": 4, "kolmipolvista": 1, "moora": 6, "irrottaa": 1, "estnisch": 2, "edennyt": 2, "expect": 2, "vallan": 1, "tarpeettomankin": 1, "\u017e\u012bl\u0113": 1, "olennaiset": 1, "from": 20, "esitt\u00e4j\u00e4\u00e4n": 2, "perustelunsa": 1, "pieni\u00e4": 1, "lehr-sp\u0142awi\u0144ski": 2, "vakiintuneisiin": 1, "parts": 1, "langetama": 1, "kirjastoksi": 1, "johtomekanismit": 1, "preede": 1, "brandblase": 1, "v\u00e4lkky\u00e4": 1, "runsaasti": 5, "k\u0101rba": 1, "rakennetta": 1, "lapsen": 1, "valsts": 2, "k\u00e4rg": 2, "finnois": 1, "kaikkia": 6, "l\u00e4ht\u00f6kielten": 1, "osallistui": 2, "sattumana": 1, "kahtiajako": 1, "suomalais-ungarilaisten": 1, "liian": 15, "kettusella": 1, "l\u00e4nt\u00e4": 1, "rahva": 2, "auttamalla": 1, "himme\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nnevaihtelu": 1, "gerste\u2019": 2, "mytologijai": 1, "kritiikkikommentit": 3, "\u00e4\u00e4nteenmuutoksista": 1, "paikannimiin": 1, "wod": 1, "18\u201325": 1, "ur-ieur": 1, "edellytyksen\u00e4": 2, "ajankia": 1, "kokonaisuus": 2, "elanik": 1, "otettava": 8, "n\u00e4kyv\u00e4": 4, "23\u201334": 1, "tyyppi\u00e4": 2, "1925\u201341": 1, "nykyisen": 4, "menett\u00e4neitten": 5, "tapaus": 3, "esihistoriallisten": 4, "suurimman": 4, "esittelen": 4, "ethnological": 1, "juuriin": 1, "karitsaa\u2019": 1, "etsin": 1, "resonanttien": 1, "toisessakin": 1, "koukistuma": 1, "terv\u0117\u0301tis": 2, "alkusynty\u00e4": 2, "99\u2013104": 1, "per\u00e4": 1, "nauda-sanaa": 1, "etymologia": 58, "\u0161aut": 1, "harrastus": 1, "jakanut": 7, "johdos": 9, "gauja": 2, "suomen": 185, "luokittaa": 1, "pitk\u00e4t": 5, "ter\u00e4v\u00e4\u00e4\u00e4nt\u00f6isell\u00e4": 1, "voimin": 1, "ojentaa": 1, "risu\u2019": 1, "kiistellyt": 1, "balttilais-suomalaisista": 2, "karulis": 9, "tarkasteluhetkell\u00e4": 1, "argumentoi": 2, "kategoriana": 1, "arvioimattomat": 6, "tiukan": 2, "sopivat": 5, "kritiikkiv\u00e4itteit\u00e4": 3, "selv\u00e4n\u00e4": 1, "ragama": 1, "germaanisiin": 1, "juutas": 7, "kinata": 1, "viksva": 2, "adjektiiville": 2, "1997": 16, "esitet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "lainautumissuunnasta": 1, "taistelu": 2, "rajausvuoden": 1, "kalbos": 10, "emil": 3, "partisiippien": 3, "palo": 1, "vir|ta": 1, "71\u201372": 2, "groningenin": 1, "perehtym\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "merkitysvastaavuusargumenteiksi": 1, "bal": 1, "vilkunakaan": 1, "pakane": 2, "hulas": 7, "ruki-hypoteesin": 1, "ahdassuinen": 1, "walis": 3, "universitas": 3, "sanapesyeest\u00e4": 1, "rauhalaa": 1, "ongelman": 1, "kiinnostuneita": 1, "tutkimushistoriallisen": 7, "s\u0117bras": 2, "tarpimas": 2, "tueksi": 14, "hyv\u00e4ksym\u00e4ll\u00e4": 1, "mietas": 1, "syyt": 1, "1992c": 8, "s\u00e1hppi": 1, "gefleckt": 1, "lappeenranta": 1, "germaanissuomalaisista": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 1, "lis\u00e4argumentiksi": 1, "organizacionog": 1, "mukana": 14, "k\u00e4yty\u00e4": 2, "diftongivaihtelustakin": 1, "ilma": 1, "alkuper\u00e4nselityksen\u00e4": 2, "kielimuurista": 1, "joihin": 3, "walde": 2, "balttilaisrinnastusten": 1, "argumentointi": 1, "tutkimushistorialle": 1, "pellavah\u00e4kil\u00e4\u2019": 3, "i\u2013a-vaihtelun": 1, "hinnaalandus\u2019": 1, "voka": 5, "diener": 1, "omana": 2, "yhteensopimaton": 1, "kala": 2, "kinner": 3, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4kin": 1, "merkitsev\u00e4st\u00e4": 2, "ilmenev\u00e4t": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 1, "sangen": 2, "tulkittava": 1, "gabals": 1, "deskriptiivisl\u00e4ht\u00f6iseksi": 1, "latgali": 2, "\u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445": 2, "mukautumisen": 1, "satemisaation": 4, "m\u00e4\u00e4rit\u00e4n": 1, "vaikuta": 11, "substituutioargumenteiksi": 1, "kivir\u00f6ykki\u00f6": 1, "lainasanoja": 14, "rajank\u00e4ynti\u00e4": 2, "k\u00e4sittelen": 16, "takaisin": 4, "v\u00e4ltt\u00e4miseen": 1, "leksikaalistuneen": 1, "vuojolainen": 1, "tyypillinen": 3, "metj\u00e4": 1, "v\u00e4rten": 2, "sanakirjoissa": 9, "fonotaksiin": 1, "4312": 3, "s\u0113m\u010fa": 1, "kvalitatiivinen": 1, "vardis": 1, "patalas": 1, "puoliv\u00e4li\u00e4": 1, "verbikanta": 1, "tavallisella": 1, "sp\u00e5rteiv\u0101": 1, "tulevalle": 1, "jarvy": 1, "bohle\u2019": 1, "mensch": 5, "r\u00fcg\u00e4": 2, "aikav\u00e4lill\u00e4": 7, "suomalais-slaavilaiset": 2, "germanischfinnische": 1, "mainitseman": 1, "selkeytti": 2, "\u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0463": 1, "110\u20132": 1, "sananmuotojen": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4st\u00e4": 2, "todistetuksi": 1, "mordwiens": 1, "n\u00e4kyv\u00e4n": 1, "164\u20139": 1, "monien": 10, "jolla": 11, "selitt\u00e4\u00e4": 20, "dr": 4, "semm\u0113": 1, "246\u201376": 1, "innoituksen": 1, "slavistilta": 1, "oletetuilla": 1, "miel": 7, "vertailukelpoista": 2, "germaaniseksi": 2, "esiarjalaiseen": 1, "groudis": 1, "ep\u00e4ilys": 1, "yhteen": 18, "vaikuttaneita": 2, "minut": 1, "kid\u0117": 1, "kulturhistoria": 2, "liitty\u00e4": 6, "kurki": 1, "suhuh\u00e4lyisell\u00e4": 1, "v\u00f5im": 1, "kutsuu": 1, "dell\u2019urheimat": 2, "walken": 1, "erfolg": 1, "tekstikappaleissa": 1, "hara": 6, "f\u00f6rhandlingar": 2, "kepur\u0117": 3, "anal\u00fc\u00fcs": 1, "ibl": 89, "m\u00e4\u00e4rittelyn": 2, "kehittyneen": 1, "paras": 1, "todistavan": 4, "literary": 3, "karti": 2, "esittelemiens\u00e4": 1, "sekoittaa": 1, "napolskikh": 1, "varustettuna": 2, "olennaista": 3, "p\u00f5rgu": 3, "muinaisbulgariaan": 1, "wespe": 1, "miekta": 1, "vastineeseen": 1, "dygti": 1, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 4, "monimutkaisiin": 1, "vaiheisiin": 2, "viitett\u00e4": 3, "h\u00e4nt\u00e4\u2019": 1, "jakautumisen": 1, "nominaalinen": 1, "schober": 1, "ranka": 4, "vilkkaammalta": 1, "tutkimuskirjallisuus": 7, "lauko": 1, "fennougristina": 2, "razvitij": 1, "k\u00e4mmen": 1, "lappisch": 1, "ehdottomaan": 1, "tavallista": 10, "kantaan": 2, "50\u201356": 2, "1976": 9, "sprogforskning": 1, "azaids": 1, "william": 1, "julkaisuviipeen": 17, "135\u20136": 4, "suotta": 1, "slangi": 1, "vastineettomat": 1, "\u043f\u043e\u043f\u043e\u0432": 1, "b\u00fcschel": 1, "it\u00e4merensuomalainen": 5, "varjostanut": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 10, "oletetusta": 1, "huoletto": 1, "entisiss\u00e4": 1, "otteeseen": 1, "vaiheita": 1, "perunaa": 2, "1970-luvulta": 5, "verbivartaloa": 1, "uudemmassa": 2, "xii": 4, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4n": 1, "siipi": 2, "consideration": 1, "esiintymiin": 1, "liitepartikkeli": 1, "t\u00e4ydent\u00e4nyt": 1, "nuoreksi": 2, "ap|ranga": 1, "sananalkuisten": 2, "ryhmi\u00e4": 2, "omaper\u00e4isen": 3, "249\u201356": 1, "st\u00e4llning": 1, "(zaunpfahl": 1, "asemesta": 2, "kyps\u00e4": 6, "\u014bk-yhtym\u00e4n": 1, "pirtis": 2, "grebti": 1, "vertaileva": 1, "j\u00e4tt\u00e4miset": 1, "verwandten": 3, "muuttuu": 3, "valpas": 2, "978-951-1841-7": 1, "t\u00fc\u00fctud": 1, "kadonneille": 1, "wort": 5, "ministrija": 1, "torm": 1, "co": 2, "k\u00e4sittelyyn": 1, "maskuliini": 1, "tanut": 1, "ezzenz": 1, "kelpasivat": 1, "hankalissa": 1, "ural-altaische": 7, "carduelis": 1, "mieliteko": 1, "aragys": 1, "kielimuodosta": 3, "kangasuga": 1, "kannelsanasta": 1, "kehityksen": 9, "151\u201368": 1, "v\u00e4lj\u00e4t": 1, "kj-sanojen": 1, "ratkaisevasti": 1, "fr\u00fchzeit": 1, "joensuu": 2, "selvitt\u00e4misen": 1, "unohtui": 3, "puolen": 6, "omnikomparativismi": 1, "magen": 1, "michael": 2, "kasvussa": 1, "ihra": 3, "kyseen": 1, "endast": 1, "konsonanttiyhtym\u00e4ns\u00e4": 1, "sanaparissa": 1, "33\u201334": 2, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4n": 1, "tavut": 1, "vartalotyypeist\u00e4": 1, "mainitaan": 6, "ceras": 1, "le\u0144\u0121e": 1, "jauda": 1, "435\u20137": 1, "erottaneet": 1, "siisna": 2, "idg": 2, "nominintaivutusparadigman": 1, "frederik": 3, "ennenn\u00e4kem\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 3, "kantasanaa": 5, "yksityiskohdista": 1, "poissulkevana": 1, "suurissa": 1, "1952a": 13, "increased": 1, "lainasanatutkijoille": 2, "kritiikill\u00e4": 1, "merkitysvaikutukseksi": 1, "tiiviin": 1, "pystysuora": 1, "up": 1, "tarkoittamaa": 2, "saari": 2, "33\u201342": 1, "esteit\u00e4": 1, "vanhimmista": 6, "konsonantin": 5, "lamm\u2019": 1, "lehnw\u00f6rtern": 7, "sel-ke\u00e4": 2, "substituutio": 16, "etudes": 1, "kutsutusta": 1, "mazgs": 1, "sivusi": 3, "c\u0438\u043d\u0442a\u043ac\u0438c": 1, "kuva": 1, "morfologisen": 6, "tinklo": 1, "sommerin": 1, "207\u20139": 1, "lehdet": 3, "ber\u00f6ringeriss\u00e4": 9, "induktiivisuus": 1, "avoimen": 2, "poikkeaville": 1, "kaakkoismurteista": 1, "1945a": 4, "254\u20135": 2, "permil\u00e4isine": 1, "sump": 1, "ep\u00e4varman": 1, "l\u00e4ht\u00f6kieli": 3, "ulotu": 2, "rusvas": 1, "rekonstruoinut": 1, "alan": 17, "vedoten": 6, "rai\u0161as": 1, "s\u012bk\u0161n": 1, "esitellyt": 1, "lingota": 1, "keskeisin": 3, "puolustuskommenttien": 1, "kiistanalaisiin": 3, "plenares": 1, "ttn": 1, "huipentuu": 1, "konferenssijulkaisuun": 1, "stabs": 1, "virka-aikoina": 1, "1924": 4, "luultiin": 1, "ekspressiivisilt\u00e4": 1, "kategorian": 2, "yhteistilan": 1, "tapaan": 5, "k\u00e9rd\u00e9s\u00e9hez": 1, "g\u00fcnter": 1, "chronologie": 4, "sack": 2, "lainakerrostumaterminologia": 1, "kilo": 2, "parstian": 1, "hauptbetonten": 1, "semanttisesti": 12, "1990a": 21, "listaamiani": 1, "fi": 9, "kolmesta": 6, "kalu": 4, "problematiikan": 1, "my\u00f6hemm\u00e4tkin": 1, "puhul": 4, "homonyymins\u00e4": 1, "ettemme": 1, "deskriptiivisyyden": 8, "made": 1, "halama": 1, "asian": 1, "european": 3, "pirstale": 3, "balttilaislainaetymologiain": 1, "rajapinta": 1, "52\u201363": 1, "miszellen": 2, "fl\u00f6te\u2019": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4viksi": 1, "suomalaisena": 1, "he": 3, "vokaalia": 2, "aviomies": 1, "esittelee": 7, "vuo": 1, "kronologisen": 5, "1984": 22, "27\u2013105": 1, "alkoi": 15, "hyl\u00e4tt\u00e4viksi": 4, "gru\u017eas": 1, "er\u00e4\u00e4nlainen": 3, "rend": 3, "kahtalaisuuden": 1, "vaatimuksesta": 1, "vergleichende": 7, "hyv\u00e4ksyttyjen": 11, "k\u00e4sitteitten": 1, "tuhannet": 1, "balttilaiset": 29, "vakahainen": 7, "ger\u00fchrtes": 1, "niinp\u00e4": 31, "\u00e4ldsta": 2, "pohjoispuolelta": 1, "l\u00e4hemm\u00e4s": 4, "viron": 67, "huonompi": 1, "tr\u00e4d": 2, "vokal": 1, "samojedikielist\u00e4": 1, "slavisches": 1, "lyhyiss\u00e4": 2, "ukkonen\u2019": 2, "pesyeitten": 1, "ronk": 1, "v\u00e4itteiss\u00e4\u00e4n": 1, "sipuli": 1, "leksikaalistuneita": 4, "perusti": 1, "paluuta": 1, "laaja-alaisempia": 1, "liikkuva": 1, "argumentteihin": 3, "liettuankielisen\u00e4": 1, "hyl\u00e4tyiksi": 4, "v\u00e5\u017eja": 1, "huolimattomuudesta": 1, "noma": 1, "alkanut": 3, "22\u201323": 1, "gliwa": 8, "\u0161\u0137\u012bre": 1, "gewaltsam": 1, "siron": 1, "o-feminiinej\u00e4": 1, "\u0441\u0443\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0430": 1, "ennakoi": 1, "saadun": 1, "todistettavuudesta": 1, "perustuivat": 2, "galja": 2, "komparativistiikan": 1, "mokslas": 1, "pidett\u00e4v\u00e4": 9, "\u2019madal": 1, "liitt\u00e4m\u00e4t": 1, "gebr\u00fcder": 1, "laens\u00f5nade": 1, "sibilanttiedustusta": 1, "kriteereit\u00e4": 8, "finnische": 2, "l\u00e4himm\u00e4s": 2, "p\u00e4\u00e4osin": 1, "nostan": 2, "k\u00e4\u00e4ntynyt": 1, "heikolle": 1, "grind": 1, "kahle": 1, "kirjoittajana": 1, "vangar-v\u0101": 1, "kuulunee": 1, "scandinavica": 2, "pursi": 2, "poluilla": 1, "laatia": 1, "accent": 1, "jakso": 5, "samankaltaisia": 2, "toisaalta": 42, "majoittaneille": 1, "sallii": 1, "levikkisyyt": 1, "l\u00e4nget": 5, "lainakerrostuma": 5, "j\u00e4rjestetty": 1, "lonks": 1, "101\u201396": 1, "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435": 2, "pel\u016bs": 1, "kehitt\u00e4nyt": 2, "n\u00e4chsten": 2, "plekste": 1, "kotas": 1, "all": 1, "muutoksia": 7, "kohtalo\u2019": 1, "viitetietokantaansa": 1, "yleisteosten": 3, "11\u201315": 1, "vaihtunut": 3, "ongelmissani": 1, "stuba": 2, "tutkimattoman": 1, "olemassaolosta": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 3, "numeeris-semanttinen": 1, "dell\u2019europa": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 1, "arkiv": 1, "ajot": 1, "tuhkelo": 1, "kbalt": 1, "\u0161usti": 1, "rajauksen": 3, "alkuvaiheet": 3, "nordisk": 2, "vieraista": 2, "ilmestymisest\u00e4": 1, "patistaa": 4, "kastma\u2019": 1, "\u017eansis": 1, "viiv\u00e4stymisen": 1, "julkaistusta": 2, "ontto": 1, "pisimp\u00e4\u00e4n": 1, "lainatun": 1, "reichert": 1, "esitt\u00e4m\u00e4tesil\u00e4ttil\u00e4iset": 1, "\u043c\u043e\u0441\u0438\u043d": 1, "v\u00e4listen": 4, "merkityseron": 1, "iii": 14, "kuusikymmenvuotisp\u00e4iv\u00e4ksi": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6stutkimuksen": 1, "vankkoja": 1, "haut": 1, "jakauma": 25, "pozna\u0144": 1, "vokaalip\u00e4\u00e4tteisess\u00e4": 1, "kova": 3, "tilastoinut": 1, "loissieni": 1, "1941b": 8, "hapan": 1, "tulkinnan": 3, "p\u00e4invastaista": 1, "thomas": 2, "pelzwerk": 1, "leskinen": 4, "tartuttuani": 1, "johdossuhde": 1, "kansallistunteen": 1, "seo": 3, "m\u00f5ningaid": 1, "puusti": 1, "nuoruudenteoksensa": 1, "258\u201369": 1, "hermet": 1, "poisti": 2, "sija": 3, "k\u00e4\u00e4rme": 7, "tankj\u0101": 1, "karitsaa": 1, "sovellettu": 1, "jossakin": 1, "2004": 14, "tiiviimm\u00e4ss\u00e4": 2, "liittyiv\u00e4t": 1, "kest\u00e4\u00e4": 6, "348\u20139": 1, "schwanz": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 2, "kajaga": 1, "laenusuhteist": 2, "donneria": 1, "enin": 1, "elina": 3, "lunds": 1, "kaaren\u2019": 1, "towards": 1, "puu": 6, "mukaisten": 1, "znuot\u0113": 1, "nykyk\u00e4sityksiss\u00e4": 1, "koorima": 1, "ohjalle": 1, "julkaistun": 2, "oka": 4, "suomalaisiin": 3, "tied\u00e4": 2, "marjo": 2, "yhdistettyn\u00e4": 1, "suomesta": 5, "\u201cspr\u00e5kvetenskapen": 1, "kiistanalainen": 13, "vetoaisa": 2, "kahdenlainen": 1, "malli": 15, "kuusi": 3, "palanneet": 1, "kirjoituksiansa": 1, "107\u201315": 1, "docent": 1, "k\u00e4ytetty": 14, "1962": 4, "\u017eemaittilaiskerrostumaan": 1, "vuosisataa": 4, "sundima": 1, "toinen": 34, "koormapuu": 1, "kantaslaavilaisia": 1, "saris": 1, "referoinut": 1, "monisteena": 1, "stockholm": 2, "suomalaiseen": 2, "ongelmallista": 2, "145\u20136": 1, "windisch": 2, "heikent\u00e4v\u00e4n": 1, "vaihteluton": 1, "\u014dn": 6, "olettamaan": 1, "rainta": 5, "1930luvulla": 1, "ristiriitaa": 1, "nuorena": 2, "ev\u00e4nnyt": 1, "sora": 1, "kpl": 4, "oppositio": 2, "kurmu": 1, "toimetanud": 1, "keskittyi": 1, "syntym\u00e4ss\u00e4": 1, "kerrallaan": 1, "feminiinimuotoa": 3, "kuori": 4, "systemaattisuus": 1, "bahm": 1, "tyhji\u00e4": 2, "l\u00e4glosssa": 1, "274\u20135": 1, "l\u00e4heisell\u00e4": 1, "chicago": 2, "heiti\u00e4": 5, "kontekstissa": 3, "constructions": 1, "harja": 5, "lainasanatutkimukseksi": 1, "ryhm\u00e4n": 8, "lokeroiminen": 1, "nordiska": 1, "literature": 2, "vaikeasti": 1, "oikeita": 1, "kahdeksan": 8, "paino": 1, "ersatz": 1, "nytis": 2, "l\u00e4ht\u00f6kieliargumentin": 1, "fackel": 1, "apila": 9, "verschiedener": 1, "litauisches": 2, "ansaitsee": 1, "taivutustyypinvaihdokset": 1, "verkko\u2019": 1, "v\u00e4dur": 1, "omastansa": 2, "kornarten": 1, "nostivat": 1, "entlehnten": 3, "johannes": 2, "loppuun": 6, "oksaisista": 1, "muodostuneita": 1, "nyky\u00e4\u00e4nkin": 1, "tarjoamia": 1, "kepur\u0113": 1, "p\u00e4invastoin": 5, "quintus": 3, "\u0161arm|a": 1, "s-loppuiset": 1, "od": 8, "75ll\u00e4": 1, "varaseimad": 2, "kek\u00e4le": 5, "pa": 4, "1950-luvulle": 1, "138\u201341": 1, "kirveeseen": 1, "ik\u00e4luokan": 1, "k\u00e4sikirjoitukseksi": 1, "61\u201365": 1, "ahjulind": 2, "julkaistuihin": 1, "seuraa": 1, "lovi": 1, "sauva": 1, "grammatikat": 1, "emansipatorisen": 1, "sala": 3, "bengt": 1, "pellavan": 1, "kysymyksiini": 1, "puuttumista": 2, "h\u00e4rkiin": 1, "laitos": 4, "yliopistoissa": 4, "samaa": 12, "zagreb": 1, "j\u00e4rjestyksen": 1, "suomalais-ruotsalainen": 2, "allgemeine": 1, "244\u20137": 2, "rakenteen": 3, "other": 2, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "tundub": 1, "articles": 1, "harjas": 1, "suuruusluokkaa": 1, "kysymykseen": 5, "vaikutti": 5, "london": 2, "lembit": 6, "kirjava": 1, "ongenvapa": 1, "eritasoisia": 1, "societies": 1, "sennin": 3, "alut": 1, "tammikuu\u2013helmikuu": 1, "haarmann": 2, "v\u00e4h\u00e4teltiin": 1, "fennougristiline": 1, "istuttaa": 1, "for": 5, "nykyisiin": 1, "s\u00f6derman": 1, "yleistymist\u00e4": 2, "varte|na": 1, "maalattiaa": 1, "mielipidett\u00e4": 1, "toisiinsa": 2, "haasteita": 2, "auttaneet": 1, "ehdotus": 3, "aikakausien": 1, "lainavartalosta": 1, "kehonosannimill\u00e4": 1, "kaarittaa": 1, "vokaalittoman": 1, "vanhemman": 6, "vokaaliedustuksen": 1, "analyysiin": 1, "hoikka": 2, "delbr\u00fcck": 2, "l\u00e4htee": 2, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4\u00e4n": 1, "esislaavilaisia": 1, "kritisoituihin": 1, "nationalistisen": 1, "hyv\u00e4ksymisprosessia": 1, "survoa": 3, "varhaiskantasuomessa": 3, "enn": 4, "sijoittuneitten": 1, "poistaminen": 1, "jalg": 2, "koivulehdon": 71, "here\u00e4adjektiivien": 1, "sechzigsten": 1, "p\u00f6lkyn": 1, "lainaverbeist\u00e4": 1, "academiae": 2, "kinuta": 2, "kysymyksiin": 2, "220\u201334": 1, "viletsuses": 2, "keskelle": 2, "witold": 1, "samakantaisista": 1, "tahtiin": 2, "gn\u00e4lla": 2, "keskuudessa": 4, "2009": 78, "uudelleen": 23, "gruyter": 5, "j\u0101-feminiiniin": 1, "rtti-aineksensa": 1, "kulainis": 1, "rinnakkaislainaetymologiaa": 1, "schl\u00fcssels": 1, "kampela": 4, "abstrahoituneen": 1, "siika|nen": 1, "niiden": 6, "tuoreimmasta": 1, "zentralinstitut": 1, "oletuksesta": 4, "kohdekielil\u00e4ht\u00f6isi\u00e4": 1, "226\u201329": 1, "jyrkk\u00e4\u00e4": 1, "selitetty": 6, "mainitse": 4, "esimuodoissa": 1, "kasvua": 3, "esitt\u00e4jien": 1, "kanta-aistilaiset": 1, "johdoksena": 3, "iew": 4, "kontakteista": 5, "tuntemattomaksi": 1, "n\u012bga": 1, "neue": 5, "asettamaan": 1, "samoin": 24, "material": 2, "kiistanalaisia": 7, "\u00e4\u00e4nneyhtymien": 1, "aufgeweicht": 1, "lugu": 1, "leedus": 1, "tagi": 1, "perehtynyt": 3, "leidenschaftlicher": 1, "metodeihin": 1, "tarkemmin": 5, "k\u00e4sitelless\u00e4ns\u00e4": 1, "pla\u0161s": 1, "vastaavanlaisesta": 1, "laugas": 4, "ativo": 8, "kar\u0161ta": 1, "ekspressiivisanatutkimukseen": 1, "luonteeltaan": 2, "sabiedr\u012bba": 2, "tasosta": 1, "taloudellisia": 1, "tiedossa": 1, "rau\u00f0i": 2, "tuhkur\u2019": 1, "keksinn\u00f6ksi": 1, "pochodzeniu": 1, "muutaman": 9, "nuode-sanan": 1, "suoidni": 1, "muodosta": 9, "esitett\u00e4vi\u00e4": 1, "upplaga": 1, "h\u00e4m\u00e4ri\u00e4": 2, "janhusen": 1, "ilmaistu": 1, "moscow": 2, "voihkia\u2019": 1, "kannatuksena": 1, "saapas": 1, "lache": 1, "tarina": 1, "indoeurooppalaisten": 10, "478\u2013554": 1, "varhaista": 4, "aste": 1, "nuutisen": 3, "\u00e4\u00e4nnerakennetta": 1, "mittaisen": 1, "sibilantit": 3, "oikealle": 1, "joilla": 13, "\u00e4\u00e4nnevaihtelut": 1, "lehtim\u00e4ki": 2, "suhteiden": 1, "identtinen": 1, "l\u00e4heisemm\u00e4ss\u00e4": 1, "kirm\u0117ti": 1, "napoljskih": 4, "puo\u0161ti": 1, "779\u201380": 1, "plautas": 3, "keitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n\u2019": 1, "lieber": 1, "alkuper\u00e4maininnoiksi": 1, "40\u201343": 1, "paremmuutta": 1, "sp\u0101rns": 1, "et\u00fcmologiseerimiskatseid": 1, "kutakin": 2, "heikkouksia": 3, "tiivist\u00e4ess\u00e4ni": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 4, "mieli": 2, "vain\u2019": 1, "kiistanalaisina": 8, "sijoittuvina": 1, "\u012bst": 1, "saavat": 1, "kielellisiss\u00e4": 1, "liettua": 8, "gurd-t": 1, "toivon": 1, "ci": 6, "my\u00f6hemmin": 44, "jumala\u2019": 2, "sanansis\u00e4isten": 1, "oppi": 1, "luultujen": 1, "liittymisest\u00e4": 2, "11\u201349": 1, "suunnitelma": 1, "teoksensa": 1, "kielenulkoiseen": 1, "argumentoinut": 1, "kirjoissa": 1, "kuvastuvia": 2, "kaluta": 1, "regina": 3, "jokaisesta": 2, "larsson": 10, "\u0101-feminina": 1, "oppositiona": 1, "paksuna": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 1, "s\u00e4nki": 1, "10\u201311": 2, "taulukolla": 1, "cxxxii": 1, "vorm": 2, "pohjautuvat": 4, "merkitsee": 9, "\u043a\u043b\u044e\u043a\u0430": 1, "selitet\u00e4\u00e4n": 3, "nepotis": 1, "made\u2019": 2, "367\u201383": 1, "kukinto\u2019": 1, "s\u00e4hk\u00f6isen\u00e4": 1, "temmata": 8, "gericht": 1, "tahtoa": 1, "esitti": 129, "kokoelmissa": 1, "klugen\u2013seeboldin": 1, "m\u00f5ned": 2, "heikkouksista": 1, "kaikista": 21, "kansi": 5, "alhaalla": 2, "prosentuaalinen": 1, "perustelleet": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "will": 2, "maanviljelyn": 1, "paatsa": 3, "ajallisessa": 2, "leksika": 2, "\u017eengti": 1, "167\u201373": 1, "w\u00fcnschen": 1, "kantabaltista": 2, "bfn": 7, "d\u2013f": 1, "karsi": 10, "muotoargumentteja": 3, "adjektiivissa": 1, "kantagermaani": 1, "viljamitta": 2, "eigen": 1, "lop\u0161na": 1, "kielenilmi\u00f6itten": 1, "osasivat": 1, "merjalaisten": 2, "samalta": 1, "vingurys": 1, "sitoa\u2019": 1, "partisiippeja": 1, "162\u20133": 1, "vokaaleja": 1, "keskikantasuomea": 1, "renaissance": 1, "haarautua": 1, "pars": 8, "ajatuksensa": 1, "mielell\u00e4": 1, "monografiassa": 3, "sanoiksi": 2, "n\u00e4enn\u00e4istieteellinen": 1, "ongelmana": 8, "ihmisten": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 2, "esitettyihin": 7, "kysymyksist\u00e4": 1, "vastustaessansa": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6slainoina": 1, "per": 2, "ehtineen": 1, "gi\u017e": 1, "taimi": 3, "jokaista": 2, "moment": 1, "hauen": 4, "tisch": 1, "lahjakas": 1, "elias": 2, "kiili\u00e4iselle": 1, "atter": 1, "merkitystietojen": 1, "mahtuvat": 1, "znots": 2, "i-vartalon": 1, "musik": 1, "permil\u00e4isi\u00e4": 1, "taivutusp\u00e4\u00e4te": 3, "1897\u20131979": 1, "jatkoin": 2, "jazyka": 1, "k\u00e4sikirjoitukset": 2, "pakel\u0117": 1, "karvan": 2, "reinigen": 2, "pr\u0117skas": 1, "tunnistaa": 1, "tutkimisesta": 2, "v\u00e4h\u00e4isell\u00e4": 1, "art": 1, "210\u2013149": 1, "kantasuomalaisten": 4, "edustajien": 1, "n\u0117ris": 2, "spaltet": 1, "kuuluvista": 1, "pajka": 1, "butte": 1, "ilmeisi\u00e4": 2, "koostamiseen": 1, "porsasta": 2, "\u00e4\u00e4nnefysiologisista": 1, "anziehen": 1, "soine": 3, "latvialaislainoja": 2, "v\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "suomalais-ugrilaisen": 9, "palkinto\u2019": 1, "taidosta": 1, "rakenne": 6, "schnell": 1, "vetoaisa\u2019": 2, "\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e": 1, "1862\u20131939": 1, "2001": 49, "\u00e4\u00e4nnekriteerist\u00e4": 1, "saarinen": 2, "taulukon": 10, "demagogia": 1, "maantieteellisess\u00e4": 1, "wamme": 1, "huomauttaen": 1, "alkuper\u00e4nmaininnat": 1, "vastattava": 1, "kollegoitaan": 1, "variation": 1, "merkitysopista": 1, "seventieth": 1, "189\u201390": 1, "johtava": 3, "wohl": 2, "ksk": 3, "kukurs": 2, "etymologiassa": 17, "narsi": 1, "selit\u00e4": 4, "keruuseen": 1, "dokumentoidun": 1, "kuuluuko": 1, "tiedeakatemian": 3, "velti": 1, "573\u20135": 1, "current": 6, "paksut": 1, "kommenteissa": 1, "verbi": 7, "k\u00e4rbama": 2, "kirat": 1, "indoeurooppalaiset": 2, "monografioitten": 1, "poika": 3, "kaisa": 8, "irtonaiset": 2, "linjan": 1, "dmitri": 1, "perua": 1, "kannoista": 1, "p\u00e4\u00e4tynyt": 3, "norbert": 1, "riite\u2019": 3, "merkitysargumenttityyppi": 2, "nelj\u00e4nness\u00e4": 4, "moninkertaisesta": 1, "synteesin": 1, "luvuksi": 1, "st-p\u00e9tersbourg": 1, "neutreihin": 2, "kul\u0161is": 1, "p\u00e4\u00e4ttyen": 1, "erillisen": 1, "antanut": 5, "dienia": 1, "juontavat": 1, "oppikirjasta": 1, "kerralla": 3, "aktiivin": 3, "mahdollisesti": 17, "kylv\u00f6s": 1, "moittia": 3, "tutkimuskauden": 1, "nautapaarma": 1, "ostseefinnischen": 48, "levikkisyist\u00e4": 1, "225\u20136": 1, "revisiting": 1, "ei-lainaetymologia": 1, "peilikuvia": 1, "arjalaisetymologiaa": 1, "\u043a\u043e\u0440\u0430": 1, "uralilaisina": 2, "i\u016brin": 1, "mink\u00e4laisiin": 1, "jaura": 2, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "badeterminologie": 2, "verran": 11, "algkuju": 1, "nicolas": 1, "baltistischen": 1, "bendras": 4, "assimilaation": 1, "t\u00e4smensi": 4, "ajw": 1, "v\u00f6lker": 2, "ryhm\u00e4lle": 1, "go": 1, "ajalle": 1, "ajoittaminen": 2, "murteissa": 11, "ehdottomana": 1, "ep\u00e4tarkkuudesta": 2, "kolea": 1, "alkuper\u00e4v\u00e4ite": 8, "m\u00f5ru": 3, "44\u201352": 1, "tarkkan\u00e4k\u00f6isesti": 1, "tulkinnasta": 1, "7a\u2013b": 4, "erottaminen": 5, "huonompaan": 1, "1992\u20132000": 2, "195\u20136": 2, "trockenger\u00fcst": 1, "voikaan": 1, "ruprecht": 1, "mik\u00e4": 40, "vesine": 1, "vaban": 20, "saivartaja": 1, "kinu": 2, "russisches": 2, "ojansuun": 3, "kielipesye": 1, "alternative": 1, "zigmas": 1, "entwicklungsstufe": 1, "varsinaisetkin": 1, "kantasanan": 1, "karlsson": 2, "kohdekielt\u00e4": 1, "salns": 1, "28\u201331": 3, "hrvatska": 1, "balttilaisper\u00e4isin\u00e4": 18, "vastaavanlaisen": 1, "363\u201374": 1, "ajanjakso": 1, "pidet\u00e4": 2, "tpy\u0434\u044b": 1, "saattaakin": 2, "seuranneina": 1, "tulossa": 6, "c\u0113rpa": 1, "viikberg": 1, "2000": 37, "kriteereille": 1, "lehmus": 2, "korva": 2, "esitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "kumuloituminen": 10, "varhaisimmilla": 1, "dranga": 1, "pirtti": 10, "v\u0113rt": 1, "jarre": 1, "gesinde": 1, "a-p\u00e4\u00e4tteisest\u00e4": 1, "l\u00e5nord": 3, "99\u2013100": 4, "tarjoamin": 1, "\u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f": 1, "e-vartaloina": 2, "saareste": 22, "tulleista": 1, "vastineelle": 1, "2c": 1, "\u2019metspuuk\u2019": 1, "uhanneelta": 1, "irstas": 5, "ruohoinen": 1, "opiskeli": 4, "finn": 9, "l\u00e4bi": 2, "posited": 4, "pohjois-skandinavian": 1, "rastas": 6, "anciens": 1, "my\u00f6h\u00e4isiin": 1, "s\u00e4k\u00e4\u2019": 1, "tauto": 1, "104\u20135": 1, "sprechungen": 1, "kirjoitusasut": 2, "70\u201373": 1, "germaanisper\u00e4isin\u00e4": 1, "\u017eaba": 1, "fink": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemieni": 1, "frost\u2019": 2, "\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0435": 3, "balttilaisetymologiain": 2, "s\u00f5lm\u2019": 1, "kerdan": 2, "kehottaa\u2019": 2, "indogermanische": 8, "ethnicities": 1, "kiinnitt\u00e4nyt": 1, "leht": 1, "emakeel": 1, "m\u00e4kel\u00e4inen": 6, "vasta": 83, "t\u00e4smentymiseen": 1, "antoi": 9, "kn\u00f6l": 1, "15960": 1, "sieb": 2, "lauka": 4, "paremmuusv\u00e4itteitten": 3, "johdossuhdeaukkoargumentin": 1, "\u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432": 1, "tiedon": 29, "huoli": 5, "aasf": 1, "eniten": 11, "helpommin": 2, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4nyt": 1, "esil\u00e4ttil\u00e4iset": 3, "malliin": 1, "taipumus": 1, "lainasanatutkimuksen": 77, "esitetyn": 8, "bodenbaus": 1, "germanenname": 1, "minulle": 1, "aidiftongia": 1, "1931": 2, "siirtyminen": 1, "marginaalisessa": 1, "1994a": 9, "kuuluneet": 2, "sulhasen": 1, "copenhagen": 1, "andersonilta": 1, "1996a": 11, "heidest\u00e4": 2, "86\u201390": 1, "rinnastuksiin": 2, "schwitzen": 1, "deutschland": 1, "arkku\u2019": 1, "aikalaistensa": 3, "maltillisesti": 1, "vuota": 6, "uralistiikassa": 1, "levende": 2, "esitt\u00e4ji\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6s\u2019": 1, "kiusama": 1, "kaimynas": 1, "pannassa": 1, "yhdist\u00e4\u00e4\u2019": 1, "ungehorsamer": 2, "197\u2013212": 1, "johtamattomien": 1, "ti\u00fcris": 1, "keruussa": 2, "teterva": 1, "kult": 2, "ratkaissut": 1, "type": 2, "163\u20134": 2, "1870-luvun": 2, "historiallisia": 1, "xliii": 1, "houtzagers": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "matala": 1, "aikamme": 2, "wurzeln": 1, "pikenema": 1, "proto-uralic": 3, "rag\u0117s": 3, "septimus": 2, "aiheensa": 1, "pitk\u00e4aikaisessa": 1, "h\u00e4tist\u00e4miseksi": 1, "huomiolle": 1, "kirjakeelde": 1, "pyrkimykseen": 1, "huomaa": 1, "leidykla": 4, "latvialaislainasta": 1, "l\u00e4nsiuraliksi": 1, "universaaleja": 1, "\u2019water": 1, "mullistuksista": 1, "keskustelusta": 8, "nimist\u00f6ss\u00e4": 1, "tieteelliset": 1, "baltoslaavilaisen": 4, "tieteess\u00e4": 6, "vaihdellut": 9, "osoittivat": 4, "\u0161\u010dauk\u0101": 2, "partisiippietymologiaa": 1, "yleisin": 2, "24\u201325": 4, "v\u00e4ltt\u00e4minen": 1, "stadin": 1, "it\u00e4merensuomalaisbalttilaisten": 1, "272\u20133": 2, "vanhinten": 1, "friedrich": 2, "toimii": 5, "\u00e4\u00e4nnevaihtelujen": 2, "kasi": 1, "virua": 2, "rinnastuksilla": 1, "vertaa": 1, "br\u00fcckner": 2, "useina": 1, "balttilaisetymologioihin": 1, "thomsenin": 128, "virtapaikka": 1, "\u017ealmuo": 1, "tapauksista": 1, "1897": 6, "voima\u2019": 1, "johdossuhdeaukkoargumentteja": 1, "antajana\u2019": 1, "uranuurtajana": 2, "\u017eard|as": 1, "entwurf": 3, "1980-luvun": 7, "1944a": 5, "johdosta": 3, "terentjev": 4, "sima\u2019": 2, "indoeurooppalaisissa": 2, "westfinnischen": 9, "puhtaat": 1, "omaa": 5, "gars": 1, "spaliai": 1, "called": 1, "sketera": 1, "vartalotyyppiin": 1, "kuuluisa": 2, "tyypillisesti": 1, "tutkijana": 9, "balttilaiskielille": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 1, "levinneen\u00e4": 1, "keskikantasuomalaista": 1, "ungereinigtes": 1, "l\u00e4heisesti": 2, "asutushistoriallisen": 1, "substituutioargumenttien": 5, "perusteena": 2, "aufdringlicher": 1, "waldbienenzucht": 1, "j\u00e4\u00e4neet": 16, "kerrostunutta": 1, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "nelj\u00e4s": 2, "s-p\u00e4\u00e4tett\u00e4": 1, "astevaihtelu": 1, "porsas\u2019": 1, "124\u20137": 1, "sammas": 11, "tuoreen": 2, "deskriptiivisanoiksi": 1, "ambassad": 1, "21\u201327": 1, "tarpeellisia": 1, "historiallisten": 2, "l\u00e4hes": 28, "konkreettisesta": 1, "s\u00e4\u00e4r": 2, "kuuluvan": 7, "yhteyteen": 8, "kirjannut": 3, "r\u00e4iski\u00e4": 1, "kinnas\u2019": 1, "marginaalisissa": 2, "lykis": 1, "vokaaliedustukseltansa": 1, "1949": 16, "peterburgas": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 4, "konferenssissa": 1, "kannalta": 61, "molempiin": 1, "r\u00e2ja": 1, "14\u201337": 1, "muotoargumenttien": 3, "vuorovaikutuksen": 1, "oikeuteen": 3, "voitu": 8, "\u0161utas": 1, "d\u016blejs": 1, "30\u201332": 1, "ym": 41, "olettamasta": 1, "johdokseen": 1, "kowalenko": 1, "honti": 2, "ruotsalaisten": 1, "\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445": 1, "vits": 1, "foneemin": 1, "vastaanottavan": 1, "research-historical": 1, "etisemp\u00e4n\u00e4": 1, "lainaalkuper\u00e4\u00e4": 1, "slaavilaisen": 11, "kolmatta": 4, "122\u20133": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 2, "wienin": 2, "\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 1, "kone": 2, "dictionary": 8, "\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043a\u0430\u0441\u0430": 1, "mikkolan": 12, "toiseksi": 7, "trendit": 18, "arvioimaton": 2, "winter": 3, "l\u00f6ysempi": 1, "mentra": 1, "alta": 2, "morfologisessa": 1, "mara": 1, "\u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442": 1, "balttilaislainaksi": 14, "esil\u00e4ttil\u00e4iseksi": 1, "virda": 1, "slaven": 1, "kilk": 1, "111\u201322": 2, "murre": 2, "alkuper\u00e4ll\u00e4": 1, "skyrius": 1, "suppean": 2, "samansuuntaista": 1, "h\u00e4iritsev\u00e4\u00e4": 1, "ugrofi\u0144skie": 1, "perustellun": 4, "tukenaan": 1, "onnistui": 14, "miksei": 1, "kohdan": 3, "mr": 1, "gegen": 1, "vokaalina": 1, "hypoteesista": 1, "lainaselitys": 4, "palauttaa": 6, "urheimat": 3, "hyv\u00e4ksytt\u00e4viksitiedon": 1, "1970-luvun": 6, "wortschatz": 4, "lainasanoihimme": 1, "bfbss\u00e4": 2, "lauzt": 1, "vikojensa": 1, "useampitavuisissa": 1, "maailman": 6, "deskriptiiviselityksi\u00e4": 1, "rekonstruktioon": 2, "vad\u017eja": 1, "oka\u2019": 1, "a\u0123": 2, "otsikkona": 1, "tuloksena": 9, "taivutusmuotoa": 3, "viitata": 4, "ajallisesti": 4, "menschen": 1, "\u0161au": 2, "erisuuntaisten": 1, "nominit": 8, "1941a": 1, "tapaa": 4, "valaiseva": 1, "hohem": 1, "ruis": 8, "palaneen": 3, "vastine": 26, "argumentoitujen": 1, "lainaper\u00e4isist\u00e4": 1, "ontologinen": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 1, "liettual": 1, "1960-luvun": 5, "lainautua": 14, "pituuden": 2, "ilmaisivat": 1, "92\u201393": 3, "slaavilaisessa": 1, "taa": 1, "hajoamisen": 1, "etymologista": 12, "uudisluonti": 1, "humboldt-yliopiston": 1, "osoittautui": 5, "30\u201345": 1, "kiratsema": 1, "laukama": 1, "palataalikriteeri\u00e4": 1, "wassers": 1, "7\u201327": 1, "lukemiseen": 1, "l\u00e4hestynyt": 1, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6isen\u00e4": 2, "jatkotutkimukseni": 1, "karhi": 6, "morsian-sanaan": 1, "esibalttilaiseen": 2, "rahna": 3, "hihnasnahka": 1, "tuhat50": 1, "tutkijakoulu": 1, "pit\u00e4neet": 2, "yksitt\u00e4isen\u00e4": 1, "erottanut": 1, "merkillist\u00e4": 1, "k\u00e4sitelleen": 1, "283\u2013326": 1, "piirt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "kreikaksi": 1, "tjv-sekvenssiin": 1, "pylv\u00e4iksi": 1, "vakavasti": 3, "udra": 1, "jakautunut": 3, "palwe": 1, "\u00e4\u00e4nne-edustusta": 1, "koski": 10, "heikkinen": 1, "look": 1, "rinnakkaisen": 1, "substituutiolta": 1, "merkitysparalleeleja": 1, "heima": 1, "etymologien": 15, "k\u00e4si\u2019": 1, "harjoitettua": 1, "ymm\u00e4rsin": 2, "mu": 1, "esitt\u00e4miin": 2, "w\u00f6rterbuchunternehmungen": 2, "kri\u0161j\u0101nis": 1, "\u00e4im\u00e4": 3, "verbille": 3, "vokatiivin": 1, "xxvii": 2, "skrifter": 4, "v\u00e4lkuma": 1, "vokaaliksi": 1, "tuki": 2, "routainen": 1, "onomatopoieettisena": 1, "doerfer": 1, "tunneta": 3, "arvostelussansa": 1, "tiede": 2, "seula": 1, "kantakieli": 1, "kokeillulla": 1, "60th": 1, "koskevia": 2, "long": 2, "edelleenlainautumista": 2, "my\u00f6hemmille": 1, "knistern": 1, "opintoja": 2, "i-vokaali": 1, "siet\u00e4\u00e4": 4, "\u00e4\u00e4nteenmuutosten": 4, "tietyt": 2, "kalastus": 1, "rekonstruktiotasoa": 1, "substituutiossa": 2, "76\u201377": 3, "honor": 2, "kuuluivat": 1, "simts": 1, "hyl\u00e4ttyjen": 11, "uralica": 30, "eifer\u2019": 1, "benennungen": 2, "aufquellen\u2019": 1, "s\u00e4ilyneille": 1, "n\u00e4ist\u00e4kin": 1, "p\u00e5": 6, "alatyyppej\u00e4": 1, "itsen\u00e4inen": 1, "vagjas": 1, "nauti": 1, "kiskoa\u2019": 1, "l\u00e4ikima": 1, "deskriptiiviset": 3, "keskustelu": 11, "quirl\u2019": 1, "taipuisa": 1, "maan": 2, "rakennettavissa": 1, "391\u2013401": 1, "gr\u012fsti": 1, "geneettisi\u00e4": 1, "fonologinen": 6, "minun": 5, "jods": 1, "s\u00f6\u00f6gilauaks": 2, "balttilaisalkuper\u00e4v\u00e4itteist\u00e4": 1, "yhteisist\u00e4": 1, "omistaja\u2019": 1, "140\u201350": 1, "kritiikiss\u00e4\u00e4n": 1, "dicker": 1, "riita(isuus\u2019": 1, "rte": 2, "kriittist\u00e4": 4, "analogian": 2, "aikoinaan": 1, "levikist\u00e4": 6, "saattanut": 4, "taidon": 1, "niemi": 1, "hyv\u00e4ksyttyys": 3, "silta": 5, "118\u201322": 1, "znot|s": 1, "runs": 1, "stecle": 1, "helle": 9, "rapu\u2019": 2, "morfofonologisena": 1, "uskottavuuden": 1, "todellisuudessa": 1, "saksa\u2019": 2, "muokkasi": 1, "ison": 1, "97\u201398": 3, "hitaasti": 3, "lainasanakysymysten": 1, "murteeseen": 1, "mieture": 1, "1971a": 3, "vanhemmat": 5, "kattavat": 1, "vistnok": 1, "kolmekymment\u00e4": 1, "kolmeentoista": 1, "1953\u201358": 2, "suppea": 1, "haustier": 1, "vastustettiin": 1, "ajatellut": 2, "v\u00e4henev\u00e4t": 1, "\u043f\u0440\u0438": 1, "varhaiskantasuomen": 5, "germaanisper\u00e4isen": 1, "n\u00e4rtsima\u2019": 1, "asijoo": 3, "hinderling": 2, "iho": 1, "kuvauksessa": 1, "suomalais-ugrilaisiin": 1, "493\u2013509": 1, "schwarzgeflecktes": 1, "\u044d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433i\u0438": 2, "m\u00e4yr\u00e4": 2, "laiska": 2, "ajan27": 1, "analogisille": 1, "dulkti": 1, "koivun": 1, "toteutunut": 1, "k\u00e4sitelty": 8, "\u2019splittern\u2019": 1, "hypernyms": 1, "111\u201327": 1, "raamattu": 1, "suonsilm\u00e4(ke": 2, "kohdassa": 16, "gesellschaft": 2, "laadima": 1, "nielsen": 1, "31st\u00e4": 1, "itselleen": 1, "talk": 1, "tertius": 1, "konata": 1, "ajassa": 4, "py\u00f6re\u00e4n": 2, "kyll\u00e4": 3, "269\u201381": 1, "tetervas": 1, "17\u201318": 1, "aikaisempina": 1, "sulkisi": 1, "ven\u00e4l\u00e4isper\u00e4isist\u00e4": 1, "liitt\u00e4nyt": 3, "rekonstruktion": 2, "5\u201315": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isyysj\u00e4rjestykseen": 1, "tankus": 1, "eewssa": 2, "entstehung": 2, "perehtyneet": 1, "\u043f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0437\u0430\u0432\u043e\u0434\u0441\u043a": 1, "128\u201336": 1, "alkuper\u00e4lle": 1, "tiineelle": 1, "1910luvulla": 1, "\u00e4\u00e4nneasua": 1, "wile\u0144ski": 1, "merkityksenkehitys": 1, "germanis": 1, "1998b": 3, "todistelutapa": 1, "jaoteltuina": 2, "\u00e4\u00e4nnej\u00e4rjestelmien": 1, "laatimassa": 1, "usean": 2, "syksyll\u00e4": 3, "uunin": 2, "etymologeja": 5, "oktober": 1, "vallitseva": 1, "maininnoista": 3, "esitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 2, "erikantaisia": 1, "k\u00e4sittelemist\u00e4": 1, "kangasmets\u00e4\u2019": 1, "borntraeger": 1, "yut\u00e1\u2019yhdistetty": 1, "saamani": 1, "\u00fcle": 1, "nuoria": 2, "tukeutui": 1, "sanakohtaisten": 1, "vaid\u0101t": 1, "kolmitavuiseen": 1, "\u0437\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a": 1, "126\u201333": 1, "innostanut": 1, "junggrammatiker": 1, "1\u201314": 1, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4\u2019": 1, "loppuaines": 1, "1970-luvulla": 1, "v\u0113sturei": 1, "mies": 6, "outcomes": 1, "enciklopedij\u0173": 2, "johtuneen": 1, "balttilaislainaoletuksen": 1, "s\u0101l\u0101": 1, "ensiesitt\u00e4misest\u00e4": 1, "salatsinliivi": 1, "tutkineista": 1, "tahi": 2, "am": 12, "emakeele": 4, "ikonisten": 1, "merkitysyhteys": 1, "roberto": 1, "kategorioitten": 1, "nimen": 3, "954\u20135": 1, "kannatukseksi": 1, "tartto": 2, "skirb": 1, "sopisivat": 1, "97\u2013128": 1, "lehmklumpen": 2, "mitta": 2, "konsonanttiyhtym\u00e4t": 2, "tuoreehkona": 1, "groups": 1, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 1, "voimissaan": 1, "1975": 9, "latvialaiset": 1, "k\u00e4\u00e4pi\u00f6m\u00e4inen": 1, "palataaliklusiilikriteerin": 1, "rautakaudelta": 1, "t\u012bkls": 1, "jatkavani": 1, "j\u00fcri": 1, "balttilaislainaselityst\u00e4": 2, "dzeinis": 1, "tr\u00f6g": 1, "mordvin": 1, "\u00f5ppetooli": 2, "layer": 2, "f\u00f6reningen": 1, "suovero": 1, "ylikorostamalla": 1, "leedukeelne": 1, "tanskankieliselle": 1, "otetaan": 2, "olisivat": 18, "leidyklis": 1, "nuoremmasta": 1, "kansikuvasta": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 3, "rivi": 3, "balttilaisetymologioista": 4, "uralilaisista": 3, "koettiin": 1, "re": 1, "\u0437\u0430": 1, "kumpikaan": 3, "kapula": 1, "kenti-(t\u00e4": 1, "tulkitsemasta": 1, "turun": 4, "viitehakuteosten": 1, "eklen": 1, "huomata": 2, "\u017earija": 1, "2010\u201311": 1, "instituudi": 5, "kaksiulotteisella": 1, "a_i": 3, "raamatun": 2, "johtimella": 3, "laajempi": 5, "kolmekin": 1, "1957": 5, "daug": 1, "johdinten": 2, "uuhi": 4, "n\u016bta": 1, "it\u00e4merensuomeen": 14, "matkat": 1, "tabar": 3, "eroteltava": 1, "suhtautuminen": 5, "s\u00e4\u00e4": 2, "merkityseroissa": 1, "korsta": 1, "yhteensopimattomuuden": 1, "a-p\u00e4\u00e4tteisyyden": 1, "eriaikaisiksi": 1, "459\u201362": 1, "l\u00e4hdekielen": 2, "kalsi": 2, "hauduma": 1, "ilmenevi\u00e4": 1, "puolan": 1, "1341": 2, "\u00e4\u00e4nneasu": 3, "vastakkaisuus": 2, "ehen": 1, "vedess\u00e4\u2019": 1, "hylk\u00e4yksist\u00e4": 1, "pfosten\u2019": 1, "syli": 4, "valokuvakirjastossani": 1, "tn-yhtym\u00e4n\u00e4": 1, "mekanismit": 1, "haufen": 2, "sakka": 2, "kasvavana": 1, "suosittuja": 2, "yksityisajattelijoita": 1, "pohjoispuolelle": 1, "germ": 36, "osa-alueista": 1, "l\u00e4hestytt\u00e4vi\u00e4": 1, "branches": 1, "kylmyyteen": 1, "etuvokaalin": 2, "druckerei": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "erottelen": 2, "sprachlich": 1, "hankalaksi": 1, "kabli": 1, "edellisess\u00e4": 7, "kirjastojen": 1, "luovuus": 1, "\u0105sa": 2, "saanut": 32, "selvitykset": 1, "tume": 3, "vaikku": 10, "1992b": 22, "\u0449\u0443\u043a\u0430": 3, "p\u00f6ntt\u00f6": 4, "onkalo": 3, "suhteellinen": 2, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ksik\u00e4\u00e4n": 1, "\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f": 5, "muuallakaan": 1, "uralilaisille": 1, "osissa": 1, "sauna": 1, "kirjallisuudenlajien": 2, "fjodor": 3, "later": 1, "kannattaneen": 1, "ensimm\u00e4isiss\u00e4": 1, "99\u2013120": 1, "kriteerien": 6, "mondon": 2, "lypsyastia": 1, "saratov": 1, "j\u00e4ljille": 1, "1902a": 4, "p\u00e4\u00e4teoksena": 1, "mahdottomaksi": 7, "niederdeutsch-finnische": 1, "kreikkalainen": 1, "l\u00e4ikk\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4": 4, "chrestomathie": 2, "mordwinische": 1, "askedal": 1, "syy": 5, "kl\u0117bys": 3, "1971b": 7, "sicht": 1, "603\u20134": 1, "lukien": 2, "kaukaisempien": 1, "onomatopoieettisuuden": 1, "esittelev\u00e4t": 2, "slavistisiksi": 1, "versioita": 1, "tunkelon": 4, "aalto": 4, "\u0161\u014dle": 1, "vertailun": 2, "7b": 2, "substantiivien": 2, "korostikin": 1, "suolavesi": 1, "k\u00f5blas": 8, "mailhammer": 5, "saamien": 2, "pienempi": 3, "kl\u00f6tzchen": 2, "fennougristipolven": 1, "kannattaa": 6, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "laimute": 1, "reen": 3, "lainasanatutkijoiltamme": 1, "mielest\u00e4": 2, "d\u0101lba": 2, "polttava": 1, "maps": 1, "valka": 2, "olivat": 40, "vaihtelulla": 1, "kirjoitusty\u00f6": 2, "\u0161kibit": 1, "s\u00fcnnip\u00e4evaks": 2, "akademin": 1, "karppi": 5, "esiintyvien": 2, "molemmille": 2, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 1, "ko": 5, "un": 8, "\u00e4es": 6, "erikoisemman": 1, "ryhm\u00e4ksens\u00e4": 1, "aukkoa": 1, "avasi": 1, "hylk\u00e4\u00e4m\u00e4ni": 1, "esil\u00e4ttil\u00e4isiss\u00e4": 1, "t\u00e4llaisista": 1, "s\u00f6derstr\u00f6m": 4, "argumenttityyppien": 3, "sampaan": 2, "l\u00e4heisempi": 1, "maig\u0101": 1, "balto-finnic": 3, "substituutioilmi\u00f6it\u00e4": 1, "mu\u0161ti": 1, "luetteloista": 1, "muuseumi": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen\u00e4": 1, "nuoremman": 5, "selitt\u00e4miseksi": 3, "1923\u201324": 3, "kiivaasti": 1, "suurteoksissansa": 1, "r\u012bga": 3, "ziemlich": 1, "tutkimushistoriallisiin": 1, "54\u201357": 2, "tutkimuksiin": 2, "pelasti": 1, "johdosadjektiiveja": 1, "3rd\u20136th": 1, "ty\u00f6ni": 16, "1993": 25, "zakov": 2, "baltologisten": 1, "valkeat": 1, "19912012": 1, "l\u016b\u017eti": 1, "pikemmin": 3, "1904\u201383": 1, "p\u00e4nt\u00e4": 1, "i-feminiini": 3, "v\u00e4h\u00e4lle": 2, "alkuun": 7, "mihin": 5, "kalannimi": 2, "teorioita": 3, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 3, "taulukoissani": 1, "196_": 8, "perf": 1, "statuksia": 1, "p\u00f5rgu-muodosta": 1, "298\u20139": 1, "thomseniin": 1, "liitoshihna": 1, "germanistina": 1, "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438": 2, "balttilaisalkuper\u00e4v\u00e4itteet": 2, "\u00e4\u00e4ni": 1, "lainoissa": 33, "suomi-latviasuomi": 1, "finnen": 1, "rakentavasta": 1, "pohjaksi": 2, "laskos": 1, "kirjastoon": 2, "e-nominityyppiin": 1, "vuosina": 12, "niemiseen": 1, "ulottui": 2, "vaid\u0113t": 1, "lainatuiksi": 1, "julkaisematon": 1, "sanskritissa": 1, "word": 6, "vabadusv\u00f5itlus": 1, "hylk\u00e4si": 6, "1980": 18, "collection": 2, "lesken": 2, "remco": 3, "tutkimushistoriallinen": 5, "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u0433\u043e": 1, "le": 4, "arvostelu": 6, "esiintyminen": 2, "poikkipuu": 3, "tm": 2, "etymologioiksi": 2, "rajaukseen": 3, "k\u00e4\u00e4nt\u00f6": 2, "leksikaalistunut": 2, "mahdollisen": 4, "zin\u0101t\u0146u": 2, "vesikko": 6, "siirryn": 1, "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f": 1, "8b": 2, "toni": 1, "schlachten": 1, "nuorgrammaatikoiksi": 1, "pl\u00f6gerin": 1, "yhteydest\u00e4": 1, "minulla": 2, "uudisluontia": 2, "paa": 2, "\u00e4\u00e4nneasun": 2, "muinasajast": 1, "hypoteettiset": 1, "research": 13, "tapio": 2, "uotila": 29, "moly\u2019": 1, "v\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 2, "mahdollisuuksia": 1, "k\u00e4hrys": 1, "joukossa": 8, "suomalaisugrilaisten": 1, "origins": 3, "comparative": 4, "tapahtuneisiin": 2, "niedrigungen": 1, "laina-asuihin": 1, "seuraamalla": 1, "lainakerrostumaksi": 2, "(d\u017eirdi": 1, "pdfmuotoista": 1, "entisen": 1, "selitykselle": 1, "trendist\u00e4": 1, "n\u00e4rbuma": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 5, "v\u0113stis": 1, "pyyntikuntana": 1, "alalukuja": 1, "rv": 1, "kasvu\u2019": 1, "vertretung": 2, "vaihtoehtoisena": 5, "morastig": 2, "substituutiojohdon": 4, "sievers\u2019sche": 1, "uralisches": 1, "philosophy": 1, "87\u201389": 1, "i-vartaloihin": 1, "poikasia": 1, "strukturalistiseen": 2, "julkaisemat": 1, "matkoilla": 1, "1939b": 2, "genom": 1, "anna": 3, "n\u00e4iden": 5, "substituutioargumenteilla": 1, "kritiikitt\u00f6m\u00e4n": 1, "muodoissa": 2, "luottamusta": 1, "kielimaantieteelliset": 1, "ethnogenesis": 1, "oikaista": 2, "kerrostumiksi": 1, "huomiot": 1, "drengti": 1, "muha": 2, "samanpituisina": 1, "monenlaiset": 2, "kiinnostavia": 1, "apilan": 1, "rukii": 1, "2006": 6, "paljoudella": 1, "kaplys": 2, "stammauslaut": 2, "irti": 7, "lakeus": 1, "nilsson": 13, "omaper\u00e4isen\u00e4": 5, "merkityssyist\u00e4": 2, "ratkaisevampi": 1, "baltic\u2033": 2, "vastustajan": 2, "arvid": 2, "sz\u00f3t\u00e1r": 3, "jono": 4, "aisa\u2019": 1, "heutzutage": 1, "a\u014bkstaras": 1, "rinnastuksista": 1, "10\u201312": 1, "cravens": 2, "ruben": 2, "\u0161earrat": 2, "hirrelle": 1, "206\u201318": 1, "ei-balttilaisper\u00e4isin": 1, "\u2033im": 1, "ehdottomasti": 4, "arvelut": 1, "toisilla": 2, "estnische": 1, "kartoittamiseen": 1, "par": 1, "lau\u017eas": 1, "v\u00e4itellyt": 1, "levikkialueen": 1, "1940\u201360-luvuilla": 1, "kronologian": 2, "leksikografeihin": 1, "vanhoina": 3, "\u043a\u043d\u0438\u0436\u043d\u043e\u0435": 1, "ix": 4, "spierstrauch": 1, "ostlappische": 1, "v\u0101kas": 1, "lai": 1, "konsonanttijonot": 1, "instrumente": 1, "murre-eroavaisuuksia": 1, "evolution": 1, "fonolo\u0161ki": 1, "tartus": 1, "2000a": 11, "museums": 2, "ep\u00e4t\u00e4sm\u00e4llinen": 1, "takaperojohdon": 2, "homophony\u2019": 1, "julkaisuymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "behandelten": 1, "tavallisin": 2, "\u00e4\u00e4nneyhtym\u00e4": 1, "feminiinit": 1, "lainasanojemme": 2, "kesto": 1, "1909": 2, "\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435": 2, "k\u00e4vi": 4, "poikkeavaan": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4neit\u00e4": 1, "ekspressiivisl\u00e4ht\u00f6iseksi": 1, "niemisen": 37, "sanastokerrostuman": 2, "\u00e4lteste": 2, "287\u201391": 1, "wohngebietes": 1, "einiger": 3, "kohouma": 1, "631\u20132": 1, "ilmi\u00f6t": 1, "hure": 1, "johdostyypin": 2, "tapaamiseen": 1, "ihre": 8, "\u201crecover": 2, "nykykielelle": 1, "teksti\u00e4": 1, "usage": 1, "taustalle": 5, "k\u00e4sitteill\u00e4": 1, "mullistavia": 1, "gabalas": 1, "pitentynyt": 1, "yht\u00e4pit\u00e4v\u00e4": 1, "mahdu": 2, "rekonstruoitaessa": 1, "kuhilas\u2019": 1, "valjaiden": 1, "relinquerint": 1, "kaikenlaisia": 1, "mielenkiintoisen": 1, "h\u00e4kkiselle": 2, "vereiste": 1, "kolari": 5, "55\u201356": 3, "p\u00e4\u00e4tesubstituutiota": 1, "esihistorialliseen": 1, "my\u00f6h\u00e4isiksi": 2, "juurihoitoa": 1, "vastaavuudet": 2, "bj\u00f6rn": 3, "einer": 9, "hylk\u00e4\u00e4v\u00e4n": 2, "asja": 1, "v\u00e4itt\u00e4en": 1, "r\u00e4nnak": 1, "studi": 4, "salko": 22, "tekemi\u00e4ni": 1, "erikseen": 8, "vaiheissa": 2, "leuka-etymologia": 1, "substituutiosuhteitten": 3, "erika": 2, "sugar": 1, "esil\u00e4ttil\u00e4isen": 1, "s\u0233ira": 2, "kielikuntaa": 1, "laida": 2, "t\u00f6ist\u00e4": 1, "kustannuksella": 6, "\u0432epx\u043de\u0433o": 1, "tutkimuskin": 1, "thunmann": 2, "herne": 9, "\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430": 1, "keskusteluhistorioita": 1, "alkuper\u00e4isyyden": 1, "p\u00e4\u00e4tarkoituksena": 1, "correct": 1, "niputtaa": 2, "skardyti": 1, "514\u201330": 1, "abstrahoitua": 1, "pellavankuivatusorsi\u2019": 2, "valodu": 2, "223\u20134": 1, "fennougristiikkaan": 1, "kiistan": 1, "julkaisivat": 1, "kosketuksissa": 1, "tarpeesta": 1, "versuch": 1, "mobile": 2, "lainautumisajankohtana": 1, "neuvoistaan": 1, "stosunku": 1, "festskrift": 4, "kumottu": 1, "abstraktitarkoitteisille": 1, "argumentilla": 3, "jolloin": 30, "kartoittamisessa": 2, "kst": 1, "viitetietokanta": 1, "ensimm\u00e4isist\u00e4": 1, "paralleelein": 2, "aiemmille": 1, "varhaiskeskislaavilaisiksi": 1, "zennerin": 1, "kela": 5, "wassenius\u2019schen": 1, "yksitulkintainen": 1, "aloittamaani": 1, "vaihtoehtomaininnat": 2, "daudz": 1, "hyv\u00e4lle": 1, "senov\u0117": 2, "t\u00f5eline": 1, "mesh": 1, "hylk\u00e4\u00e4miskriteerin\u00e4": 1, "\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044b": 3, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "buckin": 1, "ilmestyneit\u00e4": 1, "korostava": 1, "warszawa": 1, "yhteist\u00e4": 6, "west": 1, "takamus\u2019": 2, "uskoneet": 1, "ajanjaksolla": 4, "mutka": 2, "suorastaan": 5, "sulkea": 2, "perm": 1, "muutokset": 9, "stelle": 4, "roukata": 1, "viides": 1, "tapahtunutta": 2, "prussian": 2, "161\u201372": 1, "painetussa": 2, "eroja": 6, "lainaussyist\u00e4": 1, "1983": 40, "grenzstein": 1, "ers": 1, "metates": 1, "rasta": 1, "arvonantoa": 1, "lainasana": 8, "mortian": 1, "p\u00fcrt": 1, "ty\u00f6hypoteesi": 1, "lars-gunnar": 3, "mas-p\u00e4\u00e4tteell\u00e4": 1, "yksitt\u00e4isiss\u00e4": 1, "varsin": 35, "jollaisia": 1, "rinnan": 3, "katajan": 3, "neuvoista": 2, "ohren": 1, "tutkimuskaudella": 1, "starp\u0101": 1, "103\u201324": 1, "kriteeri\u00e4": 3, "uudelleenstrukturoituneet": 1, "arvosteltu": 2, "saitas": 1, "vor": 1, "valtaosalla": 1, "j\u00e4rkevint\u00e4": 1, "schuh": 1, "mielt\u00e4minen": 2, "nesselmannin": 1, "mahdollisuuksista": 2, "merkille": 1, "hellqvistin": 1, "leuan": 2, "l\u00e4hteeksi": 1, "43\u201348": 2, "kt": 1, "suomalaiset": 8, "1945a\u2013b": 1, "uola": 2, "arvoisina": 1, "hein\u00e4nteon": 1, "kentt\u00e4\u00e4": 2, "kuka": 4, "heidel": 1, "veina": 1, "kuluvan": 2, "140\u20137": 1, "laatikko": 1, "kuura": 2, "kesi": 3, "johtavissa": 1, "morfeemeilla": 1, "own": 1, "selv\u00e4sti": 22, "p\u00e4\u00e4tteli": 5, "m\u00e9moires": 4, "aktiivisine": 1, "as-maskuliini": 1, "talve": 2, "kesv-sanalle": 1, "g\u00f6ttingenin": 2, "taipuvat": 1, "merkityksenmuutoksen": 1, "renst": 1, "juotikki": 1, "adopting": 1, "sompa": 1, "tarkasteluni": 1, "arkaismiargumentin": 1, "kansatieteilij\u00e4": 3, "arjalaisen": 2, "taipua\u2019": 1, "pijimas": 2, "formalisoitaviin": 1, "analyysin": 1, "henkil\u00f6kohtaiselle": 1, "uralisms": 1, "1933\u201398": 1, "esihistoriallisena": 1, "balttilaislainaetymologioita": 23, "narta": 1, "270\u201383": 1, "ky\u00e4s": 3, "\u0161mulas": 1, "tieto": 3, "morfologisista": 1, "lunkas": 2, "spraga": 2, "hypoteettisia": 3, "hague": 1, "kosketuksensa": 1, "virka": 7, "lehm": 2, "uliginosum": 1, "kontekstin": 1, "described": 1, "s\u00e4uerlich": 2, "ritist\u00e4": 1, "yhtym\u00e4": 2, "varrud": 4, "luuta\u2019": 1, "ehtoina": 1, "pylv\u00e4itten": 2, "skewh2": 2, "ii-p\u00e4\u00e4tteiset": 1, "kuits": 1, "et\u00fcmoloogilised": 3, "puoltanut": 1, "glutsteine": 1, "osakas": 4, "miklosichin": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 3, "mellem": 2, "kansankulttuurista": 2, "essen": 1, "murdes\u00f5nad": 1, "burje": 1, "kolmitavuisen": 1, "counter-evidence": 2, "johtuvia": 1, "stabaras": 3, "esibalttilaisetymologian": 1, "1957b": 4, "kuvauksiin": 1, "viljanhaltija": 1, "\u01f5h-alkuiseen": 1, "keskittyy": 1, "esitt\u00e4misajankohdan": 1, "useampia": 3, "2010\u201315": 2, "hahmottamista": 1, "kaksimorfeemisten": 1, "verf\u00fcgung": 1, "laenud": 2, "sanakirja": 27, "neuere": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isempi": 2, "hiilgama": 1, "105\u20136": 1, "perusteinaan": 1, "perustuvien": 1, "blakts": 2, "\u0161aukti": 2, "l\u00e4hetys": 1, "vaihtoehdottomiin": 1, "anlautenden": 4, "sn\u016bda": 1, "perusteltuna": 2, "uhkaa": 1, "j\u00e4ljelle": 1, "hyv\u00e4ksyi": 6, "vankka": 1, "vokaalittomalla": 1, "v\u0101cietis": 1, "endzel\u012bns": 13, "orv": 1, "kezv": 2, "samanlaiselta": 1, "johdettujen": 1, "kannattamaksi": 1, "castrenianumin": 1, "lyhemmiksi": 1, "perustavanlaatuinen": 4, "asaka": 1, "alkuper\u00e4iseksi": 1, "36ta": 1, "mahe": 1, "laisen": 1, "valstybinis": 1, "kiintoisia": 1, "nykysuomen": 8, "esikuvaa": 1, "jutas": 2, "perusteleman": 1, "i\u00e4kk\u00e4iksi": 1, "molemmista": 2, "julkaisuk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "toisensuuntaiset": 1, "suomalais-ugri": 1, "kielen": 95, "suhteen": 37, "johdossuhteesta": 1, "1912b": 3, "\u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0435": 2, "balken\u2019": 1, "t\u0161ekiss\u00e4": 1, "ehdottomimman": 1, "mainintoina": 1, "ver\u017eti": 2, "avesta": 1, "slavistille": 1, "l\u00e4nsisuomalaisissa": 1, "mahdollisten": 3, "p\u00e4\u00e4tyi": 5, "postuumi": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 5, "nukero": 5, "(hj\u014dr-juuresta": 1, "gin\u010dyti": 1, "39\u201364": 1, "metodiset": 1, "virkaanastujaisesitelm\u00e4ss\u00e4ns\u00e4": 1, "vertailla": 2, "katsottujen": 1, "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439": 1, "elamisest": 1, "liig": 2, "monisuffiksisen": 1, "etymologiointikriteeri": 1, "luopui": 6, "laide": 1, "barn": 1, "iranischen": 1, "\u00e4ge": 1, "vastata": 3, "ralf": 2, "ilmeisimm\u00e4t": 1, "teokseen": 1, "taulukoinnissa": 1, "19411946": 1, "\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044c": 2, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 9, "hy\u00f6kk\u00e4si": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4iselle": 1, "246\u20138": 1, "18921964": 1, "ugrilaiselta": 1, "monimutkaiseen": 1, "esitetyist\u00e4": 9, "kol(h_no_": 1, "sylillinen\u2019": 1, "o\u017einis": 1, "ser": 1, "rajka": 1, "viina": 2, "monografioissansa": 1, "dosenttina": 1, "sotien": 2, "tuntevansa": 1, "hiekkainen": 1, "salmela": 6, "ajama": 9, "152\u20136": 1, "were": 3, "kontaktikieless\u00e4": 1, "hervorkommt": 1, "j\u00e4rvamaa": 1, "onnistuttiin": 1, "empiirist\u00e4": 1, "takiainen\u2019": 1, "germanistisches": 2, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 1, "jaanuaril": 1, "kl\u0113ts": 1, "kilm\u0117": 2, "jaksosta": 1, "magyar-ugor": 3, "gwary": 1, "e-vartalo": 1, "1920": 13, "tukivat": 1, "lainasanarelikti": 2, "omina": 2, "baltischer": 5, "vauva": 1, "kokonaisesityksi\u00e4": 1, "alueet": 1, "several": 1, "harvinaisia": 2, "kartalla": 3, "puetun": 1, "lehnwortforschung": 10, "tapasi": 1, "1910-luvun": 1, "rinnastuksen": 14, "tuottaneet": 3, "36\u201338": 4, "pahla": 2, "tienoo": 1, "wiesbaden": 10, "spandis": 1, "haufen\u2019": 1, "lunos": 1, "kaularauta": 1, "arviot": 2, "vaikuttaneista": 2, "trends": 2, "etymologisissa": 2, "\u0161eare\u032et\u0113": 1, "innovatiivisinta": 1, "standpunkt": 1, "baltoslaaviksi": 1, "spendja": 1, "esitt\u00e4nytk\u00e4\u00e4n": 1, "sanatyyppiin": 1, "muinaispreussilaisen": 1, "livvist\u00e4": 2, "muutkin": 5, "arkhangelsk": 1, "intentiota": 1, "paljasta\u2019": 1, "prefiksijohdoksista": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4ni": 2, "kvalitatiiviselle": 1, "innovations": 2, "aikajanan": 1, "saut\u0113t": 1, "mahdotonta": 6, "litteraturgesellschaft": 1, "fennougristiikassa": 18, "henkireik\u00e4\u00e4": 1, "teilhaber": 2, "esitysvuosittain": 2, "vastanneesta": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4vist\u00e4": 1, "vieraan": 1, "(kangasuga\u2019": 1, "mahdollisista": 4, "suora": 1, "umiej\u0119tno\u015bci": 2, "tarvu": 1, "kuivattamiseksi": 1, "baltoslaavilaiset": 2, "sammuma": 1, "vuota\u2019": 1, "kantasuomi": 3, "eroaa": 4, "inhalts": 1, "buras": 1, "laajana": 1, "seuraavia": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 7, "adjektiiveja": 4, "objektiivisuuden": 1, "edelt\u00e4nytt\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 3, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "litauen": 3, "julkaistiin": 5, "jotkut": 1, "nimist\u00f6ss\u00e4mme": 1, "assimilaatiolle": 1, "vasmer": 9, "erotettu": 1, "erottuvat": 2, "drohne": 2, "ledum": 2, "avuksi": 1, "kuudentoista": 1, "k\u00e4\u00e4nak": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoinen": 1, "samansuuntaisen": 1, "riholle": 1, "jako": 7, "kreikasta": 1, "affektipitoisen": 1, "alustavista": 1, "praxis": 1, "va\u017eja": 1, "342\u201390": 1, "\u0437\u0430\u0438\u043c\u0441\u0442\u043e\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f": 1, "a-loppuisia": 1, "81\u201387": 1, "j\u00e4\u00e4kerros": 4, "vahekordadest": 3, "kvl(tv": 1, "katkeamaan": 1, "pidetyss\u00e4": 1, "pidetyt": 9, "rolle": 3, "hakulisen": 3, "pit\u00e4minen": 1, "xa\u043a\u0443\u043b\u0438\u043de\u043d": 2, "levikkitietojen": 1, "1947": 9, "ep\u00e4luotettavina": 1, "nr": 6, "lis\u00e4t": 1, "\u00e4\u00e4nneasultansa": 1, "torkama": 1, "sull\u00f5v": 1, "summana": 3, "kritiikkikommentti": 3, "tulos": 1, "viittauksia": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 3, "vastustuksen": 1, "virp": 2, "bendra-sanueeseen": 1, "oletetulle": 3, "l\u00e4nsibalttilaisen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisiksi": 3, "wege": 1, "osoittautuu": 2, "279\u201384": 1, "esimerkkein\u00e4": 2, "tutkimatta": 1, "conflict": 2, "kulkee": 1, "978-951-1842-4": 1, "stiepacis": 1, "weichen": 1, "puuttuvaa": 3, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u0430": 10, "masti": 1, "viitekortiston": 1, "t\u00e4t\u00e4kin": 1, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "4314": 6, "\u0101-feminiinit": 1, "ellemme": 1, "blanco": 1, "kalevalos": 1, "taustoja": 1, "an\u0161t|a": 2, "fischer": 1, "p\u016bsniekas": 1, "viljakekojen": 1, "johtoparalleeleihin": 1, "tyras": 1, "sanakirjoja": 3, "arvostusten": 1, "loogisesti": 2, "etymologiallensa": 1, "onomatopoieettis-deskriptiivisiin": 1, "314\u201326": 1, "syntagmaattiset": 1, "konstruoimansa": 1, "ura": 1, "k\u00e4ytyyn": 3, "muinaisgermaanisten": 1, "\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435": 1, "edustuksesta": 7, "grammatik": 3, "rekonstruoi": 10, "pohjoisbalttilaisena": 1, "laens\u00f5nade-uurimise": 3, "kail": 1, "t\u00f5lv": 1, "jakautumiseen": 1, "hetke\u00e4": 2, "\u043f\u043e": 2, "prehistoric": 9, "erehdyksest\u00e4": 1, "valmistuneet": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 8, "siirryt\u00e4\u00e4n": 1, "verba": 3, "olemassaolollansa": 1, "17th-century": 2, "kiireellinen": 1, "kuurinlahti\u2019": 1, "paino\u2019": 1, "pidetyst\u00e4": 2, "kodeille": 1, "leidenschaftlich": 1, "auf": 27, "punnitsi": 1, "uksi": 4, "edustus": 12, "keskusteluhistoriansa": 1, "tulkittavin": 1, "tulkintaongelmia": 2, "keelis": 1, "pehmike": 1, "lautgesetz": 4, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "1990luvulla": 1, "kr\u00fcppel": 1, "vetenskapssamfundet": 1, "onomat": 1, "yleisesitys": 1, "kolmannesta": 1, "statuksensa": 1, "inledning": 1, "ep\u00e4tarkkuuden": 2, "konsonantiston": 1, "oppilas": 2, "samantapaista": 1, "yst\u00e4ville": 1, "jaksoihin": 1, "kerttu": 1, "balttilaisina": 1, "vertailumateriaalina": 1, "luotettavia": 2, "secundus": 1, "selv\u00e4n": 1, "soinnittomat": 2, "puolelta": 1, "liukkoselle": 3, "279\u201380": 4, "laskettava": 1, "kopion": 1, "rajaamisen": 1, "k\u00e4rsi\u00e4": 3, "hyl\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "kertoo": 2, "\u017e\u0105sis": 2, "skaustas": 1, "taulukkomuotoinen": 3, "suljetuksi": 1, "frede": 1, "varmoina": 2, "nykyisten": 2, "nykytermein": 4, "johdinaines": 2, "lailla": 9, "esit\u00e4": 2, "vaim": 1, "teoriat": 1, "kansikuvan": 1, "tutkimustrendien": 5, "jaotella": 1, "akademis": 1, "e15": 1, "indoeuropsku": 1, "languages": 27, "lainakerrostumien": 13, "sanastokerrostumien": 2, "ehdotti": 27, "luetut": 1, "lainattuna": 1, "905a": 1, "n\u00e4kemyksen": 1, "\u0433\u0438\u0434po\u043d\u0438\u043co\u0432": 1, "taas": 136, "1913c": 3, "lue": 1, "vaadittavien": 1, "saamelaisten": 3, "substituutiokriteereitten": 1, "starke": 1, "vaihtelutapausten": 1, "muotoargumenttityyppi": 1, "aitivaras": 2, "kuurinlahti": 1, "sanavartaloita": 1, "\u043c\u043e\u0442\u044b\u043b\u0430": 1, "lein": 1, "marraskuuta": 3, "vahvimmillaan": 2, "kamppi": 1, "apuneuvoja": 2, "\u043e\u0442\u0434\u0463\u043b\u0435\u043d\u0456\u044f": 1, "kustaa": 2, "hypoteettinen": 1, "hakkama": 1, "steph": 2, "paalu\u2019": 1, "kehonosannimet": 1, "sanueita": 1, "yleisi\u00e4": 3, "strimma": 1, "kahteen": 5, "indoeurooppalainen": 5, "agr\u0101": 2, "maitoa": 1, "vertasi": 2, "nautaa": 1, "e-vartalon": 2, "saparo": 7, "statukset": 1, "yst\u00e4villeni": 1, "keitti\u00f6astia": 1, "assimilaatio": 1, "periytyy": 1, "vastusti": 9, "omkring": 1, "schaeken": 2, "germaanis-suomalaisiin": 2, "lenkti": 1, "puoliksi": 1, "kahden": 23, "o-p\u00e4\u00e4tteisin\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ttyvi\u00e4": 1, "todistetusta": 1, "laamu": 2, "affektiper\u00e4inen": 1, "paljouden": 1, "kirjaimellisesti": 1, "\u00ff\u0434\u044b\u0440": 1, "\u043f\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439": 1, "universitets": 1, "latvialais-virolaisissa": 1, "joutuu": 1, "argumenttityyppeihin": 1, "saatossa": 1, "inen-p\u00e4\u00e4tett\u00e4ns\u00e4": 1, "lakannut": 1, "tuotteliain": 1, "historica": 1, "luoteisindoeurooppalaiset": 1, "bevezet\u00e9s": 1, "nordeuropa": 2, "aikiota": 1, "gr\u0117bti": 1, "perustelee": 4, "sumpf": 2, "uusiin": 3, "\u0441\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u0435": 2, "ominaisesti": 1, "rekonstruktiotasoilla": 1, "salmi": 1, "l\u00e4ht\u00f6muotojakaan": 1, "jukka": 2, "tarkkoja": 3, "nykysuomessa": 1, "palv\u0117": 1, "aineistossa": 2, "k\u00e4sitys": 13, "laufen\u2019": 2, "\u00e4\u00e4nnej\u00e4rjestelmiss\u00e4": 1, "reiseschlitten\u2019": 1, "tuore": 3, "siili": 1, "fufa": 1, "neirol-kustannus": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 3, "1986a": 10, "pitk\u00e4nen": 2, "\u00e4\u00e4nteellist\u00e4": 5, "murresanakirjaa": 1, "\u00e4\u00e4nteenmuutoksen": 7, "retrogradisen": 2, "edustukselle": 3, "olla": 72, "hiles": 1, "valkama": 1, "metalli": 1, "kerrostumaan": 9, "esihistorian": 4, "kollegojani": 1, "huomioitu": 1, "osoittavat": 6, "positiiviset": 5, "germaanisista": 12, "aikakausi": 1, "sai": 15, "johdoksiin": 1, "puuttunut": 1, "pohjoismaisten": 1, "klusiilin": 1, "havaittu": 1, "imme": 1, "l\u00e4ht\u00f6oletus": 1, "tahtonut": 1, "tulkintani": 1, "tulevat": 4, "yll\u00e4tt\u00e4vimmist\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksyttyin\u00e4": 4, "lop\u0161ys": 1, "1950luvulta": 1, "vastustajana": 1, "kritiikkikommenteista": 1, "dz": 3, "l\u00f6yt\u00e4miens\u00e4": 1, "limukas": 1, "vaidella": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4n": 1, "k\u0301n": 2, "leedu": 1, "kronologiset": 1, "1930-lukujen": 1, "kriteerej\u00e4": 1, "j\u00e4ljittelev\u00e4t": 1, "k\u00e4sitepiiriin": 1, "annekatrin": 1, "lmsm": 1, "tulkinta": 5, "\u010duonj\u00e1": 1, "esimurteet": 1, "lainautumisesta": 1, "gr\u012bda": 1, "ainoana": 7, "laimea": 1, "ajoitusta": 2, "edusta": 4, "ulottunut": 1, "ghenon": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4iset": 1, "\u0161a\u014ba": 1, "riitautui": 1, "contexts": 2, "balttilaislainaetymologiasta": 1, "an": 36, "tilan": 1, "1926\u201327": 2, "rinnakkaislainautumisen": 1, "ilmi\u00f6": 6, "nuoruudessa": 1, "description": 3, "suoraan": 13, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "tn": 2, "substituutiomallien": 2, "baltin": 1, "yhdensuuntaisuudesta": 1, "ikoninen": 3, "2014": 19, "takaperojohdokseksi": 1, "yhtymiin": 1, "\u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443": 1, "lainasanakontakteista": 1, "gef\u00e4hrte": 2, "paikassa": 3, "keskeiseen": 1, "alvren": 1, "kantaansa": 2, "\u0438\u043c": 1, "tutkimuksissa": 2, "yhteydess\u00e4": 57, "taimi\u2019": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "liittyv\u00e4t": 15, "verschwenden\u2019": 1, "yhten\u00e4": 5, "metodisen": 1, "\u2011ty\u00f6": 1, "kahjustama": 1, "falze": 1, "thomsenkin": 2, "radogo\u0161t\u0161": 1, "wiege": 1, "laydis": 1, "yl\u00e4kerrasta": 1, "2002a": 4, "\u017eagas": 2, "ven\u00e4l\u00e4isin\u00e4": 1, "vartalon": 6, "merkitysl\u00e4ht\u00f6isten": 1, "korsi": 8, "tutkimuksen": 71, "statuksessa": 1, "etsij\u00e4lle": 1, "paradigmoista": 1, "muodoltansa": 1, "kielikontaktitutkimukseen": 1, "okaskarv": 1, "prakirsti": 1, "draugija": 2, "misttrage\u2019": 1, "at\u0101ls": 1, "m\u00e4gistell\u00e4": 1, "juhta\u2019": 1, "kulkeutuneiksi": 1, "kielitieteess\u00e4": 3, "reik\u00e4": 4, "126\u20138": 1, "tau": 2, "nativisaatio": 16, "kysymyksiss\u00e4": 1, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 2, "altailaisten": 1, "ymm\u00e4rrettiin": 3, "latu": 2, "4545": 1, "osuuksien": 1, "janne": 8, "ryhmittelyjen": 1, "majoituksesta": 1, "schiefe": 1, "einengen": 1, "toim\u00f5ndus\u00f5q": 1, "paikannimist\u00f6n": 1, "380\u20133": 1, "nominiparadigman": 2, "prim\u00e4rstammbildungen": 1, "etymologiaa": 84, "juuren": 2, "vokaalista": 1, "osoittaminen": 3, "kanep-sanalla": 1, "rysky\u00e4": 1, "rinnakkaistapausta": 1, "\u0444\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "mven": 1, "1990b": 20, "imperatori\u0161kosjos": 1, "tutkijat": 32, "191_": 8, "sanakirjan": 8, "vasmeriin": 1, "lopa": 2, "einf\u00fchrung": 1, "ummiklaine": 1, "lainaverbien": 2, "durch": 5, "dulksmus": 1, "kummallekin": 2, "balttilais-it\u00e4merensuomalaisten": 5, "toistunut": 1, "ep\u00e4ilemi\u00e4ns\u00e4": 1, "balttiin": 1, "o\u0161ta": 1, "risu": 3, "tied\u00e4mme": 3, "alt": 2, "ba\u0142tos\u0142owia\u0144skich": 1, "\u0440\u0438\u043c\u0448\u0430": 1, "kannatuksen": 13, "dein\u012b": 1, "leksikaalseist": 3, "etten": 1, "lainautuminen": 3, "sananloppuiset": 1, "vuosikymmen": 1, "kaasa": 1, "suomalais-ugrilaisiksi": 1, "vrd": 1, "virolaisia": 1, "mato": 2, "knie": 1, "freunden": 1, "foneettisesta": 1, "alaviitteess\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4nteelliseen": 1, "kiinnostua": 1, "kielimaantieteellisesti": 1, "\u0445\u0432\u043e\u0449": 1, "k\u00e4sityksens\u00e4": 3, "tullen": 1, "koipi": 6, "ardas": 2, "paikannus": 1, "faculty": 1, "unkarissa": 3, "gauri": 1, "rool": 1, "wasserjungfer": 1, "poikkeuksellisesti": 3, "67\u201379": 1, "17\u201352": 1, "aikonut": 1, "raskas": 2, "kymmenelle": 1, "onomastic": 1, "sloveeniksi": 1, "r\u00e4pil\u00f6it\u00e4": 1, "kaula-sanan": 2, "\u0161earr\u00e1t": 1, "vaikuttaneen": 1, "omaper\u00e4isyytt\u00e4": 1, "kannattaneet": 2, "lainakerrostuma-argumentit": 11, "edellytt\u00e4vien": 1, "historiallisella": 1, "seil": 1, "forumeilla": 1, "bei": 4, "eteenp\u00e4in": 7, "uurimine": 1, "jatkui": 1, "vastaava": 5, "litewsko-s\u0142owia\u0144skiej": 1, "1993a156\u20137": 1, "etymologisessa": 6, "sanastollisten": 1, "esityst\u00e4": 1, "vaativat": 3, "aukkoon": 1, "spauda": 1, "verdedigen": 1, "yakov": 1, "kodukeel": 1, "n\u00e4emme": 1, "selke\u00e4ll\u00e4": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 2, "perusteetonta": 1, "1907\u201393": 1, "anhava": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isimp\u00e4n\u00e4": 1, "saksaksi": 3, "kiinnitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "laajalti": 2, "only": 1, "sis\u00e4lt\u00e4vi\u00e4": 7, "merkitsevien": 1, "kyse": 4, "linda": 1, "diachronica": 2, "beule": 1, "ers\u00e4": 1, "aufzug": 2, "kuk\u0161tera": 2, "abstraktimerkityksisist\u00e4": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 7, "quantit\u00e4tssystem": 1, "(aus": 1, "ehtojen": 1, "kauhistua": 1, "kohdekieless\u00e4": 10, "p\u00e4reet": 1, "v\u00e4riaineen": 1, "sanakirjahankkeen": 1, "leimallista": 1, "gipfel\u2019": 2, "selitt\u00e4isi": 3, "piireiss\u00e4": 1, "v\u00f5ru": 1, "kansallisuusnimi": 1, "neutreja": 2, "kirjoitelmia": 1, "analyysini": 1, "1953": 11, "todistamaan": 5, "terminologian": 3, "42\u201344": 1, "\u00e4\u00e4ri": 4, "tavun": 12, "176\u201383": 1, "puolin": 3, "huomiotta": 12, "\u00e4\u00e4nne-merkityskombinaatiosta": 1, "lainautumisalttiuden": 1, "puolta": 3, "351406": 1, "pilari": 2, "somu": 2, "luonnetta": 1, "vetohihnat": 1, "akk": 3, "yleisp\u00e4tev\u00e4": 3, "vabaa": 2, "statuksesta": 1, "(hj\u014dr(smoczy\u0144ski": 1, "t\u00f6kat": 5, "kriteereist\u00e4": 3, "gardinan": 1, "konstruktiivista": 1, "katon": 3, "wahr\u2019": 1, "juha": 8, "stostunk\u00f3w": 1, "kirjoituksissa": 1, "305\u20136": 2, "synty\u00e4": 2, "laulaa": 1, "osakas\u2019": 1, "\u00e4\u00e4nneopin": 1, "ratkaisu": 1, "turkkilaisiin": 2, "ehtoja": 7, "toimitteita": 1, "minimiin": 1, "66\u201384": 1, "morfologiset": 2, "merkkisysteemiss\u00e4": 1, "insbesondere": 1, "koskeneen": 2, "139\u201342": 2, "balttilaisper\u00e4isyys": 4, "1969": 11, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4ns\u00e4": 1, "ehti": 5, "laukis": 1, "kulttuurisanat": 1, "presschrift": 1, "otaksumaan": 1, "yleistym\u00e4\u00e4n": 1, "\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u044a": 2, "belette": 2, "homonyymit": 2, "evartaloon": 1, "kvantiteetiltaan": 1, "porista": 2, "ulkopuoliset": 1, "puuttuvien": 6, "sijs": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 2, "1987a": 8, "4317": 8, "dokumentoitujen": 1, "gr\u00fcnberg": 1, "paradigmanmuodoista": 1, "k\u00f6nigl": 1, "p\u00e4ris": 1, "ajatella": 8, "n\u00e4k\u00f6kulmansa": 1, "ehditty": 2, "names": 3, "romu": 1, "roskat": 1, "gruodas": 2, "most": 1, "kalja\u2190": 1, "todistaisivat": 1, "consist": 2, "l\u00e4ttil\u00e4inen": 3, "173\u2013290": 1, "suppealta": 1, "abflu\u00df\u2019": 1, "finne": 3, "uutena": 2, "positiivisiakin": 1, "ncc-yhtym\u00e4\u00e4": 1, "iter": 2, "lapio": 10, "etymologin": 1, "kakta": 1, "painuneet": 1, "py\u00f6ritt\u00e4\u00e4": 1, "hyl\u00e4tty\u00e4": 2, "l\u00e4ttil\u00e4islainat": 2, "stova": 1, "andrus": 2, "14\u201322": 1, "bilingual": 1, "k\u00e4rpi": 1, "rte-sanoissa": 1, "\u0441\u0467\u043a\u044a": 1, "ziede": 1, "laskennallisena": 1, "uotila(-arcelli": 1, "l\u00e4\u00e4nemere": 2, "gilna": 1, "\u0441\u0432\u0435\u0440\u0445\u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0435": 2, "kirjallisuusluettelosta": 1, "n\u00e4htavasti": 1, "muinaispreussissa": 2, "varastoitunut": 1, "nissil\u00e4": 4, "tekev\u00e4t": 3, "lainaselityst\u00e4": 1, "mare": 1, "tuovat": 2, "v\u0117rti": 1, "k\u00e4sittely": 9, "emporragen": 1, "oda": 1, "huolimatta": 13, "l\u00f6nnrotilta": 1, "nykytiedon": 1, "andmete": 1, "ohjaavien": 1, "motkottaa": 1, "genarii": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 15, "varpunen": 3, "\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f": 1, "\u0438\u043doc\u0442pa\u043d\u043do\u0439": 2, "my\u00f6h\u00e4isten": 1, "ongelmallisia": 2, "k\u00e4rv\u00e4s": 6, "sbst": 1, "saloa": 1, "bernd": 2, "m\u00e4nt\u00e4\u2019": 1, "uba": 4, "palje": 2, "rekonstruktiotasoon": 2, "paikallaan": 2, "mallina": 1, "kallio": 44, "\u0439\u043e\u0448\u043a\u0430\u0440-\u043e\u043b\u0430": 1, "80\u201381": 1, "asiantuntijana": 1, "havaitessansa": 1, "prosenttia": 1, "schwankende": 1, "talen": 1, "joukko\u2019": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4": 2, "virbas": 1, "teorioista": 1, "luullut": 1, "esteen": 1, "wissenschaftlichen": 1, "j\u0113rs": 2, "teoksia": 3, "\u017emuo": 2, "luotettavampana": 1, "alkusukulaisuutta": 1, "eiga": 1, "12\u201313": 1, "paralleeleilla": 1, "jatkuneessa": 2, "l\u00e4ti": 10, "per\u00e4kk\u00e4isten": 1, "vihre\u00e4": 4, "suoma": 1, "martjam": 1, "treibstock": 2, "harjakset": 1, "paralleeleihin": 1, "hamppu": 3, "m\u00e4\u00e4rien": 2, "arjalaisia": 1, "p\u044crt\u044c": 1, "fennougristisen": 4, "esihistoria": 4, "sanasemantiikan": 1, "seemil\u00e4isiin": 1, "kaupunki\u2019": 1, "arvostelijat": 2, "tieteenfilosofiasta": 1, "parvi": 1, "182lle": 1, "hermelin": 1, "vastineena": 5, "lattia\u2019": 2, "114\u20135": 1, "\u00e4\u00e4nteellisten": 7, "pienempiin": 1, "1980-luvulla": 3, "kielikontakteja": 1, "s\u00e4hk\u00f6iseksi": 1, "vaidyti": 1, "vertailuissa": 1, "sekund\u00e4r\u00fcberlieferung": 1, "hiilen": 1, "eroa": 15, "kappale\u2019": 1, "balttilaisselitykseen": 4, "esibalttilais-esigermaaninen": 1, "hoc": 1, "liitti": 4, "todenn\u00e4k\u00f6isyyteen": 1, "osoittaen": 2, "lehnwort": 12, "kielimuodon": 2, "katsoivat": 1, "korhosen": 2, "j\u00e4lke\u00e4": 2, "esilv": 15, "kokoisen": 1, "uesson": 3, "j\u00e4lkeisest\u00e4": 5, "n\u00f5lv(ak": 2, "ostbaltische": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 2, "p\u1ecd\u0161tas": 1, "erottavat": 3, "ihminen": 6, "brei": 1, "157\u201373": 1, "nelj\u00e4nnen": 2, "konsonanttiedustuksen": 1, "tarpeettomiksi": 1, "262\u20133": 1, "sattumanvaraisen": 1, "piirsiv\u00e4t": 1, "tapahtuneita": 1, "arvioimattomaksi": 1, "\u017eym\u0117": 1, "k\u016bja": 1, "aatkela": 5, "tahdissa": 2, "esitt\u00e4en": 1, "v\u00e4reill\u00e4": 1, "unohtaen": 1, "piirteist\u00e4": 1, "station": 5, "kuurin": 4, "maja": 6, "yksinkertaisesti": 1, "kenti": 2, "l\u00e4htien": 23, "esimerkit": 1, "kest\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 2, "voisin": 1, "esilatvialaisena": 1, "founded": 1, "kitkuma\u2019": 1, "87\u201388": 3, "abstraktiin": 1, "kummassakaan": 2, "br\u00fchen": 1, "balttilaislainakerrostumassa": 1, "vuonna": 51, "kumotaksensa": 1, "ken\u010dia": 2, "monesti": 4, "\u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430": 1, "platz": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 1, "ranko": 3, "vaara": 1, "edustuu": 15, "arkeologian": 3, "hypoteettisiin": 1, "j\u00e4lkisyntyinenkin": 1, "lika": 1, "k\u00e4\u00e4p\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4nnerakenneargumenttina": 1, "hakuteoksia": 1, "1939\u201395": 2, "puhka": 1, "structural": 1, "kas": 5, "raamatulliseen": 1, "tarkennuksia": 1, "my\u00f6h\u00e4isempi\u00e4": 2, "seura-sanoilla": 1, "sema": 1, "kiroti": 1, "naima": 2, "stambas": 2, "onnistuneiksi": 1, "doch": 2, "pl": 2, "tietoihin": 1, "kilpailevaa": 5, "alkupuolella": 1, "kalpa-sanaan": 1, "malo": 7, "2005b": 6, "puheenaoleva": 1, "osapuilleen": 2, "varhaisemmasta": 1, "8a\u2013b": 2, "paholaisennimityksen": 1, "maininnasta": 1, "pilkkaan": 1, "v\u00e4litt\u00e4nyt": 1, "ongelmiin": 4, "eckert": 1, "p\u00e4\u00e4argumenttityypill\u00e4": 1, "idand\u2019": 1, "inter": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 1, "geburtstags": 1, "sloveeni": 2, "baltt": 2, "menett\u00e4nyt": 1, "sivuttu": 1, "edistymisest\u00e4": 1, "ajoittamiseksi": 1, "einfluss": 3, "saamastani": 1, "balttilaislainaan": 4, "germaanisper\u00e4isiksi": 1, "paikann": 4, "vilhelm": 10, "vartalotyyppien": 1, "siebzigsten": 1, "\u0433\u043e\u043b\u044b\u0439": 3, "saitis": 1, "salvos": 1, "\u2018(blasebalg\u2019": 2, "2012b": 12, "muodon": 22, "kirjoituksessaan": 1, "laine\u2019": 1, "hitaammin": 1, "perustuihan": 1, "kuurilaiseen": 1, "kv\u0117sti": 1, "k\u00e4se\u2019": 1, "sulaida": 1, "kirjoituksissansa": 1, "irta": 4, "pisin": 1, "foneetika": 1, "vartaloaines": 1, "vatja-selitys": 1, "vaatteet": 1, "nuoremmista": 1, "\u0443\u0447\u0435\u043d\u043e\u0439": 1, "vai": 18, "pelkist\u00e4": 2, "1997h": 3, "mihail": 1, "kitsas": 1, "puro": 2, "xix": 1, "\u017eang\u0101": 1, "esitettyj\u00e4": 12, "esiintymisest\u00e4": 1, "dj": 2, "kohdistuneitten": 1, "\u0443\u0440\u0430\u043b\u043e-\u0438\u043d\u0434\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445": 4, "gutachten": 1, "maskuliinisten": 1, "pysy\u00e4": 1, "teonnimi\u00e4": 1, "rae": 3, "\u00e4\u00e4nneymp\u00e4rist\u00f6ist\u00e4": 1, "otsaesine\u2019": 1, "nasaalin": 1, "v\u0117g\u0117l\u0117": 3, "symposiorum": 1, "sijoittuneet": 1, "esineb": 1, "\u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f": 1, "klotzbeute": 1, "rows": 1, "gr\u00e4te\u2019": 1, "v\u00e4hiten": 2, "v\u0101rde": 4, "murdes\u00f5nastik": 1, "aikion": 4, "ice-box": 1, "kerba": 1, "terva": 6, "strukturalistinen": 3, "verkkoja\u2019": 1, "todistusvoima": 2, "tuntemusta": 1, "esitetyt": 41, "appellatiivi": 1, "voine": 2, "kiinnekohtaa": 1, "judras": 1, "nui": 1, "alaiseksi": 1, "samansuuntaisia": 2, "tv\u00e4rminne": 5, "k\u00e4sittelyni": 1, "sanueen": 10, "polveutumisen": 1, "tasku": 3, "concepts": 1, "john": 10, "muutenkin": 1, "kasa": 2, "reuna-sanan": 1, "auhind": 1, "buske": 2, "ajattelutavan": 1, "yut\u00e1": 1, "1932": 15, "165\u20137": 1, "kelpaavalle": 1, "tallinn": 14, "r\u00f6\u00f6vik": 1, "tunnettujen": 5, "258\u201362": 1, "kuten": 61, "kokoelmateoksessa": 1, "punainen": 3, "vokytis": 1, "herodot\u2019s": 1, "v\u0113rst": 1, "44\u201348": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 5, "vieroksumansa": 1, "varhaishistoria": 1, "finni\u2019": 1, "spaustuv\u0117": 1, "edelt\u00e4ji\u00e4": 1, "table": 1, "suhtautuneista": 1, "my\u00f6h\u00e4inen": 3, "maisemassa": 1, "vastineissa": 1, "harmi\u2019harmaa": 1, "1979": 10, "l\u00e4ht\u00f6muodon": 26, "s\u00e4k\u00e4": 2, "latinan": 3, "189_": 8, "positiivisiin": 1, "kansanetymologista": 1, "rieti": 2, "l\u00f5ksu": 1, "zwarts": 1, "minimiehto": 1, "ketrama": 1, "treatise": 1, "takaisuus": 1, "sausas": 1, "vastustukseen": 1, "kohlendunst\u2019": 1, "fuge": 1, "k\u00fcp\u00e4r\u00e4": 1, "etymologioissansa": 1, "komo": 1, "latvian": 16, "kriteeri": 7, "kantasuomessa": 9, "alueellisia": 1, "staubig\u2019": 1, "ek": 1, "luvun": 2, "kuzms": 1, "nimi": 18, "toistui": 1, "finnischlappischen": 1, "seulomalla": 1, "ep\u00e4ilykset": 1, "nimityksess\u00e4": 1, "loogiseen": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 9, "niisi": 9, "p\u00f5hjal": 1, "kuilu": 1, "menneisyydest\u00e440": 1, "pysyv\u00e4t": 2, "1\u201330": 1, "aloilta": 1, "vernarben\u2019": 2, "uralilaisia": 1, "skrika": 1, "orjallisesti": 1, "kannattajaa": 2, "179\u201396": 1, "kulkeutunut": 2, "ansaitsemaansa": 1, "baltischen": 26, "k\u00e4rpp\u00e4": 3, "sadeilma\u2019": 1, "l\u016b\u017eus\u012b": 1, "1991\u20132012": 1, "a\u017e-er": 1, "ruistankio": 1, "lyhyess\u00e4": 1, "d\u016bre": 2, "ordnung": 1, "samanlaisella": 1, "kenntnis": 2, "minevikku": 3, "kysymyksi\u00e4": 4, "tiineen\u00e4": 1, "tosiasiassa": 4, "varsta": 4, "puuro": 5, "joukkoon": 5, "nimest\u00e4": 1, "kampa": 3, "vinkkuroida": 1, "unohtaa": 1, "aalto\u2019": 1, "hevonen": 4, "140\u20132": 2, "lag": 2, "alkuraja": 1, "miekka": 4, "k\u00e4ytettyjen": 2, "painetun": 2, "liittyi": 4, "jungen": 2, "eristian": 1, "kokonaisesityksiss\u00e4": 2, "1851": 1, "suuria": 3, "perustelluimmiksi": 1, "kokonaisn\u00e4kemyst\u00e4": 1, "zeugnisse": 2, "alkuper\u00e4t": 3, "kielikontaktit": 4, "agraari-suomi": 1, "kalvaa": 1, "laatimat": 1, "lainaetymologiaa": 8, "kiparskynkin": 1, "kantabaltin": 24, "ostslawischen": 2, "sihtasutus": 4, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 1, "etymologisches": 12, "plumpsack": 1, "hyv\u00e4ksytyn": 1, "urgerm": 1, "steifigkeit": 1, "huomioiduksi": 1, "korvavaha": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 2, "kronologia": 2, "derksen": 1, "symposiums": 4, "b\u016bgan": 24, "11\u201317": 1, "sidevokaalittoman": 1, "kyydiss\u00e4": 1, "ep\u00e4onnistunut": 1, "arbeits": 2, "etymologiana": 1, "kokosin": 1, "\u00e4\u00e4nneymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "esimerkkin\u00e4": 1, "voinut": 25, "maa\u2019": 3, "sellaiseen": 1, "puolison": 2, "68aan": 1, "antropo": 1, "tarpeelliseksi": 1, "\u00e4_\u00e4": 3, "paine": 1, "similar": 1, "varhaisista": 2, "etymologioista": 28, "my\u00f6hemm\u00e4nkin": 1, "varsinaislatvia": 1, "merkityksensiirtym\u00e4\u00e4": 1, "syyn\u00e4": 2, "esitysperiaatteet": 2, "fenno": 1, "perusteellinen": 2, "nauhaa": 1, "paikkansapit\u00e4vyyteen": 1, "kielteist\u00e4": 1, "lainasanatutkimusta": 4, "111\u20134": 1, "2002c": 2, "interference": 3, "discussion": 1, "it\u00e4\u00e4\u2019": 1, "todistettiin": 1, "mainittava": 2, "keskeinen": 10, "vokaalisuhdetta": 1, "sodra(g": 1, "kontaktikielen": 1, "ep\u00e4ill\u00e4": 4, "der\u00e9ky": 2, "eisdecke": 3, "warosen": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4n": 2, "lennokkaitten": 1, "pist\u00e4\u00e4": 1, "102\u20133": 2, "morfologista": 4, "fuf": 33, "zapo\u017cyczenia": 1, "laajahkon": 1, "585\u201392": 2, "darba": 1, "taulukkourakan": 1, "etev\u00e4": 1, "156\u20137": 1, "lainalaisuuksia": 1, "nomina": 1, "missing": 2, "mullistaneen": 1, "fenn(ougristiseen": 1, "pulkkinen": 1, "ajatus": 4, "akots": 1, "herhil\u00e4isen": 1, "kaukaisiin": 1, "taivutuksessa": 1, "positiivisia": 6, "g\u0117limas": 1, "kaksimorfeemisen": 1, "anthropological": 1, "b\u00e9la": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4ni": 6, "source": 2, "aloittanut": 4, "iek\u0101rta": 2, "reita": 1, "ilmari": 2, "todistamiseksi": 1, "ehdotettuja": 1, "costenoble": 1, "eroavaisuuksiin": 1, "finsk": 2, "kallo": 1, "ba": 615, "kaltaisesti": 1, "ulkopuolisessa": 1, "schlummer": 1, "johtamaa": 1, "arveltuja": 1, "lainaetymologioilla": 1, "lainautunut": 4, "abfluss": 1, "menetelm\u00e4": 2, "2009a": 5, "kurb": 2, "helpoimmasta": 1, "ep\u00e4tavallinen": 1, "substantiiviin": 2, "ennenkin": 2, "tietolipas": 6, "vi": 217, "altes": 2, "lainaetymologiasta": 1, "tarjotessansa": 1, "ugrica": 1, "joskus": 11, "pinota": 1, "molemman": 1, "nominaalisen": 3, "silpaista": 1, "entisess\u00e4": 1, "308\u2013291982": 1, "huora\u2019": 1, "johtaneitten": 1, "kontakteja": 5, "passiivisuuden": 1, "vora": 1, "ilmaisseet": 1, "koon": 1, "edustuksiin": 2, "kohteeksi": 1, "tunnetuista": 1, "hirren": 1, "aineistoni": 8, "skesssa": 1, "qvida\u2019": 1, "v\u00e4littyneen": 2, "vaiheet": 1, "suhta-etymologia": 1, "deutsche": 1, "prefiksijohdosnominien": 1, "kannatuksettomien": 2, "kukkuri8": 1, "t\u0161uva\u0161\u0161iin": 1, "arvio": 3, "311\u201314": 1, "kultuuri": 1, "liettualaisten": 3, "kaksitoista": 1, "korjannut": 1, "kielenel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "murteisiin": 9, "\u0161alies": 1, "gn": 2, "der": 192, "akad\u0113mi\u0137im": 1, "j\u00e4inen": 1, "sis\u00e4maan": 1, "systeemiss\u00e4": 2, "42009": 1, "levikkikriteerit": 1, "lehtinen": 4, "halkopino": 1, "lina-sanan": 1, "selvi\u00f6": 1, "ongelmatyyppi": 1, "95\u2013116": 1, "puikko": 2, "weske": 14, "193203": 1, "usw\u2019": 12, "esitellyin": 1, "freie": 1, "puunrungoista": 1, "koito": 1, "heidelle": 1, "meie": 4, "katsovat": 1, "lainasanaja": 1, "saukko": 2, "nivhin": 1, "turbaanin": 1, "uudempaan": 1, "valittiin": 1, "\u00e4re\u00e4": 3, "kontaktin": 1, "dem": 24, "rahoittamisesta": 1, "juhdan": 1, "satemisoituneesta": 1, "alueella": 2, "1963a": 3, "keskikantasuomeen": 2, "rune": 2, "poikkeuksina": 1, "tapaiset": 1, "sense": 2, "kulttuurisia": 1, "1902b": 3, "kogumik": 1, "ajatelleen": 1, "arvioimattomilla": 1, "huiputkin": 1, "vaba": 137, "\u00e4keisiin": 1, "kasvaa": 7, "mittaa": 1, "suvun": 2, "ep\u00e4selv\u00e4": 1, "edustuvien": 1, "into": 2, "balodis": 4, "kalavijas": 2, "raivo": 1, "ilmaisemiseksi": 1, "molempien": 4, "id": 122, "konsonanttiaineksen": 1, "dosentti": 2, "kar\u010diai": 1, "substituutiosuhteissa": 2, "hunaja": 1, "merkitsev\u00e4": 2, "v\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "selitysmallien": 1, "ensisijasta": 1, "korpi": 1, "toimisi": 2, "mannista": 1, "hyv\u00e4ksy": 1, "larjavaara(1986a": 1, "utra": 6, "ilmi\u00f6itten": 3, "kul\u0161\u0117": 1, "211\u20133": 2, "s\u0101ms": 1, "ehtineet": 4, "niteen": 1, "skannaamalla": 1, "tunnettuun": 2, "lautgesetze": 1, "granskaren": 1, "s\u0101ns": 1, "osakomponenttiensa": 1, "l\u00e4nsigermaanisen": 1, "ty\u00f6v\u00e4lineet": 1, "varhain": 2, "folk-liv": 1, "k\u00e4\u00e4nnetty": 1, "pohtimaan": 2, "blevins": 2, "uri": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4nyt": 1, "samojedissa": 1, "zusammenhang": 1, "ratas": 6, "halava": 4, "my\u00f6h\u00e4isi\u00e4": 3, "dvingis": 1, "should": 2, "tasoilla": 1, "bunt\u2019": 1, "argumenttityypin": 1, "fennougristipolvi": 1, "kulturwort": 1, "ambactus": 1, "julius": 10, "1970\u201390-luvuilla": 1, "v\u0101ks": 2, "my\u00f6h\u00e4isemm\u00e4st\u00e4": 1, "seuraaja": 1, "kielitaidon": 1, "n\u00e4kyi": 1, "1983c": 13, "sudenkuopat": 1, "l\u0117k\u0161tas": 1, "het": 3, "felde\u2019": 1, "jatkuu": 2, "lappu": 1, "humalariuku": 3, "vingioryk\u0161t\u0117": 1, "k\u00e4okirg": 1, "nykyisess\u00e4": 2, "viittaavia": 1, "deskriptiivi": 1, "laskettavia": 1, "pats": 1, "asmaskuliineja": 1, "muuttuvat": 1, "ker\u0117\u017ea": 1, "136\u20139": 1, "\u00f5dagumeresoom\u00f5": 1, "121\u201339": 1, "273\u201385": 1, "ksaa": 2, "rastas\u2019": 1, "ajaloo-keeleteaduskonna": 1, "ilmeisesti": 15, "muinaiskuuriksi": 2, "julkaisemista": 2, "koskevan": 5, "produktiivisiin": 1, "marginaalinen": 2, "omaper\u00e4isiin": 1, "ceri": 1, "fennistica": 3, "dadzis": 1, "l\u00f6ytyneitten": 1, "jokaisessa": 1, "halm": 3, "veps\u00e4": 3, "valtaisa": 1, "monenmoisia": 1, "esibalttilais-esigermaanisten": 1, "\u015b-vaiheesta": 1, "pieli": 2, "keksimi\u00e4": 1, "an\u0161t|as": 1, "sananjalka": 4, "normi": 1, "laukk(a-oi": 1, "k\u00e4sitepiirien": 1, "h\u00e4my": 1, "yliopisto": 10, "lainoina": 17, "vaino-sanalle": 1, "3a\u2013c": 1, "v\u00e4hi": 4, "edellytti": 2, "eewn": 2, "asuttaneen": 1, "valgus": 1, "arvo": 1, "wwwlkzlt": 1, "lina": 9, "mulk-sanaa": 1, "mittelalters": 1, "luukka": 1, "merkityshistoriallisia": 1, "karhe": 1, "prefiksinominit": 2, "keskener\u00e4iseksi": 1, "ven": 25, "edenneen": 1, "oje": 1, "synkroninen": 2, "utare": 2, "fonologisista": 1, "vocabulary": 7, "paholainen": 1, "dainojen": 1, "liiva": 6, "kritiikin": 6, "palautuvissa": 1, "balttilaislainaselityksiksi": 2, "olettamatta": 3, "viroon": 4, "valtion": 3, "edustuminen": 3, "esittelemi\u00e4ni": 1, "teorioimat": 1, "useinkaan": 1, "satunnaisia": 1, "\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439": 1, "1928b": 3, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 3, "publi\u00e9e": 1, "jutta": 7, "deiws": 1, "esim": 39, "vorarisches": 1, "tiet\u00e4": 4, "kunta": 4, "me\u017es": 1, "guba": 2, "24\u201334": 1, "vastaavaisuus": 1, "j\u00e4tett\u00e4v\u00e4": 1, "seurauksena": 2, "edellytt\u00e4m\u00e4": 2, "laude": 4, "polyseemisi\u00e4": 1, "round": 1, "support": 1, "vahvempana": 1, "vistar": 3, "tutkimushistorialuvussa": 1, "thereof": 2, "ahkerammin": 1, "ty\u00f6teht\u00e4vist\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4neet": 1, "m\u0101\u0157": 1, "52\u201368": 1, "thomsenilta": 2, "nog\u0113": 1, "liemu\u00f5": 1, "\u0161\u0137\u0113rs": 1, "lainakerrostumasta": 2, "krempeln": 1, "kokoelmateoksessansa": 1, "l\u00e4nsigermaanisista": 1, "esittelemiins\u00e4": 1, "murteutumista": 2, "teppo": 2, "\u017eer": 1, "samanmittaiseen": 1, "kaukuras": 2, "l\u00e4pin\u00e4kyvi\u00e4": 1, "aruanne": 1, "630\u20134": 1, "algeo": 2, "ilmaisema": 1, "301\u201310": 1, "\u0161imtas": 1, "dorpat": 1, "asusta": 2, "laakso\u2019": 1, "kajag": 2, "tiedossaan": 1, "liity": 5, "analysoitaessa": 1, "siirtymisest\u00e4": 1, "inventaarin": 1, "rajoittui": 1, "\u00e4\u00e4nne": 10, "structuralism": 1, "nykyisiss\u00e4": 2, "erittelem\u00e4tt\u00e4": 1, "esiintym\u00e4tt\u00f6m\u00e4lle": 1, "suoraksi": 1, "johdoksina": 2, "hornband": 1, "sulkuja": 1, "rajoituksia": 2, "studijaissa": 2, "saksankielisill\u00e4": 1, "krieg\u2019": 1, "\u017eelmuo": 1, "pahasti": 1, "kiinnostuksella": 1, "internationale": 1, "kasvaessa": 1, "suhteisiin": 1, "\u00e4\u00e4nnekriteerein\u00e4": 1, "vastaanottajakieli": 1, "ir": 11, "lutreola": 2, "varhaisessa": 2, "valtio": 1, "kuvaannollisuus": 1, "period": 1, "i-oji": 1, "ajatteli": 2, "syntyneen": 2, "tyt\u00e4rkieliss\u00e4": 1, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445": 2, "kaavio": 35, "sanan": 189, "temmellys": 1, "vaihteen": 7, "217\u201352": 1, "akkusatiivia": 1, "1894": 20, "wade": 2, "vapausastetta": 1, "taustamateriaalina": 1, "sk\u0301ewh2": 1, "\u0431\u0430\u043b\u0442\u043e-\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u0438\u0435": 3, "il": 1, "todistusaineiston": 2, "kymmeneen": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4ns\u00e4": 1, "kulturgeschichte": 2, "palast\u2019": 1, "lohk": 1, "p\u00e4\u00e4ttelee": 2, "parjata\u2019": 1, "diana": 1, "stein\u2019": 1, "tekij\u00e4n": 1, "liitepartikkeleita": 2, "306\u20139": 1, "kaplis": 1, "kuvauksia": 1, "kotikielen": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyvist\u00e4": 1, "i\u2013iv": 1, "j\u00e4rjesti": 1, "baltoslaavilainen": 1, "tavallisemmin": 1, "schmutz": 1, "teki": 6, "monipuolisempia": 1, "t\u00f5ep\u00e4rasem": 1, "531\u20133": 2, "vaccinium": 1, "kaali": 1, "vatjan": 4, "ongelmitta": 1, "mairea": 1, "it\u00e4": 4, "rasva": 2, "slazds": 2, "suosimiselle": 1, "p\u00e4\u00e4telmist\u00e4": 1, "airo-sanan": 1, "popularity": 1, "heftige": 4, "97\u2013107": 1, "latinassa": 1, "\u00e4\u00e4nnevastaavuuksia": 1, "laskuun": 2, "lukusanalle": 1, "1894a": 2, "taltta": 2, "lainaussuunnan": 1, "kiihtyy": 1, "herkunftsfrage": 2, "(\u0161mulas": 1, "sain": 6, "tie": 1, "jotka": 65, "kuuluvaksi": 1, "baltologit": 4, "vastustettu": 4, "trockene": 1, "jatkuvuusteorian": 1, "p\u00e4\u00e4aiheen": 1, "2001d12": 1, "esitetyst\u00e4": 1, "ominaisuuksista": 2, "selvittelyss\u00e4": 1, "suunnasta": 1, "tek\u00e4le": 1, "\u00e4\u00e4nteenmuutoksesta": 1, "kandmiseks\u2019": 1, "\u00abvalgus": 1, "liitetyt": 2, "esitt\u00e4j\u00e4t": 3, "muinaiskuurissa": 1, "maita": 1, "my\u00f6h\u00e4isesihistoriallisia": 1, "jollain": 1, "kaltaisessa": 1, "1927a": 2, "wunde": 1, "kenata": 1, "schimmel\u2019": 1, "v\u0117liai": 1, "ll": 1, "toisessa": 6, "rinnastuvat": 2, "huhtasanalle": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 4, "suositaan": 1, "affektipitoisten": 1, "sopii": 3, "sanoihin": 18, "olikin": 4, "\u010dinkslis": 1, "nimeen": 1, "vastaavuuksien": 3, "balttilaisl\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "nimitysten": 1, "rengti": 1, "257\u201371": 1, "soveltamani": 1, "oppihistoriassa": 1, "s\u00e4rpi\u00e4": 4, "rajattaessa": 1, "kielikontaktiteoriaan": 1, "ank\u0161tara": 1, "viimein": 1, "annika": 1, "naava": 2, "lainautumista": 13, "substituutiosuhteen": 4, "viidett\u00e4": 1, "useimmilta": 1, "poikkeuksellista": 2, "alettiin": 5, "columns": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisi\u00e4": 3, "1992d": 4, "eigentlichen": 1, "nek\u00e4\u00e4n": 2, "vannas": 6, "haarats": 1, "v\u0101ki\u0101": 1, "arheolo\u0123ija": 1, "uniwersytet": 1, "\u014dlla": 1, "suhtautumisessa": 2, "edellyt\u00e4": 4, "kohtab": 1, "yksil\u00f6llinen": 1, "pohjoissaame": 1, "kiinnitin\u2019": 1, "ramba": 1, "omalla": 2, "countries": 1, "ei-balttilaisia": 3, "balttilaiskontakteja": 8, "ehdotetut": 2, "au": 7, "stuguras": 1, "kuvailtu": 1, "sattumanvaraisuutta": 2, "merkinneest\u00e4": 2, "p\u00e4r\u00e4ht\u00e4misest\u00e4": 1, "k\u00e4det": 1, "esill\u00e4": 5, "pisto": 1, "grandis": 1, "\u0161ark\u0101": 1, "laenude": 1, "79\u201381": 1, "feminiinin": 1, "tai": 300, "tietoa": 13, "har\u03b2as": 1, "p\u00e4\u00e4teoksessansa": 1, "1603": 2, "2013": 18, "parjata-verbille": 1, "rajanvedon": 1, "ehdottaessansa": 3, "klusiilien": 5, "lainakontakteissa": 1, "kana": 1, "rahtu": 5, "paratessa": 1, "metodiansa": 1, "joenrantaniitty": 1, "kriittiseksi": 1, "t\u00e4ten": 1, "trendien": 3, "kest\u00e4vimm\u00e4t": 1, "podstawie": 1, "ori\u2019": 1, "219\u201326": 1, "kritiikkins\u00e4": 3, "perustein": 13, "middle": 1, "alkukaan": 1, "teoksille": 1, "slaavilaiselle": 2, "kompleksiajoitukseksi": 1, "l\u00e4\u00e4nemerelaste": 3, "pys\u00e4htyneenkin": 1, "anla\u00df": 5, "rinnalle": 4, "luonnoksenomaisen": 1, "palandyks": 7, "kerma": 8, "teoksiin": 1, "erot": 4, "v\u00e4itettiin": 1, "helsinkiin": 1, "tiivisten": 1, "ilmi\u00f6ihin": 1, "liettualaiset": 3, "211\u201328": 1, "peippo": 2, "k\u00e4site": 6, "9\u201311": 4, "merkitysparalleelein": 1, "sukelduma": 1, "huomioitani": 1, "kelvolliselta": 1, "my\u00f6h\u00e4iset": 1, "omnikomparatismus": 1, "merkityskriteereille": 1, "novgorodin": 2, "1994": 17, "ilmaisi": 3, "lehm\u00e4": 1, "samat": 5, "balttilaislaina": 9, "vaajan": 1, "sattuman": 1, "tutkimaan": 2, "viimeisin": 1, "sanavertailut": 1, "rekonstruoidun": 1, "andries": 2, "sielu": 1, "kirjoituksiaan": 1, "lau\u017eti": 2, "liittynyt": 6, "ssa": 20, "udo": 2, "liikuttaa": 1, "julkaisuissa": 7, "poluille": 1, "8\u201310": 3, "virosta": 5, "balttilaislainakerrostumalla": 1, "teoksista": 3, "selityst\u00e4ns\u00e4": 2, "\u0441\u043b\u0435\u0434\u0430\u0445": 1, "fennic": 4, "s\u00e4ilym\u00e4muodot": 1, "tarvitsee": 2, "yleisp\u00e4tevyyden": 1, "konks": 2, "t\u012brs": 1, "aiemmassa": 2, "kannatetusta": 1, "arvioijana": 1, "harrastelijamaista": 1, "vaihtoehtoisia": 3, "modrijan": 1, "tarjolla": 2, "baumlose": 1, "263\u20134": 1, "1890-lukujen": 1, "lojan": 1, "kovettunut": 3, "deichsel": 1, "1868\u20131932": 2, "t\u0161ekkiin": 1, "l\u00f6ytymiseen": 1, "abhandlungen": 1, "liukkosen": 42, "jahrhundert": 1, "laahaamisesta": 1, "selitykseen": 2, "lauks": 1, "kannettu\u2019": 1, "lopuista": 2, "it\u00e4merensuomalaisen": 14, "hallr\u00e4hn": 1, "l\u00f6ytynyt": 3, "sielt\u00e4kin": 1, "luovuttaneista": 1, "inkua": 1, "well": 3, "\u0431\u0430\u043b\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435": 1, "1908a": 6, "ehdot": 7, "uusissa": 1, "koulukuntien": 1, "fi\u0144sko-s\u0142owia\u0144skie": 1, "hyv\u00e4ksyttyihin": 4, "v\u00e4hentynytkin": 1, "sanakirjahankkeitten": 2, "yhteinen": 7, "raaka": 3, "niink\u00e4\u00e4n": 4, "vaihtoehtomainintojen": 2, "lainavaihtoehtoja": 1, "\u00e4ke\u00e4": 1, "laigonas": 1, "useita": 26, "olettamillensa": 1, "finns": 4, "baltoslaavilaiseen": 1, "\u0443\u0433\u0440\u043e\u0432e\u0434e\u043d\u0438\u044f": 1, "onomatopoieettista": 1, "using": 2, "tieteenalan": 2, "t-alkuisuus": 1, "munkki": 1, "lusikka": 1, "utvidgad": 1, "v\u0101k\u0101": 2, "eh": 2, "perusteltu45": 1, "rajummin": 1, "161\u20132": 4, "auk\u0161tas": 1, "ronima\u2019": 1, "syntyneit\u00e4": 2, "kehitykselle": 1, "lautta": 5, "publishing": 6, "oletukseen": 1, "kielentutkijat": 2, "banga": 3, "sola\u2019": 1, "vitsa": 5, "alo": 5, "\u017eemaitit\u2019": 1, "internationalen": 1, "kotimaisten": 10, "kannattivat": 2, "wirtschaftsgeb\u00e4ude": 1, "ver\u00f6ffentlichungen": 4, "aistilaisesta": 1, "ter\u00e4": 1, "laryngeals": 3, "b\u0101rda": 1, "luoko": 1, "vilnan": 4, "l\u00e4ht\u00f6muodolla": 3, "taulukoksi": 2, "finnisch-ugrischen": 14, "biber\u2019": 2, "s\u00fcli\u2019": 1, "suomalais-mordvalaiseen": 1, "murt": 9, "poikkeamia": 2, "turpa": 1, "esitt\u00e4j\u00e4st\u00e4": 1, "metateesitt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "joutuneen": 1, "johdoksia": 5, "zeisig": 1, "erityisalojen": 1, "gerhard": 2, "esitelmist\u00e4": 1, "balttilaisl\u00e4ht\u00f6isyytt\u00e4": 1, "plaustas": 2, "kalanruoto\u2019": 1, "germaanisper\u00e4iseen": 1, "till\u00e4gnad": 2, "per\u00e4isten": 1, "roggenhaufen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 1, "koarita": 1, "l\u00e4nsibalttilainen": 1, "1842\u20131927": 1, "mihkel": 3, "luotsannut": 1, "i\u2013ii": 5, "fonologisesti": 1, "h\u00f6lm\u00f6\u2019": 1, "selvitt\u00e4miselle": 1, "\u00e4\u00e4": 1, "schriftsprache": 1, "monde": 3, "olisi": 56, "is-maskuliinit": 1, "1934\u20132009": 1, "sovittanut": 1, "koonnut": 1, "katti": 2, "laita": 14, "astevaihtelusta": 2, "hummelstedtin": 2, "103\u201312": 1, "verbinmuoto": 1, "merkitysryhm\u00e4argumenttia": 3, "puntarissa": 1, "kerrostuma": 3, "valkea": 8, "joko": 43, "substituutios\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "lainaoriginaaleja": 1, "johdosaukkoetymologiat": 1, "edustuksen": 11, "apu": 1, "p\u00e4\u00e4teainesten": 9, "1970b": 6, "julkaistuista": 2, "semmoista": 1, "lehnw\u00f6rterschicht": 1, "69\u201371": 1, "vartuma": 1, "h-muutosta": 1, "k\u00e4\u00e4ntyy": 2, "beginn": 1, "tadeln\u2019": 1, "tabusanojen": 1, "l\u00e4nnys": 2, "kelho": 1, "esitt\u00e4mill\u00e4": 2, "mitk\u00e4\u00e4n": 2, "moni": 9, "mts": 17, "topeliassa": 1, "f\u00fcr": 38, "vie": 1, "kriitikkojen": 1, "balttilaislainaetymologiansa": 1, "alkuper\u00e4mainintatyyppi": 1, "kasaumina": 1, "ruf": 1, "wuchs": 1, "may": 1, "eritteli": 1, "clyne": 2, "selvittely\u00e4": 3, "t\u00e4smennyksi\u00e4": 1, "vilna": 2, "\u00e4\u00e4nnekriteerin": 3, "kritisoineet": 3, "substituutios\u00e4\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 2, "aurinko": 6, "kalimaan": 4, "l\u00e4hteet": 4, "olemattomaan": 1, "vino\u2019": 1, "balttilaismuodon": 1, "hyvinkin": 3, "sadin": 1, "kotimaisen": 1, "vaatimuksen": 1, "harvemmin": 1, "liukkosta": 1, "exhausted": 1, "suka\u2019": 1, "sivula": 4, "kehittyneint\u00e4": 1, "suomenopettaja": 1, "oikeastaan": 4, "ker\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "uralisch": 2, "liittyviin": 1, "218\u20139": 1, "keskeist\u00e4": 3, "mainitessansa": 1, "rovio": 3, "tutkimushistorialliset": 3, "puuastia": 1, "osoittamaa": 2, "a_ita": 1, "aallonpohjansa": 1, "(suomuta": 1, "tutkimusjakson": 1, "ep\u00e4suorana": 1, "195\u2013213": 1, "folia": 1, "koskaan": 11, "hugo": 3, "yliopistoon": 2, "feminiineist\u00e4": 2, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 4, "wald": 1, "loppuvaiheen": 1, "umpeuduttua": 1, "laan": 1, "helpompi": 2, "haluan": 1, "spesifioimatta": 1, "deklinaationvaihdoksesta": 1, "hintikka": 4, "nuorgrammaattisella": 2, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "riietama": 1, "tarpeeton": 7, "ra\u0161k\u014d": 1, "\u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0435": 1, "urva": 1, "hyvist\u00e4": 1, "lame": 1, "also": 1, "sanamuotoja": 1, "f\u00e4hre": 2, "etymologioita": 74, "vilet": 1, "mend": 2, "tunnistamisesta": 1, "kohdistuneen": 1, "postuloiman": 1, "tarjonnut": 3, "sciences": 2, "pall": 1, "mahdottomuuksiin": 1, "tutkimusta": 13, "hyv\u00e4ksyv\u00e4": 1, "ai": 12, "hedelm\u00e4": 2, "yht\u00e4l\u00e4isyydet": 1, "onkin": 15, "sattumanvaraisuuden": 1, "muille": 3, "vironkielinen": 1, "v\u00f5dna": 1, "ven\u00e4l\u00e4isper\u00e4ist\u00e4": 1, "zenner": 4, "kaksisuuntaisuudesta": 1, "tuntemattomia": 3, "vardas-sanan": 1, "mill\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 9, "n\u00e4kyykin": 1, "mainitsijoitten": 1, "katkeroitui": 1, "reaalisesti": 1, "nimityksi\u00e4": 3, "artikkelia": 3, "raippa": 1, "useammat": 3, "stubs": 1, "galia": 1, "niist\u00e4": 50, "luopua": 3, "1869\u20131969": 1, "suomalais-slaavilaisten": 2, "fl\u00fcssigkeit": 1, "448\u201356": 1, "jolleiv\u00e4t": 1, "myltsi": 1, "105\u201328": 1, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "eta-p\u00e4\u00e4te23": 1, "esigermaanisesta": 1, "26\u201351": 1, "erisuuruisten": 1, "elanik\u2019": 1, "annan": 1, "symposiumi": 4, "mylly": 1, "lainautumissuunnan": 1, "\u0161\u00ecrmas": 1, "afhandlinger": 1, "texts": 1, "tiina": 5, "koskikallio": 5, "suurteoksensa": 1, "baltologien": 8, "rusgans": 1, "ajalla": 2, "perustuvilla": 1, "aukusti": 2, "lauk\u0161koi": 1, "r\u0105stas": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "alkuper\u00e4isest\u00e4": 2, "dialektes": 1, "mainitsemia": 1, "211\u20136": 1, "krau\u0161yti": 1, "saamatta": 1, "\u00e4\u00e4nnerakenteen": 5, "vanhat": 11, "pitk\u00e4": 6, "ilmoitti": 2, "jooned": 1, "hypoteettiseen": 1, "mittausv\u00e4lineitten": 1, "142\u20133": 2, "marissa": 4, "dravas": 2, "vuosikymmenitt\u00e4in": 9, "lahti": 5, "1874\u201388": 3, "rajank\u00e4ynti": 3, "merkityksiin": 2, "tarton": 9, "m\u00e4nd": 1, "tiell\u00e4": 1, "kirjastus": 4, "levikkisuhteitten": 1, "rida": 1, "l\u0101p\u012bs": 1, "yksiviitteisi\u00e4": 1, "j\u00e4rv\u00e4": 1, "ur": 5, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 4, "ehto": 6, "kyyhkynen\u2019": 2, "mets\u00e4": 12, "kuuro": 4, "kalevalan": 1, "goottilaisvaikutuksen": 1, "tarkoitetaan": 1, "m\u00e4rk\u00e4": 6, "\u017eemaitin": 7, "n\u00e4hden": 9, "lainakosketuksiin": 2, "arm": 1, "pirts": 1, "which": 2, "kroaatin": 1, "geltonas": 1, "muukin": 1, "saaman": 1, "muuttuessa": 1, "esi-isad": 1, "21\u201337": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyn": 4, "monografiasta": 1, "l\u00e4hestymistapaan": 1, "kuluttua": 2, "t\u00f6id": 1, "h\u00e4ll": 1, "kriebelm\u00fccke": 1, "blakte": 1, "ehdotukset": 2, "kivi": 2, "rudi": 1, "paljastunut": 1, "anh\u00f6he": 2, "strickleiter": 2, "ensi-sanalle": 1, "oikein": 1, "olemattomiksi": 1, "vaihteeseen": 6, "kiistanalaisena": 3, "nimitys\u2019": 1, "holzer": 1, "k\u0301": 11, "lainassa": 2, "konsultoimalla": 1, "methodological": 2, "vied\u00e4": 1, "1999\u20132001": 1, "hala": 1, "rl": 1, "a\u0161atas": 3, "edelt\u00e4neess\u00e4": 1, "indouralilaisista": 1, "v\u00e1clav": 3, "at|laja": 1, "st-yhtym\u00e4\u00e4": 1, "tarkoitteita": 1, "items": 1, "j\u00e4rjestetyst\u00e4": 1, "tutkimuksissansa": 2, "kaja": 1, "r\u0113t\u0161": 1, "kolmitavuinen": 1, "\u0161nek\u0117ti": 1, "dr\u0105sus": 1, "ehtima\u2019": 1, "nominal": 1, "tarkkaan": 1, "sarakkeitten": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 4, "st\u016brys": 2, "sax\u00e9n": 8, "k\u00e4rn\u00e4t\u00e4": 1, "van": 13, "\u043d\u0430\u0443\u043a": 7, "synteesej\u00e4": 1, "sanoja": 87, "v\u00e4litty\u00e4": 1, "c\u012brvels": 1, "mallat": 1, "311\u201323": 1, "217\u20139": 1, "stugaras": 2, "yhdistelmi\u00e4": 1, "kehityksess\u00e4": 2, "koti": 1, "herhil\u00e4inen": 6, "vakiopituista": 1, "edelt\u00e4vi\u00e4": 1, "replioti": 2, "prosessi": 3, "universitatis": 2, "tiedeyhteis\u00f6": 2, "elementit": 1, "taulukonteon": 1, "niini": 1, "nirvi": 5, "1996b": 1, "kieliryhm\u00e4n": 1, "\u00e4\u00e4nnesuhde": 2, "m\u00f5ningad": 1, "merkitysvastaavuusargumentilla": 1, "humanistisen": 2, "rajatapausten": 1, "olkien": 2, "sprachraum": 2, "sprachforschung": 5, "aukkop\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 1, "kysymykseksi": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isyydest\u00e4": 2, "kirjasuomesta": 1, "muovaamiksi": 1, "k\u016bkums": 2, "k\u00e4nnedom": 4, "puutteellisesti": 1, "1944b": 6, "saatavuus": 1, "erottamisen": 2, "tallinnae": 3, "kehittymist\u00e4": 4, "dokumentoimattomia": 1, "bau": 2, "109\u201336": 1, "forgrenet": 1, "s\u00fcsi\u2019": 1, "taula\u2019": 1, "erityispiirteitten": 1, "useammissa": 1, "192_": 8, "archeologie": 1, "vokaalisto": 1, "kord": 3, "auer": 1, "i\u017egi": 1, "muodostan": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4st\u00e4": 1, "tarvel": 2, "ej": 2, "vuosituhatkatsauksessa": 2, "mustale": 1, "sattumanvaraisuuteen": 1, "selitykseksens\u00e4": 1, "nykybalttilaisten": 1, "s\u0105|narys": 1, "s\u00e4ga\u2019": 1, "\u0161\u0137ib\u012bt": 2, "finno-ugrians": 3, "mal": 1, "alkuper\u00e4selitykseen": 1, "viittaava": 1, "st--sanat": 1, "ajatukset": 2, "toivonen": 29, "jatkaakin": 1, "hyv\u00e4rinen": 2, "milch": 2, "vastaanottajakielen": 1, "heinrich": 2, "yhteys": 7, "7\u201313": 2, "121\u201341": 1, "monelle": 1, "piepala": 1, "l\u00e4nsisuomalaisia": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "juncus": 1, "heikkouksineen": 1, "kuvausmallina": 1, "encyclopedia": 1, "deklinaatioista": 1, "geauris": 1, "teksteiss\u00e4": 4, "tarjotut": 1, "folkloristi": 2, "alkuper\u00e4v\u00e4itett\u00e4": 8, "arjalaisesta": 1, "arkeologista": 1, "230\u201350": 1, "morsian": 12, "alkuper\u00e4maininnan": 9, "perusteeton": 1, "pastinak\u2019": 1, "soosaar": 1, "tavoittamattomissa": 1, "pel\u00e4stytt\u00e4neet": 1, "i\u2013xii": 1, "lyhteit\u00e4\u2019": 1, "\u00e4\u00e4nnepiirteen": 1, "vir": 1, "halbwegs": 2, "turusen": 1, "leikillinen": 1, "ilmenevien": 1, "maantieteelliset": 1, "ongelmattomampaa": 1, "kleuk\u0101": 1, "didis": 1, "keskiarvo": 1, "t\u00e4hendussuhetest": 1, "universit\u00e0": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isyyden": 2, "j\u00e4lkeisi\u00e4": 2, "vuosittain": 2, "ehvo": 1, "aikajanalla": 2, "arkeologisiin": 1, "5\u201321": 1, "hof": 1, "13a\u2013b": 1, "l\u00f5o": 8, "artikkelin": 13, "nordlicht\u2019": 1, "rajoja": 6, "383\u201391": 1, "\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d": 2, "h\u00e4rm\u00e4": 6, "1954": 8, "laaahkoja": 1, "\u2018harness": 2, "sanastol\u00e4hdeargumentit": 3, "liika": 12, "sanakirjaan": 1, "701\u20136": 1, "sceptical": 1, "ou": 2, "keskustelukommentit": 4, "ryhmittelee": 1, "liittyy": 16, "balttilaisia": 32, "lukijoille": 1, "hunajanpyyntiv\u00e4lineennimi": 1, "hamaran": 1, "kataja\u2019": 1, "206\u20139": 1, "saa": 17, "erityisen": 24, "k\u00fclm": 2, "vasmerin": 4, "postuloi": 1, "perin": 2, "printed": 1, "taikauskoa": 1, "homonymian": 4, "se": 101, "press": 6, "konsonanttiyhtymien": 3, "painettu": 1, "monen": 7, "tarkastelee": 2, "seuraavana": 1, "vec\u0101kie": 1, "wo": 2, "negatiivisena": 1, "ker\u0161is": 1, "nominityyppi": 1, "sanottua": 1, "tutkimukselta": 1, "alois": 1, "priedas": 1, "neupositivismus": 1, "arkaaiset": 1, "jatkavat": 1, "kansanrunoudentutkija": 1, "balttilaisesta": 19, "kroon\u2019": 1, "jatvingi": 1, "indogermanischen": 13, "ainoaksi": 2, "tarkentaa": 2, "etymologiointiperiaatteita": 1, "l\u00e4hteist\u00e4": 1, "653\u20137": 1, "puusniekka": 7, "vilkasta": 2, "l\u00e4nsislaavi": 1, "huonosti": 2, "luultu": 1, "thomseninkin": 1, "vokaalisysteemist\u00e4": 1, "237\u20138": 1, "portimo": 4, "vasta-argumentteina": 1, "kourissa": 1, "selvemmin": 2, "\u00e4\u00e4nteellisesti": 21, "425\u201334": 1, "esi-is\u00e4mme": 1, "nousu": 3, "119\u201336": 1, "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445": 1, "md": 7, "laina-alkuper\u00e4n": 5, "savolainen": 4, "esibalttilaista": 1, "viikatteen": 2, "carpelan": 5, "sala-j": 1, "hanhi": 7, "kadonneena": 1, "kuhmua": 1, "jumi": 5, "pelk\u00e4ll\u00e4": 1, "selitt\u00e4m\u00e4n": 1, "pit\u00e4mille": 3, "erityist\u00e4": 1, "sanakirjaansa": 1, "kokonaism\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "varhaiskantasuomi": 1, "havaitsi": 7, "dukter": 2, "karstas": 1, "valmis": 2, "juhlajulkaisun": 1, "uudet": 13, "75\u201377": 1, "hacke\u2019": 1, "unfounded": 1, "vaihtelua": 4, "m\u0113nesraksts": 1, "kuvaukset": 1, "yksitt\u00e4isen": 6, "keskin\u00e4isi\u00e4": 1, "genetic": 1, "palla": 1, "muodostettuja": 1, "statur": 1, "samanaikaiseen": 2, "ment\u0117": 1, "enimm\u00e4t": 1, "734\u201363": 1, "p\u00e4iv\u00e4nselv\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4r\u00e4-sanan": 1, "ewald": 1, "du\u013c\u0137is": 1, "l\u00e4ht\u00f6muoto": 11, "juhta": 10, "p\u00e4\u00e4tutkimuskohteenaan": 1, "241\u20134": 1, "metodisia": 1, "ensinn\u00e4kin": 9, "painottoman": 2, "mainitsemat": 5, "sutnes": 1, "tavurakenteeltansa": 1, "kont": 2, "forschunginstitut": 1, "r\u00f5huma\u2019": 1, "selityksett\u00f6mi\u00e4": 1, "tuota": 1, "siirsi": 1, "alkuper\u00e4tyyppien": 1, "juurakko": 1, "vastaavaa": 4, "k\u00e4ynnist\u00e4neen": 3, "\u00e4\u00e4nnevaihtelukriteeri\u00e4": 1, "cinksla": 1, "developments": 1, "h\u00e4nt\u00e4ruoto": 1, "lyhyit\u00e4": 1, "strukturalismi": 3, "tuloksina": 1, "niit\u00e4": 53, "tutkimiini": 1, "vaatineen": 1, "drupas": 1, "osittain": 5, "393\u2013400": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjasta": 1, "makatas": 1, "karpin": 1, "suomentamatta": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 1, "mukautumisesta": 2, "saakka": 37, "esitt\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "paliaukis": 1, "vowels": 2, "v\u00e4lj\u00e4-j": 1, "akademie": 7, "tunnustanut": 1, "morfotaktisesti": 1, "karva": 8, "kurs\u012b\u0161i": 2, "\u2019befestigungspfahl": 1, "vakiintui": 4, "n\u2013\u00f6": 1, "mlaka": 1, "nop-sa": 2, "sirkumflektisi\u00e4": 1, "vanhoissa": 2, "p\u00e4\u00e4te-edustukset": 1, "erilaiset": 2, "aitouden": 1, "yksik\u00f6n": 17, "tulkita": 5, "vohla": 4, "\u00e4\u00e4nneyhtym\u00e4n": 1, "substraatin": 1, "sprawozdania": 1, "(l\u00f5ksu": 1, "m\u00e4kel\u00e4isen": 1, "masse": 2, "4756": 1, "torjuva": 1, "pp": 1, "\u0431\u0430\u043b\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "kiistelty": 2, "konsonanttiyhtymist\u00e4": 2, "laajempaan": 2, "jatvingin": 2, "jyrk\u00e4sti": 1, "palauttamista": 2, "nykyiseen": 1, "johdonmukaisesti": 3, "rukis": 1, "innoituksesta": 1, "vertailen": 1, "p\u00e4\u00e4teaineksiltaan": 1, "gustaf": 1, "gr\u00fcnspecht\u2019": 1, "kappaleen": 1, "dzilna": 1, "vuokra": 1, "vastineisiin": 3, "saatuun": 2, "bremsen\u2019": 1, "merkitsev\u00e4n": 8, "stimme": 1, "r\u0101ja": 1, "puuslik\u2019": 1, "olav": 1, "pohdin": 5, "septentrionalia": 2, "kirjallisuusluettelonsa": 1, "affektiset": 1, "pirtille": 1, "koppa": 1, "104\u20137": 1, "quantit\u00e4tswechsel": 1, "verkkojen": 1, "tiivist\u00e4n": 1, "strukturalistista": 4, "laanpere": 1, "siula": 6, "60-vuotisp\u00e4iv\u00e4ksi": 1, "linguisticam": 1, "kantaslaavia": 1, "kauden": 15, "\u0117ras": 1, "diftongia": 2, "lainanl\u00e4hteit\u00e4": 2, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rretty": 1, "etisyys": 1, "tuomiota": 1, "\u043a\u0430\u0440\u0435\u043b\u043e-\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439": 1, "\u044d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435": 1, "poltti": 1, "iljanteinen": 2, "schneekruste": 1, "lahja": 1, "germaanien": 2, "krauti": 1, "joutaa": 5, "really": 1, "kiimatermist\u00f6": 1, "karpio": 3, "ims\u2013saa\u2013md\u2013mns\u2013ha": 1, "oletettua": 4, "harakkaa": 1, "l\u0233iga": 11, "vankrim\u00e4\u00e4re": 3, "rivien": 2, "radikaali": 1, "mielletty": 1, "v\u00e4rinnimist\u00e4": 1, "s\u00f5el": 1, "klimavi\u010dius": 7, "selitti": 12, "wiklundin": 8, "t\u00e4llaista": 20, "yleiskatsauksen": 2, "einem": 3, "195\u2013218": 1, "luotettavuuteen": 1, "nimitt\u00e4neet": 1, "genetzin": 2, "k\u00e4sine\u2019": 1, "varassa": 2, "1970\u201399": 1, "elm\u0117s": 1, "p\u00e4tee": 7, "indflydelsen": 3, "ma\u0144czak": 2, "stiep|at|s": 1, "toimituskuntaa60": 1, "meise": 1, "europaeus": 4, "kysymysten": 1, "vienat": 1, "bezeichnende": 1, "lainanl\u00e4hteiksi": 1, "1995b": 5, "ableitung": 2, "latvj\u0173": 1, "haava": 3, "apofonian": 1, "kumonneet": 1, "k\u00fcmnes": 1, "f\u00f6r": 1, "johdettu": 3, "kuvailen": 1, "tapauksesta": 2, "kurpposella": 1, "muotoargumenttia": 1, "tutkimalla": 1, "rehv\u2019": 1, "67\u201372": 1, "substraattilainakerrostumaa": 1, "tutkimushistoriasta": 3, "s\u00e4et\u00e4": 1, "pylv\u00e4it\u00e4": 1, "ausrede": 1, "kannattamaan": 1, "adjektiivin": 14, "liettualais-virolaisen": 1, "hy\u00f6dynsi": 1, "viltu": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 4, "ter\u00e4v\u00e4": 3, "ottanut": 7, "pit\u00e4m\u00e4llens\u00e4": 1, "50-\u00e5rsdag": 1, "nu": 1, "kortlandtia": 1, "rauta-sanan": 1, "vuoteen": 14, "\u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438": 3, "per\u00e4niitty": 1, "rajanveto-ongelmana": 1, "r\u00e4pyl\u00e4": 3, "\u00e4\u00e4nnesubstituutiosta": 1, "etuliitett\u00e4": 1, "luonut": 1, "lainasanatutkimukselle": 2, "angurgis": 1, "donum": 1, "pylv\u00e4s\u2019": 2, "naba": 1, "ebbe": 1, "selittyv\u00e4n": 1, "otan": 5, "\u043e\u043f\u044b\u0442": 1, "saattoi": 7, "pohjois-suomen": 1, "mustr\u00e4hn": 1, "lelu": 1, "voidaankin": 1, "spekulatiivisia": 1, "sanueperiaatteeseen": 1, "balttilaisalkuper\u00e4st\u00e4": 1, "kanta": 9, "poleemisessa": 1, "corbis": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 1, "\u00e4stiger": 1, "nime\u00e4m\u00e4n": 1, "maininnat": 20, "vastaavia": 2, "balandis": 2, "wortkunde": 1, "as-st\u00e4mmen": 1, "edistymist\u00e4": 2, "kulttuurisanoja": 2, "keskeyttiv\u00e4t": 1, "todisti": 2, "127\u201331": 2, "karhiainen": 1, "laina-alkuper\u00e4\u00e4": 2, "palatalisoituminen": 1, "onomastica": 2, "\u0440\u0438\u0433\u0430": 1, "verdze": 2, "selvitetty": 1, "moisio": 6, "piemuo": 1, "52\u201353": 1, "v\u00e4rien": 3, "\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439": 3, "aleksandras": 1, "pikemminkin": 3, "wiedemannin": 1, "innoitti": 1, "imastu": 2, "mokslo": 2, "ry\u00f6k\u00e4le": 1, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 4, "assimilaatiota": 1, "kantakieleen": 11, "askel": 2, "vehmaro": 5, "sanastokerrostumiin": 1, "samanveroisia": 1, "merkityksenkehitysten": 1, "kantaslaavilaiseksi": 1, "nn": 3, "oberschenkel": 2, "tutkimisessa": 1, "marios": 1, "yhdistetty": 5, "hirvet\u00e4": 1, "sulki": 1, "raisio": 1, "comp": 1, "riianlahden": 2, "deskriptiivisyydell\u00e4": 1, "artikkelit": 7, "ebajumal": 1, "tuhoutunut": 1, "basljan": 1, "taholla": 16, "lainauksen": 5, "nuorgrammaattisen": 7, "taipuvainen": 1, "viisas": 1, "verbivartaloista": 1, "grau\u017eas": 1, "luopuneet": 1, "balttilaislainav\u00e4itett\u00e4": 1, "kirjoitusvaiheessa": 2, "vanhemmasta": 4, "tuottavan": 2, "kielenilmi\u00f6it\u00e4": 2, "kirjan": 16, "sivers": 1, "prefiksijohdosnomini": 1, "place": 1, "11\u201333": 1, "alkuper\u00e4v\u00e4itetyyppien": 1, "v\u00e4livaihe": 3, "vestfinska": 2, "\u043e\u0442\u044b\u043b": 1, "viljan": 5, "pihka": 1, "vaina": 2, "villa": 5, "kriteerein\u00e4": 1, "haltija": 2, "tabusyist\u00e4": 1, "kuulemaan": 1, "wiklundiin": 1, "it\u00e4merensuomalaisper\u00e4isi\u00e4": 2, "\u0431\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445": 3, "tavallisimpaan": 1, "sumpfig": 2, "biedrs": 3, "tiet\u00e4\u00e4kseni": 2, "olkoonkin": 2, "schragen": 2, "saati": 2, "137\u20139": 2, "sij|s": 2, "\u0441\u0441\u0440": 3, "sanaartikkelissa": 1, "verpti": 4, "tikapuut": 2, "reaalistuma": 1, "erotti": 1, "rakista": 1, "urosvuohi\u2019": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 2, "lainakontaktitutkimuksessa": 1, "r\u00e4pik\u00f6id\u00e4": 1, "alkuper\u00e4tyyppi\u00e4": 1, "tee": 1, "vuosisadan": 13, "lainataan": 1, "kulutus-suomi": 1, "pappi": 1, "pulkka": 1, "3-\u0435\u0439": 3, "oletettavasti": 1, "tuhnio": 1, "\u00e4\u00e4nnesubstituutiomalleihin": 1, "perk\u016bn\u0117lis": 1, "lehtipuun": 1, "esitys": 7, "luts\u2019": 1, "fennougristit": 18, "kulttuurilainojen": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4ismurteisiin": 1, "kiivain": 1, "kantasanoista": 1, "61\u201366": 1, "semasiologische": 1, "litauisk": 1, "wobilis": 1, "hy\u00f6dytt\u00e4nyt": 1, "bienen": 1, "mordvalle": 2, "niist\u00e4kin": 1, "ajatustaan": 1, "\u00e4-st\u00e4mme": 1, "\u00e4\u00e4nnekehityst\u00e4": 1, "jean-francois": 1, "my\u00f6h\u00e4iskantasuomi": 1, "paljon\u2019": 2, "ethnolinguistic": 1, "virta-sanan": 1, "kl\u0117tis": 1, "typical": 1, "soinnillisuusvaihtelu": 1, "41\u201342": 2, "hyv\u00e4kseni": 1, "tielt\u00e4": 3, "kansallispoliittisesti": 1, "1950-luvulta": 1, "mordvassa": 2, "tavua": 2, "melancholie\u2019": 1, "lxxi": 1, "pukama": 2, "spirans": 1, "keko": 3, "rima\u2019": 2, "sananalkuista": 1, "m\u00e9langes": 1, "p\u00e4\u00e4kappaleessa": 2, "piirteet": 4, "lor\u00e1nd-yliopiston": 1, "sukupolven": 7, "flachs": 1, "slaavilaiskontakteista": 1, "koululaitoksen": 1, "my\u00f6nteisesti": 2, "tiivistelm\u00e4n\u00e416": 1, "labov": 1, "nimet\u00e4\u00e4n": 1, "germanisch-lappischen": 1, "zinkevi\u010dius": 4, "kihvakas": 2, "kuitenkin": 202, "edellisest\u00e4": 1, "bloomfield": 1, "kollegoitani": 1, "ontologiset": 2, "\u043e\u0441\u043e\u0442": 1, "samanasuiseen": 1, "keh\u00e4p\u00e4\u00e4telm\u00e4": 1, "birthday": 1, "merkitysvastaavuuksien": 3, "\u0161urna": 1, "percunis": 1, "lainaetymologialla": 1, "katu\u2019": 1, "germaanisper\u00e4isen\u00e4": 2, "c\u0442py\u043a\u0442ypa": 2, "vaikuttaa": 11, "vaikuttanut": 1, "vinha": 1, "paremman": 2, "gabus": 1, "tadeusz": 2, "ilmestyi": 8, "suorat": 1, "59\u201361": 2, "auflage": 3, "sekundaaril\u00e4hteist\u00e4": 1, "\u0442\u043e\u043f\u043e\u0440\u043e\u0432": 1, "(stervas": 1, "komin": 1, "\u017eagaras": 1, "omap": 2, "pohjoismaisista": 1, "classe": 1, "asianlaita": 1, "vamma\u2019": 2, "apofonia-aste": 1, "degutas": 2, "selityksille": 1, "s\u00fcdestnisch": 2, "lainakerrostumal\u00e4ht\u00f6kielten": 1, "kasvu": 8, "tutkimuskohteena": 1, "keltainen": 9, "2006a": 10, "prace": 1, "ajatteliko": 1, "uralilaista": 1, "trotzen": 1, "tarpeista": 1, "suola": 6, "hahmotettu": 2, "kielenvaiheessa": 2, "rakki": 1, "silmiinpist\u00e4v\u00e4mpien": 1, "esittelev\u00e4ss\u00e4": 1, "balttilaislainaetymologioista": 2, "per\u00e4tt\u00e4isten": 1, "livischen": 2, "22\u201325": 1, "it\u00e4merensuomelle": 2, "tpy\u0431a\u0447e\u0432": 1, "lukunansa": 1, "satem": 2, "balto-fennic": 2, "edelt\u00e4\u00e4": 3, "sons": 1, "niveltyv\u00e4t": 1, "klusiilit": 4, "menettely\u2019": 1, "hyv\u00e4ksytyist\u00e4": 1, "lukenut": 4, "poikkipuu\u2019": 1, "mond": 1, "keskus": 2, "rinnastamilla": 1, "balttilaislainaetymologiaa": 8, "alkaen": 21, "kuokka\u2019": 4, "sana-aineisto": 1, "177\u20139": 1, "tietokirja": 1, "pung": 1, "32001": 1, "silkkaa": 1, "steinitz": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4": 1, "272\u201384": 1, "buckel": 2, "lautapermantoa": 1, "indoeurooppalaisessa": 4, "valge": 1, "rasti": 2, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4t": 2, "sukkanauha\u2019": 1, "ellei": 41, "tarjoamien": 1, "pit\u00e4m\u00e4": 2, "saaduissa": 1, "m\u00e4giste\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nneopillinen": 1, "etsitty": 1, "vastaanottoa": 1, "kaura": 1, "associated": 1, "studies": 18, "urbaltischen": 3, "nummenaho": 3, "lainanl\u00e4hteist\u00e4": 1, "raga": 1, "kvantifiointi": 1, "valmistuneen": 1, "v\u00e4hk": 3, "esimerkkisanat": 1, "heimolaisiinsa": 1, "suffiksiedustusoletukset": 1, "nostanut": 1, "wiikin": 1, "l\u00f6rppi": 1, "griechenland": 1, "tarkasteltava": 1, "ear\u2019": 1, "menturis": 1, "\u0438\u0437\u0432\u0463\u0441\u0442\u0456\u044f": 2, "alaviitteiss\u00e4": 1, "185\u201391": 1, "suunnattu": 1, "rozprawy": 1, "tti-p\u00e4\u00e4tteiset": 1, "asukas": 2, "substituutioluvun": 1, "kannel": 7, "1843\u201390": 1, "morfeemit": 1, "ty\u00f6lleni": 1, "m\u00e4\u00e4ritteleminen": 1, "tueksensa": 1, "mordvalaisine": 1, "yksinkertaisempi": 1, "ajanjakson": 4, "pidetyist\u00e4": 2, "alusta": 5, "langonas": 1, "teoretiserande": 1, "i-p\u00e4\u00e4tteinen": 1, "pesema": 2, "lainasanastoa": 1, "idiosynkraattisia": 1, "asiatausta": 1, "kaikinpuolisesta": 1, "olettanut": 2, "sunk|us": 1, "hahmo": 29, "v\u00e4rblane": 1, "jaar": 1, "lainasanaetymologiaan": 1, "35\u201354": 1, "taulukoitten": 1, "ekspressiivisyytt\u00e4": 2, "rewia": 1, "auringon": 1, "veikt": 1, "w\u00e4lchli": 2, "kerma-sanan": 2, "voimaan": 1, "toista": 9, "kurha": 1, "balttilaislainalla": 1, "kasketun": 1, "osoittautuvat": 2, "e\u0294-p\u00e4\u00e4tteisin\u00e4": 1, "historiaa": 3, "v\u00e4lj\u00e4": 6, "ginti": 3, "produktiivinen": 3, "726\u20137": 1, "niihinkin": 2, "n\u00e4ri": 4, "\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0438": 2, "morfofonologisen": 1, "tukevat": 3, "ep\u00e4varmempana": 1, "originaalilta": 1, "zvirblis": 1, "toimia": 4, "asettamiensa": 1, "angegeben": 1, "kljuka": 1, "johtuu": 11, "stotternd\u2019": 1, "palataalisuusoppositiossa": 1, "\u00e4\u00e4nteelliset": 9, "suhteellisella": 1, "baltisch-slavisches": 1, "tutkimuksensa": 2, "huhtikuussa": 1, "wortanfang": 1, "v\u00e4likantakielineen": 1, "vakaasti": 1, "pirke": 1, "functional": 1, "kalevi": 1, "jumis": 1, "sattumaa": 2, "produktiivisuudella": 1, "viroksi": 9, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen": 1, "substituutios\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 3, "negatiivista": 3, "etymologioillansa": 1, "1990-luvulla": 1, "kirjastansa": 1, "puutarha": 1, "lp": 2, "speakers": 2, "painamattomana": 1, "zecke\u2019": 1, "semantiikaltaan": 2, "(k\u00f6niglicher": 1, "kielellisin": 1, "cm-j\u00e4rjendiga": 2, "enint\u00e4\u00e4n": 2, "rantamurteessa": 1, "1939c": 6, "perustunut": 1, "23\u201338": 2, "jalaksen": 1, "vapper": 1, "l\u00e4hdekieless\u00e4": 1, "konsonanttiyhtym\u00e4n": 4, "ratsa": 1, "nuorgrammaatikko": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "my\u00f6hemm\u00e4t": 3, "fettgrieben": 1, "kerros": 4, "morfologiselta": 1, "207\u201313": 1, "st\u014dj\u0101": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4ns\u00e4": 1, "nykytutkijoilla": 1, "riitta": 8, "arkeologiasta": 1, "lainaselitysten": 9, "\u201bmilk\u2019": 1, "etnisk\u0101s": 1, "negatiivisiin": 1, "tervehti": 1, "olevana": 1, "lenk": 1, "streifen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaiselta": 1, "udroti": 1, "luopuivat": 1, "lainakerrostumista": 1, "keskeisimm\u00e4t": 2, "etel\u00e4viroon": 2, "omaan": 3, "188\u201393": 2, "murteen": 3, "suomi": 23, "huono": 2, "katomuodot": 1, "lyhenemist\u00e4": 1, "etuliite": 1, "liettualaisen": 2, "kolmea": 7, "nykytutkijoista": 1, "kehitykset": 1, "haju": 1, "merkityksens\u00e4": 3, "laadusta": 2, "band": 15, "sk\u0301ewh": 2, "kalb\u0173": 2, "kantaurali": 1, "linask": 2, "vastustamaa": 2, "kenenk\u00e4\u00e4n": 1, "kuurilaisteoriaa": 1, "huonommin": 1, "filosofeja": 1, "tuntemattoman": 1, "korkeammat": 1, "jahrbuch": 2, "paikoilleen": 1, "haudata": 1, "sax\u00e9nin": 1, "mielivaltaisten": 1, "\u017ealjas": 1, "\u00e4\u00e4nnevastineitten": 1, "tasku\u2019": 1, "kuuluva": 1, "etsiminen": 1, "1955\u201362": 2, "erehtynyt": 2, "sanueelle": 1, "omaper\u00e4isiksi": 3, "ausdr\u00fccke": 4, "tie\u2019": 1, "kiinnostusten": 1, "partisiippeihin": 2, "la\u0169kis": 1, "tora": 1, "kirjakieliin": 2, "onomatopoeettinen": 2, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 12, "laryngaltheorie": 2, "\u2018bienenstock-kiefer\u2019": 1, "kolmannessa": 4, "etenkin": 6, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 5, "ariste": 15, "geblieben": 1, "nimelle": 1, "mittaamisen": 1, "mukaisissa": 1, "l\u00e4ht\u00f6muodolta": 1, "schnee": 1, "kirjoittivat": 1, "rakenteeseen": 1, "1879\u20131924": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 8, "liuskalla": 1, "kuramaaetymologia": 1, "aiheuttama": 1, "\u044f\u0437\u044b\u043aax": 2, "apfelpfl\u00fccken": 1, "taitaja": 1, "finnarnes": 2, "pietarin": 1, "uudelleenmainintojen": 1, "yleiskatsaukset": 2, "verben": 1, "k\u00e4sittelyst\u00e4": 2, "entgegnung": 2, "ole": 286, "moninkertaisesti": 1, "monille": 2, "grundriss": 1, "latt": 1, "poissuljettuna": 2, "403\u20136": 1, "railo": 1, "originaaleja": 1, "213\u20135": 1, "3\u20138": 1, "flunder": 1, "k\u00e4sittelyala": 1, "kortiston": 2, "sur": 1, "balttilaislainaa": 7, "lainasanatutkimuksesta": 4, "johdonmukaisuutta": 1, "julkaisukanavia": 1, "hyl\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 2, "juurimorfeemin": 1, "selittym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "samastetaan": 1, "a-vartalo": 1, "rst-ll\u00e4": 1, "syd\u00e4n": 2, "k\u00e4ytetyn": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 16, "substituutioihin": 1, "d\u016ble": 1, "nari\u0146i": 1, "keh\u00e4p\u00e4\u00e4telmiin": 1, "runo": 1, "philip": 1, "tienneet": 1, "paradigmanvaihdokset": 1, "sanakirjojen": 7, "pitk\u00e4aikaisissa": 1, "sanakirjal\u00e4hteest\u00e4": 1, "maininneet": 5, "kumpaakin": 3, "schuppe": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 3, "ruotsin": 2, "kohdanneeseen": 1, "sijoittumiseen": 1, "\u0444\u0438\u043d\u043d\u043e-\u0443\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 1, "palk": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 1, "etymologisch": 1, "perinteisemmill\u00e4": 1, "(sonnen": 1, "usnis": 1, "pysyneet": 1, "pl\u00f6tz": 3, "sompa\u2019": 1, "gheno": 3, "url": 1, "1934": 13, "tunnistamisessa": 2, "m\u00e4ntt\u00e4": 1, "virt-up\u0117": 1, "s\u00e4ily\u00e4": 1, "keskell\u00e4": 2, "osittaisen": 1, "m\u00e4\u00e4ritteli": 5, "lanktis": 2, "kuurilainen": 1, "konzeption": 1, "subjektiivisesti": 1, "ongelmakimpun": 1, "nykykieliss\u00e4": 1, "kalpa": 7, "alkuper\u00e4st\u00e4": 16, "etymologinen": 36, "maastotermin\u00e4": 1, "esibaltti": 1, "t\u00e4": 1, "samoille": 1, "genetiivimuodoista": 1, "sivuuttamia": 1, "sulkevan": 1, "ryhmitell\u00e4": 3, "21\u201322": 3, "kauget": 1, "millaisten": 1, "\u0431\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f": 1, "rengas": 2, "osoitan": 1, "kivinen": 1, "nuolaista": 1, "kielikosketuksista": 2, "katu": 2, "sp\u0119sti": 2, "spangis": 1, "even": 1, "paljastuvat": 1, "hargnema": 1, "luga": 1, "leicht": 2, "l\u00e4ttil\u00e4islainaetymologia": 1, "alkuvuosikymmeniin": 1, "leuk\u0101": 1, "pakana": 3, "\u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e": 15, "eher\u00fcs": 2, "joutunut": 2, "lainaetymologioita": 27, "\u0442\u043e\u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0438\u0438": 1, "latvi\u0173": 1, "selity": 1, "tarkensi": 2, "ryyst\u00e4\u00e4": 1, "hiljattain": 6, "kuluvuus": 1, "sanottavaa": 1, "klaas": 1, "lehnw\u00f6rter": 36, "merkityseroja": 1, "zachodniego": 1, "suuret": 4, "heikommalla": 1, "metallinnimi\u00e4": 2, "laiva-sanasta": 1, "ka\u0161ubi": 1, "maisten": 1, "hyv\u00e4ksi": 2, "oslo": 4, "referaatti": 1, "liene": 1, "sanueeseen": 7, "ty\u00f6panosten": 1, "harakka": 5, "kausta": 7, "kummitus": 3, "pilppu\u2019": 1, "a\u014d_i": 1, "sekundaarista": 1, "existence": 1, "ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 2, "rocznik": 2, "\u00e9s": 4, "kersta": 1, "\u0161-ll\u00e4": 1, "metateettiset": 1, "100\u20138": 1, "o-p\u00e4\u00e4tteinen": 1, "perusasioista": 1, "olettamassa": 1, "metsm\u00e4en": 1, "suuremmista": 1, "lk\u017est\u00e4": 1, "himmel\u2018": 2, "identity": 1, "muutamilta": 1, "kauko": 1, "otettuja": 1, "asettaa": 3, "kar\u0161tas": 2, "dialects": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "etnogeneesi": 1, "sulan": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6steorian": 1, "lettisch": 2, "tarjottuun": 1, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisin\u00e4": 1, "dalis": 2, "tarkastelukulmaansa": 1, "sukta": 1, "\u0441\u0432\u044f\u0437\u0435\u0439": 5, "vamma": 2, "3rd-6th": 1, "1935": 3, "baltoslaavilaisista": 2, "sibilantilla": 1, "l\u00f6ytym\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "ehemannes\u2019": 1, "balttilaisessa": 5, "punaista": 1, "58\u20139": 1, "varpu": 1, "etymologioilla": 4, "sanaluokkarajojen": 1, "274\u20138": 1, "alveolaarisella": 1, "rambus": 1, "alisteisesta": 1, "liivam\u00e4ele": 1, "263\u201370": 1, "s\u00f5naloo": 1, "varsa": 1, "argumenttityypeist\u00e4": 1, "kielenulkoisista": 1, "st\u014dj\u0113": 1, "murrevariantit": 1, "tutkijayhteis\u00f6n": 4, "kohdat": 9, "contacts": 21, "ensitavun": 6, "t\u00e4ytt\u00e4neen": 1, "ai-diftongin": 1, "aloittaneet": 1, "kymmenen": 8, "kielikontaktitutkimus": 1, "akt": 1, "uppvakna": 1, "ans\u0101": 1, "laulut": 1, "ter\u00e4v\u00e4-\u00e4\u00e4nt\u00f6isen": 1, "k\u00e4sitteleviin": 1, "brugmann": 2, "muutosten": 5, "lyhyehk\u00f6n": 1, "vasen\u2019": 1, "kurat": 3, "diesen": 1, "pirjo": 1, "sellaisetkin": 1, "biene\u2019": 2, "oletettava": 3, "aitoutta": 1, "kansan": 1, "vastaamattomuuden": 1, "to\u0161is": 1, "asien": 1, "j\u00e4lkeiseen": 2, "v\u0101cis": 1, "lekseemi": 1, "niemeyer": 2, "kiuru": 2, "havaintojen": 2, "veikus": 2, "vanhimpia": 3, "vartalovokaali": 1, "jaksoksi": 1, "\u00e4ger": 1, "l\u00e4tta": 1, "tutkimusalan": 1, "lainaoletukset": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 2, "lapsi": 6, "verta": 2, "kaasaegsete": 1, "perhejuhla": 1, "n-johdokselle": 1, "sokea": 1, "ilmeinen": 1, "s\u00e4il\u00e4": 2, "neutrit": 1, "tuloksiin": 6, "nikkil\u00e4n": 6, "reisisanan": 1, "stubur": 1, "suhteellisen": 21, "\u201cperinteisen\u00e4": 1, "komparatisti": 1, "aposteriorisiin": 1, "valge\u2019": 1, "sellaiset": 3, "keskin\u00e4isen": 3, "\u00e4lskad\u2019": 1, "121\u201331": 1, "substraattisanoille": 1, "erilaisten": 4, "pj": 2, "edustaakin": 1, "teoreettinen": 1, "metodista": 5, "rte-vartaloista": 1, "kustakin": 1, "ap|skardas": 1, "et\u00fcmoloogiast": 2, "taidokkaampi": 1, "selvitt\u00e4minen": 2, "atlaja": 1, "p\u00e4\u00e4teos": 2, "hermeneuttisena": 1, "dzilnis": 1, "kielikontakteista": 5, "geminaatallisena": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4": 1, "korkeatasoisen": 1, "sanastoosassa": 1, "haudutettu": 2, "kangastaa": 2, "helppoa": 2, "185\u20137": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "internetiss\u00e4": 2, "otto": 12, "xcl-v\u00e4lilehte\u00e4": 1, "jokahetkisest\u00e4": 1, "norden": 1, "molemmat": 22, "bes": 1, "lainojenkin": 1, "renki\u2019": 1, "edelt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "porkan": 1, "jatkoi": 3, "kronologiasta": 5, "monographs": 1, "scholle": 1, "esitelm\u00e4n": 1, "tautos": 1, "huomauttaessansa": 2, "apskardassubstantiivin": 1, "laajemmin": 5, "drava": 3, "germaanisiksi": 6, "eew": 8, "engti": 2, "turhaan": 1, "kiistanalaisuutta": 1, "1942": 1, "suppealevikkiset": 4, "ve\u017eimas": 2, "\u0446\u043b\u043e\u0432": 1, "librairie": 1, "smirnows": 1, "suomeksi": 5, "mielenkiinnottomina": 1, "hienon": 1, "matma": 4, "samankuuloisista": 1, "2001d": 3, "j\u00f5ek\u00e4\u00e4r": 1, "muotoopilliset": 1, "merkityspiirteist\u00e4": 2, "vastaus": 1, "tietoja": 3, "vergleichendes": 2, "maksimoimiseksi": 1, "mitalla": 1, "artikkeleissa": 20, "osuuden": 3, "1888": 1, "villem": 2, "s\u0101ls": 1, "merkitysryhm\u00e4argumentteja": 1, "kurp\u0117": 2, "l\u00e4ttil\u00e4iseksi": 1, "ty\u00f6t\u00e4ni": 1, "puolivokaalin": 1, "a\u0161va": 1, "omaksuttu": 11, "rajoihin": 1, "vend": 4, "ikonista": 1, "sekaantuisi": 1, "luts": 1, "liika\u2019": 4, "germaanisper\u00e4isten": 1, "leip\u0101": 2, "vokaali": 7, "tellen": 1, "152sta": 1, "europaeis": 1, "tavallisia": 5, "syrj\u00e4": 5, "klotis": 1, "tutkimuskeskuksen": 3, "nimityksen": 2, "vastaavien": 1, "alkuper\u00e4isen\u00e4": 1, "ruppelille": 1, "deskriptivinen": 1, "lainasanatutkijoista": 1, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 1, "273\u2013346": 1, "187st\u00e4": 1, "historiantutkimuksen": 1, "sandman": 2, "revidiert": 2, "\u0441\u043e\u0441\u0435\u0434\u0435\u0439": 1, "hinschwinden": 1, "erota": 2, "doctoraat": 1, "\u017eaizda": 2, "kiut": 1, "havainnollistaa": 2, "paikoin": 3, "t\u00e4ydennett\u00e4v\u00e4": 1, "ensisijaisina": 1, "py\u00f6re\u00e4": 1, "soveltamisen": 1, "ilmaisussa": 1, "tuesta": 1, "vskm": 1, "1856\u20131939": 1, "\u01f5h": 1, "sijoittamaan": 3, "laiminly\u00f6misest\u00e4": 1, "housut": 1, "kiinnitt\u00e4neet": 2, "keelelisist": 2, "kantakielimuodosta": 1, "esiteltiin": 1, "tilaisuutensa": 1, "korrespondenssi": 1, "sk\u0301": 1, "asut": 2, "reki\u2019": 1, "lauantaina": 1, "katoamisen": 2, "levinneisyydess\u00e4": 1, "finnisch-ugrische": 10, "but": 1, "klassiset": 1, "j\u0117ras": 2, "oletetuista": 1, "1971c": 3, "suutarille": 1, "vessien": 1, "saisi": 1, "paljastuivatkin": 1, "kiteytynyt": 1, "zdn": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 1, "silbe": 1, "homonyymist\u00e4ns\u00e4": 1, "uskottavaa": 1, "kimdas": 3, "suomalais-karjalaisen": 1, "vunnet": 1, "ra": 1, "voineen": 4, "kannattajat": 1, "sparnas": 1, "1963": 11, "v\u00e4\u00e4rent\u00e4misest\u00e4": 1, "muhvi\u2019": 1, "resonantti": 1, "h\u00fcfte": 1, "vanhemmiksi": 3, "framework": 1, "kai": 3, "koipensa": 1, "lainasanatutkimus": 5, "185\u2013211": 1, "147\u201351": 1, "kielentasoa": 2, "volksstammes": 1, "paikoissa": 1, "osten": 1, "v\u00e4itteitten": 3, "varhaisilta": 1, "135\u201343": 1, "k\u00e4rki": 1, "tilastollisesti": 1, "kaari": 2, "prinzipien": 3, "sijoitettu": 1, "kokoava": 1, "loppukonsonanttia": 1, "sekoitti": 1, "taivutettu": 1, "produktiivista": 1, "upsalan": 3, "probabilistic": 1, "\u0161autas": 1, "tukevia": 1, "oras": 1, "vastaavan": 9, "verbijuuresta": 2, "california": 1, "2012": 15, "maaliskuussa": 1, "pysymiselle": 1, "hirrennurkka\u2019": 2, "kielihistoriaa": 1, "rehevyys": 1, "folk": 3, "rytk\u00f6sen": 4, "aikaansa": 2, "merkinneen": 1, "lahvandus\u2019": 1, "jezika": 1, "identifioimaan": 1, "\u0436\u0435\u0440\u0434\u044c": 2, "23\u201326": 1, "liika-sanan": 2, "sukulainen": 3, "\u043b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434": 1, "\u0161iltis": 4, "slaavlaste": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 2, "muistokirjan": 1, "it\u00e4isiss\u00e4": 1, "leimaa": 1, "ep\u00e4onnistuneella": 1, "viitetaulukosta": 1, "kuontalon": 2, "tms": 4, "yhteensopimattomia": 2, "kirjaan": 1, "vilniaus": 1, "argo": 1, "kattohirsi": 1, "nuorempien": 1, "yksinkertaisella": 1, "ieu": 1, "kausi": 13, "s-laute": 1, "k\u0101rta": 1, "yhdelle": 1, "balttilaislainainnostuksen": 1, "navetta": 1, "puhujien": 2, "jaottelua": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4": 1, "majoittivat": 1, "141\u201364": 1, "sopivatko": 1, "83\u201386": 2, "s\u00e4vy\u00e4": 1, "h\u00e4iritsev\u00e4\u00e4n": 1, "nuolaida": 1, "kest\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "la\u0129vas": 1, "laryngaalit": 1, "vastustivat": 1, "vanimaist": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "tietty": 2, "ateivis": 1, "harteille": 1, "mauno": 5, "obinugrilaisine": 1, "crespo": 1, "konteksteissa": 1, "tarpeeksi": 2, "perinteisestih\u00e4n": 1, "ep\u00e4olennaisiksi": 2, "painetutkin": 1, "englanninkielisi\u00e4": 1, "2010": 19, "ep\u00e4tasaisuuteen": 1, "valmiuden": 1, "onomatopoieettisia": 2, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 1, "puolivarmaan": 1, "(hj\u0113r~": 1, "2000\u201301": 3, "merkityksisten": 2, "merkitysparalleelit": 1, "anderson": 12, "einzeichnen": 1, "saareke": 1, "lukijansa": 1, "molemmissa": 2, "\u00e4\u00e4nteellisist\u00e4": 4, "kr\u00e4uel": 1, "1910\u201395": 1, "k\u00e4densija": 1, "j\u00e4isi": 1, "pit\u00e4ess\u00e4ni": 1, "toporov\u2013truba\u010dov": 1, "vieromista": 1, "scientiarum": 9, "kleink\u00f6rniger": 1, "vahvuuksineen": 1, "nominikorrelaatin": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4n": 3, "v\u0101rpste": 2, "j\u00e4ljittelev\u00e4n": 1, "stange": 5, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4ns\u00e4": 1, "vastaan": 47, "spesifioitavien": 1, "voiteta": 1, "balttilaislainakerrostuman": 4, "grodas": 2, "bring": 1, "engerling": 1, "gen": 1, "esitelleist\u00e4": 1, "tusina": 1, "pit\u00e4miins\u00e4": 2, "v\u00e4lisest\u00e4": 1, "adjektiiveihin": 1, "finnischen": 36, "lahto": 5, "h\u00e4ilyvyys": 1, "\u00e4rtyinen": 1, "h\u00e4kkinen": 37, "t\u00f5uk": 1, "tutkijoitten": 21, "l\u00e4hivuosina": 2, "l\u00e4pin\u00e4kyv\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4sty\u00e4ksens\u00e4": 1, "viitannut": 3, "as": 56, "selv\u00e4rajaista": 1, "kirjoittavat": 1, "toiston": 2, "korpuksia": 1, "vaikkei": 6, "ehren": 1, "altpreu\u00dfischen": 1, "taittanut": 1, "yhdistelm\u00e4": 1, "kannatetun": 2, "ik\u00e4\u00e4n": 7, "assosiaatioon": 1, "patja": 1, "jana": 1, "venta": 1, "kielellisin\u00e4": 1, "kommunikaation": 3, "selitt\u00e4misess\u00e4": 1, "beim": 3, "todenn\u00e4k\u00f6isyys": 1, "suhusibilanttien": 2, "h\u00e4kkist\u00e4": 1, "aihepiirien": 1, "1903": 2, "vuosituhansia": 1, "uudelleenhahmottuminen": 1, "kuuluu": 27, "terariist": 1, "verka": 1, "alkupainollisuus": 1, "\u043b\u044f\u043a\u0438\u0439": 1, "muinaisruotsi": 1, "ai\u0161tj\u0173": 1, "nyomoz\u00e1sai": 1, "vaihtoehtoiselle": 1, "keh\u00e4p\u00e4\u00e4telm\u00e4\u00e4n": 2, "wijk": 1, "25\u201329": 1, "au\u0161ra": 3, "ekspressiivisyysargumentti": 6, "e\u00f6tv\u00f6s": 1, "menture": 1, "bade": 1, "alkuper\u00e4nselityksen": 3, "spreuteilchen": 1, "matti": 4, "edetess\u00e4": 1, "24\u201374": 1, "(sauna": 1, "laps": 1, "siivota": 1, "saksalainen": 5, "kibe": 3, "selittyv\u00e4t": 3, "ominaisia": 2, "draws": 1, "tauti": 2, "reppu": 2, "reagoi": 1, "geminaatta-affrikaatalla": 1, "vanhimmasta": 3, "vahva": 3, "k\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 2, "1921a": 7, "sillutama": 1, "st\u00e4rke\u2019": 1, "edustusten": 2, "p\u00e4tev\u00e4t": 1, "deduktiivinen": 2, "edellinen": 6, "dozens": 1, "aikaisten": 1, "johtaa": 9, "rist": 1, "177\u2013202": 2, "semmoisiin": 1, "muutamille": 1, "alkua": 4, "t\u00e4i": 1, "teorioiksi": 1, "261\u20132": 1, "5560": 1, "1936a": 6, "leimaksi": 1, "varmaankin": 6, "perustajiin": 1, "vartalosta": 5, "ker\u00e4nnyt": 3, "nyelvt\u00f6rt\u00e9net": 1, "palautuvia": 1, "aihepiiri": 1, "vaihdetta": 1, "riippuen": 1, "tarkasteltu": 1, "konstruoimaansa": 1, "deras": 3, "johtimilla": 1, "vako": 3, "p\u00f6yt\u00e4kirjat": 3, "tahti": 1, "turvako": 1, "esit\u00e4n": 8, "ilmaistuna": 3, "saksankielisen": 1, "17doerferill\u00e4": 1, "parantelemaan": 1, "1948": 6, "pisimm\u00e4t": 1, "138\u201340": 1, "\u00fcbergang": 1, "argus": 1, "g\u0101le-sanan": 1, "kannatus": 6, "lainasuhteen": 1, "tutkimushistorialliseksi": 2, "sakset": 1, "xii\u2013xiii": 1, "lainattaessa": 4, "548\u201352": 1, "harrassowitz": 10, "wortfamilien": 1, "syn|kk\u00e4": 1, "balttilaisalkuper\u00e4mainintojen": 1, "mikkolalta": 1, "ruki-s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "muihin": 10, "garrulus": 2, "asettanut": 2, "tutkijain": 8, "koiva-joen": 1, "harhaan": 4, "saarikivi": 13, "uralilaisessa": 1, "pystytti": 1, "kahest": 2, "painollinen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 1, "sis\u00e4ll\u00f6kk\u00e4\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "helmikuussa": 1, "adjektiivi": 4, "rinnakkaisuuksia": 1, "hagel": 1, "astevaihteluteoriasta": 1, "not": 1, "pelkki\u00e4": 6, "laajaan": 2, "suota": 1, "keskin\u00e4isist\u00e4": 1, "nomineissa": 1, "alatyyppeihin": 1, "sivujuonne": 1, "richtung": 1, "esilukijaani": 1, "kantaslaavi": 1, "havaita": 1, "edellytt\u00e4vi\u00e4": 2, "serija": 1, "kielikontakteissa": 2, "balttilaisalkuper\u00e4n": 1, "pituutta": 2, "ryhtyi": 1, "hakuteoksista": 1, "posnaniensis": 3, "tukevatko": 1, "rauda": 2, "takiainen": 5, "kirsti": 5, "untergestell": 2, "rajoista": 2, "kaksimorfeemisia": 1, "louhi": 5, "kummankin": 2, "aikoina": 8, "folkliv": 1, "johdossuhteista": 1, "baltique": 1, "tutkijayhteis\u00f6iss\u00e4": 1, "sellaisena": 2, "79\u2013102": 1, "ollutta": 3, "joina": 1, "194\u20135": 2, "etymologiseen": 3, "j\u00e4lkeiset": 2, "saksan": 4, "erikielisin": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 11, "et\u00fcmoloogiline": 2, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4\u00e4ni": 1, "l\u00f5uat\u00f5bi": 1, "vartalotyyppi": 1, "vokaaleista": 1, "neutraalistuneiden": 1, "baltologeilta": 1, "kulttuurisista": 1, "\u00e4\u00e4nnerakenteista": 1, "halveksimaksi": 1, "tervet\u0117": 1, "indoeurooppalaista": 6, "lainaedustuksessa": 1, "each": 4, "moderni": 1, "vahvero": 1, "lenko": 4, "tavuun": 5, "kritisoivat": 3, "muodoista": 5, "yhdest\u00e4": 1, "substrats": 3, "esislaavilaisista": 1, "kutsuttu": 2, "uransa": 1, "oder": 9, "1932\u20132002": 1, "niukemmin": 1, "samasta": 14, "puutteesta": 3, "1988c": 4, "\u010dksi": 1, "ones": 1, "muinoin": 1, "osoitettuun": 1, "etymologeilta": 2, "n\u00e4kyy": 31, "lainasanakerrostumaa": 4, "lainaselityksen": 5, "roomik": 1, "ancient": 3, "taivutustyypeist\u00e4": 1, "auttaakseen": 1, "\u00e4\u00e4nnes\u00e4\u00e4nn\u00f6nedustuksessa": 1, "substrata": 2, "k\u00e4rv\u00e4t\u00e4": 1, "omaper\u00e4inen": 3, "yleisteoksissa": 6, "toiset": 6, "syyllistyneet": 1, "\u014dta": 2, "tulleet": 1, "s\u00e4\u00e4r\u2019": 1, "morfologiselle": 1, "vauhdista": 1, "havainto": 5, "109\u201327": 1, "kolmensadan": 1, "massasta": 1, "my\u00f6ten": 4, "puolustettiin": 1, "aineistosta": 3, "esinekkin": 1, "sanassa": 18, "akkusatiivin": 3, "osoittamat": 1, "187\u2013205": 1, "46\u201351": 1, "1981d": 3, "tulisiko": 1, "kolo": 2, "todistusvoimaan": 1, "haavio\u2013penttil\u00e4": 1, "embama\u2019": 1, "innostuivat": 1, "yksityiskohtia": 2, "r\u00e4tsepan": 1, "maantieteilij\u00e4": 1, "m\u00e1ttut": 1, "pitk\u00e4lle": 2, "nimest\u00e4ns\u00e4": 1, "l\u00f6ydetty": 3, "saavutus": 1, "paukaman": 1, "p\u00e4\u00e4si": 2, "kirjasimella": 1, "\u043da\u0437\u0432a\u043d\u0438\u0439": 1, "mok\u0161a": 2, "vaihtelee": 5, "tasalla": 1, "lainakerrostumaargumentteihin": 1, "sulkeva": 1, "blandt": 1, "mogilany": 2, "costopoulos": 2, "72\u201374": 1, "kartis": 3, "kazanin": 1, "sustainable": 1, "122\u20134": 2, "makuusija\u2019": 4, "29\u201338": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 7, "uudelleenj\u00e4rjestyv\u00e4t": 1, "nominatiivimuodoista": 2, "aikalaiskritiikkiin": 1, "substituutioargumentti": 4, "kena": 1, "finnland": 1, "ving": 1, "paneutui": 1, "ulkosalla": 1, "v\u00e4itetty": 1, "rabe": 1, "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435": 1, "albanisch-baltisch-slavische": 2, "pytty": 1, "balttilaisoletuksia": 2, "k\u00fc\u00fcs\u2019": 1, "verkossa": 1, "parempaa": 1, "favour": 1, "v\u00e4himm\u00e4isvaatimuksen": 1, "neetarile": 1, "korvautuneen": 3, "kiuas": 1, "todistein": 1, "information": 1, "tetri": 3, "r\u0161t-yhtym\u00e4\u00e4": 1, "heijastus": 1, "v\u00e4itteit\u00e4": 3, "wieku": 1, "kontekstista": 4, "l\u00e4ht\u00f6asut": 1, "heimoon": 1, "lainansaaja": 1, "ylempi": 1, "onnistuneita": 3, "menetelm\u00e4ni": 1, "osallistuneitten": 1, "kielitieteilij\u00e4t": 3, "lattea": 4, "todistusarvo": 6, "professuurista": 1, "latakas": 1, "j\u00e4ljit\u00e4n": 2, "s\u0142owia\u0144skich": 1, "p\u00e4\u00e4saavutus": 1, "huomioihin": 1, "klausti": 2, "muotoon": 10, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 10, "\u043c\u044a\u043c\u0430\u043c\u043e": 1, "\u00e4\u00e4nnerakenteella": 1, "palatalisaation": 4, "erilleen": 1, "argumentein": 3, "kynttil\u00e4n": 2, "a\u0161-ven": 1, "kraus\u0113t": 1, "lanko\u2019": 1, "sonderentlehnungen": 2, "kvantitatiiviselta": 1, "liista": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 8, "31\u201375": 1, "kodujuust": 1, "satemisoitunut": 1, "selitt\u00e4miseen": 5, "fennougristisessa": 7, "ajattelee": 1, "vastakkaissuuntaista": 1, "sanaesiintymist\u00e4": 1, "ehtineetk\u00e4\u00e4n": 1, "salkuisesta": 1, "kiert\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kartas": 4, "esittelyn": 1, "humalariuku\u2019": 1, "saamessa": 9, "painotussuhteitten": 1, "kantautumisselityst\u00e4": 1, "raapia": 1, "muklains": 2, "kieltenv\u00e4lisen": 1, "vaan": 77, "v\u00e4\u00e4nnetty": 2, "mehil\u00e4ispes\u00e4n": 2, "mirkti": 1, "istuvasti": 1, "it\u00e4merensuomalaisia": 5, "hevosiin": 1, "h\u00f6rhi\u00e4inen": 1, "pang": 1, "argumentaatiosta": 1, "odotuksenmukaista": 4, "seuraavalla": 1, "philadelphia": 4, "lk\u017e": 12, "tiedeyhteis\u00f6\u00f6n": 1, "194_": 8, "sitzungsberichte": 2, "kokoelmat": 1, "kaljamaan": 1, "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442": 4, "moitteen": 1, "ristiriidassa": 2, "h\u00fcfte\u2019": 1, "\u043e\u0431\u0438\u043b\u044a": 1, "juureen": 3, "kaikkien": 22, "parista": 2, "iskuma": 3, "1984\u201387": 4, "rudas": 1, "sm": 911, "korhonen": 11, "84\u201386": 1, "lainaoletuksen": 2, "frekvenssi": 3, "kuodas": 1, "curche": 1, "jungtiverbin": 1, "kaul": 1, "l\u00f6yt\u00e4mist\u00e4": 1, "indogermanisches": 2, "lyhyemm\u00e4n": 1, "v\u00e4h\u00e4iseen": 1, "uralic": 20, "sekoitettu": 1, "hiljaisuutta": 1, "olleet": 23, "once": 1, "esimerkki": 1, "balttilaiskieliin": 6, "miessem\u00e1nu": 2, "toimitti": 2, "alasaksasta": 1, "\u017eilis": 1, "koivulehto": 211, "asaris": 1, "eeva": 7, "johtimen": 1, "alkuh\u00e4rk\u00e4\u00e4": 1, "vartalonsis\u00e4isen": 1, "viimeksi": 11, "alueelta": 1, "maininnoiksi": 1, "that": 7, "sanal\u00e4ht\u00f6isyydest\u00e4": 1, "1952b": 5, "here\u00e4": 2, "lak\u00f3helyeinek": 1, "rinnastamansa": 1, "schw\u00e4tzer": 1, "laitoksella": 1, "as-p\u00e4\u00e4tteinen": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjansa": 1, "tsr": 1, "nautti": 5, "101\u20133": 1, "vidzemes": 1, "katos": 1, "eta-v\u00e4rinnimityksen": 1, "tukea": 1, "l\u00f6yt\u00e4neet": 1, "h\u00e4me": 7, "1909a": 7, "29\u201343": 1, "vuorna": 1, "toistensa": 2, "sahne": 2, "artikkeli": 15, "ruoja": 3, "\u0161usti-verbin": 1, "liottaa\u2019": 2, "\u0161iurti": 1, "muutamilla": 1, "balodea": 1, "osittaista": 1, "vinn": 2, "etymologiointiin": 1, "sulhanen\u2019": 1, "t\u0161iitalo": 2, "elementtej\u00e4": 1, "4000": 2, "tutkimushistoriallista": 1, "v\u00e4lisell\u00e4": 1, "merkitys": 43, "kulkeutuneeksi": 1, "kule": 1, "itsen\u00e4isyytens\u00e4": 1, "ty\u00f6skentelin": 1, "selvyyden": 1, "kehdata": 2, "sanastosta": 20, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4nyt": 1, "otsassa": 2, "luettelee": 2, "ahkeran": 1, "germaanisiakaan": 1, "viel\u00e4": 149, "both": 4, "et\u00fcmoloogias\u00f5naraamat": 1, "satemisoitumattomalla": 1, "julkaistussa": 1, "liudentuneen": 1, "kehonosat": 1, "jatkoa": 2, "vastineiksi": 5, "ensimainintaan": 1, "uralischen": 3, "narewu": 1, "h\u00e4\u00e4likulisi": 1, "erikoistuneita": 1, "parissa": 5, "k\u012blda": 1, "kirjoitan": 2, "balttilaisper\u00e4isist\u00e4": 4, "ehdottaneen": 1, "kaarna": 7, "semisaecularis": 1, "ly": 3, "restriction": 1, "\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u044f": 2, "sananloppuinen": 1, "otsaan": 1, "vergessenheit": 2, "esibalttilaisiksi": 3, "alkuvuosikymmenin\u00e4": 1, "erehdys": 2, "germanic": 9, "monikkosanat": 1, "selitysvaihtoehtoja": 1, "notkahdus": 2, "debrecen": 5, "wretman": 1, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "\u00e4\u00e4nnerakenneargumenttiin": 1, "\u0101gnja(s42": 1, "\u0101-feminiinien": 2, "lainaper\u00e4isi\u00e4": 3, "voimakkaita": 1, "saaneet": 11, "illi\u010dsvity\u010d": 1, "slovensko-nem\u0161ki": 1, "samankaltainen": 2, "runsaahko": 1, "andmeid": 1, "sanasto-osassa": 1, "tuli": 16, "substraatti": 2, "vadja": 1, "ihmisest\u00e4": 2, "parhaita": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "konsonanttifoneemin": 1, "tarttui": 2, "johdossuhdeaukkoetymologioita": 1, "luopumista": 1, "stratigraphy": 3, "mainittiin": 1, "ranne": 2, "400\u20138": 1, "104\u20136": 1, "vastakkaissuuntaisesta": 1, "101\u20132": 4, "mati": 4, "tutkimuskirjallisuudesta": 2, "toki": 10, "toistakymment\u00e4": 3, "it": 5, "audra": 1, "eschwa": 1, "kirkas\u2019": 1, "kriitikot": 1, "tarinoida": 1, "j\u00e4t\u00e4mme": 1, "maininnut": 14, "tulkinnut": 3, "lainautuneeksi": 1, "kollega": 3, "kuukauden": 1, "aestii": 1, "viile\u00e4": 1, "37\u201365": 1, "hirsi": 20, "loukko": 1, "nuutinen": 23, "pelk\u00e4n": 5, "l\u00e4ht\u00f6kielihaarasta": 1, "germanisti": 3, "schrift": 1, "209\u201310": 1, "ei-balttilaisten": 3, "psaa": 13, "luksuslainat": 1, "wotisch": 1, "letteren": 1, "k\u00e4sittelytapa": 2, "ajatusten": 3, "syyn": 2, "maininta": 10, "kurz": 1, "1826\u201389": 1, "proto-historic": 1, "frederike": 1, "substituutiojohdos": 1, "ohja-etymologiaan": 1, "oleva": 3, "t\u00e4lt\u00e4": 5, "lainana": 19, "boden": 1, "suhosen": 13, "r\u00e4yst\u00e4shirsi": 3, "paljonkaan": 1, "koossa": 3, "pyrkimyst\u00e4": 1, "korreloivan": 1, "pesyeen": 2, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 4, "ilman": 58, "tieteenteoreettisille": 1, "la\u0161is": 2, "hyv\u00e4ksytty": 23, "nepaa": 3, "olettamalle": 1, "p\u00e4\u00e4ttymisen": 1, "murtuma": 1, "saalis": 1, "flachsr\u00f6ste": 1, "nime\u00e4m\u00e4t": 1, "sarjan": 1, "mieluinen": 1, "pa|spartis": 1, "suunnan": 2, "puhua": 4, "genno": 1, "arw": 1, "yhteisiksi": 1, "\u043c\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0441\u043ao\u0435": 1, "tutkimukseni": 1, "julkaisumuoto": 1, "schinken": 1, "erotu": 1, "v\u0101rdn\u012bca": 3, "mainittuja": 2, "mukautuminen": 1, "haastaa": 7, "lainain": 1, "postuloida": 1, "puhujayhteis\u00f6lle": 1, "indoeuropeistiikkaan": 1, "kielihistorialliseksi": 1, "k\u00e4ki": 6, "ahrain": 4, "ryhmittelen": 2, "tarkoituksenmukaista": 1, "\u00ab\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u043a": 3, "edes": 13, "h\u00e4ngare": 1, "verkko": 2, "blese": 1, "sirm\u0101jis": 1, "tyypeist\u00e4": 1, "175\u20136": 3, "s\u00e1mit": 2, "valinnan": 2, "kadonneesta": 3, "kauaoodatud": 1, "astevaihtelun54": 1, "vilkunan": 1, "j\u00e4\u00e4neist\u00e4": 1, "pit\u00e4mi\u00e4": 1, "scandia": 1, "(esibalttilainen": 1, "ulos": 1, "sie": 1, "merkki": 1, "la\u0161muo": 1, "universit\u00e4tin": 1, "wolfgang": 4, "l\u00e4ntiseksi": 1, "blesse": 3, "v\u00e4riin": 1, "esten": 1, "tutkimussuuntien": 1, "v\u00e4liaikainen": 1, "foneemij\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "ohjasi": 1, "yksitoista": 1, "233\u201341": 1, "s\u00f5nasisese": 2, "pinnallisen": 1, "bestechen\u2019": 1, "rinnastukset": 8, "et\u00e4sukukieliset": 1, "pusininkas": 2, "rivi\u00e4": 7, "lainanl\u00e4hteeksi": 2, "kuurinmaan": 4, "1920-luvulla": 3, "suluilla": 1, "synkronisessa": 2, "z\u00e4hes": 1, "xlii": 1, "l\u00e4ht\u00f6muotoksi": 1, "havainnollista": 1, "line": 1, "semanttiset": 7, "porvoo": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemisest\u00e4": 1, "lintuharrastaja": 1, "edinburgh": 1, "saadaan": 1, "vuosikymmeniin": 1, "luovasti": 2, "germanistisen": 1, "oletetunkin": 1, "hyl\u00e4tt\u00e4vin\u00e4": 1, "393\u2013415": 1, "muusta": 10, "suuaukko": 2, "s\u00e9rie": 1, "adjektiivijohdin": 1, "nagas": 1, "baltoslaavin": 3, "levinneiksi": 1, "balttilaisetymologiasta": 4, "kilpailevan": 4, "v\u00e4heneminen": 2, "katsotaan": 2, "yhteisten": 3, "valokuvakirjastoni": 1, "ohra": 5, "poikasten": 1, "aiempien": 4, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 1, "berliini": 1, "alkusyntyoletusta": 1, "emme": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisten": 3, "sattumasta": 1, "kehittelyyn": 1, "k\u00e4sitellyn": 3, "kakko": 1, "s\u00e4yn\u00e4v\u00e4n": 1, "half": 1, "n\u00e9o-philologique": 1, "latkia": 1, "g\u012blias": 1, "indogermanen": 2, "hafer": 1, "deskriptiivisanoille": 1, "teksteiss\u00e4ns\u00e4": 2, "vaikuttavista": 1, "fromm": 1, "levikkiargumentin": 5, "liemen": 3, "ugrilaisista": 1, "skursti": 2, "lxxix": 1, "germaanisina": 1, "araga": 2, "puolustuskommentin": 2, "rekonstruoitiin": 1, "vastineetkin": 1, "abstraktit": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "stipa": 3, "kansissa": 2, "balttilaislainoissakin": 1, "f\u00fcgen": 1, "johtavat": 2, "laukku": 7, "etymologiaksi": 1, "sovellu": 1, "native": 2, "peikko": 3, "\u017enuotas": 1, "zwischen": 18, "sitominen\u2019": 1, "ba\u2013germ\u2013lat\u2013kr": 1, "m\u00fcgar": 2, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "vahvistumista": 2, "flyttning": 2, "m\u0113rkt": 2, "brill": 4, "murskaavan": 1, "seutu": 3, "vasks": 1, "melts": 3, "kielikontaktien": 5, "natur": 4, "kielenkuvausta": 1, "kaltainen": 3, "kuvaava": 3, "vocalism": 2, "kinnas": 5, "ahven\u2019": 1, "toteutua": 1, "1900-lukujen": 1, "utgivna": 2, "sittenkin": 2, "50\u201351": 1, "baltologienkaan": 1, "t\u00e4rkeimpin\u00e4": 2, "odotustenvastainen": 1, "\u044f\u0437\u044b\u043a": 1, "strukturalismin": 4, "hovdhaugen": 4, "kombinaatiot": 1, "varhaisesta": 2, "keelekontakti": 1, "kehittyminen": 1, "er": 4, "\u0442\u00ff\u0436\u0435\u043c": 1, "l\u00f6ytyy": 3, "helpottaa": 3, "seitsenkymmenvuotis-p\u00e4iv\u00e4ksi": 1, "hitze": 1, "sikermien": 1, "positiivisesti": 5, "v\u00e4ri\u00e4\u2019": 1, "taivutusvartalo": 1, "abmagern": 1, "ulottuneen": 2, "rinnastivat": 1, "anstrengen": 1, "\u0161araka": 1, "scheitel": 1, "kohdalla": 38, "praesens": 1, "1933b": 4, "po|jata": 1, "reino": 2, "a-edustuksen": 1, "linguistics": 13, "stoti": 1, "paremmuusv\u00e4itteiss\u00e4": 1, "415\u20139": 1, "vaiheesta": 3, "kalikka": 2, "esiintyvi\u00e4": 1, "luotettavasti": 3, "erilaista": 1, "lainasi": 1, "muinaisintia": 1, "kelan": 2, "germanisch-ostseefinnische": 1, "kriittisesti": 4, "balttilaisalkuper\u00e4v\u00e4itteitten": 3, "1961": 21, "light": 3, "tj": 2, "1977b": 5, "rudolf": 3, "taakse": 2, "mehil\u00e4isen": 1, "vanhimpaan": 1, "jubilaarin": 1, "harjoittaa": 1, "paipala": 1, "ristiriitaisen": 1, "erityinen": 1, "l\u00e4rmen": 1, "apofonia-asteitten": 1, "ulottuvaa": 3, "h\u00e4rk\u00e4": 9, "etwa": 2, "toivottua": 1, "lehtim\u00e4en": 1, "tapauksessa": 25, "s\u00e4r\u00f6j\u00e4": 1, "idu": 1, "kur\u0161as": 2, "\u2019abfall": 1, "kelvannut": 1, "relative": 1, "\u201bbelka": 1, "1924b": 2, "kuvaillut": 4, "lainautumiseen": 1, "aleksandr": 1, "puolestaan": 17, "kajaja": 1, "etymologi": 4, "pist\u00e4v\u00e4t": 1, "voitava": 1, "samanaikaisen": 1, "thomsenilla": 5, "kliens": 1, "sitoa": 1, "kaksiulotteisena": 1, "ruoste\u2019": 1, "funktionaalisina": 1, "varhaiset": 8, "rekonstruoimisesta": 1, "eriaikaisten": 1, "esigermaaninen": 1, "toissijaisina": 2, "kyseess\u00e4": 8, "kiistatapauksissa": 1, "206\u201311": 1, "288\u201395": 1, "inherited": 4, "saapuivat": 1, "levikkikriteerien": 1, "yks": 3, "vakuuttaviin": 1, "innoittavista": 1, "mukautuneen": 1, "te\u0137is": 1, "kumosi": 5, "esiintymisen": 2, "slangien": 1, "73\u201373": 1, "finske": 5, "kansanetymologian": 1, "mainitsemalla": 1, "36lla": 1, "vastaanoton": 9, "lauteet": 2, "numerot": 1, "ensimm\u00e4isen": 24, "v\u0117l": 1, "laskettuja": 1, "supistettu": 1, "juliette": 1, "huonoja": 1, "ia-deklinaation": 1, "elof": 1, "kiistanalaisiksi": 4, "enough": 1, "vietiin": 1, "murteessa": 1, "pesue\u2019": 1, "elektroniseen": 1, "ank\u0161tas": 2, "julkaisu": 1, "vaatimattoman": 1, "p\u00e1l": 2, "etsimisess\u00e4": 1, "merkitysryhmiin": 1, "postuloimiin": 1, "v\u00e4henee": 2, "traditio": 4, "kiist\u00e4nyt": 1, "sivujen": 1, "ilmestyiv\u00e4t": 1, "kiukkuinen": 1, "vertailukohdaksi": 1, "substrate": 4, "samanmerkityksisen": 1, "tunnettua": 3, "karjalaisen": 1, "jahrgang": 2, "produktiivisuuteen": 1, "vokaalivaihtelun": 1, "tilaan": 1, "per\u00e4isin": 4, "loistaa\u2019": 1, "ulottuu": 7, "feuchte": 1, "similarity": 2, "anttila": 33, "hyl\u00e4tyist\u00e4": 3, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 1, "slavistiikkaa": 1, "pailyti": 1, "kujunemise": 1, "melato": 1, "johonkin": 7, "tuhandeaastase": 1, "1928a": 10, "razgis": 1, "astevaihteluselityst\u00e4": 1, "parhaalla": 1, "1894\u20131983": 1, "muistista": 1, "pelastukseksi": 1, "skerb": 1, "pit\u00e4v\u00e4n": 1, "yleisteoksessa": 1, "spielende": 1, "laajempaa": 1, "talo": 4, "olettamista": 1, "esihistoriallinen": 2, "innovaatioon": 1, "lisal": 1, "1\u20135": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 11, "scene": 1, "aineellisesta": 1, "9\u201356": 1, "laajempien": 1, "juuret": 4, "alituisesti": 1, "yksinkertaistunut": 1, "kiire": 5, "kaataa": 2, "sanasta": 18, "suomenopettajana": 1, "selitettyin\u00e4": 2, "balttilaislainaoletuksiakin": 1, "ensinn\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "\u00e4\u00e4nneopposition": 1, "genm\u00e4le": 1, "448\u20139": 1, "odotettavissa": 1, "ajanki": 1, "esimordvaan": 1, "armastus": 1, "nuorgrammatiikkaa": 3, "baltisch-ostseefinnischen": 2, "baltoslaavilaiseksi": 1, "ajaksi": 1, "takaperojohto": 3, "adjektiivit": 2, "kymmenitt\u00e4in": 1, "r\u00e4nt\u00e4": 3, "vuosi": 7, "lainakerrostuman": 13, "parjata": 6, "tuomio": 1, "mallin": 3, "t\u00e4m\u00e4nsuuntainen": 1, "saarikiven": 1, "virossa": 18, "segmentin": 1, "k\u00e4rhys": 1, "1986b": 12, "serious": 1, "jubil\u00e4umssymposium": 1, "baltoslaavilaisiksi": 4, "nuora\u2019": 2, "plant": 2, "v\u00e4hitt\u00e4in": 1, "ik\u00e4v\u00e4": 1, "unohduksiin": 1, "sotku": 1, "nominin": 3, "metodein": 1, "etuvokaalisuuden": 1, "akademi": 1, "ruho": 2, "balttilaislainoiksi": 14, "latg": 2, "kimo": 1, "levikkiperusteinen": 1, "ilmaisukeinoissa": 1, "referaatit": 2, "keli": 8, "s\u00f6ndrigt": 1, "sittemmin": 26, "vaatimusten": 1, "dokumentoiduissa": 2, "sis\u00e4isen": 3, "saulvedis": 1, "kritisoineista": 1, "esigermaaniseksi": 1, "gew\u00f6hnlich": 1, "hyl\u00e4tyille": 1, "neutrien": 1, "nuorempina": 1, "laskeneen": 1, "itsekin": 3, "\u01f5n": 1, "itkosta": 1, "alkuper\u00e4v\u00e4itteen": 9, "nelj\u00e4": 14, "nimetty": 1, "sitaattilainan": 1, "v\u0117limas": 2, "skandinaavisten": 1, "t\u012bn": 1, "alaluvussa": 31, "kuren": 2, "cultural": 1, "kirjallisuudenlajeittain": 3, "linnunnimet": 1, "ern\u0161treits": 1, "koukka": 1, "sadan": 1, "225\u201331": 1, "laajin": 2, "aisojen": 1, "k\u00e4\u00e4nne": 1, "nuorgrammatiikan": 13, "argumenttiryhm\u00e4n": 1, "kisa": 1, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6miin": 1, "kannatettu": 9, "olekaan": 8, "tutkijaa": 1, "vokaaliin": 1, "slavisk": 1, "kulk\u0101": 2, "sijamuodot": 1, "osoittautuneet": 4, "kielimuotojen": 7, "hyv\u00e4ksyttyn\u00e4": 5, "latvialainen": 4, "rusko": 1, "otettaisiin": 1, "\u00e4\u00e4nnerakenneargumentti": 1, "27\u201328": 5, "pohjautuu": 2, "rinnastusten": 4, "rinnakkaisasun": 1, "tyypillist\u00e4": 4, "vaiva": 1, "turve": 2, "sedrik": 2, "syntymisen": 1, "norjassa": 1, "metodillansa": 1, "merkitysryhm\u00e4argumenttien": 3, "helpohkosti": 1, "p\u00e4iv\u00e4koti": 1, "kulttuurihistoriasta": 1, "\u044f\u0442\u0432\u044f\u0436\u0441\u043a\u043e\u043c": 2, "saarestesta": 1, "v\u00e4hitellen": 9, "maku": 3, "yritys": 1, "hahmottui": 1, "1871": 5, "kolmimorfeemisten": 1, "sivu": 1, "kritisches": 1, "sitominen": 1, "johtamisen": 1, "laukas": 6, "hakata": 1, "k\u00e4sitelleitten": 1, "kauss": 1, "esihistoriallisia": 3, "tarvoin": 2, "levi\u00e4miseen": 2, "halme": 2, "esitelm\u00e4": 1, "olleisiin": 1, "alaryhm\u00e4": 1, "raamat": 2, "wurstmagen": 1, "143\u201383": 1, "suhtautuvat": 2, "vainags": 2, "sis\u00e4inen": 3, "artiklite": 1, "suuntiin": 2, "punttila": 1, "milbe": 1, "mielenkiintoisia": 1, "ink\u0161tiras": 1, "ralf-peter": 3, "ohdake": 6, "perehtym\u00e4tt\u00f6myys": 1, "\u0101rdi": 2, "perinteisemmin": 2, "muodostumisestansa": 1, "sitke\u00e4": 1, "254\u2013307": 1, "satemisaatioksi": 1, "47\u201352": 1, "piim": 3, "willem": 1, "luopuneen": 1, "kielihistoriallinen": 1, "tarha": 4, "paremmin": 17, "valikoima": 1, "208\u201329": 1, "s-ainesta": 1, "suhteista": 2, "t\u00e4ydellisten": 1, "kuulumista": 1, "etymologioille": 1, "sigurd": 1, "selitykseens\u00e4": 1, "teoksella": 2, "tasaantua": 1, "adjektiivintaivutuksessa": 1, "j\u00e4\u00e4neess\u00e4": 1, "luotiin": 1, "tietokannan": 1, "613\u201320": 1, "pit\u00e4ne": 1, "olettamalla": 1, "kuiva": 7, "188\u20139": 1, "esitt\u00e4j\u00e4tk\u00e4\u00e4n": 1, "junggrammatikern": 1, "uudistanut": 1, "129\u201330": 1, "varianttien": 1, "early": 13, "segmenttej\u00e4": 1, "vetenskap-societetens": 1, "v\u0101rds": 4, "kanta-m": 1, "sanastol\u00e4hdeargumentiksi": 1, "keller": 2, "\u017ealj|a": 1, "saamattomasta": 1, "substraattialkuper\u00e4\u00e4": 1, "esitysvuosikymmenen": 1, "naapurikielten": 1, "kelvollinen": 1, "lataka": 1, "karpa": 1, "aukkop\u00e4\u00e4telmiin": 2, "pikilanka": 1, "d\u012bgs": 1, "tunteneet": 2, "m\u00e4rkmeid": 7, "palasi": 1, "sanastosuhteista": 1, "kielikontaktissa": 1, "kotiinsa": 2, "vahvistivat": 1, "samoilla": 1, "varrella": 1, "suffiksijohdosnomini": 1, "gei\u0144a": 1, "1866": 2, "pannet": 1, "perustelluimpana": 1, "slaavilaisper\u00e4isyytt\u00e4": 2, "vihik": 1, "uudemmaksi": 1, "vertauskohteita": 1, "minimivaatimukset": 1, "p\u00e4in": 6, "osaavat": 1, "monografiasarjassansa": 1, "saama\u2019": 1, "h\u00e4rm\u00e4\u2019": 1, "hylk\u00e4\u00e4mien": 1, "takavokaalin": 7, "levikiss\u00e4": 1, "ise": 1, "christian": 8, "vastaamalla": 1, "sis\u00e4maamurteeseen": 1, "ta-johtinta": 1, "selkiytyy": 1, "loppui": 1, "hiljalleen": 1, "joku": 4, "todiste": 1, "rakandas": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4\u00e4": 2, "positiivisen": 5, "teknillisesti": 1, "\u0161iauras": 3, "erillisist\u00e4": 4, "balttilaislainakerrostumia": 1, "tasolla": 6, "kielille": 1, "kuuluvia": 4, "pluratiivit": 2, "alustus\u2019": 1, "viittaa": 14, "gezogenen": 1, "kulkeutumisen": 1, "tulivat": 2, "kuurilaisalueen": 1, "puolesta": 30, "zur": 51, "menetelmin": 2, "distelfink": 1, "ankaraa": 3, "ilmi\u00f6it\u00e4": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 23, "samansuuntaisella": 1, "slavisteja": 1, "xlix": 1, "ilmat": 2, "ethnonyms": 1, "hyl\u00e4tt\u00e4vi\u00e4": 1, "turvautua": 1, "gauti": 1, "helpon": 1, "kuovi\u2019": 1, "l\u00fcgen": 1, "johtamattomaksi": 1, "johdantokappaleessa": 2, "erilaisen": 3, "juodas": 2, "helsingfors": 10, "nesheim": 4, "208\u20139": 1, "systeemi\u00e4": 1, "sana\u2019": 3, "k\u00f6rper": 2, "459\u201371": 1, "vennemann": 1, "tarpeettomaksi": 1, "f\u00e4rg": 1, "\u00e4\u00e4nnesubstanssia": 1, "alkuper\u00e4maininnasta": 1, "htn": 2, "vihre\u00e4ll\u00e4": 1, "wurzel": 1, "siitonen": 2, "ta": 2, "villoja": 5, "luonto\u2019": 1, "kantaverbiss\u00e4": 1, "ven\u00e4j\u00e4": 1, "luotettava": 1, "tutkihan": 1, "erityisongelmansa": 1, "diuriz": 2, "gemeinsam": 1, "forgotten": 1, "aineisto": 3, "hyv\u00e4ksytyst\u00e4": 2, "steip\u0101": 1, "ostfinnen": 1, "semantics": 1, "kirjoittaessansa": 1, "useitten": 10, "vaikutteista": 1, "esiintyv\u00e4n": 4, "gursti": 2, "semasiologinen": 1, "vieraasta": 1, "2011b": 3, "neogrammarians": 1, "sanakirjasta": 6, "luokka\u2019": 3, "perustuvat": 4, "yht\u00e4": 54, "almqvist": 3, "t\u00e4llaisiksi": 1, "apofoniavaihtelua": 1, "r\u00e4hn\u2019": 1, "narratiivin": 1, "cs\u0151r": 1, "arj": 5, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 1, "pezn": 1, "99\u2013102": 1, "m\u016b\u013cp\u00e4\u00e4": 1, "schar\u2019": 1, "kompastuskiveksi": 1, "techmers": 1, "pac\u0442e\u043d\u0438\u0439": 1, "jaetaan": 1, "syntyneet": 5, "spinus": 1, "yhteyksiss\u00e4": 2, "vom": 3, "hypoteesien": 1, "thomsen": 141, "helppo": 7, "j\u0101nim": 1, "horisontaalisella": 1, "geltis": 1, "og": 4, "kannanotoiksi": 1, "marta": 1, "181\u20133": 1, "metateesioletus": 1, "v\u00e4lisen\u00e4": 1, "ulkomailla": 1, "kolista": 1, "harhaanjohtavasti": 1, "lainasanastosta": 1, "etymologie": 17, "osoittaa": 29, "it\u00e4merensuomalais-balttilaisiin": 1, "baltiche": 1, "mukailtuja": 1, "brevis": 1, "py\u00f6r\u00e4": 4, "lainautuneet": 13, "ep\u00e4olennaisten": 1, "kannatuksensa": 17, "afd": 1, "gru\u017e\u014d": 1, "my\u00f6hempi\u00e4": 2, "alkaneen": 1, "varmempia": 1, "v\u00e4rttin\u00e4\u00e4\u2019": 1, "1935b": 3, "esilatviaan": 1, "w\u00fcste": 1, "affrikaattaedustuksen": 1, "keris": 4, "ailis": 2, "497\u2013503": 1, "1900\u201361": 1, "perusesityksiin": 1, "halkeama": 1, "77\u2013101": 1, "lainasanakerrostumien": 3, "tiennyt": 1, "samansuuntaiset": 1, "metsm\u00e4elle": 1, "seebold": 2, "\u0161onas": 2, "m\u00e4rkust": 1, "joukkoa": 2, "ty\u00f6ss\u00e4ns\u00e4": 2, "(elinvoima": 1, "t\u00f5mmu": 1, "korvasi": 1, "sauvageot": 3, "liivi": 6, "lainasanatutkijoita": 1, "sana-artikkelien": 1, "tausta": 3, "lapinmurteisiin": 1, "halunneet": 2, "yms": 1, "k\u00e4sitelleet": 3, "et\u00e4sukukieliss\u00e4": 4, "fenno-ugristikongressissa": 3, "laiha\u2019": 1, "rajatapauksia": 2, "m\u00e4\u00e4rin": 8, "p\u00e4\u00e4lukujen": 1, "1895\u201398": 2, "voimistui": 1, "esittelemi\u00e4": 1, "andersoniin": 1, "ruoho\u2019": 3, "4\u201310": 1, "tukenut": 2, "korvattu": 2, "148\u201353": 1, "lik": 1, "kuun": 1, "perustetussa": 1, "schn\u00fcren": 2, "kamppailu": 1, "cawx": 1, "17\u201323": 1, "gamla": 1, "tulkitsen": 1, "kotiv\u00e4vy": 2, "nykyiset": 4, "m\u00e4\u00e4ritteeksi": 1, "aukotonta": 1, "320\u20132": 1, "unterricht": 1, "varnas": 1, "toisistansa": 2, "morfologinen": 10, "49ll\u00e4": 1, "esihistoriasta": 1, "lainautuneisiin": 1, "kyennyt": 2, "altpreussischen": 2, "joutuneilla": 1, "prefiksej\u00e4": 1, "sowie": 1, "luotettavampaa": 1, "\u201ceesti": 1, "ber\u00fccksichtingung": 1, "equation": 1, "suomalais-ugrilaisten": 13, "morfologiseen": 2, "131\u20133": 2, "monenmoisissa": 1, "verksmas": 1, "akatemiaprofessori": 1, "kaija": 1, "nazw": 1, "jokin": 6, "ke\u0144\u0107-(t\u00e4": 1, "niinkuin": 1, "muodot": 15, "\u201cahlqvist\u2019s": 1, "ep\u00e4olennaisuus": 1, "fr\u00fcheste": 1, "\u00f6versikt": 1, "piirakka": 2, "yhteyksien": 1, "etimologijabaltnexuslt": 1, "koska": 53, "kiria": 1, "sylillinen": 2, "ministrijas": 1, "sirsilis": 1, "v\u00e4h\u00e4iseksi": 2, "laajasti": 5, "217\u20138": 1, "piirteit\u00e4": 3, "193_": 8, "lainasanatutkimuksemme": 2, "lautha": 1, "pystyst\u00e4": 1, "vuodentulon": 1, "m\u016bs\u0173": 1, "slav": 1, "levi\u00e4v\u00e4t": 1, "tuntemattomien": 1, "n\u00e4enn\u00e4ist\u00e4": 4, "fennougristisesta": 1, "germaanisen": 10, "paitsi": 32, "meyerin": 1, "nt": 1, "piilee": 1, "tulkittuun": 1, "kuvanlukija": 1, "tasolle": 2, "avab": 1, "302\u201318": 1, "4311": 4, "klampa": 1, "pracartis": 1, "suomalaisten": 16, "sytytin\u2019": 1, "curcho": 1, "tautainen": 1, "heikoin": 1, "it\u00e4meren-suomalaisissa": 1, "virketa": 1, "luokittelun": 1, "variantteina": 1, "m\u00e4\u00e4ritett\u00e4v\u00e4": 1, "avinas": 1, "242\u20139": 1, "kumpaakaan": 3, "selityksist\u00e4": 2, "esittely\u00e4": 1, "tidskrift": 2, "skietas": 2, "erittele": 1, "loorits": 8, "petersburg": 2, "erottua": 1, "mainituissa": 3, "oka22": 1, "ver\u00e4j\u00e4": 5, "snojn": 2, "questione": 2, "under": 1, "etymo": 2, "normaalin": 1, "w\u014d\u03b3jo": 1, "siihen": 40, "affective": 2, "karsittavaa": 1, "kyps\u00e4n": 1, "yhteisvoimin": 1, "vaihtoehtoisiin": 1, "3500": 2, "germanistisiksi": 1, "ulottuvuutena": 1, "deskriptiivist\u00e4": 1, "livisches": 1, "141\u201375": 1, "tahdoin": 1, "yleiskieless\u00e4": 1, "o\u0323": 1, "innostavammista": 1, "1923\u201332": 3, "ja-aines": 1, "luenta": 1, "\u017eemaittilaisiksi": 1, "\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044e\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439": 1, "s198\u2013205": 1, "turpin\u0101jis": 1, "kokonaisuuden": 1, "logiikalla": 1, "korvautunut": 1, "ep\u00e4varmemmin": 1, "suni": 1, "tiivist\u00e4nyt": 2, "kelias": 3, "taur\u0117": 3, "\u00e4\u00e4nteenmuutosta": 4, "sivuun": 2, "keskin\u00e4iset": 1, "lingvistika": 1, "absoluten": 1, "vaikuttaneet": 4, "\u00abl\u2019orientale": 1, "alue": 2, "balttilainenko": 2, "balttilais-it\u00e4merensuomalaisista": 1, "sodanj\u00e4lkeisess\u00e4": 1, "osoitettavissa": 3, "kartinti": 1, "muidenkin": 1, "joita": 31, "longa": 1, "1934\u20131966": 1, "laistyti": 1, "som": 3, "lehnwortbeziehungen": 1, "vastannut": 2, "termit": 3, "virtsa": 4, "sananvalinta": 1, "enenev\u00e4ss\u00e4": 1, "balttilaisetymologioille": 2, "n\u00e4hd\u00e4": 2, "vaihtoehtoisen": 2, "s\u00f5na": 5, "ker\u00e4\u00e4": 1, "germ\u2013keltti\u2013slmint": 1, "als": 2, "w\u00f6rter": 11, "nilssonilla": 1, "communaut\u00e9": 1, "tuottamat": 1, "slaavilaiskielten": 2, "kviesti": 3, "58\u201364": 1, "gatv\u0117": 1, "varhaisin": 2, "tosioksi": 1, "marista": 4, "vesikansa": 1, "er\u00e4\u00e4n": 2, "universitetas": 1, "1988d": 4, "spierstrauch\u2019": 1, "waldimkerei": 2, "sattuma": 1, "society": 1, "rekonstruktiota": 1, "kurko": 1, "kielellisen": 5, "traska": 1, "lyhenne": 1, "struktuurinsa": 1, "oppiriita": 2, "seine": 2, "hyl\u00e4ttyydest\u00e4": 1, "pitk\u00e4aikaisimmat": 1, "ty\u00f6t": 3, "toveri\u2019": 1, "antamat": 1, "ratkaisee": 3, "etymologiat10": 1, "stehende": 1, "ylin": 3, "201\u20132": 2, "baltti": 1, "murde": 1, "127\u201333": 1, "vastaavaan": 2, "j\u00e4me\u2019": 1, "vuorokaudenajasta": 1, "bakr\u00f3-nagy": 2, "xxiii": 1, "atcerei": 1, "vaikutuksen": 6, "merka": 4, "145\u20138": 1, "164\u201377": 1, "kello": 1, "skandinaavista": 1, "v\u00e4hent\u00e4isi": 1, "ulkuja": 1, "homon\u00fc\u00fcmide": 1, "illuusiosta": 1, "vaikerointi": 1, "etymologit": 5, "todista": 3, "at|kalas": 1, "l\u00e4ht\u00f6muodoilla": 1, "aikatasolla": 1, "vagja": 1, "125\u201339": 1, "1886\u20131916": 1, "etimolo\u0161ki": 2, "krauja": 1, "viena": 1, "31\u201336": 1, "el\u00e4in\u2019": 3, "t\u00e4rke\u00e4n": 2, "homophony": 1, "ulottuivat": 1, "amata": 1, "kirjutanud": 1, "90\u201396": 1, "unigrafia": 1, "delba": 2, "nasalassimilationsgesetz": 1, "sirkka-liisa": 8, "pikkukivi": 1, "kaksiosaisen": 1, "ants-michael": 1, "gates": 1, "eksyy": 1, "virheist\u00e4": 1, "teerell\u00e4": 1, "lingvistipolvea": 1, "etymologischen": 2, "m\u00f5tteid": 3, "tietoiset": 1, "vo\u0157\u017e": 1, "pari": 3, "slaavista": 1, "leht\u201932": 1, "2003a": 4, "pfote": 2, "nak\u0142adem": 1, "laina-alkul\u00e4hteen": 1, "merkityspiirteitten": 2, "silmukka\u2019": 1, "nojasi": 1, "balticae": 2, "uskottavalta": 1, "is-p\u00e4\u00e4tteiset": 3, "lausua": 3, "siru": 3, "vireill\u00e4": 1, "gruda": 1, "ep\u00e4varmaksi": 1, "raaja": 3, "toimituskuntaan": 1, "tuntuu": 2, "ylij\u00e4\u00e4m\u00e4\u2019": 1, "jumalan": 1, "ryhmittelemieni": 1, "nominis": 2, "kontakteissa": 1, "clash": 1, "jokaisen": 5, "oxnamn": 1, "centum": 1, "1940-luvulta": 1, "m\u00f5tu": 2, "k\u00e4sine": 1, "varmoja": 6, "novotn\u00e1": 2, "rutja": 1, "linnunansa\u2019": 1, "merkitysl\u00e4ht\u00f6inen": 1, "hyl\u00e4ttyihin": 1, "lyhenteen": 1, "nykybalttilaisista": 1, "puhas\u2019": 1, "langnetin": 4, "k\u00e4\u00e4nteentekev\u00e4": 1, "kuolaj\u00e4rven": 1, "romista": 1, "ruotsiksi": 1, "kriitikko": 2, "phonetic": 1, "kelj\u00e4-j": 1, "kylki": 6, "julkaiseman": 1, "perussanojen": 1, "naudan": 1, "vuosikymment\u00e4": 4, "kohdekieleksi": 1, "skes": 13, "luettelo": 1, "\u03c7al\u0111iz": 1, "tosin": 6, "slaavilaisper\u00e4isi\u00e4": 1, "katoaminen": 2, "roger": 2, "langenneen": 1, "teoksissansa": 1, "kaikkiaan": 19, "lansi": 1, "lainanl\u00e4hde": 1, "vaihtoehtojen": 3, "keppi": 1, "kaiserlichen": 1, "runko": 4, "kaula": 9, "sanana": 1, "pyrkimys": 1, "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435": 1, "schy\u0142ku": 1, "liitetty": 6, "tonttu\u2019": 1, "verbijuureen": 1, "hakuteosta": 1, "ovatkin": 1, "existenz": 1, "osuu": 2, "kluge": 1, "emanuel": 2, "66sta": 1, "lohen": 1, "nuorempi": 6, "yksityiskohtaisesti": 1, "vaunut": 2, "schlittenkufe": 1, "547\u201353": 1, "troms\u00f8": 2, "tez\u0117s": 1, "er\u00e4mets\u00e4": 1, "gefrorener": 1, "instituut": 1, "pudonneet": 1, "xvii": 2, "alinomaa\u2019": 2, "svs": 1, "lihkkun": 1, "merkitsev\u00e4\u00e4": 1, "etymologeille": 3, "juho": 1, "juva": 2, "sattumanvaraisia": 1, "wilhelm": 4, "p\u00e4invastainen": 1, "sanaan": 23, "47\u201349": 1, "ongelmallisista": 1, "latina": 1, "tapaisesti": 1, "avaruus": 1, "kulttuurisanoista": 1, "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0442\u044c": 2, "perusteettoman": 1, "ekspressiivisanoista": 1, "sis\u00e4lt\u00e4nytt\u00e4": 1, "perustuva": 3, "zeitgem\u00e4\u00dfes": 1, "saamattomat": 1, "kaaviosta": 13, "puinen": 5, "\u0443\u0447\u00eb\u043d\u043e\u0439": 1, "seltsi": 6, "sana-artikkeleihin": 1, "viittasi": 2, "etymologina": 2, "urslawisches": 1, "hyl\u00e4tty": 17, "kontakt": 2, "muun": 19, "selityksest\u00e4ns\u00e4": 2, "etuliitteet\u00f6n": 1, "produktiivisuutensa": 1, "turvauduttava": 2, "s\u00e1tneh\u00e1mit": 2, "146\u20138": 1, "ty\u00f6skennelless\u00e4ns\u00e4": 1, "keskusteltavaksi": 2, "174\u20135": 3, "laskusuuntakaan": 1, "45st\u00e4": 1, "esimerkiksi": 104, "metodien": 3, "linko": 1, "runsasta": 1, "voitto": 1, "relations": 1, "morfeemien": 2, "ryteikk\u00f6\u2019": 1, "etymologisesta": 5, "tekstim\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "ylitt\u00e4nyt": 1, "ihokarva": 1, "h\u00e4kil\u00f6id\u00e4": 5, "anakronistista": 1, "perinteitten": 1, "lyps\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4misest\u00e4": 1, "hy\u00f6ty": 2, "jakamisessa": 1, "peittyi": 1, "fragw\u00fcrdige": 3, "muiksi": 1, "ominaisuus": 2, "t\u00f5en\u00e4oliselt": 1, "lehti": 7, "\u00e4\u00e4nnesuhteeseen": 1, "vartalovokaalit": 1, "baltiaa": 1, "kutsutun": 1, "korkeata": 2, "rannalle": 1, "vuodelta": 2, "\u0161\u0137irsts": 2, "my\u00f6hempien": 2, "\u00e4\u00e4nteellisestik\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4misty\u00f6n": 1, "lat\u2019": 1, "45\u2013109": 1, "heikki": 10, "poiketen": 4, "ihren": 1, "187_": 5, "ehdottomuutta": 1, "tottumus": 1, "avoimesti": 1, "kirm\u0117l\u0117": 1, "66\u201398": 1, "balttilaista": 31, "\u0444\u0438\u043d\u043d\u043e": 1, "pistin": 2, "246\u201350": 2, "k\u00f6\u00f6penhaminan": 2, "etymologiariviin": 1, "leksikaalistumattomuuteen": 1, "sanap\u00e4hkin\u00f6it\u00e4": 1, "muodostavaa": 1, "92\u201395": 2, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4\u00e4": 2, "baltologeilla": 1, "k\u00e4sitelleit\u00e4": 1, "t\u00e4llaisen": 9, "sabaliauskas": 8, "176\u201391": 1, "rew": 8, "ty\u00f6skenteli": 1, "kielihistorialliset": 2, "western": 2, "2000b": 12, "verderben": 2, "snoj": 3, "slavonic": 2, "johtuen": 1, "skandinaavisper\u00e4isiksi": 1, "l\u00e4mp\u00f6\u2019": 2, "b\u016bga": 39, "juhani": 2, "sellaiselle": 1, "kuihtua": 3, "maskuliinimuotoa": 1, "teteris": 1, "suhusibilantteja": 2, "sammuneena": 1, "again": 2, "esitt\u00e4neen": 4, "ainakaan": 7, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 7, "tutkimuksessa": 21, "nestor": 3, "valmistaa": 1, "kirjakielen": 1, "95\u20137": 1, "halla": 7, "loppurajan": 1, "synonyymisilla": 1, "ryki\u00e4": 2, "joka": 127, "link": 2, "toimetused": 3, "rinnastettua": 1, "spr\u00e5khistoriska": 1, "commentationes": 5, "komi": 1, "foneemia": 1, "ber\u00f6ringerist\u00e4": 4, "asiantuntija": 1, "rotu": 2, "pohjautuva": 1, "issues": 5, "kalteva": 1, "chamaedaphne": 1, "lainakosketuksista": 2, "scheitel\u2019": 1, "tunnetut": 1, "talb": 4, "kohti": 6, "mitfahren": 1, "metallilevy": 1, "rajattavaan": 1, "laina-adjektiiveihin": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "ryhmittelymenetelm\u00e4ni": 1, "muutettu": 1, "it\u00e4merensuomalaisbalttilaisia": 1, "solmia": 1, "nominisp\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 1, "kokonaiskuva": 1, "bentlin": 6, "mario": 2, "oikeutettua": 1, "mainintaa": 13, "j\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 4, "mallas": 1, "\u00e5rsskrift": 2, "paneman": 1, "ims": 35, "airis": 1, "kansatieteellisiin": 1, "teksteiss\u00e4\u00e4n": 1, "tarkoitettu": 3, "varmuudella": 4, "kupo": 6, "zerrei\u00dfen": 1, "nuoriksi": 2, "lainautuneitten": 1, "katoliselta": 1, "magnificus": 1, "1985a": 4, "sus": 3, "sark\u0101": 1, "merimetso": 1, "tietyst\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tellyt": 4, "varane": 1, "klasse": 2, "kstlle": 1, "takaiseen": 1, "svare": 1, "aiheuttaa": 2, "uskoa": 1, "\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f": 1, "til": 6, "hyv\u00e4ksyttyj\u00e4": 5, "kahdesti": 3, "ruumen": 6, "101\u201323": 1, "arkeologisen": 1, "fenno-ugristarum": 9, "v\u00e4lisi\u00e4": 6, "koostuu": 2, "sellaisiin": 1, "ruotsissa": 3, "1938\u20132008": 1, "\u00e4\u00e4nnekysymyksi\u00e4": 1, "linguis": 1, "285\u20137": 2, "finnoise": 1, "1936\u201391": 1, "ensi": 16, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksineen": 1, "kirjanike": 1, "esiinty\u00e4": 1, "nordwestindogermanischen": 2, "jne": 7, "substraattikielest\u00e4": 1, "noch": 2, "sanoilla": 14, "napa": 7, "brnon": 1, "\u0432\u0463\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u044a": 3, "mets\u00e4nhaltija": 1, "lampun": 2, "oletettuihin": 2, "abstrakteja": 2, "yhty\u00e4": 1, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "gottingiensia": 1, "it\u00e4baltissa": 1, "eket": 5, "muinaisslaavissa": 2, "salk": 1, "udmurtialainen": 1, "l\u00e4hemmin": 1, "uralo-indogermanica": 4, "muotoa": 14, "s\u014dje": 1, "kokoa": 1, "processes": 1, "warenwert": 1, "xxxiii": 5, "\u0441\u044a\u043b\u044a": 1, "ymm\u00e4rrys": 3, "l\u00e4hinn\u00e4": 42, "principal": 1, "syntyyn": 1, "sanoin": 5, "rajojensa": 1, "s\u0105siuvinis": 1, "toistoja": 1, "kiinnitt\u00e4en": 1, "\u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f": 1, "useista": 2, "muotorakenteensa": 1, "bit": 1, "neutraalistunut": 1, "syiksi": 1, "lielo": 3, "suhteesta": 2, "havaitsemat": 1, "perustuneen": 1, "halb": 1, "toissijaisesta": 1, "viimeist\u00e4\u00e4n": 5, "karjalainen": 1, "24\u20135": 1, "tyypillisi\u00e4": 2, "endzel\u012bnam": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisuuksia": 1, "apofonialla": 1, "alkuper\u00e4mainintatyypit": 1, "assim": 1, "ekspressiivist\u00e4": 3, "deutsch-estnischen": 1, "91\u2013121": 1, "domestic": 1, "1909c": 2, "further": 1, "kerrostumaksi": 1, "raag": 8, "1910-luvulla": 2, "ottamallaan": 1, "kantalapin": 1, "merkkin\u00e4": 7, "lumme": 1, "etnonyymit": 3, "per\u00e4kk\u00e4isiin": 1, "suurempaa": 1, "1891b": 6, "\u017en": 4, "aikio": 18, "osallistuvat": 1, "rajapintoja": 1, "gatu": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 1, "71\u201388": 1, "v\u00e4rm": 2, "keskiselt\u00e4": 1, "t\u0161iitalon": 1, "vaihtuneet": 1, "praj\u0119zyka": 1, "my\u00f6h\u00e4isehk\u00f6ilt\u00e4": 1, "ep\u00e4kiitollista": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "ajaloost": 2, "synny": 1, "perustelemaan": 3, "2002": 38, "harrastelijan": 1, "s\u00e4\u00e4li": 2, "tuntematonta": 2, "\u00e4\u00e4nteellinen": 4, "ryhmittelem\u00e4\u00e4n": 1, "hakuteokset": 1, "aiheeksi": 1, "sanarinnastusten": 1, "balten": 2, "vastustusta": 1, "kritiikitt\u00f6mi\u00e4": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 3, "eih\u00e4n": 1, "267\u20138": 1, "tauko": 1, "muodostavat": 13, "ty\u00f6suhteeni": 1, "relevantteihin": 1, "suhtautumisesta": 1, "aittaa": 1, "273\u2013302": 1, "syntym\u00e4tukka": 1, "muli": 8, "drag\u0117s": 1, "osaa": 3, "revontulet\u2019": 1, "varras": 10, "t\u012bka": 1, "147\u201355": 1, "julkaistuun": 1, "vinka": 6, "\u01f5hn": 1, "parantanut": 1, "nyelv": 3, "rst": 1, "suomalaistutkijain": 2, "yksityiseen": 1, "pusenieks": 1, "ostseefinn": 1, "albanischen": 2, "affrikaatalla": 1, "kulkeutua": 1, "kutsuaverbin": 1, "hauki": 9, "ett": 5, "kaikki": 97, "kalevias": 1, "finnisch-slavische": 1, "vakka": 3, "nugara": 3, "valentin": 2, "hosia": 1, "jaon": 1, "k\u00e4ytt\u00f6historiaa": 1, "lainailmi\u00f6itten": 1, "liitt\u00e4mist\u00e4": 1, "leszek": 2, "teoksesta": 6, "hackstein": 1, "lainaksi": 15, "riegen": 1, "lukuja": 1, "slavic": 11, "vi\u0146a": 1, "sijoittaa": 2, "baltoslaavi(lainen": 1, "yleistett\u00e4vyyden38": 1, "k\u0101ts": 1, "umberto": 1, "marti": 3, "linguisticae": 1, "vrtvsekvenssin": 1, "muturas": 1, "isbn": 2, "60\u201363": 2, "aa-substantiiveiksi": 1, "germaanis-suomalaisista": 1, "\u00e4\u00e4nnehistorialliset": 2, "h\u00f5\u00f5guma\u2019": 1, "p\u00e4iv\u00e4nsavu": 1, "verehrung": 1, "otin": 1, "werner": 3, "vartaan": 1, "voimakkaimmat": 1, "pelkkien": 3, "saamea": 1, "renessanssille": 1, "tarkentuvat": 1, "nutt": 1, "k\u00e4ynytkin": 1, "voimme": 1, "1918": 7, "map": 4, "\u2018hoch": 1, "vire\u00e4": 2, "177\u201386": 1, "s\u00e4r\u00f6\u2019": 1, "ha": 1, "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435": 1, "l\u2019aire": 1, "eritoten": 1, "ainat": 1, "it\u00e4merensuomalaiselle": 1, "karvatupsu": 1, "yhdistetyt": 4, "nativisaatiota": 1, "n\u00e4k\u00f6kanta": 1, "n\u00e4r\u00e4": 1, "konventionaalisillekin": 1, "samanmielisten": 1, "1962a": 2, "loim\u2019": 1, "kielitajussa": 1, "1890s": 1, "referate": 1, "kymmeni\u00e4": 6, "ajoituksen": 1, "etymologisista": 1, "k\u00e4sittele": 5, "taki\u0161as": 1, "laajentua\u2019": 1, "astuma": 1, "s\u00e4chsischen": 1, "sanakirjoista": 5, "virheluentatapauksia": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "sandsynligt": 1, "s-llisi\u00e4": 1, "tyypillisen": 1, "\u0445\u0435\u043b\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439": 2, "nominiryhm\u00e4n": 1, "nende": 2, "164\u2013208": 1, "aukealla": 1, "germaanisella": 1, "monet": 26, "briedis": 3, "l\u00e4hdekieleen": 1, "korrespondenssis\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "schwingelhede\u2019": 1, "conference": 2, "lainautuessaan": 1, "ker\u00e4sin": 1, "hyv\u00e4ksytyill\u00e4": 1, "supistumattomia": 1, "48\u201349": 1, "p\u0113rkons": 1, "explanation": 5, "tapahtuneitten": 4, "tarkoitti": 4, "\u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4iset": 1, "209\u201312": 1, "ter": 1, "luetelluista": 1, "suomalais-virolaiset": 1, "saralla": 1, "eroavaisuudet": 2, "hattu": 2, "kiefer": 1, "postuloima": 1, "ajantasaisia": 1, "ts\u00e4\u00e4": 1, "itsen\u00e4istymisen": 1, "kriteerin\u00e4": 6, "nominatiivil\u00e4ht\u00f6isin\u00e4": 1, "lygintijo": 1, "korrelate": 1, "nepuotis": 2, "lukion": 1, "merkitysten": 9, "xxxvii": 3, "siunta": 1, "teoriaa": 2, "perustellummaksi": 1, "etel\u00e4isten": 5, "aikajaksoja": 1, "tutkimattomia": 1, "survinkaukalo": 2, "padis": 2, "balttilaislainaselitysten": 1, "hyv\u00e4ksyttyyn": 1, "kasvuvauhdin": 1, "kumottava": 1, "\u00e4\u00e4nnelain": 2, "intohimojen": 1, "k\u00f6ln": 1, "kielimuodoista": 1, "harvat": 3, "sel\u00e4nne": 1, "jostain": 3, "s\u0117menys": 1, "muualla": 6, "todettavien": 1, "kielihistorioitsijoita": 1, "metsamesindus": 1, "eimer": 1, "t\u0161ekiksi": 1, "lainautuneisuusargumentit": 4, "kurt": 1, "vokaaliaineksen": 3, "ulkopuolella": 8, "johdonmukaisena": 1, "kampas": 1, "s\u00e4hk\u00f6isesti": 1, "balttilaisper\u00e4isill\u00e4": 1, "kysymys": 30, "1945b": 7, "149\u201351": 1, "yleiskieleen": 2, "147\u201350": 2, "kohdekielen": 18, "oa_i": 1, "t\u00e4rkein": 20, "vallinneita": 2, "hint": 2, "kontaktien": 9, "nuoret": 1, "stiepats": 2, "selvi\u00e4v\u00e4t": 1, "valjastettu": 2, "l\u00e4ttil\u00e4isin\u00e4": 1, "balttilaislaina-alkuper\u00e4\u00e4n": 1, "nuorempaan": 3, "ylt\u00e4neet": 1, "sanayhdistelm\u00e4\u00e4": 1, "padan": 1, "\u2019butterst\u00f6ssel": 1, "tutkimusote": 2, "lunki": 4, "affektiivisuus": 1, "tutkijan": 14, "t\u00e4nne": 1, "kehittymisen": 1, "stubras": 1, "redusoidun": 1, "pylv\u00e4s": 8, "hussar": 1, "uutuusarvon": 1, "typological": 2, "tyhj\u00e4st\u00e4": 1, "lohm|us": 1, "more": 2, "tarkastelukulmista": 1, "fischernetzes": 2, "oletetun": 15, "v\u00e4hempiarvoisena": 1, "eriytymisen": 1, "geschichte": 9, "keskiajasta": 1, "garja": 1, "saaremaal": 1, "kieliperheest\u00e4": 1, "venytt\u00e4\u00e4": 2, "n\u00e4ytti": 3, "yhdistelem\u00e4ll\u00e4": 1, "kaksitavuisuus": 1, "kokosi": 3, "vanhimpiin": 1, "kerroksessa": 1, "lielakka": 1, "orsi": 17, "vuohi-etymologia": 1, "selitysvoima": 1, "york": 7, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 3, "kehitykseen": 6, "ostpreussen": 1, "referaattini": 1, "ekspressiivisl\u00e4ht\u00f6isten": 1, "paradigmaattiset": 1, "er\u00e4": 3, "einflussissa": 1, "originaalin": 18, "pohtinut": 4, "appellatiivisesta": 1, "\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u043aa": 1, "it\u00e4merensuomalaisper\u00e4isten": 1, "cv\u0304c(ca\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6inen": 1, "kuvailtuihin": 1, "unkarilainen": 1, "\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u043e-\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0456\u044f": 2, "gott\u2018": 2, "harvan": 1, "xxxi": 4, "\u0161\u014dne\u0161": 1, "2010\u201314": 3, "fovere": 1, "j\u00e4lkens\u00e4": 1, "256\u201361": 1, "kynsi\u2019": 1, "pit\u00e4nyt": 14, "tanskalaisten": 1, "neighbours": 1, "joulukuussa": 1, "alkuper\u00e4nselityksi\u00e4": 6, "vuotta": 13, "\u2018regen\u2019": 1, "m\u00e4\u00e4rittyv\u00e4t": 1, "ajallinen": 3, "l\u00e4hestymistapa": 1, "taulukkoon": 4, "skandinaavisesta": 2, "tutkimiseen": 2, "regel": 3, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4": 1, "kehr\u00e4": 1, "skiltis": 4, "todistamisessa": 1, "aikakautta": 1, "s\u00e4ppi\u2019": 1, "neuvostoliiton": 1, "1772": 3, "homonymiaa": 5, "grenze": 2, "esilt": 9, "134\u201340": 1, "tutkijoilta": 3, "sananalkuisen": 10, "rampa-stammes": 2, "korrespondenssikriteerit": 1, "tarkoitan": 2, "selityksest\u00e4": 2, "yhteyden": 2, "sound": 3, "anakronistisesti": 1, "merkitysyhteytt\u00e4": 1, "liukas": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4iseen": 2, "kaavioissa": 7, "ajoitettu": 1, "latvialaislainanakin": 1, "j\u00e4\u00e4minen": 1, "ykseyden": 1, "laadin": 1, "kulo-sanan": 1, "yhteisnimityksen\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 9, "contact": 9, "medja": 2, "lista": 2, "lempo": 1, "synchrony": 1, "anl\u00e4\u00dflich": 1, "prakke": 2, "ylitti": 1, "133\u201347": 1, "verrattain": 1, "kolme": 23, "sanakirjansa": 3, "aro": 2, "kumuloitui": 1, "sekaannusta": 2, "vaakasuuntaisesta": 1, "rezgis": 1, "sommer": 6, "suktas": 4, "1906": 11, "samanik\u00e4isiksi": 1, "lainaoriginaalit": 2, "palatalisaatio7": 1, "kiehua": 2, "gauras": 2, "dalba": 2, "soveltumattomaksi": 1, "lainaoriginaaleina": 2, "ulottuuko": 1, "mordwinischen": 2, "wiksell": 3, "1952\u201381": 1, "sivuuttava": 1, "\u0161alna": 2, "saamatonta": 1, "tiedoista": 1, "evartaloihin": 1, "n\u00e4enn\u00e4isesti": 1, "her\u00e4tt\u00e4neet": 3, "linatakk": 1, "artikkeleita": 2, "huhtikuun": 1, "todistavat": 2, "obs": 1, "esittelyst\u00e4": 1, "k\u00e4ly": 2, "toe": 7, "ampua": 3, "1962c": 2, "my\u00f6hemm\u00e4st\u00e4": 2, "dzeltains": 1, "ei-balttilaislainaselityksiksi": 1, "tapausta": 1, "kastella": 2, "hylk\u00e4ysprosessissa": 1, "\u0161ir\u0161ys": 1, "harald": 1, "omituista": 1, "sr\u0117bti": 1, "sumpfige": 1, "toimitusty\u00f6t\u00e4": 1, "t\u00f6ten": 1, "kesv-etymologian": 1, "korvattiin": 2, "vokia": 1, "suhusibilantti": 1, "aikalaiset": 1, "talka": 1, "merkitsem\u00e4tt\u00e4": 1, "yksimielisesti": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isin": 1, "pellavien": 1, "lid\u00e9nin": 3, "suomi(ttavia": 2, "indogermanisch": 4, "kiivas": 5, "kokoinen": 1, "aiemmalla": 1, "mukaansa": 3, "saada": 3, "ilmestyminen": 2, "eberhard": 1, "sanastokosketusten": 1, "p\u00e4\u00e4tteett\u00f6m\u00e4ksi": 1, "finni": 1, "nurjamielisi\u00e4": 1, "paikalleen": 2, "jonkin": 18, "levikkiaukkoargumentin": 1, "1938\u20132010": 1, "ranget": 6, "9\u201355": 1, "vaisustakin": 1, "seadma": 1, "saksa": 2, "tietyille": 1, "linjoilla": 1, "rinnastuksessa": 6, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyytt\u00e4": 1, "smoy": 1, "lujaa": 1, "raitas": 1, "liotetuksi": 1, "pootshaak": 2, "argumenttityypit": 3, "tasonsa": 1, "nyman": 2, "uirda": 1, "katsauksiin": 1, "eingelassenes": 1, "jaunius": 5, "l\u00f6rp\u00f6tell\u00e4": 1, "et\u00e4sukukielinen": 1, "aloitti": 4, "perusteluja": 2, "turku": 11, "barti": 2, "julkaisemia": 1, "esilatvialaisia": 1, "\u00f5rn": 1, "ensisijaisen": 3, "varhaiskantasuomalaista": 1, "liukkonen": 68, "pirta\u2019": 2, "joen": 6, "p\u00e4\u00e4tteell\u00e4": 1, "perusteltu": 14, "operoineen": 1, "kirjoitusasu": 1, "kansat": 1, "h\u00e4\u00e4t\u2019": 1, "as-maskuliineista": 1, "kolle": 2, "alasaksalaisiksi": 1, "v\u00e4est\u00f6n": 2, "vasten": 2, "slaavilaisissa": 5, "dv-alkuisia": 1, "v\u00e4itekiri": 1, "tid": 1, "o\u017eelis": 2, "teknisesti": 2, "keskeisimm\u00e4n": 1, "uralistien": 1, "\u0161erys": 2, "riputama": 1, "kielikuntien": 2, "herre": 2, "vilkuma\u2019": 1, "vastustavat": 1, "fonologisia": 3, "42\u201343": 1, "vaikuttavien": 2, "9-12": 1, "ottamatta": 11, "verrattuna": 8, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisen": 4, "varmanlaiseltakin": 1, "linguistique": 2, "l\u00f6nnrotilla": 1, "balt\u0173": 3, "190\u20131": 2, "sellaisia": 1, "direkte": 2, "hypotheses": 1, "lamm": 1, "sanueenrajausongelmat": 1, "sukukieless\u00e4": 1, "make": 1, "ketara": 5, "62104": 1, "\u017em\u0113s": 1, "p\u00e4\u00e4hine": 1, "ajast": 1, "naapureille": 1, "hiljaisen": 3, "olettaa": 9, "lis\u00e4yksi\u00e4": 2, "ton\u2019": 1, "baltisches": 20, "kansalliskirjastossa": 1, "perustellusti": 3, "223\u20136": 1, "turg": 1, "\u0113-und": 1, "shaker": 6, "sirkka": 3, "suhdanteitten": 1, "poissulkevasti": 1, "distinguishes": 2, "suurelle": 1, "kaivapalu": 1, "1907": 9, "2656": 1, "geinja": 1, "leipzig": 5, "europy": 1, "\u00e4\u00e4nteist\u00f6n": 1, "jouhet": 1, "selitysvoimaa": 1, "306\u201310": 1, "edellytykset": 2, "eingehegter": 1, "volume": 10, "mielt\u00e4": 2, "lainoja": 56, "apskirbti": 3, "tarkka": 2, "keskustelukommenttien": 4, "karistama": 2, "tavallinen": 9, "l\u00e4ht\u00f6kieliargumentteja": 4, "kelta": 7, "tuottaisi": 1, "sivuseinien": 3, "arctium": 1, "\u0442\u043e\u043c\u044a": 1, "kriteerit": 10, "ep\u00e4ilem\u00e4": 1, "tiir": 2, "muodostuneitten": 1, "logica": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 10, "om": 4, "tiivistetyss\u00e4": 1, "kukis": 2, "valjastaa": 1, "pienemm\u00e4ss\u00e4": 1, "publicae": 1, "1904a": 3, "kiistanalaisesta": 4, "demonstrates": 1, "leksikografinen": 1, "lainakontakteja": 2, "ku": 1, "\u0161\u010duka": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "muodostaneista": 1, "ongelmansa": 1, "puitteisiin": 1, "p\u00fcl\u00f6\u03b3erte": 1, "perna": 2, "elav": 1, "todistaa": 12, "vandenhoek": 1, "state-of-the-art": 1, "langud": 2, "kulttuurimaiseman": 1, "t\u00e4h\u00e4nastisilta": 1, "triefen": 1, "20\u201330": 1, "askelta": 1, "paalu": 7, "yleiskatsaus": 4, "homonymiaan": 2, "obstruenttien": 2, "aben": 1, "kirjoituksessa": 3, "hyl\u00e4tt\u00e4v\u00e4ksi": 2, "seuraileva": 1, "levikkins\u00e4": 1, "talks": 1, "mukaisesti": 8, "erityyppiset": 1, "negatiivisten": 2, "\u0431\u0440\u0435\u0439\u0434\u0430\u043a": 1, "suoria": 3, "kolmiosainen": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 8, "levikkikriteeri\u00e4": 1, "kootessani": 1, "hyv\u00e4n": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytens\u00e4": 1, "rahaa": 1, "apuk\u00e4sitett\u00e4": 1, "omal\u00e4ht\u00f6isten": 1, "keptas": 4, "toivosen": 12, "sulkuilmaisut": 1, "aiheen": 3, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "sanayhdistelmi\u00e4": 1, "kantagermaanin": 4, "luoto\u2019": 1, "puhuttuun": 2, "im": 79, "parempina": 1, "malkiel": 3, "suppeaksi": 2, "keston": 1, "ieva": 1, "kattok\u00e4sitteen": 1, "kirjoittajaa": 2, "tunnista": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 6, "korjauksia": 2, "varhainen": 5, "s\u00e1nit": 2, "saarta": 1, "kantakielest\u00e4": 3, "adj": 1, "balttilaislainakontaktien": 1, "etuvokaaliseen": 1, "kehittynyeet": 1, "lainanantajakielil\u00e4ht\u00f6isyytt\u00e4": 1, "o-johdoksen": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 5, "\u2018wachholder\u2019": 1, "kannattajiensa": 1, "henki": 2, "s\u0101mas": 1, "aikaisintaan": 1, "ende": 2, "ysk\u00e4": 2, "\u017eemaitti": 1, "n\u00e4kemykset": 1, "tilaisuuden": 1, "toissijainen": 3, "\u0444o\u043de\u0442\u0438\u043a\u0430": 1, "\u0161\u012bva": 1, "argumenttikategorioista": 1, "1992a": 9, "vallitsevan": 4, "niiss\u00e4": 12, "vasikas": 1, "nikkil\u00e4": 24, "arv": 1, "keskusteluun": 7, "intuitiivisesti": 2, "p\u00e4\u00e4toimittajana": 1, "nativisaatioilmi\u00f6ihin": 1, "hypotetiskt": 1, "lakea": 2, "tabas": 1, "onnellisessa": 1, "mahdollista": 44, "delivers": 1, "211\u20134": 1, "kulit": 5, "\u0123h": 7, "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438": 1, "tuottanut": 4, "levikin": 21, "projisoi": 1, "ter\u00e4v\u00e4sti": 1, "toponymy": 1, "latinalaisper\u00e4isiksi": 1, "morfeemeiksi": 2, "rakendus": 1, "kulttuuri-innovaatioihin": 1, "lietuva": 1, "palautunut": 1, "r\u00e9dei": 14, "lainasanavastaisuus": 1, "pelk\u00e4ksi": 2, "finno-ugrici": 2, "t\u00f6itten": 3, "\u201bbelka\u2019": 1, "tomus": 1, "\\n\\ni": 2, "tjn": 1, "hungariae": 1, "kartsas": 1, "matasovi\u0107": 9, "bedr\u00e4ngen": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "wortschatzes": 1, "ei": 552, "kolmella": 3, "tiedemiehen": 1, "aufhorchen": 1, "sibilanttisubstituutiota": 1, "puo\u0161tas": 2, "aikansa": 9, "oleg": 1, "vastaavin": 2, "uurali": 1, "samannimisist\u00e4": 1, "fonotaktisten": 1, "prosesseja": 1, "lukemattomia": 1, "posiedze\u0144": 1, "kirjoitusty\u00f6t\u00e4": 1, "rebima": 1, "f\u00fczet": 2, "sovellettaessa": 1, "magama": 1, "terho": 5, "balttilaisselitysten": 2, "tuntemus": 3, "kehitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "161ii": 1, "kritiikkikommenteissa": 2, "eri-ik\u00e4isi\u00e4": 2, "cejtlin": 1, "nasaaliedustuksen": 1, "pylv\u00e4\u00e4seen": 1, "239\u201350": 1, "secondary": 1, "rohkeammin": 1, "kodu": 1, "useampi": 3, "scriptie": 1, "baltissa": 1, "balttilaislainatutkimukseen": 1, "kotonaan": 1, "vieras": 2, "puoli": 11, "kielill\u00e4": 1, "suo": 4, "tyyris": 2, "balto-slavic": 9, "fornv\u00e4nnen": 1, "buckel\u2019": 3, "tautologinen": 1, "l\u00f6ydettiin": 3, "tarkoittavat": 2, "koduloomade": 1, "ahven": 4, "kartta": 5, "fr\u00fcchten\u2019": 1, "saaduiksi": 1, "tulkintaongelmat": 7, "puu\u2019": 1, "poikkeavia": 3, "poikkeaisi": 1, "vastailmi\u00f6": 1, "haki": 2, "151\u201373": 1, "236\u201344": 1, "toimituskuntien": 1, "alaston\u2019": 1, "balttilaisetymologioita": 17, "1966": 21, "viii\u20132": 1, "k\u00e4mmenell\u00e4": 1, "gras": 2, "joitten": 48, "naapurikansoillaan": 1, "ep\u00e4ilt\u00e4vien": 1, "\u2019temmata": 1, "hypoteeseista": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "merenranta": 1, "235\u201346": 1, "reisi\u2019": 1, "tiedosta": 1, "quae": 1, "postuumisti": 1, "rinnastuksia": 9, "gebiete": 6, "vastaanotto": 5, "keh\u00e4": 3, "siksna": 1, "eiekspressiivisi\u00e4": 1, "pula": 1, "lack": 1, "saksankielisess\u00e4": 1, "reika": 1, "lainautumissuuntakysymyksess\u00e4": 1, "nieminenas": 1, "pyrkii": 3, "wagnis": 1, "nimi\u2019": 1, "tmsanojen": 1, "list": 1, "kymmenten": 1, "bendra": 3, "j\u00e5ra": 1, "post": 9, "l\u00e4mp\u00f6": 2, "s-alkuisesta": 1, "occasion": 1, "tutkimushistoriaan": 4, "suhtautumista": 1, "kalastusverkko": 1, "kehittynyt": 2, "5\u201366": 1, "kiinnostavampi": 1, "novelty": 1, "pistma": 1, "lainaushetkest\u00e4": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 2, "22001": 1, "tutusta": 1, "taaja": 3, "kolmeksi": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4nyt": 1, "l\u00e4ht\u00f6kielen\u00e4": 1, "varmaankaan": 3, "dialectos": 1, "alten": 4, "251\u20138": 1, "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438": 2, "tiedonhauista": 1, "erottamiseksi": 3, "t\u0161iutto": 1, "1866\u20131946": 1, "uralaltaische": 1, "varsi": 28, "l\u00e4ttil\u00e4isest\u00e4": 1, "insel": 2, "saksassa": 1, "aineistoa": 1, "germanisch-baltische": 1, "vastasivat": 1, "l\u00f5used": 1, "asutus": 1, "mainintoja": 18, "alkuper\u00e4suhteista": 1, "riippuvan": 1, "oudoksuttavan": 1, "suhteelliseen": 2, "blak\u0117": 2, "alasaksalainen": 1, "aineksista": 2, "ba\u017emas": 2, "substraattisanaksi": 1, "aikaansaatu": 1, "juhlakokouksineen": 1, "p\u00e4\u00e4laki": 5, "naapurikielist\u00e4": 1, "pident\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4tt\u00e4": 1, "evald": 2, "pohjoismaisen": 2, "sanakirjal\u00e4hteet": 1, "sanastontutkimuksessa": 1, "kulttuurihistoriallisten": 1, "moderneimman": 1, "olennaiseen": 1, "baltiansaksalainen": 1, "hyv\u00e4ksymiseen": 1, "tietoon": 2, "geinys": 2, "f\u00fcnf": 1, "toisaalla": 4, "suoran": 2, "tavuisissa": 1, "suunnittelema": 1, "looge": 1, "\u00e4\u00e4nnesubstituutiokysymykset": 1, "vaikuttaneesta": 1, "eugene": 2, "rekonstruoitavia": 1, "lett": 3, "t\u00f6iss\u00e4ns\u00e4": 3, "ker\u0161": 1, "aikanaan": 5, "yleiss\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "geguse": 1, "rinnastustakaan": 1, "unterst\u00fctzung": 1, "mainituin": 1, "ryhmittelymetodin": 4, "suosimisen": 2, "kid(ud": 1, "hakara": 3, "mainitsevan": 1, "karvaton": 1, "loans": 16, "linde": 14, "tomaschek": 3, "kolmeen": 4, "spaustuve": 1, "m\u0101ja": 1, "989lle": 1, "lainoilla": 1, "erikoistapaukseksi": 1, "illinen": 1, "karju": 3, "suorasukaisin": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksien": 1, "usw": 16, "kautta": 66, "stambus": 3, "lehnwortschatz": 2, "ce": 1, "odotettu": 1, "uskottavampi": 1, "numeraalin": 2, "l\u00e4ttil\u00e4islainojen": 6, "kettunen": 7, "ep\u00e4tarkka": 1, "kirjoitusvirheet": 1, "voimakkaampi": 1, "palvoa": 5, "etel\u00e4viron": 23, "oppositioon": 1, "sappi": 1, "pez": 6, "hetkeen": 1, "h-alkuinen": 1, "alkuper\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 1, "tutkimushistoriaansa": 1, "dipartimento": 1, "frans": 3, "mutuata": 2, "kokonaisuutena": 3, "murteesta": 1, "quem": 14, "pyyhkim\u00e4\u00e4n": 1, "\u012f|\u017eymus": 1, "l\u0101pis": 1, "heisimato": 2, "marraskuussa": 1, "akten": 1, "p\u00e4\u00e4areenoiksi": 1, "harjakset\u2019": 1, "vainikas": 2, "suurempia": 3, "(meek\u00e4rg\u2019": 1, "syrj\u00e4ytymisell\u00e4": 1, "liettuankielinen": 1, "kumpikin": 1, "anlautet": 1, "m\u00e4\u00e4riss\u00e4": 2, "koaru": 2, "virti": 2, "p\u00e4\u00e4tyneen": 1, "k\u00e4ik": 1, "pois": 29, "tutkijapolvesta": 1, "balttilaislainakerrostumaa": 2, "p\u00e4\u00e4luvussa": 14, "l\u00e4ttil\u00e4isen\u00e4": 1, "rajaa": 5, "merkitse": 4, "wien": 7, "kaavioitten": 4, "postuloitavan": 1, "\u043d\u0438\u0435\u043c\u0438\u043d\u0435\u043d": 1, "hn": 5, "strimmig\u2019": 1, "kehitys": 17, "kuukaudeksi": 1, "tuttu": 1, "t\u00e4ysin": 33, "1925c": 3, "vy\u00f6rytti": 1, "lieks": 3, "1933\u20132002": 1, "irodalomtudom\u00e1nyi": 1, "lainanantajaosapuolena": 1, "kirsahtaa": 1, "kansallispoliittisia": 1, "vanhoiksi": 10, "silkasta": 1, "kerrostumat": 1, "balttilaislainaoletusta": 1, "katsoa": 11, "eroavien": 1, "fieandt": 3, "perustelemattomien": 1, "useamman": 16, "selvin": 2, "378\u201382": 1, "flug": 1, "eimer\u2019": 1, "sije": 1, "pre-finnic": 2, "sthambhas": 1, "ampiainen\u2019": 2, "lis\u00e4nnyt": 5, "edustumista": 1, "darga": 1, "stabni": 1, "lainauksessa": 1, "written": 1, "skandinavisti": 1, "k\u00f5ps": 1, "poga\u0144skie": 1, "rajaton": 1, "keinu": 6, "varsinaista": 2, "nuoriin": 1, "sirpale": 3, "balttilaisselityksest\u00e4": 1, "harhaa": 1, "suomessakin": 1, "gegu\u017e\u0117": 1, "perint\u00f6sanastossa": 2, "ias-maskuliinien": 3, "osana": 8, "tietenk\u00e4\u00e4n": 5, "sprachwissenschaft": 4, "193\u2013225": 1, "valinnut": 2, "teokselle": 2, "linnus": 2, "165\u20136": 2, "hankaluuksia": 2, "pakottavat": 1, "niin": 54, "eestis": 1, "laukea": 1, "ingis": 1, "piirtein": 1, "t\u00e4ytty\u00e4": 1, "kaavion": 4, "tutkijanuransa": 2, "tutkimuskirjallisuuteen": 3, "taivas": 10, "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044b": 1, "slaavilais-liettualaiset": 1, "enhed": 1, "1922\u20132000": 1, "kiila": 3, "yksimorfeemisia": 1, "h\u00e4vinnyt": 1, "\u0117-feminiinit": 1, "sa": 2, "ratjas-asun": 1, "\u0430\u043a\u0446\u0435\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f": 1, "alas": 2, "mothers": 2, "oikeaksi": 4, "tutkia": 5, "\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044a": 1, "sprachliche": 2, "lxvi": 1, "kuukkasta": 1, "134\u20136": 1, "l\u0101pst\u0101": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 9, "fonologiaan": 1, "relativen": 1, "kord\u2019": 2, "contact-induced": 1, "vartaloon": 2, "1914\u20132003": 1, "r\u0117pti": 3, "selitt\u00e4v\u00e4t": 1, "marianne": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 3, "476\u2013516": 1, "lat": 2, "zeit": 1, "sarvi": 1, "paikkansapit\u00e4vyydest\u00e4": 2, "1970\u201390-lukujen": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 3, "jaotuksia": 1, "todisteltu": 1, "paljon": 73, "selvitt\u00e4miseen47": 1, "kepakko": 1, "perustuvan": 2, "197\u2013204": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00f6n": 1, "pit\u00e4j\u00e4\u00e4n": 1, "tamsus": 1, "wegweiser": 2, "multiethnic": 2, "merkityssuhteiden": 1, "tyypeill\u00e4": 1, "tutkittavaa": 1, "tapaukset": 1, "vihja": 1, "puhukaan": 1, "karhu": 1, "rinnakkaisuus": 1, "saamelaiskielet": 1, "nimiss\u00e4": 4, "les": 1, "kirjoitus\u2019": 1, "hallinnut": 1, "linguistaica": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4neen": 1, "laskelmat": 1, "silkalle": 1, "\u017eemaittiin": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 8, "stagaras": 1, "(uralilaisen": 1, "l\u00e4hdetietojen": 1, "la\u0129vs": 1, "kurikka": 1, "k\u0161": 3, "kyseenalaistettu": 1, "rajoitus": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 5, "merkitysvastaavuuden": 1, "et\u00e4sukukielist\u00e4": 4, "johdossuhdeaukkoargumenteista": 1, "pes\u00e4kolo": 1, "\u0161aka": 3, "tietyss\u00e4": 1, "1929\u20132010": 1, "toiseen": 11, "etteiv\u00e4t": 5, "paikannimille": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isehk\u00f6": 1, "nelj\u00e4n": 2, "sprachgeschichte": 4, "pitk\u00e4aikaisena": 1, "astevaihtelun": 1, "ilmi\u00f6n": 3, "kurppu-sanasta": 1, "pallasvirta": 2, "j\u0119zykach": 1, "kulkuv\u00e4lineisiin": 1, "szarka": 2, "metodisista": 1, "p\u00e4\u00e4tyyppiin": 1, "1950\u20132007": 1, "todistettu": 1, "esitetyiss\u00e4": 5, "torsten": 1, "luettelen": 3, "lakmuspaperiksi": 1, "\u00e4\u00e4nnesubstituutio": 1, "larjavaaran": 1, "tank\u00f6nyviad\u00f3": 1, "arenemisj\u00e4rk": 2, "\u017eala": 5, "k\u00e4sittelem\u00e4tt\u00e4": 2, "levikkiargumentti": 2, "erottaviin": 1, "nurkka\u2019": 1, "it\u00e4merensuomalaisper\u00e4isin\u00e4": 1, "monografioita9": 1, "morfofonologiset": 2, "2929": 1, "rinnastusta": 15, "sven-erik": 1, "lainaper\u00e4isyyden": 1, "kritisoida": 1, "verschik": 1, "johdossuhdeaukkoetymologia": 1, "millek\u00e4\u00e4n": 1, "(spolu": 1, "issue": 1, "gein|ys": 2, "ryhm\u00e4t": 2, "\u00e4\u00e4nnekehityksi\u00e4": 1, "etymologiataulukkoni": 1, "sis\u00e4\u00e4n": 1, "marras": 1, "valtavassa": 1, "likvidan": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 2, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6myyteen": 1, "vaikeatulkintaista": 1, "ryhdytty": 2, "zalta": 1, "selityksen\u00e4": 6, "aastaraamat": 5, "vakiintuivat": 1, "taipumattomalle": 1, "kokonaisten": 1, "foneettinen": 1, "aiempina": 2, "krepieren": 2, "korrektit": 2, "kantaslaavin": 3, "yhdistettyj\u00e4": 1, "slavisteista": 1, "santeri": 8, "kielihistorian": 9, "gradussa": 1, "kuului": 4, "dictionaries": 2, "arvioinnissa": 2, "mahdollisia": 15, "pyri": 1, "erinomaista": 1, "nopeuteen": 1, "ohjailevia": 1, "hilse": 2, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "slavisch-finnische": 1, "saverikko": 1, "paremmuusv\u00e4itteitt\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "vaatia": 1, "origin": 10, "\u00e4es\u2019": 1, "voimakasta": 1, "useampiakin": 1, "2425": 1, "adam": 2, "koivulehdolla": 1, "sellaisten": 2, "tulokseksi": 1, "vonka": 5, "palataaliklusiileja": 4, "aivan": 62, "historiallista": 2, "hinaufziehen": 2, "vastik\u00e4\u00e4n": 1, "kykeni": 1, "kattavuuteen": 1, "keskustelun": 29, "and": 120, "kipe\u00e4": 5, "ukrainalainen": 1, "leksikaalistumattomaan": 1, "l\u00e4ht\u00f6kielist\u00e4": 1, "historiallis-vertailevasta": 1, "sichzusammenschliessen": 1, "ilmestymisen": 4, "suomenlinnan": 1, "laukkip\u00e4\u00e4": 4, "asuksi": 1, "vertailevia": 1, "161\u20135": 1, "ylikoski": 2, "yhteytt\u00e4": 3, "ajos": 1, "l\u00e4nsibalttiin": 1, "t\u00e4llaisissa": 2, "filologiaa": 1, "ty\u00f6kalut": 1, "tiltas": 2, "mpr": 2, "mitk\u00e4": 1, "k\u00f6nnte": 1, "l\u00e4hdett\u00e4": 1, "hihna": 8, "k\u00e4sittelem\u00e4tt\u00f6mien": 1, "kullakin": 3, "koko": 39, "ajatuksen": 4, "ruopas": 2, "vaippa": 1, "etymologisiin": 3, "deg": 1, "gyvas": 2, "vuosikymmenitt\u00e4inen": 1, "umi": 1, "173\u201385": 1, "hirsisanasta": 1, "muotoutuneet": 3, "u-p\u00e4\u00e4tteisin\u00e4": 1, "yhdet": 1, "lainautuneen": 10, "liehua\u2019": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 2, "omaksumisen": 1, "evar": 1, "v\u00e4linen": 4, "mukaiseksi": 1, "vastaanottajakieleen": 1, "lainasanojen": 27, "j\u00e4lkitavujen": 7, "akanat": 1, "b\u016bgasta": 2, "lainakerrostumaargumentit": 1, "nominaaliseen": 2, "keltiska": 1, "ty\u00f6n": 37, "kritisoinut": 7, "disillusion": 1, "lyhteitten": 1, "reuhata": 1, "earliest": 9, "rinnalleen": 1, "suunnittelivat": 1, "contributions": 2, "er\u00e4it\u00e4": 26, "lund": 3, "p\u0113teris": 1, "vankemmalla": 1, "suhtautui": 4, "usko": 1, "alkuper\u00e4nselitys": 3, "265\u201377": 1, "kantasuomea": 7, "march": 1, "kotimaassa": 1, "decreased": 1, "sachkultur": 1, "osuvat": 1, "127\u201330": 1, "\u00e4\u00e4nnevastaavuuksien": 3, "suur": 3, "268\u20139": 2, "kangaspuiden": 1, "iest\u00e4\u00e4": 2, "1828\u20131918": 2, "jas-p\u00e4\u00e4tteinen": 1, "latvia": 3, "yksin": 8, "kulttuurin": 3, "1899\u20131989": 1, "m\u00e4\u00e4rityskriteereihin": 1, "sproghistorisk": 3, "suhta": 4, "ordnen": 1, "maaper\u00e4": 1, "merkitysalueelle": 1, "8\u20139": 1, "cullainen": 1, "29\u201348": 1, "alkuper\u00e4isen": 3, "kritisoitua": 4, "alla": 23, "vaikuttavia": 2, "hagu": 1, "hyl\u00e4ttyyden": 1, "coincide": 1, "kersa": 2, "seuranneen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neen": 2, "258282": 1, "vesikko\u2019": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 3, "auran": 3, "etsittiin": 2, "sanakantaa": 1, "korosti": 4, "veikko": 2, "deskriptiivisen": 2, "baltisch-slavischen": 1, "fachtagung": 1, "holopaista": 1, "sanakirjaty\u00f6ksi": 1, "1932b": 1, "saari\u2019": 1, "analysis": 1, "mariko": 1, "rajoittuvat": 4, "zinken\u2019": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 1, "daba": 5, "pii": 1, "concerning": 1, "yearbook": 1, "ent\u00e4s": 1, "sind": 3, "loik": 2, "relationships": 2, "paljolti": 1, "pauga": 2, "17\u201332": 1, "balt": 5, "p\u00e4\u00e4se": 1, "kannatetty": 1, "kielenpuhujat": 1, "vuosituhannen": 17, "371\u20133": 1, "reuna": 18, "ekspressiiviseen": 1, "karitsa\u2019": 3, "perusteluita": 1, "tasoa": 3, "hare": 1, "kokoelmateoksen": 2, "mazga": 1, "keskukseksi": 1, "braydis": 1, "\u201cei": 1, "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435": 1, "bezieh": 1, "\u00e4\u00e4nnehistorialla": 1, "uusiakin": 1, "k\u0301ewh-juureen": 1, "omin": 1, "meig\u0101": 1, "\u00e4skett\u00e4inen": 1, "ekspressiivisyydell\u00e4": 1, "vanhin": 1, "toistoa": 1, "toisesta": 5, "v\u00e4lk\u00e4": 2, "indo-uralic": 2, "yritti": 2, "2404": 1, "puolustuskommentit": 4, "vanhimmassa": 1, "sallimiin": 1, "kysymyksen\u00e4": 1, "tutkituimpiin": 1, "lauri": 13, "muutamalle": 1, "vaikeaksi": 1, "1982": 25, "huomattavan": 3, "metsm\u00e4gi": 3, "brust": 1, "keeleliste": 1, "esitellen": 1, "164\u20135": 2, "esittely": 1, "fasteria": 1, "tutustuessa": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 2, "vain\u014d": 1, "helppoja": 1, "liiv": 1, "us-liide": 1, "l\u00e4himp\u00e4n\u00e4": 1, "kurpe": 2, "mulgimaan": 1, "etymologiaryhm\u00e4n": 1, "deminutiivijohdos": 1, "kruja": 1, "ilmaise": 1, "puolelle": 4, "ekspressiivisanat": 3, "p\u00f6nkitetty": 1, "kaabel": 1, "st\u0101vs": 1, "liettualaisper\u00e4inen": 3, "1860\u20131924": 1, "teoria": 2, "balttilaislainaselitys": 2, "ep\u00e4onnistunutta": 1, "niille": 15, "ep\u00e4tarkemmin": 1, "luettelemieni": 1, "selityst\u00e4": 41, "northern": 4, "etnogr\u0101fija": 1, "1995": 26, "tilanne": 2, "nominatiivista": 1, "julkaissut": 10, "skeuk\u0101": 1, "varhaisiksi": 1, "st\u00e4rke": 2, "\u044d\u0432p\u043e\u043f\u044b": 1, "\u201ewestgermanischen\u201c": 2, "henkil\u00f6suhteisiin": 1, "taholta": 11, "slaavilaisper\u00e4inen": 5, "levit\u00e4": 1, "kahdeksi": 1, "positiivinen": 7, "apurahakausien": 1, "1820\u201384": 1, "virtsj\u00e4rv": 2, "pylv\u00e4\u00e4n": 3, "muinaisilla": 1, "voimavaroja": 1, "tasaista": 2, "seerose": 1, "kazimieras": 6, "56\u201357": 2, "dernier": 1, "lainakerrostumaan": 5, "paljas": 1, "jyvien": 2, "nui\u2019": 1, "saamesta": 8, "semanttiseksi": 1, "muotoryhmiss\u00e4": 1, "esihistoriallisesta": 3, "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430": 1, "nop-ea": 2, "l\u0101ma": 1, "joutui": 8, "alkaa": 6, "nelj\u00e4nten\u00e4": 2, "diachrony": 1, "johanna": 7, "gitte": 2, "harkitsi": 2, "kopea": 3, "kieless\u00e4": 14, "v\u00e4hent\u00e4neet": 1, "albert": 4, "vaapsahaisen": 1, "nostamisesta": 1, "kannatetussa": 1, "v\u00e4istymiseen": 1, "semantic": 2, "ostseefinnisches": 2, "puolassa": 1, "olennaisesta": 1, "t\u00e4m\u00e4kin": 2, "t\u00fcvi\u2019": 1, "joukon": 10, "ennakoitunut": 1, "ur\u00e1li": 2, "eronteko": 1, "joukosta": 9, "1953\u201354a": 2, "45\u201352": 1, "useimmin": 1, "(piima": 1, "semantiikan": 6, "sananmuotona": 1, "vastustamansa": 1, "b\u00e4rbitada": 2, "nuova": 1, "flexionsmorphem": 1, "selke\u00e4mmin": 1, "tekstist\u00e4": 1, "vain": 189, "ohjaajan": 1, "stamb\u0113": 1, "bodensatz": 1, "ep\u00e4ilt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "ruoppilaa": 1, "kirnun": 1, "zd": 3, "kukaan": 10, "leben": 2, "a\u0161tras": 2, "morfeemianalyysin": 1, "present": 1, "sirsis": 1, "keeles": 6, "puitteissa": 2, "tarkkaa": 1, "digna": 1, "argumentoinnista": 1, "pirtin": 3, "roiskia": 1, "1965": 9, "4\u201315": 2, "wettervogel": 1, "(l\u00e4kkipelti": 1, "siirtyv\u00e4t": 1, "ajallisen": 4, "jan": 5, "nurkka": 1, "1997i": 5, "vastaesimerkkej\u00e4": 1, "n\u00e4ihin": 8, "nimityksell\u00e4": 2, "esiintymisehdot": 1, "rodopi": 4, "\u201emokslas\u201c": 3, "l\u00e4ht\u00f6kieless\u00e413": 1, "syntyv\u00e4\u00e4": 1, "vaikkakaan": 1, "kantaindoeurooppa": 2, "i\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 2, "poikkeavaksi": 1, "si": 9, "vaiheessa": 13, "taga": 5, "substituutio-oletuksia": 3, "pienemm\u00e4ll\u00e4": 1, "loanword": 5, "eksyksiss\u00e4": 1, "sanastosuhteitten": 3, "strick": 2, "kunnioittaneen": 1, "veika-vartalon": 1, "alkusukulaisuus": 1, "suurta": 7, "k\u00e4sitteenm\u00e4\u00e4rittely": 1, "portaat": 2, "suomalaisruotsalainen": 1, "tauta": 3, "silm\u00e4luomi": 2, "polvi\u2019": 1, "noudattaminen": 1, "j\u00e4k\u00e4l\u00e4": 2, "proquest": 1, "ve\u0161(umas": 1, "henriksen": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "vapauksia": 2, "2000-luvun": 3, "lehek\u00fclgedel": 1, "kirjeenvaihtoon": 1, "suhteista1": 1, "alienaatiota": 1, "terrence": 1, "oi": 1, "ostseefinnen": 1, "laajentavan": 2, "linai": 1, "johdatus": 1, "liemuo": 1, "\u00f5is(vesi": 1, "esitelmien": 2, "pelkk\u00e4\u00e4n": 1, "tarpma": 1, "tieteeksi": 1, "laajuuteen": 1, "asetti": 1, "esihistoriaa": 2, "ilmar": 1, "198_": 8, "lis\u00e4ksi": 45, "sana-artikkeleiksi": 1, "1800-luvun": 2, "2358": 1, "ehdottama": 2, "vaha": 5, "must": 3, "maailmalla": 1, "suppeitten": 1, "deiwas": 1, "lenko-etymologiasta": 1, "real": 2, "57\u201363": 1, "eta-tyyppiin": 1, "synty": 5, "negatiivinen": 10, "hallitsi": 1, "viile\u00e4\u2019": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 2, "ragisema": 2, "hidastava": 1, "murteelliset": 1, "osoittaneensa": 1, "el\u00e4inten": 3, "veps\u00e4ss\u00e4": 2, "ruumisarkku": 1, "pitkin": 1, "opittiin": 1, "kulloinkin": 1, "tuottaa": 4, "lau\u017eis": 2, "perustama": 1, "352\u20139": 1, "arvioimattoman": 2, "\u0446\u0435\u043f\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445": 2, "oltava": 6, "vuosikymmenen": 10, "\u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438": 1, "tinkla": 1, "yksinkertaisempaa": 1, "v\u00e4lja": 1, "s-p\u00e4\u00e4tteiseksi": 1, "rinnakkaislainoja": 1, "15\u201316": 2, "praojczyzny": 1, "osoittavan": 2, "varman": 1, "kanssa": 51, "asssa": 1, "suosion": 3, "verraten": 5, "enemmist\u00f6": 1, "aika": 18, "kielii": 2, "sovellettava": 1, "talja": 5, "diakroninen": 1, "alempi": 1, "latvialaista": 2, "building": 1, "hapata\u2019": 2, "yliopistosta": 1, "seuraavaksi": 1, "79\u201387": 1, "jumalaa\u2019": 1, "1373": 1, "\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u043e-\u0431\u0430\u043b\u0442i\u0439\u0441\u043a\u0456\u0435": 2, "konsonanttihistoriaa": 1, "\u017emogus": 1, "aiemmin": 93, "be": 6, "kysymykset": 1, "k\u00e1r\u00e1\u0161johka": 1, "cvvccv": 1, "unohduksena": 1, "gar\u0117ti": 1, "prakartas": 1, "liauka": 3, "oppilaineen": 1, "puhumaalueilla": 1, "osoittautunut": 6, "102\u201311": 1, "soosaarelle": 1, "varhaisemmaksi": 1, "samuutta": 1, "karbtus": 1, "kuk\u0117": 2, "balttilaislainaetymologioille": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4n": 1, "tarkastelemalla": 3, "kudontavirhe": 1, "karhea": 1, "puolain\u2019": 2, "arbeitete": 1, "alfred": 6, "pyrkineet": 2, "antura": 1, "hiljaisella": 1, "muotoargumentti": 1, "toistasataa": 2, "ratkaisuna": 2, "3\u20136": 2, "vaivojensa": 1, "328\u20139": 1, "suorittaa": 1, "kavuta": 1, "deskription": 1, "omaper\u00e4isin\u00e4": 4, "220\u201338": 1, "vaikeuttaisi": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "luksuslainojen": 1, "murteiden": 3, "hyv\u00e4ksymisen": 1, "worterklarungen": 1, "forschungenissa": 1, "\u043b\u0438\u0443\u043a\u043ao\u043d\u0435\u043d": 1, "kaksimorfeemisiksi": 1, "merkityksest\u00e4": 4, "koulukunnalle": 1, "ker\u0161as": 1, "2005a": 5, "budapestin": 1, "olemassaoloa": 10, "tasot": 2, "\u014dksi": 1, "kiinnostuksen": 3, "baltismist": 2, "zornig\u2019": 1, "yhten\u00e4isest\u00e4": 1, "negatiivisia": 6, "mahdollisissa": 1, "oja": 3, "murdekeele": 1, "nokea": 1, "takia|inen": 1, "schmid": 11, "l\u0101p\u0101": 1, "mylne": 1, "lithuanian": 3, "runsaus": 3, "viikonloppuretket": 1, "till": 11, "suoraa": 2, "\u0430\u043d": 3, "adjektiivideklinaatioon": 1, "1951b": 1, "ennest\u00e4\u00e4n": 2, "poikkeusta": 1, "sperna": 1, "edelt\u00e4j\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "suuntaukset": 2, "yhdistettyin\u00e4": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 4, "argumentteja": 14, "kiitt\u00e4\u00e4": 5, "\u0161\u0137auna": 1, "alaan": 6, "v\u00e4list\u00e4": 3, "kirves": 10, "kielsi": 1, "latvialaislainat": 1, "1920-luvun": 2, "merkitystiedot": 1, "erkki": 9, "merkitysryhm\u00e4st\u00e4": 1, "johdinainesten": 1, "merkityskriteerien": 3, "kaste": 2, "latvialaisper\u00e4isyyksilt\u00e4": 1, "panematta": 1, "avusta": 3, "sopimattomat": 1, "hevosta": 3, "pakett": 1, "esitt\u00e4miins\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4nytt\u00e4": 1, "lankas": 2, "1990d": 2, "xcl-muotoisesta": 1, "\u0161ukos": 4, "gleerup": 2, "132\u2013322": 1, "taipunut": 1, "geburtstages": 1, "kirjallisuuslajien": 1, "176\u201390": 1, "aho": 2, "infiniittiset": 1, "puhutusta": 2, "ryhmittelyn": 2, "pa|talas": 1, "pokornyn": 1, "sanaluokan": 1, "viiiix4": 1, "j\u00e4lkipuoliskolla": 2, "singas": 3, "skaplis": 2, "\u00e4\u00e4nnekriteeri": 1, "partisiippimuotoja": 2, "ensin": 21, "virpa": 2, "99\u2013101": 1, "ilmeist\u00e4": 1, "takes": 1, "useimpien": 9, "kadagys": 3, "uusi": 31, "konservatiivisessa": 1, "jonas": 2, "mukaisuuteen": 1, "vahvuuksia": 1, "etw": 1, "aineksena": 1, "kurdi\u0161": 1, "lainasanakerrostumaan": 1, "ik\u00e4si": 1, "1996c": 8, "vartaloiset": 2, "onni": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjani": 1, "humanities": 2, "j\u00e4ljitti": 1, "parhaiten": 10, "suluissa": 4, "1933": 9, "mytty": 1, "kabuta": 4, "lituanica": 1, "siivousv\u00e4lineen": 1, "kauha": 5, "r\u00e4pil\u00e4st\u00e4\u00e4": 1, "nykyk\u00e4sityksen": 1, "1924a": 9, "tavallaan": 3, "hakulinen": 20, "el\u00e4imet": 1, "262\u201374": 1, "syit\u00e4": 4, "l\u00e4ttil\u00e4is-virolaisia": 2, "pitkien": 5, "261\u201396": 1, "kuuntelemalla": 1, "l\u00e4hti": 1, "puheenvuoroja": 1, "eroavat": 5, "parkatille": 1, "kaukalo": 3, "sivistyssana": 1, "hahmotellut": 1, "riietus": 2, "ratkaiseva": 3, "vastatessa": 1, "edustuksista": 1, "baltoslaavilaisilla": 1, "according": 2, "1880": 6, "napolin": 1, "leuka-etymologian": 1, "ri\u0161ti": 1, "hankalasti": 5, "48\u201351": 1, "\u0113-feminiinit": 1, "kulunut": 6, "voikin": 2, "p\u00e4\u00e4tteeksi": 1, "vastaavaksi": 1, "nuoma": 1, "na\u00df": 1, "ekspressiivisl\u00e4ht\u00f6isen": 1, "stu\u0123is": 1, "laajaksi": 1, "quelle": 1, "kirvis": 1, "larjavaara": 1, "207\u201325": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isemin": 1, "baltist\u0173": 2, "g\u00e5": 1, "pit\u00e4isi": 1, "k\u00f6zlem\u00e9nyei": 1, "unordentliche": 1, "apofonialtaan": 1, "solchem": 1, "merkitty": 4, "n\u00e4kymi\u00e4": 1, "kannattajia": 2, "roher\u00e4hn": 2, "kosketukset": 4, "vesiliikenne": 1, "kannat": 2, "eg": 1, "272\u20134": 5, "finland": 2, "alku": 3, "v\u00e4ijy\u00e4": 4, "moitteettomia": 1, "kiek": 2, "velvollisuus": 1, "msl": 21, "aukkop\u00e4\u00e4telm\u00e4\u00e4": 2, "l\u00e1szl\u00f3": 3, "korreloikin": 1, "studia": 18, "reagoida": 1, "pankko": 2, "suomalais-ugrilainen": 9, "l\u00e4htein\u00e4": 1, "osoittamalla": 4, "mold\u2019": 1, "asemastaan": 1, "indoeurooppalaisista": 4, "p\u0117pis": 1, "l\u0101psta": 1, "niedrig": 1, "puzzle": 1, "\u00e4\u00e4nteellisiksi": 1, "luvut": 4, "vaballa": 1, "johdossuhteita": 7, "ogsaa": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4ni": 1, "l\u00e4t\u00e4k\u00f6n": 1, "argumentiksi": 2, "nicht": 2, "johtop\u00e4\u00e4tteet": 1, "omat": 6, "edellytt\u00e4m\u00e4t": 2, "lemuta": 1, "ferdinand": 4, "balttilaisper\u00e4isi\u00e4": 6, "indo": 4, "neuvostokielitieteess\u00e4": 1, "siikanen": 6, "nominalst\u00e4mme": 1, "113\u20134": 2, "saamelaisper\u00e4isin\u00e4": 1, "kriteereit\u00e4\u00e4n": 1, "vaari": 1, "ata": 1, "neuvostokielitiede": 1, "pino\u2019": 1, "\u0437\u0430\u0438\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439": 2, "sis\u00e4isen\u00e4": 1, "vaka": 2, "sauvageotn": 1, "k\u00e4rp\u00e4": 2, "lava": 7, "sukupuun": 1, "kilpaileva": 5, "tekstil\u00e4hteiss\u00e4": 1, "ajki": 2, "luovvi": 1, "todistamisen": 1, "tarkastelemani": 4, "painatuskeskus": 3, "quantit\u00e4tsgesetze": 1, "uralo-altaica": 3, "kedervars": 2, "\u0144\u0165\u015b": 1, "heimon": 1, "ku\u0144\u010f\u00e4": 1, "baltologi": 7, "\u0161\u0137iets": 1, "mielet\u00f6n": 1, "korkeatasoinen": 1, "ulottuvuus": 1, "jakaumassa": 1, "latviassa": 9, "vetosi": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 11, "koskevista": 1, "cultures": 1, "edelt\u00e4ji\u00e4ns\u00e4": 1, "hammas": 3, "l\u00e4ht\u00f6inen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 1, "suunnilleen": 11, "apofoniaaste": 1, "opiskelijana": 1, "apis": 1, "aikakauskirjat": 1, "hypoteesit": 3, "1960-luvulta": 2, "varauksella": 3, "aan": 1, "vaidas": 1, "\u0430\u043d\u0442\u0442\u0438\u043b\u0430": 1, "tornion": 1, "kriteeriksi": 4, "18751936": 1, "aikoihin": 6, "reaktion": 1, "morphologischen": 2, "varpukasvi": 1, "kantele": 4, "454\u20135": 1, "asti": 14, "olemassaolon": 11, "it\u00e4merensuomalaiset": 10, "168\u201389": 1, "kaikesta": 1, "onomatopoieettiset": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 2, "orientale": 4, "r\u00e4tsepale": 1, "kiitollisuudenvelassa": 2, "latvialaislainaan": 1, "243\u20137": 1, "oldest": 1, "supistumamuotoisilla": 1, "kasvaneen": 2, "v\u00e4in\u00e4joen": 1, "slaavilaiseksi": 3, "246\u201352": 1, "l\u00e4ht\u00f6muodoissa": 2, "ehdittiin": 1, "stuomuo": 1, "takainen": 1, "h\u00e4pe\u00e4\u2019": 1, "pyrkimyst\u00e4ni": 1, "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f": 1, "\u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u043d\u0443\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e": 1, "muodostaman": 2, "argumenttikategorian": 1, "pika": 1, "havaitsemansa": 1, "substituutiosuhde": 2, "vastaa": 19, "useat": 6, "lyydiin": 1, "neuvostoliitossa": 1, "\u0433\u043e\u0441\u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442": 1, "\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 1, "1884n": 1, "murteellisuutena": 1, "ik\u00e4\u00e4": 3, "laajalevikkisiss\u00e4": 1, "seulomaan": 1, "razvoj": 1, "yhdistyv\u00e4t": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isyysj\u00e4rjestys": 1, "instytutu": 1, "kiinnostui": 1, "kasa\u2019": 1, "48\u201369": 1, "samansuuntainen": 2, "439\u201342": 1, "kansain": 1, "havainnollisemmaksi": 1, "kartes": 1, "luotettavampi": 2, "vuokra\u2019": 2, "altgermanische": 1, "bentlini\u00e4": 1, "i\u00e4n": 9, "vello": 2, "haslinger": 1, "astui": 2, "seelappischen": 1, "finno-ugrian": 1, "malliselitysetymologiat": 1, "esityskerrat": 1, "schweigaard": 2, "esiliettuaan": 1, "et\u00fcmoloogiate": 1, "v\u00e4ite": 11, "pr": 82, "substraatista": 1, "jokainen": 11, "kust": 2, "panetella": 2, "kirjallisten": 1, "sellaisille": 1, "m\u016ble": 1, "lyhyeen": 1, "formaalisti": 1, "ensisijaisuuteen": 1, "jakaa": 7, "h\u00e4yry": 1, "ruotsi": 1, "harja-sanalle": 1, "l\u00e4hteiss\u00e4": 3, "za\u013c\u0161": 1, "slaavin": 4, "vars": 1, "kyynel": 1, "1\u201328": 1, "kumuloitumisen": 3, "omista": 2, "annettu": 4, "foneemivalikoimista": 1, "virheluentaan": 1, "muuttuneet": 5, "vuosikymmeni\u00e4": 8, "johdetuiksi": 1, "kielell\u00e4": 1, "gegenwart": 1, "tutkitulla": 2, "luokitella": 3, "riian": 1, "filologicznego": 1, "teella": 1, "virsi": 11, "lainoihin": 10, "tunkelo": 17, "uskottavilla": 1, "j\u00f3zsef": 2, "napista": 1, "czas\u00f3w": 1, "cimds": 4, "kyseenalaisen": 1, "lainaaminen": 1, "uurimusi": 2, "merkitsiv\u00e4t": 2, "suomalaisen": 40, "liegen": 1, "taustastaan": 1, "leotuma": 1, "hyl\u00e4ttyj\u00e4": 13, "\u043c\u043e\u0442": 1, "1922a": 12, "tiivistelm\u00e4t": 1, "teos": 19, "lainautumiselle": 2, "kvantitatiivinen": 1, "lyhin": 1, "laski": 2, "osallistuivat": 2, "loik\u2019": 1, "172\u20133": 2, "vuosikymmenille": 1, "mullistamaan": 1, "kato": 4, "foneemeilla": 1, "omapohjaisia": 2, "klausimai": 2, "perk|\u016bn|as": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 1, "jakautumismalleja": 1, "k\u00e4ytett\u00e4ess\u00e4": 1, "gro\u00dfen": 2, "tiukasti": 1, "45\u20136": 1, "danilo": 2, "fact": 1, "esiintyi": 1, "44\u20135": 1, "geminaatta-tn": 1, "haastaneet": 1, "harmi": 3, "k\u00f6t\u00e9t": 1, "ber\u00f6ringerin": 13, "otettu": 3, "antons": 2, "oppihistoriallisia": 1, "301\u20136": 1, "kasvatusopillisen": 1, "indoeuropeistit": 3, "sijoitu": 1, "sovittiin": 1, "germanerna": 1, "1977": 47, "kollane-sanaan": 1, "zweisilbige": 1, "indo-european": 22, "malmi": 1, "muunlaista": 1, "kartalle": 1, "kriteereiksi": 1, "lainaetymologia": 11, "p\u00e4\u00e4tteeseen": 1, "rst-ksi": 1, "korjattu": 2, "puolustanut": 5, "karja-s": 1, "mahdolliselta": 2, "corvus": 1, "oppilaita": 1, "wallinin": 1, "h\u00e4hk-sanasta": 1, "yhdistyy": 1, "hypoteesinsa": 1, "erojen": 1, "k\u00f8benhavn": 6, "eriaikaisia": 1, "m\u00e4nty": 3, "balto-slave": 1, "vaikuttavan": 2, "esiajalugu": 1, "kesv": 4, "haiku": 1, "similarities": 1, "lojo": 4, "uusin": 1, "kerima\u2019": 3, "teoreettisesti": 2, "sananloppuisen": 1, "ominaisuuksien": 2, "sapa": 10, "1972": 12, "ohjaamana": 1, "increase": 1, "pl\u00f6tzi\u00e4": 1, "vitsiksi": 1, "panki": 5, "paradigmojen": 1, "lainanantajakieli": 2, "boot\u2019": 1, "prefiksit\u00f6n": 2, "uhkuva": 1, "dargebracht": 1, "entiteettin\u00e4": 1, "sairaus": 2, "vieroksuntaan": 1, "evidence": 3, "yhteisesti": 1, "universitetsforlaget": 1, "perustella": 3, "estnischen": 4, "43\u201349": 1, "ulottuvuutta18": 1, "neutraalien": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4vyys": 1, "linnunnimien": 3, "paulin": 3, "einflu\u00df": 1, "spr\u00f6de": 1, "arvioinnin": 1, "suomalaisissa": 1, "johdosten": 2, "cimermanis": 1, "kivutta": 1, "esigermaanisia": 1, "tuloksen": 1, "lainautumaan": 2, "j\u00e4lkeenkin": 3, "plaka": 6, "keeltest": 2, "tarkalleen": 2, "stebere": 1, "valkealla": 1, "grenzstein\u2019": 1, "w\u00f6rterbuch": 18, "lainaselityksill\u00e4": 1, "viimeaikaisia": 1, "vire": 3, "lainautumatta": 2, "muna": 1, "indoeurooppalaiskontaktit": 2, "kielellisi\u00e4": 3, "kyl\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tteelt\u00e4\u00e4n": 1, "taustalla": 10, "h\u00e4nk\u00e4\u00e4n": 2, "samantapainen": 2, "toisenlainen": 2, "holz\u2019": 1, "kokonaisvaltaisen": 1, "s\u00f5napere": 2, "verbist\u00e4": 2, "toleranssi": 1, "tutkimukselle": 3, "j\u0119zyka": 2, "mordvan": 13, "etymologiansa": 4, "leuciscus": 5, "m\u00e4\u00e4rittyy": 2, "huumautunut\u2019": 1, "lexis": 1, "haukkua": 4, "yhtym\u00e4n": 3, "taivutukseen": 1, "ohja": 4, "sanaa": 59, "197_": 8, "pr\u016bs\u0173": 4, "selitt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "\u015b\u00e4ki": 1, "sanavarasto": 1, "poikkeuksellisena": 1, "esibalttilais-esigermaanisen": 2, "tempti": 2, "lainaoriginaalille": 1, "vapsa": 1, "vartaloainesten": 1, "merkityksist\u00e4": 1, "vaij\u0101t": 2, "kumman": 1, "j\u00e4lg": 1, "virdis": 2, "sill\u00e4": 190, "yhdestoista": 1, "36\u201337": 2, "trippa": 1, "kiistanalaisten": 13, "holzerin": 2, "tarjosi": 3, "gabe": 1, "a-edustuksesta": 1, "tuhkuri": 4, "taula": 2, "22\u201324": 3, "clues": 1, "polakoukku": 1, "juhlakirjassa": 1, "juurista": 3, "udras": 1, "1884\u20131952": 1, "rinnastusmerkki\u00e4": 2, "ve\u0161\u0117ti": 2, "wandlungen": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 9, "vanhentuneita": 1, "mahdollisimman": 2, "kyenneeni": 1, "jouduttiin": 1, "\u010doalli": 1, "merkityssuhteiltansa": 1, "joki": 12, "i(_a-adjektive": 1, "kniekehle": 2, "222337": 1, "yliopistojen": 1, "considered": 2, "\u2019langer": 1, "kuvaamalla": 1, "boghandel": 1, "slaavilaisselityst\u00e4": 1, "1970s": 2, "kookkaaseen": 1, "kysymykseni": 1, "rugja": 1, "25\u201326": 2, "lis\u00e4si": 7, "monin": 1, "murdlainetus": 1, "\u0259-vokaaliin": 1, "nimiss\u00e4ns\u00e4": 1, "grammar": 2, "seurasi": 1, "substituutiosuhteita": 8, "heikoksi": 1, "oppinsa": 1, "ajattelutapoja": 1, "harhaksi": 1, "kina": 7, "laulutervehdyksineen": 1, "l\u00e4ntisyys": 1, "auki\u2019": 2, "t\u00f5hk": 1, "seitsenosainen": 1, "terva\u2019": 2, "kotity\u00f6t": 1, "helsingiae": 1, "r\u0117tis": 2, "substituutiona": 1, "ausgerodete": 1, "levi\u00e4minen": 2, "syyksi": 1, "esitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "johtavien": 1, "a-vartalon": 1, "aineistossani": 4, "hyv\u00e4ksyess\u00e4ns\u00e4": 1, "joukko": 12, "1956b": 1, "argumentoinnin": 1, "saattaisi": 3, "vanhempaan": 4, "suppealevikkisi\u00e4": 1, "t\u00e1nczos": 1, "maahanmuutto": 2, "mahdollinen": 15, "suomalais-ruotsalaisen": 1, "kylstran": 2, "deskriptiiviselitysten": 1, "substantiivi": 1, "saavutti": 3, "perk\u016bnas": 2, "k\u00e4nd": 2, "sen": 264, "1985": 27, "(aufschichten": 1, "p\u00f6\u00f6veliin": 1, "vierassanan": 1, "ohjautuvia": 1, "sanakirjahankkeet": 2, "possible": 3, "ugrilaiset": 1, "deguts": 1, "it\u00e4merensuomalaisissa": 5, "nuorempaa": 2, "vaihteluttomia": 1, "v\u00e4lisen": 4, "mariin": 3, "silmi": 1, "\u0117i": 1, "katsauksessaan": 1, "lainaverbej\u00e4": 2, "zieds": 1, "indoeuropejskiego": 1, "puolet": 4, "edistynyt": 1, "ven\u00e4l\u00e4inen": 1, "luoda": 1, "suojus": 1, "pit\u00e4\u00e4": 57, "kompetenssissa": 1, "viitisenkymment\u00e4": 1, "glossar": 2, "meteorologischaffektivischen": 1, "haarasta": 2, "kraft": 3, "m\u00f6rk\u00f6": 1, "paljastamiseen": 1, "f\u00e4llen": 1, "wohnhaus": 1, "vilnius": 7, "ajatuksena": 1, "found": 2, "useiden": 1, "livische": 1, "l\u00e4ht\u00f6kieliargumenteiksi": 2, "vyyhden": 1, "tapahtunut": 9, "liukkosella": 1, "55\u201391": 1, "fragen": 1, "soolat\u00fc\u00fcgas\u2019": 1, "kannattaja": 3, "bezeichnungen": 1, "a-p\u00e4\u00e4tteisin\u00e4": 2, "1953\u201354": 1, "\u00e4\u00e4nnepiirteitten": 2, "elgiasi": 1, "hantilaisten": 1, "wachsen\u2019": 1, "ei-kielitieteilij\u00f6in\u00e4": 1, "systemaattisesti": 1, "hemd": 1, "vaikeatulkintaisia": 1, "sakara": 3, "kasvinnimityksist\u00e4": 1, "verwirren": 1, "p\u00e4\u00e4tavoite": 1, "yleisgermaanisen": 1, "germaaniset": 3, "kirjoittaa": 12, "165\u20138": 1, "l\u00e4nsigermaaniseksi": 1, "imienia": 1, "verbien": 4, "muodostuu": 1, "andet": 1, "kokoomateoksen": 1, "tumma(n": 1, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "lakonisesti": 1, "n\u00e4hneet": 1, "v\u00e4kin\u00e4isyydest\u00e4": 1, "eroavana": 1, "li": 56, "\u00e4\u00e4nnesubstituutiot": 1, "pazder\u044a": 1, "\u00e4\u00e4nnetasolla": 1, "p\u00e4ssi": 5, "muoto-opilliset": 1, "va\u0161kas": 3, "s\u00e4rki": 5, "50\u201360": 1, "qvigstad": 2, "\u017eem": 21, "siirtyneet": 2, "joukolla": 1, "vanhoihin": 9, "t\u00e4h\u00e4nastiset": 1, "slaavilaisella": 5, "nuorgrammaattista": 2, "historisch-linguistische": 1, "nykymaailmassa": 1, "tavanomaiset": 1, "195_": 8, "turisemisesta": 1, "vaihteluista": 1, "apskardis": 1, "osoittautuneitten": 1, "pitk\u00e4ll\u00e4": 3, "jpg": 1, "keri": 1, "v\u00e4ittiv\u00e4t": 3, "monella": 1, "l\u00e4ttil\u00e4isper\u00e4isin\u00e4": 1, "palautettava": 2, "huomio": 10, "kielispesifej\u00e4": 1, "ulottumisesta": 1, "kiinnostunut": 1, "\u2019los": 1, "salaper\u00e4inen": 1, "terminus": 14, "julkaisuvuoden": 1, "esitettyyn": 1, "abgeschnitten": 1, "ode": 1, "sequences": 1, "etymologica": 2, "varmuutta": 1, "zars": 1, "93\u2013108": 1, "balttilaislainatutkijain": 1, "erilaisia": 3, "vaikuttavat": 2, "saba": 2, "ratkaisuani": 1, "piti": 49, "kirpti": 4, "kielensis\u00e4isiin": 1, "partailla": 2, "rte-vartaloisten": 1, "juuriselitysten": 1, "viiteen": 1, "merkityksenmuutos": 1, "kakts": 1, "esiliettua": 1, "vuohi": 11, "filologian": 2, "str\u00f6mung\u2019": 1, "tapauksessahan": 1, "yhtyi": 2, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 2, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 2, "muutama": 5, "kuvattuja": 1, "238\u201350": 1, "k\u00e4sikirjoitus": 2, "v\u00e4der": 1, "lateinisches": 1, "k\u00e4\u00e4nty\u00e4": 1, "riiassa": 3, "patavanhoillisten": 1, "mahdollisesta": 2, "konservatiivisten": 1, "pakkanen": 6, "dotson": 1, "sanastolle": 3, "ongelmat": 6, "alatyyppi\u00e4": 1, "g\u0101la": 1, "h\u00e4\u00e4t": 3, "levikkikriteereist\u00e4": 1, "v\u00e4limatkat": 1, "nimell\u00e4": 1, "vainajainpalvelus": 1, "nimityksist\u00e4": 2, "lainautumisille": 1, "vastoin": 9, "substituutioista": 3, "rakentuu": 1, "alkurajankin": 1, "hakea": 3, "katsauksissansa": 1, "219\u201376": 1, "ven\u00e4j\u00e4ksi": 1, "queke": 2, "kehityksest\u00e4": 5, "niteen\u00e4": 1, "277\u201383": 1, "baltteihin": 1, "lukuihin": 2, "ail\u0117": 1, "tutkimisen": 2, "\u0161arma-ka": 1, "tutki": 7, "l\u00e4pim\u00e4rk\u00e4": 3, "nuorimman": 2, "merkitsev\u00e4t": 4, "kriteereill\u00e4": 1, "583\u201392": 1, "punoa\u2019": 1, "puuttuvia": 1, "mullikka": 3, "h\u00e4hk": 6, "postista": 1, "a-p\u00e4\u00e4tteinen": 1, "8485": 1, "oteta": 1, "semiotic": 1, "pelkk\u00e4": 5, "kehno": 1, "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b": 2, "heftig": 1, "pintaan": 1, "ekspressiivisill\u00e4": 1, "linnunnimiss\u00e4": 1, "oulun": 2, "l\u00f6yt\u00f6j\u00e4": 3, "philological": 1, "vievesa": 1, "taholle": 1, "voprosu": 1, "soveltuvat": 1, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4t": 1, "parsi": 5, "k\u00e4rl\u2019": 1, "lasta\u2019": 1, "suuren": 7, "121\u20132": 2, "t\u0101sis": 1, "ylh\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "taivasta": 1, "\u0442\u044a\u026a\u0441\u046b\u0449\u0430": 2, "j\u00e4ljitett\u00e4vien": 1, "\u00e9tudes": 1, "nelj\u00e4nteen": 1, "balttilaislainaoletuksia": 3, "tiedeyhteis\u00f6n": 5, "pra\u017eanga": 1, "lipas": 1, "vi(": 1, "sanaston": 39, "\u0101istar": 3, "baltistica": 12, "kummallisesti": 1, "erker\u2019": 1, "urgermanischen": 2, "geschenken": 1, "soveltumattomina": 1, "oskar": 3, "yhdist\u00e4en": 1, "kurischen": 2, "esille": 6, "kattoi": 1, "1941": 5, "loogista": 1, "suurimpiin": 1, "balttilaisalkuper\u00e4v\u00e4itteen": 1, "ablaut-asteen": 1, "deren": 1, "gardas": 3, "omaper\u00e4iset": 7, "non-initial-syllable": 1, "uralier": 2, "erehtyi": 2, "k\u00f6yh\u00e4": 2, "her": 2, "ter\u00e4v\u00e4n\u00e4k\u00f6isyyden": 1, "24\u201331": 1, "weberei": 2, "xli": 1, "kielitieteelliset": 1, "baltteja": 1, "lahje": 1, "\u00f6\u00f6sorr\u2019": 1, "henkil\u00f6kuntiin": 1, "trog": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 2, "edustuksissa": 2, "ie-diftongi": 1, "koskee": 5, "varhemmuus": 1, "j\u00e4rjestys\u2019": 2, "tarkasteltavaa": 1, "balttilaisselitykset": 4, "lyhytvokaalinen": 2, "ljubljana": 1, "1948\u201349": 3, "\u0445\u0435\u043b\u0438\u043c\u0446\u043a\u0438\u0439": 1, "riitt\u00e4\u00e4": 5, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 6, "tammem\u00e4gi": 2, "keskitien": 1, "sian": 2, "rinnastettu": 6, "kek\u0161ti": 1, "lasken": 3, "nopeasti": 3, "ohran": 1, "1990-luvulle": 1, "reki": 8, "strauch": 1, "balto-slavisch": 4, "russischen": 2, "251\u201360": 1, "taru": 2, "kontakten": 5, "fennicis": 1, "kyps\u00e4-sanan": 1, "todisteina": 2, "rajoittuviin": 1, "pylv\u00e4\u00e4ss\u00e4": 3, "58\u201368": 1, "laina-adjektiiveissa": 1, "suomenkielinen": 1, "unsichtbaren": 1, "kann": 1, "esitelmi\u00e4": 2, "\u016bdrs": 1, "puolikas": 1, "k\u00e4sitettyjen": 1, "samanos": 1, "alkavat": 1, "2016": 1, "ajantasaiset": 1, "ep\u00e4luotettavasta": 1, "\u0430\u043a\u0446\u0435\u043d\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445": 1, "lichte": 6, "uralistit": 1, "kielimuoto": 1, "kielist\u00e4": 25, "aikalainen": 1, "19906": 1, "sanastokerrostumia": 1, "v\u00f6gel": 1, "ihmist\u00e4": 1, "85\u2013108": 1, "arjen": 1, "osuudet": 1, "sesuo": 3, "200830": 1, "kaksisataa": 1, "liitteen\u00e4": 3, "pellavia": 5, "strazds": 2, "asettamien": 1, "toimivat": 3, "kosteus\u2019": 3, "drukkerij": 1, "kamanas": 1, "eggers": 1, "esimuotoihin": 1, "tr\u00e4umer": 1, "perinteisesti": 3, "lopulta": 9, "sprache": 16, "kelvollisiin": 1, "geg\u0117": 2, "sirgis": 1, "440\u20131": 1, "vabariigi": 2, "syventyi": 1, "erillist\u00e4": 3, "palandyks-sanan": 1, "taivutussuffiksi": 1, "spr\u00e5kens": 2, "1980-luvulle": 1, "passiivin": 3, "koit\u2019": 1, "kummastakin": 1, "toiveeni": 1, "todistamiseen": 2, "vorgeschichte": 2, "kriittinen": 3, "thousand": 1, "todn\u00e4k": 1, "martin": 4, "metateesitapauksia": 1, "linguistiche": 1, "kulturw\u00f6rter": 2, "my\u00f6nteisiin": 1, "ep\u00e4varma": 3, "selitettyjen": 1, "regi\u2019": 1, "folge": 7, "l\u00e4hteeseen": 1, "juuressa": 1, "palataalisessa": 1, "dora": 1, "lampi": 3, "eta-p\u00e4\u00e4tteisist\u00e4": 1, "zeme": 2, "vento": 2, "385\u20136": 1, "sodan": 1, "s\u016bnas": 1, "ungarischen": 2, "ep\u00e4suosion": 5, "l\u00e4tti": 1, "syd\u00e4nkeskiajalla": 1, "ongelmasta": 1, "t\u00e4llaisesta": 2, "painaa": 2, "r\u00e4ps\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "prefiksijohdos": 2, "p\u00e4\u00e4teaineksiin": 1, "ulottumisen": 1, "imas-johdosnominia": 1, "iskulauseen": 1, "kirjoittaja": 9, "vir|keta": 1, "kaima": 6, "den": 62, "noudattaen": 1, "bestehens": 4, "kelkka": 3, "3\u201319": 1, "aleksandrs": 1, "vaatikin": 1, "kahlama": 1, "hakematta": 1, "l\u00e4ht\u00f6muotoina": 3, "osalta": 26, "1000": 2, "omiin": 1, "slavobaltiques": 1, "suonsilm\u00e4ke\u2019": 1, "semiosis": 1, "laryngalreflexe": 1, "\u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0438\u0435": 1, "prane\u0161im\u0173": 1, "salvettu": 4, "luhistua": 1, "18691938": 1, "liete": 5, "nuum": 3, "surullinen": 2, "sekin": 5, "j\u0101nis": 3, "k\u00e4sitelt\u00e4vi\u00e4": 1, "harkituiksi": 1, "intensiteettierot": 1, "number": 2, "kilpi\u00f6t\u00e4": 1, "kiistat": 3, "ver\u0161is": 1, "villanmuokkausv\u00e4line": 3, "kvantitatiivisen": 2, "lainav\u00e4itteitten": 1, "luentaan": 1, "inkeroinen": 1, "my": 1, "painavalla": 1, "jonka": 76, "esibalttilainen": 1, "c\u012brulis": 1, "liudennukseksi": 1, "kentt\u00e4": 1, "2000-luku": 1, "herua": 2, "inhibited": 1, "137\u201349": 2, "pits\u2019": 1, "suhteissa": 2, "sproglig": 1, "puun": 3, "kohotettuun": 1, "historiallis-vertailevan": 8, "228\u201330": 1, "1028": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisena": 1, "sprachen": 53, "balttilaislainaselitykset": 3, "leksikaalistuminen": 1, "kam\u0117nas": 1, "substituutios\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 2, "sig": 1, "123\u20136626": 1, "ulkonurkka": 1, "3732": 1, "125\u201330": 1, "nationalit\u00e4t": 2, "medus": 2, "ett\u2019ei": 1, "havaintoja": 5, "kilian": 5, "liettuaksi": 3, "kyet\u00e4\u2019": 1, "kupti": 1, "etymologialla": 1, "kipu": 1, "163\u2013175": 1, "selitt\u00e4m\u00e4t": 1, "palautuvat": 8, "merkitykset": 20, "osalle": 1, "ergreifen": 1, "laivas": 4, "openbaar": 1, "erinomaisesti": 1, "reunus": 2, "selitykset": 20, "vatjassa": 3, "nidos": 1, "kantabalttilaisesta": 1, "puutetta": 2, "kuoppa\u2019": 1, "tiiliuuni": 1, "birth": 1, "ardai\u2019pellavankuivatusorsi\u2019": 1, "fennougristia": 1, "kontaminaatiota": 1, "tr\u00fcbe": 1, "mallia": 4, "alinei": 1, "kelom\u00e4ki": 3, "kalista": 1, "vermeintlichen": 2, "zwerghaft": 1, "julkaisuviive": 8, "langues": 1, "1869\u20132009": 7, "lusikalla": 1, "paris": 5, "pett\u00e4\u00e4": 3, "raskas\u2019": 1, "p\u00e4\u00e4lukuun": 2, "mink\u00e4\u00e4n": 5, "esibaltoslaavilaista": 1, "lainanneen": 1, "etymologialta": 1, "judr": 3, "maalatakseen": 1, "mink\u00e4": 11, "fonologiset": 5, "l\u0117muo": 2, "uu": 2, "declination": 1, "monoliittisten": 1, "v\u0101rpsta": 2, "vanagas": 2, "slaavilaislainoista": 1, "kannatettuihin": 1, "loppuhetken": 1, "v\u00f5ll": 1, "exchange": 1, "jakauman": 3, "1922\u20132012": 1, "\u00fche": 2, "etymologiattomien": 2, "vaativan": 1, "balttilaisselityst\u00e4": 3, "yksik\u00f6ss\u00e4": 1, "lainaoriginaalien": 2, "lainasanatutkijan": 1, "enemm\u00e4n": 30, "1941a1946": 1, "suffiksin": 3, "er\u00e4ill\u00e4": 1, "laatimisessa": 1, "laukki": 11, "todenn\u00e4k\u00f6isen": 1, "tekstit": 3, "beispiel": 1, "kelta-substantiiviin": 1, "teline": 2, "dh": 2, "skrk": 8, "balttilaisena": 5, "1988\u20131996": 3, "192\u20133": 2, "urfinnen": 2, "224\u201332": 1, "huone": 2, "kuoleman": 1, "muutamaa": 2, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4": 1, "silakka": 2, "person\u2019": 1, "h\u00f6gskolas": 1, "xxxix": 2, "sanahakemisto": 1, "vuotaneen": 1, "samakantaisesta": 1, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 1, "t\u00e4smentynyt": 1, "vik\u0161ras": 1, "morfeemia": 1, "murrevariantti": 1, "1880-luvulta": 1, "degli": 1, "68\u201369": 1, "yhdyshirsi": 2, "s\u00e4rskilt": 1, "tiedoissamme": 1, "136\u201347": 1, "lopuissa": 1, "liettualaistutkijoitten": 1, "\u043fpo\u0438cxo\u0436\u0434e\u043d\u0438\u0435": 1, "ehdottamat": 3, "avautua": 2, "saatavan": 1, "368\u201379": 1, "veika": 1, "\u2018helm": 1, "\u0161alnis": 1, "karsten": 11, "h\u00e4lftner": 1, "kieli": 11, "vuosikymmenin\u00e4": 7, "kyseenalaistava": 1, "virma": 1, "sananalkuisista": 3, "a\u0161erys": 1, "balttilaislainaetymologiat": 13, "jokaiselle": 1, "\u0441\u0441\u0441\u0440": 7, "ratkaisujaan": 1, "kanto": 1, "nimist\u00f6\u00f6n": 2, "koivulehdolle": 1, "nuotta\u2019": 1, "datierung": 2, "kalb\u00f4moksljo": 1, "107\u201332": 1, "absoluuttiseksi": 1, "hajahuomioita": 1, "mehu": 2, "tiedoissa": 2, "tav": 2, "kritiikkiv\u00e4itteet": 1, "konferenssimateriaalit": 1, "cornelius": 8, "eksplisiittisi\u00e4": 1, "kansojen": 4, "ilmoittavat": 1, "kirjallisuusmuseon": 1, "kantakielen": 18, "isp\u00e4\u00e4te": 1, "138\u201364": 1, "l\u00f6ytym\u00e4tt\u00e4": 1, "lopun": 3, "donnerista": 1, "j-johdoksina": 1, "osoite": 1, "samaisesta": 1, "helsinki": 88, "helgi": 1, "vokaalikantaan": 1, "kartoffeln": 1, "saan": 1, "hyv\u00e4ksyt\u00e4\u00e4n": 3, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "boston": 3, "erilliset": 1, "puhuttaessa": 1, "t\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "laajentamalla": 1, "statusta": 2, "vanhempia": 2, "miilo": 2, "samanlaisia": 6, "bal-k": 1, "skerbti": 1, "slaavissa": 1, "kaikkiin": 3, "yleiskatsausta": 1, "yhteisi\u00e4": 3, "terve": 5, "k\u00e4sityksist\u00e4ni": 1, "1997a": 16, "pid\u00e4": 3, "(ver-dampfen": 1, "linen": 1, "useampaan": 1, "63\u201376": 1, "jkr": 2, "joltakin": 1, "pyrki": 14, "vidu": 1, "yksikk\u00f6": 1, "mk\u0161": 3, "k\u00e4sitteille": 1, "peitt\u00e4nyt": 1, "tarkastettavaksi": 1, "kutsunut": 1, "paikannimien": 4, "liiviin": 8, "peipsi": 1, "v\u00e4hja": 1, "zobs": 1, "armenia": 1, "erilaisissa": 1, "j\u00e4lleen": 5, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 1, "kantaskandinaavi": 1, "ilmi": 1, "harjan": 2, "s\u00e4delema": 1, "ajoneuvot\u2019": 1, "\u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439": 1, "\u00e4\u00e4nnesuhteitten": 4, "l\u00e4ht\u00f6kielikunnassa": 1, "data": 1, "i\u2013iii": 5, "usea": 1, "onomatopoieettisuus": 1, "skird": 1, "muussakin": 1, "morast": 1, "osottaa": 1, "(wasserdampf": 1, "levikkiaukkoargumentit": 4, "molemmilla": 1, "kaikissa": 11, "olemassaolo": 10, "mets\u00e4\u2019": 1, "\u00e4rh\u00e4kk\u00e4": 2, "haukka": 1, "maskuliinin": 2, "adjektiivilainan": 1, "laimama": 2, "virv\u0117": 1, "tapauksessamme": 1, "niemist\u00e4": 2, "jacobsohn": 15, "lastenlorun": 1, "sv": 16, "mustr\u00e4hn\u2019": 1, "vanha\u2019": 1, "miehen": 1, "kylm\u00e4": 8, "j\u00e4lkimm\u00e4isen": 8, "l\u00f6yt\u00e4j\u00e4\u00e4n": 1, "totesin": 2, "ryhmitellyt": 2, "germanen": 1, "pabaltijo": 1, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6isempin\u00e4": 1, "as-maskuliinit": 3, "schuchardt": 2, "\u0161iau": 1, "substituutiokriteerit": 3, "substituutiomalli": 1, "ojas": 1, "uneutri": 1, "\u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430": 4, "kohtaa": 6, "1986c": 3, "prod": 1, "vaihtelun": 4, "einen": 3, "liukkoselta": 1, "urfinnischen": 1, "classification": 1, "musertavin": 1, "1955": 7, "achse\u2019": 2, "balttilaisper\u00e4isiin": 1, "todistusarvoltansa": 1, "\u0161lyvas": 1, "tutkimushistorioitsija": 1, "sovimme": 1, "konsonanttia": 2, "ethnologisch-linguistische": 1, "h\u00e4vi\u00e4mist\u00e4": 1, "aulis": 2, "seuraavasta": 1, "substituutios\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 1, "tarkoita": 1, "foneemeja": 1, "kolmiulotteisen": 1, "kumuloitumista": 4, "37lle": 1, "tunnusmerkkinen": 1, "kumoaa": 1, "germanischfinnischen": 1, "laakso": 7, "vorlettisch": 1, "mielt\u00e4misen": 1, "elmar": 1, "kuiv": 1, "muodostuvan": 1, "kaunas": 3, "todennettavia": 1, "ker\u00e4\u00e4misen": 1, "geluma": 2, "kannattikin": 1, "suosio": 3, "\u201ckontaktietymologialle": 1, "levikkiargumentteja": 2, "bfst\u00e4": 1, "yhdenmukaisuuden": 1, "muuttanut": 1, "etusijalle": 2, "s-loppuisessa": 1, "muotoja": 13, "1994b": 13, "mutta": 316, "81\u201385": 1, "hete": 2, "ass": 1, "harvilahti": 2, "monessa": 1, "penttil\u00e4n": 1, "heikot": 1, "herhil|\u00e4inen": 1, "steg": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 8, "1896": 12, "konferenssin": 1, "yleisemmin": 2, "perus": 1, "senkin": 1, "barzda": 1, "tavallisissa": 1, "\u00e4\u00e4nneaines": 1, "soveltanut": 3, "periaate": 2, "lest": 5, "koristeltu\u2019": 1, "cum": 1, "e-vartaloisuuden": 1, "\u0161k": 3, "lapin": 6, "gereift": 2, "k\u0101rst": 1, "festiva": 1, "kirjastostani": 1, "sitten\u2019": 1, "levikkiargumenttien": 2, "selvittelyn": 1, "fysiologisten": 1, "my\u00f6hemmist\u00e4": 3, "k\u00e4rme": 1, "vaapsahainen": 3, "\u00e4l\u00e4hdys": 1, "groningen": 13, "v\u00e4linein\u00e4": 1, "perustellut": 5, "myers-scotton": 2, "institute": 1, "o_a": 2, "jyrkk\u00e4": 3, "kokonaisuutta": 1, "selke\u00e4\u00e4n": 1, "par\u0161as": 5, "nerti": 1, "balttilaislainavaltaosa": 1, "lainaetymologioihin": 2, "narratiiviin": 1, "huuru": 4, "pelkk\u00e4\u00e4": 5, "l\u00f6ytymisess\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nneilmi\u00f6ihin": 1, "204\u20135": 1, "is\u00e4puoli": 2, "asettaminen": 1, "heikkil\u00e4": 4, "tunnetulle": 1, "7\u201326": 1, "deduktiivista": 1, "\u043b\u0438\u0441\u0442\u044a": 1, "palata": 1, "deskriptives": 2, "teilaajista": 1, "uudin": 2, "kirjankin": 1, "erforschung": 4, "entwicklung": 4, "nastik": 1, "murteena": 2, "indoeuropeistiikasta": 1, "muodostava": 1, "haaralle": 1, "alte": 4, "naapurikielet": 1, "kirjoittamastani": 1, "m\u00e4\u00e4rittelee": 4, "umgearbeitete": 1, "gegenstrom": 1, "sallia": 2, "termi\u00e4": 4, "weigerer": 1, "kul\u0117": 1, "gekapptem": 1, "varten": 2, "rich": 2, "selittyviksi": 1, "kunigas": 1, "veiklis": 1, "kantasuomalainen": 3, "nimet": 7, "1963b": 5, "j\u00e4\u00e4ma": 1, "apofonia-asteeltaan": 2, "alkuper\u00e4\u00e4": 31, "suffiksinvaihdosta": 2, "etymologies": 11, "historiallisissa": 1, "h\u00e4nen": 59, "muinaispreussist\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 1, "mieluusti": 1, "havas": 1, "heimo-sanan": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "kasvattaa": 1, "elinvoima\u2019": 2, "299\u2013304": 1, "meringer": 1, "sarjoja": 1, "soinen": 1, "kannatettuja": 5, "soinnillisuusvaihteluun": 1, "2001a": 8, "balttilaisetymologiana": 3, "212\u20133": 2, "kosketusten": 5, "joutuneisiin": 1, "suunnata": 1, "joutuivat": 2, "alalta": 5, "piikivi": 3, "v\u00e4likantakieli\u00e4": 1, "davvi": 1, "sovitti": 1, "1992e": 6, "mets\u00e4kauris": 1, "peruskriteerien": 1, "vedell\u00e4": 1, "trendeist\u00e4": 5, "eingeweicht": 1, "vaietun": 1, "omni": 1, "kaaviot": 2, "parhaan": 1, "keskeisi\u00e4": 1, "pyrkiv\u00e4t": 5, "lis\u00e4\u00e4": 4, "seletus": 1, "45\u201346": 4, "l\u00e4ttil\u00e4islainoja": 4, "gar\u0161va": 1, "hierin": 1, "ka\u0146epes": 1, "leuka": 15, "\u0434\u043b\u044f": 1, "elgtis": 3, "esipuhe": 2, "tuntemattomiin": 1, "todettu": 2, "l\u00e4ti-eesti": 4, "circenis": 1, "ratketa\u2019": 2, "ulkomaisen": 1, "fennistit": 3, "vihvil\u00e4t\u2019": 1, "villanmuokkausv\u00e4linett\u00e4": 1, "historiasta": 2, "lainasanatutkimukseen": 7, "toisenlaisessa": 1, "katsonut": 6, "these": 3, "uudelleenmaininnatta": 1, "viittaavathan": 1, "tunnetuissa": 1, "1992": 20, "opetti": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 26, "2007": 26, "viipeen": 1, "varsinaisista": 1, "yhten\u00e4isyyden": 1, "nasaalit": 1, "esitt\u00e4j\u00e4n": 10, "riitt\u00e4v\u00e4": 1, "baltikum": 5, "pyrkinyt": 14, "termien": 4, "ajoituksesta": 1, "ep\u00e4illyt": 3, "puhe": 2, "oloppuiset": 1, "tekemist\u00e4": 2, "viidest\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rite": 1, "eriaikaista": 2, "188\u2013264": 1, "baltti(lainen": 1, "127\u20138": 2, "kette": 2, "abnehmen": 1, "truk\u0161mas": 2, "tirts": 1, "vaihe": 1, "uusista": 5, "kuulunut": 1, "metodin": 15, "haitta": 8, "ajalugu": 1, "\u00e5\u0161us": 1, "alueille": 1, "sanueissa": 2, "\u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c": 1, "puolustamaan": 1, "1987b": 19, "\u043f\u0440\u0430\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 1, "\u017ein-m-is": 1, "statija": 1, "kirjoitti": 14, "mainitulle": 1, "t\u00f6it\u00e4": 1, "slangin": 1, "tuntevalle": 1, "oliko": 3, "some": 5, "\u0161erma": 1, "kalifornian": 1, "h\u00fcgel": 3, "1891a": 5, "397\u2013415": 1, "1873\u20131923": 1, "1970luvun": 1, "harrastamalle": 1, "kaikilta": 1, "sopimattoman": 1, "denderen": 1, "c\u012b\u0146a": 1, "ollakaan": 1, "kalima": 95, "120\u20132": 2, "region": 1, "olemassaoloon": 3, "tammikuuta": 1, "jatko-opiskelijoille": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "sopi": 1, "indflydelse": 4, "kiinnitettiin": 1, "kopioida": 1, "ukko": 4, "olettamat": 2, "\u201cid": 2, "pinttynytt\u00e4": 1, "balttilaislainoihin": 15, "196\u20137": 1, "verwesungsfl\u00fcssigkeit": 1, "liivin": 39, "2330": 1, "magama\u2019": 1, "teksteist\u00e4": 4, "gaudeamus": 1, "koiva-etymologiaa": 1, "sivuutettu": 1, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "synnyn": 2, "poikkeamille": 1, "rute": 1, "loppu": 1, "palo\u2019": 1, "loma": 6, "\u0433\u043e\u0440\u0430": 1, "erillisi\u00e4": 3, "gingko": 2, "arvostelut": 2, "fiske": 1, "kudzinowski": 2, "\u017eal\u0101": 2, "l\u00f6yt\u00f6ns\u00e4": 1, "oriental": 3, "viivett\u00e4": 1, "vastaisissa": 1, "toppima": 1, "speigas": 2, "mieliss\u00e4": 2, "tyytyy": 2, "samlede": 1, "\u00e2rve": 1, "mvlk": 1, "\u201ck\u00e4r\u00e4j\u00e4t\u201c": 1, "ragu": 1, "vartalotyyppein\u00e4": 1, "nykybalttilaisissa": 4, "481\u2013502": 1, "samaan": 26, "k\u0101rpa": 1, "lainkaan": 17, "ajatukselle": 1, "kirjoitettua": 3, "turvin": 1, "matalat": 1, "s\u00fcdgruppe": 4, "form": 3, "kosken": 6, "latvialaiskontakteja": 1, "kantabaltti": 3, "denominaalinen": 2, "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432": 1, "tori": 1, "lotta": 3, "kulunud": 2, "kyseenalaistamiseen": 1, "osan": 8, "jungtas": 6, "asuun": 5, "streck": 4, "varmalle": 1, "philologisch-historischen": 1, "yleisiss\u00e4": 1, "balttilaislainoille": 4, "muodostavista": 1, "raivata": 2, "defined": 1, "baltoslaavilaisissa": 2, "muistuttavan": 1, "yksisuuntaisuuden": 1, "kyseenalainen": 2, "j\u0119zykowe": 1, "trendej\u00e4": 9, "puhutun": 1, "hyv\u00e4ksytyt": 20, "baltica": 5, "lapsenlapsi": 1, "j\u00e4\u00e4neen": 2, "ulkomaiset": 1, "\u0161euk\u0101": 1, "yhteenkuuluvuus": 1, "merkki\u00e4": 2, "suosiminen": 1, "last": 1, "perustetuiksi": 1, "czes\u0142aw": 1, "tunnisti": 1, "h-edustus": 1, "kielikuntamme": 1, "rauma": 3, "bartens": 2, "188lle": 1, "samankaltaisuutta": 1, "sovelsi": 4, "olettaminen": 1, "lippa": 1, "parallel": 1, "alkusynnyn": 3, "vaihtoehtokommenttia": 1, "\u0161loj\u014d": 1, "lis\u00e4yst\u00e4": 1, "petteri": 5, "356\u201374": 1, "poikkeuksellisen": 1, "rinnastuksiksi": 1, "nimitt\u00e4in": 12, "katsantokanta": 1, "lainansaajakieless\u00e4": 3, "vanem": 3, "johtavia": 1, "\u0431\u0443\u0433\u0430": 2, "k\u00e4re": 4, "suo\u2019\u2192": 1, "n\u00e4\u00e4gutama": 2, "lopulle": 4, "sampsa": 2, "butterfass": 1, "riepata": 4, "138\u20139": 1, "esitysvauhti": 1, "ikonisella": 1, "teoksessa": 5, "hiilet": 1, "vuoropuhelussa": 1, "neuvoja": 2, "hylk\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "jumi-sanasta": 1, "samankaltaisuuksien": 2, "takja": 1, "lukujen": 1, "nimetused": 1, "suffiksinvaihtoselityksen": 1, "taustavoimana": 1, "nopeasta": 1, "gibt": 4, "116\u20137": 1, "kurre": 1, "a\u0161aka": 1, "deskrip": 1, "kerbedynas": 1, "parus": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "rajoittuu": 3, "nominatiivia": 3, "kirjassaan": 2, "lukeutuu": 1, "argumentilta": 1, "todistettuja": 1, "vinkua": 1, "tekstiin": 1, "seppo": 6, "\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044e\u0441": 1, "ahlqvist": 14, "filologi": 1, "us-maskuliiniin": 1, "kalboje": 2, "muuntuneet": 1, "suoli": 3, "riho": 10, "filologia": 2, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 3, "vetenskap-samfundet": 1, "baltofennica": 4, "osattu": 3, "heikompina": 1, "uudelta": 1, "vallinneitten": 1, "v\u00e4itteill\u00e4": 1, "vokaalinkehityst\u00e4": 1, "slaavilaisper\u00e4isyyden": 1, "max": 7, "julkaisseet": 1, "puusniekan": 1, "5963": 1, "l\u016b\u0161us(i": 1, "173\u20139": 1, "suomeen": 13, "suhteilla": 1, "l\u00e4isk\u00e4": 2, "pragisema": 1, "\u00e9ditions": 1, "1\u20137": 1, "unbekannten": 2, "497\u2013502": 1, "teivas": 5, "35\u201336": 1, "1993b": 9, "kumuloitunut": 2, "harmaa": 18, "k\u0161t": 1, "enteilem\u00e4": 1, "sinka": 1, "peltomaan": 2, "r\u00f6yn\u00e4": 1, "xiii": 2, "hylk\u00e4ysprosessi": 1, "voisivat": 2, "1880luvuilla": 1, "kaksitavuiset": 1, "suku": 2, "\u2019taivaanvuohi\u2019": 1, "r\u00f5huma": 1, "rako-sanan": 1, "hengst": 1, "heijastelevan": 1, "ekspressiivisyysargumentilla": 1, "muissakin": 1, "drogis": 1, "201\u201310": 1, "izdanje": 1, "paleoeurooppalaista": 1, "kierretty": 1, "tapio(w": 1, "esitettyin\u00e4": 1, "180\u20132": 1, "liettualaisista": 1, "aitona": 1, "\u0161auti": 1, "kiinnostivat": 2, "viritt\u00e4j\u00e4n": 3, "mets\u00e4rantaa": 1, "omittua": 1, "h\u00e4vinneest\u00e4": 1, "paavo": 5, "1928": 17, "katsaus": 6, "13\u201319": 1, "colloquium": 2, "varvas": 1, "jauniuksen": 5, "riippumattomia": 1, "alkuper\u00e4maininnaksi": 1, "syyl\u00e4": 1, "psr": 5, "kotiseutu": 3, "perehtyneist\u00e4": 1, "keskusteluissa": 1, "187\u20138": 3, "ratkaisi": 4, "kulttuurilainana": 1, "substitution": 6, "tekemien": 1, "4544": 2, "kritiikkiin": 6, "balttilaisetymologialle": 1, "parnasso-lehti": 1, "pienehk\u00f6": 1, "pirskottaa": 2, "unresearched": 1, "balttilaisetymologioitansa": 1, "baltisch": 1, "eisen": 3, "219\u201323": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 4, "tavalliseen": 3, "luhta": 2, "\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445": 2, "virumaa": 1, "rijksuniversiteit": 5, "1950-luvun": 2, "sekoittamisv\u00e4line": 1, "keelekontakt": 1, "keskittyv\u00e4t": 2, "ep\u00e4ilyksi\u00e4": 2, "l\u00f6per": 1, "vanhaan": 1, "\u00e4\u00e4nnehistoriaan": 2, "painotonta": 1, "haven-etymologiansa": 1, "vaihtoehtomainintoja": 3, "waronen": 3, "eigensinniger": 2, "yli": 19, "p\u00e4l\u00e4-kantaan": 1, "kaukana": 5, "talke": 1, "omnikomparatismista": 3, "lautlehre": 3, "selvitt\u00e4neet": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 1, "pysyv\u00e4sti": 1, "vaikutusta": 6, "116\u201337": 1, "kobe": 1, "orationes": 2, "pyti": 1, "kuuluukin": 1, "tadla": 1, "linjoista": 1, "\u017eeruoti": 1, "yht\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "vaihtokauppaan": 1, "kirjakieless\u00e4": 1, "muunnelman": 1, "kirjeenvaihdossa": 1, "patsaiksi\u2019": 1, "kontaktiteorioitten": 1, "\u043a\u0430\u043a": 1, "laina": 26, "argumenttiin": 2, "osuutena": 1, "lainaselityksist\u00e4": 1, "kurschatilta": 1, "kilpailevat": 1, "universario": 3, "tarjoavat": 2, "tuuma": 1, "suomenkielisi\u00e4": 1, "kantauralin": 1, "hitaana": 1, "soraka": 1, "perusteltavissa": 1, "karstenin": 6, "\u00e4\u00e4nnevaihteluilmi\u00f6\u00f6n": 1, "vaihtoehtoon": 1, "bald": 1, "suomalaisia": 3, "olennaisia": 5, "klaus": 1, "merkkikoho": 1, "merkityksess\u00e4": 4, "st\u00fctze": 4, "ostseefinnisch": 7, "omnikomparatismin": 3, "borrowing": 6, "tyypittely": 16, "23344": 1, "perustelua": 2, "s\u00f5namoodustust": 1, "painos": 3, "nimitt\u00e4nyt": 2, "ssan": 11, "luonto": 2, "sananlopun": 1, "land": 1, "n\u00e4enn\u00e4inen": 2, "toissijaisesti": 4, "58\u201360": 1, "yleisen\u00e4": 1, "aukoton": 1, "julge": 1, "ajoitus": 1, "kilist\u00e4": 1, "vokalismus": 3, "vertaaminen": 1, "koppa\u2019": 1, "suhteutettava": 1, "h\u00e4tik\u00f6iden": 1, "m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 2, "juhlakirja": 6, "taiteillut": 1, "\u0431\u0430\u043b\u0442\u043e-\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435": 3, "ilmestymisvuosia": 1, "germanic-saami": 1, "kerrostumia": 2, "lepattaa\u2019": 1, "pitemp\u00e4\u00e4": 1, "my\u00f6h\u00e4isemm\u00e4ksi": 1, "palataalikriteerin": 2, "keskikantasuomi": 1, "tarkastella": 3, "kadonneet": 5, "mailhammerin": 2, "kuriositeetiksi": 1, "gahpir": 1, "p\u014dle": 1, "kora": 1, "marja": 1, "muilla": 7, "waisenhauses": 1, "v\u00e4itteell\u00e4": 1, "rix": 1, "ibllla": 1, "october": 2, "katras": 1, "136\u201340": 1, "ostseefinnische": 4, "wortgeschichtliche": 1, "ehdottamaan": 2, "aineistonkeruumatkan": 1, "luetellessansa": 1, "lainasanatutkijat": 4, "lainasuhteessa": 1, "kumotulla": 1, "571\u20134": 1, "paarma\u2019": 1, "\u2019bovist\u2019": 1, "kumoamaan": 7, "sijoitetaanko": 1, "influences": 3, "tieteenfilosofisen": 1, "210\u20131": 1, "lammas": 1, "kalapato\u2019": 1, "laskuissa": 1, "ve\u010derki": 1, "kirjallisuudessa": 30, "prefiksillisen\u00e4": 1, "vingis": 1, "ennakoiduista": 1, "kausijulkaisuja": 1, "tor": 1, "expressive": 1, "kannattajan": 4, "balttilaismordvalainen": 1, "baltoslaavilaisesta": 1, "\u00e4\u00e4nteill\u00e4": 1, "toistojen": 2, "salo": 10, "perustavanlaatuisia": 1, "lainasanoiksi": 2, "dukt\u0117": 3, "paljastanut": 1, "perusainekset": 1, "4347": 1, "vahvistunut": 1, "\u00e4r": 1, "silmu": 1, "kulua": 2, "archaeological": 5, "s-ll\u00e4": 1, "lukuisille": 2, "tuotantoni": 1, "heinz": 1, "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c": 1, "kilpaili": 1, "g\u0101ters": 3, "tuntemukseen": 1, "tarve": 2, "lukuun": 10, "h\u00e4utchen": 1, "a\u017enas": 1, "kauteen": 1, "koostuvan": 1, "senn": 5, "ie": 10, "hallea": 2, "meteorologischen": 1, "johdosetymologioille": 1, "yksil\u00f6itten": 1, "kallion": 11, "tutkimuskeskus": 5, "nach": 5, "voineet": 3, "marburg": 1, "liikkuvuus": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 1, "tosiasiallista": 1, "v\u00e4lille": 12, "nykybalttilaisissakin": 2, "merkityssuhteisiin": 1, "forschungen": 9, "n\u00e4kyvien": 2, "vokaaliedustus": 1, "40\u201341": 3, "rasia": 4, "clusters": 1, "v\u00e4itelty": 1, "gradun": 3, "kilandyks": 1, "gru\u017ea": 1, "vergleichenden": 2, "balttilaislainainnostus": 1, "julku": 1, "a-neutreista": 1, "\u0449\u0443\u043a\u0430-sanan": 1, "suuriin": 1, "naturligtvis": 1, "st\u0101ja": 2, "markt(tag": 1, "kielentasossa": 1, "supistuvaa": 1, "387\u201397": 1, "hyv\u00e4ksyv\u00e4n": 1, "einige": 1, "ca\u0431a\u043b\u0438\u044f\u0443c\u043aac": 1, "slaavilaisenakaan": 1, "1886\u20131900": 1, "lainaetymologioista": 3, "e-p\u00e4\u00e4tteisen": 1, "ottamisen": 1, "seit": 5, "1445": 1, "luobbal": 2, "leikkauspiste": 1, "palataaliset": 2, "argument": 3, "tehtiin": 1, "peilis": 1, "demagogiseen": 1, "1\u20132": 2, "laatimisen": 1, "lainautuessa": 4, "kuluvuusargumentin": 1, "mahdollisin": 1, "m\u00f6\u00f6ndus": 1, "onhan": 4, "phd": 1, "vartalovokaalien": 1, "suutuksissaan": 1, "vastakkaissuuntaisia": 2, "k\u00ecnka": 1, "kirjoittaneet": 7, "substituutioille": 1, "\u0161ir\u0161y\u0303s": 1, "\u044d\u043d\u0433\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0432\u0430": 1, "kielen\u00e4": 1, "varhaishistoriaa": 1, "sattumalta": 2, "perhe\u2019": 2, "monografia": 6, "nimen\u00e4": 1, "saattaa": 25, "suomalaiselta": 1, "kurnia": 2, "kantamuotojen": 1, "substituutioargumentin": 5, "consists": 1, "\u0437\u0432\u0435\u043d\u044c\u044f": 2, "pietro": 2, "81\u201382": 1, "ml": 3, "rinnakkaisasut": 1, "189\u2013210": 1, "beleuchtet": 1, "18\u201345": 1, "h\u00e4rk\u00e4\u2019": 1, "leimattu": 1, "instituutin": 1, "k\u00e4sitteisiin": 1, "kulkeutuneina": 1, "kannalle": 3, "v\u00e4enkokouksia": 1, "156sta": 1, "ajasta": 5, "konkreettisempia": 1, "yleist\u00e4": 3, "in": 175, "syrj\u00e4ytt\u00e4neen": 1, "veps\u00e4n": 9, "kaksi": 60, "jokea": 1, "r\u00e4\u00e4kima": 1, "nuppu": 1, "scharnier\u2019": 1, "lainasanatutkijoitten": 2, "zweig": 2, "selvitteli": 2, "henkil\u00f6kohtaisesti": 1, "rakstu": 1, "s\u016bris": 1, "kolmas": 8, "k\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 1, "sumpf\u2019": 1, "competition": 1, "lupasi": 1, "mekanismista": 1, "ei-ekspressiivist\u00e4": 1, "1864\u20131935": 1, "moksl\u0173": 2, "httpurnfiurnisbn978-951-51-1842-4": 1, "hindi": 1, "griebti": 1, "finska": 3, "kuovi": 1, "ir\u00e9ne": 1, "sukulaisuussuhteiden": 1, "gina": 1, "k\u00e4ytti": 6, "sp\u00e4terer": 1, "\u00fcberschwemmung": 1, "teatmik": 2, "samanvahvuinen": 1, "panu": 9, "1955b": 7, "l\u00f6ysiv\u00e4t": 3, "suomenlahtea": 1, "l\u00e4t\u00e4kk\u00f6\u2019": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isemp\u00e4n\u00e4": 1, "levi\u00e4mist\u00e4": 1, "vilja": 8, "osallistunut": 1, "puhuttuihin": 1, "sparsam\u2019": 1, "321\u20132": 1, "ys-p\u00e4\u00e4tett\u00e4": 1, "marilaista": 1, "s\u0105|naras": 1, "t\u00e4st\u00e4": 22, "it\u00e4merensuomalaisille": 2, "sea": 1, "jung": 1, "substituutiokysymyksess\u00e4": 1, "julkisuutta": 1, "julkaisuviipeest\u00e4": 1, "tieteenulkoisia": 1, "1900": 8, "lainausta": 1, "vaihtele": 1, "ehk\u00e4": 21, "suuressa": 3, "fett": 2, "nimityksiss\u00e4": 1, "mielivaltaisesta": 1, "1959": 14, "hyl\u00e4ttyyskauden": 1, "astevaihteluteorialla": 1, "selts": 1, "1910a": 2, "nimesi": 5, "paremmuusv\u00e4itteit\u00e4": 2, "d\u00fcnne": 5, "typen": 1, "renni": 1, "suhusibilantit": 1, "edelt\u00e4vien": 1, "tieteenteoreettisen": 1, "purje\u2019": 1, "kelta|inen": 1, "nauriista": 1, "kirvevars\u2019": 1, "tarvitse": 6, "tuleeko": 1, "sis\u00e4lt\u00e4vien": 1, "liettuasta": 11, "kirjaa": 2, "a\u043da\u043b\u0438\u0437": 1, "1995c": 3, "perinnett\u00e4": 1, "tiivistelm\u00e4vihot": 1, "tulla": 3, "liivi-eesti": 1, "permil\u00e4isiss\u00e4": 1, "haljakka": 3, "nousi": 2, "kumottuina": 1, "kaksoist\u00e4hk\u00e4": 1, "empfindlich": 1, "penkki\u2019": 1, "l\u00e4hdeluettelo": 1, "primaariadjektiiveja": 1, "wissenschaften": 7, "yhten\u00e4isen\u00e4": 2, "vaihtavat": 1, "helposti": 10, "6101959": 1, "j\u00e4ljitt\u00e4minen": 1, "kumuloitumiseen": 1, "kehityksiin": 2, "sivistysesineen": 1, "jakaumaa": 4, "p\u00e4iv\u00e4saikaan": 1, "morfologisesti": 1, "u-vartaloiksi": 1, "ainekseen": 1, "vanhasta": 2, "osuvasti": 1, "\u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e": 1, "151\u201369": 1, "esiba": 4, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "marginaalin": 1, "hummelstedt": 9, "kantasuomalaisia": 3, "bis": 2, "monenlaisia": 3, "greimas": 1, "kleinmut": 1, "ruskans": 1, "sanaluettelosta": 1, "spalte\u2019": 1, "haurin": 2, "oivukka": 1, "substituutiomallille": 1, "laajalle": 1, "ordet": 1, "kyydit\u00e4": 1, "\u017eirnis": 2, "balttilaiskontaktit": 1, "312\u20133": 2, "aikaan": 15, "lainasanan": 6, "sanaluetteloina": 1, "simas": 3, "lunkan": 1, "kiistanalaiseksi": 6, "ongelmallisimpia": 1, "h\u00e4m\u00e4rtyminen": 1, "uur": 1, "visuomalais-ugrilainen": 1, "otettiin": 1, "2007b": 10, "jumalat": 1, "muotoillut": 1, "sraum\u0117": 1, "osmo": 12, "yhteisen": 6, "mahdolliselle": 1, "baltischostseefinnischen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 3, "triip\u2019": 1, "rudz\u012bte": 1, "\u2018dachs\u2019": 1, "daraus": 1, "trocknes": 1, "vadzis": 1, "muotoryhmi\u00e4": 1, "dissertation": 2, "(sian": 1, "k\u0113v": 2, "viritys": 1, "161\u201375": 1, "kummassakin": 2, "1869\u20132014": 1, "toistettiin": 1, "oikeutta": 1, "bergen": 1, "originaali": 6, "e\u0161": 5, "laajat": 1, "erikoisluonne": 1, "sprachgeschichtliche": 1, "nature": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isten": 1, "riiklik": 2, "\u0161iaur\u0117s": 1, "volgalaiskieliin": 1, "\u00e4\u00e4rirajoille": 1, "riipu": 1, "neuzeit": 1, "1956c": 3, "sabalugu": 2, "voimana": 2, "j\u00e4lkitavussa": 1, "uss": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "etymologiaani": 1, "kiima\u2019": 1, "kulttuurisana": 3, "prefiksijohdosnominista": 2, "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432": 1, "\u043a\u046b\u0434\u0463\u043b\u044c": 1, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 20, "lyhyin\u00e4": 2, "1905\u201390": 1, "per\u00e4ytym\u00e4\u00e4n": 1, "ragavas": 1, "vuode": 1, "tukeutuvat": 1, "etymologian": 118, "seite": 1, "kn": 2, "ist": 1, "sekaantumista": 1, "liv": 3, "p\u00e4\u00e4tteess\u00e4": 1, "piim\u00e4": 5, "k\u00e4sitykseen": 2, "33\u201339": 1, "xxxii": 3, "ulottuvalle": 1, "osoittaisi": 2, "hankkimisessa": 1, "vartta": 1, "novembril": 1, "kalja\u2019": 1, "tuntomerkit": 1, "tarkastellessansa": 1, "tukipuu": 1, "einmal": 2, "niitti": 3, "baltoslaaviargumenttiin": 1, "edelt\u00e4neen": 3, "gl\u0117bys": 3, "kohtaamasta": 1, "viidennen": 1, "3000": 2, "kirka": 2, "v\u00e4itteelle": 1, "merkitysparalleelien": 1, "l\u00e4ttil\u00e4ist\u00e4": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 3, "r\u00e4py": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 1, "julkaistut": 2, "kvv": 1, "erelt": 2, "siirtyi": 2, "kadolta": 1, "tunnettuudessa": 1, "fennougristien": 14, "substantiivinjohtimena": 1, "sotavuosien": 1, "perinteeseen": 1, "merkityksen": 12, "liekt": 1, "aiempaan": 3, "slavischen": 6, "pajusalua": 1, "erosivat": 1, "m\u00f5skma": 1, "185\u201396": 1, "k\u00e4sittely\u00e4": 2, "deskriptiivisana": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 4, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 2, "vastineita": 36, "kiistanalaisen": 3, "ottamaan": 4, "k\u00e4ynnist\u00e4neeseen": 1, "ver\u017ea": 1, "tiili": 1, "yleisteos": 2, "rokons\u00e1gunk": 1, "viitson": 6, "permil\u00e4iskieliin": 2, "tinkiminen": 1, "virve": 4, "schmittlein": 2, "ajans\u00e4\u00e4st\u00f6n": 1, "theory": 7, "j\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "erottelevat": 1, "esimerkkien": 1, "vuodna": 1, "\u00f5el": 2, "alava": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isint\u00e4": 1, "takis": 1, "1915a": 6, "urs": 1, "tuolloiselta": 1, "jakautuu": 2, "r\u00fcckgrat": 1, "maitoastia": 1, "puhtaisiin": 1, "varsinkin": 1, "kanta-arjasta": 1, "edellisen": 8, "\u0161erm\u0101": 1, "wann": 2, "fennougristiikan": 10, "laryngaalien": 3, "teht\u00e4vist\u00e4": 1, "kemke": 2, "san\u0113t": 2, "erottelukriteerin\u00e4": 1, "kansa\u2019": 1, "\u017eodynas": 6, "t\u00e4hdelle": 2, "huonompina": 1, "liauka-sanaan": 1, "semantiikaltansa": 1, "purista": 1, "perehtyiv\u00e4t": 1, "209\u201317": 1, "smoczy\u0144ski": 5, "lekseemin\u00e4": 1, "heiti\u00e4-etymologiasta": 1, "slovar": 3, "valmiiseen": 1, "jottei": 1, "ma\u017eiulis": 6, "p\u00e4\u00e4kieli": 1, "virolaistutkija": 2, "luova": 1, "nylke\u00e4": 1, "funktioon": 1, "14\u20131661991": 1, "e-stammen": 1, "lenkas": 1, "originaaleista": 1, "apofoniasuhde": 2, "yleisp\u00e4tevi\u00e4": 1, "mouton": 6, "halunnut": 3, "l\u00f5unaeesti": 2, "lohkeava": 1, "taulukkoa": 1, "osoittamaan": 7, "vii": 7, "ladotuissa": 1, "thomason": 5, "everyday": 2, "seitin": 1, "kirjastossa": 5, "vertailevan": 4, "turvautui": 2, "selitykseksi": 4, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 1, "ep\u00e4ilemiss\u00e4": 1, "tohtoriksi": 1, "b\u00e4ra": 1, "kulma": 3, "tutkimuksesta": 5, "\u0440\u0438\u0442\u044c": 1, "kielt\u00e4nyt": 1, "lugmis": 1, "soinnilliset": 1, "\u00e4\u00e4nnerakenneargumentteja": 2, "kallas": 3, "\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439": 1, "tahdas": 1, "astuma\u2019": 1, "fogelberg": 1, "valita": 3, "loppuunsaattamisapurahan": 1, "musta\u2019": 2, "ilm-talus": 1, "aisa": 10, "balttilaislainojenkin": 1, "september": 1, "haabsaar": 2, "post-soviet": 1, "sammallahtii": 2, "nom": 2, "nimetyss\u00e4": 1, "kilpailevien": 2, "\u0431a\u043b\u0442\u0438\u0439c\u043a\u0438x": 1, "hajoaminen": 1, "menneisyytens\u00e4": 1, "suuresta": 3, "laiva": 11, "noki\u2019": 2, "virelema": 3, "edellytt\u00e4m\u00e4n": 1, "kehityst\u00e4": 15, "pauna\u2019laukku\u2019": 1, "skilandis": 1, "heitt\u00e4\u00e4": 2, "h\u00e4meen": 1, "v\u00e4liselle": 1, "beginning": 2, "julkisesti": 2, "muuntelusta": 1, "proceedings": 4, "m\u00fchlenbachin": 2, "kenk": 1, "balttilais-it\u00e4merensuomalaisia": 2, "lappischen": 7, "eta-adjektiivimme": 1, "t\u00f6iss\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "vot": 1, "rekonstruoitu": 1, "saapuneen": 4, "seuraten": 3, "kuujaa": 1, "te": 1, "arvioimisessa": 1, "a-sanoista": 1, "leidenin": 1, "luokiteltu": 1, "taro": 9, "balttilaislainaselityksi\u00e4": 3, "alushirsi": 2, "maininki": 2, "hyyti\u00e4inen": 2, "erillisyydest\u00e4": 1, "r\u00e4uchermasse": 1, "jyv\u00e4": 5, "\u0101lla": 1, "uuni": 2, "nuorgrammaatikot": 1, "concept": 1, "kadonneista": 1, "rekonstruoima": 1, "kantamuodon": 1, "naarits": 1, "n\u00e5g\u0113": 1, "osa\u2019": 1, "k\u00f5no": 3, "aatehistorialliselle": 1, "b\u0113rma": 1, "normaalista": 1, "190\u2013229": 1, "gelagert": 2, "pohjoiseen": 3, "uskoo": 1, "kuvaamaan": 2, "dvinga": 1, "tarjottu": 3, "1894b": 1, "identifioi": 2, "kirjastoissa": 3, "koskeva": 1, "telpa": 1, "gall\u00e9n": 2, "tarkastelen": 7, "balttilaisella": 6, "juurimorfeemeissa": 1, "korrelaatiota": 2, "murteenomaisissa": 1, "kreikan": 4, "lanko": 9, "yksitt\u00e4isiin": 1, "substituutidest": 2, "nuorgrammaattinen": 3, "martja": 3, "mainintatyyppien": 1, "hermann": 8, "oletettuine": 1, "edellytettiin": 1, "mets\u00e4lle": 1, "l\u00e4hett\u00e4minen": 1, "tasoitettu": 3, "julkaisemasta": 1, "\u017eosti": 1, "nova": 1, "alu\u00fe": 1, "edellytt\u00e4isi": 2, "v\u00e4heksyv\u00e4t": 1, "esitt\u00e4misens\u00e4": 1, "rinnastamien": 1, "muinaisslaavi": 1, "yhteiskunnassa": 1, "kotiel\u00e4inten": 4, "a-t-elle": 1, "toistetut": 3, "elvi": 1, "etymologioissa": 3, "juontuu": 1, "valjas": 2, "deskriptiiviseksi": 1, "ju\u2019dyrs": 2, "odottamattomalta": 1, "7\u20138": 2, "duma": 1, "berti": 1, "tavussa": 3, "etuja": 1, "noin": 11, "kokouksissa": 1, "p\u00e4\u00e4tteiss\u00e4": 1, "erityyppisi\u00e4": 3, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "paikkailin": 1, "timm": 1, "esil\u00e4ttil\u00e4isin\u00e4": 2, "katkennut": 3, "alkuper\u00e4\u00e4n": 1, "liettualaista": 1, "keskivokaalin": 1, "deskriptiivisanojenkin": 1, "pavy\u017e\u0117ti": 1, "lorppi": 4, "sesks": 1, "puolikkaan": 3, "\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438": 1, "foneemij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00f5hn": 2, "halko": 6, "ettei": 47, "a\u03b3i\u00fe\u014d": 1, "tolmuma\u2019": 1, "keskeisest\u00e4": 1, "kaiman": 1, "l\u00e4ht\u00f6muodoiksi": 7, "kaur": 1, "poikkeuksena": 6, "ruoko": 2, "luotaavat": 1, "viitt\u00e4": 1, "ofen": 2, "sampo": 1, "sanastomateriaalista": 1, "\u017eardas-sanan": 1, "ryhmittelemiseksi": 2, "kehittyneet": 2, "raun": 6, "einigen": 4, "sekaantumisten": 1, "\u0161utra": 1, "pavalkai": 1, "erikoistumaan": 1, "talas": 3, "1939": 9, "loan": 5, "suomessa": 23, "p\u00e4lvi": 4, "northe": 2, "cik": 1, "pav\u0117\u017e\u0117ti": 1, "p\u00e4\u00e4tavoitteena": 1, "t-llist\u00e4": 1, "\u043c\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e-\u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435": 1, "muinaispreussi": 2, "lainaetymologioilta": 2, "kanep-sanan": 1, "language": 16, "hyl\u00e4tyt": 16, "tulosten": 1, "wedel": 2, "j\u00e4lkeist\u00e4": 3, "tavainen": 1, "kaufman": 2, "mirkt": 1, "vastaavasta": 1, "aiheuttaneet": 3, "balttilaislainaetymologioihin": 3, "uralilais-altailaisten": 1, "vita": 1, "eline": 2, "470\u20134": 1, "pidetylle": 2, "piiris\u00fc\u00e4meq": 1, "uudelleenesitt\u00e4j\u00e4in": 1, "toteudu": 1, "tekem\u00e4tt\u00e4": 2, "kattavaan": 1, "syntynyt": 9, "varioivat": 1, "humanistiska": 2, "havaittavissa": 1, "johdatuskurssia": 1, "kiintymyst\u00e4": 1, "beziehungen": 2, "keskipisteess\u00e4": 1, "arvioi": 2, "r\u0161t-n": 1, "vokaalien": 15, "n\u00e4iss\u00e4": 7, "kur\u0161ys": 2, "germaanisten": 15, "aiemmista": 2, "vartaloabstraktiosta": 1, "uloste": 1, "nyky\u00e4\u00e4n": 15, "letten": 4, "vaikka": 74, "arvoinen53": 1, "vormi\u00f5ppe": 1, "helimskin": 2, "merkitysvastineilla": 1, "pronssikautisesta": 1, "jm": 2, "1982\u201389": 1, "originaaleina": 1, "s\u00fclet\u00e4is": 2, "92\u20133": 1, "77\u201378": 1, "kirjoittanut": 10, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4llisesti": 1, "likemp\u00e4n\u00e4": 1, "230\u201356": 1, "tutkijoita": 5, "paul": 12, "l\u00e4ht\u00f6asua": 1, "saunan": 2, "ies": 5, "esihistoriakiistaan": 1, "nuori": 11, "yksikin": 2, "wydzia\u0142": 1, "ottaminen": 2, "synnytt\u00e4nyt": 1, "seikka": 2, "s\u00e4tti\u00e4": 2, "jotenkin": 1, "puuttuneella": 1, "sn": 7, "mielet\u00f6nt\u00e4": 1, "laskettuna": 1, "fyysisen": 1, "t\u00e4m\u00e4": 73, "j\u00e4\u00e4ty\u00e4\u2019": 2, "parkittu": 1, "k\u0101rpe": 1, "dialekte": 1, "maastikus\u00f5nu": 2, "katoasteeseen": 1, "marialuise": 1, "haven-etymologia": 1, "kyseenalaisena": 1, "selke\u00e4sti": 3, "l\u00e4nkien": 2, "v\u0101ca": 1, "hiljaisempi": 1, "kohotettu": 1, "stand": 1, "muitakin": 7, "roheline": 1, "r\u00f6nsyn": 1, "luonnoksia": 1, "aineistoon": 2, "balttilaisper\u00e4isyyden": 8, "k\u00e4sitellyt": 17, "erikoiseksi": 1, "j\u00e4\u00e4r\u00f6ykki\u00f6": 1, "convalesce": 2, "saksankielisiin": 1, "rajoittua": 1, "klassische": 1, "selvittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "suuremman": 3, "salassa": 1, "liekapaalu\u2019": 1, "suonsilm\u00e4ke": 2, "lepp\u00e4": 3, "baltico-slavica": 1, "h\u00e4kkisen": 5, "33\u201335": 1, "substituutioksi": 1, "18721939": 1, "artikkelina": 1, "ven\u00e4l\u00e4isen": 1, "vatja": 8, "k\u00e4sityksiin": 6, "j\u00e4lkeen": 65, "jarvi": 1, "niist\u00e4h\u00e4n": 1, "yleistajuisia": 1, "rehellisin": 1, "rinnastetut": 1, "peijakas": 1, "laajahko": 1, "edell\u00e4": 15, "georg": 2, "my\u00f6nnetty": 2, "vastustajat": 1, "voidaan": 22, "etymologische": 4, "f\u00f8les": 1, "balttilaisper\u00e4ist\u00e4": 3, "viittaavassa": 1, "objektiivisen": 1, "vaikeatulkintainen": 1, "loch": 1, "g\u0101le": 3, "paikannimi\u00e4": 1, "tarkoitus": 2, "voivansa": 1, "bidrag": 8, "tavastland": 1, "vv": 1, "samankuuloisiin": 1, "muodostumina": 1, "baltoslaavilaisten": 4, "raha\u2019": 1, "viikate": 8, "137\u201379": 1, "allinen": 1, "sk\u0101rds": 2, "yleiskatsauksesta": 1, "problems": 1, "e\u0161v\u00e5inis": 1, "perustutkimuksessa": 1, "lyhyempi": 1, "lukeutuva": 1, "yksitt\u00e4isten": 7, "sijoittui": 1, "kieliheimoon": 1, "128\u201360": 1, "mon": 3, "\u0161apas": 1, "alalukua": 13, "phraseological": 2, "toistavat": 1, "rick": 2, "vuoro\u2019": 1, "selitt\u00e4en": 3, "franz": 1, "\\n\\nthe": 4, "tutkimat": 1, "kirjassansa": 2, "isku": 1, "wroc\u0142aw": 1, "sekoituslavanne": 1, "rannikkomurteeseen": 1, "jyrkk\u00e4reunaisina": 1, "ep\u00e4varmoja": 3, "376\u201384": 1, "arvosteluissa": 1, "teorian": 3, "\u00e4\u00e4nnerakenneargumentin": 1, "nykyk\u00e4sitykset": 2, "lainaetymologit": 1, "lienev\u00e4t": 2, "osfi": 1, "yleisp\u00e4tev\u00e4lle": 1, "analogiapohjaisiin": 1, "l\u012bka": 1, "sananselityst\u00e4": 1, "kovin": 17, "rinnakkaisasu": 1, "alkuper\u00e4mainintojen": 21, "lapa": 6, "multilingue": 2, "tutkitun": 1, "muuttujaa": 1, "germaanisena": 4, "heppoisin": 1, "ekspressiivisanastossa": 1, "jokeltelu": 1, "astuva": 1, "todistusvoimasta": 1, "erillisiksi": 5, "muistiin": 1, "seikkaa": 2, "litterarum": 1, "72\u2013133": 1, "mustaherukka\u2019": 1, "\u0161mits": 1, "t\u00fcma\u2019": 1, "odotetaan": 1, "\u0161arka": 3, "opettajansa": 1, "sel-v\u00e4": 2, "arvostelija": 1, "suka": 12, "k\u00e4sitteellistetty": 1, "kirjoittaessaan": 1, "tatze": 2, "osoittautuneen": 1, "balttilaisetymologia": 7, "\u0113-vokaaleita": 1, "go\u017ea": 1, "suonsilm\u00e4": 2, "kuuja": 2, "hanti": 1, "merkit\u00e4": 1, "tapahtua": 2, "samalla": 16, "sananloppuisia": 1, "kronologisia": 1, "kvalitatiivisesti": 1, "meneill\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4ljitt\u00e4\u00e4": 2, "apofonia-asteen": 1, "suhusibilantilla": 1, "toimi": 7, "vaikutus": 6, "kielitieteellisess\u00e4": 1, "rapa": 1, "vaihtelu": 11, "saiko": 1, "miss\u00e4": 10, "mahdoton": 1, "puolestatoista": 1, "ep\u00e4varmempi": 1, "ilmaisevia": 2, "filolo\u0123ija": 1, "sanastoa": 15, "lauk\u00e0": 1, "archaeology": 1, "nanna": 2, "1979b": 7, "laadukkaita": 1, "strukturalistisen": 21, "laajimmin": 1, "perspectives": 3, "ruveta\u2019": 1, "ylikriittinen": 1, "gordejev": 4, "considerations": 5, "malliksi": 1, "lainaselitykset": 2, "kuvattujen": 1, "poikkeus": 1, "etsineet": 1, "baltas": 2, "1909b": 4, "58\u201359": 1, "atkalas": 1, "\u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0438": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 1, "\u017e\u0113r": 1, "betrachtungen": 2, "osoittautuneita": 3, "joukolle": 1, "etsi\u00e4": 5, "linatakk\u2019": 1, "keskin\u00e4ist\u00e4": 1, "kurschatin": 5, "tuntemattomuus": 1, "keskusteltu": 2, "pohjois-euroopassa": 1, "bednarczuk": 2, "ostseeraum": 5, "rivill\u00e4": 1, "etymologialuettelot": 1, "madal": 3, "adjektiivien": 3, "ep\u00e4selvemm\u00e4ksi": 1, "nykyasu": 1, "reconstruction": 1, "tige": 2, "suurin": 12, "kiintyy": 1, "semantiikkaluvut": 1, "sechs": 1, "virolaiselle": 1, "\u00fcberblick": 2, "ratkaista": 3, "lunka": 4, "balttilaiseen": 19, "udar": 5, "taikka": 2, "ideat": 1, "l\u012bvis": 1, "gsi": 60, "kortistossa": 1, "tulokas": 2, "274\u201381": 1, "236\u20137": 2, "spartis": 1, "todenn\u00e4k\u00f6inen": 1, "vaaja": 7, "maskuliinissa": 1, "nominatiiviin": 2, "b\u2013d": 1, "neuvostomiehityksen": 2, "kaardi": 1, "ien": 1, "kulttuurisanojen": 5, "muhea": 2, "nartsu": 2, "julkaistaan": 2, "fenno-ugristiikan": 1, "k\u00e4yr\u00e4t": 1, "\u00fcber": 42, "sokols": 1, "sagenvergleichender": 1, "sanarinnastuksia": 2, "koneen": 2, "n\u00e4ikse": 1, "hyv\u00e4ksyiv\u00e4t": 1, "er\u017eilas": 1, "siirtyy": 1, "hedelm\u00e4llist\u00e4": 1, "kuurilaislainoina": 2, "varauksellisen": 1, "ussr": 1, "s-p\u00e4\u00e4teainesta": 1, "ryhti": 2, "muistuttaa": 2, "s\u00fcdi": 1, "\u0442\u044a\u026a\u0441\u046b\u0449\u0438": 1, "vaihtoehdottomien": 2, "intuitioonsa": 1, "riepu": 2, "arjalaisista": 1, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "af": 4, "skar\u0111ian": 2, "h\u00e4t\u00e4\u2019": 1, "generally": 3, "206\u20137": 2, "kategorianansa": 1, "kiireinen": 1, "nepata": 1, "kalba": 2, "lainasanoille": 1, "verbintaivutuksen": 1, "sprachwandel": 3, "monikkomuodosta": 1, "recipient": 1, "p\u00e4\u00e4stiin": 1, "muinaispreussin": 5, "merkityksenmuutosten": 1, "kirkkoslaaviin51": 1, "k\u00e4r": 1, "yhdist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "of": 142, "\u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a": 3, "skurd-t": 1, "yleisesityksen": 2, "pitent\u00e4minen": 1, "\u0438\u0445": 2, "mainituista": 3, "muinaisbalttilaista": 1, "perustavanlaatuisten": 1, "t\u00e4t\u00e4": 30, "\u0161irmas": 4, "noilla": 1, "ryhm\u00e4n\u00e4": 2, "ongelmatyyppi\u00e4": 1, "7\u201334": 1, "seuraaminen": 1, "152\u20135": 1, "balvas": 1, "takjas": 2, "toteaa": 2, "gadu": 1, "1905\u20132004": 1, "painollista": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1, "meid\u00e4n": 2, "auditoriossa": 1, "tarptautin\u0117": 2, "v\u00e4hitt\u00e4inen": 1, "tr\u00e4g": 1, "vaihtelevat": 1, "\u043f\u043e\u043b\u044a": 1, "kontaktit": 3, "l\u00e4hdesanan": 1, "haljas": 3, "pro": 11, "ks": 3, "yksinomaan": 7, "tarvetta": 3, "oman": 14, "julkaisemisesta": 1, "henrik": 3, "1905a": 2, "ep\u00e4tarkan": 1, "hakuteoksiin": 1, "saivat": 6, "v\u00e4ike": 1, "monipuoliseksi": 1, "slaavilaisista": 3, "j\u00e4nner": 1, "sikerm\u00e4n": 1, "loikkia": 1, "heikkil\u00e4n": 2, "uusina": 5, "pit\u00e4miens\u00e4": 1, "puuttuu": 5, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4v\u00e4t": 1, "the": 164, "vokaaliston": 1, "\u00e4\u00e4nnehistoriallisten": 3, "l\u00e4himerkityksisten": 1, "esittelem\u00e4ss\u00e4": 1, "4\u20135": 1, "konferenssiesitelmien": 1, "muina": 1, "mekanismeihin": 1, "arvoa": 3, "perustelemiseksi": 1, "muulta": 2, "k\u00fcmmel": 1, "laduma": 1, "original": 1, "metodiikkaa": 1, "\u017eamb\u0101": 2, "seitsem\u00e4nkymmenvuotisp\u00e4iv\u00e4ns\u00e4": 1, "kaaviossa": 10, "lau\u017eyti": 2, "ep\u00e4kohtaan": 1, "ruskea": 4, "vol": 5, "sprachbund": 1, "marilaisena": 1, "lohm": 7, "nimin\u00e4": 1, "vagis": 1, "kurja": 3, "avoimeksi": 4, "jatkokritiikki\u00e4": 1, "e-vartaloinen": 1, "svenska": 1, "kar\u0161ti": 6, "eriasteisia": 1, "\u0107\u0107": 1, "ikivanhoiksi": 1, "ilmestymiseen": 1, "sl": 11, "li\u0117tuvj\u0173": 1, "gardinjan": 1, "n\u00e4enn\u00e4istieteen": 1, "\u0117-feminiini": 1, "lainakontakti": 1, "mielen": 1, "artturi": 1, "luotettavimpina": 1, "puutu": 1, "1972a": 2, "germaanisper\u00e4isist\u00e4": 1, "muotoutumisen": 1, "kustantamisesta": 1, "kalliota": 1, "luettelossa": 3, "viri": 1, "ruotineessa": 1, "11028": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 1, "context": 2, "fraenkel": 10, "are": 1, "sovittelen": 1, "\u0101zenis": 1, "ra\u0161tas": 2, "eriophorum": 1, "lbsk": 3, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "jatkopohdintoja": 1, "marin": 6, "152\u20134": 1, "kieliin": 8, "gatve": 1, "\u0113-p\u00e4\u00e4tteiseksi": 1, "kielitieteilij\u00e4": 4, "balttilainen": 41, "pehku": 1, "tutkimustrendej\u00e4": 2, "litauischen": 5, "sky": 1, "luettaisiin": 1, "\u0161eret\u00e4": 1, "lugmiai": 1, "eist\u00e4": 1, "litewskiego": 2, "eli": 83, "xxii": 3, "arischen": 1, "brugmannin": 1, "kiili\u00e4inen": 2, "ongelmallisiin": 1, "by": 3, "elje": 3, "sinor": 3, "valtavasti": 2, "mahdollisina": 11, "ber\u00f6ringer": 6, "s\u0117\u0303bras": 1, "1930-luvun": 4, "rekonstruoiminen": 2, "416\u20137": 1, "mukainen": 4, "veps\u00e4\u00e4n": 2, "vertailu": 1, "stp\u00e9tersbourg": 1, "palauttaneet": 1, "upsaliensia": 1, "my\u00f6h\u00e4isvaihetta": 1, "\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "32\u201333": 6, "vaikuttavaa": 1, "k\u00e4sitel\u00e4ht\u00f6isyyden": 1, "j\u016bra": 2, "v\u00e4littyneiksi": 1, "ominaisuuksia": 3, "p\u00f5rand\u2019": 1, "riistalla": 1, "nauttinut": 1, "v\u0101ras": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 7, "menett\u00e4nytt\u00e4": 2, "mets\u00e4nannit": 1, "l\u00e4ng": 5, "verbej\u00e4": 4, "reitis": 2, "1870\u201383": 1, "asetelma": 2, "sagedane": 1, "negatiivisista": 1, "bd": 1, "mitattavaksi": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 2, "perustuu": 15, "saatettu": 2, "\u00f6stersj\u00f6finnarna": 2, "j\u00e4senin\u00e4": 1, "muuta": 13, "professorin": 2, "varauksettoman": 3, "arvioimattomiin": 1, "v\u014dkja": 1, "explanations": 2, "lukuisien": 1, "v\u00e4yrynen": 1, "kastua": 1, "18\u201326": 1, "135\u201357": 1, "strazda": 1, "161\u20133": 1, "historiikki": 1, "krummstab": 1, "kaljama": 6, "kutju": 1, "ansiosta": 11, "m\u00e4\u00e4tt\u00e4": 1, "ep\u00e4varmempia": 2, "rekonstruoivat": 1, "germaanisper\u00e4isi\u00e4": 1, "muistuttaen": 1, "orientalisti": 2, "akkusatiiviin": 1, "kattaneesta": 1, "deskriptiven": 1, "salnis": 1, "sarveton": 2, "esitt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "ehdottamia": 1, "etuvokaalisia": 1, "niitty": 1, "verbikorrelaatteja": 1, "vesa": 3, "levikkiargumentit": 21, "zu": 34, "ihminen-etymologiaa": 1, "terminologiaan": 1, "paperi": 2, "lohjennut": 1, "kalade": 1, "sanoille": 88, "tarkastelukulma": 1, "34\u201335": 2, "verbreitung": 2, "kantasanaksi": 1, "knarra": 1, "menness\u00e4": 11, "burves": 1, "ugrofinni": 2, "pahmas": 3, "syleill\u00e4": 3, "uudelle": 2, "edellisvuotinen": 3, "uuteen": 2, "trendi": 4, "k\u00e4sikirjoituksen": 4, "436\u201346": 1, "kukkula": 2, "linnun": 3, "niemiselt\u00e4": 2, "soust\u2019": 2, "toporoville": 1, "kalvoin": 1, "kohdistetusta": 1, "k\u00e4sitteineen": 1, "kiistellyimpi\u00e4": 1, "raitti": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isemp\u00e4\u00e4": 3, "schw\u00fcle": 1, "yksimorfeemisiksi": 1, "him": 1, "\u00e4\u00e4nnerakenteelle": 1, "lapas": 2, "vale-\u2019": 1, "fennougristeista": 2, "1932c": 3, "eik\u00e4": 68, "piirtyi": 1, "indouralilaisten": 1, "\u0161irm|as": 1, "merkityskategoriaan": 1, "preteritin": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "huutava": 1, "perusteettomia": 2, "loppua": 5, "erd": 2, "peuran\u2019": 1, "er\u00e4in": 1, "perusteluna": 1, "my\u00f6h\u00e4syntyisyyden": 1, "kielikunnat": 1, "kantasuomalaista": 1, "illi\u010d-svity\u010d": 5, "laryngaali": 1, "vastaavanlaisia": 1, "v\u00e4itetyt": 1, "v\u00e4itteisiin": 4, "burk\u0101ne": 1, "alankomaissa": 1, "todistusta": 1, "merkityksenkehitykselle": 1, "kontaminaatioselitysten": 1, "hein\u00e4suova": 2, "supistumatta": 1, "kantabalttilaiseen": 1, "valittujen": 1, "311\u20136": 1, "koulukunnan": 2, "streiten": 1, "interpretation": 1, "12001": 1, "balttilainaetymologioita": 1, "selitty\u00e4": 8, "sust": 36, "l\u00f6ytyi": 1, "jatko-opiskelijavaihdossa": 1, "endzel\u012bnsin": 10, "v\u00e4itetyn": 3, "n\u00e4enn\u00e4isiksi": 4, "akad\u0113mijas": 3, "unohtuivat": 1, "ahdas": 9, "kuin": 246, "valta": 1, "sanoista": 31, "tasossa": 1, "mainintam\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "k\u00e4rh\u00e4": 2, "lainasanatutkimuksessa": 21, "jalo": 7, "nojautuen": 1, "p\u00e4invastaisten": 1, "\u043aap\u0438": 1, "substituutioon": 5, "vuosikymmenten": 8, "innostuneen": 1, "rieta": 1, "liitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "suomea": 1, "ola": 7, "kokkupuuteist": 2, "piliscsaba": 2, "koodinvaihdon": 1, "uskottiin": 2, "palautua": 3, "spekuloi": 1, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4m\u00e4n\u00e4": 1, "abikaasa": 1, "tavanomaisista": 2, "\u0101buls": 1, "vanaja": 2, "suris": 2, "russlands": 1, "vehkeill\u00e4": 2, "uralische": 2, "johdossuhdeaukkoetymologiat": 2, "yhteens\u00e4": 23, "yksiselitteinen": 1, "kiistanalaista": 4, "narodowy": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4vi\u00e4": 1, "v\u00e4rss": 5, "viidess\u00e4": 2, "lautta-sanan": 1, "lainanominien": 2, "lainakerrostumiin": 1, "erottelee": 1, "vaihteluun": 1, "balttilaisper\u00e4isen": 5, "vartaloltaan": 1, "alkukantainen": 2, "bfbn": 7, "unkari": 1, "come": 1, "jarmo": 2, "xxxvi": 4, "vetok\u00f6ysi": 1, "painanne": 1, "k\u00e4rhys\u2019kvistigt": 1, "vanhentuneena": 1, "vuosiksi": 1, "229\u201349": 1, "ostanut": 1, "histories": 1, "sellaisinaan": 2, "flamma": 1, "aikojen": 2, "huolellisesti": 1, "umgeben": 3, "udras\u2019": 1, "dans": 1, "nauha": 2, "tarvaan": 1, "poistamaan": 1, "glatteis": 3, "248\u201356": 1, "kelttil\u00e4isen": 1, "huomiota": 20, "erkj\u0101": 1, "61\u201363": 1, "mini\u00e4": 1, "i-vartaloita": 1, "professor": 1, "kirvoitti": 2, "esitt\u00e4minen": 2, "kutsuta": 1, "a(s": 1, "ulkopuolisena": 1, "juuri": 43, "ibero-romance": 1, "menneisyydest\u00e4": 1, "estn": 3, "laitoksemme": 1, "happamuuteen": 1, "valstyb\u0117s": 1, "keskeisemp\u00e4n\u00e4": 1, "ratsas": 5, "veli": 5, "l\u00e4ttil\u00e4is": 1, "m\u00e4ger": 4, "jahrhunderts": 1, "vaivero": 2, "ilgti": 1, "abist": 1, "yhdistelm\u00e4\u00e4n": 1, "(rantaniitty": 1, "\u0161n": 3, "rasseln": 1, "tiuris": 2, "\u043c\u0430\u0440\u0438\u0439": 1, "kontaminaatiosta": 2, "kyl\u00e4n": 1, "vahvaa": 1, "lainasubstantiivien": 1, "action": 2, "p\u00e4\u00e4tteisi\u00e4": 1, "toimituskunnan": 1, "sopisi": 5, "irrottautuminen": 1, "\u0441\u043a\u043e\u043b\u043a\u0438": 2, "omaksui": 1, "ka": 21, "todenn\u00e4k\u00f6iselt\u00e4": 2, "laadun": 3, "elgeta": 1, "leksikaalisten": 3, "suuremmat": 1, "tieteen": 1, "dini": 4, "k21": 1, "vardas": 3, "haastettu": 1, "prof": 1, "holz": 2, "i-vartaloista": 1, "kuradinimestikust": 1, "oikeammin": 1, "asiassa": 6, "hypoteettisen": 4, "sanarinnastukset": 1, "524\u201333": 1, "merkinnyt": 9, "kontaminaation": 2, "ilmaukset": 1, "semanttisen": 4, "2000-luvulla": 3, "foneemisyntagmat": 1, "858lle": 1, "misshandeln": 1, "engerlingsbeule": 1, "menett\u00e4neit\u00e4": 1, "uoi": 1, "\u00e4\u00e4nneilmi\u00f6itten": 1, "hajd\u00fa": 4, "uralian": 1, "v\u00e4lilt\u00e4": 3, "granne": 1, "appela": 1, "gelta": 3, "karvas": 7, "evartaloisina": 1, "klienas": 1, "sanakirjaa": 1, "247\u20139": 2, "kr\u00fccke": 1, "asko": 5, "unohdettu": 1, "k\u016bdas": 1, "\u0161iltas": 1, "jakautuvat": 3, "istituto": 3, "moniajolainauksen": 1, "songs": 1, "\u0113st": 1, "mainintojen": 10, "kokonaisen": 3, "laup": 1, "kermalle": 1, "kumpu\u2019": 1, "v\u00e4sy\u00e4": 1, "deskriptiivisanoja": 1, "obilas": 1, "murea": 1, "veijo": 1, "ep\u00e4suosiosta": 1, "mai": 1, "pronominit": 1, "kielentutkijan": 1, "labud": 1, "ontologisten": 1, "r\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "metodisesti": 7, "kulttuurisanoilta": 1, "lyhytmuotoon": 1, "perint\u00f6sanastoa": 1, "ajoittuvan": 2, "vanhempi": 9, "hyv\u00e4ksytyiksi": 5, "nostane": 1, "statuksella": 1, "morfeemina": 1, "jumala": 5, "kuluu": 1, "keskikantasuomessa": 1, "luostarissa": 1, "m\u00e4ekink": 2, "vapaaseen": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 2, "hienontaa": 1, "centralball": 1, "taustaksi": 1, "veike\u00e4": 4, "universit\u00e4tsverlag": 2, "pattern": 4, "86\u201391": 1, "1959\u201365": 2, "huonommaksi": 1, "2012c": 3, "maanviljely\u00e4": 1, "hakemiseen": 1, "k\u00e4sitteellisi\u00e4": 2, "nelikentt\u00e4n\u00e4": 1, "dynamiikan": 1, "purjeen": 2, "rannerengas": 1, "iblssa": 6, "vuosituhansien": 1, "liettualais-l\u00e4ttil\u00e4isen": 1, "p\u00e4\u00e4tteelt\u00e4": 1, "trapus": 1, "history": 9, "lxxv": 1, "kari": 11, "viga": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 35, "ty\u00f6skennellyt": 1, "todistettavissa": 2, "kurssi": 1, "pajunkuori": 1, "toisti": 5, "balttilaislainoissa": 16, "ateiv\u0101": 1, "cambridge": 4, "lato": 1, "kl\u044aka": 1, "muunnoksesta": 1, "\u00e4\u0155k\u0301": 2, "\u00e4\u00e4nnerakenneargumentit": 13, "a\u0161vienis": 1, "n\u00e4k\u00f6aloja": 1, "veitsi": 1, "lainautuneisuusargumenttia": 1, "diminutiivimuodon": 1, "tuntemasta": 1, "kuvaavat": 2, "rekonstruktiot": 1, "benjamins": 7, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "kovinkaan": 1, "rakentavan": 1, "hankala": 1, "leksikaalistu": 1, "tiiviyden": 1, "vertailuun": 4, "luokitus": 1, "symmetriaperiaatetta": 1, "muodostama": 1, "uwag": 1, "untere": 1, "kep\u00e4r\u00e4": 1, "etnonyymej\u00e4": 2, "schultink": 1, "neliosainen": 1, "balttilaisselityksen": 11, "est": 11, "mordva": 1, "1873\u201385": 1, "eimuo": 1, "kinni": 1, "ostpreu\u00dfens": 1, "risa\u2019": 1, "reuna\u2019": 3, "rte-p\u00e4\u00e4tteiset": 1, "hajottua": 1, "vahel": 2, "\u00e1nte": 1, "korostettu": 1, "\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435": 1, "jansonsiin": 1, "siin\u00e4": 19, "kohottaa": 1, "heikent\u00e4nyt": 1, "kritiikki": 14, "uskottavamman": 1, "artikkelien": 1, "e\u0294-p\u00e4\u00e4tteen": 1, "repsahtaa": 1, "intrigeerivast": 1, "s\u00f5itma": 1, "karju\u2019": 2, "ece\u0161as": 1, "a-p\u00e4\u00e4tteisi\u00e4": 2, "vahvisti": 1, "etymologiat": 97, "taro-sanaa": 1, "tarkoittaneen": 2, "ohjeita": 1, "1911980": 2, "kiparskylta": 1, "helmikuuta": 1, "kalja": 4, "sattumanvarainenkin": 1, "raukka": 1, "serkun": 2, "estland": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4": 6, "verkma": 1, "dachlatte": 1, "menetellyt": 1, "sis\u00e4tavujen": 1, "kamerani": 1, "toisinajattelija": 1, "1920s": 1, "tekee": 11, "tutkimusaineistoni": 1, "pit\u00e4ytyi": 1, "niklas": 1, "anastasia": 1, "kasvavaan": 1, "syitten": 1, "merkityksenkehityksest\u00e4": 2, "ilmestymisvuoden": 2, "lainoiksi": 33, "jolle": 6, "s\u0142ownik": 3, "karna": 1, "laskevapainoiset": 1, "vortrag": 1, "vastaavuus": 3, "kiistaan": 1, "hy\u00f6dynn\u00e4n": 1, "laist\u012bties": 1, "latvialaisia": 1, "kohotti": 1, "ep\u00e4asiallista": 1, "kehitti": 1, "h2": 1, "zagrebin": 2, "1930a": 5, "korvanneen": 1, "14\u201318": 1, "saaneen": 1, "karsia": 7, "unohdettuja": 1, "attolis": 1, "pit\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "kyseenalaistaa": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "ensisijaisesta": 1, "dievs": 1, "hetkell\u00e4": 5, "29\u201347": 1, "nuorluoto": 2, "mordvalais-balttilaiset": 1, "unohtunut": 2, "brechendes": 1, "ruoja-sanan": 1, "vaikutelma": 1, "miellett\u00e4v\u00e4n": 1, "muodostumiseen": 1, "paradigms": 1, "himo": 2, "l\u00e4hdeaineistoon": 1, "115\u20138": 1, "ylikangas": 1, "esityksen": 1, "j\u00e4ljess\u00e4": 3, "ryhmiteltyin\u00e4": 1, "v\u00e4ljemmin": 1, "vastaavuuden": 4, "valmisteli": 1, "vastaavat": 6, "version": 1, "kritiikkiv\u00e4itteiss\u00e4": 1, "porsaan": 2, "saarikive\u00e4": 1, "30a": 1, "vertailua": 2, "liittyv\u00e4": 6, "hyv\u00e4ksyttyyden": 1, "tutkimustuloksiin": 1, "germaanilainojen": 1, "casque": 1, "contain": 2, "omaper\u00e4ist\u00e4": 1, "myllypato": 1, "polemiikkia": 1, "otava": 1, "tutkielmassa": 1, "kertaakaan": 4, "katsoessaan": 1, "uudenlaisen": 1, "pitk\u00e4lti": 3, "arse": 1, "gestutzt": 1, "provinz": 1, "balttilaislainaetymologioiksi": 1, "kritiikkikommentin": 1, "33\u201336": 1, "eriaikaisella": 1, "kontrastina": 1, "lauta": 9, "kalannimitysten": 1, "baltistiikassa": 2, "modern": 1, "arvonsa": 1, "heisi": 4, "evert": 2, "erster": 1, "kannattamaa": 3, "84\u201385": 2, "ktt\u00e4": 1, "seja": 1, "koivulehtolaista": 1, "vapaasti": 2, "saama": 2, "kr\u0113jums": 2, "tarkoittaakin": 1, "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u043d\u043a\u0430": 2, "sarah": 2, "380\u20138": 2, "vaikas": 2, "hofstra": 18, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4ni": 1, "kielteinen": 6, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 7, "josef": 1, "ostforschung": 2, "zoss": 1, "monimutkaisesta": 1, "ilgta": 1, "b\u00e4\u0155bitada": 2, "endzelin": 2, "kullervolieder": 1, "hieho": 2, "s\u00e4ufer": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6n\u00e4": 1, "stints": 1, "ulottumattomiin": 1, "hsta": 1, "eteni": 3, "mielell\u00e4\u00e4n": 1, "kannatukseen": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 11, "9\u201316": 1, "merkitykseen": 4, "172214": 1, "j\u00e4yt\u00e4\u00e4": 2, "arisches": 2, "silppu": 1, "merkitysopillisesti": 4, "suopursu": 1, "d\u016blis": 1, "vastauksensa": 1, "\u0431\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 1, "luu\u2019": 1, "verran\u2019": 1, "vaikeuttaa": 1, "greda": 1, "steinbruch\u2019": 1, "t\u00e4ydellisi\u00e4": 1, "laina-adjektiivien": 1, "kelpo\u2019": 1, "joissakin": 1, "viii": 15, "liedz|\u0113j|s": 2, "aiempi": 19, "urgeschichte": 1, "kantakielivaiheitten": 1, "monta": 4, "tulnud": 2, "ilmestyneess\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6muodosta": 6, "464\u201371": 1, "valmistumiseni": 1, "keskustelukommenteissa": 1, "leksikaalistumisongelma": 1, "kontakteihin": 2, "hiekka": 1, "viittaavien": 1, "publications": 1, "kirstu": 8, "nelj\u00e4nnesvuosisadan": 1, "koposen": 5, "m\u016blis": 2, "mainitsemansa": 2, "ansioitui": 2, "yhdist\u00e4nyt": 3, "paralleeliksi": 1, "241\u20137": 1, "l\u00e4ttil\u00e4iseen": 1, "it\u00e4ja": 1, "voivani": 1, "its": 4, "kaset\u00f5rv": 1, "m\u00fclgas": 4, "yleiskielest\u00e4": 1, "sk\u00f6ld": 7, "donnerin": 17, "fernandez": 1, "geschenk\u2019": 1, "vakuuttavien": 1, "jyv\u00e4n": 1, "verdrehen\u2019": 1, "pidetyn": 8, "innsbrucker": 1, "bfb": 174, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 2, "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 1, "baltiaan": 2, "fennougristiikkaa": 2, "liettuan": 98, "uutta": 23, "pikkulasten": 1, "(n\u00fcri": 2, "networks": 1, "ongelmista": 1, "1900\u201378": 1, "vastineina": 3, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6isi\u00e4": 1, "r\u00f6nsyileminen": 1, "paradigmana": 1, "poikia": 1, "mechanisms": 2, "lainakerrostuma-argumenteissa": 1, "izkapts": 1, "laid": 1, "kriitikoista": 1, "tapa": 7, "tiib\u2019": 1, "koskenut": 1, "nominaaltuletus": 1, "etsimiseen": 1, "37\u201338": 1, "sivuutti": 1, "taustatietoja": 2, "ajettiin": 1, "p\u00e4\u00e4sseet": 2, "asia": 4, "vastakkaisella": 1, "vana": 2, "mahdollisella": 1, "p\u00e4\u00e4periaatetta": 1, "benutztes": 1, "selv\u00e4": 2, "finnougristik": 5, "varhaisemman": 1, "ainekset": 1, "kasvot": 1, "vapaata": 1, "iblsta": 3, "opiskellut": 1, "hauta": 4, "arta": 6, "verbikorrelaatit": 1, "deskriptiivisanojen": 2, "tuntemattomista": 1, "foneemit": 2, "necessarily": 1, "perustelut": 3, "arkisin": 1, "vastaanottohistoria": 2, "kontaktikielten": 2, "hunajanpyyntiin": 1, "olga": 1, "muita": 41, "keskustelukommentti": 1, "it\u00e4murteista": 1, "toinenkin": 2, "published": 1, "sanastokerrostumista": 2, "vaihteluitten": 2, "painotus": 1, "out": 1, "julkaisusta": 1, "kllisena": 1, "lyhyen": 9, "w\u00f6rterbuchiin": 1, "suzer": 1, "riikliku": 1, "silti": 26, "tuhkalla": 1, "kullervo-hamlet": 1, "\u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u043d\u0430\u044f": 1, "postuloimiensa": 1, "31\u201335": 1, "metodi": 5, "sejl": 7, "netz(st\u00fctzstange": 1, "aineksen": 3, "tallinna": 2, "241\u20133": 1, "editrice": 1, "prod\u2019": 1, "med": 1, "tyyppeihin": 1, "my\u00f6h\u00e4iseen": 2, "ti": 14, "kulttuurista": 1, "it\u00e4merensuomalais-saamelainen": 1, "saatuja": 2, "tomu": 1, "leksikaalistumaton": 1, "it\u00e4merensuomen": 159, "merkityst\u00e4": 4, "v\u0101rgt": 1, "249\u201371": 1, "k\u00e4sitteli": 14, "von": 46, "95\u20136": 1, "suurimpien": 1, "raimo": 10, "ims\u2013md": 2, "johdosetymologioihin": 1, "palautettu": 1, "muittenkin": 2, "lutikas": 1, "lachs(wehr\u2019": 1, "maksimiparadigman": 1, "kielisukulaisuus": 1, "203\u20134": 2, "mihink\u00e4\u00e4n": 2, "hanka": 1, "johdoksiksi": 1, "erikoisempien": 1, "rakentaa": 1, "tavuainesta": 1, "uudempia": 2, "henkil\u00f6": 1, "muinaisintiaa": 1, "kangasuga\u2019": 2, "209\u201314": 1, "k\u00f6rbchen": 2, "noussut": 2, "fonologisen": 2, "esiarjalaiseksi": 1, "lainautumisen": 8, "hangas": 1, "etel\u00e4nsuuntaista": 1, "kriittiseen": 1, "alkuper\u00e4isyytt\u00e4": 3, "lainaoriginaaleiksi": 1, "satoja": 4, "sanueesta": 1, "i-substantiva": 1, "kumoten": 1, "vaida": 1, "congressus": 11, "historiallisesti": 1, "mesi": 3, "vaiheilla": 1, "langes": 1, "imperiale": 1, "yhteenk\u00e4\u00e4n": 1, "perusteita": 3, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "esibalttilaisetymologioiksi": 1, "risti": 1, "sulhanen": 5, "ekspressiiviset": 9, "santykiai": 1, "siirtymisen": 1, "indoeurooppalaisella": 2, "k\u00e4yr\u00e4": 2, "l\u00f6yt\u00e4misess\u00e4": 1, "lainasanavastaisen": 1, "arvoonsa": 1, "term": 2, "yht\u00e4l\u00e4isyyksiin": 1, "serebrennikov": 8, "niit\u00e4kin": 1, "saamastaan": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 1, "uumajan": 1, "smith": 1, "ty\u00f6st\u00e4": 1, "kuoli": 1, "96\u2013104": 1, "yhdeks\u00e4n": 9, "saatu": 6, "viisi": 4, "etymologisen": 40, "balttilais": 6, "kantabaltissa": 6, "henkil\u00f6kohtaisten": 2, "tohtorikoulutettavan": 1, "annali": 1, "spesifi": 1, "edelleenlainautuminen": 1, "t\u00e4llaisessa": 2, "edustukseksi": 1, "baltologiaa": 1, "uo": 7, "eta": 2, "srityj\u1eb9": 1, "kokla": 1, "k\u00e4sityksen": 18, "balttilaislainoja": 58, "fennougristiseen": 3, "enimmill\u00e4\u00e4n": 1, "kanep-sanasta": 1, "t\u016bkstantis": 3, "jouni": 1, "soinnillisuus": 1, "k\u00e4sittelyn": 3, "erityisongelmana": 1, "vainon": 1, "osallistuneet": 1, "ominaista": 1, "asia\u2019": 1, "ovi": 1, "alaston": 1, "19342014": 1, "vokaalisten": 1, "verbit": 5, "liettuaan": 2, "lainalla": 2, "oletuksia": 5, "p\u00e4\u00e4h\u00e4npistojen": 1, "e\u0294-p\u00e4\u00e4tteisi\u00e4": 2, "sarka": 3, "\u0144\u0165\u015b~": 1, "(adj": 1, "serkku": 1, "\u0438\u043b\u043b\u0438\u0447-\u0441\u0432\u0438\u0442\u044b\u0447": 2, "\u0438\u043d\u0434\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 1, "saatuihin": 1, "mainitsee": 12, "t\u00fcma": 1, "indoeurooppalaiseen": 3, "esitt\u00e4j\u00e4ksi": 2, "kattok\u00e4sitteeksi": 1, "lainasanakerrostumat": 1, "historiaan": 1, "sivuutettiin": 1, "huutaa": 1, "kimo\u2019": 2, "kirsi": 10, "nykyist\u00e4": 3, "sukuinen": 1, "puuro-sanan": 1, "substituutioedustus": 1, "ly\u00f6d\u00e4": 1, "ma-deverbaalisubstantiiveista": 1, "muuttumista": 3, "jau": 2, "ins": 3, "kookas": 1, "mieluummin": 8, "euroasiatica": 3, "terminologiaa": 1, "tosi": 6, "harv": 1, "rapu": 1, "waldimkers\u2019": 1, "alettu": 1, "3\u201318": 1, "ernst": 4, "p\u00e4\u00e4tepistett\u00e4": 1, "presented": 5, "sanastol\u00e4hteitten": 1, "parhaat": 1, "johdossuhteessa": 2, "ru": 7, "crossing": 1, "burkantai": 1, "2a": 2, "pahnojen": 1, "sukupuuta": 1, "n\u00e4y": 2, "\u0441\u043b\u0435\u0434\u044b": 1, "1841\u20131901": 1, "ieksi": 1, "ilmeisten": 1, "supistumaverbit": 1, "edustajista": 1, "wasser": 3, "ein": 34, "jakamaan": 1, "yleistyiv\u00e4t": 1, "ohjauksessa": 1, "antaa": 12, "\u00e4\u00e4nnepiirre": 2, "rikkautta": 1, "265\u201381": 1, "joutua": 1, "tampereen": 2, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "194469": 1, "mahdollisuudet": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "gylys": 1, "koskevien": 3, "xviii": 2, "rugys": 3, "kertyneen": 1, "l\u00fckkima": 1, "reisi": 14, "aistilaista": 2, "katoamisesta": 1, "naapurikieliin": 1, "568\u201376": 1, "konsonantit": 1, "mythological": 2, "passiivisempi": 1, "lainasanaston": 1, "korostanut": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6ni": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 3, "questionable": 2, "alexander": 3, "kuvat": 1, "uudistettu": 1, "kalea": 5, "harjoitetusta": 1, "hankaluuksien": 1, "vartaloisina": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 31, "julkaisussa": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyys": 1, "kirjallisesti": 1, "schrumpfen": 1, "\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u044b\u0435": 1, "hankalampaa": 2, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 3, "straden": 1, "etsineens\u00e4": 1, "edist\u00e4miss\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1, "er\u00e4ist\u00e4": 3, "n\u00e4enn\u00e4istieteellisten": 1, "kytkem\u00e4\u00e4n": 1, "kielikontakteineen": 1, "kuppaussarvi": 2, "smirnovin": 1, "mikola": 1, "morsiamen": 1, "sein\u00e4hylly": 1, "luopunut": 2, "tif-kuvaa": 1, "aikaisemman": 1, "1988a": 3, "kvalitatiivisia": 1, "sanastontutkijoiden": 1, "osaltaan": 2, "johdossuhteiksi": 1, "poikittainen": 2, "ausflug": 1, "riuku\u2019": 4, "kelle": 8, "vertailemalla": 1, "hete\u2019": 1, "vastaavana": 1, "1920-luvulta": 1, "\\n\\nabstract": 1, "merkitysvariantteja": 1, "kahle\u2019": 1, "\u017eemaittiselitykseen": 1, "kerrostumasta": 2, "stra\u00dfen": 1, "kannel\u2019": 1, "leiden": 6, "painotussuhteet": 2, "jossa": 34, "sauer": 1, "david": 3, "vaihtumisesta": 2, "nominikantaista": 1, "plagiointi": 1, "kellan": 1, "prefiksinomineja": 1, "k\u00e4he\u00e4": 1, "pirtill\u00e4": 1, "k\u016bre": 1, "ajatukseensa": 1, "suullisesti": 1, "geminaattaklusiilin": 2, "tarkastelemaan": 1, "healthy": 2, "oikeilla": 1, "taulukkona": 1, "kertaa": 13, "vaivaa": 1, "tarpeen": 4, "ky\u00f6sti": 1, "varauksellista": 3, "vertailevat": 1, "308\u201310": 2, "syntyi": 4, "sivupuu": 1, "todistettuna": 2, "tyypin": 1, "neliosaista": 1, "esihistoriallisessa": 1, "keski-euroopan": 1, "yhden": 36, "aloittamaa": 1, "tutkijapolvet": 3, "korkeintaan": 2, "nykyinen": 1, "nimist\u00f6": 1, "264\u20135": 1, "kiven": 1, "rehabilitoi": 1, "thomsenista": 11, "notkelma": 3, "punduma": 1, "rysk\u00e4\u00e4": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 4, "kuvaan": 4, "kr\u0101jums": 1, "kattila": 2, "kantasuomalais-balttilaisten": 2, "luokittelemaani": 1, "historiallinen": 2, "ursch\u00f6pfungin": 1, "astevaihteluselityksest\u00e4": 1, "p\u00e4de": 1, "periyty\u00e4": 1, "1938\u20132011": 1, "rinnakkaislainautumisesta": 1, "ohella": 11, "muotoilu": 1, "sal": 1, "per\u00e4tt\u00e4isen": 1, "\u0432\u0435\u043f\u0441\u0441\u043a\u043e\u0435": 1, "ep\u00e4yhten\u00e4isyys": 1, "uusintaneet": 1, "etymologiataulukko": 1, "ast": 2, "la\u00fakis": 1, "ursula": 1, "eta-adjektiivinp\u00e4\u00e4tteen": 1, "mielekk\u00e4\u00e4mpi": 1, "yhtymi\u00e4": 1, "paimen": 3, "ma-johdosetymologian": 1, "selvitelleet": 2, "haltia": 2, "tuntematta": 1, "vuoro": 1, "arvostus": 1, "aunus": 1, "j\u00e4\u00e4neit\u00e4": 2, "verbikorrelaattia": 1, "semantiikka": 1, "yhdell\u00e4": 1, "i\u0161": 1, "stanford": 1, "luotettavamman": 1, "uskottava": 5, "jarvalta": 1, "1993a": 23, "teejuht": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "p\u00e4rek\u00f6": 1, "muuttaneet": 1, "laisks": 1, "tarjoavien": 1, "siteerasivat": 1, "tuoda": 1, "merkitysryhm\u00e4\u00e4n": 1, "kuvaus": 3, "b-alkuisten": 1, "kielikontaktitutkimuksessa": 1, "puhdas-adjektiivin": 1, "syyslukukaudella": 1, "v\u00e4itett\u00e4": 1, "varpst\u0117": 2, "neiva": 2, "kiila\u2019": 1, "vallitsevat": 1, "esibalttilaisten": 1, "1996e": 3, "havaitsematta": 1, "ryhmist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tevokaalin": 3, "karvauteen": 1, "ilmi\u00f6ll\u00e4": 2, "\u0441\u043a\u0430\u043b\u0430": 1, "esigermaanisten": 1, "laitteita": 1, "toisen": 14, "paralleelien": 5, "marginaalisen": 1, "169\u201376": 1, "kola": 3, "tasaisesti": 2, "svensk": 1, "schlagen": 3, "zunahme": 1, "lopeta": 1, "giedoti": 1, "valmista": 1, "239\u201357": 1, "tyt\u00e4rkielten": 1, "neutraalissa": 1, "pient\u00e4": 1, "skalbtuv\u0117": 1, "fennicum": 1, "peura": 12, "t\u00e4hti": 2, "paljasta": 2, "balttia": 1, "ravilan": 1, "haura": 3, "tarjoaa": 2, "kantabalttilainen": 1, "spirti": 1, "uurimisest": 2, "kohtien": 1, "liten": 1, "indoeuropeistien": 1, "bilingualism": 1, "varaukseton": 1, "samassa": 19, "tyhj\u00e4": 6, "puolustaa": 1, "pyyntiaitaus": 1, "etnisen": 1, "homophonic": 2, "sketara-s": 1, "parhaissa": 1, "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u0430\u0445": 1, "my\u00f6hempiin": 2, "yhteissuomalainen": 2, "muklus": 2, "fsc-sertifioidulle": 1, "k\u00e4\u00e4ntyi": 3, "ma": 5, "toistuu": 1, "vaihtoehtoja": 1, "napoli": 6, "yksiss\u00e4": 1, "\u043f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d": 1, "artikkeleistansa": 1, "deglis": 1, "investigationes": 1, "sanko": 2, "syli\u2019": 1, "puhunut": 1, "71\u201387": 1, "kehityksist\u00e4": 1, "alalt": 1, "xl": 2, "langsam": 1, "p\u00e4\u00e4teaines": 2, "8\u201311": 1, "havainnot": 2, "aiempaa": 7, "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443": 1, "mainintaan": 2, "vaatineessa": 1, "atolas": 3, "naapureiltaan": 1, "varmoilta": 1, "vastaanotossa": 16, "v\u00f5ron": 1, "sis\u00e4heittoisesti": 1, "di": 2, "etymologicum": 1, "murreasu": 1, "esigerm": 2, "lainatutkimuksissansa": 1, "it\u00e4aasialaiseksi": 1, "sanat": 102, "vastakohtana": 1, "1989a": 32, "kirjallisuutta": 5, "suntio": 1, "lupaus": 2, "keskustellusta": 1, "tosina": 1, "linnunansa": 2, "skausts": 2, "nuo|kulos": 1, "kesti": 2, "vad\u017eios": 1, "l\u00e4hestyn": 3, "satunnaisuusargumentti": 1, "lainakerrostumat": 4, "p\u00e4\u00e4tteliv\u00e4t": 1, "haarojen": 1, "ensisijaisena": 1, "parvi\u2019": 1, "kauttaaltaan": 1, "j\u00e4\u00e4ty\u00e4": 1, "risamais": 1, "germaanisper\u00e4iset": 1, "\u0161ainas": 1, "pohdi": 1, "vastustanut": 3, "uralilaisen": 5, "esimerkkej\u00e4": 9, "\u0161luota": 1, "merkitysargumenttien": 3, "ekspressiivisten": 11, "pariin": 1, "it\u00e4merensuomalaisten": 40, "schiefer": 1, "maskuliineiksi": 2, "keskustelulle": 1, "luovia": 1, "leksikaalisen": 1, "1970luvulla": 1, "panna": 3, "1941\u20132002": 1, "inkerinmaa": 1, "129\u201333": 1, "lainasanoista": 5, "papu\u2019": 2, "riitaisasta": 1, "berma": 1, "\u0101-feminiini": 1, "borders": 1, "mente": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isyyteen": 1, "ik\u00e4inen": 3, "torven": 1, "strade": 1, "syyst\u00e4": 12, "elinaika\u2019": 1, "adjektiiviin": 2, "vuoropuhelua": 1, "129\u201342": 1, "p\u00e4\u00e4telmille": 1, "bagerm": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "kunkin": 8, "harakas": 2, "arvoisia": 1, "l\u0117lis": 1, "1885\u20131963": 2, "vakuuttaneet": 1, "balttilaislainoista": 30, "l\u00e4ttil\u00e4isten": 2, "etymologialuetteloitten": 1, "lisi\u00e4": 12, "terence": 1, "kannatetut": 1, "kirjattu": 1, "tahansa": 6, "esine": 4, "ikonisen": 1, "kaksinkertaistaa": 1, "kielensis\u00e4ist\u00e4": 1, "\u0161\u00e4vk\u00e4": 1, "uranuurtajien": 1, "finl": 1, "muistuttavia": 1, "kartinis": 1, "kahm": 1, "sibilanttinsa": 1, "l\u00f6\u00f6ma": 1, "kapovi\u0107": 2, "hiekka\u2019": 1, "omaper\u00e4isill\u00e4": 1, "vien": 3, "s\u044adorv\u044a": 2, "kielest\u00e4": 15, "is-p\u00e4\u00e4tett\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nnekriteereiss\u00e4": 1, "vaihtelusta": 1, "v\u00e4itt\u00e4nyt": 2, "eta-p\u00e4\u00e4tteinen": 1, "kielensis\u00e4isten": 1, "varas": 1, "gew\u00f6lbe": 1, "strukturalistiseksi": 2, "etymologinty\u00f6t\u00e4": 1, "j\u00f5ud": 1, "tiens\u00e4": 1, "kehitysten": 2, "since": 1, "hypoteesia": 2, "aikakausina": 1, "bricht": 1, "hyllestedi\u00e4": 1, "str\u00e4uben": 1, "jocelyne": 1, "hyv\u00e4ksytty\u00e4": 2, "j\u016bgt": 1, "l\u00f6ydett\u00e4ess\u00e4": 1, "tohtorinv\u00e4it\u00f6skirja": 1, "nyelvtudom\u00e1nyba": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 16, "friisil\u00e4inen": 1, "jaud\u0101t": 1, "seuran": 13, "30\u201334": 1, "v\u00e4h\u00e4isi\u00e4": 2, "vata": 1, "1908b": 2, "aikajanalle": 2, "perustutkimusta": 1, "154\u201366": 1, "muodostumiselle": 1, "tyyppiin": 1, "varhaiskantasuomesta": 3, "vermen": 2, "perheyht\u00e4l\u00e4isyydet": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 19, "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a": 1, "schleimige": 1, "\u0434\u0432\u0438\u043d\u0430": 1, "baltoslaavilaisuuden": 1, "4541": 6, "toim": 98, "l\u00e4ht\u00f6kieliargumenttien": 1, "mukautuaksensa": 1, "kirjoitus": 3, "lainasanatutkijana": 2, "liotetuksi\u2019": 1, "oikeansuuntaisia": 1, "kropf": 2, "pauka": 1, "mitata": 2, "pusrat\u0101": 2, "129\u201335": 1, "128\u201340": 1, "\u0161\u012bk\u0161n": 1, "mar\u010di\u0105": 1, "laajalevikkisimm\u00e4t": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 4, "viittaamatta": 1, "mobileen": 1, "germanischen": 24, "tietenkin": 12, "etymologisten": 13, "elements": 2, "silloin": 6, "sz": 2, "11\u201316": 1, "moor\u2019": 1, "fenno-ugristica": 1, "eurasian": 1, "8a": 1, "perustui": 4, "hakuteos": 1, "206\u20138": 1, "\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438": 1, "meille": 1, "lainavastineista": 1, "kirjallisuuden": 43, "pohjalla": 6, "reflexe": 2, "naapureina": 1, "arvostelussa": 1, "strukturalismille": 1, "tiedemiehen\u00e4": 1, "humanarum": 1, "kerp\u0117": 2, "bf": 109, "fi\u0144skie": 2, "luokiteltuja": 1, "panta": 1, "lumppu": 2, "kohtaan": 15, "vastineineen": 7, "menetelm\u00e4ll\u00e4": 1, "variaatiolle": 1, "doerferin": 1, "suhteellisesta": 1, "spartus": 1, "1934\u201348": 1, "kuvannut": 1, "aiemmillekaan": 1, "kiinnostaneet": 1, "ad": 7, "harvoin": 14, "kivikko": 1, "l\u00e4ht\u00f6kielt\u00e4": 4, "kehottaa": 1, "myznikov": 1, "rinnastaminen": 2, "diakronista": 2, "j\u00e4tt\u00e4isi": 1, "leipzigissa": 1, "muuten": 5, "keinoin": 2, "suomalaistutkijoillakin": 1, "ymasta": 1, "luokitelleet": 1, "sato\u2019": 1, "tehnyt": 7, "tuulastusase": 1, "ve\u0161m\u00e4": 1, "41\u201358": 1, "slaavilaiset": 9, "pinnalla": 2, "p\u00e4\u00e4kirjastossa": 2, "\u010dn\u00e4": 2, "tunteneen": 1, "lyhytt\u00e4": 2, "karppa": 3, "und": 140, "kamana": 2, "lainasanavastaisuuden": 3, "define": 1, "rinnakkaislainaoletusten": 1, "laakea": 2, "supistaa": 1, "p\u00e4\u00e4te-edustukseltansa": 1, "millennia": 1, "kielenmuutos": 1, "57\u201364": 1, "j\u00e4\u00e4-t\u00e4-n": 1, "vaihtoehtoa": 1, "\u044d\u0442\u043d\u043e\u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f": 1, "kasvatti": 1, "mksm": 5, "kuralane": 1, "\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435": 1, "lyhyiden": 1, "kerrostumaa": 5, "lehv\u00e4t": 2, "harhaanjohtavaa": 1, "saft": 1, "maka": 1, "murrete": 1, "juuriselitykset": 1, "1865\u20131919": 1, "tiukimman": 1, "suosinut": 1, "lauge": 1, "yleiskielt\u00e4": 1, "1930": 11, "berthold": 1, "perinteinen": 2, "apofoniaselityst\u00e4": 1, "1990-luvun": 1, "peterson": 2, "verlag": 14, "pidin": 1, "ka\u0157\u0161": 1, "muodostivat": 1, "teiri": 1, "paber\u017eyt\u0117": 2, "(lehm\u00e4n": 2, "tullut": 4, "vainun": 1, "kronologiaan": 4, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4": 4, "esitelty": 2, "kannattavan": 3, "uudelleenesitettyjen": 1, "ennen": 92, "hylk\u00e4ysten": 1, "varhaisten": 1, "2012\u201313": 1, "suomi-kirjan": 1, "mikkolaa": 1, "1848\u20131908": 1, "\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "1868\u20131934": 1, "fenno-saamic": 1, "giellagas": 1, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 5, "slaavilaislainaksi": 4, "vastustamaansa": 1, "heikon": 2, "ohjaajille": 1, "osassa": 5, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4": 1, "sprachkontakt": 1, "erityisiss\u00e4": 1, "jussila": 1, "l\u00e4ntisist\u00e4": 2, "lasmenis": 2, "est\u00e4nyt": 1, "edelt\u00e4nyt": 2, "sisar": 8, "\u0430\u0433\u0435\u0435\u0432\u0430": 1, "has": 1, "taivutusmuodot": 1, "mahdollisena": 17, "346\u201348": 1, "1\u201349": 1, "hedelm\u00e4llisen": 1, "kiviaeg": 1, "30-j\u00e4hrigen": 2, "ongelmalliseksi": 1, "sik\u00e4li": 2, "allas": 2, "vaapsainen": 1, "t\u00e4llaisia": 16, "\u00e4skett\u00e4in": 7, "kapsuko": 1, "400\u2013800": 1, "auk\u0161to\u010diai": 1, "rako": 8, "suppeuden": 1, "k\u00e4rsim\u00e4t\u00f6n": 1, "lainautumisargumentti": 2, "hunajanpyyntiv\u00e4lineitten": 1, "k\u00e4sitelty\u00e4": 1, "lainaa": 13, "meringerin": 1, "oletuksen": 7, "turvautumaan": 2, "eve": 3, "1889": 2, "apofonia-asteessa": 1, "antaneet": 1, "kalabian": 2, "soome-ugri": 2, "r\u00e4tist\u00e4": 1, "lainasanamonografioissa": 1, "torontossa": 1, "menetelmill\u00e4": 1, "latvialaismurteet": 1, "suomenkieliset": 1, "nominaalisesti": 2, "kieliheimo": 1, "kyseenalaistetun": 1, "yksin\u00e4\u00e4n": 2, "kest\u00e4vi\u00e4": 1, "str-yhtym\u00e4n": 2, "1\u20133": 5, "uusimman": 4, "vartalovokaaleista": 1, "kartoitettaessa": 1, "ahlqvistiin": 1, "257\u201362": 1, "poiminut": 1, "ostjakischen": 1, "\u00fcberdr\u00fcssig": 1, "lis\u00e4huomioita": 1, "diphtongs": 2, "virolaissuomalaisesta": 1, "vaihtoehdoista": 2, "leip\u00e4": 1, "tekstiss\u00e4ns\u00e4": 1, "ij": 1, "ty\u00f6kalun": 1, "esil\u00e4ttil\u00e4isyys": 1, "qvistigt": 1, "halle": 3, "sarjaan": 1, "deskriptiivisten": 3, "\u0444\u0438\u043d\u043d\u043e-\u0443\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "1963c": 7, "pre": 1, "girja": 1, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyksien": 1, "rovaniemi": 1, "karttu": 3, "sessiones": 3, "vastahakoinen": 1, "ruskea\u2019": 1, "1952": 10, "k\u00e4ynnist\u00e4\u00e4": 1, "airo": 4, "etymology": 14, "r\u00e4yst\u00e4skouru\u2019": 1, "tieteellisteknillinen": 1, "aasta": 1, "r\u0161t": 1, "turha": 1, "\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445": 3, "termej\u00e4": 2, "tilalla": 1, "skriftspr\u00e5ket": 1, "p\u00e4\u00e4aihetta": 1, "peipus": 2, "mitte": 1, "esitt\u00e4mist\u00e4": 4, "\u0441\u043b\u0430\u0442\u044c": 2, "s\u00fcdestnischer": 2, "it\u00e4merensuomalais-permil\u00e4isess\u00e4": 1, "laukko-muodot": 1, "kielitt\u00e4in": 2, "rejected": 5, "kylliksi": 1, "improbable": 1, "affektia": 1, "rajanveto": 2, "hidasta": 1, "ampiainen": 7, "2011": 5, "sn\u00e4": 2, "2011c": 2, "2004c": 3, "ohjailleet": 1, "tutkimusparadigmojen": 1, "neutri": 3, "tapauksiin": 2, "1979a": 3, "tekstin": 4, "\u0438\u044e\u043d\u044f": 3, "hautoa": 5, "\u0431\u0430\u043b\u0442\u043e-\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439": 3, "vaihda": 1, "collinder": 8, "pool\u2019": 1, "katosivat": 1, "vanha": 8, "luvuissa": 1, "tutkijoista": 6, "straume": 1, "my\u00f6t\u00e4": 38, "todistusvoimaa": 1, "laami": 1, "37\u00e4\u00e4": 1, "mini\u00e4\u2019": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4ns\u00e4": 1, "urfinnisch": 1, "hyv\u00e4ll\u00e4": 2, "kantasuomalais-balttilaisia": 1, "oikeutetumpaa": 1, "joltain": 1, "tutkimuslaitos": 1, "l\u00e4ttil\u00e4isen": 2, "peruskysymyksi\u00e4": 2, "kummet\u2019": 1, "substituutiomallista": 1, "samanmielisi\u00e4": 1, "lindstedti\u00e4": 1, "milloin": 5, "johdossuhdeaukkoetymologioitten": 1, "vaihtoehdoiksi": 1, "haluton": 1, "kaktas": 2, "kukuriai": 2, "innokkaana": 1, "luokiteltavaa": 1, "fertility": 1, "p\u00e4\u00e4teaineksissa": 2, "h\u00f6yhen": 1, "\u017eardas": 5, "rahko": 4, "tulkintansa": 1, "sis\u00e4tiloissa": 1, "liitettyj\u00e4": 2, "palkkio": 1, "kiinnostavin": 2, "selitysmalleja": 1, "hautoa\u2019": 1, "sis\u00e4isi\u00e4": 1, "geflochtenes": 2, "fennougristeihin": 1, "k\u00e4rvet\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4ytetty": 1, "uralilaisiin": 1, "laskea": 3, "denominaalijohtimeksi": 1, "sprachen\u2033": 1, "kurva": 1, "v\u00e4liaikaisesti": 2, "ilm": 1, "paarit": 1, "pessimistinen": 1, "vokaalialkuisen": 1, "waika": 2, "collinderin": 3, "\u0161avki": 1, "k\u0101res": 1, "ja-johdoksista": 1, "menneisyytt\u00e4": 1, "iasmaskuliini": 1, "eronneen": 1, "rauhreif": 1, "el\u00e4nyt": 1, "balttilaislainaselityksen": 2, "\u044d\u0439\u043d\u043e": 1, "l\u0117l\u0117": 1, "grenzen": 1, "vahvuuksina": 1, "ei-fenn(ougristit": 1, "rovita": 1, "j\u00f5ek\u00e4\u00e4r\u2019": 1, "kepta": 4, "itsen\u00e4istymisest\u00e4": 1, "eteen": 2, "kritisoimattomat": 1, "nuutua": 4, "pipliakielest\u00e4": 1, "b\u0113rzs": 1, "jakausta": 1, "avots": 1, "yrityksist\u00e4": 1, "kuid": 1, "101\u201313": 1, "omassa": 2, "mittaamalla": 2, "hasengarn": 1, "korvautuvat": 1, "esitt\u00e4miss\u00e4": 3, "joutuneet": 2, "1975c": 2, "it\u00e4-preussissa": 1, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4n": 1, "johtanut": 6, "1939\u201340a": 4, "osallistuja": 1, "unohtuneet": 1, "tapana": 2, "samanmerkityksinen": 1, "kulumisten": 1, "rangaista": 1, "179\u201385": 1, "kyseenalaiseksi": 3, "\u00e4\u00e4nnerakenneargumenttien": 1, "sarmasanaan": 1, "alkupuoliskolla": 1, "filoloogiasse": 1, "buchhandlung": 2, "spr\u00e5k": 1, "rankj\u0101": 1, "unk": 5, "kuluvaan": 1, "merkitysseikkojen": 1, "parempana": 6, "kirjat": 1, "universit\u00e4t": 2, "arvioitiin": 1, "virtas": 2, "viru": 1, "muotoargumentit": 32, "mainitsemiin": 1, "haar": 2, "608\u201319": 1, "opetuksen": 2, "junttila": 26, "neuvostoliittolaisten": 1, "tavast": 2, "lehnbeziehungen": 12, "greis": 1, "parasta": 1, "olli": 3, "lyhyt": 9, "xi": 5, "kalkkikivi\u2019": 2, "n\u00f6rdlichen": 3, "toimetised": 7, "\u010der": 1, "metateesitapaus": 1, "uvod": 1, "typist\u00e4\u00e4": 2, "arvostelua": 1, "sadoittain": 1, "aluetta": 1, "h\u00f5is": 2, "suomalais-ugrilaisena": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "koristaa": 1, "lainautuvat": 2, "1970-luvulle": 1, "et": 12, "selkiytyneet": 1, "sille": 13, "\u0431\u0430": 1, "lainansaajakielen": 4, "vuoden": 36, "sukuisista": 1, "menett\u00e4neet": 8, "l\u00e4ttil\u00e4iset": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4misess\u00e4": 1, "kannasta": 3, "virheluennasta": 2, "l\u00e4nsigermaaniset": 4, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "ensimm\u00e4iseen": 1, "arkeologi": 3, "pontevasti": 1, "deutschen": 2, "vaid": 1, "toteutuu": 1, "manninen": 8, "sachen": 6, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen": 6, "eifriges": 1, "deskriptiivisanatkin": 1, "kantabaltoslaavi": 2, "hanko": 5, "sanonut": 1, "343\u201358": 1, "chronology": 3, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4t": 1, "unkarin": 5, "firenze": 1, "sompion": 1, "l\u00e4heisess\u00e4": 1, "balttilaisoletuksista": 1, "tuhat": 16, "yhteyten\u00e4": 1, "mordvasta": 4, "smoczy\u0144skin": 1, "grammatikalischem": 1, "kura": 2, "akuotas": 1, "sankarin": 1, "franzenia": 1, "honigseim": 1, "historioitsija": 2, "sanasto-osissa": 1, "tarkastelevat": 1, "paikkansa": 2, "tulvaveden": 1, "balttilaisalkuper\u00e4v\u00e4itett\u00e4": 1, "attraktiokeskuksina": 2, "merkitysvastaavuusargumentti": 5, "talvella": 2, "arvovaltaisemmat": 1, "traditioon": 1, "esiintyv\u00e4t": 6, "voras": 1, "g\u0101lja": 1, "kylpy": 1, "\u00e4\u00e4nnepareiksi": 1, "statas": 1, "ilmestyess\u00e4": 1, "mets\u00e4-etymologian": 1, "vuoksi39": 1, "nugar": 1, "heimojen": 1, "1938": 9, "ilona": 5, "kritisoi": 6, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 1, "muokata": 1, "kokonaism\u00e4\u00e4rien": 1, "ryhtynyt": 1, "kiivaimmista": 1, "\\n\\ntiivistelm\u00e4": 1, "mainitsijan": 1, "j\u00e4ljitt\u00e4miseen": 2, "varmuus": 1, "kuduma": 1, "12\u201317": 2, "k\u00e4sitteit\u00e4": 2, "baltistiikan": 1, "283\u20135": 1, "vaatimusta": 1, "2b": 3, "ausgabe": 1, "tolm": 2, "gesandter": 2, "ratas\u2019": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4t": 1, "onomatopoieettisen": 4, "mahdollisuudesta": 1, "lainasanatutkimuksista": 2, "alat(si": 1, "ajatusta": 6, "kollegat": 1, "edgar": 1, "v\u00e4stfinska": 2, "korvautumaan": 1, "st\u0101men": 1, "proefschrift": 1, "mattila": 1, "vollendung": 1, "\u00e4\u00e4ri\u2019": 1, "harvoja": 2, "ker\u00e4ilij\u00e4": 1, "geolinguistics": 1, "leksikaalistumisen": 1, "johdosmorfologiasta": 1, "pienille": 1, "kurantas": 1, "kent\u00e4n": 1, "vuosisatoja": 1, "bielenstein": 3, "keskiajalla": 1, "nykyhetke\u00e4": 1, "mets\u00e4stys": 2, "otettavaan": 1, "tormama": 1, "1886\u20131962": 1, "\u00e4itins\u00e4": 1, "kaivata": 3, "anc\u012btikseen": 1, "p\u00e4tevien": 1, "nachschlagewerk": 1, "regenbogen": 1, "kappale": 6, "p\u00e4\u00e4tteet": 1, "omnikomparatismia": 2, "selke\u00e4\u00e4": 1, "1\u201362": 1, "katsauksesta": 1, "deduktiivisille": 1, "pelti": 6, "190\u2013209": 1, "stugs": 1, "sanue": 3, "spr\u00e5kliga": 2, "soveltavat": 1, "\u2018eher": 1, "osaamattomat": 1, "neighbors": 2, "varsinaiset": 4, "ensisijaisesti": 5, "substituutiot": 1, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisi\u00e4": 6, "viittaavan": 2, "yl\u00e4k\u00e4sitteittens\u00e4": 1, "m\u0113rce": 2, "liiallista": 1, "palauttaisi": 1, "\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435": 2, "keskuksessa": 1, "j\u00e4isiv\u00e4t": 1, "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0435": 7, "\u201ctuskin": 1, "italien": 1, "19\u201322": 3, "seurata": 1, "ehtinyt": 5, "hirsirakennuksia": 1, "largest": 1, "edelt\u00e4v\u00e4n": 3, "useille": 6, "homonymiasta": 1, "loppuvaiheessansa": 1, "j\u00e4\u00e4htynyt": 1, "lomalla": 1, "esitetyll\u00e4": 1, "1959b": 3, "kirjakielisest\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kieliargumentit": 19, "\u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439": 1, "aristen": 6, "yleissuomalais-ugrilaiseksi": 1, "t\u00fc\u00fcr": 1, "kuohu": 2, "ruds": 1, "j\u00e4\u00e4riite": 1, "k\u00e4ry": 3, "isonkin": 1, "omintakeinen": 2, "oik": 8, "1990-lukujen": 1, "painottuvat": 1, "mekanismi": 1, "kur\u010dias": 2, "k\u00fclg": 1, "tekisi": 2, "lukuisissa": 2, "muodostuneen": 1, "teksti": 2, "viekas": 7, "tuntemattomaan": 1, "slaves": 1, "keitetty": 1, "leipa": 2, "laatuinen": 1, "philosophisch-historischen": 1, "liittyville": 1, "kielens\u00e4": 1, "sl\u0105sta": 1, "gwhen-kantaisten": 1, "stiepucis": 1, "kaurun": 1, "\u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445": 1, "kommet": 1, "ota": 5, "hinderer": 1, "etsij\u00f6itten": 1, "esil\u00e4ttil\u00e4isiksi": 1, "kielitieteeseen": 1, "arjalaisper\u00e4isen\u00e4": 2, "laatima": 2, "peukaloinen": 2, "motivoi": 2, "verratessa": 1, "paukura": 3, "virasta": 1, "ty\u00f6n\u00e4": 1, "muutokseen": 1, "ainekseksi": 1, "indoeuropeistiikassa": 1, "substituutios\u00e4\u00e4nt\u00f6": 2, "kritisoidun": 1, "kohdeltaisiin": 1, "12-osainen": 1, "renessanssista": 1, "pferd": 1, "interlocking": 1, "paspartis": 1, "analogia": 3, "c\u0113rps": 1, "167\u201372": 1, "137\u20138": 1, "synke\u00e4": 1, "balttilaisiksikaan": 1, "siru\u2019": 1, "l\u00e4ht\u00f6kieleksi": 1, "lastima": 1, "pyyntivene\u2019": 1, "perusteellisesti": 3, "kurponen": 1, "todellisen": 1, "mikko": 6, "tarkoitteeseen": 1, "kielenpuhujien": 1, "perustu": 3, "vanhemmista": 1, "riita\u2019": 1, "p\u00fcrss": 3, "alkuper\u00e4ryhmiin": 1, "leikata": 3, "bonn": 1, "lexikalische": 3, "v\u0101-suffiksi": 1, "slaavilaiselta": 3, "neuvostoliittolainen": 1, "on": 1502, "voli\u2019": 2, "profesoram": 1, "saameen": 5, "seimins": 1, "1921": 1, "granne\u2019": 1, "\u017ealias": 2, "suunnittelemani": 1, "synk|e\u00e4": 2, "l\u00e4nnemp\u00e4n\u00e4": 1, "aikana": 33, "est\u00e4": 1, "vinke\u00e4": 1, "soo": 1, "kidenti": 1, "v\u00f5rs": 1, "bernhard": 3, "perusk\u00e4sitteet": 1, "vastaavanlaista": 2, "pitk\u00e4lt\u00e4": 1, "balttilaislainoina": 16, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4ns\u00e4": 3, "phonotaktik": 2, "sanain": 1, "h\u00e4k\u00e4": 4, "publisching": 1, "nyrkki": 2, "thomsenille": 3, "valaisemista": 1, "tuoneet": 2, "noudattamaan": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 3, "satem-muotoja": 1, "ojansuulta": 1, "dates": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isen\u00e4": 4, "selvisiv\u00e4t": 1, "streben": 1, "\u2019suomalaisilla": 1, "suunnatussa": 1, "161\u2013174": 1, "feminina": 1, "polysemian": 1, "voida": 3, "ansiona": 2, "tammikuuhun": 1, "esitt\u00e4m\u00e4": 9, "yl\u00e4murteeksi": 1, "229\u201330": 1, "bamlaa": 1, "skyris": 3, "\u0161ienas": 1, "j\u00e4lkeisen\u00e4": 1, "huomiostansa": 1, "murteellinen": 1, "t\u00e4ydent\u00e4vien": 1, "harvassa": 1, "getreidekeim": 1, "kurp|\u0117": 1, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 8, "veikti": 1, "selitt\u00e4minen": 2, "lausumassa": 1, "sijasta": 7, "ehdottanut": 11, "arier": 3, "punuma": 3, "aikakauden": 2, "salmelan": 2, "tutkimushistoria": 8, "\u00e4killinen": 2, "k\u00e4ytt\u00f6suhteet": 1, "balttilaisoletusta": 1, "elki": 5, "lexikon": 3, "knauserig": 1, "erottaa": 15, "keskusteltaessa": 2, "luokittelemiini": 1, "lepatriinu": 1, "kurpa": 1, "new": 13, "kontinuit\u00e4t": 2, "1989b": 9, "kasvamisen": 1, "vino": 1, "leonard": 1, "k\u0301m\u0323t-om": 1, "h\u00f5\u00f5las": 2, "mustasukkaisuutta": 1, "merkitysvaikutuksia": 1, "diachronic": 1, "voidaanko": 1, "p\u00e4\u00e4tepainoisten": 1, "kertyneeseen": 1, "vuosiv\u00e4lill\u00e4": 1, "kantabaltoslaavilaista": 1, "132\u20133": 1, "lyhemm\u00e4n": 1, "tadikko\u2019": 1, "piirtoja": 1, "feodal\u0101": 2, "a\u2013l": 1, "pareren": 4, "metodit": 1, "selitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "gewidmet": 1, "kirjallisuusluettelo": 1, "skurbt": 1, "dalykai": 1, "pe": 1, "pelkk\u00e4n\u00e4": 1, "gemisch": 1, "h\u00e4nelt\u00e4": 1, "puutteessa": 1, "kentum-muotoja": 2, "tulo": 1, "julkaisuvuosi": 1, "n\u00e4kemyksiin": 2, "alkuper\u00e4mainintatyypeist\u00e4": 1, "oikeuttamiseksi": 1, "torkiv": 2, "todella": 3, "hafermehl": 1, "ehdottaen": 2, "1998c": 6, "nuoremmat": 4, "diminutiivin": 1, "lehdess\u00e4": 3, "nurinkuriseen": 1, "kokonaisuuksien": 1, "kannattanut": 26, "summaamalla": 1, "\u0161\u010dukati": 1, "toporov": 7, "ainoastaan": 20, "partisiippimuotoihin": 2, "niet\u00e4\u00e4": 1, "i\u00e4t\u00e4": 1, "parpola": 5, "nimitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "kansi\u2019": 1, "samakantaisia": 1, "talon": 2, "esitetty\u00e4": 9, "korkeatasoista": 1, "\u0113-p\u00e4\u00e4tett\u00e4": 1, "l\u00e4mmitt\u00e4\u00e4": 1, "baltoslaavi": 1, "kalanpyydyksen": 1, "ugrilaisiin": 1, "lainal\u00f6yt\u00f6j\u00e4": 1, "as-p\u00e4\u00e4tteen": 1, "motiiveja": 1, "sammol": 2, "372\u20134": 1, "louhia": 3, "kelpoisuusv\u00e4itteet": 1, "esislaavilainen": 1, "\u00e4\u00e4nnetasoa": 1, "125\u20136": 5, "pirta": 1, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 7, "kyseenalaistamisen": 1, "berg": 1, "779\u201384": 1, "k\u0233idas": 9, "kantana": 1, "metateesi": 2, "to\u043fopo\u0432": 1, "\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 2, "pahr": 2, "edistysaskelta": 2, "pelu": 2, "hirvi": 7, "kuuluisi": 1, "luokiteltavia": 1, "200\u20133": 1, "lainansaajakieli": 1, "laito-etymologiaa": 1, "puuttumalla": 1, "273\u20136": 1, "suurteoksessansa": 1, "lcc-yhtym\u00e4kin": 1, "suomalais-ugrilaiseen": 1, "kohta": 46, "kirjastonhoitajalle": 1, "\u015b-alkuisina": 1, "uskon": 2, "\u017eemas": 1, "argumenttityyppi": 3, "samanaikaisena": 1, "kategoria": 5, "slaavilaislainoja": 3, "judrios": 1, "ajanjaksoa": 1, "originaaliksi": 9, "study": 3, "w\u00f6rterbuchia": 1, "lik\u0301t": 1, "tason": 7, "v\u0113lma": 1, "huomauttanut": 2, "tieteen\u00e4": 1, "omarbetad": 1, "p\u00e4\u00e4te": 7, "kaukaisempi": 1, "kutsua": 14, "lehnverb": 2, "13-15": 2, "lehkos": 1, "pituusoppositio": 1, "uskoi": 4, "propagoimanaan": 1, "lid\u00e9n": 7, "haamuista": 1, "pohjoisten": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 3, "tacis": 1, "kuihtunut": 1, "nuorehkot": 1, "sanojen": 165, "selitysmallia": 2, "karelian": 1, "edelleen": 33, "lsbk": 31, "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430": 1, "kalevalaseuran": 4, "homonyms": 1, "l\u00e4heisen": 1, "kuitenkaan": 68, "painajainen": 2, "m\u00e4t\u00e4s": 2, "sesta": 1, "kalimalle": 1, "maskuliinimuodosta": 1, "archaeologija": 1, "metodeja": 2, "germaani(nen": 1, "skersas": 2, "kirjassa": 1, "arjalaiselta": 1, "l\u00e4ntiset": 1, "ryhmien": 10, "42\u201378": 1, "1968\u201373": 2, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 2, "latviasta": 8, "pohjautuisi": 1, "rektor": 2, "ma\u017eiulisin": 1, "huonosta": 1, "vuono": 1, "julkaistu": 14, "erikoisin": 2, "hyv\u00e4ksyttiin": 1, "30\u201331": 5, "nurja": 2, "general": 3, "baltologeja": 1, "balttilaiskielten": 11, "kes\u00e4ll\u00e4": 1, "peitt\u00e4\u00e4": 3, "ketjuuntuneita": 1, "gsin": 1, "kaiken": 7, "malkka": 1, "verrattavien": 1, "klassinen": 1, "fennougristikollegoittensa": 1, "171\u20139": 1, "etymologiasta": 17, "kulturord": 2, "kv(vnv-kantaisia": 1, "finnougrischen": 1, "jaettu": 2, "old": 4, "germanisch": 4, "oja\u2019": 1, "uusp\u00f5ld": 1, "ei-balttilaisper\u00e4isist\u00e4": 1, "kirjoittajan": 6, "englannin": 1, "h\u00f6llent\u00e4minen": 1, "\u00fclikooli": 6, "kirja": 5, "edustuisivat": 1, "karja-aitaus": 3, "aikaisen": 2, "godde": 1, "puolustaen": 1, "v\u0113rbik\u0161y": 6, "kielimuotoon": 1, "slavica": 4, "laiskuri": 1, "vokaaliedustukseen": 1, "fraenkelin": 1, "1945": 2, "alkuper\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 2, "hylk\u00e4yssyyns\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kieleen": 7, "(hj\u0113r": 1, "411\u20132": 1, "baslys": 2, "maarjamaa": 1, "t\u00e4rkeys": 1, "kentum-kannalla": 1, "edelliset": 1, "tarkistaa": 1, "k\u00e4sittelee": 4, "m\u00e4giste": 52, "imas": 1, "gebr\u00fchtem": 1, "l\u00e4pik\u00e4ym\u00e4lle": 1, "esibalttilaisia": 2, "perehtyminen": 2, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "tarista": 3, "ddr": 1, "tutkia14": 1, "kirjoituksia": 5, "edelt\u00e4j\u00e4ksi": 2, "akkusatiivi": 1, "viitteill\u00e4": 1, "etuvokaalistumista": 1, "sanakirjat": 12, "balticum": 1, "vuosituhannella": 1, "beinahe\u2019": 1, "sijaan": 19, "ovatko": 6, "torvi": 7, "selitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ll\u00e4": 1, "ottivat": 1, "hiipuminen": 1, "merkitysryhmi\u00e4": 1, "opuscula": 1, "pohjoisnaapurina": 1, "j\u00e4rjestelin": 1, "kaunistama": 1, "lemt\u0113": 1, "mumla": 1, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 8, "\u0437\u0430\u0438\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435": 1, "k\u00e4y": 7, "viitattu": 1, "yleisteosta": 1, "osalla": 1, "poikkipalkki": 1, "etuvokaalien": 1, "rasia\u2019": 2, "derksenin": 1, "keskeisen": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 1, "200_": 8, "liittyneen": 2, "mink\u00e4\u00e4nlainen": 1, "r\u00e4pisk\u00f6id\u00e4": 1, "kaukas": 3, "flauja-muodon": 1, "a-vartaloissa": 1, "sara": 2, "kritiikist\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4dyin": 1, "\u0161arm\u0101": 2, "kulkevan": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 2, "vahvike": 1, "sanastomme": 5, "nakkama": 1, "viljamitta\u2019": 2, "levinneit\u00e4": 2, "edistymisen": 1, "merkityseroihin": 1, "schmutzige": 1, "ajoittamisesta": 2, "substantiiveille": 2, "mru": 2, "nieminen": 75, "suppeasis\u00e4lt\u00f6inen": 1, "puolsi": 1, "\u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u044b": 1, "saata": 1, "puute": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4vyydest\u00e4": 1, "mansi": 1, "ilmaisee": 2, "pit\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "pick\u016bls": 1, "lainanantajakielen": 7, "k\u00e4rsim\u00e4tt\u00e4": 1, "baum": 7, "35\u201355": 1, "m\u00e4ra": 1, "tutkimani": 1, "193\u20137": 1, "offenbar": 1, "ty\u00f6l\u00e4st\u00e4": 3, "stambhah": 1, "perusteltujen": 3, "kirota": 2, "urfinnische": 3, "p\u00e4\u00e4sis\u00e4lt\u00f6": 2, "85\u2013106": 1, "valodas": 1, "wiese": 1, "entlehnung": 5, "voima": 5, "loanwords": 26, "kymmenist\u00e4": 1, "hakuteoksessa": 1, "279\u201381": 1, "\u00e4\u00e4nnestruktuurissa": 1, "1957c": 2, "mink\u00e4\u00e4nlaisena": 1, "vertailemiseksi": 1, "yhdistely": 1, "monografian": 4, "pidettyyn": 1, "vasara": 1, "aitta": 6, "kutsuma": 2, "kirpe\u00e4": 10, "kannatettua": 4, "loput": 3, "muotokeskeisyytt\u00e4": 1, "keel": 33, "bandes": 1, "ominaisuuden": 1, "1986": 18, "merkitysryhm\u00e4argumenttina": 2, "matalina": 1, "laaneord": 2, "\u017eambas": 3, "\u0436\u0440\u044c\u0434\u044c": 3, "oode\u2019": 1, "sellainen": 2, "v\u00f5ll\u2019": 1, "miten": 6, "1835\u20131909": 1, "lanko-sanalle": 1, "vestigia": 1, "7\u20139": 1, "tienoilla": 3, "volgalaisten": 1, "vikkel\u00e4": 1, "runsaana": 2, "kilpailevista": 1, "ugrofinnischen": 2, "levi\u00e4misen": 1, "tanko": 3, "veist\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4sittelevi\u00e4": 1, "linjas": 1, "esteen\u00e4": 3, "ojw": 1, "katoaste": 1, "perho": 2, "joudun": 1, "kirjapainossa": 1, "1\u201325": 1, "toronto": 1, "kivennuoliainen": 1, "ksm": 54, "professorina": 3, "sauna\u2019": 2, "naarastaimen": 1, "kuikka": 1, "140\u20131": 1, "vuode\u2019": 1, "haara": 6, "sis\u00e4ll\u00f6ksi": 1, "eron": 2, "alueen": 4, "monij\u00e4senist\u00e4": 1, "sanahistoriallisia": 1, "voittaneet": 1, "etel\u00e4virossa": 1, "carol": 2, "havaitsemani": 1, "191990": 3, "biegsames": 1, "aisti\u0161ki": 6, "labiaalivartaloiset": 1, "verho": 7, "sima": 3, "osuuksissa": 1, "argumentteina": 1, "vakka\u2019": 2, "159n": 1, "konsonanttivartaloisista": 1, "permil\u00e4isvastineet": 1, "dz\u012bves": 1, "sivistyshistoriaan": 2, "uudenaikaista": 1, "analyysi": 1, "aiempia": 3, "bootes\u2019": 1, "hyv\u00e4ksymis": 1, "science": 3, "olut": 9, "nokkela": 1, "tartossa": 3, "lainaussuunta": 1, "konfliktia": 1, "1057": 1, "kokeneet": 1, "gr\u00fcnthal": 23, "kalvis": 3, "ryhmittelymenetelm\u00e4": 4, "tyyppi": 1, "die\u00fdvas": 1, "l\u00f6ydy": 1, "finoegrisch": 1, "sanakannat": 1, "kin": 2, "kummankaan": 3, "slaavilaislainat": 3, "\u010d--alkuisia": 1, "laskentayksikk\u00f6n\u00e4": 1, "slaavilaisia": 7, "kap\u016bt\u0101": 1, "1904": 5, "cinkslis": 1, "edustavan": 4, "1956": 9, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 15, "abgebrauchter": 1, "fennougristeille": 3, "akateemista": 1, "277\u201388": 1, "417\u20139": 1, "kannabis": 1, "ratsassanaan": 1, "lviii": 1, "geltas": 2, "uppsala": 11, "g\u00e5r": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "baltologisiksi": 1, "ulkoa": 1, "johdinta": 1, "nonus": 2, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4ni": 1, "lxiv": 1, "b\u0113rt": 1, "kontaminaatioselityksi\u00e4": 2, "johto-opin": 2, "balttilaislaina-artikkelissansa": 1, "sanakirjat\u00f6ihin": 1, "mahdollisiksi": 3, "425\u20136": 1, "yhdisti": 10, "s\u00f5us(k": 1, "vene\u2019": 3, "ignorantiam": 3, "adjektiiveille": 1, "selvittelem\u00e4\u00e4n": 1, "kinastella": 1, "ylemp\u00e4n\u00e4": 5, "46\u201348": 1, "rehabilitoimaan": 1, "\u00e5t": 1, "s\u00e4ilyneen": 2, "selke\u00e4": 1, "atr\u00e5nta": 4, "kannatuksessa": 2, "svirna": 1, "t\u00f6ihin": 1, "kilpailusta": 1, "p\u00e4re": 1, "suurella": 1, "syntyy": 2, "tulkittavat": 1, "diftongit": 2, "begierde": 1, "1993d": 7, "prosessin": 1, "\u014dmainen": 1, "sivunnut": 1, "\u0442\u0430\u0440\u0442\u0443": 1, "mittaamiseksi": 1, "salaviha": 1, "l\u012bnis": 1, "560\u201379": 1, "world\u2019s": 3, "kirges": 2, "olettivat": 1, "menesty\u00e4": 1, "camelina": 3, "vastaavuuksiin": 1, "edustavat": 5, "t\u00e4sment\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "wei\u00df": 1, "78\u201379": 2, "vaihteessa": 11, "samastaminen": 1, "kuurien": 1, "nykyortografialla": 1, "nainen": 4, "satemisaatiota": 2, "m\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nnekriteerin\u00e4": 1, "kivikasa": 1, "reports": 1, "merkityksenlaajentuma": 1, "martti": 1, "pidentynyt": 1, "takud": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "kokonainen": 1, "tiit-rein": 4, "balttilaiskosketukset": 1, "kitukasvuinen": 1, "kademielinen": 1, "systemaattista": 1, "julkaisija": 1, "selityksi\u00e4": 28, "past": 1, "anniversary": 1, "j\u00e4tin": 1, "karsina-etymologia": 1, "livskogo": 1, "lyydi": 2, "oikeat": 1, "kiistanalaisuuden": 2, "p\u00e4\u00e4huivi\u2019": 1, "olleen": 8, "hevosilla": 1, "1923": 13, "vierastanut": 1, "teeren": 1, "muta": 2, "tavasti": 4, "periaatteessa": 13, "\u00e1_i": 1, "word-formation": 1, "h\u00e4nenk\u00e4\u00e4n": 1, "sanakirjal\u00e4hde": 2, "\u00e4ldre": 1, "pukki\u2019": 1, "kaudelta": 1, "kiistanalaisuus": 2, "vastaamattomuuteen": 1, "baltu": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 1, "110\u20131": 1, "raisu": 2, "jaan": 5, "johdosetymologia": 1, "ejt\u00e4": 1, "h\u00e4\u00e4likumetafoor": 1, "kannatuksettomia": 1, "maastotermit": 1, "nuorgrammatiikkaan": 2, "lainan": 31, "osin": 21, "haav\u2019": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 11, "uskollisuutta": 1, "suffiksaatio": 1, "karausche\u2019": 1, "kuvailtujen": 1, "erdh\u00e4uf": 1, "k\u00fcsima": 1, "ongelmallisuus": 1, "rako-sanakin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 3, "pime\u00e4": 1, "freiburgin": 1, "s\u00e1mmol": 2, "tetervinas": 1, "aiheuttivat": 1, "kielihistoriallisen": 1, "\u0444\u0438\u043d\u043d\u043e-\u0443\u0433\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435": 7, "usein": 44, "1930-luvulla": 5, "marka": 1, "zum": 18, "budenz": 8, "caryocatactes": 1, "international": 11, "huhta-etymologian": 1, "j\u00e4\u00e4": 9, "luonteesta": 2, "apriorisessa": 1, "ieur": 45, "plenariae": 1, "kontaminaatio": 2, "assosioitua": 1, "sanalle": 68, "ik\u00e4yskriteerin\u00e4": 2, "vartalonvaihdoksen": 1, "asbj\u00f8rn": 3, "hirsi-etymologia": 1, "pitemm\u00e4lle": 3, "aihe": 3, "latvijas": 7, "abrater": 1, "varmaan": 1, "niekka": 1, "sibilanteiksi": 1, "nelj\u00e4st\u00e4toista": 1, "muuttunut": 6, "kielelt\u00e4\u00e4n": 1, "fontanelle\u2019": 1, "hylk\u00e4ysprosessia": 1, "vapaat": 1, "jatko-opintojeni": 1, "odotettiin": 1, "gorcum": 1, "iv": 11, "p\u00e4\u00e4asian": 1, "porras\u2019": 1, "konsonanttisuhteen": 2, "65\u2013263": 1, "ritva-liisa": 1, "stats": 1, "taivutusp\u00e4\u00e4tteitten": 1, "it\u00e4merensuomalaisiin5": 1, "tunnustettua": 1, "odottaa": 2, "huolimattomuus": 1, "suostumuksella": 1, "er\u00e4iden": 5, "hyl\u00e4t\u00e4": 2, "fra": 3, "aikaisia": 5, "177\u20138": 2, "ausnehmen": 2, "lainaetymologian": 12, "haven": 4, "dalyviai": 2, "1881\u201384": 1, "vasu": 2, "etymologioitten": 117, "partisiippimuoto": 1, "vaihtelevuus": 1, "substituutioedellytysten": 1, "muinaispreussilaisia": 1, "vaatimuksia": 1, "kouvotella": 1, "virva": 1, "vasta-argumentteja": 1, "grend": 1, "arvosteluja": 1, "deskriptiiviselityksist\u00e4": 1, "tapahtuneet": 1, "jahrb\u00fccher": 8, "med\u017eiaga": 1, "edell\u00e4k\u00e4vij\u00f6it\u00e4": 1, "abstraktio": 1, "kertynytt\u00e4": 1, "41\u201344": 1, "varmaa": 10, "203\u20137": 1, "timothy": 2, "tutkijoilla": 2, "urfinnisches": 1, "167\u20138": 1, "paikka\u2019": 1, "mittaisella": 1, "aufs\u00e4tze": 2, "lainanantajakieleen": 6, "puolitiehen": 1, "semanttisten": 7, "koiva": 2, "147\u201352": 2, "m\u00e4nt\u00e4": 6, "1937c": 2, "hahmottanut": 1, "kuvata": 3, "k\u016bla": 3, "laajalevikkisiin": 1, "uskottavuutta": 1, "etel\u00e4iseen": 3, "\u2018teuer": 1, "maltillisen": 1, "b\u016bgaan": 2, "pidetyille": 6, "vajaa": 1, "eritt\u00e4in": 9, "motivoidut": 1, "indoeurooppalaisia": 9, "1908\u201388": 1, "mainitusta": 1, "vaeltaa": 1, "lopussa": 2, "herkk\u00e4": 1, "induktiivinen": 1, "uutuuden": 2, "nyky": 1, "muodostunut": 3, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "poikkeuksen": 1, "kriittisen\u00e4": 1, "laitiselle": 2, "kollegoilleni": 1, "sis\u00e4llys": 1, "posti": 27, "kertaan": 2, "samansuuntaiseen": 1, "heikossa": 2, "\u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445": 1, "suffiksimorfeemia": 1, "substituutiokriteereit\u00e4": 1, "hyljeksim\u00e4ksi": 1, "niitten": 138, "indoeurooppalaisen": 15, "k\u00e4sityksist\u00e4": 1, "ripe\u00e4sti": 1, "deskriptiivisi\u00e4": 4, "johdossuhdehypoteeseja": 2, "nominista": 2, "esiin": 14, "saavuttaneet": 1, "degalas": 2, "rinnakkaistapaus": 1, "aikaiseen": 1, "change": 6, "findings": 1, "ohuutta": 1, "perusteoksissa": 1, "p\u00f5llundusest": 1, "1885\u20131942": 1, "germanica": 1, "rauhala": 4, "p\u00e4\u00e4ttyess\u00e4": 1, "dieevas": 1, "paha": 1, "221\u201334": 1, "vuosikymmenelle": 1, "metateesej\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nneparia": 1, "muutosta": 13, "l\u00e4ntist\u00e4": 1, "1917b": 18, "\u00e4\u00e4nnepiirteist\u00e4": 2, "yhdist\u00e4neet": 1, "322\u201335": 1, "vartalomuotoihin": 1, "heijastaa": 4, "ct\u00e4": 1, "yksiselitteisesti": 2, "vakiintuminen": 1, "vastineesta": 2, "waldfl\u00e4che": 1, "liettualaisper\u00e4isyyden": 1, "groningana": 4, "evoluutioon": 1, "luksts": 1, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisempiin": 1, "yritettyk\u00e4\u00e4n": 1, "restrukturoitumisen": 1, "hexen": 1, "hunajanpyyntitermej\u00e4": 1, "kielikunnan": 12, "\u00e4\u00e4nteellisi\u00e4": 5, "suurty\u00f6st\u00e4": 1, "my\u00f6hemm\u00e4n": 2, "155\u201375": 1, "preussissa": 1, "perusteli": 13, "patukka": 4, "waldbienenst\u00f6cke": 2, "apofoniaan": 1, "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0456\u0438": 1, "lainal\u00e4hde": 1, "periaatteen": 1, "lietuvi\u0173": 12, "things": 1, "lichtstrahl\u2019": 1, "sallia\u2019": 2, "suura": 2, "sprogklasses": 2, "loginen": 1, "ar\u0161us": 1, "nimenneet": 1, "st\u00f6n": 1, "selitt\u00e4nee": 1, "lukuisat": 3, "g\u00f6ttingen": 2, "balttilaisper\u00e4isyydest\u00e4": 3, "kohdekieli": 1, "osiin": 1, "5\u201314": 1, "2015": 27, "seurannut": 1, "mahdottomana": 4, "\u0161ermuk\u0161nis": 1, "levikkiargumentein": 1, "hylk\u00e4ysperusteet": 1, "157\u20138": 1, "153\u201367": 1, "sanastontutkimuksen": 3, "skandinaavi": 1, "slaavilaislainasta": 1, "\u0161lajos": 1, "l\u00e4hdemuoto": 1, "monia": 1, "tutkimustani": 1, "adjektiivisuudesta": 1, "syntyiv\u00e4t": 2, "hyvien": 1, "kantakielitaso": 1, "ajaa": 1, "viitaten": 3, "priede": 2, "nimikkeell\u00e4": 1, "ajatellen": 1, "ere": 6, "\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435": 1, "hantissa": 3, "kokoelmia": 1, "deywis": 2, "1950b": 2, "k\u00e4rp\u00e4nen": 2, "\u0101-feminiineist\u00e4": 1, "lainaoriginaaliargumentit": 1, "jompaakumpaa": 1, "\u017ealtys": 1, "tutkielma": 3, "hurjaan": 1, "v\u00e4itti": 13, "etymologeista": 1, "rekisanastoon": 1, "1998a": 21, "sammallahden": 3, "melkoisesti": 1, "strazdas": 3, "et\u00fcmoloogiad": 2, "kriitikkonsa": 1, "miets": 1, "1933a": 5, "69\u201370": 3, "hofmann": 2, "puuttuvat": 7, "jotain": 2, "lietuvos": 2, "germaanisissa": 3, "merkitysvastaavuusargumenttien": 3, "laskemalla": 1, "herkunft": 17, "seuralainen": 1, "ep\u00e4varmana": 2, "ahava": 1, "walken\u2019": 2, "popularistis-n\u00e4enn\u00e4istieteellinen": 1, "arcelli": 1, "mainittuun": 1, "poistamalla": 1, "laajeneminen": 1, "esitt\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "rauta": 6, "uudistumista": 1, "vizin\u0101t": 1, "mars": 1, "revue": 1, "enn\u00e4tin": 1, "kuvio": 1, "changes": 2, "yhteissuomeksi": 1, "t\u00e4ti": 1, "apofonia-asteeltansa": 1, "75\u201376": 1, "hieman": 10, "tutkimuksella": 2, "309\u201310": 1, "j\u00e4\u00e4meren": 1, "\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c\u0438\u044f": 1, "linnunnimen": 1, "hyl\u00e4ttiin": 2, "skel": 1, "rytist\u00e4": 1, "arjalaisuuden": 1, "korvaamaan": 1, "is-feminiinit": 1, "muinaispreussiin": 1, "schwanzr\u00fcbe\u2019": 1, "fenno-ugrica": 10, "january": 5, "vallitsee": 2, "j\u00e4lkeens\u00e4": 1, "suureen": 2, "2005": 17, "nuorten": 3, "puollon": 1, "k\u00e4epide": 1, "primi": 2, "paisua": 1, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisyyden": 1, "partisiippia": 1, "greek": 2, "v\u00f5rse": 1, "kuvattu": 1, "ep\u00e4onnistuneen": 1, "studijai": 4, "d\u00fcrften": 1, "arjalaista": 1, "edustukset": 6, "k\u00e4sikirjoitusta": 2, "\u0430\u0433\u043d\u0467": 2, "\u2018urge": 2, "metodia": 7, "doctoral": 1, "flachsbrechen\u2019": 1, "laskuna": 1, "lava\u2019": 1, "liitt\u00e4m\u00e4lleen": 1, "ias-maskuliineilla": 1, "kieliliitosta": 1, "osuus\u2019": 1, "tutkitut": 1, "mikl\u00f3s": 1, "etel\u00e4isist\u00e4": 1, "vastinetta": 6, "uralilaisper\u00e4isilt\u00e4": 1, "peitschen": 1, "kuvaani": 1, "suuntaa-antavasti": 1, "\u0161\u0137\u012bris": 1, "oikeutuk": 1, "l\u0113lis": 1, "portinpieli": 1, "viipale": 4, "sippe": 2, "gale": 1, "kuningas-sanan": 1, "s\u0323": 1, "\\n\\nkantasuomen": 1, "taustaoletus": 1, "arvioituani": 1, "saattavat": 8, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4kielen\u00e4": 1, "luoma": 4, "lapponica": 2, "keritsemisv\u00e4linett\u00e4": 1, "hilfe": 1, "satunnaisuusargumenttia": 1, "\u00e4\u00e4nnekriteereit\u00e4": 2, "kangas": 1, "maatti": 1, "morfologian": 1, "muka": 3, "darling": 1, "virhearvion": 1, "kadagys56": 1, "kappa": 1, "berlin": 9, "itkonen": 26, "stehen": 1, "ekspressiivi-ilmausten": 1, "selityskeinona": 1, "tublus": 1, "7\u201319": 1, "klandra\u2019": 1, "korvannut": 1, "h\u00f5re\u2019": 1, "nostamaan": 1, "tallinnassa": 1, "liettuaa": 3, "vyti": 3, "noteeranneet": 1, "suinkaan": 4, "seuraavan": 6, "t\u00e4ytt\u00e4ess\u00e4": 1, "luetaan": 2, "maamme": 1, "kaleva": 5, "vilkuna": 6, "349\u201386": 1, "suureksi": 2, "stang": 7, "oas": 1, "seen": 1, "\u043b\u0438\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 2, "geschmolzenem": 2, "pit\u00e4neen": 1, "\u00e4\u00e4nneoppi": 1, "edellisell\u00e4": 1, "riutuminen": 1, "finnougrier": 2, "useimmat": 16, "1989c": 12, "kuluttaa\u2019": 1, "syytt\u00e4": 2, "ideoimia": 1, "konsonantenverbindungen": 2, "tiedonjyviin": 1, "replinti": 2, "vanhimpien": 6, "etymologiczny": 2, "el\u00e4\u00e4": 1, "regenbogenfarben": 1, "substraattihypoteesia": 2, "\u0442\u0430\u0440\u0442\u0443\u0441\u043a\u0438\u0439": 1, "kantauralista": 1, "muodolla": 2, "ahlqvist\u2019s": 2, "ripe\u00e4mmin": 1, "kehitysjaksoja": 1, "\u0113-p\u00e4\u00e4tteisten": 1, "useimpia": 2, "\u0161aima": 1, "kirkua": 1, "saaneesta": 1, "anlautendes": 1, "satunnaisesti": 1, "ori": 4, "baltismen": 2, "upsaliensis": 2, "mielletyn": 1, "sepp\u00e4": 2, "\u0101bols": 1, "224\u201349": 1, "varhaiskantabalttilaista": 1, "resonantin": 2, "olettamaa": 1, "flush": 1, "kuvastava": 1, "lehnwortstudien": 1, "minek": 2, "irvikuvia": 1, "synonyymej\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n": 1, "yleistett\u00e4viss\u00e4": 2, "deverbaalimuodoista": 1, "sulje": 1, "todistusvoimansa": 1, "hyl\u00e4tyksik\u00e4\u00e4n": 1, "contactus": 1, "eta-p\u00e4\u00e4tteen": 1, "kelttil\u00e4ist\u00e4": 1, "forschung": 5, "kajakka": 1, "substituutiosuhteeseen": 1, "reili": 1, "unrichtig": 1, "lainaoriginaali": 1, "laskuista": 2, "zweite": 2, "pit\u00e4mien": 1, "kehittyi": 4, "1950\u201380-lukujen": 1, "suhtauduttu": 2, "todenn\u00e4k\u00f6iseksi": 2, "maailmansotaa": 2, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4t": 1, "kielisuhteita": 2, "al": 7, "kulturpflanzen": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6lt\u00e4": 1, "hakusanojensa": 1, "weg": 1, "ekspressiivisyysargumentista": 1, "oppiaineryhm\u00e4": 1, "paralleeleja": 6, "soveltamisessa": 1, "mirja": 1, "g\u00f6teborg": 2, "antaman": 1, "kapit\u0101": 1, "1899": 10, "getreide": 1, "vankkaan": 1, "suomalaistutkijoitten": 1, "piest\u00e4\u2019": 1, "wichmann": 6, "19\u201353": 1, "cxvii": 1, "rekonstruktiojaksoa": 1, "kansallinen": 1, "ableitungen": 1, "estniskan": 1, "maito": 2, "s\u00e4ilyneit\u00e4": 2, "rytk\u00f6nen": 10, "et\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nteenmuutoksia": 3, "perkeleen": 1, "rinnastuu": 1, "eurooppaan": 1, "skandinaavin": 1, "moite\u2019": 1, "ajanjaksoon": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 7, "nags": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 3, "v\u00e4lisiss\u00e4": 1, "\u0442\u043e\u043c": 1, "lainakerrostuma-argumenteiksi": 1, "1874\u201380": 2, "germaaninen": 13, "k\u00e4\u00e4ntein": 1, "n\u012bgats": 1, "paksun": 1, "lutande": 1, "lainautumisalttiutta": 2, "osuvan": 1, "konkreettismerkityksisten": 2, "ajatteluun": 1, "lainautumisalueesta": 1, "\u0161ir\u0161uo": 2, "v\u00e4vy": 4, "tarttumaan": 1, "suffiksinvaihtoargumentit": 1, "assen": 1, "redi\u0123\u0113jis": 1, "apua": 4, "bula": 1, "poissulkeviksi": 1, "luultavasti": 13, "skerma": 1, "prehistory": 2, "olin": 2, "kermu\u0161\u0117": 1, "pitk\u00e4\u00e4": 5, "seipi": 7, "tuntijana": 1, "suuremmilta": 1, "suosittu": 2, "latvialaisper\u00e4isin\u00e4": 1, "pra|kartas": 1, "vastakkaiseksi": 1, "kriechen": 2, "\u0442\u0438\u043f\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f": 1, "balttilaisista": 27, "ulottuvien": 1, "j\u00e4ljill\u00e4": 2, "andersonin": 2, "riskin": 1, "ep\u00e4luotettavia": 1, "ensimm\u00e4iselle": 1, "forsbergille": 1, "k\u016bgis": 1, "cephalus": 1, "selityksiin": 4, "ansioihin": 1, "es-p\u00e4\u00e4tteisin\u00e4": 2, "146\u20137": 2, "bathissa": 1, "hypoteesin": 6, "\u00fcsked": 3, "pyrin": 4, "johdossuhdeaukkoargumenttia": 1, "gud": 1, "arkaismiargumentti": 2, "kantaindoeurooppaan": 1, "kaikilla": 2, "seg(jea": 1, "elama": 2, "kehittelemieni": 1, "siima": 1, "fennougristiikasta": 1, "miegoti": 2, "harveneminen": 1, "sanoa": 6, "meil\u0117": 1, "h-edustusta": 1, "kerda": 1, "merkitsi": 2, "riitt\u00e4neet": 1, "h\u00e4mm\u00e4stytt\u00e4v\u00e4n": 1, "plats": 1, "kertynyt": 1, "kosketuksiin": 3, "yht\u00e4\u00e4n": 5, "rinnastuksettomista": 1, "sivuuttaa": 1, "ohakas": 1, "py\u00f6rre\u2019": 1, "k\u00f6is": 1, "sananmuodostusprosessien": 1, "luokittelen": 1, "keltaista": 1, "n\u00e4r": 2, "esimuotojen": 1, "their": 8, "a\u0161trus": 2, "totuus": 1, "zaubern": 1, "saale": 1, "edustaisi": 1, "udm": 3, "p\u00e4\u00e4osan": 2, "aita": 3, "verkrijging": 1, "gizti": 1, "katsoneet": 1, "\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0435": 1, "miksi": 5, "arvoinen": 1, "lainaoletuksia": 4, "nominatiivin": 12, "vastakkainasettelua": 1, "it\u00e4merensuomi": 1, "206\u201322": 1, "kielelle": 1, "ainoat": 1, "ajalta": 5, "morfologisia": 2, "fringilla": 3, "velt\u012bjums": 1, "m\u00e4gisten": 24, "ehdottamasta": 1, "lainakontaktikauden": 2, "t\u00e4llaisena": 2, "e\u0161erys": 3, "julkaisi": 20, "sananmuodostuksessa": 1, "valittaa": 2, "indoeurooppalaisesta": 4, "liitt\u00e4\u00e4": 2, "sarkans": 1, "kujunemine": 2, "kehitt\u00e4m\u00e4ni": 1, "lainaetymologioittensa": 1, "l\u00e4ht\u00f6muodolle": 2, "raits": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 3, "persoonan": 1, "germaanilainoja": 1, "erittelem\u00e4\u00e4n": 1, "sanakirjoihin": 3, "rannoilla": 1, "ahla": 1, "jollei": 2, "haasiaa": 1, "rekonstruktio": 2, "193940a": 1, "soveltaminen": 2, "w\u0142adys\u0142aw": 1, "tuulas": 6, "rankioti": 1, "mehil\u00e4istalouden": 1, "k\u00e4sityksest\u00e4": 1, "orsi-sanalle": 1, "kuhi": 1, "kent\u00e4lle": 1, "vihjeen\u00e4": 1, "267\u2013301": 1, "1937\u201398": 1, "streitig\u2019": 1, "boris": 2, "pa|valkai": 1, "berliinin": 2, "harjas\u2019": 1, "ravilasta": 1, "partisiippimuotoa": 1, "balttilaislainajotka": 1, "cwk": 1, "tekiv\u00e4t": 1, "erehdykseksi": 1, "yleisit\u00e4merensuomalaisena": 1, "welcher": 1, "st\u00fcck": 2, "v\u00e4livaiheesta": 1, "diftongeita": 1, "165\u201379": 1, "kahta": 13, "jatkaa": 2, "esitt\u00e4mi\u00e4": 4, "set\u00e4l\u00e4": 38, "selke\u00e4n": 1, "liikkeellepanevana": 2, "en": 35, "burk\u0101ns": 1, "taitava": 1, "olosuhteissa": 1, "huomattavia": 2, "historische": 2, "luontevasti": 2, "strukturalismia": 1, "43110": 1, "pupa": 2, "balttilaislainat": 31, "konsonantti": 3, "pouta": 4, "ymp\u00e4r\u00f6inyt": 1, "itkosen": 8, "ep\u00e4selv\u00e4ksi": 1, "2040": 1, "v\u00e4ri": 1, "alkeellinen": 1, "etymologiatyyppien": 3, "tuella": 11, "kielenkuvauksessa": 1, "harrastajat": 1, "119\u201320": 1, "lainaetymologiana": 1, "toisena": 2, "vares\u2019": 1, "kankaalle": 1, "18991971": 1, "sekaannuksia": 1, "substituutiokriteerien": 1, "todistettavia": 1, "huomasin": 1, "ryhtym\u00e4\u00e4n": 1, "kehity": 1, "s181\u201394": 1, "etel\u00e4isest\u00e4": 1, "ahtaasti": 1, "vuoren": 2, "tutkinut": 6, "hiiva": 9, "jne\u2019": 1, "v\u00e4lj\u00e4\u00e4n": 1, "\u043fo\u0434\u043de\u043fpo\u0432\u044c\u044f": 1, "1976b": 1, "laajuutensa": 1, "tiine": 6, "vs": 66, "neuvosta": 1, "suomalaisella": 2, "euroopan-puoleisella": 1, "yksitt\u00e4isklusiili": 1, "kgerm": 4, "kaikenpuolista": 1, "vangaryk\u0161t\u0117": 1, "meer": 1, "balttilaiselta": 4, "poikkeavalla": 1, "kielentutkija": 2, "nuija": 2, "lopullisessa": 1, "tuomiselle": 1, "fennougristi": 5, "olemattomuutta": 1, "r\u0119sti": 1, "dzeguze": 1, "harka": 1, "useimmista": 2, "alienaatio": 7, "near": 2, "j\u00e4iv\u00e4t": 9, "etymologiahankkeensa": 1, "mekaaninen": 1, "antamaa": 1, "niederdeutschen": 1, "h\u00e4rk\u00e4-sanan": 1, "karias": 1, "kirjoitusvaiheen": 1, "89\u201394": 1, "kritiikkiv\u00e4itteitten": 1, "ensisijaisia": 1, "pernen": 1, "kyky": 1, "polttaa\u2019": 1, "sana-artikkelissa": 2, "n\u00e4ytt\u00e4vien": 1, "veikls": 1, "puolustavat": 1, "rajanvedossa": 2, "at\u017eala": 1, "sibilantin": 1, "tuntemattomilla": 1, "rekonstruoituun": 1, "tutkimushistoriaan19": 1, "rajaisi": 1, "poltetulla": 1, "kulttuurihistoriallisen": 1, "ympyr\u00e4kaaviosta": 1, "asuinpaikkaan": 1, "baltistiseen": 1, "aave": 1, "keskustelee": 1, "vallitsevaan": 1, "ryhm\u00e4st\u00e4": 1, "retrospektiivisi\u00e4": 1, "sanottu": 1, "pohtii": 1, "rakkolev\u00e4": 1, "hylk\u00e4yskausi": 1, "edelleenk\u00e4\u00e4n": 1, "innokkaammin": 1, "vaikuttaa\u2019": 1, "vaiheeseen": 1, "slov": 9, "havaittavassa": 1, "autso": 1, "kajakas": 1, "luu": 1, "fennougristikoulukunnan": 1, "57\u201359": 1, "keskeisist\u00e4": 1, "poikkeavaa": 2, "ts": 12, "\u017eem\u0117": 1, "v\u00f5ro-eesti": 1, "bla\u017eek": 7, "to": 20, "virheellinen": 3, "ungen": 1, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 1, "peuroja": 1, "leskienin": 1, "verhota": 1, "k\u00e4ytt\u00f6konteksteissa": 1, "a\u2013d": 2, "sanastoon": 5, "wein": 1, "lundin": 1, "70\u201371": 4, "m\u00e4k\u00e4r\u00e4": 2, "kauris": 1, "raate\u2019": 1, "ael": 1, "archiv": 1, "ulottuen": 1, "varhaiseksi": 1, "vaikeammin": 2, "tiesi": 1, "tutkielmia": 1, "valkoven\u00e4l\u00e4inen": 1, "hypoteesiinsa": 1, "endale": 1, "punoa": 2, "homonyymi": 1, "p\u00e9ter": 3, "kieliliitto": 1, "p\u00e4\u00e4ty\u00f6": 1, "vilppi": 2, "lainasanaetymologian": 1, "osuuksia": 2, "1879": 5, "kerrostumaansa": 1, "soci\u00e9t\u00e9": 4, "vastatakseen": 1, "edustua": 2, "koobas": 1, "a-sanat": 1, "1886": 6, "kolmena": 1, "ia\u0113-adjektiivit": 1, "198\u2013200": 1, "mielek\u00e4st\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "saite": 1, "sallinut": 1, "foneemi": 1, "balttilaiselle": 3, "m\u00e4t\u00e4ssara": 1, "244\u201352": 1, "yksisuuntaisuudesta": 1, "huntu": 1, "kejt-t\u00e4-n": 1, "rn": 5, "noudattaa": 1, "paarma": 2, "osui": 2, "adjektiivia": 1, "st\u00e4mme": 1, "taito": 1, "126\u20137": 2, "h\u00e4m\u00e4r\u00e4\u2019": 1, "aiheuttamaa": 1, "reply": 1, "mahl": 2, "k\u00e4lte": 3, "kantabaltoslaaviin": 1, "ilmaistut": 1, "juoma-astia\u2019": 1, "tenuisten": 1, "samasti": 1, "verdanken": 1, "kipin\u00e4": 1, "vaihtoehtoiseksi": 1, "birds": 1, "sees": 2, "toisistaan": 13, "echoes": 1, "prakartas-sanan": 1, "harkinnutkaan": 1, "dievas": 4, "it\u00e4merensuomalaista": 6, "avar": 1, "s\u0142owian": 2, "(sportl": 2, "taitekohtia": 1, "korkeassa": 1, "\u0101da": 1, "dyr-sanan": 1, "kultury": 1, "omissa": 5, "lainanominioletukset": 1, "lainaetymologioissa": 2, "wangus": 1, "ehdotuksia": 1, "hedelm\u00e4llisyys": 1, "kaiserl": 1, "\u0432\u0430\u0431\u0430": 1, "surista": 2, "kes\u00e4n": 1, "substituutiojohdosten": 1, "frage": 11, "\u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u0438": 1, "s\u00e4rjell\u00e4": 1, "jatkua\u2019": 1, "ghu-t": 1, "kieliopissa": 1, "outous": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 10, "visentti": 1, "wotjakisch": 1, "sisikond": 1, "yksitt\u00e4inen": 3, "ny": 1, "\u00e4nkeri\u00e4s": 1, "scienti\u00e6": 1, "v\u00e4rb(lane": 2, "unkarista": 1, "h\u00f5\u00f5guv": 1, "kuvasta": 1, "1922b": 3, "kiistatta": 1, "kwaitja": 1, "h\u00e4m\u00e4rtynytt\u00e4": 1, "kvantitatiivisten": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 8, "v\u00e4lill\u00e4": 56, "lappische": 2, "p\u00e4\u00e4painon": 1, "old-fashioned": 1, "huomattavasti": 7, "kukintoa": 1, "discovery": 1, "viitteitten": 2, "184\u20135": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "henkil\u00f6nnime\u00e4": 1, "poiston": 1, "useammin": 12, "hehvo": 3, "lainata": 3, "kantamuotoa": 1, "n\u00e4m\u00e4": 33, "deklinaationvaihdoksia": 1, "osallistujien": 1, "dalia": 3, "tutkimuk": 1, "vrtv": 1, "ruokalaji\u2019": 1, "kuzma": 1, "leksikaalistuneisuutta": 1, "herhi|l\u00e4inen": 1, "\u010dvr-tyyppinen": 1, "26\u201330": 2, "k\u00e4\u00e4r": 1, "vain\u0101": 1, "\u00e4n\u00e4": 2, "kotelo": 2, "1991": 8, "tasanko": 1, "lieta": 2, "tilanteen": 1, "\u00e4\u00e4nnerakenteeseen": 1, "heiden": 1, "how": 1, "auktoriteettina": 1, "vaatimus": 2, "juoni": 2, "siemen": 3, "75\u2013102": 1, "vaihtoehtoisina": 4, "repti": 1, "kielitieteilij\u00f6iden": 1, "nimitt\u00e4\u00e4": 4, "re\u017e\u0123is": 1, "balticofennica": 2, "vahvoista": 1, "ongelmallinen": 6, "kj-sanoja": 1, "it\u00e4merensuomalais-balttilaiset": 1, "kuvausta": 1, "tiedot": 2, "sk": 5, "ehva": 1, "\u017eemaitista": 1, "used": 1, "lastu": 2, "kelis": 2, "kadottaessa": 1, "smoczy\u0144skia": 1, "petra": 2, "vallitsi": 1, "loppunut": 1, "baltiske": 3, "maailmansodan": 1, "oudoimmat": 1, "arbeitstagung": 1, "jutella": 1, "v\u00e4itt\u00e4ess\u00e4ns\u00e4": 2, "eino": 11, "nimityst\u00e4": 4, "kumpaankin": 3, "kuurilaisuus": 1, "varhaiskantasuomalaiseen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisuuteen": 2, "vika": 1, "vastaukseksi": 1, "varhaisemmiksi": 1, "silt\u00e4": 10, "uusimpiinkin": 1, "vaarin": 1, "kahdesta": 10, "mugura": 2, "vid": 1, "muligvis": 1, "esitt\u00e4nyt": 50, "korrelaatit": 1, "raksts": 1, "johann": 4, "omaksua": 4, "p\u00e4rnu": 2, "r\u00fc\u00fctmaa": 1, "kohdissa": 5, "joz": 1, "ekspressiivisanatutkijana": 1, "kehittymisest\u00e4": 1, "samojedikieliin": 1, "lxx": 1, "arskah\u0165": 1, "starr": 1, "lande": 1, "vokaalinpitenemisest\u00e4": 1, "sirkumfleksi": 1, "10\u201315": 2, "tractationes": 1, "alati": 2, "kibehapu": 2, "pit\u00e4mill\u00e4": 1, "finsk-ugrisk": 1, "osa": 69, "kehonosien": 1, "toukka": 1, "puoltavat": 1, "beogradski": 1, "tarjoamat": 1, "vieraili": 1, "toistamiseen": 3, "\u00e4\u00e4nnesuhteet": 4, "1883": 3, "balttilaisselityksist\u00e4": 1, "per\u00e4kk\u00e4isen": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "pidetty": 31, "kattavasti": 1, "takiaisen": 2, "innovatiivinen": 1, "sanoutui": 2, "saksalaislainalla": 1, "hallinneen": 2, "urhem": 2, "oikeina": 1, "nykyisill\u00e4": 1, "oletuksiin": 2, "l\u00e4tin": 16, "p\u00e4\u00e4tavoitetta": 1, "pysyiv\u00e4t": 2, "paluu": 1, "ortografiaani": 1, "yleisesti": 61, "t\u00fcvevokaalid": 1, "mehil\u00e4ishoito": 1, "ven\u00e4l\u00e4isest\u00e4": 1, "glandarius": 1, "handbook": 2, "akana": 1, "nuorgrammatiikka": 2, "lieno": 1, "st": 14, "ritva": 1, "karkea": 1, "olen": 116, "ominaisuuksilla": 1, "tarkoitteitten": 1, "53\u201356": 1, "repale": 1, "kantasuomalaisiksi": 1, "mahdolliseksi": 5, "it\u00e4merensuomalaisena": 1, "veldin": 2, "tutkimushistoriansa": 1, "balttilaisetymologian": 18, "v\u00e4it\u00f6skirjateksti\u00e4": 1, "sis\u00e4lsi": 3, "kasvoi": 3, "varteenotettavin": 1, "span\u2019": 1, "kirvevars": 1, "sukukieliss\u00e4": 1, "median": 1, "hyv\u00e4": 2, "v\u00e4liset": 7, "skesn": 6, "1901": 1, "yhdistett\u00e4viss\u00e4": 2, "partisiippimuotoon": 2, "balttilaisper\u00e4isiksi": 1, "pit\u00e4vyytt\u00e4": 1, "konferencija": 2, "merkitysryhm\u00e4argumentin": 1, "vastaavuutta": 2, "katsoi": 16, "tunnistaminen": 1, "harvinaisiksi": 1, "hy\u00f6dytt\u00e4\u00e4kseen": 1, "christer": 2, "substituoitunut": 5, "ahvenella": 1, "\u00e4tel\u00e4": 7, "\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 1, "kulttuurilainoina": 2, "1912a": 2, "ehdottamista": 1, "vksl": 1, "p\u00e4\u00e4telmiin": 1, "suunta": 3, "nes": 10, "kopienas": 2, "\u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b": 2, "n\u00e4k\u00f6kulma": 2, "nuhteeton": 1, "painopisteen": 1, "kiinnostus": 2, "v\u0113rpt": 4, "paju": 1, "t\u00e4rkein\u00e4": 1, "pantavaa": 1, "e-st\u00e4mmen": 1, "aarni": 2, "yliarvioi": 1, "kuvailevia": 1, "suurenisi": 1, "praindoevropskog": 1, "lakkasi": 2, "linkische": 1, "lainakontaktissa": 1, "taivutus": 1, "sijoitti": 2, "koguma": 1, "4318": 3, "harmaja": 1, "stauwasser": 1, "university": 19, "animals": 1, "osakeyhti\u00f6": 3, "produktiivisia35": 1, "yngre": 1, "kirpeyteen": 1, "lieb\u2019": 1, "ht-edustus": 1, "laatimia": 1, "kaikkea": 30, "k\u00e4yty": 6, "seikkoja": 3, "geminaatan": 1, "uudeksi": 2, "nacken": 2, "paar": 1, "lainasanastossa": 2, "eroihin": 2, "etwas": 1, "kuvastuvan": 1, "wydzia\u0142u": 1, "fem": 2, "ansiokas": 1, "yleistyneet": 1, "kantasuomalaiset": 6, "266\u20137": 1, "kantasaamen": 2, "baltische": 18, "asiaa": 1, "virisi": 1, "kuluessa": 9, "varhaisemmissa": 1, "n\u00e4kem\u00e4lt\u00e4": 1, "kumppani\u2019": 3, "vakiintunut": 3, "peltolan": 2, "toisiltaan": 1, "paistettu": 3, "julkaisuymp\u00e4rist\u00f6": 2, "permil\u00e4iskieliss\u00e4": 1, "seadma\u2019": 1, "veikaekspressiivisyysargumenttia": 1, "balttilaislainoilta": 1, "182\u20136": 1, "nousee": 2, "kirje": 1, "1992f": 1, "genys": 1, "skirdi-vrt": 1, "l\u00e4ttil\u00e4isell\u00e4": 1, "n\u0101ve": 1, "voimakkain": 1, "eldis": 1, "gr\u0117jimas": 2, "veldi": 4, "tarkentamiin": 1, "1953b": 2, "p\u00e4\u00e4ttelem\u00e4\u00e4n": 1, "yksitavuisista": 1, "auktoriteetti": 1, "d\u00edegas": 1, "saaneita": 1, "derselben": 1, "hermo": 3, "vokaaliaineksella": 1, "halbbauer": 1, "verbin": 14, "kokonaiskuvaa": 1, "k\u00fcngas": 3, "1917": 5, "leksikaalinen": 1, "arjalaiseen": 2, "kantasuomalaisessa": 1, "vertailtavien": 1, "johansson": 3, "h-loppuisessa": 1, "kritiikiss\u00e4ns\u00e4": 3, "\u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435": 1, "laukko": 6, "metslang": 1, "otsa": 4, "\u00e4\u00e4nteitten": 2, "tiedettyjen": 1, "tarvitta": 1, "v\u00e4henn\u00e4": 1, "l\u00e4ntisen": 1, "lainasuhteita": 2, "fennoskandiens": 1, "t\u00e4llaisten": 9, "kerrostuman": 15, "237\u201351": 1, "ki\u013c": 6, "ajoneuvot": 1, "pitemm\u00e4st\u00e4": 1, "lopputavua": 1, "tjv": 1, "muussa": 4, "at": 19, "substantiivit": 2, "pakal": 3, "204\u201346": 1, "inkstiras": 1, "substituutiokriteereiss\u00e4": 1, "sanalainoista": 1, "levikilt\u00e4\u00e4n": 3, "lukuisista": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 1, "estonian": 4, "aposterioristen": 1, "muodostamat": 1, "kertyneitten": 1, "orgaaninen": 1, "kopioi": 1, "roomama": 1, "ratkaisuyritys": 1, "volgan": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisuuden": 1, "savilieju": 1, "erotetaan": 1, "muinaisslaavin": 3, "3\u201310": 1, "suomensukuisten": 1, "referoiden": 1, "1940-luvulla": 2, "ammoin": 1, "onomatopoetic": 1, "stuart": 1, "j\u00e4lkim\u00e4inen": 1, "a\u2013m": 1, "tarttunut": 2, "lubotsky": 2, "teosta": 2, "(lange": 1, "l\u00f6nnrot": 1, "mytologian": 1, "dd": 2, "palask": 4, "kr\u00f6mmelbei": 1, "absoluuttisia": 1, "neuphilologische": 2, "genosse": 3, "toimittanut": 1, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6isin\u00e4": 3, "zsirai": 2, "muturis": 1, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "puutteellinen": 1, "lukuisin": 1, "merkitsisi": 2, "kiedottu": 1, "188_": 6, "ep\u00e4varmaa": 9, "minkki\u2019": 1, "sammens\u00e6tningsmaade": 1, "etymologialle": 6, "paljonkin": 2, "effects": 1, "italo-romance": 1, "monikon": 3, "etymologioistansa": 2, "november": 7, "hallava\u2019": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 5, "balttilaiskontaktitutkimuksen": 1, "side": 2, "kunde": 1, "\u014dgnas": 3, "nuorgrammaatikoille": 1, "teritorij\u0101": 2, "keskustelukommenteista": 1, "fu\u00dfboden": 1, "\u00fcksikute": 1, "esivaiheet": 1, "rekonstruoimista": 2, "oksikas": 2, "eta-adjektiivilainat": 1, "tukeutuu": 1, "encyklopedyczny": 1, "r\u00f6\u00f6bas": 1, "gewalt": 1, "osuutta": 2, "vaik": 3, "rivej\u00e4": 1, "153\u20135": 1, "kynsi": 1, "suova": 4, "hiljaisehtoollakin": 1, "\u201cclubmen": 2, "perk\u0117lis": 1, "alkurajan": 1, "prasseln": 1, "samuuden": 2, "deminutiivijohdoksiksi": 1, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 3, "v\u00e4ri\u2019": 1, "rajausongelman": 1, "revisited": 2, "sovellettuna": 1, "tief": 1, "dynamics": 1, "harri": 2, "critical": 1, "sivuuttivat": 1, "704\u20136": 1, "lingvistiku": 1, "nuorina": 3, "tukensa": 1, "varsinaisen": 5, "\u00e4stchen": 1, "211\u201321": 1, "kuoja": 1, "tarvas": 6, "kuurilaiset": 2, "161\u201376": 1, "rekonstruoitava": 4, "bart": 1, "dokumentoinnissa": 1, "assosioituu": 1, "mainitsen": 1, "(spalu": 1, "yksi": 33, "substituutiosuhteet": 3, "kielitt\u00e4inen": 1, "loona": 1, "valtavaa": 1, "alottaa": 1, "historical": 5, "hellquist": 2, "onomasiological": 2, "onnistuneet": 3, "mainitsevat": 5, "v\u0113rma": 1, "viime": 7, "92\u2013102": 1, "\u0161\u0137\u012bra": 1, "j\u00e4lkeisen": 10, "kootakseen": 1, "erottuu": 3, "\u2018torf": 2, "kiinnitetty": 3, "leimallisesta": 1, "ob\u00e4ke\u2019": 1, "sch\u00fclern": 1, "olennaisinta": 1, "vergleichung": 1, "syvas": 3, "donderdag": 1, "kruus": 2, "vang": 4, "spalio": 1, "toistivat": 1, "alkuper\u00e4nselityksiin": 2, "suhuh\u00e4lyinen": 1, "t\u00f5mbama": 1, "stuburas": 1, "\u0144\u010f\u017a": 2, "kielisukulaisten": 1, "helpointa": 1, "yleiset": 2, "leskien": 2, "alkusynnyst\u00e4": 2, "1993\u20132008": 1, "sananmuodostusoppi": 1, "etsinn\u00f6ist\u00e4": 1, "mahdolliseen": 1, "nationalit\u00e9": 1, "erillisyyden": 1, "kauemmin": 1, "tuohi": 5, "ty\u00f6": 13, "slavofinnoises": 1, "verdunsten": 1, "analogiaselityksen\u00e4": 1, "95\u201397": 1, "vortr\u00e4ge": 6, "stomuo": 1, "kantapermiin": 1, "\u00e4\u00e4nnehistoriallisia": 2, "virheellisi\u00e4": 1, "ilmestymisvuosi": 2, "slavicization": 2, "kuuluakseen": 1, "germaanis-it\u00e4merensuomalaiseen": 1, "staude": 1, "papildin\u0101jis": 1, "tuntemuksen": 2, "varustus": 2, "laskettu": 3, "kiistanalaisilla": 1, "yhdeks\u00e4lle": 1, "sellaisina": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4": 1, "obinugrilaisissa": 1, "kaik": 1, "t\u00f6rky": 1, "tarkoittaa": 2, "lainatuksi": 1, "r\u00e4ike\u00e4": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isest\u00e4": 2, "tutkijapolvea": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "er\u00e4ille": 4, "ber\u00fchrungen": 11, "naapurikansoilta": 1, "l\u00e4ttil\u00e4isi\u00e4": 1, "ongelmatapauksia": 1, "harvoissa": 2, "t\u00e4m\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "pipa\u2019": 1, "tulkintamahdollisuuden": 1, "omaksunut": 1, "jossain": 7, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 1, "lienee": 12, "jatkamaan": 1, "kk": 1, "kielikohtaisena": 1, "heid\u00e4n": 5, "\u043cop\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f": 1, "vaihtoehtona": 7, "kartus": 4, "mullikka\u2019": 1, "kinis": 1, "miet|as": 1, "following": 1, "auj": 3, "vaaja-sanan": 1, "nominatiivimuodolle": 1, "tietyn": 7, "kantasuomesta": 2, "johdoksen": 3, "veps\u00e4st\u00e4": 1, "kielihistoriallisessa": 1, "\u0161ola": 1, "\u0101gnas": 1, "tutkimustuloksia": 1, "varhaiskantasuomeen": 1, "147\u20139": 1, "257\u201376": 1, "k\u00e4\u00e4mi": 2, "kopf": 2, "\u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0438": 1, "vastineessa": 2, "kohdekielikunnan": 3, "beaivve": 2, "times": 1, "urvas": 1, "balttilaisselityksi\u00e4": 2, "n\u00e4htiin": 1, "k\u00e4\u00e4nteiskuvana": 1, "tilts": 1, "n\u012bte": 1, "vahinko": 4, "lent\u00e4\u00e4": 1, "sturja": 1, "hevosta\u2019": 2, "menge": 2, "lexical": 8, "arjalaisella": 2, "hatarammin": 1, "sta\u010dias": 1, "n\u00e9ophilologique": 2, "obstruenttiyhtym\u00e4t": 1, "bauga": 2, "viipsinpuu": 1, "diktatuurin": 1, "it\u00e4merensuomalaisilla": 1, "\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439": 1, "torbj\u00f6rn": 2, "metsikk\u00f6\u2019": 1, "tunke\u2019": 1, "puhuvat": 1, "kassa": 1, "muhi": 2, "mala": 2, "el\u00e4in": 1, "sarja": 2, "rauniot": 1, "s\u00f5imama": 1, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 1, "sunt\u0101": 1, "solymas": 1, "ansiota": 1, "p\u00e4hkin\u00e4": 1, "essays": 2, "esiliettualaisiksi": 1, "tu\u0161and\u00f5m": 1, "apy|vard\u0117": 1, "ingo": 2, "onnistunut": 10, "vokas": 2, "0jv": 2, "vastasi": 1, "yleisp\u00e4tev\u00e4n": 1, "t\u00e4ytt\u00e4vi\u00e4": 1, "pr\u00fcgitama\u2019": 1, "lainautumisiin": 1, "ker\u0117ti": 1, "kalewipoja": 1, "ns": 4, "itsess\u00e4\u00e4n": 3, "k\u00e4ytettiin": 1, "hylk\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "operoi": 2, "kir\u0161lys": 1, "kannanotto": 3, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4tt\u00e4": 2, "tuotti": 2, "15\u201324": 1, "161\u2013289": 1, "itse": 38, "kalat\u00f5kkenimetus": 2, "against": 2, "esihistoriallista": 1, "\u0445\u043e\u0444\u0441\u0442\u0440\u0430": 1, "\u201csound": 2, "\u043b\u0438\u0442\u0435pa\u0442yp\u044b": 2, "rahoituksen": 2, "romanica": 1, "arbeitsberichte": 1, "muutenkaan": 1, "huomasi": 1, "v\u00e4rj\u00e4t\u00e4": 1, "lainautuessansa": 2, "my\u00f6h\u00e4isess\u00e4": 1, "103\u20134": 4, "uurimiste": 1, "v\u00e4rttin\u00e4\u00e4": 1, "kasvanut": 5, "bariau": 1, "\u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "derivaation": 2, "talkoot": 4, "samoihin": 6, "kingitus": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukainen": 1, "it\u00e4merensuomessa": 35, "r\u00fchmade": 1, "\u00e4\u00e4nteellisen": 7, "ahmalo": 1, "luettava": 2, "monenlaisten": 1, "edelt\u00e4v\u00e4t": 1, "\u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435": 1, "takavokaalia": 1, "valitettavasti": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 1, "partaalle": 1, "permil\u00e4isiin": 1, "lyhenneen": 1, "kannattajana": 1, "ekspressiiviselityksi\u00e4": 1, "tuletusseoseist": 2, "praojczy\u017anie": 1, "palu": 5, "muukaan": 1, "min\u00e4": 1, "helma": 1, "h\u00f6yry": 3, "e-vartaloitten": 1, "xxvi": 1, "takaisen": 1, "verfolgen": 1, "suecana": 4, "onomatopoieettisten": 2, "alatyypin": 2, "ensimm\u00e4iset": 4, "p\u00e4tevi\u00e4": 2, "en\u00e4\u00e4": 17, "1980-lukua": 2, "phonetik": 2, "historiassa": 2, "luettelot": 1, "kirjasta": 1, "aus": 20, "kniebeugung": 1, "sukukieleen": 2, "l\u00e4hdeaineistojen": 2, "177\u201385": 1, "etuvokaalia": 1, "saami": 13, "johdin": 4, "tunnetaan": 5, "saparoa": 1, "muuttuvan": 1, "erilainen": 2, "stambhas": 1, "1937\u201374": 1, "1873": 2, "vokaalinmuutosta": 1, "s\u00fcdestnischen": 1, "esipuheessa": 1, "ekspressiivistym\u00e4\u00e4n": 1, "retuuttaa\u2019": 1, "sanamateriaalinsa": 1, "kumoutunut": 1, "konferenssia": 1, "xxxviii": 1, "luvusta": 1, "5\u20137": 1, "johdonmukainen": 3, "reihe": 3, "humanistinen": 1, "substituutioargumentit": 32, "vilmos": 1, "absoluuttiseen": 1, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u043c": 1, "nopea": 2, "rinnastuksettomat": 2, "johtaminen": 1, "paikan": 3, "1\u201317": 1, "lassen\u2019": 1, "liittyneess\u00e4": 1, "fraglichen": 1, "balttilaisetymologiat": 14, "vainot": 1, "suomalais-ugrilaisine": 1, "rekonstruktioittensa": 1, "anttilan": 14, "lainat": 51, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "\u0113-feminiiniksi": 1, "carl": 2, "horn": 1, "selvitettiin": 1, "er\u00e4iss\u00e4": 14, "selv\u00e4\u00e4": 5, "semanttista": 2, "numeruksessa": 1, "eu": 3, "kriteerins\u00e4": 1, "rakentuvat": 1, "bloomington": 1, "kuivatusteline": 3, "sis\u00e4lt\u00e4neitten": 1, "asta": 1, "153\u201378": 1, "kest\u00e4neen": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 1, "karttui": 2, "fenno-ugricae": 7, "muunlaiset": 1, "metti\u00e4inen": 1, "271\u201381": 1, "samanlaista": 1, "wasser\u2019": 1, "thesis": 1, "synkronisen": 1, "uskomukset": 1, "luopumatta": 1, "opiston": 1, "5\u201312": 1, "bahm\u2019": 1, "sanansis\u00e4inen": 2, "tarpti": 1, "halata": 1, "118\u20139": 2, "ongelmallisten": 1, "baltian": 3, "v\u00e4lineit\u00e4": 5, "periodin": 1, "asuinalueen": 1, "tuvi\u2019": 1, "vanimast": 1, "k\u00e4sityksiss\u00e4": 8, "laskelmieni": 1, "monimerkityksisyyden": 1, "slaavilaislainoiksi": 3, "skandinavistit": 1, "jena": 1, "kulka": 2, "erillisin\u00e4": 3, "repi\u00e4": 4, "kytkee": 1, "haka": 7, "fremden": 3, "1\u201310": 1, "finnisch-ugrisch": 4, "slaavilaisenakin": 1, "kysymysmerkki": 1, "apskardas": 5, "tarjosivat": 1, "h\u00e4nkin": 5, "ainakin": 49, "teokset": 4, "haku": 1, "kiteytt\u00e4nyt": 2, "finnugor": 1, "koostettujen": 1, "l\u2019elaboration": 1, "kiparsky": 23, "tartuttu": 1, "metalliaegne": 1, "selityksiss\u00e4": 1, "yliopistossa": 19, "slaavilaisten": 20, "sanapareihin": 1, "luotettavuuden": 1, "lainaukset": 1, "39\u201373": 1, "helsingin": 34, "kenkl\u0117": 1, "paradigmaa": 2, "muodostuvat": 2, "l\u00f6yt\u00e4neens\u00e4": 2, "arvioidessansa": 1, "held": 7, "i\u017ekaptis": 2, "kuontalo": 3, "perustelluilla": 1, "verkkaisesti": 1, "\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430": 1, "madaras": 3, "bristi": 1, "l\u00e4nsimurteissa": 1, "halja": 2, "p\u00e4\u00e4ttyi": 2, "apofoniasuhteilla": 1, "toisenlaista": 1, "skurb\u0117": 1, "kirjata": 1, "or": 9, "et\u00e4sukukielten": 6, "tiivistelm\u00e4vihkosissa": 1, "t\u00e4yt\u00e4": 2, "umiddelbart": 1, "fennougristiikkaankin": 1, "kaarle": 1, "merkityskenttien": 1, "ajatuksia": 4, "uppsala\u2013leipzig": 1, "kielikunnassa": 3, "eskpressiivisyytt\u00e4": 1, "tapauksissa": 20, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rrykselle": 1, "harkiv": 1, "tarmo": 3, "\u00e5bo": 6, "lainojamme": 1, "hakuliseenkin": 1, "alasaksalaiseksi": 1, "hna": 5, "rinnastettujen": 1, "sisse": 3, "superlatiiviprefiksi": 1, "edustuuhan": 1, "ep\u00e4varmoiksi": 2, "juurten": 1, "synkk\u00e4": 5, "baltic-ness": 1, "nousseen": 3, "42\u201347": 1, "raua-aeg": 2, "k\u00e4sitellyist\u00e4": 1, "muutamia": 3, "esitt\u00e4mist\u00e4ns\u00e4": 1, "foneettisella": 1, "\u043e\u0442\u0433\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435": 2, "lainavartalon": 1, "seppele\u2019": 1, "rajapyykki": 3, "strassburg": 1, "vernarben": 1, "parannellusta": 1, "lainakerrostumaa": 4, "\u0441\u043e\u0432\u0430\u0442\u0438": 1, "asemasta": 1, "hyl\u00e4tt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "muinaisindoeurooppalaisten": 1, "kritiikkikommenttien": 2, "puhtaan": 1, "piirre": 1, "ajan": 36, "lukijoista": 1, "57\u201365": 1, "j\u00e4yk\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 4, "o-sanoista": 2, "kantabalttiin": 4, "p\u00e4\u00e4periaate": 1, "luoto": 1, "80\u201398": 1, "kompromissi": 1, "jo": 169, "ludwig": 1, "astetta": 1, "ajoittaa": 1, "rutista": 1, "del\u2019acad\u00e9mie": 1, "italia": 1, "paikannimi\u2019": 1, "aines": 1, "1977a": 1, "etymologisk": 1, "j\u00f5es\u2019": 1, "karjala": 10, "verkkoon": 1, "kieltenv\u00e4list\u00e4": 1, "minua": 3, "maskuliinimuoto": 2, "neueren": 2, "ruumenet": 1, "r\u00fccken": 1, "h\u00e4iritse": 1, "produktiivisista": 1, "suomenlahden": 5, "\u0161e\u0161ke": 2, "my\u00f6h\u00e4iskantaindoeuroopan": 1, "nauka": 1, "haalea": 2, "popov": 2, "vn": 2, "villieritis": 1, "vastineensa": 1, "ber\u00f6ringeriin": 1, "kiinte\u00e4mmin": 1, "stengel\u2019": 1, "kirjoittajalle": 1, "erilaisessa": 1, "n\u00e4et": 2, "alkuh\u00e4r\u00e4n": 1, "pelkiksi": 1, "livonian": 1, "si24": 1, "kollegoihinsa": 1, "geminaattaklusiilinsa": 1, "olennainen": 1, "februar": 1, "larssonia": 1, "merkitykselle": 1, "hd": 1, "johdossuhteen": 4, "tiiviisti": 1, "vaikutuksella": 3, "forellin": 1, "vakuuttua": 1, "kasvavassa": 1, "ale-karte": 2, "murrealueille": 1, "paluu-\u2019": 1, "littauischen": 1, "koukku\u2019": 2, "tyt\u00e4r-sanan": 2, "\u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441": 1, "raita": 4, "du\u013c\u0137e": 1, "keskittyvien": 1, "leve\u00e4\u2019": 2, "vaikutukseen": 2, "imagined": 2, "vuosien": 8, "uskottavia": 9, "tarkoittanut": 4, "88\u201389": 1, "nime": 1, "sananloppuisten": 1, "m\u00e4hki\u00e4": 1, "foreign": 2, "euroopan": 2, "596615": 1, "lent\u00e4v\u00e4": 2, "kannatetaan": 8, "wiik": 2, "numerointi": 1, "j\u00e4lkiosien": 1, "esitetty": 87, "125\u20137": 1, "millaista": 2, "reipas": 1, "pituudeksi": 1, "lateinischen": 1, "gedroschenes": 1, "(jalaga": 1, "leikkisi\u00e4": 1, "arvioita": 2, "yhteiskunnallisia": 1, "mainitsikin": 1, "l\u00e4t\u00e4kk\u00f6": 4, "\u0431\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c": 1, "substituutiolle": 2, "plek\u0161n\u0117": 1, "analogisten": 1, "poikkeuksetkaan": 1, "waldbienenf\u00e4nger": 2, "wydawnictwo": 1, "kirjoittamatta": 1, "jt": 2, "jalka": 2, "till\u2019": 1, "koukkua": 1, "malk": 1, "rutiinista": 1, "mehl": 1, "\u2018meer": 4, "kantakielten": 5, "it\u00e4isempien": 1, "karttaminen": 1, "saadut": 1, "verschie\u00dfen\u2019": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 11, "py\u00f6re\u00e4t\u00e4": 1, "lainasanaa": 2, "tekstiss\u00e4": 4, "taimen": 1, "esibalttilaiset": 1, "231\u201343": 1, "eemil": 2, "zerkleinern\u2019": 1, "ep\u00e4varmoina": 3, "aina": 54, "balttilaisetymologiansa": 2, "affektiivisesta": 1, "f\u00f8rste": 1, "samanmerkityksisiin": 1, "esitt\u00e4misest\u00e4ns\u00e4": 4, "riist\u00e4\u00e4": 1, "vastaanotosta": 1, "\u0161ir\u0161lys": 3, "samankaltaisten": 1, "ehkei": 2, "taljan": 1, "tradition": 1, "muodossa": 6, "juhlakirjoihin": 1, "arvostelusta": 2, "tarkastelu": 1, "\u00e4\u00e4nnehistoriaa": 1, "hermeneuttisesti": 2, "155\u20136": 2, "yleisit\u00e4merensuomalaisen": 1, "auk\u0161taitit": 1, "merkitysvaikutusargumentti": 1, "burkan": 1, "balttilaisuus": 4, "ootan": 1, "uudelleenhahmottui": 1, "germaanista": 7, "urindo": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "parta": 4, "sequenz": 1, "sopeutua": 1, "kavio": 3, "kritisoimattomiin": 1, "wschodniej": 1, "kavea": 1, "gauja-joki": 1, "quappe": 1, "kirjallisuu": 1, "puuttumisen": 3, "verbill\u00e4": 3, "hankalahkon": 1, "ilmaisemaan": 2, "vastareaktiona": 1, "nimekogumiku": 1, "tyyli": 1, "140\u201351": 1, "tyt\u00e4r": 7, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "httpplatostanfordeduarchivessum2015": 1, "mitteilungen": 5, "badstubenofens": 1, "erityyppisten": 1, "erityisk\u00e4sittely\u00e4": 1, "marilaisten": 1, "normista": 1, "puuttumisesta": 2, "t\u016bk\u0301mt": 1, "dastehen": 1, "langue": 1, "hylk\u00e4ysprosessiin": 1, "alkunsa": 1, "esihistoriakysymykset": 1, "luvussa": 24, "bote": 2, "merkitysero": 1, "reitai": 1, "vaatii": 1, "lainasanasemantiikan": 2, "421\u20135": 1, "kadonnut": 1, "kehr\u00e4t\u00e4\u2019": 2, "verbijohdos": 1, "tutkimusparadigmaa": 1, "takavokaalisuuden": 1, "jatkaja": 3, "kriteerein": 8, "sota": 1, "s\u00e4lytt\u00e4\u00e4": 1, "blokland": 4, "pitk\u00e4ksi": 5, "snellman": 2, "liittyvi\u00e4": 6, "pohjalta": 53, "repsoti": 1, "varustettu": 1, "lenta": 1, "ke\u0155k": 1, "omaper\u00e4isi\u00e4": 4, "sanastoyhteyksien": 1, "siirtyneit\u00e4": 1, "leil": 1, "aikaisemmin": 2, "254\u201378": 1, "indoeuropeististen": 1, "vallinneen": 1, "terendama": 2, "valvoja": 3, "neogrammarian": 2, "ala": 3, "gn\u0101": 2, "ontologisia": 1, "automatkalle": 1, "sukuk\u0119": 2, "alasaksalaista": 1, "246\u201387": 1, "yhdentyyppisi\u00e4": 1, "olhava": 1, "d\u016blajs": 1, "notes": 1, "soveltamisesta": 2, "akademii": 3, "my\u00f6hempi": 9, "au-diftongiksi": 1, "luo": 2, "299\u2013300": 1, "arvioimattomiksi": 1, "muoto": 31, "leedu-eesti": 1, "kontaktid": 2, "\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c": 3, "alus": 4, "it\u00e4merensuomalaisista": 4, "laiduntaminen": 1, "kannatuksettomat": 3, "vilkaista": 1, "\u2019v\u00f5rtsj\u00e4rv\u2019": 1, "happamaton": 1, "luettelosta": 2, "vara": 2, "harjoittavan": 1, "58\u201373": 1, "1982b": 6, "poleemisen": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4ni": 1, "vokis": 1, "liiaksi": 1, "hans": 5, "k\u00e4ydyn": 3, "paasosen": 3, "etymologioihin": 9, "vuotan": 1, "muodostaminen": 1, "\u00e4\u00e4nnehistorian": 5, "laajentamaan": 2, "heikent\u00e4en": 1, "p\u00e4\u00e4laelleen": 1, "uudelleenhahmottumisen": 1, "t\u00e4ytyisi": 1, "pellolla": 1, "keskusteluhistorian": 2, "\u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "centre": 1, "\u0161vietimo": 1, "hauria": 1, "ensisijaisten": 1, "raut": 1, "v\u0101\u0146ka": 1, "1899\u20131978": 1, "\u00e4\u00e4nnevastaavuudet": 1, "muinaisheimon": 1, "unto": 1, "mullisaukon": 2, "sloveeneilta": 1, "nominatiivimuotoa": 1, "tapahtuu": 6, "lainattuun": 1, "poissulkeva": 2, "sanueitten": 3, "keskusteltavaa": 2, "hing": 1, "julkaisuajankohdan": 2, "vokaaliedustusten": 1, "7a": 2, "mets\u00e4n": 1, "heikosti": 12, "tunnettuutensa": 1, "jacobsohnin": 6, "er\u00e4s": 9, "pitk\u00e4aikaisesta": 1, "ln": 3, "osuneitten": 1, "selitysyrityksist\u00e4ns\u00e4": 1, "katso": 1, "esihistorialliset": 7, "285\u201395": 1, "kirjoittajansa": 1, "finno-ugric": 4, "kuuluvuus": 1, "leitsak": 1, "hyl\u00e4tyill\u00e4": 2, "42001": 1, "esiarjalaisina": 1, "hy\u00f6dyllisyydest\u00e4": 1, "kadonneiksi": 1, "mannin": 2, "osoittaessaan": 1, "josta": 26, "etel\u00e4viro": 4, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 2, "kerrostumille": 1, "lainakerrostumille": 2, "pellin": 1, "l\u00f6ytyminen": 2, "j\u00fcv\u00e4": 2, "friisil\u00e4isen": 1, "kuvvas": 3, "n\u0101": 1, "luontevaa": 2, "vok\u0101lisma": 1, "syytti": 2, "etsii": 1, "stata": 1, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u0438": 5, "suomalaisugrilaisen": 2, "deskriptiivisanana": 1, "lehnwortschichten": 1, "kett\u00e4\u00e4": 2, "leksikografiaa": 1, "havainnut": 4, "przedhistoricznych": 1, "naapuri": 2, "valokuvaamalla": 1, "alienaationa": 1, "stn": 3, "estniska": 1, "sanoissa": 29, "sama": 26, "ilmiselv\u00e4\u00e4": 1, "263\u2013446": 1, "kaukur\u0117": 2, "scheide": 1, "adjektiiveissa": 1, "yll\u00e4": 55, "todistavia": 2, "kantakieless\u00e4": 3, "t\u0161uva\u0161\u0161in": 1, "k\u014dre": 1, "pienen": 1, "etymologioihinsa": 2, "yksiselitteisi\u00e4": 1, "jooseppi": 2, "taidolla": 1, "alienaatiosta": 1, "vili": 3, "liettualaisper\u00e4isen\u00e4": 1, "liiallinen": 1, "k\u00e4sittelytavan": 1, "kirma": 1, "seuraavassa": 4, "muilta": 2, "rajauksessa": 1, "talus": 3, "valinta": 2, "jonkun": 6, "mainittakoon": 4, "tutkimusaiheeni": 1, "lainaalkuper\u00e4": 1, "heikolla": 2, "tiedet\u00e4\u00e4n": 6, "tulkitsemaan": 1, "mittainen": 2, "tutkimusapuraha": 1, "gemeinschaftlich": 1, "veske": 3, "esibalttilaisuus": 1, "kohdanneet": 2, "eilen": 1, "kirjallisuudenlajeissa": 2, "suomuurain": 1, "maailmanhistoria": 1, "suhdetta": 12, "sopivan": 3, "festschrift": 7, "juontaa": 2, "v\u00e4istyminen": 1, "\u043f\u0430\u0443\u043b\u044c": 1, "kulis\u2026": 1, "gebrochenem": 1, "two": 1, "nachbleibsel": 2, "kaikin": 2, "sin\u00e4ns\u00e4": 3, "matara": 1, "pylv\u00e4skaaviopari": 1, "alguloost": 1, "klaue": 1, "tutkijayhteis\u00f6ll\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nteenmuutos": 3, "test": 2, "kommunikaatiosta": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4": 2, "lasku": 1, "keskikantasuomen": 2, "hevonen\u2019": 3, "1500": 2, "scheiden": 1, "poikkeuksetta": 2, "nahka": 7, "antikritisches": 1, "altogether": 1, "indoeurooppalaisper\u00e4isiin": 1, "tillegnade": 1, "kritiikeist\u00e4": 1, "itsen\u00e4isest\u00e4": 1, "l\u00e4hdekirjallisuuden": 1, "ktn": 1, "la": 11, "aha": 1, "tiivist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "dieni": 2, "lainaetymologiat": 7, "substraattil\u00e4hdett\u00e4": 1, "between": 12, "k\u00e4sitteet": 5, "useampaa": 3, "hahmottivat": 1, "teaduste": 2, "ethnographica": 1, "2001e": 8, "paleoeurooppalaiseksi": 1, "julkaisua": 1, "122\u20135": 2, "alkoivat": 2, "vetoh\u00e4rk\u00e4kulttuurin": 2, "eine": 8, "appendix": 1, "spang\u0117": 1, "kinos": 2, "kirjoittama": 1, "rekonstruoitujen": 1, "maila": 2, "hindert": 1, "17lle": 2, "lainaoriginaaliin": 1, "n\u00e9prajz": 1, "ista": 1, "ajanlaskun": 1, "muodostamaan": 1, "aineksella": 1, "johtos\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "k\u00e4hr": 3, "iz|kapts": 1, "lainakontaktien": 5, "381\u20132": 1, "liettuassakin": 1, "kannattamaansa": 1, "vihi": 5, "oikea": 3, "labiilistavasti": 1, "konservatiiviseksi": 1, "tarvinnut": 1, "hulasvesi": 2, "kuurilaislainakerrostuman": 1, "t\u00e4m\u00e4nkin": 1, "spals": 3, "indoeurooppalaisiin": 2, "k\u00e4yk\u00f6": 1, "venytt\u00e4\u00e4\u2019": 1, "yleisit\u00e4merensuomalaisiksi": 1, "kommo": 2, "pelai": 1, "fiugr": 2, "1960\u201361": 2, "fennougristiikalle": 1, "kouru": 1, "poikkeamaa": 1, "magyar": 7, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 1, "l\u00e4ttil\u00e4islainoista": 1, "esitt\u00e4misest\u00e4": 1, "vanhastaan": 1, "dveina": 1, "lanta": 1, "kantasuomalaisena": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6n": 1, "viel\u00e4p\u00e4": 7, "paulan": 1, "kadonneita": 1, "kellerv\u00e4\u2019": 2, "esislaavilaisiksi": 1, "balttilaislainaoletukselle": 1, "vilkas": 2, "valkoinen": 1, "finnisch": 8, "nykyn\u00e4k\u00f6kulmasta": 3, "edeten": 1, "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430": 1, "trankgewinnung": 1, "muodoksi": 1, "samaistettavissa": 1, "2011a": 1, "haarseil": 2, "sovi": 12, "hauenkoukku\u2019": 1, "uralilaisuuden": 1, "kielitieteellisi\u00e4": 1, "perinteisen": 1, "sanakirjas\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 1, "merkitt\u00e4vyytt\u00e4": 1, "xciii\u2013cxxxiii": 1, "kuurilaislainojen": 1, "1983d": 5, "jeroen": 2, "\u00f6ylen": 1, "nupo\u2019": 1, "k\u00e4sitepiirin": 2, "turgus": 2, "avoimina": 1, "gro\u00df": 2, "parih\u00e4rkien": 1, "kuuteen": 1, "lexicon": 7, "\u00f6sulaner": 1, "yhteenvedosta": 1, "s\u0105narys": 1, "ahtaa": 1, "zeitschrift": 9, "hirvas": 4, "yksinkertaisemman": 1, "laajalevikkisen": 1, "1893": 9, "v\u00e4rv\u00e4ttiin": 1, "ty\u00f6h\u00f6n11": 1, "deskriptiivisanoista": 1, "esilatvialaisiksi": 2, "rozwadowski": 3, "l\u00e4rt": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4nyt": 1, "p\u00f5rm": 1, "arvosteli": 8, "corrections": 1, "sivuverkko": 1, "kollegoitteni": 1, "tukipalkki": 1, "muistuttavat": 1, "aschehoug": 1, "sanueisiin": 2, "bestandteilen": 2, "sit\u00e4": 96, "riippumatonta": 1, "syd\u00e4men": 2, "johdetun": 1, "\u00e4\u00e4nnevaihtelun": 1, "me\u0111unarodni": 1, "s\u00f5im": 1, "f\u00f6rlag": 1, "synk\u00e4": 1, "hecheln": 1, "kortlandt": 4, "restrukturierung": 2, "permil\u00e4isist\u00e4": 2, "1955a": 9, "neuvosto-viron": 1, "v\u00e4likatsaus": 1, "luotettu": 1, "laito": 7, "lintu": 3, "puhtaalle": 1, "suomalaisilla": 1, "levikkiin": 5, "artikkelinsa": 3, "ardis": 1, "katsoen": 1, "112\u20134": 2, "kuhilas": 1, "kuuluneitten": 1, "577\u2013607": 1, "ik\u00e4\u00e4misess\u00e4": 1, "referaattitekstien": 1, "tunnus": 1, "various": 2, "rinnakkaismuoto": 1, "kokonaisia": 2, "weinen": 1, "vokija": 1, "liedz\u0113js": 1, "vaihtoehtoinen": 1, "kutsua-verbin": 1, "suhteellisesti": 1, "it\u00e4isist\u00e4": 2, "tavataan": 2, "oksa\u2019": 1, "graud\u0101": 1, "paikannimet": 1, "soveltuvuutta": 1, "vokaaleita": 1, "maltillisin": 1, "schwerf\u00e4llig": 1, "muistne": 1, "joukkona": 1, "\u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0443": 3, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4kseni": 1, "k\u0101ima": 1, "sarana": 6, "k\u00e4sin": 1, "edellytt\u00e4minen": 2, "tr-yhtym\u00e4n": 1, "baldi": 1, "ostseefinnischer": 2, "sukupolvien": 2, "puolustettavissa": 1, "paddis": 1, "ratista": 1, "saapumiseen": 1, "aineistona": 16, "esihistoriallisiin": 1, "edelt\u00e4j\u00e4t": 2, "4543": 6, "uudella": 1, "linguistik": 1, "morfotaktisehtoisina": 1, "verkkojulkaisuja": 1, "325\u201347": 1, "lev\u00e4": 1, "valia": 2, "sammallahti": 12, "piret": 1, "tarkistanut": 1, "vankrim\u00e4\u00e4re\u2019": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "kattavaa": 1, "helvetti\u2019": 2, "l\u00e4ht\u00f6muodoista": 4, "jm\u2019": 2, "ep\u00e4suorasta": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isyys": 2, "1857\u20131934": 1, "ruoppa\u2019": 1, "tieteet": 2, "etsim\u00e4ll\u00e4": 1, "lakstas": 1, "balttilaisper\u00e4isest\u00e4": 2, "annettuja": 1, "periaatteita": 2, "kurpponen": 3, "ainoakaan": 1, "sanuus": 1, "koulukunta": 1, "tapauksia": 2, "vind": 1, "huolimattomaan": 1, "jarl": 2, "zvirbulis": 1, "laina-adjektiiveista": 1, "johdosetymologiana": 1, "bill": 1, "4316": 3, "puolella": 6, "tosiasiallisesti": 1, "have": 4, "pragu": 2, "alkuper\u00e4v\u00e4itteeseen": 1, "ratkaisemattoman": 1, "k\u00f5nelema": 1, "tarkastelukulman": 1, "\u0440\u0443\u0434\u0430": 2, "mainitulla": 1, "korjama": 1, "apriorisista": 1, "erotettavaksi": 1, "my\u00f6h\u00e4isiss\u00e4": 1, "entries": 1, "huomioimiseen": 1, "sketeras": 1, "3132": 1, "\u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0443": 1, "vanhaksi": 4, "lainasanatutkimusten": 1, "vaihteluihin": 2, "tutun": 1, "slavistiikan": 5, "l\u00e4ht\u00f6asetelma": 1, "aloittaneen": 1, "toistetun": 1, "\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u0433\u043e": 1, "\u00e4\u00e4nnelakien": 4, "lanka": 4, "sulatetun": 1, "vertailematta": 2, "merkitysryhm\u00e4argumentit": 10, "balttilaisselitys": 2, "muutuva": 1, "baltologisiin": 1, "risti\u00e4iset": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6lliset": 7, "tyypit": 8, "erhe": 1, "dokumentoitu": 4, "affrikaten": 1, "kokonaislukum\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "savikuoppa": 1, "vastakkaisen": 1, "stammt": 1, "do": 4, "1960": 3, "suhde": 6, "178\u201384": 1, "n\u00f5rkema": 1, "el": 1, "rynn\u00e4t\u00e4": 2, "193\u20138": 1, "14\u201315": 3, "l\u00e4ntiseen": 2, "liikaa": 1, "samankaltaiset": 1, "tupa": 4, "kirjanduse": 1, "balttilaiskieliss\u00e4": 6, "aineistolle": 1, "historiallisen": 8, "verbi\u00e4": 4, "k\u00e4rr\u2019": 1, "lainaan": 3, "oletus": 14, "pohjaan": 1, "ett\u00e4": 331, "toporovin": 1, "vertailtavissa": 1, "morsi|an": 1, "deskriptiivijohdosselitysten": 1, "tunnusvokaaleineen": 1, "muuttumisesta": 1, "selitysmallista": 1, "ihnus": 4, "karbas": 1, "merkityskirjon": 1, "nativisaation": 3, "merkti": 2, "maigas": 2, "lainautuneille": 1, "lainautuneiksi": 2, "arbeit": 1, "koivu\u2019": 1, "kinship": 2, "huomauttaneet": 2, "ablaut": 1, "36\u20138": 1, "tom\u00e1\u0161ekin": 1, "kirvest\u00e4": 1, "vetoel\u00e4in": 1, "puolustavissa": 1, "j\u00e4lkitavulle": 1, "kronschnepfe": 1, "vaativa": 1, "p\u00e4rg\u2019": 1, "\u0161yvas": 2, "olettamisella": 1, "yleisteoksia": 3, "tutkimushistoriallisesta": 1, "1970-lukua": 1, "syv\u00e4sti": 1, "asn": 4, "loitsuruno": 1, "eliv\u00e4t": 1, "\u2019in": 1, "landsm\u00e5len": 1, "yrj\u00f6": 6, "per\u00e4ti": 16, "hylk\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1, "kulttuurikontekstiin": 1, "my\u00f6nteinen": 2, "1521": 1, "my\u00f6nsi": 2, "leimannut": 1, "213\u201327": 1, "akadeemia": 2, "geid": 1, "identifioimiseksi": 1, "rohto": 1, "9\u201332": 1, "murteitten": 3, "peura\u2019": 1, "johtavassa": 1, "\u0431\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438": 3, "kollegani": 1, "selitysmahdollisuuksia": 2, "suomenlinnan-talviseminaarissa": 1, "takavokaali": 1, "kvr": 1, "150\u20131": 2, "arjalaisten": 2, "\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0456\u0438": 1, "dagys": 1, "dialekter": 1, "sumeus": 1, "positiivista": 4, "kukka": 1, "synonyymin\u00e4": 2, "you": 1, "katkaisi": 2, "punakaspruun": 1, "ep\u00e4tyypillinen": 2, "joukoksi": 1, "liettuankielisest\u00e4": 1, "\u2019h\u00e4renes": 1, "todistusmateriaalin": 1, "soo\u00e4\u00e4rne": 1, "querbalken": 4, "murtuva": 1, "baltoslaaviargumentti": 4, "rajattavissa": 1, "bein": 1, "s\u00f5lmed": 2, "parempi": 5, "asteen": 1, "levikkien": 1, "suonsilm\u00e4\u2019": 1, "strenge": 1, "\u00e4\u00e4ntelyll\u00e4": 1, "vokaaliainekselle28": 1, "kuuden": 2, "p\u00e4invastaiseksi": 2, "mansissa": 1, "ilki": 1, "fett\u2019": 1, "paikannimiss\u00e4": 1, "vokale": 1, "hypoteeseina": 1, "vaihteluttoman": 2, "tekstien": 2, "ei-balttilaisen": 5, "taivutusmuotoja": 1, "varsinaisesta": 1, "kba": 140, "kran": 1, "s\u0105naras": 1, "stachel": 1, "lev": 5, "onomatopoieettiss\u00e4vyisten": 1, "v\u0113l": 1, "scandicci": 1, "opposition": 1, "millaisia": 5, "hajontaa": 3, "nyttemmin": 5, "ursch\u00f6pfung": 2, "sopivia": 2, "annales": 1, "vertailukohtien": 1, "europe": 6, "bereich": 1, "sivua": 1, "germanisches": 2, "kuhista": 2, "suuntaa": 1, "konstruoitu": 1, "argumenttina": 12, "onomatopoesie": 2, "poistaisi": 1, "jhk": 1, "fanny": 1, "ne": 86, "haru": 1, "helsingiss\u00e4": 6, "tu\u0161\u010dias": 2, "tuntemattomiakin": 1, "korvautumis": 1, "\u00fcbrige": 1, "slaavilaisine": 1, "kartoitus": 1, "orw": 1, "lainasanoistamme": 1, "it\u00e4merensuomalais-balttilaisista": 2, "yleistys": 1, "common": 2, "sis\u00e4ist\u00e4": 2, "borrowed": 2, "mainitun": 6, "zak\u0142ad": 1, "perehtyi": 1, "seuraavat": 1, "lakien": 1, "algirdas": 1, "spesifej\u00e4": 1, "muistaa": 1, "ulkopuolelta": 3, "levi\u00e4missuunnan": 1, "vastineista": 3, "yhdyssiteen": 1, "urslavischen": 1, "sopia": 1, "tutkijankuvasta": 1, "muodoltaan": 2, "tulkitsemisessa": 1, "samanmerkityksiset": 1, "rakenneainesten": 1, "kielentutkimuksessa": 1, "otsikoksi": 1, "ottaa": 4, "uibo": 6, "luetteli": 1, "kiistelleet": 1, "patsas-sanaan": 1, "18\u201322": 3, "\u00f6fversigt": 1, "angervaks": 1, "tuorein": 1, "eventuelle": 2, "mesindus": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisess\u00e4": 1, "teerisanan": 1, "kaikkialla": 2, "huomautti": 7, "mainitussa": 2, "249\u201394": 1, "indoeurooppalaisper\u00e4iset": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 4, "syntym\u00e4paikka": 1, "fennougristejamme": 1, "tuber": 1, "edustusta": 9, "osoittamiin": 1, "tietyiss\u00e4": 2, "sukupolvi": 2, "l\u00e4ht\u00f6muodoksi": 12, "kustannusosakeyhti\u00f6": 1, "my\u00f6h\u00e4isempin\u00e4": 1, "49\u201361": 1, "haarats\u2019": 2, "\u043a\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 1, "johdokseksi": 1, "painokset": 1, "varmojen": 2, "varblane\u2019": 1, "kielten": 141, "ink": 2, "teeri": 13, "odotuksenmukainen": 2, "fovea": 1, "arviointi": 5, "kehityssuunta": 1, "123\u20134": 1, "ep\u00e4suora": 1, "brennen": 1, "kiitos": 4, "kar\u0101": 1, "heterogeeninen": 1, "piki": 2, "muodostamista": 1, "vironkielisist\u00e4": 1, "konstant\u012bns": 2, "kahva": 1, "valtaosan": 1, "krauna": 1, "boktryckeri": 1, "metodologinen": 1, "kurppo(nen": 1, "indoeuropeistiikan": 1, "johtosuhde": 1, "litauisch": 2, "foneettiset": 1, "l\u00e4ht\u00f6muotoa": 9, "w\u012brds": 4, "s\u00e4ilymisen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ongelmaa": 1, "substantiivia": 5, "variantti": 1, "novyti": 1, "maailmaan": 1, "kyrs\u00e4": 1, "maias": 1, "amsterdam": 14, "10727": 1, "rekonstruoida": 17, "ken\u0107a": 1, "kunniaksi": 1, "odotuksenmukaiseksi": 1, "ernests": 1, "394\u2013403": 1, "perusteella": 82, "streifz\u00fcge": 3, "ylemmyytt\u00e4": 1, "kantabaltoslaavissa": 2, "sambas": 1, "niemisell\u00e4": 2, "paikka": 3, "aiheesta": 8, "\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438": 1, "luultavaa": 1, "lang": 3, "187\u2013214": 1, "osastossa": 1, "\u0441\u0443\u0442\u0438": 1, "arvoituksellisena": 1, "kalastetaan\u2019": 1, "\u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439": 1, "bind": 2, "tutkimusparadigmasta": 1, "aposteriorisia": 2, "hofstran": 1, "trapping": 2, "suhtautuu": 3, "\u00e4\u00e4nnekehitys": 4, "spern\u0101": 1, "des": 71, "tieteellisen": 2, "w\u012bl(ijo": 1, "hajanaisuus": 1, "tavurakenteista": 1, "substituutiokysymyksist\u00e4": 1, "ensisijainen": 5, "t\u00e4ydensi": 1, "pitiv\u00e4t": 3, "ministerijos": 1, "korvautuneet": 2, "1953\u201371": 1, "vierailulle": 1, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 1, "alkuper\u00e4v\u00e4itteest\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6muotojen": 3, "karte": 2, "ehdoton": 1, "ona": 3, "suurempi": 6, "intonaatioista": 1, "hajahuomioina": 1, "slavismeiksi": 1, "janalla": 1, "l\u00f5ikehammas": 2, "andrew": 1, "rahe": 2, "dul(kma": 1, "balttilaisetymologiaansa": 2, "ajattelutapa": 1, "schriftenreihe": 1, "fonologisiin": 2, "djn": 1, "pakulos": 1, "p\u00e4\u00e4tyyppi": 3, "\u0161ulas": 1, "p\u00e4\u00e4sem\u00e4ss\u00e4": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isin\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nnesuhteita": 8, "mielivaltaista": 1, "tette": 7, "digmas": 1, "1874": 4, "s\u00e4hk\u00f6isen": 2, "dn": 1, "beyond": 1, "laitoksen": 9, "ritze": 1, "muu": 11, "gezag": 1, "alaus": 2, "kantasuomeksi": 1, "moninaisuus": 1, "vastaiset": 1, "kettusen": 5, "kahtia": 3, "kuurilaisper\u00e4isi\u00e4": 1, "rajoitukset": 1, "\u0161arma": 4, "ulottuvat": 2, "\u017emon\u0117s": 1, "kuvailevien": 2, "deskriptiivisyyteen": 1, "valoa": 1, "lopulla": 10, "ausgebereitetes": 1, "strich": 1, "velt": 1, "viittaamalla": 1, "kev\u00e4ttalvella": 1, "saalisel\u00e4inten": 1, "kivettyneen\u00e4": 1, "germaanisesta": 2, "r\u016b\u0137edr\u0101vi\u0146a": 1, "kommentoineet": 1, "embus": 2, "kritisoitu": 11, "balttilaisper\u00e4iselt\u00e4": 2, "puolalainen": 2, "julkaisujen": 4, "leksikaalistumista": 1, "keskittyneen": 1, "omnikomparatistista": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 2, "ligunema\u2019": 1, "sehne": 2, "mobileton": 1, "sivunnumero(t": 1, "omapohjaiset": 1, "s\u00e4rky": 2, "k\u00f5ngema": 1, "l\u00e4tist\u00e4": 4, "kumuloitumisesta": 2, "180\u20135": 1, "maanviljelys": 1, "40\u201355": 1, "substituutioedustuksia": 1, "kulonen": 20, "\u0161yk\u0161tas": 1, "jakaumasta": 1, "tuksia": 1, "uutuuttaan": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmist\u00e4": 1, "paradigmaan": 1, "kartoittaa": 2, "yhteiseen": 5, "v\u00e4itteet": 5, "soinnillisuusoppositiokaan": 1, "kalevalle": 1, "tuomia": 1, "l\u00e4helle": 4, "virheitten": 1, "arag\u00f6s": 1, "pakenemaan": 1, "170\u20139": 1, "90\u2013100": 1, "43\u201344": 3, "valtavan": 1, "pit\u00e4mist\u00e4ni": 1, "toisin": 8, "mahdollisuu": 1, "julkaisuviipeens\u00e4": 7, "my\u00f6h\u00e4isempi": 1, "elend": 1, "valjaat": 9, "degti": 1, "wobse": 1, "mytyri": 2, "slaavilaista": 7, "aikaulottuvuudessa": 1, "vanhassa": 2, "andre": 1, "ank\u0161t|as": 1, "\u00f5petatud": 1, "esitt\u00e4ess\u00e4ns\u00e4": 1, "tryggve": 2, "s\u00fcli": 1, "\u00e4\u00e4nnevastaavuuksiin": 1, "kotoutusilmi\u00f6t": 1, "perkele": 10, "s\u00fcdostwind\u2019": 2, "sebesty\u00e9n": 1, "arjalaiseksi": 1, "varovainen": 3, "puhumattakaan": 3, "ankea": 1, "it\u00e4balttilaisen": 1, "donald": 1, "\\n\\nty\u00f6n": 1, "mahdottomia": 2, "kantaslaavihan": 1, "mainiosti": 1, "purje": 5, "tutkimusten": 6, "ia\u0113-adjektiivideklinaatioon": 1, "syva": 1, "runsas": 3, "hautakumpu": 1, "selkeytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "575\u2013601": 1, "lyhytaikaista": 1, "suomalais-balttilaisiin": 2, "24483": 1, "moniajometodin": 1, "esityksens\u00e4": 1, "seitsem\u00e4n": 4, "\u0161uteklis": 1, "selityksill\u00e4": 1, "can": 1, "1900-luvun": 11, "ongelmallisempaa": 1, "1870": 7, "\u00fchingu": 1, "h\u00e4k\u00e4\u2019": 1, "\u0161mulis": 1, "diftongisuhteet": 1, "rosshaar\u2019": 1, "pelto": 2, "vo\u017eja": 1, "nepatis": 1, "syrj\u00e4ytetyn": 1, "kulkeutuneet": 3, "useimmissa": 7, "esitetyiksi": 1, "mordvalaisten": 3, "71978": 1, "kuuluva\u2019": 1, "paugurs": 2, "selityksess\u00e4": 1, "suomalais-ugrilaisina": 1, "schuchardtin": 1, "lukee": 1, "tavunloppuinen": 1, "katoamisella": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isemm\u00e4n": 1, "lyhyen\u00e4": 1, "perustavan": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaisessa": 1, "juustuk\u00e4kk": 1, "luku": 9, "v\u00e4\u00e4riksi": 3, "todennut": 2, "balttilaisiksi": 4, "\u017evirblis": 1, "sisaruksen": 1, "russisch": 1, "n\u00e4ille": 5, "tarkkarajaisena": 1, "saamine": 1, "edelt\u00e4neet": 2, "merkitt\u00e4vin\u00e4": 1, "t\u00e4yttyy": 1, "vuosikymmeniksi": 3, "liiviss\u00e4": 3, "iela": 1, "\u017eemaittilaiseen": 1, "slaavilaisper\u00e4iseen": 1, "korostaessansa": 1, "jauniukselta": 1, "versio": 3, "yleist\u00e4miseen": 1, "v\u00e4li": 2, "l\u00f5ugas": 6, "viinan": 1, "\u017eirgas": 4, "ans\u00e4uern\u2019": 2, "v\u00e4litt\u00e4neitten": 1, "rahje": 2, "baumstamm": 1, "kahju": 1, "loistaa": 3, "aposterioriset": 3, "sanalla": 23, "joille": 11, "oppihistoriallinen": 1, "akkusatiivista": 2, "mosin": 2, "mielest\u00e4ni": 5, "1955\u201379": 1, "linnunnimist\u00e4": 1, "jalavaa": 1, "lataga": 1, "edustukseen": 5, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6inen": 2, "slaavilais-suomalaisia": 1, "dissertationes": 4, "jouni-matti": 1, "yh\u00e4": 4, "paita": 2, "it\u00e4merensuomesta": 20, "raymond": 1, "my\u00f6hemm\u00e4ss\u00e4": 2, "lis\u00e4tty": 1, "koukku": 3, "ainoa": 12, "kauemmas": 2, "ideaalista\u2019": 1, "1884": 63, "t\u00e4nu": 1, "\u00f5hv": 1, "er\u00e4\u00e4t": 16, "224\u20137": 1, "lelli\u00e4": 1, "suppeahko": 1, "ekspressiivisyys": 8, "k\u00e4sityksi\u00e4ns\u00e4": 1, "examining": 1, "man": 1, "vaihtoehtomaininnan": 2, "keskusteltavien": 1, "viihty\u00e4": 2, "koivulehdosta": 2, "l\u00e4nsimurteisiin": 1, "eichen": 1, "mikone": 3, "substituutiotyyppi\u00e4": 1, "slota": 1, "joudumme": 1, "tabunimityksi\u00e4": 1, "jaksoille": 2, "kleiner": 1, "l\u00e4ht\u00f6muotoon": 4, "\u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438c\u0442\u0438\u0447ec\u043a\u0438\u0439": 1, "asp\u00e4\u00e4tteisest\u00e4": 1, "s-edustusta": 1, "ekspressiivisyysargumentin": 2, "fisketerminologi": 1, "syist\u00e4": 10, "sich": 10, "erg\u00e4nzungen": 2, "1860\u201370-luvuilla": 1, "l\u00e4himp\u00e4in": 1, "4045": 1, "einschneiden": 1, "j\u00e4tti": 7, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4sitys": 2, "1951a": 2, "pelk\u00e4t": 10, "voivan": 1, "vastineet": 21, "kolmenkymmenen": 1, "gabal|as": 1, "sondern": 1, "jede": 2, "n\u00e9pek": 1, "octavus": 1, "hampurin": 1, "kuvitellut": 1, "toiminut": 2, "johdossuhdeargumenttien": 1, "semanttisin": 2, "ker\u0117bla": 1, "d\u00e4rifr\u00e5n": 2, "j\u00e4rjestettyin\u00e4": 1, "l\u00e4ntinen": 1, "ekspressiivisi\u00e4": 2, "kortesharjua": 1, "donnerkaan": 1, "saattaminen": 1, "sodanj\u00e4lkeisi\u00e4": 1, "401\u20132": 1, "k\u00f6rper\u2019": 1, "laivs": 1, "sugup\u00f5lv": 2, "kolk": 1, "urpo": 1, "one": 2, "selvitt\u00e4mist\u00e4": 3, "pitenemisten": 1, "pokorny": 3, "supistumaverbej\u00e4": 1, "tarkkana": 1, "toisissa": 4, "ongelmaton": 3, "kirjandus": 25, "\u2019kletterstrick": 1, "karsta": 12, "kalimaa": 4, "12\u201337": 1, "ehdotetuille": 1, "pellava\u2019": 1, "kulttuurikontekstista": 2, "vastaavuuksia": 1, "popperin": 1, "ees": 4, "sirms": 1, "levinneeseen": 1, "henke\u00e4": 1, "309\u201321": 1, "harmaa-adjektiivin": 1, "h\u00e4hk-sanan": 1, "oletti": 9, "1908": 4, "puolustettu": 2, "lotakko": 2, "kannustamalla": 1, "suokasvi": 1, "gedeihen": 3, "tinklas": 1, "useammilla": 1, "jatkuvuusteoria": 1, "1930-luvuilla": 1, "turhaksi": 1, "aiheuttamaksi": 1, "kamienas": 1, "\u0447ac\u0442\u044c": 2, "damit": 2, "homonymia-argumenttia": 1, "tutkain": 2, "mar\u010dios": 1, "171\u201392": 1, "johtui": 1, "katson": 4, "semanttisia": 6, "tuoreeltaan": 1, "kull": 2, "vaikea\u2019": 1, "lova": 2, "\u2019l\u00f5ngakera": 1, "kuuluvat": 19, "jaut\u0101jumi": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4\u00e4": 1, "iu": 1, "nachgebliebene": 1, "v\u00e4rilliset": 1, "toward": 2, "slavische": 8, "tieteenulkoisten": 1, "havaitsema": 2, "karsina": 11, "satunnaista": 2, "sukukielten": 4, "kratti": 2, "k\u00e4sittelem\u00e4ss\u00e4ni": 1, "xxviii": 3, "polven": 1, "semanttisesta": 1, "2000-paperille": 1, "wune": 1, "seser": 2, "is-feminiineill\u00e4": 1, "kuolema": 1, "2004a": 5, "l\u00e4ht\u00f6": 9, "lainanantajakielest\u00e4": 1, "gelmenis": 2, "poikkeaakin": 1, "eventuelles": 2, "esigermaani(nen": 1, "piepe": 1, "467\u20138": 1, "perusteellisin": 1, "kantaindoeurooppalaisia": 1, "erhalten": 1, "yleistyi": 1, "jatkuvuuden": 1, "j\u00e4lkitavun": 2, "vakiintuneen": 2, "(ver\u00e4j\u00e4naukko": 1, "pohjalle": 5, "characteristics": 1, "tiettyn\u00e4": 2, "vallinneesta": 1, "urspr": 2, "kysymyst\u00e4": 5, "hakusanojen": 1, "fufssa": 1, "ik\u00e4eroa": 1, "reipas\u2019": 2, "otettujen": 1, "meni": 1, "l\u00e4ht\u00f6muotoihin": 2, "muutos": 4, "lukija": 1, "vieraiden": 1, "pirna": 1, "rajan": 3, "poimintoja": 2, "kirjallisuus61": 1, "suomalais-mordvalaisesta": 1, "zwecks": 1, "dokumentoiduista": 1, "sis\u00e4isten": 2, "kehittyneeksi": 1, "apurahalla": 1, "liepa": 2, "kirjoitettuun": 1, "suopunki": 1, "laajan": 3, "httpurnfiurnisbn978-951-1842-4": 1, "paise": 1, "tarvitsisi": 2, "kristiansen": 4, "is": 11, "helena": 1, "mainitulta": 1, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 11, "bal-t": 1, "it\u00e4isi\u00e4": 2, "kattava": 3, "intensiteettierojen": 1, "tuo": 7, "1928c": 4, "kanssa37": 1, "nykytutkimuksen": 3, "hauri": 5, "ihne": 2, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6lliseen": 1, "muinaisista": 1, "jas": 2, "taulukossa": 13, "syrj\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kielentutkimuksesta": 1, "rotanpyydys": 1, "garai": 1, "b\u0101rksts": 1, "status": 10, "wirklich": 1, "rinnastaa": 2, "puutteitten": 1, "huomautus": 1, "kuollut": 1, "schwarz": 1, "merk": 2, "zn": 1, "pellava": 2, "istorija": 1, "fennistiikassa": 2, "84\u201387": 1, "399\u2013408": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 2, "1970a": 4, "kiista": 3, "esitt\u00e4j\u00e4": 16, "hakusanana": 3, "merkitykselt\u00e4ns\u00e4": 3, "kaanonia": 1, "name": 4, "yleisempi": 2, "kyk\u00f6": 1, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4neet": 1, "imsssa": 1, "saatus": 1, "paralleelia": 1, "substituution": 15, "tulkitsi": 2, "loppupuolella": 1, "gr\u00f6sseren": 1, "yksik\u00e4\u00e4n": 5, "\u201cbasic": 1, "akstinas": 4, "29n": 1, "89\u201391": 1, "hyv\u00e4ksyttyydest\u00e4": 1, "laalo": 1, "kolmen": 15, "l\u00e4hteitten": 6, "harvinaista": 2, "societatis": 5, "\u0161eu": 2, "vetenskaps-societetens": 1, "alun": 8, "katsauksessansa": 1, "alkuteokseen": 1, "piiriin": 6, "vedzele": 2, "varhaisen": 2, "alkuper\u00e4isempi": 1, "substituoitua": 1, "latvialaisten": 2, "\u0161irvas": 2, "1937": 2, "j\u00e4tt\u00e4minen": 1, "nuorista": 1, "ucka": 1, "r\u00e4pi\u00e4": 1, "siena": 2, "vanhemmissakin": 1, "mainittuihin": 2, "edustaa": 8, "hiiltynyt": 3, "aineksia": 2, "vagel": 1, "five": 1, "esitt\u00e4m\u00e4t": 2, "series": 7, "baltisch-finnische": 1, "europas": 1, "contatti": 2, "luetella": 1, "lieve-sanaan": 1, "va\u017eiuoti": 1, "laajalevikkisten": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "j\u00e4rjestelyty\u00f6": 1, "\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439": 1, "rogier": 4, "\u2018k\u00f6rper": 1, "d\u017e\u00b4": 1, "murtaa": 1, "j\u00e4ljitett\u00e4ess\u00e4": 1, "baltic": 54, "tavoin": 18, "vladislav": 3, "erweiterte": 1, "keine": 1, "seines": 1, "gaura": 2, "\u0432\u043e\u043b\u0436\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "281\u20133": 1, "partisiippiin": 1, "vako-etymologia": 1, "tutkijapolvien": 1, "\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u043a\u0435": 2, "kumppani": 2, "paljonko": 1, "kniekehle\u2019": 1, "kansanetymologisia": 1, "koske": 2, "178\u201380": 1, "1957a": 5, "argumentoituja": 1, "pamatjaut\u0101jumi": 1, "p\u00e4invastaisestakin": 1, "estnisches": 2, "sis\u00e4lt\u00e4vist\u00e4": 1, "kuvatulla": 1, "ve": 23, "kvantiteetti": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 2, "mahdollistavan": 1, "vertaan": 1, "moniajolainaus": 1, "joitakin": 1, "lainaetymologiaan": 1, "mahdollistaneet": 1, "mehil\u00e4ispes\u00e4\u2019": 1, "historiatieteitten": 1, "69\u2013210": 1, "taulukoiksi": 1, "lainen": 2, "\u0161a\u0161ke": 2, "cathey": 1, "j\u00f5gever": 3, "lexicologia": 1, "1700-luvulla": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "\u0161ustas": 3, "samankuuloisten": 2, "kanta-aistilainen": 1, "\u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0445": 1, "lankeaisi": 1, "bur\u0117": 5, "kiinnitti": 1, "siirtymi\u00e4": 1, "engovatova": 4, "sexagenarii": 3, "kantasuomalaisella": 2, "esitettiin": 7, "t\u00e4ytynyt": 2, "omistaja": 1, "v\u00f5imekas\u2019": 1, "honour": 3, "\u0436\u044c\u0440\u0434\u044c-muotoa": 1, "alkuper\u00e4inen": 3, "edellytyksi\u00e4": 1, "elinvaiheissansa": 1, "paratokaari": 1, "sainis": 1, "polom\u00e9": 1, "huurre": 1, "nykyk\u00e4sitysten": 4, "k\u00e4\u00e4bas": 1, "late": 2, "rajaavat": 1, "preussi": 1, "limppu": 1, "rehabilitaation": 1, "virke\u00e4": 1, "taivutusta": 1, "likiarvoisesti": 1, "demonstratiivipronominin": 1, "rinnastuksetonta": 2, "kirjallisuudenlajiin": 1, "suppeahkot": 1, "abstrahoitu": 1, "abgerupft": 1, "kiistanalaisille": 2, "tutkimusmatkat": 1, "merkityskriteerin": 1, "a\u0161trag\u0101": 1, "alempana": 3, "balttilaiskosketuksia": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 1, "voimasta": 1, "beil": 1, "exist\u00e9": 1, "wie": 2, "kapljas": 1, "wortgeschichtliches": 1, "esibalttilaisista": 2, "kulttuurisuhteista": 1, "lukua": 4, "selvitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "\u0101boli\u0146\u0161": 1, "viimeisen": 8, "matar": 1, "garas": 1, "\u00e4\u00e4nneilmi\u00f6it\u00e4": 2, "inkerinmaan": 1, "hauras": 1, "tullakseen": 2, "argumenttien": 28, "1893\u20131929": 1, "(\u00e4ra": 3, "laina-alkuper\u00e4\u00e4n": 1, "rastikka": 1, "besonderer": 1, "kuivatusorsi": 1, "substituutioargumentteja": 1, "sumensi": 1, "avaamaan": 1, "tutkimuksia": 1, "historischen": 1, "h\u00e4vinneet": 1, "raiuma": 1, "fonologisena": 1, "\u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435": 1, "edition": 2, "vahvempi": 2, "sanakirjassa": 6, "kritisoimiensa": 1, "uoksas": 2, "juontuisi": 1, "keele": 17, "r\u00e4\u00e4ts": 4, "karsts": 1, "pysynyt": 1, "p\u00e4tev\u00e4": 1, "paula\u2019": 1, "rajalla": 1, "theo": 1, "kritisoidut": 3, "vindsidan": 1, "saaresten": 7, "hy\u00f6dyksi": 1, "panki-sanan": 1, "\u00e4\u00e4nnekehityksiin": 1, "marko": 1, "sotii": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4t": 1, "pykulas": 1, "kyky\u00e4": 1, "laenatud": 2, "arvioitu": 1, "ansa": 4, "53\u201379": 1, "esiintyvist\u00e4": 2, "erotettavissa": 7, "viev\u00e4t": 1, "horrostilastaan": 1, "tarkastellen": 2, "111\u201323": 1, "erilaisuus": 2, "rakennukseen": 1, "seiv\u00e4s\u2019": 1, "partisiipin": 7, "yhteensopimattomuus": 1, "tested": 1, "kirjakieleen": 1, "rautaa": 1, "merkityssuhteita": 2, "lohi": 10, "useimmille": 4, "artikkeleista": 3, "baltijas": 1, "pynn\u00f6selle": 1, "yhteysketju": 1, "p\u00e4\u00e4telmien": 7, "supistuva": 1, "heikompia": 1, "tiettyjen": 1, "virtis": 1, "sanakirjojenkaan": 1, "tiedemaailmassa": 1, "eibalttilaisen": 1, "argumenttikategoriat": 2, "alkukymmenyksell\u00e4": 1, "kiit\u00e4n": 6, "v\u00e4\u00e4renn\u00f6kseksi": 1, "riite": 2, "esislaavilaiset": 4, "kauna": 2, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 2, "artikkelissa": 19, "vanhempaa": 5, "kantabaltoslaavin": 4, "kankl\u0117s": 4, "suomalais-volgalaisen": 1, "my\u00f6h\u00e4isemmiksi": 1, "gotiske": 2, "keskittyneess\u00e4": 1, "\u2019ummiklaine\u2019": 1, "osoitettuja": 2, "\u013curba": 1, "1953\u201354b": 2, "work": 1, "liottaa": 2, "aikaista": 4, "zufall": 1, "ohe": 1, "laskennallisesti": 2, "kehittelem\u00e4ni": 1, "liipaisinpuu": 1, "ongelmatapauksen": 1, "paljastaa": 1, "syyt\u00f6s": 1, "auswurf\u2019": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "balttilaisten": 62, "hyvi\u00e4": 4, "esitett\u00e4v\u00e4": 1, "unkariin": 2, "hevos": 1, "sopimattomia": 5, "ty\u00f6skennelless\u00e4ni": 2, "varauksetta": 2, "\u015bula": 1, "289\u201391": 1, "nuorin": 1, "\u0101n": 9, "vastainen": 1, "erityisesti": 23, "skandinaaviselle": 1, "lehr-splawi\u0144ski": 1, "winford": 2, "skygd": 1, "heer": 1, "tuottavat": 1, "viimeistelyvaiheessa": 1, "feine": 1, "schwanger\u2019": 1, "perint\u00f6sanaston": 1, "muovanneet": 1, "parhaitten": 1, "deskriptiivisyytt\u00e4": 2, "varma": 2, "11\u201314": 1, "prefiksi\u00e4": 1, "geographie": 1, "mill\u00e4\u00e4n": 2, "oranssilla": 1, "p\u00e4\u00e4teaineksilta": 1, "kuurista": 1, "mordvaan": 2, "laajaa": 3, "hyv\u00e4ksynn\u00e4n": 1, "h\u00e4t\u00e4ratkaisun": 1, "ahti": 5, "tyhjent\u00e4v\u00e4n": 1, "verkti": 1, "variaatio": 1, "hiljaisena": 1, "iso": 6, "siis": 74, "tuomatta": 1, "muotoutumista": 2, "viihtyvien": 1, "levikill\u00e4": 1, "nomini": 8, "219\u201320": 3, "set\u00e4l\u00e4n": 30, "hantiin": 2, "hasselblatt": 10, "aukeamista": 1, "kongerssi": 1, "hakemalla": 1, "historian": 4, "my\u00f6s": 372, "paikkaa": 1, "mieleen": 1, "via": 1, "valmistunut": 2, "virolainen": 4, "sanaluokkien": 1, "lavean": 1, "tiivist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "na-loppuiset": 1, "hin": 1, "meleta": 2, "\u00e4\u00e4nteiden": 1, "balttilaislainassa": 2, "jyrkimpien": 1, "sein\u00e4": 3, "1981": 13, "k\u00e4rpima": 5, "yleistyess\u00e4": 1, "ht": 1, "1415": 1, "d\u016bra": 1, "49\u201354": 1, "penttil\u00e4": 4, "vanhimmat": 6, "kyljen": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "perusteltuja": 8, "nominaque": 1, "seminaarity\u00f6ss\u00e4": 1, "spr\u00e5kforskning": 2, "rukihi": 1, "esitt\u00e4j\u00e4ns\u00e4": 3, "ansioituneet": 1, "haarseil\u2019": 1, "mulk": 4, "aitta-sanan": 1, "karl": 8, "baltiassa": 2, "taure": 1, "etymologioineen": 1, "asun": 8, "slaavilaislainojen": 2, "sectionum": 3, "yhdistysten": 1, "varjoonsa": 1, "artes": 1, "osoitettavan": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4ist\u00e4": 3, "nykyp\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 3, "lainaoriginaaliksi": 4, "pelavas": 1, "altert\u00fcmer": 1, "fiksu": 1, "lainautumishetken": 1, "l\u014dto": 1, "\u017eosta": 1, "eduksi": 1, "ei-diftongin": 3, "ensimm\u00e4inen": 27, "kategoriasta": 1, "arviointiin": 2, "176\u20137": 1, "pystyss\u00e4": 1, "kuvaajia": 1, "ikivanhana": 1, "lis\u00e4ys": 1, "saarmas": 1, "mahdollisuuksien": 1, "suomalmi\u2019": 2, "kurpposen": 1, "rim\u0161a": 9, "sata": 6, "yleisesityksest\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4isiin": 1, "lopetti": 1, "tarkempaan": 1, "balttilaisissa": 25, "jaakko": 10, "tarvittu": 1, "ryhmittelykriteerin\u00e4": 1, "ziemlich\u2019": 1, "yliopisto-oppikirjaksi": 1, "ek\u0117\u010dios": 1, "ongelmallisimmat": 1, "i\u00e4st\u00e4": 3, "edustuvan": 2, "kysyin": 1, "vet\u00e4\u00e4": 4, "substituutiota": 8, "taivutusp\u00e4\u00e4tteit\u00e4": 1, "mukaisessa": 1, "viritt\u00e4j\u00e4ss\u00e4": 4, "vokaalin": 18, "uka": 1, "taipuvaisia": 1, "kymmenien": 2, "o-sanat": 1, "germaanisper\u00e4isest\u00e4": 1, "heisipuu": 2, "saita": 1, "aineistossakin": 1, "perinteisempi": 1, "rakentuneet": 1, "ratkaisuun": 1, "logian": 1, "yhteydet": 2, "jatvinginkieliseksi": 1, "papu": 1, "215\u20137": 1, "kristiansenin": 1, "merkitysargumenttia": 1, "255\u20138": 1, "riit\u00e4": 5, "390\u2013410": 1, "metodeista": 1, "kriitikkoihin": 1, "aur\u00e9lien": 1, "ossoli\u0144skich": 1, "taipuu": 1, "griechischen": 1, "umfassen": 3, "\u00e4lteren": 8, "1905\u201306": 2, "laskua": 1, "rivin": 2, "\u0161lyna": 1, "rajaus": 4, "toistoksi": 1, "moitteeton": 2, "three": 2, "\u0431\u0430\u043b\u0442\u043e-\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445": 2, "haasia": 3, "johtavista": 1, "kaunis": 1, "oxford": 2, "jatkoivat": 1, "viritt\u00e4\u00e4": 1, "ante": 13, "konsonanttiyhtym\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rittelen": 13, "perustutkimuksen": 1, "jalava": 2, "jussi": 3, "k\u00fcngas\u2019": 1, "ti-\u00e4\u00e4nneparin": 1, "sinun": 2, "ekspressiiviselitysten": 1, "biokemisti": 1, "sanaksi": 2, "l\u00e4ht\u00f6kieless\u00e4": 19, "poikkihirsi": 1, "yl\u00e4otsikko": 1, "yksinkertaista": 1, "lainaetymologiaksi": 1, "oikeaan": 5, "gauna": 1, "v\u0113stures": 1, "luuli": 1, "substantiivin": 2, "83\u201385": 1, "musta": 5, "kahdessa": 10, "gin\u010das": 1, "riippumatta": 12, "sabaliauskasin": 4, "kiili|\u00e4inen": 1, "l\u016bks": 1, "herhil\u00e4|inen": 1, "lude\u2019": 1, "bombycilla": 1, "pallas": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyperiaate": 1, "veroiseksi": 1, "mist\u00e4": 10, "kirjallisissa": 1, "sijassa": 1, "postuloituja": 1, "muodostaa": 8, "j\u00e4ljet": 1, "\u0432\u044b\u043fyc\u043a": 1, "1950": 1, "unter": 4, "m\u00e4kimarin": 1, "auktoriteetteja": 1, "oppineisuuttansa": 1, "poikkeavasti": 1, "kokonaisuuksina": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 6, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "tiine\u2019": 1, "sulas": 1, "keskeytyksett\u00e4": 9, "lanktes": 1, "murduma": 1, "apofonia-astetta": 2, "saamelaiskieliin": 1, "valtakautta": 1, "germaanis": 1, "korrektisti": 1, "sampi": 3, "hyv\u00e4ksytyksi": 6, "karve": 5, "stabas": 5, "cvvc(ca-tyypin": 1, "kattaa": 1, "tarkoitamme": 1, "selitys": 25, "tauras": 2, "paralleelinsa": 1, "paremmat": 1, "it\u00e4tai": 1, "liiallisen": 1, "uudelleenhahmottuneen": 1, "kannattaisi": 2, "suosimisesta": 2, "vaikeata": 3, "\u017eara": 2, "lagert": 1, "sii": 7, "gr\u00fcnspecht": 1, "sativa": 3, "helimski": 9, "kokonaisesitys": 3, "perhe": 3, "werden": 9, "vatjalainen": 1, "tarpa": 3, "vartalonvaihtelua": 1, "tum\u0161s": 1, "verbundenen": 2, "\u0117sti": 1, "ongelmia": 3, "lis\u00e4informaatiota": 1, "lyhentym\u00e4ksi": 1, "abstraktin": 1, "ajattara": 3, "laiha": 5, "siit\u00e4": 51, "pitk\u00e4n": 18, "thomsenkaan": 1, "taulu": 1, "edbil": 1, "jatkajat": 1, "ekspressiivinen": 3, "perunasta": 1, "rug|ys": 1, "stroh": 1, "rinnakkaislainauksen": 4, "jablonoviana": 1, "cirpt": 1, "tutkimusajanjaksolla": 1, "sanaluokkaa": 1, "raudan": 3, "osoita": 1, "1913": 12, "v\u00e4himm\u00e4isvaatimus": 1, "adjektiivijohdoksena": 1, "esitelm\u00e4st\u00e4": 1, "sarakkeina": 2, "toimittaja": 1, "siell\u00e4": 5, "jomman": 1, "liber": 1, "1955\u201365": 2, "niukoin": 1, "\u2033early": 2, "kehityksi\u00e4": 4, "miete": 1, "spritta": 1, "sebesty\u00e9n-n\u00e9meth": 1, "slaavi": 3, "oi-deminutiiv": 1, "rekonstruoitavissa": 1, "sekundaarina": 1, "vakuuttanut": 1, "alalaidassa": 1, "toveri": 3, "227\u201350": 1, "karsas": 5, "seitsem\u00e4\u00e4n": 1, "hopeanharmaa": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "tahdotaan": 1, "vladimir": 8, "laajemman": 1, "h\u00e4net": 1, "kielimuotoa": 1, "balttilaisuutta": 1, "laksts": 1, "jakautumiskronologiaan": 1, "faulen": 1, "verhutzelter": 1, "laens\u00f5nad": 5, "onnistuneina": 1, "faksimilekopiona": 1, "kiist\u00e4\u00e4\u2019": 1, "deskriptiivisyys": 3, "suorassa": 1, "weib\u2019": 1, "walters": 1, "kask\u2019": 1, "163\u201390": 1, "ratkaistavissa": 1, "ussitama\u2019": 1, "\u00e4\u00e4nteell\u00e4": 1, "puuttuvan": 2, "heikoimmin": 1, "r\u00e4st\u00e4s": 2, "v\u00e4ljensi": 1, "they": 1, "kolmenlaisia": 1, "toissijaisia": 1, "eta-adjektiiveille": 1, "kyllin": 3, "hylk\u00e4\u00e4m\u00e4": 1, "1925": 7, "tuulamata": 2, "ennemmin": 1, "rukiinjyv\u00e4": 1, "seminaarin": 1, "l\u00f6ysi": 13, "\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f": 1, "yksien": 1, "\u00e4\u00e4nnelaeilla": 1, "likaa": 1, "1892": 2, "toimimattomiksi": 1, "ss": 1, "mannisen": 3, "1913\u201389": 1, "vapaasta": 2, "dirk": 2, "ottama": 1, "lainanl\u00e4hteen\u00e4": 2, "get": 1, "106\u201311": 1, "divinity": 1, "ajettua": 1, "lingua": 3, "kirkas": 3, "indo-europeans": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 1, "affektiivis-deskriptiivis-onomatopoieettisten": 1, "semanttisista": 4, "perehty\u00e4": 1, "nachbarv\u00f6lkern": 1, "armvoll\u2019": 1, "alle": 3, "welle": 2, "orrman": 10, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 3, "kadonneen": 4, "ulkovirolainen": 1, "(juuksetutt": 1, "p\u00e4\u00e4ttely": 3, "pikam\u00e4e": 1, "panos": 1, "rooma": 2, "ojan": 1, "kuvasi": 2, "rongoteus": 5, "adjektiivinjohtimella": 1, "kannatettujen": 14, "alkuper\u00e4maininta": 7, "vaikkakin": 7, "tuura": 11, "r\u00e9dein": 3, "yliopistol": 1, "sytytin": 1, "gemeinfinnisch": 1, "nuorgrammaattisuuden": 1, "kylstra": 8, "indoeuropejskiej": 1, "lainautuu": 1, "olennaisin": 2, "oletettu": 6, "salata": 2, "kiparskyn": 4, "spund": 1, "1920\u20132009": 1, "izgl\u012bt\u012bbas": 2, "yleisten": 4, "luokkaan": 1, "mns": 2, "yhtyneet": 1, "yhdistynyt": 1, "suomalais-ugrilaiseksi": 1, "rajanveto-ongelmat": 1, "1930\u20132005": 1, "kest\u00e4vimpi\u00e4": 1, "homonymia-argumentin": 4, "conceptualization": 1, "perustelluksi": 3, "me\u0107\u0107\u00e4": 1, "astevaihteluteorian": 1, "leste": 1, "peijas": 2, "arkaismeiksi": 1, "mik\u00e4li": 14, "latvialaislainoihin": 2, "avaimen": 1, "papers": 8, "ryhdyttiin": 1, "toimittajat": 1, "rotko": 1, "studier": 2, "vaihtoehtoisesti": 2, "very": 3, "\u00e4\u00e4nne-edustuksessa": 1, "kiirgama": 1, "lakki": 4, "lainavastineissa": 2, "hyl\u00e4nnyt": 1, "\u0161erres": 1, "niill\u00e4": 7, "teknisi\u00e4": 1, "paradigman": 1, "jacobsohnilla": 1, "begehren": 1, "p\u00e4\u00e4luvun": 8, "1917a": 2, "vodnaz": 1, "artikkelissaan": 3, "askarrellut": 1, "kirjo": 1, "tietolis\u00e4": 1, "1898": 5, "vastaamassa": 1, "et\u00e4sukukielisten": 1, "johdetut": 3, "indiana": 1, "m\u00fc\u0303lenbacha": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ni": 2, "alkukonsonantin": 2, "2000c": 2, "laitoskirjastoissa": 1, "otti": 7, "tanja": 2, "kaliman": 61, "ida": 1, "kansallisen": 1, "90\u201391": 3, "po": 13, "litsata": 1, "kokonaiskuvan": 1, "bala": 1, "kolmiulotteinen": 1, "jotta": 1, "4542": 2, "n\u00e4ittenkin": 2, "rinnasti": 6, "useilla": 1, "yhtymien": 2, "tiedett\u00e4": 1, "tarvita": 1, "fennougristeja": 3, "hapu": 1, "kaula\u2019": 1, "vartalomuotoja": 1, "dieter": 1}