{"johtuen": 1, "j\u00e4lkipuolelle": 1, "ajoittamisen": 1, "metodologiaa\\n\\ntutkielmani": 1, "ty\u00f6kaluja": 1, "lis\u00e4ksi": 3, "sek\u00e4": 5, "kalentereiden": 2, "l\u00e4hdepohja": 1, "asianmukaisia": 1, "hierarkkinen": 1, "stemmatologian": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 1, "and": 3, "hy\u00f6dytt\u00e4\u00e4": 1, "varhaisimpiin": 1, "suuntaviivoja": 1, "euroopan": 1, "ylittyminen": 1, "sen": 1, "tuotannosta": 1, "t\u00e4ydenn\u00e4n": 1, "tiedonk\u00e4sittelykapasiteetin": 1, "keskuksen": 1, "edelleen": 1, "tutkimuksessa": 1, "perinteist\u00e4": 1, "liitteest\u00e4": 1, "jatkotutkimukselle": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimustraditiosta": 1, "manuscripts": 1, "omalaatuisen": 1, "saints": 1, "esiin": 1, "etsin": 1, "esitettyj\u00e4": 1, "vaikka": 1, "heikosti": 1, "esit\u00e4n": 2, "tuotettu": 1, "tutkimuskent\u00e4n": 2, "metodien": 3, "vatican": 1, "ne": 1, "pro": 1, "kartoittaa": 1, "mahdollista": 1, "heikkoa": 1, "laajemman": 1, "1300": 2, "tutkijoita": 1, "liturgisten": 1, "n\u00e4it\u00e4": 1, "combining": 1, "gradu": 1, "pyhimysjuhlia": 2, "analyysin": 2, "pit\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4sikirjoituksista": 2, "paikallisten": 2, "paikalliseen": 1, "kalenteritradition": 1, "tutkielmassani": 1, "kohdalla\\n\\np\u00e4\u00e4tavoitteinani": 1, "viime": 1, "per\u00e4isin": 1, "laajan": 1, "centuries": 1, "heijastaa": 1, "tutkimustraditiossa": 1, "uskonel\u00e4m\u00e4n": 1, "tai": 2, "parhaita": 1, "kalentereita": 2, "t\u00e4rkeimm\u00e4n": 1, "tuntemusta": 1, "oli": 1, "aineistoani": 1, "t\u00e4m\u00e4": 1, "toisaalta": 1, "tekeminen": 1, "jopa": 1, "arvioimiseksi": 1, "hy\u00f6dynnetty": 1, "potentiaaliin": 1, "omat": 1, "aineistomassan": 1, "ja": 18, "keskittynyt": 1, "muita": 1, "nykyisten": 1, "ett\u00e4": 1, "vuosisatoja": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kalenterit": 1, "tutkin": 1, "aineisto": 2, "identifying": 1, "on": 9, "joita": 1, "lis\u00e4tavoitteet": 1, "pietarinkirkon": 8, "muodossa": 1, "edess\u00e4": 1, "paikantamisen": 2, "suurin": 1, "miniatyyritaiteen": 1, "jo": 1, "kahdesta": 1, "keskiajan": 1, "tutkielmani": 1, "tarpeita": 1, "pieniin": 1, "kirjastokokoelman": 3, "peter\u2019s": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "liturgis-maantieteellisten": 1, "taustalla": 1, "digitaalisten": 2, "kirjastoissa": 1, "olevien": 1, "methods": 1, "omia": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4miseen": 1, "yhteis\u00f6jen": 1, "identifioida": 1, "in": 1, "pyhimyskultin": 1, "matemaattista": 1, "usein": 1, "tarjoaa": 1, "liturgisille": 1, "muusta": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4nkin": 1, "s\u00e4ilyneest\u00e4": 1, "lista": 2, "tuhansia": 1, "transkriboimani": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 1, "kodikologian": 1, "suurimman": 1, "suhteuttaa": 1, "uusia": 1, "marginaalisesti": 1, "digitaalisin": 1, "edustaa": 1, "tulkintoja": 1, "pyhimyskulteista": 1, "ei": 1, "jatkossa": 1, "valittuihin": 1, "keskiaikaisista": 1, "katalogisoitua": 1, "mm": 1, "pakkansa": 1, "tekee": 1, "kontrolli": 1, "joukon": 1, "k\u00e4sikirjoituksia": 2, "ole": 1, "erottavat": 1, "at": 1, "sit\u00e4": 1, "1400-luvuilta": 1, "kokoelman": 1, "inhimillisen": 1, "my\u00f6s": 4, "tehokkaaseen": 1, "laaja-alaisten": 1, "tietoisuuteen": 1, "materiaalisen": 1, "suuri": 1, "erityispiirteit\u00e4": 1, "saralla": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 1, "analyysia": 1, "liturgisia": 3, "edist\u00e4\u00e4": 1, "kytkemisen": 1, "varten": 2, "liturgian": 1, "nostan": 1, "vain": 1, "kristikunnan": 1, "ovat": 1, "vuosisatoihin": 1, "korjaan": 1, "apuna": 1, "traditional": 1, "identifioitavien": 1, "metodein": 1, "1400-lukujen": 1, "joitakin": 1, "keskeisen\u00e4": 1, "indikatiivisista": 1, "kapitulaarisen": 1, "15th": 1, "tehostamiseksi": 1, "esimerkiksi": 1, "uskovien": 1, "huomio": 1, "kattava": 1, "tutkielma": 1, "historiaa": 1, "kalenterin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "juhlasyklist\u00e4": 1, "tuloksena": 1, "avulla": 1, "tulevan": 1, "historiantutkimuksessa": 1, "keinoja": 1, "juhlista": 1, "latinalaisen": 1, "siis": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4miseksi": 1, "monipuolistamiseksi": 1, "yksitt\u00e4isten": 2, "yleistajuista": 1, "liturgisista": 2, "s\u00e4ilyneen": 1, "yksityiskohtiin": 1, "osa": 2, "jotka": 2, "joko": 2, "basilica": 1, "14th": 1, "viimeksi": 1, "virheellisi\u00e4": 1, "vanhimman": 1, "jatkotutkimuksessa": 1, "ajalliseen": 1, "kehitetty": 1, "paleografian": 1, "ylivoimaisesti": 1, "aiemman": 1, "syrj\u00e4\u00e4n": 1, "5388": 1, "yhteyksien": 1, "tutkimukseni": 1, "koska": 2, "used": 1, "olemassa": 1, "liturgioiden": 1, "ty\u00f6kalun": 1, "kannaltast": 1, "kontekstiinsa": 2, "tutkimuksen": 4, "n\u00e4in": 1, "j\u00e4\u00e4neit\u00e4": 1, "musiikin": 1, "ty\u00f6kalujen": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "suuresta": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 1, "vaivaa": 1, "rooman": 2, "oman": 1, "luotettavuuden": 1, "n\u00e4m\u00e4": 1, "digitaalisen": 1, "1500-luvun": 1, "kulttuurin": 1, "pyhimyskultista": 1, "saattaen": 1, "saroilla\\n\\ntutkimukseni": 1, "subjektiivisesti": 1, "mik\u00e4": 2, "tiivistetyss\u00e4": 1, "osaksi": 1, "digital": 1, "calendars": 1, "kalenteritraditioita": 1, "osana": 1, "kulttien": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "paitsi": 2, "kalenterimerkint\u00e4\u00e4": 1, "identifioin": 1, "venerated": 1, "hajanaisuudesta": 1, "yhden": 1, "kuitenkin": 1, "tutkielmaani": 1, "tutkimusta": 1, "asianmukaiseen": 1, "varhaisempia": 1, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "sovellan": 1, "metodologiset": 1, "aineistosta": 2, "digitaalisia": 1, "aineiston": 1, "paikallisista": 1, "hagiografian": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 1, "aineistostani": 1, "sitomatta": 1, "kapea": 1, "perustuen": 1, "keskiaikaisia": 1, "varhaisempaa": 1, "k\u00e4sikirjoitusten": 4, "mainittu": 1, "kirkon": 4, "kiinnostuneita": 1, "mahdollistaa": 1, "paikannuksia": 2, "k\u00e4sikirjoituksille": 1, "useimmiten": 1, "paikallisen": 1, "the": 2, "muokattu": 1}