{"rask": 3, "esiintyv\u00e4n": 1, "v\u00e4reiss\u00e4": 1, "poikkeavampia": 1, "erikoisasemasta": 1, "ruuan": 1, "2010-luvun": 1, "n\u00e4ytti": 3, "j\u00e4\u00e4neet": 1, "palattiin": 1, "yht\u00e4": 14, "kes\u00e4musiikkitapahtumia": 1, "nostattaa": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "musiikillisesta": 2, "musiikkiperinnett\u00e4": 1, "alkuvuosina": 1, "toteutuksiin": 1, "kirjoitettu": 3, "puhallinmusiikin": 3, "tutkimusongelmaan": 1, "syyslaulun": 2, "pohtia": 4, "suomalaista": 5, "1996": 22, "arkkipiispan": 2, "taistelunsa": 1, "esitett\u00e4v\u00e4\u00e4n": 2, "tulikin": 1, "l\u00e4hes": 6, "lopputekstien": 1, "k\u00e4sitteen\u00e4": 1, "varsinaisesti": 4, "yhteyteen": 1, "laitinen": 7, "1878": 1, "rinnakkaisiin": 1, "sovitustapaa": 1, "musiikkina": 1, "vaalimista": 1, "puretaan": 1, "korosti": 3, "helppo": 2, "tukeutuvan": 2, "turhia": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 1, "painamattomaan": 1, "p\u00e4\u00e4kysymykseen\\n": 1, "esityksen": 5, "ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "v\u00e4lisen\u00e4": 2, "kannalta": 8, "monitahoisuudelle": 1, "vanhastakin": 1, "kauniisti": 1, "tuntematon": 3, "tanssahdeltu": 1, "muodostuva": 1, "suomalaisille": 1, "vastaavat": 2, "osoittaa": 9, "vuotisjuhlavuoden": 1, "viimeisen\u00e4": 3, "hjeltin": 1, "bassorumpu": 1, "kehotetaan": 1, "liittyv\u00e4": 2, "etenee": 2, "valtiop\u00e4iv\u00e4tanssiaisiin": 1, "pippuri": 1, "ongelmallinen": 2, "naissolisteja": 1, "anssi": 2, "ehdotelma": 1, "kulttuurihenkil\u00f6iden": 1, "pohjaty\u00f6": 1, "kanslian": 35, "esiintyneiden": 1, "el\u00e4kkeelle": 2, "tutkielmassa": 2, "p\u00e4\u00e4esikunta": 1, "kertaakaan": 2, "laulusolistista": 1, "sovituksissa": 5, "2006\u20132011": 2, "salonkeihin": 1, "pitk\u00e4lti": 4, "tiistai-aamu": 1, "muista": 7, "soittolistojen": 1, "j\u00e4rjestysk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisuudesta": 1, "arvelen": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4miseen": 1, "mikkolan": 1, "erikoisprokkiksia": 1, "kuulumattoman": 1, "ilmene": 2, "kriteeriklusteri": 1, "combon": 80, "laulajista": 1, "nuotistotietokannassa": 1, "rohkeiden": 1, "83\u201395": 2, "opetuspataljoonan": 4, "henkil\u00f6ist\u00e4": 2, "salmenhaara": 1, "j\u00e4i": 4, "tyyppinen": 1, "osio": 2, "kappalevalintakriteereit\u00e4": 3, "astuvat": 4, "vaille": 2, "yksitt\u00e4inen": 2, "haastattelukeskustelun": 1, "perunaa": 1, "hetki": 3, "muokattavaksi": 1, "irma": 1, "hetkell\u00e4": 2, "vaihtamiseen": 2, "yritettiin": 2, "soittajat": 2, "vapaasti": 2, "lainausmerkeiss\u00e4": 1, "palautteita": 1, "tyypillisimpi\u00e4": 1, "alkuvaiheessa": 3, "samansuuntaista": 1, "onnistui": 2, "1985": 2, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 2, "materiaalin": 1, "akatemian": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 1, "avoin": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vyyteen": 2, "ahmaksen": 1, "liikkeelle": 2, "m\u00e4\u00e4rin": 2, "18121831": 1, "kotimaisilla": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 9, "httpwwwpuolustusvoimatfiportalpuolustusvoimatfiutpc5vzpnkqjaeisfzr5gp4u_bvsi": 1, "josef": 1, "kunniahimoisena": 1, "palauttaa": 1, "tehdess\u00e4\u00e4n": 1, "punatukkaiselle": 2, "syntyneen": 1, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 2, "skaka": 1, "loistokkaan": 2, "klassisempien": 1, "muiden": 3, "henkil\u00f6st\u00f6": 1, "lumineuses": 1, "1943": 2, "maailman": 3, "ty\u00f6nkuvaan": 1, "ensyklopedia": 1, "mielell\u00e4\u00e4n": 3, "suosivat": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4isiin": 1, "telkussa": 1, "valssien": 2, "esiinty\u00e4": 1, "tulkitsen": 1, "torvisoittokunta": 1, "t\u00e4ytyy": 13, "tarkoitukseni": 1, "tuloksena": 4, "n\u00e4in": 27, "ohjeluettelo": 1, "kirjoituksensa": 1, "vapaa": 1, "raikkaiden": 1, "tarkat": 1, "luokaksi": 1, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6id\u00e4": 1, "egoistinen": 1, "rinnalla": 4, "tapaa": 3, "rautavaara": 1, "auki": 1, "vuotena": 3, "laadullisin": 1, "vaikuttamisesta": 1, "tyyli\u00e4": 3, "ansioksi": 1, "pit\u00e4miseen": 1, "esitett\u00e4vien": 2, "sotilaat": 1, "osat": 1, "kiteytt\u00e4\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "lake": 1, "viett\u00e4vist\u00e4": 1, "tulon": 3, "esitystavat": 2, "joissakin": 3, "hiotaan": 1, "toteamalla": 3, "ett": 1, "reservin": 2, "httpwwwhsfikulttuuria1417710298295": 1, "kutsuin": 1, "paikantaminen": 1, "aiempi": 9, "suunnittelua": 7, "sanoituskeskeiset": 1, "saavuttaminen": 1, "puuttua": 4, "ajatuksiaan": 2, "sellaisia": 2, "valintakriteereit\u00e4": 1, "rakennemuutokset": 1, "muodot": 2, "akateemisen": 1, "orlamon": 1, "kategorioiden": 1, "l\u00e4hdettiin": 1, "musiikkiohjelmassa": 1, "yhteyksien": 1, "perspektiiveill\u00e4": 1, "koska": 33, "kalioujnov-salmisen": 1, "vaiheiden": 1, "1800": 2, "perusteeksi": 1, "matikaiselle": 3, "p\u00e4\u00e4teema": 1, "tosiaankin": 1, "muistikortista": 1, "valssikseen": 1, "sanomalla": 2, "kuudennen": 2, "piirteit\u00e4": 3, "sk\u00e4rg\u00e5rden": 1, "suuriruhtinaskunnan": 3, "kietoutuneina": 2, "minullekin": 1, "yksitt\u00e4isen\u00e4": 1, "taiteesta": 1, "my\u00f6nn\u00e4n": 1, "historiansa": 2, "seikkaper\u00e4isesti": 1, "menetelm\u00e4polkuja": 1, "paljous": 1, "soittokuntakokoonpanon": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4minen": 2, "motivaatio": 1, "paitsi": 1, "j\u00e4nnitys": 1, "piilee": 3, "glans": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "ehdottamia": 1, "soittivat": 1, "mietin": 1, "tekij\u00f6idens\u00e4": 1, "tapahtui": 4, "s\u00e4velet": 1, "2912016": 2, "koski": 2, "sisustuksessa": 1, "liikkuvampia": 1, "englanninkielisi\u00e4": 1, "is": 1, "suomalaisten": 12, "olevan": 20, "pidetyn": 1, "iltajuhlahan": 1, "antama": 2, "keskittyy": 1, "baritonisaksofoni": 1, "huipentui": 1, "lajina": 2, "keskusteluja": 1, "repertoaarissa": 1, "perusrakenne": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 4, "huonompana": 2, "uutta": 10, "saleissa": 1, "juttua": 1, "ilmi\u00f6kent\u00e4n": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 9, "emme": 5, "tilaisuuteen": 1, "tyyli": 4, "instituutioon": 1, "httpwwwpuolustusvoimatfiportalpuolustusvoimatfiutpc5vzpljqpafew_pt9aqwoez": 1, "kolmonen": 1, "esittely\u00e4": 1, "aloitti": 5, "tuki": 1, "sijaan": 4, "painottaa": 5, "erittele": 1, "t\u00f6ihin": 2, "95\u2013108": 1, "jaana": 1, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6kapellimestari": 14, "erottua": 1, "rafael-enkelit": 1, "seremoniallisten": 1, "tapa": 1, "perinteist\u00e4": 4, "verrattuna": 10, "wild": 1, "salonkiyhtye": 1, "rajallisuuden": 1, "s\u00e4vellaji": 1, "merkkivuottaan": 1, "ruusuvuori": 3, "ty\u00f6skentelyst\u00e4": 1, "ainutkertainen": 3, "iille": 1, "aseman": 2, "vastaamaan": 1, "armeijassa": 1, "laajentaminen": 1, "tapauksessa40": 1, "ainoa": 3, "jaettuna": 2, "ruusuvuori18": 1, "j\u00e4\u00e4viin": 1, "stemmakirjoja": 1, "henkil\u00f6n": 4, "kuuluivat": 1, "tuttuja": 4, "komentajat": 1, "muodostettiin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "kvalitatiiviset": 1, "alateemat": 4, "v\u00e4ljemmin": 1, "selv\u00e4": 3, "kappaleisiin": 1, "itsen\u00e4isyysjuhlat": 1, "mielenkiintoista": 2, "kvantitatiiviselle": 2, "viihteellisempi": 1, "laativat": 1, "musiikkitieteilij\u00e4n": 2, "musiikkivalinnoista": 1, "vaikuttamalla": 1, "bronze": 1, "opetteli": 1, "valitseminen": 1, "kokonaisuuden": 3, "kaksikielinen": 1, "varsinaiseksi": 1, "itsell\u00e4": 1, "1848": 1, "vuorovaikutuksessa": 1, "marssivat": 1, "ilmett\u00e4": 1, "valtioneuvoston": 1, "kannattavuudesta": 1, "tanssiorkesterilla": 1, "uskaltaa": 1, "juttu": 3, "peterhofin": 1, "tusan": 1, "ty\u00f6p\u00f6yd\u00e4lle": 1, "kokemuksellaan": 1, "rutiinia": 1, "minun": 3, "puolistrukturoiduksi": 1, "s\u00e4velt\u00e4\u00e4": 1, "konttinen27": 1, "muita": 9, "vaikuttaneet": 3, "ohjelmanumerot": 1, "valintatapaa": 1, "ahaa": 1, "alue": 1, "kansanmusiikkiin": 1, "s\u00e4velteos": 1, "muidenkin": 1, "joita": 13, "laatiessa": 3, "voitu": 2, "sinne": 8, "hufvudstadsbladet": 4, "tapahtumasta": 1, "puhtaimmillaan": 1, "vastannut": 1, "alkoi": 4, "alateemoja": 1, "sotaan": 2, "tass": 1, "silti": 1, "protestilauluihin": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 3, "mielenliikutus": 1, "intresseiss\u00e4": 1, "pyydet\u00e4\u00e4n": 3, "esityslista": 1, "k\u00e4ytettiin": 2, "korostaakin": 1, "med": 1, "tehokkaasti": 1, "sepp\u00e4l\u00e4st\u00e4": 1, "riviv\u00e4li": 1, "sovituksia": 13, "pois": 11, "kokeiluille": 1, "mainitsemat": 2, "jatkunee": 1, "televisiossa": 2, "kunnossa": 1, "verkkoversio": 1, "autenttisesta": 1, "merkityst\u00e4": 2, "teematkin": 1, "yhteisty\u00f6n\u00e4": 1, "tutustuin": 1, "televisiointi": 1, "toimittajalle": 1, "mm": 3, "ilmentyv\u00e4t": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "juhlasta": 1, "mahdollisuus": 1, "mikael": 4, "1n": 1, "\u00e4\u00e4nisen": 1, "kahvitilaisuudessa": 1, "finlandista": 1, "aktiivisia": 1, "paljon": 17, "johdolla": 9, "soveltuu": 3, "iloisempi": 1, "kuvauksessa": 1, "muutoksitta": 1, "tiiviiss\u00e4": 1, "auttaa": 3, "aiheet": 1, "rakentaa": 2, "tunnin": 2, "uudempia": 1, "hoiti": 4, "nuotinkirjoitusohjelmalla": 1, "henkil\u00f6": 5, "hiotumpaan": 1, "kolmantena": 1, "toimenpiteen": 1, "kulkutautien": 1, "httpwwwpresidenttifipublicdefaultaspxcontentid294499nodeid44809contentlan1": 1, "suurristin": 1, "vahvistajana": 1, "toisesta": 1, "juhlaa": 8, "j\u00e4rjestett\u00e4viss\u00e4": 1, "ehompi": 1, "pyrkimyksest\u00e4": 2, "kohdassa": 1, "arvokasta": 1, "siten": 10, "1812": 1, "korostamaan": 2, "historiasta": 1, "aiemman": 2, "erityispiirteet": 1, "taka-alalle": 1, "maisemakuvia": 2, "koko": 20, "haasteen": 1, "taipaleensa": 1, "kyll\u00e4": 33, "strukturoimaton": 1, "macarena": 1, "pertti": 1, "harjoituskertojen": 2, "aikaisempina": 2, "vuotisjuhlan": 1, "vakavin": 1, "hovitanssiaisissa": 1, "haluavat": 1, "vanhimmassa": 1, "yritett\u00e4isiin": 1, "tapahtumaa": 3, "d\u2019une": 1, "viettotapaa": 1, "ensiluokkainen": 1, "periaatteet": 1, "muutoksineen": 1, "tutussa": 1, "v\u00e4ris\u00e4vyj\u00e4": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 1, "kokonaisrytmiin": 1, "sovittanut": 2, "kest\u00e4v\u00e4": 3, "poliittiset": 1, "kaartinj\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 1, "arvokas": 2, "tapahtunut": 3, "vaikeusastetta": 1, "yhdeks\u00e4n": 1, "saatu": 4, "viisi": 3, "ursin": 7, "lopussa": 1, "lehdist\u00f6": 2, "konserttiohjelmistosta": 1, "tsarja": 1, "soittovuorossa": 1, "kansainv\u00e4list\u00e4": 1, "puhuttiin": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoitusta": 1, "muotoseikoista": 1, "lipsuttu": 1, "turhat": 1, "pari": 2, "aktiivista": 1, "liittyv\u00e4n": 1, "vastaanottojen": 4, "lopuksi": 2, "valtiop\u00e4iv\u00e4tanssiaisissa": 2, "ikivihreisiin": 1, "k\u00e4sityksen": 2, "moderniin": 1, "tutkija": 2, "50-vuotisjuhlavuoden": 1, "aihealueesta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4": 1, "l\u00e4hestymistavaltaan": 1, "jouni": 1, "k\u00e4sittelyn": 1, "presidenttej\u00e4": 1, "parasta": 1, "yhdess\u00e4": 10, "vastauksista": 1, "juoppous": 1, "nostaminen": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 3, "television": 1, "tanssittava": 1, "jokaisen": 2, "tallqvist": 2, "tapaamisten": 1, "lis\u00e4ksi": 50, "ly\u00f6m\u00e4soittaja20": 1, "gino": 2, "kikkaillaan": 1, "alkanutta": 3, "201443": 1, "p\u00e4\u00e4j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4": 1, "kykene": 1, "onnistuttu": 1, "kaavaa": 2, "mainitsee": 7, "muodon": 1, "perustamisestaan": 1, "maaluoto": 11, "engstr\u00f6m": 1, "korjauksia": 1, "nimen": 2, "ehdokkaat": 1, "palautettiin": 1, "kirjoituksessaan": 1, "ly\u00f6d\u00e4": 2, "baletistaan": 1, "haasteita": 1, "primaariaineistossa": 1, "rajoitteina": 1, "analyysiluvun": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 1, "mieluummin": 1, "ty\u00f6skentely\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4dy": 1, "toteutettiin": 4, "minuutista": 1, "tosi": 6, "soittajilta": 1, "tematiikkaan": 1, "tanssiaisten": 15, "rakentaminen": 1, "luettelo": 3, "ernst": 1, "marche": 2, "tiivistetty": 1, "orkesteria": 1, "implisiittist\u00e4": 1, "tapahtuvalla": 1, "kertomuksia": 1, "it\u00e4valtalaissyntyinen": 1, "huomauttavat": 2, "esseit\u00e4": 2, "musiikintekij\u00f6it\u00e4": 1, "kahdesta": 1, "osan": 3, "tasapaksua": 1, "nuotinkirjoitusohjelmat": 1, "kappalevalintoja": 2, "musiikkitoiveiden": 1, "\u0446\u0430\u0440\u044f": 1, "v\u00e4isty\u00e4": 2, "itsens\u00e4": 2, "otetaan": 8, "valitessaan": 1, "meill\u00e4": 10, "kekseli\u00e4isyytt\u00e4": 1, "siell\u00e4kin": 1, "kernaasti": 1, "24\u201342": 1, "rivi": 1, "j\u00e4tt\u00e4mistilaisuudet": 1, "asemaa": 5, "s\u00e4\u00e4televist\u00e4": 1, "samban": 1, "kokoonpanoissa": 1, "toimivaksi": 2, "armeijakunnan": 1, "efter": 1, "henkil\u00f6ihin": 2, "m-581": 1, "vaikeusasteen": 3, "tausta-ajatuksia": 1, "antaa": 14, "juhlatapahtumien": 1, "tosissaan": 2, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "sallimissa": 1, "suruajaksi": 1, "joutua": 1, "arkistomateriaalin": 1, "sit\u00e4kin": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4": 1, "1820-luvulla": 1, "ehdotetaan": 1, "konserttikokoonpano": 1, "selv\u00e4ll\u00e4": 1, "pahoita": 1, "tulkitsemaan": 1, "toiminta": 3, "tulevaisuudessakin": 1, "yleens\u00e4": 27, "semmoista": 8, "mariankadulta": 1, "anneta": 1, "konserttisoittokunta": 9, "gardets": 1, "n\u00e4k\u00f6kannalla": 1, "aihetta": 2, "sorsapuistosalissa": 1, "kohdejoukko": 1, "90-luvulla": 1, "comboon": 1, "aloitin": 2, "tanssitunnelmaa": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 3, "kokea": 1, "sanaan": 1, "olettamukseni": 1, "haitannut": 1, "soittokunnan": 136, "jaksottajana": 1, "m\u00e4\u00e4rittiv\u00e4t": 1, "uudistettu": 2, "edustan": 1, "loisi": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4mestarin": 1, "httpwwwpuolustusvoimatfiportalpuolustusvoimatfiutpc5vzpnkqjaeisfzr7a6woaat": 1, "valssiin": 2, "mit\u00e4\u00e4n": 7, "julkaisussa": 1, "musiikkimaku": 3, "ohjelmistostaan": 2, "henkil\u00f6iden": 12, "tasavallan": 63, "soittokuntaan": 3, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "arvoisena": 1, "seuraavankin": 1, "kirjattiin": 1, "alateemojen": 2, "sotilas": 2, "viittasi": 1, "pitk\u00e4m\u00f6": 3, "kavi": 22, "loppup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 2, "tarkastelemalleni": 1, "alussa": 9, "seuratuin": 1, "kvantifioida": 1, "is\u00e4nmaallisena": 1, "7987": 7, "muun": 23, "tutkittavasta": 1, "musiikkimakumme": 1, "osaltaan": 5, "muisti": 1, "kantaesityksen": 1, "alkusanat": 1, "matikainen": 20, "osakseen": 1, "kyseisen\u00e4": 1, "puolelle": 2, "25\u201326": 1, "enkel": 1, "sepp\u00e4l\u00e4\u00e4n34": 1, "rakentamaan": 3, "tavat": 1, "laula": 1, "tietyn": 1, "saanut": 4, "pelkist\u00e4minen": 1, "valssi": 10, "demidoff": 1, "jazz": 3, "eeppi": 7, "kertarys\u00e4yksell\u00e4": 1, "ruhtinaskunnassa": 1, "t\u00e4ytesanat": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vyysaste": 1, "hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4": 1, "presidentinlinnan": 10, "skarpskyttebataljon": 2, "tulemisen": 1, "vahdissa": 1, "vapaus": 1, "krasnoje": 4, "poiketaan": 1, "kapellimestarit": 28, "hyv\u00e4lt\u00e4": 1, "raportoin": 1, "tanssiorkesterista": 1, "kilpel\u00e4inen": 1, "alustavan": 2, "tausta": 1, "avauss\u00e4vellys": 1, "v\u00e4ltt\u00e4miseksi": 2, "jatkuneesta": 1, "combo": 43, "erityylisi\u00e4": 1, "juhla": 5, "kansanmusiikki-teema": 1, "osatekij\u00e4": 1, "muistaakseni": 3, "toteutettujen": 1, "alkusoittoa": 2, "perusteellisemmin": 1, "isoin": 2, "ryhmiksi": 2, "karsimiseen": 1, "my\u00f6nnet\u00e4\u00e4n": 2, "empiiriseen": 1, "1860-luvulla": 1, "jalkav\u00e4enkenraali": 1, "musikant": 1, "juhlan": 42, "huomionarvoinen": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 1, "mainitsemien": 1, "rakentumisen": 1, "nykys\u00e4velt\u00e4jien": 1, "oikeuskansleri": 1, "17\u201319": 1, "tavan": 1, "jonkunlainen": 1, "kaunoinen": 9, "iiista": 1, "7983": 1, "viittasit": 1, "musiikkimakunsa": 1, "heikki": 12, "gorni": 1, "poiketen": 4, "analysoidaan": 1, "ilmoitus": 19, "adjutantuuriin": 1, "hienoisessa": 1, "syntyi": 1, "olevia": 1, "tehdyist\u00e4": 1, "taidemusiikkiteoksia": 1, "syy": 7, "k\u00e4sittelemiseen": 2, "mulla": 2, "lis\u00e4yksi\u00e4\u00e4n": 1, "ollaan": 5, "kullekin": 1, "vie": 2, "vierimaa": 1, "joraamassa": 1, "niille": 1, "yhden": 7, "itsen\u00e4isen": 2, "j\u00e4senist\u00e4": 2, "monipuoliseen": 1, "vertailun": 1, "sujuvalle": 1, "nykyinen": 2, "onko": 6, "laatimiselle": 1, "resurssiensa": 1, "tunnuksella": 1, "hahmottaa": 1, "v\u00e4littyi": 1, "leander": 2, "esitett\u00e4v\u00e4n": 5, "esitell\u00e4": 1, "valmiissa": 3, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4esikunnassa": 3, "pohjoisesplanadin": 8, "aikaa": 8, "b\u00e4ndi": 1, "poisj\u00e4tt\u00f6j\u00e4kin": 1, "ammattitaitoisen": 1, "kokoonpanoon": 3, "keksi": 1, "her\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4pik\u00e4ymisest\u00e4": 1, "mielest\u00e4": 11, "juhani": 1, "msmus1751": 2, "luonnollisessa": 1, "historiallinen": 1, "kirjoittaja": 5, "tapoja": 1, "lauluihin": 1, "persoonallisuuden": 1, "aloittelevalle": 1, "ekana": 2, "perinteisest\u00e4": 1, "historialliseen": 1, "laululistalla": 1, "toimistohenkil\u00f6kuntaan": 1, "pataljoonasta": 1, "intressill\u00e4": 1, "alaluvun": 1, "laiskotellen": 1, "vahvistettu": 1, "isommitta": 1, "varioimaan": 1, "laittanut": 1, "ahdasta": 1, "piirteen": 1, "vaikutusvaltansa": 1, "tutkimuksessa": 10, "auttavat": 1, "muusikoina": 1, "nurmio": 2, "kotipaikka": 1, "pit\u00e4mist\u00e4": 1, "moneen": 2, "luetteloitu": 1, "juhlavastaanotoilla": 7, "joka": 71, "vuoro": 3, "arvostus": 1, "tarkkaan": 3, "tarkistin": 1, "puhemiehist\u00f6": 1, "soittaman": 1, "syyt\u00e4": 5, "adjutanteilta": 1, "yhdell\u00e4": 3, "tutkimukseen": 5, "kiitos": 1, "konserttiprojektista": 1, "siirtymist\u00e4": 3, "joistakin": 2, "muusikoiden": 8, "suppeammaksi": 1, "musiikkityyliksi": 1, "jokavuotiset": 1, "jokaiselle": 1, "oikeuslaitosten": 1, "musiikkiperinteit\u00e4": 3, "muuttaneet": 5, "sijoittuviin": 1, "valitsema": 5, "yksityiskohtaisia": 1, "normaali": 1, "kohti": 2, "vaikuttamismahdollisuuksia": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "tuoda": 4, "kysynt\u00e4\u00e4": 2, "1993": 1, "taiteellisen": 1, "yleis\u00f6n": 4, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "nostattavan": 1, "193-207": 1, "nuoren": 1, "j\u00e4\u00e4k\u00e4rimarssin": 5, "kokonaiskuva": 6, "tossa": 1, "eri\u00e4v\u00e4n": 2, "toiveesta": 2, "v\u00e4h\u00e4lle": 1, "tiettyj\u00e4": 4, "vuosittaisen": 1, "alkuun": 1, "mihin": 2, "hierarkkiseen": 2, "esitt\u00e4mistyylillisten": 1, "perusteellista": 1, "asioihin": 2, "tanssiorkesteriksi": 1, "tarkan": 1, "populaari": 1, "euroviisujen": 2, "kohtaa": 3, "nykyp\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "tarkalla": 2, "toisen": 11, "uppoaa": 1, "seikka": 4, "iskelm\u00e4kappaleita": 1, "k\u00e4ttelymusiikkia": 6, "\u00e4\u00e4ni": 5, "trumpetisti": 2, "p\u00e4\u00e4j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n": 1, "ditt": 1, "1870-luku": 1, "olennaiseksi": 1, "2000": 11, "valssikin": 1, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 1, "rangaistuskirja": 1, "musiikkivalinnoin": 3, "vuosina": 41, "kilpailua": 1, "sovitustapa": 1, "muokanneet": 1, "kyn\u00e4st\u00e4": 2, "pient\u00e4": 3, "ajankohtainen": 1, "tyylillisi\u00e4": 2, "t\u00e4\u00e4": 2, "vaiheista": 1, "1980": 6, "k\u00e4ttelymusiikkiohjelma": 2, "aikaansaamiseksi": 1, "liitettiin": 2, "saamansa": 1, "tattoon": 1, "k\u00e4ynnisti": 1, "kunnosta": 1, "le": 1, "mietit\u00e4\u00e4n": 2, "esiintyminen": 5, "arvioimaan": 1, "vihjeit\u00e4": 1, "tanssittavia": 1, "samassa": 1, "nousevien": 1, "tervetulleita": 1, "juhlavia": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 1, "asetan": 4, "helppous": 1, "soittimien": 1, "aineistonkeruumenetelm\u00e4ksi": 2, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 12, "kansallista": 1, "auberin": 1, "kuiteskin": 1, "siirryn": 3, "kuulla": 1, "metodin": 1, "juha": 2, "yleisilmeen": 1, "tutkimus": 17, "ensi": 4, "monilta": 1, "vanavedess\u00e4": 1, "perinteisen": 1, "toistuu": 1, "vaihtoehtoja": 3, "minulla": 3, "vahvistettiin": 1, "lainalaisuutensa": 1, "ester": 1, "tvn": 1, "gaudeamus": 2, "k\u00e4ttelyst\u00e4": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "melodia": 1, "mukaan": 91, "tarkoituksenani": 1, "alkaneet": 1, "kampanjap\u00e4\u00e4llik\u00f6n": 1, "taidemusiikin": 1, "suosiotaan": 1, "yksityisest\u00e4": 1, "pituus": 4, "lattea": 1, "katsoo": 5, "julkinen": 2, "vastakkaisten": 1, "ammattitaitoa": 3, "perusteellisen": 1, "mahdollisuutta": 1, "kirjoittaessani": 1, "selitett\u00e4viss\u00e4": 1, "ihmiset": 1, "samoina": 1, "18001900-luvuilla": 1, "1885": 1, "showssa": 1, "keskeisyytt\u00e4": 2, "lis\u00e4kysymysten": 1, "hankalaa": 2, "vertaamisen": 1, "sanat": 1, "joutuisi": 1, "oboeta": 1, "kirjallisuutta": 2, "toisaalta": 14, "totesi": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 2, "tutkimussuuntausta": 1, "muotoa": 1, "n\u00e4iden": 2, "2003": 12, "kesti": 1, "voine": 1, "teksti\u00e4": 4, "osui": 1, "-------------------------------------------------------------------------------------------tasavallan": 1, "puututtu": 1, "veto-oikeutensa": 1, "yhteiskunnallisten": 1, "nuotistonhoitaja": 2, "seremoniamusiikkia": 1, "onnistumiselle": 1, "s\u00e4velt\u00e4ji\u00e4": 8, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4kseen": 1, "raakele": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 8, "sano": 2, "nostamiseen": 1, "nuo": 1, "oikeasti": 3, "yli": 4, "nousevia": 2, "sanoin": 4, "luodaan": 1, "esimerkkej\u00e4": 2, "idjb24xed7vveo30acsktoylri6q7hqop1670nc0bu99wn-xou27jebs2augbnrlrkvcm9w0tu8h5jvh_4zkqatssnfpmoe_mrhacdcaydmupzbnt6z": 1, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 12, "selon": 2, "kiinnitt\u00e4en": 3, "muusikkoa": 3, "vakiopaikka": 1, "2006": 39, "1812\u20131905": 2, "kappalej\u00e4rjestyst\u00e4\u00e4n": 1, "miettim\u00e4\u00e4n": 1, "irti": 1, "toiselle": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 7, "k\u00e4sitti": 1, "luovuttu": 1, "p\u00e4\u00e4see": 3, "1906\u20131917": 1, "torvisektio": 1, "viimeist\u00e4\u00e4n": 3, "bataljoonan": 1, "klassisemman": 1, "ohjelmistosta": 5, "otaksun": 1, "haastavan": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4viksi": 1, "s\u00e4velt\u00e4jiin": 1, "luotua": 1, "t\u00e4hdent\u00e4v\u00e4n": 1, "muitten": 1, "k\u00e4yr\u00e4torvea": 1, "humanisteille": 1, "tutkimusmetodeihin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 1, "tulisivat": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 1, "rankkaa": 1, "tulevan": 2, "syyst\u00e4": 4, "puolison": 4, "tutkimusaiheita": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "muutostekij\u00e4\u2013seurausketjuja": 1, "staroja": 1, "alustava": 2, "sotilasmusiikista": 2, "michelin": 1, "kannatusta": 2, "kansainv\u00e4linen": 1, "seurassa": 1, "frenckellin": 1, "kunnianhimoista": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 5, "arviota": 1, "molempia": 2, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6kapellimestarina": 2, "kilpaileminen": 1, "in": 5, "tiet\u00e4myksens\u00e4": 1, "synny": 1, "pyh\u00e4n": 1, "s\u00e4vellajissa": 1, "sovitusta": 4, "tahansa": 2, "lujittamana": 1, "pysyi": 1, "juice": 2, "osuudellaan": 1, "saksofoneja": 1, "osallistunut": 1, "juurikaan": 1, "toimivan": 4, "iltana": 1, "kokemukseen": 4, "sanoituskeskeisten": 1, "taloudellisen": 1, "menetelm\u00e4n": 1, "1831": 1, "osuus": 2, "muutenkin": 1, "liittym\u00e4pintoja": 1, "peruskokoelmina": 1, "suomalaisuus-teema": 4, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 2, "itsest\u00e4\u00e4n": 2, "eih\u00e4n": 2, "asettamalla": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "marssien": 1, "meit\u00e4": 2, "kestosta": 1, "stemmojen": 1, "roolia": 1, "perusrakenteista": 1, "perinteiseen": 1, "muuttuva": 1, "keskittyv\u00e4\u00e4": 1, "pakollisesta": 1, "n\u00e4kynyt": 1, "s\u00e4vel": 1, "keskeisimm\u00e4t": 1, "esiintymiseens\u00e4": 1, "kapellimestareiden": 47, "pituisen": 1, "kokeet": 1, "valaisi": 1, "etsiv\u00e4t": 1, "vastustaa": 1, "veteraaneihin": 1, "alttosaksofoni": 1, "taustalle": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 3, "kirjallisuuskatsaus": 1, "intensiivinen": 1, "uudistukset": 1, "yksityiseen": 1, "yht\u00e4pit\u00e4v\u00e4": 2, "aloituslauluun": 1, "resa": 2, "vakiintuneesta": 1, "instituutio": 2, "m\u00e4kin": 1, "kaikki": 24, "koiviston": 2, "k\u00e4yt\u00e4nteiden": 2, "oletan": 1, "protokollaan": 1, "vaihtuu": 5, "varauksellisesti": 2, "puoli\u00e4\u00e4neen": 1, "kulttuurimetropolissa": 1, "halunnut": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "tunnettuus": 2, "punatukkaisuuttaan": 1, "vaikutus": 3, "vanhoja": 1, "vapautensa": 1, "merikannon": 1, "valikoituvat": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "seurasivat": 1, "ulkoilmakonsertteja": 1, "toteutumistapoja": 1, "s\u00e4vellykseen": 1, "te": 1, "nousseen": 1, "perinne": 12, "musiikkiesteettist\u00e4": 1, "ty\u00f6skentelyyn": 1, "tyylilajeista": 1, "kritiikki\u00e4": 1, "tapaamiset": 1, "vastapainoksi": 1, "puhemiehen": 1, "lausumalla": 1, "haluttu": 2, "kansalaisia": 1, "linna": 2, "sortumatta": 1, "hovissa": 2, "toim": 9, "sovitettuja": 1, "kahdensuuntaista": 1, "ty\u00f6teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "kotipaikan": 1, "muuttui": 2, "n\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 1, "sotilaspoloneesin": 2, "konsertissa": 1, "is\u00e4n": 1, "menn\u00e4\u00e4n": 2, "erna": 2, "kappalekriteerit": 1, "valtiop\u00e4ivien": 6, "tanssit": 1, "sovitus": 15, "ulkopuoleltakin": 1, "tunnistamaan": 1, "piston": 1, "kuulostaa": 3, "1918": 3, "edustajille": 1, "noista": 3, "erilaisten": 1, "f\u00f6rstin": 1, "luvaton": 1, "pahimmillaan": 1, "silloin": 24, "saattaneet": 1, "osassa": 1, "ymp\u00e4rille": 1, "veto-oikeudesta": 1, "musiikillisen": 5, "pariisin": 1, "lis\u00e4kysymyksiin": 3, "huomannut": 1, "hankitusta": 1, "virikkeit\u00e4": 1, "tanssiorkesteri": 8, "ylennetty": 1, "pohja": 1, "haittapuolena": 1, "primaariaineiston": 3, "sis\u00e4\u00e4ntulomusiikin": 1, "laajemmasta": 1, "sivuilla": 1, "fotografier": 1, "sovitustasoltaan": 1, "baritonitorven": 1, "kirjallisuuden": 1, "ilmeen": 5, "tanssiaisiin": 1, "s\u00e4vellykselle": 1, "monissa": 1, "johtamassa": 2, "juhli": 2, "v\u00e4nt\u00f6nen": 4, "rinnakkain": 2, "edustettu": 1, "k\u00e4ytetty": 1, "k\u00e4sittele": 1, "kokoonpanolle": 2, "toimi": 8, "kaunoisesta": 2, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 2, "menetelm\u00e4ll\u00e4": 1, "tahtotila": 1, "msmus17512": 2, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "jokeenkin": 1, "ajan": 19, "erottuneet": 1, "l\u00f6ytyy": 6, "tikanm\u00e4en": 2, "chydeniuksen": 1, "el\u00e4myst\u00e4": 1, "monet": 1, "tieteen": 1, "wbajktskhmazuah8achfqnudl3d3l2dbisevz0fbis9nqsehpcid5e9d1a80419fd45399efdd0655064f": 1, "haasteelliset": 1, "kehottaa": 1, "ammattitaitoonsa": 1, "erikseen": 1, "yhteist\u00e4": 1, "ilmoituksiin": 1, "vahvasti": 6, "umbrellalla": 1, "af": 2, "keinoin": 2, "ajanjaksolla": 1, "yhteyksi\u00e4": 2, "ennallaan": 1, "ker\u00e4sin": 1, "fantasia-tyyppisi\u00e4": 1, "tehnyt": 3, "perspektiivist\u00e4": 1, "edustettuina": 1, "keisarihymnin12": 1, "aloittaminen": 1, "haastattelu": 8, "kymmeneksi": 1, "kasvoi": 1, "ruoka": 1, "kiinnostuneet": 1, "n\u00e4k\u00f6inen": 7, "2045\u20132215": 2, "tarkoitti": 5, "resurssien": 1, "soidessa": 3, "flera": 1, "yleist\u00e4\u00e4": 1, "ylti\u00f6nationalistisiin": 1, "valitsin": 5, "j\u00e4garmarsch": 1, "ministerit": 2, "henkil\u00f6ineen": 1, "kokoavasti": 1, "kohoaa": 1, "kriteerin\u00e4": 1, "olevaa": 4, "tilaisuuksilta": 1, "vaatimus": 1, "merkitysten": 3, "solistikarsinnat": 1, "rahallisesti": 1, "heikkouksia": 1, "varsin": 2, "presidenttiparia": 2, "soittovuorojensa": 1, "poloneesin": 1, "virkkeen": 1, "suunnitellun": 1, "kohtuullisen": 1, "tutkimusongelman": 2, "erikoista": 1, "musiikkialan": 5, "oteta": 1, "historiikki": 1, "kaukaa": 2, "ansiosta": 3, "hongroise25": 1, "esitti": 4, "jalustalle": 1, "suuntauksilta": 1, "t\u00e4ydellinen": 1, "kompetenssi": 1, "p8rojko3poya9ub009slm3um0afwtsmsoqkc-bwreirfj_s5xtedzw2zfgnpfbuljv71hjytfxzojbwwez9suxxg8auwwbvls7l7yh39g9ulrtdwtniiunkx4b17i": 1, "monipuolinen": 1, "ik\u00e4": 1, "5122012": 2, "tulkintamahdollisuuksia": 1, "presidenttiparitkin": 1, "j\u00e4lkeen": 39, "kahvitilaisuuteen": 1, "sis\u00e4llytet\u00e4\u00e4n": 2, "uudistaa": 2, "m\u00e4h\u00e4n": 1, "jostain": 1, "kansallisena": 1, "tulevien": 2, "otoksestakaan": 1, "nyth\u00e4n": 2, "kaavaksi": 2, "kuka": 13, "kuullaan": 3, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4n": 2, "jatkojuhlatilaisuuksiin": 1, "kulkua": 1, "varsinaisina": 1, "suunnitellaan": 2, "ylittyisi": 1, "sovitukseen": 13, "moni\u00e4\u00e4nisen": 1, "lukea": 4, "it\u00e4meri-teema": 2, "suoranta": 1, "pidin": 9, "valikoimasta": 1, "laadi": 1, "soitto-osaston": 2, "johtajana": 1, "taiteiden": 1, "teemoitteluvaiheessa": 1, "tullut": 7, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6kapellimestarille": 1, "tiedon": 6, "t\u00e4rkein": 2, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "teeman": 14, "778\u2013805": 1, "\u201ckaikille": 1, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4": 1, "juhlanumero": 3, "juhlatunnelman": 2, "solistisen": 1, "ohjelman": 65, "sanoman": 1, "asiana": 1, "ennen": 34, "vierailuun": 1, "etsit\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hteiden": 5, "laatimisesta": 3, "tahto": 1, "musiikkitieteess\u00e4": 1, "netist\u00e4": 1, "analyysin": 9, "s\u00e4vellyksin": 2, "yhteiskunnassa": 1, "solistista": 1, "harjoitusaika": 1, "l\u00e4hetti": 1, "empiriaan": 2, "presidentille": 7, "frenckell": 1, "hankkimisen": 1, "juhlailtaan": 1, "henkil\u00f6ll\u00e4": 1, "pysty": 1, "harjoituksia": 4, "aihealueiden": 1, "johti": 14, "valmiina": 1, "vertailin": 1, "georg": 2, "tieto": 11, "s\u00e4vellajia": 1, "tiesi": 2, "suomelle-maljan": 1, "k\u00e4ttelyn": 4, "mielipiteit\u00e4\u00e4n": 1, "sijassa": 4, "ilmi\u00f6kentt\u00e4n\u00e4": 1, "mahdollisena": 3, "virheiden": 1, "teemaksi": 3, "vastapaino": 4, "ville": 7, "kokoonpanossa": 2, "idea": 1, "kontekstin": 1, "sovitetussakaan": 1, "oleviin": 1, "asiantuntemusta": 1, "merkitsemiseksi": 1, "tasokkaat": 1, "todellisuudet": 1, "siltoja": 1, "jatkuvasti": 1, "tanssittavuutta": 3, "kokosi": 1, "422016": 4, "itsen\u00e4istyneen": 1, "olettamuksen": 3, "luontoon": 1, "tuntemukseen": 1, "hitaus": 1, "vuorovaikutteinen": 1, "kohteeksi": 1, "olevien": 8, "menetelm\u00e4llisi\u00e4": 1, "luonnetta": 1, "omia": 10, "diskussio": 2, "korisevaa": 1, "ytimekk\u00e4\u00e4sti": 1, "65\u201380": 1, "svettigt": 1, "musiikkiesityksi\u00e4": 1, "kumppanit": 1, "juontojen": 1, "soittokunnalle": 7, "tove": 2, "vapautta": 5, "urhean": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4nnyt": 1, "tapaamisajasta": 1, "laati": 1, "valsseja": 2, "nivoutuvat": 1, "laadittaessa": 3, "harvan": 1, "juhlakonsertin": 3, "mink\u00e4laista": 3, "kuullut": 1, "siirtym\u00e4\u00e4n": 1, "ohjelmasis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4": 1, "tied\u00e4tk\u00f6": 1, "sotataitojen": 1, "tietyt": 9, "tarjota": 1, "laulua": 4, "kasvot": 2, "maininnut": 1, "ero": 2, "viimeiseksi": 1, "hurme": 9, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "vuotta": 30, "v\u00e4hemmist\u00f6kansalaisuuteen": 1, "tarkoitus": 10, "laulusolistia": 1, "l\u00e4hestymistapa": 4, "rikkomuksia": 1, "oikeusneuvokset": 1, "kuudentena": 1, "turhan": 1, "tutkimiseen": 1, "sotaveteraaneille": 1, "tattoo-tapahtumissa": 1, "hyv\u00e4ksyi": 2, "aatto": 1, "kejserliges": 2, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 8, "jacksonia": 1, "ratkaisevassa": 1, "rostin": 1, "yritet\u00e4\u00e4n": 1, "hiljaisempia": 1, "bauer": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vyys": 1, "p\u00e4\u00e4tyiv\u00e4t": 1, "kouriintuntuva": 1, "helenan": 1, "ker\u00e4tty\u00e4": 1, "stemmakirjat": 2, "2004a": 2, "ekaa": 1, "enimm\u00e4kseen": 2, "tarkoitan": 3, "schvindt": 2, "ehdottamisessa": 1, "suunnitteluun": 3, "vastakohtaista": 1, "juhlavuoteen": 1, "turha": 2, "sopimattomassa": 1, "1809": 1, "esitysten": 1, "meid\u00e4t": 1, "taustat": 2, "musiikissa": 4, "haastattelua": 6, "vapaaehtoisty\u00f6-teeman": 1, "472016": 1, "sovittajaa": 1, "esitt\u00e4mist\u00e4": 1, "joukkona": 2, "ohjeistamaa": 1, "ohut": 1, "suomalaisuuden": 1, "toivat": 1, "kunnioitus": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 6, "siirrett\u00e4viss\u00e4": 2, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4": 1, "ylikapellimestarina": 4, "ohjelmissa": 1, "suosionsa": 3, "6122014": 3, "musiikkimiehen\u00e4": 1, "muotoutuu": 1, "laadullisella": 1, "l\u00e4hett\u00e4nyt": 1, "ammattimaista": 2, "johtajien": 3, "k\u00e4siss\u00e4": 2, "ammattilaiset": 1, "laulutulkintojen": 1, "2011": 15, "1832": 1, "adjutanttina": 4, "tuomen": 1, "puhallinmusiikille": 1, "tasa-arvo": 1, "kolme": 6, "is\u00e4nn\u00f6i": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 6, "vastausta": 3, "pyrit": 1, "n\u00e4k\u00f6kantaa": 1, "muutostekij\u00f6it\u00e4": 10, "luonteisiin": 1, "kutsutuissa": 1, "1906": 1, "laivoilta": 1, "tulevaan": 1, "232016": 2, "osaksi": 2, "viestej\u00e4": 1, "varuskunta": 1, "k\u00e4ytett\u00e4isi": 1, "tarjoilussa": 1, "vakiinnutti": 2, "tuomi": 4, "erikoisuudeksi": 1, "tiiviiksi": 1, "verrattaessa": 1, "vanha": 2, "vastata": 2, "luvuissa": 1, "carl": 1, "pian": 1, "oo": 1, "my\u00f6t\u00e4": 4, "olleesta": 1, "seuraajakseen": 1, "siirtymiseen": 1, "hard": 4, "elet\u00e4": 1, "kunniamarssiemme": 1, "2922016": 1, "tv": 1, "tampere-talossa": 2, "mill\u00e4": 10, "grande": 1, "valaista": 2, "hyllylle": 2, "vahvoihin": 2, "mahdollistaa": 3, "k\u00e4skyj\u00e4": 1, "tapahtuman": 2, "j\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 6, "milloin": 2, "todettuihin": 1, "avajaisiin": 1, "teoriakehyksen\u00e4": 1, "huomioimaan": 2, "selvi\u00e4\u00e4": 1, "1819": 1, "kokonaisuudesta": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4": 2, "katselmuksessa": 2, "tulkintansa": 1, "teht\u00e4viin": 2, "42\u201361": 1, "kuuluisaa": 1, "ohjaava": 2, "tarastin": 1, "suuntauksen": 1, "1652016": 1, "tarkkuus": 1, "pohjimmiltaan": 1, "korvattiin": 1, "henkivartion": 2, "jatkumoa": 1, "painotti": 1, "iskelmien": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4ni": 1, "valikoitunut": 1, "uudesta": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 3, "empiirist\u00e4": 1, "paakkunaisen": 7, "tekij\u00f6in\u00e4": 1, "laskea": 1, "orkestraatio": 1, "ominaisen": 1, "jwnzeblvfg_-ztlprnxs4vo5wasaxjn7bxmov7zjh-wkthdkmphzieotwftyosktnia82s54_pq0txx2objs_ljivxdxlo031edtw33cp6frawwygk4xgjsixa9ls62wmxalru2-3mzh3lgs10exj3hdckkinbgjbul9wtw8ed-ylmlslfbtjgsqexilpk0fnmkiufzoroeeygrrlqpzisl6mr3radap2bzbfmiddgyf5ytxrjbhtre6xkeqoe76": 1, "mukaansa": 3, "saada": 4, "voimat": 1, "systematisoinut": 1, "7122006": 2, "laadittu": 2, "televisioidaan": 1, "1920": 1, "talvipalatsin": 1, "yleisemm\u00e4ll\u00e4": 1, "lausumistapaan": 1, "hyv\u00e4ksynyt": 3, "1881": 2, "tavoittamaani": 1, "harmoniasoittokuntiin": 1, "kuikalta": 1, "alueet": 1, "alkuvaiheesta": 1, "liittyen": 1, "tammikuussa": 1, "videol\u00e4hteet": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "toiseen": 11, "tyyliin": 1, "loppumusiikille": 1, "tiedonanto": 14, "ajanmukaisempia": 1, "ahtisaari": 3, "vuorojakoon": 1, "saksa": 8, "juhlintaa": 1, "valintakoetta": 1, "m\u00e5rtenson": 1, "valtakuntamme": 1, "kuulostanut": 1, "kohtasin": 2, "brass": 2, "1854\u20131856": 1, "seikkaper\u00e4ist\u00e4": 1, "puitteissa": 1, "httpwwwpuolustusvoimatfiportalpuolustusvoimatfiutpc5vzpnrqjaeiwfzr5g7grgpzgq8s_aqkyieggcori4av9-jg5i1lmxpwhzvlk1jc6saeuvdtkx6cy70_xjjjduqljhgsvlaak77tamd6ditecfdcfteabudiourrms_6gvywjh2ljjfxb5cabkxt06tcj6rs": 1, "pisteet": 1, "kanssak\u00e4yminen": 1, "maailmaan": 1, "eteen": 2, "luon": 1, "perusteluja": 2, "pohjola": 1, "torjuvaa": 1, "turku": 1, "presidenttiparin": 5, "litteroituja": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 5, "tanssittavuuden": 2, "tehtiin": 4, "bataillons": 1, "2004b": 2, "poikkeuksellinen": 2, "keskuudesta": 1, "aloitusvalsseja": 1, "historiastaan": 1, "omassa": 1, "kansio": 4, "tarkoittaisi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisess\u00e4": 1, "kohdistetuista": 1, "tottunut": 1, "sotilasmuusikoiden": 1, "vain": 16, "liite": 32, "opiksi": 1, "asiaan": 2, "sielunmaisemaan29": 1, "latva-kurikka": 2, "leiriin": 1, "vakiintuneen": 2, "sovittaa": 4, "kaikkein": 1, "kertomuksesta": 1, "moneksi": 1, "tapana": 2, "j\u00e4\u00e4nee": 1, "jossain": 1, "esimerkkein\u00e4": 1, "valitseman": 1, "toimenpide": 2, "aftonblad": 1, "taustoja": 2, "l\u00e4hetyksen": 7, "teknisesti": 3, "k\u00e4sitys": 5, "ilmoituksesta": 1, "musiikkihenkil\u00f6iden": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 3, "henkil\u00f6ill\u00e4": 1, "mielipiteiden": 4, "lopulliseen": 3, "ihanteellisen": 1, "mielekk\u00e4\u00e4t": 1, "painottuu": 2, "yliopiston": 4, "tuoman": 1, "keisari": 5, "ohjelmamuutoksia": 1, "parempana": 6, "l\u00e4hiseudulta": 1, "niiden": 26, "ottamatta": 1, "kyseess\u00e4": 11, "varteenotettava": 1, "vastaanottaessa": 1, "t\u00e4hdet": 1, "tiedosta": 1, "perinteisten": 1, "sekoittuu": 1, "rainehan": 1, "joskaan": 1, "avuksi": 1, "lex-patsaan": 2, "viittaavan": 1, "musiikkialalta": 1, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4n": 3, "nousevat": 2, "laurendeau": 1, "nostan": 2, "toisenlainen": 2, "musiikiksi": 1, "jako": 2, "ohjelmailmoituksen": 6, "preussin": 1, "johtanut": 4, "biiseist\u00e4": 1, "k\u00e4ttelyseremonian": 1, "tanssittuaan": 1, "solisteja": 2, "tekij\u00e4ns\u00e4": 2, "1970": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 2, "kuvaa": 11, "tasoja": 1, "5\u20138": 2, "kiinnostuneita": 1, "my\u00f6nnettiin": 2, "valmistautuminen": 2, "oletettua": 1, "valintaprosessiin": 1, "kerta": 2, "aineisto-otteet": 1, "brown": 1, "george": 1, "pituuksista": 1, "odcsigtppio0pqfgkumjzrzaalzwtl6enpu5nifwnirue3u9c4ko6gqyxpeujvyde3cjzz3": 1, "rakenteeseen": 1, "s\u00e4velten": 1, "kukistuttua": 1, "sille": 4, "kohderyhm\u00e4\u00e4n": 1, "innovatiivisia": 1, "viittauksia": 1, "partituuri": 2, "tarkoituksena": 2, "vuoden": 30, "yliopistokustannus": 1, "valottamalla": 1, "mielt\u00e4": 8, "repertoaaristaan": 1, "culturefi-fi": 3, "httpylefivinttiylefiolotilaylefiarkistolahiruoka-linnan-juhlien-teemanahtml": 1, "jonkinlaiseksi": 1, "maa": 1, "siihen": 59, "kokoonpanovahvuudeksi": 1, "soveltuvuusehtoja": 1, "juhlana": 1, "vuotisjuhlaan": 1, "jazz-solistin": 1, "isompi": 2, "2120": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 10, "menetelmien": 2, "linnasta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llinen": 1, "osoitti": 3, "stemmaa": 2, "n\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "uudistamista": 1, "ankkuroituu": 1, "toiveet": 12, "s\u00f6der21": 1, "musaan": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 3, "loogisin": 1, "kappaleluettelo": 1, "per\u00e4kk\u00e4in": 1, "teemahaastattelurunko": 2, "sotilasmusiikkityylist\u00e4": 1, "yritetty": 1, "varauksella": 2, "kuulua": 1, "taikojaan": 1, "kohokohtia": 1, "ironia": 1, "arvioon": 1, "unkarin": 1, "f\u00f6rlag": 1, "laulujaan": 1, "90-vuotistaivalta": 1, "liittyvist\u00e4": 4, "stemmaan": 1, "harjoittelee": 2, "ohjelmistossa": 6, "veteraaneja": 1, "matikaisella": 2, "elekielen": 1, "tuhat": 1, "muistelen": 1, "jatkuvaa": 1, "1902": 2, "tanssittavaa": 1, "todistaa": 1, "arkiston": 3, "eye": 1, "puhelimitse": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 1, "teoreettiseksi": 1, "1880\u20131900": 2, "laulusolisteille": 1, "juhlavieraille": 4, "sitaattien": 3, "osaamisesta": 1, "msmus175151": 2, "nimisi\u00e4": 1, "sininen": 1, "naisten": 2, "m-915": 1, "paikkansa": 3, "valinta": 5, "tarkenna": 3, "tuntuinen": 1, "kunnia": 1, "sajavaara": 10, "piipari": 1, "puitteet": 1, "suuntauksina": 1, "face": 1, "keisarikunnassa": 2, "erityyppiset": 2, "seikkaper\u00e4iseen": 1, "toteavat": 2, "jonkun": 7, "hetke\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4n": 1, "aineellisten": 1, "halonen": 18, "genos": 1, "siirryt\u00e4\u00e4n": 1, "presidentti\u00e4": 3, "persoonalliset": 1, "tuoretta": 1, "multa": 2, "k\u00e4ttelymusiikissa": 5, "kastiketta": 1, "kasvoista": 1, "1919": 4, "tahdissa": 1, "32\u201337": 1, "maan": 1, "muokata": 3, "ryhdikk\u00e4\u00e4t": 1, "sis\u00e4llytettiin": 1, "sekuntia": 2, "suostuminen": 1, "valtiovierailut": 1, "konserttisoittokunta16": 1, "parempina": 2, "pidettyn\u00e4": 1, "elina": 1, "tampereella": 6, "tutkielmalle": 1, "kiinnosti": 2, "marssimiseen": 1, "keston": 1, "full": 1, "5122007": 1, "osaamista": 2, "runsaaseen": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 2, "kysyttiink\u00f6": 1, "seuraavien": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 3, "liitteen": 2, "vapaaehtoisty\u00f6": 1, "j\u00e4\u00e4k\u00e4rinrykmentin": 1, "statuksensa": 1, "teknist\u00e4": 1, "laulanut": 1, "tuntemusta": 1, "solistilla": 2, "2006\u20132016": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 2, "lis\u00e4kysymyksest\u00e4": 1, "ajatusta": 3, "valmiimmassa": 1, "dubniak": 1, "laajan": 1, "adolf": 3, "puolelta": 10, "itsen\u00e4isyysp\u00e4ivin\u00e4": 1, "n\u00e4kemykset": 1, "tilaisuuden": 3, "timantteja": 1, "kundi": 1, "minuuttia": 3, "1995\u20132014": 2, "niiss\u00e4": 1, "toteutuksen": 2, "s\u00e4vellyskilpailu": 1, "kertoo": 7, "tiger": 1, "kappalelistasta": 1, "s\u00e4velt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ja": 666, "selostuksessa": 1, "aletaan": 1, "mukanaan": 3, "haastavuustason": 1, "kompleksisuus": 1, "lailla": 21, "herkk\u00e4": 1, "mets\u00e4stys": 3, "p\u00e4\u00e4ttyy": 2, "koe": 2, "lomakkeiden": 1, "1700-luvun": 1, "villiintyy": 1, "kutsukoe": 1, "analyysirungon": 4, "kuvata": 1, "ammattitaito": 1, "tarvittava": 1, "havaintoihin": 2, "iloista": 1, "kirjoittaminen": 3, "ven\u00e4l\u00e4iset": 1, "kappale": 10, "nykyajan": 1, "kaartijoukkojen": 1, "alkusoiton": 1, "selke\u00e4\u00e4": 2, "sotilaiden": 1, "pikkujouluissa": 1, "tuodaan": 1, "suomalaiselle": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 1, "kunniamarssia": 1, "jatkotutkimuksissa": 1, "taas": 12, "ihan": 24, "asiaankuulumattomille": 1, "ohjaamisesta": 1, "puhallinorkesteri": 3, "lue": 1, "kapellimestareille": 3, "nimiehdokkaista": 1, "pohjatietoa": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "aktiivinen": 1, "nyt": 11, "asetettuja": 1, "julisti": 1, "m\u00f6tt\u00f6nen": 2, "rumpuryhm\u00e4": 1, "kolmella": 1, "httpwwwkirjastotfisitesdefaultfilesohjeluettelopingoudpdf": 1, "vuosiluvulla": 1, "pyydettiin": 1, "harjoitellessaan": 1, "soitettavan": 1, "tahtipuikko": 1, "vakiintuneita": 2, "aikansa": 2, "alateemaan": 1, "lindstr\u00f6m": 1, "nostamaan": 1, "seremonia": 3, "lainaamaan": 1, "viidenten\u00e4": 1, "yleisi\u00e4": 1, "vaikeusaste": 4, "kirjaston": 8, "kielet": 1, "sanansa": 1, "mwhiuvq1hiwuv2wcj5rimle3_igeyq8lr2zo3mqffuxab8hyipa3mny2y1ws1k_pymhy3wlnoota5gcuchu5ttnkjs7yiwdcmqqq_f3mrbme-ebred6njkkfpj5rsu": 1, "muokkaamisen": 2, "ruotimaankaan": 1, "tammenlehv\u00e4tunnus": 1, "l\u00e4hteit\u00e4": 1, "kysymys": 5, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4": 1, "ainahan": 1, "solistina": 6, "muistolle": 1, "koordinoi": 1, "aleksei": 3, "osana": 2, "valikoimiseen": 1, "p\u00e4\u00e4miesten": 1, "useampi": 3, "ylip\u00e4\u00e4ns\u00e4": 3, "sinfonia": 1, "johdannossa": 5, "konjok-gorbunok": 1, "miellet\u00e4\u00e4n": 1, "vieras": 2, "luotetaan": 4, "havainnointia": 1, "k\u00e4ttelymusiikiksi": 2, "laulukoe": 1, "kahden": 9, "iltajuhlaan": 1, "tuloksissa": 1, "muodostuneen": 2, "havainnon": 2, "k\u00e4ytt\u00e4miseen": 1, "yhteiskunnalliselle": 1, "hanhenoja": 7, "alkuvuosista": 1, "ylennytty\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisyys": 1, "tietty\u00e4": 7, "poliitikkojen": 1, "koskee": 1, "muutoksista": 1, "l\u00f6ydettiin": 1, "tarkoittavat": 1, "yksinkertaisesti": 1, "saatossa": 1, "koelaulu": 1, "musiikilla": 2, "sami": 12, "t\u00e4m\u00e4n": 37, "henkil\u00f6\u00e4": 5, "2711": 1, "tekiv\u00e4t": 1, "vaikeiden": 2, "suunnassa": 1, "sodassa": 1, "viitasaaren": 1, "markku": 3, "ty\u00f6kokemus": 1, "loppumusaksi": 1, "14\u201321": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelvottomaksi": 3, "perusmenetelm\u00e4": 1, "poloneesille": 1, "tarjoilua": 1, "leo": 1, "opeteltavien": 1, "asemasta": 1, "kertomus": 2, "menty": 2, "5\u20136": 2, "veikkaanpa": 1, "onneksi": 1, "robbie": 1, "ajallisia": 2, "tuomaa": 1, "ajatusty\u00f6h\u00f6n": 1, "lyhyemm\u00e4ll\u00e4": 1, "vuoksi": 11, "t\u00e4mm\u00f6ist\u00e4": 1, "ty\u00f6l\u00e4s": 1, "kansliassa": 16, "nuotteja": 3, "toivomansa": 1, "vastaanotto": 12, "tekemisen": 1, "haastattelun": 7, "k\u00e4sitell\u00e4": 1, "halu": 1, "k\u00e4ttelymusiikkijakson": 1, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "tapahtuviin": 1, "helpottavina": 1, "iskelm\u00e4musiikkia": 2, "taito": 2, "molemmalle": 1, "oopperan": 2, "kokoamiseen": 1, "ohjelmassa": 7, "oltu": 1, "esim": 5, "ammattilaisuutta": 1, "maamme-laulun": 3, "pyrkii": 2, "kappalein": 1, "perusteellisesti": 3, "soittovuorot": 1, "7122013": 1, "todellisen": 1, "humanismi": 1, "ryhmittely": 1, "huomioitu": 1, "metodologisia": 2, "j\u00e4\u00e4k\u00e4rirykmentin": 3, "tekem\u00e4\u00e4n": 8, "aikakausi": 1, "toivottavasti": 2, "valintaan": 1, "sai": 23, "avulla": 2, "aili": 5, "asenteilla": 1, "muissa": 3, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "puhallinorkesterille": 4, "hallituksen": 2, "symbolina": 1, "mari": 3, "kuvattu": 1, "niinist\u00f6": 2, "tavoitteiden": 1, "tarjoilun": 1, "1810-luku": 1, "650\u2013657": 1, "pieniin": 1, "tulkintani": 1, "tulevat": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksell\u00e4": 1, "viran": 1, "harjoitusm\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "kantansa": 1, "soida": 1, "aikana": 74, "setiss\u00e4": 1, "puhtaaseen": 1, "konserttisoittokunnalle": 1, "strategia": 1, "aaltoilan": 1, "kuuluisin": 1, "riitt\u00e4vyytt\u00e4": 1, "viel\u00e4": 12, "orkestraation": 4, "valossa": 4, "ohjelmistoja": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 2, "perusfunktiosta": 1, "osaat": 1, "pyrkien": 2, "saavuttamiseksi": 1, "tulkinta": 1, "elvis": 2, "aineistoa": 12, "miellytt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "koppa": 1, "menetelm\u00e4t": 3, "toistoihin": 1, "toisensa": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4": 1, "parhaaksi": 1, "katseensa": 1, "l\u00e4hde": 2, "latinalaisilla": 1, "elo": 1, "6170": 1, "tuoneet": 2, "n\u00e4kyneet": 1, "noudattamaan": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "esityskenttien": 1, "t\u00e4rkeiden": 1, "musiikkityyliin": 1, "godzinskyn": 1, "selvisiv\u00e4t": 1, "vastaanotto13": 1, "valssista": 1, "sovitustaidosta": 1, "tunnelmasta": 1, "temaattiset": 2, "presidenteill\u00e4": 2, "tutkielman": 14, "hankinta": 2, "keskustelua": 4, "ohjelmistollinen": 1, "esitt\u00e4m\u00e4": 2, "j\u00e4rjett\u00f6m\u00e4n": 1, "ems": 10, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 2, "sundholm": 12, "suoraan": 3, "kevyemm\u00e4n": 1, "2002": 1, "uutuusarvoa": 1, "bef\u00e4l": 1, "muodostua": 1, "suoran": 8, "nostattamiseen": 1, "aio": 1, "1849": 1, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 10, "hallitsijoihin": 1, "selitt\u00e4minen": 1, "2014": 45, "ehdotusten": 2, "sijasta": 7, "uudistamispyrkimykset": 3, "nykykansanmusiikki": 1, "paikassa": 1, "modernin": 1, "kokoonpanoista": 2, "vauhdikasta": 1, "sotaveteraaneja": 4, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 1, "1941-1952": 1, "emt": 7, "yleis\u00f6lle": 1, "tutkimuksissa": 1, "todetaan": 2, "yhteydess\u00e4": 15, "ainutlaatuisuudessaan": 2, "myytiin": 1, "liittyv\u00e4t": 12, "huomioimisesta": 1, "palvelusohjes\u00e4\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "rauhanturvaajien": 1, "tavoittamisen": 1, "perinteiksi": 2, "ehdottaa": 5, "presidentti": 56, "johanssonin": 1, "n\u00e4in\u00e4": 1, "kaikille": 5, "jean": 3, "aloitteentekij\u00e4n\u00e4": 1, "tyylilaji": 2, "potpuri": 2, "omalta": 4, "maltillinen": 1, "kontrastin": 1, "tutkimuksen": 38, "kesken\u00e4\u00e4n": 7, "kahteen": 3, "turvattu": 1, "kautta": 17, "kylpyl\u00e4": 1, "muutettiin": 2, "johtaneista": 1, "httpwwwiltasanomatfilinnanjuhlatart-1288433397585html": 1, "ik\u00e4heimon": 8, "pingoudin35": 1, "litteroidut": 4, "turkin": 2, "j\u00e4rjest\u00e4misen": 1, "palvelee": 3, "tilaajan": 2, "karsinta": 1, "synteesi": 1, "kokoonpanon": 4, "monipuolistaa": 1, "tapahtuma": 2, "kappalelistaa": 3, "visuaalinen": 1, "varoilla": 1, "kysymyksiss\u00e4": 1, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 4, "diplomaattikunta": 1, "nina": 1, "uudistuksena": 1, "tekij\u00e4\u00e4n": 1, "viimeisin\u00e4": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vyytt\u00e4": 2, "hyv\u00e4rinen": 1, "piispoja": 1, "vaikuttajien": 1, "tarkempaa": 1, "laulajaksi": 1, "axr-music": 1, "filharmonian": 1, "sotilaskapellimestareiden": 1, "astuessa": 1, "observoinnin": 1, "keskeisten": 3, "musiikkitarjonnasta": 1, "laskeminen": 1, "ment\u00e4isiin": 1, "listalle": 2, "solistin": 49, "kunniamarsseja": 1, "kotiin": 1, "ohi": 1, "historia": 2, "saat": 1, "52\u201353": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 4, "k\u00e4\u00e4nnyn": 1, "remes": 10, "alustavaa": 1, "valitaan": 5, "kriteereihin": 1, "vanhoista": 2, "ajatuksia": 4, "talon": 3, "tietynlainen": 2, "esitetty\u00e4": 4, "marssein": 1, "taida": 2, "tienn\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "isompiin": 2, "jona": 1, "1432016": 1, "rajaa": 1, "sovitukselliset": 2, "sijaintipaikkansa": 1, "ulkomaista": 1, "httpwwwaxrfiartistitkaartincombo": 1, "puu5": 1, "tuttu": 1, "muuttumattomuuden": 2, "t\u00e4ysin": 7, "s\u00e4velletyll\u00e4": 1, "ratkaisevan": 1, "alasuutari": 1, "1871893": 1, "mieltymykset": 1, "haastattelujen": 6, "s\u00e5ng": 1, "kirjain": 1, "hommaa": 1, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 4, "arvokin": 1, "analyysiseminaariesitelm\u00e4": 1, "200-vuotisjuhla": 1, "tutkimuksessani": 1, "veteraaneille": 1, "muuttaneita": 3, "katsoa": 1, "edesmenneen": 1, "v\u00e4liseen": 2, "useamman": 4, "liittyv\u00e4\u00e4n": 1, "maaherrat": 5, "palautuu": 1, "1819\u20131996": 1, "mulle": 3, "1891": 2, "tuntui": 4, "ilmi\u00f6st\u00e4": 1, "k\u00e4sityksens\u00e4": 1, "kertyi": 2, "laatijana": 1, "2013\u20132014": 1, "haloseen": 1, "liikkuvaa": 2, "ydinjoukko": 1, "k\u00e4ynyt": 2, "\u00e4lytt\u00f6m\u00e4n": 1, "etenkin": 9, "m\u00e4ntyselle": 3, "valtava": 1, "seuraava": 1, "pidemm\u00e4n": 1, "poikkeuksellisesti": 3, "rytmeill\u00e4": 2, "beguine-rytmisi\u00e4": 1, "tarkastelemista": 1, "yksityisesiintymisill\u00e4": 1, "varsinaista": 5, "hieno": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4vastaanottoihin": 1, "raskas": 1, "henkivartiojoukosta": 1, "tutkittavaa": 1, "koskiselta": 1, "raikuen": 1, "sinivalkoisissa": 1, "selv\u00e4tajuisella": 1, "keltaisessa": 6, "virkamiesjohdolle": 1, "tietenk\u00e4\u00e4n": 2, "kriteerit": 2, "pituudella": 1, "von": 5, "blame": 1, "s\u00e4vellyskilpailun": 3, "toimivuus": 2, "kutsua": 1, "100-vuotissyntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "perhe": 1, "niin": 88, "eteenp\u00e4in": 3, "suomalalaisia": 1, "vastaava": 2, "kajanuksen": 1, "seuraavalle": 1, "suunnittelemaan": 1, "isommiksi": 2, "vastaavasti": 1, "strauss": 1, "asema": 5, "piirtein": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4n": 1, "williamsin": 1, "ylikapellimestaria": 2, "neuvonantajina": 1, "lifgardets": 2, "sanojen": 1, "selitysmallia": 1, "antamalla": 1, "joskin": 1, "173\u20131341881": 1, "pituudesta": 1, "edelleen": 7, "hankitulla": 2, "marssimusiikin6": 1, "tienn\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 1, "toiveen": 1, "tv-ohjelmaan": 1, "etenen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "verrattavissa": 1, "tuoreita": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "keskustelunomainen": 1, "l\u00e4heisen": 1, "puhelinkeskustelut": 1, "kuitenkaan": 12, "analysoinnin": 1, "valse": 2, "halutessaan": 4, "puolistrukturoimattomalla": 1, "omasta": 3, "metodeja": 2, "sovitettua": 2, "oikeaksi": 12, "tutkia": 5, "f\u2013g": 1, "musiikkiohjelmaan": 5, "mozartin": 1, "saaneet": 1, "mielialoja": 1, "marsseja": 2, "esitet\u00e4\u00e4n": 3, "sotatoimiin": 1, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "soittaa": 17, "sanoo": 8, "matkalla": 3, "talvio": 6, "selitt\u00e4v\u00e4t": 1, "lukijakunnaksi": 1, "toimivasta": 4, "konserttisoittokuntaa": 1, "edustavassa": 1, "kirjailija": 2, "punaisena": 2, "julkaistu": 9, "hyv\u00e4ksyttiin": 1, "laadullinen": 9, "pillipiipareista": 1, "30\u201331": 3, "kuvastamaan": 3, "musikanttia": 1, "puhallinorkesterissa": 1, "suomennettu": 1, "3122009": 1, "monipuolisuutensa": 1, "loppukuva": 1, "suunniteltu": 2, "ryhmiss\u00e4": 1, "periaatteeseen": 1, "kaiken": 3, "perustuvan": 3, "luottamus": 3, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 3, "semmoinen": 13, "konsertti": 1, "puoleensa": 1, "tieteellinen": 2, "merkkivuosiin": 2, "pataljoonaansa": 1, "tarkasteltaessa": 1, "esiintym\u00e4\u00e4n": 2, "vii\u2013xvi": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4": 1, "muokkaajina": 1, "tapaukset": 1, "osuudesta": 1, "treenattua": 1, "kokemattomuudesta": 1, "nimi\u00e4": 2, "keskin\u00e4inen": 1, "muuttumattomuuteen": 1, "tanssimaan": 2, "puolena": 1, "tervetullut": 1, "marssiin": 1, "kirjoittelu": 1, "helpottamiseksi": 1, "heh\u00e4n": 1, "kirjoittajan": 3, "luomiseen": 2, "rumbia": 1, "valssin": 13, "p\u00e4\u00e4tin": 1, "sinivalkoista": 1, "p\u00e4\u00e4sihteerin": 1, "17516": 1, "puhallinmusiikkirepertoaarin": 1, "soittovuorolla": 1, "kokonaisuuteen": 2, "\u00e4\u00e4ress\u00e4": 1, "kirjoituksissa": 1, "esiteltiin": 2, "word-tekstink\u00e4sittelytiedosto": 1, "tasapaksuksi": 1, "suomihan": 1, "ilia": 2, "lumi": 1, "synty\u00e4": 1, "laulaa": 2, "t\u00e4\u00e4n": 3, "letkajenkka": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 1, "tekstien": 1, "l\u00e4heisess\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4steli\u00e4\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "voimakkuuksiakin": 1, "itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4": 3, "taustasta": 1, "muuteta": 1, "ongelmakokonaisuuden": 1, "eliitti": 1, "47\u201348": 1, "e\u2013h": 2, "hahmottamisena": 1, "suuriruhtinaskunnassa": 1, "tyylierojen": 1, "perustelematon": 1, "unioninkatu": 1, "todellisuudesta": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "nelj\u00e4n": 3, "hahmotetaan": 1, "isoimpia": 1, "varsinaisiin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4lt\u00e4": 2, "ilmi\u00f6n": 3, "seuraamassa": 1, "raskin": 2, "p\u00e4\u00e4kohtia": 2, "sovitusasia": 2, "puolustusvoimissa": 3, "mukana": 13, "ammattilaisen": 1, "olettaa": 2, "organisoiminen": 1, "kirjoituksia": 3, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 6, "versiosta": 1, "vajaan": 1, "tarkastaja": 1, "sanalta": 1, "nimitetyksi": 1, "torsten": 1, "tanssikappaleiden": 1, "ajatella": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmansa": 1, "keitos": 1, "takaa": 1, "sovituksen": 23, "ty\u00f6nantajaansa": 1, "teemasta": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4tt\u00e4": 1, "aihepiiri": 1, "kasassa": 1, "oikeutetusti": 1, "ohjelmistomusiikkia": 1, "mittaan": 2, "k\u00e4ttelymusiikkeja": 1, "tyylillisiin": 2, "laajentanut": 1, "muotoilup\u00e4\u00e4kaupunkina": 1, "kertomalla": 1, "peruskorjauksen": 1, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4kin": 1, "glitter": 1, "lehtonen": 3, "sovituksilla": 1, "tuommoinen": 1, "kontekstitekij\u00f6it\u00e4": 1, "bo\u017ee": 1, "viimeinen": 1, "suurin": 1, "lakkautukselle": 1, "kalioujnov-salminen": 2, "rakenteessa": 1, "24\u201327": 1, "kapellimestareilla": 1, "62\u201364": 3, "sepp\u00e4l\u00e417": 1, "valittu": 5, "keskeisen": 2, "sotav\u00e4kij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "oikeuslaitoksen": 1, "kokkonen": 2, "k\u00e4ttelyohjelmistoon": 1, "edustussoittokunta": 1, "ottamisessa": 1, "kategoriaan": 1, "divisioonan": 1, "arvelevat": 1, "osia": 1, "tilastolliset": 1, "l\u00e4heinen": 1, "hallitseminen": 1, "p\u00e4\u00e4dyin": 1, "vakiintuivat": 1, "kappaleet": 15, "j\u00e4t\u00e4n": 1, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "capriccio": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 2, "keikoilla": 1, "tarvitse": 3, "eka": 3, "kaareen": 1, "setin": 2, "edustavia": 1, "puhekielen": 1, "mainitsema": 2, "tekev\u00e4t": 2, "jazz-tyyliseen": 1, "aarre": 1, "mahdollisia": 1, "vahvuus": 1, "ajattelee": 3, "ilmaisee": 8, "weckstr\u00f6m": 2, "taskukellonsa": 1, "helena": 1, "p\u00e4tem\u00e4\u00e4n": 1, "normaalisti": 1, "63-miehinen": 1, "k\u00e4sittely": 1, "tilaisuudessa": 1, "laulajien": 1, "luettavuus": 2, "ylikapellimestarilta": 3, "syiden": 2, "saapuvat": 1, "korkeimmalle": 2, "muodostuneiden": 1, "poisj\u00e4tt\u00f6j\u00e4": 1, "2345": 1, "musikaalinen": 1, "tasaiseen": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "omien": 2, "huolimatta": 12, "mielipidevaikuttamista": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4n": 1, "rehtorit": 1, "teit": 1, "voi": 21, "soittolistan": 1, "tutkittu": 2, "milt\u00e4": 3, "sortin": 1, "tulokseksi": 4, "j\u00e4\u00e4nyt": 4, "historiallista": 2, "vuolion": 9, "esimerkill\u00e4": 3, "varata": 1, "1812\u20131827": 1, "s\u00e4vellyksen": 12, "keskustelun": 1, "n\u00e4kemykseen": 4, "suunnitteluvaiheita": 2, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "huippukivoja": 1, "muotoutumiseen": 1, "erik": 1, "sovittajilta": 1, "olli": 2, "ansaitsevat": 1, "hitaita": 2, "miettiess\u00e4\u00e4n": 1, "keskustella": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4tanssiaisista": 2, "kallio": 4, "tapahtumarikas": 1, "ajankohtaisuus": 1, "strukturoidun": 1, "aika": 22, "yhteytt\u00e4": 3, "osuvuutensa": 1, "tavallisesti": 1, "haastatteluksi": 1, "ampujaa": 1, "edustavasta": 1, "lasse": 1, "ulos": 5, "mitk\u00e4": 22, "toisella": 3, "hirvikorpi": 10, "nuottikokoelman": 1, "hovitanssiaisista": 1, "teoksia": 6, "mukaisesti": 3, "sellainen": 6, "teemat": 17, "haastatteluista": 1, "sopivin": 1, "12\u201313": 2, "ket\u00e4\u00e4n": 1, "ajatuksen": 3, "laadullista": 2, "kiinnostunutkaan": 1, "konsertin": 1, "kanslialle": 1, "mua": 1, "soittajaa": 5, "esitt\u00e4misen": 1, "tanssiosuuden": 1, "valinnassa": 2, "tunnettavuus": 2, "t\u00e4ss\u00e4": 24, "sointia": 1, "aiemmasta": 2, "toimivilla": 1, "n5igwiorkezj91jm5nllplcu3qggtryonfyavwsfmnsbykdpb7qh30bnyfl5lah27y3av5": 1, "semmoisia": 9, "ovat": 68, "her\u00e4ttiin": 1, "johtaja": 12, "kriittisesti": 2, "erikoisjoukko": 2, "jopa": 6, "riippuu": 4, "tavoitteeni": 1, "naispaholaiseen": 1, "puolisoltaan": 1, "konsertit": 2, "ohjelmistollisesta": 1, "muusikot": 1, "kuikka": 3, "soitinkokoonpanot": 1, "kappaletta": 7, "aiheeni": 1, "vahingossa": 1, "ess": 3, "laulusolistit": 3, "linkittyi": 1, "nelj\u00e4nkymmenen": 1, "vapaamuotoinen": 1, "tuotantoa": 1, "saloilta": 1, "eron": 1, "balanssia": 1, "hetkiin": 1, "alueen": 2, "suomalaisia": 4, "koistinen": 2, "tietyss\u00e4": 1, "tiedekunta": 1, "napakampaan": 1, "yksityiskohtaisempi": 1, "tappelu": 2, "j\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "enemmin": 1, "perhepiiri\u00e4\u00e4n": 1, "muuttujien": 3, "visuaalisen": 2, "usko": 1, "musiikkiel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "vuorojakoperinne": 1, "viestit\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4sitteleviss\u00e4": 1, "haastattelusta": 1, "haettu": 3, "asetettuihin": 1, "hahmottamani": 1, "vastaiseksi": 1, "nuotistoarkiston": 1, "toteuttamisen": 1, "korostaa": 6, "hirsj\u00e4rven": 5, "tukivat": 1, "identiteettitematiikkaan": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 16, "partituurikirjat": 4, "sis\u00e4llissodan": 1, "1882\u20131930": 1, "s\u00e4velt\u00e4jien": 14, "perustuvat": 2, "aineistonhankintamenetelm\u00e4": 1, "t\u00e4llainen": 1, "j\u00e4lkeisest\u00e4": 1, "kest\u00e4nyt": 1, "t\u00e4llaiset": 1, "johtamisen": 2, "omak\u00e4tisiin": 1, "karkean": 1, "\u00e5ke": 1, "helin\u00e4": 1, "ihminen": 1, "verbeiss\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4vimpi\u00e4": 1, "kapellimestareihin": 1, "sanottuun": 1, "kulttuurin": 2, "esiintymiseen": 3, "tangoja": 3, "l\u00f6ydy": 3, "s\u00e4velt\u00e4m\u00e4n": 1, "liitteet": 1, "sinfonian": 2, "korkean": 1, "vanhojen": 4, "marssiksi": 1, "aiheen": 3, "tanssiorkesteri2": 1, "kertoa": 2, "asenne": 1, "l\u00e4hetettyj\u00e4": 1, "otettaan": 1, "8\u20139": 1, "musiikkiperinteisiin": 4, "jaksoja": 2, "kevyempi": 1, "paikkaansa": 1, "alkuper\u00e4isen": 1, "tyt\u00f6lleni": 2, "edustavan": 1, "kameroiden": 2, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 8, "mediakanavia": 1, "pys\u00e4hdystauolla": 1, "kiinnostaa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 3, "milloinka": 1, "nuotiston": 1, "isoimpana": 1, "tekij\u00f6iden": 1, "esittelin": 1, "kaikin": 4, "tattoo": 2, "oon": 1, "anton": 1, "1854": 1, "presidentin": 103, "vuonna": 88, "seremonioihin": 1, "videokatseluohjelmalla": 1, "monesti": 3, "sotilasmusiikkialalla": 4, "t\u00e4hti\u00e4": 1, "laatiminen": 4, "pyrit\u00e4\u00e4n": 7, "tunteena": 1, "ulkoa": 7, "tapahtuneesta": 1, "veikko": 4, "solisteille": 2, "sana": 1, "diakroniana": 1, "naiss\u00e4velt\u00e4j\u00e4": 1, "toteutui": 3, "tukee": 6, "toive": 5, "lyriquen": 1, "lausumansa": 1, "helpottavana": 1, "juhlavastaanottoihin": 1, "nopeampaa": 1, "seremonian": 3, "presidentist\u00e4": 1, "sopineet": 1, "3132016": 1, "varmasti": 5, "tutkiminen": 2, "keskeisimpi\u00e4": 2, "taso": 2, "samanaikaisesti": 3, "vuorovaikutus": 1, "vuorostaan": 14, "tuomaan": 1, "alkupuolella": 3, "muuttuu": 4, "pk1842hg2": 2, "selke\u00e4": 3, "kokoonpanolla": 1, "lis\u00e4kysymyksen": 2, "setti\u00e4": 4, "ollut": 62, "26112013": 1, "tanssimusiikista": 2, "sovitusty\u00f6n": 1, "hyv\u00e4ksi": 2, "loppuvaiheessa": 1, "syntyy": 3, "sotajoukoille": 1, "haastattelulla": 1, "parantaisen": 6, "2009b": 6, "itsen\u00e4isyyden": 12, "solistit": 9, "47\u201353": 1, "kansanmusiikista": 1, "luodun": 1, "syyn": 1, "ottavat": 2, "koskeneet": 1, "toiveitaan": 3, "kappaleeseen": 1, "yliopistopaino": 2, "tukeutuen": 1, "vanhin": 4, "muodostamisen": 1, "panostaa": 1, "edustajat": 6, "mahdollisine": 2, "saraj\u00e4rven": 1, "t\u00e4t\u00e4kin": 1, "syyll\u00e4": 1, "suhteisiin": 1, "k\u00e4ttelee": 2, "materiaaliin": 1, "edustavat": 2, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4": 1, "taitajina": 1, "maaherroja": 2, "1922": 1, "nuotteihin": 1, "k\u00e4sitteen": 1, "analysoidessani": 2, "yksiselitteist\u00e4": 1, "laatuun": 2, "kasvonilmeiden": 1, "kokemus": 2, "kabinettiesittely": 1, "martti": 2, "valmisteltuja": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "saturaation": 1, "laulajalla": 4, "hanhenojan": 2, "opetustarkkampujapataljoonan": 1, "saundi": 1, "maaluodon": 2, "toivoa": 1, "civile": 1, "wilhelm": 2, "toivoi": 1, "ylikapellimestarilla": 3, "kuulokkeita": 1, "linnan": 21, "vai": 5, "palvelleiden": 1, "tulkitsemalla": 1, "engelin": 1, "1920-luku": 1, "joo": 3, "teosten": 4, "2311\u201318122015": 1, "alateemojen36": 1, "sommittelen": 1, "och": 7, "sosiaalisen": 1, "suunnittelemassa": 1, "apostol": 5, "toimintamallista": 1, "teemahaastattelut": 1, "valon": 1, "mainitsemaan": 2, "sirkka": 2, "selityst\u00e4": 1, "beatlesin": 1, "voimakas": 1, "henkil\u00f6kunta": 3, "treenisessiota": 1, "1995": 3, "tangos\u00e4velt\u00e4ji\u00e4": 1, "teoreettista": 1, "tilanne": 2, "v\u00e4hiten": 1, "tietotaitoon": 1, "solistivalintakriteerin": 1, "tiedustelun": 1, "sivuttiin": 1, "ehdotuksensa": 1, "rakenteella": 1, "viittaavat": 1, "tommi": 1, "ammatilliseen": 1, "turvallisuus": 1, "kahdeksi": 1, "kilpailla": 1, "kiinnitetty": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4mistoimenpiteell\u00e4": 1, "tuomisena": 1, "esitetyt": 1, "muassa": 22, "oli": 174, "sidoksissa": 2, "ovesta": 3, "sointimaailmaa": 2, "luontevaa": 3, "sovitusty\u00f6ss\u00e4": 1, "taisi": 4, "tehty": 13, "lattiatasolla": 1, "minusta": 1, "laajoja": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 1, "laimin": 1, "perustelen": 2, "toistaa": 2, "aloittanut": 1, "ylikin": 1, "tanssimassa": 1, "osin": 6, "seitsikko": 1, "soittimilla": 1, "kirjoittamattomien": 1, "musiikkiteht\u00e4vien": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 1, "musiikkiahan": 1, "huomioitava": 1, "p\u00e4\u00e4ministerin": 1, "selke\u00e4sti": 7, "useammin": 1, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 1, "varattu": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 1, "ket\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "nelj\u00e4nten\u00e4": 1, "nuottien": 4, "olleenkaan": 1, "luotettavia": 1, "johanna": 2, "itse\u00e4": 1, "sidon": 1, "p\u00e4\u00e4ttynyt": 1, "vartiopalvelus": 1, "siirtym\u00e4n": 1, "vallinneeseen": 1, "pohdinnan": 2, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4n": 1, "usein": 8, "pukeutumisen": 1, "kuten": 20, "kyll\u00e4\u00e4ntymisell\u00e4": 1, "maria": 2, "tuntemia": 1, "adjutanteiltaan": 3, "j\u00e4\u00e4": 5, "kevytt\u00e4": 1, "luonteesta": 1, "puvuissa": 2, "st\u00e5hlberg": 3, "kehitt\u00e4j\u00e4": 1, "t\u00e4ynn\u00e4": 3, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 3, "nuoria": 2, "mainitsematta": 1, "dynamiikassa": 1, "tutkittua": 1, "inhimillisyytt\u00e4": 1, "yhdistin": 1, "harjoitusjakso": 1, "90-vuotisjuhla": 1, "modernilla": 1, "joukon": 1, "herkuteltiin": 1, "aihe": 3, "pohdintalukuun": 1, "painopisteit\u00e4": 1, "varmaan": 6, "arvoon": 2, "p\u00e4\u00e4stiin": 1, "t\u00e4n\u00e4": 3, "muuttunut": 3, "laatijoiden": 1, "persoonallinen": 1, "laitettiin": 1, "vapaat": 2, "saraj\u00e4rvi": 4, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "vaihtua": 1, "kuikan": 7, "soineet": 1, "officerare": 1, "puhutaan": 3, "aineistonkeruumenetelm\u00e4n\u00e4": 1, "professori": 2, "jostakin": 1, "kansanmusiikki": 1, "tekstist\u00e4": 2, "temaattisesta": 1, "nytkin": 1, "esimerkin": 1, "29\u201349": 1, "itsen\u00e4isyysjuhla": 1, "luvun": 13, "atso": 1, "nimi": 5, "juhlavuosi": 2, "odottaa": 1, "kontrastissa": 1, "holger": 1, "tanssiaisia": 1, "kukaan": 4, "hyl\u00e4t\u00e4": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 2, "ratkaisuja": 2, "orkesteri": 3, "j\u00e4tk\u00e4n": 1, "kappaleella": 1, "pysyv\u00e4t": 1, "t\u00e4nne": 1, "teemahaastateltujen": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "t\u00e4sment\u00e4\u00e4": 1, "uudistamispyrkimyksist\u00e4": 1, "yksityinen": 1, "parkettilattialla": 2, "kn1-2": 2, "sinfoniaorkesterilla": 1, "erkki": 1, "palvelleet": 2, "annin": 1, "toteutetut": 1, "hallitsijalle": 1, "laulutaidollaan": 1, "orjallisesti": 1, "tutkimusotetta31": 1, "teen": 4, "t\u00e4n\u00e4kin": 3, "koin": 1, "henkil\u00f6tekij\u00e4t": 2, "kapinaan": 1, "luotti": 1, "laji": 3, "ensimm\u00e4isille": 1, "jonkin": 2, "hyv\u00e4ksytin": 1, "huomiotaan": 3, "rajoissa": 1, "opiskelleen": 1, "alhainen": 1, "no": 10, "vaikutti": 6, "6122013": 3, "uudenlaiseksi": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "konseptit": 2, "kullervo": 1, "abstraktio": 1, "sepp\u00e4l\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "aikaisemmat": 1, "valitsi": 2, "rakentama": 1, "melko": 9, "kuulan": 1, "kulki": 1, "varautua": 1, "tauno": 2, "eyes": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "tapauksessa": 4, "2311": 1, "ammatillinen": 2, "syntymiseen": 1, "peittelem\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "vaiheessa": 4, "saatiin": 7, "ylikapellimestarille": 2, "verrattaisiin": 1, "pienemm\u00e4ll\u00e4": 1, "sepp\u00e4l\u00e4lt\u00e4": 2, "mahdollista": 11, "suljeta": 1, "sanottuna": 1, "yl\u00f6s": 1, "tarjonnasta": 1, "tutkittavat": 2, "kappalelistan": 12, "konserttisoittokunnan": 13, "laatu": 1, "laadinta": 1, "kutsuttua": 1, "musiikkiperinteen": 3, "k\u00e4ytettyjen": 1, "lippuparaatin": 1, "painetun": 1, "liittyi": 4, "prayer": 2, "joulukuun": 2, "eritt\u00e4in": 3, "tiedusteli": 1, "kappalevalintakriteerit": 7, "treenattu": 1, "msmus17516": 1, "tietoisesti": 5, "seikat": 3, "toisiaan": 2, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 1, "yll\u00e4pito": 1, "induktiivinen": 1, "2000-luvun": 1, "luksessa": 1, "muodostunut": 2, "useimmiten": 2, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 1, "vuodessa": 2, "toimineen": 1, "deidres": 1, "empiirinen": 1, "analyysirungoksi": 2, "hallinnollinen": 2, "juhlavastanotolla": 1, "teemoittelu": 4, "sis\u00e4llys": 1, "autorit\u00e4\u00e4risess\u00e4": 1, "teokset": 2, "metodologiaa": 1, "puhuttu": 1, "toiveista": 2, "maahanmuuttajas\u00e4velt\u00e4j\u00e4n": 1, "tuominen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 1, "kuulostaisi": 2, "1893": 1, "nykymusiikin": 1, "fokseja": 2, "niitten": 1, "asetti": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 12, "kansainv\u00e4lisist\u00e4": 1, "ainoastaan": 17, "varmuuskopiot": 1, "offentliga": 1, "vetoavaa": 1, "havainnoimalla": 1, "s\u00e4vellaji-tekij\u00e4": 1, "esiin": 3, "1800-luvun": 2, "edess\u00e4": 2, "pietarilaiselle": 1, "ehdottama": 1, "reseptioita": 1, "kevenee": 1, "televisiol\u00e4hetyksiss\u00e4": 1, "puita": 1, "sovittamalla": 2, "edustavaa": 1, "toisenlaiseksi": 3, "kokosin": 1, "synty": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 11, "valmistellessa": 1, "keisarillisesta": 1, "esimerkkin\u00e4": 1, "vartiaisen": 1, "perinteiset": 2, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "kokeiluluonteisena": 1, "heti": 3, "asettamiini": 1, "tilanteessa": 3, "vastedes": 1, "toisiinsa": 3, "kentt\u00e4musiikista": 1, "musiikkiohjelmasta": 7, "sadasta": 1, "tilaa": 2, "34\u201337": 1, "viittaava": 1, "sotilasmusiikki42": 1, "kuuntelemassa": 1, "mikkola": 1, "pitkin": 1, "ilmi\u00f6kentt\u00e4": 1, "haukio": 2, "sibeliuksen": 15, "syyn\u00e4": 2, "valtiojuhlinnasta": 1, "hovimaista": 2, "p\u00e4\u00e4llik\u00f6ll\u00e4": 2, "ruokamenun": 1, "ilta-sanomat": 1, "v\u00e4ltt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "ollenkaan": 3, "juhlavastaanotto": 8, "uudistunut": 1, "kunniamarssilla": 1, "n\u00e4kyv\u00e4ss\u00e4": 1, "ajoin": 5, "esitin": 2, "itselle": 1, "muuttaa": 5, "muutamalla": 3, "ajankohtaista": 1, "kappalej\u00e4rjestyst\u00e4": 3, "kanssa": 75, "hornist": 1, "youtube-video": 1, "vet\u00e4j\u00e4": 1, "keskeinen": 2, "332016": 4, "arvokkuus": 5, "vaihtaa": 2, "dancing": 1, "kapellimestarista": 3, "hirsjarvi": 1, "osion": 3, "vertailevana": 1, "aaltola": 1, "laulutulkinnoilla": 1, "j\u00e4senet": 1, "kokee": 1, "hypoteeseina": 1, "tammi": 2, "muutostekij\u00e4t": 5, "erosi": 1, "tuoreutensa": 1, "w\u00f6rlund": 2, "vuoropuheluun": 1, "ylikapellimestarin": 20, "solistiksi": 4, "seuraavaksi": 4, "syntym\u00e4st\u00e4": 2, "yksin": 1, "luontevalta": 1, "2015": 37, "taitavia": 1, "lis\u00e4kysymyksiss\u00e4": 1, "juhlavuosien": 2, "huomioida": 2, "televisiosta": 1, "mainitsi": 1, "ajatus": 6, "kertomani": 1, "kysymykset": 2, "varsinaisen": 1, "vappu": 1, "tasoa": 5, "laulusolistin": 12, "kotimainen": 1, "l\u00e4hdeaineiston": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "niinist\u00f6lle": 1, "py\u00f6rittelin": 1, "monia": 4, "k\u00e4sittelem\u00e4ni": 1, "haastatteleminen": 2, "k\u00e4ttelymusiikista": 2, "merkkip\u00e4iv\u00e4t": 1, "kyseenalaistetakaan": 1, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "monimuotoisena": 1, "heid\u00e4t": 1, "merikanto": 1, "painottunutta": 1, "ensemble": 1, "esimiehen": 1, "ajaa": 1, "viitaten": 3, "alkaa": 13, "2019": 1, "oikeudet": 1, "n\u00e4kemyksen": 2, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 5, "konsertista": 1, "sovituksiin": 1, "veteraanit": 2, "sovittu": 1, "miehekk\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "ahvenanmaan": 1, "valitse": 1, "2009\u20132012": 1, "nimens\u00e4": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 2, "lyhyesti": 1, "k\u00e4ttelymusiikkilistaan": 1, "2009a": 10, "analyysimenetelm\u00e4ksi": 1, "tarttuminen": 1, "synkk\u00e4isi": 1, "soittokunnasta": 5, "s\u00e4vellyksi\u00e4\u00e4n": 2, "sivuojagunaratnam": 1, "helpoimmasta": 1, "tutkielma": 8, "havaintoani": 1, "muokkaavaksi": 1, "aktiivisen": 1, "aluetta": 1, "edes": 3, "namn": 1, "saavutetun": 1, "sis\u00e4ltyy": 1, "ammattiorkesteri": 1, "jengi": 1, "3011": 2, "esko": 3, "nimet\u00e4": 2, "laatiessaan": 2, "paisuminen": 1, "soittokuntiin": 1, "vaihtumiselle": 1, "onnistu": 1, "jotain": 19, "lauloi": 2, "joiltakin": 1, "aleksanteri": 7, "tasapuolista": 1, "valitessani": 1, "kestoltaan": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n": 1, "tunnetuista": 1, "muistissa": 1, "hienoihin": 1, "soittokuntaa": 12, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "mahdollisemman": 1, "tarkasteltu": 1, "eri": 31, "toiminnasta": 1, "mainittuun": 1, "v\u00e4liss\u00e4": 1, "karsinnoista": 1, "kirjallisuuskatsausta": 1, "vaiheet": 2, "kokisin": 1, "puisto": 1, "vallitsevasta": 1, "arvio": 2, "ilmapiiri\u00e4\u00e4n": 1, "saaduista": 2, "fanfaariryhm\u00e4": 1, "j\u00e4rjestetyn": 2, "tiett\u00e4v\u00e4sti": 1, "selostaa": 6, "puhallinorkesterikokoonpanon": 1, "s\u00e4vellysten": 14, "der": 1, "t\u00e4rkeydest\u00e4\u00e4n": 1, "ohjaa": 7, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isin\u00e4": 1, "soitolle": 1, "pearl": 1, "is\u00e4nn\u00e4n": 4, "keskin\u00e4issuhteisiin": 1, "ei": 194, "tilalle": 5, "aineistoon": 2, "1920-luvun": 1, "vaikeita": 3, "keskeisess\u00e4": 1, "tram": 1, "analysoin": 3, "virallisesta": 1, "tuntiin": 1, "1819-1827": 1, "ajatuksiin": 3, "l\u00f6yt\u00e4miseksi": 1, "musiikkiprojektin": 1, "rakentamassa": 1, "kappalevalintakriteereineen": 1, "huomioiden": 2, "2005": 13, "esitykset": 2, "v\u00e4limuoto": 1, "nuorten": 2, "koskisen": 10, "musiikkia": 35, "itsetarkoitus": 1, "nuoremmille": 1, "den": 2, "ensisijaisesti": 8, "alueelle": 1, "e-duuri": 1, "cirkel": 1, "soittokunnan7": 1, "meid\u00e4n": 11, "soittokunnan1": 1, "syytt\u00e4j\u00e4laitoksen": 1, "nykyaikaisempaan": 1, "kohdat": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "teemaakaan": 1, "keikkoja": 1, "toivottiin": 1, "ensin": 9, "kohden": 1, "merkki": 1, "2013\u20132015": 2, "v\u00e4\u00e4peli": 1, "tansseissa": 2, "peri": 1, "einojuhani": 1, "comboa": 6, "ohjelmista": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 3, "uusi": 12, "born": 1, "vakiintuneista": 1, "litterointi": 1, "t\u00e4mm\u00f6isiin": 1, "3\u20135": 3, "tottelemattomuus": 1, "luonteeltaan": 1, "laulujen": 9, "musiikkiohjelmien": 2, "muutostekij\u00f6ist\u00e4": 3, "soittaminen": 5, "upseerikuntaan": 1, "niihin": 4, "ilme": 1, "immonen": 2, "l\u00e4hteisiin": 2, "pit\u00e4ytyy": 1, "perusta": 1, "ajatusmaailman": 1, "saattavat": 3, "luoma": 2, "kuvaavat": 1, "etevi\u00e4": 1, "m\u00e5rtensonin": 1, "p\u00e4\u00e4dyt\u00e4\u00e4n": 1, "esteeksi": 1, "nuotistonhoitajan": 6, "parhaiten": 6, "nopeatempoisilla": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ihin": 6, "alempana": 1, "laulutaito": 2, "suuremmin": 1, "t\u00e4mm\u00f6isilt\u00e4": 1, "toteuttamisesta": 1, "pikkasen": 1, "tiedettiin": 1, "sanoituskeskeist\u00e4": 1, "johtuvien": 1, "soitto-osastoon": 1, "toivekappaleita": 1, "tullu\u2019": 1, "1998": 6, "muuksi": 1, "biiseiss\u00e4": 2, "lopullisen": 1, "aikaisemmista": 1, "tavallaan": 6, "v\u00e4littyy": 2, "televisiokatsojat": 1, "torvisoittokuntaan": 1, "syit\u00e4": 5, "sellaisenaan": 3, "kuuluviin": 1, "taustamusiikkina": 1, "seuraavan": 2, "huvfudstadsbladet": 1, "kirjasin": 1, "osaava": 1, "toteutus": 8, "suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4t": 1, "eroavat": 1, "l\u00e4himpiin": 1, "liitteeseen": 1, "materiaali": 2, "perinn\u00f6n": 1, "uudistaminen": 1, "monipuolisen": 1, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "j\u00e4lkeisen": 1, "katsottiin": 3, "eduskunnan": 4, "muusikolla": 1, "kantaa": 4, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestyksen": 3, "j\u00e4tt\u00e4mistilaisuuksissa": 1, "parhaimmillaan": 1, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 3, "porvoon": 1, "muuttumaton": 3, "tampere": 5, "haitaksi": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 2, "n\u00e4e": 3, "taloudellista": 1, "ohjelmistonsa": 3, "2013a": 9, "1995\u20132008": 2, "kaarti": 1, "pohjant\u00e4htimarssi-juhlavuoden": 1, "lauluvalintakriteereill\u00e4": 1, "vastaanottoperinnett\u00e4": 2, "kontekstitekij\u00e4t": 1, "kunnioitetaan": 2, "inga": 7, "sisustuksen": 1, "tarkentavista": 1, "nykyisin": 1, "k\u00e4telty": 1, "kontekstitekij\u00f6iksi": 1, "vaikuttanee": 1, "ohjaavat": 7, "sinfonisen": 1, "toimivuudesta": 4, "keskusteluun": 4, "nykyisess\u00e4": 2, "suunniteltiin": 3, "tulivat": 1, "g\u00e5": 1, "kysyj\u00e4": 1, "lauluina": 1, "1867": 1, "kuultiin": 6, "2006\u20132014": 21, "taisteluihin": 1, "soittajilla": 1, "seikoista": 3, "muistan": 3, "ilmeisesti": 8, "d\u00f6rfelt": 1, "voimakkaasti": 1, "luomaan": 2, "adjutantuurissa": 2, "satavuotisen": 1, "soitettua": 1, "ruotsinkielinen": 1, "aloitettiin": 2, "28112014": 1, "ilmeniv\u00e4t": 1, "rikasta": 1, "ajalliset": 1, "200839": 1, "monenlaisiin": 1, "alkulaulujen": 1, "luokiteltavissa": 1, "kokonaiskuvassa": 1, "tarkasti": 3, "valottaa": 2, "kutsu": 2, "lauluiksi": 1, "ilmapiirin": 1, "menu": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin": 3, "fyysisesti": 3, "paikkoja": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 2, "ohjannut": 1, "puutteita": 1, "noudattaen": 1, "osoittamalla": 2, "rakentamisen": 2, "kysyn": 2, "l\u00e4hent\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "myyvi\u00e4": 1, "solisti": 17, "k\u00e4vi": 2, "pitk\u00e4aikaisena": 2, "ty\u00f6lle": 1, "musiikilliset": 1, "analyysimenetelm\u00e4t": 3, "kvantitatiivisen": 1, "kes\u00e4leirien": 1, "mink\u00e4laisia": 2, "seurapiiriel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tuulahduksesta": 1, "vapaaehtoisty\u00f6tematiikka": 1, "luvut": 2, "arvo": 9, "\\n": 4, "iiille": 2, "muuttujia": 1, "huomioitiin": 4, "laulusolistiksi": 2, "chydenius": 1, "salista": 1, "omat": 5, "tarkastellaan": 1, "r\u00e9clames": 1, "symboliikkaa": 1, "tutkimustarkoituksiin": 1, "kaarle-kuninkaan": 1, "adjutantuuri": 1, "monitasoista": 1, "laatii": 3, "tullakseen": 1, "asiantuntemus": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 4, "ohjattiin": 1, "suunnittelusta": 3, "virkaa": 3, "kiteytyv\u00e4t": 1, "1829\u20131850": 2, "harvinainen": 1, "dichter": 1, "traditionaaliset": 1, "vilkkaampaan": 2, "kauhean": 1, "varsinkin": 10, "villi\u00e4": 1, "ohjelmavalintojen": 1, "valtion": 3, "menev\u00e4mmill\u00e4": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4misell\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nen": 1, "etup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "videokameran": 2, "em\u00e4nn\u00f6im\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "kaupungin": 1, "laajasta": 3, "haastateltujen": 6, "kokoonpanotasolla": 1, "1829": 5, "lausumatta": 1, "kauempaa": 1, "kansallisarkisto": 7, "keisarit": 1, "konserttiorkesteriohjelmistosta": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 3, "pg2cdrwpa2swiweudnbdxs0rcuq19hhxlup4ym8qa8ra4xoo09lux5iqvs45hvr5m9l7jq2g-qu1vvsrpb1xq7zaeemllzeu7jxpe4vpzbpgxxbzmc1ngm10gk5oualwgel_gl_kgjd8_gduqcnkyn88f_zjmx_prb4aalgi4jc18zojjmsrxufii_umjdsbnfjvnryxo82tmdmpa": 1, "syntyyk\u00f6": 1, "kuulosta": 1, "erilaisissa": 1, "1825": 1, "kielelle": 2, "paula": 2, "puhallinmusiikkia": 2, "\u00e4lyt\u00f6n": 1, "perinteiss\u00e4": 1, "luultavasti": 1, "valikoituivat": 3, "nime\u00e4": 4, "olin": 8, "perheelleen": 1, "lis\u00e4kysymyksineen": 1, "suosittu": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "seurauksena": 1, "mielipide": 4, "suhteessa": 1, "juhlavalsseja": 1, "puhallinorkesterilla": 2, "olisiko": 2, "msmus": 1, "observoida": 1, "j\u00e4\u00e4k\u00e4rimarssi-nimimuodon": 1, "ylennyksen": 1, "solistien": 6, "s\u00e4ik\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "syksyyn": 1, "elinan": 1, "johtajan": 7, "yhteiskunnan": 2, "keskustelunomaisen": 1, "ajatukseen": 1, "1829-1878": 1, "partituureissa": 1, "tuomittiin": 1, "muusikkouteensa": 1, "yhten\u00e4istetty": 1, "janitsaariorkesterille": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4n": 2, "pyrin": 6, "pyrit\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "apostolin": 3, "joten": 5, "tapahtumiin": 1, "musiikkiohjelma": 5, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 1, "mahtuu": 1, "yleispiirteit\u00e4": 1, "viett\u00e4v\u00e4t": 1, "luotettavaa": 1, "runsain": 1, "asti": 7, "rajua": 1, "sanoa": 2, "t\u00e4mm\u00f6isi\u00e4": 2, "tanssimisesta": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "laskentatavasta": 1, "kaikesta": 1, "video": 2, "suomenkielist\u00e4": 1, "vierasjoukon": 5, "n\u00e4ist\u00e4": 1, "jazzista": 2, "illassa": 2, "tiputanssi": 1, "nostamansa": 1, "vieraille": 8, "mannerheimin": 2, "temaattista": 3, "toimivuuteen": 3, "alexei": 1, "palvelemaan": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4nyt": 2, "tietoisuudessa": 1, "kertynyt": 2, "selitysmallin": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 6, "korjausten": 1, "s\u00e4kkij\u00e4rven": 1, "teht\u00e4v\u00e4nkuvaan": 2, "p\u00e4\u00e4esikunnan": 2, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 1, "poikettiin": 2, "genralguvern\u00f6rens": 2, "salamasta": 1, "vakiintuvat": 1, "hallitsevan": 1, "hoidin": 1, "palavereita": 1, "sula": 1, "pystyyn": 1, "huomion": 2, "v\u00e4liin": 1, "vastaa": 11, "katkeamattomuuden": 1, "6122005": 1, "henkivartiov\u00e4en": 3, "otaksua": 2, "sauli": 2, "arvoinen": 2, "l\u00e4htenyt": 1, "soitettu": 6, "wrightiin": 1, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 1, "ilmenneisiin": 1, "rytmill\u00e4\u00e4n": 1, "alkuper\u00e4isiin": 1, "toteutuksessa": 1, "rima": 1, "uudelta": 1, "tavatessaan": 1, "sanan": 1, "sijaitsevaan": 1, "kiinnitet\u00e4\u00e4n": 2, "soittovuoron": 4, "1894": 1, "vaihtelevia": 1, "laulusolisteja": 1, "priorisoimisella": 1, "rauhanturvatoiminta": 1, "ankarina": 1, "gummerus": 1, "katsaus": 2, "k\u00e4ttelymusiikkiohjelman": 2, "sotilaspoloneesi": 1, "pohjois-pohjanmaan": 1, "ilmaus": 1, "intendentti": 1, "tunteisiin": 2, "palautetaan": 2, "vierasjoukkoa": 2, "vet\u00e4v\u00e4": 1, "yhtyy": 13, "yhteiskunnallisen": 1, "syrj\u00e4ytti": 2, "n\u00e4kemyst\u00e4\u00e4n": 2, "toivottavaa": 1, "instrumentaalikappaleina": 1, "satavuotisesta": 1, "avauskappaleeseen": 1, "esityksi\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4ite": 4, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "yhteydess\u00e45": 1, "viitteit\u00e4": 1, "musiikinhistorian": 1, "jokainen": 2, "muodostettu": 1, "kaikkeen": 1, "ilmoitettu": 1, "j\u00e4rjesti": 5, "asemaan": 4, "laulukokeella": 1, "sanoitus": 2, "gripenbergin": 1, "12\u201314": 1, "teoriakehys": 3, "palvelevaksi": 1, "varatut": 1, "teknisen": 3, "annina": 1, "musiikkitiede": 1, "samalla": 8, "alateemoissa": 1, "2000\u20132005": 1, "omista": 3, "valintoja": 7, "teemaa": 5, "nostin": 1, "huomauttaa": 3, "muokattu": 2, "tilaisuudesta": 2, "joissa": 8, "harva": 2, "tasavallassa": 1, "muuttaneiden": 1, "h\u00e4n": 63, "kuunneltiin": 2, "l\u00f6yd\u00e4t": 1, "kului": 2, "kappalevalintoihin": 2, "lehdist\u00f6p\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "haastatteluja": 1, "kahta": 3, "teoriaosan": 1, "tunnettu": 1, "selke\u00e4n": 1, "instrumentaalimusiikkia": 1, "sotilasmusiikki": 13, "en": 19, "varalla": 1, "ohjelmistoaan": 1, "taitava": 1, "rikastutti": 1, "sanotaanko": 2, "huomattavia": 1, "taloudellisuus": 3, "ajattelu": 1, "tulkintaan": 1, "sain": 2, "tie": 1, "ongelmaan": 1, "luottamuksesta": 1, "saapui": 1, "painetuista": 1, "pitkiksi": 1, "puolan": 2, "kapellimestarin": 49, "suomalaisen": 5, "yleisen": 2, "suoritin": 1, "ehdoilla": 1, "ent\u00e4": 2, "kohteesta": 1, "kuviomarssin": 1, "teos": 7, "kvantitatiivinen": 1, "juhlavuotta": 4, "tutustua": 1, "tyylilt\u00e4\u00e4n": 1, "toisena": 1, "pataljoonan": 4, "esitt\u00e4j\u00e4t": 1, "monikansallisen": 1, "osatekij\u00e4t": 2, "musiikkiohjelmakokonaisuutta": 1, "eturivist\u00e4": 2, "n\u00e4k\u00f6kulman": 5, "kumt\u00e4hden": 1, "apostolista": 1, "tutustuminen": 1, "kunnioitettiin": 4, "esityslista3": 1, "esiintynyt": 2, "jatkuu": 1, "luovasta": 1, "samana": 2, "wright": 1, "esiintyi": 3, "niinist\u00f6\u00e4": 1, "suurl\u00e4hettil\u00e4it\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4sisi": 1, "samille": 1, "laittoi": 1, "puhallinorkesterimusiikkia": 1, "toteutetusta": 1, "toisessa": 4, "soitetut": 1, "ty\u00f6kuvaan": 1, "ruvettiin": 3, "karakt\u00e4\u00e4rilt\u00e4\u00e4n": 1, "suositaan": 2, "osallistutaan": 1, "sovitaan": 1, "sopii": 5, "keskieurooppalainen": 1, "sotilasmusiikkia": 6, "kappalelistassa": 1, "sanoihin": 1, "\u00e4\u00e4nioikeus": 1, "muistiinpanoja": 1, "suomalaisella": 1, "olikin": 2, "muusikkous": 1, "fokstrotteja": 2, "tenorisaksofoni": 1, "kehitysprosessien": 1, "suunnittelee": 5, "primaariaineistona": 1, "kriteereiksi": 2, "sitaatti": 2, "soittamatta": 1, "soittimille": 1, "ringin": 1, "versiota": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 2, "samppanjalasillisen": 1, "maanpuolustus": 1, "s\u00e4velt\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "palvelisi": 1, "vahvuuksia": 1, "oppilaita": 1, "riveiss\u00e4": 1, "j\u00e4iv\u00e4t": 1, "kauden": 1, "ty\u00f6njaosta": 3, "vastakkaisiin": 1, "k\u00e4skykirjeell\u00e4\u00e4n": 1, "valssilla": 3, "syntymist\u00e4": 1, "musiikkinumerot": 1, "soittotapaa": 1, "edist\u00e4isi": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 9, "korostavana": 1, "elvytettiin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 2, "tapahdu": 1, "lukemisen": 1, "musiikillinen": 5, "muistitikulle": 1, "luonto-aiheisia": 1, "johtunee": 1, "arvokkaan": 1, "pukuloistoa": 1, "kekkonen": 1, "seuravaksi": 1, "monipuolista": 1, "soittamisen": 4, "perinnetuntemus": 1, "selvempi": 1, "saattamisen": 1, "osata": 2, "iskumme": 1, "kirjoittamattomat": 2, "ohjaamana": 1, "musiikillisessa": 1, "musiikkivalinnoissa": 2, "iltalehti": 3, "yksiselitteisesti": 1, "tallensin": 1, "tieteenfilosofisilta": 1, "muutti": 3, "saatavilla": 3, "tilausteoksena": 1, "valinnat": 1, "rytminen": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "omalla": 2, "repertoaaria": 2, "muokkaajana": 3, "sanottu": 1, "laulutoiveitanne": 1, "pohtii": 4, "kompetenssin": 2, "kurkela": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 6, "tarkastelemiseen": 1, "k\u00e4det": 2, "toteen": 4, "suhteellisen": 1, "esill\u00e4": 3, "anneli": 1, "kunnioittaen": 1, "suunnittelun": 1, "mielipiteell\u00e4\u00e4n": 1, "musiikkihenkil\u00f6n": 1, "supp\u00e9n": 1, "voisi": 9, "tasapainotettu": 1, "kajanuksesta": 1, "kunnioittamista": 1, "waldteufelin": 1, "perinteisell\u00e4": 1, "muuttavista": 1, "tietoa": 11, "ts": 3, "tj\u00e4nstem\u00e4n": 1, "2013": 18, "virheellinen": 1, "parantaisenkin": 1, "saatetaan": 2, "mene": 1, "fr\u00e9d\u00e9ric": 1, "roolin": 1, "oikeusasiamiehen": 1, "lempinen": 4, "motivoida": 1, "kapellimestareista": 4, "keittoon": 1, "osaan": 2, "tarkoittaa": 3, "sitaatteja": 1, "kiteytt\u00e4v\u00e4": 1, "huomioitiinko": 1, "tein": 5, "tarkastelee": 2, "t\u00e4ten": 5, "viett\u00e4neet": 1, "ty\u00f6kyvyss\u00e4": 1, "1861": 1, "seuraavana": 1, "tutkimushankkeestani": 1, "huomioon": 16, "ep\u00e4relevanttiin": 1, "virallisesti": 1, "divertimento": 1, "sanelema": 1, "haastateltavia": 2, "s\u00e4vellyskilpailut": 1, "ratkaistavaksi": 1, "pidemm\u00e4ll\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 13, "sopivista": 1, "taustalla": 1, "synkooppi": 1, "v\u00e4liaikamusiikin": 1, "tulokas": 1, "p\u00e4\u00e4ovesta": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 2, "protestilaulut": 1, "de": 4, "tiedossa": 5, "sis\u00e4\u00e4ntulomusiikkivalinnoissa": 1, "nostaa": 2, "kun": 85, "ehdotti": 1, "kosmopoliittis\u00e4velt\u00e4j\u00e4": 1, "haastatellun": 1, "nauttii": 1, "ensisijainen": 1, "k\u00e4ttelymusiikkitiedot": 1, "ty\u00f6skentelyn": 4, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 6, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4n": 1, "korjauksiin": 1, "sinivalkoinen": 1, "helsinkiin": 1, "hahmottamiseksi": 2, "nimenomaan": 23, "s\u00e4velt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "ykk\u00f6sasia": 1, "monenlaiset": 1, "sotilaskapellimestareissa": 1, "k\u00e4site": 1, "1819\u20132016": 3, "molemminpuolisen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4lliseen": 2, "1994": 1, "kuvastaminen": 3, "yhdist\u00e4\u00e4": 1, "haastavuuden": 1, "samat": 1, "katkeamaton": 1, "ylennettiin": 1, "makua": 2, "26\u201327": 1, "mahdolliseksi": 1, "vastaajia": 1, "kuukautta": 2, "tutkimaan": 1, "sellaisen": 1, "joutui": 2, "hyv\u00e4ksytt\u00e4ess\u00e4": 1, "mieltymyksens\u00e4": 1, "kivaa": 1, "soitettavaksi": 1, "liittynyt": 1, "sill\u00e4": 57, "tarkentavia": 1, "periaate": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisenkin": 1, "haastattelurunko": 2, "repertoaari": 1, "selitt\u00e4v\u00e4n": 1, "kirjoissa": 1, "tarjosi": 3, "eriteltyjen": 1, "sovittama": 1, "vuosia": 1, "osallistuvine": 1, "soittama": 1, "s\u00e4hk\u00f6postiviesti": 2, "tarvitsee": 1, "tavoitettavuutensa": 1, "olla": 44, "taidokkaasti": 1, "tarkentavat": 1, "kajota": 1, "vaikuttavuuden": 1, "tarjolla": 1, "p\u00e4\u00e4huomiosta": 1, "vuodelle": 1, "vahvistettuna": 1, "tulostettu": 3, "soittamisesta": 2, "kvantifiointi": 1, "merkkien": 1, "oma": 10, "pikkujouluihinsakin": 1, "konserttikokoonpanoa": 1, "asiatulkintoja": 1, "tarkoitukseltaan": 1, "tasapaksuistuu": 1, "hauskaa": 1, "rikastuttavat": 2, "nelist\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 3, "valkannut": 1, "522016": 2, "mahdollisimman": 7, "teht\u00e4isiin": 3, "parantaa": 1, "perustuvaa": 1, "perusteluin": 1, "kapellimestarilla": 7, "laulusta": 1, "aikataulu": 1, "televisiokuvaan": 1, "jokiselle": 1, "aikatauluopas": 1, "tavoittamaan": 1, "puhallinorkesteriohjelmisto": 1, "katkeamattoman": 1, "lomakekyselyyn": 1, "muuttamisen": 1, "kunnioitetuksi": 1, "ruotsi": 1, "l\u00f6ytynyt": 1, "lausuma": 1, "koulutusta": 1, "ker\u00e4tyn": 1, "soitettavaan": 1, "paratiisi": 1, "ehdotuksia": 6, "20\u201321": 1, "puolustustahtoa": 1, "fonttikoolla": 1, "tilanteissa": 1, "koppisen": 4, "mediakanavien": 2, "jokseenkin": 4, "ven\u00e4l\u00e4iseen": 1, "ekmanin": 1, "seurasi": 5, "nuoruus": 1, "puutetta": 1, "otin": 1, "2008": 26, "t\u00e4xt": 1, "draaman": 1, "alkukappaleiden": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 2, "konserttivalssilla": 1, "osaa": 5, "rytmej\u00e4": 1, "tunnelmia": 1, "esimerkiksi": 47, "taikahuilu": 1, "kirjallisuuskatsauksen": 3, "biisilistaa": 2, "8122014": 1, "m\u00e4ntysell\u00e4": 1, "musiikkeja": 1, "pienen": 1, "minnen": 1, "kim": 3, "haastattelussa": 1, "musiikkihistorian": 1, "sopimattomaksi": 1, "perinnekokemus": 1, "syyksi": 4, "kuvaaminen": 1, "valitsemisen": 3, "lukee": 2, "olosuhteet": 1, "ekman": 8, "syntyneit\u00e4": 2, "instrumentaalimusiikissa": 1, "saattaisi": 1, "soittotaitotaso": 1, "j\u00e4rjestyst\u00e4": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyiksi": 1, "musiikillista": 3, "ohjelmaesitys": 1, "kapellimestari": 34, "konservatiivista": 1, "suhtautumista": 1, "huomattavasti": 6, "ajanmukaista": 1, "nelj\u00e4s": 1, "arvioida": 2, "tekij\u00e4t": 13, "historiallisten": 1, "antamaan": 1, "edellisen\u00e4": 3, "lomakehaastattelua": 1, "tule": 4, "kirjallisuuskatsausluvussa": 1, "osilta": 1, "ym": 1, "kontrastien": 1, "muusikon": 1, "pointtikin": 1, "kolmatta": 1, "kaavaillusta": 1, "saavutti": 2, "n\u00e4k\u00f6isen": 1, "vieraissa": 1, "sovituskokeilujen": 1, "sen": 111, "johtavat": 1, "sut": 1, "hieman": 3, "hirve\u00e4n": 4, "juhlavastaanottoa": 2, "projektista": 1, "muotojen": 1, "understanding": 1, "huomaamatta": 1, "hyvin": 28, "rooli": 6, "of": 3, "osuvinta": 1, "huoletta": 1, "monta": 4, "v\u00e4lisen": 1, "1988\u20132006": 2, "asemaansa": 1, "1991": 6, "katsaukseen": 1, "tapahtumien": 1, "tosiasia": 1, "kanslialla": 2, "vahvuisena14": 1, "bassoa": 1, "loputtomiin": 1, "haasteellisuus": 1, "soittokuntasoundia": 1, "aiemmin": 5, "z0fbis9nqseh": 1, "osiossa": 2, "puolet": 7, "ven\u00e4l\u00e4inen": 1, "enk\u00e4": 2, "perusteltava": 1, "teemoiksi": 2, "pit\u00e4\u00e4": 42, "nyk": 1, "kehittelem\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "ylikapellimestari": 38, "ketk\u00e4": 4, "kuvausta": 1, "tiedot": 1, "musiikillisia": 3, "pysty\u00e4": 1, "henkivartioston": 1, "seitsem\u00e4nness\u00e4": 1, "viestinn\u00e4st\u00e4": 1, "ympyr\u00e4muodostelmassa": 1, "etel\u00e4": 1, "kaartini": 1, "videotallenne": 6, "sotilasmusiikkimme": 1, "klassista": 1, "tuonut": 2, "vrt": 2, "ohjelmasis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "jossa": 14, "sopiva": 5, "suhtauduttiin": 2, "liljestr\u00f6min": 1, "be": 1, "musiikkikirjastoyhdistys": 1, "itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4\u00e4": 4, "olisi": 35, "hrani": 1, "tutkittavien": 5, "sepp\u00e4l\u00e4": 63, "em\u00e4nt\u00e4": 3, "kuvin": 1, "tietynlaista": 1, "siirtym\u00e4musiikkia": 1, "k\u00e4ttelyseremoniaa": 1, "tittelill\u00e4": 1, "tarkkampujapataljoonan": 2, "eskolan": 1, "monikirjoisuuden": 1, "annoin": 3, "selleri\u00e4": 1, "jatkui8": 1, "laulajia": 1, "livin": 2, "silt\u00e4": 10, "jonoa": 1, "laatimiseen": 5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1, "perinteest\u00e4": 2, "toteutuksesta": 3, "s\u00f6derillek\u00e4\u00e4n": 1, "soittajien": 7, "sovitus23": 1, "\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438": 1, "huomioimiseen": 1, "heill\u00e4": 2, "haittapuolensa": 1, "kirjoittaa": 2, "oopperasta": 7, "kaavaan": 1, "esitt\u00e4nyt": 2, "ongelmakokonaisuuksille": 1, "p\u00e4iv\u00e4k\u00e4skyt": 1, "ulottuvuuden": 1, "onhan": 1, "p\u00e4\u00e4llik\u00f6ksi": 1, "kymment\u00e4": 1, "johann": 2, "kokoonpanostakin": 1, "toteuttaa": 3, "nojautuen": 1, "torjuvan": 1, "esiintymisist\u00e4": 1, "kahdeksannessa": 1, "gorny": 1, "kappalevalinnat": 1, "soittokuntana": 3, "a0fe2c8042c8f264b017b1063879ce75": 1, "m\u00e4kel\u00e4": 3, "ensivalssin": 1, "kosketuksen": 1, "menev\u00e4": 1, "vapaaehtoisty\u00f6j\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "ilmaistun": 1, "konserttia": 1, "sijoituspaikassa": 1, "suorannan": 1, "osien": 1, "n\u00e4ille": 3, "rykmentin": 5, "diskomusiikin": 1, "valmistautumista": 1, "seremonioita": 1, "rockista": 1, "ruotsinkielisen": 1, "noutop\u00f6yd\u00e4n": 1, "combolta": 1, "neh\u00e4n": 2, "kokoelmista": 2, "osaaminen": 1, "l\u00e4hteet": 2, "ilment\u00e4j\u00e4ksi": 1, "rainen": 2, "vuosilta": 3, "p\u00e4\u00e4sin": 1, "esittelypoloneesin": 1, "alalla": 1, "hyvinkin": 6, "seutu": 1, "m6mz7_bsuk4isydio3d8d93j42ycln99tvqez4pjhqokdahalbc0pkqnmr6svwmamstrbv": 1, "hankaluus": 1, "puoltavat": 1, "yhteis\u00f6j\u00e4": 1, "teemahaastatteluissa": 1, "siirtym\u00e4n\u00e4": 1, "vanheta": 1, "syksyll\u00e4": 1, "videokameralla": 1, "pidetty": 5, "protestiksi": 1, "nousseet": 2, "koivisto": 1, "suunnitellut": 2, "neliviitosta": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 2, "monella": 2, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 1, "oikeastaan": 4, "hallitsijoille": 1, "2712016": 1, "rakenteeltaan": 1, "mink\u00e4": 7, "kustannushai": 1, "yhtyeiden": 1, "soitettavasta": 3, "kaartille": 1, "affekti": 2, "keskeist\u00e4": 2, "ilmoituksen": 4, "yleisesti": 1, "esitettyyn": 1, "kunniamarssit": 2, "edistettiin": 1, "kokonaisrytmi\u00e4": 1, "k\u00e4sitykset": 6, "tanssimusiikkia": 10, "valkoisen": 8, "is\u00e4nmaallista": 1, "analysoidakseni": 1, "80-juhlavuosi": 1, "av": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 18, "populaarimusiikissa": 1, "varmuutta": 1, "koskaan": 2, "lukemiskerran": 2, "torilla": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 2, "toteuttaminen": 3, "erilaisia": 5, "analyysimenetelm\u00e4n\u00e4": 2, "yhteisty\u00f6n": 10, "skog": 1, "musiikkimaun": 1, "helpompi": 1, "linnaan": 4, "lis\u00e4ttiin": 1, "piti": 6, "menetelm\u00e4": 1, "sis\u00e4lsi": 4, "muutokset": 2, "listaan": 1, "ilta": 2, "kulunut": 3, "kuvassa": 2, "s\u00e4vellys": 10, "viimeiset": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 1, "seurapiiritanssiaisissa": 1, "funktiomusiikki": 1, "ajatuksissa": 1, "olympialaiset": 1, "vahvistaa": 11, "kes\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4n": 2, "ilment\u00e4\u00e4": 1, "listaa": 1, "oppii": 1, "1901": 2, "teemoittelua\\n": 1, "ampujalta": 1, "t\u00e4yttynyt": 1, "robert": 3, "kiittelin": 1, "vaativimpia": 1, "saapuneet": 1, "haluaisi": 1, "yleistyksi\u00e4": 2, "puuttuneen": 1, "suomalaisuus-kriteerin": 1, "katsoi": 2, "k\u00e4\u00e4nty\u00e4": 1, "tutkimusta": 2, "soittajasta": 1, "ulkon\u00e4k\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "l\u00e4hestyi": 1, "kertaa": 8, "lis\u00e4kysymyksist\u00e4": 1, "onkin": 4, "n\u00e4kyi": 1, "1541853": 1, "tietyill\u00e4": 1, "ohjelmiston": 26, "muille": 1, "juhlavastanotto": 1, "rapsodioita": 1, "sanotaan": 5, "str\u00e4ngsk\u00e4rpt": 1, "suunta": 4, "nimell\u00e4": 3, "koskeviin": 1, "sanoittaja": 1, "tarpeen": 1, "hylk\u00e4sin": 2, "opit": 1, "harjoitteleminen": 1, "alas": 6, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 3, "straffjournal": 2, "keruu": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 12, "vastoin": 12, "kiinnitt\u00e4v\u00e4t": 1, "l\u00e4hivuosina": 2, "ratkaisujen": 1, "vaatimattomaan": 2, "nimityksi\u00e4": 2, "seh\u00e4n": 4, "kuvailevia": 1, "hakea": 3, "satu": 1, "niist\u00e4": 8, "ruokailumusiikin": 1, "mielipidett\u00e4\u00e4n": 1, "1820-luvulta": 1, "finlandia": 1, "muulle": 1, "tutkittaessa": 1, "esipuheen": 1, "uuden": 7, "basso-klarinetti": 1, "tutki": 1, "ylimyst\u00f6lle": 1, "vuorovaikutteisiin": 1, "analyysisitaattien": 1, "nykypuhallinmusiikkia": 1, "1990": 3, "ainoana": 1, "pelkist\u00e4en": 1, "s\u00e4veltaiteen": 1, "instrumentaalisten": 1, "arvella": 1, "iltaohjelmaa": 1, "kaikkea": 6, "vaikea": 1, "seikkoja": 3, "maamme-laululle": 1, "antamien": 1, "atonaalisen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 3, "eroihin": 1, "miia": 2, "sanonut": 2, "treenill\u00e4": 1, "kilpailijoidensa": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4vien": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 1, "tiina": 2, "esiintyy": 1, "sovittamana": 1, "442016": 1, "perusjoukon": 2, "paciuksen": 5, "klassikkokonserttivalssin": 1, "sovitusasiaa": 1, "asiaa": 6, "gradu": 4, "mainittujen": 4, "keskeytyi": 1, "uudistus": 3, "muualta": 1, "teatterissa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtiaan": 1, "loin": 2, "vakiintunut": 1, "pyritty": 2, "poissulkevina": 1, "saapuminen": 1, "suosiossa": 1, "vanhat": 2, "pitk\u00e4": 5, "joukkojen": 1, "soittajia": 1, "vesterisen": 2, "s\u00e4": 2, "sis\u00e4iset": 1, "1951": 2, "instituutioksi": 1, "tanssiorkesterille": 2, "kunniamarssien": 1, "pit\u00e4isi": 2, "keskustelutuokion": 1, "tuloksia": 6, "\u00e4\u00e4nill\u00e4": 1, "vartiopalveluksia11": 1, "jukka": 19, "soittokunta9": 1, "huomioimisen": 1, "onnistuttiin": 1, "suorasti": 1, "tietyll\u00e4": 3, "nosti": 2, "t\u00e4rkeyteen": 1, "edustava": 1, "on": 535, "vaikuttavaa": 1, "tanssittavuus": 3, "saattamiseen": 1, "juhlaillan": 3, "ty\u00f6listalla": 1, "erityislaatuista": 1, "kiistelem\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 3, "luopua": 1, "musiikkitieteellisess\u00e4": 1, "oskar": 1, "juttuja": 1, "raportointiin": 1, "sulkee": 1, "todettiin": 3, "kalevalan": 2, "kolmannen": 2, "esille": 46, "nais": 1, "loogista": 1, "arvioin": 4, "aidolta": 2, "kiinnitettiin": 4, "kutsuttujen": 1, "aihealueet": 1, "jousis\u00e4vellajia": 1, "vallan": 1, "laatimisessa": 1, "sis\u00e4\u00e4ntulomusiikkia": 2, "pystyt\u00e4": 1, "torjuvasti": 1, "962010": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyt": 1, "olevat": 4, "tarkoituksia": 1, "n\u00e4hny": 1, "hallitsemisen": 1, "ilmapiirist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tulokset": 1, "pjotr": 1, "biisiss\u00e4": 1, "saapuville": 4, "ehdotukset": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 6, "tasavuosien": 1, "lopputuloksiin": 1, "voida": 2, "riitt\u00e4\u00e4": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 1, "oikein": 2, "kaksi": 21, "rokin": 1, "haapalaisen": 2, "kalaniemen": 1, "tuntee": 1, "louis-philippe": 1, "k\u00e4ttelymusiikki": 11, "juhlatapahtumaa": 1, "uskoo": 1, "gardet": 1, "palvellut": 6, "nopeasti": 4, "tuolta": 2, "uudistamispyrkimyksi\u00e4": 1, "soitintamaa": 1, "olevissa": 2, "syy\u2013seuraus": 2, "olevasta": 3, "tekev\u00e4n": 1, "koulutuksen": 2, "liikaa": 2, "jailhouse": 1, "rummut": 1, "kellopeli": 1, "kuultavaksi": 1, "uutena": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttyj\u00e4": 1, "ylennys": 1, "saamelaisk\u00e4r\u00e4jien": 1, "15122015": 1, "yksityiskohdalla": 1, "selitt\u00e4misen": 1, "lis\u00e4tietoa": 1, "tilannesidonnaisia": 1, "musiikkihenkil\u00f6it\u00e4": 2, "linjansa": 1, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "yleis\u00f6\u00e4": 3, "listan": 5, "rakennan": 2, "orlamo": 4, "2016": 3, "puhuvat": 1, "sanoja": 1, "kaikkiaan": 1, "merkiksi": 1, "kaikkine": 1, "vastaisuutta": 1, "julkisesta": 1, "nopeata": 1, "kommenteista": 1, "sovituspuolelta": 1, "min\u00e4kin": 1, "paljastaakseen": 1, "tilakysymyksest\u00e4": 1, "kappalevalintakriteerien": 1, "prosessi": 2, "varsinaisessa": 1, "bassokitara": 1, "puolustusvoimat": 4, "euroopassa": 1, "rakentuukin": 1, "kannata": 1, "johtivat": 3, "marika": 5, "toimivat": 1, "argumentoivaa": 1, "suhtaudutaan": 1, "paljonkin": 2, "pidemp\u00e4\u00e4n": 2, "zw65nllq0eb15banvc65xkl0zdz1ux8_oxbjfj_wl782hzj0rzbxom7u0dl3d3l2dbisev": 1, "eofhcenebelkctgp18fygr0rudh3ywugala2ztl0mr3989yvvqjrnqh6nfxzjvbs6ogupoqcbgq0bahlmmovcx7pv714x_ghcabkf6bp2ipp_nijvf_bqgqgh": 1, "lajit": 3, "tutkittavan": 1, "hannula": 28, "varuskunnan": 2, "side": 1, "toi": 8, "puolestaan": 1, "apulaiskapellimestari": 2, "lopulta": 2, "berliozin": 5, "tapaaminen": 2, "kysymykseksi": 1, "k\u00e4simerkin": 1, "vallanpit\u00e4jiin": 2, "mainita": 1, "olleessaan": 1, "sekunti": 1, "mielipiteisiin": 1, "aiheettomana": 1, "kappaleelle": 1, "hyv\u00e4ksytettiin": 3, "ohjelmansa": 2, "suurilta": 1, "kuoleman": 2, "saatavuus": 2, "it\u00e4meri": 1, "pysyy": 1, "piilossa": 1, "illanviettotilaisuuksissa": 1, "daniel": 1, "painottumisesta": 1, "osuutta": 4, "analyysia": 4, "k\u00e4visi": 1, "laajaa": 2, "tv-haastatteluissa": 1, "ykk\u00f6nen": 1, "traditionellt": 1, "suunnittele": 1, "laulamaanhtml": 1, "toistuva": 1, "kylkirauta": 2, "opinn\u00e4ytetarkoituksessa": 1, "vierailijoille": 1, "hyv\u00e4ksynn\u00e4n": 1, "kokonaisrytmin": 1, "alasuutarin": 2, "toimintaan": 2, "fem": 2, "keskin\u00e4iseen": 1, "nettisivuilla": 2, "stara": 1, "yhteiset": 1, "puhelinkeskustelujen": 1, "madetoja": 1, "millainen": 6, "py\u00f6rteisiin": 1, "ty\u00f6st\u00e4miseksi": 1, "tutkiessani": 1, "yll\u00e4tyksi\u00e4": 1, "ruotsinkielisell\u00e4": 1, "erilaista": 1, "sulautumaa": 1, "haltuun": 1, "harri": 9, "valitsemiselle": 1, "tulostin": 1, "valtiosaliin": 5, "privata": 1, "viihdeorkesteri": 1, "ryhm\u00e4": 1, "ep\u00e4ill\u00e4": 1, "merkkihenkil\u00f6iden": 3, "hankivartiostoja": 1, "tuotantoaan": 1, "sodan": 2, "strukturoitu": 1, "analyysiseminaariesitelm\u00e4\u00e4n": 1, "ilmoituksissa": 3, "avata": 1, "yhteys": 1, "juhlakonsertti": 1, "musaa": 1, "lauluvalintoja": 1, "tarkk\u2019ampujapataljoonan": 1, "monelle": 1, "show-b\u00e4ndi": 1, "alkaisi": 3, "2008\u20132015": 1, "jokaisella": 2, "olettamukseen": 2, "molemminpuolinen": 1, "kustantamossa": 1, "perinteet": 10, "sivuun": 1, "s\u00f6derill\u00e4": 4, "vilken": 1, "k\u00e4ttelyosion": 2, "jatkaen": 1, "merkit": 1, "siis": 41, "assosioituu": 1, "kehittyi": 1, "mainitsen": 1, "haetaan": 2, "j\u00e4lkeens\u00e4": 2, "yksi": 11, "tanssitaan": 2, "luetteloon": 2, "kokoavaan": 1, "juhlatilaisuudet": 1, "muutostekij\u00f6in\u00e4": 1, "nuoret": 1, "keskitty\u00e4": 2, "hallelujah": 1, "soi": 6, "h\u00e4\u00e4valssin": 1, "kantaansa": 1, "mukaisiksi": 1, "tyk\u00e4nnyt": 1, "lemmink\u00e4inen": 2, "onnistuneet": 1, "osalta": 3, "viime": 12, "omiin": 2, "konservatiivisella": 1, "kriteeriin": 1, "teoria": 1, "31112015": 1, "b\u00e4ndille": 1, "ongelmatonta": 1, "tai": 58, "luonne": 1, "painavia": 1, "luontevampaa": 1, "nostamalla": 1, "valikoituneet": 1, "arvioidaan": 3, "todettuina": 1, "vuosittain": 8, "sekin": 2, "seikkaper\u00e4isemp\u00e4\u00e4n": 1, "keulakuva": 1, "ajankohtaisia": 1, "eliaksesta": 1, "valmiita": 2, "takia": 28, "leilan": 1, "ruokailumusiikkia": 2, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "kiinni": 2, "verrata": 1, "moninaisuuteen": 1, "sanoitukseltaan": 1, "puhallinorkesteris\u00e4vellyksi\u00e4": 1, "tulkitsee": 1, "t\u00e4mm\u00f6isi\u00e4kin": 1, "soittamassa": 1, "kiinnit\u00e4n": 2, "turvautuen": 1, "jonka": 43, "musiikkimallit": 1, "n\u00e4hty": 1, "tuumii": 2, "miesvoittoiseksi": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 3, "ohjelmaan": 19, "1899": 1, "2030": 1, "kannattaa": 6, "muuttuuko": 1, "perinteisemp\u00e4\u00e4": 2, "sis\u00e4ltyvi\u00e4": 1, "puolilla": 1, "ty\u00f6": 2, "liittyy": 5, "ei-kielelliset": 1, "p\u00e4\u00e4ttelen": 1, "pitk\u00e4aikainen": 1, "monopoli": 1, "raskaita": 1, "musiikillisesti": 1, "rikastettua": 1, "soundchecki\u00e4": 1, "kontrastiin": 1, "ainakaan": 2, "osannut": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 8, "l\u00e4hesty\u00e4": 2, "huomionarvoisia": 2, "piilev\u00e4": 1, "voittamaton": 1, "akseli": 1, "keitto": 1, "stefani": 1, "sovittamisen": 2, "historian": 4, "maamme-laulu": 1, "vuotisen": 1, "erityisen": 2, "tavoitteena": 2, "ulkomaalaisten": 1, "kuuluisimmasta": 1, "perin": 4, "uudestaan": 3, "se": 219, "ajanmukaisia": 1, "tusinan": 1, "sotilasmarssien": 1, "soittokunta": 76, "pystyy": 3, "vastausten": 3, "pelleill\u00e4": 1, "antimista": 1, "tekij\u00e4": 3, "t\u00e4llaista": 1, "wienil\u00e4isvalssia": 1, "saatavien": 1, "lattari": 1, "presidenttiytens\u00e4": 1, "juhlia": 2, "torvisoittokuntakokoonpanoon": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 1, "ty\u00f6skennelless\u00e4": 1, "erityinen": 1, "tunnettuuskriteerin": 1, "ohjelmat": 2, "ajanmukainen": 2, "havainnointi": 4, "nime\u00e4n": 1, "mieless\u00e4": 13, "vaikeusasteesta": 1, "signaalimusiikki": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 2, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 3, "lienee": 6, "tanssimusiikkitietojen": 1, "ehdottajana": 1, "jatkan": 1, "tarkentaa": 3, "heid\u00e4n": 15, "veto-oikeuttansa": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 3, "tungosta": 1, "rapsodian": 1, "huonosti": 1, "s\u00e4velt\u00e4jist\u00e4": 3, "julkaisuja": 1, "hannulan": 22, "musikkassans": 2, "n\u00e4kyv\u00e4st\u00e4": 1, "helsingfors": 5, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4t": 3, "mittavan": 1, "selvemmin": 1, "noston": 1, "koivunieme\u00e4": 1, "miljoona": 3, "spesiaalimmalta": 2, "p\u00e4\u00e4kysymyst\u00e4": 2, "joko": 3, "tyyleihin": 1, "tero": 1, "ohueksi": 1, "kaivelin": 1, "kamariyhtyeiden": 2, "manaavat": 1, "1987": 5, "fyysinen": 2, "suunnitellessa": 3, "tutkimustuloksia": 1, "suunnittelen": 1, "alkaessa": 1, "tauon": 1, "biisit": 4, "asiayhteydess\u00e4": 1, "edustussoittokuntana": 2, "repertoaarin": 1, "boogie": 1, "juhlaohjelmaa": 1, "vaiettua": 2, "miest\u00e4": 1, "varusmiesb\u00e4ndi": 1, "leiriss\u00e4": 1, "musiikkiasioissa": 1, "ahtisaaren": 4, "syntym\u00e4vuotta": 1, "sopivien": 2, "solistille": 2, "erityist\u00e4": 4, "kenellek\u00e4\u00e4n": 2, "siksip\u00e4": 4, "is\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 2, "kitaraa": 1, "n\u00e4htiin": 4, "joukko-osasto": 1, "kuulee": 1, "esiintyv\u00e4": 1, "valmis": 6, "vaativan": 1, "uudet": 3, "pituuksia": 3, "osioiden": 2, "vaativa": 1, "ikonen": 7, "enemm\u00e4n": 25, "perinteik\u00e4st\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ttelem\u00e4\u00e4n": 1, "jollakin": 3, "ryhmittelyst\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmastaan": 2, "jazz-sektoriin": 1, "kuulostava": 1, "tutkielmaani": 1, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 2, "tekstit": 4, "uudistamispyrkimysten": 1, "nuoressa": 1, "huomioimisella": 1, "sanoittajat": 1, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6kapellimestarin": 10, "tanssiala": 1, "menev\u00e4ll\u00e4": 1, "aloitan": 1, "tanssivien": 1, "da-daa": 1, "sopivuutta": 1, "luvulla": 1, "jotkin": 2, "teoksen": 6, "syv\u00e4lle": 4, "kysellyt": 1, "tekij\u00e4ksi": 1, "valtaistuinsaliin": 1, "sovittajan": 2, "vkxkzmiwzfuiqo3grymwplbufr12ze9obl73ifr1rr7b2cuzrhxtbs2lhskskngsiw_zxij9va_o0cqgkz6myfinb_yzodiuicqcyb9si33ldqiixpxy_yit9ih_yihvrw8yw1ibnbvacj1l8_jqqx7qgq8srpjb72bsskb035bt7lqdwkousdguowlmeocxjidmllapfzq7jpi0ovdlrnof6etfpoad_fuszsy4fvqdthta3h29dia1ldsfhb_ubj9jsw8hpha00l0uqjwdbllln": 1, "tunnelmaa": 3, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4": 1, "kajahtavat": 1, "tavallisina": 1, "tehdyt": 2, "\u043a\u043e\u043d\u0451\u043a-\u0433\u043e\u0440\u0431\u0443\u043d\u043e\u043a": 1, "edusta": 1, "soittavan": 1, "italialainen": 1, "tuota": 2, "voihin": 1, "selossa": 2, "onnistunut": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4": 1, "semmoiset": 2, "vastasi": 5, "paholainen": 1, "valtiomiehille": 1, "suurimuotoisen": 1, "kunnioittavampaan": 1, "lyhyit\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 1, "kvalitatiivisessa": 1, "hienoja": 2, "muuttuneen": 2, "tulleelle": 1, "niit\u00e4": 34, "jatkavat": 2, "k\u00e4ytetty\u00e4": 1, "taiteellinen": 1, "vastuulla": 1, "osittain": 7, "laulajaa": 1, "itse": 17, "klassisempi": 1, "tanssimusiikkiohjelman": 2, "sellaisista": 1, "joillekin": 1, "musiikki": 21, "sotilasmarssit": 1, "httpswwwyoutubecomwatchvezjsgcnx3d8": 1, "saakka": 4, "juhlav\u00e4en": 3, "entist\u00e4": 3, "toisia": 1, "toteutin": 2, "ratkaisemisen": 1, "tapahtumia": 1, "ik\u00e4isin\u00e4": 1, "elokuu": 1, "ty\u00f6njako": 9, "puoliso": 3, "muutenkaan": 1, "analysoimaan": 1, "luettavuuden": 1, "muodollisen": 1, "kontrastia": 2, "erikoistuneen": 1, "tenor": 2, "auttoi": 1, "marmelade": 1, "tammenlehv\u00e4t": 1, "8122009": 1, "p\u00e4tevi\u00e4": 1, "erikoislaatuisuus": 1, "py\u00f6r\u00e4\u00e4": 1, "tarkoituksen": 1, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestykseen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseksi": 1, "aineistoihin": 1, "kokonaisuudessa": 3, "osatekij\u00f6iden": 1, "villit": 2, "tulkita": 1, "osallistui": 5, "juhlatilaisuuteen": 1, "muodosti": 1, "valmiiksi": 3, "tekeminen": 2, "kysymysten": 2, "eurooppalaista": 1, "ranska": 1, "kenties": 1, "jota": 13, "hakee": 1, "kes\u00e4harjoituksissa": 1, "torjuva": 1, "kansakunnan": 4, "mielialaa": 3, "traditio": 2, "enbusken": 1, "kannanoton": 1, "valitut": 1, "tuotantoansa": 1, "nykyiseen": 1, "tanssiin": 1, "rohkeaa": 1, "ester-margaret": 1, "ohjelmallisen": 3, "min\u00e4": 9, "ty\u00f6nantajan": 2, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "a4-paperiarkin": 1, "antavia": 1, "httpwwwraahenseutufiuutiset1194781268723artikkelitiiranlinnansalistalinnanjuhliin": 1, "useasti": 3, "kuopio": 1, "kuvaus": 1, "kappaleen": 10, "helsinki": 19, "tapahtumaan": 5, "suurnimien": 1, "asioista": 1, "sopivaa": 1, "meri": 1, "saapunutta": 1, "ensimm\u00e4iset": 1, "tyyppist\u00e4": 2, "en\u00e4\u00e4": 7, "pohdin": 2, "valintaa": 1, "\u00e4\u00e4nin": 1, "k\u00e4ttelyseremonia": 1, "kokonaisvaltainen": 3, "historiassa": 1, "kirjasta": 1, "yhteisty\u00f6lle": 1, "alkuperi\u00e4": 1, "kantanut": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "antavat": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "paljastamiseksi": 1, "sov": 1, "kansanmusiikin": 2, "lopputuloksena": 1, "vanhempia": 1, "mahdollisuuden": 2, "erikoissysteemi": 1, "laulun": 4, "tunnetaan": 1, "vieraillessaan": 1, "erilainen": 1, "opukseksi": 1, "erilaiset": 2, "saamiseksi": 3, "ylen": 13, "tuloksilla": 1, "lis\u00e4yksineen": 1, "pid\u00e4": 2, "toimintamalleihin": 2, "tr\u00e5ngt": 1, "syntyisi": 3, "puolustusvoimiin": 1, "marssis\u00e4vellyksi\u00e4": 1, "jolloin": 5, "is\u00e4nt\u00e4parin": 3, "nostanut": 1, "takasivat": 1, "mielipiteess\u00e4\u00e4n": 2, "juhlissa": 5, "heijastavat": 1, "joltakin": 1, "ly\u00f6j\u00e4\u00e4": 1, "tiettyjen": 3, "rokkeihin": 1, "5\u20137": 3, "hannikaisen": 1, "sitaatit": 2, "humanistinen": 1, "heit\u00e4": 1, "sanon": 3, "frans": 1, "varustettu": 1, "6122011": 4, "pienell\u00e4": 1, "vuolio": 36, "vanhan": 2, "tunnettuusasteeseensa": 1, "rajat": 1, "luomu": 1, "ihana": 1, "pidempiaikaiseen": 1, "muoto": 1, "johtaminen": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4mme": 1, "paikan": 2, "seuraaviin": 2, "akselin": 1, "m-9111a": 1, "omaan": 2, "kertomatta": 1, "k\u00e4ttely": 4, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "k\u00e4ttelymusiikkina": 2, "ilmi": 1, "tuotiin": 2, "kapellimestarille": 6, "avoimempaan": 1, "illustrationer": 1, "kunnianhimoisia": 1, "pienint\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "numeerisessa": 1, "kokonaisuutena": 2, "esitett\u00e4v\u00e4t": 1, "teemana": 4, "sovituspuolessa": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisiss\u00e4": 1, "liikkuvaksi": 1, "syy\u2013seuraussuhteiden": 1, "lappeenrannan": 1, "vaihtumisen": 1, "sovitusten": 20, "onedrive-pilvipalveluun": 1, "ohjelma": 21, "ilmeisen": 1, "trumpettia": 1, "rakentuvat": 1, "kirjoita": 1, "vuoropuhelun": 1, "puolustusvoimissa\\n": 1, "olemassaolo": 1, "teoksiaan": 1, "nime\u00e4\u00e4": 6, "keskell\u00e4": 1, "melkein": 9, "tekeek\u00f6": 1, "ilmaista": 2, "mainittu": 2, "tutkimalla": 2, "todella": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 3, "osoittautui": 5, "kappalevalinnoin": 3, "ominaispiirteisiin": 2, "syntt\u00e4risankarit": 1, "lempisen": 1, "musiikkiohjelmailmoituksen": 1, "httpwwwpresidenttifipublicdefaultaspxcontentid338122nodeid44809contentlan1": 1, "repertoaariin": 1, "osaamisen": 3, "soitettavaa": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 3, "totesin": 4, "yhteiskuntaluokkia": 2, "painoarvoltaan": 1, "pyrkimyksen\u00e4ni": 1, "vaskia": 1, "tapaus": 1, "1999": 23, "voimavara": 1, "soitto": 1, "vuoteen": 8, "liittyneet": 3, "viittasin": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 2, "tilanteita": 2, "omaksi": 1, "toteamus": 1, "tsaikovskin": 2, "sijaiskokea": 1, "viihdytt\u00e4vien": 2, "pukeutumisensa": 1, "iskanius": 2, "luodakseni": 1, "valitsemista": 1, "puoleisesta": 3, "konserttisoittokuntaan": 1, "heille": 4, "kuuluvuuden": 1, "h\u00f6stvisa": 1, "positiosta": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "tultaessa": 1, "mietittiin": 3, "vuosisatojen": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4": 1, "viljami": 1, "samanlainen": 1, "halutaan": 5, "lattiatasolle": 2, "ylikapellimestarit32": 1, "sarjastaan": 1, "tarkoitukseksi": 1, "kuudes": 2, "kilpailutilannetta": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 2, "tilassa": 3, "jos": 48, "vaikutuksesta": 1, "monimuotoiset": 2, "tekij\u00f6ist\u00e4": 1, "temaattinen": 3, "sovitustyyli\u00e4": 1, "viljo": 1, "tied\u00e4t": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 2, "tiiranlinnan": 1, "selostajan": 2, "antamiin": 1, "sinfoniat": 1, "k\u00e4sitteleminen": 1, "ainakin": 20, "tuleeko": 1, "vastaavia": 1, "arviointiperusteet": 1, "asetuksella": 1, "opuksia": 3, "pantiin": 1, "toimittaa": 1, "kumoaa": 2, "alateemoiksi": 1, "mittaaminen": 1, "rossinin": 1, "vaan": 36, "soitti": 9, "antipatiaan": 1, "puoleen": 2, "kahvihetkest\u00e4": 1, "viihdevaikutelma": 1, "sivua": 1, "helsingin": 30, "huomionsa": 3, "kummatkin": 1, "keisarikunnan": 2, "pitki\u00e4": 1, "soitettavassa": 1, "j\u00e4rjestettiin": 1, "muistaa": 4, "analysoituani": 1, "edustusarmeijakuntana": 1, "jonne": 1, "mutta": 75, "syyt": 2, "my\u00f6skin": 9, "hakemalla": 1, "sopivampana": 2, "kosketinsoittaja": 1, "kent\u00e4ll\u00e4": 2, "implisiittisen": 1, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisina": 1, "sujui": 1, "valssiksi": 1, "p\u00e4\u00e4llimm\u00e4isen\u00e4": 1, "kuolemasta": 1, "vjr1ccpchowedglcfokbqwbjevdjiu110xizvsuxfen22lnw2zq9gkpl1plmwa19wgru66poes": 1, "kansliasta": 6, "uusille": 1, "tanssiorkesterissa": 2, "s\u00e4g": 1, "musiikillisille": 1, "asettuvat": 1, "menetelm\u00e4ksi": 1, "\u0431\u043e\u0436\u0435": 1, "itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 5, "toisenlaista": 1, "tulokset": 6, "l\u00f6ytty": 2, "ulkopuolelle": 5, "otetaanko": 3, "funktio": 2, "signaalit": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 2, "kaj": 1, "gripenberg": 3, "porkkanan": 1, "veisi": 1, "tutkin": 1, "s\u00e4ilymiseen": 1, "ulosp\u00e4in": 2, "lopulla": 3, "menny": 1, "perinteiden": 13, "kaarle": 2, "paistaa": 1, "laatimisen": 4, "teemahaastattelujen": 3, "joustavassa": 1, "s\u00e4vellyksi\u00e4": 12, "graduopas": 1, "suomen": 46, "tiivist\u00e4\u00e4": 1, "huomioiminen": 4, "mielekkyys": 3, "tavoittelevan": 1, "p\u00e4\u00e4tyneen": 1, "muotoutuukin": 1, "musiikkiel\u00e4m\u00e4n": 1, "soittokuntiemme": 1, "lausutun": 1, "queen": 1, "vaikutteita": 2, "komposition": 1, "erottelua": 1, "kuvaamista": 1, "kokonaisuutta": 6, "tuntemat": 1, "sovitetun": 1, "analyysiluvut": 1, "arvioitaessa": 1, "vieraat": 10, "vierasjoukko": 2, "voimin": 1, "haastatellut": 2, "tuoma": 2, "tervehtiv\u00e4n": 1, "kokoonpanoa": 2, "muutamia": 3, "taustojen": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 1, "elias": 16, "my\u00f6ten": 1, "kn1-1": 3, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "sinivalkoiseksi": 1, "soitetaan": 6, "televisiokuvassa": 1, "viett\u00e4\u00e4": 2, "palveleva": 2, "tasapaksuudella": 1, "joskus": 9, "teemoissa": 1, "juhlavieraiden": 1, "miten": 18, "121\u2013149": 1, "tarvittaessa": 4, "joista": 3, "suuri": 3, "korostuu": 5, "johtui": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 1, "varten": 9, "toiveita": 4, "konserttisaliin": 1, "tasavuosia": 2, "201533": 1, "litteroinnissa": 2, "rakentua": 1, "parolan": 1, "nimet": 3, "k\u00e4ytyjen": 1, "l\u00e4hetet\u00e4\u00e4n": 2, "siirryttiin": 2, "alut": 1, "kehitys": 3, "chevaleresque": 1, "esitys": 2, "itsen\u00e4ist\u00e4": 4, "alkuper\u00e4\u00e4": 1, "sosiaalinen": 1, "kirjoitettuun": 1, "h\u00e4nen": 27, "rokkiin": 1, "ajankohtaisten": 1, "jazz-sektorista": 1, "rock": 1, "aines": 1, "vieton": 1, "kerron": 1, "luottaa": 1, "paljasti": 2, "vaihtoehdot": 1, "pugnin": 1, "2627": 1, "wahlstr\u00f6m": 1, "keskuuteen": 1, "enligt": 1, "sarjoja": 1, "hankittua": 1, "kirjoittajien": 1, "tutkimustraditiota": 1, "merkin": 1, "aluksi": 3, "keisarin": 4, "poikkeava": 1, "nuoteista": 2, "br\u00e4nd\u00e4tty\u00e4": 1, "almilan": 1, "tuntia": 1, "tielt\u00e4": 2, "tarja": 2, "muusikko": 1, "tiedotusosaston": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 2, "sovitti": 2, "pietaria": 2, "yhtyv\u00e4t": 1, "saksassa": 1, "asenteensa": 1, "ekonominen": 1, "projekti": 1, "jylh\u00e4n": 2, "musiikin": 35, "keltaiseen": 1, "parhaan": 1, "keskeisi\u00e4": 3, "pyrkiv\u00e4t": 3, "arvokkuutta": 2, "lis\u00e4\u00e4": 14, "kuulokuvan": 1, "meiningill\u00e4": 1, "torjuvat": 1, "laukaisijana": 1, "vastaanotoilla": 12, "konserttivalssi": 1, "hoitaa": 1, "ominaispiirteet": 4, "opettelee": 1, "alkavan": 1, "tutkimusstrategiassa": 1, "observointi": 1, "vaihtoehdosta": 1, "nimitys": 1, "todettu": 2, "herkk\u00e4\u00e4": 1, "puhallinsoittajille": 1, "koskivat": 1, "konserttivalssin": 2, "vahvistumista": 1, "paavo": 1, "kuitenkin": 17, "koostuu": 1, "pit\u00e4misen": 1, "pieni": 2, "laivakeikoilla": 1, "johdanto": 2, "uralleen": 1, "siltikin": 1, "solistia": 7, "l\u00e4hdekritiikin": 1, "odotusten": 1, "soiton": 2, "h\u00e4ipyess\u00e4": 1, "esityslistan": 4, "n\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 2, "intressit": 1, "muuttuen": 1, "2007": 25, "tallentamaan": 1, "rupattelua": 1, "anne": 2, "tiivist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "klarinettia": 1, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "asetin": 3, "vastanneen": 2, "haluttiin": 8, "p\u00e4\u00e4teltiin": 1, "vaikuttanut": 2, "saliin": 1, "rakuunarykmentin": 1, "pyrkinyt": 2, "k\u00e4sinkirjoitettua": 1, "pataljoona": 8, "hyv\u00e4ksyy": 5, "havainnoinnista": 1, "hjg69zaeswpb5lhrfdecqo5re7zpd9lgsdcwrlhqq2ef6upkbcus3qyxk81vk9dzgq1t": 1, "tiivistin": 1, "vaihtoehto": 1, "suurimuotoinen": 1, "vuosien": 18, "puhe": 2, "tekemist\u00e4": 2, "siteerattuja": 1, "httpwwwiltalehtifilinnanjuhlat2012120416378403_ljshtml": 1, "pitk\u00e4ll\u00e4sillalla": 1, "henkil\u00f6tk\u00e4\u00e4n": 1, "mariankadun": 6, "samling": 1, "euroopan": 1, "131\u2013133": 2, "kannatetaan": 1, "miettiminen": 1, "jazz-tyylinen": 1, "j\u00e4\u00e4k\u00e4rimarssia": 1, "parolassa": 1, "luomiseksi": 1, "muusikoista": 1, "vaihteli": 1, "kokemukseensa": 1, "rakastan": 1, "osioita": 2, "tuntemattomuus": 1, "ilmaisua": 1, "pentti": 1, "sotalaitoksissa": 1, "kappalelistalle": 4, "hallitsijoiden": 4, "tanssittaa": 1, "paikalla": 2, "linjoihin": 1, "tapaamisen": 1, "ilmoituksia": 3, "vihjeet": 1, "ker\u00e4tty": 2, "nimimuoto": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 1, "kappalelista": 6, "vastauksia": 1, "muotoilee": 1, "palve": 1, "poismenoa": 1, "vid": 1, "yleisell\u00e4": 1, "valmistautumaan": 1, "seulan": 1, "komentajan": 1, "jenni": 3, "vuositieto": 1, "mielekk\u00e4\u00e4ksi": 1, "p\u00e4\u00e4llik\u00f6n": 5, "t\u00f6it\u00e4": 1, "kaarto": 2, "kuvauksen": 1, "1827-1829": 1, "astuville": 1, "ohjelmistoon": 3, "soittokuntien": 3, "perustettu": 1, "oliko": 5, "alkaen": 9, "pidet\u00e4\u00e4n": 4, "teemoittelun": 1, "jauheliha": 1, "aikovan": 2, "j\u00e4nnityksen": 1, "kumpulassa": 1, "tallentamisv\u00e4lineeksi": 1, "harjoittelemalla": 1, "priorisoidaan": 1, "musiikkiperinne": 5, "kysyin": 1, "johdonkin": 1, "iitggdjucdymxwh2evav3gp55jzjdhjbwk0hlmspri8qiqhl6ql5f98x6e9_u6ynkuaatbextpxyw4tvecgacwl153jsdnecpacuospjnovkljx04cylg9zs4oaxoyfk8i474qlwgiyhib8fxbnunihtwzojgezts8uds3hc1f2imbdax_wj68r5jbhq9iej1wyrvzsyjgso9ze5v2q_v": 1, "solistilaulajineen": 1, "aineiston": 23, "haluaa": 7, "panema": 1, "kutsutut": 1, "emil": 2, "harjoituskeikkaa": 1, "peilaaminen": 1, "lehist\u00f6p\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "vuodesta": 30, "toimiviksi": 4, "charlie": 1, "oleellisesti": 1, "ryhdist\u00e4\u00e4": 1, "tanssituokion": 1, "2003\u20132013": 1, "harjoitella": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 2, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "ristiriitaisia": 1, "muodossa": 7, "2008\u20132014": 1, "soitinryhmille": 1, "vaaliminen": 1, "ilmeisell\u00e4": 1, "jo": 35, "k\u00e4yd\u00e4": 2, "vastaanottoa": 3, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "historiallisesta": 2, "kasarmille": 1, "ohjeena": 1, "puolustusvoimain": 1, "syyskuussa": 1, "suunnitteluteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "nelj\u00e4nneksi": 1, "noitien": 1, "joksikin": 1, "1912": 2, "kriittist\u00e4kin": 1, "tarkasteltava": 1, "edustusorkesteri": 2, "levannon": 1, "itsen\u00e4isesti": 2, "kohta": 2, "toimivia": 2, "varrelta": 1, "lis\u00e4kysymyst\u00e4": 2, "kokemuksesta": 1, "yritt\u00e4v\u00e4t": 1, "ministereiden": 1, "sotavuosiin": 1, "ensimm\u00e4isen": 22, "unkarissa": 1, "oppilasta": 1, "jatkossa": 1, "tapio": 1, "1877\u20131878": 1, "s\u00f6deriin": 2, "ajanjakson": 2, "rajallinen": 1, "musiikkikin": 1, "folkmusik": 1, "valmistelun": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 2, "ty\u00f6st\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "jotakuinkin": 1, "mentiin": 1, "s\u00e4vellyst\u00e4": 4, "protokollan": 1, "esiintymist\u00e4\u00e4n": 1, "s\u00e4hk\u00f6postitse": 1, "t\u00e4smennykset": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4sti": 1, "puhallinorkesterikokoonpanolla": 1, "musiikkitieteellinen": 1, "osallistua": 1, "widstrand": 1, "johon": 6, "tsekatkaa": 1, "alkunsa": 2, "luvussa": 50, "muutostekij\u00e4n\u00e4": 1, "aineellisen": 1, "laulajan": 19, "vaatii": 3, "kirjoitettua": 1, "turvin": 1, "suunnitteluvaiheessa": 2, "rakenne": 2, "toista": 1, "alkusoitolla": 1, "tekstin": 3, "tavallisimpia": 1, "purkamisen": 1, "niemess\u00e4": 1, "\u00f6fver": 1, "py\u00f6rinyt": 1, "historiaa": 6, "musiikkiohjelmaa": 9, "jatkaja": 1, "enemm\u00e4nkin": 2, "joukossa": 3, "s\u00f6derille": 2, "ps-kustannus": 1, "vastaaminen": 1, "tavalla": 43, "tulkintoja": 1, "laulutaidosta": 1, "liittyvi\u00e4": 3, "pohjalta": 11, "olennaisimpia": 1, "teemoina": 1, "tarkastelemalla": 2, "hyv\u00e4ksytet\u00e4\u00e4n": 2, "tallennetut": 2, "tutkimuksesta": 1, "keskustelujen": 1, "sotilassoittokuntien": 1, "tukevat": 2, "harjoitellut": 1, "sooloilemassa": 1, "viihdes\u00e4velt\u00e4j\u00e4t": 1, "aikaisemmin": 7, "rokkia": 1, "tunnustamiseen": 1, "johonkin": 1, "toteuttamaan": 1, "johtuu": 3, "ahtisaarikaan": 1, "katsauksen": 3, "joiden": 12, "tahtia": 1, "huhtikuussa": 2, "2145": 1, "raakeleen": 1, "yleinen": 1, "orkesterin": 1, "konserttiprojektia": 1, "1840\u20131880": 1, "lemmen": 1, "langinkosken": 2, "vakiintumaton": 1, "asemansa": 5, "k\u00e4ytin": 3, "teid\u00e4n": 1, "painettujen": 3, "analyysirunkoon": 1, "kera": 1, "ykk\u00f6sjuhlassa": 1, "sovitukset": 14, "1990-luvulla": 2, "s\u00f6derist\u00e4": 2, "monipuolisuus": 1, "soitto-osasto": 2, "j\u00e4\u00e4k\u00e4rimarssi": 5, "1850-luvulla": 1, "taakse": 2, "olleita": 2, "luo": 2, "pyrki\u00e4": 2, "t\u00e4m\u00e4nkin": 1, "asemassa": 4, "tason": 9, "kannattavansa": 1, "muutostekij\u00e4": 2, "tutkimuspuitteet": 1, "voivat": 2, "poliittinen": 1, "yhteisnimike": 1, "seuraavasti": 5, "lankana": 2, "istanbulin": 1, "videokuva": 2, "varsinainen": 1, "populaarimusiikkiin": 1, "orkestraatioon": 2, "diplomaattip\u00e4iv\u00e4llisiss\u00e4": 1, "tanssilattialla": 2, "alkuvuosien": 1, "opettelin": 1, "vaikuttaneen": 2, "frenckellska": 1, "poikkeuksellisen": 1, "muohtan": 1, "tyyppisiss\u00e4": 1, "hoitaessaan": 1, "mielipiteet": 3, "joihinkin": 1, "nimitt\u00e4in": 5, "1952": 7, "miksi": 2, "piispat": 2, "visio": 2, "monitasoiset": 2, "perinteit\u00e4": 4, "tarkasteltuani": 1, "tosiasioita": 1, "tulkintoihin": 1, "edustaa": 8, "saatais": 1, "sek\u00e4": 74, "muodostavat": 1, "saksalaissyntyinen": 1, "laulajalle": 2, "teemoittelemalla": 1, "tarkistamiseksi": 1, "k\u00e4ttelymusiikkikappaleen": 1, "kokonaisuudessaan": 1, "asetetaan": 1, "presidenttien": 3, "44\u201347": 1, "ruotsinkielist\u00e4": 1, "l\u00e4hiruokaa": 1, "teoksessa": 1, "suomi": 5, "glamour\u00f6st": 1, "huono": 1, "ven\u00e4j\u00e4n": 3, "huomionarvoiseen": 1, "perusl\u00e4ht\u00f6kohtien": 1, "hylk\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tapahtuu": 3, "k\u00e4sitteiksi": 1, "puuttuminen": 2, "alkusoitto": 6, "topi": 2, "musiikkiperinteet": 5, "hannulalla": 1, "palvellutta": 1, "korvaisi": 1, "seremoniak\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "132\u2013133": 1, "adjutantti": 5, "edustamalle": 1, "pystyt\u00e4\u00e4n": 1, "del": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "peruskysymys": 1, "er\u00e4s": 2, "kasetilta": 1, "kerran": 8, "johtajalla": 2, "laatimisvaiheessa": 1, "tarkoitusta": 1, "lis\u00e4yksiin": 1, "band": 1, "kymmenest\u00e4": 1, "yksityiskohtiin": 1, "toivotaan": 1, "seppo": 1, "valtaosin": 1, "musiikkitoiveita": 2, "kes\u00e4illan": 1, "katso": 1, "kenenk\u00e4\u00e4n": 1, "kutsui": 1, "perinteisess\u00e4": 1, "valitsemani": 1, "sepp\u00e4l\u00e4n": 27, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "konserttisoittokunnallakaan": 1, "presidentinlinnaan": 2, "langat": 1, "joukko-osastona": 1, "mielipiteiss\u00e4": 2, "tekij\u00f6it\u00e4": 12, "lipun": 1, "m\u00e4\u00e4ritti": 1, "keskeisiksi": 1, "konserttikokoonpanon": 3, "josta": 6, "ammattiorkesterissa": 1, "uudistamiseen": 1, "fonttikoko": 1, "paul": 1, "ajalta": 1, "rakentamista": 1, "f\u00f6rfattare": 1, "kuuluva": 3, "kansalainen": 1, "urhokkaan": 1, "arvelee": 7, "l\u00e4pi": 11, "objektiiviseen": 1, "merkitt\u00e4vien": 3, "valtiosalin": 11, "marssi": 8, "eliittijoukot": 1, "tekij\u00f6ille": 1, "litteroinnin": 3, "etsii": 1, "ohoo": 3, "suomalaisuus": 7, "uusien": 9, "statukseltaan": 1, "mieless\u00e4ni": 1, "ohuen": 1, "kunnioitettavia": 1, "sama": 5, "kerrasta": 1, "sarjana": 1, "ty\u00f6teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "combo-asiaan": 1, "anna": 1, "juhliinsakin": 1, "suomalaiskirkon": 1, "humpalle": 1, "yll\u00e4": 1, "sanomalehtiartikkeli": 1, "mielipiteit\u00e4": 3, "samaan": 2, "sotilaallinen": 1, "voisivat": 2, "kolmannessa": 1, "hedelm\u00e4\u00e4": 1, "yksiselitteisi\u00e4": 1, "ohjelmaa": 25, "edist\u00e4v\u00e4n": 1, "seppelett\u00e4": 1, "miehinen": 1, "ritareita": 1, "selv\u00e4t": 2, "t\u00e4hdent\u00e4v\u00e4t": 1, "esityst\u00e4": 1, "soittajan": 2, "lis\u00e4yksi\u00e4": 2, "hyviss\u00e4": 5, "lady": 1, "vaihtoehtojaan": 1, "seikan": 1, "puhkeavatko": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4misvaihetta": 1, "subjektina": 1, "katsojaa": 1, "ep\u00e4miellytt\u00e4v\u00e4n": 1, "paraateja": 1, "saatuja": 1, "mukaansatempaavasta": 1, "istuvan": 1, "kuuluvana": 1, "selv\u00e4\u00e4": 3, "kaventaa": 1, "hyv\u00e4n": 11, "kulttuurisesti": 1, "laatimisvaiheiden": 6, "puolustusvoimia": 1, "v\u00e4in\u00f6": 3, "ole": 31, "laajentaa": 2, "tiedet\u00e4\u00e4n": 4, "paikallistuottajien": 1, "toistuvia": 2, "korkeakoulussa": 1, "p\u00e4\u00e4llik\u00f6t": 1, "persoonallisuus": 2, "kevyempi\u00e4": 1, "instrumentit": 1, "uusia": 20, "versus": 1, "kutsutaan": 2, "ropen": 7, "poloneesia": 1, "yliopistot": 1, "sopivan": 5, "valtiop\u00e4iv\u00e4tanssiaiset": 1, "varmisti": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 5, "kommentoi": 1, "populaarimusiikille": 1, "soittokuntansa": 1, "puolessav\u00e4liss\u00e4": 1, "instrumentaaliversiona": 1, "miesten": 1, "niinist\u00f6n": 3, "pojat": 1, "marttisen": 1, "sin\u00e4": 5, "edustajia": 2, "sin\u00e4ns\u00e4": 2, "kokeileva": 1, "kulttuurituotteina": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 2, "kertyv\u00e4\u00e4": 1, "poloneesi": 2, "1715\u20132030": 2, "arrest": 1, "yhteystietojensa": 1, "sovitettu": 1, "onkos": 1, "youn": 1, "laatimista": 1, "laatija": 1, "t\u00e4ydensiv\u00e4t": 2, "teht\u00e4v\u00e4": 9, "ehdottaneensa": 1, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6n\u00e4": 7, "maltillisten": 1, "ruotsin": 2, "raippaa": 1, "tarkentaviin": 2, "soitettiin": 8, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 3, "tavalliseen": 2, "kansalliskirjasto": 8, "monipuolisemmin": 1, "s\u00e4vellyksest\u00e4": 2, "siirtyess\u00e4": 1, "valtiosalissa": 3, "pidettiin": 8, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 1, "ajattelussa": 1, "lamavuosi": 1, "la": 1, "tiedonkeruumenetelmi\u00e4": 1, "olemassa": 6, "kokonaisvaltaisesti": 1, "evz0fbis9nqseh": 1, "olennainen": 8, "ylettyi": 1, "paikalle": 1, "puhallinsoittajaa": 1, "k\u00e4sitteet": 1, "alkup\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "musiikkiperinteeseen": 2, "lukijalle": 1, "yksil\u00f6": 1, "esimakua": 1, "presidentit": 7, "musiikkisosiologiset": 1, "krimin": 2, "s\u00e4velin": 2, "muuttamaan": 1, "nimien": 2, "tied\u00e4n": 1, "biisi": 4, "ruokaa": 1, "ajatusty\u00f6t\u00e4": 2, "781905": 1, "m\u00e4ntysen": 9, "opetteleminen": 2, "kaukana": 1, "toivoo": 2, "teemoihin": 2, "haastatelluista": 1, "m\u00e4\u00e4rittele": 1, "viettiv\u00e4t": 2, "joitakin": 11, "keisarillinen": 1, "kevyemp\u00e4\u00e4n": 2, "vaikutusta": 2, "p\u00e4\u00e4kysymyksen": 7, "2000-luvulle": 1, "syksyn": 1, "kukistamisesta": 1, "virta": 1, "sujuminen": 1, "erikoisella": 1, "puhunut": 1, "apulaiskapellimestarina": 1, "ohjelmisto": 11, "p\u00e4\u00e4sty": 1, "kiinnostavia": 1, "luonnollisesti": 3, "jolla": 3, "ammattilaisena": 1, "kokevat": 1, "tyylillisesti": 1, "kuului": 6, "iskelm\u00e4sektorilta": 1, "vaikuttiko": 1, "adjutanttien": 9, "diplomaattip\u00e4iv\u00e4lliset": 1, "p\u00e4iv\u00e4llisen": 1, "loputtoman": 1, "parkettilattialle": 1, "katkeamatonta": 1, "suomenkielisi\u00e4": 1, "tietysti": 37, "selvit\u00e4n": 1, "komennettiin": 2, "ansioista": 1, "listalla": 2, "perusteltavissa": 2, "dubnjakin": 1, "keikkaa": 2, "vinkki": 1, "juhlittiin": 4, "musiikkivaihtelua": 1, "uudistukseen": 1, "rupesin": 1, "syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4sankareita": 1, "ty\u00f6n": 8, "perinteeksi": 3, "is\u00e4nmaallinen": 1, "miellytt\u00e4vyyden": 1, "olennaisia": 1, "johdannon": 2, "subjektiivisuutta": 1, "sotilaissa": 1, "korkea": 1, "sellaista": 9, "laulajat": 3, "melodiasta": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "s\u00e4vellyksill\u00e4\u00e4n": 2, "ty\u00f6skenteli": 1, "t\u00e4yteen": 1, "yhtyeen": 1, "haastattelemani": 3, "arviointiin": 1, "vilkas": 1, "poissaolosta": 1, "palvelusohjes\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "analyysiss\u00e4": 1, "tunnelman": 1, "koskevat": 1, "joissain": 1, "suojana": 2, "sinulle": 1, "kansanmusiikkia": 2, "maininnalla": 1, "suhteesta": 1, "asettamaani": 1, "sotilasmusiikin": 15, "tsumba": 1, "sovi": 1, "juhlavuosia": 2, "asenteella": 1, "keisarilliselle": 1, "viettopaikka": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4kin": 1, "henkil\u00f6kunnan": 2, "teemaan": 2, "tarkasta": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 6, "musiikkiesityst\u00e4": 1, "laskiessaan": 1, "h\u00f6p\u00f6ttelem\u00e4\u00e4n": 1, "ideointivaiheesta": 1, "ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "yhdyn": 2, "pid\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4mment\u00e4\u00e4n": 1, "f\u00f6r": 1, "m\u00e4ntynen": 20, "haluttiinkin": 1, "is\u00e4nt\u00e4": 3, "sitten": 69, "2000\u20132006": 2, "kuulostavan": 1, "kysyy": 5, "roolissa": 1, "uupumaton": 1, "latva-kurlikka": 1, "selostettua": 1, "laitaan": 1, "arvon": 1, "asettaa": 3, "ylitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "perustaja": 3, "lomittain": 1, "pysyt\u00e4\u00e4n": 1, "teki": 8, "kabinetissa": 2, "kokemuksensa": 2, "vedet\u00e4": 1, "anteeksi": 1, "korvaamisella": 1, "tarkastella": 2, "ollen": 3, "kaartin": 195, "iskelm\u00e4": 2, "ammattitaidolla": 1, "suunnittelu": 3, "tulisi": 3, "toteutetaan": 2, "tekstej\u00e4": 1, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 2, "schubertin": 1, "teemahaastattelulla": 1, "tutkijalle": 1, "poissaolo": 1, "marianne": 3, "toiveiden": 3, "marja": 1, "lottia": 1, "vuorottelevasta": 1, "s\u00e4velt\u00e4jille": 1, "enemmist\u00f6": 1, "aiheita": 1, "finl\u00e4ndska": 1, "lehdist\u00f6p\u00e4\u00e4llik\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 3, "torvensoittajaa": 2, "sit\u00e4": 84, "suurimmasta": 1, "p\u00e4\u00e4llimm\u00e4inen": 1, "bad": 1, "kuvan": 2, "joukkoon": 4, "tuun": 1, "valintojen": 3, "l\u00e4hdeluetteloja": 1, "kahtena": 2, "tulevaisuudessa": 2, "nuotti": 1, "raine": 16, "vet\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "palataan": 1, "viitekehys": 2, "laaja": 2, "laadullisessa": 3, "j\u00e4lkipuolella": 1, "musiikkitieteen": 5, "7122008": 2, "kunnianosoitukseksi": 1, "s\u00f6derstr\u00f6m": 1, "naissolisti": 2, "hongroisen": 2, "ensimm\u00e4isiin": 1, "tunnelma": 1, "jotakin": 3, "mit\u00e4": 42, "s\u00e4vellajit": 2, "kulkee": 2, "suluissa": 1, "ampuja": 56, "valittaessa": 2, "432016": 2, "kuulostavin": 1, "tietokoneen": 2, "beethovenin": 2, "presidentinlinnassa": 8, "keikalle": 1, "paremminkin": 1, "haastateltavaan": 1, "arvioihin": 1, "pelkk\u00e4\u00e4": 1, "kuulu": 3, "arrit": 1, "finlandia-talossa": 2, "alku": 2, "odotuksia": 1, "laulut": 6, "konsanaan": 3, "\u00e4\u00e4net": 3, "juicelta": 1, "mielek\u00e4st\u00e4": 2, "kiireet": 1, "muutosten": 3, "nikolai": 2, "nuotistosta": 1, "hetken": 1, "k\u00e4ytiin": 3, "ohjelmien": 6, "tanssi": 2, "erittely": 1, "eiv\u00e4t": 21, "sisumarssi": 1, "painettuja": 1, "1952-1990": 1, "kriteeriksi": 2, "h\u00e4nelle": 2, "illan": 12, "identiteetin": 3, "lukuun": 2, "k\u00e4sin": 4, "kansan": 5, "tosiaan": 1, "audiovisuaalisen": 7, "koostuvan": 1, "taitaa": 1, "muuttuneet": 2, "elokuussa": 1, "koki": 1, "miettii": 3, "t\u00e4llaiseen": 1, "havaintojen": 3, "nimitiedot": 3, "litteroitujen": 1, "kallion": 2, "v\u00e4riss\u00e4": 1, "siirtym\u00e4musiikki": 1, "ohjelmallista": 1, "jouduin": 4, "l\u00e4hteiss\u00e4": 1, "uudella": 2, "baseballsin": 1, "puhelinsoiton": 1, "aineellisuuteen": 1, "tilattiin": 1, "sotilasmarssin": 1, "ottaen": 2, "siirtym\u00e4soitto": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "johtamaan": 1, "s\u00e4vellyksen\u00e4": 1, "olleet": 10, "tell": 1, "tuotu": 2, "cesare": 1, "sanotusti": 4, "tonaaliseen": 1, "tyyty\u00e4": 1, "kuvatessaan": 1, "k\u00e4\u00e4nteisj\u00e4rjestykseen": 1, "varsinaisten": 1, "40\u201341": 1, "ajattelun": 1, "arkisto": 1, "kokeilevalla": 1, "solistikysymys": 1, "leanderin": 3, "k\u00e4sittelen": 2, "painotettiin": 2, "puhallinmusiikki": 1, "arvokkuuteen": 1, "tutkimussuunnitelmassa": 1, "kapellimestariksi": 2, "raahen": 1, "soittotapa": 1, "sellaiset": 1, "videokatseluohjelman": 1, "sopinutkaan": 1, "tuttua": 1, "toin": 3, "vastam\u00e4ki": 3, "saapuessa": 1, "tuntemattomuuskriteeri": 1, "aiheellista": 4, "n\u00f6jen": 1, "osallistuvat": 1, "menev\u00e4mp\u00e4\u00e4n": 1, "kausilla": 1, "perinteikk\u00e4\u00e4n": 1, "havainnossani": 1, "temaattisen": 2, "ammattilaisten": 1, "kutsumiini": 1, "toivomuksia": 1, "lajissaan": 2, "v\u00e4hemm\u00e4n": 2, "ei-liian": 3, "vastaanotoissa": 1, "synteesej\u00e4": 1, "teoriakehyksen": 1, "isoon": 1, "sovittajia": 4, "puolella": 3, "tanssimusiikkiin": 4, "herk\u00e4n": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4ni": 1, "kenraaliharjoituksen": 1, "floessel": 4, "puolin": 4, "mukaansatempaava": 1, "rationaalisesti": 1, "valittavan": 1, "osaamistaan": 3, "johtavammassa": 1, "ihmisi\u00e4": 3, "diplomaatit": 1, "aiemmat": 1, "unohtamaan": 1, "vierasjoukossa": 1, "tanssilattialta": 1, "anteckningar": 1, "merkint\u00f6j\u00e4": 1, "ymp\u00e4rilt\u00e4": 1, "molemmat": 5, "hakala": 4, "ulkomaalaista": 1, "muodostui": 2, "gustav": 1, "sis\u00e4ltyi": 1, "televisio-ohjelmiin": 1, "kokonaiskuvaan": 1, "raportoinnin": 1, "httpwwwpresidenttifipublicdefaultaspxcontentid293362": 1, "jatkoi": 4, "p\u00e4\u00e4sisiv\u00e4t": 1, "kirjoitusmuotoja": 1, "aerilasn": 1, "jaettu": 1, "sovittajana": 1, "tarasti": 4, "laajemmin": 1, "teemahaastattelu": 20, "sattumalta": 1, "lunastanut": 1, "saattaa": 14, "mietti\u00e4": 9, "suomalaiselta": 1, "tuplauksia": 1, "johdon": 4, "suomalainen": 6, "suuntaan": 6, "tunnettuutta": 2, "seuraavaa": 10, "combolla": 6, "ohjaavana": 1, "8iqsfjowp2gh_iqd8hn2amhnwdoyizno-8b0-vopsuxsr9syt_jpwn5n77jqetpdzspmooziheffbbbjhguqtc62koj_w0ova8zazkwta5mh6ilecv22l_v5og2xhms1zyz8ptuq3uyl0mfk_lxzu07u1ffapjclj2g6bs0ndgeqa7nrl9advyrfxnxer0q3tym": 1, "kansalle": 1, "6122012": 2, "ik\u00e4heimo": 13, "sotilasmusiikissa": 2, "combo19": 1, "otetta": 1, "liekki": 1, "1926": 1, "diskobiisi": 1, "instituutin": 5, "mielialaan": 1, "1960": 2, "suhde": 4, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "muutakin": 1, "ajasta": 1, "vastaus": 7, "haastateltavien": 5, "just": 1, "taustan": 1, "mainitut": 3, "kenraalit": 1, "oopperamusiikkia": 1, "kvartettia": 1, "kaksikielisyys": 3, "mallista38": 1, "alkusoittoja": 1, "quadrille": 1, "telkkarista": 1, "1888": 1, "musiikkiohjelmalle": 1, "lukeminen": 1, "historiallisen": 3, "tyk\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "saman": 3, "virkai\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "ett\u00e4": 353, "kolmas": 1, "l\u00e4heisest\u00e4": 1, "verran": 8, "cocktail-tilaisuutta": 1, "sibelius": 2, "juhlavastaanottoon": 4, "jotka": 36, "tunnetuimpia": 2, "jyrki": 9, "marssilla": 4, "tehd\u00e4": 10, "s\u00e4velt\u00e4misen": 1, "juhlien": 9, "schildts": 2, "pyynt\u00f6\u00e4": 1, "taitojaan": 1, "finska": 6, "tasokasta": 1, "tukemassa": 1, "ehdotin": 2, "kirjoituksista": 1, "tanssivat": 1, "tutkimustulos": 1, "haastatteluun": 1, "eronen": 1, "teemoja": 7, "pitk\u00e4\u00e4": 1, "t\u00e4ydentyy": 1, "asioita": 4, "tanssittiin": 1, "hienoimpien": 1, "pieni\u00e4": 2, "100-vuotisjuhlavuonna": 1, "katri": 1, "haasteellinen": 1, "tuliko": 1, "osallistuu": 2, "luku": 19, "leimahtaa": 1, "tanssittavuuteen": 1, "sillei": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 1, "aloittaa": 6, "tarkoita": 1, "etsitt\u00e4ess\u00e4": 1, "valtioiden": 1, "ohjelmistoa": 14, "vanhimman": 1, "telkkarissakin": 1, "p\u00e4\u00e4aiheen": 1, "t\u00e4st\u00e4": 15, "runsaasti": 7, "viett\u00e4mist\u00e4": 1, "erota": 1, "tuomalla": 1, "yrj\u00f6": 1, "herman": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 1, "analyysimuotoa": 1, "ollutkin": 1, "biisi\u00e4": 4, "tulee": 30, "musiikista": 10, "liian": 21, "ehk\u00e4": 26, "s\u00e4vellyksist\u00e4": 2, "tekemisess\u00e4": 1, "saralta": 1, "vaivaton": 1, "presidenttiin": 1, "r\u00e4kneskap": 2, "leevi": 1, "harjoituksen": 1, "resursseja": 2, "kappaleita": 22, "kansliaan": 11, "nimesi": 1, "httpwwwpresidenttifipublicdefaultaspxcontentid316593nodeid44809contentlan1": 1, "kokonaisuus": 3, "otettava": 2, "juhlakonserttia": 3, "tupata": 1, "sanalla": 2, "sotilaskapellimestareita": 1, "voitaisiin": 2, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4": 1, "sotilasmusiikilla": 1, "suurimman": 4, "sanoittajia": 1, "primaariaineisto": 2, "esittelen": 5, "ty\u00f6stettiin": 1, "tieteellisess\u00e4": 1, "n\u00e4kemys": 8, "rohkeimmilla": 1, "etsin": 1, "oikeuttansa": 1, "ernest": 2, "you": 1, "sis\u00e4ltynyt": 1, "monessa": 1, "tarkkuudesta": 1, "asiat": 7, "autonomian": 1, "analyysiosiossa": 1, "avointa": 2, "klassisista": 1, "tarkoituksellisesti": 1, "aineisto-otteita": 1, "perinnett\u00e4": 4, "sanasta": 1, "tulla": 6, "haastattelut": 5, "burald": 1, "ottamalla": 1, "valtaa": 3, "musikkommenderingen": 1, "kapellimestarien": 1, "tilataan": 4, "parempi": 2, "k\u00e4sikirjoitukset": 1, "yliopistossa": 1, "nousi": 1, "j\u00e4sen": 1, "muillekin": 1, "kunnioittamisesta": 2, "kriteereit\u00e4": 1, "naisj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "muutostilassa": 1, "alkul\u00e4hteen": 1, "kunnioittavasti": 1, "l\u00e4hdeluettelo": 1, "hovitanssiaiset": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 6, "tiukan": 1, "sopivat": 1, "selv\u00e4n\u00e4": 1, "presidenttipari": 9, "monien": 1, "helposti": 7, "kysytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "teemahaastatteluun": 1, "improvisaation": 1, "neuvoillaan": 1, "perustumisen": 1, "lis\u00e4kysymyksi\u00e4": 1, "1997": 8, "ampujan": 34, "kesto": 1, "ratkaisu": 1, "vanhasta": 1, "selvisi": 4, "fest": 1, "taiteellista": 1, "millaisia": 4, "verbalisoida": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 5, "k\u00e4rki": 2, "aiempia": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4kseni": 1, "sijoitettu": 1, "200-vuotista": 1, "l\u00e4hett\u00e4misvaiheita": 1, "sopivia": 3, "sopivuuden": 1, "symboliselta": 1, "vissiin": 1, "rytmitt\u00e4\u00e4": 1, "hidasti": 1, "problemaattista": 1, "suuntaa": 1, "toteaminen": 1, "muokattiin": 1, "laadulliseen": 2, "ulkol\u00e4hetysautossa": 1, "vastaavan": 2, "1824": 1, "niinkin": 1, "2012": 46, "entuudestaan": 1, "ne": 64, "helsingiss\u00e4": 1, "palvelevien": 2, "tuotos": 2, "aikaan": 9, "\u00e4\u00e4nioikeuden": 1, "haluu": 1, "kunniaksi": 5, "huomasin": 1, "puolisoineen": 4, "alkuper\u00e4iset": 1, "t\u00e4mm\u00f6inen": 4, "sanotuista": 1, "aikaansa": 1, "vanhankantaista": 1, "keinona": 1, "soiteta": 1, "johdattaa": 1, "v\u00e4hemm\u00e4ss\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 1, "etuk\u00e4teen": 6, "otettiin": 6, "httpwwwpuolustusvoimatfiportalpuolustusvoimatfiutpc5vzpnjqjafiwfzr7arircpzgywkvieibwoygjq3a_hbuhkdvk17myjkudpcst879ck9yqqqeoux3iu_1udt_g02inuykmn6nefkeny14mjzyisdfzpyfcrga5us2pexxxay_d3sksczlsb25xj7": 1, "kantaesityksiin": 1, "sis\u00e4ist\u00e4": 1, "yliopisto": 5, "luotettavuutta": 1, "me": 32, "osmo": 2, "hallitsijan": 3, "seuraavat": 5, "soittajalle": 1, "kuvailuun": 1, "mahdolliset": 4, "johto": 3, "voimaan": 2, "tango": 1, "hyv\u00e4ksynn\u00e4lle": 1, "ajatusty\u00f6ns\u00e4": 1, "pikemminkin": 5, "sopia": 2, "perusteella": 14, "joihin": 4, "muokkaavat": 2, "kapellimestareidenkin": 1, "hanna": 1, "msmus1756": 2, "juhlavuottaan": 2, "ammatti-ihmisill\u00e4": 1, "90-vuotisp\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "arvostuksen": 2, "kulttuuriin": 2, "sanelee": 1, "sotilasmusiikilta": 1, "mik\u00e4": 24, "korvaamiseen": 1, "samaten": 1, "juhlavieraita": 2, "tyyppisi\u00e4": 1, "omana": 1, "p\u00e4\u00e4sitte": 1, "arvostetuin": 1, "s\u00e4velt\u00e4mi\u00e4": 1, "tapahtuvien": 1, "varmuuden": 1, "rintamasoittokunta": 1, "ilmenev\u00e4t": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 1, "laulusolisti": 10, "mielipidett\u00e4nne": 1, "ehnrooth": 2, "sangen": 2, "v\u00e4lillisesti": 1, "rakentanut": 1, "teemoittelussa": 1, "aikataulutusta": 1, "kappalevalintakriteereist\u00e4": 1, "vaikeaa": 2, "2771829": 1, "vaikuta": 1, "englanninkielinen": 1, "luovat": 1, "jotkut": 2, "lehdist\u00f6\u00e4": 1, "loppuun": 1, "tanssimusiikki": 9, "kappalevalintakriteereihin": 3, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4": 5, "tietty": 7, "kansalliseepos": 2, "soittokunnalla": 1, "modernista": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "perusteellinen": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 5, "laulu": 4, "sovittajien": 2, "takaisin": 7, "t\u00f6rr\u00f6nen": 1, "todellista": 1, "hyv\u00e4ksy": 1, "melodiapainotteisia": 1, "tarpeeksi": 4, "palatsissa": 4, "miehekk\u00e4ilt\u00e4": 1, "1\u20132": 1, "elikk\u00e4": 6, "salmenhara": 1, "hallussa": 1, "2010": 17, "mink\u00e4lainen": 1, "kvalitatiivinen": 3, "tulolle": 1, "liitty\u00e4": 2, "teoriataustaan": 1, "kaartilaisten": 1, "palvelleen": 1, "mukaan28": 1, "erikoisasemaa": 1, "valssia": 4, "siirsin": 1, "konttinen": 3, "suurinta": 2, "hsbg5i53vn3w57q9uenr-vthszrakcubsmidll5qh08_wtfuwxk9tckcrecfh8g3l9uo1dwtzqh5wp2jnfohkeahsqdl3d3l2dbisevz0fbis9nqsehpcid": 1, "varmistaa": 1, "sy\u00f6t\u00e4": 1, "semmoisella": 1, "toistuvan": 1, "puhallinsoittimista": 1, "mainitseman": 1, "muokkaa": 1, "leanderia": 1, "kuuntelee": 2, "otettu": 4, "valitsee": 9, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 1, "tr\u00f6tschkesin": 1, "pitk\u00e4t": 1, "finlandia-salissa": 1, "m\u00e4": 37, "laatimisvaiheita": 1, "vastakohdaksi": 1, "musiikkisosiologian": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "mietit": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 7, "viidennen": 2, "lasasen": 1, "vastaan": 6, "salissa": 7, "henkil\u00f6kohtaiseen": 1, "kulttuuriel\u00e4m\u00e4n": 3, "disko": 1, "nykys\u00e4velt\u00e4jiin": 1, "repertuaari": 1, "kuultua": 1, "todenn\u00e4k\u00f6iselt\u00e4": 1, "kappalevalinnoissa": 2, "siirtyi": 2, "yhteen": 8, "tapahtuvia": 1, "tilaisuuksissa": 1, "luonteensa": 1, "aiheesta": 4, "valtiop\u00e4iv\u00e4tanssiaisten": 4, "nimeksi": 1, "f\u00f6rsti": 1, "tv1": 4, "relevantti": 1, "vertailemista": 1, "kutsuu": 1, "voisiko": 1, "siteeratut": 1, "korostaen": 1, "yritin": 1, "l\u00e4hestyy": 1, "tapaamiselle": 1, "maneeria": 1, "aloitus": 1, "potpurin": 1, "itsen\u00e4isyytt\u00e4": 1, "rajaamaan": 1, "havainnoin": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "janssonin": 1, "sovittaja": 5, "harkita": 1, "soittavat": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 2, "suhtautuu": 1, "varustettuna": 1, "olennaista": 1, "p\u00e4\u00e4kysymykseen": 4, "kirjoittavat": 1, "viihteellinen": 1, "tilaamaansa": 1, "sujuvuus": 1, "kapinan": 3, "t\u00e4ydensi": 1, "pitiv\u00e4t": 1, "virve": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 16, "yllytt\u00e4minen": 1, "mietitty": 3, "taaksep\u00e4in": 1, "sopimattomasta": 1, "femu": 1, "seuraten": 2, "ajanjakso": 1, "ilmeni": 7, "juhlassa": 9, "valitsemat": 2, "laittaa": 2, "parvekkeelta": 1, "hiiri": 2, "jakautuu": 1, "2013b": 5, "funktiomusiikkia": 1, "sotav\u00e4ess\u00e4": 1, "puuttuneet": 2, "vaihtoehtona": 1, "videotallenteisiin": 1, "2dt_kcakfwmdf1frgfdqp18j5rchjfvkuhnmypqimqjqhp4657eyylvycs5paiuyvoyin": 1, "kuuluu": 13, "samilta": 1, "ettei": 1, "menn\u00e4": 3, "vastaanottonsa": 1, "ilmoitusta": 1, "harjoitusaikaa": 2, "asian": 4, "j\u00e4ljitt\u00e4misess\u00e4": 1, "aineistonkeruuvaihetta": 1, "kantaan": 1, "t\u00e4mm\u00f6iset": 2, "tavoite": 1, "tapahtumana": 1, "hienoa": 2, "kokemukseni": 1, "ehdotuksen": 1, "arri": 1, "lievent\u00e4v\u00e4": 1, "nuottitelinett\u00e4": 1, "adjutanttia": 4, "niemist\u00f6": 2, "valmiiseen": 1, "konserttitoiminta": 2, "1874": 1, "matti": 5, "edetess\u00e4": 6, "laitoksen": 1, "solisteista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 4, "korostavan": 1, "marssiohjelmistoa": 1, "maltillisempaa": 1, "muu": 2, "vaiheita": 6, "ominaisia": 1, "tapahtuneiden": 2, "selkeytt\u00e4\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 4, "k\u00e4sityksi\u00e4\u00e4n": 1, "vuodet": 3, "torvisoittokunnasta": 1, "ylelle": 1, "ottamaan": 2, "vanhimmasta": 1, "kahtia": 1, "omiaan": 1, "osoittamaan": 1, "sovellettavissa": 2, "p\u00e4\u00e4ministerit": 2, "tarkistaa": 1, "lienev\u00e4t": 1, "kovin": 4, "tyylillisten": 1, "k\u00e4sikirjoituksessaan": 1, "johtaa": 9, "kunnioittamisen": 1, "rea": 2, "asiapitoisista": 1, "alkua": 2, "huomionkohteinani": 1, "vaihtelu": 1, "1822016": 1, "asemesta": 2, "kirjeenvaihtoa": 1, "loukkaa": 1, "1919-1940": 1, "puolistrukturoidun": 1, "identiteetti\u00e4": 2, "todistamassa": 1, "tanssiosuutta": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmalla": 1, "torjuvasta": 1, "ilmoitukset": 5, "pyynt\u00f6\u00f6n": 1, "tanssiaiset": 3, "pit\u00e4v\u00e4t": 3, "tutkielmaa": 1, "signalistia": 2, "b\u2013d": 1, "riippuen": 8, "nuottikokoelmiin": 1, "visioiden": 1, "september": 1, "periaatteelle": 1, "musiikkihenkil\u00f6t": 1, "s\u00e4vellyksell\u00e4": 1, "suurl\u00e4hettil\u00e4iden": 2, "k\u00e4sittelyyn": 1, "antaumuksella": 1, "yhdistelm\u00e4": 1, "ahma": 1, "heino": 2, "tutkimushaastattelu": 1, "yhteisty\u00f6": 16, "esit\u00e4n": 2, "sijaitsevassa": 1, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 1, "uusittiin": 1, "pro": 4, "julkisuuskuvan": 2, "ker\u00e4\u00e4miseksi": 1, "kehityst\u00e4": 1, "lakkauttaa": 1, "syntyhistorian": 1, "kovimpia": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4kin": 2, "presidenttiyden": 1, "suunnitteluvaihe": 1, "\u00e4\u00e4nelle": 3, "brutallica": 1, "tulosta": 5, "julkisesti": 1, "komennuskieleksi": 1, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4": 5, "lassi": 5, "tapauksissa": 1, "taustamusiikin": 1, "sotilasalan": 1, "orkestraatiosta": 1, "michael": 3, "toisin": 3, "rikos": 1, "parvelta": 6, "tekij\u00f6in\u00e4kaartin": 1, "vastakkain": 2, "tulokseen": 1, "ruusuvuorella": 1, "asettanut": 1, "maisterin": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6ist\u00e4": 1, "alettiin": 1, "tutkimusalueen": 1, "vanhassa": 1, "kypsyttelin": 1, "harjoittelemaan": 2, "tutkimusotteen": 1, "jansson": 1, "oltiin": 5, "huomasinkin": 1, "kanslia": 17, "kansainv\u00e4listen": 1, "jaetaan": 1, "2\u20133": 2, "muulloinkin": 1, "s\u00e4vyn": 1, "viralliseksi": 2, "estiv\u00e4t": 1, "vastaisuudessakin": 1, "olette": 1, "yksityiskohdista": 2, "jatkuvuus": 1, "2000\u20132015": 4, "joukoista": 2, "hyv\u00e4n\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4t": 1, "n\u00e4kyvyys": 1, "asia": 6, "puhumattakaan": 1, "normaalista": 1, "jatkotutkimuksen": 1, "nykyaikaan": 1, "suomi-poppia": 1, "kuvaamaan": 1, "empiirisen": 1, "pelkki\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 2, "ansiostaan": 1, "tekoja": 1, "soitettava": 2, "httpwwwiltasanomatfilinnanjuhlatart2000000844672html": 1, "marraskuun": 1, "corno": 2, "tr\u00f6tschkes": 2, "painamaton": 2, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisuuden": 1, "muut": 2, "keskipisteeseen": 1, "tarkastelen": 4, "havaita": 1, "todetuista": 1, "periytyneisiin": 1, "k\u00e4tkeytyy": 1, "kuva": 1, "toimintana": 1, "yksitt\u00e4isiin": 1, "tarkastelua": 2, "kiinnityksi\u00e4": 1, "ajatusty\u00f6n": 1, "niiklas": 1, "kunniamarssin": 1, "avoimen": 2, "juhlavaksi": 1, "viitattu": 22, "pidet\u00e4": 1, "jonkinasteinen": 1, "frank": 1, "selv\u00e4stikin": 5, "toimintaa": 2, "konsta": 2, "nostamat": 1, "hannu": 3, "kapellimestaria": 5, "vierailleen": 1, "mattssonin": 6, "mittakaavassa": 1, "pohjolan": 2, "oikeissa": 1, "teemoittelua": 1, "ohjaaja-tuottaja": 1, "lis\u00e4ttyn\u00e4": 1, "suomis": 1, "entiset": 3, "ylirasittuneisuus": 1, "skogin": 1, "jazz-musiikin": 1, "mielipiteens\u00e4": 6, "tulleista": 1, "ainutlaatuisena": 2, "hyviksi": 1, "rauhanturvaajat": 2, "k\u00e4viv\u00e4t": 1, "saksan": 2, "mutkaton": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 8, "sis\u00e4\u00e4n": 5, "backbiitti\u00e4": 1, "noin": 13, "isolla": 1, "pit\u00e4j\u00e4": 1, "edustama": 3, "alkul\u00e4hteit\u00e4": 1, "eero": 3, "kansliankin": 1, "l\u00e4hestyv\u00e4n": 1, "maljojen": 1, "arvioimalla": 2, "seremoniallisista": 1, "asettamani": 1, "biografiska": 1, "ajanmukaisempaan": 1, "biisej\u00e4": 6, "tapaan": 3, "versio": 2, "p\u00e4ntt\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "moderni": 1, "saaga": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 2, "is\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "muodoista": 1, "yhdest\u00e4": 1, "k\u00e4sitteleviin": 1, "keskeisest\u00e4": 1, "nuotin": 1, "toiminnan": 4, "soveltuvuuden": 1, "vuosista": 1, "aineistonkeruumenetelmin\u00e4": 1, "poikkeuksena": 4, "aloitettu": 2, "backstr\u00f6m": 4, "ylikapellimestariksi": 4, "kolmesta": 4, "ajatellaan": 2, "autonomisina": 1, "adjutantit": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 7, "keskityn": 1, "enemmist\u00f6\u00e4": 1, "aloitteesta": 2, "merkityssis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "valikoitui": 4, "aurora-valssilla": 1, "keisarihymni": 1, "halosen": 17, "tarkoitusten": 1, "korkeintaan": 1, "n\u00e4kyy": 12, "l\u00e4ht\u00f6kohdan": 1, "aikataulun": 2, "vedettiin": 3, "tavallista": 4, "rechbergerin": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 2, "suomalaisena": 1, "isoissa": 1, "hallitsijoista": 1, "he": 9, "litteroidun": 1, "er\u00e4\u00e4nlaista": 2, "aleksanter": 1, "esittelee": 5, "toiset": 1, "tyylilajin": 2, "kulttuurista": 1, "lyhyen": 4, "tulleet": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4in10": 1, "1976": 3, "tulosten": 2, "syist\u00e4": 3, "er\u00e4\u00e4nlainen": 3, "j\u00e4lkeist\u00e4": 1, "niksikirja": 1, "tutkimukset": 1, "aineistosta": 2, "jatkaa": 16, "laulusolistien": 3, "ihmetelty": 1, "arki": 1, "narsistinen": 1, "semiotiikasta": 1, "tietokoneohjelmat": 1, "kysy\u00e4": 1, "rumpua": 1, "niinp\u00e4": 11, "rasittaa": 1, "isoja": 1, "lukemalla": 1, "painotuksia": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4\u00e4": 1, "ilmoituksessa": 3, "koskinen": 23, "toimijoiden": 1, "pitk\u00e4lle": 4, "tekem\u00e4tt\u00e4": 1, "makuasioita": 1, "viha": 1, "mieslaulajia": 1, "rope": 2, "toteutusvaiheista": 1, "vaihtelee": 3, "luotsaamaan": 1, "estetiikka": 1, "selvittiin": 1, "pataljoonansa": 2, "1711": 2, "tanssimusiikissa": 6, "vesterinen": 7, "arvioi": 8, "n\u00e4iss\u00e4": 3, "palvelevat": 1, "merja": 2, "painettuun": 1, "alkuvalssit": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 3, "malli": 1, "nyky\u00e4\u00e4n": 4, "moniulotteinen": 1, "alkanut": 2, "samboja": 2, "vaikka": 9, "loistokasta": 2, "mainitsemana": 1, "luettelemat": 2, "toiminut": 3, "130-vuotisjuhlavuosi": 1, "lukien": 6, "1885\u20131893": 1, "nostettu": 2, "kirjoittanut": 1, "aiheeseen": 4, "marsch": 1, "olivat": 15, "tutkijoita": 2, "tunteita": 2, "puhtaasti": 1, "pidett\u00e4v\u00e4": 1, "kuuluisan": 2, "parempaa": 3, "l\u00f6ytyisik\u00f6": 1, "nuoremman": 2, "juhlavastaanotolla": 9, "finnische": 1, "v\u00e4itett\u00e4": 1, "kytke\u00e4": 1, "kvalitatiivisin": 1, "ottaminen": 3, "s\u00e4ilyv\u00e4n": 1, "puhallinoktetti": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4ll\u00e4": 1, "iiieen": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 4, "edustusasunnossa": 1, "olleen": 5, "114\u2013115": 1, "jotenkin": 6, "\u00e4\u00e4nten": 1, "kohteena": 9, "valtapolitiikkaan": 1, "valtakunnan": 4, "johtoa": 1, "mielipiteill\u00e4\u00e4n": 2, "aiempaa": 2, "vastaanotossa": 1, "fyysisen": 2, "t\u00e4m\u00e4": 53, "pasuunaa": 1, "tanssiorkesteria": 2, "vaikuttavuus": 1, "olivatko": 1, "oivaltavaan": 1, "soita": 1, "laidasta": 1, "mainitsemieni": 1, "teema": 26, "lajissa": 1, "ilmenee": 4, "j\u00e4rjestetty": 2, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4n\u00e4": 1, "juhliin": 6, "ehdottomasti": 2, "viihdemusiikiksi": 1, "seurael\u00e4m\u00e4n": 1, "varmistetaan": 1, "jokinen": 13, "projektin": 1, "sovittaminen": 3, "litteroidessani": 1, "muusikoita": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 4, "tultua": 1, "suurl\u00e4hettil\u00e4skuntaan": 1, "tilaisuus": 7, "muutoksia": 7, "nostoja": 1, "tutkimussuunnitelman": 1, "tarkasteluani": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "muitakin": 2, "tullaan": 1, "mielialojen": 1, "iskev\u00e4ll\u00e4": 1, "kuuluvia": 1, "ohutta": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 3, "muotoilin": 1, "kunniateht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "olemassaolosta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4rittelee": 1, "3122015": 3, "28102015": 1, "puhki": 1, "teknisest\u00e4": 1, "esittelyn": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 1, "kyseenalaisia": 1, "hoitaminen": 1, "ruuilla": 1, "hetki\u00e4": 1, "rajauksen": 1, "saksaa": 1, "muuten": 2, "todeksi": 1, "2006\u20132012": 2, "t\u00e4ytyi": 3, "is\u00e4nmaallisen": 1, "kuuluvat": 3, "k\u00e4ttelymusiikkiin": 2, "seuraavalla": 2, "valinnoissa": 1, "tonaalista": 1, "kukistamiseen": 1, "arvion": 2, "seikkoihin": 2, "sinatra": 1, "svk": 1, "tosin": 8, "edell\u00e4": 12, "surusta": 1, "7122012": 3, "kokoelmat": 7, "iii": 4, "arvot": 1, "voidaan": 43, "kappalevalintakriteerins\u00e4": 2, "juhlavastaanoton": 18, "sis\u00e4llytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "ristiriidassa": 4, "alateemaksi": 1, "paneudun": 1, "kaikkien": 6, "nyholmin": 1, "tutkimusaiheena": 1, "sisennetty": 1, "hallintoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "analyysiluvuissa": 1, "tampere-talon": 1, "kova": 1, "aloittajana": 1, "suomalaisista": 1, "2009\u20132014": 1, "kova\u00e4\u00e4nist\u00e4": 1, "osviittoja": 1, "musiikkivalintoja": 1, "ankkuroidakseni": 1, "tuollaisilla": 1, "elokuvas\u00e4velt\u00e4j\u00e4t": 1, "l\u00f6yt\u00e4mist\u00e4": 1, "yleis\u00f6ss\u00e4": 1, "sijoittuvaan": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "httpdigikansalliskirjastofisanomalehtibinding520468": 1, "leskinen": 1, "vuorotellen": 2, "muutostekij\u00f6iden": 4, "j\u00e4nnitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "vahva": 2, "kulttuuri": 2, "esimerkki": 8, "sy\u00f6tteit\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tty": 1, "kontekstiin": 4, "sotilasmusiikin4": 1, "kursiivi": 2, "t\u00e4smenn\u00e4n": 1, "vaihtamisesta": 1, "pohjalle": 1, "tuotamme": 1, "kantavassa": 1, "mielipiteeseen": 9, "kuntoon": 1, "t\u00e4ydent\u00e4nyt": 1, "rungon": 1, "yhteydenoton": 1, "nykykansanmusiikkia": 1, "videomateriaali": 1, "viittaan": 1, "ty\u00f6l\u00e4st\u00e4": 1, "perusrakenteeseen": 2, "jossakin": 1, "loppumusiikit": 1, "2004": 3, "tyylilajeihin": 1, "liittyiv\u00e4t": 1, "viimeksi": 1, "kest\u00e4\u00e4": 3, "ae9prpprtqq2q1lopudfnnltzucgnjrqlq97ieilqe_lq9xdx3pyjqv0det_diqdl3d3l2dbis": 1, "kovasti": 2, "itsell\u00e4\u00e4n": 1, "teema-alueiden": 1, "tarkkampujapataljoona": 1, "maustepippuria": 1, "p\u00e4\u00e4tteeksi": 5, "helpottava": 2, "meni": 4, "muutos": 6, "saapuu": 2, "analyysimenetelmien": 1, "vieraiden": 20, "tarvittiin": 1, "osoittautuu": 1, "teorian": 1, "tunnusmusiikkia": 1, "muodollisuudessaan": 1, "varuskuntasoittokunta": 1, "teht\u00e4vien": 1, "laitoksella": 1, "asettelu": 1, "omilla": 3, "luovuttiin": 1, "vaihtuminen": 1, "alaisuudessa": 1, "matikaisesta": 1, "apulaiskapellimestaria": 3, "gallen-kallela": 1, "ylip\u00e4\u00e4llikk\u00f6n\u00e4": 1, "s\u00e4ilyy": 1, "muotoseikoissa": 1, "tuloksiksi": 1, "rumpali": 2, "menetelm\u00e4\u00e4": 1, "korostamiseen": 1, "erikoistuu": 1, "eduskuntapuhemiehet": 1, "vakiinnuttanut": 1, "rakentamalla": 1, "voin": 1, "koen": 1, "arviointia": 2, "kuuluisia": 1, "pit\u00e4en": 2, "tallennetta": 1, "juontoja": 2, "er\u00e4\u00e4nlaiseksi": 1, "tied\u00e4": 3, "puoleentoista": 1, "uskottu": 1, "kertomukset": 2, "aivoriihi": 1, "suomalaisuus-teeman": 1, "parempien": 1, "everio": 1, "muutamilla": 1, "tasavertaisesti": 1, "problematiikkaan": 2, "suomesta": 2, "kattava": 1, "setti": 3, "basso": 1, "tuo": 13, "kanssa37": 1, "tilannetta": 4, "perustelee": 2, "a\u2013d": 2, "veteraanien": 2, "merkitys": 2, "menee": 5, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4k\u00e4rimarssin22": 1, "vaskisoitinkokoonpanoon": 1, "tilaus": 1, "j\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 8, "jacksonin": 2, "kai": 9, "toinen": 9, "torvet": 1, "puuttunut": 2, "harjoitellaan": 1, "koostuva": 2, "luettelee": 2, "lauluja": 8, "lopputulos": 1, "meneill\u00e4\u00e4n": 1, "stockholm": 1, "suomalaiseen": 3, "suunnan": 1, "tasa-arvoa": 1, "kokonaiskuvaa": 1, "kurkelaan": 1, "selostin": 1, "rinnastaa": 1, "ongelmallista": 1, "sanelemissa": 1, "floesselin": 1, "moninaisilla": 1, "hyv\u00e4ksytti": 1, "j\u00e4tin": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4t": 1, "kohtaan": 3, "aikakauden": 1, "keisaria": 1, "konserttikokoonpanolla": 1, "rykmenttien": 1, "adjutanteille": 3, "kokonaiset": 1, "arvokkaalla": 1, "aineisto-ottein": 1, "ohjenuorana": 2, "miss\u00e4": 5, "haasteellista": 2, "pingoud": 1, "tulo": 4, "ennalta": 1, "aivan": 1, "opettelemalla": 1, "olisivat": 2, "l\u00e4hetykseen": 1, "toimikuntia": 1, "jakoteht\u00e4viin": 1, "keskittyi": 1, "pyynt\u00f6jen": 1, "kerrallaan": 1, "perustamaan": 1, "ongelmaksi": 1, "trumslagare": 1, "mainitsivat": 2, "trumpetto": 1, "painopiste": 1, "esitett\u00e4v\u00e4ksi": 3, "tulkitsi": 2, "huomioidaan": 5, "virkistysvenematkoilla": 1, "kenraalikunta": 1, "yksik\u00e4\u00e4n": 1, "sanomat": 9, "poikkeus": 2, "totta": 7, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyn": 1, "httpwwwuusisuomifikotimaa6870-suomi-viettaa-90-vuotispaivaa-jasibeliuksen-juhlavuotta": 1, "kontekstissa": 1, "kilta": 2, "yhteiskuntaluokkien": 1, "soitettavissa": 2, "haluavansa": 1, "vakuuttuneita": 1, "kuulumaton": 1, "tuli": 30, "ottamista": 1, "toimiva": 6, "loppujen": 1, "eniten": 3, "etsi\u00e4": 1, "mattsonin": 1, "osataan": 1, "alun": 7, "salonkiorkesterin": 1, "kerroin": 1, "mannerheim": 2, "puuttuu": 1, "biisilistoista": 1, "setit": 3, "ii": 3, "k\u00e4y": 8, "nimill\u00e4\u00e4n": 1, "musiikkiohjelman": 50, "iskelm\u00e4kappaleet": 1, "keih\u00e4\u00e4nheitt\u00e4ji\u00e4": 1, "ratkaiseminen": 2, "p\u00e4\u00e4esikuntaan": 1, "olleeseen": 1, "puoli": 4, "1901-1918": 1, "r\u00f6nsyilevyytt\u00e4": 1, "nostivat": 1, "valituksi": 2, "hierarkkisuus": 1, "ominaispiirteist\u00e4": 2, "valita": 4, "n\u00e4ytteen": 1, "yhtye": 2, "taukoa": 3, "muodostuneita": 2, "soittava": 1, "sys\u00e4yksen": 1, "avautuvat": 1, "p\u00e4invastoin": 1, "sovittamisesta": 2, "valtiovierailuissa": 1, "taikka": 3, "mainitsemaa": 1, "viihdytti": 3, "erikoisuutena": 1, "sotilasmarssi": 2, "korostui": 1, "l\u00e4hteit\u00e4kin": 1, "kevyen": 1, "soittokunnassa": 10, "kokeilevaa": 2, "el\u00e4v\u00e4n": 1, "klo": 12, "odotukset": 1, "j\u00e4\u00e4k\u00e4rimarssista": 5, "hein\u00e4kuussa": 1, "viettotavaksi": 1, "kytkent\u00f6j\u00e4": 1, "seremoniat": 1, "37\u20134115": 1, "vakaumuksen": 1, "seuraa": 7, "paljastui": 1, "matikaiseen": 2, "korostetaan": 1, "valikoituu": 4, "baltic": 1, "tavoin": 4, "unohtamatta": 1, "teemahaastatteluaineiston": 1, "keisarillisen": 3, "pilkahteli": 1, "tuon": 4, "maininta": 1, "kunnioittavaa": 1, "1853": 1, "yleis\u00f6\u00f6n": 2, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 1, "valitun": 2, "karakt\u00e4\u00e4reihin": 1, "luonnos": 2, "hengen": 1, "suunnittelussa": 8, "organisaation": 2, "laitos": 4, "oleva": 7, "wiener-valssin": 1, "samaa": 5, "edellisess\u00e4": 2, "tietoisuuteen": 1, "eva": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 4, "annettu": 2, "ilman": 7, "juhlavastaanottojen": 3, "uudistamisen": 1, "tutkimukselle": 2, "hyv\u00e4ksytty": 1, "lihakeittoa": 1, "revitteliv\u00e4t": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 8, "polkka": 1, "silloisella": 1, "tyrm\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "viidenness\u00e4": 1, "kysymykseen": 4, "p\u00e4\u00e4ttymisen": 1, "televisioinnin": 2, "rinnalle": 1, "milit\u00e4ren": 2, "mattsson": 15, "lauluna": 1, "kysymyksi\u00e4": 1, "beskrifvande": 1, "puhua": 1, "seuraavin": 1, "suunnitteleekin": 1, "palveluksessa": 1, "suomalaiss\u00e4velt\u00e4j\u00e4n": 1, "l\u00e4hti": 1, "marsche": 2, "kansallislaulun": 1, "kansainv\u00e4lisemp\u00e4\u00e4": 1, "linkittyy": 3, "alle": 2, "lyhyyden": 1, "aineistot": 1, "toimineessa": 1, "iskelmi\u00e4": 1, "s\u00e4vellykset": 3, "mielipidett\u00e4": 5, "osuvien": 1, "6122015": 3, "koristeluissa": 1, "tasavaltaa": 1, "mainittuja": 1, "kapellimestarina": 4, "kiinnitti": 3, "ehdotus": 2, "valitessa": 2, "tasapuolisesti": 1, "tanssia": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 1, "ilmi\u00f6lle": 1, "p\u00e4\u00e4tyvien": 1, "filosofian": 3, "noste": 1, "esitettiin": 8, "nro": 18, "k\u00e4skykirjeell\u00e4": 1, "laulamassa": 1, "kokonaisrytmi": 2, "laulusolistinaan": 1, "siit\u00e4kin": 1, "kutsujan": 2, "analyysiin": 1, "ampujalla": 1, "soittovuoro": 3, "intressi": 2, "teht\u00e4ess\u00e4": 1, "t\u00e4t\u00e4": 13, "suhteen": 8, "l\u00e4htee": 3, "erityylisill\u00e4": 1, "kappalevalintojen": 1, "kulu": 1, "taustatietoihin": 1, "protestilauluja": 2, "ajatellen": 1, "cklpzt32e7yckfty-xqvrg3tzqpulrxowsqvtifq3otb3y95ql54pe0zqmdzvjk7v9ctcazfo9z8awojdnqdl3d3l2dbisevz0fbis9nqsehpcid0d2e69804ac4d7f1a0a5ef6bd924eb2": 1, "luotettavammin": 1, "toteaa": 17, "s\u00f6derin": 3, "ty\u00f6kollega": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4misen": 1, "tuleville": 3, "nimityst\u00e4": 3, "valittiin": 8, "lopunperin": 1, "muuttumattomana": 2, "evoluutiona": 1, "odotettu": 1, "rahasto": 1, "perinteen\u00e4": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4": 1, "vaihtelevat": 1, "let": 1, "kokoamista": 1, "ty\u00f6skenteliv\u00e4t": 1, "tarkennan": 1, "ty\u00f6kollegoina": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 4, "mausteita": 2, "ry": 2, "pietarin": 1, "muodostamisesta": 1, "ks": 31, "tasavertaista": 1, "tarvetta": 2, "samanlaisen": 1, "sotilasmusiikille": 1, "kysymyksiin": 4, "kaksitoistavuotisen": 1, "ohjasi": 1, "kytkent\u00e4": 1, "kuvat": 1, "kappalevalintoihinsa": 1, "kevyemp\u00e4\u00e4": 2, "saivat": 5, "tahdin": 1, "viimeisen": 3, "tahtiin": 3, "tunnettuusriviss\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "tuubaa": 1, "katsottuna": 2, "valssit": 4, "keskuudessa": 1, "2009": 26, "tekik\u00f6": 1, "uudelleen": 3, "soittamaan": 4, "ulottuvuus": 1, "teemahaastattelun": 4, "alulle": 1, "the": 4, "perustamisesta": 1, "vanhaa": 2, "gaalakonserttiin": 1, "yrj\u00f6n": 1, "feedbackia": 1, "entertain": 2, "suurta": 1, "vaikkakin": 4, "saatetulla": 1, "mijlf7fywkeicewn42iicbff016cac315hh7ohopitnjwdk4kvl3h73exo8xvifsakzucac": 1, "uudistajana": 1, "saadaan": 14, "pippuria": 1, "liittyvien": 3, "jyrkk\u00e4\u00e4": 1, "perinteen": 5, "mainitse": 2, "eri\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "huomioimista": 1, "soitettavat": 1, "pysynyt": 2, "muusta": 1, "n\u00e4it\u00e4": 7, "soittimia": 1, "perusteista": 1, "ulkomaalaisille": 1, "taistelevista": 1, "kutsuttu": 2, "toivoneet": 1, "reipasta": 1, "harjoitteluun": 1, "kilpailevan": 1, "analyysiksi": 2, "useammassa": 1, "noudattaa": 1, "marko": 2, "katsotaan": 4, "pietariin": 1, "samoin": 2, "yhteisten": 1, "veto": 1, "ilmaisi": 1, "tavoitellut": 1, "toisto": 1, "johtamisesta": 1, "muovattu": 1, "p\u00e4in": 3, "ruudussa": 1, "onnistumisen": 2, "koonneen": 1, "edustussoittokunnaksi": 1, "poikkeuksellisena": 1, "viev\u00e4t": 1, "remeksen": 3, "tarkemmin": 6, "vajaat": 2, "rakennukseen": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4jin\u00e4": 1, "molemminpuolisesta": 1, "yll\u00e4tyksen": 1, "puhemiehet": 1, "konstan": 2, "symbolista": 1, "kunniakas": 1, "und": 1, "sovituksesta": 3, "lukujen": 1, "sotilasmusiikkiin": 2, "tuommoisia": 1, "artikkeleista": 1, "artturi": 2, "yle": 10, "pirkko": 1, "2215": 2, "lis\u00e4kysymykset": 1, "muotoutumisen": 1, "korostavat": 1, "tuhkala": 4, "diplomaatteja": 1, "vaikuttavista": 1, "muutaman": 5, "rannikkoa": 1, "henkil\u00f6kunnalle": 1, "tauron": 2, "paritansseja": 1, "1905": 5, "muotoutui": 4, "saapuneiden": 1, "lauluista": 4, "kustannetun": 1, "toteamukseen": 1, "ajanmukaisten": 1, "poliittinenkin": 1, "musiikinhistoriaa": 2, "iltajuhlaksi": 1, "ohjeistuksen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "28\u201348": 1, "tilgmanns": 1, "kansissa": 1, "puoliin": 2, "coll": 9, "ylimyst\u00f6n": 1, "varapuhemiehet": 1, "httpwwwiltalehtifilinnanjuhlat2011120614866919_ljshtml": 1, "teht\u00e4v\u00e4nasettelua": 1, "kalastusmajalla": 2, "jaksotettiin": 1, "joilla": 3, "mietittyj\u00e4": 1, "kulttuurisesta": 1, "sopiminen": 1, "suhteiden": 2, "katsotuin": 1, "pohdittaessa": 1, "parantainen": 1, "tarkastelulla": 1, "baritonia": 1, "tanssiorkesterin": 37, "s\u00e4velteosten": 1, "httpwwwpresidenttifipublicdefaultaspxcontentid263311nodeid44809contentlan1": 1, "122016": 1, "olosuhteita": 1, "siirtyiv\u00e4t": 3, "m\u00e4ntysest\u00e4": 1, "keisarillisessa": 3, "vastaamalla": 2, "yksitt\u00e4isiss\u00e4": 1, "yhteyksiss\u00e4\u00e4n": 1, "halusi": 5, "eli": 26, "muihin": 3, "kaltainen": 2, "olen": 3, "kulkuun": 1, "tiivist\u00e4ess\u00e4ni": 1, "hyvi\u00e4": 4, "arvioivat": 2, "hyv\u00e4": 12, "by": 1, "autenttisin": 1, "combossa": 1, "kappaleista": 4, "huomattiin": 1, "sopimattomia": 1, "lakkauttamisen": 1, "2122015": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 5, "kinnunen": 2, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "koostuvalle": 1, "mukainen": 2, "tehty\u00e4": 1, "erityisesti": 10, "j\u00e4\u00e4d\u00e4kseen": 1, "kappalelistaan": 2, "laajuutta": 1, "my\u00f6hemmin": 2, "musiikkiin": 4, "helpottaa": 3, "n\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 1, "32\u201333": 1, "jari": 3, "em\u00e4nn\u00e4n": 2, "seikkailu": 1, "ominaisuuksia": 2, "positiivisesti": 2, "s\u00e4vellajin": 1, "selv\u00e4sti": 10, "arkistomateriaali": 2, "ty\u00f6sopimuksen": 1, "kokonaiskuvasta": 1, "varma": 1, "kohdalla": 3, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 1, "hector": 2, "k\u00e4sikirjoituksen": 1, "t\u00e4ydensin": 1, "keskusteluttamalla": 1, "samankaltaisen": 1, "hirvikorven": 3, "teosta": 4, "esityslistalla": 1, "mill\u00e4\u00e4n": 9, "perustuu": 1, "viimeist\u00e4": 3, "toiveillaan": 1, "muuta": 10, "toisi": 1, "ruveta": 3, "joukko-osastojen": 1, "k\u00e4sitelty\u00e4ni": 1, "semmoiselle": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4": 1, "straussin": 2, "10\u201311": 3, "nostettiin": 2, "p\u00e4\u00e4ttymist\u00e4": 1, "franz": 2, "k\u00e4dess\u00e4": 9, "matikaisen": 8, "juhlav\u00e4ki": 1, "vaikuttavat": 1, "vastuussa": 3, "viihdeohjelma": 1, "iso": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 1, "teemojen": 9, "paakkunainen": 18, "validiuden": 1, "olavi": 1, "menetettiin": 1, "kuudennessa": 1, "kuinka": 6, "numeerinen": 1, "karelia-alkusoitto": 1, "haittapuolia": 1, "haastattelija": 8, "kapellimestarilta": 4, "seuraavaan": 1, "kansion": 1, "meyerbeerin": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "valmiin": 1, "to": 1, "httpskoppajyufiavoimethummenetelmapolkujamenetelmapolkuaineistonanalyysimenetelmatteemoittelu": 1, "my\u00f6s": 139, "mielest\u00e4\u00e4n": 1, "sotilasaikakauslehti": 3, "yht\u00e4jaksoisesti": 2, "will": 1, "tanssin": 4, "ajankohtaiselle": 1, "laulaja": 6, "tanssiohjelma": 1, "kertomusta": 4, "tarvitsevat": 1, "ohjelmia": 2, "saisi": 3, "pyrkimys": 2, "liitteess\u00e4": 4, "vesa": 1, "sarja": 2, "oman": 16, "rajoitteena": 1, "huolehtii": 2, "ty\u00f6teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "halusin": 2, "l\u00e4hestyiv\u00e4t": 1, "ylimm\u00e4n": 1, "menev\u00e4mpi": 1, "tietol\u00e4hteiss\u00e4": 1, "s\u00e4velt\u00e4m\u00e4": 2, "johtajiin": 1, "r10opzv_acaz9gcug4aglrdvpvzfnmdh52cyuvbrcmsiqot8oxcyvmoatvi_7uyzy7i38ijqpumnxkdh0yfrlq7kw4eta9uscus7o6nvd51zposw9yypmbyxislexlw": 1, "34\u201335": 1, "etenev\u00e4t": 2, "loppukes\u00e4st\u00e4": 1, "vaikuttaa": 10, "moninaisimmille": 1, "poisp\u00e4in": 4, "menness\u00e4": 1, "loi": 1, "vois": 1, "tanssina": 2, "tahdostaan": 1, "uuteen": 2, "t\u00e4hdent\u00e4\u00e4": 2, "katupoikien": 2, "paremman": 2, "1918-1919": 1, "toimivuuden": 2, "yhteiskunnallisuus": 3, "kuvailen": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "menev\u00e4n": 1, "panoksensa": 1, "kokoonpanot": 4, "yliopistojen": 1, "analyysi": 3, "ihmisten": 3, "lyyrikoita": 1, "kokoelma": 3, "pessi": 1, "foxiin": 1, "mainitsemalla": 1, "s\u00e4velt\u00e4jilt\u00e4": 1, "muutetaan": 3, "koetaan": 1, "menin": 1, "vastaanoton": 22, "luonteen": 1, "jokisen": 4, "kenraalikuvern\u00f6\u00f6ri": 2, "nykyp\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "polarstern": 1, "asettuu": 2, "haastatteluaineisto": 1, "yhteislauluun": 1, "genre": 1, "parhaimmistoon": 2, "jotta": 8, "tuottamista": 1, "j\u00e4nnitt\u00e4v\u00e4": 1, "jvc": 1, "eik\u00e4": 21, "soveltuvuus": 1, "1880-luvulla": 1, "tee": 2, "ensimm\u00e4inen": 21, "oletettavasti": 1, "kappaleiden": 22, "aallot": 1, "virastaan": 1, "suomenkielisyytt\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 13, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "kokoonpanolta": 1, "naisena": 1, "adjutantuurin": 1, "riveist\u00e4": 1, "loppua": 1, "juhlaan": 2, "is\u00e4nmaallisten": 1, "jatkumaan": 1, "ammattitaidosta": 1, "sepp\u00e4l\u00e4\u00e4": 1, "tulkintojen": 3, "omalle": 2, "julkaisu": 1, "huomiolle": 1, "sata": 1, "sarjan": 1, "ankkuroin": 1, "v\u00e4nt\u00f6sen": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4isiin": 1, "hurmeen": 2, "laatimisvaiheista": 1, "lajiltaan": 1, "hongroisella": 1, "kiinnitt\u00e4misell\u00e4": 1, "teemahaastattelurungon": 1, "2011\u20132012": 3, "lomake": 1, "todeta": 2, "positio": 1, "joulumusiikilla": 1, "tutkimussuuntauksen": 1, "tunnettua": 1, "pyrkimykseen": 1, "ansaitsee": 1, "valittujen": 1, "selitt\u00e4v\u00e4": 4, "selitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "vuodeksi": 4, "parvelle": 1, "kappalevalintakriteerikseen": 1, "aloitetaan": 1, "vastuu": 1, "poroila": 2, "huolet": 1, "kuninkaan": 2, "tuloa": 1, "ammattilaistoimintaan": 1, "puolisonsa": 2, "kuin": 52, "t\u00e4ydent\u00e4vin\u00e4": 2, "laadullisen": 6, "2001": 14, "saarinen": 3, "pietarissa": 2, "kaavamaisista": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4vin\u00e4": 1, "sujuneen": 1, "turvauduin": 1, "matkasta": 1, "riit\u00e4": 1, "siin\u00e4": 65, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "stefanin": 1, "majesteetillensa": 1, "toisistaan": 2, "kaartit": 1, "tvarjanskin": 2, "perinteisiin": 1, "naisen": 1, "t\u00f6rr\u00f6sen": 1, "kakkonen": 1, "keskustelu": 1, "rajaus": 3, "sillanp\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "puolustusvoimien": 23, "tutkimussuuntaukseen": 1, "johtava": 2, "puhallinorkesterin": 5, "kappaleluetteloksi": 1, "nykyaikainen": 1, "prikaatin": 1, "suomea": 3, "perinteinen": 4, "eiv\u00e4tk\u00e4": 1, "hierarkkinen": 1, "analyysissa": 4, "voimille": 1, "aiheutti": 1, "saataisiin": 1, "k\u00e4ttelyohjelmaan": 1, "laajempien": 1, "valikoimalla": 1, "ylivoimaisen": 1, "riviksi": 1, "rokkirytmeill\u00e4": 1, "kyselylomakkeeseen": 2, "soittokunnat": 1, "dagbef\u00e4ll": 2, "ryhmittelin": 1, "tyypillisell\u00e4": 1, "hirsj\u00e4rvi": 18, "schema": 1, "tanssimusiikkiperinteest\u00e4": 1, "yhteens\u00e4": 2, "rytmitt\u00e4v\u00e4t": 2, "korostaminen": 1, "esitetty": 3, "k\u00e4ttelymusiikkiohjelmissa": 1, "musiikkiasioista": 1, "keskeisyyteen": 1, "tauro": 1, "modernia": 2, "radio-ohjelmaan": 1, "naislaulaja": 1, "ajattelua": 1, "ooh": 1, "toukokuussa": 1, "rajoita": 1, "vuosi": 14, "tulkitsemiseksi": 1, "yleiseen": 1, "videotallenteet": 1, "laululla": 2, "ohjelmamusiikkia": 1, "armeijan": 3, "esitt\u00e4ytymisen": 1, "kappaletta26": 1, "taisteluissa": 2, "perinteisemm\u00e4ll\u00e4": 1, "riippumatta": 1, "kajanus": 1, "kappalevalintakriteeri\u00e4": 3, "muuttua": 2, "kappalevalintaan": 1, "tiloissa": 1, "sepp\u00e4l\u00e4\u00e4n": 1, "mist\u00e4": 4, "vastakkainasettelu": 1, "parantaisen24": 1, "tulkitsijaksi": 1, "mahdollisesti": 4, "kuunnellaan": 1, "aikojen": 3, "laulamaan": 4, "rita": 1, "ulottuvuutta": 2, "ty\u00f6njakoa": 2, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6kapellimestarit": 5, "pystytty": 1, "sukunime\u00e4": 1, "ylikapellimestarit": 4, "julkista": 1, "keisarillisella": 2, "merkeiss\u00e4": 1, "huomiota": 19, "mink\u00e4laisiin": 1, "suhtautua": 1, "vahvisti": 2, "kaunoisen": 2, "huomioi": 4, "virassa": 4, "saattoivat": 1, "yhteiskunnallisia": 1, "esitt\u00e4minen": 1, "tutkimusaineistoon": 2, "antti": 9, "olevaan": 2, "kanslerit": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4": 1, "juuri": 13, "menneisyydest\u00e4": 1, "nimikkeen\u00e4": 1, "kansallisia": 2, "pienemmiss\u00e4": 1, "tyystin": 2, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 6, "klaus": 2, "kirjakielen": 1, "112015": 1, "nelj\u00e4": 4, "vastuuta": 1, "fagottia": 1, "stadin": 1, "kappaleissa": 3, "kattaa": 2, "orkesteriin": 1, "velvollisuudekseen": 1, "alaluvussa": 1, "muruseni": 1, "toteamassa": 1, "otettiinko": 1, "hahmottamaan": 2, "soittanut": 2, "iskelmill\u00e4": 1, "mun": 11, "paremmat": 1, "tulkinnasta": 1, "sadan": 1, "olevina": 2, "k\u00e4ttelem\u00e4\u00e4n": 2, "nyholm": 1, "vastaanotolla": 8, "mukaista": 2, "melodiikallaan": 1, "toimenkuvaan": 1, "tiedustelee": 1, "tyylilajien": 1, "tematiikka": 1, "tanssiaisissa": 4, "ottaa": 10, "olekaan": 1, "tarkasteleminen": 1, "puhekieless\u00e4": 1, "varaan": 2, "mayhew": 1, "tiivist\u00e4minen": 3, "semantiikkaa": 1, "tullaanko": 1, "kunnioittamiseksi": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 2, "sanoituksia": 1, "parrasvaloissa": 1, "saa": 16, "h\u00e4iritsevi\u00e4": 1, "toimittamien": 1, "kotimaisten": 1, "siit\u00e4": 40, "laadun": 2, "pareittain": 2, "lukuisan": 1, "tieteellisen": 1, "erottuakseen": 1, "turhaa": 1, "l\u00e4hetett\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "iv": 1, "osa": 11, "havainnoinnin": 1, "levy-yhti\u00f6iden": 1, "malmstenin": 1, "adjutantista": 1, "puoltavia": 1, "esitelty": 2, "1878-1905": 1, "asiassa": 9, "k\u00e4ttelymusiikin": 19, "kolmitahoisuuden": 2, "valaisee": 1, "2000-luvulla": 1, "koetettiin": 1, "suomi-verkkolehti": 1, "selvi\u00e4": 1, "porilaisten": 4, "muutostekij\u00e4ksi": 2, "joukkoihin": 1, "saavuttamisessa": 1, "ansioituneiden": 1, "pasi-heikki": 2, "siell\u00e4": 58, "kaatui": 1, "156\u2013160": 1, "toiveensa": 1, "hierarkkista": 1, "chopinin": 1, "tekem\u00e4n": 1, "suosituiksi": 1, "linnassa": 6, "juhlat": 7, "konserttisoittokunnasta": 1, "soittajavahvuuksiin": 1, "valtuuskirjojen": 2, "sanoen": 12, "kokousten": 1, "cheval": 1, "pyynt\u00f6": 2, "omintakeisen": 1, "mannerheim-ristin": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4viin": 1, "vastaanottoviettopaikkaan": 1, "1880-luvun": 1, "ajat": 1, "juhlavuoden": 3, "tutkimusote30": 1, "merkitt\u00e4vimpiin": 1, "vertailevaksi": 1, "korrelaatioita": 1, "j\u00e4\u00e4k\u00e4rimarssilla": 3, "osilla": 1, "tulevina": 1, "tuleekin": 3, "selvitt\u00e4\u00e4": 3, "puhuu": 2, "harjoituskeikkoja": 1, "tulkitsemiseen": 1, "yleisest\u00e4": 1, "merkkitapahtumia": 1, "h\u00e4net": 3, "nimekkeiden": 1, "ehdotitteko": 1, "arvostetuimpiin": 1, "kokeneet": 1, "aineistonhankintamenetelm\u00e4t": 2, "teemoista": 2, "sujuvuuden": 1, "kannattajaksi": 1, "tonava": 13, "korvalla": 2, "moderneja": 1, "haapalainen": 1, "edelt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "tuota\u2019": 1, "setti-sanan": 1, "tutkimusotteella": 1, "paremmin": 4, "s\u00e4vellyksille": 1, "iltasanomat": 1, "tvarjanski": 2, "tuossa": 1, "olevassa": 1, "tanssilattialle": 1, "kappalevalintakriteereist\u00e4\u00e4n": 1, "valtiollisena": 1, "iltavastaanoton": 1, "nelj\u00e4nnen": 1, "populaarimusiikin": 2, "kuulumista": 1, "saattoi": 8, "is\u00e4nn\u00f6im\u00e4ss\u00e4": 1, "litteroin": 1, "kiinnitt\u00e4nyt": 2, "hulluna": 1, "kysymyst\u00e4": 2, "roolien": 1, "n\u00e4m\u00e4": 15, "erottuva": 1, "l\u00e4hiruoka": 2, "vasta": 2, "vaikuttamismahdollisuuksista": 1, "vastaanottoon": 5, "antoi": 3, "puhallinkulttuurin": 1, "7122010": 1, "joidenkin": 2, "vaikuttaminen": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 1, "combosta": 3, "maun": 5, "enempi": 1, "joustava": 1, "uudistamaan": 3, "kesken": 3, "loistoa": 3, "virkkeeseen": 1, "esiinnytty\u00e4\u00e4n": 1, "loppupuolella": 2, "noita": 1, "1692015": 1, "problematiikka": 1, "kolmen": 9, "julkisuudestaan": 1, "tietenkin": 6, "helpommin": 1, "yll\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n": 3, "kelaamaan": 1, "toki": 10, "nimenvaihdosten": 1, "httpkronosnarcfiaarretestinaytakuvaphpid12976": 1, "itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4n": 55, "merkityssis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "kaupunkia": 1, "mieltymyksi\u00e4": 1, "eritell\u00e4": 3, "valli": 1, "minulle": 3, "sielt\u00e4": 5, "muutama": 10, "sinua": 2, "lauleskelen": 1, "kuvataan": 1, "vuosittaiseen": 1, "konserttikokoonpanossa": 1, "romantschuk": 2, "nauhalta": 1, "valssina": 4, "iltaan": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 11, "kari": 4, "muodoin": 1, "alkuper\u00e4inen": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 10, "palasi": 1, "ty\u00f6skennellyt": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "pienet": 1, "karelia-sarja": 1, "eskola": 4, "pariovet": 1, "litteroimatta": 1, "varrella": 2, "parkettilattiatasolle": 1, "v\u00e4rit": 2, "hienolta": 1, "tutkimuksia": 1, "etuk\u00e4teisvalmistelut": 1, "arestit": 1, "kuuntelemaan": 2, "matkan": 1, "tarkoituksenmukaisesti": 1, "nuorempi": 1, "kaivattu": 1, "aiempien": 2, "s\u00e4ik\u00e4ytt\u00e4vi\u00e4": 1, "tryckeri": 1, "tyylill\u00e4\u00e4n": 1, "esitt\u00e4ji\u00e4": 1, "annetaan": 1, "itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 1, "johdatus": 1, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 5, "vuosikymmenilt\u00e4": 1, "koivula": 4, "vajanainen": 1, "hyv\u00e4risen": 1, "inhimillinen": 1, "kappalevalintojaan": 2, "koskemaan": 1, "koppinen": 10, "syv\u00e4": 1, "korostamisfunktio": 1, "aamu": 1, "ty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 2, "vietti": 1, "joku": 11, "tekninen": 3, "ilmi\u00f6kent\u00e4ss\u00e4": 1, "sovituksista": 2, "1880\u20131881": 2, "televisiol\u00e4hetyksen": 4, "henkil\u00f6kunnalla": 1, "huilua": 1, "ruuanlaitto": 1, "ohjelmasta": 42, "historiallisia": 2, "mukavaa": 1, "keisarille-maljan": 1, "mieleen": 2, "tasolla": 1, "s\u00e4ilyykin": 1, "huomattava": 2, "siin\u00e4kin": 1, "marttinen": 1, "2004\u20132005": 4, "menetelm\u00e4valintoja": 1, "finlandia-talon": 1, "apulaiskapellimestarin": 1, "t\u00e4hden": 4, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 1, "viittaa": 5, "laatunsa": 1, "opetukset": 1, "lippu": 1, "kehitt\u00e4miskeksus": 2, "puolesta": 3, "ven\u00e4j\u00e4": 2, "adjutantin": 5, "treenaa": 1, "hyv\u00e4ksymist\u00e4": 2, "menetelmin": 2, "aloitusvalssille": 1, "rohkeammin": 1, "1957\u20131996": 2, "ilmi\u00f6it\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4llik\u00f6lle": 1, "kuulokuvaa": 1, "ohjelmailmoitus": 1, "osallistuminen": 1, "it": 1, "yhten\u00e4istettyjen": 1, "vaihdellut": 1, "rooliansa": 1, "sanoituksen": 1, "asiasta": 7, "fokuksessa": 1, "aina": 18, "niill\u00e4": 2, "esiintymisi\u00e4": 2, "visuaalista": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 2, "musiikkipuoli": 1, "nauttia": 2, "helpottavat": 1, "tutkimuksille": 1, "haastattelin": 2, "kokoonpano": 6, "tanssimusiikin": 20, "ohjeita": 2, "muutostekij\u00f6ihin": 1, "implisiittinen": 1, "harjoituksesta": 1, "hallitus": 1, "kirjo": 1, "arvioidessaan": 1, "-------------------------------------------------------------------------------------150": 1, "friedrich": 2, "toimii": 5, "y\u00f6t\u00e4": 1, "etualalla": 1, "haastattelijan": 1, "tansseja": 4, "johtamista": 2, "torvisoiton": 1, "kehittymiseen": 1, "6122010": 1, "tanssiaismusiikin": 1, "silleen": 4, "tekee": 7, "1897": 1, "efektej\u00e4": 1, "sajavaaran": 3, "parvella": 1, "ykk\u00f6sadjutantti": 1, "leskisen": 1, "otti": 1, "tutkimuskohteen": 3, "ikkunoita": 1, "identifioida": 1, "mielipiteen": 4, "harrastelijalaulaja": 1, "aineistonkeruumenetelmien": 1, "nuotit": 1, "kansallisen": 7, "asioiden": 4, "vastaanotosta": 2, "siirty\u00e4": 1, "johdosta": 2, "kuuluisa": 3, "kokonaiskuvan": 2, "siirtyminen": 1, "i\u00e4t": 1, "sopivasta": 1, "vieraita": 6, "omaa": 5, "muutoksiin": 4, "kohotti": 1, "kvalitatiivisen": 4, "tutlkinta": 1, "pohtimassa": 1, "kehitti": 1, "vakiintuneitakin": 1, "s\u00f6der": 24, "aineisto": 4, "henkil\u00f6t": 6, "ajankohtaisen": 1, "keskustelut": 1, "tutkijana": 1, "voice": 1, "olennaisen": 1}