{"oppilaat": 1, "suhteet": 1, "determined": 1, "grade": 7, "how": 1, "even": 1, "hyvinvointiin": 1, "lis\u00e4ksi": 2, "sek\u00e4": 4, "mitk\u00e4": 1, "both": 2, "matematii-kassa": 1, "piirroksista": 1, "there": 1, "about": 2, "in": 16, "p\u00e4\u00e4asiassa": 1, "and": 13, "oppilaiden": 2, "negativity": 1, "muuttuu": 1, "viidennell\u00e4": 3, "ko-konaisuutena": 1, "part": 1, "relations": 1, "classes": 3, "were": 5, "selitt\u00e4vi\u00e4": 1, "luokalle": 2, "luok-kahuoneessa": 1, "piirt\u00e4j\u00e4n": 1, "two": 1, "tekij\u00e4t": 1, "understanding": 1, "sosiaaliset": 1, "kahdeksasta": 1, "viel\u00e4": 1, "muuttumista": 1, "opetus-ryhm\u00e4n": 1, "interaction": 1, "siihen": 1, "culture": 1, "trying": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 1, "kielteisemm\u00e4ksi\\n\\ntutkielmani": 1, "sijaitsevasta": 1, "atti-tude": 1, "omasta": 1, "aspects": 2, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "analy-soinnissa": 1, "lessons": 6, "tunneilmapiirin": 5, "analy-sis": 1, "olivat": 2, "miten": 2, "tunteita": 1, "furthermore": 3, "whole": 1, "skills": 1, "mielekk\u00e4\u00e4ksi": 1, "taitotasossa": 1, "muutosta": 1, "avoimuus": 1, "interactions": 2, "opetusryhm\u00e4st\u00e4": 1, "different": 2, "basis": 1, "negative": 3, "vuorovaikutuksen": 2, "aim": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 1, "feel-ings": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "of": 13, "where": 2, "tutkielman": 1, "kielteisyytt\u00e4": 1, "luokalta": 2, "experience": 1, "be": 1, "their": 6, "oppilaan": 3, "oli": 4, "atmosphere": 11, "greatest": 1, "kuin": 1, "tutkielmassa": 1, "beliefs": 1, "ja": 12, "lis\u00e4t\u00e4": 1, "or": 2, "at-mosphere": 1, "luokkalaisten": 1, "opetusryhmien": 1, "differences": 2, "tutkin": 5, "affecting": 1, "schools": 1, "it": 4, "voisivat": 1, "prima-ry": 1, "on": 8, "shifted": 2, "could": 4, "selke\u00e4sti": 1, "is": 4, "uskomuksia": 1, "mathematics": 9, "undergone": 1, "oppimiseen": 1, "opettajan": 4, "an": 1, "five": 1, "piirrosanalyysi\u00e4": 1, "tunneilmapiiri\u00e4": 2, "affekteista": 3, "kielteisyys": 1, "boredommatematiikan": 1, "tunnilla": 1, "matematii-kan": 1, "vaikeudesta": 1, "kuvaavaa": 1, "important": 1, "helsinki": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 1, "tarkastelua": 1, "eight": 1, "from": 5, "sit\u00e4": 1, "5th": 6, "sen": 1, "comprises": 1, "luokka-asteen": 1, "mainly": 1, "kolmannelta": 2, "main": 1, "auttamisen": 1, "used": 1, "summary": 1, "erot": 1, "opetusryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "can": 1, "drawings": 4, "focus": 1, "had": 4, "yhteens\u00e4": 1, "graders": 2, "speech": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 1, "viidennen": 1, "tun-neilmapiirist\u00e4": 1, "meaningful": 1, "tavoitteena": 1, "more": 1, "students": 3, "vaikkakin": 1, "piirrosanalyysi": 1, "explain": 4, "teacher\u2019s": 1, "learning": 1, "because": 1, "puheen": 1, "vaikuttavien": 1, "level": 1, "matematiikan": 9, "muuttunut": 2, "positive": 5, "luokka-asteella": 3, "tunneilmapiiri": 8, "which": 1, "viidest\u00e4": 1, "negative\\n\\nthe": 1, "koulusta": 1, "great": 1, "muuttuminen": 2, "states": 1, "classroom": 1, "sill\u00e4": 1, "as-pects": 1, "neg-ative": 1, "well-being": 1, "perspective": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulla": 1, "studying": 1, "piirroksien": 1, "oppituntien": 5, "opetus-ryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "subject": 2, "examined": 3, "tekij\u00f6iden": 1, "consisted": 1, "as": 2, "metropolitan": 1, "selittyi": 1, "koostuu": 1, "to": 6, "keski\u00f6ss\u00e4": 1, "luokan": 1, "3rd": 6, "kolmannella": 2, "kohtaan": 1, "helping": 1, "emotional": 13, "drawing": 1, "kahden": 1, "total": 1, "whether": 1, "vuorovaikutuksesta": 1, "viidennelle": 2, "kol-mannella": 1, "though": 1, "my\u00f6nteisemm\u00e4ksi": 2, "increase": 1, "my\u00f6n-teinen": 1, "jossa": 2, "piirroksissa\\n\\nkolmannen": 1, "shift\\n\\nas": 1, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 1, "drawn": 1, "vai-kuttaa": 1, "matematiikkapiirroksista": 1, "joka": 1, "analysis": 2, "aineistona": 1, "was": 2, "data": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 1, "concluded": 1, "general": 1, "teachers": 2, "concerning": 1, "yleisesti": 1, "ik\u00e4vystyminen": 1, "tutkiminen": 1, "oppituntia": 1, "characteristics": 1, "analyze": 1, "between": 1, "eri": 3, "k\u00e4ytin": 1, "tunneilmapiireiss\u00e4": 1, "change": 3, "drawer": 1, "tunteista": 1, "towards": 4, "this": 4, "piirt\u00e4-m\u00e4\u00e4": 1, "the": 26, "mathematic": 2, "difficulty": 1, "kielteisempi": 1, "puolestaan": 1, "eroja": 1, "open": 1, "matematiikkaa": 1, "laadusta": 1, "class": 2, "asenteita": 1, "thesis": 2, "osana": 1, "problematic": 1, "changes": 2, "ongelmalliset": 1, "determine": 3, "selittiv\u00e4t": 1, "treated": 1, "by": 1, "lopuksi": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 1, "affects": 4, "also": 1, "than": 1, "research": 1, "luokalla": 1, "piirroksissa": 2, "studied": 1, "what": 1, "that": 5, "opetusryhmiss\u00e4": 1, "so-cial": 1, "factors": 1, "pupils": 2, "piirrosta": 1, "kokeminen": 1, "kulttuuri": 1, "i\u2019m": 1, "min\u00e4pystyvyydest\u00e4\u00e4n": 1, "area": 1}