{"tulevaisuuden": 24, "t\u00e4ht\u00e4imen": 12, "saaneen": 1, "vakuuttavuutta": 1, "asennoitujat": 1, "l\u00e4heisesti": 1, "t\u00e4ht\u00e4int\u00e4": 1, "pit\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "ohjeistus": 1, "kirjoittajia": 1, "moilasen": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "asenteesta": 2, "otsikolla": 1, "odotuksiin": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 1, "tiedotamme": 1, "noudattavatko": 1, "yht\u00e4": 5, "hetkell\u00e4": 5, "kieleen": 2, "tuotannosta": 2, "kirjoitettu": 1, "myynti": 4, "implisiittisiin": 1, "toteutuneeseen": 1, "9112012": 12, "luottavainen": 1, "suoramarkkinointikirjeet": 1, "esitett\u00e4v\u00e4\u00e4n": 3, "merkityksi\u00e4": 12, "puuttua": 1, "konkreettisesta": 1, "p\u00f6rssisijoittajaksi": 1, "olettama": 1, "kuuluvan": 5, "varsinaisesti": 4, "triangle": 5, "jaetaan": 1, "httpwwwnasdaqomxcomdigitalassets7575700_": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isen\u00e4": 2, "ilmaukset": 1, "helppo": 1, "perustyyppinen": 1, "evaluoinnin": 3, "valvottaviksi": 1, "seikkojen": 1, "mielipiteisiin": 2, "kannalta": 36, "nimitetty": 1, "asenteellisten": 1, "kontrolloidusta": 1, "monipuolisissa": 1, "osoittaa": 12, "tapahtumasta": 3, "k\u00e4yd\u00e4": 1, "tekstintekij\u00e4n": 1, "pienempi\u00e4": 2, "liittyv\u00e4": 2, "imperatiivin": 1, "perustekij\u00e4t": 1, "deskriptiivisen": 1, "lobbaamiselle": 1, "v\u00e4litt\u00e4minen": 2, "toimitukset": 1, "erottautumista": 1, "positiivisten": 6, "n\u00e4kymiin": 5, "s\u00e4\u00e4tilan": 3, "muista": 1, "kokonaismineraalivarantoihin": 5, "investointi": 2, "referoituun": 1, "subjektiivisesta": 3, "p\u00f6rssitiedottamisen": 2, "ep\u00e4varmuus": 1, "monivivahteisen": 1, "perusmetallien": 6, "kyseisen": 1, "j\u00e4i": 2, "osio": 5, "havaitsee": 1, "tulkitsevina": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4": 2, "v\u00e4yli\u00e4": 1, "ytimen": 2, "vivahteiden": 1, "sijoittamiseen": 3, "luonne": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 1, "janamaiseksi": 1, "omia": 1, "kohtaamia": 1, "otsikot": 11, "esimerkkilauseella": 1, "avoin": 2, "ohjeiden": 1, "tekemisen\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 1, "yrityskuvauksen": 2, "otsikkotekstin": 1, "rikastamoon": 1, "syyt\u00e4": 5, "olosuhteisiin": 1, "tulevaa": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6kontekstissa": 1, "olevista": 3, "k\u00e4ytt\u00f6aste": 2, "oylle": 1, "korvattu": 2, "muiden": 8, "arvopaperimarkkinalain": 2, "henkil\u00f6st\u00f6": 2, "rajauksella": 1, "konsessiivisuus": 3, "yritysanalyysien": 6, "tulkitsen": 1, "aloittavan": 1, "merkitykseen": 1, "tarkoitukseni": 2, "tuloksena": 4, "1996": 3, "toimijarooliin": 1, "rinnalla": 2, "tapaa": 3, "keskityn": 2, "asiakkaalleen": 1, "kyennyt": 2, "1578": 1, "varmasti": 8, "kaivos": 3, "rinnakkain": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 1, "joissakin": 2, "laajemmalle": 1, "takaiskuista": 1, "pituuden": 1, "tekstigenrejen": 2, "tietojen": 1, "kohderyhm\u00e4": 1, "rooleineen": 2, "l\u00e4hes": 2, "vakiinnuttamiseen": 1, "kommentin": 2, "tekstilajitietoisuuden": 1, "verbiliittojen": 1, "metapragmatics": 1, "koska": 19, "ymp\u00e4rist\u00f6tekniikan": 1, "lukemiseen": 3, "discipline": 1, "tarkennuksena": 1, "vastaanottajana": 2, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6isen\u00e4": 2, "merkitsimen": 1, "yl\u00f6sajon": 19, "julkaistaville": 1, "muovaavat": 1, "yhteyteen": 1, "piirteit\u00e4": 5, "kompetenssi": 1, "tekem\u00e4ni": 4, "vajaaparadigmaisia": 1, "ehtoa": 2, "vastakohtaa": 1, "strategiseksi": 2, "analyyseissa": 1, "kartoituksilla": 2, "ilmoittava": 2, "asiantuntevalle": 1, "kannattavaa": 1, "vertauskuvien": 3, "motivaatio": 1, "n\u00e4enn\u00e4ist\u00e4": 1, "erilinjaisuutta": 3, "noteerataan": 3, "tuotevirtasopimuksen": 3, "katsauksessaan": 2, "1013826322monikasvpdfsequence1": 1, "vaikkakonjunktion": 1, "jaffen": 1, "tasolle": 7, "p\u00e4\u00e4ttelyprosessiaan": 3, "raportoida": 1, "heikkinen": 2, "p\u00f6rssiyrityksiin": 1, "1\u22123": 1, "aamukatsauksissa": 1, "kuolemantapaus": 1, "olevan": 55, "pidetyn": 2, "edelt\u00e4viss\u00e4": 2, "pohdinnan": 1, "negatiivisille": 1, "asennoitujien": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 6, "riskianalyysit": 1, "uutta": 1, "ongelmista": 2, "asiantuntijaksi": 1, "lauseke15": 1, "virkapukuinen": 2, "viittaamisen": 1, "vuosittaiseksi": 1, "hypoteettisesti": 1, "analyytikot": 13, "partikkeli": 2, "tulkitsijana": 2, "asteikolle": 1, "painottaa": 1, "rajoittaa": 1, "ilmituomisena": 1, "selitt\u00e4vien": 1, "riski": 3, "tuoman": 1, "pohjautuvia": 1, "verrattuna": 6, "toteutuneita": 1, "tuottajan": 1, "sijoittajaviestinn\u00e4n": 2, "uutismaiselle": 1, "palkitseva": 1, "asiapitoisten": 1, "tulee": 12, "normaalin": 2, "vastaamaan": 2, "siihen": 25, "cathedra": 1, "havaitaan": 1, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4st\u00e4": 2, "promotionaalisuus": 1, "tarjota": 3, "kysyen": 1, "mikrotaso": 1, "752010": 4, "ottaa": 6, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 5, "mahdollisella": 1, "luulemista": 1, "julkistetun": 1, "tavaksi": 1, "viittauksella": 1, "titel": 1, "sis\u00e4lt\u00f6n\u00e4": 3, "mielenkiintoista": 5, "tavoitteesta": 2, "1101\u22121102": 1, "referatiivimuotoja": 1, "nvn": 1, "persoona": 2, "183\u2212219": 1, "julkisuus": 1, "uuteen": 2, "enstist\u00e4": 1, "kompassianalyysikirjastosta": 1, "vuorovaikutuksessa": 1, "lokakuu": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 3, "talousteksteiss\u00e4": 3, "analyysitulokset": 1, "ydinajatus": 1, "osiot": 2, "perustaltaan": 1, "salli": 1, "muita": 15, "alkuper\u00e4isesti": 1, "vakuutettujen": 1, "kehittynyt": 3, "tekikin": 1, "joita": 9, "voitu": 1, "sijaitsee": 3, "lyhyen": 9, "s\u00e4\u00e4st\u00e4misest\u00e4": 1, "toistaminen": 3, "vastannut": 1, "viestint\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4hestymistapana": 1, "intressej\u00e4": 4, "tavoitehinnat": 1, "lis\u00e4\u00e4vin\u00e4": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 28, "l\u00e4ht\u00f6kohtainen": 2, "metodi": 2, "merkitsimill\u00e4": 1, "tuotantoennustetta": 1, "tavasta": 1, "realistista": 2, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 3, "stancetaking": 5, "tuottamat": 2, "dialektinen": 1, "tunnistettavissa": 2, "saavutettavissa": 3, "tunnuslukujen": 1, "ison": 1, "v\u00e4heniv\u00e4t": 1, "toimenpiteet": 1, "marista": 1, "siksi": 2, "ett\u00e4yhti\u00f6": 1, "yhti\u00f6lt\u00e4": 1, "liikkuvaa": 4, "suuremmalla": 1, "merkityst\u00e4": 9, "online": 1, "corporation": 1, "mm": 1, "indikatiivissa": 1, "valinnaiset": 2, "noudattelee": 1, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "mahdollisuus": 1, "kielellisen": 11, "1n": 1, "rikkoa": 1, "toimijaan": 1, "konventioihin": 1, "paljon": 9, "aikav\u00e4lin": 5, "luottamus": 2, "tienoille": 1, "p\u00e4tev\u00e4n": 1, "k\u00e4sitys": 3, "leikittelyt": 1, "auttaa": 1, "k\u00e4yt\u00e4": 1, "rakentaa": 9, "kertoi": 3, "orgaanisen": 2, "vahvempaa": 1, "hyv\u00e4ss\u00e4": 1, "250\u2212252": 1, "p\u00e4ivitetyss\u00e4": 1, "keskeisen\u00e4": 4, "edistymisest\u00e4": 7, "diskurssintutkimukseen": 1, "esimerkkitekstin": 1, "viestinn\u00e4llinen": 1, "mutta-lekseemi\u00e4": 1, "kiinte\u00e4sti": 3, "vaikutuksen": 2, "siten": 27, "institutionaalisesta": 2, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "toimijan": 2, "itselleen": 3, "siivuja": 1, "valintoihin": 4, "asenteenmerkitsin": 1, "koko": 21, "erilaisina": 1, "kompan": 7, "objektiivisuuteen": 5, "tyylikeinot": 1, "tulkinnoiksi": 1, "uutistekstin": 4, "p\u00e4invastaisia": 1, "mainos": 1, "haluavat": 1, "liittyv\u00e4ksi": 1, "liitt\u00e4nyt": 1, "tapahtumaa": 2, "tuomaa": 1, "analyytikotkin": 2, "sis\u00e4lt\u00e4vill\u00e4": 1, "ylitai": 1, "limittyminen": 1, "perehtyneet": 1, "johtoilmauksissa": 1, "hallitsevassa": 1, "introduction": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 2, "elise": 1, "poliittiset": 1, "tekstin": 45, "22006": 1, "syksyll\u00e4": 1, "teoria": 3, "k\u00e4sitellyiksi": 1, "aihealuetta": 1, "nimityst\u00e4": 1, "kansainv\u00e4list\u00e4": 1, "esitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4lleen": 2, "liittyv\u00e4n": 3, "negatiivisuudesta": 2, "sopimusehtojen": 1, "pitoisuuksia": 1, "sekoittuminen": 2, "prosessit": 1, "3-542012": 1, "lauseissa": 1, "uutisiin": 1, "suuruutta": 1, "omille": 1, "seuraavissa": 8, "tuottoodotusten": 1, "l\u00e4hemm\u00e4s": 1, "yhdess\u00e4": 7, "kommenttiadverbien": 2, "toiminnastaan": 5, "otsikossa": 17, "p\u00f6rssianalyysist\u00e4": 1, "verbit": 3, "jokaisen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ongelmansa": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "toteudu": 1, "lis\u00e4ksi": 27, "puolueetonta": 1, "markkinaosapuolilla": 1, "k\u00e4sitteen": 2, "otsikon": 25, "varmoja": 1, "kulttuurissamme": 2, "mainitsee": 1, "arvopaperimarkkinoita": 1, "p\u00e4\u00e4omaa": 2, "tehokkaimpana": 1, "vastaanottajan": 13, "yritykselt\u00e4": 5, "mielenkiinto": 1, "vakaana": 1, "huutaa": 1, "menetet\u00e4": 1, "kurssireaktiota": 2, "asiantuntijuuttaan": 3, "sellaisilla": 1, "tulkintoja": 3, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "haasteita": 1, "pettymys": 5, "sis\u00e4lt\u00e4miin": 1, "subjektiivinen": 6, "ulkopuolisina": 1, "tiedotetekstej\u00e4": 3, "teksti": 10, "hinnasta": 2, "tiedotteiksi": 2, "houkuttelevuuteen": 1, "tosin": 4, "vastaanottajia": 2, "tulkintaan": 2, "ohjes\u00e4\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "rautanen": 2, "makrotasoa": 1, "positioi": 4, "parhaat": 1, "voimaa": 1, "tulevaisuuteen": 2, "itsens\u00e4": 10, "meill\u00e4": 1, "vastinpareina": 1, "n\u00e4y": 1, "allasvuoto": 1, "sanana": 1, "rakenteellisia": 1, "pyrkimys": 4, "entisest\u00e4\u00e4n": 3, "asemaa": 3, "liitetty": 2, "lis\u00e4\u00e4miseksi": 1, "finanssikriisin": 1, "kuvailevuus": 1, "pyrkinee": 1, "anu": 1, "antaa": 5, "valinnaisia": 2, "liittyv\u00e4st\u00e4": 2, "huomata": 3, "suurempiakin": 2, "joutua": 2, "tampereen": 1, "pages": 1, "arvopaperiporssin__saannot_01072010pdf": 1, "sijoittajan": 21, "mahdollisuudet": 1, "tilasta": 6, "positiivisesta": 2, "tietoonsa": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 2, "n\u00e4ytti": 1, "valitsemastaan": 1, "toiminta": 4, "yleens\u00e4": 5, "j\u00e4senen\u00e4": 1, "arvopaperi-lehden": 1, "suhtautuminen": 2, "aihetta": 1, "kommenttiosioissa": 1, "s\u00e4hk\u00f6isten": 1, "myyj\u00e4n\u00e4": 1, "junan": 1, "resursseja5": 1, "huovinen": 8, "kauppaa": 1, "ennakoitu": 1, "sic": 1, "informaatioon": 8, "asennoitujan": 1, "havaitsin": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 2, "kehitt\u00e4miseen": 2, "kirjallisesti": 2, "johtoilmauksesta": 1, "suosituspolitiikka": 1, "henkil\u00f6iden": 2, "dieselveturi": 5, "julkaisevan": 1, "kompetenssin": 1, "pohjalukemiinsa": 1, "talousuutis": 2, "kaupallisiksi": 1, "kasvavana": 3, "kielelliseen": 6, "esimerkkitiedotteessa": 2, "alleviivaamaan": 1, "oksaharju": 4, "kirjoittuvien": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4kseen": 1, "pankkiiriliiketoiminnasta": 2, "muun": 25, "mutta-lause": 1, "diskurssintutkijan": 1, "abstrakti": 1, "vertailukelpoinen": 1, "korkeaan": 1, "anne": 7, "vaivattomasti": 1, "esimerkiksi": 46, "tiedonv\u00e4lityksen": 4, "tietyn": 1, "saanut": 5, "leikkausta": 1, "osoittamisen": 1, "funktion": 2, "teksteist\u00e4": 6, "valinnoin": 6, "tarkastelemieni": 2, "sy\u00f6": 4, "direktiivinen22": 1, "tuotantoennusteen": 1, "julkaisevat": 3, "jossa": 35, "vaihtumisesta": 1, "mikko": 1, "viestii": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isell\u00e4": 1, "noususta": 3, "ominaisuus": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "lis\u00e4\u00e4misest\u00e4": 2, "julkaistuja": 2, "12112009": 3, "osoitetaan": 1, "rakentumisen": 2, "tuomia": 1, "makrokontekstin": 3, "mahdottomaksi": 1, "eksplikoi": 1, "osake": 5, "heikki": 1, "vesitasetta": 1, "analysoidaan": 1, "asennekolmion": 1, "olevia": 3, "q1": 7, "renkaat": 1, "intended": 1, "syy": 4, "genetiivimuotoisella": 1, "kontrolloimaan": 1, "esimerkkianalyysi": 1, "avoimesti": 2, "julkaistu": 1, "odotustemme": 4, "taloutta": 1, "tunnetta": 3, "perustasta": 1, "kommunikaatioverbi": 2, "referat": 1, "yhden": 5, "rikastaa": 3, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 1, "korkeintaan": 1, "kielellisest\u00e4": 3, "tulosvaroitus-analyysipari": 1, "siteeraamisen": 1, "7462012": 2, "onko": 5, "modaalisuutta": 2, "vastausta": 2, "2003b": 1, "hienojakoisin": 1, "yhteis\u00f6viestinn\u00e4n": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 2, "muodostunut": 3, "kannattaa": 1, "viittaukset": 2, "odotuksenvastaisen": 2, "esitt\u00e4m\u00e4n": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 1, "ilment\u00e4vi\u00e4": 3, "metallipitoisuudet": 2, "johtuen": 3, "tiedonhankkimiskustannuksien": 1, "mielest\u00e4": 2, "prosodialla": 1, "kvartaalilla": 3, "kirjoittaja": 37, "talteenottoluvan": 1, "tapoja": 1, "foorumeilla": 1, "perusviestin": 2, "historialliseen": 1, "ammattikielen": 1, "positiivisista": 1, "alaluvun": 1, "varoilleen": 1, "ainakaan": 1, "tiivistelm\u00e4ksi": 1, "riippuvainen": 1, "puhtaasti": 1, "tutkimuksessa": 6, "kuvaannollisesta": 1, "konjunktion": 1, "merkityksett\u00f6myys": 1, "avasi": 1, "moneen": 1, "johtoon": 8, "joka": 48, "kielioppi": 1, "arvostus": 3, "tulosvaroitus": 5, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 2, "eksplisiittisiin": 1, "julkaisijalla": 1, "oleellisten": 1, "p\u00e4\u00e4geologi": 4, "ihmisiinkin": 1, "tekstit": 16, "p\u00e4\u00e4omamarkkinatapahtumissa": 1, "pyrki\u00e4": 2, "tarkastelun": 2, "asiantuntija": 1, "riskien": 4, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "p\u00f6rssikaupank\u00e4ynnin": 1, "sijoittajia": 9, "50000": 2, "entist\u00e4": 5, "passiivisen": 1, "guess": 1, "kohti": 14, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1, "tuoda": 5, "kuvaus": 2, "elleiv\u00e4t": 1, "yleis\u00f6n": 4, "kohteelle": 1, "mahdollisuuden": 2, "mainitessaan": 1, "tekstill\u00e4": 1, "liikkeeseenlaskijasta": 2, "kokonaiskuva": 1, "arvottaminen": 4, "aineistoani": 1, "selvi\u00e4misen": 1, "pekkarinen": 1, "asiakeskeiset": 1, "mihin": 1, "sanomallaan": 1, "liikett\u00e4": 2, "j\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 4, "p\u00f6rssi": 1, "asioihin": 4, "tutkimista": 2, "s\u00e4\u00e4st\u00e4miseen": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 2, "kohtaa": 1, "vastineiden": 1, "oleellisen": 2, "dynaaminen": 1, "tarkoitettu": 2, "l\u00e4hteet": 2, "ilmausten": 5, "tasaisesti": 4, "\u00e4\u00e4ni": 7, "mill\u00e4": 11, "valtavaa": 1, "ennustev\u00e4lin": 2, "pintatason": 1, "vuosina": 3, "asennoitumistoiminnassa": 1, "suurpiirteisesti": 1, "ajankohtainen": 1, "tyylillisi\u00e4": 2, "sosiaalisessa": 1, "odotuksien": 1, "hylk\u00e4si": 1, "maailman": 5, "vastata": 2, "1792012": 3, "tarjoaa": 7, "lakimiesyhdistys": 1, "heikensi": 1, "vuotaa": 1, "varsinainen": 6, "keskeisi\u00e4": 7, "teossa": 1, "koostuu": 6, "sellaisiin": 1, "blogikirjoitus": 3, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 2, "kommentti": 3, "analyytikkokatsausteksti\u00e4": 1, "katajam\u00e4ki": 5, "positiivinen": 18, "katsottaessa": 5, "hypp\u00e4si": 1, "hy\u00f6dyllisiksi": 1, "p\u00e4\u00e4omasijoittaminen": 1, "toistuu": 6, "12\u221218": 1, "tekemisi\u00e4": 1, "n\u00e4emme-tyyppisten": 1, "sateiden": 1, "yhdist\u00e4misen": 1, "mukaan": 91, "viittauksen": 1, "rakenteissa": 1, "mahdollisuuksia": 10, "piilottamisena": 1, "vahvistusta": 1, "k\u00e4ytetyt": 1, "puhumme": 2, "julkinen": 3, "kielellisten": 24, "spekulatiivisiin": 1, "kielellisesti": 4, "esitt\u00e4v\u00e4t": 5, "teollisuuteen": 1, "auktoriteettiasemansa": 1, "genrekonventiot": 2, "kyet\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4sitellyss\u00e4": 1, "n\u00e4kyv\u00e4sti": 1, "subjektiivisin": 2, "sanat": 1, "episteemisen": 1, "totesi": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 7, "saavuttamisesta": 4, "tiedonkululle": 1, "k\u00e4sket\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hemmin": 2, "tutkimieni": 1, "anna": 12, "n\u00e4iden": 3, "kuvaavasta": 1, "muodollisesti": 1, "rakennepotentiaalimallia": 3, "esa": 2, "avoimimmin": 1, "valinnoilla": 6, "q4": 4, "samanlaisena": 1, "mittavat": 2, "asiasis\u00e4ll\u00f6n": 1, "oikaista": 1, "analyysit": 20, "arvopaperista": 2, "nostamiseen": 4, "viritt\u00e4j\u00e4": 5, "yli": 9, "m\u00e4ntysen": 1, "sanoin": 2, "ennakkok\u00e4sitys": 1, "listalleotto": 1, "tulostietonsa": 1, "kiinnostavia": 2, "yhti\u00f6p\u00e4ivitys": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 2, "valaista": 1, "kasan": 1, "2006": 35, "vahvistavat": 1, "ohjailla": 1, "rouhikoski": 4, "toiselle": 3, "leksikaalisen": 1, "oletukseni": 1, "ilmaus": 1, "l\u00f6yt\u00e4miseen": 2, "viimeist\u00e4\u00e4n": 1, "referatiivirakennetta": 1, "kolmen-nelj\u00e4n": 1, "tyypillisi\u00e4": 6, "motivaationi": 1, "antaneen": 2, "tulevaisuudessa": 10, "valmistelu": 1, "kuuluvien": 4, "takana": 1, "asenteet": 12, "l\u00e4sn\u00e4": 8, "mahdollistaen": 2, "tulevan": 1, "iisan": 3, "ajantasaisesti": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyprossessin": 1, "toimijuudet": 1, "\\n\\nhavaintojeni": 1, "ne": 16, "asenteen": 13, "referoinnin": 3, "yritysesittely-osio": 2, "hyv\u00e4\u00e4": 2, "internet": 1, "hinta": 2, "tekstiss\u00e4\u00e4n": 2, "yhteisty\u00f6sopimukset": 1, "finanssimarkkinoiden": 1, "kirjallisista": 2, "kilpailukykyisyyteen": 1, "taustalla": 10, "talteenottoa": 1, "tahansa": 3, "jakautuvan": 1, "vuoron": 4, "poikkeavat": 1, "p\u00f6rssiyrityksist\u00e4": 2, "taloudelliseen": 2, "kaupallista": 1, "kanssaan": 6, "ymp\u00e4rist\u00f6investointien": 2, "sis\u00e4llys": 1, "vaikka-konjunktiolla": 1, "osuus": 2, "tonnista": 6, "analyyseihin": 3, "yritysjohtajia": 1, "oppimista": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "suhtautuvan": 1, "suullisia": 1, "positiivisille": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4ksi": 1, "mielipiteeksi": 1, "kuukauden": 1, "alihankkijan": 1, "suhtautumisesta": 1, "teksteiksi": 2, "tuotteiden": 1, "yhti\u00f6n": 83, "tuotteista": 1, "finanssivalvonta9": 1, "tekstilajilla": 1, "yleis\u00f6": 1, "tiedotettavaan": 1, "esitettyyn": 9, "julkaistuun": 1, "taustalle": 4, "yrityskauppojen": 1, "analyytikolle": 1, "kuuluneet": 1, "yl\u00f6sajovaiheessa": 2, "eksklamatiivisuus": 3, "tekstikatkelma": 1, "osanottajia": 2, "hein\u00e4-syyskuussa": 1, "1476": 2, "lukijaa": 2, "mielenkiintoisen": 2, "kaikki": 8, "intertekstuaalisuudeksi": 2, "positioitumisen": 1, "oletan": 2, "v\u00e4hemm\u00e4n": 3, "preskriptiivisesti": 1, "kielik\u00e4sitykseen": 1, "200250": 1, "virkkein": 1, "suurinvestoinnin": 1, "85\u221287": 1, "vaikutus": 1, "jokin": 1, "kurssikehitys": 2, "tiedotteen": 128, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "omaisesti": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "koiviston": 2, "selitt\u00e4v\u00e4n": 2, "lasketun": 1, "tekemi\u00e4ni": 1, "vaiheissa": 2, "kuulleet": 1, "p\u00f6rssitiedotteeksi": 1, "ydinsanoma": 2, "ydinasia": 3, "niemel\u00e4": 2, "tarkastelua": 5, "makrotaloudesta": 1, "tehdyn": 1, "kokonaisk\u00e4sitys": 3, "nykytilasta": 1, "liiketoimintaansa": 1, "kielellinen": 9, "tutkiessani": 1, "iskn": 6, "66\u201598": 1, "episteemist\u00e4": 5, "erikoistuneet": 1, "ohjautumista": 1, "ilmaistavissa": 1, "assessments": 1, "ely-keskuksen": 2, "adjektiivi": 1, "h\u00e4lvetty\u00e4": 1, "kommunikoinnin": 1, "hakemista": 1, "uraanin": 15, "numeerisesti": 1, "tiedekuntaosasto": 1, "tulevia": 1, "yhti\u00f6t": 2, "saadun": 3, "esimerkkikatkelmien": 3, "objektiivisuutta": 8, "osoittava": 1, "ilmenee": 2, "listayhti\u00f6n": 1, "muodostamisena": 1, "t\u00e4ydennyskairausten": 2, "yhteiskuntavastuullisuudella": 1, "termeihin": 1, "v\u00e4listen": 5, "finanssikonserni": 1, "sijoitussuosituksessa": 1, "raija": 1, "referoidaan": 1, "15102012": 12, "s\u00e4\u00e4ntelev\u00e4": 1, "laajemmasta": 1, "meille": 8, "osioon": 1, "julkisesti": 4, "pohjalla": 1, "odotettua": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4nyt": 1, "httpwwwtalvivaaracommediatalvivaara_tiedotteet": 2, "kehotetaan": 1, "k\u00e4sittelemiins\u00e4": 1, "sujunut": 1, "kuvaannollista": 1, "yritysesittelyosio": 3, "sellaiseksi": 1, "k\u00e4ytetty": 1, "k\u00e4sittele": 1, "kohtaan": 6, "kompassi-analyysikirjaston": 1, "uutisvirran": 1, "makrotalouden": 2, "vertikaaliseksi": 1, "rikkovat": 1, "selvitysten": 2, "texas": 2, "talteenottolupa": 1, "tyypillisen": 1, "reagoivissa": 1, "menestykseen": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "sijoittaminen": 1, "v\u00e4lille": 1, "vaiheiden": 2, "v\u00e4liss\u00e4": 2, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 4, "monet": 2, "avaa": 4, "muokkautuvat": 1, "tunnistettava": 1, "hinnan": 3, "julkaisevien": 1, "nostamiselle": 1, "osavuosikatsaukset": 1, "vahvasti": 3, "leikkaamalla": 1, "keinoin": 7, "isk": 17, "per\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "ennallaan": 2, "samankokoista": 1, "tehnyt": 6, "hiljaisesti": 1, "markkinapaikkaa": 1, "haasteistaan": 1, "investoiminen": 1, "kielentutkimuksen": 2, "esimerkkiotsikoiden": 3, "162\u2015189": 1, "leksikaalisia": 5, "mukaiseen": 1, "havainnollistamassa": 1, "tapahtunutta": 1, "v\u00e4itteist\u00e4": 1, "taloustekstien": 2, "siteeraamansa": 1, "kytkeytyvien": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyprosessista": 1, "l\u00e4ht\u00f6tiedoiltaan": 1, "tiedottaa": 6, "tunnipputunnuksen": 1, "julistautuvan": 1, "analyytikkona": 1, "l\u00e4hett\u00e4j\u00e4n": 3, "analyytikkokatsauksia": 1, "yhti\u00f6lle": 3, "vaatimus": 2, "merkitysten": 12, "31122009": 1, "valitettavasti-tyyppisi\u00e4": 1, "suunnitellun": 2, "p\u00e4ivitys": 5, "asiantuntevat": 2, "uskominen": 1, "omistussuhteessa": 1, "ilmenemist\u00e4": 1, "termill\u00e4": 2, "adverbiaalit": 1, "sosiaalis-historiallista": 1, "lis\u00e4tietoja": 3, "n\u00e4enn\u00e4isen": 1, "hinnoitteluun": 1, "sujumiseen": 7, "seuraavalla": 2, "muotoon": 4, "talteenottolupaan": 1, "selosteesta": 1, "kuulijalle": 1, "yritysanalyysin": 2, "tukesille": 1, "v\u00e4ljin": 1, "tavanomaista": 1, "tulevien": 6, "sijaintinsa": 1, "kuka": 1, "kaltaiset": 1, "variation": 1, "informaation": 14, "viiden": 2, "selv\u00e4sti": 2, "suunnitellaan": 2, "ulkopuolella": 4, "tiedonantovelvollisuuteen": 6, "olemaan": 9, "tarkasteluun": 9, "julkistamaan": 2, "aktiivisessa": 2, "tulostiedotetta": 1, "konsensusarvioon": 1, "toimialan": 3, "analysoi": 1, "selkeytt\u00e4": 1, "ilmaisevan": 2, "v\u00e4liset": 1, "arvottava": 2, "arvelua": 1, "tekem\u00e4n": 1, "hyyt\u00e4v\u00e4": 1, "pekkarisen": 1, "kalliokoski": 1, "14\u221215": 2, "analyysin": 18, "mikrotasolla": 2, "kuulija": 1, "huonojen": 1, "asennoituvat": 3, "221\u2212252": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4": 1, "affektiivisuus": 3, "tutkijan": 1, "yrityksille": 3, "valmiina": 1, "tieto": 7, "ajauduttua": 1, "synonyymisesti": 2, "negatiivisuutta": 2, "velvoittaa": 2, "houkutteleva\u2019": 1, "ville": 2, "n\u00e4kymist\u00e4": 9, "jatkon": 1, "kontekstin": 19, "oleviin": 1, "kirjoittuvat": 1, "osakkeesta": 1, "sik\u00e4li": 1, "direktiivit": 3, "jatkuvasti": 6, "reaktiot": 2, "pohtia": 2, "london": 1, "t\u00e4llaisia": 1, "riitt\u00e4vyydest\u00e4": 1, "jatkuvuudelle": 1, "liikkuneiden": 1, "alkuvaikeuksista": 1, "julkaisijoiden": 5, "selitt\u00e4j\u00e4ksi": 1, "vaikutuksia": 8, "vaihtoehdoilla": 1, "vuodelle": 6, "implisiittisi\u00e4": 4, "olevien": 2, "asennoitumisen": 20, "kehitykseen": 1, "alkuvaiheessa": 2, "materiaalin": 1, "osakas": 1, "rakentuisivat": 1, "sitoumuksensa": 1, "josta": 1, "paneudun": 1, "vakiintuneita": 1, "np": 1, "vapautta": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 1, "normien": 2, "haasteisiin": 1, "mausimm": 2, "yhdist\u00e4nyt": 1, "riskianalyysi": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 2, "millaiset": 1, "keskittyy": 2, "affektiivisten": 1, "vakiintunutta": 4, "m\u00e4\u00e4ritelty": 1, "aktivoituu": 1, "muistuttavat": 2, "piilevienkin": 1, "pit\u00e4nyt": 2, "vuoronrakennuselementtein\u00e4": 1, "p\u00f6rssitoimintaa": 1, "joulukuussa": 2, "toimijaroolin": 1, "vuotta": 2, "sijoittamista": 1, "tekevist\u00e4": 1, "ty\u00f6kalun": 1, "tallinna": 1, "tutkimiseen": 1, "tehokkaasti": 3, "sosiolingvistiikassa": 1, "tietopohjaansa": 1, "9800": 2, "mikael": 1, "hyvinvointia": 1, "tehdyiss\u00e4": 2, "tiedoteteksteille": 2, "h\u00e4ivytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "j\u00e4\u00e4miseen": 2, "vastaanottaja": 12, "ennustaminen": 2, "jatkuvaan": 1, "murskauskapasiteetin": 1, "pimentoon": 1, "ilmastuksesta": 1, "asennoitumiselle": 1, "termej\u00e4": 1, "luonnehdinnasta": 1, "tiedotustilaisuuksissa": 1, "aiheuttanut": 1, "meid\u00e4t": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4iseen": 1, "sammon": 4, "kuuluvalla": 1, "vaikutuksista": 2, "j\u00e4\u00e4minen": 1, "hetkellisen": 1, "pohjoismaisille": 1, "negatiiviseksi": 3, "kainuun": 1, "tietojaan": 2, "ingressiss\u00e4": 4, "blogiteksteiss\u00e4": 2, "mainostaminen": 1, "individuaalisen": 4, "konsensuksesta": 3, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 12, "kielen": 24, "yritysanalyysiteksteiss\u00e4": 1, "huovisen": 1, "sijoittajaan": 1, "valinnat": 2, "tunnelin": 2, "822011": 2, "piilottamaan": 1, "normittamina": 2, "v\u00e4ltt\u00e4miseksi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksi\u00e4": 1, "2011": 16, "piirteiden": 1, "kolme": 4, "talousblogitekstit": 2, "talteenottamiseksi": 5, "ammattikielten": 1, "tarvita": 1, "objektiivisesta": 3, "hyv\u00e4ksytt\u00e4vyytt\u00e4": 2, "sinkkituotteesta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 1, "pyrkimyksen": 1, "muuntuvat": 2, "tulevaan": 2, "julkituodun": 1, "rauhoittavaksi": 1, "totuudellisuuden": 1, "pankkiiriliikkeiden": 1, "oletettuna": 1, "tuotantoennuste": 1, "pohjaksi": 1, "vihjett\u00e4": 1, "metallinerotuksessa": 1, "oikeellisuuteen": 1, "luvuissa": 1, "esitt\u00e4miseen": 1, "eksplisiittisen\u00e4": 1, "hyv\u00e4ll\u00e4": 1, "n\u00e4enn\u00e4isesti": 1, "vaikeuksiin": 1, "vastaanottajasta": 1, "natunen": 5, "luokittelun": 4, "tuotantoennusteensa": 2, "kest\u00e4v\u00e4mm\u00e4n": 1, "tyyppinen": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmiaan": 1, "alustan": 1, "yritysanalyyseiss\u00e4": 2, "mahdollistaa": 2, "poimitut": 1, "tapahtuman": 1, "katsaukset": 4, "tulosennakon": 1, "todettuihin": 2, "sade": 1, "alexandra": 1, "luokiteltavaa": 1, "rooleiltaan": 1, "arvopaperin": 6, "analyysikirjastoksi": 1, "viestint\u00e4\u00e4n": 2, "tuottopotentiaali": 1, "tulkintansa": 1, "odotuksiinsa": 1, "julkistaa": 1, "tukesilta": 1, "tasalaatuisuutta": 2, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6ksi\u00e4": 1, "pystyv\u00e4mme": 3, "toimivaa": 1, "yhti\u00f6it\u00e4": 2, "tekstilajin": 3, "liiketoiminnasta": 1, "julkaisemia": 5, "katkelmaan": 1, "vaadittiin": 1, "diskontata": 2, "tyypilliseen": 1, "modaaliset18": 1, "kauan": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 2, "kohteeseen": 2, "malmin": 1, "kuvailevia": 1, "lis\u00e4yksest\u00e4": 4, "asemoi": 1, "arviota": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "kokoinen": 1, "genrejen": 5, "saada": 7, "olennaisten": 1, "ennemmin": 1, "vuorovaikutuksellisuutta": 1, "pohjalle": 1, "alluusiot": 2, "positiivisuus": 1, "httpwwwinderesfiyrityksemme": 1, "alettua": 1, "jonkin": 5, "vakiintuneella": 1, "liittyen": 1, "lupaprosessi": 1, "mielipiteeseen": 1, "toiseen": 3, "affektiivisuutta": 3, "perusl\u00e4ht\u00f6kohta": 1, "linjoilla": 2, "metallien": 10, "tuotantoarvio": 2, "tarkasteltavien": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "kaupank\u00e4ynniss\u00e4": 1, "vertauksella": 1, "huoltoseisokista": 1, "osakkeiden": 4, "adverbiaalina": 1, "katariina": 2, "omassa": 7, "tilanteista": 1, "perusteltua": 1, "kehityksest\u00e4": 1, "aamukatsaukset": 1, "asiakkaita": 3, "johtuvan": 1, "varausta": 2, "negatiivisesta": 1, "luon": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 3, "tuovan": 2, "referatiivirakennetta14": 1, "j\u00e4tt\u00e4misen\u00e4": 1, "kasvavat": 2, "julkisen": 3, "muutkin": 1, "tiedoteteksien": 1, "yrityksist\u00e4": 3, "poliittisella": 2, "rauhoittavaa": 2, "biokasaliuotuksena": 3, "graduni": 1, "implisiittisen\u00e4": 1, "rahastojen": 1, "ostomahdollisuutena": 2, "uutistekstien": 3, "jossakin": 1, "pehment\u00e4v\u00e4ksi": 1, "sopimus": 2, "mahdotonta": 1, "1042013": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteissa": 1, "suositusta": 1, "joutuneet": 2, "radion": 1, "ik\u00e4valko": 4, "esitt\u00e4j\u00e4tahon": 1, "aihealueen": 1, "asiaan": 10, "vakuuttaminen": 2, "sosiaalis-kulttuurisen": 2, "neuvottelemalla": 1, "toimitusjohtajan": 10, "mahdollisista": 1, "suora": 1, "asiakkaille": 1, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 1, "osakas-illoissa": 1, "esimerkkein\u00e4": 1, "kieliopillistumisesta": 1, "analyysipalveluiden": 1, "kiinnostavaa": 3, "oletusta": 1, "sijoitussuosituksen": 3, "tulkitaan": 1, "laajana": 1, "seuraavia": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 2, "sadem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 2, "painottuu": 1, "objektiivisuuden": 6, "yliopiston": 8, "puhujaan": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 2, "toimijoina": 1, "p\u00f6rssiin": 2, "huonoihin": 1, "otsikkoa": 4, "ottamatta": 1, "m\u00e4\u00e4ritteen\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisemman": 1, "tarkemman": 2, "viittaavan": 5, "tietovarastonsa": 1, "markkinoita": 5, "vallitessa": 2, "odotuksenvastainen": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 1, "valvoo": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 7, "vuoksi": 24, "tekniikan": 2, "kuvaa": 15, "laaja": 3, "saarnan": 1, "16112011": 2, "odotettavaa": 1, "perustellusti": 3, "toteutuivat": 2, "kaupan": 2, "kasvoivat": 2, "kielenk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 2, "merkkinn\u00e4ll\u00e4": 1, "tekoon": 1, "kielenaineksilla": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 2, "kaivokseen": 2, "no": 2, "tuottajia": 1, "lis\u00e4n\u00e4": 1, "perehtyneisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "potentiaalia": 1, "tiedotetekstiss\u00e4\u00e4n": 1, "sille": 1, "koostuvat": 1, "tulos": 8, "tarkoituksena": 6, "vuoden": 52, "jalostamon": 2, "mielt\u00e4": 13, "hahmotellun": 1, "ennusteen": 1, "s\u00e4\u00e4dettyjen": 1, "prototyyppinen": 2, "kontrastiivisuus": 3, "muodostuviin": 2, "rajan": 1, "oppimisk\u00e4yr\u00e4": 1, "kontrastiivinen": 1, "nostaen": 2, "potentiaalisen": 2, "toteutuu": 8, "pitoisuutta": 1, "moni\u00e4\u00e4nisyyden": 2, "tuotantotasosta": 1, "perehtyneiden": 1, "tavoittelevaan": 1, "jatkotutkimuskohde": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen": 1, "tiivistetyss\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tapoja": 1, "tukijalan": 1, "kuulijat": 1, "piensijoittajasta": 2, "kohonneen": 5, "arvioon": 1, "lajin": 1, "k\u00e4tkeytyvien": 1, "valitsevat": 1, "kasvumahdollisuuksiaan": 2, "funktionaaliseen": 1, "sociolinguistic": 1, "poimin": 1, "arvostusten": 4, "heterogeenisemm\u00e4lle": 1, "junaan": 1, "ydinsis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 3, "mirka": 1, "subjektiivisuuteen": 3, "sijoittamalleen": 1, "hein\u00e4valitettavasti": 1, "vertaavat": 1, "intensiteettisanaa": 1, "henkil\u00f6n": 1, "asiapitoisiin": 1, "kohderyhmiin": 1, "tarkastelevat": 1, "porssitiedotteetporssitiedotetselvitys-turvallisuus--jaid27918660": 1, "asennoituvan": 1, "globaaleiden": 1, "lyhennetyss\u00e4": 1, "kutsun": 1, "yksinkertaisimmillaan": 3, "episteemisyyden": 1, "seurannassa": 1, "metallitehtaalla": 1, "puitteet": 1, "p\u00f6rssiyritykset": 5, "hallitseva": 1, "mukaisesti": 16, "levi\u00e4misen": 1, "ihannetta": 1, "asiaintilat": 1, "tavoitteeni": 3, "httpswwwnordnetfimuxweb": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 6, "analysointi": 1, "aineistoesimerkkej\u00e4": 1, "subjektiivista": 4, "17102012": 3, "tarkastellessaan": 1, "sijoittuu": 2, "evaluoimalla": 1, "sinkki\u00e4": 9, "sanattomalla": 1, "vaadittaisiin": 1, "suorittaneen": 1, "varmuus": 1, "rakennepotentiaaliajatus": 1, "toisen": 6, "yritysanalyysipalveluja": 1, "mainittujen": 1, "objektiivisin": 1, "episteemiset": 1, "otsikoinnissa": 2, "k\u00e4sitteit\u00e4": 1, "me-muotoiseen": 1, "seuraavien": 1, "kuuluuhan": 1, "aml": 1, "sanoen": 20, "tuntemusta": 1, "edustajaksi": 1, "modaaliset": 2, "kassavirtaa": 1, "hallitsemalla": 1, "ulkopuolellakin": 1, "arvottavuudesta": 1, "voin": 1, "verkoston": 1, "n\u00e4kemykset": 5, "uraanintuotannolle": 1, "vaikutelman": 1, "arviointia": 3, "siirrytty": 1, "tulkita-tyyppiset": 1, "verkostossa": 1, "tuomaan": 1, "niiss\u00e4": 10, "kertoo": 12, "kuulijan": 1, "analyysiss\u00e4": 4, "varaus": 2, "ja": 899, "kielest\u00e4": 3, "senhetkiseen": 1, "kompassi-analyysikirjastossa": 18, "yht\u00e4l\u00e4isin\u00e4": 1, "lailla": 4, "louhintamenetelm\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ttyy": 2, "teoriat": 1, "toiminnalle": 3, "title": 1, "kuvata": 8, "vastakkaisia": 1, "olettamusta": 2, "1152012": 2, "tuottanut": 2, "uskomme": 3, "institutionaaliset": 3, "kuluttajina": 1, "lausetason": 1, "perusteluna": 1, "selke\u00e4\u00e4": 4, "\u00f6vriga": 1, "tuodaan": 2, "v\u00e4hent\u00e4vin\u00e4": 1, "henkil\u00f6viittaamisen": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 2, "saamatta": 2, "kiinnostava": 2, "taas": 7, "ydinasiaa": 2, "sis\u00e4ltyy": 2, "jatkuva": 3, "89\u221290": 1, "tarkasteluajankohtana": 1, "mainita": 1, "tuotantoennusteemme": 1, "julkiseen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 6, "tuotantotavoitteensa": 3, "nyt": 10, "t\u00e4ysimittainen": 2, "asemoituminen": 1, "ei": 65, "toimitettu": 1, "tehokkaampaan": 1, "15000-25000": 1, "ensisijaisesti": 11, "vallasta": 1, "kuuntelijan": 1, "leksikaalista": 1, "piensijoittajalle": 1, "sijoittamisen": 2, "laskiessamme": 1, "yritysesittelyss\u00e4": 1, "genrelle": 1, "competent": 2, "h\u00f6yryll\u00e4": 1, "lis\u00e4nneens\u00e4": 2, "asenneadverbi": 1, "vuorosta": 1, "lainauksina": 1, "(cid1311(cid1311": 1, "historiallisessa": 1, "p\u00f6rssianalyysi\u00e4": 1, "mielekk\u00e4\u00e4n": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 4, "toimintap\u00e4ivitys": 3, "toteutumista": 1, "seurata": 1, "yhdenvertaisesti": 1, "kehnoksi": 1, "372012": 3, "tunnetilan": 1, "yksinkertaistaen": 1, "vahvistaminen": 3, "----": 38, "tiivistys": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4": 2, "teorioihin": 1, "kiroilemalla": 1, "kansalaiset": 3, "laatijan": 1, "kahden": 4, "yritystiedotteilla": 1, "merkitsi": 2, "lykk\u00e4\u00e4": 1, "lukijalta": 3, "omaksumista": 1, "laki": 2, "matalapitoisestakin": 3, "arvopaperimarkkinoiden": 32, "muutoksista": 2, "tarkoittavat": 2, "viestinn\u00e4ll\u00e4": 1, "tiiviytt\u00e4": 1, "toimijoille": 2, "kaikkeen": 3, "harkitusti": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 14, "edelt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 3, "ohjeisti": 3, "minun": 2, "kvalitatiivista": 1, "toisiaan": 3, "modaalisten": 1, "asiaintilojen": 2, "sijoitussuositusskaalalla": 1, "teoreettisten": 1, "esitetyst\u00e4": 2, "liikkuvasta": 1, "jollekin": 1, "toimitusten": 4, "internet-osoite": 1, "uusiin": 1, "tiedotteetporssitiedotteetporssitiedotettalvivaaran-kaivososakeyhtioyjid15825741": 1, "luettavissa": 2, "yleiskielen": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 4, "sis\u00e4piirin": 1, "yksityiskohdat": 1, "sijoitussuositus": 4, "kielellisiin": 5, "tiedosta": 1, "olettaa": 6, "huomioimisen": 1, "informatiivisemmaksi": 1, "ennustamisessa": 6, "rakentumisesta": 1, "ydinasian": 7, "liuotuskasan": 2, "omistaa": 2, "tiedotettavan": 1, "apuv\u00e4linein\u00e4": 2, "author": 1, "129\u2212130": 1, "2002": 5, "arvottavat": 2, "olla": 21, "oltu": 1, "yksiselitteisen\u00e4": 1, "esim": 3, "pyrkii": 7, "tarvitsevat": 1, "potentiaalinen": 1, "lukuisia": 1, "viittausten": 1, "ilmaisevaksi": 1, "kankaanp\u00e4\u00e4": 1, "osoittavat": 2, "positiiviset": 2, "adverbi": 1, "suhtautumista": 2, "valintaan": 1, "kelvollisina": 1, "retoriikka": 1, "avulla": 67, "sidosten": 1, "muissa": 2, "edelt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "s\u00e4ilytykseen": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4\u00e4n": 2, "pohjoismaisten": 4, "tavoitteiden": 3, "v\u00e4lineen\u00e4": 1, "tulkintani": 2, "tulevat": 2, "kolmeksi": 1, "rauhoittumaan": 1, "p\u00f6rssiyritykseen": 1, "aikana": 6, "tulkitsemme-verbi": 1, "raskaaseen": 1, "vastaavanlaista": 1, "303\u2015313": 1, "opetuspuheen": 1, "1999": 6, "episteeminen": 4, "valossa": 12, "asennoituessaan": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 4, "analyysitekstien": 16, "negatiivisesti": 8, "mielipiteill\u00e4": 1, "saavuttamiseksi": 2, "tulkinta": 3, "modaalisen": 3, "aineistoa": 1, "saamaansa": 3, "t\u00e4ht\u00e4imell\u00e4": 10, "puhutussa": 1, "johtoryhmien": 3, "alentaminen": 2, "tuoneet": 1, "osoittamalla": 2, "genrell\u00e4": 1, "noudattamaan": 1, "kolmion": 6, "k\u00e4ytt\u00f6": 2, "osaketutkimus": 2, "1042011": 2, "tuloksellista": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 1, "asetettujen": 1, "an": 2, "tilan": 1, "keskustelua": 1, "esitt\u00e4m\u00e4": 2, "silti": 1, "van": 1, "tietoon": 4, "tekem\u00e4\u00e4": 1, "toisaalla": 1, "kontrastiiviseksi": 1, "kannattavien": 1, "p\u00e4\u00e4oman": 1, "h\u00e4ilyv\u00e4rajaisena": 1, "tiivist\u00e4v\u00e4t": 4, "staattisen": 1, "alkuvaiheen": 1, "internet-l\u00e4hde": 3, "edellytyksist\u00e4": 1, "tuotantoaan": 7, "katajam\u00e4en": 3, "paikassa": 1, "asiakeskeisiin": 2, "vuorojen": 3, "emotionaalisia": 1, "yritysj\u00e4rjestelyt": 1, "taata": 1, "t\u00e4ydennet\u00e4\u00e4n": 1, "yleis\u00f6lle": 1, "elementteihin": 1, "vastoink\u00e4ymiset": 2, "yhteydess\u00e4": 4, "julkaisseen": 2, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "maailmantalouden": 1, "romahtamaan": 1, "10102012": 3, "liittyv\u00e4t": 2, "erottaa": 3, "arvion": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 1, "inhimilliselle": 1, "tuotantotasonsa": 1, "yhten\u00e4": 1, "laatinut": 1, "kolmannen": 14, "kaikille": 1, "vesiliirrossa": 1, "seuraavista": 2, "hahmottelee": 1, "tuotto": 2, "tiedotetekstins\u00e4": 1, "omalta": 1, "implisiittisemp\u00e4\u00e4": 1, "yritykselle": 1, "selkeit\u00e4": 3, "affektiivista": 2, "etsiv\u00e4t": 1, "tutkimuksen": 6, "kesken\u00e4\u00e4n": 3, "tuotannon": 55, "erilinjaisuus": 1, "funktiot": 4, "kontrastiivisuuden": 2, "kautta": 54, "intresseineen": 1, "omistamansa": 1, "puhujan": 12, "tiedostaa": 1, "fred": 1, "eksplisiittisen": 2, "yleis\u00f6t": 1, "ajantasaisuuden": 1, "tappioita": 1, "normeja": 2, "deklaratiivilauseita": 1, "avaavan": 2, "vertailukohdasta": 1, "tasavertaisuus": 1, "kuvailee": 1, "sotkamon": 5, "asteikkona": 1, "tekij\u00e4\u00e4n": 1, "xll\u00e4": 1, "tuotantotasoon": 2, "s\u00e4\u00e4telyn": 1, "tekstilajista": 1, "tarkempaa": 2, "merkityssuhde": 1, "n\u00e4kemyksiin": 2, "genres": 3, "voimakkaampia": 2, "varmistavat": 1, "erilaisesta": 1, "osakekurssi": 2, "83\u221295": 1, "hy\u00f6dytt\u00e4vi\u00e4": 2, "tarkka": 1, "aineistonsa": 1, "seisovan": 5, "analysoida": 1, "osoittaminen": 3, "piilottamisesta": 1, "sijoitussuositusten": 2, "referoitavana": 1, "esitt\u00e4j\u00e4": 1, "suurempia": 2, "etuk\u00e4teis-evaluaatio": 1, "miljoonaan": 11, "ainoastaan": 4, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "hy\u00f6dyllinen": 1, "hitaasta": 1, "analysoinut": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 2, "oy": 5, "tietynlainen": 2, "fraasimaisuus": 1, "allekirjoittivat": 1, "kohteen": 2, "hienojakoisia": 1, "72\u221295": 1, "osallistuneiden": 1, "sanastoa": 2, "tuottavien": 1, "heli": 2, "toteutuvia": 3, "kehitys": 1, "p\u00f6rssitiedotteita": 1, "tuottamia": 3, "yritysjohtoon": 1, "t\u00e4ysin": 16, "piehl": 1, "toimittajana": 1, "lauseessa": 6, "p\u00f6rssitiedotteet": 6, "huudahduslauseiksi": 1, "q2": 4, "etu": 1, "tutkimuksessani": 5, "p\u00e4\u00e4stess\u00e4": 1, "liuotusprosessin": 2, "antoivat": 1, "useamman": 1, "liittyvien": 1, "yritystoiminnan": 1, "makrotaso": 2, "erinomaisena": 1, "omistusosuus": 1, "tekstiss\u00e4": 15, "arvopaperimarkkinoista": 1, "tuotantotavoitteeksi": 3, "suhtautua": 1, "tradition": 1, "lukijat": 3, "tiedote": 31, "voitaisiin": 2, "tiedotteelleen": 1, "uskon": 2, "maailmantilaan": 1, "seuraava": 7, "\u201cyhti\u00f6": 2, "tulosjulkistustilaisuuksissa": 1, "leksikaaliset": 3, "kielenk\u00e4ytt\u00f6kontekstiin": 1, "finanssivalvonta": 1, "kuukausien": 4, "ajanjaksoa": 1, "varsinaista": 2, "s\u00e4\u00e4tiloilla": 1, "vakaasti": 2, "itseoppineet": 1, "ihme": 1, "ydinviesti": 1, "ydinasiat": 2, "esimerkkiteksteiss\u00e4": 1, "yhti\u00f6": 88, "resursseiksi": 1, "merkitykselliseksi": 1, "nelj\u00e4nnesvuosittain": 1, "passiiveja": 1, "rakennepotentiaalimalli": 1, "elementtien": 2, "osapuolten": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 5, "kutsua": 6, "katkelmassa": 2, "niin": 18, "eteenp\u00e4in": 4, "tuloksentekokyky\u00e4": 1, "vastaava": 1, "kirjoittautuvan": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6lliseen": 1, "analyysi\u00e4": 1, "1101": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4n": 1, "ominaisuutta": 1, "julkisia": 2, "sanojen": 2, "antamalla": 1, "joskin": 5, "tulvasta": 1, "edelleen": 27, "kipsisakka-altaan": 1, "vesitaseen": 4, "rinnakkaisia": 1, "marginaaliin": 1, "havainnollisuutta": 1, "sovitusta": 1, "kuitenkaan": 14, "p\u00e4\u00e4omalle": 3, "analysoinnin": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 9, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "omasta": 6, "dialogisuuden": 1, "alas": 3, "perspectives": 1, "tutkia": 6, "kyse": 5, "ennustamme": 2, "riitt\u00e4v\u00e4t": 1, "muodostaen": 1, "tulosjulkistuksen": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 3, "sanoo": 1, "ingressiosiosta": 2, "matkalla": 3, "kaivokselle": 1, "toivoo": 4, "viivojen": 1, "osakemarkkinoiden": 1, "erillinen": 1, "sijaitsevat": 2, "valmistuvan": 3, "laadullinen": 2, "sujumisen": 2, "paikkansapit\u00e4vyydest\u00e4": 1, "toimenpiteist\u00e4": 1, "kontekstissa": 7, "globaalin": 2, "gummerus": 1, "suunniteltu": 1, "genreen": 2, "yhteiskunnallista": 2, "affektisiin": 1, "mielikuvia": 3, "alentunutta": 1, "1140": 1, "m\u00e4\u00e4ritteill\u00e4": 1, "keskisuurista": 1, "sateilla": 1, "nime\u00e4m\u00e4ni": 1, "samankaltainen": 1, "toimialasta": 2, "jonkinlainen": 1, "sovitettava": 1, "valtioneuvostolta": 4, "analyysiaineistoni": 1, "imperatiivimuotoisuus": 1, "2422010": 2, "geert": 1, "toivovan": 1, "kirjoittajan": 27, "vaikutusta": 4, "instituutio": 1, "englannin": 1, "tarkastelijana": 1, "alentama": 1, "edellisvuoden": 1, "yhdist\u00e4misell\u00e4": 1, "tunnelissa": 4, "kokonaisuuteen": 1, "kirjoituksissa": 1, "tulosvaroituksia": 1, "ottaen": 2, "liikkuneet": 1, "omistussuhteensa": 1, "rakentavat": 7, "oikeudellisista": 1, "kuvailevuuden": 1, "levisi": 1, "asiantuntemustani": 1, "julkaisemaa": 6, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 12, "ilmaisemasta": 1, "kuuluukin": 1, "analyysiaineiston": 1, "benjamins": 5, "tuotantoennustettamme": 1, "puheen": 1, "talousteksteihin": 1, "etteiv\u00e4t": 1, "vuotuisen": 3, "yritykseen": 7, "j\u00e4rjestykseen": 1, "year": 1, "hahmotetaan": 1, "antajista": 1, "k\u00e4sittelee": 3, "asennoituminen7": 1, "edist\u00e4v\u00e4t": 1, "ilmoittaa": 4, "taloussanomalehtien": 1, "levinnyt": 1, "konditionaaliset": 1, "henkil\u00f6": 3, "aiempiin": 1, "jatkumon": 2, "mukana": 1, "arvopaperikauppaa": 2, "tuotantop\u00e4ivitykseksi": 1, "esimerkkiyrityksen\u00e4": 1, "kuvastavien": 1, "p\u00e4invastaiseenkin": 1, "diskurssin": 3, "ingressiesimerkiss\u00e4": 1, "talousuutisointiin": 1, "nime\u00e4vien": 3, "todistettu": 2, "p\u00e4\u00e4ttelem\u00e4ll\u00e4": 1, "nimityksen\u00e4": 1, "kiinte\u00e4ss\u00e4": 2, "sijaan": 8, "takaa": 1, "keskustelussa": 2, "mahdollisuusrakenteen": 1, "osakekursseihin": 1, "saatossa": 2, "tarkkailtavan": 1, "kertomalla": 2, "implisiittisten": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 1, "mahdollisuuteen": 3, "arvopaperip\u00f6rssiksi": 1, "1480": 1, "ilmi": 7, "k\u00e4ynniss\u00e4": 3, "muut": 3, "teko": 1, "shore": 4, "enn\u00e4tyksellist\u00e4": 2, "suositustamme": 4, "rakenteessa": 1, "toimintaa": 19, "\u201ctalvivaara": 2, "sis\u00e4\u00e4n": 1, "edustajina": 3, "keskeisen": 2, "kohteiden": 1, "oikeuslaitoksen": 1, "mikrotason": 5, "vakaudesta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1, "tarkastelevassa": 1, "osia": 1, "hallitseminen": 1, "p\u00e4\u00e4dyin": 1, "havainto": 6, "analyysiesimerkiss\u00e4": 1, "katsaukseen": 1, "monille": 1, "tavoitteenamme": 2, "muodollista": 1, "toimijarooli": 1, "tehokkaiden": 1, "sijoitustoiminnassa": 1, "talvivaaralta": 7, "implikoidaan": 2, "information": 1, "uppgifter": 1, "edustajiksi": 1, "sijoitusaiheisia": 1, "tekev\u00e4t": 3, "mahdollisia": 1, "tiettyyn": 1, "ty\u00f6turvallisuusj\u00e4rjestelyist\u00e4": 1, "pyri": 1, "ilmaisee": 6, "toimijana": 7, "tuovat": 8, "erinomaista": 2, "mielenlaatua": 1, "tasapainottamaan": 1, "oletuksena": 2, "energian": 3, "jarrut": 4, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6steoria": 2, "aamukatsauksen": 1, "tutkimani": 7, "lontoon": 3, "sijoitusp\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "kilpi\u00e4": 2, "ulkoiseen": 1, "omien": 4, "vaatia": 1, "omilla": 1, "tiedotetekstien": 9, "muokattu": 1, "analyytikoille": 1, "putoaminen": 1, "modaalisia": 1, "tutkittu": 1, "milt\u00e4": 1, "bakhtin": 2, "houkuttelevuudesta": 1, "keskeinen": 28, "tekemisist\u00e4": 1, "kokonaisvarannot": 2, "kuluttajan": 1, "aivan": 2, "tiivistelmi\u00e4": 1, "vuodenajan": 1, "kolmannella": 7, "k\u00e4rjell\u00e4\u00e4n": 6, "medioissa": 2, "hallidayn": 1, "murskausprosessin": 1, "keskustelun": 5, "and": 4, "n\u00e4kemykseen": 4, "konditionaalisesti": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "arnold": 1, "series": 1, "huhuun": 1, "blogiteksteiksi": 1, "tiet\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "sammon-tulosparannus-146-201241689170": 1, "positioituu": 1, "ihmisist\u00e4": 1, "yhteytt\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4kohderyhmi\u00e4": 1, "1986": 4, "siit\u00e4kin": 3, "asiayhteydest\u00e4\u00e4n": 1, "s\u00e4\u00e4n": 4, "k\u00e4sittelev\u00e4": 1, "tarkastelemisen": 1, "k\u00e4rkk\u00e4inen": 2, "vastaanottajien": 4, "heterogeenisi\u00e4": 1, "halliday": 1, "esiintyv\u00e4t": 3, "sellainen": 4, "miten": 12, "n\u00e4it\u00e4": 7, "kullakin": 4, "subjektiivisuus": 8, "skenaarioihin": 1, "asennekolmiomallia": 2, "tiedostamatta": 2, "emme": 13, "olleissa": 1, "abstraktia": 1, "finanssialalla": 1, "asennoitumisella": 1, "esitt\u00e4misen": 2, "tuloksessa": 1, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "tarkoitettua": 1, "tekeekin": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 13, "loppuvuoden": 1, "aktuaalistua": 1, "selkeyden": 1, "toimivilla": 1, "jorc-luokittelun": 2, "roolit": 5, "suuremmassa": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 4, "tarkoitetut": 1, "ovat": 85, "ingressin": 7, "kriittisesti": 1, "jopa": 7, "harjoittaa": 1, "houkuttelevan": 1, "osavuosikatsauksessa": 1, "sijoituskohde": 1, "vaivanneessa": 3, "julkaisijaa": 1, "vanhastaan": 1, "arvottamisen": 3, "millaisten": 1, "haasteet": 1, "kirjoittuu": 2, "kontrastiivisten": 1, "tuotantoa": 9, "yleisemp\u00e4\u00e4n": 1, "ep\u00e4onnistumisella": 1, "lauseesta": 1, "houkuttelevuutta": 3, "j\u00e4\u00e4v\u00e4n": 4, "tonniin": 14, "oyn": 5, "usko": 10, "luotu": 1, "lyhyeksi": 1, "kohde": 1, "muodostaa": 9, "kulloistakin": 1, "perustuviin": 1, "korostaa": 6, "salaisuudesta": 1, "intertekstuaalisuuteen": 3, "hankkiminen": 2, "t\u00e4h\u00e4n": 4, "12112012": 4, "uskoo-verbi": 1, "merkitsimin\u00e4": 2, "oletettuun": 1, "vaihdella": 1, "osuvat": 1, "analyysi": 7, "perustuvat": 4, "p\u00f6rssitiedote": 20, "tutkimisessa": 2, "asiaintilan": 1, "t\u00e4llaiset": 1, "ydinliiketoiminnan": 1, "linjaan": 34, "mukailee": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 1, "vahvistetaan": 4, "tuloksesta": 1, "tiedote-esimerkit": 1, "piensijoittajat": 1, "sellaista": 2, "sanottuun": 1, "kannattavuuteen": 1, "katsomista": 1, "aloittava": 2, "talvivaaralla": 1, "vastaavasti": 5, "tarvitsemme": 2, "\u00e4\u00e4nell\u00e4\u00e4n": 1, "lekseemin": 1, "liite": 2, "kertoa": 4, "asenne": 5, "piirteist\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6t": 1, "nyrstarille": 1, "toimintaansa": 3, "alkuper\u00e4isen": 3, "l\u00e4htien": 2, "esimerkit": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 2, "leikkaus": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 1, "huomioineet": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 3, "vaikuttavia": 2, "tekij\u00f6iden": 2, "huudahdusmaisesti": 1, "j\u00e4\u00e4mme": 1, "sis\u00e4piiris\u00e4\u00e4nn\u00f6ksien": 1, "olemisen": 1, "16102012": 4, "kapeammassa": 1, "vuonna": 19, "kasvavan": 1, "aalto-yliopisto": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 6, "tuloksista": 2, "esimerkkikatkelmassa": 7, "kalliokosken": 2, "asennoitumisesta": 1, "valitettavasti-tyyppisten": 1, "neutraalisuus": 1, "sana": 4, "levollisesti": 1, "niilt\u00e4": 1, "jatkumona": 1, "objektiivinen": 2, "suotuisan": 1, "mainostamista": 1, "tukee": 2, "suunnista": 1, "toive": 1, "jatkotutkimuskohdekielelliset": 1, "tutkimuksellani": 1, "analysis": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6": 1, "h\u00e4lvent\u00e4neet": 1, "yrityskuvaus": 2, "ilmaisemiseen": 1, "aiemmin": 25, "toimintansa": 3, "loistanee": 1, "kohdistumista": 2, "kontrolloimiseen": 1, "osanottajat": 1, "suomalais-ugrilaisten": 4, "fragmentoituneemmat": 1, "tutkiminen": 3, "taso": 2, "samanaikaisesti": 2, "laajasti": 10, "taidoista": 1, "tiedotuksen": 1, "negatiivisenkin": 1, "paljonkin": 1, "10-20": 3, "tiedotteeseen": 5, "olotilaa": 1, "ollut": 13, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4ksi": 2, "p\u00f6rssiyrityksi\u00e4": 1, "syntyy": 3, "hyv\u00e4kseen": 1, "jatkuvan": 5, "tasoa": 3, "valtioneuvoston": 2, "prosessin": 3, "positioivan": 1, "otetut": 1, "vuoto": 1, "asenteellisen": 1, "omin": 1, "otsikko": 25, "edustajat": 2, "nuolet": 1, "periaatetta": 1, "aineiston": 3, "toisesta": 1, "sekoittua": 2, "aiemman": 2, "syyll\u00e4": 1, "positiivisia": 14, "menesty\u00e4": 1, "neutraaliuskin": 1, "rauniomaa": 3, "huomioivat": 1, "edustavat": 1, "yritysesittelyksi": 1, "osiolla": 1, "asiaintilasta": 2, "passiivinen": 2, "abstraktien": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 3, "reagoineet": 1, "toi": 1, "orientoituvan": 1, "p\u00f6rssi\u00e4": 1, "tuottaviin": 1, "viranomaisten": 1, "julkaisija": 1, "yhteiskunnallisesta": 1, "toivoa": 4, "kasvuun": 2, "tiedoteteksti\u00e4": 1, "000-19": 1, "vai": 4, "lopulta": 1, "puolelle": 1, "erilaisilla": 2, "kielt\u00e4": 5, "yritysesittelytekstille": 1, "esitettyj\u00e4": 2, "intressiryhm\u00e4n": 1, "oppimisk\u00e4yr\u00e4\u00e4": 1, "kommenttiosio": 3, "valon": 1, "suhteita": 2, "ty\u00f6turvallisuutta": 1, "k\u00e4sialaa": 1, "evaluation": 3, "voimakas": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isyydest\u00e4": 2, "tulosparannus": 3, "fontti": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 2, "tilanne": 3, "periaatteessa": 2, "asettua": 1, "omistuslausetta": 1, "analyyseiksi": 3, "viittaavat": 2, "ajantasaisempi": 1, "imperatiiviset": 3, "liittym\u00e4tt\u00f6miss\u00e4": 1, "uskoa": 3, "turvallisuus": 4, "esiintymist\u00e4": 3, "yksipersoonaiseen": 1, "haastavuutta": 1, "tutkimus": 6, "samaa": 15, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 1, "puhuteltavaa": 1, "kriisitilanteissa": 1, "esitetyt": 1, "muassa": 22, "oli": 23, "sidoksissa": 2, "bois\u2019n": 15, "sanomisia": 1, "hetkellisesti": 2, "kilpailussa": 1, "mineraalivarantojensa": 4, "tahoa": 1, "k\u00e4sittelevist\u00e4": 1, "tehokeinoina": 1, "osin": 6, "osoituksena": 1, "tiedotetun": 1, "luonnehditaan": 2, "tekemi\u00e4": 1, "selkeimmin": 2, "asiakeskeisyys": 4, "kannaltaan": 1, "korjaamaan": 2, "julkikuvan": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6selvitykset": 1, "johanna": 2, "laatijat": 1, "tuomas": 1, "raaka-aineiden": 1, "austin": 2, "voimme": 2, "tunneliin": 1, "usein": 19, "neuvottelun": 1, "institutionaalistunutta": 1, "kuten": 32, "kielentutkijoille": 2, "kasvun": 4, "j\u00e4\u00e4": 4, "luonteesta": 1, "arbetets": 2, "informatiivisuutta": 1, "kommentoivien": 1, "tiedonantovelvollisuuden": 10, "sanalle": 1, "yht\u00e4l\u00e4iset": 1, "faktoihin": 1, "tarkoitukseen": 1, "asettuminen": 2, "marginaalissa": 1, "v\u00e4lillist\u00e4": 1, "joukon": 1, "oyjn": 15, "varmaan": 1, "arvoon": 3, "t\u00e4n\u00e4": 1, "osoituksin": 1, "positiivisiin": 1, "kielelt\u00e4\u00e4n": 2, "ylivoimaa": 1, "konventioita": 4, "vaikka-lekseemin": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4miseen": 1, "laissa": 1, "k\u00e4sityksen": 3, "kattavia": 1, "sijalla": 3, "ammattimaisten": 1, "vaihtelevuutta": 1, "jostakin": 4, "s\u00e4\u00e4tilaherkkyyteen": 1, "tekstist\u00e4": 2, "vain": 3, "esimerkin": 12, "luvun": 1, "nimi": 5, "monipuolisia": 1, "odottaa": 7, "tiivistym\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4listalla": 2, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 1, "ohella": 8, "konventionaalistunut": 2, "tuotantop\u00e4ivitykseen": 1, "samaistua": 1, "valinnainen": 2, "oletettavaa": 3, "pitk\u00e4aikaiset": 1, "listattu": 1, "suotuisalla": 1, "vaihtelevuus": 1, "muotoisena": 1, "puitteissa": 3, "syntyv\u00e4n": 1, "kysymykseen": 2, "analyysiteksteiksi": 1, "ilmauksessa": 1, "liiketoiminnallisia": 1, "kiinnostuneille": 1, "tekstikatkelmasta": 1, "1592012": 8, "tilannesidonnaisuutta": 1, "adverbin": 3, "ennustamiseen": 1, "laji": 1, "lukijoilta": 1, "siirtyv\u00e4t": 1, "l\u00e4hiajan": 2, "selitt\u00e4j\u00e4n": 2, "ilmiasu": 1, "tavoitteitaan": 6, "kauppojen": 1, "joitakin": 1, "en": 1, "affektisilla": 1, "melko": 3, "varmaa": 1, "tunnekausatiivilausetta": 1, "yritt\u00e4en": 1, "tyyppisill\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nnelt\u00e4v\u00e4n": 1, "eksplisiittiseksi": 3, "hahmotellaan": 1, "j\u00e4lkeen": 40, "vaikutuksensa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteolla": 2, "pienemm\u00e4ll\u00e4": 1, "v\u00e4lillisesti": 5, "mahdollista": 15, "inderes": 12, "projisoi": 1, "yl\u00f6s": 3, "prototyyppisen\u00e4": 1, "uskottavuutta": 5, "rakennepotentiaaliajatuksen": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isiin": 2, "rakennekaavaa": 3, "vahvistuksen": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 2, "eritt\u00e4in": 5, "tietoisesti": 3, "hintasyklin": 2, "lopussa": 17, "erinomaisen": 2, "perusluonteeseen": 1, "uutisille": 2, "yritysesittelyteksti": 1, "raporttiin": 1, "operatiivisten": 2, "pohdiskellessani": 1, "koskevia": 4, "institutionaalisena": 3, "varsinaiseen": 1, "vuodessa": 8, "hallituksen": 3, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "referoimaan": 1, "tiivistyv\u00e4t": 1, "kertaan": 1, "odotuksenmukaisesta": 1, "tuominen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 2, "month": 1, "yksinkertaisen": 1, "tunnistamatta": 1, "raameista": 1, "parantamiseen": 2, "tarjonnevat": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 5, "logopedian": 1, "vaatisi": 1, "subjektiiviseen": 1, "tiedottamiseen": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isyytt\u00e4": 2, "teoriapohja": 2, "hyv\u00e4": 6, "esiin": 2, "1800-luvun": 1, "kes\u00e4kuun": 1, "affektiivisia": 3, "stuk": 1, "riskitasoja": 2, "toivottava": 1, "p\u00e4\u00e4asiallista": 1, "s\u00e4\u00e4ntely\u00e4": 3, "perussanoman": 1, "todeten": 1, "ep\u00e4onnistunut": 4, "uutismaisuuden": 1, "mediatalvivaara_tiedotteet": 2, "luonteva": 1, "p\u00e4\u00e4ttyess\u00e4": 1, "tekstej\u00e4": 14, "negatiivinen": 15, "esimerkkin\u00e4": 2, "voinut": 2, "vaarassa": 3, "l\u00e4hip\u00e4ivin\u00e4": 1, "heti": 2, "tiedotekatkelman": 1, "haluja": 1, "sijoitusblogiteksteihin": 1, "jaottelu": 2, "lukijaan": 1, "luonnollinen": 1, "sanomattakin": 1, "tiivist\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 3, "heijastaa": 1, "fraasin": 1, "konditionaalimuodon": 1, "tammi-syyskuu": 1, "markkinoiden": 17, "of": 7, "tuottaa": 6, "syyn\u00e4": 2, "puhujat": 1, "yritysesittelyiss\u00e4": 1, "perusteellinen": 1, "sijoituskohteen": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "tukipalveluita": 1, "er\u00e4\u00e4nlainen": 1, "paikkansapit\u00e4vyyteen": 1, "oltava": 2, "vuosikymmenen": 1, "my\u00f6hemm\u00e4n": 1, "yleisi\u00e4": 1, "stance-taking": 3, "nickelin": 2, "erinomaisuudesta": 1, "muuttaa": 4, "kotuksen": 1, "evaluointi": 3, "kaupank\u00e4ynti": 1, "taustatietojen": 1, "kanssa": 40, "saavuttaisi": 2, "minusta": 2, "nime\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "periaatteen": 1, "pelkokertoimen": 1, "kokonaisvarallisuuden": 1, "keino": 1, "kaupoissa": 1, "asettuvan": 4, "aika": 2, "mainitsin": 1, "ty\u00f6kalut": 1, "kontekstisssa": 1, "kurssireaktioihin": 2, "osion": 2, "poliittinen": 3, "perusteettomiin": 1, "hienojakoista": 1, "genret": 1, "varovaisuuden": 3, "tulkittavan": 1, "johdossa": 5, "32012": 1, "edustavien": 1, "asettumista": 3, "p\u00e4ivitt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "eksklamatiiviksi": 1, "p\u00e4\u00e4llimm\u00e4iseksi": 1, "toivotulla": 1, "kaivosassettien": 2, "lausumansa": 1, "ajatus": 4, "ydinsis\u00e4ll\u00f6t": 1, "deposited": 1, "selkeyteen": 1, "millaiseen": 2, "ammatillisille": 1, "yhteistoimintanaan": 1, "ihmis": 7, "katsottavan": 1, "markkinat": 4, "mielikuvien": 2, "luetteloiva": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 1, "pitkitt\u00e4neet": 1, "sijoituskohteena": 3, "httpwwwtalvivaaracommediatalvivaara_tiedotteetporssitiedotteetporssi": 1, "pienentynyt": 1, "kestouutisaiheeksi": 1, "monia": 1, "tutkimustani": 1, "laajenevassa": 2, "kes\u00e4kuu": 1, "koskevaan": 2, "diskurssintutkimuksessa": 2, "mainosmaisuuteen": 1, "kaupank\u00e4yntipalveluita": 1, "aloittanut": 1, "ajaa": 2, "aikaan": 1, "pid\u00e4n": 2, "alkaa": 5, "n\u00e4kemyksen": 16, "esitellyn": 1, "erilinjaisuuden": 5, "ilmauksena": 1, "edustamansa": 1, "yleis\u00f6j\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4toimialanakin": 1, "pyrkineet": 1, "piankin": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 1, "lyhyesti": 6, "sadem\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "monifunktioisia": 1, "ponnistetaan": 1, "tutkielma": 4, "2003": 2, "kustannushelsinki": 1, "73\u221284": 1, "asennekehyksen": 6, "rakentuville": 1, "kirjoitetuilla": 1, "instituutiota": 1, "vaikutelmaa": 1, "oppinut": 1, "taloudellisesti": 5, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteessa": 2, "ennustettaan": 1, "luvituksen": 2, "mineraalivarantoihin": 11, "edward": 1, "kiinnostuksen": 1, "useaan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "negatiivisia": 6, "kukin": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "eteneviss\u00e4": 1, "aineistoni": 39, "auktoriteettiasemaa": 2, "tarkasteltu": 1, "eri": 29, "etenemisest\u00e4": 2, "uraanirikastetta": 1, "tulevaisuudesta": 2, "ep\u00e4toivottava": 1, "tiedottamaan": 2, "runsaus": 1, "persoonassa": 1, "tuottoa": 1, "mieluummin": 1, "suoraa": 1, "arvio": 3, "riippumattomuuden": 1, "tiedotteessaan": 2, "olemme": 5, "blogeja": 1, "ennest\u00e4\u00e4n": 1, "konventionaalistuneisiin": 1, "julkistamisp\u00e4iv\u00e4": 1, "teppo": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 1, "bahtin": 2, "v\u00e4littyy": 1, "muotoutunut": 1, "riskit": 1, "esiintymien": 6, "kasvattaneet": 1, "hieman": 10, "alaan": 2, "tiivistet\u00e4\u00e4n": 2, "jatkuvat": 2, "yrityskirjat": 1, "julkisessa": 1, "lehtinen": 2, "viittaaminen": 1, "negatiiviset": 1, "hallintaansa": 1, "ep\u00e4varmuuden": 2, "vallitsee": 1, "ilmaisevat": 11, "huomioiden": 5, "lukijalleni": 1, "arvopaperikauppaan": 1, "tuotantom\u00e4\u00e4rien": 2, "kietoutuneeksi": 1, "diskurssintutkimusta": 1, "nokian": 1, "1635": 1, "miljoonaa": 24, "merkitsem\u00e4ll\u00e4": 3, "kehyst\u00e4\u00e4": 2, "ep\u00e4onnistuneen": 1, "toteutuvaa": 1, "eksklamatiivi": 2, "positiointi": 1, "tekstilajiketjuihin": 1, "hasanin": 7, "osta": 3, "toivottavaa": 1, "informatiivisia": 1, "lyhenteit\u00e4": 1, "tuotantotavoite": 7, "tiedonantoja": 1, "kohden": 10, "tiedonannon": 1, "menetyksen": 1, "mineraalivarannoista": 2, "omistajat": 2, "metallipitoisuudesta": 1, "sosiaalisiin": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 1, "rooliin": 1, "uusi": 10, "suulla": 1, "informatiivisesti": 1, "kasvaa": 1, "tiivistelm\u00e4st\u00e4": 1, "talvivaaran": 158, "mineraalivarantomme": 2, "niihin": 5, "kairausten": 2, "tarkentavan": 1, "kirjalliseen": 1, "perusta": 1, "saattavat": 1, "molempien": 2, "luoma": 1, "automatisoitunut": 1, "pidemm\u00e4ll\u00e4": 1, "bioliuotusluku": 1, "tapahtumatta": 1, "taloudelliset": 1, "havainnollisesti": 1, "apunaan": 1, "taloussanomat": 2, "myyntisuositus": 1, "muuhun": 1, "toteuttamisesta": 1, "tavoitetason": 1, "perehtym\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "1998": 1, "alaluvuissa": 2, "kvartaalin": 17, "lis\u00e4tietojawwwtalvivaaracom": 1, "p\u00f6rssitiedotteissa": 7, "noudattelevan": 4, "tavallaan": 2, "yhteenvedossa": 1, "tunnettuun": 1, "substantiivi": 3, "sellaisenaan": 1, "seuraavan": 2, "tuotantoprosessien": 2, "\u00e4\u00e4rip\u00e4iden": 1, "tahoja": 1, "eroavat": 1, "vakaan": 1, "kykenee": 4, "odotuksenmukaisuutta": 1, "tiivistetysti": 2, "materiaali": 1, "erottamattomat": 1, "etenev\u00e4n": 1, "katkelman": 3, "person": 2, "according": 1, "kantaa": 6, "tulosvauhtiin": 1, "tasoilla": 1, "kasvattaen": 2, "tunneleita": 1, "perusteeksi": 1, "nojaa": 1, "ulkopuolisesta": 1, "n\u00e4e": 7, "kyvykkyyteen": 1, "voikin": 2, "wwwfinanssivalvontafifitiedotteetesitelmatdocuments": 1, "kolmiona": 1, "alihinnoiteltu": 1, "osiona": 2, "poliitikoiden": 1, "kunnes": 1, "globaaleilla": 1, "tehokkuuden": 1, "tammi-kes\u00e4kuu": 1, "asenneadverbit": 2, "tiivistelm\u00e4n": 1, "v\u00e4list\u00e4": 5, "kuvaukseen": 1, "yl\u00f6sajo": 7, "objektiivisesti": 1, "osaprosesseissa": 1, "reagoivien": 1, "teoreettiseen": 1, "tuoton": 2, "viittaavia": 1, "suuren": 1, "pit\u00e4isi": 3, "kaivoksella": 7, "edustamien": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ni": 2, "vuoroissa": 3, "fragmentoituneemmassa": 1, "seikoista": 1, "tiedotteita": 20, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 4, "n\u00e4kymi\u00e4": 2, "palkittu": 1, "voimakkaasti": 3, "luomaan": 2, "koskevan": 2, "sanatarkka": 1, "laajaa": 1, "kannattavuudelle": 1, "viimeisen": 1, "uutismaisen": 2, "julkaistua": 1, "huhuihin": 1, "tuhoutumiseen": 2, "t\u00e4rke\u00e4mpin\u00e4": 1, "valottaa": 1, "murskausprosessista": 1, "sijoituskohteiden": 1, "alasp\u00e4in": 3, "laskevan": 2, "fyysisesti": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "472012": 3, "sis\u00e4lt\u00e4neen": 1, "ovatkin": 1, "yliopisto": 1, "asiakaslehdet": 1, "antaman": 2, "arvottavien": 3, "kehikkona": 2, "tuotantotavoitteeseen": 1, "optimistisesti": 1, "arvo": 2, "moninaisempia": 1, "el\u00e4kelaitosten": 1, "osioissa": 1, "ilmaistaan": 1, "eksplisiittisin": 5, "juontavan": 1, "omat": 7, "vaikka-lause": 1, "totuusarvoon": 2, "varastoidaan": 1, "laadukkaat": 1, "keskuudessa": 1, "kirjoitetun": 1, "voidakseen": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "talousasiantuntijoiksi": 1, "kyseist\u00e4": 1, "tuottaako": 1, "valtion": 1, "\u00e4\u00e4nen": 2, "rajautuneita": 1, "jatkuneen": 1, "tarkastelemani": 3, "97\u2212108": 1, "lohtua": 1, "yhteenkuuluvuutta": 1, "hahmoteltaessa": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 1, "rikastamon": 1, "kaipaa": 1, "kirjoitusten": 1, "nime\u00e4v\u00e4": 5, "viivytyst\u00e4": 2, "suursijoittajaa": 1, "luominen": 1, "takia": 3, "sy\u00f6v\u00e4n": 1, "kuvatusta": 1, "2005": 1, "mainittu": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 3, "koskevista": 1, "1459": 1, "pitk\u00e4\u00e4": 1, "esiintymisymp\u00e4rist\u00f6n": 2, "piensijoittaja": 1, "vuosinelj\u00e4nneksell\u00e4": 4, "seurauksena": 3, "mielipide": 2, "suhteessa": 19, "edistysaskeleet": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 3, "riippumaton": 3, "ilmauksia": 5, "vertauskuvallisuus": 1, "49\u221250": 2, "tiedotettalvivaaran-kaivososakeyhtinid16656164": 1, "merkityksellist\u00e4\u00e4": 1, "yhteiskunnan": 3, "sampon": 1, "referaatin": 3, "tukemaan": 1, "veden": 1, "hypoteesin": 1, "vastapuolet": 1, "pyrin": 1, "toteutuneiden": 1, "tiedonkulun": 1, "470\u2015478": 1, "laajempi": 1, "joten": 5, "the": 6, "kaikilla": 3, "tuntemukseen": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 1, "vivahteikkuutta": 1, "siet\u00e4v\u00e4n": 1, "osavuosikatsaus": 3, "rauhallisen": 2, "liiketoimintan\u00e4kymiin": 1, "asiakeskeisyytt\u00e4": 3, "asti": 2, "lauseiden": 2, "sanoa": 8, "562012": 2, "tarkoittavan": 2, "tuotantoennustettaan": 3, "kanattavuuteen": 1, "osaamattomuudesta": 1, "lyhyt": 3, "pohdinta": 2, "rakennepotentiaalimallin": 5, "vaihtoehdoksi": 2, "k\u00e4ytettyn\u00e4": 1, "viesteihin": 1, "leip\u00e4tekstin": 12, "kohderyhm\u00e4lle": 1, "oletettu": 2, "tahojen": 3, "genre\u00e4": 1, "kokonaismineraalivaranto": 2, "arvoa": 4, "julkistaman": 5, "pienten": 1, "kuluvalle": 3, "hallitsevan": 1, "haasteiden": 2, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4n": 1, "turvautumalla": 1, "nelj\u00e4nnell\u00e4": 1, "v\u00e4liin": 1, "vastaa": 4, "informaatio": 12, "pahasti": 3, "lekseemi": 1, "miksi": 3, "nimet\u00e4": 1, "ehk\u00e4-sanan": 1, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 1, "piilotetaan": 1, "tiedotearkistosta": 1, "korjaukset": 1, "ingressi\u00e4": 7, "kietoutuvat": 1, "siirtym\u00e4": 3, "alkuper\u00e4isiin": 1, "ajalta": 1, "alihankkija": 1, "laveammin": 2, "takaisinsaostumisen": 1, "samanaikaisiin": 2, "laajemminkin": 3, "geologisilla": 2, "mutta-lekseemien": 4, "tulosennustettamme": 2, "ajureita": 6, "asettelusta": 1, "kokemaan": 1, "stereotyyppinen": 1, "haastattelututkimusta": 1, "viitekehykseen": 1, "1512013": 4, "katsaus": 2, "asenteellista": 1, "toimialojen": 2, "esitt\u00e4mien": 1, "ydinviesti\u00e4": 1, "maksullisen": 1, "listattuna": 1, "ingressien": 1, "summan": 2, "kappaleesta": 2, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 1, "porssitiedotteetporssitiedotettalvivaaran-kaivososakeyhtioyjid28687064": 1, "persoonan": 7, "uutiset": 2, "n\u00e4kemyst\u00e4\u00e4n": 1, "toteutuvien": 4, "omistusosuudella": 1, "sanoman": 2, "luonnollisesti": 11, "ihmisiin": 2, "ideologia": 1, "role": 1, "aineistoesimerkiss\u00e4ni": 1, "silloin": 1, "tuottavia": 1, "uutiseen": 4, "align": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 9, "teht\u00e4viss\u00e4": 1, "lyhyeen": 1, "jakaa": 2, "adverbeja": 1, "tavanomaisissa": 1, "ensin": 3, "sijoitusn\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 1, "toiveikas": 1, "keskeisell\u00e4": 3, "ongelmitta": 2, "konsessiivisissa": 1, "liiketoiminnastaan": 1, "omista": 1, "tekstienkin": 1, "ennakoivan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 1, "johtoryhm\u00e4n": 2, "joissa": 7, "oulu": 1, "kaupallisia": 2, "k\u00e4sittelevi\u00e4": 1, "luokitella": 1, "hyviin": 1, "kontekstin4": 1, "funktioiden": 9, "asennoitumaan": 9, "tarinan": 1, "selke\u00e4n": 1, "asiakeskeisempi\u00e4": 1, "tekstilajiketjuissa": 1, "loppunut": 1, "tuotantom\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "taitava": 1, "tekstigenreille": 2, "analyysiksi": 2, "t\u00e4ytt\u00e4miseksi": 1, "luontevasti": 1, "linjan": 2, "n\u00e4kymien": 6, "arvella-tyyppisi\u00e4": 1, "sulfaatti": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "pikkutekstin\u00e4": 1, "sijoitusp\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 2, "kuuluvaksi": 1, "informatiivisuuteen": 2, "suomalaisen": 8, "yleisen": 1, "8782008": 1, "positiivisuutta": 3, "funktioista": 1, "ftse": 2, "syntyvien": 1, "koskettavat": 1, "suunnasta": 2, "toteuttamista": 1, "haasteelliseksi": 1, "ennusteilta": 5, "samoin": 1, "toisena": 1, "lauseke": 2, "sijoittajat": 12, "n\u00e4in": 40, "osatekij\u00e4t": 1, "kielijuttu": 1, "k\u00e4yt\u00e4nne": 1, "passiivista": 1, "sis\u00e4lt\u00e4nyt": 1, "my\u00f6hemm\u00e4lle": 1, "analyytikkotiimin": 4, "tiukasti": 1, "eksistentiaali": 1, "alluusiosta": 1, "varmuuden": 6, "puheenaiheesta": 1, "markkina-analyyseiss\u00e4": 1, "referaatit": 1, "vallitsevaa": 1, "putosi": 1, "subjektiivisempaan": 1, "saanti": 1, "sopii": 1, "taulukko": 5, "muttakonjunktion": 1, "tuottamiss\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "rakentuvien": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 3, "osakkeelle": 3, "78\u221282": 1, "julkistamattomia": 1, "kirjoittajat": 7, "tiedottaminen": 3, "ylitt\u00e4\u00e4": 1, "varsinaisten": 1, "tunnetulla": 1, "perehtynyt": 1, "suppeampiin": 1, "tavoite": 3, "sitaatti": 1, "irrotettu": 1, "kahdelle": 1, "mentaaliset": 1, "menestyksekk\u00e4it\u00e4": 1, "h\u00e4ivytet\u00e4\u00e4n": 2, "laajoihin": 1, "hahmottelemalla": 1, "tonnia": 49, "useutta": 1, "kannattavuuden": 1, "tuotantokustannukset": 2, "tiedetty\u00e4": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 1, "toteutuessa": 1, "vaikuttavan": 7, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteen": 1, "tavanomainen": 1, "auktoriteettiasemaansa": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 1, "asteikolla": 1, "osavuosituloksen": 1, "muodollisia": 1, "alluusio": 1, "osata": 3, "murskausprosessia": 2, "maailmanmarkkinahinnan": 1, "blogitekstikatkelmista": 2, "saatavilla": 8, "tarkemmin": 8, "leip\u00e4teksti\u00e4": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6investoinnilla": 1, "aineistossa": 1, "omalla": 3, "sanottu": 1, "1682012": 3, "pohtii": 1, "julkaisemiin": 1, "olettamaan": 1, "kykeneek\u00f6": 6, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 1, "tehoa": 1, "nordnet": 4, "anneli": 1, "nykytilaan": 1, "kasvaneiden": 1, "varmistaa": 3, "tulokselle": 6, "voisi": 6, "asetu": 1, "luultavasti": 3, "scholarship": 1, "rauhallisuus": 1, "saavuttavansa": 2, "keskeisist\u00e4": 2, "lukijoita": 2, "tietoa": 22, "arvioinnin": 2, "osakev\u00e4litt\u00e4j\u00e4": 1, "analyytikoiden": 19, "yleiskuvaus": 1, "konventionaalistuneita": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 2, "tietyl\u00e4": 1, "ennusteitamme": 2, "havainnon": 2, "roolin": 4, "diskurssintutkimuksen": 4, "kontekstuaalisen": 1, "tuloksen": 5, "tuloksia": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6skurssi": 1, "nime\u00e4v\u00e4sti": 2, "odotetaan": 2, "kohteesta": 1, "tein": 1, "t\u00e4ten": 1, "ingressiosion": 1, "globaalista": 2, "kurssireaktioita": 1, "yhti\u00f6st\u00e4": 2, "fraasien": 1, "arvopaperi": 3, "2642012": 3, "huomioidaan": 1, "tuotteita": 1, "kielellisi\u00e4": 11, "me-muodon": 2, "loppuun": 7, "luvallinen": 1, "tuottopotentiaaliin": 1, "muutamista": 2, "koetellaan": 3, "implikaation": 1, "uutisesimerkeist\u00e4": 1, "uudistajana": 1, "kun": 20, "preformulating": 1, "rinnalle": 2, "oikean": 2, "asettuvat": 1, "laajennetun": 2, "yritysmielikuvaa": 1, "m\u00e4\u00e4rittyy": 2, "erot": 1, "sekoittumista": 1, "ylireagoivat": 1, "wwwtalvivaaracom": 1, "nimenomaan": 15, "sanaa": 1, "vastuullisuudesta": 1, "k\u00e4site": 1, "analyysiteksteille": 3, "ulkoisista": 1, "ihmiskeskeisyytt\u00e4": 1, "s\u00e4vy": 1, "soveltaen": 2, "sijoitustoiminnassasi": 1, "1994": 2, "tutkimissani": 4, "episteemiseksi": 3, "kaikesta": 2, "tutkimaan": 1, "toteutuviin": 3, "joutui": 1, "nykyhetki": 1, "pysyv\u00e4n": 1, "yleiss\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "analyytikkotiimi": 2, "liittynyt": 3, "sill\u00e4": 14, "analyysikirjaston": 1, "ennusteiden": 1, "t\u00e4yden": 4, "ep\u00e4virallisemmissa": 3, "ongelmaa": 1, "oppiaine": 1, "omistajuuden": 1, "kataja": 1, "vuosia": 1, "evaluoiva": 1, "10\u221211": 1, "fraasit": 1, "j\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "intertekstuaalisten3": 1, "potentiaalit": 1, "markkinoinnillinen": 4, "aiemmassa": 1, "p\u00e4invastaisella": 2, "selviytym\u00e4\u00e4n": 1, "timanttikairauksilla": 2, "antoisaa": 2, "katsauksia": 1, "p\u00f6rssitiedotteiksi": 1, "linjalle": 2, "t\u00e4ydellisin": 1, "ex": 1, "liitet\u00e4\u00e4n": 2, "oma": 3, "diskurssiin": 2, "uutisen": 19, "tehokkuuteen": 1, "asiakeskeisen": 3, "toisistaan": 1, "lukevat": 1, "tunnetilaansa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "kohteliaisuustason": 1, "mahdollisimman": 12, "tekniset": 1, "perustuvaa": 1, "tiedoteteksteiss\u00e4": 6, "kaikkensa": 1, "yliopistopaino": 1, "genetiivimuotoisilla": 1, "tulkintaa": 1, "markkinoista": 1, "t\u00e4smensi": 3, "monikollisena": 2, "ilmaistu": 2, "omissa": 3, "torstaina": 1, "asiantuntijan": 2, "kes\u00e4n": 4, "monin": 1, "pyydet\u00e4\u00e4n": 1, "grammar": 1, "tuotantop\u00e4ivityksest\u00e4": 2, "julkaistavan": 3, "tapaamisissa": 1, "yritysten": 16, "heikoksi": 1, "referoivissa": 1, "vertaamalla": 2, "rakentuva": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 5, "neutraalia": 3, "talvivaarassa": 3, "s\u00e4ilytet\u00e4\u00e4n": 1, "edellisess\u00e4": 2, "huomioitu": 1, "discourse": 5, "kiristyv\u00e4ss\u00e4": 1, "harhaanjohtavaa": 1, "maineenhallinnallisen": 1, "konventionaalistuneet": 2, "pehment\u00e4misen\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6notto": 1, "sijoitusp\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 2, "osoittamista": 1, "k\u00e4rkk\u00e4isen": 1, "denotaation": 1, "saavuttaa": 6, "11112009": 3, "analyytikoiksi": 1, "aineistossani": 15, "referaatista": 1, "susanna": 4, "v\u00e4lill\u00e4": 4, "funktionaalisesti": 1, "jakamiemme": 1, "etenemist\u00e4": 2, "l\u00e4hteen": 2, "nikkelin": 20, "tekstiksi": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 4, "raskasmetalleja": 1, "huomattavasti": 5, "arvioida": 5, "tekij\u00e4t": 4, "antamaan": 1, "saattamassa": 1, "mielenkiintoinen": 2, "tule": 2, "j\u00e4ljess\u00e4": 2, "mahdollinen": 1, "tutkimusty\u00f6kalu": 1, "pehment\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "ym": 2, "olennaisesti": 8, "kotimaisten": 1, "sai": 9, "yritystiedotteiden": 3, "n\u00e4kyviss\u00e4": 1, "asennoituminen": 6, "selvitykset": 1, "sen": 49, "tyydyt\u00e4\u00e4n": 1, "sijoittajakuvan": 1, "toimintojensa": 1, "investointeihin": 1, "viitata": 1, "hyvin": 13, "rooli": 2, "v\u00e4itteen": 1, "v\u00e4lisen": 1, "sanomalla": 2, "konsensusarviota": 1, "tapahtumien": 2, "tilanteen": 5, "sijoitussuositukseen": 1, "luettu": 47, "antama": 5, "aino": 2, "analyysissaan": 1, "kirjoituksessa": 1, "erikoistuneita": 1, "osiossa": 1, "tuotantoennusteisiimme": 2, "1042012": 1, "luoda": 3, "k\u00e4ytettyin\u00e4": 1, "1710": 1, "pit\u00e4\u00e4": 8, "itsen\u00e4inen": 2, "kuvausta": 3, "tiedot": 2, "osaomistajana": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6ihin": 2, "k\u00e4sikirja": 2, "viestinn\u00e4st\u00e4": 2, "otsikkoparista": 1, "tulevasta": 1, "tutkijaryhm\u00e4n": 2, "kehotus": 2, "kirjoittaman": 1, "vrt": 3, "analyysitekstej\u00e4": 3, "markkinoivat": 1, "teksteill\u00e4": 1, "useiden": 4, "todetut": 2, "olisi": 26, "t\u00e4ysimittaisen": 1, "koonnut": 1, "q3": 6, "tuotannossa": 5, "kierr\u00e4tt\u00e4minen": 1, "raskaalla": 1, "hy\u00f6k\u00e4nnyt": 1, "adverbilausekkeen": 1, "my\u00f6s\u2019-merkityksinen": 1, "ominaista": 1, "kykyyn": 6, "valinnalla": 1, "intertekstuaalisesti": 1, "eitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "joko": 12, "toimivista": 1, "madaltaa": 1, "kirjoittaa": 1, "problem": 1, "esitt\u00e4nyt": 1, "ep\u00e4varmuutta": 2, "muodostuu": 3, "alussa": 8, "analyysiss\u00e4\u00e4n": 1, "yritysanalyysit": 4, "toteuttaa": 2, "sitaatteja": 1, "esimerkeiss\u00e4": 12, "moni": 1, "me-muodossa": 3, "imperatiivimuotoinen": 1, "tarkastelemiini": 1, "mielikuvaa": 1, "toimijaroolia": 1, "aikaa": 3, "kielijuttujen": 1, "yritysanalyysiin": 1, "joukolla": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "myy": 3, "kovempaan": 1, "vesitase": 6, "aurinko": 5, "alati": 1, "alalla": 1, "makrotasoja": 1, "julkistamistarpeen": 1, "hyvinkin": 1, "liikekumppanit": 1, "erikoisalasanaston": 1, "rakentamiseen": 2, "mielipidett\u00e4\u00e4n": 1, "pitk\u00e4ll\u00e4": 7, "teksti\u00e4": 2, "paralleelisiksi": 2, "koivisto": 1, "suunnitellut": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 5, "interpersonaalisuutta": 1, "englebretson": 4, "havaintojeni": 2, "kirjoittaneen": 1, "mukaa": 2, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 1, "viestint\u00e4alan": 1, "rakenteeltaan": 1, "oletuksiin": 1, "tampere": 1, "yksi": 6, "etuasemaisena": 1, "lauserakenteessa": 1, "t\u00e4ytt\u00e4": 4, "arvottavia": 5, "tekstilajiketjuja": 2, "k\u00e4ytt\u00e4en": 2, "kobolttituotannostaan": 2, "negatiivisuuden": 4, "sotkamo": 1, "erilaisista": 1, "noteeratun": 1, "uskoaverbi": 1, "vierailuilla": 1, "markkinointia": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 7, "direktiivin": 1, "varmuutta": 11, "voihan": 1, "kiinte\u00e4": 1, "imperatiivinen": 1, "interpersoonaisia": 1, "ty\u00f6v\u00e4line": 1, "moilanen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 5, "olen": 17, "erilaisia": 9, "vaikuttavat": 5, "saavuttaminen": 3, "tiedotteissaan": 2, "prosessimuutokset": 1, "variaatiota": 1, "ajanjaksolla": 1, "muodollisin": 1, "sis\u00e4lsi": 2, "kasvoi": 3, "takaiskuja": 3, "esitett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kuvassa": 1, "varsin": 3, "komppa": 3, "median": 5, "jonkinlaisia": 1, "positiivisissa": 1, "filologian": 1, "pohjatiedoista": 1, "vahvistaa": 11, "teht\u00e4v\u00e4n": 1, "ohjautuu": 1, "asenteita": 19, "2009\u22122012": 1, "yksipuolisella": 1, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 17, "nikkelituotantoa": 1, "robert": 4, "erikoiskielet": 2, "sijoittajien": 12, "tutkimusta": 1, "tiedotteille": 2, "viikoiksi": 1, "onkin": 11, "seura": 7, "tutkimuskysymys": 1, "vastavoimana": 2, "ongelmat": 7, "muille": 2, "aiheetonta": 2, "tiedotetekstin": 6, "kuvastaa": 4, "sanotaan": 2, "pullollaan": 1, "suunta": 2, "kauppinen": 2, "ajankohtaisen": 1, "tarpeen": 2, "n\u00e4k\u00f6kulma": 2, "yl\u00f6sajossa": 6, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 7, "yrityksen": 159, "roolia": 1, "rakentuu": 11, "ottavan": 1, "yhteystiedotosioon": 1, "mikro": 4, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 2, "tekij\u00f6in\u00e4": 2, "hakea": 1, "louhittavaa": 1, "niist\u00e4": 4, "tehostaa": 1, "m\u00e4\u00e4ritteellisin\u00e4": 1, "monikasvoinen": 1, "markkinoilla": 18, "arvostusta": 1, "news": 1, "kaupank\u00e4ynnin": 3, "s\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4": 1, "uuden": 6, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "1662011": 2, "kielellisill\u00e4": 7, "kielellisiss\u00e4": 1, "valmistumisen": 1, "ydin": 3, "q3-tulosjulkistusta6": 1, "toimijaroolit": 1, "joille": 3, "kaikkea": 1, "vaikea": 1, "erityisesti": 10, "puhefunktion": 1, "yksinkertainen": 1, "finanssivalvonnasta": 2, "oteta": 2, "jatkuvaa": 1, "imperatiivi": 1, "toteutuneisiin": 1, "company": 1, "esiintyy": 8, "edellytys": 1, "tunteiden": 1, "keskusteluun": 2, "tutkimusaineistona": 2, "tutkijoille": 2, "asiaa": 8, "gradu": 4, "roolien": 3, "poikkesi": 1, "osavuosikatsauksissa": 1, "omxhn": 1, "oulun": 1, "huomioon": 3, "alkuper\u00e4isest\u00e4": 2, "vakiintunut": 1, "jaotella": 1, "oikea-aikainen": 1, "arvopaperimarkkinat": 5, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4t": 1, "investoi": 3, "laitoksen": 4, "where": 1, "pohjana": 4, "rajoitusta": 1, "pitk\u00e4": 1, "ilmoitti": 8, "h\u00e4ivytt\u00e4en": 1, "lupien": 1, "tuottamiseen": 1, "ennusteita": 4, "infiniittinen": 1, "uutisensa": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "konsensusarviosta": 1, "jukka": 6, "tiedotteessa": 9, "sanaston": 1, "tietyll\u00e4": 1, "nosti": 6, "on": 402, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 4, "osakkeen": 10, "nukkua": 1, "verbin": 1, "kokonaiskuvaa": 6, "arvonnousua": 1, "jacobsin": 3, "tilanteisiin": 1, "referoimalla": 1, "leksikaalinen": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 3, "intersubjektiivinen": 2, "partisiippipohjaista": 1, "todettiin": 1, "haluamme": 2, "johtoilmauksena": 3, "neuvotaan": 1, "tarkoitetaan": 8, "esille": 3, "luomista": 2, "positiivisesti": 10, "saavansa": 2, "julkaistessaan": 1, "analyysipalveluita": 4, "johtohenkil\u00f6it\u00e4": 1, "pakollisen": 1, "interpersonaalinen": 2, "yleist\u00e4": 3, "puolestani": 1, "kuluneen": 2, "otsikoi": 2, "asettumiseksi": 1, "koskee": 1, "velvoitteistaan": 1, "sis\u00e4piirintietona10": 1, "kirjoittajalla": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 6, "institutionaalista": 2, "yhti\u00f6iden": 1, "oikein": 6, "syy-seuraussuhdetta": 1, "tuntee": 2, "kaiken": 8, "yhteis\u00f6\u00f6n": 2, "k\u00e4ynnistyy": 2, "otsikosta": 4, "neutraalein": 1, "tuottaminen": 2, "kansainv\u00e4lisesti": 4, "totuusarvoa": 1, "muutamien": 1, "olevissa": 1, "10-15": 2, "olevasta": 4, "varauksen": 1, "art": 1, "arvottaa": 5, "asennoitumisena": 1, "tutkimussuuntia": 1, "teksteihin": 27, "julkaisemallaan": 1, "tekniikalla": 1, "valoisasta": 1, "vahvoja": 2, "vaihtelevan": 1, "yhteis\u00f6llisiin": 1, "analyysiteksteist\u00e4": 2, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "tuottava": 1, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "yhti\u00f6kokouksen": 1, "yleis\u00f6\u00e4": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isyyksill\u00e4": 1, "ydinsanoman": 3, "julkaisema": 1, "tiet\u00e4mykseen": 1, "suoraan": 5, "2016": 1, "sanoja": 3, "kuusilampi": 1, "nikkeli\u00e4": 27, "my\u00f6nteist\u00e4": 3, "toimittanut": 1, "perustuu": 2, "k\u00e4sitteleviss\u00e4": 1, "saavutuksista": 1, "noteerattujen": 1, "nopeampaan": 1, "jacobs": 1, "erikoisalaan": 1, "intersubjektiivisuutta": 1, "predikaattiverbi\u00e4": 1, "investointitarpeet": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6lupaongelma": 1, "osattava": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "normienmukaisuutta": 1, "toimivat": 9, "itselt\u00e4\u00e4n": 1, "signaalin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 3, "monikon": 6, "laadullista": 1, "tehty": 1, "sti-johdoksia": 1, "valvontaa": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 1, "mining": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "sijainnillisia": 1, "kirjallisuuden": 8, "\\n\\ntoivon": 1, "avainsanat": 1, "sosiaalisen": 2, "palveluita": 2, "toistuvat": 2, "tiivist\u00e4v\u00e4": 4, "liikkumavara": 1, "ep\u00e4varmuutensa": 1, "jatkoa": 1, "tavoitteensa": 3, "jatkumolla": 1, "pime\u00e4": 1, "uutisotsikoiden": 1, "erillist\u00e4": 4, "ep\u00e4virallista": 1, "episteemisi\u00e4": 1, "passiivin": 1, "kaan-aineksen": 1, "varmistaakseen": 1, "kielentutkijalle": 1, "roima": 1, "toisiinsa": 12, "muttei": 1, "tyyppist\u00e4": 1, "tavoitteen": 11, "sukellusveneess\u00e4": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6konteksteihin": 1, "p\u00f6rssiyhti\u00f6n": 1, "toistuva": 1, "tunnetun": 3, "edelt\u00e4neisiin": 2, "sijoitussuositusta": 1, "faktuaalista": 1, "toimintaan": 20, "lauseen": 5, "viittauksesta": 2, "ep\u00e4varma": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "lukijalleen": 1, "millainen": 1, "asennoidu": 1, "kielellisell\u00e4": 1, "yll\u00e4tyksi\u00e4": 3, "vaasa": 4, "rauniomaan": 1, "harri": 4, "positioinniksi": 1, "fokusoiva": 1, "varsinaisen": 3, "avata": 1, "ranskalaisin": 1, "toimintamahdollisuuksille": 1, "kyett\u00e4v\u00e4": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "julki": 6, "tekstiesimerkkej\u00e4": 1, "positioitumista": 1, "tiedostamattomasti": 1, "globaalisti": 3, "tavoitteet": 1, "teksteiss\u00e4": 15, "havainnut": 1, "funktionaalisin": 1, "sijoittaja": 9, "syntyv\u00e4t": 1, "mik\u00e4li": 3, "hyvinvoinnin": 1, "diskurssiteht\u00e4v\u00e4": 1, "evidentiaaliseksi": 2, "oikeanlaisten": 1, "mielenosoituksinkin": 1, "vertailla": 2, "mukaisiksi": 1, "arvopapereiden": 4, "onnistuneet": 1, "osalta": 9, "viime": 11, "positiiviseen": 1, "omiin": 2, "kiinnostunut": 1, "ennakoinnissa": 1, "erottuu": 2, "aikaansaaman": 1, "asiakkaidensa": 1, "tai": 210, "muuttuvat": 1, "kommunikaatioverbin\u00e4": 1, "mediatalvivaara_tiedotteetporssitiedotteetporssitiedotettalvivaarankaivososakeyhti-oyj-id30292757": 1, "arvotukset": 1, "auttaisivat": 1, "toisten": 1, "suosituksen": 2, "ep\u00e4onnistuminen": 1, "kommunikaatioverbien": 1, "arvioidaan": 9, "interrogatiivinen": 1, "my\u00f6h": 3, "fraasia": 1, "laimentavan": 1, "runsaammat": 1, "lakiin": 1, "sijoituskohteita": 1, "humoristisia": 1, "alalaidasta": 2, "toimeen": 1, "s\u00e4\u00e4ntely": 1, "kirjoittajien": 4, "h\u00e4nen": 5, "julkaiseminen": 2, "kutsuvat": 2, "olennaisena": 2, "huoltoseisokin": 1, "korjaustoimenpiteet": 1, "negatiivisen": 7, "n\u00e4kemystens\u00e4": 1, "jonka": 40, "tilannekontekstiksi": 1, "sijoituskohdetta": 1, "perusfunktiona": 1, "tunnistettavina": 1, "tyylivalinta": 1, "saavuttamaan": 7, "palstatilaa": 1, "liittyy": 4, "reagoivassa": 1, "pitk\u00e4aikainen": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 1, "lain": 1, "toimijoita": 5, "mahdolliseen": 1, "modaalisilla": 1, "sijoittajalle": 6, "teoksi": 1, "valinnoillaan": 2, "onnistumista": 1, "s\u00e4\u00e4detyn": 1, "erityisen": 1, "sinkin": 4, "havaintoja": 2, "tavoitteena": 9, "syntymist\u00e4": 3, "perin": 1, "elisa": 1, "kronologiseen": 1, "se": 28, "omistajaluetteloita": 1, "press": 4, "edelleenkin": 2, "merkitykset": 7, "monen": 1, "19102012": 1, "tarkoittaa": 18, "tarkastelee": 3, "new": 1, "tekij\u00e4": 6, "j\u00e4lkimm\u00e4isest\u00e4": 2, "joutuvat": 3, "suppeampaa": 1, "niit\u00e4": 9, "analysoiminen": 1, "pohdinnalle": 1, "erinomaisesti": 2, "harjoittavaa": 1, "kirjoitetuista": 1, "suuremmatkin": 4, "spoken": 1, "mieless\u00e4": 5, "sidosryhmi\u00e4": 1, "seuraamiensa": 2, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 3, "s\u00e4ilyiv\u00e4t": 2, "tiedottamista": 1, "metallipitoisuudella": 1, "tarkentaa": 1, "heid\u00e4n": 1, "vakki-symposiumi": 2, "n\u00e4kyv\u00e4t": 2, "ajattelua": 1, "koskevasta": 2, "huonosti": 2, "lukijoiltakin": 1, "metaforalla": 1, "kommenttiadverbit": 4, "genrekonventioissa": 1, "asennoituvien": 1, "kontekstia": 2, "fraasiin": 2, "mielenkiintoisiksi": 1, "alluusion": 1, "nina": 2, "kiinnostuneelle": 1, "ajankohtaiseksi": 1, "talousuutisiksi": 1, "tiedonv\u00e4lityksellisen": 2, "nousu": 2, "kehuskella": 1, "laajempien": 1, "vertauksia": 1, "tarkastelemaan": 4, "132012": 6, "blogitekstit": 4, "osien": 2, "tuleviin": 5, "kattavasti": 3, "mink\u00e4": 11, "vastaanottajajoukolle": 1, "yleisesti": 6, "tunne": 1, "haluan": 1, "talveen": 1, "internet-sivustolla": 1, "erityist\u00e4": 1, "analyytikkotekstiin": 1, "yrityksest\u00e4": 10, "toisista": 1, "vakuuttavaan": 1, "rajapitoisuus": 1, "n\u00e4htiin": 1, "p\u00f6rssiss\u00e4": 2, "indeksiin": 2, "nikkelituotantokapasiteetin": 3, "tiivistetymm\u00e4ss\u00e4": 1, "osioiden": 1, "kannattavuudestaan": 1, "k\u00e4ynnistytty\u00e4": 2, "tarkasteleva": 1, "hienosyist\u00e4kin": 1, "enemm\u00e4n": 5, "p\u00f6rssiyritysten": 9, "speech": 3, "mixing": 1, "hedging20": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmastaan": 1, "tilaa": 4, "tuotantokapasiteetin": 3, "osavuosikatsauksen": 4, "v\u00e4henn\u00e4": 3, "muuttumattomina": 2, "vesa": 2, "tiedotettava": 1, "000-30": 1, "kuvattavaa": 1, "aineistostani": 2, "tarttunut": 1, "iisa": 1, "auktoriteettiaseman": 1, "perusfunktio": 1, "yritykset": 4, "tiedollista": 1, "inderesin": 4, "talvivaaralle": 3, "varoitukseen": 1, "luottamussuhdetta": 1, "toisinaan": 6, "tunnelmaa": 1, "essays": 2, "antamaa": 1, "nostamiseksi": 5, "rakenteista": 1, "positiivisuudesta": 3, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4": 2, "ohjeistaminen": 1, "ottaneet": 2, "suotavaa": 1, "esimerkkiotsikosta": 1, "ns": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4ytetty\u00e4": 1, "itse": 20, "kauempana": 1, "erikoislausetyyppi\u00e4": 1, "varttala": 2, "ilmaisevilla": 1, "viitekehysten": 1, "ajantasaisemman": 1, "kieli": 9, "tuotannoksi": 1, "tapahtumia": 3, "typografisesti": 1, "adressein": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 6, "tulkinnanvaraa": 1, "ongelmien": 2, "jos-tyyppiset": 1, "sanotun": 1, "osakeanalyysien": 1, "tutkineet": 1, "heikosta": 1, "742013": 3, "myyt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "julkisuutta": 1, "viitekehyksess\u00e4": 1, "hinnanmuodostuksen": 1, "jatkuvilla": 1, "rakenteita": 2, "osakkeita": 1, "vakuuttaneet": 1, "erilaiset": 1, "viestinn\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 5, "yksik\u00f6n": 3, "tulkita": 14, "l\u00e4hett\u00e4j\u00e4lt\u00e4": 1, "vuotuista": 1, "nostetaan": 1, "kaivostoiminnan": 1, "tekeminen": 2, "luettava": 1, "me-muoto": 3, "department": 1, "jota": 14, "iski": 2, "keskittynyt": 1, "valitettavasti": 1, "eksplisiittisi\u00e4": 3, "vastakohdan": 1, "laajempaan": 8, "kannanoton": 1, "korkeasta": 1, "diskurssintutkimus": 4, "puolueettomuuden": 1, "puheenvuoron": 1, "60\u2212102": 1, "tiedonantovelvollisuus8": 1, "makrotalousdataa": 1, "velvollisia": 1, "vahvemmin": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "toiminnasta": 13, "direktiivi": 1, "lopun": 2, "keski\u00f6ss\u00e4": 1, "ty\u00f6ni": 20, "osakkeelta": 2, "keveytt\u00e4": 1, "kappaleen": 1, "koulutus": 1, "helsinki": 19, "oikeassa": 1, "asioista": 1, "saati": 1, "ajantasaisuuteen": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 1, "sidosryhm\u00e4t": 1, "intersubjektiivisena12": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "aamulla": 5, "affektiset": 1, "historiassa": 1, "puheenalaisen": 2, "analyytikkokatsausten": 2, "kompassi-analyysikirjastosta": 1, "laajentamalla": 2, "julkaisuhetkell\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "tehtyjen": 1, "analyyseist\u00e4": 2, "modaalinen": 4, "httpwwwinderesfinews5679ohjeistus-on-sijoittajaviestinnaenvaeaerinkaeytetty-tyoekalu": 1, "muuttuvan": 2, "merkitsint\u00e4": 1, "tasoisia": 1, "yksik\u00f6llisell\u00e4": 1, "pitoisuusaste": 1, "pid\u00e4": 2, "ellei": 2, "kokonaismineraalivarannot": 1, "jolloin": 5, "asiantuntijuuteen": 1, "itsen\u00e4isesti": 2, "tasapuolinen": 1, "suunnattu": 1, "finanssimarkkinoilla": 1, "analyysiteksti\u00e4": 1, "tiettyjen": 1, "yhteenveto": 2, "sanavalinnalla": 1, "humanistinen": 2, "taipumattomia": 1, "itsess\u00e4\u00e4nkin": 1, "tarkastelemalla": 1, "luodaan": 1, "ammattimaisesti": 2, "yleinen": 3, "talousbloggaajat": 1, "tekstein\u00e4": 4, "muoto": 4, "tuotantohaasteisiin": 1, "hakevat": 1, "kontekstisidonnaisia": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4in\u00e4": 2, "kuvaamiseen": 1, "omaan": 6, "j\u00e4lleen": 7, "konstruktioita": 1, "kutsuminen": 1, "varassa": 1, "kronologisesti": 1, "kyseisest\u00e4": 1, "p\u00e4tee": 2, "mielest\u00e4mme": 2, "f\u00f6rfattare": 1, "funktioita": 13, "pidemm\u00e4lle": 5, "syntaksin": 1, "johtavassa": 1, "kerrotaan": 11, "sijoittajayst\u00e4v\u00e4llisyytt\u00e4": 1, "perustana": 2, "vakuuttamaan": 3, "inhimillistet\u00e4\u00e4n": 1, "merkityksellisen\u00e4": 1, "h\u00e4ivytt\u00e4nyt": 1, "natriump\u00e4\u00e4st\u00f6t": 1, "sijoitusp\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "rakentuvat": 10, "kenties": 2, "kaikissa": 4, "y\u00f6ns\u00e4": 1, "vastaanottajaksi": 1, "analyytikko": 83, "ilmaista": 4, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 4, "lyhyell\u00e4": 7, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 4, "jolla": 17, "kokonaiskuvaaminen": 1, "liikkuviin": 1, "funktionaalista": 1, "adjektiivin": 1, "kyseiset": 1, "analyytikon": 45, "sis\u00e4lt\u00f6": 3, "totesin": 2, "homogeenisuus": 1, "kyyti\u00e4": 1, "tarkasteltujen": 1, "linkitt\u00e4v\u00e4n": 1, "liittyneet": 2, "tyypillisyytt\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6turvallisuusj\u00e4rjestelyihin": 1, "passiivissa": 1, "osakkeenomistajillemme": 2, "funktionaalisista": 1, "kirjatun": 1, "n\u00e4kyvyytt\u00e4": 3, "kannustamme": 7, "heille": 2, "tyytyv\u00e4inen": 2, "subjectivity": 3, "muutoin": 3, "tehokkailla": 1, "perehtyneisyys": 1, "kaupallisuutensa": 3, "samanlainen": 1, "halutaan": 3, "nasdaq": 9, "intresseilt\u00e4\u00e4n": 1, "vastaanottajalle": 2, "esittelen": 5, "olevaa": 4, "tilassa": 1, "kannattavasti": 3, "norilsk": 2, "sosiokulttuurisessa": 1, "vaikutuksesta": 1, "tunnistettavaa": 1, "tekij\u00f6ist\u00e4": 1, "voidaankin": 2, "tunnistamisen": 1, "individuaalinen": 4, "verbimuotojen": 1, "kannanotoissaan": 1, "osakekurssia": 1, "kanta": 1, "affektisten": 3, "suositus": 1, "kauppapaikan": 1, "postpositiolauseke": 1, "evaluoivat": 1, "seuraavasta": 4, "ainakin": 5, "tarkoita": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "jaoteltuina": 1, "paikoin": 1, "hahmotella": 2, "toimittaa": 2, "yritysesittely": 4, "n\u00e4kee": 2, "p\u00f6rssitiedotteiden": 11, "mahdollisuusrakenne": 1, "annettujen": 1, "vaan": 17, "sis\u00e4piiris\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 1, "otsikkotyyppej\u00e4": 1, "omaisia": 1, "eksklamatiivinen": 1, "helsingin": 11, "julkistamaansa": 1, "saaminen": 3, "muistaa": 1, "tahkosi": 1, "muotoja": 1, "ik\u00e4v\u00e4": 2, "mutta": 48, "positioinnin": 1, "tulosohjeistustaan": 6, "kilpailuedusta": 1, "yrityksiin": 3, "internetin": 3, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisina": 1, "saavuttavan": 2, "rakentamisessa": 2, "tulosvaroituksen": 6, "sijaitseva": 1, "aloittavana": 1, "000-25": 1, "ulkopuolelle": 1, "yritysesittelyn": 1, "taloussanomalehden": 1, "funktio": 6, "caryl": 2, "ohjautuminen": 1, "normit": 1, "83\u221293": 1, "1712": 1, "tutkin": 12, "keywords": 1, "rauhallinen": 3, "osoitteessa": 23, "ehdottaakin": 1, "leksikaalisesti": 2, "polyseeminen": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 8, "tapauksissa": 2, "saamen": 1, "talvivaara": 63, "tuottavan": 5, "esitetty\u00e4": 2, "leip\u00e4tekstiss\u00e4": 6, "perustellut": 2, "kokonaisuus": 1, "tarkastelukulmien": 1, "sijoittanut": 1, "lis\u00e4ys": 19, "kyseisten": 1, "yl\u00f6sp\u00e4in": 3, "metalleja": 3, "finnish": 1, "henkil\u00f6\u00e4\u00e4nell\u00e4": 1, "varannoissa": 2, "mielikuvamarkkinointia": 1, "esiintym\u00e4n": 6, "tapahtumaan": 3, "suhteuttaa": 1, "olipa": 2, "muutamia": 1, "eik\u00e4": 9, "lukijani": 1, "sanoisi": 1, "ydinsis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 4, "arvoonsa": 2, "sijoitusaikeilleen": 1, "n\u00e4kemysten": 2, "sijainnin": 1, "saatuun": 1, "nordlundin": 2, "tyypillinen": 2, "analyyseiss\u00e4": 20, "tarjousesitteet": 1, "ilmenev\u00e4": 1, "muodostava": 1, "arvottavuus": 1, "asennus": 1, "sijoitetulle": 2, "tarvittaessa": 1, "taloustoimittajalle": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdasta": 1, "puhtaan": 1, "joista": 4, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 6, "m\u00e4\u00e4rittelee": 1, "minusta-tyyppisen": 1, "ostoon": 1, "termi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4verbin": 1, "ominainen": 2, "varten": 3, "asteen": 1, "kirjallisuuksien": 4, "hermostunut": 1, "rakentua": 1, "analyysitekstit": 11, "luvan": 14, "rahasumma": 1, "kehyst\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "kauppisen": 1, "saamiseen": 3, "esitys": 1, "en\u00e4\u00e4": 5, "koetuksella": 6, "astetta": 3, "kattava": 3, "jatkumista": 1, "pohdin": 8, "eksplisiittisemmin": 1, "rakennepotentiaali": 3, "tiedonsaantia": 1, "mieluusti": 1, "laajentamisen": 2, "kohdisteta": 1, "vaikutussuhteiden": 1, "analyyseja": 2, "intuitiivisen": 1, "tekemieni": 1, "vakautta": 2, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 3, "yksitulkintaisuus": 1, "osallistujat": 1, "56n": 2, "haarukan": 1, "havainnollsitan": 1, "solinin": 2, "ulkoisia": 1, "sijoitusten": 2, "tarkastellaan": 2, "episteemisesti": 3, "tutkimukseni": 14, "valvotaan": 1, "asenteensa": 2, "kertovan": 2, "yksitt\u00e4isest\u00e4": 1, "odotuksenvastaisuutta": 1, "julkaisemiseen": 1, "avaan": 1, "tuotantop\u00e4ivitys": 16, "vahvan": 3, "samassa": 2, "pyrkiv\u00e4t": 1, "harkita": 1, "interjektioilla": 1, "nykykurssiin": 1, "analysexperternaexpertkommentarhtmlexpertinderesid4968": 1, "p\u00e4tev\u00e4": 2, "alkavan": 1, "tilinp\u00e4\u00e4t\u00f6stiedotteesta": 1, "todettu": 1, "nimet\u00e4\u00e4n": 2, "menestyksellisten": 2, "tasoon": 1, "todenper\u00e4isyydest\u00e4": 1, "kapasiteettia": 2, "ilmenev\u00e4n": 1, "sotkeudu": 1, "vertaus": 1, "kuvaamalla": 3, "kuitenkin": 31, "institution": 1, "antavat": 2, "kulkuun": 1, "merkitykselle": 1, "kaivososakeyhti\u00f6n": 5, "johdanto": 2, "koottu": 1, "odotusten": 1, "lis\u00e4tietojen": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 7, "tarkastelijan": 1, "intressit": 2, "etsint\u00e4": 1, "lukijoiden": 2, "2007": 15, "blogitekstien": 1, "k\u00e4rsinyt": 1, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 2, "julkaisemien": 5, "tiivistelm\u00e4": 5, "vaikuttaa": 15, "vuorottelevat": 1, "rakenteiden": 5, "riitt\u00e4v\u00e4": 6, "pyrkinyt": 2, "ely-keskus": 1, "genre": 9, "asiaksi": 1, "vuosien": 6, "katsoa": 4, "lopullisen": 2, "tutkimukselleni": 1, "v\u00e4litt\u00e4miseen": 1, "tuotantotavoitteen": 3, "euroopan": 4, "esitetty": 7, "johtuvasta": 1, "millaista": 2, "talouden": 18, "muuttua": 1, "osioita": 4, "1997": 2, "karkeasti": 1, "olosuhteista": 1, "paikalla": 1, "perehtyneelle": 1, "talteenottolaitoksen": 4, "yll\u00e4tys": 1, "tekstilajit": 2, "vastaanottajajoukko": 1, "pohjaa": 1, "koota": 2, "osavuosikatsauksesta": 1, "yleisell\u00e4": 2, "mineraalivarantoja": 2, "httpnordnetblogifiomxhn-parhaat-yhtiot-osa3": 1, "vastapaino": 1, "jakavan": 1, "keskeisin\u00e4": 1, "merkityksist\u00e4": 1, "noteeratuista": 1, "kuvauksen": 2, "kolmisoppi": 1, "keskus": 1, "slangin": 1, "hy\u00f6dy": 1, "samantyyppisen": 1, "tarjoavan": 2, "alkaen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 2, "ristiriitaista": 1, "viestin": 4, "puh": 2, "suhteena": 1, "track": 1, "tiedotevarastona": 1, "tiedonsaannissa": 1, "vet\u00e4\u00e4": 3, "232012": 3, "tehostaminen": 1, "tunnistettavuuden": 1, "kertovat": 1, "haluaa": 5, "kaikilta": 1, "aina": 13, "asetelmaa": 1, "tekstill\u00e4\u00e4n": 1, "omxn": 1, "tiedoteja": 1, "oleellisesti": 3, "aineisto": 6, "suurimmista": 4, "tuotantoarvion": 1, "tulkintojaan": 2, "tarkasteltavan": 4, "ristiriitaisia": 1, "muodossa": 4, "suositukset": 1, "heijastuu": 1, "tarkastelu": 2, "jo": 21, "aikoo": 2, "tuottamiselle": 1, "tavoittavansa": 1, "vuoronvaihto": 1, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 1, "paikkaa": 1, "yhteenkuuluvuuden": 1, "tyyppisen": 1, "toimivia": 2, "kaltaista": 1, "ensimm\u00e4isen": 4, "asiantuntijaasemaa": 1, "vertauskuvallisia": 1, "jatkossa": 1, "kohdistuu": 2, "maailmankuvan": 1, "peilaamaan": 1, "nordlund": 4, "ajanjakson": 2, "tasa-arvoisiin": 1, "inhimillisi\u00e4": 1, "katsauksilla": 1, "julkaisut": 2, "tiedotti": 3, "p\u00f6rssianalyysien": 2, "laajemmassa": 3, "jos": 8, "konservatiivisesta": 1, "viittaavilla": 1, "tavoitehinta": 2, "ingressim\u00e4iseksi": 1, "samaan": 14, "nikkelitonnit": 1, "sijoitusp\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 5, "luvussa": 4, "aineellisen": 1, "lainkaan": 1, "tunnetusti": 1, "pidemm\u00e4n": 1, "vaatii": 3, "n\u00e4kemyksemme": 10, "s\u00e4\u00e4d\u00f6skokoelma": 2, "interpersonaalisuus": 1, "porssitiedotteetporssitiedotettalvivaarainvestoi-yli-13id28115627": 1, "voimaan": 1, "joku": 1, "2522010": 5, "tarvitaan": 1, "kappaleessa": 1, "hienojakoisten": 2, "historiaa": 1, "enemm\u00e4nkin": 2, "analyytikolta": 1, "kirjoitettuja": 1, "talousuutinen": 2, "tavalla": 13, "tietojeni": 1, "julkaiseman": 1, "kohteisiin": 1, "liittyvi\u00e4": 6, "pohjalta": 13, "talousuutisia": 1, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 1, "tuloksensa": 2, "inderesnordnet": 43, "arvosta": 1, "tukevat": 2, "kirjoitetussakin": 1, "toimia": 13, "laadullisen": 1, "pohjan": 1, "white": 1, "reagoivasta": 1, "johtuu": 1, "sel\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "perustuva": 2, "katsauksen": 1, "joiden": 33, "oppimisprosessi": 1, "huhtikuussa": 1, "functional": 1, "kirjoitushetkell\u00e4": 1, "asemansa": 2, "negatiivista": 8, "ytimeksi": 1, "vaaditut": 1, "yhteenkietoutuminen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ill\u00e4": 1, "laaja-alaisesti": 1, "makrotason": 14, "toimivissa": 1, "luo": 3, "tutkimukseen": 3, "ihmiskeskeiseen": 1, "osana": 3, "kielellisin": 8, "lakeja": 2, "konsensuksestaa854768": 1, "voivat": 16, "genress\u00e4": 1, "kahdella": 1, "seuraavasti": 9, "biokasaliuotustekniikka": 1, "aiheuttaa": 2, "matalallakin": 1, "tilannekontekstiin": 1, "liiketoiminnan": 6, "kaupallisesti": 2, "sanoilla": 5, "affektiivinen": 7, "painoarvo": 1, "millaisin": 5, "ulkomaalaisomistus": 2, "tekstilajiketjut": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteiden": 1, "interpersonaalisestikin": 1, "hakemisesta": 1, "tulostavoitteisiinsa": 1, "nykyjournalismissa": 1, "luokituksen": 2, "p\u00e4\u00e4suuntana": 3, "negatiivisiin": 1, "teksteille": 4, "subjektiivisuus\u2212objektiivisuus-jatkumon": 1, "tulkintoihin": 2, "edustaa": 5, "sek\u00e4": 80, "intensiteetti\u00e4": 1, "kaivoksen": 16, "investoitavan": 1, "kokonaisuudessaan": 3, "mielipiteemme": 1, "yritysesittelyosiossa": 1, "teoksessa": 11, "huono": 1, "n\u00e4kemykseni": 6, "toimimaan": 2, "tapahtuu": 7, "puuttuminen": 1, "tiedotetiedotekatkelmista": 1, "level": 1, "ennakoimattomat": 1, "tiedotteisiin": 3, "kohdistuvan": 1, "kokoavan": 1, "analyysitekstist\u00e4": 1, "metallitehtaan": 8, "n\u00e4ky\u00e4": 1, "tarkoitusta": 1, "imperatiivimuoto": 1, "tekstiin": 14, "toivotaan": 2, "tiedotteella": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "olettaman": 1, "yrityksilt\u00e4": 1, "ilmet\u00e4": 1, "tarkastellun": 1, "viranomaiset": 1, "koottua": 1, "kunkin": 4, "olisikin": 1, "korkeammat": 2, "tilanteisessa": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 2, "kussakin": 2, "julkaisemat": 5, "\u00a71712": 1, "tuotantoennusteissaan": 1, "vakuutusvalvontaviranomainen": 1, "leksikaalis-syntaktisten": 1, "hienojakoisempiin": 1, "substantiivilauseke": 1, "tulkitsevat": 3, "kuuluva": 4, "73\u221287": 1, "asennekehyksen\u00e4": 1, "l\u00e4pi": 1, "objektiiviseen": 1, "lukevalle": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4mi\u00e4": 1, "p\u00f6rssianalyysit": 1, "rohkeasti": 1, "houkuttimena": 1, "p\u00e4iv\u00e4yksen": 2, "tunnustetut": 1, "havainnollistan": 1, "julkaisemisen": 1, "mainosmaisuudesta": 1, "analysoinnissa": 2, "implikoi": 9, "22122012": 1, "osoittaman": 1, "taitavasta": 2, "oleellinen": 1, "muotoa": 3, "lausetyypin": 1, "suhteuttamista": 1, "sivuan": 2, "fundamentit": 1, "tiedotetekstit": 1, "analyysikirjastossa": 1, "voisivat": 3, "kolmannessa": 2, "vertauskuvallinen": 1, "liikkeeseenlaskua": 1, "sari": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "erilaisiin": 1, "intersubjektiivisuus": 1, "toisiksi": 2, "sujumisesta": 1, "valitukset": 1, "tekstintutkijoille": 2, "suhtautumisen": 2, "asennekolmiota": 2, "houkuttelevana": 1, "valitsemieni": 1, "rakenteeseen": 2, "riippumatonta": 1, "uutinen": 17, "virrasta": 1, "subjektina": 6, "seuraavassa": 17, "liiketoimintaymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "pekka": 10, "t\u00e4ydellisesti": 2, "saadusta": 1, "nostamisen": 2, "selv\u00e4\u00e4": 2, "jonkun": 2, "muutokseen": 1, "kulttuurisesti": 1, "yhti\u00f6kokouksissa": 2, "irrallisempia": 1, "64\u221267": 2, "ole": 33, "httpwwwarvopaperifiuutisarkistosammonq3jai": 1, "ilmaisemista": 1, "sijoitushorisonttiin": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 1, "tulkitsemaan": 2, "arvottavilla": 1, "toistuvia": 1, "1492012": 5, "luottamusta": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttyyn": 1, "n\u00e4hden": 29, "uusia": 2, "k\u00e4skylause": 1, "eilen": 5, "kutsutaan": 4, "johto": 1, "kylm\u00e4\u00e4": 1, "suhdetta": 5, "sopivan": 1, "taloustiedotteita": 1, "pysyminen": 1, "juontaa": 1, "seuranta": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 8, "kommentoi": 2, "kumota": 1, "markkinahinnan": 5, "havainnollistamiseen": 1, "takaisinsaostumisesta": 1, "puhuja": 8, "institutionaalisia": 1, "lukijuuden": 1, "edustajia": 1, "inhimillisin\u00e4": 1, "oikeiden": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 1, "ranskalaisten": 1, "tietynlaisia": 1, "mineraalivarannot": 5, "inkeri": 1, "mediatalvivaara_tiedotteetporssitiedotteetporssitiedotettalvivaarankaivososakeyhti-oyjid30653485": 1, "alluusioina": 1, "hallinnoivasta": 1, "uutissis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "kertomaan": 3, "lasku": 1, "vuorovaikutuksesta": 1, "scientifically": 1, "tekstimuutoksin": 1, "seisokin": 1, "eksplisiittisesti": 7, "nyckelord": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 6, "ulkopuolisen": 2, "informaatiosta": 2, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "intertekstuaalisuutta": 1, "ennakoidaan": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmastani": 1, "katsauksissa": 1, "me-muotoon": 1, "investoinnin": 3, "kieliopin": 1, "pohtien": 1, "monenlaisiin": 1, "onnistunut": 1, "historia": 1, "arvopaperimarkkinalaki": 2, "olemassa": 5, "lauseketta": 1, "11\u22121222006": 2, "ennakoidun": 1, "xxx": 5, "m\u00e4\u00e4ritteett\u00f6min\u00e4": 1, "tuottama": 1, "p\u00e4\u00e4omien": 1, "lukijalle": 9, "ennusteissamme": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 3, "nordnetin": 25, "alkoivat": 1, "tekstilajiketjun": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4ytetty": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 2, "syntaktisten": 3, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 4, "tutustumista": 1, "intertekstuaalisuuden": 4, "toimivasta": 1, "jatkuneet": 1, "lainaavia": 1, "institutionaalisen": 2, "sijoitus": 1, "tekij\u00e4n": 8, "muodostamaan": 1, "puoliskolla": 1, "tarkastelemastaan": 1, "asettelullisesti": 2, "tunnistettavia": 1, "imperatiivilauseita": 1, "julkaisemaan": 3, "maailmasta": 1, "kes\u00e4kuuhun": 2, "kuvaavia": 2, "leip\u00e4tekstiosio": 1, "oikea": 3, "v\u00e4h\u00e4isin": 1, "julkaisee": 1, "peilataan": 1, "releases": 1, "tuotantoennusteessamme": 1, "etsit\u00e4": 1, "mittasuhteen": 1, "h\u00e4ivytetty": 4, "esimerkist\u00e4": 4, "kausaalisen19": 1, "viel\u00e4kin": 2, "voi": 53, "tarjoavat": 2, "oletettujen": 2, "tutkimuskohteita": 1, "uskoa-verbi": 1, "mitk\u00e4": 1, "tuhoutuminen": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoituksissa": 1, "eksplisiittisin\u00e4": 2, "ty\u00f6n": 4, "joutunut": 1, "tiedotteilla": 1, "inderesnordnetin2": 1, "arvioinnista": 1, "analyysitkin": 1, "parhaillaan": 2, "subjektiivisuutta": 5, "ydinsanomaan": 1, "viittaus": 4, "aidosti": 2, "vuoroon": 1, "mediatalvivaara_tiedotteetporssitiedotteetporssitiedotettalvivaarankaivososakeyhtinid29560996": 1, "merkityksess\u00e4": 2, "sijoitusyhti\u00f6": 1, "kirjoon": 1, "tunnelmat": 1, "avanneen": 1, "ty\u00f6kalu": 1, "internetsivuillaan": 1, "uutisista": 1, "asennoituja": 2, "koskevat": 2, "lupa": 2, "kylm\u00e4": 1, "ottavat": 2, "kohderyhm\u00e4\u00e4": 1, "tuottamien": 3, "referaatti": 2, "tiedotteesta": 6, "referoitavaan": 1, "merkitt\u00e4vyytt\u00e4": 1, "case": 3, "funktionsa": 1, "ominaiseen": 1, "tyyppiset": 1, "kieless\u00e4": 1, "m\u00e4ntynen": 18, "pohtiessani": 2, "vaihdantaan": 1, "kokemukset": 1, "sitten": 2, "tiet\u00e4mist\u00e4": 1, "roolissa": 2, "julkistama": 2, "substantiivin": 1, "tyypilliset": 1, "referointijaksojen": 1, "arvon": 7, "asettaa": 2, "analyytikkokatsauksella": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 4, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 1, "vaiheessa": 3, "2022012": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6steorian": 2, "kuuluvaan": 2, "arvottavalla": 2, "tarkastella": 14, "ollen": 17, "tiedotteestaan": 1, "42\u221271": 1, "tulisi": 1, "kompetenssia": 1, "varmana": 3, "kokemuksista": 1, "mahdollisesta": 1, "tiedotusv\u00e4lineiden": 2, "pienist\u00e4": 1, "rakentaminen": 2, "muilla": 1, "lis\u00e4\u00e4minen": 1, "toisilleen": 1, "kolmisopen": 4, "osakkeenomistajien": 1, "tilanteita": 1, "keskeiset": 8, "onnistumisena": 1, "markkina-arvoonsa": 1, "markers": 1, "sit\u00e4": 25, "tulemme": 7, "affektiivisesti": 1, "yleiseksi": 1, "kuvan": 1, "omaksi": 1, "valintojen": 21, "kielelliset": 9, "vastaanottajina": 1, "merkityksest\u00e4": 4, "tason": 1, "asiantuntemuksen": 1, "itses\u00e4\u00e4ntelyst\u00e4": 1, "tuotantoon": 9, "toimitusjohtaja": 21, "ymp\u00e4rist\u00f6tekniikkaan": 4, "pitk\u00e4aikaista": 2, "tuloksentekokyky": 1, "analyysien": 26, "aineistooni": 5, "blogi": 1, "riko": 1, "mit\u00e4": 10, "nostossa": 3, "leimallista": 1, "juurensa": 2, "asiakkaat": 2, "saavuttamisen": 2, "arvioihin": 1, "syntyvi\u00e4": 2, "kuulu": 1, "vaihtoehtoinen": 2, "mist\u00e4": 5, "asenteiden": 15, "odotuksia": 2, "valintoja": 9, "peilata": 2, "subjektiivisen": 3, "ulkopuolisten": 1, "liittyyh\u00e4n": 1, "rooleja": 3, "muutosten": 1, "lohko": 1, "muodon": 6, "hetken": 2, "uutisissa": 1, "kev\u00e4t": 1, "hae": 1, "eiv\u00e4t": 7, "uskomista": 1, "olevalla": 2, "syyst\u00e4": 3, "osakekurssissa": 2, "kommenttiadverbeista": 1, "lukuun": 1, "koostuvan": 1, "resurssien": 2, "tiedotuspalveluita": 1, "vastaanottajille": 1, "elokuussa": 1, "havaintojen": 1, "lausuman": 8, "2013": 4, "tavoittelevan": 1, "tutkimusaiheita": 1, "tulin": 1, "genrejens\u00e4": 3, "h\u00e4n": 6, "kokonaisk\u00e4sityksen": 1, "mediassa": 1, "olleet": 3, "rajoittavat": 1, "tiedonantovelvollisuus": 9, "nyrstar": 1, "suurempaa": 1, "n\u00e4kyvien": 1, "kuvatessaan": 1, "1692012": 3, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4": 1, "sijainti": 1, "poikkeaa": 1, "tapahtumat": 4, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "tuloksiin": 1, "1141": 1, "tiet\u00e4mykseens\u00e4": 2, "suhteellisen": 6, "pettymysten": 2, "vuorovaikutuksellisena": 1, "n-loppuinen": 1, "kunnialla": 1, "sulkemisesta": 1, "sellaiset": 1, "asiaintila": 4, "viitataan": 7, "referointivuorojen": 1, "arviointi": 5, "mielenkiinnosta": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "uutisoinnilla": 1, "nykyhetkess\u00e4": 1, "otsikointia": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyvyytt\u00e4": 1, "vauhtia": 2, "arvotuksista": 1, "alensi": 4, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4": 6, "john": 7, "osaamistaan": 1, "palvella": 1, "aiemmat": 1, "diskurssia": 1, "leip\u00e4tekstiin": 2, "n\u00e4enn\u00e4iseen": 1, "ongelmallisen": 1, "typologisesti": 1, "minna": 1, "muotonsa": 1, "kokonaiskuvaan": 2, "303\u2212308": 2, "vertauskuvallisesta": 1, "tarkasteltaessa": 2, "huomiota": 6, "viimeisten": 1, "tulostiedote": 1, "intertekstuaalisuus": 6, "ihmiskeskeinen": 1, "laajemmin": 2, "lausumien": 1, "pudonnutta": 1, "appraisal": 1, "saattaa": 8, "tuottaja": 3, "episteemisill\u00e4": 1, "johdon": 4, "suomalainen": 2, "suuntaan": 1, "seuraavaa": 1, "haasteellinen-lekseemill\u00e4": 1, "ohjaavana": 1, "tavoitteestamme": 1, "2392011": 2, "vaikuttava": 3, "suojeleminen": 1, "esiintym\u00e4t": 5, "evaluoinniksi": 1, "p\u00f6rssitiedotteisiin": 1, "oriented": 1, "aiemmissa": 1, "esitettyjen": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisessa": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 3, "suhde": 4, "referatiivimuoto": 2, "l\u00e4hett\u00e4v\u00e4n": 1, "korkeana": 2, "toteuttaneen": 1, "tietoja": 3, "taloustekstej\u00e4": 1, "in": 9, "mainitut": 1, "nime\u00e4v\u00e4n": 4, "kaksi": 8, "pakollinen": 1, "tiet\u00e4myksens\u00e4": 1, "lukija": 10, "laajempana": 3, "osaamiseen": 1, "porssitiedotteetporssitiedotettalvivaaranuraanin-talteenotonid27504543": 1, "imperatiivimuotoiseen": 2, "perustuvasta": 1, "historiallisen": 1, "pidemp\u00e4\u00e4n": 1, "saman": 9, "nojalla": 5, "ett\u00e4": 122, "martin": 1, "ty\u00f6teht\u00e4vieni": 1, "vakaus": 1, "jotka": 29, "virtasen": 4, "merkitsin": 1, "jyrki": 1, "tehd\u00e4": 14, "affektisuus": 2, "tuotantotavoitteiden": 2, "johon": 10, "tiedotteetporssitiedotteetporssitiedotettalvivaaran-kaivososakeyhtioyjid29188742": 1, "luotto": 1, "implisiittisin": 5, "talousviestint\u00e4": 1, "tuotantotavoitteemme": 3, "sijoittaa": 1, "asennonvaihdos": 1, "episteemisyytt\u00e4": 2, "pieni\u00e4": 6, "funktioihin": 1, "mallia": 3, "haasteellinen": 2, "tekstilleen": 1, "informatiivisuus": 2, "luku": 1, "intressien": 3, "mineraalivarantojen": 12, "kolmio": 1, "p\u00e4\u00e4listalle": 1, "toimivan": 2, "m\u00e4\u00e4ritteineen": 1, "tulkinnallani": 1, "reagoimaan": 1, "romahti": 4, "runsaasti": 7, "kielenk\u00e4ytt\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "lukemaan": 1, "implisiittisesti": 3, "tuomalla": 3, "talven": 1, "32003": 1, "kaikkia": 2, "fokuspartikkeli": 1, "korostamalla": 1, "est\u00e4minen": 1, "viestijin\u00e4": 1, "havainnollistaa": 2, "k\u00e4ytt\u00f6konteksteista": 1, "moninaisten": 1, "liian": 1, "ehk\u00e4": 5, "tava-partisiippi": 1, "talousviestint\u00e4\u00e4n": 1, "100n": 1, "kohdistuva": 1, "tekemisess\u00e4": 3, "tilanteeseen": 2, "solin": 12, "edistymist\u00e4": 2, "rahoittajille": 2, "valtaosa": 1, "osakemarkkinat": 3, "ep\u00e4virallisempiin": 1, "affektisesti": 2, "merkityksellist\u00e4": 2, "arvioimme": 2, "kaivososakeyhti\u00f6": 66, "kielellist\u00e4": 8, "puhelinnumero": 1, "genrekonventioiden": 2, "kontekstuaalisina": 1, "sanalla": 1, "varantojen": 2, "edelt\u00e4vien": 1, "irrallisuutensa": 1, "neen-tai": 1, "yksik\u00f6llisen\u00e4": 1, "asiantuntijuutta": 5, "omx": 8, "palvellakseen": 1, "viitteit\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimus": 3, "ty\u00f6njohtoon": 1, "tutustutan": 1, "n\u00e4kemys": 7, "todenn\u00e4k\u00f6inen": 1, "tiedonsaannin": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4st\u00e4": 2, "per\u00e4": 10, "tasapuolisesti": 2, "menestyksekk\u00e4\u00e4n": 1, "asiat": 5, "2042012": 5, "evaluoi": 5, "monikkomuodossa": 1, "suomen": 18, "oletus": 1, "tulla": 1, "perehtyv\u00e4": 1, "parempi": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "nousi": 2, "rahoittajat": 2, "vaihtoehdot": 1, "kasvattaa": 1, "oppia": 1, "keskittym\u00e4\u00e4n": 7, "leijuvan": 1, "kiehtova": 1, "tiedotustilaisuuteen": 1, "sulfidisen": 3, "kuvastavat": 3, "yhteis\u00f6n": 1, "tulkinnassa": 1, "monien": 3, "helposti": 3, "tekstien": 84, "pankkiiriliikett\u00e4": 1, "arvioisi": 1, "uusista": 2, "tiedotetekstist\u00e4": 1, "millaisia": 2, "havaitseminen": 1, "ilmaisevissa": 1, "sijoitettu": 1, "tunnusmerkitt\u00f6mist\u00e4": 1, "liuotustekniikan": 1, "kokoava": 2, "yll\u00e4pidon": 1, "huoltotoimenpiteiden": 1, "holquist": 2, "monenlaisia": 1, "laadukas": 1, "kuvaileva": 2, "suuntaa": 1, "ydinsis\u00e4ll\u00f6n": 9, "tukevia": 1, "tulevassa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "luottamuspulasta": 1, "tekstilajiketjujen": 2, "meik\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "laajalle": 1, "tonnissa": 1, "2012": 37, "tiivist\u00e4v\u00e4n": 2, "maaliskuussa": 1, "osallistuneeseen": 1, "helsingiss\u00e4": 2, "nelj\u00e4nneksen": 1, "esitt\u00e4v\u00e4n": 1, "vastaanottajat": 2, "j\u00e4rjestely\u00e4": 1, "sinkkisulfidia": 1, "omistajan": 1, "tueksi": 2, "yrityskauppoihin": 1, "ohitse": 1, "lukijuus": 1, "v\u00e4hemm\u00e4ss\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 5, "palvelevat": 2, "s\u00e4\u00e4ss\u00e4": 3, "mainitun": 1, "luotettavuutta": 1, "lausekkeen": 2, "me": 1, "yhteisen": 1, "seuraavat": 3, "lis\u00e4arvoa": 3, "30000": 1, "mahdolliset": 2, "ulkopuolelta": 3, "j\u00e4teveden": 1, "talvivaaraan": 2, "muodostavat": 8, "yhti\u00f6ss\u00e4": 3, "muodoltaan": 2, "haastavan": 2, "tiivist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "rivakka": 2, "vihje": 1, "arvostuksen": 1, "vastapuolien": 1, "otsikoiden": 5, "finanssialan": 2, "mik\u00e4": 18, "hakeminen": 1, "liiketuloksen": 1, "tuotantotavoitettaan": 3, "ennusteisiimme": 1, "kuvaisi": 1, "analyysiteksteiss\u00e4": 14, "additional": 1, "sitoutetaan": 1, "alkuhankaluuksitta": 1, "syyskuun": 1, "ilmenev\u00e4t": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 5, "vastaanottajajoukkoa": 1, "toimijat": 7, "kielitiede": 1, "talousmedia": 1, "mahdollisuutta": 1, "kierr\u00e4tt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "922010": 3, "kerrontaan": 1, "myyntiin": 1, "vaikeaa": 2, "university": 3, "luovat": 4, "2112011": 2, "fyysist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 1, "tiedotteet": 18, "tarkennetaan": 4, "sijoituspalveluiden": 1, "nelj\u00e4nneksell\u00e4": 1, "kielten": 5, "k\u00e4sittelen": 6, "takaisin": 1, "ilmauksilla": 2, "p\u00e4\u00e4tuotteiden": 1, "tutkinut": 1, "peilaavat": 1, "ep\u00e4suora": 1, "tyytyv\u00e4isyyden": 1, "2010": 44, "ingressi": 9, "kvalitatiivinen": 2, "toisessa": 2, "asennekolmiomalli": 3, "villin": 1, "pelk\u00e4n": 1, "yhteystieto-osion": 1, "tutustunut": 1, "huiman": 1, "uutismainen": 1, "retoriikkaa": 1, "leksikaalis-syntaktista": 2, "k\u00e4ytt\u00e4mi\u00e4ni": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4": 4, "vuolaasta": 1, "affektisuutta": 5, "ongelmia": 11, "tilanteesta": 3, "osaketutkimusyhti\u00f6": 1, "varmuudesta": 1, "asiapitoista": 1, "s\u00e4ilymisen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 1, "h\u00e4ivytt\u00e4minen": 1, "n\u00e4kyv\u00e4n": 1, "fakultetsektion": 1, "makrotaloutta": 1, "amsterdam": 5, "viestint\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4rjest\u00f6t": 1, "vastaan": 1, "tehokkuutta": 3, "asennetta": 1, "osakeantitai": 1, "marker": 1, "asennettaan": 1, "perusteella": 20, "antaakseni": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "julkaistut": 1, "1862012": 2, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 1, "yhteen": 3, "toimiville": 3, "tilaisuuksissa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6ik\u00e4\u00e4": 2, "saavuta": 2, "aiheesta": 3, "t\u00e4ht\u00e4in": 1, "yhti\u00f6t\u00e4": 3, "kutsuu": 9, "kiinnostuksenkohteita": 1, "yhteyshenkil\u00f6": 1, "merkityksen": 1, "rajojen": 2, "aiempaan": 3, "sidoksisuus": 1, "listayhti\u00f6iden": 1, "alhaisella": 1, "ymm\u00e4rryksemme": 6, "kehittyneen": 1, "analyysiyhti\u00f6": 1, "prototyyppisyyden": 1, "tuotantosuunnitelman": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 2, "sijoitustoimintaa": 1, "olennaista": 1, "listattuja": 1, "luottamuksen": 2, "vaikkei": 1, "k\u00e4ytt\u00e4misell\u00e4": 1, "tuotantotavoitettamme": 2, "murskautumisesta": 1, "uutista": 1, "kokonaismineraalivarantoja": 2, "vakiinnuttamaan": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 6, "kyseisess\u00e4": 2, "theory": 1, "kirjoituksia": 1, "esimerkkien": 4, "matti": 1, "suhteutettuna": 2, "kielellisin\u00e4": 1, "kemikaalivirasto": 1, "analyysista": 1, "toteutui": 2, "ehdollisuutta": 1, "kuvauksella": 1, "todetessaan": 5, "kohdistua": 1, "leksikaalis-syntaktinen": 1, "k\u00e4sitystens\u00e4": 1, "jatkumiseen": 2, "faculty": 1, "vastuullisena": 1, "edellisen": 1, "ettei": 7, "limitt\u00e4isiin": 1, "tunnettuihin": 1, "kirjatuilla": 1, "asian": 9, "tavallista": 1, "eksklamatiivisen21": 1, "sarjalle": 1, "millaisesta": 1, "nostamaan": 6, "toimijaroolien": 7, "ennusteiksi": 1, "137\u2212141": 1, "konsernia": 1, "saamme": 1, "heikent\u00e4ess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 2, "esittelytekstiin": 1, "kainuuta": 3, "seuran": 1, "markkinointimaisuus": 1, "taloudellisiksi": 1, "oletetusta": 1, "tavoittamiseen": 1, "rikotaan": 1, "odotettuuden": 1, "muu": 2, "ominaisia": 1, "toimintojen": 1, "6\u22127": 1, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4n": 4, "viittaavassa": 1, "sijoitusp\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4": 1, "ottamaan": 2, "kahtia": 1, "ostosopimuksen": 4, "osoittamaan": 1, "todelliseen": 1, "inderesnordnetilt\u00e4": 1, "osakkaana": 1, "tavoittaa": 3, "valoa": 3, "tiedoteanalyysiparien": 1, "mainitseminen": 1, "selkeys": 2, "murros": 1, "ydinasioita": 1, "vaikkeiv\u00e4t": 1, "kommenttiteksti": 1, "sattunut": 1, "julkistamiseen": 1, "tuotantokustannuksiensa": 2, "sivutuotteena": 2, "tekstigenrein\u00e4": 1, "kausaalinen": 1, "virheellisten": 1, "kertoen": 1, "genrekonventioita": 1, "p\u00f6rssianalyysi": 22, "lukea": 1, "tuotantop\u00e4ivityksen": 4, "tiedotteissa": 18, "sijoittajaa": 1, "avolouhos": 1, "palveluksessa": 1, "k\u00e4sittelyyn": 1, "lausekkeita": 1, "ilmaiseva": 3, "olleista": 1, "tilikaudelta": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 3, "esit\u00e4n": 1, "rakentuvaa": 2, "samanaikaiseksi": 1, "pro": 5, "kehityst\u00e4": 5, "kehityksen": 2, "vuosikertomukset": 1, "erinomainen": 1, "leksikaalisilla": 1, "tulosta": 4, "osiosta": 1, "nime\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "3\u22124": 1, "lainaavan": 1, "reagoivat": 3, "pyritt\u00e4v\u00e4": 1, "michael": 2, "toisin": 22, "kasvussa": 3, "942013": 2, "tutkimusmetodini": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4t": 2, "toteutumisen": 4, "yleis\u00f6iden": 1, "tulokseen": 3, "muihin": 4, "konditionaalin": 1, "ihmiskeskeiset": 1, "maisterin": 1, "mainitaan": 3, "odottaneet": 2, "tulkitseminen": 6, "audience": 1, "syntaktisesti": 3, "laadukasta": 5, "kauppakorkeakoulun": 1, "tuntemuksia": 1, "jatkuu": 2, "vaasan": 2, "my\u00f6t\u00e4vaikutuksesta": 2, "tyytyv\u00e4isyytens\u00e4": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 2, "rahasumman": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 2, "73\u221288": 1, "asia": 5, "puhumattakaan": 1, "ep\u00e4onnistumiseen": 1, "ennakoinut": 1, "uskoo": 7, "viivoin": 1, "valoisa": 1, "houkuttelemiseen": 1, "kuvaamaan": 1, "varovaisuus": 1, "ajamassa": 1, "laajaan": 1, "lukijan": 22, "m\u00e4\u00e4ritet\u00e4\u00e4n": 2, "rinnastavan": 1, "informaatiota": 13, "tarkastelen": 9, "vaikuttivat": 1, "havaita": 4, "vaikeuksien": 1, "kuva": 3, "media": 3, "millaisessa": 1, "toimintana": 4, "toistaen": 3, "analyytikkotekstej\u00e4": 1, "viel\u00e4": 7, "toimialaa": 3, "avoimen": 1, "merkinnyt": 2, "tekstilajien": 8, "el\u00e4keyhti\u00f6n": 1, "yhteiskunnalliset": 1, "kohderyhm\u00e4t": 1, "riskej\u00e4": 2, "ep\u00e4varman": 1, "tuotteekseen": 1, "luonnollisestikaan": 1, "tulosvaroitukset": 1, "aikoina": 1, "alan": 2, "kompassianalyysikirjastossa": 5, "toim": 13, "mielipiteens\u00e4": 1, "positioituminen": 1, "h\u00e4lvent\u00e4\u00e4": 1, "huomatuiksi": 1, "inderesnordnetin": 9, "implikoivan": 1, "joina": 1, "aineellista": 1, "toimituksia": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 3, "todennut": 3, "noin": 13, "tekemiin": 2, "uutisteksteiksi": 1, "johdolla": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "etujen": 1, "uutistekstim\u00e4isen": 1, "jolle": 1, "suositus-sanaan": 1, "kuuluu": 16, "tyylittely": 1, "valinnoiltaan": 2, "olennaisen": 3, "osoituksen": 1, "toimittamisen": 1, "suhteettomat": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoituksia": 1, "toimija": 3, "voittamista": 1, "t\u00e4ydennyskairauksissa": 2, "tapaan": 2, "tuoma": 1, "386\u2015392": 1, "jakamien": 1, "uskoisikaan": 1, "voisimmekaan": 3, "vuorona": 3, "position": 2, "virkkeensis\u00e4i\u00e4sten": 1, "keskeisest\u00e4": 1, "luottavaisuutta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 1, "positioon": 1, "markkinan": 2, "rakentumisessa": 2, "kolmesta": 1, "loistaa": 6, "samasta": 1, "sampo": 4, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 6, "tiivist\u00e4viin": 1, "maksaa": 1, "syntyviin": 1, "mielest\u00e4ni": 9, "sellaisia": 2, "taloussanomien": 1, "informatiivisuuden": 5, "s\u00e4\u00e4t\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "pysyyk\u00f6": 2, "odotuksesta": 1, "uutisesta": 2, "n\u00e4kyy": 1, "suomessa": 3, "yh\u00e4": 6, "kommenttiadverbeihin": 1, "noudattavat": 1, "jatkumiselle": 1, "ratkaisemaan": 1, "murskausprosessiin": 1, "leiber": 2, "eur": 4, "lis\u00e4tty": 1, "vuorovaikutusta": 1, "ainoa": 1, "he": 1, "pietik\u00e4inen": 8, "er\u00e4\u00e4nlaista": 1, "esittelee": 1, "haasteellisuudesta": 1, "1984": 1, "faktuaaliseen": 1, "sinkkituotantonsa": 1, "saattanut": 3, "kulkemassa": 1, "suppeammin": 1, "tulosten": 1, "2092012": 1, "osapuolilla": 1, "viittaussuhteita": 1, "tiivistettyyn": 1, "m\u00e4\u00e4ritteist\u00e4": 1, "tulevaisuden": 1, "aineistosta": 2, "vakuuttaa": 3, "paikalliset": 1, "indereksen": 2, "kaivosteollisuuden": 1, "erikoistilannetta": 1, "markkinainformaation": 4, "niinp\u00e4": 2, "tiedotetekstiss\u00e4": 2, "uusiutuvat": 1, "maineenhallinnallinen": 4, "toimialoista": 1, "tulkitsemiseen": 1, "toimijoiden": 10, "kehystet\u00e4\u00e4n": 1, "pitk\u00e4lle": 3, "tekem\u00e4tt\u00e4": 1, "number": 1, "kvartaaleittain": 1, "vaihtelee": 1, "negatiivisempi": 1, "havaittavissa": 2, "sis\u00e4isist\u00e4": 1, "kysymyssanalla": 1, "analyysej\u00e4": 13, "ennustemallin": 1, "hiljainen": 1, "parisenkymment\u00e4": 1, "joiltain": 1, "asioita": 2, "komparatiivinen": 1, "arvioi": 8, "abstract": 1, "dynaamisena": 1, "liikkuva": 1, "julkistamansa": 1, "tuntemista": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4": 21, "malli": 1, "nyky\u00e4\u00e4n": 1, "otsikoissa": 3, "alkanut": 1, "vaikka": 31, "markkinoilta": 1, "n\u00e4hd\u00e4kseni": 42, "edistymisen": 1, "monikielisyyden": 2, "27102010": 12, "ennakoi": 3, "erilaisten": 5, "hallintaa": 1, "esitell\u00e4": 1, "nostettu": 1, "aiheeseen": 2, "n\u00e4ist\u00e4": 1, "olivat": 2, "itses\u00e4\u00e4ntelyll\u00e4": 1, "tunteita": 3, "materiaalista": 1, "pidett\u00e4v\u00e4": 1, "vuoro": 3, "p\u00f6rssitiedotetta": 2, "sidoantal": 1, "kulloisenkin": 1, "saavutettuun": 1, "beyond": 1, "tuotantoarviotaan": 1, "kommenttiosion": 3, "alkuun": 3, "reaktio": 1, "seikka": 1, "toimittajatkin": 1, "predikaattiverbi": 1, "olleen": 3, "katkoksen": 1, "kohteena": 9, "tuotanto": 7, "neutraaleita": 1, "ulottuvuuksista": 1, "arvopaperip\u00f6rssin": 6, "aiempaa": 2, "jakso": 2, "t\u00e4m\u00e4": 20, "samankaltaisia": 1, "toisaalta": 8, "lupaus": 1, "asenteelle": 1, "asiantuntemukseensa": 1, "viesti": 2, "haastattelututkimuksen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 2, "representoi": 1, "542012": 3, "hitauden": 1, "tunnistamista": 3, "ehdottomasti": 2, "httpwwwtalvivaaracommediatalvivaara_": 4, "tuotantotavoitetta": 3, "otsikoimalla": 1, "subjektiivisena": 1, "hahmottelen": 1, "selke\u00e4sti": 7, "pehment\u00e4minen": 1, "kuuluen": 1, "laajuuden": 1, "kirjoittajalta": 2, "piirre": 1, "muutoksia": 13, "horisontaaliseksi": 1, "muitakin": 3, "referaattia": 1, "suuri": 2, "varoitti": 3, "tukena": 1, "genrens\u00e4": 3, "esittelyn": 2, "asenteisiin": 3, "pitk\u00e4najan": 1, "osoitusta": 1, "individuaalisena": 1, "alhaiseksi": 1, "muuten": 2, "katson": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 2, "objektiivisuus": 8, "seuraavanlainen": 1, "vaikea\u2019": 1, "tarkistettu": 1, "kuuluvat": 7, "toimijaroolinsa": 1, "vastuullisesti": 1, "valinnoissa": 1, "tiedotteiden": 47, "tekstienulkoiseen": 1, "partikkelit": 4, "nime\u00e4vi\u00e4": 4, "perusmuotoisen": 1, "p\u00e4\u00e4ttyneelt\u00e4": 1, "frame": 1, "edell\u00e4": 12, "havainnollistavat": 1, "puolueettomuuteen": 1, "voidaan": 97, "esimerkiss\u00e4": 18, "ristiriidassa": 5, "kommentiksi": 1, "objektiivisen": 3, "kaikkien": 2, "kest\u00e4neest\u00e4": 1, "ilmoitetuista": 2, "tarkoitus": 8, "per\u00e4n": 1, "suomalaisista": 1, "saattoi": 1, "voivansa": 1, "tiedotetta": 10, "tulkinnan": 4, "potentiaalisia": 2, "sijoituksen": 6, "rakennan": 1, "keskeisesti": 2, "mahdollisten": 2, "112013": 2, "kuvastavaan": 1, "tarkkailussa": 1, "genren": 7, "puolittunut": 2, "vahva": 2, "esimerkki": 3, "saavuttamista": 1, "tiedotteista": 3, "kontekstiin": 10, "eksplikoituu": 1, "tuotteen": 1, "intressins\u00e4": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "ohjaileva": 1, "vapauden": 1, "p\u00f6rssilistalla": 1, "puolueettomaksi": 1, "uutisteksti\u00e4": 1, "merkitsee": 5, "muunkinlaisena": 1, "2004": 11, "porssitiedotteetporssitiedotettalvivaaran-kaivososakeyhti-oyjid28060696": 1, "julkistamiseensa": 1, "teht\u00e4viin": 1, "kest\u00e4\u00e4": 1, "synnytt\u00e4m\u00e4n": 3, "koostumuksen": 2, "sellaisetkin": 1, "konteksti": 2, "arvelemista": 1, "houkutteleva": 4, "n\u00e4m\u00e4": 2, "kiteytyy": 2, "valvoa": 2, "analyytikkokatsauksissa": 1, "muutos": 1, "huolimatta": 8, "spekulaatioihin": 1, "yrityskauppaspekulaatioita": 1, "kommentit": 1, "nopeampi": 1, "tutkii": 5, "rakennetaan": 3, "vasta": 1, "irrallisesti": 1, "konstruktivismina": 1, "alempia": 2, "kontekstuaalinen": 1, "suhteutuu": 1, "xxvi": 2, "tiivist\u00e4vien": 2, "rakennettavan": 1, "tukea": 2, "rakentamalla": 1, "laajan": 5, "koen": 2, "sijoitusharrastuksestani": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isen": 1, "kontekstuaalisena": 1, "mukanaan": 2, "toistensa": 3, "eksplisiittisten": 2, "asiakeskeisyysjaottelun": 1, "julkaisijan": 5, "partisiippikantaisia": 1, "pid\u00e4-suositus": 1, "kielt\u00e4mist\u00e4": 1, "asettumalla": 1, "arvopaperip\u00f6rssiss\u00e4": 1, "huoltoseisakkiin": 1, "rakennettu": 1, "useille": 1, "n\u00e4hd\u00e4ksemme": 2, "yhti\u00f6ll\u00e4": 2, "cameco": 1, "tuo": 11, "datum": 1, "elementtej\u00e4": 5, "perustelee": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 1, "arvoteta": 1, "asiantuntijoita": 1, "merkitys": 6, "menee": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmakehyksen": 1, "markkinoille": 7, "pysytt\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "saamansa": 3, "toinen": 1, "tapahtua": 1, "samalla": 51, "meneill\u00e4\u00e4n": 3, "asennoituu": 3, "toimijuuksia": 1, "2442012": 2, "tekstins\u00e4": 2, "rinnastaa": 1, "asettumisesta": 1, "turvata": 3, "tiedoteteksteihin": 3, "ryhtyv\u00e4t": 1, "raju": 1, "ilmaisemat": 1, "ristiriitaa": 1, "miss\u00e4": 1, "vakuutus": 1, "mahdoton": 1, "sijoittajille": 3, "hyv\u00e4lle": 1, "tiedonantovelvollisuutta": 3, "sis\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "tilinp\u00e4\u00e4t\u00f6stiedote": 1, "yritysjohdon": 6, "k\u00e4ytt\u00f6asteesta": 1, "oyj": 47, "referointi": 4, "arvoasteikossa": 1, "suorastaan": 1, "analyytikoina": 1, "tarkastelun\u00e4k\u00f6kulma": 1, "k\u00e4sityksens\u00e4": 2, "jalostamo": 3, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "httpwwwtaloussanomatfiporssi20121109": 1, "vuorossa": 1, "interrogatiivi": 1, "henkil\u00f6kohtaisissa": 1, "valokeilassa": 1, "kaivosyhti\u00f6st\u00e417": 1, "ep\u00e4onnistumisen": 2, "pohjatiedot": 2, "652010": 5, "objektiivisempia": 1, "toimiva": 2, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 1, "otsikkoon": 4, "alun": 4, "ilmauksen": 2, "piiriin": 1, "tekstiesimerkiss\u00e4": 1, "positiivisuuden": 5, "l\u00f6ytyy": 3, "todellisuus": 1, "k\u00e4y": 7, "ylityst\u00e4": 1, "poikkeama": 1, "p\u00f6rssiyrityksen": 4, "pohjoismainen": 1, "rakentamaan": 1, "yrityksell\u00e4": 1, "julkaiseva": 2, "yhdistell\u00e4": 1, "suositukseen": 2, "engl": 2, "talvi": 2, "j\u00e4t\u00e4mme": 2, "tulkinnut": 1, "aineksia": 4, "suurin": 2, "edustajana": 1, "303\u2212326": 2, "konsessiivinen": 4, "asennoitumistaan": 1, "investoivansa": 1, "p\u00e4invastoin": 1, "ajan": 3, "yhteis\u00f6ille": 1, "osakkeessa": 4, "voimakkaammin": 1, "edistyy": 4, "p\u00f6rssin": 5, "my\u00f6nt\u00e4minen": 2, "vuorovaikutuksellista": 1, "vihjeiden": 1, "toiminnan": 29, "nyrstarin": 2, "odotukset": 2, "analyysitekstin": 7, "viestij\u00e4n\u00e4": 3, "monenkeskist\u00e4": 1, "record": 1, "tulostiedotteeseen": 1, "seuraa": 1, "tehdyksi": 1, "22010": 1, "kohdetta": 1, "perehtyneisyytt\u00e4": 1, "kommunikaatioverbeill\u00e4": 1, "riippuen": 1, "tavoin": 21, "ilmaiseman": 1, "syyn": 3, "moninkertaiset": 1, "haasteena": 1, "n\u00e4kemyksist\u00e4": 1, "julkaistaan": 1, "huollot": 1, "kulloisestakin": 1, "tiedontarpeiltaan": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 3, "me-muotoisen": 1, "vapaamuotoisempia": 1, "siirtyy": 1, "organisaation": 1, "laitos": 7, "oleva": 4, "jatkuvasta": 1, "t\u00e4lt\u00e4": 1, "vihre\u00e4\u00e4": 1, "uutistekstit": 1, "ep\u00e4virallisemmat": 1, "asundeettisen\u00e4": 1, "siteeraus": 1, "laadukkaana": 1, "tietoisuuteen": 1, "tuottajana": 4, "annettu": 5, "ilman": 6, "tiedotustilaisuus": 1, "aliarvostettu": 1, "rakenteen": 6, "other": 2, "jatkotutkimusaiheet": 2, "vaikkarakenteen": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 3, "ilmaukseksi": 2, "puheena": 8, "saostuminen": 1, "liuoskierrossa": 1, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 10, "kuvataan": 7, "sis\u00e4ll\u00f6ss\u00e4": 1, "kysymyksi\u00e4": 1, "aamukatsauksessa": 1, "osaketutkimusta": 1, "asiantuntijuuteensa": 1, "suunnan": 2, "perusfunktion": 1, "liikkuvaan": 1, "sijoitustensa": 1, "kommenttiosiokin": 1, "kuvailevuutta": 1, "nimetyss\u00e4": 1, "kokonaistuottavuutta": 1, "korjaa": 1, "edullista": 1, "oikeaa": 3, "mielipidett\u00e4": 1, "tarpeelliseksi": 6, "adverbit": 4, "tutkinnon": 1, "sateisen": 4, "virtanen": 10, "laajentumispyrkimysten": 2, "yrityksen\u00e4": 1, "tila": 1, "nikkeli": 2, "murskauspiirin": 1, "tavallisesti": 2, "keskeytt\u00e4mist\u00e4": 1, "kannattavia": 1, "edess\u00e4\u00e4n": 1, "edes": 1, "teht\u00e4ess\u00e4": 1, "t\u00e4t\u00e4": 11, "verkko": 1, "suhteen": 10, "p\u00e4\u00e4ttyv\u00e4": 1, "wwwkotusfiindexphtmls3603": 1, "ty\u00f6skennellyt": 1, "projekti": 3, "valinnan": 2, "toteaa": 3, "late": 2, "pitk\u00e4nkin": 1, "suuresta": 1, "tuleville": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 4, "meid\u00e4n": 1, "tulkitsemme": 4, "odotettu": 3, "sijoitusblogitekstikatkelma": 1, "yksinkertaistettuna": 1, "puolueeton": 2, "maailmanlaajuiset": 1, "oletetaan": 1, "todenn\u00e4k\u00f6iset": 2, "dialogissa": 3, "t\u00e4ydell\u00e4": 1, "ks": 1, "toimenpiteit\u00e4": 1, "julkistettava": 3, "p\u00f6rssitiedotteen": 2, "toisiin": 1, "konsessiivisen": 2, "laajahkoa": 1, "suoranaisesta": 1, "esimerkkiparissa": 2, "kontekstit": 1, "tunnetilaa": 2, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "tutkimusn\u00e4k\u00f6kulmia": 1, "kuvaannollisesti": 1, "noudattelevat": 3, "2009": 16, "uudelleen": 5, "puuttuu": 1, "subjektiivisuuden": 6, "asettumisen": 5, "lehden": 1, "lis\u00e4\u00e4": 4, "aalto-yliopiston": 1, "avaamaan": 2, "kontrolloitu": 1, "suursijoittajasta": 2, "niiden": 40, "positiivista": 13, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 4, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksens\u00e4": 1, "lyhytt\u00e4": 1, "viestinn\u00e4n": 3, "tiedoteteksteill\u00e4": 1, "httpnordnetblogifinokian-renkaat-lyhyenaikavalin-vesiliirrossa": 1, "p\u00f6rssitiedotteesta": 3, "samanlinjaisuuden": 1, "kommenttiosiota": 2, "muusta": 3, "sujuu": 1, "alojen": 1, "s\u00e4ilytyspalveluita": 1, "osaamattomia": 1, "tarkastelussa": 4, "toteutuvan": 1, "toteutuvina": 1, "yhti\u00f6\u00f6n": 9, "v\u00e4heneminen": 1, "selviytymistaistelu": 2, "kynnyst\u00e4": 1, "osavuosiraportin": 1, "teknologiamme": 2, "toivomalla": 1, "sis\u00e4piiriin": 2, "bahtinin": 1, "toimitusjohtajien": 1, "virkkeiden": 1, "osallistuneisiin": 1, "intressin\u00e4": 1, "sampo-sijoituksen": 1, "erotettavissa": 2, "kielellisilt\u00e4": 2, "tarkastellen": 3, "my\u00f6nteisesti": 1, "syntaktisen": 1, "taloudellisten": 3, "talousuutisten": 1, "ilmaukselle": 1, "usealta": 1, "huomioinut": 2, "reippaasti": 1, "tilannekontekstin": 1, "tulkinnalle": 1, "taloudellisia": 1, "tiedossa": 3, "k\u00e4yt\u00e4nteet": 2, "muotoutumisen": 1, "ollessa": 3, "asennekolmio": 3, "osui": 2, "muodosta": 1, "asiakeskeisi\u00e4": 3, "12012": 1, "pitk\u00e4j\u00e4rvi": 4, "menneisiin": 2, "sotkamossa": 5, "keskitymme": 3, "nime\u00e4v\u00e4t": 1, "referoijan": 1, "tavoitehinnan": 2, "suoritetut": 1, "periksi": 1, "kuusilammen": 4, "sateet": 1, "esittelemieni": 1, "suotuisasti": 1, "tiivist\u00e4v\u00e4sti": 1, "uutisia": 3, "sekoittumisella": 1, "tulosparannuksen": 1, "pankkiiriliikkeen": 1, "joilla": 6, "lausumissaan": 1, "lis\u00e4tietoja-osioon": 1, "uraanintuotannon": 1, "suhteiden": 2, "m\u00e4\u00e4ritett\u00e4": 1, "v\u00e4itteiden": 1, "toiviainen_procom_260510pdf": 1, "jarrujen": 1, "tapaavat": 1, "julkistaminen": 1, "matkapuhelinvalmistajan": 1, "solidiumin": 1, "lausumia": 1, "tiivist\u00e4v\u00e4st\u00e4": 2, "1942012": 3, "kattavan": 3, "varannot": 2, "lis\u00e4yksen": 3, "eli": 42, "kaltainen": 1, "kuvaava": 4, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 1, "tulkitun": 1, "arvioivat": 3, "esitett\u00e4v\u00e4": 1, "kuvailla": 1, "mieli": 2, "lis\u00e4kuukausia": 2, "p\u00e4\u00e4telmiin": 1, "tuotantotason": 4, "my\u00f6nteisen": 1, "saavat": 1, "huolehtia": 1, "merkitt\u00e4vimmist\u00e4": 1, "reagoiva": 1, "mukainen": 2, "ohjataan": 1, "seikkoja": 1, "millaisilla": 1, "pankkiiriliikkeill\u00e4": 1, "malmioiden": 2, "luonnollisia": 4, "my\u00f6hemmin": 5, "tuottavat": 2, "vaikuttavaa": 1, "tulevaisuus": 1, "vakaa": 1, "sijaitsevan": 1, "kehitytty\u00e4": 1, "p\u00f6rssiyritys": 2, "sis\u00e4ll\u00f6ll\u00e4": 1, "varma": 1, "kohdalla": 6, "verbej\u00e4": 1, "ilmoitukseen": 2, "asetelma": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4linen": 1, "lohkolla": 1, "kaikkiaan": 4, "kierr\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "keinoksi": 1, "muuta": 2, "otsikoihin": 2, "reagoivana": 2, "kenelle": 3, "tasa-arvoisuuteen": 2, "kin": 1, "varaa": 3, "yleisten": 1, "esiintyvi\u00e4": 1, "kaupank\u00e4ynti\u00e4": 2, "esimerkkikatkelma": 2, "bois": 2, "siis": 71, "montusta": 1, "bioliuotuksen": 1, "sijoittajakunnan": 1, "kulloinkin": 3, "orientoituu": 2, "ostalis\u00e4\u00e4v\u00e4henn\u00e4myy": 4, "rahoitus": 1, "l\u00e4sn\u00e4olo": 3, "historian": 1, "to": 2, "osakkeet": 3, "my\u00f6s": 115, "asetutaan": 1, "ihanne": 1, "keskisuuria": 3, "selke\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "yritysanalyysej\u00e4": 1, "2592012": 3, "verrata": 1, "moninaisine": 1, "mieleen": 1, "tapauksessa": 5, "tarkastelemansa": 1, "liitett\u00e4vi\u00e4": 1, "ennakoida": 3, "jollakin": 2, "asenteiden1": 1, "mittakaavan": 3, "seurauksen": 3, "oman": 33, "ep\u00e4varmasti": 1, "puolestaan": 34, "139\u2212182": 1, "882012": 1, "kielentutkijana": 1, "pragmatics": 1, "uskooko": 1, "conversational": 1, "yrityst\u00e4": 15, "samanmielisyyden": 3, "tekstilajikonventiot": 1, "vuosinelj\u00e4nneksen": 3, "perusteltuja": 1, "menness\u00e4": 4, "1139": 1, "1112011": 2, "rahoitusmarkkinoiden": 1, "kyseess\u00e4": 3, "t\u00e4hdent\u00e4\u00e4": 2, "komparaatiomuodot": 1, "olettamus": 2, "tutkineen": 1, "oleellisena": 3, "imperatiivisuus": 1, "kokonaisvarantojen": 2, "koskevien": 2, "vastaavan": 1, "ihmisten": 2, "h\u00e4ivytt\u00e4\u00e4": 2, "pohjautuvaa": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyprosessi": 1, "kansalaisten": 2, "mainitsemalla": 1, "lauseeseen": 2, "j\u00e4\u00e4neeksi": 1, "ennusteesta": 1, "ydinenergialain": 2, "httpwwwtalvivaaracom": 6, "oletuksenmukaista": 2, "tiedotteetporssitiedotteetporssitiedotetmerkittv-lisystalvivaaranid19163715": 1, "tiivist\u00e4vi\u00e4": 4, "ylin": 1, "asettuu": 16, "httpsheldahelsinkifibitstreamhandle": 1, "asiakeskeisesti": 1, "slangimaisesti": 1, "jotta": 6, "tuulilasinpyyhkij\u00e4": 1, "liiketoimintaanalyysin": 1, "murskaukseen": 1, "valintoina": 1, "analyysitekstiss\u00e4": 3, "havaitsimme": 1, "uutisten": 5, "ensimm\u00e4inen": 2, "oletettavasti": 3, "arviointiin": 2, "osakekauppaan": 1, "partikkeleihin": 1, "ep\u00e4ilev\u00e4sti": 1, "loppua": 10, "tulkitsemista": 1, "ihmiskeskeisempi\u00e4": 2, "mahdollisuuksien": 1, "tulkintojen": 2, "tunnistaa": 6, "talvivaaraa": 5, "seisovana": 1, "julkaissut": 2, "n\u00e4emme": 8, "tiloja": 1, "tarkempaan": 1, "noudattamista": 2, "kommenttiosiossa": 1, "tasoittamalla": 1, "tuntemuksista": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 2, "kielenk\u00e4ytt\u00e4jien": 2, "s\u00e4vyyn": 1, "selitt\u00e4v\u00e4": 1, "pohjautuu": 1, "kymmenien": 4, "tulkinnastaan": 1, "pitk\u00e4aikaisen": 4, "aikataulua": 1, "tiedekunta": 2, "l\u00f6ytyi": 3, "vastuu": 1, "rakenne": 7, "kriteerein": 1, "kuin": 45, "perustan": 3, "johonkin": 5, "2001": 6, "runsaiden": 1, "tonnin": 14, "parhaalla": 1, "l\u00e4hikuukausina": 1, "kemikaaleja": 1, "senhetkist\u00e4": 1, "otsikoita": 5, "rakennetta": 4, "asiantilan": 2, "k\u00e4ynnistys": 1, "laajempaa": 7, "tahot": 4, "ihmiskeskeisi\u00e4": 4, "laskua": 1, "tarkasteltuna": 2, "syyskuusta": 2, "talteenottolaitoksessa": 1, "miljoonasta": 6, "asenteeseen": 1, "vaikka-lauseen": 2, "osakekurssiin": 1, "fraaseihin": 3, "suomea": 2, "tarkastellut": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 1, "affektiiviset": 2, "oxford": 2, "1645": 1, "arvopaperimarkkinoihin": 1, "arvottavasti": 4, "loka-joulukuun": 1, "s\u00e4\u00e4ntelev\u00e4t": 1, "julkistettu": 2, "yrityksi\u00e4": 3, "biokasaliuotuksella": 3, "toivon": 2, "kahtalaisia": 1, "lihavoitu": 1, "tulkinnanvaraisuutta": 2, "runsas": 1, "emerson": 2, "operatiivista": 1, "pohjatiedollisesti": 1, "l\u00f6yt\u00e4isi": 1, "kommenttiosioksi16": 1, "ty\u00f6kaluja": 3, "s\u00e4\u00e4nnell\u00e4\u00e4n": 3, "viel\u00e4p\u00e4": 1, "adjektiivit": 1, "kvartaaleista": 1, "yleiseen": 2, "oikeaan": 3, "mallin": 5, "ajankohtaisia": 1, "nelj\u00e4nness\u00e4": 1, "avaavat": 1, "negatiiviseen": 1, "kaupallisissa": 1, "riippumatta": 3, "iso": 1, "orientoitua": 1, "etsi\u00e4": 2, "varannoista": 1, "mieluiten": 1, "lis\u00e4s\u00e4vy": 1, "kaltaisen": 2, "suppeaa": 1, "mahdollisesti": 5, "sellaisinaan": 1, "aikojen": 1, "subject": 1, "houkuttelua": 1, "exploring": 1, "sosiokulttuurista": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteet11": 1, "teoreettinen": 1, "julkista": 2, "vuorovaikutustilanteesta": 1, "taru": 1, "kurssikehityksest\u00e4": 2, "tutkimuskysymykseni": 1, "sijaitsevien": 2, "tiedotusv\u00e4lineiss\u00e4": 2, "rakentuvan": 3, "referoi": 1, "ehdollisesti": 1, "kysymys": 2, "tavoitehintaamme": 5, "kohdistetaan": 1, "haastava": 7, "tulosvaroitukseksi": 1, "huomioi": 1, "ep\u00e4toivottavaa": 1, "otsikoinnilla": 1, "esitt\u00e4minen": 2, "lausuma": 3, "olevaan": 14, "itsekin": 1, "juuri": 2, "leip\u00e4teksti": 12, "aloittaa": 4, "j\u00e4tevett\u00e4": 1, "s\u00e4ilyminen": 1, "vaikkapa": 11, "nimetty": 3, "monikkoon": 1, "ominaisuuden": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty\u00e4": 1, "kattaa": 1, "tulkitsee": 4, "referointia13": 1, "yhteensopimattomuutta": 1, "edist\u00e4\u00e4": 1, "alaluvussa": 8, "johtoryhm\u00e4ty\u00f6skentelyyn": 1, "affektiivisen": 1, "talvivaaraq3": 2, "tulkinnallisesti": 1, "malmivarat": 1, "markkinahuhuihin": 1, "kommenttiosioiden": 1, "siirtym\u00e4ll\u00e4": 1, "kaltaisia": 1, "talteenoton": 4, "vahvaa": 1, "asennonvaihdokseksi": 1, "k\u00e4sitteell\u00e4": 3, "1551": 1, "tiedotetekstiesimerkist\u00e4": 1, "mielen": 2, "toimimatta": 1, "negatiivisuus": 3, "sijoitustoiminnan": 1, "tuotantonsa": 6, "piirt\u00e4\u00e4": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 6, "ydinsis\u00e4lt\u00f6": 2, "saa": 5, "sanavalinnat": 1, "karlsson": 2, "otsikkoesimerkkej\u00e4": 1, "siit\u00e4": 22, "pitk\u00e4n": 6, "toteutuvilla": 1, "laadun": 1, "makrorakenteeseen": 1, "leksikaalisten": 5, "lukuisan": 2, "vastaavanlaisen": 3, "tyypillist\u00e4": 2, "hy\u00f6dynn\u00e4": 1, "seuraus": 2, "osa": 7, "perusosaamisesta": 1, "muotoillun": 1, "perusteltuun": 1, "kapasiteetin": 4, "m\u00e4\u00e4ritteell\u00e4": 2, "tekstille": 3, "valaisee": 2, "kiinnostumaan": 1, "yritys": 44, "selvi\u00e4": 1, "luettavaksi": 1, "aamukatsaus": 21, "kuluttajaluottamusindeksi": 1, "velvollinen": 1, "raportoitu": 2, "osioihin": 2, "kuvaavaksi": 1, "kokoamaan": 1, "tehostamistoimia": 2, "47\u221250": 3, "ennen": 6, "tilinp\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4": 1, "stances": 2, "mediatalvivaara_tiedotteetporssitiedotteetporssitiedotettalvivaarankaivososakeyhtinid17353258": 1, "rauhoittava": 2, "tutkimusten": 2, "osoituksia": 2, "ohjaa": 3, "yleis\u00f6\u00f6n": 1, "esimerkkiyhti\u00f6": 1, "kansalaistenkin": 1, "minuuteilla": 1, "partikkeleista": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "alalaidassa": 1, "mielenkiintoisia": 5, "interaction": 3, "j\u00e4lkimm\u00e4isell\u00e4": 1, "yrityksess\u00e4": 1, "luvalla": 1, "osakkeenomistajalle": 1, "rakentuvia": 3, "objektiivisessa": 1, "tulevina": 2, "nikkelituotantoon": 1, "leksikaalis-syntaktisena": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 3, "puhuu": 1, "internet-sivujen": 1, "v\u00e4henee": 3, "laajemman": 5, "laeista": 1, "raportoivat": 1, "palvelun": 1, "2008": 5, "kasaan": 1, "lukuj\u00e4rjestys": 1, "euroa": 7, "kielentutkijan": 1, "vivulla": 1, "ilmaisutapoihin": 1, "helpohkosti": 1, "tiettyihin": 1, "paremmin": 1, "kokoelman": 1, "suhteista": 1, "esimerkkipari": 1, "julkaisunsa": 1, "sakari": 1, "perustettu": 1, "affektiivisuudella": 1, "kummankin": 1, "analysoimalla": 1, "yritysmielikuvien": 1, "taitamaton": 1, "hidas": 1, "antoi": 4, "ensisijaiseksi": 2, "joidenkin": 3, "v\u00e4lityksell\u00e4": 1, "tilannetta": 5, "sijoituksena": 1, "kompetenssiin": 1, "saattavatkin": 1, "nousupotentiaalia": 2, "velvoittavat": 1, "hermostuneita": 1, "kaventavan": 1, "kemikaalivirastolle": 3, "parissa": 2, "antavan": 1, "projektin": 5, "rooliensa": 1, "useita": 5, "tiedon": 29, "tunnelmia": 1, "julkisuudessa": 2, "kulttuurisen": 2, "malliin": 1, "liitteet": 2, "kirkas": 5, "esitetyn": 8, "kirjoittajaksi": 1, "mets\u00e4\u00e4": 1, "2942011": 2, "erilaisena": 1, "sosiaalisena": 2, "alle": 1, "mainosten": 1, "pohjatietojensa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 33, "alkuper\u00e4inen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "ulkoasun": 2, "mielikuva": 1, "kurssi": 1, "pienet": 5, "taataan": 1, "toisti": 3, "oivallukseksi": 2, "jaffe": 2, "asennoituvansa": 2, "laskemme": 5, "tutkimuksia": 1, "vaikkakin": 4, "vahvistamaan": 3, "selvitys": 3, "sijoitusyhti\u00f6t\u00e4": 1, "yrityskuvamainonta": 1, "k\u00e4ynnistymiseen": 4, "aiempien": 1, "puhetapahtuman": 1, "tekstilaji": 6, "kuvaavat": 8, "alkuvuoden": 2, "oleellista": 1, "intresseist\u00e4": 2, "agendoja": 1, "toiviainen": 2, "inhimillinen": 2, "otsikoinnin": 1, "hankala": 1, "houkuttelevat": 1, "asennoitumisestaan": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6asioihin": 1, "hedging": 2, "positiivisen": 11, "ennusteensa": 1, "historiallisia": 1, "havainnollistin": 1, "tasolla": 6, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "positiiviseksi": 2, "keskityttiin": 2, "huomattava": 3, "kuuluvia": 2, "stance": 11, "perustellaan": 1, "partisiippipohjainen": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 1, "aihepiirin": 1, "t\u00e4smennys": 1, "viittaa": 5, "julkaisijat": 1, "taloudesta": 1, "tapa": 4, "puolesta": 2, "subjektiivisempia": 2, "asennoitumista": 18, "h\u00e4ivytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tammi-maaliskuu": 1, "toimittajat": 3, "siin\u00e4": 5, "malmista": 3, "ohjautuvana": 1, "heikent\u00e4nyt": 1, "dieselveturin": 1, "odotettavissa": 1, "johtoryhm\u00e4ty\u00f6skentelyn": 3, "asiasta": 5, "juna": 2, "niill\u00e4": 1, "esiintymisi\u00e4": 2, "heikko": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 5, "mentaalista": 1, "helpottavat": 1, "p\u00e4\u00e4luvun": 1, "tasa-arvoa": 2, "implisiittinen": 1, "todetaan": 1, "arvopaperimarkkinoilla": 3, "toimii": 7, "tiedotteeksi": 1, "oikaistu": 1, "arvioimisessa": 1, "substantiivista": 1, "pid\u00e4-suositusta": 1, "kiellolla": 1, "yl\u00f6sajoon": 1, "vertaa": 1, "referatiivirakenne": 4, "keskittyv\u00e4n": 1, "tasolta": 5, "tava-partisiipin": 1, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4t": 1, "makrokontekstia": 1, "tekee": 3, "kulun": 1, "miellet\u00e4\u00e4n": 1, "kasvavaan": 1, "ajaminen": 1, "2003a": 3, "mielipiteen": 3, "englantilaisen": 1, "toimenpiteisiin": 1, "esittelem\u00e4ni": 1, "asioiden": 4, "vuoronvaihdot": 1, "perehtyneen": 1, "johdosta": 2, "hy\u00f6dynn\u00e4n": 3, "sopivasta": 1, "luotettava": 1, "omaa": 11, "matkantekoa": 1, "positiivisessa": 1, "kvalitatiivisen": 1, "otsikoida": 1, "yritysanalyysitekstist\u00e4": 2, "verkkoa": 1, "erottautumisen": 1, "du": 17, "henkil\u00f6t": 1, "tulkintaansa": 1, "toimivien": 3}