{"non-verbal": 2, "addition": 1, "lis\u00e4ksi": 2, "qualitative": 1, "laadulla": 1, "context": 1, "does": 1, "class-mittari": 1, "in": 7, "none": 1, "videos": 1, "and": 7, "luokanopettajaa": 1, "qualified": 1, "asteikolla": 1, "tutkimuksessa": 2, "were": 2, "low": 2, "expressions": 1, "measures": 1, "middle-range": 1, "joka": 1, "kaikilla": 1, "matalaa": 1, "material": 1, "luotettavuuden": 1, "analyse": 1, "develop": 1, "scoring": 2, "tavoitteet": 1, "antama": 3, "lessons": 7, "tarkastellaan": 1, "higher": 1, "ylt\u00e4nyt": 1, "lessons\\n\\nmethods": 1, "analysointiin": 2, "keskitasoista": 1, "palaute": 3, "facial": 1, "videolla": 1, "luonteeltaan": 1, "aim": 2, "lesson": 1, "case": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "opetusharjoittelijoiden": 2, "used": 1, "tilan": 1, "tutkimus": 1, "tai": 1, "quantitative": 1, "objectives": 1, "laadullinen": 1, "analysoiduilla": 1, "tulee": 1, "aineiston": 1, "toimivaksi": 1, "kuin": 1, "nelj\u00e4ll\u00e4": 2, "ja": 6, "feedback": 11, "mik\u00e4\u00e4n": 1, "parantamiseksi": 1, "p\u00e4tev\u00e4\u00e4": 1, "section": 1, "analysoijaa\\n\\ntulokset": 1, "tarkastella": 1, "1\u20137": 2, "perfunctory": 1, "on": 8, "considering": 1, "huomioidaan": 1, "purpose": 1, "palautetta": 1, "p\u00e4tevien": 2, "v\u00e4li\u00e4": 1, "seen": 1, "6\u20137": 2, "consisted": 1, "analysed": 3, "draamatunneista": 1, "laatua": 2, "high": 1, "kun": 1, "pinnallisesti": 1, "havainnointity\u00f6kalun": 1, "viestinn\u00e4ss\u00e4": 1, "suitable": 1, "huomioida": 1, "been": 1, "although": 1, "defined": 1, "analysing": 1, "had": 1, "laatu": 1, "every": 1, "viestint\u00e4": 1, "four": 2, "quality": 7, "ei": 1, "opetusharjoittelijaa": 1, "koostui": 1, "oppitunneilla": 3, "teacher\u2019s": 2, "use": 1, "pisteytykseen": 1, "kaksi": 1, "osallistui": 1, "luokanopettajien": 1, "space": 1, "than": 1, "classroom": 2, "scale": 1, "pisteytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "videoiduista": 1, "sanaton": 1, "shows": 1, "oli": 2, "analysoitiin": 1, "soveltuvuutta": 1, "secondary": 1, "sanallisen": 1, "class\\n\\nresults": 1, "class-mittarin": 1, "videot": 1, "to": 3, "tool": 2, "matter": 1, "antaman": 2, "annettiin": 1, "conclusions": 1, "for": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 1, "korkeisiin": 1, "got": 2, "video": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 1, "of": 17, "system": 2, "trainees": 3, "ty\u00f6tavat": 1, "siin\u00e4": 1, "kvantitatiivisen": 1, "laadukkaampaa": 1, "joko": 1, "oppituntien": 1, "aikaisemmin": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 1, "teacher": 3, "was": 1, "data": 1, "my\u00f6s": 1, "arvioidaan": 1, "teachers": 3, "test": 1, "filmed": 1, "investigate": 1, "draamatunneilla": 4, "vertaillaan": 1, "tutkimuksen": 2, "includes": 1, "this": 2, "piirteit\u00e4": 1, "the": 24, "drama": 5, "ilmeet": 1, "some": 1, "palautteen": 7, "or": 1, "classroompalautteen": 1, "also": 2, "class": 5, "laadun": 3, "as": 1, "observation": 1, "amount": 1, "draamatunneilla\\n\\nmenetelm\u00e4t": 1, "is": 7, "sanattomassa": 1, "by": 1, "using": 1, "opettajan": 4, "grades": 2, "research": 2, "when": 1, "arvoihin": 1, "oppitunneista": 1, "tapaustutkimus": 1, "study": 4, "mittarilla": 1, "class-ty\u00f6kalun": 1, "that": 2, "eleet": 1, "tavoitteena": 1, "actions": 1, "opettajien": 1, "compare": 1, "havainnoitiin": 1, "tutkimusaineisto": 1, "assessment": 2}