{"tulevaisuuden": 23, "t\u00e4ht\u00e4imen": 1, "giselle": 1, "--jokaisella": 1, "ventioilla": 1, "koordinoijana": 4, "itseens\u00e4": 1, "sotilaskoulutukseen": 1, "palvelusaikana": 2, "taloudellisista": 2, "luvata": 1, "ky": 4, "hitt\u00e4misty\u00f6t\u00e4": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 5, "vastam\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 1, "ty\u00f6skentelev\u00e4t": 6, "kriisinhallintajoukoissa": 1, "v\u00e4ksi": 2, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "yht\u00e4": 4, "tanarratiivien": 1, "este": 1, "america": 1, "narratiiveissa": 1, "muodostamana": 1, "esiintyv\u00e4n": 1, "vaavassa": 1, "nousemiseen": 1, "narratiivin": 1, "liikkumista": 1, "suomalaista": 8, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 3, "taymp\u00e4rist\u00f6ille": 1, "rasitusta": 1, "meisin\u00e4": 1, "sainv\u00e4lisesti": 1, "suljettuun": 1, "onnistuneensa": 1, "merkityksi\u00e4": 24, "hahmottaminen": 1, "omaava": 1, "toimintatavoista": 3, "rol\u00e4inen": 1, "varsinaisesti": 1, "weissenfelti\u00e4": 1, "viini": 1, "jaetaan": 6, "asiantuntijoiden": 3, "kehitysyhteisty\u00f6": 1, "antamaan": 1, "liittyvin\u00e4": 5, "kriisinhallintatoimintaa": 1, "erottuvan": 1, "helppo": 1, "142\u2013145": 6, "ammattisotilastaustaisten": 1, "given": 4, "rauhanrakentamiseen": 2, "eettiseen": 5, "kumpaankiin": 1, "poimien": 1, "selit": 1, "ulkomailla": 7, "maskuliinisuuteen": 2, "taustal\u00e4ht\u00f6kohtia": 2, "based": 2, "saantuneisuutta": 1, "sana": 1, "tyyppitari": 4, "osoittaa": 8, "viimeisen\u00e4": 1, "tutkimukses": 1, "lapsiuhrien": 1, "asuntorahoja": 1, "py\u00f6r\u00e4": 2, "armeijatarinat": 1, "nen": 41, "kolmantena": 1, "1-34": 1, "k\u00e4\u00e4ntyneit\u00e4": 1, "toistekki": 1, "alkaneen": 1, "germany": 1, "hakevien": 1, "muodostetaan": 1, "studies": 9, "positiivisten": 1, "naiset": 1, "kimusaineistoani": 1, "essa": 2, "vaarallisemmaksi": 2, "pyrittiin": 3, "rekrytointiprosessia": 3, "kirkollinen": 1, "toon": 1, "henkil\u00f6st\u00f6rakennetta": 1, "ymp\u00e4ris": 1, "varmistin": 1, "teht\u00e4vis": 1, "22-56": 1, "henkil\u00f6ist\u00e4": 1, "kielteisi\u00e4": 1, "henkil\u00f6st\u00f6st\u00e4": 2, "j\u00e4i": 2, "noa": 1, "haluksi": 1, "tulevalta": 1, "18-22": 1, "perustavanlaatuisesti": 2, "ylisuuret": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4n": 1, "joukkoa": 2, "irma": 1, "hetkell\u00e4": 3, "simaiset": 1, "tuottamaan": 2, "odottelu": 1, "korvasi": 1, "kieleen": 1, "tavat": 4, "katotaan": 1, "tutkittava": 2, "tausta": 3, "taloudellinen": 1, "kohtaamia": 6, "konstruktivistiseen": 3, "kliininen": 1, "tarkastellessani": 4, "maisesta": 1, "k\u00e4sitelleet": 2, "onnistuneen": 1, "elinolosuhteet": 2, "konflik": 5, "aiempina": 1, "syyt\u00e4": 11, "persoonallisuuden": 2, "el\u00e4m\u00e4ntilanteeseensa": 1, "tahoihin": 1, "ammatillisissa": 1, "covert": 1, "opetus": 2, "kokonaisvaltaisempaan": 2, "vaaralle": 1, "nittelua": 1, "humanitaaritoimintaa": 1, "asepalveluksen": 16, "muiden": 13, "inter-viewees": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alueisiin": 9, "puolen": 1, "sosialisaa": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 5, "key": 6, "vaatetuksen": 1, "hakeutuivat": 1, "tar": 7, "t\u00e4ytyy": 4, "hyvinvointi": 6, "p\u00e4\u00e4ttymiseen": 1, "gps": 1, "63\u201377": 1, "paikal": 2, "toimintavalmiuteensa": 1, "el\u00e4m\u00e4nkulkua": 2, "tujen": 2, "tuotetaan": 1, "httpwwwtsfiuutisetkoti": 1, "lannetta": 1, "yhteishenki": 1, "turvallisuuspolitiikkaa": 4, "lukiessani": 1, "vuotena": 1, "huolenpidon": 1, "kyennyt": 1, "kahdenlaisia": 1, "syv\u00e4llisin\u00e4": 1, "empiirisi\u00e4": 1, "k\u00e4sitteellistyv\u00e4t": 1, "httpwwwdefminfijulkaisut_ja_asiakirjatsuomen_turvallisuus-_ja_puolustuspoliitti": 1, "din": 1, "osat": 1, "valmisteltaessa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 3, "hanturvaamista": 1, "misess\u00e4": 2, "pragmaattisuudella": 1, "hyveellisyys": 2, "siviiliammatit": 1, "aseenk\u00e4yt\u00f6n": 6, "motivoituneen": 2, "rauhanturvaty\u00f6s": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "narratives": 6, "vaatimuksiltaan": 1, "those": 4, "elettyyn": 2, "kansainv\u00e4lisyys": 3, "puuttua": 2, "v\u00e4h\u00e4": 6, "kivel\u00e4lle": 2, "was": 3, "124-141": 1, "muodot": 1, "lenkillep\u00e4\u00e4sy": 1, "kategorioiden": 1, "koskevalle": 1, "kasautuvan": 1, "koska": 28, "vertailuun": 1, "vaiheiden": 2, "rustaidot": 1, "samanaikaisesti": 4, "hario": 2, "191-216": 1, "peruskoulutus": 3, "suojelua": 3, "kielitaitona": 2, "valtioneu": 1, "haastat": 5, "laajasti": 2, "piirteit\u00e4": 12, "yhteisty\u00f6tahonani": 1, "ase": 8, "vaughn": 1, "innostumaan": 1, "sotilaalliset": 4, "edelt\u00e4v\u00e4nkaltaisiin": 1, "historiansa": 1, "soveltuvampia": 1, "humboldtin": 2, "motivaatio": 3, "kiinnostumisen": 1, "ulla": 2, "kriisinhallintakapasiteettiaan": 1, "interven": 1, "seurakuntatoimintaan": 1, "siviilitoimintaa": 1, "kaisun": 1, "1532012": 1, "mietin": 1, "tapahtui": 2, "siviiliryhm\u00e4t": 1, "s\u00e4velet": 1, "perusteluihin": 2, "tasolle": 3, "viett\u00e4en": 1, "ellen": 1, "suomalaisten": 35, "olevan": 52, "t\u00e4rkeisiin": 1, "el\u00e4m\u00e4ntarinoita": 1, "set_selonteot": 1, "systemaattisemmin": 1, "niitte": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikaisesti": 1, "loppuopinnot": 1, "ty\u00f6nhakuun": 1, "toimintamuotoja": 4, "luokittelun": 1, "tunsi": 1, "vaikutukset": 1, "toimivuutta": 2, "kean": 1, "asiantuntijaksi": 1, "antamaansa": 1, "el\u00e4m\u00e4kertaosuuden": 2, "ep\u00e4tasaiset": 1, "henkisest\u00e4": 1, "poikkeuksia": 1, "etsien": 1, "toiminnalla": 5, "1171": 1, "liseksi": 5, "henkil\u00f6tietolaki": 2, "tunnisteellisia": 1, "lains\u00e4\u00e4": 1, "riski": 5, "mainituissa": 1, "itsemurhatapauksiltakaan": 1, "perinteist\u00e4": 1, "og": 1, "koulutusvaiheessa": 1, "hakeutumis": 1, "suurella": 1, "rink\u00e4sitykset": 1, "talosta": 1, "asemapaikoistaan": 1, "vastaamaan": 2, "siihen": 31, "sahi": 2, "lisell\u00e4": 1, "oida": 1, "organisaatioille": 1, "esto": 1, "sotilaina": 1, "positiivia": 1, "limn\u00e9ll": 7, "kvalitatiiviset": 1, "ihmisis": 1, "ajattelin": 1, "hetkess\u00e4": 1, "sheltterih\u00e4lytykset": 1, "rekrytointiprosessissa": 1, "tavoitteesta": 1, "partially": 2, "ep\u00e4tietoisuuteen": 1, "luenta": 1, "brett": 2, "kirjoittaminen": 1, "haastatteluaineiston": 1, "kokonaisuuden": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1, "nissisen": 1, "american": 2, "verovapauteen": 1, "valtioneuvoston": 3, "15-28": 1, "yksil\u00f6itt\u00e4in": 2, "itsen\u00e4isyyden": 3, "auttoi": 1, "denmukaisesti": 1, "markku": 2, "osapuo": 1, "rintakoski": 4, "vaikuttaneet": 3, "alue": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyjen": 3, "us": 5, "tammi": 1, "joita": 13, "aki-mauri": 1, "voitu": 1, "clandinin": 1, "teht\u00e4v\u00e4nkuvien": 1, "paikkakunnalle": 1, "osa-alueet": 1, "muutosta": 2, "rauhanturvalakia": 1, "l\u00e4hestymistapana": 3, "musprosessin": 1, "osaamistarpeet": 1, "selitet\u00e4": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 7, "activities": 3, "psyykkiseen": 8, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sotilasorganisaa": 1, "toimintamuoto": 3, "perustavanlaatuisin": 1, "reasons": 2, "seikkana": 1, "tunnistettavissa": 1, "muuttamiseen": 1, "salaisuuksia": 1, "james": 2, "liiton": 3, "temaattisista": 1, "siin": 5, "takataskusta": 1, "siksi": 2, "eun": 14, "aikuisopiskelijat": 1, "voitaisiin": 5, "ker\u00e4ysvaihe": 1, "aseellisiin": 1, "etiikkaa": 2, "mm": 2, "hanturvaaminen": 1, "haastattelutilanteessa": 1, "tilap\u00e4isr\u00e4j\u00e4hteiden": 2, "tuottama": 1, "alkuvaiheeseen": 1, "mahdollisuus": 26, "rikkoa": 1, "johon": 8, "nime\u00e4misen": 1, "suunniteltu": 1, "useissa": 4, "ostra": 2, "soveltuu": 1, "kentelev\u00e4t": 1, "ganisaatioille": 1, "menettelytapoihin": 1, "jokinen": 2, "bartone": 19, "rittaminen": 1, "antamat": 1, "kertoi": 1, "ratkaisee": 1, "synkimpiinkin": 1, "monipuolisuus": 1, "vuoropuheluna": 2, "harkinnan": 1, "l\u00f6ys\u00e4n\u00e4": 1, "tutkimusaineiston": 4, "l\u00e4nsimaisissa": 1, "konfliktitilanteissa": 4, "parisuhteen": 3, "lytysten": 1, "alkuper\u00e4": 1, "siten": 81, "suorittaa": 1, "tutkimusty\u00f6ss\u00e4": 1, "k\u00e4ydyill\u00e4": 1, "akuuttien": 1, "ro": 2, "erilaisina": 2, "rekrytointiprosessin": 6, "toimenpiteist\u00e4": 1, "sis\u00e4lty\u00e4": 1, "malilan": 1, "washington": 1, "haastattelemalla": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoonsa": 1, "konflikteihin": 7, "rakenteellisesti": 1, "harrastusmah": 1, "mukavan": 1, "kohtaamispaikkana": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 8, "yl\u00e4-kategoria": 1, "kaverit": 1, "j\u00e4lleenrakentamista": 1, "rekrytoitaessa": 1, "eroihin": 3, "nurmi": 13, "vateht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "ty\u00f6taakka": 1, "ik\u00e4kausikehityksen": 1, "motiivi": 1, "painottuu": 1, "v\u00e4symyst\u00e4": 1, "2331122010": 1, "ottais": 1, "kuudessa": 1, "t\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "kest\u00e4v\u00e4": 1, "saaristomeren": 2, "noudatteli": 1, "teltaessa": 1, "teoreettisempaa": 1, "aineistoista": 5, "tarvitaan": 14, "muista": 2, "kansainv\u00e4list\u00e4": 15, "laajamittai": 1, "diplomatia": 1, "yhteis\u00f6ilt\u00e4": 1, "ihmisen": 11, "mahdollisuuk": 1, "rauhanrakentami": 2, "koulukunta": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysilla": 1, "pari": 2, "aktiivista": 2, "liittyv\u00e4n": 20, "teessa": 4, "haasteellisemmiksi": 1, "lopuksi": 8, "teoreet": 1, "painottaminen": 1, "tutkija": 9, "7\u201310": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 9, "rauhanturvateht\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "lausua": 1, "ventioihin": 1, "tapahtuvaa": 3, "haastatteluissaan": 1, "muutoksen": 4, "tuntuu": 3, "j\u00e4lkeisiin": 2, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 2, "j\u00e4r": 2, "mahdollistamiseksi": 2, "minuun": 1, "interventio": 2, "jokaisen": 10, "puolueetonta": 1, "kukin": 2, "k\u00e4sitteen": 9, "kerkk\u00e4nen": 2, "toivoivat": 1, "kemusta": 1, "tusten": 3, "experience": 2, "horisontin": 1, "sormi": 1, "l\u00e4mm\u00f6ll\u00e4": 1, "library": 1, "muodon": 1, "p\u00e4\u00e4omaa": 3, "ten": 21, "rauhanturvaaja-arvio": 1, "ty\u00f6olosuhteisiin": 2, "sinnittelij\u00e4": 1, "oikeudet": 1, "keutumisen": 2, "kuvatuista": 7, "tarvitsen": 1, "tuneisuus": 1, "eroo": 1, "parannetaan": 1, "oppinut": 4, "kehittyv\u00e4n": 1, "tehok": 1, "sinhallinnasta": 1, "pitk\u00e4kestoinen": 1, "systeemisesti": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 2, "subjektiivinen": 1, "kestossa": 1, "minuutista": 1, "yhdest\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "tuntis": 1, "liittyvi\u00e4": 44, "haastateltu": 1, "15112013": 2, "vaarat": 5, "luettelo": 2, "tosin": 1, "psykososiaalisesti": 3, "obtained": 2, "kiinnostuisi": 1, "vuutena": 1, "california": 1, "tarkastelee": 2, "ratkaisemiseen": 1, "palvelleita": 2, "meill\u00e4": 1, "toimintamahdollisuuksien": 1, "asepalvelus": 6, "2383": 1, "kohentavan": 1, "pyrkimys": 5, "asemaa": 1, "liitetty": 1, "keruuvaihetta": 1, "yhteiskuntapolitiikka": 1, "pro": 1, "ovatkin": 1, "uskottavuus": 1, "henkil\u00f6ihin": 2, "arvostaa": 1, "yksitt\u00e4isist\u00e4": 2, "l\u00e4htemisi\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ammattiosaamisen": 1, "pes\u00e4munan": 2, "marra": 1, "poistanut": 1, "hankin": 2, "uskoon": 1, "kriittisist\u00e4": 1, "luotettavuuskriteerien": 1, "kursseja": 1, "lisin": 1, "suuntautui": 1, "peruskoulun": 1, "l\u00e4mpim\u00e4sti": 1, "sis\u00e4asiainministeri\u00f6": 2, "sekoitetaan": 1, "toiminta": 39, "kasvatustieteit\u00e4": 1, "valmistautua": 1, "yleens\u00e4": 22, "konfliktialueista": 1, "gr\u00f6nfors": 3, "toimia": 37, "kiinnittynyt": 1, "aihetta": 1, "j\u00e4senmaalla": 1, "kulttuuriymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "aloitin": 4, "johdatusta": 1, "maskuliinisuuden": 4, "muuhun": 2, "sanaan": 1, "kansalaissotilas": 1, "talvisodassa": 1, "niinku": 5, "haasteelliseksi": 18, "toimiviin": 2, "kee": 1, "5-8": 1, "operaatiolle": 1, "perustaminen": 1, "reissul": 1, "joilta": 1, "tuosta": 4, "vet\u00e4yty": 3, "tavanomaisia": 1, "palauttaminen": 1, "tekevien": 1, "omi": 1, "sis\u00e4lt\u00f6aluetta": 1, "yll\u00e4tyksel": 1, "t\u00e4l": 4, "vaitkus": 2, "digmat": 1, "teht\u00e4": 3, "osaamattomuus": 6, "kansankirkollis": 1, "varusmiespalvelusta": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 17, "nostaa": 6, "ojaj\u00e4rvi": 9, "kertookin": 1, "ratkaisut": 6, "valikoitumista": 1, "operaatioymp\u00e4rist\u00f6": 1, "muun": 21, "kasvunsa": 1, "menehtyneiden": 1, "osallistamiseen": 1, "abstrakti": 1, "hukas": 1, "stressireaktioiden": 1, "vapaasti": 2, "ty\u00f6el\u00e4": 1, "recognizing": 2, "lahjakkuutta": 1, "declaration": 2, "corbin": 3, "luista": 1, "taustatki": 1, "virheiss\u00e4": 1, "ilmaisut": 3, "esimerkiksi": 27, "operatiivisena": 2, "kulttuureissa": 1, "sirkka": 2, "todeta": 10, "de": 3, "olennaisesti": 1, "relations": 2, "hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4": 1, "etsim\u00e4\u00e4n": 1, "hakuasiakirjoissa": 1, "vertikaalisesta": 1, "kriisinhallintajoukkojen": 1, "muovautuvaa": 1, "tointiprosessin": 1, "yksil\u00f6in\u00e4": 6, "kiinnitett\u00e4": 1, "kokonaisval": 3, "kohdelluksi": 1, "nousseisiin": 1, "sotavammoja": 1, "hy\u00f6ty": 1, "nagement": 1, "ominaisuus": 3, "l\u00e4hteneiden": 1, "yhteisty\u00f6p\u00f6yt\u00e4kirjan": 1, "hakeutuminen": 8, "24\u201326": 1, "ty\u00f6skentele": 1, "aloittamiseen": 1, "tuomia": 1, "vivahteikkaasti": 1, "punnitsemaan": 1, "kan": 5, "heikki": 5, "palauttamaan": 1, "tyksi\u00e4": 1, "todellisuutta": 5, "opportunities": 2, "ep\u00e4realistisia": 1, "pohdinnan": 2, "olevia": 5, "teemahaastatteluin": 1, "kotimaisesta": 1, "teemahaastattelut": 2, "kuumuus": 1, "avoimesti": 1, "kullekin": 1, "1978": 2, "avustusty\u00f6h\u00f6n": 1, "neiston": 1, "tukeminen": 2, "yhteis": 3, "varusmiespalveluksen": 7, "ihmisoikeusasioista": 1, "ohjeiden": 2, "rintamilla": 1, "johtamis": 1, "resurssit": 1, "his": 2, "varsinaista": 1, "communication": 1, "sodanj\u00e4lkeinen": 1, "akateemisen": 1, "kosovon": 1, "puolustusvoimat": 26, "stressikokemuksiin": 1, "dullisen": 3, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 7, "2\u20135": 4, "kokonaisuudeksi": 1, "sotilaallisten": 1, "luokittelusta": 1, "havaintojensa": 1, "luoja": 1, "mistieteiden": 1, "taen": 1, "rahoituksesta": 1, "litteroi": 1, "oikeudenmukaisuutta": 1, "arvostan": 3, "johtuen": 4, "tavoitelleet": 1, "rippumaton": 1, "moraalisesti": 1, "juhani": 8, "sijoitettavissa": 1, "kehitt\u00e4mistarpeiden": 1, "uhan": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 7, "kouluttamiaan": 1, "tapahtuneiden": 1, "tuksesta": 3, "tilastointi": 1, "kohdattuja": 3, "kehitt\u00e4mis": 1, "\\n\\ntutkimuksen": 1, "yhteisty\u00f6lt\u00e4": 1, "lenkkeilty\u00e4\u2026mut": 1, "k\u00e4\u00e4nnekohtia": 1, "osoitettu": 1, "tutkimuksessa": 31, "vapaaehtoisten": 5, "auttavat": 2, "henkil\u00f6kohtaiset": 9, "rauhanturva-alueella": 1, "kerronnallisista": 1, "joka": 44, "lapsiin": 1, "yhdistett\u00e4vien": 1, "osal": 1, "jyri": 1, "learning": 5, "hakijoille": 1, "p\u00e4\u00e4tymisen": 1, "tarkastelun": 3, "jatkamiseen": 1, "siirtymist\u00e4": 3, "ilmaisujen": 3, "palveluskuukauteen": 1, "issues": 3, "entist\u00e4": 13, "astumista": 1, "ensisi": 1, "vaikeistakin": 1, "moraalista": 2, "kohti": 5, "kyet\u00e4kseen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1, "toimiala": 1, "heiset": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 3, "mahdollisuuden": 14, "j\u00f6l\u00e4": 1, "perehdy": 1, "tiona": 1, "mahdollisuuksilla": 1, "nettujen": 1, "taloudel": 1, "sotaa": 1, "muksessa": 3, "aliupseerikoulun": 1, "kohtaamiensa": 2, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 1, "vierti\u00f6": 3, "yll\u00e4pidet\u00e4\u00e4n": 1, "jos": 15, "rauhanturvaamista": 9, "kuulemaan": 1, "mite": 1, "olennaiseksi": 2, "el\u00e4m\u00e4kertahaas": 1, "viittaavat": 1, "henkil\u00f6st\u00f6": 7, "tietyst\u00e4": 1, "ty\u00f6oloihin": 1, "el\u00e4m\u00e4ntarinoitaan": 1, "mielekkyys": 1, "p\u00e4\u00e4sis\u00e4lt\u00f6alueiden": 2, "tohtorin": 1, "karttoihinki": 1, "aiheuttaa": 13, "haluaisitko": 1, "kannen": 1, "jaber": 2, "asepalveluksesta": 3, "k\u00e4ynnisti": 1, "nustimien": 1, "been": 5, "esiintymist\u00e4": 1, "lakiuudistuksen": 1, "asioitaessa": 1, "humboldtilainen": 1, "mah": 9, "tehdyss\u00e4": 1, "riit": 2, "muodostin": 1, "ulkomaille": 1, "workers": 1, "positiivinen": 5, "v\u00e4h\u00e4inen": 2, "siviilitaustaiset": 1, "monilta": 1, "karuus": 1, "traumatisoituneet": 1, "muokannut": 1, "kokisi": 2, "64\u201365": 1, "noitte": 1, "rauhanturvaorganisaatioita": 1, "annual": 1, "classroom": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "aikakauslehti": 2, "t\u00e4in": 1, "yhdist\u00e4misen": 2, "mukaan": 53, "j\u00e4lkeisille": 1, "englantia": 1, "alkaneet": 2, "teereihin": 1, "future": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6ongelmien": 1, "kohtaiseen": 1, "katsoo": 1, "koulutettavien": 1, "alkoholin": 4, "palata": 3, "m\u00e4\u00e4ritelless\u00e4ni": 1, "maannuttavia": 1, "mahdollisuutta": 4, "\\n\\ntutkimusaineisto": 1, "perustavat": 1, "kielellisesti": 1, "jokai": 4, "l\u00e4hestymistapa10": 1, "merkityskategoriaksi": 2, "yleisemp\u00e4\u00e4": 1, "sidoksissa": 2, "toimeksianto": 1, "asemapaikoilla": 1, "stressaavia": 2, "olemas": 1, "turvallisuussyist\u00e4": 1, "k\u00f5resaar": 3, "manipulatiivinen": 1, "agogy": 1, "kuvaavasta": 4, "thinking": 1, "vapaa": 1, "arabiliitto": 1, "hyvii": 1, "toiveita": 1, "ap": 1, "korostivat": 1, "ty\u00f6kykyisyyden": 1, "yh": 8, "hyyteen": 1, "saavutuksista": 1, "pohtien": 1, "syntyyn": 2, "nousevia": 1, "es": 2, "konstruktivistista": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 7, "useista": 3, "verovapaat": 2, "haasteellisina": 1, "20\u201322": 1, "fors": 1, "puolustusministeri\u00f6lt\u00e4": 1, "48\u201363": 4, "k\u00e4yt\u00e4nteiden": 1, "el\u00e4m\u00e4kerran": 1, "syiksi": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "suhteesta": 1, "tuntijaryhm\u00e4n": 1, "toiselle": 3, "asiantuntijahenkil\u00f6st\u00f6lle": 1, "informatiivisuudella": 1, "terveydentilaa": 1, "\u00e4killiset": 4, "global": 2, "t\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "selostivat": 1, "tyypillisi\u00e4": 1, "hankintojen": 2, "valituille": 1, "minun": 1, "sotilasorganisaatio": 1, "onal": 2, "viimeiseksi": 1, "tulevaisuudessa": 7, "kehitt\u00e4mistarpeista": 1, "kuuluvien": 5, "osallistuttaa": 1, "siet\u00e4mist\u00e4": 3, "jista": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 1, "further": 2, "petri": 1, "tulevan": 5, "kollektiivinen": 1, "kemuksista": 1, "kriisinhallintatoiminnan": 1, "l\u00f6iden": 1, "suurempaa": 1, "korostettiin": 5, "alustava": 3, "asenteen": 1, "palvelusaikaa": 1, "osallistuvat": 1, "armeija": 2, "maasotavoimiin": 2, "tunnistamiseen": 1, "ihmiselle": 2, "seurassa": 2, "luokituksen": 1, "vuorovaikutustilanteissa": 1, "intressej\u00e4": 1, "kuvaamiin": 4, "yksil\u00f6llisen\u00e4": 1, "asi": 5, "toriallisten": 1, "asettaki": 1, "aseellista": 2, "haaveen": 1, "suja": 1, "yhteis\u00f6n\u00e4": 2, "edennyt": 2, "taistelleiden": 2, "tutkimusjulkaisuista": 1, "kokemukseen": 1, "vaaditta": 1, "ronylle": 1, "etsk": 2, "menehtyiv\u00e4t": 1, "merkitsev\u00e4ksi": 1, "kriisinhallinnaksi": 1, "peacekeepers": 21, "jakanut": 1, "ratkaisuunsa": 1, "v\u00e4h\u00e4isyys": 1, "oppimista": 3, "sijoittuvat": 3, "osoittautua": 1, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "opistotaso": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 2, "eih\u00e4n": 2, "mivia": 1, "oikeuttamaa": 1, "kans": 6, "\u00e4\u00e4nens\u00e4": 2, "ruokahuollossa": 1, "teuttavien": 1, "roolia": 5, "perinteiseen": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4ll\u00e4": 3, "yksl": 1, "3\u20134": 1, "toimenpi": 1, "kertojan": 1, "itses": 1, "osaa": 5, "lasen": 1, "suicidal": 1, "maahan": 1, "osallistumiseen": 1, "yhteiskuntatutkimuksen": 1, "talorahatki": 1, "sell\u00e4": 1, "arvioita": 1, "tateltavaksi": 1, "halulla": 3, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "tajina": 1, "ilsen": 3, "sis\u00e4i": 1, "lainausten": 1, "eella": 3, "already": 4, "229230": 1, "saavuttaa": 4, "kaikki": 7, "jumalanpalveluksiin": 1, "tateltavalle": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 1, "informointikirje": 1, "toimijoi": 1, "vuorovaikutuksellisiksi": 1, "el\u00e4v\u00e4n": 1, "teemahaastatte": 1, "banonista": 1, "1979-1993": 1, "reservil\u00e4isten": 2, "riskeille": 1, "uraa": 1, "jokin": 3, "arvota": 1, "toistaiseksi": 2, "perustelemisesta": 1, "haas": 16, "stressitilanteeseen": 1, "tietojen": 3, "suunnittelua": 2, "kritiikki\u00e4": 3, "realismi": 2, "volunteering": 2, "crisis": 15, "kommunikoida": 1, "kuvaten": 1, "tarkastelua": 4, "kansalaisia": 1, "tenki": 1, "tehdyn": 1, "el\u00e4tt\u00e4j\u00e4ksi": 1, "kerrontana": 1, "kielikokeen": 1, "ainutlaatuisuus": 1, "sis\u00e4lt\u00f6rikkaus": 1, "otin": 1, "taustal\u00e4ht\u00f6kohtien": 1, "operaatiota": 3, "omantunnon": 1, "alueeseen": 1, "ty\u00f6skennellen": 1, "strateginen": 4, "kialttiina": 1, "haaviston": 6, "nivivahteinen": 1, "lukujen": 1, "autoa": 2, "tumiseen": 1, "edustajille": 2, "lapsi": 1, "erilaisten": 5, "lapsiaan": 1, "tieteellisi\u00e4": 1, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 6, "ha": 9, "my\u00f6nteisi\u00e4": 2, "pahimmillaan": 3, "muutoshaasteet": 1, "124\u2013127": 1, "ruokailu": 1, "kohtelua": 1, "saattaneet": 1, "omaiset": 1, "koskevissa": 2, "tunte": 2, "tavoitteenani": 6, "painopistealueita": 1, "asemapaikkoihin": 2, "riaa": 1, "v\u00e4listen": 3, "valittu": 1, "kulttuurisessa": 1, "turvaajaksi": 3, "asetetun": 1, "opiskel": 1, "tulevaisuusorientoituneisuuden": 1, "t\u00f6lle": 1, "kfor": 1, "tutkimustietoon": 1, "mistava": 2, "korkeiden": 1, "rauhanturvaorganisaatiota": 3, "valikoitumisen": 3, "hen": 8, "ajoituksen": 19, "135\u2013143": 1, "n\u00e4ke": 1, "kuormittaviksi": 1, "ristiriitojen": 1, "tointi": 3, "hegemonista": 1, "tukseen": 2, "t\u00e4ysivaltainen": 1, "kattok\u00e4site": 1, "ihmistieteellisess\u00e4": 1, "avain": 1, "mielenkiintoiseen": 1, "konstruointi": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "puolueettomuus": 5, "cian": 9, "molemmin": 1, "sosiaaliseen": 9, "monet": 6, "mahdollistamaa": 2, "taisuuteen": 1, "vuorovai": 1, "vahvasti": 4, "visual": 1, "yhteiseksi": 2, "vaikeudet": 8, "kohdanneita": 1, "vuorovaikutuk": 1, "rustelut": 1, "uusilta": 1, "mana": 1, "toimintamalleja": 1, "mallit": 3, "kerronnalle": 1, "rauhanturvaajiksi": 1, "meil": 2, "kuolleiden": 2, "hy\u00f6dynnettiin": 1, "179-188": 1, "etenemisen": 1, "thal": 1, "ter": 1, "455\u2013456": 1, "laadusta": 1, "eroavaisuudet": 4, "sotilashenkil\u00f6st\u00f6n": 1, "publishers": 2, "uskonnoista": 1, "onnistuneisiin": 2, "organisoimaan": 2, "tavaa": 1, "rankin": 4, "risk": 2, "vaikuttavuutta": 1, "tavia": 3, "merkitysten": 5, "tietysti": 1, "kuvataan": 15, "kohtuullisen": 1, "institutionaalisten": 1, "sotilaallisille": 1, "misolosuhteista": 1, "henkisen": 1, "publications": 3, "huolto": 2, "mielipi": 1, "esitti": 1, "yksitt\u00e4is": 1, "museettinen": 1, "moniuloitteisuus": 1, "ik\u00e4": 2, "merivoimien": 2, "238sta": 1, "tyypil": 2, "tekem\u00e4ni": 2, "ylitalon": 1, "vaikutelmaa": 1, "moment": 1, "lapsiset": 1, "larssonin": 3, "palaavalle": 1, "lapsiani": 1, "el\u00e4m\u00e4kerroilla": 1, "unifil-operaatiossa": 8, "jostain": 2, "tulevien": 4, "about": 1, "taloudellista": 8, "tulen": 2, "kokeman": 1, "h\u00e4it\u00e4": 1, "kuullaan": 1, "pit\u00e4neet": 3, "ty\u00f6nantajiensa": 1, "lastenpsykiatriset": 1, "normaaliarkeen": 2, "saara": 1, "tut": 9, "nykymiehelle": 1, "ulkopuolella": 1, "tusasunnon": 1, "tiedostamaan": 1, "suoranta": 10, "ilmoittautuneet": 1, "tarkasteluun": 7, "rikkoutumisen": 1, "suuremmitta": 1, "vastuuta": 1, "tais": 3, "rauhanturvateht\u00e4viss\u00e4": 2, "t\u00e4rkein": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 9, "yhteisty\u00f6valmiuksina": 1, "vammat": 3, "viestiess\u00e4ni": 1, "19\u201321": 1, "militaa": 1, "turvaajilta": 1, "johdonmukaisiin": 1, "security": 7, "nostan": 3, "vateht\u00e4vist\u00e4": 1, "l\u00e4hetti": 1, "empiriaan": 1, "menetett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "liittyv\u00e4n\u00e4": 2, "kiu": 1, "hankintaan": 2, "ilmenneiden": 1, "httpwwwunorgenpeacekeepingfatalitiesdocumentsstats_2pdf": 1, "tutkijan": 40, "lokakuussa": 1, "pysty": 1, "rahoittaminen": 3, "harvey": 1, "ulkomaanmatkailu": 1, "t\u00e4nne": 5, "valmiina": 2, "kehittymisen": 3, "ylpee": 1, "lastentautioppi": 1, "elimen\u00e4": 1, "muuttunut": 7, "kohdentuessa": 1, "yksi\u00f6n": 1, "sotilaan": 13, "kenneth": 1, "poissaoloosi": 1, "alkaminen": 1, "oleviin": 3, "kansallisuuksien": 4, "asiantuntemusta": 4, "herkkyyten\u00e4": 1, "noihi": 1, "tyypillisesti": 6, "jatkuvasti": 3, "n\u00e4ytti": 2, "kuvatuille": 1, "sakin": 1, "pohtia": 5, "vutettavaa": 1, "k\u00e4siteltiin": 2, "turval": 2, "tekij\u00f6it\u00e4": 16, "hyv\u00e4t": 1, "onkin": 5, "v\u00e4skyl\u00e4": 1, "vieroksua": 1, "upea": 1, "henkil\u00f6st\u00f6rakenteen": 1, "york": 3, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "olevien": 4, "ristiriitatilan": 1, "pyrkim\u00e4ss\u00e4": 1, "omia": 3, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "esimiesteht\u00e4viin": 1, "tonian": 1, "etenev\u00e4\u00e4n": 1, "valtiollisiin": 1, "peter": 5, "keskin\u00e4isten": 1, "muuttuessa": 1, "parisuhteensa": 1, "ontologinen": 2, "osaamisella": 1, "oppivan": 2, "s\u00e4hk\u00f6inen": 1, "rituskykyisi\u00e4": 1, "muuttuja": 1, "tulevaisuus-orientoituneisuus": 2, "sopeutumista\u2026harrastusmahdollisuudet": 1, "millaiset": 1, "tulkintoi": 1, "sielunhoidollis-yhteis\u00f6llinen": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 13, "taisteluvalmiudet": 2, "won": 1, "149\u2013163": 4, "tietyt": 1, "suorittaminen": 1, "tanskalaisten": 1, "kausia": 1, "ero": 1, "hurme": 5, "vuotta": 7, "herrat": 1, "ammatinvalinnasta": 1, "l\u00e4hestymistapa": 6, "narratiiviksi": 1, "taulukkoon": 1, "haittaavan": 1, "tutkimiseen": 1, "kriteeri": 1, "taustalukuina": 1, "rahojen": 1, "each": 2, "is\u00e4nmaallisuudellaan": 1, "vointi": 1, "l\u00e4heisiin": 2, "tarvitsevia": 1, "terveysvalintoja": 1, "laajan": 2, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "varmistamisen": 1, "vastuut": 1, "kompetenssien": 3, "tavoitteisiin": 6, "toteuttamisessa": 1, "l\u00e4pi": 11, "saanu": 1, "vaativaa": 2, "nostaminen": 3, "rauhanturvaosaaminen": 1, "kouluttaa": 2, "uskonnollisesta": 1, "litz": 14, "taustat": 1, "monikansalliset": 1, "turvaamistoimintaa": 1, "nii": 1, "j\u00e4\u00e4minen": 1, "l\u00f6ys\u00e4": 5, "httpwwwessfiuutisetkoti": 1, "havainnollistamiseksi": 1, "vertikaaliseen": 1, "informantilla": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 19, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4": 1, "53(12": 1, "tulevai": 6, "mistieteellisille": 1, "tiedonhankinta": 1, "v\u00e4\u00e4riin": 3, "lista": 4, "laadullisella": 1, "l\u00e4hett\u00e4nyt": 1, "pettymyksilt\u00e4": 1, "terveystajusta": 1, "haastateltaviaan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksi\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "etel\u00e4-li": 1, "tuetaan": 1, "folke": 1, "rauhanomaisesti": 3, "valtiot": 3, "hanturvaty\u00f6t\u00e4": 1, "aro": 3, "lis\u00e4mahdollisuutena": 1, "asemasodan": 1, "jalla": 1, "interim": 5, "sy\u00e4": 1, "un": 4, "kvale": 3, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 4, "informanteissa": 1, "osaksi": 8, "tunnustamisen": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "raation": 3, "42\u201345": 2, "osallis": 3, "verrattaessa": 4, "ollu": 6, "ty\u00f6skentelytapoi": 1, "kotiutetut": 1, "omistusasunnon": 5, "research": 19, "kompetenssiensa": 1, "osaisitko": 1, "lomista": 1, "jukaraista": 2, "tarkoituk": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4miseksi": 1, "lapsesi": 1, "kansallisissa": 5, "httpwwwunorgenpeacekeepingresourcesstatisticsfactsheetshtml": 1, "kyvykkyytt\u00e4": 2, "ik\u00e4v\u00f6innin": 1, "46\u201347": 1, "vapaaehtoista": 3, "henkil\u00f6kohtaisen": 10, "mahdollistaa": 2, "hoitamaan": 1, "tapahtuman": 1, "takana": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmapuheenvuoroja": 1, "webster": 3, "huomioimaan": 3, "ty\u00f6hyvintointiin": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 9, "akuutteihin": 1, "kastella": 1, "kehittyviin": 1, "aiemissa": 1, "kuinka": 4, "lisi": 1, "kerrytt\u00e4\u00e4": 1, "toimivaa": 1, "headline": 2, "kuvaavatkin": 1, "persoonasi": 1, "rauhanturvaajayhtei": 1, "huippukokouksen": 1, "l\u00e4pik\u00e4ynnin": 1, "rinnastaen": 1, "kansainv\u00e4liselle": 1, "sujunut": 1, "lempilajejani": 1, "el\u00e4m\u00e4ntarinan": 1, "jottaisiin": 1, "vision": 1, "suorastaan": 1, "asek\u00e4sittely": 1, "aiemmalla": 1, "toteuttamiseksi": 2, "saada": 12, "pohdintaan": 2, "vet\u00e4ydytty\u00e4": 1, "1940s": 1, "mukail": 1, "puuttuvasta": 1, "jonkin": 7, "kiitokseni": 5, "jalat-maassa-oleva": 1, "who": 4, "otettiin": 2, "altistua": 1, "merkityksellisen": 1, "hakemuksensa": 1, "poh": 2, "ankintojen": 1, "lomalta": 1, "cri": 1, "rauhanturvaorganisaation": 2, "tuotettavan": 1, "310\u2013314": 1, "onnistuneisuutta": 1, "rojen": 1, "rauhaa": 2, "perusteltua": 1, "etiikka": 3, "haltuunotto": 11, "nyman": 21, "ied": 4, "itsevarma": 1, "hanturvaajia": 1, "hankkia": 2, "verkkosi": 1, "tutkimusty\u00f6ni": 2, "lis\u00e4ansiomahdollisuuksia": 1, "l\u00f6yttyniemi": 2, "k\u00e4yt\u00f6stavat": 8, "osuudessa": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 2, "maini": 1, "laadittu": 1, "ty\u00f6skenteleville": 2, "asettavat": 4, "valmentavan": 3, "ensisijaisen": 1, "psyykkiset": 2, "kattoo": 1, "loukkaantumisesta": 1, "teduiahfi": 1, "kohentamiseen": 1, "kertomista": 1, "koordinoidulla": 1, "kansainv\u00e4lis": 1, "liite": 19, "perinteisten": 1, "stressinhallintavalmiudet": 7, "with": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 3, "sodanomai": 2, "ongelmanratkasua": 1, "kokemuksellasi": 1, "monitahoisuus": 1, "my\u00f6nt\u00e4neen": 1, "joittamisen": 1, "esimerkkein\u00e4": 1, "nimennyt": 1, "asiantuntemustaan": 1, "rauhanturvayhteis\u00f6ss\u00e4": 2, "hallinnoimalle": 1, "nia": 1, "tupakointia": 1, "tyyppimuuttuja": 1, "ihmisk\u00e4sityst\u00e4": 3, "riitt\u00e4vien": 1, "tiimity\u00f6valmiuksista": 1, "koulutustaso": 2, "yliopiston": 1, "tyyppitarinalle": 1, "sensitiivisyysprofiilia": 1, "sellisin": 1, "uskontotietous": 1, "30\u201333": 1, "rauhanturvateht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 8, "seikkailunhalua": 2, "vuotiaiden": 1, "mit\u00e4ki": 1, "nistaminen": 1, "katsomaan": 1, "kihloissa": 1, "jatkaen": 1, "home": 1, "jaksaminen": 1, "k\u00e4sitteeseen": 3, "osoittaneet": 1, "ohjeen": 1, "bernard": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 9, "s\u00e4ilyneet": 1, "kriisinhallintaorganisaation": 3, "vertasivat": 2, "edukseen": 1, "toteuttama": 1, "olettaa": 2, "ennakoitaviin": 1, "kuvaa": 16, "laaja": 2, "sujuisi": 1, "sopimusjuttu": 1, "valmistautuminen": 1, "tarkastelleessaan": 1, "oikeusj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "kuukaudessa": 1, "kunnioittamisena": 1, "tw": 1, "tehtyihin": 3, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isi\u00e4": 1, "vii": 6, "rauhanturvateht\u00e4": 5, "erisnimi\u00e4": 1, "taloa": 3, "osapuolen": 3, "kriisipes\u00e4kkeiss\u00e4": 1, "tarkoituksena": 5, "edellytykset": 5, "n\u00e4\u00e4": 3, "on\u2026": 1, "aseman": 3, "developmental": 2, "vapaaehtoisen": 2, "maa": 3, "raatioiden": 1, "armeijassa": 8, "konfliktin": 65, "henkil\u00f6st\u00f6p\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "menetelmien": 2, "merkityksin\u00e4": 3, "osoitti": 4, "toimin": 9, "kriteerit": 4, "toimiessa": 1, "uskottavuutena": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 5, "yhteenvetotaulukon": 1, "siviilihenkil\u00f6it\u00e4": 1, "sotatraumoja": 1, "43-58": 1, "yk-koulutuskeskuksesta": 1, "pekka": 4, "rauhanturvakokemusta": 1, "deventer": 2, "koille": 1, "51\u201353": 7, "henkil\u00f6kohtaisin": 1, "liittyvist\u00e4": 19, "ku": 22, "tiossa": 1, "k\u00e4sittein": 1, "ohjaamisen": 1, "hakeutumisella": 1, "t\u00e4rke\u00e4t": 2, "poimin": 1, "sien": 5, "76\u201377": 2, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "kokonaisvaltaisuus": 1, "siet\u00e4mist": 1, "through": 5, "pakolaisia": 1, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4t": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "henkil\u00f6n": 6, "noihin": 1, "offset": 2, "tiettyyn": 6, "seuraavina": 1, "hanturvateht\u00e4vist\u00e4": 1, "l\u00e4nsimaiden": 1, "valinta": 5, "keeping": 1, "kutsun": 2, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4kertaansa": 1, "69-70": 2, "sajavaara": 3, "operatiivises": 1, "narratiiviseen": 1, "muodostettuani": 1, "narra": 1, "tulevaisuu": 1, "mukaisesti": 32, "uudis": 1, "jonkun": 1, "antavana": 1, "society": 1, "maksetaan": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimusta": 1, "keskittyneet": 1, "reservil\u00e4isi\u00e4": 1, "rahaa": 1, "kokemansa": 1, "sesti": 3, "169-189": 1, "vastaavasti": 4, "runsaan": 1, "sijoittuu": 7, "minen": 13, "doten": 1, "liitettyin\u00e4": 1, "hankittu": 6, "hakeutuvien": 5, "aloitettavat": 1, "ammatillinen": 1, "kansainv\u00e4lisill\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanne": 3, "kest\u00e4v\u00e4mpi": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "lis\u00e4p\u00f6yt\u00e4kirjat": 1, "siviilitutkijalle": 1, "osallistumisessa": 1, "elina": 3, "menestyy": 1, "hanturvateht\u00e4viin": 1, "sanktioiden": 1, "ihmishen": 1, "el\u00e4m\u00e4nvai": 1, "nosta": 2, "k\u00e4ytet\u00e4": 2, "kitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "seuraavien": 1, "crites": 1, "sotilaalla": 1, "kehitt\u00e4miseks": 1, "narratiivisella": 1, "v\u00e4hiten": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "etsiess\u00e4ni": 1, "tuntemusta": 4, "kriisinhallintaoperaation": 2, "tulkitsemaan": 1, "440-448": 1, "mielenkiintoista": 3, "henki": 3, "michele": 1, "esiymm\u00e4rryst\u00e4ni": 2, "ideoita": 1, "hitt\u00e4minen": 1, "vallitsevan": 1, "kest\u00e4nyt": 2, "niiss\u00e4": 2, "julkaisuja": 1, "kategorioita": 1, "cass": 1, "muutospaineita": 1, "maskuliinisuutta": 1, "mt": 3, "ja": 1582, "maailmaa": 7, "kompleksisuus": 1, "integrated": 1, "kokeiluihin": 1, "kuvattiin": 35, "arvoihisi": 1, "sis\u00e4l": 5, "kest\u00e4mist\u00e4": 2, "ossa": 1, "prevent": 1, "toiminnalle": 1, "kriisinhallinnalta": 1, "mahdollista": 33, "eettisyyden": 2, "ommeltu": 1, "ammattitaito": 1, "tarvittava": 1, "metodologia": 1, "tolska": 2, "tavoittelin": 2, "nykyajan": 12, "poikkeukselli": 2, "palkatun": 5, "menneen": 1, "suomalaiselle": 1, "aalisesta": 1, "ottaminen": 1, "irtioton": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 2, "samat": 2, "kuvailemaan": 1, "persoonat": 1, "luomisen": 1, "el\u00e4m\u00e4nkulkujen": 1, "opetteluun": 1, "sis\u00e4ltyy": 2, "sotatilannetta": 1, "tomus": 1, "tavoitteluna": 1, "pahoi": 1, "saatavat": 1, "kerronnan": 8, "v\u00e4\u00e4r\u00e4t": 5, "nyt": 17, "load41600_wp-2010-1_kovapdf734eac9117e7d188": 1, "ei": 114, "laaja-alaisempaa": 1, "neuvotteluvalmiuksia": 1, "kulttuuriomaisuuden": 1, "carlgren": 1, "rooliin": 3, "korostin": 1, "rattiin": 1, "tarkoituksiin": 1, "rauhanturvaoperaatio": 5, "oriented": 1, "mahdollistamien": 2, "rauhanturvaty\u00f6lle": 32, "prosesseja": 1, "alu": 3, "katsottiin": 1, "suhteeseen": 2, "avustusj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1, "kielet": 1, "ratkaisussa": 1, "altruistisia": 3, "ulkopuolinen": 1, "tutuista": 1, "ajattelusta": 1, "ep\u00e4onnistuneensa": 1, "tutkimuslupa": 2, "tuntemus": 14, "l\u00e4hdesm\u00e4ki": 3, "vaoperaation": 4, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 1, "kieli\u00e4": 1, "111\u2013124": 1, "esitarkastusprosessia": 1, "ikimuistoisen": 1, "kysymys": 7, "spkfor": 1, "maantieteellisesti": 1, "rankkuuteen": 1, "l\u00e4nsimainen": 1, "hoikkalan": 2, "5231999": 2, "puussa": 1, "ylennyksen": 1, "kotiutuneet": 1, "sotia": 1, "suo": 14, "adolescent": 1, "kokemuksena": 9, "ry": 1, "laki": 9, "tietty\u00e4": 3, "kasvaessa": 2, "2012a": 2, "naishakijoiden": 1, "spesifi": 1, "manratkaisuvalmiuksia": 1, "anni": 4, "alla": 2, "kuulleesi": 1, "kaikkeen": 2, "t\u00e4m\u00e4n": 72, "rauhanturvaajilla": 6, "suuria": 3, "suomalaisessa": 3, "merkitt\u00e4vist\u00e4": 1, "poikkeavia": 1, "tarkoituksellinen": 1, "toiminta-alueita": 1, "suoritua": 1, "1907": 1, "hauraiden": 1, "kihlaus": 1, "s\u00e4ilyt\u00e4n": 1, "huolellisuutta": 3, "m\u00e4\u00e4riteltyyn": 1, "tutkimuskysymyksi\u00e4": 1, "pahatteeks": 2, "1966": 1, "sensitiivisyytt\u00e4": 1, "edellytt\u00e4mien": 1, "om": 1, "el\u00e4m\u00e4npolkuja": 1, "suhtautunut": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 1, "sotilaspedagogisessa": 3, "httpforminfinlandfipublicdefaultaspxcontentid70031": 1, "tutkintotaso": 1, "kansanperinne": 1, "turvallisuusriskien": 1, "el\u00e4m\u00e4nkertanarratiivit": 1, "valin": 4, "hyvinvointitekij\u00f6ihin": 1, "tiedosta": 1, "keskitasoa": 1, "cmc": 12, "mennyt": 1, "n\u00e4kemyserot": 1, "miehisyyteen": 1, "tekemisen": 6, "kulttuurissa": 2, "yritt\u00e4misen": 1, "t\u00e4misen": 1, "avoliitossa": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4vist\u00e4": 1, "califor": 1, "juostaan": 1, "rauhanomaisten": 3, "heist\u00e4": 1, "tutkimusteht\u00e4vi\u00e4": 3, "palvelusteht\u00e4v\u00e4": 2, "kotikyl\u00e4n": 1, "muuttuvissa": 3, "ope": 3, "edellytyksin\u00e4": 3, "vateht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ker\u00e4tyn": 2, "el\u00e4m\u00e4nkuluista": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alueita": 19, "v\u00e4kivaltaan": 1, "post": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4isist\u00e4": 1, "tapri": 1, "sinhallintateht\u00e4viss\u00e4": 1, "metodologisia": 3, "opiskelutilan": 1, "mielenterveydellisiin": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 5, "mahdollisessa": 1, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rryksen": 1, "voinu": 1, "avulla": 13, "osaavani": 1, "siviiliel\u00e4m\u00e4n": 2, "shabtai": 1, "psyykkisen": 4, "asepalveluksella": 4, "pentti": 1, "tavalli": 1, "ongelmanratkaisua": 1, "sotiluuden": 4, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "kotiolosuhteista": 2, "v\u00e4lineen\u00e4": 1, "jensa": 1, "sisaruksia": 1, "aloittamisesta": 1, "keimmiksi": 1, "riippumattomana": 1, "446\u2013447": 1, "terveystaju": 1, "filosofisina": 1, "tutustuminen": 1, "nopeisiin": 1, "functions": 1, "menetyksi\u00e4": 1, "jermuksi": 1, "strategia": 5, "riitt\u00e4vyytt\u00e4": 2, "rex388": 2, "pettamiseksi": 1, "rohkaisemaan": 1, "kuormitta": 2, "sanottuja": 5, "sciences": 2, "isuja": 1, "saavuttamiseksi": 4, "armeijael\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "aineistoa": 14, "2010a": 4, "m\u00e4\u00e4ri": 1, "maguen": 2, "menetelm\u00e4t": 1, "sub-saharan": 1, "hei": 3, "mukaisia": 2, "l\u00e4hde": 2, "perehdytt\u00e4v\u00e4n": 5, "tiukkoja": 1, "ker\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1, "vastannut": 1, "operationaalisten": 1, "terveysk\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4dess\u00e4": 1, "operaatiolla": 1, "asetettujen": 2, "temaattiset": 2, "paluun": 1, "hankinta": 4, "keskustelua": 2, "vastuuntunto": 1, "naisen": 1, "cid129": 7, "hy\u00f6dytt\u00e4v\u00e4": 1, "holma": 5, "rauhanturvaajakoulutukseen": 1, "alttiiksi": 1, "tasapaino": 1, "\u00e4idilleni": 1, "vuus": 1, "tietoon": 2, "koti": 2, "dagogisen": 2, "nelj\u00e4ll\u00e4": 1, "aitoon": 1, "johdatus": 2, "vapaaehtoisuudestaan": 1, "telijan": 1, "el\u00e4miseen": 16, "vyyden": 1, "hyv\u00e4rinen": 9, "fyysiseksi": 1, "siviili": 6, "mainituin": 1, "henkil\u00f6st\u00f6nke": 1, "puolustusvoimiin": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 2, "uskonnolliset": 2, "laalliset": 1, "raportointi": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneeseen": 1, "taisella": 1, "punaisen": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjaani": 1, "yliopistotutkinto": 1, "1-18": 1, "interventioiden": 1, "mahdollistuminen": 1, "joutuvat": 4, "kolmeen": 5, "kaikille": 5, "rajalliset": 6, "humboldti": 1, "ajoit": 2, "selitt\u00e4mist\u00e4": 1, "pihlai": 1, "tietokonepelien": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilannettani": 1, "kansallisuuksista": 1, "sitein": 1, "kautta": 67, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 1, "httpwwwicrcorgengassetsfilesotherwhat_is_ihlpdf": 1, "men\u00e4": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerrat": 1, "tehdyt": 2, "ottamat": 1, "henkil\u00f6st\u00f6poliittinen": 1, "t\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "paljo": 5, "keskitettiin": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "kodin": 1, "kuvailee": 3, "palauttamista": 1, "tenttisten": 1, "edellytett\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "kuvatussa": 1, "apuun": 1, "sotilasor": 2, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 1, "sixty": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 1, "hanttihommia": 1, "rakentami": 1, "vamman": 2, "lynne": 2, "24h": 1, "p\u00e4\u00e4aiheet": 1, "systemaattisempaa": 1, "toimintamuodot": 1, "vakavien": 1, "ottamiseksi": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6menetelm\u00e4t": 1, "porukassa": 1, "analysoida": 2, "siviiliulottuvuudesta": 1, "saitsee": 1, "perustamista": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lle": 1, "ethical": 1, "lahdenper\u00e4": 1, "schmidl": 5, "suurempia": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4i": 1, "tyyp": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "kumpikin": 2, "syntym\u00e4vuosi": 1, "remes": 3, "olemassa": 34, "oy": 5, "sen\u00e4isyytt\u00e4": 1, "liittyvill\u00e4": 1, "rauhanturvaturvaty\u00f6n": 2, "humanitaariseen": 2, "kohdatuista": 5, "rakennettaessa": 1, "raportoidaan": 1, "monivivahteinen": 1, "paikalliskulttuurin": 1, "aikaiseen": 1, "siviiliss\u00e4": 1, "eettisyytt\u00e4": 1, "osallistuneiden": 1, "epistemologinen": 2, "mutaan": 1, "tarkkailijoita": 1, "kasva": 3, "t\u00e4ysin": 11, "erillisiin": 1, "ke\u00e4n\u00e4": 1, "sotilaallisissa": 2, "kokivat": 3, "ylennyski": 1, "voitellaan": 1, "haastattelujen": 2, "varusmiesideaalit": 1, "444\u2013445": 1, "etu": 1, "between": 2, "tutkimuksessani": 13, "toimintatapana": 1, "misessa": 1, "joutuminen": 1, "katsoa": 16, "keywords": 1, "teh\u00e4\u00e4n": 1, "sivistysteoreettisen": 1, "t\u00f6teht\u00e4viin": 1, "kategorioi": 1, "l\u00e4htiess\u00e4ni": 1, "auttanut": 1, "eet": 1, "ty\u00f6teht\u00e4viss\u00e4": 2, "ilmi\u00f6st\u00e4": 6, "siirrett\u00e4vyys": 1, "ylpalvo": 1, "aihepiirit": 1, "ohjattuun": 1, "ammattiryhm\u00e4\u00e4": 1, "liikuttaa": 1, "tervetulleita": 1, "validiteetista": 1, "kes": 2, "kunnon": 9, "kompetensseiksi": 2, "selvitell\u00e4": 1, "kokemuksille": 1, "tarkastelemista": 1, "hermeneuttisessa": 1, "esimiesvalmennuksessa": 1, "post-conflict": 1, "tutkittavaa": 2, "voitavan": 1, "osana": 29, "tutkijoiden": 2, "poliiseilta": 1, "j\u00e4t": 1, "viete": 1, "osapuolten": 25, "tenkin": 2, "levan": 2, "oikeuttamina": 1, "perhe": 5, "niin": 51, "asepalveluskerrontaa": 1, "puolustajana": 1, "asetettiin": 2, "lastesi": 1, "alkoivat": 1, "boulder": 2, "strauss": 3, "muovaaman": 1, "oikeuss\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4n": 1, "koulutuskulttuurin": 1, "tutkimusaineistoksi": 1, "joskin": 1, "sosiaalisista": 1, "poissaolon": 1, "poissaolona": 1, "siirrett\u00e4vyyteen": 1, "perinteiset": 1, "esit": 1, "fm": 1, "hakeutumissyill\u00e4": 1, "mer": 6, "tarkkaillen": 1, "operationaalinen": 1, "tapahtumak\u00f6yhyys": 1, "50\u201359": 2, "sa": 5, "asetetut": 3, "pp12-44": 1, "jessa": 1, "tutkimukseeni": 8, "tutkia": 4, "koetut": 2, "neutraalina": 1, "autenttisia": 1, "kiinteys": 1, "riitt\u00e4v\u00e4t": 4, "m\u00e4kertanarratiivinsa": 1, "koor": 1, "\u00e4killisiin": 1, "viihtymisen\u00e4": 2, "lille": 1, "ty\u00f6kokemuksena": 4, "selitt\u00e4v\u00e4t": 1, "asiantuntijoilta": 1, "kuormittavuuden": 2, "completing": 2, "tutkimuspro": 3, "taamaan": 1, "dentilaa": 1, "kriisinhallintahen": 1, "ajoittaiseen": 2, "sotilaallisesta": 13, "10\u201320": 1, "rossiter": 4, "pragmaattisen": 1, "hero": 1, "rauhanturvaajalta": 17, "libanon": 2, "hermeneuttisen": 3, "solutions": 1, "terveyden": 2, "\u201ckyll\u00e4": 1, "lancaster": 1, "hoikkala": 16, "erityispiirteiden": 4, "yhteiskunnallista": 2, "teknikko": 1, "ulkomaan": 1, "har": 1, "monipuolisesti": 1, "l\u00e4htemist\u00e4": 9, "valmistavaa": 1, "riitt\u00e4v\u00e4ksi": 3, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "ennemminkin": 1, "kriisinhallintaosaajaksi": 3, "siviilihenkil\u00f6st\u00f6n": 7, "satakunnan": 1, "jonkinlainen": 2, "sotilaalli": 2, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4koulu": 1, "vertaistukea": 1, "asemoimaan": 1, "totuudenmukaisuutta": 1, "poliittisista": 1, "edustavissa": 1, "ratkaisevana": 1, "ongelmissa": 1, "tois": 1, "environmental": 2, "mo": 2, "informaa": 1, "lisuus": 1, "tellen": 1, "konfliktinj\u00e4lkeisen": 1, "kien": 2, "laisia": 1, "p\u00e4ivi": 1, "uskottavuuteen": 1, "rauhantur": 56, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 4, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 1, "ottaen": 8, "perheest\u00e4": 5, "lainaus": 1, "ess\u00e4": 1, "j\u00e4sen": 1, "s\u00e4\u00e4tele": 1, "haasta": 2, "dess\u00e4": 2, "raatioon": 1, "noudatin": 1, "kerrottu": 1, "ammattikoulutus": 1, "sotatieteiden": 2, "kristina": 1, "toimittaessa": 1, "arvokasta": 1, "laajemmalla": 1, "lis\u00e4tietoja": 2, "hankaloitti": 1, "pohjois-atlantin": 2, "l\u00e4htien": 3, "palveluohjes\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 1, "kertomuksissa": 2, "tutkinto": 2, "liikkeell\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "possible": 7, "nelj\u00e4n": 2, "ylivoiman": 1, "1030": 1, "ilmi\u00f6n": 5, "orientoivat": 1, "maiden": 4, "hidden": 1, "vahvistanut": 1, "perspective": 1, "sotaisiksi": 1, "mistaan": 2, "nousevista": 2, "httpwwwfinlexfifisopi": 1, "yksityisyytens\u00e4": 2, "analyysiprosessin": 1, "lot": 1, "merki": 7, "tulevaisuudeltani": 1, "erityisosaamista": 1, "ehdotus": 1, "lopputuloksen": 2, "pid\u00e4t": 1, "engage": 2, "asepalvelusta": 4, "aktiivisesti": 1, "vaatimuksiin": 6, "palveluskohteesta": 1, "uskallettava": 1, "v\u00e4nsk\u00e4\u00e4": 1, "kuuluviksi": 1, "hakeutumissyihin": 1, "selvinnyt": 1, "v\u00e4listymisen": 1, "ik\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "uus": 1, "lieviin": 1, "kertomalla": 2, "kulttuu": 3, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 7, "yhteenvetona": 2, "edellytt\u00e4viss\u00e4": 1, "pelko": 2, "k\u00e4ynniss\u00e4": 1, "kriisinhallintaty\u00f6t\u00e4": 6, "puheliaita": 1, "muut": 6, "maanpuolustuksen": 1, "rauhanomaista": 1, "vieraantuneisuutta": 1, "hommaa": 1, "turvakoulutuksessa": 1, "el\u00e4m\u00e4lle": 1, "dagogiikassa": 1, "saation": 1, "battle": 1, "ei-valtiollisia": 1, "orientoituneesta": 1, "osapuolille": 2, "overt": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 3, "mika": 3, "vauvavuosina": 1, "murrosi\u00e4n": 1, "v\u00e4hentyneet": 2, "ones": 1, "jaksanut": 2, "islamististen": 1, "visto": 4, "this": 4, "monille": 1, "rajallisuus": 2, "mintakykyyn": 1, "tulon": 1, "muuttaa": 1, "kokevat": 1, "information": 2, "t\u00f6tilanne": 1, "tunnustaminen": 1, "kuului": 1, "arvioinnissa": 1, "mahdollisia": 2, "ajattelee": 1, "kiinte\u00e4sti": 2, "denzin": 14, "viihdyin": 1, "normaalisti": 1, "korostuvat": 2, "traumaattisten": 1, "syiden": 9, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 15, "sotilaspedagogisena": 1, "vaikutuksen": 2, "kohdealueen": 2, "sessa": 5, "valmiudet": 19, "maton": 1, "that": 4, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "omien": 12, "vaatia": 2, "omilla": 1, "fyy": 1, "gers": 1, "vapaaehtoisty\u00f6t\u00e4": 1, "kiinnostuksesta": 1, "hiljaa": 1, "mattomuuden": 1, "perhett\u00e4\u00e4n": 1, "rauhanturvakoulutus": 1, "litteroinneissa": 1, "historiallista": 1, "perusedellytyksin\u00e4": 1, "olivia": 1, "asetetusta": 2, "kuormittavaksi": 2, "yksityiskohtaisemmin": 1, "ajatusmalleja": 1, "suorittamiseksi": 1, "and": 92, "jatkossakin": 1, "kemisen\u00e4": 1, "terveydenhuollon": 1, "kaaosta": 1, "l\u00e4htevi\u00e4": 1, "muodostu": 1, "oksessa": 2, "1522016": 2, "turvalli": 3, "koelma": 1, "aseellinen": 1, "ansaitsevat": 1, "hypo": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 1, "puhtaina": 2, "sis\u00e4lt\u00f6rikkautta": 1, "sis\u00e4iseen": 2, "timo": 4, "kriisinhallintaosaaminen": 1, "yhteytt\u00e4": 4, "kavereita": 1, "t\u00e4llaisissa": 1, "tavallisesti": 1, "tarinoiden": 4, "verkoren": 4, "ammatillisesta": 1, "mitk\u00e4": 4, "lustusvoimat": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4n\u00e4": 1, "ten\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4koh": 1, "clark": 2, "liittyvien": 9, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "n\u00e4it\u00e4": 5, "kullakin": 2, "yhteiskunnallisesti": 1, "ajatuksen": 1, "nymisoinnista": 1, "ruokaan": 1, "varauduttaessa": 1, "19\u201325": 1, "sotilaaksi": 3, "kuvaile": 1, "pohtivat": 2, "esitt\u00e4misen": 2, "marita": 1, "konflikteis": 1, "haasteellisista": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 36, "kykyihin": 1, "muotoutuneet": 1, "selkeyden": 2, "vapaa-aikaasi": 2, "teht\u00e4vill\u00e4": 1, "uhrien": 6, "olemus": 1, "nopeaan": 1, "poliittinen": 2, "ovat": 139, "johtaja": 1, "tutkimustulosten": 4, "kriittisesti": 6, "taistelustressin": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyn": 1, "riippuu": 4, "nimettiin": 1, "psychological": 4, "ekologisista": 1, "identiteettiin": 1, "vaaratilanteita": 1, "suunnitelmissa": 1, "relevantimpi": 1, "designing": 1, "haasteet": 36, "palestiinalaispako": 1, "pasi": 1, "fieldwork": 1, "pohtimisena": 1, "sosiaalistumiseen": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteistaan": 1, "hetkiin": 1, "suomalaisia": 11, "terveydentilassa": 1, "houkuttelevuutta": 2, "anttila": 30, "aseel": 2, "telivat": 1, "maailmanlaajuisiin": 3, "ilse": 1, "haasteeseen": 1, "taisteluosastoja": 1, "suhtautui": 1, "usko": 3, "autto": 1, "aktiivisuutena": 1, "haastatteluilmapiiri": 1, "vaamat": 1, "kirjoitin": 1, "tanskanen": 2, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "palvelusvuoden": 7, "tehokkaampi": 1, "\u201cnow": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4": 7, "libanoniin": 1, "ik\u00e4luok": 1, "kotimaassa": 3, "vat": 11, "s\u00e4lt\u00f6alueet": 1, "ammatillisten": 1, "vet\u00e4ytymist\u00e4": 1, "min\u00e4pystyvyytens\u00e4": 1, "miehisin\u00e4": 1, "toteutuisivat": 1, "sis\u00e4llissodan": 1, "pieks\u00e4m\u00e4ki": 1, "kriisinhallintastrategian": 1, "perustuvat": 1, "kotona": 2, "johtamisen": 16, "el\u00e4minenh\u00e4n": 1, "asuntorahat": 1, "turvaajista": 2, "r\u00e4": 1, "keskeisimp\u00e4n\u00e4": 1, "kohdatuille": 1, "kiinnon": 1, "yksin": 3, "antamia": 5, "nostamia": 2, "halusta": 2, "k\u00e4sitteliv\u00e4t": 1, "psykososiaa": 1, "valintoja": 3, "selviytymi": 1, "tarvittavia": 1, "kertoa": 7, "j\u00e4rjest\u00f6t": 1, "kysyisinkin": 1, "regarding": 2, "el\u00e4m\u00e4kertatutkimuksen": 1, "alkuper\u00e4isen": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 5, "ilmi\u00f6it\u00e4": 13, "huomioineet": 1, "athletic": 1, "gat": 1, "vaikuttavia": 2, "1980s": 1, "tekij\u00f6iden": 8, "tarpeettomia": 1, "ulkomaanpalveluksen": 3, "esittelin": 1, "nousseista": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapahtumia": 1, "rauhanturvaajaan": 1, "sotilailta": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyst\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 2, "j\u00e4lkeisiksi": 1, "raewyn": 1, "arjessa": 4, "h\u00e4mm\u00e4stellyt": 1, "kehittyess\u00e4": 2, "turvallisuudelle": 2, "vietetty": 1, "kunnallisessa": 1, "veikko": 9, "konfliktista": 1, "per\u00e4\u00e4n": 1, "viihtyy": 1, "ni": 1, "hallinnoinnin": 1, "rajaavan": 1, "merkitt\u00e4vyydell\u00e4": 1, "analysis": 9, "henkil\u00f6st\u00f6ll\u00e4": 1, "voiman": 1, "j\u00e4lkei": 1, "toimintansa": 2, "poiketa": 1, "ankkuroituminen": 1, "sopineet": 1, "parantaminen": 5, "varmasti": 3, "joukkotuotantona": 1, "perusteleminen": 1, "tutkiminen": 4, "keskeisimpi\u00e4": 1, "taso": 2, "haasteellisempaa": 1, "luonnonkatastrofien": 3, "kamppinen": 2, "kuvaamien": 7, "penttist\u00e4": 2, "kasvamiseen": 1, "alaisiaan": 1, "pyrkimist\u00e4": 2, "ollut": 64, "sotatilantenteita": 1, "suutu": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 3, "sinulle": 7, "lainauksia": 1, "introduction": 5, "jatkuvan": 5, "valtiokeskeisen\u00e4": 1, "perusteluita": 5, "2009b": 17, "oista": 1, "keskukseksi": 1, "l\u00f6st\u00f6lle": 1, "kvalitatiivisen": 2, "kansakunnilla1": 1, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4n": 3, "omin": 2, "hiljaisia": 1, "kesken": 3, "edustajat": 3, "aikaj\u00e4rjestyksen": 1, "harkinnanvaraisena": 1, "kataulut": 1, "rauhanturvaoperaatioissa": 7, "avoimia": 1, "arvostaen": 1, "hitys": 1, "viideksi": 1, "kysymyksen\u00e4": 2, "lauri": 2, "realisoituen": 1, "tutkimusteht\u00e4vien": 7, "sekoittuvat": 1, "veista": 1, "monista": 3, "kriisinhallintatoimijoiden": 1, "treaty": 2, "1982": 4, "huomattavan": 1, "passiivinen": 1, "analysoidessani": 3, "yksiselitteist\u00e4": 1, "12\u201315": 1, "johtoisten": 1, "kokemus": 12, "ganisaation": 1, "asemapaikkoja": 1, "oxidative": 1, "kuormittaviin": 1, "ennakkoluulojen": 1, "kertomuksia": 4, "sopimuksella": 1, "anu-hanna": 1, "gen\u00e8ven": 2, "viranomaisten": 1, "jou": 3, "tavallisten": 1, "puolustuspoliittiset": 1, "apaattisuus": 1, "kein\u00e4": 1, "wilhelm": 1, "haittoja": 1, "kasvatustieteilij\u00e4n": 1, "linnan": 4, "saavutettu": 3, "yksinkertaisin": 1, "sempi": 1, "ilmaise": 1, "telyyn": 1, "esiintyyk\u00f6": 1, "heta": 1, "muksetsopsteksti192419240011": 1, "keskeiseksi": 2, "ty\u00f6skennel": 2, "fomanttien": 1, "pakko": 2, "palveluaikansa": 1, "niille": 4, "tietynlaisena": 1, "vajavainen": 1, "tustaidot": 1, "valmistavan": 14, "selityst\u00e4": 1, "voimakas": 2, "ennakoimaan": 1, "viet\u00e4t": 2, "1995": 26, "teoreettista": 2, "tilanne": 11, "19661994": 2, "kuvaavassa": 2, "helpotta": 1, "liikunta": 1, "opinnoissa": 1, "osallistumaan": 2, "perustason": 1, "temus": 2, "tavoitteissa": 1, "uskoa": 2, "keiksi": 1, "aineis": 4, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6": 1, "koulutusjaksot": 1, "tutkimus": 43, "israel": 1, "ratkaisuun": 5, "kriisitilanteissa": 1, "muassa": 19, "enhancing": 1, "oli": 95, "kansainv\u00e4liseksi": 1, "shelttereihin": 1, "lukemassa": 1, "paaehtoisuuteen": 1, "krii": 10, "rutiineista": 1, "ik\u00e4luokat": 1, "laajoja": 1, "ontologia": 1, "el\u00e4m\u00e4kertanarratiivit": 3, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 3, "viitasalo": 2, "k\u00e4sittelevist\u00e4": 1, "sinhallintalaiksi": 1, "tutkimusraportti": 1, "tekemiseksi": 1, "huomioitava": 2, "vaihdelleet": 1, "tuntematonta": 1, "aitoa": 2, "etenemiseen": 2, "pid\u00e4n": 1, "taitotasoina": 1, "kriisinhallintakeinoja": 1, "kuvattuihin": 2, "haastatteluti": 1, "saari": 2, "tutkimusetiikka": 1, "toimintamuotojen": 3, "tutkimuslupaa": 1, "johanna": 4, "rauhanturvaajiin": 1, "meit\u00e4": 1, "masculinities": 1, "univer": 2, "m\u00e4\u00e4rittelemien": 1, "educa": 1, "monin": 8, "valvontajoukon": 1, "annetuista": 8, "kriisinhallintaorgani": 2, "aerobic": 1, "toistettavissa": 1, "aloittaessani": 2, "yhteis\u00f6jen": 1, "neet": 2, "keskivertoisesti": 1, "kotiinpaluukeskustelu": 1, "rauhanturvaty\u00f6": 33, "omaksumiseen": 1, "rajatut": 1, "meihin": 1, "ontologian": 1, "castro": 2, "el\u00e4m\u00e4nkokemuksia": 1, "lonen": 1, "informaation": 4, "organisaa": 1, "tuessaan": 1, "haavis": 1, "nuoret": 1, "hallintahenkil\u00f6st\u00f6n": 1, "hallintatoiminnan": 1, "henkil\u00f6tietojaan": 1, "torsti": 1, "laitettiin": 1, "huo": 4, "sekoittuminen": 1, "sista": 3, "saraj\u00e4rvi": 6, "laissa": 2, "tutkittavista": 1, "vastaaville": 1, "puhutaan": 1, "m\u00e4nvaiheen": 1, "vustojen": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 4, "tuettiin": 1, "kehittyy": 1, "vain": 22, "siviiliv\u00e4est\u00f6n": 3, "k\u00e4yty\u00e4ni": 2, "alastalo": 2, "taktiikasta": 1, "tunnustetaan": 1, "taymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "paradigms": 1, "ratkaisuja": 7, "el\u00e4misen": 6, "asettamia": 2, "haastattelumenetelm\u00e4n": 1, "kommunikointi-valmiu": 1, "present": 2, "tapaamme": 1, "aktuaaliseksi": 1, "koulutussykli": 1, "sitoutuneet": 1, "alikersantin": 2, "less\u00e4\u00e4n": 2, "kybersota": 1, "puitteissa": 2, "hitt\u00e4\u00e4": 1, "eriasteisiin": 1, "murtumista": 1, "julkisen": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6spohjaisesti": 1, "libanonissa": 9, "2930": 1, "teen": 4, "puolustus": 2, "vaty\u00f6st\u00e4": 1, "oletukset": 1, "vakiintunu": 1, "nimens\u00e4": 1, "4\u201315": 3, "riippumattomat": 1, "sil\u00f6n": 1, "siirtyv\u00e4t": 1, "jan": 1, "muodostuneet": 3, "voimassa": 1, "ajattelun": 6, "julka": 1, "osa-alueita": 1, "melko": 11, "nykykirjallisuutta": 1, "kokemuksen": 2, "nati": 2, "rodopi": 2, "varautua": 1, "siviiliuhrien": 2, "sons": 1, "amk-tutkinnon": 1, "k\u00e4rsinytt\u00e4": 1, "ulkoasianministeri\u00f6": 1, "hakeutu": 8, "kiehtovammilta": 1, "koittuminen": 1, "individuaalista": 1, "si": 13, "saatiin": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6sko": 1, "huomioitavan": 1, "yhdess\u00e4": 5, "pelei": 1, "209-236": 1, "osallistuneille": 1, "l\u00e4sn\u00e4oloa": 1, "tiedoksi": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alu": 1, "raatiot": 1, "merkityksellisyys": 2, "jaisena": 1, "suotavana": 1, "rauno": 2, "valmiuksista": 3, "when": 1, "joulukuun": 2, "\u2018sovereignty-building": 1, "henkil\u00f6koh": 3, "noudattaminen": 1, "tietoisesti": 1, "rennosti": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "laitettu": 1, "kuvaaviin": 3, "vaikutuksilla": 1, "vapauksia": 1, "2000-luvun": 7, "luksessa": 1, "useimmiten": 1, "kansal": 2, "kriiseihin": 1, "voimattomuuden": 3, "keneet": 1, "painaessanne": 1, "toimineen": 2, "hallituksen": 1, "suorien": 1, "is\u00e4nmaallisuus": 4, "ty\u00f6paikka": 1, "httpwwwunorgendocumentscharterindexshtml": 1, "isittelyn": 1, "nut": 4, "oi": 6, "peruskoulutuksesta": 1, "recruiting": 1, "2730": 1, "poikani": 1, "humanitaari": 2, "laajuuteen": 1, "asetti": 1, "unified": 1, "kansainv\u00e4lisist\u00e4": 5, "nuorella": 1, "sovitteluyritykset": 1, "vapaa-ajasta": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 4, "tyisen": 1, "rakennettujen": 1, "ash": 1, "1800-luvun": 1, "ongel": 3, "sosiologinen": 1, "taessa": 1, "tavarat": 1, "voisit": 1, "taulukoista": 1, "soveltuvuudella": 1, "synty": 1, "negatiivinen": 1, "etnisist\u00e4": 1, "teaa": 1, "hetett\u00e4v\u00e4n": 1, "kokemuksista": 10, "heti": 1, "tutustumalla": 1, "turvaajien": 10, "tue": 1, "maanpuolustuskorkeakoulu": 13, "biographical": 2, "sotilasorganisaatioiden": 1, "tilaa": 1, "poissaolo": 2, "kuvattuaan": 1, "paikallista": 4, "kemusasiakirjojen": 1, "tuottaa": 13, "muistojaan": 1, "kyhetkeen": 1, "houkuttelee": 1, "tarkaste": 1, "oltava": 2, "sankaritarinoille": 1, "varusmiespalveluksessa": 1, "ylpeyden": 2, "rakentaminen": 8, "esitin": 2, "lis\u00e4arvona": 1, "korrektit": 7, "vieritt\u00e4\u00e4": 1, "siirty": 1, "esiinny": 2, "kanssa": 62, "perustelivat": 5, "suorituskyvyll\u00e4": 2, "rekrytointimenettely\u00e4": 1, "tyv\u00e4t": 2, "aiheet": 3, "aika": 14, "mas": 1, "kuormittuneisuutta": 1, "m\u00e4kinen": 55, "kehitt\u00e4mi": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteelle": 1, "mielekk\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "perusvalmiuksia": 1, "building": 1, "pienin": 1, "yliopistosta": 1, "kohteista": 1, "kasvatustieteen": 5, "seuraavaksi": 2, "rohkeutta": 1, "turvallisuusriskin\u00e4": 1, "polity": 1, "orientoivaa": 1, "asevelvollisuuden": 1, "perusvaatimukset": 1, "sis": 1, "keskeiset": 3, "jakeskustelussa": 1, "tavoitetila": 1, "huomioida": 5, "ammat": 1, "aiemmin": 14, "be": 5, "kysymykset": 6, "horisontaaliseen": 1, "puolustusvoimilla": 1, "tasoa": 2, "ihmis": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeuden": 2, "henkisesti": 2, "external": 1, "s\u00e4vyiss\u00e4": 1, "kotimainen": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 2, "varusmiesyhteis\u00f6n": 3, "ty\u00f6skentely": 35, "sit\u00e4": 35, "sanomien": 1, "selonteot": 1, "sekavuutta": 1, "arvojensa": 1, "tutkimussuunnitelmalla": 1, "rikosre": 1, "jatkuen": 1, "kelchtermans": 2, "allekirjoittaneet": 2, "vartiointiteht\u00e4vist\u00e4": 1, "alkaa": 4, "hakuun": 2, "toisil": 1, "kriisinhallintakyky\u00e4": 2, "l\u00e4hestymistapani": 1, "merkinn\u00e4t": 1, "kysymyksess\u00e4": 1, "suhteidensa": 1, "el\u00e4m\u00e4ntarinaa": 1, "uskonnollisuus": 1, "sovittu": 1, "yl": 2, "henkil\u00f6st\u00f6politiikka": 1, "viikon": 4, "pyrkineet": 2, "aiemminkin": 1, "hakijoita": 2, "tulevaisuusorientoituneisuutena": 1, "kirsi": 6, "toimijat": 3, "rajoissa": 1, "lyhyesti": 4, "kuormit": 1, "mistoiveita": 1, "ihmismielest\u00e4": 1, "negatiivisia": 2, "92012": 1, "taistelustressist\u00e4": 1, "interaktiota": 1, "aluetta": 1, "lapset": 1, "taustaani": 1, "organisaatiossa": 3, "koulua": 1, "ty\u00f6teht\u00e4vien": 1, "suotavaa\u2026voi": 1, "rauhanturvaty\u00f6ll\u00e4": 1, "taloudellisesti": 6, "himillisten": 1, "varusmiesten": 13, "kiteytettyn\u00e4": 1, "onnistu": 2, "olete": 1, "paskamaista": 1, "maantieteellisen": 5, "kiinnostuksen": 2, "peruskoulutuksessa": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 3, "hakemus": 1, "est\u00e4\u00e4": 2, "2003": 22, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "kerro": 2, "kohteluun": 1, "koetun": 4, "mattomissa": 1, "eri": 85, "kerronnassa": 4, "yhdist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "vaiheet": 4, "tehneet": 1, "aktiviteettien": 1, "renowned": 2, "vaiku": 4, "laadultaan": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "mainittuun": 1, "spesifisti": 1, "pumisen": 1, "keskittyi": 1, "humboldtilaisen": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 8, "ohjaa": 6, "fliktialueella": 3, "miks": 1, "kiitt\u00e4\u00e4": 4, "normaaliasumiskulut": 1, "rauhanturvatoi": 2, "alaan": 2, "ryhm\u00e4aseet": 1, "tutkinnon": 4, "thousand": 5, "k\u00e4s": 1, "vastuuni": 1, "sidok": 1, "p\u00e4\u00e4sis\u00e4lt\u00f6ihin": 1, "1920-luvun": 1, "seurakunta-aktiivisuus": 1, "inc": 2, "j\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 1, "rt1": 1, "kotiseurakunnissaan": 1, "1360\u20131363": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikuttaa": 1, "kulttuuriseen": 1, "sodanaikaisia": 1, "avusta": 1, "dottaa": 1, "l\u00e4pik\u00e4yminen": 2, "instituten": 1, "poistaa": 1, "vieraassa": 3, "konflikteissa": 1, "lenkkeily": 1, "sotilaallisesti": 1, "kokemushistoria": 1, "tutkijayhteis\u00f6n": 1, "varusmiesaikaan": 1, "kulttuuristen": 19, "tattu": 3, "alaisessa": 2, "going": 1, "perusperiaatteista": 1, "kannustaa": 1, "sosiaalisesta": 1, "tiivistetty": 2, "sinulta": 1, "purkaantui": 2, "kohden": 1, "p\u00e4\u00e4piirteiss\u00e4\u00e4n": 1, "hizbollah-j\u00e4rjest\u00f6n": 1, "council": 4, "koulutuskeskusta": 1, "luettavaa": 1, "sopimuksia": 3, "ideologiset": 1, "kertaalleen": 1, "pidet": 2, "yhdistyneill\u00e4": 1, "riessmann": 1, "taloudellisia": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 5, "uusi": 3, "aseistetusta": 1, "taulukko": 32, "balance": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n\u00e4": 1, "3\u20135": 1, "rakentumi": 1, "lev\u00e4t": 1, "osiel": 2, "teoreettisesti": 2, "230\u2013231": 3, "niinisalossa": 1, "kriisinhallintaoperaatioita": 1, "viihtyi": 1, "laspedagogisen": 1, "menneet": 1, "osaan": 3, "mielek": 1, "puolustusvoimissa": 6, "onni": 1, "haastattelutapaa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtiin": 2, "identiteetin": 1, "parhaiten": 2, "suluissa": 1, "tarinoita": 1, "vastuulle": 1, "hommaan": 1, "koh": 3, "laadulliselle": 1, "tutkimaani": 1, "51\u201366": 1, "oon": 15, "k\u00e4sitelt\u00e4ess\u00e4": 2, "rohkeuden": 1, "tiedettiin": 1, "l\u00f6tj\u00f6nen": 1, "airi": 1, "j\u00e4ljittele": 1, "ratkaisuehdotuksista": 1, "cooperation": 2, "palvelusvuoroja": 1, "content": 5, "poliittista": 2, "k\u00e4ytt\u00f6ajan": 1, "kohdista": 1, "rauhoittaminen": 2, "uhkiin": 1, "nykyk\u00e4sityksen": 3, "tavallaan": 2, "syit\u00e4": 11, "merkitt\u00e4vimm\u00e4n": 1, "kyn": 2, "310\u2013315": 4, "ristin": 2, "kuuntelemalla": 1, "inhimillisempien": 1, "l\u00e4hti": 1, "tensseja": 1, "gergen": 3, "yst\u00e4vyyssuhteet": 1, "rikas": 1, "stressinhallinta": 1, "review": 2, "kykenee": 4, "kortensa": 1, "kerronnallista": 1, "tua": 2, "tietoisia": 1, "girls": 1, "telm\u00e4\u00e4": 1, "taustailmi\u00f6ist\u00e4": 1, "tavallisimmin": 1, "according": 2, "kehitys": 1, "parhaimmillaan": 2, "koulutuksesta": 6, "motiivia": 1, "toimintaky": 3, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 1, "48\u201351": 2, "palvelusp\u00e4iv\u00e4t": 1, "yhteis\u00f6llisen\u00e4": 1, "viitekehyksen": 9, "tutkimuskohteestani": 1, "tulis": 2, "kasvatus": 7, "tehokkuuden": 1, "fifth": 1, "v\u00e4kivaltaiset": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vi\u00e4": 1, "verovapaiden": 3, "v\u00e4list\u00e4": 5, "mangelsdorff": 1, "tuottaman": 2, "117\u2013118": 1, "kinnan": 1, "operaationa": 1, "asemapaikoissa": 1, "kerrontaa": 4, "julkisessa": 1, "approach": 4, "irtiottoa": 2, "rauhanturvakerrontana": 1, "nais": 2, "2002the": 1, "malleja": 3, "kertoisitko": 13, "tuurin": 1, "yleishy\u00f6dyllisen\u00e4": 1, "tahtona": 1, "katharina": 1, "tutkittaville": 1, "kansallisuutta": 1, "luomaan": 2, "hankki": 1, "lyhenneluettelo": 1, "koja": 1, "finland": 11, "edellytt\u00e4miin": 1, "tapahtumak\u00f6yhiin": 1, "vaamista": 1, "j\u00e4lkeinen": 2, "pedagogik": 1, "l\u00e4hestym\u00e4ll\u00e4": 1, "sotilaisiin": 1, "32\u201342": 1, "velvollisuus": 1, "sella": 2, "viestikoulutus": 2, "ilmaisu": 22, "m\u00e4\u00e4riteltyn\u00e4": 1, "uni": 4, "fyysisesti": 2, "conflicts": 1, "suoritusky": 1, "est\u00e4miseen": 1, "jakamaan": 1, "asemastaan": 1, "integroida": 1, "k\u00e4vi": 4, "journal": 10, "kvantitatiivisen": 1, "realistiseen": 1, "tona": 1, "suus": 7, "asepalveluk": 2, "h\u00e4meenlinna": 2, "kokemuksiin": 6, "rauhanturvaymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "kosovo": 2, "kii": 2, "avaajana": 1, "toteuttamiselle": 1, "taking": 5, "tunnistamattomuuden": 1, "omat": 5, "soveltuvuutta": 2, "tuntiin": 1, "autoetu": 1, "koulutuksellisin": 5, "19\u201320": 2, "alice": 1, "ep\u00e4varmuuden": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ess\u00e4ni": 1, "viiliolosuhteisiin": 1, "niukaksi": 1, "yhdistelin": 1, "kisteriss\u00e4": 1, "tulok": 2, "merkitysrakenteiden": 1, "ryh\u00e4sen": 2, "oikeuksistaan": 1, "l\u00e4ht\u00f6syiden": 4, "vallitsee": 1, "erikoiskoulutus": 2, "11\u201312": 2, "ty\u00f6tilanne": 1, "works": 1, "social": 8, "k\u00f6yhien": 1, "ajallisuus": 1, "stimulointi": 1, "charter": 1, "ehdottivat": 1, "rek": 2, "kaipaa": 1, "el\u00e4minen": 8, "erilaisissa": 1, "telujoukkoihin": 1, "ulottuvuus": 3, "huomioiden": 1, "proactive": 1, "seni": 5, "tyksekk\u00e4\u00e4sti": 1, "koskevista": 1, "lisuudeltaan": 1, "henkil\u00f6kohtaista": 2, "joukossaan": 1, "tampereen": 4, "eteniv\u00e4t": 1, "omaaviin": 1, "ke": 7, "rauhanturvaajasta": 1, "1232013": 1, "een": 1, "surut": 1, "suhteessa": 20, "qualitative": 12, "context": 4, "ilmauksia": 2, "j\u00e4lleenra": 1, "vaitiolovelvollisuudesta": 1, "doksissa": 1, "myst\u00e4": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4": 1, "pohti": 1, "yhteiskunnan": 9, "arto": 1, "hakusyiden": 1, "ker\u00e4\u00e4j\u00e4n": 1, "kriisialueelle": 1, "ps-kustannus": 2, "korjata": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisen": 1, "opiskelijan": 2, "loudellisten": 1, "kottamisenkaltaisen": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4n": 3, "kuvaavan": 6, "koordinoinnin": 1, "h\u00e4nelle": 5, "saaneensa": 1, "tarja": 1, "kvalen": 1, "tutkimusinformaati": 1, "muotona": 1, "tiedekunnan": 1, "luotettavaa": 2, "luotettavia": 1, "asti": 1, "irtiottona": 3, "ulkoasiainministeri\u00f6": 5, "halutut": 1, "seurustelu": 2, "kaikesta": 5, "el\u00e4misess\u00e4": 1, "palveluskokemusten": 4, "58-69": 1, "koskevien": 3, "pohtivansa": 1, "j\u00e4rjestel": 1, "florian": 1, "psyykkist\u00e4": 3, "pohja": 1, "difficulties": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 4, "sisarusten": 1, "pohdinta": 2, "velvollisuuteni": 1, "tutkimusteht\u00e4": 3, "noudattamisen": 2, "raportissa": 1, "motivaatiosta": 1, "rehellisyytt\u00e4": 2, "psykologisten": 2, "rauhanturvapataljoonan": 1, "kehitt\u00e4en": 2, "vapaa-aikaan": 2, "ihanteidensa": 1, "loppu": 2, "tahojen": 3, "cold": 1, "viett\u00e4nyt": 1, "knowledge": 2, "muodostaman": 1, "ettu": 1, "lopussa": 2, "waletskyn": 1, "luotettavuus": 1, "input": 2, "rauhanturvaoperaatioita": 2, "det": 3, "huomion": 2, "222\u2013225": 15, "kotimaisissa": 1, "indi": 1, "vapaa-aikaa": 2, "vastaa": 12, "useat": 5, "toimintavalmiussitoumuksen": 1, "haastateltavan": 8, "kokematta": 1, "is\u00e4nmaal": 2, "kysymyksill\u00e4": 1, "verbaalisissa": 1, "laajennetusta": 1, "nopeemmin": 1, "rauhanturva-ansioilla": 2, "misest\u00e4": 2, "kansakunnat": 1, "valitettavaa": 1, "nurmij\u00e4rvell\u00e4": 1, "nimet\u00e4": 2, "sinnittelij\u00e4ksi": 1, "ohessa": 6, "relevantteja": 1, "ty\u00f6skentelevill\u00e4": 1, "kuvasin": 1, "kietoutuvat": 1, "syv\u00e4johtamisessa": 1, "herkemmin": 1, "pitiv\u00e4t": 5, "kerronnalliselle": 1, "alueella": 8, "traumatisoivina": 1, "kansain": 5, "kokemaan": 1, "t\u00e4smennettiin": 1, "fyysiseen": 5, "rauhanturvatoiminta": 4, "gummerus": 3, "osasto": 1, "finlands": 1, "carolyn": 1, "i\u00e4n": 2, "kriisit": 1, "psyykkisiin": 1, "el\u00e4m\u00e4kerroista": 9, "tilanteiksi": 2, "perustelevalla": 1, "tiolle": 1, "86\u201387": 1, "scholars": 1, "sotilaallisilla": 1, "liitteen": 1, "luonnollisesti": 2, "individualisaation": 1, "alakategorioita": 2, "jokainen": 23, "role": 2, "muodostettu": 7, "eli": 9, "epistemologisen": 1, "piirty": 1, "rauhaanpakottamista": 1, "moninkertainen": 1, "rauhanturvaty\u00f6skentelyyn": 1, "kriisinhallintateht\u00e4viin": 10, "mi": 3, "jakaa": 8, "arvostuksena": 1, "varautumaan": 1, "httpwwwsipriorgyearbook2008filessipriyb0803pdf": 1, "ensin": 16, "kuvauksissa": 2, "kristiina": 1, "lanteet": 1, "esimerkeist\u00e4": 1, "kososiaalisen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisena": 1, "nostavat": 2, "omista": 4, "el\u00e4m\u00e4nvaiheessa": 1, "stressinhallintavalmiuksia": 1, "perinteisist\u00e4": 1, "joissa": 11, "arvostettiin": 1, "regard": 1, "luokitella": 1, "lintaan": 1, "hanturvatoiminta": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6iselle": 1, "tekev\u00e4ns\u00e4": 1, "vahvistumisena": 1, "taustaa": 1, "kokemuksistaan": 5, "kriisinhallintakeskus": 6, "mintavalmiuteen": 1, "taustailmi\u00f6ihin": 1, "99\u2013101": 1, "puolustusvoimain": 4, "kulttuurisia": 1, "selonteko": 4, "henkil\u00f6kohtaisesti": 1, "toimineet": 2, "ammatti": 3, "itsetunnon": 1, "suomalaisen": 14, "yleisen": 3, "moraalisia": 2, "jukka": 10, "taho": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 2, "henkil\u00f6\u00f6n": 1, "helvi": 2, "heessa": 1, "kvantitatiivinen": 1, "tena": 2, "n\u00e4kemys": 3, "rakentuneissa": 1, "ihl": 1, "vaikeudesta": 1, "complete": 2, "kato": 1, "n\u00e4in": 2, "denottoja": 1, "tehokkuus": 1, "model": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 5, "reservin": 1, "psykolo": 1, "kokemuksiaan": 1, "huomioin": 1, "\u00e4killisi\u00e4": 2, "tiukasti": 1, "toimintakykytiimi": 1, "n\u00e4\u00e4n": 2, "yk-operaatiot": 1, "kriisinhallintaoperaatioihin": 3, "harrastanut": 2, "konfliktien": 52, "harmi": 1, "palautetta": 3, "ty\u00f6skentelyll\u00e4": 1, "2042016": 1, "otettu": 1, "dollisimman": 1, "osallistutaan": 1, "1215": 1, "liit": 9, "l\u00e4heisiss\u00e4": 1, "havaitsin": 4, "liitty": 2, "mit\u00e4\u00e4n": 3, "presidentti": 2, "lapsia": 4, "sotivilta": 1, "armeijasta": 2, "tietyiss\u00e4": 1, "tutkimusteht\u00e4vitt\u00e4in": 1, "yhteisty\u00f6valmiuksia": 1, "oisin": 1, "saatetaan": 5, "launis": 7, "voimaansaattamisesta": 2, "kasvaa": 1, "v\u00e4line": 2, "syv\u00e4johtamisen": 5, "poliittisten": 1, "luonnollista": 1, "taisteluvalmiuksia": 1, "eista": 1, "valmentavaan": 1, "rakas": 1, "kerronnallisiksi": 1, "yhdistyy": 1, "aitoina": 1, "konflikteilla": 1, "6\u201365": 1, "m\u00e4nty": 2, "tehd\u00e4\u00e4n": 2, "tieteelliselle": 1, "suunnitelmiin": 1, "kuudenneksi": 1, "vaikuttavan": 4, "lukemisen": 1, "roolini": 1, "kirjallinen": 2, "informant": 6, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 8, "potilaita": 1, "siirtymi": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteestasi": 1, "robert": 2, "kulmasta": 2, "kuormitusta": 5, "rauhanturvaorganisaatioiden": 3, "11-27": 1, "hakeutuneet": 2, "kuluikin": 1, "tieteet": 1, "sena": 6, "hakeutumisratkaisu": 1, "l\u00e4htemi": 1, "sinun": 2, "ulkopolitiikka": 1, "tutkimukset": 3, "mi\u00e4": 1, "rauhassa": 3, "komennusta": 1, "kimmel": 16, "vaatimalla": 1, "toteutumisen": 1, "uskontoihin": 1, "palkkatasoa": 1, "nukahta": 1, "n\u00e4isest\u00e4": 1, "perustelevat": 3, "johtamista": 6, "ilmassa": 1, "suhteellisen": 3, "palvelevia": 2, "anneli": 1, "drones": 1, "yhteisesti": 3, "konfliktialttiutta": 1, "esityksen\u00e4": 1, "formanttiensa": 1, "tulkinnoista": 1, "voisi": 4, "huomisen": 1, "reunaehdot": 1, "opiskelleet": 1, "arvioinnin": 2, "hakeutujien": 1, "mandaatit": 1, "keskeytt\u00e4misen\u00e4": 1, "suomalaisissa": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "roolin": 2, "vaiheen": 1, "erottelu": 1, "henrikssonia": 2, "tieteisiin": 3, "miettimisen": 1, "saattavat": 15, "j\u00e4lkeenkin": 1, "katsottu": 1, "odotetaan": 1, "henkil\u00f6s": 1, "henkil\u00f6kohtaisesta": 2, "varjoon": 1, "ton": 7, "psyykkiseksi": 1, "1948-2014": 1, "nissa": 1, "pi": 3, "noy": 2, "p\u00e4\u00e4sty\u00e4\u00e4n": 2, "models": 1, "hakeutuva": 1, "huomioon": 5, "p\u00e4\u00e4esikunta": 11, "tuutiota": 1, "opiskelutilanteesta": 3, "kielellisi\u00e4": 1, "maanpuo": 3, "koulunk\u00e4ynnist\u00e4": 2, "henkil\u00f6kohtainen": 8, "taustalla": 5, "esimerkillinen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisell\u00e4": 1, "toimijoilta": 1, "9\u201310": 3, "susan": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjani": 1, "ilmasto-olosuhteet": 1, "seurustelusta": 1, "kah": 2, "rekrytointipro": 3, "tutkimukselle": 5, "puolustusministeri\u00f6": 1, "tu": 10, "hankkijaa": 1, "ensisijainen": 2, "ty\u00f6skentelyn": 38, "aloittaen": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 2, "sivutoimisesti": 1, "sankaruuteen": 1, "suurina": 1, "13\u201314": 2, "avoimemmin": 1, "siviilej\u00e4": 1, "yhteis\u00f6llisyyden": 2, "nousseiden": 3, "nimenomaan": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "l\u00e4hteville": 1, "sopeutumisella": 1, "somppi": 4, "yhtey": 2, "s\u00e4vy": 1, "soveltaen": 1, "ryhmittymi\u00e4": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 4, "hakeutuvilta": 1, "poikkeuksellisena": 1, "yliopistopaino": 2, "l\u00e4hin": 1, "hestymistavalle": 1, "mahdolliseksi": 2, "t\u00e4lt\u00e4kin": 1, "ampumakentt\u00e4alueineen": 1, "merkityksist\u00e4": 9, "osaamista": 12, "yhteiskuntien": 2, "kestoa": 1, "laittomia": 1, "synonyymein\u00e4": 1, "sill\u00e4": 15, "haltuunoton": 2, "niil": 1, "kittaville": 1, "ty\u00f6skennelt\u00e4ess\u00e4": 4, "pystytty": 2, "kriisinhallintaymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "112011": 1, "tarjosi": 2, "tilaisuutena": 1, "t\u00f6rikkomuksiin": 1, "palautu": 2, "kriisinhallintastrategia": 1, "hakeutumisvaiheesta": 1, "unohdetusta": 1, "parisuhdetilanteeseen": 1, "22\u201324": 1, "koulutuksellisista": 1, "england": 1, "arjesta": 8, "vaikuttavuuden": 2, "koetaan": 4, "castron": 1, "asema": 3, "kohdattaessa": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 2, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4": 1, "sirenin": 1, "lehti": 2, "k\u00e4sitteleminen": 1, "oma": 8, "haltuunottoa": 1, "httpwwwdefminfifiles1832hen": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4": 3, "poliit": 1, "learned": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 7, "rahoittaa": 1, "mahdollisimman": 27, "kel\u00e4": 1, "r\u00e4j\u00e4hdysm\u00e4isen\u00e4": 1, "m\u00e4nmittaisen": 1, "jarmo": 19, "erityislaatuisuuteen": 1, "koordinoidun": 1, "muuttamisen": 1, "taisteluosastot": 1, "tuottamaa": 1, "koulutusta": 14, "anonyymiteetin": 2, "henkil\u00f6st\u00e4": 2, "school": 1, "115-116": 1, "luis": 1, "todellisten": 1, "tutkimuksessaan": 9, "miseen": 6, "vertailemalla": 1, "lis\u00e4si": 2, "koulutukses": 1, "pyydet\u00e4\u00e4n": 2, "sotilaallisiin": 4, "rauhanturvaajista": 25, "patal": 1, "tarinoista": 2, "seurasi": 1, "rauhanturvateht\u00e4viin": 15, "german": 2, "2008": 93, "auttamista": 1, "nuoruuden": 2, "sopimukset": 6, "l\u00f6kohtaisia": 1, "taustoista": 1, "kehitt\u00e4": 6, "suuntauksesta": 2, "liuskaan": 1, "rakentamaan": 3, "toimintakulttuurin": 4, "kim": 1, "koulut": 1, "johtajuutta": 1, "keinoina": 1, "kyvykkyyden": 1, "analyysi\u00e4": 1, "1920-luvulta": 1, "tilastotietoja": 1, "syyksi": 1, "kuvaaminen": 1, "symyksi\u00e4": 1, "ongelmanratkaisutaidot": 5, "perehtymist\u00e4": 1, "hakevilta": 1, "myksi\u00e4": 1, "entisten": 1, "kriisinhallin": 4, "joukko": 4, "argumentoinnin": 1, "46\u201353": 3, "riidat": 1, "koke": 12, "todet": 1, "termeist\u00e4": 1, "arvioida": 12, "ennakkok\u00e4sityksesi": 1, "kantahenkil\u00f6st\u00f6": 1, "mielenkiintoinen": 2, "mahdollinen": 3, "development": 11, "rauhanturvavuoteen": 1, "rauhanturvatutkimuksen": 1, "koulutusteemat": 1, "seikaksi": 1, "saavutti": 1, "pienest\u00e4": 2, "asennoituminen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6aluei": 1, "sen": 131, "vakuuttaakseen": 1, "1985": 10, "perheens\u00e4": 1, "yksil\u00f6t": 1, "jouni": 1, "kansainv\u00e4lisilt\u00e4": 1, "uuvutta": 1, "bridge": 1, "suoritet": 1, "voston": 1, "understanding": 1, "aikaansaa": 1, "hyvin": 53, "rooli": 13, "john": 2, "kyrol\u00e4inen": 1, "stories": 4, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4n": 2, "v\u00e4lisen": 3, "quarterly": 2, "\u00e4ksi": 2, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 1, "jatkotutkimuseh": 1, "tutustua": 1, "antama": 2, "vahvempaa": 1, "palvella": 1, "uusilla": 1, "tutkimuskohdetta": 2, "opiskeltu": 1, "puolet": 2, "1042012": 1, "ty\u00f6skentelyst\u00e4": 16, "luoda": 5, "palveluskokemukset": 1, "el\u00e4m\u00e4nkumppa": 1, "pit\u00e4\u00e4": 25, "keskeytyksest\u00e4": 1, "h\u00e4pesin": 1, "rauhanturvaosaa": 1, "l\u00f6llist\u00e4": 1, "edist\u00e4miseen": 1, "opiskelutahtiin": 1, "toiset": 3, "rauhanturvaty\u00f6t\u00e4": 28, "melissa": 1, "yst\u00e4v\u00e4piiri": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4n": 1, "vaitiolovelvollisuutta": 1, "suurimmat": 1, "h\u00e4iseksi": 1, "tulevasta": 1, "taloudellisilla": 1, "suureksi": 2, "sport": 1, "historial": 1, "vrt": 2, "nykytilanteeseen": 1, "palautta": 1, "sopiva": 4, "totuus": 1, "useiden": 6, "perustelemiseen": 1, "roles": 1, "holistista": 1, "tapahtunut": 5, "aiheena": 3, "alkoholink\u00e4yt\u00f6n": 1, "yhdistyneiden": 12, "karin": 1, "ominaista": 2, "valmiutena": 1, "tes": 1, "l\u00f6nanalyysill\u00e4": 1, "djean": 1, "valinnalla": 1, "el\u00e4m\u00e4kertanarratiiveihin": 1, "age-graded": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteelliseen": 1, "t\u00e4smentyiv\u00e4t": 1, "systemaattisesti": 2, "urheillen": 1, "jutussa": 1, "joutuneita": 1, "2004\u20132017": 1, "ammattitaitoosi": 1, "tyypittelyulottuvuus": 1, "h\u00e4d\u00e4n": 1, "jakautuivat": 1, "valvontajoukko": 1, "ammattisotilaana": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 5, "rauhas": 2, "muodostuu": 6, "kein": 1, "tyyppitarinoille": 1, "teisiin": 1, "alussa": 3, "kuvatut": 13, "vaaditaan": 1, "avoinna": 3, "toteuttaa": 1, "yll\u00e4tyksek\u00e4s": 1, "jotai": 1, "n\u00e4etk\u00f6": 1, "tavan": 2, "objektii": 1, "perehtyess\u00e4ni": 1, "millisen": 1, "kehitt\u00e4miseksi": 14, "esimiesvalmennusta": 1, "toiminnot": 1, "aikaa": 8, "205\u2013213": 1, "aineistolle": 1, "hankittuun": 1, "operaatioonsa": 1, "joukolla": 1, "sovelluksia": 1, "kantaa": 4, "mielenkiintoiseksi": 1, "kokonaisuu": 1, "p\u00e4\u00e4sin": 5, "kysyt\u00e4\u00e4n": 2, "rikastuttaneet": 1, "death": 1, "tiedostetummiksi": 1, "methods": 2, "liba": 1, "affairs": 3, "sukupuolen": 1, "kehitt\u00e4miselle": 2, "sovelletaan": 1, "pyrkiv\u00e4n\u00e4": 1, "sanallisesti": 2, "keskustelulle": 1, "toidessaan": 1, "p\u00e4\u00e4llys": 1, "224-245": 1, "tiivisesti": 2, "olemiseen": 1, "olemuksen": 2, "vahvat": 2, "maailma": 5, "k\u00e4ytt\u00e4en": 11, "sotilaallisessa": 4, "erilaisista": 3, "varmistuu": 1, "edellytett\u00e4v\u00e4": 14, "paikkaan": 3, "v\u00e4h\u00e4n": 9, "suullisesti": 1, "varmuutta": 1, "perheeseens\u00e4": 1, "ammatilliset": 1, "v\u00e4\u00e4n": 1, "kriisinhallintajoukon": 3, "osaamattomuuden": 3, "auttamis": 1, "erilaisia": 9, "kotit\u00f6ist\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6n": 4, "variaatiosta": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "piti": 3, "romahti": 1, "kulunut": 1, "viiteen": 3, "nostaman": 1, "ymm\u00e4rret\u00e4": 1, "loppumiseen": 1, "tyhjyyden": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4t\u2026paikallisten": 1, "nousevat": 2, "vahvistaa": 4, "keskiluokkaiseen": 1, "l\u00f6ydetty\u00e4ni": 1, "kotien": 1, "informanteille": 4, "jatkokoulutuksesta": 1, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "required": 2, "yliopis": 1, "kuvattuja": 6, "teena": 4, "houkuttelijana": 4, "tasapainotettua": 1, "identiteettins\u00e4": 1, "tapahtumattomuuteen": 1, "kityksellisist\u00e4": 1, "ihaillaan": 1, "seura": 3, "ongelmat": 7, "v\u00e4in\u00f6l\u00e4n": 1, "sanotaan": 1, "hakeutumistaan": 9, "would": 1, "nimell\u00e4": 1, "kauppinen": 4, "tavoittelusta": 1, "aihealueittain": 1, "yst\u00e4vyyksin\u00e4": 1, "asetetuista": 1, "heelt\u00e4": 1, "poiketen": 1, "rinen": 1, "suhteet": 5, "rakentuu": 14, "rauhanturvaoperaatioilla": 1, "kauan": 1, "tekij\u00f6in\u00e4": 2, "nykyisin": 9, "kuvitteellisten": 1, "empiri": 1, "rikastavat": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "m\u00e4kel\u00e4": 4, "arvostusta": 1, "lomakkeen": 1, "tutkittaessa": 2, "uuden": 18, "lisuutta": 1, "henkil\u00f6st\u00f6osasto": 1, "tutki": 27, "operaatioita": 3, "t\u00e4minen": 1, "paluuta": 1, "kulttuurinen": 3, "1990": 2, "kehitt\u00e4\u00e4": 16, "returning": 1, "teemahaastattelua": 1, "ongelmia": 9, "vaikea": 4, "tuot": 1, "1262014": 1, "sainv\u00e4lisyyten\u00e4": 1, "suom": 1, "valtiolta": 1, "sotilaalta": 2, "muodostamaksi": 1, "seattle": 1, "arvokysymyksi\u00e4": 1, "toimintakontekstia": 1, "kauheaa": 1, "jatkuvaa": 2, "tarinan": 1, "esiintyy": 3, "psychologically": 2, "massa": 1, "tutkintoaan": 1, "analysointiin": 1, "tutkimusaineistona": 1, "konkretisoitui": 1, "gradu": 1, "mainittujen": 4, "2062014": 1, "mattomana": 2, "filosofisena": 2, "esittiv\u00e4t": 1, "tapaturmariskit": 1, "enhancement": 1, "tutustumisen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ilt\u00e4\u00e4n": 1, "varauduttu": 1, "tyyppitarinassa": 3, "joukkojen": 7, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoituksen": 1, "verovapautta": 1, "karikatyyrien": 1, "lusajan": 1, "pit\u00e4isi": 1, "dotuksiin": 1, "lait": 1, "rationaalista": 1, "teht\u00e4v\u00e4l\u00e4ht\u00f6j\u00e4": 1, "kriisinhallintaorganisaatioiden": 3, "ammatillista": 1, "l\u00f6t": 1, "nosti": 3, "on": 760, "hanne": 1, "onnellinen": 1, "tiinkin": 1, "typologioiden": 1, "uskalsin": 1, "areas": 3, "viel": 1, "rotaatiovaihto": 2, "raportointiin": 1, "6\u20137": 4, "turvallisuusasiat": 1, "pohjautuva": 1, "kommunikaatiotaidot": 1, "kolmannen": 2, "esille": 9, "kokeneita": 1, "ilmanlaajuisiin": 1, "tieteenaloille": 1, "kulttuurien": 4, "hakeutuneiden": 4, "oikeudelli": 1, "pitk\u00e4kestoisena": 1, "naisrauhanturvaajien": 1, "palvelusteht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "ammatinvalintaan": 1, "vahvistamisen": 1, "kouluttamiseen": 2, "vastaus": 1, "projects": 1, "konfliktialueilla": 4, "created": 2, "merkitty": 1, "purkaminen": 1, "olevat": 4, "asuminen": 2, "rauhanturvaaminen": 17, "lapsuuden": 6, "analysoimista": 1, "responsibility": 2, "koskee": 4, "doc": 3, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 3, "kannustavat": 1, "mahdollisti": 2, "123\u2013130": 1, "sotatieteellisen": 2, "sanoo": 1, "esittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "hakeutuvilla": 1, "gal": 1, "kaiken": 4, "yhteis\u00f6\u00f6n": 1, "palvellut": 1, "nopeasti": 4, "ty\u00f6suh": 1, "va": 5, "t\u00e4\u00e4l": 17, "kehitt\u00e4misajatuksiaan": 1, "nousivat": 4, "lisemmiksi": 1, "soldiers": 5, "ohjeistukset": 1, "ominaiset": 2, "koulutuksen": 163, "sante": 1, "eristyneisyydest\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tetty": 1, "pakolaiskysymyksist\u00e4": 1, "pelkistetyt": 1, "toimituskunta": 1, "vahvoja": 1, "vaikuttaisivat": 1, "osaamiseen": 3, "itse\u00e4ni": 1, "k\u00e4sitteist\u00e4": 1, "aloimme": 1, "esimerkillisi\u00e4": 2, "perille": 1, "2016": 5, "kuolla": 1, "recherches": 1, "ritellyist\u00e4": 1, "piirteit\u00e4kin": 1, "organisaatioita": 2, "kona": 1, "sotatietei": 1, "parantamisesta": 5, "lomalentoyhteytt\u00e4": 1, "lupapyynn\u00f6n": 1, "kuluneiden": 1, "arjen": 22, "jorma": 2, "rakentavasti": 1, "altruistiset": 3, "hyksi\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4": 4, "nyppii": 1, "rajoitteisiin": 1, "raivola": 2, "toimivat": 7, "gerry": 1, "selkiytetty\u00e4": 1, "tamperensis": 1, "laajentavat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "keskeytt\u00e4miseen": 1, "517\u2013520": 1, "tehty": 5, "osastrategia": 1, "partiointiin": 1, "toi": 27, "saksasta": 1, "ohjaajakseni": 1, "perinteisesti": 3, "lopulta": 5, "sosiaalisen": 7, "suojella": 2, "arkip\u00e4iv\u00e4isess\u00e4kin": 1, "ty\u00f6t\u00e4ni": 1, "voimavaroihin": 1, "finland\u2019s": 1, "edustamisena": 1, "know": 1, "tavoitteensa": 1, "puit": 1, "miehitt\u00e4mil": 1, "tiedotustilaisuuden": 1, "kertomuksiaan": 1, "tattelu": 1, "tunteeseen": 2, "httpwwwsocialworkercomjswvecontentview9065": 1, "partanen": 5, "filosofisten": 1, "minuutin": 1, "suostumuksella": 1, "toisiinsa": 4, "alueista": 1, "normiston": 1, "rikastuttavista": 1, "vaatimuksia": 8, "toistuva": 1, "omistan": 1, "unifil-rauhanturvaamisoperaation": 1, "yksiselitteisimp\u00e4n\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kohtia": 1, "p\u00e4iv\u00e4rahan": 1, "sanottuna": 1, "truce-keeping": 1, "tarinoille": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "law": 6, "millainen": 9, "s\u00f6ll\u00e4": 1, "kailu": 1, "tilannekuva": 1, "lanne": 1, "taulukoita": 1, "itses\u00e4\u00e4tely\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4asial": 1, "todentuntuisuus": 2, "informantin": 4, "ryhm\u00e4": 1, "syin": 1, "toimintaymp\u00e4ris": 3, "alueelliset": 3, "rauhaanpakottamisoperaatio": 1, "rahoitettua": 1, "oikeuttamien": 1, "sodan": 42, "ominaisesta": 1, "abstrahoimaan": 1, "tavuuskriteeriin": 1, "jatkettiin": 1, "avata": 1, "104-105": 1, "saavutta": 1, "kyett\u00e4v\u00e4": 2, "keinoja": 2, "infrastruk": 1, "edellytett\u00e4vien": 1, "alueellisten": 1, "huomatessani": 1, "standardit": 1, "kumminkin": 1, "todettava": 2, "muutenki": 1, "perinteet": 1, "hankaluutta": 1, "l\u00e4hett\u00e4minen": 1, "lisia": 1, "elokuuta": 1, "el\u00e4m\u00e4nhallintataitojen": 1, "tavoitteet": 10, "haetaan": 1, "den": 13, "rantaan": 1, "toyhteiskunnan": 1, "k\u00e4sittelyn": 1, "yhtenev\u00e4i": 1, "syvent\u00e4\u00e4": 1, "nelj\u00e4st\u00e4": 1, "seuraamaan": 1, "puolustusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "innostavan": 1, "kriittisemmin": 1, "vaitiolo": 1, "osaava": 1, "omiin": 3, "httpwwwicrcorgengresourcesdocumentsstatementgeneva-conventions-statement": 1, "m\u00e4\u00e4rittelevien": 1, "osoittamana": 1, "viivoja": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n\u00e4ni": 4, "tietolipas": 1, "luonne": 24, "ymm\u00e4rt\u00e4misprosessissa": 1, "asiantuntijaty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "toisten": 2, "event": 1, "vuodet": 2, "verrat": 1, "rien": 1, "voitaisi": 1, "sankareilla": 1, "vaativimpien": 1, "neuvoo": 1, "takia": 5, "olin": 10, "ty\u00f6n\u00e4": 1, "kuvattiinkin": 2, "vapaaehtoisesti": 5, "positiivisista": 2, "suorittajasta": 1, "kyll\u00e4stymiseen": 1, "poistettu": 1, "siviilikriisinhallinnan": 7, "turvallisuusriski": 3, "kest\u00e4misen": 1, "suunniteltuun": 1, "asetta": 3, "negatiivisen": 1, "haluavaan": 1, "jonka": 32, "luettavat": 1, "kriittiselle": 1, "rauhanturvaymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "ty\u00f6skente": 4, "dollisuutena": 3, "yhteis\u00f6llinen": 1, "t\u00e4lleen": 1, "sis\u00e4ltyvi\u00e4": 1, "ratessaan": 1, "suhteissa": 2, "telun": 1, "l\u00e4hi-id\u00e4st\u00e4": 1, "asepalvelukseen": 3, "taidot": 1, "atkinson": 4, "v\u00e4ltytty": 1, "asettavan": 1, "mekanistinen": 1, "toimijoita": 3, "vahvistumisesta": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 2, "soveltamaan": 1, "asuinoloihin": 1, "kyst\u00e4": 1, "santahaminassa": 1, "siviilihenkil\u00f6n\u00e4": 1, "operaatiokohtaiseen": 1, "kiehtovalta": 1, "tavoitteena": 23, "keloa": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteeseen": 2, "562014": 1, "48-73": 1, "from": 4, "tetusti": 1, "arvo": 1, "rationaalisuutena": 1, "kriisinhallintaorganisaatio": 1, "rovaikutuksessa": 1, "talous": 3, "merkitykset": 21, "kartoitettiin": 1, "osalle": 4, "tommi": 5, "l\u00e4pik\u00e4ynti": 1, "oppijoiden": 1, "t\u00e4llaista": 1, "edustaminen": 1, "johtamiskulttuuri": 1, "lux": 1, "eds": 14, "pohdinnalle": 1, "erinomaisesti": 1, "l\u00e4kin": 1, "toimista": 1, "tutkimuseettisen\u00e4": 1, "kyseenalaista": 1, "ruuntua": 1, "avustus": 1, "tasa-arvoisten": 1, "puutetta": 1, "kokemusten": 7, "rauhanturvaoperaatioihin": 7, "liikuttaessa": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 5, "ajattelua": 5, "laajentamiseen": 1, "hegemoninen": 1, "vakituisen": 1, "haastateltavieni": 1, "tilanteen": 18, "aino": 1, "reijo": 1, "selkiytyminen": 1, "lun": 2, "ty\u00f6teli": 1, "ilmi\u00f6i": 1, "sattui": 1, "naisille": 1, "kohteitaan": 1, "tarkastelemaan": 2, "erittely": 1, "vaihteluntarpeena": 1, "selected": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isesti": 2, "toimintavalmius": 1, "inspiroiva": 1, "kriisinhallintatoiminnot": 1, "arvostus": 2, "mink\u00e4": 3, "suhteelli": 1, "yleisesti": 7, "keskei": 1, "miest\u00e4": 1, "kehitysapu": 1, "k\u00e4ytt\u00e4y": 1, "v\u00e4t": 2, "toimiksi": 1, "rekrytoida": 1, "yst\u00e4vilt\u00e4": 1, "matkasta": 1, "perehdytyskoulutuksena": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 2, "60\u201365": 1, "k\u00e4sitekategoriat": 1, "ilmainen": 1, "mil": 1, "dytt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "inhimillisell\u00e4": 1, "kenen": 3, "tarkasteleva": 3, "enemm\u00e4n": 20, "rekrytoimisen": 1, "neen": 1, "mukseen": 2, "taisteleminen": 1, "hankkijaksi\u2019": 1, "luotettavuuspohdinnassa": 1, "olosuhtei": 1, "kuullessa": 1, "para": 1, "selvitt\u00e4nyt": 1, "susarja": 1, "yht\u00e4kki\u00e4": 1, "merkityskategorian": 1, "ylempi": 1, "kriisinhallintaty\u00f6": 1, "opiskeltuna": 1, "vuorinen": 1, "luvulla": 2, "el\u00e4m\u00e4kerta-aineistoon": 1, "naamatuttuja": 1, "teoksen": 1, "sun": 1, "ihailevina": 1, "kuoleman": 2, "suoje": 1, "4\u201312": 1, "toisinaan": 3, "tiedostetaan": 1, "tuneisuutta": 1, "osattaisiin": 2, "voimaannuttavana": 1, "vyn": 1, "kolttosia": 1, "toimialueelta": 1, "historical": 1, "t\u00f6alueiden": 1, "loukkausep\u00e4i": 1, "taustateorioista": 1, "peutumista": 1, "osa-aluee": 1, "auttoivat": 1, "mintakulttuurissa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 1, "koulutusj\u00e4rjestelmien": 2, "sotatoi": 1, "ihmisk\u00e4sityksell\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 2, "ylenemisen": 2, "aseista": 1, "hy\u00f6dylliseksi": 1, "peutuminen": 1, "oppimisella": 1, "teiskunnalle": 1, "2\u20133": 8, "joillekin": 1, "rauhoittamiseen": 1, "british": 1, "ol": 1, "selviytymiseksi": 5, "selkkauksissa": 1, "ratkaisemiseksi": 1, "toisia": 2, "toteutin": 2, "kieli": 1, "suori": 1, "vuosikymmenin\u00e4": 2, "tappioluvut": 1, "arkity\u00f6n": 2, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 5, "tutkineet": 1, "jokaiselle": 2, "v\u00e4linearvona": 1, "asepalveluksensa": 1, "ryhmittym\u00e4t": 1, "operatiivinen": 2, "toimijoihin": 1, "tice": 1, "hirvonen": 2, "reseource": 1, "ty\u00f6urallaan": 1, "keudenmukaisuuden": 1, "parhaimmassa": 1, "ent\u00e4": 4, "tulee": 22, "koulutukseensa": 1, "kuksen": 1, "tekeminen": 5, "silja": 1, "nestys": 1, "sotasankareihin": 1, "traumaper\u00e4isten": 1, "hoik": 1, "luckmann": 2, "kansojen": 2, "yst\u00e4vi\u00e4ni": 1, "touko": 2, "johta": 5, "teisess\u00e4": 1, "valtioita": 1, "tiet\u00e4myst\u00e4": 1, "yhteiskuntaluokan": 1, "t\u00f6iden": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "tuoda": 4, "economic": 1, "strategy": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "tunnetut": 3, "voimank\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 2, "soveltavan": 1, "rauha": 2, "helsinki": 54, "v\u00e4livuosi": 2, "vastuualue": 1, "afrikkalaisten": 1, "saan": 6, "sitteen": 2, "pana": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 2, "kimusaiheena": 1, "k\u00e4yt\u00f6k": 1, "raja": 2, "v\u00e4lil": 4, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 4, "luottaa": 4, "itselleen": 6, "kokonaisvaltaisessa": 1, "katastrofin": 1, "koettuina": 1, "11956": 1, "puhuttaessa": 1, "integroitu": 1, "antavat": 3, "reservil\u00e4istoiminnan": 1, "vaamisessa": 1, "ulkoinen": 1, "asemil": 1, "sodilla": 1, "informantteihin": 2, "yhteisi\u00e4": 3, "elettyjen": 1, "kunnioittaminen": 2, "musluvan": 1, "risskov": 1, "pid\u00e4": 2, "tavoiteltuun": 1, "nelj\u00e4nneksi": 2, "osapuolet": 2, "itsen\u00e4isesti": 2, "l\u00e4htev\u00e4t": 2, "julkaisut": 1, "pyrki": 3, "yhteenveto": 3, "konstruktivismiin": 1, "organisaatiolta": 1, "tieteenalaa": 1, "story": 2, "pitk\u00e4ksi": 1, "opettavaisista": 1, "tarkastelemalla": 3, "hengelle": 1, "lapsuudesta": 4, "frankfurt": 1, "kriisinhallintakoulutuksen": 4, "yleinen": 2, "rajat": 2, "kuormittavuutta": 3, "ihana": 1, "muoto": 1, "tasapainoiseen": 1, "competence": 1, "rauhanturvaamisty\u00f6": 1, "reissusta": 1, "sis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "j\u00e4lleen": 2, "toiveesta": 1, "suorittamisen": 2, "huomioitaviksi": 1, "halukkuutta": 2, "helm": 1, "uskollinen": 1, "ilmi": 4, "luominen": 3, "luotta": 1, "prevention": 2, "tiettyj\u00e4": 2, "aseelli": 1, "sari": 1, "39\u201351": 1, "kouluttava": 1, "manage": 1, "otettava": 1, "naisrauhanturvaajat": 1, "syv\u00e4ll\u00e4": 1, "10-vuotiaasta": 1, "vitt\u00e4miseen": 1, "merkityksellisen\u00e4": 3, "vaativina": 2, "vaihtavat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 2, "positiivisin": 1, "my\u00f6nt\u00e4nyt": 1, "paula": 2, "etuoikeutenaan": 1, "kielenkielten": 2, "kaikissa": 2, "\\n\\ntutkimuksessa": 1, "olemassaolo": 1, "memory": 2, "nime\u00e4\u00e4": 1, "melkein": 2, "vapaaehtoisuuden": 3, "komulaista": 1, "onko": 9, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "rauhanturvaty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 21, "jolla": 6, "l\u00e4hett\u00e4miseksi": 1, "palvelevan": 2, "ominaispiirteisiin": 1, "enemm\u00e4": 1, "hanna": 2, "misiin": 1, "hills": 1, "valikoituivat": 1, "rekrytoiminen": 1, "haavoittuneita": 1, "maisteri": 1, "sinnittelij\u00f6ill\u00e4": 1, "guba": 8, "professional": 3, "asioihin": 1, "totesin": 3, "kehitt\u00e4misaja": 1, "arvostami": 1, "valvominen": 1, "useammassa": 1, "taustakoulu": 1, "selkiytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 3, "liittyneet": 1, "mahdollisesta": 2, "suunniteltuna": 1, "v\u00e4livuotta": 2, "hoito": 1, "omaksi": 3, "voisiko": 2, "halutessa": 1, "tioihin": 1, "rauhanturvateht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 19, "puolisosi": 2, "asiantuntijuutta": 4, "tyytyv\u00e4inen": 2, "saavuttamaan": 1, "division": 2, "lehtom\u00e4ki": 3, "parantajana": 1, "vaih": 2, "avo-avioliitossa": 1, "pyrkivien": 3, "tialueella": 1, "viidenneksi": 1, "oikeu": 1, "siirtymiss\u00e4": 1, "vaikutuksesta": 3, "ilmansota": 1, "tekij\u00f6ist\u00e4": 2, "ihmiskuvaa": 1, "taus": 1, "korkeana": 1, "antaa": 9, "kriisiytyminen": 1, "turvaty\u00f6t\u00e4": 1, "konstruktionismiin": 1, "kognitiivi": 1, "lepoon": 1, "yhteis\u00f6\u00e4": 5, "seuraavasta": 1, "l\u00f6n": 2, "vapaus": 1, "tarkoita": 2, "arviointiperusteet": 1, "neuvottelukunnan": 1, "turvatoiminta": 1, "koulutusprosessin": 1, "lautteen": 1, "1282009": 1, "k\u00e4rjistyv\u00e4t": 1, "etsin": 1, "annettujen": 2, "muodostuvan": 2, "keruun": 1, "sopeutumiseen": 2, "strate": 1, "ker\u00e4\u00e4misen": 1, "outi": 2, "j\u00e4rjestely": 1, "aalinen": 1, "saaminen": 3, "valikoituu": 1, "pitki\u00e4": 1, "opiskella": 2, "muistaa": 2, "analysoituani": 1, "muotoja": 2, "selviyty\u00e4": 1, "tuolloin": 5, "lau": 1, "leen": 2, "motivaatiopsykologian": 1, "poik": 1, "armees": 1, "alakategorian": 1, "taan": 14, "malaisten": 1, "toimintatapoina": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "tulokset": 24, "naturalistic": 1, "perus": 3, "korostaneen": 1, "kompetenssialueena": 1, "normit": 3, "taulukoiden": 2, "64\u201371": 1, "12\u201326": 1, "intervention": 5, "yksil\u00f6llisi\u00e4": 4, "aikaansaamasta": 1, "yhteiskunnallinen": 2, "2000-2001": 1, "esiintynyt": 1, "rauhallinen": 3, "saavuttamiseen": 2, "ker\u00e4tty": 4, "suomen": 49, "counter": 4, "viihtynyt": 1, "hakiessa": 1, "sankarius": 1, "oireita": 3, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4upseeriliitto": 1, "kertomuksista": 1, "bryssel": 2, "jatkotutkimuksen": 5, "vilkko": 2, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "pakotteiden": 1, "sosiaalistavana": 1, "asiantuntevista": 1, "kokonaisuutta": 1, "kansalaiselle": 1, "temaattiseen": 1, "keskusteluista": 1, "t\u00e4\u00e4": 32, "rauhanrakentamisessa": 1, "finnish": 15, "ke\u00e4ksi": 2, "poissuljet": 1, "kotiinpaluu": 1, "sopivaksi": 1, "vuorovaikutustaidot": 4, "deadly": 1, "monitahoisuuteen": 1, "rauhanturvaoperaatiot": 3, "tunnistettavien": 1, "olipa": 1, "varusmiespalveluksensa": 1, "vakuuttuneeksi": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 2, "sivistyksellisten": 1, "kokevansa": 1, "laajemmatki": 1, "operaatiossa": 9, "heikkil\u00e4": 2, "mahdollisuudella": 1, "rauhanturvakoulutukseen": 3, "porkkana": 1, "taitoja": 3, "n\u00e4kemysten": 4, "viett\u00e4\u00e4": 1, "sopeudu": 1, "s\u00f6n": 1, "antamista": 1, "joskus": 2, "mille": 1, "palkkataso": 2, "joista": 12, "suuri": 6, "m\u00e4\u00e4rittelee": 8, "l\u00e4hett\u00e4en": 1, "24\u00a7": 1, "vaadittujen": 1, "tulevissa": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 1, "varten": 10, "165-176": 1, "valikoituneimmista": 1, "vi\u00e4mist\u00e4": 1, "turefi-fi": 1, "taistelutilanteeseen": 1, "rauhanturvaamistoiminnan": 4, "kuntoon": 1, "vakauttamiseen": 1, "commander": 1, "todellisuudesta": 2, "kansa": 2, "individuaalisia": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alueille": 1, "tasapainoa": 1, "34-41": 1, "selviytymist\u00e4": 2, "perehdytty\u00e4ni": 1, "h\u00e4nen": 15, "training": 17, "vaamisesta": 1, "portointiin": 1, "realistic": 4, "kiinnitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "taustoja": 1, "mahdollistanut": 2, "t\u00e4t": 1, "tattelut": 2, "analyyseja": 1, "n\u00e4h": 3, "nikander": 8, "kriisinhallintateht\u00e4": 1, "252013": 1, "tapani": 1, "korkea-koulu": 1, "oppia": 3, "lusjaksoonsa": 1, "altruistisina": 1, "sijoittumisesta": 1, "varma": 1, "k\u00e4\u00e4nnekohtiin": 1, "tuntia": 4, "kaikilla": 1, "76-77": 1, "langholtz": 7, "alueita": 2, "alalta": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 1, "taitotasot": 1, "toimineita": 1, "uhreja": 1, "mukautumiskvalifikaatio": 1, "asenteensa": 1, "sirpalesuojaan": 1, "el\u00e4m\u00e4ker": 2, "waletsky": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4vill\u00e4": 1, "jakaantuu": 5, "tuloksellisuutta": 1, "avaan": 1, "vahvan": 3, "keskeisi\u00e4": 4, "pyrkiv\u00e4t": 1, "lis\u00e4\u00e4": 12, "kattava": 1, "britt": 4, "perustaa": 2, "el\u00e4m\u00e4kertanarratiiveista": 2, "lausumilla": 1, "l\u00e4hetett\u00e4v\u00e4n": 1, "todettu": 11, "netelmi\u00e4": 1, "kylm\u00e4n": 4, "alaista": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 1, "terveysk\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 1, "viestint\u00e4v\u00e4lineiden": 1, "kanssak\u00e4ymiseen": 1, "k\u00e4sitteiden": 8, "koostuu": 1, "historiasta": 1, "peruskirjan": 9, "conventions": 1, "johdanto": 3, "jerome": 6, "puhdistusten": 1, "ruoan": 1, "hanturvateht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "framework": 1, "odotusten": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 2, "humanitaarisilla": 2, "el\u00e4m\u00e4ntarinaosuudella": 1, "sanoa": 11, "2007": 50, "vaarallisissa": 2, "united": 29, "haastattelutilanteeseen": 1, "halusin": 4, "kainalossa": 1, "pottamiseksi": 1, "kokonaisvaltaisesti": 2, "riitt\u00e4v\u00e4": 11, "pyrkinyt": 14, "tiittula": 7, "pataljoona": 2, "343\u2013344": 2, "gabrielle": 1, "asiaksi": 1, "eduksi": 4, "vihan": 5, "tekemist\u00e4": 1, "operatiivisen": 3, "haastattelumateriaalini": 1, "menopelej\u00e4": 1, "aikuisuudesta": 2, "linjattu": 1, "s\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 1, "m\u00e4ntavoitteen": 1, "traumatisoivat": 1, "tressi": 1, "painottamista": 1, "vaihteli": 3, "kahdessa": 1, "muuttua": 4, "vaihe": 5, "miettim\u00e4\u00e4n": 2, "harjoitus": 1, "kuulunut": 1, "b-luokan": 1, "n\u00e4yttiv\u00e4t": 2, "suostumuk": 1, "rauhanturvateht\u00e4vist\u00e4": 3, "dinoimana": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "ma": 1, "pohjaa": 1, "organisaatio": 1, "working": 10, "palve": 4, "laskuun": 1, "rauhanturvaajapataljoonan": 1, "koulutusjakson": 1, "175-180": 1, "rauhanturvaty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 1, "yleisell\u00e4": 2, "taloudellisesta": 1, "toimihenkil\u00f6": 2, "oikeuttamana": 3, "toveri": 1, "viointia": 1, "t\u00f6it\u00e4": 7, "kuvauksen": 3, "mahdollisuuteen": 3, "ajoi": 1, "different": 2, "korkeampaa": 1, "perustettu": 2, "sujuivat": 2, "toimivilta": 1, "teemoittelun": 1, "monelta": 1, "rehellisesti": 1, "kilostostrategiapdf": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4ni": 1, "miehelt\u00e4": 1, "lisuudella": 1, "vieras": 1, "2014b": 2, "aineiston": 60, "kertovat": 1, "haluaa": 2, "kaikilta": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 3, "isovanhempien": 1, "linjauksia": 2, "palkat": 1, "tarkastelevaan": 1, "prosessia": 5, "kaveripiiri": 1, "vuodesta": 3, "m\u00e4\u00e4": 2, "statement": 1, "olemassaoloon": 1, "perusyksik\u00f6iden": 1, "perheemme": 2, "s\u00e4vytt\u00e4\u00e4": 1, "ty\u00f6llistynyt": 1, "vateht\u00e4vien": 1, "arvostetussa": 5, "valmiudesta": 1, "universitet": 1, "m\u00e4\u00e4rittyiv\u00e4t": 1, "raha": 1, "kuunteleva": 1, "var": 1, "ty\u00f6tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "perusteella": 10, "koulutuksellisen": 1, "puolisoo": 1, "2330": 1, "riitt\u00e4vi\u00e4": 1, "konfliktiksi": 1, "hanturvaty\u00f6n": 4, "ilmapiiri": 2, "nelj\u00e4": 7, "piiriss\u00e4": 2, "vim\u00e4ki": 1, "kunnallisen": 1, "taustasyyt": 1, "sotilaana": 2, "tiedotettiin": 1, "kansainv\u00e4lisen": 24, "toimivia": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 4, "kaltaista": 1, "tyksellisi\u00e4": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4misen": 1, "teen\u00e4": 1, "marsha": 2, "loma": 2, "yhteiskuntaan": 1, "104\u2013106": 2, "identiteettien": 1, "kasvattien": 1, "rajallinen": 1, "lainauksista": 1, "listetty": 1, "lis\u00e4": 2, "opinnoilla": 1, "a112003": 1, "tunnettuja": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 2, "saharan": 1, "monikult": 1, "opintojen": 8, "saavutettavissa": 1, "tutkimuslaitos": 1, "suuresti": 3, "lua": 1, "saadulla": 1, "samaan": 2, "ammattitaitoon": 1, "electronic": 2, "teltavan": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4misen\u00e4": 1, "riitt\u00e4vyyden": 5, "m\u00e4ki": 1, "perusl\u00e4ht\u00f6kohtia": 1, "teit\u00e4": 1, "kirjoitettua": 1, "turvin": 4, "toimintanaan": 1, "salasuon": 2, "otsikkotasolla": 1, "form": 2, "mattitaidosta": 1, "lisuuden": 2, "ihmistieteisiin": 2, "parem": 1, "organisaatiotason": 2, "koulutustoimintaan": 1, "vastaaminen": 3, "tavalla": 17, "tulkintoja": 4, "haasteiden": 20, "tyt": 1, "rakentajina": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "osan": 3, "kirjoita": 1, "tutkimuksesta": 3, "kertoja": 2, "comparative": 1, "misen": 10, "sivistys": 1, "k\u00e4ytetyt": 2, "saamisen": 2, "selvityksen": 1, "perusl\u00e4ht\u00f6kohtana": 4, "kuvattaessa": 1, "kielikoulutuksen": 1, "luotettavuudesta": 1, "54-66": 1, "2015c": 1, "58\u201365": 1, "kyseiseen": 1, "ty\u00f6skente-lyn": 1, "tahtia": 1, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 2, "tarinaosuudet": 1, "third": 2, "v\u00e4liin": 1, "kuormittavien": 7, "popperilaisen": 1, "hyv\u00e4ksytyt": 1, "asemansa": 2, "veydenhuoltoon": 1, "k\u00e4ytin": 3, "teid\u00e4n": 1, "totuudellisuuteen": 1, "kokoavia": 1, "being": 2, "saamaa": 1, "tahdon": 10, "yll\u00e4tt\u00e4viss\u00e4": 1, "laadulliset": 1, "ammatillisen": 2, "p\u00e4i": 2, "tekemiseen": 7, "tutkimukseen": 17, "alkuna": 1, "rauma": 1, "roolimallina": 1, "entisen": 1, "keuksista": 1, "hanturvaty\u00f6st\u00e4": 2, "toisuus": 1, "voivat": 23, "kahdella": 1, "seuraavasti": 1, "el\u00e4m\u00e4kerroissa": 3, "osaajaksi": 1, "palveluteht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "miota": 1, "vaajaksi": 6, "sumi-nen": 1, "el\u00e4m\u00e4ntarinat": 1, "alkuvuosien": 1, "selviytyneens\u00e4": 1, "ranta": 2, "asu": 1, "139-140": 1, "esitiedot": 1, "avainhenkil\u00f6s": 1, "tarkkuutta": 1, "tanja": 2, "yhteydenpitomahdollisuuksien": 1, "eettisen": 6, "kriisinhallinnassa": 1, "musselosteita": 1, "aluepoliit": 1, "rahoittami": 1, "haaste": 10, "perustamisen": 3, "raportoinnin": 1, "sek\u00e4": 594, "preventive": 1, "vastaavalla": 2, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "toimitin": 1, "suhtautumistapa": 1, "kriisinhallinta-operaatioiden": 1, "lt": 1, "mista": 12, "69\u201372": 2, "teoksessa": 31, "suppea": 1, "lemaan": 1, "vuoropuhelussa": 1, "infor": 4, "tuleva": 1, "samankaltaisuuksien": 1, "puuttuminen": 4, "pys\u00e4hty\u00e4": 2, "elektroninen": 1, "mahdollisuutena": 19, "kotimaa": 1, "tasks": 1, "alaistensa": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 7, "rajoittuu": 2, "turvaoperaatiossa": 1, "joukko-osaston": 1, "kyky\u00e4ni": 1, "kerran": 6, "ehk\u00e4isev\u00e4": 1, "tarkoitusta": 2, "oikeudenmukai": 1, "h\u00e4nnisen": 1, "kotiutettiin": 2, "mish\u00e4iri\u00f6t": 1, "lapsuus": 1, "seppo": 3, "p\u00e4ivien": 1, "kriisinhallintakeskuksen": 1, "dattamisena": 1, "reaktioina": 1, "aiheuttavien": 1, "fil": 1, "ty\u00f6koke": 3, "demokratioiden": 1, "auton": 3, "aikaisempaa": 1, "sijoittuminen": 4, "l\u00f6yh\u00e4ksi": 1, "v\u00e4hent\u00e4mist\u00e4": 1, "pragmaattisuuden": 2, "httpwwwcmcfinlandfidown": 1, "sinkkuna": 2, "rintamalta": 1, "opin": 1, "ainoat": 1, "2922012": 1, "rakentamista": 5, "kunnos": 1, "kansalainen": 1, "tullessa": 1, "rauhoittaa": 1, "sivii": 2, "mattomiin": 1, "rauhan-tur": 1, "rohkeasti": 1, "medicine": 3, "k\u00e4rsimyksen": 2, "suuden": 5, "kuvauksiksi": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 2, "raskasta": 1, "analysoinnissa": 1, "uusien": 4, "vaikeista": 1, "kutustutkimus": 1, "j\u00e4rkytt\u00e4v\u00e4n": 1, "merkityksellisyydelle": 1, "kuormittavat": 11, "vaoperaatiota": 1, "voimaantumista": 1, "perhe-el\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 1, "itsekseen": 1, "vet\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "tutkittavaan": 1, "kohtaavat": 3, "yhteiskuntatieteellisess\u00e4": 1, "painottuvat": 1, "el\u00e4m\u00e4nalue": 1, "saannin": 1, "erillinen": 1, "artikkelikokoelmat": 1, "voisivat": 2, "viss\u00e4": 3, "siviilikrii": 2, "tottunut": 1, "erilaisiin": 4, "kysymyksenasetteluihin": 1, "19112014": 2, "haasteelliset": 1, "toimintakyvyksi": 1, "122\u2013125": 1, "selv\u00e4t": 1, "uhkia": 1, "osaaminen": 15, "52\u201355": 2, "rajoittaminen": 1, "operaatiosta": 2, "vaiheena": 2, "233\u2013234": 1, "sopeuduttava": 1, "siirtynyt": 1, "seuraavat": 1, "toa": 3, "rekrytoinnilla": 1, "analysed": 2, "tutkimuksista": 2, "kolmanteen": 3, "ongelma": 2, "merkityskategoriaa": 1, "kulttuurisesti": 2, "heikentynyt": 1, "suorittamaan": 1, "laiksi": 1, "laajentaa": 4, "joudutaan": 2, "toistuvia": 1, "puututtu": 1, "l\u00e4htevill\u00e4": 1, "n\u00e4hden": 2, "uusia": 14, "mahdolliset": 7, "kutsutaan": 3, "n0": 2, "hallitsevat": 1, "rahoittamisella": 1, "nuoruudesta": 3, "ammatillisia": 3, "pysyminen": 1, "luulin": 2, "sis\u00e4ll\u00f6n": 4, "sanotulla": 2, "t\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tuloksissa": 2, "pojat": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ys": 1, "holstein": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 2, "riippumattomia": 2, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "edustajia": 3, "ty\u00f6hyvinvoinnin": 5, "p\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "esitt\u00e4mien": 1, "lisiin": 1, "kasteltaessa": 1, "tarvittavien": 2, "humanitarian": 7, "suuren": 1, "g\u00e4ht\u00e4\u00e4": 1, "rauhanturvapolitiikkaa": 1, "kuvailtiin": 1, "after": 2, "terveydenhoidollisiin": 1, "ness\u00e4": 1, "73-74": 1, "koti-suomen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliseen": 1, "n\u00e4is": 1, "muotoaan": 1, "purhonen": 5, "internati": 1, "informantti": 3, "seurustelisin": 1, "havaitsemia": 1, "1987": 16, "peruskommunikointi": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4lle": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 6, "involving": 1, "tarinaan": 1, "siirtyess\u00e4": 1, "pidettiin": 18, "yklla": 2, "yleens\u00e4kin": 1, "onnistunut": 3, "historia": 7, "mielenterveysongelmia": 1, "haluun": 2, "olennainen": 2, "stein": 1, "hakumenettely": 1, "hallintaa": 3, "henkil\u00f6st\u00f6\u00e4": 4, "kasvattamista": 1, "lukijalle": 3, "edellytt\u00e4\u00e4": 29, "kriisinhallintaty\u00f6ss\u00e4": 2, "oikeasti": 1, "henkil\u00f6llisyys": 2, "vastustanut": 1, "rekrytoidun": 1, "poliisin": 1, "kaukana": 2, "mykset": 1, "lasten": 14, "sanoin": 1, "todentuntuisuuteen": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 1, "pysyv\u00e4sti": 1, "vaikutusta": 6, "toimintakykyisyyteen": 1, "ydinteht\u00e4v\u00e4": 1, "koittaa": 1, "palautej\u00e4rjestelmi\u00e4": 2, "esimer": 2, "asiantuntemukseen": 1, "strategista": 3, "armaments": 2, "ty\u00f6sken": 4, "v\u00e4li\u00e4": 1, "ty\u00f6skentelevist\u00e4": 2, "sotilasorganisaatioissa": 1, "infrastructure": 1, "kulttuuria": 2, "viestint\u00e4\u00e4": 1, "selviytyy": 1, "pes\u00e4muna": 1, "maailmansota": 1, "voi": 87, "tarjoavat": 1, "risto": 8, "haasteellisten": 2, "jaettiin": 1, "kysely": 1, "1442013": 1, "her\u00e4nnyt": 1, "tyst\u00e4": 3, "built": 2, "johtamisominaisuutta": 1, "ny": 3, "rauhanturvaoperaatioalueella": 1, "toimintakyky": 20, "olosuhteiden": 22, "traumakokemusten": 1, "rakentamia": 1, "kiireisimpin\u00e4": 1, "2006": 33, "tulemisesta": 1, "kohdistettuja": 1, "tiede": 1, "viittaus": 1, "l\u00e4hteneen": 1, "kiinnitett\u00e4v\u00e4n": 2, "sellaista": 2, "helped": 1, "kannustimien": 17, "rauhanturvaa": 30, "mission": 3, "rauhanturvaorganisaatiossa": 2, "oikeusvaltioiden": 1, "geneva": 1, "45\u201348": 1, "koskevat": 4, "soveltuvuushaastatteluiden": 1, "mennus": 1, "voimank\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "suhtautumiseen": 1, "is\u00e4nmaallisuudesta": 1, "painos": 3, "el\u00e4m\u00e4nvaihetta": 2, "hoitotiede": 1, "sinut": 2, "valtiota": 2, "noora": 2, "ethics": 2, "merkitt\u00e4vin": 1, "ensiksi": 1, "case": 1, "basic": 1, "tynj\u00e4l\u00e4": 2, "el\u00e4m\u00e4kertatraditio": 1, "liikuntakipin\u00e4n": 1, "maailmassa": 1, "mahdollistamalla": 2, "el\u00e4m\u00e4nkulkuihin": 1, "images": 1, "sotilaalliseksi": 1, "j\u00e4seneksi": 1, "kokemukset": 14, "sotilaallisiksi": 1, "ylivireys": 1, "p\u00e4\u00e4semiseksi": 1, "roolissa": 1, "esiymm\u00e4rryksen": 3, "tyypilliset": 4, "mikko": 7, "el\u00e4m\u00e4nko": 2, "rauhanturvakoulu": 1, "juhlakirja": 5, "palkkaus": 1, "tuksessa": 1, "mukaellen": 2, "orientoituneisuus": 1, "karjalainen": 3, "hypoteeseja": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n6": 1, "avoliittoa": 1, "tarkastella": 15, "avaamista": 1, "rauhanturvaturvakoulutuksen": 1, "kansainv\u00e4lisell\u00e4": 4, "kunnioittavalla": 1, "strategiatasoon": 1, "suunnittelu": 2, "voimaannuttavien": 4, "edellytt\u00e4nyt": 2, "tulisi": 27, "johdonmukaisuutta": 1, "varustautua": 1, "teiss\u00e4": 1, "konfliktialueelle": 7, "teemahaastattelulla": 2, "least": 2, "pienist\u00e4": 2, "marja": 3, "tumista": 2, "turvallisuustilanteen": 1, "humanitaariset": 2, "ammatin": 1, "lis\u00e4\u00e4minen": 8, "varus": 1, "huttiin": 1, "rauhanturvaoperaation": 50, "pystyn": 1, "kuvan": 4, "siviilien": 4, "ptk": 1, "kielelliset": 1, "positiivisella": 1, "uhkasta": 1, "laspuolen": 1, "kohdemaassa": 1, "sopeutumiselle": 1, "man": 8, "informanteiksi": 1, "etuuksia": 1, "l\u00e4hestymistavassa": 1, "mahdollisuuksiin": 3, "kokemuksilla": 2, "suurten": 3, "p\u00e4iv\u00e4t": 1, "507-530": 1, "mie": 2, "yst\u00e4vist\u00e4": 1, "mit\u00e4": 43, "rajaama": 1, "olot": 1, "suvalmiuksia": 1, "kirjallisuudessa": 3, "siviilihenkil\u00f6in\u00e4": 1, "juurensa": 1, "koulu": 14, "vaikuta": 2, "peacekeeping": 37, "yksit": 1, "hanturvaoperaation": 1, "aikakaudelle": 1, "kriisinhallintaosaamista": 1, "vaa": 2, "kentely\u00e4\u00e4n": 1, "atrocity": 1, "10\u201312": 1, "fyysist\u00e4": 7, "ministry": 1, "odotuksia": 3, "rttv": 1, "puolusutusvoimien": 1, "kallinen": 1, "aseistettujen": 1, "rajoitettuun": 1, "a10": 1, "ulkopuolisten": 1, "rooleja": 1, "taustatutkintooni": 1, "strategies": 2, "westport": 3, "henkil\u00f6st\u00f6johtamisen": 2, "jatkuvassa": 2, "eiv\u00e4t": 32, "t\u00f6st\u00e4": 1, "heinz": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisongelmat": 4, "joten": 3, "tarve": 7, "munikaatiosta": 1, "lahjakkaina": 2, "m\u00e4\u00e4n": 1, "samankaltai": 2, "todellisesta": 1, "missiles": 1, "resurssien": 1, "pyritty": 5, "merkkin\u00e4": 1, "kriisinhallintatoimijoista": 1, "tenkaan": 1, "jatai": 28, "suunnitteluosaston": 1, "jarno": 1, "anselm": 1, "teydenpito": 1, "ohjaamaan": 1, "militar": 1, "t\u00f6n": 1, "h\u00e4n": 32, "puheloinen": 1, "asemien": 1, "bernadotte": 1, "operations": 17, "suoritin": 1, "kokemukselle": 1, "v\u00e4lille": 7, "597\u2013591": 1, "huvittelu": 1, "kuvatessaan": 1, "ar": 7, "raatiokohtaista": 1, "jatkosodassa": 1, "osallistumisp\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1, "omakotitaloon": 1, "saatuaan": 1, "perehdytyskoulutuk": 1, "kasaantuu": 1, "tutkimuskohdettaan": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4lle": 1, "sopimuksiin": 1, "tuloksia": 13, "oikeudenmukaisuuden": 3, "gerd": 3, "mielenterveysongelmiin": 1, "t\u00f6voimana": 1, "t\u00f6k\u00e4\u00e4n": 1, "todellista": 2, "j\u00e4lleenrakentamisen": 1, "nojautuvat": 2, "tuva": 1, "dista": 1, "heterogeeninen": 1, "kekoon": 1, "pys\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "440\u2013448": 4, "narratiivis-el\u00e4m\u00e4kerrallinen": 1, "tupakointi": 1, "ottamisen": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 1, "aiheuttamia": 1, "yhteismitallisia": 1, "kest\u00e4": 1, "kerronnasta": 11, "tuurisessa": 1, "hyvinvointiin": 2, "claes": 1, "riisumista": 1, "decoster": 3, "instituution": 3, "195\u2013205": 1, "tehtiin": 1, "aiemmat": 2, "kirjoittamisprosessin": 1, "lomilla": 1, "itsetuntemusta": 1, "eulle": 1, "kommunikointi": 2, "mandaatin": 6, "hyv\u00e4\u00e4": 9, "teeseen": 2, "minna": 1, "laallisia": 1, "sis\u00e4ltyi": 1, "onhan": 3, "sitteiden": 1, "henkil\u00f6st\u00f6strategiassa": 1, "luottamuksellista": 2, "teksti195519550008search5bpika5d82f1955search5btype5dpika": 2, "omaksuminen": 3, "kentelyss\u00e4": 1, "keutuivat": 1, "kunniateht\u00e4v\u00e4": 1, "suuntaus": 1, "teemahaastattelu": 1, "posttraumaattisia": 1, "kumppaninsa": 1, "antaen": 1, "oikeuss\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "saattaa": 19, "kot": 1, "viihtyminen-viihtym\u00e4tt\u00f6myys": 1, "sateenvarjomaisena": 1, "suomalainen": 16, "ennaltaehk\u00e4ise": 1, "aineistolainauksia": 1, "174\u2013175": 1, "henkil\u00f6kohtaisten": 1, "vahvistuneen": 1, "soveltuvuusarviointien": 1, "ml": 1, "valmiu": 2, "stres": 1, "brunerin": 2, "m\u00e4\u00e4ritellyiss\u00e4": 1, "v\u00e4symys": 1, "aiemmissa": 2, "esitettyjen": 1, "reflektoida": 2, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "reserviupseereilta": 1, "edut": 1, "jonku": 2, "tekniikka": 2, "opinnoistaan": 1, "ajasta": 1, "yleist\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 3, "mainitut": 11, "kaksi": 15, "toimintatavoissa": 7, "lukija": 1, "eettisyys": 6, "sanotut": 2, "annetut": 6, "kil\u00f6vahingot": 1, "hakemusten": 2, "pidemp\u00e4\u00e4n": 1, "arvionsa": 1, "saman": 4, "kolmas": 2, "palvelussuhteen": 3, "laajemmat": 1, "terveys": 2, "tapahtuvat": 1, "ratkaisuista": 1, "pyrkimyksen\u00e4\u00e4n": 1, "vakaus": 1, "konfliktialuleella": 1, "kuulut": 2, "esitt\u00e4miss\u00e4ni": 1, "tehd\u00e4": 18, "jalkapohjien": 1, "perilaista": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyll\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistapoina": 1, "keskeytt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "tavista": 1, "state-building": 1, "haastatteluun": 3, "olennaiset": 1, "operaatioalueelle": 1, "dollisesta": 1, "httpwwwunorgenpeacekeepingdocumentsoperationslistpdf": 1, "sotilaskoulutuksella": 1, "440\u2013441": 1, "sis\u00e4isiin": 1, "helpottamisesta": 1, "kotiposel": 1, "rekrytoitavien": 1, "parantamiseksi": 1, "konstruoivat": 1, "merkityksenantoa": 1, "osallistuu": 1, "k\u00e4skettyjen": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "tasapainoinen": 2, "valtioiden": 22, "persoo": 1, "sosioekonominen": 1, "hyvinvointia": 1, "kriisinhallintaoperaatiot": 4, "evolution": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteisyytt\u00e4": 1, "t\u00e4st\u00e4": 3, "nassa": 2, "ty\u00f6toverit": 1, "lukemaan": 1, "v\u00e4ltt\u00e4mi": 1, "porukoiden": 1, "vakaut": 1, "m\u00e4rrys": 1, "logiikka": 3, "herman": 1, "kaikkia": 1, "selvitty": 3, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "osallistui": 3, "haasteellisen": 1, "sukulaisilta": 1, "el\u00e4m\u00e4nkulkuun": 1, "suoriutumista": 2, "osaamiseesi": 1, "liian": 12, "ehk\u00e4": 6, "kiksi": 2, "ylitaloa": 1, "t\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "luaineistoon": 1, "valtaosa": 2, "uran": 3, "edellytyksen\u00e4": 5, "porukka": 1, "kielellist\u00e4": 1, "palkkakehitys": 1, "koulutusj\u00e4rjestel": 1, "korostuivat": 1, "uuvuttavasta": 6, "suomella": 1, "s\u00e4\u00e4televien": 1, "tyyppi\u00e4": 1, "edelt\u00e4vien": 1, "pragmaattista": 1, "erityispiirteist\u00e4": 1, "sireni\u00e4": 2, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4isesti": 1, "esittelen": 4, "ethnological": 1, "tarvitse": 1, "marjan": 2, "ilmaisuja": 2, "perusoikeuksiksi": 1, "tasapainottamisena": 1, "van": 9, "el\u00e4m\u00e4nalueita": 1, "korkeakouluopintojen": 1, "kemuksia": 1, "kriisinhallintaoperaatioiden": 3, "yhten\u00e4isen": 1, "vamisena": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksiin": 1, "voimin": 2, "tulla": 5, "m\u00e4\u00e4rittiv\u00e4t": 1, "pelkis": 1, "kuvioon": 1, "opittuun": 1, "nousi": 3, "n\u00e4kyv\u00e4n": 1, "pataljoonan": 10, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "toimintakult": 1, "liikkuun": 1, "ajankohdista": 1, "15\u201347": 2, "is\u00e4nmaan": 1, "north": 2, "todettavissa": 1, "osallistumistilastoja": 1, "rantanen": 3, "kehitt\u00e4miskeskus": 5, "asen": 1, "yhteis\u00f6n": 13, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "kokonaisvaltaisemmin": 1, "kriisinhallintaoperaatiossa": 4, "opiskeluarkea": 1, "toimintamuotoa": 1, "helposti": 2, "siirt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kiehtovuutena": 1, "1997": 10, "siviilikriisinhallin": 1, "virolaisten": 1, "sotilaal": 1, "tutkimuseettisen": 2, "olevansa": 1, "objektivistisesta": 1, "kyvyll\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "maskuliinisiin": 1, "siljanen": 16, "samankaltaisina": 2, "34\u201336": 3, "naisia": 2, "monenlaisia": 1, "valmiuksiaan": 1, "tarkasteltuani": 2, "halukkuuden": 1, "rauhanturvaamislain": 1, "informantteina": 1, "aiheuta": 1, "asemoituu": 2, "tutustuu": 1, "kriisinhallintaosaamiseen": 1, "yhteenvetoa": 1, "humanitaarista": 10, "noistaan": 1, "kansallisuuteen": 1, "terveydest\u00e4": 1, "aikaan": 4, "kiinnostuneita": 1, "kohentamaan": 1, "sotilas-pe": 1, "kutsumista": 1, "minimoitua": 1, "tueksi": 6, "pakottamisen": 1, "alkaneeseen": 1, "matkustamisen": 1, "syyt": 15, "tamassa": 1, "reservil\u00e4iset": 2, "luotettavuutta": 8, "unifil-operaation": 12, "yl\u00e4kategoria": 6, "shira": 1, "kohtaavan": 5, "rauhoittuminen": 1, "viisaus": 1, "matine": 1, "l\u00e4hestymistavoille": 1, "ulot": 1, "ajatteluunsa": 1, "mukana": 5, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 3, "edustamisella": 1, "liseen": 1, "konfliktialu": 2, "humanitaaristen": 5, "tella": 1, "mei\u00e4n": 1, "joihin": 8, "v\u00e4liintulo": 1, "dissertation": 1, "21st": 1, "tulkkeja": 1, "samana": 1, "riskeist\u00e4": 2, "totuttuaan": 1, "lahdenper\u00e4n": 1, "palveluksesta": 1, "oikeutta": 2, "tarkempaan": 1, "kuvaavissa": 1, "turvallista": 1, "1a": 1, "johtamiskoulutuksellista": 1, "omana": 2, "vaaminen": 2, "kala": 1, "nature": 5, "tapahtuvien": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4kin": 1, "haastattelutilanteen": 2, "esiintyi": 4, "koulutusk\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 1, "lutusta": 1, "basis": 2, "el\u00e4m\u00e4nkertahaastattelut": 1, "liikuntaharras": 1, "seilij\u00e4ksi": 1, "years": 3, "armeijaan": 1, "autiota": 1, "aikuistumiskehitykseen": 1, "palvelevuuden": 1, "vaikeaa": 1, "analyysej\u00e4": 1, "582011": 1, "kokeilla": 1, "\u00e4killisen": 1, "induktiivisella": 3, "ongelmanratkai": 1, "rajattoman": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 1, "kykenisiv\u00e4t": 1, "murrosik\u00e4": 2, "torjunta": 1, "kasvattamisesta": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "puolustusvoi": 5, "k\u00e4sittelen": 12, "sotavuosina": 1, "takaisin": 1, "kos": 1, "kevyen\u00e4": 1, "tyypillinen": 5, "toimielimet": 1, "huolehdittavaksi": 1, "kotimaataan": 1, "oikeel": 1, "ihailu": 1, "periences": 1, "muodostui": 10, "henkil\u00f6kohtaisista": 1, "s\u00e4ilytys": 1, "alhaisina": 1, "konfliktiolosuhteisiin": 2, "kvalitatiivinen": 1, "toimintaymp\u00e4": 3, "syvent\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ty\u00f6asioihin": 1, "selviytymisest\u00e4": 4, "paikallisv\u00e4est\u00f6n": 4, "vaikuttaa\u2026pienist\u00e4": 1, "k\u00e4sitykseen": 1, "rakentumista": 3, "l\u00e4hestymistavan": 6, "aitous": 1, "malla": 3, "varmistaa": 2, "deksi": 1, "tilanteesta": 4, "vakavia": 1, "kunnolla": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 1, "muistoistaan": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 2, "organi": 1, "ker": 4, "koulutettiin": 1, "httpwwwsipriorgyearbook2008filessipriyb0802pdf": 1, "suuntaan": 1, "tutkimusai": 1, "m\u00e4": 29, "toimialu": 1, "rauhanturvaty\u00f6n": 110, "samankaltaiseen": 1, "konstrukti": 1, "merkityk": 3, "rauhanturvateht\u00e4v\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 2, "kir": 2, "harkinta": 1, "laadullisia": 1, "naan": 1, "mintakyvyll\u00e4": 1, "pit\u00e4mi": 1, "rekrytointitiedon": 1, "koskevaa": 4, "1432004": 1, "sis\u00e4iset": 2, "monikulttuurisessa": 2, "yhteen": 4, "puolustusvoimille": 1, "minut": 3, "yrj\u00f6l\u00e4": 4, "maanpuolustukseen": 1, "kol": 3, "sions": 1, "liitty\u00e4": 3, "kerrallisista": 1, "stressinhallintavalmiuksissa": 1, "palvelusvapaita": 1, "bruner": 6, "merkityksen": 2, "nottua": 1, "sosiaalinen": 8, "aloitus": 1, "itsereflektioon": 1, "kristillisten": 1, "osaatko": 1, "operaatioymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "kohteita": 3, "vaiheisiin": 1, "conlicts": 1, "235\u2013260": 1, "aiheisiin": 1, "k\u00e4sittely\u00e4": 1, "selvitin": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 9, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "huhti": 1, "olennaista": 4, "ottamaan": 3, "mahdollisuuksina": 1, "tyvist\u00e4": 1, "hakeutumassa": 3, "rakensin": 1, "esiintyvyydest\u00e4": 1, "tykist\u00f6rykmentin": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 1, "tuun": 1, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 1, "koulutuksensa": 1, "goals": 4, "selkiytymist\u00e4": 1, "politiikka": 1, "vaikutuksista": 2, "liittyv\u00e4ss\u00e4": 2, "realistinen": 5, "selvitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyn": 2, "uu": 2, "hakutoivettaan": 1, "sipil\u00e4n": 1, "33\u201342": 1, "method": 4, "ylitt\u00e4\u00e4": 1, "osaamiskeskuksena": 1, "jakautuu": 2, "vaarallisen": 1, "rauhanturvaajina": 7, "teo": 2, "certainty": 1, "osais": 1, "alakatego": 1, "teht\u00e4vist\u00e4": 1, "identifioiminen": 1, "luonteena": 1, "musiikinopettajat": 1, "asian": 4, "yksityisyydest\u00e4\u00e4n": 1, "kulkua": 2, "vuo": 2, "matkansa": 1, "k\u00e4sityst\u00e4\u00e4n": 1, "service": 4, "seikkailuna": 2, "el\u00e4m\u00e4lt\u00e4": 2, "william": 1, "sotatilanteeseen": 2, "organisaation": 13, "hor": 1, "rajattu": 2, "yksil\u00f6tasolla": 2, "tuovia": 1, "n\u00e4k\u00f6piiri": 1, "mantit": 1, "valmistavia": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 2, "as": 26, "ruumissuhteen": 1, "ty\u00f6skennelleet": 2, "kiehtovana": 3, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "tehokkaita": 1, "facing": 1, "kyr\u00f6": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4neet": 1, "t\u00e4v\u00e4t": 1, "perintei": 1, "el\u00e4m\u00e4kerta-aineiston": 2, "fronesis": 1, "tuvan": 1, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4n": 1, "rauhanturvaamislaki": 1, "riskins\u00e4": 1, "1400-luvulta": 1, "maanpuolustus": 2, "osoittamaan": 2, "valmiuksistaan": 1, "t\u00e4ydent\u00e4nyt": 1, "ravintolan": 1, "tukien": 1, "luottamuksen": 1, "hierarkkisessa": 1, "s\u00e4ilyyk\u00f6": 1, "hanturvateht\u00e4v\u00e4n": 1, "asevoimat": 1, "kuolintapauk": 1, "m\u00e4ntilanteensa": 1, "pelon": 1, "kertaosuuteen": 1, "oppien": 1, "lincoln": 22, "kunnioittamisen": 2, "koettuja": 9, "tarinansa": 1, "altruistisiin": 1, "urakehityst\u00e4": 1, "keskusteluina": 1, "kriisinhallintateht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "perustamaan": 1, "protestoida": 1, "sattunut": 1, "harkitaan": 1, "vertaileva": 2, "muuttuu": 1, "teeltaan": 1, "responsibilities": 1, "post-soviet": 2, "korostu": 1, "yksil\u00f6lle": 3, "maailmoista": 1, "kokemuksensa": 1, "koulutukseen": 19, "tanut": 1, "tutkimushaastattelu": 1, "tiin": 7, "haastatteluissa": 2, "tutkimusteht\u00e4vieni": 1, "henkist\u00e4": 2, "lis\u00e4ten": 3, "sairauden": 1, "ratkai": 3, "valmiuksia": 16, "rekry": 5, "kielitaidostaan": 1, "kyseisess\u00e4": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4n": 1, "kehityst\u00e4": 1, "mediation": 1, "tiedostamisena": 1, "rauhaan": 5, "ratkaisevasti": 1, "interna": 1, "court": 1, "operaatiotaidoista": 1, "paikallisia": 4, "erojen": 3, "julkisesti": 2, "sama": 2, "paluukes": 1, "moraalisten": 1, "kuvattu": 27, "kuvioista": 2, "haglund": 4, "moral": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimuksia": 1, "kokemukseksi": 1, "kyseen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lliset": 1, "seuraten": 1, "heroes": 1, "universi": 1, "pidempi": 1, "toivon": 1, "ty\u00f6skennelleiden": 2, "edellytt\u00e4mi\u00e4": 2, "luokiteltu": 2, "stressireaktioita": 2, "raportoimalla": 1, "vaikeuksia": 2, "kannustaneet": 1, "noudattivat": 2, "p\u00e4tevyysvaatimuksista": 2, "kehitt\u00e4misajatuksia": 3, "vapaaehtoiseksi": 1, "book": 2, "lisista": 1, "sipri": 3, "20122012": 1, "jak": 1, "rauhanomainen": 1, "ylenemist\u00e4": 1, "riefing-tyyppinen": 1, "httpfindarticlescomparti": 1, "moraalinen": 2, "hyv\u00e4n\u00e4": 4, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4t": 1, "asia": 10, "vaiheissa": 1, "kitsee": 1, "turvallisuusneuvostoa": 2, "j-e": 1, "rajapinnat": 1, "tunnistaa": 4, "pohdintaprosessi": 1, "kuvaamaan": 2, "ulottuvat": 1, "tarpeidensa": 1, "nykyisell\u00e4": 1, "tietoyhteiskunnan": 1, "henkil\u00f6st\u00f6lleen": 1, "maanpuolustuskorkea": 3, "tilaallisia": 1, "koskeva": 5, "konstruktivismiksi": 1, "etel\u00e4-libanonissa": 1, "sinkku": 1, "informaatiota": 4, "tarkastelen": 12, "tutustumaan": 3, "sis\u00e4ll\u00f6llisesti": 1, "developing": 2, "rajapinnan": 1, "kilpaile": 2, "kuva": 8, "avustustoiminnan": 1, "go": 1, "sotilasseurakunnan": 1, "uusin": 1, "tarkistaminen": 1, "avoimen": 4, "mandaatteja": 1, "storytelling": 1, "suorituskyky": 3, "luomiin": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "poi": 1, "saapumisiaan": 1, "jotakin": 2, "teht\u00e4v\u00e4kohtaisena": 1, "yleiskoulutus": 3, "riskej\u00e4": 5, "nova": 1, "raskaaksi": 1, "hannu": 2, "linjaukset": 2, "missyill\u00e4": 1, "kansainv\u00e4li": 5, "koulunk\u00e4ynnin": 2, "alan": 2, "rauhanturvaoperaatioista": 1, "toim": 33, "kertomukseen": 1, "70\u201381": 2, "kielitaitoon": 1, "wider": 1, "gjerstadia": 1, "rauhanturvateht\u00e4v\u00e4n": 16, "ajankohdat": 1, "pyskologisina": 1, "talentum": 1, "rauhanturvaoperaatioilta": 1, "adolescents": 1, "etuja": 1, "noin": 31, "merkityksellisyydest\u00e4": 1, "haastattelijan": 4, "etujen": 3, "itsepuolustuslajia": 1, "t\u00f6ist\u00e4": 1, "kuuluu": 6, "kasvamisena": 2, "iltat\u00f6ihin": 1, "teesinsa": 1, "toimivien": 3, "hir": 1, "t\u00e4ydent\u00e4miseen": 1, "kategorian": 5, "operation": 6, "ethnic": 1, "kysyj\u00e4n": 1, "tapaan": 1, "physical": 2, "konfliktitilanteessa": 6, "erityisosaaminen": 1, "ty\u00f6ntekoon": 1, "informaationa": 2, "vaarantaa": 1, "terveysk\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "v\u00e4ltt\u00e4": 1, "mat": 5, "osallistuvista": 1, "kolmesta": 2, "1970-luvun": 1, "ajatellaan": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 59, "sotak\u00e4sitykset": 1, "ajoittaisiin": 1, "mapaikka": 1, "vuosikymmenen": 3, "r\u00e4s\u00e4nen": 1, "yhteis\u00f6iss\u00e4": 1, "meksianto": 1, "rauhanturvapalveluksen": 1, "kar": 3, "k\u00e4sitteel": 1, "nuorisokodista": 1, "valmen": 1, "informatiivisuuden": 1, "tarvi": 2, "muutti": 2, "mintakyvyn": 2, "vaty\u00f6n": 2, "loukkaantumiset": 1, "suomessa": 22, "opera": 1, "esimiestasolla": 1, "faculty": 2, "tioiden": 4, "suomalaisena": 1, "teddybears": 1, "karikatyyrin": 1, "he": 20, "rekrytoimiselle": 1, "niis": 1, "avustusty\u00f6st\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4l": 1, "haasteellisuudesta": 1, "valinnasta": 1, "1984": 2, "ennakoimattomuus": 4, "alkoi": 2, "tulosten": 20, "formanttien": 2, "muuttaessa": 1, "suunnitelmalli": 1, "joukot": 2, "narrability": 1, "j\u00e4lkeist\u00e4": 1, "diplomacy": 1, "perheelle": 2, "burnout": 2, "piiparinen": 7, "luottamuksellisuudella": 1, "peruskompetensseihin": 1, "mielenkiinnon": 7, "henkil\u00f6tietolomakkeen": 1, "kyvyst\u00e4": 2, "harisen": 1, "mokailtua": 1, "kysy\u00e4": 1, "ehdotuksen": 1, "annettuun": 1, "kuntalajeja": 1, "ennakointiin": 1, "oirei": 1, "tyypillisist\u00e4": 2, "toimijoiden": 9, "luovuutta": 1, "koros": 3, "tekem\u00e4tt\u00e4": 1, "yhteiskuntatieteiss\u00e4": 1, "kouluttajuuden": 1, "t\u00f6rm\u00e4t\u00e4": 1, "syntynyt": 1, "tarjottava": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6sosan": 1, "brunswick": 1, "vapaan": 1, "joh": 2, "voimank\u00e4ytt\u00f6": 4, "onnettomuusriski": 1, "asemani": 1, "kev\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "ulkomaisissa": 1, "monitieteisist\u00e4": 1, "asioita": 14, "keskipisteess\u00e4": 1, "arvioi": 4, "conducted": 2, "muutosten": 4, "kokonaisvaltaista": 5, "opiskelijaksi": 1, "aiemmista": 1, "anne": 1, "raporteissa": 1, "vaage": 1, "fyysisi\u00e4": 1, "ilmoitetaan": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 1, "rauhansopimuksen": 1, "22\u201323": 1, "vaikka": 32, "aseita": 1, "el\u00e4m\u00e4nmuutoksista": 1, "rauhanturvayhteis\u00f6\u00e4": 2, "opinnot": 1, "fysikaalista": 1, "julkaistu": 2, "arvoky": 1, "ennakoi": 1, "saadun": 6, "doniassa": 1, "mentaa": 1, "sociology": 2, "sidonnaisuuksista": 1, "simmons": 5, "puhtaasti": 1, "avainhenki": 1, "order": 4, "stressireak": 1, "201\u2013221": 1, "sotatilan": 1, "nuori": 1, "erityiset": 2, "nissinen": 6, "esitt\u00e4misess\u00e4": 1, "puolustusministeri\u00f6n": 5, "ihmisille": 1, "tamminen": 2, "haastatteluhet": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6n": 1, "deb": 1, "jotenkin": 2, "laajuudesta": 1, "kohteena": 11, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4in": 1, "laatia": 1, "kossa": 3, "perhet": 1, "fyysisen": 17, "k\u00e4ym\u00e4ni": 1, "samankaltaisia": 2, "toisaalta": 8, "suunnittelun": 2, "tutkittavan": 11, "interviews": 3, "haastavana": 1, "\u00e4rtyneisyys": 1, "realistiseksi": 1, "ilmenee": 2, "s\u00e4i": 1, "j\u00e4senvaltiot": 2, "asiantuntijuudeksi": 1, "389-396": 1, "korostavan": 1, "varmistetaan": 1, "kehitt\u00e4nyt": 3, "ehk\u00e4isem\u00e4\u00e4n": 2, "selke\u00e4sti": 4, "nyst\u00e4": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 8, "ymp\u00e4rille": 4, "pohdintaa": 1, "odottavat": 1, "puolille": 1, "traumaattisen": 1, "porukkaan": 1, "muitakin": 1, "perustella": 2, "teoreettisia": 1, "aineistoon": 3, "telukierrosta": 1, "hakeutuvista": 1, "k\u00e4sitellyt": 3, "sukupuoliasiat": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 1, "mittaavan": 1, "suuremman": 1, "hoitaminen": 1, "httpwwwunorgenpeacekeepingmissionsunifil": 1, "rotaatio": 2, "tulkitsemiensa": 1, "toimijuudella": 2, "n\u00f6iss\u00e4": 1, "nordisk": 1, "kuormitustekij\u00e4t": 1, "luun": 1, "tarpeista": 1, "seitsem\u00e4nkymment\u00e4": 1, "hakeutuvia": 1, "innok": 1, "mintaa": 1, "projektia": 1, "ronnan": 1, "motivaatiolla": 1, "poissaolleista": 1, "sheltterih\u00e4lyytyksi\u00e4": 1, "tiedotusmenetelmien": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4": 2, "ty\u00f6ns\u00e4": 2, "suojan": 2, "tava": 3, "edell\u00e4": 31, "k\u00e4sitteest\u00e4": 3, "apeldoorn": 1, "reettiseen": 1, "varmistaminen": 1, "voidaan": 91, "perustua": 3, "filosofisiin": 1, "narratiivinen": 4, "l\u00f6yd\u00e4n": 1, "sitilanteita": 1, "searching": 1, "huoltoasemalla": 1, "aloittaessa": 1, "kova": 2, "temaattisella": 1, "kentely": 1, "voivansa": 3, "hallinnan": 4, "tulkinnan": 5, "don": 2, "potentiaalisia": 2, "keskeytt\u00e4neiden": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4n": 1, "tavoiteteorian": 1, "keskeisesti": 1, "odottivat": 1, "mahdollisten": 2, "turvaavan": 1, "pyysi": 1, "leskinen": 78, "vaajilta": 1, "kahtia": 3, "selvi\u00e4miseksi": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "tasapainoisuus": 1, "erityisosaamisesta": 1, "kontekstiin": 2, "pietil\u00e4": 6, "messi": 1, "sietokyky\u00e4": 1, "totaalilaitoksen": 1, "yksitt\u00e4isten": 5, "suoritettuaan": 1, "pit\u00e4is": 10, "kokeilemaan": 1, "trends": 2, "165\u2013180": 1, "suorittaneille": 1, "sovellettu": 2, "omakohtaisesti": 1, "innovations": 1, "sinkko": 5, "liittyiv\u00e4t": 3, "kest\u00e4\u00e4": 5, "katsoin": 1, "s\u00e4hk\u00f6is": 1, "syys": 1, "\\n\\nthe": 3, "risilla": 1, "comment": 1, "ihmeen\u00e4": 1, "kiteytyy": 1, "valvoa": 1, "aineistositaatteja": 2, "112\u2013115": 1, "suppeimman": 1, "d\u00e4\u00e4n": 1, "my\u00f6nteisin\u00e4": 1, "tyiv\u00e4t": 1, "them": 1, "muodostamissa": 2, "kuljettajakoulutus": 1, "kykenevi\u00e4": 1, "alaisuudessa": 5, "sosi": 1, "vidualisaatio\u2013sosiaalisaatio-ongelmana": 1, "meen": 5, "asukkaiden": 1, "rau": 62, "helpottaminen": 1, "kasvattajia": 1, "kovin": 6, "erwin": 2, "tytt\u00f6yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4kin": 1, "monissa": 1, "symptoms": 1, "inhimilli": 1, "loksia": 1, "haitat": 2, "kollektiivisia": 1, "possibilities": 3, "johtajakoulutus": 1, "puolu": 2, "uhattavan": 1, "vasankari": 17, "asiantuntijuus": 9, "onki": 1, "psykologian": 1, "siviilitutkijoilta": 1, "suorittamisesta": 3, "kansalaisyhteiskunnan": 1, "kausaalisia": 1, "lisimman": 2, "seminar": 1, "kitykset": 2, "oppimisprosessien": 2, "konfliktialueen": 18, "tulkitsin": 1, "el\u00e4m\u00e4kerta-aineistoja": 1, "nulle": 1, "kuusi": 4, "palanneet": 2, "perusoletuksia": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 4, "autti": 4, "asemaan": 6, "l\u00e4htiess\u00e4\u00e4n": 1, "mattomaan": 1, "hoittaminen": 1, "tapahtua": 1, "lintakoulutuksen": 1, "samalla": 17, "palatessa": 1, "konfliktintutkimuksen": 1, "52\u201361": 1, "edist\u00e4": 1, "v\u00e4lisiin": 1, "controversies": 1, "ongelmallista": 2, "todenn\u00e4k\u00f6i": 1, "inhimillisiin": 1, "lisen": 5, "kohtaan": 7, "tien": 8, "masennus": 1, "h\u00e4iri\u00f6iden": 1, "peruuntuminen": 1, "miss\u00e4": 5, "nuorena": 2, "mahdoton": 1, "vapauteen": 1, "makedoniassa": 2, "yleisemm\u00e4lle": 1, "haastatteli": 1, "kouluttajuutta": 1, "kell\u00e4": 2, "alasuutari": 8, "k\u00e4sityksens\u00e4": 1, "aseellisten": 3, "ristolle": 1, "lis\u00e4n": 1, "j\u00e4rjestelmiss\u00e4": 1, "koulutuk": 7, "tapojen": 20, "l\u00e4ht\u00f6maassa": 1, "horisontti": 2, "painottavatkin": 1, "kuvattujen": 4, "conclusion": 2, "behavioral": 1, "luotet": 1, "jatkaa\u2026": 1, "burnout-oireista": 1, "noi": 2, "ty\u00f6ntekoa": 1, "ryhm\u00e4n": 3, "ajoneuvojen": 1, "perustein": 1, "t\u00e4\u00e4n": 3, "litaidosta": 1, "tarkasteltu": 3, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 2, "t\u00f6jen": 1, "hakemusvaiheella": 1, "factors": 1, "kahdeksan": 2, "keskusteltu": 1, "ampumakoulutus": 3, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 3, "2671945": 1, "muodostettujen": 3, "perheest\u00e4\u00e4n": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 9, "tattelun": 3, "kuljetustoimintaan": 1, "kehitt\u00e4misen": 28, "dun": 1, "p\u00e4\u00e4esikuntaan": 1, "lulle": 1, "puoli": 2, "vi\u00e4": 2, "valituksi": 3, "rauhanturvavuodesta": 2, "kuliiniset": 1, "annettuihin": 1, "tiesi": 1, "suurin": 5, "kokemusasiantuntijuuttaan": 1, "sosiologia": 1, "mua": 3, "sector": 1, "narratiivi": 1, "sellanen": 3, "uralla": 4, "puolustusministeri": 2, "h\u00e4\u00e4p\u00e4iv\u00e4": 1, "taikka": 2, "kohteissa": 1, "pa": 2, "lektiivista": 1, "19291999": 1, "kontakti": 1, "korostui": 1, "l\u00e4htevien": 4, "suomelta": 1, "high": 2, "neisiin": 1, "hein\u00e4kuussa": 1, "vaaja": 3, "varmistamalla": 1, "9-47": 1, "sis\u00e4isess\u00e4": 1, "lomailemalla": 1, "kulttuurinsa": 2, "opiskelivat": 1, "kohdetta": 1, "arkea": 4, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4n": 1, "riippuen": 5, "valmennus": 1, "mahdollisim": 1, "l\u00e4hetysty\u00f6ntekij\u00e4n": 1, "asiantunti": 2, "suuhun": 1, "tuureissa": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4": 1, "kokonaisvaltaisen": 7, "yhteist\u00e4": 5, "puuttumista": 1, "operaatio": 2, "rauhanturvaor": 1, "tutkimuseettinen": 17, "ammattioppilaitokseen": 1, "laitos": 20, "salmela-aro": 5, "takyvyn": 1, "viljell\u00e4": 1, "johtami": 1, "peruspiirteit\u00e4": 1, "kun": 35, "tietoisuuteen": 1, "tasapainoilemista": 1, "tavoitellaan": 2, "parantaisi": 1, "muistuttaa": 1, "henkil\u00f6kohtaisena": 3, "tyypillisimmin": 1, "sensa": 2, "royl": 1, "tiet\u00e4myksest\u00e4ni": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 2, "kietou": 1, "ep\u00e4tietoisuus": 1, "psyyken": 1, "vapaaehtoisina": 1, "seurustelevana": 1, "vaikutti": 1, "london": 4, "mainen": 1, "organisaatioihin": 3, "kriisinhallintatoimintojen": 1, "toimialakoulutus": 3, "tuntemukset": 1, "koulutusajattelu": 1, "armeija-aikaa": 1, "haastattelukierrosta": 1, "mis": 1, "puhuttu": 1, "hy\u00f6tymotiivi": 1, "varjolla": 1, "huomioiduksi": 1, "sivonen": 1, "rioittain": 1, "ammattikorkeakoulututkinto": 1, "aate": 1, "henkil\u00f6st\u00f6ryhmien": 3, "puolison": 3, "tarpeelliseksi": 1, "yhdist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "teemaattisiin": 1, "hanturvaajana": 2, "vasti": 1, "tasapuolisesti": 2, "testien": 1, "oulu": 2, "rapisee": 1, "tila": 3, "noste": 1, "lempilajissaan": 1, "mainituista": 2, "koulutustason": 1, "erot": 18, "analyysiin": 2, "edess\u00e4\u00e4n": 1, "tell\u00e4": 1, "kriisin": 11, "suhteen": 3, "l\u00e4htee": 1, "\u00e4killi": 1, "critical": 1, "siviiliel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 3, "ty\u00f6tovereiden": 1, "egon": 1, "syv\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 2, "jalainen": 3, "sissa": 5, "tiedostamalla": 2, "pedagogy": 4, "formoinnin": 1, "tulituksia": 1, "meid\u00e4n": 2, "spiraalimainen": 1, "hl\u00f6": 1, "vaihtelevat": 4, "siviiliammattitaustaisilla": 1, "onnel": 1, "p\u00e4\u00e4sis\u00e4lt\u00f6alueet": 2, "kuuluviin": 1, "motivaatioperusta": 1, "ks": 186, "poselta": 1, "painottunut": 1, "kysymyksiin": 3, "vuokrakaksioon": 1, "\u00e4idin": 1, "kielitaidon": 1, "vanttia": 1, "1948": 2, "monipuoliseksi": 1, "huttunen": 2, "yritt\u00e4j\u00e4": 1, "tuntijuus": 1, "kuvaamalla": 1, "vastaavuuteen": 2, "psyykkis": 1, "koettu": 5, "seulominen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "not": 1, "keskuudessa": 3, "2009": 126, "uudelleen": 12, "subjektiivisuuden": 1, "nytki": 1, "l\u00e4hestymistavalla": 1, "rauhanturvatoimintaa": 3, "joitettuna": 1, "koulutusten": 1, "allekirjoittaneelta": 1, "rekrytointia": 2, "hakemisen": 1, "niiden": 32, "testaus": 4, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "saattamisessa": 1, "loppuraportti": 1, "muina": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4n\u00e4": 1, "viett\u00e4isin": 1, "valtio": 6, "ler": 1, "distettu": 1, "sujuu": 1, "t\u00e4ydenn\u00e4n": 1, "ratkaisuille": 1, "alojen": 1, "avioliitossa": 1, "osaamattomuuteen": 3, "keskiluokkaisessa": 1, "potentiaali": 1, "liianki": 1, "tuntemuksen7": 1, "t\u00e4ydent\u00e4minen": 1, "hakeutumismotivaatiota": 3, "suhdetta": 2, "koulunk\u00e4ynti": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajan": 1, "el\u00e4m\u00e4kerto": 1, "samoin": 5, "tutkimusluvalla": 1, "material": 6, "metodinsa": 1, "taustatiedot": 2, "toteutuvat": 1, "johtamisesta": 2, "viit": 1, "aikaansaamiseksi": 1, "proceedings": 1, "tarkemmin": 5, "ty\u00f6skentelyolosuhteiden": 1, "sairastelu": 1, "karttumisesta": 1, "huomioinut": 1, "luonteeltaan": 20, "haastattelutapa": 1, "tiedossa": 2, "yksitt\u00e4isess\u00e4": 1, "oaks": 7, "nationalities": 1, "nakin": 1, "yhteenvedoksi": 1, "subjektiviteetin": 1, "muutaman": 2, "tutkimuslupapyynt\u00f6\u00f6n": 1, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "selviytym\u00e4\u00e4n": 1, "civilians": 2, "lee": 1, "kollektiiviset": 1, "kentamiseen": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerroissaan": 1, "kuukautta": 3, "kuulostamia": 1, "tarina": 7, "sellaisen": 1, "tukemina": 1, "kohde": 3, "are": 5, "l\u00e4n": 1, "mittaisen": 1, "joilla": 7, "suhteiden": 5, "tarinassa": 1, "matkamme": 1, "ethos": 1, "lukion": 1, "rakennet": 1, "kennell\u00e4": 1, "oppimisen": 14, "perim\u00e4ns\u00e4": 1, "raitasalo": 2, "jasta": 1, "paremmuutta": 1, "ty\u00f6motivaatio": 1, "liberalismi": 1, "liittyviin": 7, "ep\u00e4varmuutena": 1, "rauhanrakentaminen": 1, "kutakin": 5, "vuorovaikutusongelmia": 1, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 1, "liittynyt": 1, "teemme": 1, "poltella": 1, "mieli": 1, "ai": 12, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "henkil\u00f6st\u00f6n": 23, "koulutusteemojen": 1, "ideologisista": 1, "huolehtia": 1, "advancement": 3, "ydin": 2, "tehty\u00e4": 2, "seikkoja": 1, "vertailu": 3, "millaisilla": 1, "v\u00e4hi": 1, "listuminen": 1, "my\u00f6hemmin": 1, "rauhanturvaamisoperaatiot": 1, "jari": 2, "oppi": 3, "systemaattinen": 1, "ominaisuuksia": 9, "vaatimuk": 2, "v\u00e4est\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "tala": 3, "suunnitelma": 2, "s\u00e4lt\u00e4\u00e4": 1, "toimiensa": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 1, "11482": 1, "eteneminen": 1, "laskemisesta": 1, "henkeen": 1, "miehuusihanne": 1, "oivaltavia": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 1, "perustuu": 12, "keinoksi": 1, "tyyppitarinaan": 2, "pakkasesta": 1, "muuta": 6, "vuosijulkaisu": 1, "horisontaali": 1, "1942013": 1, "vaihtoehtoa": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 3, "kin": 3, "perusvaatimuksia": 2, "teoriaa": 4, "mainittua": 1, "tutkimusotteen": 1, "selitet\u00e4\u00e4n": 2, "el\u00e4m\u00e4nkaaren": 2, "sopeutunut": 1, "l\u00e4htemisell\u00e4": 1, "vallank\u00e4ytt\u00f6n\u00e4": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseksi": 1, "mista4": 1, "pyrkiv\u00e4n": 2, "luku": 5, "kotimaan": 11, "leadership": 2, "toimintatapoihin": 2, "mus": 6, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 4, "hakeutumisesta": 13, "kaikista": 2, "turvavuoden": 1, "olen": 45, "l\u00f6yty\u00e4": 2, "uwe": 1, "kategoriaksi": 1, "psykologinen": 1, "verrata": 2, "tunnistivat": 1, "kertomusta": 2, "ennakoida": 4, "kuvaukset": 10, "securing": 1, "vesa": 5, "muutamassa": 1, "totaalinen": 1, "tutkimusosasto": 2, "sotakokemuksia": 1, "hengess\u00e4": 1, "sodanomaisessaymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "irtiottoon": 2, "l\u00e4inen": 2, "itsevarmuutensa": 1, "ruokailua": 1, "hakien": 2, "kehitysyhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alueiksi": 4, "kerrontaansa": 2, "sissi": 1, "opitaan": 1, "yhteydenpito": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysille": 1, "lentomat": 1, "palvelusteht\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "rauhoittamaan": 2, "el\u00e4m\u00e4nsuun": 1, "kannusti": 1, "mental": 1, "sotilaspsykologinen": 1, "voimank\u00e4ytt\u00f6koulutus": 2, "menness\u00e4": 3, "noudatettaisiin": 1, "sotakokemuksiin": 1, "uuteen": 2, "implications": 1, "vahvoina": 1, "syv\u00e4llisemp\u00e4\u00e4n": 1, "dollista": 1, "israelin": 5, "kentavia": 1, "vakoulutus": 1, "palautumista": 1, "sosiaalis-poliittisen": 2, "yleissotilaallinen": 2, "valintatilanteita": 1, "tyyppitarinoista": 1, "ihmisten": 16, "rauhanrakentamiselta": 1, "esitettyihin": 1, "vaaran": 1, "kysymyksist\u00e4": 2, "hol": 1, "havainnoista": 1, "12872004": 3, "menin": 1, "luonteen": 10, "ty\u00f6pariani": 1, "59-90": 1, "ei-soti": 1, "kohteiksi": 1, "60\u201361": 2, "koulutustausta": 1, "kuvaamat": 10, "t\u00e4vi\u00e4": 2, "everyday": 2, "nineteenth": 1, "k\u00e4sitteist\u00f6st\u00e4": 1, "ty\u00f6nantajien": 1, "eik\u00e4": 12, "ber": 1, "riessman": 4, "repim\u00e4n": 1, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 6, "tee": 1, "what": 2, "kemuksena": 1, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "jatkoin": 1, "uskona": 3, "kuunnellen": 2, "luokittelin": 3, "haastateltaville": 2, "keinojen": 1, "lomatki": 1, "kehitt\u00e4mistarpeita": 1, "yhteisen\u00e4": 2, "olona": 1, "edustajien": 1, "olosuhteista": 8, "toimintoja": 1, "haastattelukierroksen": 8, "guest": 1, "herkki\u00e4": 1, "odotuksiasi": 1, "tuntii": 1, "kamista": 1, "valittujen": 1, "selitt\u00e4v\u00e4": 2, "selitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "interviewee": 1, "tutkimustarpeeseen": 1, "selitty\u00e4": 1, "tilannekohtaisten": 1, "l\u00f6ytyi": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "yk-koulutuskeskus": 2, "35\u201354": 2, "ky\u00e4": 1, "misj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "voimaan": 2, "tapah": 1, "itsen\u00e4iseen": 1, "kuin": 33, "noudat": 1, "rekrytoiduissa": 1, "2001": 13, "valta": 1, "yhteydenpidon": 6, "taulukon": 1, "tutkijaan": 1, "asemasota": 1, "yk-valtioiden": 1, "varusmiehin\u00e4": 2, "tarkennettiin": 1, "velusaikaan": 1, "kiintonen": 1, "olisivat": 3, "vuosikymmenten": 1, "kirjalli": 1, "tutkimustradition": 2, "h\u00e4mmen": 1, "562015": 1, "251-265": 1, "konstruktioista": 1, "kriisinhallinty\u00f6h\u00f6n": 1, "lievent\u00e4miseksi": 1, "l\u00e4htiv\u00e4t": 1, "prikaatin": 3, "lukijan": 4, "suomea": 6, "tarkastellut": 2, "process": 9, "oikeudenhoito": 1, "vaikeeta": 1, "keruuseen": 1, "olevaksi": 1, "rauhoittaen": 1, "haasteina": 4, "m\u00e4\u00e4ritet\u00e4\u00e4n": 1, "ryhmittelin": 1, "miusjoukkoihin": 1, "haettaessa": 1, "hirsj\u00e4rvi": 8, "soveltamista": 1, "parantaa": 9, "haettiin": 1, "allekirjoitus": 1, "yhteens\u00e4": 3, "perustuvaa": 2, "strategiasta": 2, "kaisa": 2, "perusteet": 3, "yliopisto-opiskelija": 1, "operaatiokohtaista": 1, "suunnitellaan": 1, "kuormittuminen": 1, "haastateltavat": 7, "suomalaisuutta": 2, "koulutustarpeet": 1, "n\u00e4kuussa": 1, "onnelliseksi": 1, "er\u00e4\u00e4nlaiseen": 1, "toukokuussa": 1, "oma-aloitteisuutta": 1, "p\u00e4\u00e4tynyt": 1, "armeijan": 11, "englantihan": 1, "1912014": 1, "kat": 1, "avaavat": 2, "sairaiden": 3, "rauhanturvajoukoille": 1, "haastatteluiden": 15, "antanut": 4, "laaksonen": 2, "assignment": 2, "lisi\u00e4": 1, "el\u00e4mist\u00e4": 1, "yliopistojen": 2, "teydess\u00e4": 2, "aloittamista": 1, "mahdollisesti": 5, "rekrytoitumisesta": 1, "386-395": 1, "huolellisesti": 1, "raportoinnissa": 1, "reaktioihin": 1, "urheilu": 1, "vaaratilanteille": 1, "hy\u00f6dyllisen\u00e4": 1, "chigagon": 1, "huomiota": 19, "sovinto": 1, "koivat": 1, "kentelyolosuhteet": 1, "puhdistus": 1, "tuovan": 1, "tanteinen": 1, "ei-kielellist\u00e4": 1, "teosta": 1, "operaa": 1, "verran": 5, "14\u201317": 3, "siskolleni": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4": 1, "juuri": 1, "danger": 1, "osallistumismahdolli-suuk": 1, "opintoihin": 2, "aloittaa": 1, "perehdytt\u00e4miseen": 2, "sanottua": 2, "mistavan": 1, "vaatimuksiksi": 1, "ajalle": 1, "kokema": 1, "edist\u00e4\u00e4": 4, "yksil\u00f6llisten": 2, "kiehtova": 1, "stepa": 1, "twice": 2, "edellytett\u00e4vi\u00e4": 1, "yhteis\u00f6": 4, "mun": 11, "valmistavassa": 1, "reinikaista": 1, "majoituksen": 1, "kaltaisia": 2, "turvaamista": 1, "kyl\u00e4n": 1, "hakeutumises": 1, "vahvaa": 1, "mik\u00e4": 27, "masku": 2, "kausi": 2, "action": 4, "mielen": 3, "1941-1944": 1, "siint\u00e4\u00e4": 1, "asiantuntijuuden": 7, "eroina": 3, "32009": 1, "asetun": 1, "luokituksesta": 1, "saa": 17, "haastattelutilanteiden": 1, "hauska": 1, "tukena": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alueet": 19, "suoriutui": 2, "laadun": 6, "tieteen": 4, "k\u00e4ytt\u00e4ytymis": 1, "tilanteissa": 9, "normeista": 1, "corinne": 1, "samista": 1, "availability": 2, "senki": 1, "v\u00e4ltett\u00e4": 1, "2000": 39, "verkkojulkaisussa": 1, "asiassa": 1, "konstruoimaan": 1, "yvonna": 11, "solistisen": 1, "operaatioihin": 5, "toimintakykyyn": 11, "liset": 1, "otteestaan": 1, "omaavista": 1, "yhteisen": 4, "reissulta": 1, "etuk\u00e4teen": 2, "k\u00e4yneet": 2, "niinko": 2, "el\u00e4m\u00e4kertaosion": 1, "rauhanturvaseurakunnalla": 1, "eva": 1, "selvitt\u00e4misess\u00e4": 1, "raportin": 1, "kriisinhallintaolosuhteisiin": 1, "sotilasorganisaation": 2, "part": 4, "lyhyytt\u00e4": 1, "huolellinen": 1, "turvallisuutta": 4, "konfliktia\u2019": 1, "sikymmenien": 1, "rohkeina": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00f6puolensa": 1, "k\u00e4\u00e4nteen\u00e4": 1, "kvalitet": 1, "dagoginen": 1, "vastakkaisia": 1, "turvaaminen": 7, "johtoaja": 1, "perusasioihin": 1, "develop": 2, "tuleekin": 1, "rakennetuissa": 1, "haastattelumallia": 1, "sainv\u00e4lisist\u00e4": 1, "pohdintamahdollisuutena": 1, "kanssanne": 2, "kasaan": 1, "kunnioittavaan": 1, "tutkimusraporttini": 2, "eetosta": 1, "keh\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoituksesta": 1, "lukematon": 1, "koettua": 1, "kuvaamme": 1, "lapsesta": 2, "tuossa": 1, "turhautuminen": 1, "seikkoihin": 1, "dokumentteina": 1, "voimaannuttavia": 5, "litteroin": 1, "lo": 2, "httpformin-originfinlandfipublicdefaultaspxnodeid34631contentlan1cul": 1, "kirkollisen": 2, "rohkeus": 1, "kouluttaminen": 1, "vasta": 1, "kiehtovuuteen": 1, "laajentava": 1, "antoi": 4, "joidenkin": 3, "tutkimaansa": 2, "v\u00e4lityksell\u00e4": 3, "t\u00e4ydennyskoulutusta": 1, "ratkaisemaan": 1, "enempi": 1, "43-71": 1, "parissa": 1, "jarkko": 1, "asemapaikka": 2, "l\u00f6y": 1, "tiedon": 25, "huoli": 3, "noita": 5, "entiset": 1, "ottamista": 1, "haastatteluni": 1, "motivation": 4, "122012": 1, "hyv\u00e4ksymisest\u00e4": 2, "naapurin": 1, "alueellinen": 2, "ajatusmallia": 1, "minulle": 9, "14121955": 1, "siirtyminen": 4, "kroonisiin": 1, "haasteille": 1, "history": 1, "rakenteesta": 1, "rauhaanpakot": 1, "peruss\u00e4vylt\u00e4\u00e4n": 1, "kari": 1, "kotilainen": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 15, "haastatellen": 4, "ty\u00f6skennellyt": 4, "konkreettisesti": 1, "sananmukaisesti": 1, "sotahistorialli": 1, "puolueeton": 3, "vyst\u00e4": 1, "eskola": 11, "totuu": 1, "is\u00e4nmaalliseen": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4": 1, "osuudet": 1, "cambridge": 4, "kriisinhallintaoperaatioista": 4, "rustamisen": 1, "ominaisuutensa": 1, "kaivattu": 1, "v\u00e4liintuloa": 1, "kuvaavat": 23, "siviilikriisinhallintaoperaatioihin": 1, "suunniteltaessa": 1, "perusteluiden": 4, "burnoutia": 1, "inhimillinen": 2, "komennettuina": 1, "voit": 1, "pysymist\u00e4": 1, "sinivuo": 4, "h\u00e4tk\u00e4ht\u00e4\u00e4": 1, "keskeisin": 1, "oikeutensa": 1, "motivoivia": 1, "seikkailu": 3, "kult": 2, "metodologiset": 5, "sankariuden": 22, "type": 3, "maailmanlaajuista": 1, "tymien": 1, "hanturvakokemuksen": 1, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "yhteis\u00f6t": 1, "vaorganisaatiosta": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "strategi": 1, "problematiikkaan": 1, "yksityisesti": 1, "tavoittelevassa": 1, "siviilikoulutus": 1, "viointikriteereit\u00e4": 1, "tuottamisen": 1, "monikulttuuristen": 2, "huomiolle": 1, "aikak\u00e4": 1, "toteutettu": 1, "k\u00f6yhiss\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4riksi": 2, "kohtelun": 4, "korostettu": 1, "lustusministeri\u00f6n": 2, "wallenius": 3, "siin\u00e4": 6, "hoidettu": 1, "tahot": 3, "vastaanottajaa": 1, "ylpeydenaihe": 1, "perusteht\u00e4viin": 1, "vaihdellut": 2, "osoittivat": 3, "purkamisessa": 1, "asiasta": 1, "valitun": 1, "yksil\u00f6llis": 1, "heikko": 1, "arvoilla": 1, "allekirjoittavat": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "instituutioiden": 3, "syliss\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4toimistoon": 1, "todetaan": 1, "ville": 3, "vaukset": 1, "vuorovaikutustilanteiksi": 1, "toimii": 7, "rauhanomaisissa": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4": 2, "lomien": 1, "saattaisi": 2, "paradicmatic": 1, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 1, "tekee": 6, "stressireaktion": 1, "leskisen": 2, "ty\u00f6s": 10, "psykologin": 1, "kulttuurisista": 1, "keskityin": 1, "matkan": 3, "asioiden": 7, "siirty\u00e4": 1, "lomakkeessa": 1, "l\u00e4htev\u00e4\u00e4": 1, "perustellaan": 4, "kemukset": 1, "tyen": 3, "armeijakokemuksista": 1, "maailmankuvaan": 2, "toimintakyky\u00e4\u00e4n": 1, "fliktitilanteissa": 1, "osa-alueeseen": 1, "arvioimalla": 1, "v\u00e4": 2, "du": 1, "moninaisuutta": 1, "vivahteineen": 1, "hyv\u00e4k": 1, "kulkuneuvon": 1, "saamiasi": 1, "14\u201318": 6, "teht\u00e4vi\u00e4": 2, "el\u00e4m\u00e4nalueet": 1, "did": 1, "mahdollisuudelle": 1, "v\u00e4livuotena": 2, "kuvailisit": 8, "vilpitt\u00f6m\u00e4sti": 1, "tuisena": 1, "tullessaan": 1, "armed": 1, "suunnitel": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "jonkintasoisia": 2, "asemapaikan": 1, "rauhanturvaoperaati": 2, "alkuvuosina": 2, "liikkuminen": 3, "kotiutuu": 1, "kuvaus": 3, "kerrotun": 1, "avustamana": 1, "unelmoivasta": 1, "poltettujen": 1, "tulikin": 1, "l\u00e4hes": 10, "k\u00e4sitteen\u00e4": 2, "suojeluvastuu": 4, "yhteyteen": 1, "panssaroitu": 1, "sit": 7, "connel": 2, "eellisiin": 1, "pisimm\u00e4n": 1, "1949": 1, "49\u201356": 1, "hanturvaamiseksi": 1, "asialla": 1, "kannalta": 19, "piha": 2, "loppupalvelusaikaa": 1, "vuorovaikutuksen": 1, "v\u00e4li": 1, "vastaavat": 4, "rotaatioon": 1, "rainer": 1, "yr": 1, "vertailua": 1, "liittyv\u00e4": 18, "tutkimustuloksiin": 1, "seurusteli": 1, "tyytyv\u00e4isyys": 2, "korkeakoulututkinnon": 1, "comprehen": 1, "onnistuminen": 3, "asemoinnin": 1, "kertomuksien": 1, "sodanomaisessa": 14, "uudenlaisen": 1, "mets\u00e4ty\u00f6mailla": 1, "puheenaiheena": 1, "l\u00e4helt\u00e4": 1, "pitk\u00e4lti": 5, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 7, "yhteisty\u00f6terveisin": 1, "position": 1, "toiseksi": 4, "virallisen": 1, "ep\u00e4varmuus": 3, "kyseisen": 2, "modern": 2, "yleismaailmallinen": 1, "ongelmasta": 1, "avustusty\u00f6": 1, "pohdita": 1, "kankaan": 2, "ravitsemussuunnitelmien": 1, "siviiliam": 1, "toiskallio": 46, "narratiiviselle": 2, "kehitykseen": 2, "kimuksen": 2, "operatiivisella": 2, "pereh": 2, "koti-suomeen": 1, "luonteeseen": 4, "alkuvaiheessa": 1, "ekaterina": 1, "vostetussa": 1, "tarkastelin": 4, "kuormittavana": 1, "hanturvateht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "yhteydenotoiksi": 1, "ongelmaksi": 1, "olosuhteisiin": 12, "overrated": 1, "vin": 2, "tulevaa": 2, "strategisena": 2, "olevista": 3, "kansaa": 1, "inhi": 1, "positive": 2, "puolisoani": 2, "taistelee": 1, "asetus": 2, "tisemmalle": 1, "pyh\u00e4": 1, "viihdekulttuurin": 1, "maailman": 15, "toiminta-alueet": 2, "ruokahuoltoa": 1, "kriisinhallintaoperaa": 2, "metri\u00e4": 1, "kie": 3, "mia": 2, "tahon": 1, "esiinty\u00e4": 1, "mukava": 1, "keski-ik\u00e4": 1, "tuloksena": 4, "wei": 1, "pelkonen": 6, "tampere": 8, "ajallisesti": 1, "tyyppitarina": 22, "laajuus": 2, "tapaa": 3, "auki": 1, "haavoittuneiden": 3, "92\u201398": 1, "ristiriitati": 1, "hankintoja": 2, "sotilaat": 6, "mintakyky": 1, "taloudellisen": 13, "kohdatut": 1, "251\u2013162": 1, "sotilasl\u00e4\u00e4ketieteellinen": 2, "unifiloperaatioalueelle": 1, "ohjaaminen": 1, "ty\u00f6njaon": 1, "ett": 3, "haastatteluajankohtien": 2, "t\u00e4rkeit\u00e4": 1, "graphics": 1, "yhteenot": 1, "aiempi": 2, "ty\u00f6skentelyyn": 17, "tutkimusaineistoa": 1, "jatkuminen": 2, "kysymyksell\u00e4": 1, "1332012": 1, "s\u00e4hk\u00f6isten": 1, "urakysymyksiin": 1, "versity": 2, "osoittautui": 4, "huomannut": 1, "kriisinhallinnan": 46, "rauhanturvavuoden": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "kaisuista": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 1, "discipline": 2, "ty\u00f6olosuhteet": 1, "lajityypit": 1, "sotilaita": 2, "py\u00f6rteiss\u00e4": 1, "tarkistaa": 2, "saavutettavan": 1, "sotilasuraa": 1, "ty\u00f6skentelyns\u00e4": 1, "harkiten": 1, "tekniikkaan": 1, "muodostuisi": 2, "ganisaatiota": 1, "ominaisuuksina": 1, "lapin": 1, "rauhanturvaamisesta": 5, "institution": 1, "pysyisiv\u00e4tkin": 1, "siviiliel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "ihmissuhteisiin": 4, "teina": 1, "vakavasti": 1, "v\u00e4n": 7, "76-104": 1, "n\u00e4kyy": 13, "v\u00e4h\u00e4isempi": 1, "695-710": 1, "1362015": 1, "raportoida": 1, "heikkinen": 6, "yhteyden": 1, "henkisi\u00e4": 4, "varusmiespalveluksella": 1, "urapolun": 1, "vuosina2": 1, "challening": 2, "jaavaksi": 1, "sotilasl\u00e4\u00e4ketieteen": 2, "laukkala": 5, "tasavertaisina": 1, "palvelivat": 2, "kansalaisvelvollisuutena": 1, "keskusteluja": 1, "suun": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 15, "s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4": 2, "uutta": 17, "mu": 4, "ongelmista": 1, "haastatte-luista": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 4, "valmiuksiksi": 1, "valppaustason": 1, "toimintaprosesseja": 1, "toiskallio2009": 1, "osallistuvan": 1, "hakijasta": 1, "kaksoisher": 1, "viisautta": 3, "aloitti": 1, "tuki": 2, "painottaa": 1, "toimintakyvyll\u00e4": 4, "kriisinhallintateht\u00e4vien": 2, "opintojaan": 1, "tul": 1, "jaana": 1, "tapa": 7, "verrattuna": 6, "make": 1, "henkinen": 1, "ruusuvuori": 14, "enk\u00e4": 2, "waasa": 1, "likuvituksen": 1, "sotilaspedagogiikalle": 1, "taustatietoja": 2, "opintoja": 3, "prosentti": 1, "temaattisessa": 1, "varustettu": 1, "koulutustoimin": 1, "tutkimusprosessia": 1, "teemoiksi": 1, "konkreettista": 1, "tapahtumak\u00f6yhiss\u00e4": 1, "nime\u00e4minen": 2, "job": 5, "competing": 1, "taisilla": 1, "muodostettiin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 3, "julkistetun": 1, "y\u00f6ll\u00e4kin": 1, "joukoissa": 2, "selv\u00e4": 4, "dollisuuksien": 1, "kansalaistamme": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "turvallisuuden": 9, "nissiselle": 1, "rauhanturvaajakol": 1, "opiskellut": 2, "inter-viewee": 1, "maan": 13, "vuorovaikutuksessa": 2, "rakentuivat": 4, "konflikti": 6, "1979\u20131993": 1, "hemenway": 2, "n\u00e4k\u00f6kul": 3, "perustelut": 6, "alakategorioina": 1, "tutkimuskohteen": 4, "yksityisen": 1, "104\u2013111": 2, "muita": 12, "rakennepiirteet": 1, "yhteisist\u00e4": 1, "poliittisena": 1, "koavana": 1, "korvaamattoman": 1, "k\u00e4sit": 2, "lausunto": 1, "kehittynyt": 1, "rattuani": 1, "liittyyk\u00f6": 1, "kriittist\u00e4": 1, "omaisiin": 1, "ihmeeksi": 1, "taisteluhaudoissa": 1, "saattanut": 2, "\u00e4\u00e4nell\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nhistoriansa": 1, "erillisess\u00e4": 1, "kysy": 1, "sotaan": 7, "helpot": 1, "silti": 4, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 1, "kohdattujen": 4, "ty\u00f6parin": 1, "j\u00e4sent\u00e4v\u00e4t": 1, "tutkimusetiikan": 1, "toimintavalmiusp\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "92-104": 1, "inquiry": 5, "konstruoidut": 1, "v\u00e4liintulon": 1, "hy\u00f6": 2, "48-75": 1, "uskottavuuden": 1, "oikeuksia": 1, "todellisuudessa": 2, "hetkin\u00e4": 1, "ti": 2, "pois": 8, "hanturvaajat": 4, "kulttuurista": 4, "tyyppitarinoiksi": 2, "operaatioon": 4, "saatuja": 3, "kattavat": 1, "operatios": 1, "merkityst\u00e4": 25, "kyl": 30, "puutteeseen": 2, "von": 1, "kompetensseja": 2, "tinoa": 1, "nallaan": 1, "rauhanturvateht\u00e4vien": 2, "paljon": 21, "k\u00e4rjistyess\u00e4": 1, "luottamus": 2, "tyksist\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4": 2, "maailmanj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "tiiviiss\u00e4": 3, "auttaa": 24, "toimenkuva": 1, "rakentaa": 6, "suomalaiseen": 1, "192008": 1, "henkil\u00f6": 11, "noussut": 4, "hyv\u00e4ss\u00e4": 1, "mandaa": 1, "k\u00e4sitelty": 5, "kriittiseen": 1, "kommunikointivirheiden": 1, "hallintana": 2, "pidett\u00e4viin": 1, "konfliktiolosuhteille": 1, "paikalliset": 2, "interview": 4, "miehi\u00e4": 1, "kohdassa": 2, "well-being": 2, "peruste": 2, "sotilaspedagoginen": 10, "tutkimussuunnitelmaani": 2, "tavallisen": 1, "historiallisesti": 2, "tiolosuhteissa": 1, "erityispiirteet": 1, "committee": 4, "koko": 16, "kyll\u00e4": 2, "h\u00e4ivytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "aiheuttaneet": 3, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 1, "ajautuneensa": 1, "lemisesta": 1, "l\u00e4hi": 1, "representations": 2, "l\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "aikaisempina": 1, "henkil\u00f6ille": 4, "rinnastettaessa": 1, "kertomuksiin": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymisen\u00e4": 1, "siirtymisen": 2, "kertomusten": 7, "tutkittavat": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "pojaksi": 1, "reissu": 1, "periaatteet": 5, "unioni": 4, "ennakkotiedon": 1, "sitt\u00e4iset": 1, "ty\u00f6paikan": 1, "j\u00e4nnitteet": 1, "l\u00e4hestymistapansa": 1, "osaami": 4, "ty\u00f6st\u00e4": 4, "poliittiset": 2, "ihmisk\u00e4sitykseen": 1, "yhdeks\u00e4n": 1, "saatu": 1, "p\u00e4\u00e4sy": 2, "omaksua": 3, "ihmissuhteet": 1, "mukaisen": 4, "henkil\u00f6st\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "juridisesti": 1, "1712006": 2, "voimaannut": 1, "hakeutuu": 3, "turva": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 8, "kielitaitoa": 3, "analyy": 1, "sidonnainen": 1, "sotatoimien": 1, "81\u2013111": 1, "apuv\u00e4lineen\u00e4": 1, "edesauttaa": 1, "25\u201340": 1, "hetket": 1, "k\u00e4sityksen": 1, "kukaan": 4, "laaditun": 2, "suoritettu": 2, "kasvamista": 1, "ratkasee": 1, "search": 2, "seuraavissa": 1, "osallistuneet": 2, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 5, "taustatieto": 1, "metodologian": 1, "koulutukset": 1, "yhteenotoissa": 1, "periaatteella": 1, "turvaajana": 6, "unifil-operaatiosta": 1, "palvelusta": 1, "mies": 5, "suoritetaan": 1, "mail": 1, "lis\u00e4ksi": 77, "toimimiselle": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "2014a": 2, "maastossa": 1, "puolisoasi": 1, "kykene": 1, "1012014": 1, "am": 3, "nautiskeluun": 1, "jen": 2, "kommunikointivalmiuksia": 1, "yhdist\u00e4": 1, "eagly": 4, "vuoropu": 1, "historiaan": 1, "alkoholink\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "nuorisokodissa": 1, "valmistavaan": 4, "onnistutaan": 1, "nykyist\u00e4": 3, "rauhanturvavuoteensa": 1, "rauhanturvajou": 1, "edelt\u00e4v\u00e4nkaltainen": 1, "geneven": 6, "ant": 3, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 1, "suhtautuneet": 1, "toteutettiin": 5, "tosi": 9, "rauhanprosessiin": 1, "alettu": 2, "tehdyst\u00e4": 2, "significant": 2, "suu": 1, "harmonisointi": 1, "toivottiin": 5, "metodina": 1, "sinkertaisella": 1, "rusasiat": 1, "voimaa": 1, "laallisiin": 1, "siviilitaus": 1, "kasvatusn\u00e4kemyksen": 1, "tallentamisessa": 1, "rakennettua": 1, "tulevaisuuteen": 4, "itsens\u00e4": 4, "otetaan": 2, "ty\u00f6nteon": 5, "tuttavien": 1, "m\u00e4kiselle": 1, "tutkimusasetelmista": 1, "n\u00e4y": 2, "pieces": 1, "differ": 1, "flikteja": 1, "vierailuista": 1, "vastakohta": 1, "atlantic": 2, "kriisinhallintaty\u00f6st\u00e4": 1, "syv\u00e4johtaminen": 1, "koettiin": 3, "avun": 6, "re": 2, "tyyppej\u00e4": 1, "ohjauksessa": 1, "kaavaa": 1, "koutuneiden": 1, "turun": 5, "t\u00f6iss\u00e4": 3, "liittyv\u00e4st\u00e4": 7, "\u00e4\u00e4nen": 6, "palvele": 1, "j\u00e4lkeisiss\u00e4": 1, "jutella": 1, "joutua": 3, "kulmakiven": 1, "apu": 2, "vaativammaksi": 2, "mahdollisuudet": 9, "totuudenmukaisesti": 1, "strategiantutkimukseen": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 17, "eettisen\u00e4": 1, "tietoisella": 1, "organisatorisella": 1, "tarinoissa": 2, "184\u2013186": 2, "liikkumisen": 1, "suhtautuminen": 3, "kommentoiden": 1, "pojan": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 3, "pyyt\u00e4\u00e4": 2, "omaisten": 1, "auttamisen": 2, "ty\u00f6suhteensa": 1, "puolan": 1, "kierrett\u00e4": 1, "partioinnin": 4, "viitekehyst\u00e4": 10, "uudistettu": 1, "asennemuutosta": 1, "monica": 1, "sotilaallista": 2, "kohtaamistaan": 1, "eronnut": 3, "kehitt\u00e4miseen": 7, "235-262": 1, "kirjallisesti": 5, "neiden": 1, "muutok": 1, "henkil\u00f6iden": 23, "tasavallan": 1, "ominaisuuksien": 1, "narrative": 9, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 2, "telutilanteeseen": 1, "hallamaa": 1, "kuvaavista": 4, "sotilas": 9, "y\u00f6t\u00f6ist\u00e4": 1, "tapahtuvasta": 2, "helpompaa": 2, "tackling": 1, "onnistumisesta": 1, "demokratiaa": 1, "objek": 2, "sapainottaminen": 1, "sitou": 1, "lyhennelm\u00e4n": 1, "teita": 3, "seurauk": 1, "tutkittavasta": 3, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isesti": 1, "osaltaan": 3, "turvallisuuskysymys": 1, "problems\u2019": 1, "oppiminen": 4, "hakemukset": 1, "signif-icance": 1, "toimivuuden": 1, "25\u201326": 1, "menes": 1, "kuttavat": 2, "kaetuihin": 1, "tietyn": 2, "saanut": 6, "maailmankuvansa": 1, "vanhempaan": 1, "tshiband": 2, "advanced": 1, "periaatteiden": 3, "tyypittelyn": 2, "ajoittumi": 1, "tehdess\u00e4ni": 5, "interpersoonallista": 1, "leiden": 1, "ohjattu": 1, "jossa": 27, "david": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sasiakirjassa": 1, "jantunen": 2, "tilaallisessa": 1, "rauhanomai": 1, "murheitta": 1, "k\u00f6kulmasta": 3, "selvitt\u00e4": 1, "informantteja": 5, "li": 5, "rt": 10, "oikeesti": 1, "tehneiden": 1, "haastateltavaksi": 4, "moni": 1, "kompetensseista": 1, "painotusten": 1, "empiiriseen": 1, "operaatiokohtaisesti": 3, "turvakoulutuksen": 1, "99\u2013120": 1, "ois": 3, "kriteerien": 2, "teht\u00e4v\u00e4t": 3, "osoitetaan": 1, "kertyy": 1, "suuntaavat": 1, "opetella": 1, "nato-j\u00e4senyydess\u00e4": 1, "reliabiliteetista": 1, "tiivisia": 1, "kertaa": 8, "toimintakyky\u00e4": 15, "tarpeen": 2, "allekirjoitettuja": 1, "modernin": 1, "syntyi": 2, "rutiininomaista": 1, "syy": 5, "kolme": 9, "tyypin": 1, "ollaan": 2, "sotatilanteessa": 3, "toimintamuodon": 1, "lukien": 2, "eelle": 2, "sotatieteellist\u00e4": 1, "confluences": 1, "yhden": 2, "rikastaa": 1, "88\u201398": 1, "researching": 1, "miudesta": 1, "valinnoista": 1, "sopeutumiseksi": 1, "nykyinen": 1, "ote": 1, "ty\u00f6skentelem\u00e4\u00e4n": 4, "muodostamassa": 1, "persoonallisia": 2, "pienempi": 1, "luonnehtineet": 1, "pelkistettyj\u00e4": 3, "inhimil": 1, "tiivinen": 1, "kohdannut": 1, "vaihtelivat": 3, "melki": 1, "587-593": 1, "kuvaan": 11, "tiimity\u00f6valmiudet": 1, "kuunnellessani": 1, "kanssarauhanturvaajiin": 1, "mielest\u00e4": 1, "rekrytointiprosessien": 1, "termiss\u00e4": 1, "keskusteluttamaan": 1, "peruskulmakivet": 1, "syen": 1, "tapoja": 4, "olivat": 23, "perinteisest\u00e4": 2, "tulevaisuusorientoi": 1, "haastatte": 5, "tautuminen": 1, "esiintyvien": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 4, "eleit\u00e4": 1, "tunteita": 1, "56-70": 1, "sal": 1, "kehittymisen\u00e4": 4, "koskevalla": 1, "vertikaalisen": 2, "toiminta9": 1, "ty\u00f6skentelevien": 10, "kokoan": 1, "standards": 1, "three-step": 1, "nisaatioille": 1, "tin": 1, "hakijoiden": 3, "aineistolainauksista": 1, "hitt\u00e4nyt": 1, "teht\u00e4v\u00e4nkuvansa": 1, "arja": 1, "yhdell\u00e4": 1, "miminen": 1, "haastatteluaineistosta": 2, "uskonnollisiin": 1, "arvosteta": 1, "aikoja": 1, "oireiden": 1, "riskien": 2, "60-luvuilla": 1, "k\u00e4": 8, "nyk\u00e4nen": 15, "kansalais": 1, "muksia": 4, "harjaantumattomuuteen": 1, "ensimm\u00e4iseen": 4, "summe": 1, "toimialueelle": 2, "consciousness": 1, "tulitukseen": 4, "sin": 2, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4koulutus": 1, "ty\u00f6ni": 4, "1993": 5, "kokonaisvaltainen": 5, "haasteellisia": 2, "kivijalka": 1, "kuudeksi": 1, "v\u00e4itett\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6tk\u00e4\u00e4n": 1, "ajattomiksi": 1, "kontekstissa": 5, "v\u00e4h\u00e4lle": 1, "el\u00e4m\u00e4ntarina": 1, "lupapyynn\u00f6ll\u00e4": 1, "puolustuksessa": 1, "mihin": 8, "academic": 1, "teorioita": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteessa": 1, "kon": 12, "menehtyneist\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4kertanarratii": 1, "haltuunottoon": 1, "yhteiskunnallisessa": 2, "kohtaa": 6, "edustajilta": 1, "toisen": 16, "personal": 5, "l\u00e4hteet": 2, "\u00e4\u00e4ni": 3, "k\u00e4sitteis": 1, "juan-pierre": 1, "692011": 1, "sotilasteht\u00e4vien": 1, "valmista": 1, "vuosina": 9, "tiedonsaantimahdollisuudet": 1, "saatiolta": 1, "aineiston-analyy": 1, "olemalla": 1, "ep\u00e4vakaissa": 1, "subjektiivisempaa": 1, "vaiheille": 1, "pidempi\u00e4": 1, "kaisuina": 1, "suoritta": 1, "tarjoaa": 1, "liitettiin": 7, "systems": 1, "psykologisiin": 1, "v\u00e4kivallan": 1, "ty\u00f6tilanteeseen": 2, "esiintyminen": 1, "arvioimaan": 5, "ammattitaitoisempia": 1, "samassa": 1, "meksi": 1, "l\u00e4ht\u00f6syyt": 5, "k\u00e4ymieni": 1, "l\u00e4hetett\u00e4v\u00e4t": 1, "reinikainen": 6, "1992": 2, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "kansallista": 1, "monimutkaistuvan": 1, "mahdollisen": 1, "siirryn": 3, "vartioj\u00e4\u00e4k\u00e4reist\u00e4": 1, "kuulla": 1, "toni": 1, "www-sivut": 1, "arvojen": 3, "teoriaan": 1, "kohtaamiseen": 1, "involved": 2, "rekrytoinnin": 13, "gaudeamus": 11, "tiukkaan": 1, "avustusty\u00f6t\u00e4": 2, "martikaisen": 1, "esitystavan": 1, "rauhaanpakottaminen": 1, "rapor": 1, "sir\u00e9n": 5, "v\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "mahdollisuuksia": 4, "vahvistamisessa": 1, "joukossa": 1, "pituus": 2, "narratiiveja": 1, "kyvyst\u00e4\u00e4n": 1, "ihmisoikeuk": 1, "ammattitaitoa": 1, "m\u00e4rt\u00e4miseen": 1, "toivoisin": 2, "kirjoittaessani": 1, "syy-seuraussuhteita": 1, "ihmiset": 8, "kohtasivat": 1, "liberalistista": 1, "petteri": 1, "joihinkin": 1, "tarkistamista": 1, "kyet\u00e4\u00e4n": 1, "jon": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 3, "t\u00e4m\u00e4": 19, "kouluttautu": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisongelmiin": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisen\u00e4": 1, "2015a": 2, "vahingoittumisriskej\u00e4": 1, "kirjallisuutta": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 11, "masennusoireita": 1, "suomeen": 1, "n\u00e4iden": 4, "ev\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "yhteishengess\u00e4": 5, "etuna": 1, "teksti\u00e4": 1, "psychiatry": 1, "sessi": 1, "sosiaalisten": 3, "vierailullaan": 1, "57-74": 1, "yhteiskunnallisten": 2, "18\u201319": 1, "tekemien": 1, "kykyjen": 1, "ped": 1, "elinolosuhteita": 1, "pelokkaita": 1, "roopan": 1, "nostamiseen": 1, "nuo": 2, "yli": 6, "heikkoon": 1, "luodaan": 1, "sujuminen": 1, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 2, "olennaisia": 5, "ajoittuu": 1, "kohdattavien": 1, "burman": 2, "uhka": 4, "asuttamaan": 1, "irti": 3, "kuuluvaa": 1, "porukan": 1, "tutkimuskysymykset": 1, "importance": 2, "aiheita": 2, "koki": 1, "ihmisen\u00e4": 2, "siaalinen": 1, "sotilasorganisaatiota": 1, "suurim": 1, "synnytt\u00e4m\u00e4": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 2, "mahdollistaen": 1, "sopeutuminen": 12, "syyst\u00e4": 1, "tutkimushaastattelun": 2, "vuoropuhelua": 2, "rauhanturvaajaseurakunnan": 1, "henke\u00e4": 1, "asiainministeri\u00f6": 1, "194-201": 1, "ecmmeumm": 1, "sitte": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 1, "arvoisia": 1, "kansainv\u00e4linen": 13, "mela-aro": 1, "sotilasorganisaatiolle": 1, "m\u00e4ntysaari": 15, "tavoitteita": 6, "ryhm\u00e4harjoittelu": 1, "strategic": 1, "tamiseen": 1, "in": 109, "vaadittavat": 1, "toimimisen": 5, "eettist\u00e4": 4, "related": 2, "445\u2013446": 1, "sateenvarjok\u00e4sitteeksi": 1, "ajankohtaa": 1, "poikkeavat": 2, "osallistunut": 4, "kuula": 11, "toimivan": 2, "vaikuttavuuteen": 1, "kehitt\u00e4miseksien": 1, "hankkinut": 1, "keske": 2, "nitet\u00e4\u00e4n": 1, "johtamisty\u00f6ss\u00e4": 2, "el\u00e4m\u00e4nkulku": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "rauhantuvavuoden": 1, "vien": 4, "papyynn\u00f6ll\u00e4": 1, "kesto": 3, "vaaratonta": 1, "rauhanturvatoimintaan": 5, "pyyt\u00e4nyt": 1, "vp": 3, "harvard": 2, "kielest\u00e4": 1, "el\u00e4misest\u00e4": 1, "v\u00e4est\u00f6": 2, "m\u00e4\u00e4rittelyongelmia": 1, "kurkinen": 2, "tapoina": 1, "suunnattuna": 1, "kuulemisessa": 1, "rauhanturvateht\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4": 3, "ilmi\u00f6t": 2, "paikalliseen": 1, "french": 1, "575-586": 1, "tutkimustie": 1, "1-59": 1, "totuudesta": 2, "miinat": 1, "k\u00e4sitteill\u00e4": 2, "kirjallisuuskatsaus": 1, "adler": 17, "spring": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 1, "opetusministeri\u00f6n": 1, "rights": 3, "sis\u00e4lt\u00f6alueeksi": 3, "mielenkiintoisen": 1, "ty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 3, "kriisinhallinta-alueelle": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 2, "hienoa": 1, "seuran": 1, "rauhanturvajoukkoja": 1, "kokevan": 1, "halunnut": 1, "meija": 1, "vaikutus": 7, "kriisitilantees": 1, "hallintoja": 1, "ykk\u00f6set": 1, "muodostumiselle": 1, "ty\u00f6vuorojen": 1, "profiilia": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isen": 1, "te": 6, "tekemi\u00e4ni": 1, "stressin": 7, "erikseen": 3, "pui": 1, "siviilitoimintaymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "nostamina": 1, "dimen": 1, "edellytett\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "ker\u00e4\u00e4misen\u00e4": 1, "sosiaalisissa": 1, "kohdattavaksi": 1, "joittuvat": 1, "puoliv\u00e4list\u00e4": 1, "siviilipalveluksen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alueissa": 9, "rekrytoimiseen": 1, "muuttui": 2, "vaati": 1, "eroavaisuutena": 1, "omistusasunto": 1, "luottamukselliseksi": 1, "kultakin": 1, "yksitoikkoisuus": 1, "uutinen": 1, "tunnistamaan": 1, "haastatel": 1, "vaativiin": 1, "koulussa": 1, "a12": 1, "noista": 1, "nelle": 1, "viisikymment\u00e4tuhatta": 1, "temiseen": 1, "ty\u00f6tilanteen": 1, "elements": 1, "rauhanturvakoulutuksesta": 1, "jatkamalla": 1, "tuksen": 8, "silloin": 4, "beverly": 1, "virolaiset": 1, "pitarinaksi": 1, "melin": 1, "sotatilassa": 1, "hoitamiseksi": 1, "osaamattomuutena": 1, "perustui": 3, "kovia": 1, "rauhanturvaoperaatiosta": 1, "15102012": 1, "sijoittui": 1, "k\u00e4sitte": 1, "ensimm\u00e4isist\u00e4": 1, "vaikuttavat": 15, "odotettua": 1, "ty\u00f6teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "uudesta": 1, "koulutuksessa": 21, "koulutuksellisesti": 3, "hakeutumi": 1, "teorianmuodostuksen": 1, "sosiaalitutkimuksen": 1, "v\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "toimi": 11, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 5, "armeijalle": 1, "taustatutkin": 1, "tiet\u00e4myksen": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 2, "kuvannut": 3, "kiinnostaneet": 1, "ad": 1, "polkujen": 1, "korostava": 1, "avaa": 6, "kiatria": 1, "partiointi": 1, "saadessani": 1, "suojaavat": 1, "note": 2, "muuten": 2, "keinoin": 14, "tuottamisesta": 1, "yhdeks\u00e4nness\u00e4": 1, "tehnyt": 4, "haastattelukierros": 10, "taistelutilanteet": 1, "haastattelu": 26, "toteutuminen": 1, "henkil\u00f6st\u00f6lt\u00e4": 1, "mukaiseen": 1, "the": 176, "perusteltiin": 4, "ajatusteni": 1, "poistamiseksi": 1, "metodologisten": 1, "k\u00e4sitteist\u00f6n": 1, "eroja": 4, "42-61": 1, "hanturvaajaksi": 5, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6": 3, "\u00f6ihin": 1, "tapahtuvan": 2, "k\u00e4ytt\u00e4yty": 2, "yritt\u00e4\u00e4": 1, "olevaa": 9, "kena": 1, "vaatimus": 1, "lausumia": 1, "by": 3, "kokemistaan": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteensa": 1, "enempiki": 1, "hanturvaty\u00f6lle": 4, "sis\u00e4asiainministeri\u00f6n": 1, "posella": 1, "asepal": 1, "paikallisista": 1, "peruskirjassa": 2, "lukuisien": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 19, "ansiosta": 1, "suositellaan": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemi\u00e4": 1, "selviytyv\u00e4n": 1, "kehitt\u00e4misajatusten": 1, "valmiudestaan": 1, "pitk\u00e4kestoisen": 1, "ihmisiss\u00e4": 1, "mahdollisuuksista": 1, "toimijoilla": 1, "j\u00e4lkeen": 65, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4ksi": 1, "l\u00e4htemiselle": 1, "kivim\u00e4ki": 3, "varusmiehist\u00e4": 1, "yksil\u00f6lliset": 3, "suomalaiset": 7, "elise": 1, "kriisinhallintakoulutukseen": 1, "psychology": 10, "rauhanturvajoukon": 7, "sis\u00e4lt\u00f6alueena": 5, "1930": 2, "kuka": 2, "tyksen": 1, "kaltaiset": 1, "suunniteltua": 1, "dollisuuksiin": 1, "perinteinen": 3, "hengellist\u00e4": 2, "viiden": 2, "veluslaji": 1, "1990-luvun": 3, "sanoittajana": 1, "pakotetoimia": 1, "seminaareihimme": 1, "alakategoria": 9, "olemaan": 4, "pidin": 5, "yleishakemus": 1, "lusteht\u00e4v\u00e4t": 1, "johtajana": 1, "operaatiokohtainen": 3, "tullut": 3, "jyv\u00e4s": 1, "k\u00e4ynnin": 1, "toimialan": 1, "markus": 2, "analysoi": 1, "rekrytoinnista": 4, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4": 3, "elkit": 1, "esitelty": 4, "lessons": 2, "ennen": 33, "2011occupa": 1, "yll\u00e4pidosta": 2, "suunnitelmat": 1, "huolenpi": 1, "tahto": 3, "demokraattisten": 1, "ensim": 1, "analyysin": 13, "psykologisk": 1, "mintakykyisyytt\u00e4": 1, "strategisen": 2, "hankkimisen": 2, "varusmiesyhteis\u00f6\u00e4": 1, "henkil\u00f6ll\u00e4": 2, "tuen": 6, "perusteluista": 12, "osassa": 3, "tutkimustietoa": 9, "saatavissa": 1, "during": 11, "tuottamilla": 1, "rakentavan": 1, "avaavan": 1, "tieto": 2, "tilanteiden": 5, "loman": 1, "ratkaisukeskeinen": 1, "rekrytointiprosessi": 1, "aavistaa": 2, "siivest\u00e4": 1, "l\u00e4hetysty\u00f6ntekij\u00f6ill\u00e4": 1, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4": 4, "linnalla": 1, "toinnilta": 1, "haasteeksi": 5, "ongelmalliseksi": 1, "jatkuessa": 1, "ilmankuva": 1, "hankintaa": 2, "halua": 1, "tettujen": 1, "rauhanturvaajaa": 9, "itsen\u00e4istyneen": 2, "riitt\u00e4vyydest\u00e4": 1, "suoriutumiseen": 2, "kolmansien": 1, "kei": 3, "asepalveluskertomukset": 2, "el\u00e4m\u00e4kerrat": 6, "dimensions": 2, "arkisia": 1, "vaikutuksia": 8, "informointivelvoitteen": 1, "rytointiin": 1, "lainaa": 1, "luonnetta": 2, "olosuhteita": 4, "turvautumaan": 1, "suoriutumiseksi": 1, "puolus": 2, "\u00e4\u00e4rioikeistolaisuuteen": 1, "humanistinen": 1, "t\u00e4mme": 1, "ing": 2, "junne": 4, "sotilaspedagogiikan": 24, "applica": 1, "normien": 8, "haasteisiin": 4, "loppuvaiheeseen": 1, "etnografinen": 2, "tutkimusta": 20, "alkuvaiheiseen": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 5, "kest\u00e4vi\u00e4": 2, "keskittyy": 1, "unifil-rauhanturvaope": 1, "useampia": 1, "menneisyydess\u00e4": 1, "hakeutumasta": 1, "kartoitettaessa": 1, "hahmottamista": 1, "valikoidulle": 1, "sovitun": 1, "juttu": 3, "haltuun": 8, "haastatteluihin": 2, "millaisiin": 1, "teemahaastatteluista": 2, "el\u00e4m\u00e4kerta-aineistoa": 1, "toiminnaksi": 3, "her\u00e4\u00e4minen": 1, "opas": 1, "katariina": 3, "kotiutumista": 1, "uhkaa": 3, "kaan": 2, "v\u00e4\u00e4ni": 1, "fitness": 1, "ihmissuh": 1, "addresses": 2, "liittyv\u00e4\u00e4n": 1, "yhteystietoihin": 1, "johdettujen": 1, "laskussa": 1, "pedagogisen": 1, "toina": 1, "tapetaan": 1, "eristyneisyys": 1, "pere": 1, "vaativiksi": 2, "18\u201320": 1, "rauhaanpa": 1, "pohtinut": 1, "suunnitteluun": 1, "keskeytt\u00e4minen": 2, "suullisten": 1, "uskonnollisilla": 1, "termej\u00e4": 2, "el\u00e4m\u00e4kerta-aineisto": 1, "tuloja": 2, "sotahullulla": 1, "haastattelua": 4, "nelj\u00e4tt\u00e4": 1, "l\u00e4heisillens\u00e4": 1, "asepalvelusaikana": 1, "ratkaisuissaan": 1, "esitt\u00e4mist\u00e4": 2, "yk-koulutuskeskuksessa": 1, "ajoneuvo-onnettomuuksissa": 1, "yksinkertaisuus": 1, "suusriski": 1, "tunnustetuksi": 1, "kykevin\u00e4": 1, "kriisinhallintaor": 1, "suomalaisuuden": 1, "antajan": 1, "1999\u20132000": 2, "osalliseksi": 1, "kielen": 8, "443\u2013444": 1, "aho": 4, "el\u00e4m\u00e4nkokemuksiin": 1, "akateemiselle": 1, "johtajien": 1, "2011": 120, "thomas": 3, "ky\u00f6sti": 1, "vuorovaikutustaitoja": 1, "neistosta": 1, "rienner": 2, "tarvita": 2, "vapaa-ajan": 11, "rauhanturva-alueelle": 1, "taustaltaan": 1, "narratologia": 1, "kriisinhallintavalmiuksien": 1, "uh": 1, "estonia": 1, "194\u2013200": 2, "vaativuuteen": 1, "l\u00e4htemisen": 13, "ammattilaiseksi": 1, "kannattajaksi": 1, "toimintakykyisi\u00e4": 2, "rintala": 14, "life": 4, "lupaukseen": 1, "tuomi": 10, "stepanova": 2, "vastata": 4, "luvuissa": 1, "kelpoisuusehdot": 2, "carl": 2, "oo": 2, "selvitt\u00e4mist\u00e4": 1, "ykn": 58, "my\u00f6t\u00e4": 11, "haasteista": 18, "olleesta": 1, "toimeen": 1, "testata": 3, "temporaalisen": 1, "aftermath": 2, "kiinnostus": 2, "esimiesosaaminen": 1, "postmodernin": 1, "kut": 1, "tietoisuutta": 2, "tyyppinen": 1, "ty\u00f6skentelee": 3, "poikkeavatkin": 1, "ajautuneiden": 1, "kuvasivat": 26, "tekevi\u00e4": 1, "ger": 1, "edist\u00e4viss\u00e4": 1, "j\u00e4rjesti": 1, "esimerkkitarinat": 1, "ajallisuuden": 1, "matthew": 1, "muutkin": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 1, "lintavalmiudet": 1, "antiikin": 1, "sotien": 4, "educating": 1, "sotatilanteelle": 1, "s\u00e4vyihin": 1, "httpwwwsuorantafileswordpresscom": 1, "vaikut": 3, "nan": 8, "salmela": 3, "\u00e4\u00e4n": 1, "poja": 1, "yhteiskuntatieteelliseksi": 1, "sis\u00e4isi\u00e4": 1, "tyypilliseen": 2, "itse\u00e4\u00e4n": 5, "operatiivisuus": 6, "kriisinhal": 7, "construction": 1, "tekij\u00f6iss\u00e4": 1, "kommentit": 1, "selvitt\u00e4mi": 1, "v\u00e4liaikaisesti": 1, "kriisinhallintamuotoja": 1, "yhteiskunnallisiin": 1, "pohjalle": 1, "1920": 4, "uhkiksi": 1, "kategorioilla": 1, "peacemaking": 1, "alueet": 2, "several": 2, "liittyen": 19, "demarkaatiomerkkej\u00e4": 1, "toiseen": 5, "has": 5, "menneisyytt\u00e4": 1, "hermeneuttista": 1, "tapasi": 1, "kivel\u00e4": 1, "oletuksen": 1, "willingness": 2, "nelj\u00e4kymment\u00e4tuhatta": 1, "suorittamista": 3, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 4, "viilin": 1, "avustusjoukkojen": 1, "poiminut": 1, "havaittavissa": 1, "etuuksiin": 2, "rin": 5, "p\u00e4\u00e4st\u00e4isiin": 1, "kehityksest\u00e4": 1, "moraalisen": 1, "perusrauhanturvaajatyypist\u00e4": 1, "sotilaspe": 3, "kriisinhallinta": 35, "osallistuvia": 1, "liitettyj\u00e4": 1, "9-30": 1, "sanottuihin": 1, "merkitsee": 7, "haasteellisiin": 1, "keskuudesta": 1, "etiikkaan": 4, "omassa": 3, "sopimus": 6, "mahdotonta": 3, "erilaiseen": 2, "sia": 5, "kohdistui": 1, "opiskellen": 2, "2004": 33, "42-63": 1, "joutuneet": 2, "haastatella": 1, "kohdeoperaation": 1, "asiaan": 2, "vieraan": 4, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "valmentavassa": 1, "tahoille": 3, "j\u00e4rkev\u00e4": 1, "mahdollisista": 3, "jessica": 1, "lanteeksi": 1, "tapana": 3, "rauhanturvaoperaatioon": 10, "ansioilla": 2, "mahdollisuudesta": 4, "african": 2, "kuvaamia": 8, "palvelusteht\u00e4v\u00e4\u00e4si": 1, "arkaluonteisia": 1, "mi\u00f6t\u00e4": 1, "koulutuksella": 3, "kovasti": 2, "t\u00e4rke\u00e4": 4, "henkil\u00f6ill\u00e4": 4, "k\u00e4yt\u00f6n": 7, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "turvallisuusselvityst\u00e4": 1, "kvalitatiiviseen": 1, "ykta": 1, "puolia": 3, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "military": 16, "rosenthal": 4, "kiinnostuitko": 1, "itsess\u00e4si": 1, "kuntokouluna": 1, "pyydettiin": 1, "huolestunut": 1, "opetuksen": 2, "alueelle": 8, "narratiivista": 1, "koossa": 1, "kunniallisuuden": 1, "mielenkiintoiset": 1, "asiantuntijalta": 1, "l\u00e4nsimaisesta": 1, "olli": 1, "lyhyt": 4, "tekniikan": 1, "kansainv\u00e4lisiss\u00e4": 7, "talvisodan": 3, "tarvitsevat": 3, "taelokuvien": 1, "steinar": 1, "olemuksellani": 1, "varusmiespalvelus": 1, "k\u00e4vin": 5, "3-12": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 3, "sosiolingvistiikkaan": 1, "wwwar": 1, "syntym\u00e4vuo": 1, "lis\u00e4t": 1, "et": 13, "muutos": 9, "sille": 4, "kotiutuminen": 1, "armeija-ajastasi": 1, "vanhanen": 6, "hotakainen": 3, "vuoden": 18, "muodostuivat": 6, "asemoin": 1, "t\u00e4isiin": 1, "ohjata": 1, "vauksia": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisi\u00e4": 1, "ameri": 1, "osoittautuu": 1, "kriisinhallintateht\u00e4v\u00e4t": 1, "motiiveja": 1, "vaikuttavina": 1, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 1, "kommunikoimisongelmien": 1, "danske": 1, "daatin": 1, "konfliktiolosuhteissa": 5, "toteutuu": 2, "j\u00e4ljittelee": 1, "toiveet": 1, "rauhan": 70, "periaate": 1, "ehk\u00e4isy": 1, "httpwwwswarthmoreedusocscikgergen1webpagephtmlidmanu3stma": 1, "ty\u00f6nteosta": 1, "vaikeita": 2, "tarkoituksesta": 2, "kysymystavan": 1, "palvelusteht\u00e4v\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "voitiin": 1, "\u00b4milit\u00e4r\u00b4-k\u00e4sitteell\u00e4": 1, "kotiuduttuaan": 1, "aatehistoriallista": 1, "saksalaissotilaiden": 1, "ep\u00e4varmat": 1, "tys": 2, "v\u00e4livaiheen": 1, "valitsevat": 1, "towards": 3, "korjaamiseen": 1, "pelkk\u00e4": 1, "neista": 1, "tuhat": 1, "sessini": 3, "keskustelulla": 1, "selviytymisen": 3, "sankarin": 7, "osalla": 1, "henkil\u00f6in\u00e4": 1, "laaje": 1, "naisten": 10, "ihmisarvoa": 1, "koordinoima": 1, "viihtyneens\u00e4": 1, "ensiasuntoa": 1, "voima": 2, "liitetyist\u00e4": 1, "turvateht\u00e4vist\u00e4": 2, "traditioon": 1, "is\u00e4ns\u00e4": 1, "ritell\u00e4\u00e4n": 1, "face": 2, "maasto-olosuhteiden": 1, "versions": 1, "lis\u00e4siv\u00e4t": 2, "matka": 2, "rauhanajan": 1, "ty\u00f6kieli": 1, "tunteiden": 2, "matkustaa": 3, "kasvattamisena": 1, "tavassa": 1, "halonen": 11, "riitt\u00e4v\u00e4n": 15, "siirryt\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistapa": 4, "15h": 1, "connorton": 3, "eettisesti": 11, "informantit": 24, "tutkimuseet": 1, "m\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 1, "odotteluun": 1, "toimiin": 1, "kriisinhallinta-alueella": 8, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "sopeutumattomaksi": 1, "puuttumaan": 2, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestykseen": 1, "prima": 9, "varmuus": 1, "vaiheeksi": 1, "tuomaan": 3, "m\u00e4\u00e4riteltyihin": 2, "sosiologian": 1, "kiinnosti": 4, "episteemiset": 1, "konstruktivistisen": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 10, "citizens": 2, "v\u00e4istytty\u00e4": 1, "alainen": 1, "rakentamalla": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 1, "juoksutesti": 1, "pakottaa": 1, "oppisopimuskoulutus": 1, "228\u2013233": 1, "asevoimien": 2, "soti": 6, "toimesta": 1, "taistelustressi": 1, "tuomaa": 1, "standardeihin": 1, "siirrytty\u00e4": 1, "mahdolli": 7, "intressej\u00e4ni": 1, "hy\u00f6tyineen": 1, "haasteellisena": 3, "verkoston": 1, "siirrytty": 1, "selkiytt\u00e4j\u00e4": 2, "kirkollista": 1, "lis\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "valvomista": 1, "kertoo": 1, "217-236": 1, "sosiaalistava": 1, "olosuhteilla": 1, "laisten": 2, "58\u201369": 1, "2512014": 1, "nuoruutta": 2, "alikersantti": 2, "nykyisten": 1, "mispaineita": 1, "yklta": 1, "tyviin": 1, "mainitusta": 1, "likriisinhallinnan": 1, "koe": 3, "pakottamista": 1, "er\u00e4\u00e4nlaiseksi": 1, "tied\u00e4": 2, "pidemm\u00e4ksi": 1, "teaching": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 9, "1360-1363": 1, "samankaltaista": 1, "adult": 5, "hestra": 1, "el\u00e4m\u00e4ntari": 1, "l\u00e4ht\u00f6tilanteen": 1, "n\u00e4k\u00f6": 2, "ty\u00f6skentelevi\u00e4": 3, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4h\u00e4n": 1, "sotilaiden": 33, "taamista": 1, "vaiettuna": 1, "puutteena": 1, "palveluskauden": 1, "malainen": 1, "uudenlai": 1, "n\u00e4kemyksen": 2, "sijoitan": 1, "tyy": 2, "vaihtelunhaluna": 1, "taas": 7, "rauhanturvaamistoiminnassa": 2, "jatkuva": 13, "ruumiiden": 1, "k\u00e4sityksess\u00e4": 1, "laa": 3, "1930-luvut": 1, "julkiseen": 1, "tamisoperaatioiden": 1, "perehdytt\u00e4mist\u00e4": 2, "riskit": 3, "toimitettu": 1, "analysoin": 4, "peilaajana": 1, "varsinaiset": 1, "ominaisuudet": 4, "ensisijaisesti": 2, "ulottuvuuden": 1, "hu": 1, "unifil-ope": 1, "el\u00e4m\u00e4s": 1, "hakeutumismotivaatioon": 1, "danomaisessa": 1, "huolissaan": 1, "ajankohdasta": 1, "kriisinhallintaosaamisen": 2, "vastaten": 3, "toimimista": 3, "yleisi\u00e4": 5, "kahteen": 2, "n\u00e4k\u00f6kohdat": 3, "kouluttajille": 1, "haa": 4, "sitoutuivat": 1, "hannele": 1, "seurata": 1, "huolehtivana": 1, "edelt\u00e4v\u00e4n": 2, "pyyt\u00e4neen": 1, "sodanomaisesta": 1, "oikeutet": 1, "balkanilla": 1, "esitetyll\u00e4": 2, "l\u00e4hteit\u00e4": 1, "persoonaan": 1, "pvkvk": 1, "mein": 1, "ohjaajat": 1, "kuvaavaan": 1, "rauhanturvaamisoperaatioissaan": 1, "perehdytt\u00e4minen": 2, "kai": 2, "22-43": 1, "vuosikymmenill\u00e4": 1, "1990-lukujen": 1, "teorioihin": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4miseksi": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ist\u00e4": 1, "challenges": 14, "odotuksina": 1, "rikulle": 1, "muodostuneen": 2, "merkitsi": 1, "sotilaspedagogiseen": 3, "sait": 1, "luotettavuuskysymyksi\u00e4": 1, "erittelyyn": 1, "tuottamiseen": 1, "httpwwwpuolustusvoimatfiportal": 1, "battled": 1, "its": 4, "kuhunkin": 4, "joutuu": 4, "aset": 1, "luonnettaan": 1, "saatossa": 2, "suoriutua": 2, "systemaattisen": 1, "ennalta": 6, "ratkaisun": 1, "tekiv\u00e4t": 3, "is\u00e4\u00e4": 1, "mivat": 1, "sodassa": 5, "olosuhteissa": 9, "missions": 2, "ty\u00f6kokemus": 3, "teoreettisten": 1, "mielekkyydest\u00e4": 1, "titapoihin": 1, "tarjoaako": 1, "laaja-alaisia": 1, "takin": 1, "koulunk\u00e4ynti\u00e4": 1, "uusiin": 1, "saatua": 6, "rauhanturvaajilta": 23, "kertomus": 4, "5\u20136": 2, "operatiivista": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 4, "siviiliteht\u00e4viss\u00e4": 1, "attached": 2, "aineistossa": 3, "etnisten": 2, "health": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "591\u2013597": 2, "luonteella": 1, "k\u00e4sitys": 5, "vuoksi": 13, "keskusteluihin": 1, "puhelinyhteyksi\u00e4": 1, "osaamiselle": 1, "rekrytoitujen": 1, "daan": 3, "englanniksi": 1, "haastattelun": 13, "valtionsa": 1, "halu": 14, "toimimiseen": 2, "kokonaisvah": 1, "armeijas": 1, "taito": 2, "sotilaskoulutuksen": 2, "olla": 73, "suojelualalle": 1, "oltu": 2, "esim": 10, "taakin": 1, "rytointia": 1, "laajennettua": 1, "tuntemuksessa": 1, "rauhanturvateht\u00e4v\u00e4": 2, "varmistanut": 1, "konseptia": 1, "suorittanut": 2, "116\u2013120": 1, "osoittavat": 8, "positiiviset": 6, "toinen": 17, "huolimatta": 12, "raatikaisen": 1, "sai": 8, "n\u00e4kiv\u00e4t": 2, "p\u00e4\u00e4nne": 1, "values": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiss\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 2, "edellyttiv\u00e4t": 1, "banonissa": 1, "ik\u00e4luokastaan": 1, "palveluajasta": 1, "havaittu": 1, "tavoitteiden": 9, "kumpaankin": 1, "56\u201359": 1, "menestynytkin": 1, "tulevat": 4, "yl\u00e4kategoriana": 1, "tiivisuuden": 1, "kil\u00f6": 1, "rahoittamiseen": 1, "kohderyhm\u00e4lle": 2, "aikana": 73, "est\u00e4": 1, "noja": 1, "rutistus": 1, "toistamiseen": 1, "t\u00e4isten": 1, "voisikin": 1, "tuksellisin": 1, "ritva": 2, "sotarikokset": 1, "stockholm": 3, "puolistruktu": 1, "lutus": 2, "olit": 1, "heijastuvat": 1, "tanskan": 1, "rauhanturvaamiseen": 13, "tulkinta": 4, "n\u00e4kev\u00e4": 1, "ilo": 2, "ratkaise": 1, "kuvaamisena": 1, "v\u00e4kivaltaa": 1, "kokonaisvaltaiset": 1, "tuoneet": 1, "motivoida": 1, "kaveri": 1, "vaativuuden": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 4, "eeva-maria": 1, "tamisessa": 1, "report": 1, "ryhtymist\u00e4": 1, "rauhanturvaosaamisen": 1, "an": 10, "tilan": 5, "ty\u00f6uralla": 1, "menehtynyt": 1, "voida": 6, "tutkimusprosessini": 11, "asuvan": 1, "sess\u00e4": 4, "taistelu": 1, "nuoruudessa": 1, "tyyppitarinoissa": 1, "verottoman": 1, "suoraan": 4, "psykososiaalisen": 2, "seikkailunhalusta": 1, "ano": 1, "p\u00e4\u00e4oman": 15, "unionissa": 1, "tiet\u00e4misen": 1, "hakijaanvuosi": 1, "2014": 5, "kielt\u00e4ytymist\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4y": 1, "kym\u00e4t\u00f6n": 1, "omaksuttaessa": 1, "keskeiseen": 1, "puutteelliseksi": 1, "taata": 1, "httpwwwfinlexfifisopimuksetsops": 2, "kuvailevat": 1, "emt": 3, "ajanjaksoja": 2, "tutkimuksissa": 9, "el\u00e4m\u00e4nkulut": 2, "kokonaisvaltaiselle": 1, "herrero": 2, "santtila": 31, "liittyv\u00e4t": 50, "erottaa": 2, "aineistonhankintamenetelm\u00e4n": 1, "esiymm\u00e4rrykseni": 4, "miesrauhanturvaaja": 1, "voittamiseen": 1, "yhten\u00e4": 10, "koostuvat": 1, "new": 10, "ryh\u00e4nen": 17, "kasvamisen": 1, "kk": 5, "toimintakyvyst\u00e4": 1, "tusministeri\u00f6": 1, "alcoholics": 1, "omalta": 4, "tutkimuksen": 183, "piilossa": 1, "pedagogic": 1, "tunnisteet": 1, "tutkimushaastatteluissa": 1, "heluiksi": 1, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 10, "litteroidut": 1, "varusmiehen": 5, "tiedostaa": 2, "sosiaalista": 9, "telutilanteet": 1, "laatuista": 1, "koherenssia": 1, "set": 5, "normeja": 2, "kysymyksiss\u00e4": 2, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 1, "tuottavista": 1, "lantz": 3, "ohjenuorana": 1, "sielt\u00e4": 1, "seurausten": 1, "aktiivisina": 1, "tuntuivat": 1, "haasteellista": 5, "tuminen": 4, "kansainv\u00e4lisest\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6muotojen": 1, "tus": 5, "pe": 9, "selvitty\u00e4": 1, "heeseen": 1, "n\u00e4kemyksiin": 1, "5141984": 2, "osallistumi": 1, "deploying": 1, "todella": 3, "vaikeasti": 1, "sotilasuraansa": 1, "teht\u00e4vieni": 1, "teesta": 1, "menett\u00e4neet": 1, "52\u201359": 4, "osoittaminen": 1, "rauhanturvaamisoperaatioihin": 1, "kotiin": 6, "edustajan": 2, "kuvausten": 2, "saat": 3, "reservil\u00e4sten": 1, "tutkijat": 1, "needs": 1, "esitys": 1, "saattaisivat": 1, "see": 1, "analysoinut": 3, "constructionist": 1, "valitaan": 2, "saamaan": 1, "talon": 1, "korkeatasoista": 1, "tekev\u00e4ll\u00e4": 1, "murtumiseen": 1, "pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 3, "sopimusten": 10, "ilmentymi\u00e4": 1, "siviilitaustaisten": 1, "rauhanturvaamis": 2, "pyydetyn": 1, "helpotuksena": 1, "turvaty\u00f6st\u00e4": 1, "tekij\u00f6ihin": 4, "tavoiteltiin": 1, "tyyppitarinoiden": 13, "sage": 14, "spontaanisti": 1, "rauhaanpakottamisen": 4, "lapset\u2026": 1, "j\u00e4lkioireita": 1, "sodalle": 1, "muuttaneita": 1, "yhdistyneet": 2, "vaativissa": 5, "edesmenneen": 1, "suh": 6, "pit\u00e4misen\u00e4": 1, "et\u00e4isyys": 2, "aktiivisten": 1, "conflict": 4, "suoriutumisen": 1, "j\u00e4\u00e4vien": 1, "tuntui": 1, "orientation": 1, "kertyi": 1, "fatalities": 1, "tradition": 2, "vaatimukset": 3, "osaltani": 1, "32\u201336": 1, "ehjien": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 8, "silm\u00e4\u00e4": 1, "perry": 2, "hartmann": 3, "avoimella": 1, "uskon": 1, "rauhanturvaty\u00f6st\u00e4": 20, "ilmi\u00f6tasolla": 1, "m\u00e4nvaiheeseen": 1, "s\u00f6jen": 1, "poikkeuksellisesti": 2, "asuntohankintaa": 1, "ajatuksia": 3, "12010": 1, "sinhallintatoimintaa": 1, "publisher": 2, "ainutlaatuinen": 3, "hieno": 2, "liammatti": 1, "jouduttu": 1, "vattuihin": 1, "johtamisk\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "t\u00f6syiksi": 1, "tason": 5, "uusintaa": 1, "pea": 1, "merkitykselliseksi": 3, "rosen": 1, "elementtien": 4, "universal": 2, "johtotasolla": 1, "eteenp\u00e4in": 3, "vapaaehtoisella": 1, "vastaava": 2, "isosomppi": 57, "organisoinnista": 1, "minnan": 3, "taminen": 2, "esityst\u00e4": 1, "vaativat": 1, "antamalla": 1, "selvyys": 1, "considerations": 2, "edelleen": 11, "linjana": 1, "l\u00e4htemiseen": 1, "eettiseksi": 1, "tieteille": 1, "vaoperaatioiden": 1, "organisoitu": 1, "hakemuksen": 2, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 10, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 1, "kohtuuden": 1, "vartio": 1, "kuitenkaan": 5, "poliisi": 1, "poikien": 1, "sesta": 3, "sittelyn": 1, "omasta": 13, "operationaalisen": 1, "verovapaan": 1, "perspectives": 2, "future-orientation": 1, "heikkoa": 1, "rauhanturvaaja": 20, "suojaaminen": 2, "muisto": 1, "osallistuvien": 5, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 2, "etniset": 1, "ryhmien": 1, "konfliktitilanteiden": 2, "kotiinpaluun": 2, "ehtojen": 1, "tutkimuseettist\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6\u00e4": 5, "perheelt\u00e4": 1, "rauhankonferenssissa": 1, "centred": 1, "nish": 1, "tuurien": 1, "kirkossak\u00e4yntitilastoihin": 1, "laadullinen": 7, "syyden": 1, "jatko-opintoja": 1, "el\u00e4m\u00e4nkulustaan": 1, "verovapaisiin": 2, "tusvoimien": 1, "lipiteisiin": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyy": 1, "todistamaan": 1, "kologisten": 1, "isra": 1, "opiskelu": 4, "tapauksia": 1, "vakaammat": 1, "staffan": 1, "perusyksikk\u00f6": 1, "jaettu": 3, "ratkaisuina": 1, "kerrottujen": 2, "special": 1, "do": 1, "psy": 3, "olo": 7, "operaatioissa": 7, "k\u00e4ytt\u00e4viin": 1, "uupumi": 1, "collins": 1, "kriteereist\u00e4": 1, "regional": 2, "suutena": 2, "englannin": 1, "erityisi\u00e4": 2, "turvallisuuspolitiikan": 1, "lustusosaamisen": 1, "tarkastelun\u00e4k\u00f6kulman": 5, "ilmaisen": 1, "ongelmatilanteissa": 1, "juha": 27, "vaatimuksensa": 2, "ehk\u00e4iseminen": 1, "toimintakykyisyys": 1, "ares601": 1, "haastattelut": 14, "lai-net": 1, "manttien": 3, "tekstien": 1, "ratkaisu": 2, "lutuksen": 2, "heikom": 1, "1945": 5, "taustasta": 1, "teos": 1, "aiheuttavia": 2, "researc": 1, "tekev\u00e4n\u00e4": 1, "olevissa": 1, "lastemme": 1, "si\u00e4": 2, "1969": 2, "selvi\u00e4n": 1, "yhteisvalmiudet": 1, "kertomisen": 2, "t\u00e4rkeys": 1, "fliktin": 3, "siviilihenkil\u00f6ille": 1, "maailmanku": 1, "keutunut": 1, "year": 2, "miettimiseen": 1, "k\u00e4sittelee": 8, "tutkimuslupaprosessi": 3, "taamia": 1, "taisteluosastoihin": 1, "perehtyminen": 2, "antti-jussi": 1, "stud": 1, "rauhattomuus": 1, "kerroin": 1, "oikeamielinen": 1, "10\u201315": 1, "tasapainon": 1, "notekoista": 1, "analyysista": 3, "riymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "ainutlaa": 1, "seurustele": 1, "el\u00e4m\u00e4kerrallisen": 3, "httpwwwulkopolitiikkafiarticle502kriisinhallintaa_tulisi_perustella_avoimem": 1, "tely\u00e4": 1, "constructivism": 2, "oleville": 1, "co": 3, "ajatella": 1, "sijaan": 18, "ovatko": 3, "rauhanturvatoiminnan": 7, "kimustradition": 1, "teluiden": 1, "kyng\u00e4s": 11, "217\u2013220": 2, "teltavaa": 1, "seikkailunhalu": 4, "tuottavana": 1, "praeger": 3, "konnon": 1, "toteuttamista": 1, "seitsem\u00e4n": 1, "viitattu": 30, "toimintaa": 44, "syntyminen": 1, "tarkastelun\u00e4k\u00f6kulmaksi": 1, "hyv\u00e4\u00e4n": 3, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistietellinen": 1, "luottamuksellisuuskysymysten": 1, "jattu": 1, "kannustuksena": 1, "kannustamaan": 1, "lisissa": 1, "t\u00e4ytyi": 1, "tuottaen": 1, "tyispiirre": 1, "kysymyksen": 3, "tarkastelevassa": 1, "osia": 1, "pohtivien": 1, "valmiutta": 1, "p\u00e4\u00e4dyin": 4, "kui": 4, "tutkimuskysymykseen": 2, "kentelee": 1, "armei": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 7, "2042013": 1, "haastateltavalle": 1, "vastuualueen": 1, "turvaajat": 2, "poissulkevia": 1, "maara-romahti": 1, "kokemuk": 2, "handal": 1, "jest\u00f6ist\u00e4": 1, "k\u00e4tellen": 1, "tekev\u00e4t": 6, "kriisinhallintaoperaatioissa": 4, "forces": 1, "340-354": 1, "maailmanlaajuisen": 2, "experiences": 6, "kuvatta": 1, "toiveen": 1, "osapuolena": 1, "paikkansa": 1, "civilian": 8, "osapuolia": 5, "saapuvat": 1, "litarkkailijoita": 1, "viskari": 17, "keskeisimpiin": 1, "1142013": 4, "teht\u00e4vien": 5, "uskomuksiksi": 1, "leuven": 1, "saapuu": 1, "erit": 1, "yhteiskunnas": 1, "golanilla": 1, "nostivat": 2, "tunne-el\u00e4m\u00e4n": 1, "pikkupianistista": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 1, "riippui": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 1, "monikulttuurisuutena": 1, "sil\u00f6iden": 1, "inhimillisest\u00e4": 1, "n\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 1, "life-span": 1, "turvallisuuspoliittisten": 1, "series": 1, "l\u00e4tyksellisyys": 1, "opiskeleen": 1, "rauhanturvaajayhteis\u00f6": 1, "tili\u00e4": 1, "keskustella": 1, "kallio": 1, "l\u00e4ht\u00f6\u00f6n": 3, "toimimiseksi": 4, "prosenttia": 1, "korvaamaton": 1, "s\u00e4\u00e4n": 5, "taisteluiden": 1, "lapponiensies": 1, "informaalisia": 1, "sosiaality\u00f6ntekij\u00e4t": 1, "mielekkyyden": 1, "maavoimien": 1, "sellainen": 1, "miten": 51, "sellasta": 5, "informan": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "strategian": 1, "view": 3, "tavoitteeksi": 2, "laadullista": 9, "sillo": 1, "7\u20139": 1, "telemalla": 1, "kontrolloiva": 1, "suuntasin": 1, "ollessa": 2, "suoma": 1, "kynnys": 1, "konfliktiin": 1, "j\u00e4hdetietoisuus": 1, "vaativuudesta": 1, "sosiaalikomitea": 1, "kerrottiin": 1, "alueellis": 1, "voimaannuttavina": 1, "roolit": 1, "psykiatrisia": 1, "pedagogical": 5, "vakaa": 1, "p\u00e4\u00e4teemat": 1, "valvo": 1, "narraatioista": 3, "olis": 11, "ratkaista": 2, "perusedel": 1, "kotiutumisen": 2, "j\u00e4l": 5, "palovammojen": 1, "pojen": 1, "kuvaamisen": 1, "palaat": 1, "tilanteensa": 3, "koulutuksessaan": 1, "arvokkaat": 1, "hakeutua": 4, "tarinapitoisena": 1, "haastatteluaineisto": 1, "sis\u00e4istettyyn": 1, "itsen\u00e4isen": 1, "toimittanut": 1, "ty\u00f6skentelyvalmiuksien": 1, "rahan": 1, "alueen": 19, "lutuksena": 1, "koulutustaidon": 5, "eroa": 1, "tiedekunta": 3, "el\u00e4m\u00e4nvaiheesta": 1, "palvelusaika": 1, "l\u00e4hestymis": 2, "j\u00e4rkevyyten\u00e4": 1, "r\u00f6l\u00e4inen": 2, "jussi": 1, "analysointi": 1, "muutoksessa": 1, "peruskoulutusta": 2, "tarpeiden": 5, "hoidettavaksi": 1, "v\u00e4\u00e4rin\u00e4": 1, "rekrytointimenettely": 1, "v\u00e4lisiksi": 1, "monipuolisen": 1, "muodostaa": 10, "asetettuihin": 2, "pitk\u00e4kestoisesti": 1, "keudenmukaisempien": 1, "iltaa": 1, "kohdentamista": 1, "hankkiminen": 5, "hahmottamaan": 2, "ty\u00f6l\u00e4isperheen": 1, "s\u00e4ilyv\u00e4n": 1, "vaihdella": 2, "r\u00e4j\u00e4hdetietoisuus": 1, "analyysi": 17, "joukkohautojen": 1, "ari": 2, "konstruktioiden": 1, "palveluksen": 5, "siviility\u00f6n": 1, "science": 2, "mansodassa": 1, "konfliktia": 1, "\u201creconstructing": 1, "kokeneet": 3, "miinaturvallisuus": 1, "appivanhempani": 1, "sanottuun": 2, "nostamista": 2, "taloudellisin": 1, "tyyppi": 1, "tukselle": 1, "tulkittavaa": 1, "liitteet": 2, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "muuttuminen": 1, "k\u00e4\u00e4n": 1, "tabu": 1, "totean": 2, "harrastuksista": 1, "l\u00f6yh\u00e4": 1, "arvoja": 4, "tavoittelen": 1, "temaattinen": 4, "roolista": 1, "esimerkit": 1, "lis\u00e4\u00e4vi\u00e4": 3, "1956": 1, "tukevan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 5, "arvioinnille": 1, "k\u00e4yt": 2, "sharon": 1, "sotilaspedagogista": 8, "abstraktiin": 1, "julkai": 1, "olemisen": 1, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 2, "vuonna": 10, "sotataitoihin": 2, "tutkimusetiikkaa": 1, "raamit": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 8, "tuloksista": 1, "vaara": 18, "sinnitellyt": 1, "l\u00e4ht\u00f6motiivejaan": 1, "95\u201399": 2, "esitt\u00e4miini": 1, "masta": 2, "kansainv\u00e4liseen": 5, "kokonaisvaltaisuutta": 2, "seuraa": 1, "alakategorioiden": 1, "toive": 2, "siviilihenkil\u00f6st\u00f6\u00e4": 1, "johdonmukaisuuteen": 1, "teoreettisen": 2, "suljettu": 1, "maksi": 1, "muodostaes": 1, "kas": 2, "urheillessa": 1, "yhdisti": 2, "yksityisyyden": 7, "pohtimiseen": 1, "kuu": 2, "voimaantuminen": 1, "todettavat": 1, "tilannehallinta": 1, "kerronnallinen": 3, "muuttavat": 1, "vuorovaikutus": 4, "asemapaikkasi": 1, "arkistoinnista": 1, "hanturvajoukkoja": 1, "psyykkisell\u00e4": 2, "vaikutusten": 4, "teluihin": 1, "selke\u00e4": 2, "lisoni": 1, "l\u00e4hett\u00e4neiden": 1, "n\u00e4kyiv\u00e4t": 3, "voisitko": 1, "aseellisia": 2, "rauhanturvaoperaatiolle": 4, "ravintok\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 1, "keskeisimmist\u00e4": 1, "syntyy": 5, "verkkosivuilla": 1, "ongelmiin": 1, "kosonen": 2, "n\u00e4kyv\u00e4ksi": 2, "tarkastelukohteena": 1, "onnekas": 1, "yksil\u00f6iden": 17, "ies": 1, "inter": 2, "uupumisena": 1, "tuntijuutta": 1, "terveysn\u00e4k\u00f6kulman": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 1, "loog": 2, "muodostamisen": 1, "ronta": 1, "edellytett\u00e4v\u00e4t": 3, "ilmaisten": 1, "seikkailuun": 3, "tulevaisuusorientoituneita": 1, "aiemman": 2, "saamastani": 1, "mannheim": 1, "lis\u00e4arvo": 1, "kriisialueella": 2, "edustavat": 1, "hyvinvointinsa": 2, "vaaratilanteissa": 2, "psyykkisesti": 3, "tuomisen": 1, "heikkoihin": 1, "sosiaalisia": 1, "t\u00e4rke": 2, "tematisoinut": 1, "nainen": 2, "2012b": 5, "humanistisen": 1, "tapahtuisi": 1, "hakeutumissyist\u00e4": 1, "laatuun": 2, "eettisi\u00e4": 8, "tutkimusaineistosta": 1, "hallintaoperaatioiksi": 1, "saapumaan": 1, "hitaammin": 1, "ammatillisiin": 1, "vas": 4, "luon": 2, "ennakkoarvioinnin": 1, "systemaattista": 1, "selityksi\u00e4": 1, "s\u00e4ilytetty": 1, "toimisivat": 1, "mintapotentiaalinsa": 1, "vetoisista": 1, "suostumuksen": 1, "vai": 14, "erosivat": 2, "ab": 1, "joo": 1, "yhteensopivuuden": 1, "toimittava": 1, "sosiaaliset": 4, "kriisinhallintakoulutuksella": 1, "esitettyj\u00e4": 2, "nousta": 2, "kuunnella": 1, "koulutustaustaa": 1, "tylsyyde": 1, "jaksanu": 1, "korosti": 2, "huida": 4, "huotelin": 2, "vahvistamisella": 1, "menetelmi\u00e4": 1, "institutionaalisesti": 1, "fontti": 1, "hakeutumisen": 31, "painottui": 1, "keen": 5, "periaatteessa": 1, "unionin": 5, "tutkimustulokset": 2, "kyisten": 1, "koukuttavaa": 1, "mertova": 3, "68-70": 1, "turvallisuus": 10, "toimeenpannuissa": 1, "edelt\u00e4viin": 1, "hitt\u00e4misen": 2, "pitt\u00e4\u00e4": 1, "merkitt\u00e4": 1, "samaa": 3, "varto": 3, "vaihteluv\u00e4li": 1, "oloa": 1, "jaksan": 1, "kriisiolosuhteista": 1, "toimintaohjeita": 1, "ty\u00f6skenteleviin": 1, "asettamiin": 4, "vansa": 1, "osin": 14, "luonteessa": 1, "laajennettiin": 1, "sheet": 1, "voimaannuttava": 1, "sistaan": 1, "muutenkin": 1, "tarkoin": 1, "projected": 1, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 1, "kokemusmaailmansa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6historia": 2, "tasaveroisten": 1, "selitt\u00e4misest\u00e4": 1, "ajattelutavan": 1, "p\u00e4\u00e4ttynyt": 1, "sotilaspedago": 1, "zin": 2, "p\u00e4\u00e4tti": 4, "recognized": 2, "usein": 26, "erillist\u00e4": 1, "kuten": 15, "kriisialueiden": 2, "maria": 2, "rebecca": 1, "209\u2013221": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4": 5, "luonteesta": 5, "kariutuivat": 1, "parhaana": 1, "t\u00e4ynn\u00e4": 1, "oloissa": 1, "survey": 2, "vatuksen": 1, "rauhanturvateht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 29, "nousemassa": 1, "tekemiini": 1, "maine": 2, "n\u00e4keekin": 1, "riutumiseen": 1, "uskontokuntien": 2, "tarinat": 3, "kiehtovuutta": 1, "vahingoittamisen": 1, "varmaan": 3, "arvoon": 1, "knowhow": 2, "kannustaneen": 1, "valmiuteen": 2, "toja": 1, "autoritaarisiin": 1, "rauhanturvatoimin": 1, "hakeutunut": 1, "kvalitativa": 1, "vapaaehtoisuuteen": 4, "httpwwwpuolustusvoimatfiportalpuolustusvoimatfi": 2, "odotettiin": 1, "professori": 3, "kiinnostavuuteen": 1, "tutkimuslupaprosessia": 1, "temaattisesta": 1, "pilata": 1, "a-s3199": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysia": 6, "luvun": 1, "jari-erik": 5, "sessin": 1, "tunnustettua": 4, "seikoiksi": 1, "etel\u00e4-libanonista": 1, "suhtaudu": 1, "ryhmittymille": 1, "ty\u00f6skentelyolosuhteita": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 17, "rauhanturvakoulutuksensa": 1, "ohella": 1, "ehk\u00e4isemist\u00e4": 1, "sijoittaminen": 2, "oikeuttamiksi": 1, "pysyv\u00e4t": 1, "selviytymiselle": 1, "1\u201330": 5, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "asteittain": 1, "muodostamiani": 1, "kulttuuriset": 3, "vaihtelevuus": 3, "palvelleet": 1, "turvaoperaation": 2, "tieteellist\u00e4": 2, "syntyv\u00e4n": 1, "kysymykseen": 1, "pal": 2, "tyyppitarinan": 13, "tia": 2, "el\u00e4m\u00e4nkulkuja": 1, "tietoisen": 1, "p\u00e4\u00e4ttymisen": 3, "koin": 2, "rauhanturvateht\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "terveyskasvatuksen": 1, "k\u00e4rjistyneisiin": 1, "jaksamisensa": 1, "turvallisuusselvityksen": 1, "perseilj\u00e4ll\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtanani": 2, "kolmanneksi": 2, "laillisia": 1, "monikulttuuriseen": 1, "alhainen": 3, "no": 26, "puksi": 1, "perhe-el\u00e4m\u00e4lle": 1, "kertynytt\u00e4": 1, "sotahullu": 1, "tutkivana": 1, "monikulttuurisuus": 7, "yst\u00e4v\u00e4t": 2, "ammattilai": 1, "kuulan": 1, "dedication": 1, "assessment": 1, "kysymyksi\u00e4": 7, "peace": 17, "parantamista": 1, "19955": 1, "osoittautuivat": 1, "participation": 4, "vakauttaminen": 1, "2129": 1, "sitys": 2, "ehdoista": 2, "vuorovaikutteisia": 1, "hienoo": 1, "kuvata": 2, "toiminta-alueelle": 1, "toimintaan": 9, "vartiokoulutus": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mi": 1, "siviilitutkijana": 1, "laatu": 2, "36\u201340": 1, "sotilashenkil\u00f6st\u00f6\u00e4": 1, "narraatioita": 2, "liittyi": 4, "sopeutumattomalla": 1, "free": 1, "eritt\u00e4in": 5, "ammattiin": 6, "pit\u00e4nyt": 1, "rutiinien": 1, "tykselliseksi": 1, "lailla": 1, "seikat": 4, "toisiaan": 3, "lomat": 1, "tiset": 2, "induktiivinen": 3, "priorisoimista": 1, "muodostunut": 3, "koskevia": 3, "prag": 1, "varsinaiseen": 4, "educational": 2, "empiirinen": 3, "tyist\u00e4": 1, "liikkumisrajoituksiin": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 3, "kokemiseen": 1, "valossa": 1, "sis\u00e4llys": 1, "tekij\u00f6ill\u00e4": 1, "tuominen": 22, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 17, "liinisuus": 2, "traumaattisempi": 1, "hyv\u00e4ksytyn": 1, "strategisesta": 2, "for": 23, "haasteellisissakin": 1, "rakennusprosessiin": 1, "suoriutumiselle": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 5, "halukkuuteen": 3, "mapping": 1, "kes\u00e4ty\u00f6paikan": 1, "esiin": 54, "tutkintoon": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerrallisia": 1, "edess\u00e4": 1, "uudenlaista": 4, "arkeamme": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4ess\u00e4": 2, "change": 1, "mintatavoista": 1, "pietarinen": 8, "koulutuskulttuuri": 1, "normaalia": 1, "rauhala": 2, "osallistumista": 4, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 13, "kommunikointia": 1, "meaikaisista": 1, "voinut": 7, "sive": 1, "dokumentteja": 1, "hanturvaty\u00f6st\u00e4kin": 1, "nou": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4iseen": 1, "tilanteessa": 3, "hyvinvointiyhteiskunnan": 2, "kuljetusten": 1, "koulutuskes": 1, "mones": 1, "parhaassa": 1, "aim": 2, "paikallisilta": 1, "palvelusvuotensa": 2, "katsellessa": 1, "keeper": 1, "haasteita": 38, "johtamiseen": 5, "46\u201350": 2, "tutkimusraporttiani": 1, "alakategoriat": 1, "replication": 1, "varusmiehest\u00e4": 1, "operaation": 24, "naton": 5, "garant": 1, "tutkivat": 1, "kaikil": 1, "asemapaikkojen": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteon": 1, "sotilaskoulutuskesta": 1, "saapumista": 1, "rauhanturvaty\u00f6skentelyn": 1, "parantamaan": 2, "ulkopuoliseen": 1, "hyryl\u00e4ss\u00e4": 1, "keskeinen": 1, "periaatteen": 2, "totteleminen": 1, "psykofyysinen": 1, "auttaminen": 2, "taustamuistio": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 1, "v\u00e4in\u00f6l\u00e4": 2, "perehdytyskoulutuksen": 1, "kriisinhallintajoukoista": 1, "kohtelusta": 2, "kokee": 2, "itsepuolustukseen": 1, "pystyvyys": 1, "todentaa": 1, "tehokasta": 1, "ulkomaanteht\u00e4": 1, "osaamistarpeiden": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alueiden": 18, "sotataidot": 1, "kasvatustieteel": 1, "testaamiselle": 1, "asepalvelusajan": 4, "heellisell\u00e4": 1, "kyselylomakkeen": 1, "kotimaasta": 7, "ampumav\u00e4likohtaukseen": 1, "2015": 31, "t\u00e4v\u00e4n": 1, "laajennettu": 1, "tytt\u00f6yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "ty\u00f6koneiden": 1, "ajatus": 3, "valmistautuessani": 1, "k\u00e4sitej\u00e4rjestel": 1, "systemaattisia": 1, "tavoitteista": 5, "ty\u00f6st\u00e4ni": 1, "92\u201396": 1, "kuormittuneisuuden": 1, "haastatteluaineistoa": 2, "saatujen": 3, "n\u00e4imme": 1, "positiivisia": 6, "tunnistetaan": 1, "sessia": 1, "ministeri\u00f6": 1, "monia": 16, "tutkimustani": 2, "kerrottavaa": 3, "chal": 1, "vey": 1, "syntyiv\u00e4t": 1, "miseksi": 3, "hyvien": 2, "perehdytt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "maantieteellinen": 3, "source": 2, "ehoton": 1, "l\u00e4hetett\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "turhaksi": 2, "levon": 1, "force": 5, "haaveena": 1, "askelin": 1, "positivity": 1, "nykyhetken": 1, "haaksirik": 1, "muus": 2, "perehtymisen": 3, "el\u00e4m\u00e4nkokemuksen": 1, "opinto": 7, "selitt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "irrallisen": 1, "rutiinina": 1, "asioissa": 2, "menetelm\u00e4": 1, "2009a": 5, "maailmansodassa": 1, "vastuuseen": 1, "tutkimushaastatteluin": 1, "k\u00e4sitteell\u00e4": 3, "ajoittain": 16, "tutkimusmatkalle": 1, "ohjeistusten": 1, "tutkielma": 1, "toimijuuden": 1, "peasti": 2, "ihmisoikeus": 1, "jokaisella": 2, "wau": 1, "jakautu": 1, "varmuuteen": 1, "ihan": 10, "seurus": 1, "muodostanut": 2, "tukij\u00e4rjestelyt": 2, "jengi": 1, "t\u00e4t\u00e4": 4, "vaajienkin": 1, "vuudesta": 1, "kumppanin": 1, "afrikan": 3, "135\u2013141": 2, "toiskallion": 7, "osiinsa": 1, "pu": 1, "vaikeuttavat": 2, "tilaiden": 1, "kaamista": 1, "mainitsi": 1, "jotain": 16, "kuviossa": 4, "kohteeksi": 6, "kestoltaan": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n": 4, "kompetenssit": 8, "merkityksen\u00e4": 1, "sopeutumistar": 1, "aineistoni": 1, "yhteiskun": 1, "energy": 1, "halosta": 3, "rauhanturvaamisen": 11, "peruskysymyksist\u00e4": 1, "poistamalla": 1, "perustaidot": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 2, "kriisinhallintaorganisaatioilla": 1, "ihmistieteille": 1, "v\u00e4it\u00f6skirja": 4, "aktiivinen": 2, "arvostettavan": 1, "toimialuetietous": 1, "tarkottaa": 1, "odotat": 1, "kuvio": 45, "changes": 1, "tavoittelevissa": 1, "todellisuuden": 6, "esimiesval": 1, "hieman": 4, "neminen": 1, "jatkuvat": 1, "tuvat": 2, "opiskelun": 7, "haastattelijalta": 1, "442\u2013443": 1, "suorittavan": 1, "rakentunut": 5, "korvaamaan": 1, "salasuo": 16, "harjaantumatto": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteiden": 5, "muotoista": 1, "tuleville": 1, "nyk\u00e4": 2, "tutkimusaineisto": 6, "2005": 64, "katsovat": 1, "trauma": 3, "nuorten": 8, "tuu": 4, "siviilihenkil\u00f6iden": 6, "world": 4, "laisiin": 1, "p\u00e4tev\u00f6idyt\u00e4": 1, "kertoivat": 3, "ep\u00e4onnistuneen": 1, "sinhallintaty\u00f6n": 1, "asepalvelusinsti": 1, "rahoittamisesta": 1, "africa": 1, "jatko-opiskelijatovereitani": 1, "vaikutta": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 5, "totuuteen": 1, "toivottavaa": 1, "fysiikka": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4h\u00e4": 1, "tyv\u00e4": 1, "naisilta": 1, "ty\u00f6hyvinvointiin": 2, "6\u201315": 1, "sosiaalisiin": 1, "manitaarisia": 1, "vaikuttavana": 2, "tiedostaminen": 6, "loppulauseet": 1, "tuntuvat": 1, "litterointi": 5, "perustuvia": 1, "alottaa": 1, "miuksista": 1, "28\u201329": 1, "rat": 5, "ik\u00e4\u00e4ntymisest\u00e4": 1, "into": 3, "punttijutut": 1, "dytett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "contradictions": 1, "aidoissa": 1, "kottavina": 1, "abingdon": 1, "rekrytointivastuu": 1, "p\u00e4\u00e4esikun": 1, "hakeutuessaan": 2, "rauhanturvajoukkojen": 8, "molempien": 1, "luoma": 2, "kes\u00e4ty\u00f6h\u00f6n": 1, "pidemm\u00e4ll\u00e4": 1, "dosentti": 3, "taloudelliset": 8, "19671997": 2, "kangas": 12, "future-oriented": 1, "pistekoko": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ihin": 1, "joensuun": 1, "silmin": 2, "sodank\u00e4ynnin": 2, "kansainv\u00e4lisiin": 9, "kohte": 1, "sateenvarjok\u00e4sitteen\u00e4": 1, "joonas": 2, "hakeutuvan": 1, "obeying": 1, "m\u00e4kerrat": 1, "1998": 51, "s\u00e4si": 1, "osalta": 36, "viikkoo": 1, "vapaaehtoinen": 2, "suuntana": 1, "vuorovaiku": 4, "vaativuudella": 1, "ongelmaratkaisutaitoja": 1, "worlds": 1, "144\u2013151": 1, "120-122": 1, "maamme": 1, "osittaiset": 1, "sankaruutta": 1, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 6, "ilmi\u00f6ihin": 3, "national": 2, "seen": 17, "tarvetta": 4, "kallisv\u00e4est\u00f6n": 1, "laittei": 1, "protect": 2, "tojina": 1, "l\u00e4hte": 1, "turvallisia": 1, "laatua": 1, "centre": 3, "p\u00e4ihteiden": 1, "pinton": 1, "tasoilla": 1, "valintaan": 1, "korkein": 1, "el\u00e4\u00e4": 1, "siviilitutkija": 2, "kerronnalliset": 1, "toistuviin": 1, "selkiytt\u00e4v\u00e4n": 1, "lyyn": 1, "asepalvelusaika": 3, "taisesti": 1, "jonkinlaisena": 1, "many": 2, "keskuksen": 3, "111924": 5, "n\u00e4kyi": 4, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "tyyppitarinaa": 15, "het": 1, "jatkuu": 6, "ohjaavat": 3, "peruskysymyksest\u00e4": 1, "valmiuksiin": 6, "keskusteluun": 3, "sankaruus": 1, "nykyisess\u00e4": 1, "tai": 151, "jesta": 1, "ruusu": 1, "irtiotto": 4, "saivat": 6, "perheelleni": 1, "julkaisusarja": 14, "vilma": 1, "harjaantuneisuutta": 1, "selvi\u00e4vi\u00e4": 1, "turvaty\u00f6ll\u00e4": 1, "t\u00e4yttymys": 1, "rajoituksista": 1, "valtiosopimus": 13, "vapaaehtoiset": 1, "tative": 1, "koulutukselliset": 1, "kansallisesti": 1, "sis\u00e4llissotien": 2, "koskevan": 12, "ankkuroitumisen": 1, "decosterin": 1, "sosiaalistamisen": 1, "toimimisesta": 5, "el\u00e4m\u00e4kertahaastattelu": 1, "tilannettaan": 1, "aiheuttivat": 1, "v\u00e4kijoukoissa": 1, "tavoit": 6, "luokiteltavissa": 1, "nostuksen": 1, "asepalvelututkimuksessa": 1, "asepalve": 1, "hubert": 1, "tarkasti": 4, "kutsu": 2, "ilmapiirin": 1, "maailmansotaa": 1, "laskevan": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 2, "al": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "henkil\u00f6tiedot": 2, "perehdytystilaisuuden": 1, "puutteita": 2, "siviiliorganisaation": 1, "vaikeempaa": 1, "hienosti": 1, "esimiesten": 1, "ling\u00f6\u00f6s": 1, "normi": 1, "1988": 2, "rutiineihin": 1, "muis": 1, "yliopisto": 14, "haastateltavaa": 1, "taistelukoulutus": 1, "recruitment": 5, "edellytti": 3, "tuualueista": 1, "laajetessa": 1, "rauhanturvaajalle": 4, "tietosuoja": 1, "aan": 2, "toaikataulun": 1, "palvelevaksi": 2, "omaehtoiseen": 1, "toimialueen": 8, "kansallinen": 4, "kokonaan": 2, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "sankaruuden": 1, "mandaatti": 2, "hg": 1, "mark": 2, "24102012": 1, "organisaatioon": 1, "syihin": 2, "asiantuntemus": 5, "suudet": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 4, "kiteytyv\u00e4t": 1, "tietoyhteiskuntaan": 1, "kuolemanvaaran": 1, "asioitaha": 1, "opiskelija": 1, "valtion": 20, "taitteessa": 1, "soveltamisala": 1, "haluttomaksi": 1, "ajatteluun": 1, "lopputuloksena": 1, "suojelemiseksi": 1, "hel": 5, "les": 3, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 1, "kehit": 1, "pohdintoina": 1, "695-702": 1, "asiana": 1, "upseerien": 1, "apua": 2, "vaateita": 1, "ongelmanratkaisuvalmiudet": 4, "r\u00f6berg": 2, "ilmoittautua": 2, "selviytymist\u00e4si": 1, "musten": 3, "edistet\u00e4\u00e4n": 3, "hakeutumiselle": 4, "policy": 1, "suru": 1, "heikkisen": 1, "lainauksissa": 1, "toimintakyvylle": 1, "teh\u00e4": 2, "porvoo": 1, "seurauksena": 2, "keudet": 2, "ty\u00f6skentelev\u00e4lt\u00e4": 1, "psykososi": 2, "riippumaton": 1, "olisiko": 3, "keisi\u00e4": 1, "keski": 2, "riskin": 1, "haastateltavilla": 1, "ennakoiden": 1, "toivot": 1, "tainen": 2, "jaksamisen": 1, "johtajan": 1, "muodostunutta": 1, "yhteystiedot": 1, "acta": 2, "sitoutuminen": 4, "etyj": 4, "televat": 1, "pyrin": 14, "seu": 3, "v\u00e4\u00e4r\u00e4l\u00e4": 3, "rajoja": 1, "palautekeskus": 1, "tojen": 2, "vakauden": 1, "tehden": 2, "paikallisille": 1, "kahden": 10, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 2, "4\u20135": 1, "tattelukierroksen": 1, "perheeseen": 1, "among": 1, "aspects": 2, "intressit": 1, "kasvuna": 2, "lustusalue": 1, "tyypillisin": 1, "huomioi": 3, "prosesseista": 2, "liity": 1, "muistoksi": 1, "onneks": 2, "temaattista": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4minen": 1, "operatiivisissa": 2, "konfliktinhallintaa": 1, "taisen": 2, "p\u00e4\u00e4esikunnan": 5, "suorissa": 1, "cekeeping": 1, "308-316": 1, "rauhanturvaajaksi": 139, "tiedeyhteis\u00f6n": 2, "their": 4, "rajoituksia": 1, "edition": 2, "osa-alueissa": 1, "publication": 2, "sinussa": 1, "gr\u00f6n": 1, "arvioimiseksi": 1, "kil\u00f6kunnan": 1, "malaista": 1, "operaatioiden": 7, "vaikuttamaan": 2, "teet": 5, "hanturvaajalla": 1, "suhteisiin": 2, "vapaaehtoisia": 1, "aiheutunut": 1, "miksi": 4, "arvoinen": 2, "p\u00e4\u00e4toimittaja": 1, "haluttomuus": 1, "otos": 1, "relation": 1, "prosessilla": 1, "annetaan": 2, "education": 8, "liittyville": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4": 1, "ajatellu": 1, "mintaan": 1, "h\u00e4t\u00e4tila": 1, "rauhanturvaami": 1, "sotilaille": 1, "il": 3, "viitekehykseen": 4, "rekrytointeihin": 1, "taloudellisine": 1, "turvaamisesta": 1, "human": 8, "liitt\u00e4\u00e4": 1, "107\u2013117": 2, "kasvatuksen": 3, "kunnioittaa": 1, "lin": 1, "seurustelee": 1, "toimintakulttuurissa": 4, "tutkimuslu": 1, "mahtava": 1, "yhteiskunnallisen": 1, "sivistysajattelun": 1, "rttva": 1, "perint\u00f6\u00e4ki": 1, "kuvauksia": 14, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 2, "ideologia": 1, "toimintatapoja": 5, "j\u00e4\u00e4neiden": 1, "kansallisuuk": 1, "emerging": 1, "havahduin": 1, "kokeneensa": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 11, "yksityisyys": 1, "haluna": 4, "teht\u00e4viss\u00e4": 3, "kansallisesta": 1, "teki": 1, "tamaan": 1, "lintakeinona": 1, "orien": 1, "hakemuksilta": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4istyminen": 1, "ongelmitta": 1, "paremmi": 1, "toiminnassa": 11, "general": 1, "kastani": 1, "kansalaisuus": 1, "efterreaktioner": 1, "auto": 8, "uskonnolliseen": 1, "kehitysyhteisty\u00f6n": 1, "haastatteluja": 3, "92\u2013100": 1, "fliktinratkaisun": 1, "anttilaa": 2, "huomioitavaksi": 3, "jatkaa": 3, "tunnettu": 1, "108\u2013109": 1, "vol": 12, "en": 18, "suunnitelmia": 2, "aloittami": 1, "lii": 1, "taistelutovereiden": 1, "asetettaessa": 1, "organisaatiota": 1, "todelli": 2, "ajattelu": 1, "sain": 6, "tie": 5, "ongelmaan": 1, "etuuksien": 1, "jotka": 65, "tutkivan": 2, "l\u00e4hestymistavat": 1, "vallan": 3, "henkil\u00f6n\u00e4": 3, "henkil\u00f6st\u00f6p\u00e4\u00e4l": 1, "rauhoitta": 1, "tuntemattomana": 2, "kimuksessa": 1, "tuella": 1, "itsetuntonsa": 1, "tutkimuksellani": 1, "selviytymi-sest\u00e4\u00e4n": 1, "paaehtoisjoukot": 1, "toisena": 3, "kahteentoista": 1, "poikkeuss\u00e4\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "palo": 1, "ca": 3, "jollain": 1, "kaltaisessa": 1, "huomasin": 2, "rauhanturvaajakolle": 1, "josta": 7, "liisa": 5, "kellekk\u00e4\u00e4n": 1, "yll\u00e4pit\u00e4minen": 2, "rakentanut": 1, "175\u2013176": 1, "v\u00e4livuoden": 2, "kilpailukykyinen": 1, "tutkinut": 6, "gubrium": 2, "toisessa": 5, "suunnitelmallisen": 1, "epistemologi": 1, "yhteisty\u00f6valmiudet": 6, "puhumista": 1, "v\u00e4hentynyt": 1, "vs": 2, "sanomaan": 1, "olikin": 1, "erotan": 1, "paras": 1, "identiteetti": 2, "saaneelta": 1, "k\u00e4sitteelle": 1, "aarhus": 1, "t\u00f6\u00e4": 2, "rauhaanpakottamismandaatin": 1, "tavoite": 2, "oleminen": 4, "kontrolloitua": 1, "saatuna": 1, "pelkoa": 1, "ensikokemuksia": 1, "alkumetreill\u00e4": 1, "j\u00e4iv\u00e4t": 1, "keskusteluiden": 1, "monimuotoisemmaksi": 1, "vakavimmalta": 1, "jp": 2, "poikkeuksellista": 2, "kyky": 16, "hintaero": 1, "vartioinnista": 1, "oppimaan": 3, "rt-kirjapaino": 1, "toimialueella": 10, "j\u00e4rk": 1, "maskuliinisuus": 6, "pyrkiv\u00e4ll\u00e4": 1, "osata": 4, "kykyn\u00e4": 3, "gergenin": 2, "motivaation": 1, "european": 3, "saatavilla": 5, "yksil\u00f6llinen": 2, "valinnat": 4, "hermeneuttinen": 6, "omalla": 3, "keskustelee": 1, "hakeutues": 1, "teknisten": 1, "organisation": 2, "sanottu": 2, "au": 3, "hoitotarpeeseen": 1, "kuvailtu": 1, "koulutustaan": 1, "resources": 1, "m\u00e4\u00e4ritetyll\u00e4": 1, "taloudellisten": 23, "vaiheeseen": 2, "hanturvaajien": 14, "esill\u00e4": 4, "purho": 1, "konstekstinsa": 1, "irrallaan": 1, "kosovossa": 2, "puolustuspolitiikka": 1, "koostuneita": 1, "brown": 2, "m\u00e4rt\u00e4misen": 1, "rauhallisuus": 5, "57\u201359": 1, "reaktioita": 1, "tietoa": 36, "to": 47, "teh": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 3, "sopeutumaan": 2, "henkil\u00f6st\u00f6lle": 2, "valmiit": 3, "orga": 1, "kontekstuaalisen": 1, "tun": 5, "kysymyslistan": 1, "kana": 3, "pystyy": 1, "kou": 5, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 3, "poikkeuksellisia": 1, "kintaprosessi": 1, "vuori": 1, "tekij\u00e4": 9, "nykyi": 1, "peltoniemi": 3, "81955a": 4, "norris": 2, "vaikeammin": 1, "loppuun": 7, "haasteiksi": 2, "piirteiden": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 2, "v\u00e4liaikaisten": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "rinnalle": 2, "ongelmanratkaisutaitoja": 1, "oikean": 19, "koulutusmallissa": 1, "kehitt\u00e4misehdotuksista": 1, "valmiuksien": 7, "mahdollistamaan": 1, "heitt\u00e4ytyminen": 1, "knudsen": 4, "informoimalla": 1, "pinto": 8, "sis\u00e4llissodista": 1, "rauhanturvaajaseurakunta": 1, "is\u00e4ni": 1, "koulutustilaisuuksiin": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 4, "kuvaavien": 5, "k\u00e4site": 21, "ep\u00e4": 3, "uudistettaessa": 1, "toimintakulttuurien": 3, "her\u00e4nneen": 1, "self-related": 1, "syill\u00e4": 1, "1994": 11, "kansainv\u00e4lisen\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysiin": 1, "ammatil": 3, "inhimillisen": 5, "konstruktiona": 1, "vaajan": 3, "tutkimaan": 1, "pohtivilla": 1, "menehtymisin\u00e4": 1, "opiskelumenetelmiin": 1, "pysyv\u00e4n": 2, "tuna": 4, "kivaa": 1, "uhreiksi": 1, "el\u00e4m\u00e4nkokemukset": 1, "ris": 1, "ohjataan": 1, "tyypillisimm\u00e4st\u00e4": 2, "lyn": 3, "maissa": 1, "larsson": 20, "vuosia": 2, "palvel": 1, "kallioinen": 2, "ehtoolliselle": 1, "318-333": 1, "soveltuvana": 2, "tarvitsee": 1, "tettuja": 1, "henkil\u00f6itt\u00e4in": 1, "harjaantunei": 1, "siyksikk\u00f6n\u00e4": 1, "saatavan": 1, "sukupolvena": 1, "sotilaskoulutusta": 1, "tarjolla": 1, "sanomalehtien": 1, "huolehtiminen": 1, "toiminta-alueiksi": 1, "tietoturvallisesti": 1, "kipin\u00e4": 1, "105-117": 1, "liitet\u00e4\u00e4n": 3, "lukio-opintojen": 1, "uutisen": 1, "yleisess\u00e4": 1, "aiempia": 1, "toimivaltuuksia": 1, "tied\u00e4n": 2, "toisistaan": 5, "kansallisilla": 1, "justiin": 1, "pommituksiksi": 1, "2010b": 4, "jonkinlaisen": 1, "psykososiaalinen": 5, "voitteen": 1, "aineistositaattien": 1, "henkil\u00f6kohtaisia": 6, "turva-alueelta": 1, "ulottuvuutta": 2, "haastattelutilanteissa": 1, "potentiaalinen": 1, "rinnakkain": 1, "hankintamahdollisuus": 1, "hakeutumiseen": 18, "kasvatustieteiden": 1, "rist\u00f6ss\u00e4": 3, "joi": 1, "ehdot": 1, "g\u00e4s": 2, "laajamittaiseen": 1, "ganisaatiossa": 1, "kyll\u00e4styminen": 1, "tuksiaan": 1, "todellisen": 1, "nuoruus": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiss\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "yhteinen": 2, "hienona": 1, "battundofn": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 12, "97-112": 1, "useita": 10, "yksitt\u00e4inen": 1, "h\u00e4pe\u00e4": 1, "jatkumona": 1, "kotiutuvalle": 1, "using": 6, "asemalla": 1, "perhesuhteet": 2, "turvaajille": 1, "misty\u00f6n": 1, "huolta": 3, "kulttuuripsykologia": 1, "nian": 1, "esiintyneiss\u00e4": 1, "eh": 2, "osoittamista": 1, "horison": 1, "k\u00e4isyss\u00e4": 1, "pelkistetty": 12, "lukee": 1, "24\u201325": 2, "rotaatiovaihdon": 1, "uutisoidessa": 1, "v\u00e4est\u00f6n": 14, "v\u00e4lill\u00e4": 13, "pienryhm\u00e4kiinteys": 1, "publishing": 2, "s\u00e4\u00e4ntelee": 1, "henriksson": 14, "paikallisen": 15, "v\u00e4\u00e4rien": 3, "terveydelli": 1, "suhtautumista": 3, "huomattavasti": 13, "nelj\u00e4s": 1, "tekij\u00e4t": 10, "henkil\u00f6st\u00f6strategista": 1, "edellisen\u00e4": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "malaisia": 1, "tule": 2, "dent\u00e4miseen": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 6, "useammin": 1, "ym": 75, "masennuskausii": 1, "kotimaisten": 1, "vapaamuotoisesti": 3, "kolmatta": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 4, "osallistujien": 1, "sovereignty": 1, "tutkimuk": 8, "steady": 2, "operaatiotoive": 1, "yhteisty\u00f6j\u00e4rjest\u00f6": 2, "muksena": 1, "intohimoisesti": 1, "sotilaspedagogiikassa": 1, "of": 165, "palautetiedon": 1, "taa": 9, "rajoitteet": 1, "asemaansa": 1, "1991": 9, "yk-mandaattia": 1, "n\u00e4ytt\u00e4minen": 1, "bassin": 1, "kertomuksena": 1, "porin": 4, "uhrautua": 1, "how": 3, "koulutuksellisia": 1, "k\u00f6yhyyden": 1, "operaatiokohtaisen": 1, "kyyn": 1, "tavoitetilana": 2, "houkutteli": 1, "avoimuus": 2, "tunnuksen": 1, "peacekeep": 1, "ainutlaatuisen": 2, "organisatorisia": 1, "tiedot": 4, "liittyviss\u00e4": 8, "sautta": 1, "monikulttuuris": 1, "significance": 5, "positiivisena": 2, "olennaisimmista": 1, "used": 6, "poliisivoimia": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseen": 1, "k\u00e4yt\u00f6lle": 1, "lupautunut": 1, "taustatietonsa": 1, "realistiselle": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 2, "rustamiselle": 1, "\u00e4\u00e4": 2, "successful": 2, "olisi": 40, "el\u00e4m\u00e4kerta": 5, "koonnut": 3, "disarmament": 2, "odotin": 1, "laita": 1, "maanpuolustustah": 1, "varmistamiseen": 1, "perusedellytysten": 5, "opisto": 1, "subjective": 2, "j\u00e4tk\u00e4t": 1, "pakottaminen": 1, "jana": 5, "mielenkiin": 4, "poistamisesta": 1, "raken": 4, "silt\u00e4": 4, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 3, "kahdesta": 5, "toimivista": 1, "kotiuttamisohjelmalla": 1, "toteutuksesta": 1, "hygieniatasoon": 1, "ih": 3, "palvelukseen": 6, "kuvaavana": 1, "aineistojen": 1, "hanturva-alueella": 1, "haastateltavilta": 1, "esitt\u00e4nyt": 2, "organisoimien": 1, "koulutuksel": 1, "globaaleista": 2, "auttamiseen": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "sotilassielunhoidon": 1, "harjaantumattomuus": 3, "httpwwwfinlexfifilakialkup200620060254": 1, "perusedellytyksi\u00e4": 1, "toimeenpanijana": 2, "sovittelu": 1, "perusj\u00e4rkev\u00e4": 1, "palkatulle": 1, "address": 2, "vie": 1, "anonyymisti": 2, "sev\u00e4t": 1, "selvent\u00e4misen": 1, "otteella": 3, "velopment": 1, "ko": 10, "may": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "alaistaa": 1, "kiitos": 2, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 6, "riitt\u00e4v\u00e4lle": 1, "keskustelunomaisiksi": 1, "konstruktivismi": 5, "haastateltava": 2, "95-116": 1, "nopean": 3, "tilanteet": 8, "states": 1, "hyvinkin": 2, "kansakun": 1, "puoltavat": 1, "vaatimuksen": 1, "eroiksi": 1, "teis\u00f6llisyyden": 1, "yhteis\u00f6j\u00e4": 1, "vuorovaikutukseen": 1, "sarianna": 2, "rakentamiseen": 4, "suojatussa": 1, "t\u00f6ss\u00e4": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "pidetty": 3, "kattavasti": 2, "verovapaa": 4, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 1, "rikollista": 1, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 1, "ker\u00e4\u00e4mist\u00e4": 2, "survived": 1, "kohtaamat": 3, "p\u00e4\u00e4tavoitetta": 1, "tarkas": 4, "keskeist\u00e4": 2, "paluu": 2, "alakategoriatasolla": 1, "humanit\u00e4\u00e4risen": 1, "verrattavaan": 1, "kurina": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 4, "handbook": 8, "sinen": 1, "metodikirjallisuuteen": 1, "rittamiseen": 1, "ohjaavaa": 1, "hakeutuville": 2, "koskaan": 7, "rosenbergille": 1, "l\u00e4heiset": 2, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "infrastruktuurin": 2, "kuormittavina": 1, "loppuvaiheen": 1, "olosuhteis": 1, "jia": 1, "kyenneet": 1, "muistoja": 1, "yhteenvetotaulukko": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "koulutuspaikan": 1, "hoidettava": 1, "kerronta": 7, "sis\u00e4lsi": 3, "muutokset": 8, "litaidon": 1, "educationalist": 1, "seikkailunhalulla": 1, "varsin": 3, "median": 2, "saattamista": 1, "netyksi\u00e4": 1, "ottaessani": 1, "edelly": 1, "also": 2, "teht\u00e4v\u00e4n": 14, "niill\u00e4": 2, "v\u00e4liset": 6, "mul": 5, "ilment\u00e4\u00e4": 1, "oppii": 1, "johtuivat": 1, "esiym": 1, "herpaantua": 1, "efficient": 1, "pyrkien": 3, "asettamat": 2, "rauhanturva": 31, "siviiliammattia": 1, "tunnistaminen": 4, "viestitoiminta": 1, "patterns": 1, "57-77": 1, "quality": 1, "45-57": 1, "enite": 1, "hiilamo": 2, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "muille": 2, "rauhaanpakottamisoperaatioiden": 1, "laisen": 2, "kuvastaa": 2, "tiet\u00e4\u00e4": 5, "h\u00e4": 2, "suunta": 1, "hy\u00f6dyt\u00e4en": 1, "esikunta": 3, "havainnollistamaan": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "t\u00e4ytymisen": 1, "sorvali": 1, "v\u00e4h\u00e4iseksi": 1, "ennakoimattomasti": 2, "oletin": 3, "keskuksena": 1, "taustastani": 1, "johtavaa": 1, "mill\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 3, "saamaansa": 1, "ajattelemaan": 1, "ratkaisujen": 4, "fliktien": 3, "muistelee": 1, "millon": 1, "ilmaus": 2, "saavat": 2, "haastateltavia": 2, "mazar-i-sharifissa": 1, "niist\u00e4": 9, "sinulla": 6, "lapsuutta": 1, "pertti": 4, "sosiaalisella": 2, "sinhallinnan": 5, "university": 10, "suhtautumisena": 1, "vapautuksen": 1, "criminology": 1, "suostua": 1, "mukainen": 4, "tappavaa": 1, "maa472578natopyysisuomeaottamaankriisinhallintakoulutuksenohjat": 1, "joille": 2, "kaikkea": 8, "suorat": 1, "varhaisesta": 1, "v\u00e4litt\u00e4min\u00e4": 1, "esteellinen": 1, "muistot": 1, "aikuisuutta": 2, "peruskoulutuksen": 18, "ihmisoikeuksia": 3, "rajallisesti": 1, "kriisien": 7, "elo": 7, "asioina": 1, "tiina": 2, "selviytymiseens\u00e4": 1, "jani": 1, "edellytys": 6, "yst\u00e4vien": 3, "viiteke": 2, "prikaati": 1, "asiaa": 3, "rogers": 19, "noudattaneet": 1, "noudattamaan": 4, "9-36": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "kokisivat": 1, "tuomista": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "vaikutusmahdollisuus": 1, "tarvitsisivat": 1, "erovaisuuk": 1, "h\u00e4lytykset": 4, "tekemisest\u00e4": 3, "where": 1, "puhelun": 1, "pitk\u00e4": 5, "telut": 1, "viel\u00e4ki": 1, "kompetensseihin": 2, "kehitt\u00e4minen": 22, "s\u00e4": 2, "nousee": 4, "kirje": 2, "1997-2000": 1, "kaa": 1, "yhteis\u00f6lle": 1, "rauhanturvaajia": 30, "huomioimisen": 5, "saavutetuista": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaihee": 1, "jaksaa": 1, "t\u00e4rkeiden": 1, "merkityksiin": 2, "l\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 3, "identiteetiss\u00e4": 1, "vuositasolla": 1, "mukset": 3, "tietoisuuden": 3, "\u201crauhan": 1, "tilanteisiin": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 8, "ilmi\u00f6": 9, "juttuja": 1, "velvollisuuksia": 1, "todettiin": 2, "aristoteleen": 1, "tarkoitetaan": 16, "johansson": 11, "luomista": 2, "positiivisesti": 6, "arvioin": 3, "kokoamalla": 2, "aihealueet": 2, "katkaisemaan": 1, "nerves": 1, "joutumi": 1, "naisuutena": 1, "tylsyyden": 3, "tiedonsosiologinen": 1, "nanarviointi": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 19, "eettiselle": 1, "j\u00e4lleenrakentamiseen": 1, "kasvattamisen": 1, "rakentamiselle": 1, "publishersgreenwood": 2, "tarkkuudella": 1, "taisteluihin": 2, "l\u00e4hestymistapaan": 1, "aikuiskoulutuksellisten": 1, "kuluttua": 3, "becoming": 7, "selviytymiseen": 2, "vastuuntunnon": 1, "varusmiehi\u00e4": 1, "institutionaalista": 1, "389\u2013396": 1, "44-57": 1, "mukaisuuden": 1, "oikein": 6, "heterogeeni": 1, "vaihteeseen": 2, "fn-soldater": 1, "m\u00e4lkki": 3, "tuntee": 1, "lyhytkestoisissa": 1, "p\u00e4tevyysvaatimusten": 1, "vied\u00e4": 1, "toteutus": 1, "puolena": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 3, "ty\u00f6skentelyss\u00e4": 3, "kansainv\u00e4lisesti": 5, "arjestaan": 2, "vaoperaatioissa": 1, "p\u00e4\u00e4sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "olevasta": 6, "muistamaan": 1, "ongelmina": 1, "arvottaa": 1, "tekev\u00e4n": 1, "list": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmansa": 1, "lukuisia": 2, "uutena": 5, "analysointiprosessi": 2, "katariin": 1, "lyhyys": 1, "monimuotoistuessa": 2, "kartoitin": 2, "monimuotoistunut": 1, "informointikirjeell\u00e4": 1, "lis\u00e4tietoa": 1, "kahtiajakautumista": 1, "tarkkaan": 2, "oleskelusta": 1, "formaation": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4minen": 2, "kotoa": 1, "valmistava": 6, "koettele": 2, "huollon": 1, "asepalveluskokemuksiin": 1, "tiota": 1, "vastaavista": 1, "viseen": 1, "viisautena": 1, "vaikeissa": 1, "ajoneuvonhakuun": 1, "teista": 5, "maille": 1, "hys": 1, "p\u00e4\u00e4sis\u00e4lt\u00f6kohtien": 1, "prosessi": 5, "vismille": 1, "hakeudutaan": 4, "universitatis": 2, "allekirjoittaen": 1, "vastakkainen": 1, "tutkimusluvan": 5, "osattava": 1, "planning": 2, "huma": 1, "effects": 1, "losten": 1, "55\u201367": 1, "lisuutena": 1, "kansalaisilla": 1, "voitettu": 3, "periaatetta": 2, "kv-joukkoa": 1, "rauhanturvavuosi": 2, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 5, "keminen": 1, "osaamattomuudeksi": 1, "loistava": 1, "poliisiteht\u00e4viin": 1, "samankaltaisena": 1, "l\u00e4hd\u00f6n": 2, "esitarkastajat": 1, "k\u00e4sitteist\u00f6\u00f6n": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6jen": 2, "ty\u00f6h\u00f6ni": 2, "v\u00e4symyksen": 1, "sotilasuralle": 2, "monitahoista": 1, "yhdist\u00e4vi\u00e4": 1, "jatkoa": 2, "perustettiin": 2, "dettuaan": 1, "itse\u00e4": 1, "changing": 1, "erittele": 1, "eettomaan": 1, "analyysia": 2, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 2, "psykologiset": 4, "vaik": 2, "rauhanturvaamisessa": 1, "unelma": 1, "asiasanat": 1, "tavoitteen": 1, "detta": 2, "yhteydenpidossa": 1, "s\u00e4ilyt": 1, "etua": 1, "missio": 1, "alasuutarin": 1, "selitt\u00e4minen": 3, "erityisajokortin": 1, "koetuista": 2, "yhteiset": 3, "statute": 1, "parantamiseen": 1, "pedagogisena": 1, "vaasa": 4, "vitsailua": 1, "ensisijaisena": 2, "toimiessaan": 2, "harri": 2, "viittaava": 1, "palvelemisesta": 1, "poikkeustapauksissa": 1, "eettomia": 1, "valmiudessa": 6, "valvontatilanteiden": 1, "kriisitilanteiden": 1, "tarkentavilla": 1, "varsinaisen": 3, "vaikuttavuustutkimukset": 1, "johtamiselle": 1, "28\u201338": 3, "pohtiessaan": 1, "fiia": 1, "tasa-arvoiset": 1, "edusta": 1, "tapahtuminen": 2, "151-153": 1, "merkit": 4, "aiming": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 1, "teksteiss\u00e4": 1, "varusmies": 4, "paluuseen": 2, "yksi": 23, "kriisinhallinnasta": 8, "hyvinvoinnin": 2, "pyrkiv\u00e4": 4, "rauhanturvaty\u00f6skentelykokemuk": 1, "palvelusvapaajaksoistaan": 1, "vastuustaan": 1, "siviilikriisinhal": 2, "opiskeluun": 1, "tuota": 1, "kuvatessa": 1, "viisi": 1, "mielikuvitus": 1, "norjan": 1, "pelk\u00e4sin": 1, "kummipojistamme": 1, "kommunikointival": 1, "lustuskorkea-koulu": 1, "viime": 18, "millaisena": 1, "voitteenaan": 1, "j\u00e4lkeisen": 3, "kiinnostunut": 3, "rakentumisprosessin": 1, "m\u00e4kerta-aineiston": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyj\u00e4": 2, "toveruudesta": 1, "kiinnitetty": 1, "viikossa": 1, "empiv\u00e4n": 1, "keskiarvo": 2, "nostamalla": 1, "yhteydess\u00e4": 38, "beliefs": 1, "adaptantion": 1, "arvioidaan": 2, "vuosittain": 1, "maltti": 1, "suunnittelusta": 1, "hakeutumiseksi": 1, "psykososiaaliseen": 1, "palvelevien": 1, "m\u00e4\u00e4tt\u00e4": 17, "connell": 2, "vastaavaa": 3, "ainutlaatuisuudessaan": 1, "tasasen": 1, "toimintatavoitteet": 1, "haastateltavalla": 1, "lomia": 2, "yleiset": 4, "endorsed": 1, "koulutustarinansa": 1, "nalle": 1, "nousseita": 4, "aseiden": 1, "2030": 1, "kimusprosessin": 1, "esitarkastajille": 1, "kauemmin": 1, "puolilla": 3, "ty\u00f6": 25, "liittyy": 19, "poliittis": 2, "erimielisyydet": 1, "meanings": 2, "lain": 1, "taatiokoulutuksen": 1, "teollisesta": 1, "ylll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 1, "mahdolliseen": 1, "206-220": 1, "oikeellisuuden": 1, "thelology": 1, "joutu": 2, "t\u00e4r": 6, "onnistumista": 4, "erityisen": 7, "rauhanturvakoulutuksen": 14, "syntymist\u00e4": 1, "hienoja": 1, "tuntemuksen": 4, "teknologisen": 1, "mukai": 2, "huomata": 1, "rauhanturvaajien": 323, "se": 55, "rakentumisproses": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4miseen": 1, "press": 7, "rakenteen": 1, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "likk\u00f6": 1, "tarkoittaa": 3, "mittava": 1, "kivulla": 1, "wsoy": 1, "vakiintuneeksi": 1, "l\u00e4hett\u00e4mist\u00e4": 1, "niit\u00e4": 17, "\u00e4rsytti": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 7, "luottamuksellisemmaksi": 1, "harrastaminen": 1, "parantuneet": 1, "kohdeorganisaatio": 1, "osallistu": 3, "transaction": 1, "senhetkiseen": 1, "mieless\u00e4": 2, "\u2018african": 1, "jossain": 3, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 1, "tottuminen": 1, "mielenkiinnolla": 1, "tarkentaa": 2, "heid\u00e4n": 36, "kompe": 1, "leonard": 1, "l\u00e4hteist\u00e4": 1, "kuutta": 1, "stressille": 1, "palvelusteht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "uskontojen": 1, "sovin": 1, "poikkileikkauksen": 1, "asettamiani": 1, "lomiin": 1, "turvallisuuteen": 1, "hakusyill\u00e4": 1, "tyyppien": 1, "haasteel": 3, "psyykkisten": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4misell\u00e4": 1, "joko": 5, "tutkimusprosessi": 1, "kiteytt\u00e4miseen": 1, "rakentui": 6, "l\u00e4ht\u00f6koh": 2, "itse": 5, "saturaatiopisteen": 2, "fyysinen": 12, "tutkimustuloksia": 2, "oppivana": 1, "hakemaan": 1, "giikan": 1, "nousseet": 4, "tuottamien": 2, "binaries": 1, "laadullisille": 1, "tunne": 7, "haluan": 6, "muodostamiseen": 1, "times": 1, "taistelukou": 1, "erityist\u00e4": 4, "taamistaan": 1, "muodostetut": 2, "rauhanturvaajayhteis\u00f6n": 1, "n\u00e4htiin": 3, "joukko-osasto": 1, "valmis": 2, "uudet": 2, "vaarana": 2, "ansiotuloja": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 5, "irtaantumisen": 1, "vaihtelua": 6, "merkityksel": 1, "yksitt\u00e4isen": 4, "rakensi": 1, "tion": 7, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 2, "keskeytt\u00e4\u00e4": 2, "paluusta": 1, "huomioni": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "riskitekij\u00e4t": 1, "soittelee": 1, "metrosexual": 1, "provide": 2, "briefing": 2, "el\u00e4m\u00e4kerroille": 1, "is\u00e4nmaallisuuden": 2, "perhett\u00e4": 4, "tattelujakson": 1, "etninen": 2, "vapautui": 1, "tekij\u00e4ksi": 1, "suutta": 3, "mahdollisuu": 1, "24102005": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 5, "kertomuksen": 4, "kapinallissotia": 1, "essays": 1, "yhteys": 2, "poimittu": 1, "enforcement": 2, "asenteisiisi": 1, "siirryimme": 1, "ongelmanratkaisutaitojen": 1, "organizations": 2, "omasivat": 1, "pedagogiikkaan": 1, "tyyppitarinoita": 5, "sotavankien": 1, "vastasi": 2, "suoritettiin": 2, "oletko": 2, "oikeuksien": 1, "palvelee": 1, "tarkkailun": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4misest\u00e4": 1, "tasapai": 2, "petersbergin": 1, "ns": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 1, "so": 9, "puhun": 1, "100\u2013101": 1, "vastuulla": 1, "osittain": 8, "ajattelutavassa": 1, "pys\u00e4ytyksen": 1, "p\u00e4\u00e4sis\u00e4lt\u00f6kohdat": 2, "elinolo": 1, "leiriss\u00e4": 1, "12-47": 1, "saakka": 4, "v\u00e4ss\u00e4": 1, "palan": 3, "toimintakyvyn": 49, "tapahtumia": 4, "unifil-operaatio": 2, "vastaajan": 1, "tyytyv\u00e4isen\u00e4": 1, "siviilikriisinhallintaan": 1, "seeking": 2, "rustuu": 1, "hakijoilta": 1, "kaltoin": 1, "ongelmien": 2, "l\u00e4nsimaisten": 1, "turvaty\u00f6lle": 1, "century": 2, "sanotun": 6, "oikeus": 5, "kehitett\u00e4vist\u00e4": 1, "operaatioista": 1, "viitekehyksess\u00e4": 4, "ihmistieteen\u00e4": 1, "perhesuhteiden": 2, "reveals": 4, "kriisinhallintataidoilla": 1, "aitouden": 1, "hengellisyytt\u00e4": 1, "tulkita": 2, "kontakteja": 1, "vastapuolen": 2, "valmiiksi": 2, "typologiat": 2, "kysymysten": 1, "\u0161etki\u010d": 22, "department": 3, "siviilikriisinhallinta": 2, "akateeminen": 4, "pp": 1, "l\u00e4sn\u00e4olosta": 1, "olosuhteet": 8, "sopeutu": 1, "nykyiseen": 1, "avustustoimintaa": 1, "kertomuksella": 1, "asepalveluik\u00e4isten": 1, "justice": 1, "min\u00e4": 1, "palvelussuhde": 1, "kasvanut": 2, "onnistumiseen": 1, "treenata": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 1, "kevyesti": 1, "globaalia": 3, "koulutus": 45, "oikeuksiin": 1, "analysoitu": 1, "jaksamaan": 1, "simm\u00e4isen": 1, "asioista": 9, "sopivaa": 1, "saatuun": 1, "harjotella": 1, "ensimm\u00e4iset": 1, "1948-2004": 1, "toimintakykyinen": 2, "en\u00e4\u00e4": 9, "mandaattia": 1, "pohdin": 1, "eduskunta": 2, "valintaa": 2, "keskelle": 3, "keskeytt\u00e4misriskej\u00e4": 1, "tavoitteellinen": 1, "kriisinhallintaa": 12, "systemaattiseksi": 1, "altistaa": 1, "koulutussis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alue": 10, "yksil\u00f6it\u00e4": 3, "merkityksellisiksi": 1, "sotilasjohtaminen": 1, "tarvittavan": 2, "kriisiolosuhteissa": 1, "tehtyjen": 2, "maailmat": 2, "ammattisotilaiden": 5, "tunnetaan": 1, "nasta": 3, "vahvuiseksi": 1, "erilainen": 5, "erilaiset": 5, "kuultuani": 1, "vet\u00e4ist\u00e4": 1, "tutkittavien": 7, "verovapaus": 3, "tieteiden": 1, "paper": 2, "tietoisuus": 1, "jolloin": 22, "hitt\u00e4mist\u00e4": 1, "nostanut": 1, "rotaation": 1, "minds": 2, "ristiriitaa": 1, "tiettyjen": 3, "el\u00e4m\u00e4kerta-aineistosta": 3, "93-108": 1, "toista": 5, "heit\u00e4": 1, "muutettu": 1, "pienell\u00e4": 1, "uudenlaisia": 2, "vakavat": 1, "maanpuolustuksesta": 1, "v\u00e4st\u00e4": 5, "gumentoiden": 1, "violence": 1, "gaudea": 1, "johtaminen": 18, "paikan": 1, "proach": 1, "108-109": 1, "etenin": 1, "luotettavuuteen": 4, "omaan": 6, "konfliktiolosuh": 1, "perusl\u00e4ht\u00f6koh": 1, "k\u00e4ttely": 1, "t\u00f6is": 2, "anttilan": 2, "linnalle": 1, "toimintatavat": 3, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 3, "sotatieteet": 2, "ennakoimattomuuden": 1, "k\u00e4yden": 1, "vaaraan": 1, "k\u00e4sitellen": 2, "kityksi\u00e4": 1, "interviewees": 1, "sinnittelij\u00e4n": 1, "selv\u00e4\u00e4": 1, "olosuh": 2, "ymm\u00e4rryst\u00e4ni": 1, "miltary": 2, "rakennetut": 1, "taulukossa": 4, "kerrataan": 1, "rekrytointi": 18, "rakentuvat": 4, "oppimiselle": 1, "rakentuminen": 8, "puuttuessa": 1, "ep\u00e4ilyj\u00e4": 1, "misty\u00f6ss\u00e4": 1, "keskell\u00e4": 9, "jota": 19, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 1, "perheen": 15, "tunteista": 1, "giaa": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 4, "puolistrukturoituun": 1, "results": 2, "kriisinhallintaolosuhteissa": 1, "valitettavasti": 1, "vapaaeh": 2, "hakeutumaan": 3, "heuttavat": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 6, "thesis": 6, "meneuttinen": 1, "1999": 29, "vuoteen": 2, "finbattin": 1, "ihmiseksi": 1, "tilanteita": 10, "humanitaarinen": 6, "h\u00e4iri\u00f6n": 1, "tunnelma": 1, "hahmottua": 1, "kuormittavista": 4, "kiitokset": 2, "saapuessaan": 1, "sopeu": 2, "heille": 4, "sijoittuivat": 1, "suojaamiseksi": 1, "vaatima": 1, "lustusvoimissa": 1, "sosiaalisesti": 2, "autoritaarisen": 1, "hakeu": 3, "ratkaisunsa": 2, "halutaan": 4, "omael\u00e4m\u00e4kerta": 1, "toimintatavoitteiden": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 2, "place\u2026": 1, "maail": 4, "\u00e4itiin": 1, "tivaatio": 1, "levottomuuksien": 1, "vaarallisuuteen": 1, "voidaankin": 1, "haasteltavalla": 1, "kemusten": 1, "1\u201310": 1, "vastatoimia": 1, "puolueettomuuden": 1, "suositus": 1, "vastauksena": 1, "itsest\u00e4\u00e4nselvyys": 1, "yhteiskuntateoria": 1, "ainakin": 8, "keutumista": 3, "haku": 1, "vastaavia": 3, "vieraaseen": 2, "metodologisiin": 1, "ty\u00f6tavoistaan": 1, "haluamallaan": 1, "hallita": 1, "johdonmukaisesti": 3, "tomuus": 1, "m\u00e4\u00e4ritte": 1, "lomakkein": 1, "batchelor": 2, "luotettavuuden": 6, "lis\u00e4\u00e4ntyneet": 1, "oppimisk\u00e4sityk": 1, "\u00f6ss\u00e4": 1, "helsingin": 7, "tammikuun": 2, "52\u201353": 11, "v\u00e4ltytt\u00e4isiin": 1, "muodostuvat": 2, "persoonallisuustekij\u00e4t": 1, "turvatoiminnan": 1, "tuusulaan": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4mist\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksill\u00e4\u00e4n": 1, "vahvistuu": 1, "lukeminen": 3, "vitsemalla": 1, "internetin": 3, "ikuinen": 2, "kerronnallisten": 1, "jane": 1, "toiminnasta": 4, "valloittavat": 1, "tekemist\u00e4ni": 1, "per": 5, "joonan": 1, "el\u00e4m\u00e4kertanarratiiveissa": 2, "kinen": 3, "korjattavissa": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "149-167": 1, "konfliktipes\u00e4kkeisiin": 2, "yhdistetty": 1, "koulutetta": 1, "lopun": 1, "miller": 2, "rauhanturvaajan": 92, "or": 1, "kyet\u00e4": 9, "s\u00e4ilymiseen": 2, "sotilailla": 1, "konstruoidessaan": 1, "pyrkiv\u00e4ksi": 1, "unelmien": 2, "ronya": 1, "moja": 1, "tapauksissa": 1, "ensimm\u00e4isten": 1, "ty\u00f6skennelless\u00e4\u00e4n": 1, "\u00e5bo": 1, "tiet\u00e4mys": 1, "siviiliv\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "opettamiseen": 1, "tuntemat": 1, "hetkeksi": 2, "vaade": 1, "arvioitaessa": 5, "hakeutumisprosessin": 3, "paneutumista": 1, "koskevassa": 1, "koulutustoiminnan": 1, "narratiivien": 2, "vuodessa": 1, "hinkkala": 3, "suoriutumaan": 2, "oikeassa": 1, "arkeen": 8, "rotaatiossa": 1, "el\u00e4m\u00e4lt\u00e4ni": 1, "suhteuttaa": 2, "muutamia": 1, "pohdintamahdolli": 1, "rusmiesten": 2, "tarinallisena": 1, "salonen": 3, "tarpeet": 2, "vaajat": 2, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "dilemmas": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 4, "koulutuksena": 1, "organisoidaan": 1, "tuskykyn\u00e4": 1, "aseellisiksi": 2, "kuvauksena": 2, "rajallista": 1, "edistymi": 1, "keavia": 1, "rahoittamalla": 1, "ilmenev\u00e4": 1, "asemasta": 1, "rauhanturvapataljoona": 1, "tarvittaessa": 5, "ainutlaatuisuuden": 1, "piirre": 4, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 2, "korostuu": 6, "seurantamallin": 1, "hakijat": 1, "peruskysy": 1, "toimintaym": 1, "harinen": 1, "hankkimista": 2, "ominainen": 5, "eroilla": 1, "ansaitsemaan": 1, "teoreettisina": 1, "valmiusp\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "ensimm\u00e4inen": 10, "naa": 1, "rakentua": 2, "tarjoamalla": 1, "538\u2013545": 1, "sops": 1, "uskottavuutta": 1, "edellytet\u00e4\u00e4n": 10, "saamiseen": 2, "maat": 1, "ideaalityyppej\u00e4": 1, "dintaan": 1, "suostumusta": 4, "defence": 5, "l\u00e4ht\u00f6syit\u00e4": 1, "harmitti": 1, "puolisoaan": 1, "catherine": 3, "tieteenfilosofian": 1, "rauhanturvaamistoimintaan": 3, "n\u00e4kee": 3, "tein": 1, "kotimaansa": 1, "osallistuisi": 1, "linjauksille": 1, "pai": 2, "esineellist\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "d\u00e4nn\u00f6n": 1, "siviilitutkijalta": 1, "jaksi": 9, "haavisto": 37, "nations": 27, "ep\u00e4vakaat": 1, "minua": 4, "matkani": 1, "taitoa": 2, "yksil\u00f6llisist\u00e4": 5, "suunnitelmani": 2, "entering": 1, "j\u00e4rjestell\u00e4": 1, "psykologia": 1, "sopivaan": 2, "mandaatilla": 2, "tutkimukseni": 119, "osoit": 4, "nelj\u00e4kymment\u00e4viisi": 1, "mik\u00e4\u00e4": 1, "selittynee": 1, "httpwwwunorgendocumentsudhr": 1, "ty\u00f6teht\u00e4vi\u00e4": 2, "koulutuskeskuksen": 1, "elin": 1, "approaches": 2, "musiikin": 1, "mukseksi": 1, "vist\u00e4": 3, "vietett\u00e4v\u00e4n": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llist\u00e4": 1, "koulutusprosessista": 1, "piirteet": 5, "peruslinjaukset": 1, "muutamii": 1, "alemman": 1, "taisteluosastojen": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 1, "kitey": 1, "labov": 1, "ty\u00f6tapoihin": 1, "tam": 1, "sais": 3, "ep\u00e4selvyys": 1, "kuitenkin": 42, "kattavan": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "operaatioymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "koottu": 3, "l\u00e4hteminen": 4, "j\u00e4rjest\u00f6n": 2, "vertikaalinen": 1, "approved": 1, "reflections": 5, "aidolla": 1, "hy": 5, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 9, "vaikuttaa": 26, "vaikuttanut": 3, "paremman": 1, "min": 3, "annettavan": 1, "kom": 1, "kertomuksille": 1, "sukupolveen": 1, "toimintakykyisen": 1, "strategiassa": 1, "tiedottaminen": 1, "tapahtuva": 2, "jermu": 2, "hakemustaan": 1, "vuosien": 4, "uskottavia": 1, "hy\u00f6dyn": 1, "temist\u00e4": 1, "kielteisin\u00e4": 1, "88\u201389": 3, "leja": 1, "kertoessaan": 3, "mahdollis": 1, "aloitteelliseen": 1, "t\u00e4smentyminen": 1, "seik": 1, "euroopan": 10, "group": 2, "tist\u00e4": 1, "ite": 1, "esitetty": 3, "tutkimusmenetelmien": 1, "luomiseksi": 1, "v\u00e4liseen": 2, "hakeutumismotivaation": 8, "tutkimuskohteena": 2, "useamman": 2, "vakautta": 1, "niihin": 10, "sotilaallisuutena": 1, "aleksander": 1, "paikalla": 1, "rikua": 1, "deparment": 1, "kerronnallisuutta": 1, "narraatioiden": 2, "vastauksia": 4, "kauden": 1, "konstruktiot": 1, "oikeisiin": 2, "tiet\u00e4myksest\u00e4": 1, "osastojen": 1, "mukaan8": 1, "kansainv\u00e4listyv\u00e4ss\u00e4": 1, "ottamiin": 1, "kielens\u00e4": 1, "tarkem": 1, "vastapaino": 7, "mielekk\u00e4\u00e4ksi": 1, "p\u00e4\u00e4llik\u00f6n": 1, "perinteisemmin": 1, "v\u00e4littyv\u00e4t": 1, "sotilasorganisaatioita": 1, "muksen": 12, "s\u00e4kyl\u00e4ss\u00e4": 1, "kaisujen": 1, "alkaen": 9, "pidet\u00e4\u00e4n": 9, "college": 2, "terve": 1, "kirjallisuustutkimus": 1, "selle": 3, "pihlainen": 16, "teissa": 2, "kohdata": 6, "tilivelvollinen": 1, "jose": 1, "itsearviointiin": 1, "74\u201375": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4in": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6": 1, "yhteiskunta": 1, "aina": 14, "k\u00e4sitteist\u00f6": 3, "omaavana": 1, "sipri\u00b4s": 2, "esimerkkitarinassa": 2, "urheilullisia": 1, "aineisto": 14, "suurimmista": 1, "pyrkiess\u00e4\u00e4n": 3, "keuss\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "mittarina": 2, "muodossa": 5, "lenges": 1, "partiossakaan": 1, "tarkastelu": 10, "jo": 24, "k\u00e4yd\u00e4": 2, "suojeluun": 1, "rauhanturva-operaatiosta": 1, "liikku": 1, "aiheutuva": 1, "astuvan": 2, "erityyppisiss\u00e4": 2, "siirryin": 2, "kohonnutta": 1, "menettely": 1, "turvallisuudesta": 1, "m\u00e4\u00e4rittelin": 1, "organisoiman": 1, "sopeutua": 3, "28-38": 1, "edelt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "kuriksi": 1, "kansanmurha": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi\u00e4": 5, "kielikoulutusta": 1, "jatkossa": 4, "vakaalla": 1, "pelkistettyjen": 1, "perheess\u00e4": 3, "voimattomuus": 1, "traumatisoivia": 1, "countries": 1, "alusta": 3, "rekrytointiprosessista": 5, "rikastutettu": 1, "tavaksi": 2, "kaisesti": 2, "list\u00e4": 1, "edet\u00e4": 2, "practice": 3, "johtamissa": 1, "henkil\u00f6menetyksist\u00e4": 1, "asiantuntijuudelle": 1, "ihmisoikeuksien": 4, "cross": 4, "puolisoni": 5, "osallistua": 6, "v\u00e4est\u00f6\u00e4": 4, "erikoisilta": 1, "hankkija": 6, "alkunsa": 1, "t\u00e4lle": 1, "esiymm\u00e4rryksest\u00e4": 2, "luvussa": 20, "auringon": 1, "elovaara": 3, "vaatii": 7, "sotilaaseen": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6skokoelma": 4, "touhun": 1, "autenttisuu": 1, "rakenne": 1, "kunniateht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "liisi": 1, "kotiutumiseen": 1, "historiaa": 3, "ajoittajaksi\u2019": 1, "vattiin": 1, "enemm\u00e4nkin": 1, "sota": 9, "kijoiden": 1, "kirjallisuuden": 2, "pettymys": 1, "jatko-opiskelijana": 1, "ik\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "n\u00e4kev\u00e4t": 1, "pohjalta": 6, "olennaisimpia": 1, "teemoina": 1, "j\u00e4rkytt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "el\u00e4m\u00e4nkulkuaan": 1, "ajoitus": 2, "jukarainen": 8, "clesmi_hb3060is_3_43ai_n29384656tagcontentcol1": 1, "edustivat": 3, "henkil\u00f6st\u00f6tilauksen": 1, "johonkin": 4, "etiikan": 1, "rauhanturvajoukoilta": 1, "aineistosta": 16, "johtuu": 2, "perustuva": 3, "joiden": 21, "valvoja": 1, "ala": 2, "tutkimuksensa": 1, "huhtikuussa": 1, "pysyv\u00e4": 1, "ontologisia": 1, "konfliktialueella": 28, "kiinnostusta": 4, "relief": 1, "vastuullisuutta": 1, "suoritti": 2, "tervey": 1, "j\u00e4rkens\u00e4": 1, "iha": 2, "ihme": 1, "enable": 2, "negatiivista": 1, "kykyj\u00e4": 1, "1990-luvulla": 1, "painottavat": 2, "president-120809htm": 1, "laadulliseen": 3, "institutions": 1, "kuri": 6, "luo": 4, "pyrki\u00e4": 4, "oikeutuksen": 3, "asemassa": 2, "kingdom": 1, "sotahullun": 2, "r\u00e4j\u00e4hdetietoisuuskoulutus": 1, "maanpuolustuseetoksella": 1, "tekemiss\u00e4": 1, "enint\u00e4\u00e4n": 1, "polku": 1, "ristikk\u00e4in": 1, "rauhanturvajoukolle": 1, "strategisista": 2, "rauhanturvaorganisaatiot": 1, "jne": 3, "muodostuvaa": 1, "konstruoimassa": 1, "suorittavilla": 1, "memories": 1, "tiukkaa": 3, "suhtautuivat": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "vastaavissa": 1, "tutkijalla": 1, "mi\u00f6ist\u00e4": 1, "muodostaminen": 1, "suorittaneet": 1, "rasitus": 3, "rauhanturvaoperaationsa": 1, "laskenut": 1, "2002": 35, "tymistieteellisen": 1, "palvelusohjes\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "edustaa": 9, "nonin": 1, "turvallisuusriskej\u00e4": 1, "loukkaava": 1, "globaaleja": 1, "suunnitella": 1, "vaarallisiin": 1, "johtamiin": 1, "suomi": 5, "huono": 2, "179\u2013189": 2, "omael\u00e4m\u00e4kertojen": 1, "l\u00f6kohtaisen": 1, "kuvailisitko": 8, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "tapahtuu": 7, "neistolainauksista": 1, "talo": 1, "valmentavasta": 1, "superkorrektit": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "pystyt\u00e4\u00e4n": 2, "teht\u00e4v\u00e4vaihto": 1, "asepalvelusaikaan": 2, "tehostavan": 1, "sulkevia": 1, "merkityksens\u00e4": 1, "n\u00e4ky\u00e4": 5, "tetaan": 1, "koulutuksiin": 2, "perhetilanteesta": 2, "tamat": 1, "traditiosta": 1, "stressiteki": 1, "torjuntaa": 1, "pitempikestoisen": 1, "214\u2013219": 1, "moottoripy\u00f6r\u00e4": 1, "kunkin": 6, "informanteilla": 2, "tuntemattoman": 2, "joukko-osastona": 1, "veesti": 1, "kriisinhallinta-asioista": 1, "ylitalo": 11, "siviiliel\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "menneisyyden": 1, "selviyty": 1, "tarinaa": 2, "sis\u00e4lt\u00f6alueista": 8, "paul": 3, "lisella": 1, "suorittavat": 3, "suullisen": 2, "kuuluva": 1, "turvaty\u00f6n": 5, "maanpuolustuskorkeakoulun": 1, "tieteellisen": 5, "soldiership": 1, "kulumisen": 1, "litteroinnin": 2, "etsii": 1, "lukukertojen": 1, "family": 1, "peacebuilding": 3, "esimerkkitapaus": 1, "esiymm\u00e4rrykseeni": 3, "orientoituneen": 1, "autenttisena": 1, "piirtein": 1, "psyykkinen": 12, "behavioural": 1, "edellytetty": 1, "militaarisempaan": 1, "ilmi\u00f6iden": 11, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 1, "tyvien": 1, "yll\u00e4": 3, "sotilaallinen": 12, "kolmannessa": 1, "etenkin": 3, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4\u00e4p\u00e4h\u00e4n": 1, "osallistumisesta": 10, "seikkailuu": 1, "semmasta": 1, "tions": 1, "nottaminen": 1, "voimaantumisena": 2, "j\u00e4\u00e4k\u00e4rist\u00e4": 1, "opiskelijoi": 1, "lapsiperheen": 1, "seuraavassa": 1, "tinolle": 1, "tutkimuskysymyst\u00e4": 1, "kertomuksiksi": 1, "bass": 2, "todellisuuttaan": 1, "astumassa": 1, "hyv\u00e4n": 7, "teht\u00e4v\u00e4kohtaisesti": 1, "egor": 2, "mintakyvylle": 1, "juliet": 1, "ole": 47, "luajastaan": 1, "laiden": 1, "tiet\u00e4v\u00e4t": 1, "mittainen": 1, "vaikutusmahdollisuuksien": 1, "ajoittajalla": 1, "kohdanneet": 3, "opintosis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "kundin": 1, "tini": 1, "alueellisilla": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaiheeseen": 3, "juontaa": 1, "haastattelumatkojen": 1, "panttivangiksi": 1, "neuvottelukunta": 18, "kommentoi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisen": 2, "ajoittaiset": 1, "rauhanturvaajana": 70, "kuormittumisen": 2, "miesten": 9, "haanpakottaminen": 1, "verrattavissa": 1, "kartta": 2, "m\u00e4\u00e4rittelen": 6, "eu": 12, "sin\u00e4ns\u00e4": 1, "tulemista": 1, "kil\u00f6iden": 1, "ruskoulutusvaiheessa": 1, "koulutukselle": 1, "yleismaailmallisiksi": 1, "alikersantiksi": 1, "hanturvaosaamista": 1, "perusedellytyksen\u00e4": 4, "kohderyhm\u00e4n\u00e4": 1, "nitaarista": 1, "nouseva": 1, "miehet": 2, "lytykset": 1, "yhteiskuntiin": 1, "konfliktinratkaisukeinoihin": 1, "kulttuurihistorian": 1, "el\u00e4m\u00e4kerrasta": 1, "way": 1, "kertomaan": 2, "pop": 1, "laatimista": 2, "dollisuus": 1, "himillisen": 2, "1500": 1, "veluksen": 1, "palvelusaikanaan": 1, "rauhanturvaamistoimien": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misess\u00e4": 1, "kerronnallaan": 1, "kuriin": 1, "nieme\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 13, "toituneita": 1, "ulkopuolisen": 1, "perhe-el\u00e4m\u00e4n": 1, "ruotsin": 1, "stress": 6, "johtaneista": 1, "palk": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 1, "kinesteettist\u00e4": 1, "aseenk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "pysyneet": 1, "riskitt\u00f6m\u00e4sti": 1, "la": 1, "viikkoa": 4, "teht\u00e4v\u00e4kohtainen": 2, "perheekseen": 1, "haavoittu": 1, "paikalle": 1, "antoivat": 2, "k\u00e4sitteet": 4, "tunnollinen": 1, "focus": 4, "murreilmaisut": 1, "l\u00e4\u00e4kehuoltoon": 1, "sopeutumishaasteeksi": 1, "yksil\u00f6": 5, "s\u00e4ilytt\u00e4misen": 1, "edellytt\u00e4viin": 1, "kiinnitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "sellane": 1, "kumppaneista": 1, "l\u00e4hituntumassa": 1, "nettu": 1, "hegemonisen": 1, "vussa": 1, "subjektiivisesti": 3, "telyn": 2, "poika": 2, "kohtaamisesta": 1, "ilmaista": 1, "nuscriptshf1": 1, "merisotavoimiin": 1, "el\u00e4m\u00e4kertaseminaarin": 1, "matta": 1, "teemoihin": 3, "2nd": 1, "sinhallintatoiminnassa": 1, "m\u00e4\u00e4rittele": 1, "kehittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "muodostamaan": 4, "ammattisotilasarmeijan": 2, "t\u00e4": 4, "merkitysrakenne": 1, "447\u2013448": 1, "kannustavasta": 1, "huomatta": 1, "edellytysten": 5, "kuvaavia": 12, "toimet": 2, "21\u201322": 4, "huomi": 1, "hallintateht\u00e4viin": 1, "suunnitelmallisuutena": 1, "matisoinnin": 1, "ki": 1, "seurustelulle": 1, "empiirisen": 1, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 2, "v\u00e4est\u00f6lle": 1, "toimena": 1, "oh": 2, "tyypittely": 2, "sankariksi\u2019": 1, "laajimmillaan": 1, "587\u2013591": 2, "mien": 5, "kyse": 8, "aikaansaaminen": 1, "lastninger": 1, "rauhalliselta": 1, "ensiapu": 1, "ydinosaamisen": 1, "keskusteluttamalla": 1, "lxvi": 1, "sina": 1, "mut": 10, "kriisinhallintaan": 33, "ty\u00f6n": 33, "louk": 1, "joutunut": 4, "ongelmanratkaisun": 1, "overreaching": 1, "takaava": 1, "19\u201326": 1, "ilmaan": 1, "tulevaisuusorientoituneisuus": 2, "advisory": 1, "kuvaamana": 3, "ajoittainen": 2, "ty\u00f6skenteli": 2, "palvelusinstituutioon": 1, "suuret": 4, "tukemisena": 1, "teemoja": 5, "miehen": 3, "rakentamiseksi": 1, "k\u00e4ytt\u00f6suunnitelman": 1, "hyv\u00e4ksi": 3, "sakari": 7, "tuolle": 1, "ottavat": 1, "samaistettavissa": 1, "vuosi": 4, "tarkastellaan": 4, "suullinen": 1, "kerronnallisuuteen": 5, "velvolli": 1, "valmistumisen": 2, "\u00e4\u00e4ksi": 1, "henkil\u00f6kunnan": 1, "perinteisen": 1, "palvelusaikaan": 1, "taholta": 2, "esitet\u00e4\u00e4n": 1, "tyypillisen": 3, "k\u00e4ymiseen": 1, "ajattelutapaa": 1, "ylennyksi\u00e4": 1, "elklit": 3, "aineiston\u00e4ytteill\u00e4": 1, "pohtiessani": 2, "taisten": 1, "lukuisat": 1, "t\u00e4ki": 1, "eettisten": 1, "itte\u00e4\u00e4n\u2026ei": 1, "16-35": 1, "france": 1, "identity": 1, "kokonaisuutena": 4, "asettaa": 9, "k\u00e4tteleen": 1, "195-205": 1, "satu": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 4, "tetyt": 1, "moottoripy\u00f6r\u00e4n": 1, "alkuun": 1, "vaiheessa": 9, "rauhanturvaajille": 17, "rauhanturva-asioiden": 1, "poikkitieteellisyydest\u00e4": 1, "norman": 9, "hyvinvoivat": 3, "edist\u00e4miseksi": 3, "toteutetaan": 1, "101\u2013102": 1, "tutkimuskysymyksitt\u00e4in": 1, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 1, "riippu": 1, "siviili-sotilaskoordinaation": 1, "tyyppikertomukset": 2, "hahmottuisivat": 1, "haun": 4, "tools": 1, "riippumatta": 3, "tieteellinen": 2, "morbidity": 1, "rauhanturvaymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "enemmist\u00f6": 1, "muistuttavat": 1, "willemijn": 3, "miesihanne": 1, "l\u00e4nsimai": 1, "ammattisotilaat": 2, "ajoneuvotarkastusasema": 1, "siren": 3, "hanturvaamisesta": 1, "poistuu": 1, "varpu": 1, "tunnustusta": 1, "annen": 1, "tronche": 1, "suuspolitiikan": 1, "soveltava": 1, "rauhanomaisista": 1, "nousevan": 1, "h\u00e4iri\u00f6ille": 1, "merkityksest\u00e4": 5, "kriisialu": 1, "ennakkok\u00e4sityksi\u00e4": 1, "asiantuntemuksen": 2, "viitekehys": 10, "koulutuskeskus": 1, "omaavani": 1, "korvaamattomia": 1, "kyvyist\u00e4": 1, "kalliomaa": 1, "20122004": 1, "teiden": 3, "kohdat": 1, "realistisen": 1, "muutoksia": 4, "oireet": 1, "ty\u00f6skentely-ymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "peruskoulutukseen": 2, "pose": 1, "yhteisty\u00f6muodot": 1, "non-verbaalista": 1, "lisimpi\u00e4": 1, "kymmenen": 1, "haastateltavista": 4, "patrice": 1, "tutkimusteht\u00e4viin": 3, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 2, "p\u00e4\u00e4ttyminen": 1, "haastateltavaan": 1, "saavut": 1, "pelkk\u00e4\u00e4": 1, "tunnekirjon": 1, "ihmisel\u00e4m\u00e4n": 1, "raatikainen": 2, "yhteisty\u00f6j\u00e4rjest\u00f6t": 1, "painottuvan": 1, "hirve\u00e4": 1, "sity": 2, "rationaalisuus": 1, "aseleposo": 1, "operaatioalueella": 1, "horisontaalisen": 1, "uupuminen": 1, "peli": 1, "rauhanturvaoperaatiossa": 14, "asepalveluskokemus": 1, "v\u00e4\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "vahvistu": 1, "joukkona": 1, "kohtelu": 1, "pirjo": 3, "haasteensa": 1, "kvalifikaatiot": 1, "yksil\u00f6n": 26, "sks": 2, "kansan": 3, "kyett\u00e4isiin": 2, "20\u201345": 1, "yl\u00e4k\u00e4sitteeksi": 1, "hanomaisten": 1, "suurilla": 1, "j\u00e4lkeiseen": 1, "muutoin": 1, "vaarojen": 1, "toimintarajoitukset": 1, "aineistona": 3, "salla": 1, "alueilta": 1, "mielenkiintoisena": 1, "2013": 30, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "l\u00e4hteiss\u00e4": 1, "uudella": 1, "viita": 1, "vastuuna": 1, "political": 1, "monimuotoistuvan": 1, "r\u00f6bergin": 1, "kerto": 2, "miehisyydest\u00e4": 1, "olleet": 8, "tell": 1, "vihol": 1, "mukaillen": 3, "hakeutuessa": 1, "alkuper\u00e4isill\u00e4": 1, "jatkaneet": 1, "tasoja": 1, "edellytett\u00e4v\u00e4n": 6, "mielenterveysasioiden": 1, "poikkeaa": 4, "tapahtumat": 1, "ilmoittama": 1, "raphel": 9, "tuloksiin": 1, "etsim\u00e4ll\u00e4": 1, "nistumiskokemukset": 1, "annettuja": 4, "toisi": 1, "veroja": 1, "sellaiset": 1, "rauhanturvaajayhteis\u00f6iss\u00e4": 1, "v\u00e4lit\u00e4": 1, "interviewing": 1, "mainittuja": 3, "perustuvan": 1, "hakeutumista": 25, "vieraus": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4min\u00e4": 1, "vaikuttavuu": 1, "\u00e4lykkyysprofiili": 1, "viitataan": 4, "temaattisen": 1, "t\u00f6ksen": 1, "senhetkinen": 1, "kustakin": 2, "532013": 1, "creating": 2, "rakkaus": 1, "risten": 2, "leimaavasti": 1, "selvitt\u00e4minen": 5, "puheenvuo": 1, "tilantee": 1, "\u00e4lykk\u00e4in\u00e4": 1, "toimintakyvyss\u00e4": 2, "tutkimuslupaprosessin": 3, "vaaranna": 1, "etenemistapaa": 1, "ted": 1, "varusmiehet": 1, "ihmisi\u00e4": 6, "helppoa": 1, "toimintakulttuureissa": 3, "s\u00e4vyj\u00e4": 1, "otto": 1, "ajatuksena": 1, "molemmat": 1, "roijana": 1, "asettamien": 1, "humanitaarisiin": 3, "kuvaavaa": 7, "j\u00e4tk\u00e4": 1, "humanitaarine": 1, "varhaisimmat": 1, "suhtautuvasta": 1, "jatkoi": 1, "sykli": 4, "tulot": 1, "intresseist\u00e4ni": 1, "avustusty\u00f6ntekij\u00e4t": 1, "esiymm\u00e4rrys": 1, "tarkasteltaessa": 26, "arts": 1, "toimintavalmiu": 1, "ammattilitte": 1, "n\u00e4keminen": 3, "totuudenmukaisuuden": 1, "laajemmin": 1, "oita": 4, "kansainv\u00e4lisyytt\u00e4": 1, "vetta": 1, "edeten": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4ni": 1, "tuottaja": 1, "mietti\u00e4": 1, "tekem\u00e4t": 3, "jouk": 1, "johdon": 2, "vuorottelu": 1, "mattavasti": 1, "ohjaavana": 2, "p\u00e4\u00e4toimisesti": 1, "rekrytointiproses": 1, "peruskirja": 1, "tyypit": 2, "teemoi": 1, "p\u00e4tevyyden": 1, "tieteellisell\u00e4": 1, "otetta": 1, "hienon": 1, "tutkimusraportin": 2, "liitoksissa": 1, "hoitamiseen": 2, "1960": 1, "suhde": 9, "muutakin": 1, "toimintahistorian": 1, "hakeutuisi": 1, "tietoja": 2, "just": 1, "taustan": 2, "sipil\u00e4": 5, "len": 3, "kutsumisesta": 1, "liikaa": 4, "kursseilla": 1, "hallinta": 7, "legoiden": 1, "mintatapojen": 1, "sotilaspedagogisen": 10, "karttuessa": 1, "dollisen": 1, "aikaisilla": 1, "tuomana": 2, "kuor": 1, "sotavankeja": 1, "ett\u00e4": 196, "t\u00e4nn\u00f6n": 1, "lindsay": 1, "toimintatapa": 1, "harrastamismahdollisuudet": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4mismah": 1, "tarkastel": 1, "ty\u00f6skentely\u00e4": 15, "antamiensa": 1, "globaalien": 4, "jyrki": 1, "kasvatustieteellisen": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vyys": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 3, "kriisinhallintakoulutus": 2, "fact": 1, "altistumiselle": 1, "1998\u20131999": 1, "henkil\u00f6st\u00f6resursseihin": 1, "geert": 1, "aattelin": 1, "erilaisuuden": 1, "harrastaan": 1, "kil\u00f6it\u00e4": 3, "tiedostettu": 1, "tavallisia": 1, "sijoittaa": 2, "normaaliel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4v\u00e4": 2, "t\u00e4vyyden": 1, "kuudesta": 1, "2015b": 2, "viiliammatista": 1, "vaikutuksiin": 1, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 4, "intressien": 2, "monipuolistavat": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksens\u00e4": 1, "state": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "riskeihin": 2, "ahkera": 1, "n\u00e4": 4, "katsomas": 1, "stressaava": 1, "erota": 1, "tutkimuskohteesta": 1, "ruumiillisia": 2, "holistisena": 2, "hylk\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1, "ennakkok\u00e4sityst\u00e4": 1, "vuosikymmenien": 2, "kriisinhallintaty\u00f6h\u00f6n": 2, "kansainv\u00e4lisissa": 1, "ilmeit\u00e4": 1, "mintakykyn\u00e4": 1, "tekemisess\u00e4": 2, "tilanteeseen": 3, "kointi": 2, "minuuden": 1, "aloitta": 1, "tuesta": 1, "tit": 2, "merkityksellist\u00e4": 2, "konditionaalia": 1, "lopputulokseen": 3, "kruunas": 1, "koulutuksellisesta": 1, "johtaman": 1, "ajokortti": 1, "litteroitua": 1, "women": 2, "el\u00e4m\u00e4kertoja": 4, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4": 2, "v\u00e4limaastoon": 1, "sopeutumisen": 4, "tode": 1, "rauhanturvaoperaatiota": 5, "mopolla": 1, "rauhanturvateht\u00e4vi\u00e4": 1, "piirteiss\u00e4": 5, "yhteistoimintaa": 1, "arveluttavia": 1, "teiskunnan": 2, "hete": 1, "nistuneisiin": 1, "t\u00e4rkeiksi": 9, "asiat": 12, "huolenpitona": 1, "pit\u00e4s": 3, "opintojensa": 1, "institute": 2, "sanasta": 1, "haasteellisis": 1, "korjattavat": 1, "merkitt\u00e4vyyteen": 1, "aiheuttavan": 1, "kriisinhallintaoperaatiokohtais": 1, "edul": 1, "11\u201320": 5, "cultural": 1, "tasapainoon": 2, "vaan": 21, "asteen": 2, "turussa": 2, "ra": 4, "vaihtoehdot": 1, "kasvattaa": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4misen": 2, "kuuden": 1, "kivist\u00f6\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4": 7, "l\u00e4h": 4, "45\u201346": 1, "palautteenker\u00e4ysprosessien": 1, "perehdytt\u00e4v\u00e4": 3, "turvallisuustilanne": 1, "ene": 1, "kuiten": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 2, "teemahaastatteluun": 2, "argumenttien": 1, "saattamisena": 2, "lis\u00e4kysymyksi\u00e4": 1, "telen": 2, "2112006": 7, "kuuntelevani": 1, "taustoistaan": 1, "dollinen": 1, "millaisia": 11, "oma-aloitteisesti": 1, "tilastollisesti": 1, "sitett\u00e4": 1, "ehtoja": 1, "anonymiteetin": 1, "informanttieni": 2, "siviilitutkinnon": 1, "kauheesti": 1, "maaryhm\u00e4": 1, "konstruoitu": 1, "kohtaamiaan": 4, "luovuttaminen": 1, "tukevia": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 6, "vastaavan": 1, "ulkomaanpalvelukseen": 1, "yksinhuolta": 1, "2012": 53, "lebanon": 5, "toiminkyvyn": 1, "ne": 24, "tapahtuvina": 1, "kahdeksanteen": 1, "osaamisen": 47, "sotilastarkkailijoiden": 1, "toimimaan": 10, "men": 6, "marjatta": 2, "kijam\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "kokemustenne": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "identifioimaan": 1, "aseenk\u00e4ytt\u00f6oi": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 2, "palvelevat": 1, "keskivertoa": 1, "globaalit": 1, "noudatetaan": 2, "me": 8, "koulutussuunnitelman": 1, "tonsa": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 3, "lis\u00e4arvoa": 1, "kasvatustieteellist\u00e4": 1, "stressinhallintavalmiuksina": 1, "ulkopuolelta": 1, "palveluksensa": 1, "sirpalesuojiin": 1, "alkaneita": 1, "muodostavat": 6, "aikuisi\u00e4ss\u00e4": 1, "ideaalien": 1, "juutta": 1, "tisotilaiden": 1, "ilmenev\u00e4\u00e4": 1, "kulttuuriin": 6, "maailmasta": 1, "genesis": 1, "ct": 2, "jakaantui": 1, "arviointime": 1, "voimank\u00e4ytt\u00f6s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "sotilaspedagogisella": 1, "mutta": 49, "liitet": 1, "lupa": 1, "tuottivat": 2, "raskaus": 1, "tuona": 1, "remembering": 1, "yritin": 1, "vuorokaudessa": 2, "arvomaailmana": 1, "tutkimusohjelman": 1, "kriisinhallintateht\u00e4viss\u00e4": 11, "autoritaarisia": 1, "johtajakoulutuksessa": 1, "toisinki": 1, "mel": 1, "jotkut": 1, "parantamisella": 2, "henkil\u00f6kohtaisiin": 1, "projektiemme": 1, "vaikeus": 4, "asetuksessa": 1, "gylling": 3, "konaisvaltaisen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alueen": 1, "paluutilaisuuksiin": 1, "kehitt\u00e4mistavoitteista": 1, "normaaleina": 1, "nato": 8, "kielten": 1, "842012": 5, "potentiaalisten": 7, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 4, "arviointi": 1, "stressih\u00e4iri\u00f6iden": 1, "rauhanturvajaan": 1, "ihmisyytt\u00e4": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4": 2, "s\u00e4lt\u00f6alueita": 2, "traumaattisia": 2, "2010": 101, "er\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "polkuni": 1, "rakentu": 1, "erikssonin": 1, "tutkimusraport": 1, "tankkaamiseen": 1, "soveltaa": 4, "occupational": 2, "yhteydenpitoon": 2, "syntyneeseen": 1, "el\u00e4m\u00e4kertanarratiivien": 3, "selviytymisest\u00e4\u00e4n": 1, "kuvion": 1, "vastasivatko": 1, "j\u00e4isi": 1, "hakukriteereihin": 1, "tutkimusaiheen": 1, "monine": 1, "teht\u00e4v\u00e4kohtai": 1, "soveltuvaa": 1, "valitsee": 1, "j\u00e4lkihoitoa": 1, "s\u00e4ilymisen": 2, "m\u00e4\u00e4rittelyyn": 2, "burnoutissa": 1, "quantity": 1, "maailmaan": 3, "edellytt\u00e4v\u00e4n": 4, "valmiuksilla": 1, "ty\u00f6ss\u00e4oppimisen": 1, "sotilaspedagogiikkaa": 1, "amsterdam": 2, "stressaavien": 1, "vastaan": 10, "henkil\u00f6kohtaiseen": 5, "m\u00e4ntilanteesta": 1, "kansallisella": 1, "kohtaaminen": 5, "joutumisesta": 1, "sotilaspedagogiikka": 9, "uskonto": 1, "puolustuskorkeakoulu": 1, "listen": 3, "j\u00e4senvaltioiden": 1, "paikka": 2, "aiheesta": 1, "tioissa": 1, "mukseni": 4, "at": 3, "rele": 1, "lang": 4, "esitt\u00e4ess\u00e4ni": 1, "tilannekohtaisista": 1, "rajojen": 1, "hierarkioita": 1, "20091982": 1, "tieteel": 1, "passivoiva": 1, "rajaamaan": 1, "arvostavansa": 1, "asioi": 1, "arvioimisen": 1, "voitaneen": 4, "omakus": 1, "viitekehysmalli": 3, "suhtautuu": 2, "toimintamallien": 1, "des": 1, "taulu": 3, "penttinen": 19, "koordinoin": 1, "toimeenpanemiin": 2, "individual": 2, "netut": 1, "tiedottaja": 1, "t\u00e4ydensi": 1, "yhdistelm\u00e4": 1, "tuista": 1, "kriisinhallintaty\u00f6n": 3, "kehitett\u00e4ess\u00e4": 4, "osuvista": 1, "lisiksi": 1, "el\u00e4m\u00e4nkulun": 5, "koulutuskeskukselle": 1, "tulevaisuudelta": 3, "opiskelijalle": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 8, "heuristinen": 1, "yhdeksi": 3, "rikastuttaa": 1, "tykk\u00e4sin": 1, "nuorina": 1, "kehityksen": 12, "turvaajalta": 1, "tykist\u00f6prikaatin": 1, "yl\u00e4kategorioita": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4t": 1, "basics": 1, "vaihtoehtona": 1, "edesauttavat": 1, "ettei": 1, "menn\u00e4": 3, "puolustusvoimilta": 1, "muuttuneisiin": 1, "suojeluvastuuta": 1, "sosiaali": 1, "rolin": 4, "osaamatto": 1, "edist\u00e4minen": 3, "sovittelutoiminta": 1, "kokemukseni": 1, "tulkitsemi": 1, "palvelus": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 1, "pimusten": 1, "johtanutta": 1, "matti": 8, "edetess\u00e4": 2, "puolisoon": 2, "haasteellisiksi": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "kuviosta": 1, "horizons": 1, "opinnoista": 1, "poikkitieteellinen": 1, "palvelemisen": 2, "tarkastelun\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "osallistumisen": 7, "muu": 4, "lapsena": 1, "j\u00e4senmaiden": 1, "ominaisia": 5, "toimintojen": 2, "kiehtovuus": 3, "runsaasti": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 1, "piirin": 1, "maa20140119puolustusministeri-haglund-huolissaan-rauhanturvaajaksi-hakevien": 1, "tuotantol\u00e4ht\u00f6isest\u00e4": 1, "vahva": 5, "hallinnolliset": 1, "konflikteja": 6, "l\u00e4ht\u00f6syiksi": 1, "tapahtumista": 1, "tavoittaa": 1, "siviilikriisin": 1, "m\u00e4t": 1, "son": 1, "v\u00e4kivalta": 1, "leski": 3, "rannut": 1, "hahmottavat": 2, "huomioimalla": 1, "johtaa": 5, "ihmissuhteista": 1, "avatakseni": 1, "kertomuksellisesta": 1, "hers": 1, "alkua": 3, "pelis\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "keskustelussa": 6, "v\u00e4lisii": 1, "vaikutukseen": 1, "koskemattomuutta": 1, "loukkaa": 1, "teht\u00e4v\u00e4vaihdon": 1, "itse\u00e4si": 1, "humanitaa": 1, "actual": 1, "toimintaj\u00e4rjes": 1, "mialueen": 1, "tutkitaan": 2, "kuvaamille": 1, "selkiytymiseen": 1, "koettelevuus": 3, "43\u201358": 1, "kertoen": 1, "kuormittavia": 11, "lukea": 2, "sosiaality\u00f6ntekij\u00f6iden": 1, "motivational": 2, "hakijalle": 2, "matkustamista": 1, "palveluksessa": 6, "hakeutumisensa": 1, "kustelun": 1, "sotatilanteen": 2, "yhteisty\u00f6": 5, "esit\u00e4n": 8, "ristiriidat": 2, "konfliktit": 9, "tuksia": 1, "harrastuksia": 1, "m\u00e4tt\u00e4": 1, "vattuja": 1, "haastateltiin": 1, "kartoittaa": 1, "yhteiseen": 1, "aiheut": 1, "unifilin": 5, "taisteluhaudoista": 1, "erinomainen": 1, "huomioimista": 4, "t\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "l\u00e4helle": 1, "luokiteltaviksi": 1, "jatkotutkimustarpeet": 1, "thou": 2, "huomioiminen": 19, "rotaatioj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4kertojen": 10, "kokemustaustansa": 1, "toisin": 1, "suostumuksensa": 1, "sanoneet": 1, "edus": 1, "t\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "muihin": 8, "kest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kiinnitt\u00e4mist\u00e4": 1, "sotahullu\u2019": 1, "kri": 1, "maattista": 1, "\u00e4lyllist\u00e4": 2, "n\u00f6llist\u00e4": 1, "etiikasta": 1, "comprehensive": 3, "kansainv\u00e4listen": 24, "201\u2013202": 1, "etenemi": 1, "militaariymp\u00e4rist\u00f6s": 1, "viralliseksi": 1, "ohjekirjojen": 1, "kansakuntien": 13, "olette": 1, "tietoisena": 1, "kuttavia": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 4, "lyjen": 1, "olisin": 1, "valoisa": 1, "rauhanturvaope": 2, "rauhanturvaoperaatioiden": 36, "paikalliselle": 1, "maskuliinisuudella": 1, "aloitetaan": 1, "tiedeyhtei": 1, "mahdottomia": 1, "mii": 1, "talvi": 1, "posi": 1, "ulko": 7, "liitt\u00e4mi\u00e4": 1, "toissijaisen": 1, "informanteista": 5, "mahdol": 3, "rauhanturvaseurakunnan": 1, "joukkoja": 4, "tavallisimmiksi": 1, "vaikeuksien": 1, "kuolemantapaukset": 2, "jatkuvien": 1, "saapumisen": 2, "media": 1, "millaisessa": 1, "toimintana": 1, "hakeutumismotivaa": 1, "kuvaamista": 5, "can": 1, "oppinu": 1, "1900-luvun": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "tiennyt": 3, "yhteis\u00f6ksi": 1, "kehitysyhteisty\u00f6h\u00f6n": 1, "frank": 1, "merkinnyt": 1, "aalisten": 1, "reference": 3, "militaarisuus": 3, "suusriskein\u00e4": 1, "161\u2013165": 1, "orders": 1, "m\u00e4n": 6, "hanturvaajista": 2, "institut": 1, "taistelutilanteisiin": 2, "teemoittelua": 1, "aseelliset": 3, "k\u00e4rjistyneeksi": 1, "k\u00e4sitteist\u00f6\u00e4": 1, "oikeuden": 7, "intercultural": 1, "ainutlaatuisena": 7, "rauhanturvaajat": 89, "ollutta": 1, "other": 1, "success": 1, "j\u00e4lkeiset": 2, "saksan": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 8, "kritiikki": 1, "poissa": 1, "ryhmit": 1, "taulukoin": 1, "ty\u00f6skentelylle": 3, "k\u00e4sitteeksi": 1, "keskeisen": 1, "heutti": 1, "jolle": 4, "diplomatiaa": 1, "omak": 2, "el\u00e4": 15, "kansainv\u00e4liset": 8, "paperihakemuksilla": 1, "sussex": 1, "1991a": 2, "hy\u00f6kk\u00e4ysten": 1, "nallista": 1, "yksityisoikeudellista": 1, "taulukot": 1, "62004": 2, "el\u00e4m\u00e4nhallinta": 3, "pakkona": 1, "paikallisiin": 2, "sijainti": 1, "muodoista": 1, "yhdest\u00e4": 3, "alaisuuteen": 4, "keskityt\u00e4\u00e4n": 3, "antamisesta": 1, "mielenkiintoisia": 1, "dewey": 1, "tarinoita12": 1, "el\u00e4m\u00e4kerrallisuuteen": 1, "vuoropuhelunomaisista": 1, "tiedote": 1, "coleman": 3, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 10, "interventiot": 2, "mielest\u00e4ni": 1, "antuntijuus": 1, "t\u00e4rkeyden": 1, "eetoksesta": 1, "akateemiseksi": 1, "konfliktialueiden": 3, "expertise": 1, "vastanneista": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyisiv\u00e4t": 1, "yh\u00e4": 9, "simenetelm\u00e4n\u00e4": 1, "noudattavat": 1, "tateltavan": 1, "lis\u00e4tty": 1, "vuorovaikutusta": 2, "httpdxdoiorg102139ssrn1636360": 1, "suoriutu": 2, "tekstiliuskaa": 2, "ammattisotilaista": 1, "henkil\u00f6tietolain": 1, "er\u00e4\u00e4nlaista": 1, "taljoonan": 1, "falmer": 2, "arvostavaan": 1, "t\u00e4viss\u00e4": 1, "suoriutuvan": 1, "asettamiinsa": 2, "toiminta-alue": 1, "lyhyen": 2, "isosompin": 2, "jutuissa": 1, "s\u00e4ksi": 4, "perehdytysjakson": 1, "tappiolukuihin": 1, "etapiksi": 1, "onnistuivat": 1, "pyrkimyksest\u00e4": 1, "arki": 8, "lytt\u00e4\u00e4kseni": 1, "tulisiko": 1, "ongelmanratkaisuvalmiuksina": 1, "wiley-blackwell": 1, "suorittamiseen": 1, "v\u00e4liintulona": 1, "empiirisess\u00e4": 1, "kriisinhallinosaajaksi": 1, "pitk\u00e4lle": 1, "edellytett\u00e4vist\u00e4": 1, "haittaa": 1, "jatkamatta": 1, "aiheuttamien": 1, "viha": 2, "number": 1, "vakiinnuttaa": 1, "vaihtelee": 2, "syist\u00e4": 9, "rauhanturvaoperaa": 3, "rakennettu": 2, "rustelevat": 1, "\\n\\ntutkimus": 1, "kohtaamisina": 1, "estoon": 1, "lakkauttamiseen": 1, "strategiseen": 1, "pohjoismaiden": 1, "abstract": 1, "riviv\u00e4li": 1, "varsinaisia": 1, "aidatulla": 1, "leikkim\u00e4ll\u00e4": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 12, "pohjan": 1, "laaditut": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4lle": 1, "konfliktinhallinnan": 1, "vitse": 1, "kaipasivat": 1, "daily": 1, "toiminut": 1, "kyr\u00f6l\u00e4inen": 25, "m\u00e4ntarinoista": 1, "ilmastoon": 1, "kokemustiedon": 1, "palveleva": 2, "instituutiot": 2, "vahvistettu": 1, "korostavat": 1, "useassa": 2, "saattaminen": 1, "vuoro": 1, "koulutuskokonaisuus": 1, "kohteitani": 1, "paikallisten": 6, "ruotsalaisia": 1, "hankitun": 2, "tuuttamaan": 1, "reaktio": 1, "actors": 1, "motiivejaan": 1, "valtiokeskeisi\u00e4": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 3, "olleen": 3, "perusteellista": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llisen": 2, "internationally": 2, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 12, "aiempaa": 5, "suunnatun": 1, "ihailua": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "olivatko": 1, "jois": 1, "muotoon": 1, "decostner": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 3, "labovin": 1, "kaipaamaan": 1, "tunnistamista": 1, "toimintatapojen": 4, "berger": 1, "turvallisuusneuvoston": 2, "puute": 3, "cruitment": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4t": 9, "intensiivinen": 1, "tutkimussuunnitelman": 3, "tisesti": 2, "ratkaisumahdollisuuksia": 1, "kutsunnanalaisten": 1, "kriisinhallintahenkil\u00f6st\u00f6n": 8, "tullaan": 4, "unenpuutteesta": 1, "jatkuvaan": 1, "pyri": 1, "tavoittelee": 1, "ajan": 14, "m\u00e4ss\u00e4": 1, "sterss": 1, "kokemusta": 5, "syttyi": 1, "verovapaita": 2, "esittelyn": 1, "tavote": 1, "sopeutumista": 9, "ihmisoikeusty\u00f6t\u00e4": 1, "hetki\u00e4": 1, "stressors": 1, "yliopistossa": 1, "organisatoriset": 1, "tahona": 2, "alhaiseksi": 1, "uuvuttavan": 1, "ihmisk\u00e4sitys": 3, "oppimisprosesseja": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 3, "sijoittuville": 1, "commented": 2, "ansaitsee": 1, "perusl\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 1, "palvelusvuodesta": 1, "civilian-military": 1, "kehittelem\u00e4\u00e4": 1, "kuuluvat": 3, "k\u00e4sittely": 3, "seuraavalla": 1, "ottona": 1, "arvostamisena": 2, "sotilaallisen": 33, "henkil\u00f6st\u00f6p\u00e4\u00e4llik\u00f6lt\u00e4": 1, "neuvottelukyvyt": 1, "conducting": 1, "routledge": 3, "palveleminen": 2, "aseellisen": 1, "toimimisella": 1, "arvot": 3, "sankari": 8, "ristiriidassa": 3, "stressinhal": 2, "kuvauksista": 4, "merkityksellinen": 2, "kaikkien": 1, "henkil\u00f6st\u00f6p\u00e4\u00e4llikk\u00f6\u00e4": 1, "ty\u00f6uran": 5, "lutta": 1, "suomalaisista": 3, "saattoi": 5, "nuoren": 2, "l\u00e4ht\u00f6": 1, "vanhempiaan": 1, "viimevuosia": 1, "suorittivat": 1, "vero": 1, "osaavan": 3, "121-139": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "206\u2013220": 1, "sinibarettiliitto": 1, "luin": 1, "kohtaamista": 4, "nykytilanteessa": 1, "kulttuuri": 4, "l\u00e4ht\u00f6kohdistaan": 1, "esimerkki": 3, "saavuttamista": 1, "kent\u00e4ss\u00e4": 1, "pyyte": 1, "intressins\u00e4": 1, "toimenkuvissa": 1, "sitoutunut": 4, "luvan": 3, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4ni": 1, "viittaan": 1, "kyvyn": 4, "kysymyst\u00e4": 1, "vet\u00e4ytyminen": 3, "teht\u00e4viin": 9, "viimeksi": 1, "siivitt\u00e4m\u00e4n\u00e4": 1, "alueelta": 3, "l\u00e4hetetty": 1, "tilassa": 1, "kasvaminen": 2, "karinsa": 1, "ulkoiseen": 1, "n\u00e4m\u00e4": 2, "julkista": 1, "teemahaastatteluiden": 4, "ons": 1, "laatimisella": 1, "sparrauksesta": 1, "vieraiden": 1, "tarvittiin": 1, "hallitse": 1, "jy": 1, "poimintoja": 1, "ex": 1, "ammattialansa": 1, "rakennetaan": 1, "v\u00e4liseksi": 1, "osaamisesta": 2, "paluusopeutumisvaiheen": 1, "erittelyst\u00e4": 1, "36\u201337": 1, "sis\u00e4isten": 3, "rauhanrakentamisen": 2, "tukea": 8, "entises": 1, "uskonnolla": 1, "kerrallisen": 1, "johtamisk\u00e4ytt\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "voin": 1, "arviointia": 5, "mukanaan": 1, "tarvitsisi": 1, "toistensa": 3, "is": 22, "edustaja": 4, "kertomukset": 4, "puo": 10, "muodostamia": 1, "sosiaalikomitean": 1, "juurikaan": 1, "vastatoimet": 1, "wolfgang": 1, "koulutusorgani": 1, "osittaista": 1, "tukemiseksi": 1, "kasvavasta": 1, "tutkittu": 9, "filosofisia": 2, "kansainv\u00e4": 1, "mattini": 1, "taustatekij\u00e4t": 1, "tuo": 8, "milt\u00e4": 3, "yksinkertaisesti": 1, "elementtej\u00e4": 1, "yk": 20, "aseenk\u00e4ytt\u00f6": 3, "4000": 1, "painotetaan": 1, "asiantuntijoita": 2, "lis\u00e4pisteit\u00e4": 1, "merkitys": 30, "puutteista": 1, "organisaatiotasoilla": 1, "v\u00e4limatkasta": 1, "saamansa": 1, "autenttisuuden": 1, "lopputulos": 2, "viel\u00e4": 13, "koulutusolosuhteet": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 2, "sinki": 4, "luokiteltiin": 1, "rinnastaa": 1, "sotataito": 2, "ratkaisua": 1, "kuollut": 1, "aikakauden": 1, "hoitamiselle": 1, "sialueella": 1, "vapaaehtoisjoukkojen": 1, "pys\u00e4hdyin": 1, "stean": 1, "korj": 1, "84\u201387": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 2, "haastattelutilanteet": 1, "kerron": 3, "tapahtuneeseen": 1, "ryhmi\u00e4": 1, "lokakuuta": 1, "alueellisen": 2, "tuvuuden": 1, "opaste": 1, "tional": 2, "kiin": 2, "kohentumista": 1, "painopiste": 2, "todel": 1, "suorittamiselle": 1, "yksityiskohtaiset": 1, "strategisella": 1, "vaikeammaksi": 1, "puolustushallinnon": 2, "syntym\u00e4vuoden": 1, "dynt\u00e4\u00e4": 2, "sanomat": 3, "saaneet": 2, "encies": 1, "ammattiatausta": 1, "ilon": 1, "ajoittaja": 7, "turvaamisen": 1, "p\u00e4\u00e4": 5, "kompleksisuuden": 2, "tuli": 7, "unionille": 1, "toimiva": 2, "kuormittavuudesta": 1, "eniten": 2, "ihmisest\u00e4": 2, "lyhenteit\u00e4": 1, "oppisi": 1, "tekemis": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4n": 2, "theory": 1, "todellisuus": 5, "ii": 7, "kulttuurisen": 1, "k\u00e4y": 7, "tasoisen": 1, "keskustelun": 4, "sodanomaisissa": 1, "liikenne": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4": 1, "varjosti": 1, "neita": 1, "it": 3, "linnaksi": 1, "ruuhkavuosien": 1, "asemat": 1, "tukemiseen": 1, "oppimistavoitteet": 1, "prac": 1, "scientist": 1, "edustajana": 1, "pidettyyn": 1, "aikainen": 2, "negative": 1, "aluksi": 2, "vastustava": 1, "tapaino": 1, "hallinnon": 1, "choices": 1, "tutkimusselosteita": 2, "ehdotonta": 1, "kemuksina": 1, "kielitaitoaan": 1, "onnistumi": 1, "kuttaa": 4, "roja": 1, "kritoky": 1, "katia": 1, "rikokset": 1, "eevastiina": 1, "jat": 8, "toiminnan": 53, "kuljettamista": 1, "kitulla": 1, "odotukset": 6, "kivist\u00f6": 4, "sest\u00e4": 1, "viihtyminen": 2, "kohler": 4, "unifil": 19, "armeija-ajastaan": 1, "korkeakoulu": 1, "tottelevaisuutta": 1, "palvelusteht\u00e4v\u00e4ss\u00e4si": 2, "sotatieteellisess\u00e4": 1, "korostetaan": 2, "amy": 4, "todentuntuisuutta": 2, "nopeaa": 1, "tavoin": 20, "unohtamatta": 1, "syyn": 1, "simman": 1, "tuon": 1, "riitt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "189-222": 1, "reflected": 2, "opettavan": 1, "tutkimuskohteensa": 1, "eetti": 2, "tanarratiiveista": 1, "palvelusteht\u00e4viss\u00e4": 1, "byrokraattiset": 1, "oleva": 7, "t\u00e4lt\u00e4": 1, "vaoperaatioita": 1, "henkil\u00f6tietojen": 1, "kotiutettu": 1, "hallintaan": 3, "edel": 1, "t\u00f6ksentekoa": 1, "aliupseereilta": 1, "tekemi\u00e4": 2, "suunnata": 1, "kolmasosa": 1, "koske": 4, "k\u00e4sketyn": 1, "international": 16, "ilman": 14, "omakotitalo": 1, "hl\u00f6n\u00e4": 1, "hassa": 1, "nime\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ak": 1, "v\u00e4h\u00e4merkityksinen": 1, "n\u00e4k\u00f6piirin": 1, "ve": 1, "henkil\u00f6st\u00f6voimavarojen": 2, "shows": 2, "mahdollistavan": 2, "toteuttamiseen": 2, "tapahtuneet": 4, "el\u00e4m\u00e4ntarinasi": 2, "identiteetti\u00e4\u00e4n": 1, "lana": 2, "teachers": 3, "mieluinen": 1, "oral": 2, "puhua": 1, "ajoittaisia": 1, "keytt\u00e4miseksi": 1, "selkiytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "maattisiin": 1, "poimiminen": 2, "taaliseen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 3, "k\u00e4dentaidoiltaan": 1, "ihmishenkien": 1, "palvelusajan": 5, "testit": 5, "kiinnitti": 1, "esittelem\u00e4\u00e4": 1, "tutkimuseettisi\u00e4": 1, "syv\u00e4lliseen": 1, "n\u00f6llinen": 1, "rekrytoivalta": 1, "alaiset": 1, "aineistoja": 2, "taitavina": 1, "esitettiin": 1, "hajon": 1, "holisti": 1, "edellytyksi\u00e4": 3, "tahansa": 4, "edes": 5, "teht\u00e4ess\u00e4": 8, "organisaatiot": 2, "tehokkaammaksi": 1, "valinnan": 2, "kuntoa": 5, "vitt\u00e4in": 1, "toiveenani": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4misen": 1, "goal": 2, "millaista": 3, "\u00e4lykkyysprofiilia": 1, "kokemuksiasi": 1, "useammasta": 1, "lis\u00e4n\u00e4": 1, "53\u201355": 1, "kognitiivisesta": 1, "korpela": 2, "turvaamisena": 1, "palkkaeduilla": 1, "muodostuneena": 1, "fyysisell\u00e4": 3, "ty\u00f6skenteliv\u00e4t": 1, "tuttujen": 1, "rauhanturvateht\u00e4v\u00e4lle": 2, "perehdytys": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilannetta": 1, "palaamisen": 1, "toimenpiteit\u00e4": 1, "tuuri": 1, "fin": 2, "mainetta": 3, "tusta": 2, "vartioimia": 1, "kuvat": 2, "tiedusteluteht\u00e4": 1, "altruismi": 1, "loukkaantu": 1, "yksil\u00f6lliseksi": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtien": 4, "perseilij\u00e4": 1, "kontekstit": 1, "kunnassa": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "miselle": 1, "joshua": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "duista": 1, "kuukauden": 1, "roos": 13, "kohtaamien": 4, "teemahaastattelun": 1, "3400": 1, "lievitt\u00e4\u00e4": 1, "vieress\u00e4": 1, "sopeutuvan": 1, "niinisaloon": 1, "tutkimuksia": 7, "d\u00e4n": 3, "unifil-operaatiota": 2, "positiivista": 2, "asiantuntevuus": 1, "saadaan": 1, "soveltamis": 1, "haastatteluista": 5, "vahvempi": 1, "havainneet": 1, "perinteen": 1, "rekrytointiin": 2, "meeting": 3, "muusta": 1, "perheell\u00e4": 1, "vuorovaikutustilanteita": 1, "ainutlaatuisia": 1, "tautui": 2, "oikeaksi": 1, "sotilaallisia": 1, "tarkastelussa": 1, "june": 2, "sopi": 4, "v\u00e4heneminen": 1, "katsotaan": 8, "ulkoisten": 1, "yhteisten": 6, "yhteis\u00f6lt\u00e4": 1, "kyky\u00e4": 22, "suna": 1, "qaulitative": 1, "onnistumisen": 7, "crucial": 2, "palaute": 3, "kolmekymment\u00e4": 2, "deployment": 1, "tarkastellen": 1, "kivaan": 1, "tehtyj\u00e4": 3, "haluaisit": 2, "quali": 1, "useimmille": 1, "kokea": 12, "est\u00e4misen": 1, "p\u00e4\u00e4telmien": 2, "tutkimuksella": 2, "vaikuttavista": 1, "helena": 1, "teht\u00e4v\u00e4kohtaiseen": 1, "yhteenvedon": 1, "1996": 15, "\u00e4lyllinen": 1, "m\u00e4isess\u00e4": 1, "kiit\u00e4n": 5, "koulutusteemoja": 1, "ilke\u00e4\u00e4": 1, "rauhanturvatoiminnalta": 1, "h\u00e4nninen": 4, "sotilaspedagogiikkaan": 1, "jayhtym\u00e4": 1, "intresseist\u00e4": 1, "jatko-opiskeluni": 1, "yst\u00e4v\u00e4pii": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "elinolosuhteiden": 4, "val": 11, "tavoitteissaan": 1, "methodology": 1, "birger": 1, "johtavat": 1, "ilmaiset": 1, "work": 9, "organisaatioiden": 5, "wallensteen": 4, "annettua": 1, "vapaaehtoisena": 2, "el\u00e4m\u00e4ntilanteen": 9, "pohdittaessa": 3, "sairastuneita": 1, "1991b": 2, "toimiminen": 4, "el\u00e4m\u00e4nopetuksena": 1, "pirstaloituisi": 1, "oppimis": 1, "konfliktialueita": 1, "suorituskyky\u00e4": 1, "tarkastusasema": 1, "ker\u00e4ten": 1, "paikallisv\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "kuvaava": 3, "kulkuun": 2, "kasujen": 1, "hyv\u00e4": 30, "2542006": 2, "kuisia": 1, "aiotko": 1, "eettiset": 13, "fredsbevarande": 1, "valtuus": 1, "taloushuolet": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 4, "laitoksen": 3, "ylev\u00e4": 1, "loppui": 1, "kohdentuvat": 1, "tiedonin": 1, "erityisesti": 45, "wiharta": 2, "kuudenkymmenen": 4, "kehittyminen": 4, "tukielementin": 1, "turvaoperaatioiden": 2, "reuven": 1, "evolving": 1, "l\u00e4mpim\u00e4ksi": 1, "kartoittaminen": 2, "helpottaa": 2, "tuottavat": 2, "sotilasyhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "pyritt\u00e4ess\u00e4": 2, "ep\u00e4selvyyteen": 1, "tulevaisuus": 2, "m(1985": 1, "lindblom-yl\u00e4nnett\u00e4": 1, "kehitytty\u00e4": 1, "rauhanomaisen": 3, "kohdalla": 7, "rajattua": 1, "ruoka-huoltoon": 1, "palautetietoa": 4, "v\u00e4linen": 3, "saatioiden": 2, "san": 4, "icance": 1, "kommenteista": 1, "kokemuksia": 26, "yhteiskunnasta": 1, "lamauttava": 1, "joukko-osastojen": 2, "vaiheesta": 1, "analysoimaan": 1, "dettiin": 1, "luotettavasti": 1, "erilaista": 1, "esimiesvalmennus": 2, "semi": 2, "iso": 6, "siis": 1, "turvaamiseksi": 1, "haastatteluita": 1, "sankaritarinat": 1, "s\u00f6ns\u00e4": 1, "simmonsin": 1, "siviiliv\u00e4est\u00f6lt\u00e4": 1, "haasteellisissa": 2, "jopa": 7, "\u00e4killisten": 1, "haagin": 5, "toimintakykyns\u00e4": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viin": 1, "rauhanturvakokemuksiaan": 1, "rahoitus": 2, "historian": 5, "ty\u00f6tahti": 1, "kielentarkastajalle": 1, "j\u00e4sentely": 1, "muutamissa": 1, "strategiaan": 1, "my\u00f6s": 245, "el\u00e4m\u00e4ntavat": 1, "meripuolustusalue": 1, "maailmalle": 1, "nauttii": 1, "dealing": 1, "omis": 1, "via": 2, "tapauksessa": 2, "tehtyy": 1, "sotilastarkkailijat": 1, "kirjoittamistapaan": 1, "descriptions": 1, "sotahulluksi": 1, "ty\u00f6teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "hin": 5, "ternational": 1, "tarpeisiin": 1, "m\u00f6rrikk\u00e4": 1, "oman": 39, "hentamiseksi": 1, "hanturvaty\u00f6h\u00f6n": 1, "puolestaan": 6, "huomattava": 1, "aikai": 1, "mielenkiintoni": 1, "luottamusta": 3, "postconflict": 3, "velvollisuudet": 1, "klaus": 3, "81955b": 4, "informanttien": 39, "vastanneen": 1, "murresanat": 1, "kriisinhallintapolitiikkaa": 1, "roman": 1, "hakeutumisvaiheessa": 1, "vois": 5, "kaantumisriskit": 1, "kyseess\u00e4": 4, "kasvattamiseen": 2, "serum": 1, "yks": 2, "ryhmittymien": 1, "panoksensa": 1, "sodasta": 2, "hakija": 1, "karl": 1, "maastosta": 1, "suorituksiin": 4, "oppimi": 1, "kansalaisten": 2, "musprosessini": 1, "m\u00e4\u00e4tt\u00e4nen": 1, "strategioita": 1, "aiheuttamina": 1, "account": 1, "jututtaminen": 1, "ensimm\u00e4isen": 10, "yhteiskuntatieteellisen": 1, "tutkimusprosessin": 5, "p\u00e4\u00e4kk\u00f6nen": 3, "tulituk": 1, "hakeutuvat": 1, "kielitaito": 2, "stressi\u00e4": 10, "toimintamuo": 1, "hankkijan": 4, "rist\u00f6kohtaisia": 1, "tarjoajana": 1, "vapaamuotoinen": 1, "roituun": 1, "toiveensa": 1, "saitsemisen": 1, "halusivat": 1, "ge": 1, "palattuaan": 1, "pituudellaan": 1, "arviointiin": 1, "v\u00e4hentymiselle": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisesti": 1, "kotimaahan": 3, "ammattia": 1, "ensikertalaisia": 1, "kokemiaan": 1, "heens\u00e4": 1, "naiiviuden": 1, "ilmentymiseen": 1, "kutuksista": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 18, "l\u00e4ht\u00f6syihin": 5, "rauhanturvaty\u00f6h\u00f6n": 33, "aiheutuvia": 1, "k\u00e4sitevalinnat": 2, "illness--combat": 1, "avoimuutta": 1, "ep\u00e4vakaa": 1, "luottamuksellisten": 1, "saadut": 2, "kysyin": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6s": 1, "kirjoitusta": 1, "ilmaisista": 1, "pohjautuu": 1, "19-33": 1, "kymmenien": 1, "j\u00e4rjest\u00f6": 1, "red": 4, "muutaki": 1, "narratiiveille": 1, "rempi": 1, "milit\u00e4rp\u00e4dagogik-k\u00e4sitett\u00e4": 1, "vastuu": 3, "peace-keeping": 1, "olleensa": 2, "edellytet": 1, "rakentuneet": 3, "sopimuksen": 2, "99\u2013133": 1, "kriteerein": 1, "puolisonsa": 1, "ilmi\u00f6\u00f6n": 4, "tutkinnoin": 1, "perustan": 1, "laadullisen": 16, "k\u00e4ytt\u00e4misest\u00e4": 1, "stressinhallintavalmiuksiin": 1, "levottomuuteen": 1, "narratiivisen": 5, "ydinosaamisalueet": 1, "ihmisk\u00e4sityksen": 1, "eth\u00e4n": 1, "miudet": 2, "koulutettava": 1, "riit\u00e4": 4, "asioistahan": 1, "laisuus": 1, "s\u00e4vylt\u00e4\u00e4n": 1, "foreign": 1, "ykk\u00f6s": 1, "itsell\u00e4\u00e4n": 1, "kutsuttiin": 1, "perustavoitteena": 1, "yll\u00e4tti": 1, "artiklat": 1, "tarkasteltuna": 6, "paluustaan": 1, "puolustusvoimien": 56, "juus": 1, "suttaessa": 1, "three": 3, "pienen": 1, "1\u20135": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 1, "rekrytoinnissa": 7, "oxford": 1, "aiheutti": 5, "rauhanturvaty\u00f6ss\u00e4": 15, "merkityksellisi\u00e4": 1, "sulla": 1, "saataisiin": 3, "juuret": 1, "turhilta": 1, "aloitettava": 1, "tarkoituksen": 4, "historically": 2, "l\u00e4hett\u00e4ess\u00e4ni": 1, "71\u201377": 1, "yhteisty\u00f6j\u00e4rjest\u00f6n": 1, "riitt\u00e4vyys": 2, "hanturvaoperaatioiden": 1, "1\u20136": 3, "j\u00e4lkeiselle": 1, "tuntea": 4, "ennustaja": 1, "aseaihe": 1, "kiitosta": 1, "el\u00e4m\u00e4kerrallisesta": 1, "rikokselta": 1, "turvallisuudentunteeseen": 1, "vaivautuneisuutta": 1, "toimissa": 1, "vaoperaatiosta": 1, "ty\u00f6teht\u00e4viins\u00e4": 1, "artikla": 3, "neisto": 2, "tarvis": 1, "ainut": 1, "kasvu": 1, "yleiseen": 2, "tain": 3, "rauhanturvaajalla": 2, "actions": 3, "t\u00e4ydent\u00e4vist\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nsuuntaa": 1, "musta": 1, "oikeellisuutta": 1, "vuorokauden": 3, "aloi": 1, "p\u00e4\u00e4tettiin": 3, "narratiivik\u00e4sitys": 1, "kohderyhm\u00e4ll\u00e4": 1, "libanonin": 8, "161\u2013168": 1, "sel": 6, "mioiminen": 1, "mist\u00e4": 7, "haastattelusta": 1, "kohtuullinen": 1, "subject": 2, "239\u2013261": 1, "1950": 1, "akademi": 1, "maanpuolustuskyky\u00e4": 1, "onnistuneisuus": 1, "muodostaneet": 1, "osatekij\u00e4": 1, "yhteiskunnallisilla": 1, "tunnistamalla": 1, "maailmanrauhaan": 3, "passivoitumista": 1, "lokset": 3, "rakentuvan": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 2, "vaatimusten": 3, "tukeutua": 1, "sis\u00e4isen": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 9, "management": 13, "v\u00e4\u00e4": 2, "toimintatymp\u00e4": 1, "1973": 5, "sovitut": 1, "haastateltavien": 13, "peruskoulu": 1, "yst\u00e4vyyssuhteiden": 1, "koettujen": 2, "moraalin": 2, "kulttuurintuntemus": 1, "olevaan": 2, "performance": 1, "korostaa": 9, "opiskelijoiden": 1, "kokoonpano": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 14, "naisvaltaisella": 1, "vaajien": 15, "sees": 1, "nimetty": 8, "kattaa": 1, "tarkasteltiin": 4, "ratkaisuihin": 3, "informointimallia": 1, "vartiointi": 1, "parempi": 2, "rakentava": 3, "turvateht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 1, "paremmat": 1, "yhtei": 4, "hallittava": 1, "liiallisen": 1, "tilasorganisaation": 1, "kartuttaa": 1, "l\u00e4himaissa": 1, "palkka": 2, "analysointikokeilujen": 1, "mukaista": 4, "julkisivuksi": 1, "laaja-alaisiksi": 1, "anteeks": 1, "kotimaahaan": 1, "kommunikointivalmiudet": 4, "ottaa": 6, "p\u00e4tev\u00f6itymisest\u00e4": 1, "vuoropuhelu": 1, "el\u00e4m\u00e4nsuunnan": 8, "saapui": 1, "reservists": 1, "osoittautuneet": 1, "erityispiirteisiin": 2, "operatiivisuuden": 6, "tana": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 2, "vaativissakin": 1, "siit\u00e4": 34, "pitk\u00e4n": 3, "vuodenkierto": 1, "tyypillist\u00e4": 10, "teoksesta": 1, "jien": 8, "sonal": 1, "osa": 42, "asepalvelusinstituutiota": 1, "perusteltavan": 1, "tekem\u00e4": 1, "neven": 1, "ty\u00f6skentelyolosuhteitaan": 1, "l\u00e4hestyin": 3, "ilot": 1, "ahdistuneisuus": 1, "esimiehen": 1, "palvelusmotivaationsa": 1, "13-14": 1, "heroism": 2, "halukkuus": 1, "v\u00e4hitellen": 1, "wiley": 1, "teknologian": 2, "k\u00e4sitehierarkioissa": 1, "est\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "yearbook": 6, "siell\u00e4": 3, "arkaluontoisia": 1, "haasteelli": 2, "odotetuista": 1, "lustusvoimien": 4, "kohteliaisuuss\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 5, "organisatorisiin": 1, "sanottujen": 3, "eroavan": 1, "23\u201324": 1, "tutkimusten": 8, "sotilaalliseen": 9, "vaikuttivat": 1, "p\u00e4tev\u00f6itymist\u00e4": 1, "niglas": 2, "seesta": 1, "\u00e4kil": 1, "dess\u00e4ni": 1, "ed": 14, "sis\u00e4inen": 5, "analysoitaessa": 1, "valmius": 8, "katrin": 1, "culture": 2, "kykenev\u00e4": 1, "sand": 2, "mainituilla": 1, "sani": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "toimitaan": 1, "tahdotaan": 1, "laajemman": 1, "have": 5, "raportoivat": 1, "palvelun": 1, "harjoitte": 1, "kolmenkymmenen": 5, "ihminen": 10, "l\u00e4ht\u00f6syist\u00e4": 1, "sankarillisuutta": 1, "nat": 4, "rauhoittamiseksi": 1, "popperin": 1, "lu": 2, "kielt\u00e4yty\u00e4": 1, "paremmin": 11, "verbal": 1, "informaatiosota": 1, "uhkaavia": 3, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 3, "heldt": 2, "julistus": 1, "tuottava": 1, "voimien": 1, "filosofiset": 3, "keskus": 4, "suuteen": 1, "asiantuntijoissa": 1, "tytt\u00f6yst\u00e4v\u00e4n": 3, "nursing": 1, "kulttuurin": 8, "kati": 6, "sijoitusharkinnassa": 1, "sist\u00e4": 1, "turvaavat": 1, "oliko": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyist\u00e4": 1, "osapuoliin": 1, "tilannetta": 6, "osasta": 1, "t\u00e4n": 6, "aineistonkeruun": 1, "loukkaantumisen": 1, "moitteettomat": 1, "panosta": 1, "kasvatukseen": 1, "early": 1, "kolmen": 5, "primitiivisten": 1, "koulutusmallien": 1, "spirituality": 1, "get": 2, "kerrotusta": 1, "hink\u00e4\u00e4n": 1, "suojaamisesta": 1, "tan": 1, "kansainv\u00e4liselt\u00e4": 2, "tutustuessani": 1, "tyyppitarinat": 12, "field": 3, "autoritaarisuuden": 1, "haasteena": 4, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 3, "tutkimustilanteisiin": 1, "ujo": 1, "2300\u20132500": 1, "muutama": 4, "min\u00e4k\u00e4sityksen": 1, "kohderyhm\u00e4n": 1, "sosiaalisena": 2, "alle": 6, "esimiesasemassa": 1, "vaarallisia": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 38, "kentely\u00e4": 1, "tapahtumina": 1, "alkuper\u00e4inen": 14, "toimenpiteisiin": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4": 2, "httpueeuintuedocscmsupload201020headline20goalpdf": 1, "siviiliteht\u00e4viin": 1, "pienet": 2, "aikuisuuteen": 2, "panos": 3, "m\u00e4kertanarratiiveista": 1, "varrella": 3, "kuvasi": 2, "k\u00e4\u00e4nnekohdista": 1, "koulutusaiheet": 1, "karisto": 1, "objektiivisia": 1, "k\u00e4ytt\u00f6rahojen": 1, "vaikkakin": 1, "eettisist\u00e4": 1, "selvitys": 1, "konfliktitilanteen": 4, "noudattaa": 1, "p\u00e4in": 1, "taman": 1, "uskonnonvapauden": 1, "tulleensa": 1, "\u201cmiesten": 1, "tahoilla": 1, "saapuneiden": 1, "roseksuaalisuus": 1, "luokittelu": 4, "ty\u00f6kseni": 1, "humanitaarisen": 13, "christian": 1, "kouluttamaan": 2, "70-81": 1, "yll\u00e4ttynyt": 1, "perehdytystilaisuudessa": 1, "joku": 3, "peacekeeper": 24, "turvallisuusneuvosto": 1, "toimintaansa": 4, "positiivisen": 1, "lund": 1, "yleisten": 3, "olet": 7, "kunto": 7, "aloittamaan": 3, "varojen": 2, "tasolla": 6, "m\u00e4nvaihe": 1, "ytimen": 1, "politics": 1, "tavallisessa": 1, "kuuluvia": 1, "k\u00e4skyvaltaisessa": 1, "sisukkuus": 1, "koskemattomuuden": 1, "persoonallisen": 2, "aiheutuvaa": 1, "toiminakyky": 1, "viittaa": 1, "laajaksi": 1, "mik\u00e4li": 16, "nelj\u00e4lt\u00e4": 1, "papers": 2, "puolesta": 6, "kil\u00f6st\u00f6n": 1, "heista": 1, "terveydenhoito": 1, "eettinen": 7, "omaa": 10, "-ehk\u00e4": 1, "tyynyyn": 1, "suorituskyvyn": 3, "studier": 1, "signif": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 8, "jest\u00e4miseksi": 1, "osallistuminen": 10, "sijoittuneita": 1, "189\u2013190": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksen": 5, "vastuun": 2, "huomioitu": 1, "jatkotut": 1, "v\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "kiva": 1, "kertova": 1, "tiedotusv\u00e4lineiss\u00e4": 1, "tutkimuksille": 1, "perehdytt\u00e4v\u00e4t": 1, "ogden": 1, "suoriutumisessa": 1, "kokemustensa": 1, "asettamalla": 1, "hallitus": 1, "tiedostamista": 4, "kirjo": 3, "p\u00e4tev\u00f6ityminen": 1, "121999\u201312000": 1, "aiheuttamat": 2, "k\u00e4skytys": 1, "war": 11, "study": 12, "pojalle": 1, "muuttu": 1, "west": 1, "tutkimuslupakeskustelun": 2, "kyvytt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "sosiaaliseksi": 1, "keskittyv\u00e4n": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ni": 1, "nopealla": 1, "haavoittumisesta": 1, "riskin\u00e4": 1, "sosio-ekonomisia": 1, "ajatuskokonaisuuksia": 1, "moottori": 1, "han": 3, "konfliktilanteissa": 1, "otti": 1, "lentutkimuksen": 1, "perehty\u00e4": 3, "henkil\u00f6t": 14, "perehdytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kansallisen": 2, "ta": 8, "po": 1, "ver": 2, "monimutkaisiksi": 1, "yleneminen": 2, "kohtaamaan": 2, "jotta": 26, "luotettava": 2, "lukierroksen": 1, "edita": 14, "tiedett\u00e4": 1, "kotka": 1, "kulun": 2, "maattisen": 1, "kriisinhallintaoperaatioille": 1, "vaajana": 4, "keskustelut": 1, "tutkijana": 11, "lastentarha": 1, "el\u00e4m\u00e4ntarinoille": 1}