{"existing": 1, "samalla": 1, "avulla": 1, "sek\u00e4": 1, "eiv\u00e4t": 1, "values": 1, "both": 1, "great": 1, "does": 1, "in": 9, "and": 18, "concepts": 1, "sen": 2, "research": 1, "were": 1, "insights": 1, "esiin": 1, "of": 18, "muslimityt\u00f6ist\u00e4": 1, "planeetalta": 1, "niiden": 2, "construction": 2, "nostaessaan": 1, "n\u00e4ky\u00e4": 1, "lausumiin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "julkisilla": 1, "pohjalta": 1, "social": 1, "kannalta": 2, "molempiin": 1, "tulkinnat": 2, "has": 2, "aim": 1, "kyseenalaistaa": 1, "identities": 1, "far": 1, "rajata": 1, "rakentamista": 1, "keskustelua": 1, "literature": 1, "their": 1, "ovat": 2, "national": 4, "merkitt\u00e4vien": 1, "kansalliseen": 1, "though": 2, "ulkopuolelle": 1, "studies": 1, "identiteettiin": 1, "add": 1, "ett\u00e4": 2, "gerinin": 1, "perceptions": 2, "piirtyv\u00e4t": 1, "ranskalaisuuden": 1, "toistaiseksi": 1, "draw": 1, "analyysimallin": 1, "headscarves": 4, "nuanced": 1, "negative": 1, "not": 2, "notably": 1, "transcripts": 1, "naisista": 1, "relation": 1, "vaikuttaakin": 1, "etenkin": 1, "gerin": 1, "categorization": 1, "olennaiset": 1, "from": 2, "yksitt\u00e4isell\u00e4": 1, "nationalismitutkimuksen": 1, "new": 2, "uskontoaan": 1, "with": 1, "kuva": 1, "commissions": 2, "derived": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 1, "tavoin": 1, "kautta": 1, "state": 1, "edelleen": 1, "place": 1, "tasavallan": 1, "se": 2, "full": 7, "tuomalla": 1, "sit\u00e4": 1, "kuulemistilaisuuksia": 1, "huivinsa": 1, "members": 1, "\\n\\nthe": 2, "mutta": 1, "kysyt\u00e4\u00e4n": 1, "second": 1, "analytical": 2, "vaatetuksen": 1, "peitt\u00e4v\u00e4n": 1, "la\u00efcit\u00e9": 2, "n\u00e4kemyst\u00e4": 1, "discuss": 1, "p\u00e4\u00e4huivit": 1, "noted": 1, "shows": 1, "h\u00e4n": 1, "them": 1, "selvitysryhmien": 1, "heid\u00e4n": 1, "pukeutumisesta": 1, "huomio": 1, "claim": 1, "republic": 2, "vilkasta": 1, "hyvin": 1, "sphere": 1, "kasvohuntukeskustelut": 1, "but": 1, "tasavaltaa": 1, "generally": 1, "periaatteet": 1, "pohjautuvan": 1, "result": 1, "andr\u00e9": 1, "olevaan": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 1, "vahvasti": 1, "keinoin": 1, "2003": 1, "separately": 1, "respectively": 1, "little-studied": 1, "done": 1, "eri": 1, "threatening": 1, "identiteetist\u00e4": 1, "focus": 1, "stranger": 1, "kuin": 1, "examines": 2, "the": 34, "discourse-historical": 1, "analysoidaan": 1, "j\u00e4sent\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "k\u00e4ydyiss\u00e4": 2, "yhteiskunnallisen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 2, "yhteiskunnassa": 1, "j\u00e4rjest\u00f6johtajien": 1, "harjoittajina": 1, "yhteiskunnalle": 1, "v\u00e4littyy": 1, "presents": 1, "examination": 1, "republikanismille": 1, "vs": 1, "periaatteista": 2, "theoretical": 1, "contemporary": 1, "study": 6, "\\n\\nfinally": 1, "koettu": 1, "kohdistuu": 1, "2009": 1, "tutkijoiden": 1, "jean-louis": 1, "malliinmonsieur": 1, "vastakkaisia": 1, "voi": 1, "capital": 1, "tavoilla": 1, "even": 3, "p\u00e4\u00e4omaan": 1, "niin": 1, "ennemmin": 1, "common": 1, "elite": 1, "tasavaltaan": 1, "headscarf": 3, "valtio": 1, "arvoista": 2, "muslims": 5, "ongelmallisiksi": 1, "tutkimuksessa": 1, "muslimilla": 1, "k\u00e4sitteist\u00f6n": 1, "two": 1, "public": 1, "uskonto": 1, "joka": 2, "suggested": 1, "katsotaan": 1, "us": 1, "scholarly": 1, "\\n\\np\u00e4\u00e4huivit": 1, "others": 1, "ole": 2, "eliitin": 2, "tarkastellaan": 1, "\\n\\ntutkimus": 2, "kasvohunnuista": 1, "johtamien": 1, "into": 1, "issues": 1, "debr\u00e9": 1, "fit": 1, "ranskalaiseen": 1, "musliminaisten": 1, "different": 1, "keskeisist\u00e4": 1, "often": 1, "islamista": 1, "large": 1, "identiteetin": 1, "mostly": 1, "aiempaa": 1, "france": 3, "to": 7, "identity": 3, "necessarily": 1, "uhmaavan": 1, "analysoimalla": 1, "problematic": 1, "ja": 21, "islamin": 3, "ongelmalliseksi": 1, "diskursiivista": 1, "threefold": 1, "schools": 1, "ohjaa": 1, "on": 5, "debr\u00e9n": 1, "joita": 2, "are": 1, "j\u00e4rjest\u00e4mi\u00e4": 1, "work": 1, "consists": 1, "neither": 1, "tools": 1, "body": 1, "p\u00e4\u00e4huiveista": 1, "ranskassa": 4, "musliminaiset": 1, "variety": 1, "discursive": 1, "p\u00e4\u00e4huivin": 1, "especially": 1, "which": 1, "been": 3, "by": 2, "debates": 3, "ei": 1, "l\u00e4hestymistapaan": 1, "mainly": 1, "toiseudesta": 1, "more": 2, "parliamentary": 1, "hearings": 1, "samalta": 1, "veils": 4, "perusteella": 1, "tietyt": 1, "use": 3, "p\u00e4\u00e4huivi": 1, "arvojen": 1, "kasvot": 1, "kouluissa": 1, "yhteen": 1, "approach": 1, "arvot": 1, "soveltuu": 1, "kasvohunnut": 2, "widely": 1, "regarded": 1, "sill\u00e4": 1, "binary": 1, "diskurssihistorialliseen": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1, "erityisesti": 1, "ranskalaiselle": 2, "perspective": 2, "kansallisesti": 1, "vaatekappaleiksi": 1, "nationalism": 1, "linked": 2, "n\u00e4kemyksemme": 1, "concluded": 1, "ristiriitainen": 1, "veil": 3, "teorioiden": 1, "as": 4, "paikoilla": 1, "aineiston": 2, "laajaa": 1, "her\u00e4tt\u00e4neet": 1, "siten": 1, "they": 1, "harjoittaako": 1, "usefulness": 1, "tavalla": 1, "tulkintoja": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 1, "huntunsa": 1, "instead": 1, "muslimit": 2, "osa": 1, "jopa": 1, "poliitikkojen": 1, "its": 1, "toimia": 1, "tutkimuskirjallisuutta": 1, "data": 3, "here": 1, "my\u00f6s": 1, "ponders": 1, "political": 1, "euroopassa": 1, "third": 1, "tutkittuja": 1, "dealing": 1, "\\n\\ntutkimuksessa": 1, "looked": 1, "moninaisia": 1, "yleens\u00e4": 1, "entirely": 1, "kansallisesta": 1, "poliittisen": 2, "enable": 1, "ep\u00e4selvyytt\u00e4": 1, "this": 2, "vaatekappaleet": 1, "perinteisesti": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "so": 1, "aineistossa": 1, "nor": 1, "puututtu": 1, "first": 1, "parlamentaaristen": 1, "suhteutetaan": 1, "valtion": 1, "maalliseen": 1, "categories": 1, "is": 6, "haastavan": 1, "islam": 6, "using": 1, "kansallisen": 1, "also": 1, "jne": 1, "analyysia": 1, "arvoihin": 1, "studied": 1, "pyrkii": 1, "that": 5, "mill\u00e4": 2, "it": 4, "organized": 1, "uskontona": 1, "halutaan": 1, "have": 1, "2000-luvun": 2, "keskusteluissa": 2}