{"johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "tehtyihin": 1, "koko": 1, "tutkimuksissa": 1, "1939-1945": 2, "perusteella": 1, "muassa": 1, "sota-ajan": 2, "johtajien": 1, "valtakunnal-lisesta": 1, "tarkoita": 1, "partiopoikatoimintaa": 1, "n\u00e4m\u00e4": 1, "partioleirien": 1, "poikkeaako": 1, "ja": 2, "muiden": 1, "v\u00e4hyydest\u00e4": 1, "vuosina": 1, "kansallisesta": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoja": 1, "tutkimusten": 1, "tekemisi\u00e4": 1, "koskemaan": 1, "tutkin": 1, "mukailee-ko": 1, "liittotason": 1, "ollen": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 1, "vai": 1, "poikkeaa": 1, "j\u00e4rjest\u00f6tason": 2, "osoittaa": 1, "muuttumisesta": 1, "yleistetty": 1, "n\u00e4in": 1, "vuosilta": 1, "1939\u20131945": 1, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "tilaa": 1, "haaste": 1, "kehityksest\u00e4\\naikaisempien": 1, "kotkien": 1, "kehitys": 1, "toiminta": 2, "niihin": 1, "\\ntutkimukseni": 1, "kokousten": 1, "ty\u00f6ni": 1, "aikaisemmissa": 1, "ett\u00e4": 2, "p\u00f6yt\u00e4kirjal\u00e4hteiden": 1, "kuitenkin": 1, "kehityst\u00e4": 1, "kansallisen": 1, "eiv\u00e4t": 1, "siit\u00e4": 1, "suomessa": 1, "usein": 1, "toiminnan": 1, "kirjattu": 1, "tutkimiseen": 1, "partioliikkeen": 2, "my\u00f6s": 1, "\\nl\u00e4hteen\u00e4ni": 1, "toimin-nan": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "talkooleireiksi": 1, "tutkimukset": 1, "paikallistoiminta": 1, "helsingin": 1, "osittain": 1, "k\u00e4rsi": 1, "partiotoiminta": 1, "jotka": 1, "keskusteluja": 1, "partiopoikalippukunta": 1, "helsingiss\u00e4": 2, "kehityksest\u00e4partiopoikatoiminta": 1, "perustuvat": 1, "kotirintamalla": 1, "kansallista": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "on": 3}