{"lotman": 1, "tulevaisuuden": 1, "schaffen": 1, "johtolangat": 1, "ep\u00e4adornomaisesti": 1, "nostavan": 1, "syytt\u00e4j\u00e4n": 1, "itseens\u00e4": 1, "wertachin": 2, "ep\u00e4luotettavan": 1, "juutalaistaustaisena": 1, "lause": 2, "vom": 4, "great": 2, "tulkintojaan": 1, "kiinnostavat": 1, "merkitt\u00e4viss\u00e4": 1, "aktiiviseen": 2, "h\u00e4mmern": 1, "kuvilla": 4, "j\u00e4\u00e4neet": 2, "vanhahtavalla": 1, "yht\u00e4": 2, "v\u00e4\u00e4rent\u00e4m\u00e4": 1, "gar": 1, "virkamiehi\u00e4": 2, "hetkell\u00e4": 1, "text": 4, "linnoituksien": 1, "kirjoitettu": 2, "analysoidut": 1, "raapustuksista": 1, "kerrotun": 3, "riemastuttamaan": 1, "103\u2013128": 1, "maya": 4, "suomalaista": 2, "1996": 3, "juna-asemista": 1, "heraldische": 1, "nykykirjallisuus": 2, "merkityksi\u00e4": 1, "l\u00e4hes": 5, "er\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4sittele": 1, "kohtiin": 2, "kuuluvan": 1, "varsinaisesti": 1, "tante": 2, "pl\u00f6tzlich": 2, "prefabricated": 1, "erst": 2, "bzw": 1, "manifestissaan": 1, "puretaan": 1, "unbegreiflichen": 1, "biblischer": 1, "1944": 3, "myytti": 1, "kerroksia": 1, "huomaamattomat": 1, "given": 1, "muurin": 2, "neue": 6, "schrecklichen": 2, "h\u00f6heren": 1, "asialla": 1, "kannalta": 12, "perussuomalaisten": 1, "molempiin": 1, "lebendigen": 1, "sein\u00e4\u00e4n": 1, "syntyy": 8, "vastaavat": 1, "osoittaa": 6, "tapahtumasta": 1, "viimeisen\u00e4": 1, "eteen": 1, "jahren": 1, "inhimilliseen": 1, "schritt": 1, "jotenkin": 1, "liittyv\u00e4": 1, "etenee": 3, "lukujensa": 1, "ausgerottet183": 1, "denken": 2, "yhdyssanat": 1, "moittii": 1, "complex": 1, "hatten": 1, "tutkimuskatsauksen": 1, "tutkielmassa": 2, "germany": 1, "fliegen": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 1, "uudenlaisen": 2, "kielialueiden": 1, "vaieten": 1, "pitk\u00e4lti": 3, "muuttaneena": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 2, "dicht": 1, "crimes": 1, "sis\u00e4iskertomuksen": 3, "bearing": 1, "yhdest\u00e4": 1, "toiseksi": 3, "york": 8, "korvanneet": 1, "mit\u00e4h\u00e4n": 1, "levoton": 1, "kokoontui": 1, "winter": 1, "aktiivisempi": 2, "offizielle": 1, "mahdottomuutta": 1, "isois\u00e4": 2, "merkur": 1, "modern": 2, "j\u00e4i": 4, "alta": 2, "bolschewismus": 1, "banhofs": 1, "klassikkoja": 1, "haastavaa": 1, "saksankielist\u00e4": 1, "sattumanvaraisia": 1, "uransa": 2, "unheimliche": 3, "joukkoa": 2, "otteen": 1, "lass": 1, "tuhotun": 1, "ausfahrbarem": 1, "vapaasti": 4, "provisorisch": 1, "alkuvaiheessa": 1, "kimmelman-episodin": 1, "thus": 2, "tyylin\u00e4\u00e4n": 1, "metafysiikaksi": 1, "yksityisest\u00e4": 1, "toimintoja": 1, "elokuvaohjaaja": 1, "materiaalin": 1, "freudilaisia": 1, "k\u00e4sitelleet": 2, "fiikuskasvi": 1, "liikkeelle": 1, "hardly": 2, "gegen": 3, "syyt\u00e4": 1, "kansakunta": 1, "schildwerke": 1, "sukukertomusten": 3, "keinoilla": 2, "kriegshelden": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "unlike": 1, "monimutkaisesta": 2, "autenttisella": 1, "muiden": 3, "junaasemat": 1, "kevyemmin": 1, "million": 1, "syyllisyydest\u00e4": 1, "maailman": 3, "moniin": 1, "\u00fcberreichte": 1, "saksalaisen": 8, "kertomukseksi144": 1, "tarinaksi": 1, "noch": 21, "kirjailijuuden": 2, "clearer": 1, "individuums\u2018": 1, "otsikkona": 1, "tuloksena": 1, "taajaan": 1, "gemachte": 1, "aikalaisten": 1, "tarkat": 1, "menschen": 6, "kehyskertomuksella": 1, "osoitus": 3, "jahn": 2, "havainnoi": 1, "rinnalla": 1, "photographien": 1, "viimeiseksi": 2, "1031": 1, "wittgenstein": 2, "tyyli\u00e4": 3, "huomaamatta": 1, "ymp\u00e4rille": 2, "sotilaat": 1, "b\u00e4ckerei": 1, "passiiviseksi": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4": 2, "frames": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 1, "eroavaisuuksia": 1, "1960-luvun": 1, "laajemmalle": 1, "todistusvoimaisena": 1, "ausgewiesenen": 1, "runoilija": 1, "\u00fcbersetzungen": 1, "vapautta": 1, "lebendig": 1, "tapaamiensa": 1, "those": 1, "ty\u00f6skentelyyn": 1, "besteht": 1, "johdantoluvussa": 1, "meadows": 1, "vastaanotolle": 2, "salle": 1, "was": 15, "juutalaiskirjailijoita": 1, "tekeill\u00e4": 1, "oikeudenk\u00e4yntins\u00e4": 1, "zahlen": 2, "kaupungeissa": 1, "koska": 4, "real\u2019": 1, "auftauchen": 1, "el\u00e4intarhan": 1, "samanaikaisesti": 3, "schiller": 1, "p\u00e4\u00e4teema": 1, "seuraajiaan": 1, "asetellut": 1, "amery": 1, "laajasti": 1, "anti-sublime": 1, "piirteit\u00e4": 4, "savage": 1, "fokus": 1, "ersten": 1, "kitschiin": 1, "pit\u00e4neet": 1, "tekstityyppi\u00e4": 1, "tavassaan": 1, "humboldt-yliopistossa": 1, "jaetaan": 1, "historiansa": 2, "narratologisesti": 6, "riste\u00e4vi\u00e4": 1, "rakennusten": 4, "occasionally": 1, "bahnhof": 1, "simutaneously": 1, "retrospektiivisen\u00e4": 1, "ilmoittauduttava": 1, "kansanmurha": 1, "verwirrung": 1, "fictional": 1, "v\u00e4h\u00e4isempi": 1, "tapahtui": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "haunted": 1, "tasolle": 4, "strong": 2, "kertoman": 1, "erlk\u00f6nig": 1, "yhteyden": 1, "jar": 1, "kertomustyypin": 1, "olevan": 5, "alitajuntaansa": 1, "sukupolvijako": 1, "\u202693": 1, "selke\u00e4": 6, "graduaiheeseen": 1, "fiktioksi": 1, "rautatieasemaa": 1, "gr\u00e4ber": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 2, "proosateoksen": 2, "neuzeit": 1, "uutta": 2, "maailmaan129": 1, "unohtamisen": 1, "sterni\u00e4": 1, "isois\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "russische": 1, "sagen": 2, "tyyliseikoissa": 1, "reppua": 1, "perheess\u00e4": 1, "sosialistinen": 2, "kasvattiperheens\u00e4": 1, "aloitti": 4, "vanhan": 1, "triptyykki": 1, "homer": 1, "painottaa": 2, "opintojaan": 1, "p\u00e4\u00e4nsis\u00e4isist\u00e4": 1, "vuosituhannen": 1, "tunteesta": 1, "lihaa": 1, "tapa": 8, "rucksack": 1, "holokaustin": 23, "long": 7, "esityksen": 3, "henkinen": 1, "huomaamme": 1, "das": 47, "risteyksen": 1, "aseman": 2, "illustrate": 1, "siihen": 16, "esitt\u00e4ytyv\u00e4": 1, "perheyht\u00e4l\u00e4isess\u00e4": 1, "kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "gr\u00fcnden": 1, "emigranttistatus": 1, "weitere": 1, "reaaliajan": 1, "brutaalit": 1, "kuuluivat": 1, "seurauksia44": 1, "matkustajista": 1, "diasporassa": 1, "integroitu": 1, "antikos": 1, "retrospektiivisesti": 1, "selv\u00e4": 1, "lontoossa159": 1, "digitaalisena": 1, "kronologisuus": 1, "romahtamisen": 1, "polveilevasti": 1, "itsen\u00e4inen": 1, "kuuluisat": 1, "gelber": 1, "halua": 1, "memory\u2019s": 1, "kirjoittaminen": 3, "poetiikkoja": 2, "keskustelu": 1, "gro\u00dfvater": 5, "it\u00e4blokista": 1, "muskeln": 1, "autositzes": 1, "wagner": 1, "blicke": 1, "tekstilajeja": 2, "tekstist\u00e4\u00e4n": 2, "kadulla": 2, "nimill\u00e4\u00e4n65": 1, "tiedot": 1, "hyperrealism": 1, "sis\u00e4ltynyt\\n\\tt\u00e4m\u00e4n": 1, "kirjallisuusdebatin": 2, "n\u00e4kyv\u00e4ksi": 1, "tavata": 2, "muodostuva": 2, "refers": 1, "muita": 1, "prinzip": 1, "shoah": 1, "kuvaakin": 1, "erz\u00e4hlmodel": 1, "kriittist\u00e4": 1, "out": 4, "joita": 9, "tuttuja": 1, "loputtomasta": 1, "kollektiiviseenkin": 1, "yll\u00e4tt\u00e4en": 1, "40lukujen": 1, "version": 1, "auschwitz": 4, "silti": 5, "poeettisen": 3, "pitk\u00e4aikaisia": 1, "christina": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 1, "vaihtoehtoisen": 1, "lesen": 1, "nime\u00e4\u00e4n": 1, "activities": 1, "tavasta": 7, "schon": 6, "ajatuksiinsa": 1, "generation": 6, "hauptbanhofin": 1, "traumatapauksissa": 1, "turvaan": 2, "postmodernismille": 1, "oikeuksia": 1, "todellisuudessa": 2, "pois": 3, "kulttuurista": 4, "poetiikkaan": 3, "uskottavasti": 1, "blieb": 3, "siksi": 5, "hirveydet": 1, "katoavaa": 1, "allgemein": 1, "voitaisiin": 2, "loputonta": 1, "sebaldista": 2, "syksyll\u00e4": 1, "hundert": 1, "von": 38, "own84": 1, "fiktiivisen": 1, "tulkinnalista": 2, "erreichen": 1, "rikkoa": 1, "l\u00e4hikuvia": 1, "samaan": 3, "george": 1, "paljon": 13, "seinen": 3, "personen": 1, "1966\u20131975": 1, "vapauttamisen": 1, "konstellationen": 1, "seine": 6, "ty\u00f6st\u00e4jin\u00e4": 1, "valheellista": 1, "todistajakertomusten": 1, "lilian": 1, "auttaa": 1, "k\u00e4yt\u00e4": 3, "structures": 1, "rakentaa": 2, "kerrontarakennetta": 4, "rhetorische": 1, "akateemikkohahmo": 1, "henkil\u00f6": 2, "oppiaine": 1, "paneutua": 1, "neuvostoliiton": 1, "patsas": 1, "noussut": 2, "muistaisi": 1, "k\u00e4sitelty": 3, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isen": 1, "vastaavaan": 1, "aikalaiskritiikkej\u00e4": 1, "irgendwelchen": 1, "purkautunut": 1, "verlieren": 1, "interview": 1, "kohdassa": 1, "teloitetaan": 1, "alkuper\u00e4": 3, "siten": 41, "tekstiyhteis\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "auff\u00e4llig": 1, "historiallisesti": 1, "dilemma": 1, "juutalaiskulttuurin": 1, "romaanilla": 1, "erityispiirteet": 1, "kilpikonna": 1, "koko": 19, "useiden": 1, "kyll\u00e4": 2, "vaatii": 1, "sebaldille": 5, "heritage": 1, "perint\u00f6reseptins\u00e4": 1, "gegen\u00fcberliegenden": 1, "vievi\u00e4": 1, "mir": 17, "tieteellisill\u00e4": 1, "second": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 7, "kertomuksiin": 1, "piilotettu": 1, "dassa": 2, "oscar-palkinnon": 1, "proosateoksessa": 1, "kertomusten": 2, "rekonstruktion": 1, "orastavan": 1, "referoi": 5, "geraldin": 1, "ytimeen": 1, "ytimen\u00e4": 1, "rotkon": 1, "arbeiteten": 1, "periaatteet": 1, "auschwitz-oikeudenk\u00e4ynnit": 1, "edustavat": 1, "tuotannostaan": 1, "kertomisesta": 1, "introduction": 3, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 1, "arkistokohtaukset": 1, "kuvitteellisesta": 1, "ty\u00f6st\u00e4": 3, "tekstisivussa": 1, "m\u00fcndet": 1, "deiktisches": 1, "viesteiss\u00e4": 1, "yhdeks\u00e4n": 1, "neuvottelunvaraisia": 1, "saatu": 1, "viisi": 1, "sterniin": 1, "usean": 1, "doublings": 1, "kannaltani": 1, "itse188": 1, "tematiikan": 2, "muista": 4, "virheellist\u00e4": 1, "wir": 11, "bonus": 1, "sein\u00e4st\u00e4": 1, "valemuistoja151": 1, "perustelen": 1, "katastrofia": 1, "ihmisen": 2, "distort": 1, "tarkalleen": 1, "vapauduttuaan": 1, "tulokaskirjailija": 1, "kirjoitetusta": 1, "vorgefertigten": 1, "nuoria": 1, "syntyneen\u00e4": 2, "lopuksi": 2, "rytmin": 1, "25\u201340": 1, "k\u00e4sityksen": 2, "balzacia": 1, "tutkija": 1, "lauseissa": 1, "tunnustaa": 1, "review": 1, "seuraavissa": 1, "51\u201352": 1, "harvoin": 2, "ganzen": 1, "christian": 1, "haastatteluissaan": 1, "1970-luvulla": 1, "yhdess\u00e4": 3, "muun111": 1, "soll": 2, "tarinoita": 1, "holokaustiteollisuudesta": 1, "210\u201311": 1, "tiefstem": 1, "w\u00e4hrend": 4, "mies": 3, "r\u00fcckw\u00e4rtigen": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "mich": 11, "keskitysleirimuseon": 1, "lida": 1, "kukin": 1, "k\u00e4sitteen": 1, "varmoja": 2, "toivoivat": 1, "unsere": 1, "18\u201320": 1, "experience": 2, "meines": 1, "mainitsee": 1, "am": 10, "klage": 1, "library": 3, "muodon": 1, "ep\u00e4luotettavuuden83": 1, "karkaavista": 1, "ithaca": 1, "nimen": 2, "historiaan": 9, "berliiniss\u00e4": 2, "roland": 2, "periskoopiksi": 1, "fl\u00fcchtlingsz\u00fcge": 1, "sopisivat": 1, "recht": 1, "sellaisilla": 1, "manchesterist\u00e4": 1, "petrovskajan": 1, "halvaannuttamaan": 1, "veille": 1, "eksentrinen": 1, "mieluummin": 1, "1975": 1, "mcglothin": 2, "opiskelijaliikehdinn\u00e4lle": 1, "\u00e4\u00e4nenpainot": 1, "mangold": 3, "tosi": 1, "faktoja": 1, "willkommen": 2, "syntynyt": 2, "teksti": 2, "austerlitzia": 4, "kuvista": 9, "fiktio": 9, "russischer": 1, "stereometrie": 1, "katoaminen": 2, "huomauttavat": 1, "blieben": 1, "luonnollisesti": 1, "huimaus": 1, "mit": 25, "uuteen": 1, "osan": 2, "syist\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 1, "418\u2013421": 1, "kertojaa": 6, "despite": 1, "itsens\u00e4": 1, "olisivat": 1, "explitzit": 1, "raskaasti": 1, "aiin": 2, "pieces": 1, "impliziert": 1, "pyrkimys": 1, "entisest\u00e4\u00e4n": 1, "jeguda": 1, "l\u00e9vi-strauss": 1, "tutustutaan": 1, "ovatkin": 1, "arvostaa": 1, "1980-luvuilta": 1, "omat": 3, "kluge": 2, "ein": 22, "t\u00f6iss\u00e4": 1, "absurdiuden": 1, "luovuttaa": 1, "\u201cich": 1, "excatly": 1, "yhteiskunnan": 1, "valintansa": 1, "veljens\u00e4": 1, "sch\u00f6ne": 1, "aufrdruck": 1, "teilt": 1, "ihmiskohtaloista": 2, "steinerne": 1, "pet\u00e4j\u00e4n": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 2, "wolfin": 1, "erste": 2, "politik": 1, "sprechen": 1, "weltgeschichte": 1, "toiminta": 1, "yleens\u00e4": 1, "kirjallisuuteen": 4, "nun": 5, "suhtautuminen": 1, "leirin": 1, "rein": 2, "aihetta": 1, "el\u00e4nyt": 1, "objektiivisen": 1, "representaatio": 1, "s\u00e4\u00e4lim\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "aloitin": 1, "regulierung": 1, "sanaan": 1, "mielett\u00f6myyden": 1, "viittauksista": 2, "kuvat": 24, "esitt\u00e4nyt": 1, "soziologie": 2, "think": 1, "kafkas": 1, "subjektiivisempaan": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 4, "versuche": 1, "luzernin": 1, "fiktionaalinen": 2, "letzte": 2, "henkil\u00f6iden": 3, "kielen": 1, "parin": 1, "da": 4, "unf\u00e4higkeit": 1, "betreten": 1, "seymor": 2, "vai": 1, "julkisuudessa": 1, "echo": 1, "zeit27": 1, "helpompaa": 1, "ingeborg-bachmann-lukukilpailun": 1, "tapaamisestaan": 1, "alleviivaamaan": 1, "polville": 1, "taannoin": 1, "alussa": 7, "nostaa": 1, "secrets": 1, "ep\u00e4varmuustekij\u00f6it\u00e4": 2, "muun": 8, "kirjailijan": 10, "iso\u00e4itins\u00e4": 2, "osaltaan": 4, "muisti": 7, "miehelle": 1, "leftist": 1, "imaginative": 1, "pohdinnoissa": 1, "anne": 6, "kiinnostavan": 2, "railoa": 1, "hellh\u00f6rigen": 1, "kelle": 1, "pitk\u00e4llinen": 1, "valmistuisi": 1, "german": 11, "jahrzehnten": 2, "todellisia": 1, "esimerkiksi": 50, "toistuvilla": 1, "einf\u00fchrung": 1, "saanut": 5, "neuvostoliittolaiselle": 1, "reflect": 1, "taasen": 1, "uudenlainen": 1, "belgien": 1, "ylettyy": 1, "laatinut": 1, "perheens\u00e4": 3, "unsortierten": 1, "luonnollisen": 1, "risteytt\u00e4nyt": 1, "kandidaattina": 1, "tulemisen": 1, "unser": 1, "panorama": 1, "petrowskijksi": 1, "lapsenlapsilleen": 1, "jossa": 50, "luvut": 1, "aukkoisuus": 1, "raikas": 1, "uhrin": 4, "survival": 1, "j\u00fctte": 1, "3\u201315": 1, "keskeiseksi": 1, "tutkielmassani": 2, "klettcotta": 1, "ominaisuus": 1, "bibliotheksgeb\u00e4ude": 1, "2011": 4, "perheyht\u00e4l\u00e4isyyksiin": 1, "kutsutun": 1, "brdksi": 1, "1971": 3, "ty\u00f6leiri": 1, "vuodelta": 1, "vergangenheitsbew\u00e4ltigung-tradition": 1, "eksplikoi": 1, "proved": 1, "eines": 6, "eksplikoidakaan": 2, "ganze": 4, "heikki": 2, "v\u00e4\u00e4rennettyn": 1, "gulagille": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "modernin": 1, "julkaistessa": 1, "lynn": 5, "syntyi": 4, "shokeeraavaa": 1, "rikkoo": 1, "asuessa": 1, "ollaan": 3, "auschowitzin": 2, "l\u00e4hdetiedot": 1, "esikoisteos": 3, "begonnen": 2, "1978": 2, "tragedioita": 1, "\u00fcberzeugt": 1, "brand112": 1, "jakob": 2, "sebaldlaista": 2, "pulpahtavat": 1, "yhden": 1, "kertojalla": 7, "oikeudenk\u00e4ynnin": 2, "aalto": 1, "b\u00f6ttiger": 3, "eingesperrten": 1, "viele": 1, "ote": 1, "reality": 1, "vy\u00f6ry": 1, "his": 3, "perhaps": 1, "communication": 1, "prek\u00e4ren": 1, "aikak\u00e4sityst\u00e4\u00e4n": 1, "gesichtslose": 1, "hahmottaa": 1, "tekstiyhteis\u00f6n": 1, "self-portrait": 1, "vainoilta": 1, "wenn": 12, "kohdannut": 1, "oberhausenin": 1, "esitt\u00e4m\u00e4n": 1, "polvi": 1, "schreiben3": 1, "entwickeln": 1, "narrateevastaanottaja-pareihin": 1, "moments": 1, "pieness\u00e4": 1, "puhujista": 1, "moraalisesti": 5, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4llisesti": 1, "mielest\u00e4": 2, "investiture": 1, "historiallinen": 1, "isoiso\u00e4idin": 4, "tutkimuskohteenaan": 1, "wochen": 1, "1029": 2, "geschichte20": 1, "perhevalokuvia": 1, "l\u00e4p\u00e4isee": 1, "zenonin": 1, "2522000": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 1, "then": 3, "1996\u20131997": 1, "vierailujensa": 1, "zukunft": 1, "1995": 1, "history\u2013memory\u2013trauma": 5, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6t": 1, "tutkimuksessa": 1, "dokumentaarista": 2, "kotipaikka": 1, "kolonialismiajoista": 1, "preoccupation": 1, "sei": 10, "p\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 1, "hattte": 1, "v\u00e4hiin47": 1, "oberhausenilaisten": 1, "reconceives": 1, "prone": 1, "juonta": 1, "melankoliseen": 1, "wahr": 1, "temporal": 1, "sebald\u2019s": 13, "tekstit": 1, "gerne": 1, "dialogisessa": 1, "tarkastelun": 1, "jiddi\u0161i\u00e4": 1, "rakenteista": 1, "verstanden": 1, "perdus": 1, "tyylillisi\u00e4": 2, "valheellisesti": 2, "entist\u00e4": 1, "bann": 1, "kirjailijaa": 1, "ged\u00e4chtnisgefechten": 1, "jokaiselle": 1, "373\u201374": 1, "skeptiseksi": 1, "rakeinen": 1, "valitsema": 1, "eurooppalaista": 1, "arkistossa": 2, "syyllisyydentunnetta": 1, "survivor": 1, "ty\u00f6st\u00e4minen": 2, "tuoda": 1, "ty\u00f6ni": 1, "1993": 1, "tietol\u00e4htein\u00e4": 1, "halpaan": 2, "21\u201339": 1, "perint\u00f6": 1, "mahdollisuuden": 1, "trennlinie": 1, "julkisuuteen": 1, "historiankirjoituksena": 1, "mahdollisuuksilla": 1, "omaisuus": 1, "kansallissosialismi": 3, "elementti\u00e4": 1, "natsimenneisyys": 2, "aspekteja": 1, "kontekstissa": 1, "weniger": 1, "sotaa": 2, "museot": 2, "valtiollista": 1, "indeed": 2, "tasche": 2, "aia": 4, "kohtaa": 2, "stra\u00dfe": 1, "jos": 10, "uppoaa": 1, "valokuvakokoelmansa": 1, "fiktiivisell\u00e4": 1, "alati": 1, "samueliksi": 1, "\u00e4\u00e4ni": 1, "pes\u00e4eron": 1, "rajoja140": 1, "16101927\u20131342015": 1, "v\u00e4rittyneit\u00e4": 1, "deutsche": 4, "siistiksi": 1, "kauttaan": 2, "kerrontateknisesti": 1, "vuosina": 5, "mainittaisiin": 1, "gewerkschaftsversammlung": 1, "zudem": 1, "voimakas": 1, "r\u00fcckweg": 1, "varjostavasti": 1, "hals": 1, "min\u00e4kertojan": 2, "holokaustista": 14, "aiheuttaa": 1, "suvulla": 1, "hidastetun": 1, "vastaamatta": 1, "luvuissa": 1, "t\u00e4hdenmuotoisiin": 1, "bild": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "eskaloituisi": 1, "dichtung": 1, "been": 2, "teatteriesityksess\u00e4": 1, "kahdesti": 1, "aufgegeben": 1, "samassa": 1, "had": 2, "peli\u00e4": 1, "lehtileikkeet": 1, "puolustaa": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 1, "kohtaus": 10, "koostuu": 1, "1992": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "kansallista": 1, "uudisti": 1, "vierailustaan": 1, "workers": 1, "jalanj\u00e4ljiss\u00e4": 1, "wilhelm": 1, "synchron": 1, "ensi": 2, "pisteess\u00e4": 1, "aufrufen": 1, "muokannut": 1, "schritten": 1, "sekundaarisia": 1, "symmetrisen": 1, "arkistoissa": 1, "hidasti": 1, "keskittyy": 3, "kafka": 3, "kerrontarakenteen": 4, "juutalaisia": 1, "sytytt\u00e4nyt": 1, "mukaan": 47, "esteettinen": 1, "englantia": 1, "perception": 1, "selvityksi\u00e4": 2, "future": 1, "nojaamaan": 1, "kirjallista": 1, "tekstuaalinen": 1, "joukossa": 1, "myth": 1, "k\u00e4ytetyt": 1, "el\u00e4neet": 1, "detaljeihin": 1, "joille": 1, "produce": 1, "n\u00e4yttelee": 1, "esitt\u00e4v\u00e4t": 2, "haluta": 1, "tulkittiin": 1, "religion": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 1, "t\u00e4m\u00e4": 49, "clipping": 1, "sanat": 2, "ausfl\u00fcgler": 1, "eurooppalaisuuden": 1, "jollaista": 2, "kirjallisuutta": 5, "m\u00e4\u00e4ritti": 2, "narratologisten": 1, "anna": 1, "n\u00e4iden": 8, "vastarintaliike": 1, "kuvaavasta": 1, "t\u00e4htim\u00e4isen": 1, "benjamin": 1, "omaleimaista": 1, "wasn\u2019t": 1, "tekijyyden": 1, "jaottelussa": 1, "historiankirjoituksellisena": 1, "menneisyys": 3, "moninaisemmaksi": 1, "18\u201319": 1, "linguistic": 1, "fludernik": 3, "unsicheren": 1, "ymm\u00e4rrys": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 1, "huomiot": 1, "oikeasti": 6, "yli": 3, "sanoin": 4, "saksalaisyliopistojen": 1, "ep\u00e4selvyytt\u00e4": 1, "kiinnostavia": 3, "eylaun": 1, "bit": 1, "2006": 38, "kulttuuritraditio": 1, "mission": 1, "suhteesta": 4, "kohtauksessa": 8, "toiselle": 3, "repr\u00e4sentation": 1, "p\u00e4\u00e4see": 4, "dass": 15, "historiankirjoitukseen": 1, "retket": 1, "kehyskertomuksissa": 1, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 4, "haukkuu": 1, "yhdistyi": 1, "tapaa": 7, "maailmanpoliittisia": 1, "ihmisen\u00e4": 1, "engaged": 1, "hundred": 1, "eingerichteten": 1, "rantojen": 1, "auki": 4, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 1, "termi": 1, "kuolivat": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 3, "endured": 1, "kuulumalla": 1, "kertojansa": 2, "j\u00e4lki\u00e4\u00e4n": 1, "suurempaa": 1, "kirjoitettiin": 1, "testimony": 2, "barbarei": 1, "transmits": 1, "holokaustikertomuksista": 1, "convincing": 1, "eigenst\u00e4ndige": 1, "oven": 1, "selvitysty\u00f6t\u00e4": 1, "lebt": 1, "postmemory\u2019s": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 5, "herz": 1, "itsekriittiseen": 1, "schrittweise": 1, "in": 134, "vailla": 1, "repeat": 1, "ironista": 1, "entwicklungsbad": 1, "prim\u00e4\u00e4ritavoitteena": 1, "autenttisten": 1, "kokemukseen": 6, "monumentaalirakennuksista154": 1, "saksalaisesta": 1, "zweite": 1, "tekemisest\u00e4": 1, "kerrottaessa": 1, "j\u00e4lkeen78": 1, "kurzmeldung": 1, "sijoittuvat": 1, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "autoren": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 4, "informaatioalan": 1, "kaikessa": 1, "sanomien": 2, "meit\u00e4": 1, "muodostavat": 8, "harvard": 1, "kielest\u00e4": 1, "roolia": 3, "suhtautumisesta": 1, "kiinnit\u00e4n": 1, "syvemm\u00e4lle": 1, "kaunokirjallisiin": 2, "kertojan": 43, "osaa": 3, "tapaamiskerralla": 1, "j\u00e4rjestykseksi": 1, "yleis\u00f6": 2, "notwendig": 1, "erotessa": 1, "consequence": 1, "ihre": 5, "perint\u00f6\u00e436": 1, "kieliasua": 1, "vastustaa": 1, "jaottelee": 1, "julkaistuun": 1, "muutoksia": 1, "since": 3, "pitk\u00e4llisi\u00e4": 2, "juutalaisesti": 1, "maaseutukyl\u00e4ss\u00e4": 1, "adler": 15, "schamlose": 1, "implizit": 1, "territory": 1, "making": 1, "tajuntaan": 1, "autenttisilla": 1, "diejenigen": 1, "lukijaa": 4, "v\u00e4litt\u00e4miselle": 1, "kaikki": 5, "though": 1, "koululaisia": 1, "scheint": 2, "v\u00e4hemm\u00e4n": 2, "moskovan": 1, "kommunikaatioprosessin": 1, "sotien": 1, "halunnut": 1, "s\u00e4vytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "kindertransport-junia170": 1, "siteeratusta": 1, "uraa": 1, "einer": 18, "aikajanalle": 1, "syksyn\u00e4": 1, "grubm\u00fcller": 1, "selostuksessaan": 1, "vertailee": 1, "brysselin": 2, "over": 1, "tietojen": 1, "nousseen": 1, "perinne": 1, "sukulaisistaan": 1, "mehr": 16, "rather": 4, "narrator-addressee": 1, "kommunikoida": 1, "irrsigler": 2, "it2": 1, "kohtausta": 2, "youtubesta": 1, "paperimyllyst\u00e4": 1, "wurde4": 1, "ich-jetzt-hier-origo": 1, "hirtetty\u00e4": 1, "muuttui": 1, "ainutlaatuisuus": 1, "kulttuurille": 1, "katoavaisen": 1, "akin": 2, "is\u00e4n": 2, "untergrund": 1, "leirill\u00e4": 3, "1939": 1, "rochester": 7, "et\u00e4isyys": 2, "niputtaa": 1, "pet\u00e4j\u00e4": 4, "koulussa": 2, "mcglothlin": 1, "samastumisen": 1, "didnt": 1, "erilaisten": 1, "origon": 1, "jatkumoa": 2, "lizarazu": 3, "kirjoittamaan": 1, "synnyinpaikka": 1, "absurdissa": 1, "toistaisi": 1, "ilmenee": 4, "neuer": 1, "s\u00e4rkem\u00e4st\u00e4": 1, "sellaisesta": 1, "vaihtunut": 1, "pariisin": 4, "1944\u20132001": 2, "tavoitteenani": 1, "kultur": 3, "p\u00e4\u00e4hypoteesini": 1, "v\u00e4listen": 2, "nationalsozialismus": 1, "verr\u00e4tselung": 2, "pieced": 1, "ei-\u00e4idinkielisen\u00e4": 1, "tulkitsijasta": 1, "schrie": 1, "gerichtsprotokolle": 1, "steven": 1, "kuuromykkien": 1, "vaikuttavat": 2, "pohjalla": 3, "them": 1, "s\u00e4ilyy": 1, "monissa": 1, "vietet\u00e4\u00e4n": 1, "huhtikuu": 2, "lacking": 1, "k\u00e4ytetty": 2, "antiikintutkimuksellinen": 1, "narratee-narratee-suhteen": 1, "drdsissa": 1, "kohtaan": 3, "o\u2019connel": 2, "oman": 13, "valtaamassa": 1, "mielenkiintoisin": 1, "siirtyen": 1, "entfernt": 1, "j\u00e4\u00e4": 5, "l\u00f6ytyy": 1, "warum": 3, "books": 1, "ongelmallisuuden": 1, "monet": 9, "avaa": 2, "aamuna": 1, "puhuessaan": 2, "rinnastaminen": 1, "esiteltyyn": 1, "\u2026105": 1, "sukupolvestaan": 1, "oak": 1, "ylisukupolvisen": 1, "moskau": 3, "pohdinta": 1, "ty\u00f6ll\u00e4\u00e4n": 1, "tehnyt": 3, "mythmaking": 1, "construction": 1, "strachey": 2, "pakotettuja": 1, "haastattelu": 1, "kustantamon": 1, "sivuhuomautuksessa": 1, "kotimaastaan": 1, "untergegangenen": 1, "kotikadulla": 1, "tapahtunutta": 1, "v\u00eara": 2, "kuolleiden": 1, "viisivuotiaana": 1, "eroja": 2, "prose": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiin": 1, "und": 118, "everythig": 1, "analogioita": 1, "valokuvatkin": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 9, "sis\u00e4lt\u00e4mist\u00e4": 1, "seiner": 8, "\u00e4hnlich": 1, "bombardierin": 1, "google": 3, "centraal": 1, "vieraalla": 3, "by": 14, "express": 1, "belgiassa": 1, "rinnan": 1, "geheimsdienst-arkistoon": 1, "humboldtyliopistossa": 1, "fuusiona141": 1, "erikoista": 1, "tragen": 1, "henkisen": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 2, "contemporary": 2, "k\u00f6nnen203": 1, "sukunsa": 7, "vor": 3, "termill\u00e4": 1, "yleiseurooppalaisesta": 1, "begriff": 1, "monipuolinen": 1, "kerrontatekniikkoja": 1, "v\u00e4terliteratur-aallon": 1, "j\u00e4lkeen": 21, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4ksi": 2, "moment": 2, "sieg": 1, "natsihistoriansa": 1, "el\u00e4m\u00e4kerroilla": 1, "verschwiegen": 1, "literarischen": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 1, "yksityiskohtien": 2, "puhtaana": 1, "muualla": 1, "ineinander": 1, "kuka": 4, "konkreettisesti": 1, "m\u00e9tropolitain-asemakin": 1, "suunniteltua": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4ist\u00e4": 1, "l\u00e4htiv\u00e4t": 1, "wales": 1, "osumalla": 1, "1990-luvun": 1, "babi": 3, "verlag": 2, "marinus": 1, "while": 1, "arkistosta": 3, "kaltaisen": 1, "all131": 1, "same": 1, "olemaan": 2, "kysymys": 4, "automatisch": 1, "suodattuu": 4, "toisteisista": 1, "danger": 1, "taiteiden": 2, "j\u00e4lkiklassisen": 1, "\u2018phantomspuren\u2019": 1, "aukottomaan": 1, "runouden": 1, "t\u00e4rkein": 2, "fragmentaariselle": 1, "monimutkaisen": 2, "februar": 2, "kuluminen": 1, "tutkimuksiaan": 2, "ruandan": 1, "kaltaisista": 1, "sekaan": 2, "ennen": 12, "natsimenneisyytt\u00e4": 1, "isosed\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "schriften": 1, "l\u00e4hteiden": 2, "analyysin": 1, "oppii": 1, "kerrontaan": 1, "kertojlla": 1, "filmist\u00e4": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4": 1, "ghetosta": 3, "tutkijan": 1, "kertojat": 2, "soveltaa": 1, "vieles": 1, "osassa": 2, "saksalaiset": 2, "saatavissa": 1, "perimist\u00e4\u00e4n": 1, "sukutarinaksi": 1, "kirjallisuustiedett\u00e4": 1, "ulla": 1, "huomautin": 1, "edelt\u00e4nyt": 1, "bewusst": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4kseni": 1, "inspiroi": 1, "alkupiste": 2, "joonas": 2, "z\u00fcrcher": 1, "simuloivat": 1, "erottuaan": 1, "matkareportaasin": 1, "tragediasta": 1, "vanhempiensa": 2, "elementti": 2, "obscure": 1, "geschichte": 16, "natsisanaston": 1, "challenge": 1, "peruuttamattomia": 1, "raum": 1, "vermittelnde": 1, "vieraannuttaa": 1, "jatkuvasti": 2, "tarpeita": 1, "yhdistelem\u00e4ll\u00e4": 1, "volker": 2, "muistaminen": 3, "pohtia": 1, "cryptic": 1, "k\u00e4siteltiin": 1, "t\u00e4llaisia": 2, "etsiess\u00e4\u00e4n": 2, "muistity\u00f6n\u00e4": 1, "bubble": 1, "dimensions": 1, "jens": 1, "vaikutuksia": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "k\u00e4sitelty\u00e4": 1, "vallalla": 1, "halli": 1, "lainaa": 4, "luonnetta": 3, "omia": 4, "periytymist\u00e4": 1, "aufzuz\u00e4hlen201": 1, "peter": 3, "eksynyt": 1, "jahnin": 3, "kokonaista": 1, "nimenomaisesti": 2, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 1, "auschwitzista110": 1, "intertekstuaalisille": 1, "osuva": 1, "vaihtovuoteni": 1, "mitschuldigen": 1, "tekniikasta": 1, "kuullut": 2, "menneisyydess\u00e4": 1, "etsint\u00e4ns\u00e4": 1, "reseptiohistoriaan": 1, "tietyt": 1, "sosiologiassa": 1, "monikulttuurisuuden": 1, "kokoelmallaan": 1, "tutkimukseksi": 1, "joulukuussa": 1, "polven": 3, "viittaussuhde": 3, "juttu": 1, "matkastaan": 1, "vuotta": 10, "ajallinen": 2, "selke\u00e4mmin": 1, "nykyn\u00e4kemykseen": 1, "vastinpari": 1, "enzyklop\u00e4dische": 1, "mourning74": 1, "yhtenev\u00e4iset": 1, "suvustaan": 3, "schreiben": 4, "oleellisia": 2, "lapsuudestaan": 1, "kerrontastrategia": 1, "sitaatissakin": 1, "gesellschaft": 2, "grenze": 2, "piirustus191": 1, "proosaa": 1, "t\u0161ekkil\u00e4inen": 1, "means": 1, "katsojan": 1, "vastaanottaja": 3, "bin": 5, "leid": 2, "sosiaalipsykologiseksi": 1, "schmackhafte": 1, "details": 2, "termej\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4riviivat": 1, "aufzeichnungen": 2, "aiheuttanut": 2, "min\u00e4-t\u00e4ss\u00e4-nyt-origon": 1, "musiikissa": 1, "tulkinnan": 2, "neigung": 1, "valtavien": 1, "adleriin": 2, "kansalliseen": 2, "tekstuaaliset": 1, "t\u00e4hdenmuotoiseen": 1, "vuoropuhelua": 1, "pys\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "kertomuskokoelmia": 1, "pleasure": 1, "toivat": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 2, "meaning": 1, "condemned": 1, "syytti": 1, "\u00e4idist\u00e4\u00e4n": 1, "muistamiselle": 1, "lista": 1, "339\u2013350": 1, "el\u00e4m\u00e4nmuotojen": 1, "ohr": 1, "min\u00e4-kertoja": 3, "httpwwwwgsebalddewisswerkehtml": 2, "k\u00e4rsimyksen": 1, "ankkuli": 1, "transcript": 1, "bruders": 1, "tasojen": 2, "kolme": 4, "p\u00e4\u00e4tyi": 1, "pohjapiirros": 1, "ghettoon": 2, "prozess": 2, "vastausta": 1, "beunruhigendes": 1, "forged": 1, "kotimaassaan": 1, "family": 2, "hei\u00dft": 3, "kamera": 1, "real125": 1, "vertailla": 1, "reading": 1, "osaksi": 18, "historiankirjoittamista": 1, "s\u00e4ngyss\u00e4": 1, "life": 4, "ihren": 2, "107\u2013108": 1, "282\u2013297": 1, "vanha": 2, "seikkoja": 2, "puhuin": 1, "hy\u00f6k\u00e4nnyt": 1, "leser": 1, "teokseen": 3, "valokuvien": 11, "st\u00e4dte": 1, "my\u00f6t\u00e4": 4, "todistusvoimaa": 4, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 2, "hy\u00f6kk\u00e4si": 1, "alderney": 1, "ohella": 3, "vaikenivat": 1, "muistipeli\u00e4": 1, "anblick": 1, "flaubert": 1, "ensisijaisena": 1, "artikkeleita": 1, "46\u201347": 1, "tietoisuutta": 1, "henkil\u00f6kohtaisen": 3, "kohtaukset": 2, "alustan": 1, "toten": 2, "mahdollistaa": 4, "wehleidige": 1, "koki": 1, "records": 1, "\u201cgl\u00fccks": 1, "materie": 1, "facebook": 2, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "selvi\u00e4\u00e4": 1, "muistelee": 1, "juttua": 1, "entinen": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "versiota": 1, "mielikuviin": 1, "philosophen": 1, "tulkintansa": 1, "todistamiseen53": 1, "harald": 1, "breit": 1, "erz\u00e4hlungen": 1, "intertekstien": 1, "viittaukset": 4, "kolmannelle": 1, "tarinalle": 1, "kertomuskokoelma": 2, "vieraannuttavan": 1, "autenttisiin": 1, "h\u00f6chst": 1, "lebte": 1, "were": 3, "kleider": 1, "lajiksi": 1, "m\u00fcssen": 2, "kommentoijana": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 3, "masculinity": 1, "bricolage126": 1, "weit": 2, "quest": 3, "natsijohdon": 1, "etnisyydest\u00e4": 1, "stelle": 1, "ehdokas": 1, "sternist\u00e4": 2, "kapinaa": 2, "mukaansa": 2, "saada": 3, "pohdintaan": 1, "mainittakkoon": 1, "yksityinen": 1, "sebaldiin": 5, "nachgeborenen": 2, "deported": 1, "katseiden": 1, "henkil\u00f6hahmojen": 2, "symptom": 1, "who": 2, "liittyen": 2, "wissenschaftsverlag": 1, "kirjoittamisensa": 1, "toiseen": 5, "has": 3, "vankina": 1, "described": 1, "menneisyytt\u00e4": 1, "kuromaan": 1, "kranke": 1, "saksa": 2, "linjoilla": 1, "bernward": 1, "index": 1, "keinoin": 6, "wittgenstein-viittauksin": 1, "valtaunelmiaan168": 1, "guardianissa": 1, "frieden": 1, "ansioita": 1, "\u00e4killisesti": 1, "puitteissa": 1, "oljenkorren": 1, "winfried": 1, "vaikuttaneista": 1, "katrin": 1, "familien\u00e4hnlichkeiten": 1, "gesetze": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4\u00e4n": 1, "wohnung": 1, "yhteytens\u00e4": 1, "ulkopuolelle": 1, "w\u00e4re": 1, "wird68": 1, "katsottavakseen": 1, "sotavangiksi": 2, "muutkin": 1, "todellisuus": 2, "h\u00e4nell\u00e4": 8, "lanseeraa": 1, "l\u00e9vistraussin": 1, "deiktinen": 1, "palkintoja": 2, "ans": 1, "graduni": 2, "sanatarkasti": 1, "menetetylle": 1, "etiikkaan": 1, "omassa": 6, "today": 1, "lukuihin": 1, "yhdistymisen": 1, "nie": 2, "rodal": 1, "rangaistussiirtola-assosiaatiot": 1, "2004": 4, "natsimeneisyytt\u00e4": 1, "mich184": 1, "liite": 2, "haastatella": 1, "narratologisen": 2, "syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4ns\u00e4": 1, "kymmenisen": 1, "schreibt": 1, "with": 6, "sollte": 1, "kaikkein": 2, "kertomuksesta": 4, "auto": 1, "perheyht\u00e4l\u00e4isyyksien": 2, "ensimm\u00e4iseen": 1, "spanien": 1, "tutki": 1, "todenmukaista": 1, "railway": 1, "ep\u00e4uskottavaa": 1, "kiinnostavaa": 4, "eversti": 2, "jakoi": 1, "lapsuuskuvansa": 1, "siitt\u00e4": 1, "omani": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 4, "rakennelma": 2, "tavassa": 1, "v\u00e4lineeksi": 1, "jaksona": 1, "kaanonista": 1, "vaikeneminen": 2, "yliopiston": 1, "ihmist\u00e47": 1, "julkaistiin": 3, "kanavan": 2, "miesp\u00e4\u00e4henkil\u00f6n": 1, "ep\u00e4systemaattisemmin": 1, "drei\u00dfiger": 1, "ty\u00f6lleen": 1, "vollzieht": 1, "bachmann-palkinnon": 1, "impinge": 1, "progression": 1, "joskaan": 1, "neuem": 1, "elokuvan": 2, "toimeenpanossa": 1, "neuvostoliittolaisten": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "narratiivista": 1, "pys\u00e4htyy": 1, "todistajakertomuksien": 1, "perheyht\u00e4l\u00e4isyyden": 1, "valckenborchin": 1, "zuf\u00e4lligerweise": 1, "olli": 2, "asemarakennus": 1, "verschiedene": 1, "gro\u00dfeltern": 1, "vuoksi": 3, "1970": 7, "kuvaa": 6, "intertekstiin": 1, "tasoja": 1, "todellisuudelle": 1, "yll\u00e4lainatussa": 1, "autenttista": 1, "teoksissaan": 11, "shaker": 1, "kasvoivat": 1, "vaikea": 1, "ghetoista": 1, "k\u00e4vin": 1, "particularly": 1, "k\u00e4ytyihin": 1, "1947": 3, "melodramatische": 1, "sille": 2, "survivors": 1, "tulos": 1, "aikaisemmin": 1, "viittauksia": 2, "sis\u00e4\u00e4nrakennettua": 1, "kertomisensa": 1, "vuoden": 9, "muodostuivat": 1, "tutkimuksistaan": 1, "mauthausen": 1, "teoksenasagte": 1, "kertojuuden": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "artikkeleissa": 1, "lehdess\u00e4": 1, "schien": 1, "armeijassa": 1, "rosa": 1, "kurottaa": 1, "v\u00e4iteltiin": 1, "teorian": 1, "frankfurtin": 3, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n\u00e4": 3, "kulkee": 2, "best": 1, "tuottamalta": 1, "avoimella": 1, "deutschen": 6, "135\u2013145": 1, "gain": 1, "marien": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 1, "kennen": 1, "pram": 1, "writing": 1, "maailmankansalaisena": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 2, "reisen": 1, "n\u00e4ihin": 2, "judas": 10, "seattle": 2, "kertojia": 1, "runoutta": 2, "voitiin": 1, "muodostamissa": 1, "kyseenalaiseksi": 1, "camera": 1, "wer": 8, "demonstrates": 1, "valikoi": 1, "unimaginable": 1, "aufnahmen": 1, "bewohnten": 1, "bach": 1, "fischer": 4, "pelkk\u00e4": 2, "gebraucht": 1, "menneit\u00e4": 1, "gruppe": 4, "than": 4, "eroaa": 5, "perheyht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "potentiellen": 1, "todistaa": 2, "arkiston": 1, "vaikenevia": 1, "through": 4, "avaankin": 1, "zeichen": 1, "symbolic": 2, "breendonkin": 5, "sis\u00e4iskertomustaan": 1, "sekoitus": 1, "reduzierten": 1, "katsominen": 1, "sitaattien": 1, "kosketuspinnan": 1, "saksanjuutalainen": 1, "19\u201337": 1, "tiettyyn": 2, "naisten": 1, "tarkastelevat": 1, "synk\u00e4st\u00e4": 1, "pressedienst": 1, "voima": 4, "tuhoamisleiri": 1, "laitoksilla": 1, "avoimesta": 1, "textual": 1, "seuraansa": 1, "realistisuutta": 1, "face": 1, "esiintyv\u00e4t": 3, "suvun": 6, "toteavat": 1, "matka": 1, "viestit": 1, "manchmal": 7, "matkustaa": 7, "reflecting": 1, "nein": 1, "damals": 2, "keskittyneet": 1, "kielialueella": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 1, "todellisuutensa": 1, "47n": 2, "mooren": 1, "meduusaa": 1, "eettisesti": 1, "kasvoista": 1, "ilona": 1, "kritisoi": 2, "sijoittuu": 4, "\u00f6ffentlichen": 1, "ijoma": 1, "kirjoituskielest\u00e4\u00e4n": 1, "auf": 32, "trans-generational": 1, "filkinsist\u00e4": 1, "aspektia": 1, "im": 22, "1950-luvulla": 1, "elisabeth": 1, "disorder": 1, "hienovaraisesti": 1, "k\u00e4vely\u00e4\u00e4n": 1, "solmivat": 1, "odotushallissa": 1, "zugleich": 2, "joulukuuta": 1, "pasianssia": 2, "ripustettiin": 1, "taiteen": 3, "faktaa": 6, "selviytynyt": 2, "susie": 1, "toistamalla": 1, "leave": 1, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "jatkossave": 1, "austrebende": 1, "syvin": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 1, "ajatusta": 4, "kafkan": 4, "arbeiter": 1, "freiburgin": 1, "wissen": 4, "ende": 1, "aito": 1, "n\u00e4keekin": 1, "hat": 4, "kapitalakkumulation127": 1, "siirrytty": 1, "rajaamisen": 1, "sukupolvelle": 2, "kest\u00e4nyt": 1, "todistajankertomuksia": 2, "huolta": 1, "2010b": 1, "tieteellist\u00e4": 1, "kertoo": 21, "ulkomaisen": 1, "lakkaa": 1, "eurooppalaisen": 1, "ja": 583, "ensinn\u00e4kin": 2, "maailmaa": 1, "erz\u00e4hlen": 1, "etsinn\u00e4ksi": 1, "esiin45": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4n": 1, "napoleonin": 2, "sagt": 4, "p\u00e4\u00e4ttyy": 3, "unertr\u00e4glich": 2, "\u00e4itins\u00e4": 4, "kutsumaan": 1, "mahdollista": 5, "ways": 2, "monikulttuurisen": 2, "162\u2013163": 1, "kansallissosialistiseen": 1, "emman": 1, "wahres": 1, "t\u00e4m\u00e4nkaltaisissa": 1, "balzac": 3, "realismia": 1, "falschen": 1, "mitscherlich": 2, "saksankieliset": 1, "ferberin": 1, "\u00fcberlegungen": 1, "lukuisat": 1, "kertojille": 2, "tyylilleen": 1, "selke\u00e4\u00e4": 2, "menneen": 1, "reger": 1, "listauksella": 1, "avulla\\n\\tlopputuloksena": 1, "juuriaan46": 1, "stadt157": 1, "viestinviej\u00e4n": 1, "el\u00e4v\u00f6itt\u00e4\u00e4": 1, "kiinnostava": 1, "luomisen": 1, "pelk\u00e4ksi": 4, "ungl\u00fccklichen": 1, "sis\u00e4ltyy": 2, "ongelmalliselle": 1, "jatkuva": 1, "entgegen": 1, "brave": 1, "voittoon": 1, "tarkasteltu": 2, "yaggi": 2, "auffinden": 1, "some": 1, "aktiivinen": 2, "alkuper\u00e4ksi": 1, "nyt": 6, "ei": 102, "befragen": 1, "analysoin": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4ll\u00e4": 1, "huomataan": 3, "materiaaleja": 1, "abk\u00fcrzung": 1, "gemeinschaftliche": 1, "hotelzimmer": 1, "noble": 1, "pitk\u00e4": 4, "syyskuuta": 1, "remove194": 1, "pystytetty": 1, "evolutionary": 1, "denk": 1, "berlin": 11, "innerlichkeit": 1, "notizen": 3, "prosesseja": 2, "alain": 1, "j\u00e4isiv\u00e4t": 1, "verstehen": 1, "individuen": 1, "kehyskertomukset": 1, "suhteeseen": 1, "kahteen": 1, "many": 1, "saksalaismies": 1, "keskitysleiritodistajien": 1, "live": 1, "b\u00fccher": 2, "seurata": 1, "shoah-polven": 1, "edelt\u00e4v\u00e4n": 1, "windrose": 1, "christa": 1, "yhdistelm\u00e4n": 1, "kieli\u00e4": 1, "stadt": 7, "l\u00e4hteit\u00e4": 2, "puhujilla": 1, "moran": 1, "mein": 8, "muistolle": 1, "punkt": 1, "periytyy": 1, "veiss\u00e4": 9, "syytettyn\u00e4": 1, "kuvituksen": 1, "johdannossa": 3, "suosittu": 1, "todistanut": 1, "saavutetaan": 1, "syyrian": 1, "defendants": 1, "libu\u0161e": 1, "\u00fcbereinanderschiebe": 1, "romaanin": 16, "kuvassa": 4, "kahden": 9, "uniquely": 1, "polvea": 1, "merkitsi": 1, "tuntemattomaan": 1, "mennytt\u00e4": 3, "kuvatun": 1, "\u00fcberfl\u00fcssige": 1, "korngarben": 1, "kerrontarakenne": 1, "its": 7, "joutuu": 2, "task": 2, "leon": 1, "tarkoittavat": 1, "alla": 3, "saatossa": 1, "kaikkeen": 1, "ota": 2, "suureen": 1, "systemaattisen": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 33, "seikat": 1, "suomalaisessa": 1, "minun": 1, "s\u00e4ilyneet": 1, "hinblick": 1, "fr\u00fchsommer": 1, "humanistinen": 1, "sebald": 138, "fragmentaariset": 1, "saksaan": 4, "kolmannen": 12, "leo": 6, "1966": 2, "uusiin": 1, "alitajuiseksi": 1, "el\u00e4m\u00e4ntarinastaan": 1, "perhekuvista": 1, "kertomus": 3, "luettavissa": 1, "nelj\u00e4\u00e4": 1, "matkaa": 1, "menas": 1, "unertr\u00e4gliche": 1, "zuordnen": 1, "sukupolvella30": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "innerhalb": 1, "v\u00e4litetyn": 1, "angereichert": 1, "pakkomielteinen": 1, "sebaldin": 136, "lyhenteeksi": 1, "alive": 1, "jatkotutkimusta": 1, "analogia": 1, "\u00e4hnlichkeiten": 1, "tuore": 1, "palvelemaan": 1, "bedeutungsvolles": 1, "las": 1, "kulttuurissa": 1, "leontjew-gasse": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 6, "juna-asemia": 1, "eltern": 1, "\u201cwie": 1, "kannustavan": 1, "intertekstuaaliset": 1, "heist\u00e4": 1, "vet\u00e4": 1, "nicht": 35, "saksankielisess\u00e4": 1, "olla": 9, "ulrike": 1, "py\u00f6rii": 1, "ehk\u00e4p\u00e4": 1, "pyrkii": 2, "lehdist\u00f6lle": 1, "ideaalia": 1, "v\u00e4kivaltaan": 1, "identiteetist\u00e4": 2, "katsottavaksi": 1, "post": 1, "nemesin": 1, "loppukohtauksesta": 1, "keskusteluissa": 1, "teett\u00e4\u00e4": 1, "puolaan": 2, "tekem\u00e4\u00e4n": 1, "toinen": 17, "heidelberg": 1, "sai": 2, "avulla": 20, "alles": 4, "verr\u00e4ter": 2, "austerlitzilla": 2, "verschwinden": 1, "saksalaisteoreetikko": 1, "ringe": 2, "loss": 1, "saksankielt\u00e4": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 1, "manifestation": 1, "transmission": 2, "tulkintani": 1, "tulevat": 2, "poliittisesta": 1, "postmodernismin": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "geboren": 2, "remediations": 1, "pakolaisena": 1, "bernhard": 4, "way": 1, "alten": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4153": 1, "tasan": 1, "vastaavanlaista": 1, "pas": 1, "filkins": 7, "luomallaan": 1, "viel\u00e4": 17, "voisikin": 2, "sinne": 1, "lopettaa": 1, "yhteydenotostani": 1, "kerronta": 3, "gekommen": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 1, "kolmelle": 1, "historiankirjoitukselta116": 1, "tulkinta": 4, "teilweise": 2, "wartenden": 1, "metaphysik": 1, "dachte": 1, "nykyaikaa": 1, "laittamalla": 1, "telegrammwechsel": 1, "moraalinen": 1, "status": 1, "talonmiehelt\u00e4\u00e4n": 1, "chatmanilla": 1, "voittanut": 1, "guardian": 1, "lieneek\u00f6": 1, "saksalaiselle": 2, "koulun": 1, "mediankaltainen": 1, "tarinasta": 2, "unta": 1, "tekstins\u00e4": 2, "psychologische": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 2, "umgekehrt": 2, "1982": 1, "versammle": 1, "after": 1, "paluun": 1, "tutkielman": 8, "keskustelua": 1, "ongelmallista": 2, "ilmi\u00f6": 1, "\u00fcberlieferung": 2, "puolivillaisesti": 1, "henkil\u00f6hahmoillaan": 1, "respond": 1, "suoraan": 14, "zuviel": 1, "journey": 1, "f\u00fcnf": 1, "johsonin": 1, "luettavakseen": 1, "europ\u00e4er": 2, "oleelliset": 1, "suoran": 3, "tekstijaksoista": 1, "tapahtumapaikoille": 2, "ristiriita": 1, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 7, "erinnern": 3, "chatmanille": 1, "narratologia": 1, "kirjailijana": 2, "fellow": 1, "kuollut": 4, "kuvituksineen": 1, "paikassa": 1, "geschlechterfolge": 1, "emotionaalisia": 1, "sanele": 1, "j\u00e4tt\u00e4en": 1, "solle": 1, "emt": 44, "vieraannuttava": 1, "hauptfigur": 1, "todetaan": 1, "yhteydess\u00e4": 4, "nykykirjailijan": 2, "theresienstadt-teoksesta": 1, "toimeen": 1, "ihm": 3, "liittyv\u00e4t": 4, "aissa": 16, "primaaril\u00e4hteit\u00e4": 1, "aufgrund": 1, "meshuggener": 1, "yhten\u00e4": 5, "yritt\u00e4neet": 1, "new": 11, "joutuvat": 1, "kolmeen": 2, "lida-t\u00e4tins\u00e4": 1, "jean": 1, "sukua": 1, "ero": 2, "hahmottelee": 1, "gesellschaft\u2018": 1, "feinen": 1, "geborenen": 1, "reger-nimiselt\u00e4": 1, "ebenso": 2, "selkeit\u00e4": 4, "liittyneit\u00e4": 1, "kontekstissaan": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 6, "tuotannon": 1, "piilossa": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 2, "kautta": 10, "unohduksiin": 1, "kerrontatekniikka": 1, "s\u00fcskind": 1, "gesetz": 1, "kuvatekstej\u00e4": 3, "syntyneiden": 1, "wieder": 6, "unz\u00e4hligen": 1, "leikki": 1, "alters": 1, "h\u00e4ufiger": 1, "tapahtuma": 1, "marionetti": 1, "mary": 2, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 1, "loppua31": 1, "luentokoosteeseensa": 1, "revolution\u00e4r": 1, "diegeettiselle": 1, "kaunokirjallisuuden": 1, "kuvailee": 2, "ausbildet": 1, "schneewei\u00df": 1, "konnte": 6, "sanomaa": 1, "hetkeen": 1, "apuun": 1, "h\u00e4nelt\u00e4": 1, "kipuj\u00e4ljill\u00e4": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 3, "marienbadin": 1, "verw\u00fcstung": 2, "carl": 1, "yleiseurooppalainen": 1, "luovaan": 1, "sg-teosta": 1, "todella": 6, "keskieurooppalaiseen": 1, "kommentierte": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4": 1, "wassilij": 1, "braucht": 1, "maximillianin": 1, "marked": 1, "tuhoamisleirille": 1, "paljastuvien": 1, "etsii": 7, "kirjastoista": 1, "kuppel": 1, "augenblick": 1, "aufenthalts": 1, "tutkijat": 1, "kumpikin": 1, "hy\u00f6dyllinen": 2, "ag\u00e1tan": 1, "min\u00e4-kertojan": 2, "j\u00e4lkel\u00e4isten": 1, "l\u00e4cherlich": 2, "kirjata": 1, "andr\u00e9": 3, "lebewesen": 1, "rytmist\u00e4": 1, "natsihistoriasta": 1, "bisher": 1, "rajaa": 1, "schuldgef\u00fchls": 1, "dantea": 1, "ilmapommitusten": 1, "europ\u00e4isches": 1, "laatulehden": 1, "tuttu": 2, "zuf\u00e4llig": 1, "austerliz": 1, "t\u00e4ysin": 1, "lauseessa": 1, "tekij\u00f6ihin": 1, "postmemory195": 1, "kontekstiinsa": 1, "keinoa": 1, "painostavasti": 1, "polittisena": 1, "schweiz": 1, "sydney": 1, "catling": 3, "katsoa": 3, "h\u00f6he": 1, "edesmenneen": 1, "v\u00e4liseen": 2, "useamman": 1, "oikeudenk\u00e4yntikuvauksesta": 1, "cosgrove": 2, "tuomittavina": 1, "olemassaolonsa": 1, "writer": 1, "omaansa": 1, "tekstiss\u00e4": 5, "aaltoon": 1, "tuntui": 1, "sulautetaan": 1, "kindertransportin": 1, "henkil\u00f6hahmoina": 1, "tradition": 1, "einziges": 1, "lis\u00e4nnyt": 1, "geschichten": 2, "kuolemaansa": 1, "k\u00e4ynyt": 1, "lebens": 1, "bed\u00fcrfnisses": 1, "liikakasvusta": 1, "real": 2, "oikeudenmukaisuuteen": 1, "hunderten": 1, "muistavat": 1, "syyllisin\u00e4": 1, "rajapinnat": 2, "ratkaisevia": 1, "tekstimassat": 2, "p\u00e4\u00e4suuntiin": 1, "luomat": 1, "adlerin": 8, "kategorisointiin": 1, "varsinaista": 1, "lis\u00e4\u00e4mme": 1, "muutetusta": 1, "it\u00e4valtaan": 1, "pisteest\u00e4": 1, "tietenkin": 1, "kingdom": 1, "tutkijoiden": 1, "kollegansa": 1, "tietenk\u00e4\u00e4n": 1, "huomauttanut": 1, "kurzen": 1, "edustaa": 11, "siteeraan": 1, "talvella": 1, "us": 3, "toimittama": 2, "\u00e4\u00e4rioikeistolaiset": 1, "perhe": 2, "bei": 9, "eteenp\u00e4in": 2, "prahaan": 1, "vastaava": 5, "bemerkungen": 1, "seuraavalle": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4": 1, "eliaksen": 1, "analysoituun": 1, "kaikennielev\u00e4": 1, "uskomusta": 1, "bricolagen": 2, "voinut": 2, "sanojen": 3, "sebaldmaisia": 1, "tutkimuskirjallisuuteen": 1, "edelleen": 4, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6": 1, "familienerz\u00e4hlungen": 1, "psykologisen": 2, "whom": 1, "vinyylilevy": 1, "l\u00e4hetett\u00e4\u00e4n": 1, "two": 1, "ep\u00e4autenttisessa": 1, "viimeisiss\u00e4": 1, "kuitenkaan": 9, "saksaksi": 3, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 1, "referenssipisteens\u00e4": 1, "laajalti": 2, "meckel": 1, "sitzt": 1, "debyyttins\u00e4": 1, "hinweist": 1, "osoitan": 3, "historiallisilla": 1, "kyse": 8, "autenttisia": 1, "fasismin": 2, "kaunokirjallisuudella": 1, "trough": 1, "versinnbindlicht": 1, "mittasuhteet": 4, "peilin": 6, "weder": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 5, "ghetto": 1, "pelaa": 3, "st\u00fcckweit": 1, "kaukana": 1, "liittyess\u00e4\u00e4n": 1, "kotiinpaluun": 1, "chatmanin": 2, "marianne": 5, "unesta": 1, "hirveys": 1, "sprach": 1, "realise": 1, "zeit": 10, "s\u00e4il\u00f6nyt": 1, "santayana": 2, "30\u201331": 1, "celanin": 1, "olioita": 1, "yksil\u00f6n": 3, "renkaat": 1, "suomennettu": 1, "1800luvulle": 1, "mainittaakoon": 1, "altmodisch": 1, "corroborate": 1, "todistamaan": 1, "lyhenne": 1, "bezeichnenden": 1, "saksalaisessa": 4, "klassinen": 2, "kerronnalisten": 1, "kulttuuriperint\u00f6\u00e4": 1, "leupold": 1, "k\u00e4rsimyst\u00e4": 1, "whiteheadin": 1, "materiaalina": 1, "pastness": 1, "jaettu": 1, "jahre": 4, "\u00e4idinkieleens\u00e4": 1, "stuttgart": 3, "suoraviivaisesta": 1, "do": 1, "sehe": 4, "gezogen": 1, "kurzem": 1, "iphone": 1, "nimiss\u00e4": 1, "les": 1, "petrowskaja64": 1, "kirjoittajan": 2, "vaikutusta": 1, "ryhm\u00e4n": 1, "vertautuu": 1, "ph\u00e4nomenologie": 1, "jatsin": 1, "kirja": 1, "historiankirjoituksellinen": 1, "traumaattisista": 1, "hinter": 2, "mihink\u00e4\u00e4n": 1, "sotienj\u00e4lkeisen": 1, "perheest\u00e4": 1, "andauernd": 1, "erinnerungsarbeitina": 1, "kunnioittavasti": 2, "t\u00e4rkeit\u00e4": 1, "t\u00e4m\u00e4nkin": 1, "ratkaisu": 2, "v\u00earalle": 1, "rakentelevassa": 1, "1945": 2, "kaupungissa": 2, "taustasta": 1, "postmodernina": 1, "kerrottu": 5, "reference": 1, "bog": 1, "buch": 2, "dokumenttina": 2, "2010-luvulla": 1, "nimest\u00e4": 1, "grieves72": 1, "kertoi": 1, "kertomuksellaan": 1, "tangenttinsa": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isen\u00e4": 1, "kadottaa": 1, "etsi\u00e4": 2, "kertomisen": 12, "esimm\u00e4isen": 1, "maalauksessa": 1, "photographischer": 1, "viikkokausia": 1, "baracke187": 1, "rescue": 1, "k\u00e4sittelee": 6, "poetiikka": 6, "k\u00e4rsivi\u00e4": 1, "reitet": 1, "korvautuu": 1, "ottamia": 1, "maiden": 1, "verst\u00e4ndnis": 1, "logischen": 1, "nichts": 6, "entiselt\u00e4": 1, "j\u00e4sentyneet": 1, "johdatti": 1, "beylest\u00e4": 1, "kerrontaratkaisussa": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 6, "diskurssin": 3, "versiosta": 1, "enkel\u2019": 1, "multiculturalism": 1, "kulttuurintutkimuksessa": 1, "until": 1, "olemus": 1, "engage": 1, "erottamaan": 2, "aktiivisesti": 2, "ovatko": 1, "takaa": 2, "keskustelussa": 1, "bur": 1, "juonifunktiota": 1, "bildern": 3, "voiko": 1, "\u00e4idist\u00e4\u00e4n138": 1, "eye": 1, "much": 1, "intertekstuaalisilla": 2, "geschwister": 1, "kindertransport-junat": 1, "aikaisiin": 2, "kiertoteitse": 1, "kertomalla": 1, "vergeltung": 1, "esmerkiksi": 1, "pappilaan": 1, "havaitsen": 2, "ven\u00e4l\u00e4iselle": 1, "lapsille": 1, "muut": 1, "k\u00e4y": 2, "liitt\u00e4nyt": 3, "intertekstuaalisuudesta": 1, "auslege": 1, "viitattu": 1, "toimintaa": 1, "yst\u00e4v\u00e4": 1, "todennut": 2, "k\u00f6pfe": 1, "asuvista": 1, "selviytyneet": 1, "aufragenden": 1, "bildnachweisin": 1, "ydinkysymys": 1, "moraalisella": 1, "proosaymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "standen": 1, "deutshce": 1, "pariisista": 1, "chiffre": 1, "juri": 1, "knows": 1, "this": 9, "henkil\u00f6kohtaisemmin": 1, "hyv\u00e4": 3, "lainattu": 1, "ajatteleminen": 1, "kirjailijoista": 3, "verschl\u00fcselte": 1, "j\u00fcdin": 1, "poissulkevia": 1, "ziehe": 1, "puutteeksi": 1, "tunnustaminen": 1, "351\u2013363": 1, "18544": 1, "hahmottamisen": 1, "apparaatin": 1, "pyri": 1, "pit\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "toimijana": 2, "tuovat": 1, "todistaja": 1, "k\u00e4sittely": 5, "historianfilosofisissa": 1, "sortuu": 3, "traumaattisten": 1, "attentat": 1, "juurettomuus": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 5, "tutkimani": 1, "kliimaksi": 1, "monologeissa": 1, "p\u00e4\u00e4seminen": 1, "stell": 1, "that": 22, "generations": 1, "abseits": 1, "huolimatta": 5, "omilla": 1, "grenzende": 1, "aikoja": 1, "ensimm\u00e4isen": 7, "tutkittu": 1, "historioida": 1, "goethen": 5, "uppoutuminen": 1, "tyylin": 1, "derma\u00dfen": 1, "kuvaustapa": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 2, "historiallista": 2, "sanomalehdelle": 1, "ty\u00f6st\u00e4misen": 2, "juureton": 1, "keskitysleirikokemusta": 1, "v\u011bran": 6, "intertekstit": 1, "keskustelun": 3, "and": 65, "71\u201396": 1, "kenne": 1, "kaupungit": 1, "kind": 1, "muodostu": 1, "linnoitukseen": 4, "etsinn\u00e4st\u00e4": 1, "kirjallisella": 1, "kuvien": 18, "alkavat": 1, "globales": 1, "missverstehen": 1, "tuholeirille": 1, "j\u00fcdische": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpi": 1, "piirteest\u00e4": 1, "yhteytt\u00e4": 2, "arkkityyppin\u00e4": 1, "stylistic": 1, "siit\u00e4kin": 1, "tarinoiden": 1, "pilatusmassivs": 1, "pitkine": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4": 1, "toisella": 1, "my\u00f6nt\u00e4v\u00e4t": 1, "mcglothlinin": 1, "k\u00f6nnte": 1, "l\u00e4hdett\u00e4": 1, "teoksia": 3, "mukaisesti": 1, "prosentuaalisesti": 1, "negatiivi": 1, "miten": 44, "j\u00e4lkimm\u00e4isest\u00e4": 1, "n\u00e4it\u00e4": 2, "12\u201313": 1, "uudelleenarvioinnin": 1, "mutterin": 1, "turner": 3, "luftkrieg": 2, "emme": 1, "category": 1, "creation": 1, "sanoja": 2, "hulluutta": 1, "muistavankin": 1, "min\u00e4kertoja": 8, "abgespielt": 1, "huomiokykyky": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 18, "ajatuksenkulkua": 1, "kerrontaratkaisu": 1, "natur": 2, "kirjailijuus": 1, "undercurrent": 1, "uhrien": 5, "menehtyy": 1, "ep\u00e4ilev\u00e4isen\u00e4": 1, "kokee": 3, "j\u00e4lleenkertojaan": 1, "ovat": 89, "read": 2, "jopa": 6, "adornon": 4, "nimeens\u00e4": 1, "darum": 1, "nation": 2, "tragedia": 1, "identiteettiin": 1, "washington": 2, "suunnitelmissa": 1, "jewish": 2, "gr\u00fc\u00dfen": 1, "kappaletta": 1, "verletzt": 1, "kuljettavat": 2, "sebaldlaisesti": 1, "artikkeliin": 1, "2010": 21, "yhteksill\u00e4": 1, "eron": 1, "hahmossa": 1, "survive": 1, "voimakkaina": 1, "untiefe": 1, "kertomiseen": 3, "h\u00e4\u00e4dettyjen": 1, "\u00e4iti": 4, "kohtauksissa": 1, "literatur": 5, "monta": 1, "k\u00f6nnen": 6, "siteeraa": 4, "carol": 1, "kaakisen": 3, "blurred": 1, "opferrolle": 1, "siirryt\u00e4\u00e4n": 1, "intiimimmin": 1, "sprechender": 1, "uncanny": 2, "muihin": 2, "vapaan": 1, "samanlaisen": 1, "muodostaa": 4, "traumaattisiin": 1, "anschaue": 1, "korostaa": 7, "j\u00e4lke\u00e4": 1, "todellisuuteen124": 1, "bomben": 1, "k\u00e4ytt\u00e4miss\u00e4": 1, "sis\u00e4llissodan": 1, "lastenlapsista": 1, "guide": 1, "insufferable43": 1, "tulen": 1, "j\u00e4lkeisest\u00e4": 1, "t\u00e4llaiset": 2, "sivuhahmoksi": 1, "draws": 1, "paradoksille": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4": 2, "erottavat": 1, "villeicht": 1, "verfertigte": 1, "fiktionsa": 1, "nykykirjallisuuden": 1, "nelj\u00e4nnen": 1, "ep\u00e4suoraa": 1, "v\u00e4h\u00e4ttely\u00e4": 1, "daneben": 1, "matkalla": 1, "aloittava": 1, "kirjallisuus12": 1, "scott": 6, "manfred": 2, "ersch\u00f6pft": 2, "aiheen": 2, "l\u00e4heistens\u00e4": 2, "keinojaan": 1, "totean": 2, "station": 1, "tekstuaalista": 1, "arkistoja": 1, "subjektiven": 1, "l\u00e4htien": 2, "tavaramerkkins\u00e4": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 2, "esseeromaani": 1, "satz": 1, "kiinnostaa": 1, "tarkoittaneet": 1, "paradigman": 4, "auslassen": 1, "vanhahtava": 1, "tekij\u00f6iden": 2, "manifestia": 1, "verwandten": 2, "akzeptiert": 1, "ty\u00f6skenteli": 1, "abstraktiin": 1, "makuja": 1, "vangista": 1, "assoziative": 1, "bricolagekohtauksena": 1, "page": 1, "vuonna": 28, "elementit": 1, "jene": 1, "metafiktiiviset": 1, "kirjaimella": 1, "universelles": 1, "kuullessaan": 1, "korosti": 1, "reunoilla": 1, "alkaakseen": 1, "ag\u00e1ta": 1, "objektiivinen": 1, "sanoisi": 1, "naiset": 2, "tukee": 1, "analogioihin": 1, "opfer": 1, "parakissa": 1, "perpetration": 1, "museumsf\u00fchrern": 1, "sulauttaa": 2, "perheelle": 1, "voiman": 1, "klingt": 1, "ajatus": 3, "perheyht\u00e4l\u00e4isyyteen": 1, "natsi-saksan": 1, "torjuttu": 1, "ranskalaisvankien": 1, "intertekstuaaliseen": 2, "yleis\u00f6illeen": 1, "keskeisimpi\u00e4": 2, "455\u2013466": 1, "muuttavat": 1, "teemoja": 8, "regardless": 1, "doch": 6, "vergessenen": 1, "downscaling": 1, "sind": 8, "walesista": 1, "paljolti": 1, "tekstin\u00e4": 1, "g\u00e4nzlich": 1, "p\u00e4\u00e4se": 1, "et\u00e4isyyden": 3, "maisemia": 1, "besuch": 1, "isoiso\u00e4idilt\u00e4": 1, "n\u00e4kyiv\u00e4t": 1, "muistisis\u00e4ll\u00f6n": 1, "ollut": 11, "kilpailusta": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 1, "hie\u00df": 5, "mediated": 1, "jollainen": 1, "deutscher": 3, "hyv\u00e4kseen": 1, "jatkuvan": 1, "proustin": 1, "prosessin": 1, "s": 1, "gave": 1, "inter": 1, "realistista": 3, "austrian-jewish": 1, "jedoch": 1, "otsikko": 1, "ulottuvilla": 1, "intertekstuaalista": 1, "hirveyksi\u00e4": 1, "ty\u00f6t": 1, "1026\u20131032": 1, "sivuttu": 1, "sgss\u00e4": 1, "betreibt": 1, "kohtaloja": 1, "kertojassa": 1, "kontekstisuhde": 1, "yritti": 1, "palkittu": 1, "tulkintakehys": 1, "leimaava": 1, "kiintopistett\u00e4": 1, "wei\u00df": 4, "vielmehr": 2, "sekoittuvat": 1, "persialainen": 1, "unessa": 1, "monista": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 1, "sukulaisia": 1, "monologeilla": 1, "huomattavan": 3, "nainen": 3, "passiivinen": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "passi": 1, "kokemus": 1, "ve-kritiikiss\u00e4\u00e4n": 1, "explizit": 1, "kertomuksia": 3, "haastattele": 1, "kokonainen": 1, "tact": 1, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4vist\u00e4ni": 1, "faktan": 10, "muistonsa": 2, "ziehen117": 1, "mainitsemani": 2, "matkustan": 1, "mourning": 1, "diese": 19, "sotarikoksia": 1, "yksinkertaisin": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 1, "nirgendwo": 1, "turvauduttava": 1, "teosten": 6, "kanava": 1, "g\u00fcnter": 1, "nousta": 1, "kuunnella": 1, "english": 1, "past130": 1, "ausgang": 1, "wittgensteinin": 1, "kokemusta": 1, "valon": 1, "suhteita": 1, "kertojahahmolleen": 1, "vahvistamalla": 1, "tyylinen": 1, "v\u011bralta": 1, "monimutkaiselle": 1, "garloff": 10, "puhetta": 1, "ihnen": 5, "melankolisen": 1, "intergenerational": 1, "tilanne": 2, "maastamuutto": 1, "julkaissut": 1, "ihrem": 2, "unionin": 1, "tyylill\u00e4": 1, "lopputuloksiksi": 1, "kaunasin": 1, "toim": 22, "lukemalla": 1, "129-153": 1, "arkkitehtuurista": 2, "viittaavat": 2, "k\u00e4yneens\u00e4": 1, "esiintymist\u00e4": 1, "muistetaan": 1, "graue": 1, "reader": 1, "heid\u00e4t": 1, "todistusvoima": 5, "muassa": 7, "oli": 33, "witergetragen": 1, "ansioistaan": 1, "ausgebrochen": 1, "jaan": 2, "2014": 40, "kuvissa": 2, "voittajaksi": 1, "\u00e4idinkielell\u00e4": 1, "rakentamat": 1, "kilpailussa": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 1, "alsringhaus": 2, "kaakinen": 10, "m\u00f6chte": 2, "zog": 1, "vankileirille": 1, "avaimet": 1, "osin": 4, "sebaldmaisesti": 2, "joycea": 1, "give": 1, "\u00fcbrigenbleiben": 1, "dan": 2, "atem200": 1, "silmin": 1, "raportoi": 1, "tutkielmani": 8, "joutui": 2, "tuhoutumisesta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "yhten\u00e4iseksi": 1, "milloinkaan": 1, "luotettavia": 1, "l\u00f6yhemp\u00e4\u00e4n": 1, "meduusan": 1, "holocaust": 5, "kerrontarakenteelle": 1, "kerrontamoodi": 1, "fiction": 5, "pursuit": 1, "luonnosta": 1, "vein": 11, "roikkuu": 1, "heute": 2, "aggressiivisesti": 1, "p\u00e4\u00e4tti": 1, "vergangenheit": 6, "usein": 8, "kasvoja": 1, "so": 21, "referoidaan": 1, "kuten": 65, "zum": 6, "maria": 2, "kerrontastrategialla": 1, "identiteettins\u00e4": 1, "105\u2013125": 1, "ilman": 10, "\u00e4\u00e4riajattelun": 1, "81\u2013111": 1, "\u201eausterlitz": 1, "zusammen": 1, "eli": 1, "t\u00e4ynn\u00e4": 2, "sotakokemukset51": 1, "puolassa": 1, "ajatellen": 3, "einstehen": 1, "syv\u00e4lt\u00e4": 4, "celan": 2, "faktoihin": 1, "bedeutet": 1, "hullu": 2, "tarinat": 1, "pyrin": 1, "aihe": 1, "gro\u00dfmutter": 2, "skizzen": 1, "luonnollisista": 1, "muuttunut": 3, "walesilainen": 1, "valmistui": 2, "kerrontarakenteesta": 3, "prahasta": 1, "h\u00e4tte": 4, "el\u00e4v\u00e4n\u00e4": 3, "aikajanaa": 2, "isosed\u00e4st\u00e4": 1, "monatshefte": 1, "geschriebene": 1, "kysymyksest\u00e4": 1, "professori": 2, "internetist\u00e4": 1, "thema": 1, "samastu": 3, "termi\u00e4": 2, "tekstist\u00e4": 5, "vain": 30, "harvoista": 1, "dinge": 1, "huomioita": 1, "reaalitodellisuuden": 1, "luvun": 4, "traumaan": 2, "ajanhetkell\u00e4": 1, "nimi": 10, "these": 4, "kukaan": 1, "syntym\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "leben": 3, "tietyll\u00e4": 1, "risteilev\u00e4t": 1, "ratkaisuja": 1, "kertomuksille": 1, "molemmille": 2, "gro\u00dfbuchstaben": 1, "suhteista": 1, "existiert": 1, "present": 1, "niiss\u00e4": 3, "nocturamaa": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "pelostaan": 1, "brief": 2, "muistetun": 1, "hervorkommen": 1, "banhof": 2, "kohtaukseen": 2, "miron": 1, "unwahrscheinlicher": 1, "kysymykseen": 2, "julkisen": 2, "historiastaan": 1, "teen": 1, "historioista": 1, "dir": 1, "flowering": 1, "l\u00e4sn\u00e4olevasta": 1, "httparchivbachmannpreisorfatbachmannpreiseudenews4548": 2, "1965": 1, "asuntonsa": 1, "haastateltaviensa": 1, "kolmanneksi": 2, "j\u00e4lki\u00e4": 4, "kansalliskirjastossa": 1, "modernistiseen": 1, "selbstzweck": 1, "estell\u00e4": 1, "identiteetist\u00e4\u00e4n": 2, "ajattelun": 3, "kerrostumia": 1, "ordnung": 1, "drei": 3, "monikulttuurisuus": 1, "nykykirjallisuutta": 2, "genuine": 1, "yhteiskunnallinenkin": 1, "kirjallisuuskiistojen": 1, "je": 2, "no": 2, "eyes": 1, "aufs\u00e4tze": 1, "typische": 1, "jolta": 2, "organ": 1, "arkkitehtuurin": 2, "hugo": 1, "hitlerin": 1, "ty\u00f6st\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "morgengru\u00df": 1, "mortal": 1, "steinin": 1, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6n": 3, "fighters": 1, "tuntuu": 4, "kirjailijaprofiili": 1, "see": 2, "kuvata": 1, "sanottuna": 2, "reiterates": 1, "yl\u00f6s": 1, "ihn": 3, "tutkittavat": 2, "kollektiivisen": 4, "lag": 1, "mahtumaan": 1, "yksityiskohdat": 2, "nat\u00fcrlich": 1, "1989": 1, "leserbriefspalte": 1, "suurta": 1, "liittyi": 1, "egyptien": 1, "ajallisen": 2, "when": 4, "eritt\u00e4in": 1, "l\u00e4hdeteksti": 1, "pohdittu": 1, "tietoisesti": 1, "edelt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "toisiaan": 1, "yhteyksist\u00e4\u00e4n": 1, "presumption": 1, "nykyhetke\u00e4": 1, "ep\u00e4varma": 1, "viittaa": 9, "swetlana": 1, "muodostunut": 1, "erinnernd61": 1, "varsinaiseen": 1, "muistutti": 1, "w\u00fcrden": 1, "austerlitz-teoksessa": 2, "gesto\u00dfen": 1, "kokemiseen": 1, "legitimiteetin": 1, "sis\u00e4llys": 2, "teokset": 3, "intertekstuaalinen": 1, "kuvituksesta57": 1, "puhuttu": 1, "phases": 1, "wird": 9, "ilmaisumuotoja": 1, "yhdysvaltoihin": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 6, "k\u00e4rsii": 2, "words": 1, "month": 1, "genelogy": 1, "asunnostaan": 1, "rajannut": 2, "wenig": 2, "todistajankertomuksille": 1, "sattumanvaraisesti": 2, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 1, "valta-asetelman": 1, "ainoastaan": 2, "spiegel": 3, "isien": 1, "1700-luvulta": 1, "proosan": 4, "valmistumisaika": 1, "lis\u00e4ksi": 19, "faktojen": 1, "jacques": 15, "esiin": 7, "1800-luvun": 2, "opiskelijaliikkeen": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerrallisia": 3, "identit\u00e4t": 2, "kieleen67": 1, "galeries": 1, "natsit": 4, "tyypillisesti": 1, "v\u00e4\u00e4rent\u00e4\u00e4": 1, "liest": 1, "herran": 1, "manche": 1, "sehr": 2, "synty": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 15, "esimerkkin\u00e4": 5, "zwei": 4, "vaarassa": 1, "perinteiset": 1, "pys\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "erotischer": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "heti": 2, "siegreicher": 1, "tilanteessa": 1, "yksil\u00f6llisell\u00e4kin": 1, "vieraannuttavat": 1, "objekteja": 1, "k\u00f6nnen133": 1, "el\u00e4inten": 1, "ylisukupolvinen": 2, "tilaa": 2, "ihr": 6, "kipuj\u00e4ljeksi": 1, "n\u00fcrnbergin": 1, "tunnelman": 1, "pituisessa": 1, "volk": 1, "sukulaistaan": 1, "alkujen": 1, "of": 100, "\u00f6dnis": 1, "tekstuaalisesti": 1, "sieht": 1, "verletzten": 1, "tunnetasolla": 1, "pakonomainen": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 1, "oltava": 1, "useisiin": 1, "ljolja": 1, "tutkivat": 1, "langer": 1, "v\u00e4littyneisyytt\u00e4": 1, "tutkimussuuntaa": 1, "muuttaa": 3, "elinvuotensa": 1, "petrowskaja-tutkimus": 2, "esiinny": 1, "fehlleistungen": 1, "kanssa": 24, "taakka": 2, "keskeinen": 7, "keino": 3, "things": 2, "aika": 5, "directly55": 1, "literaturen": 1, "emotionaalisella": 1, "teemat": 2, "erz\u00e4hlte": 1, "j\u00e4senet": 1, "\u00fcberlebten": 1, "alleviivataan": 1, "kehitelleet": 1, "sein\u00e4m\u00e4": 1, "kahdensadan": 1, "tutkimusmetodinsa": 1, "tule": 1, "worden": 3, "sitovat": 3, "selitt\u00e4nee": 1, "kuolemastaan": 1, "klarheit": 1, "g\u00f6ttingen": 1, "vanhalta": 2, "keskustelujaan": 1, "esteettiset": 1, "varjo": 1, "2015": 14, "nojautuu": 2, "eben": 1, "dieser": 9, "astuu": 1, "konservatiivinen": 1, "marginalisierten": 1, "kriege": 1, "1925\u20131935": 1, "aiemmin": 4, "punaista": 1, "kysymykset": 1, "jotain": 3, "photos": 1, "denkt": 1, "esiinnousseita": 1, "henkisesti": 1, "entisest\u00e4": 1, "assosiaatioilla": 1, "tuodaan": 1, "tekstityypej\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nteentekev\u00e4": 1, "asetan": 2, "monia": 3, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6n": 2, "kuuluisimmalle": 1, "sit\u00e4": 27, "kiinnostuksen": 1, "valokuvat": 7, "wiederhergestellt": 1, "rikoksista": 2, "ajaa": 1, "aktiivisemmin": 2, "mutta": 43, "muiston": 6, "kaukaisiksi": 1, "bad": 1, "taistelussa": 1, "kuolleet": 1, "nykykirjallisuudessa": 2, "mauthauseniin": 2, "paradigmoihin": 2, "darmstadt": 1, "kokemisen": 1, "nykyhetken": 4, "keskitysleirimuseosta": 1, "kommunikoi": 1, "v\u00e4terliteratur": 1, "alfred": 2, "warsaw": 1, "kuvan": 13, "prahassa": 2, "theres": 1, "nimens\u00e4": 3, "symboloivat": 3, "zerst\u00f6rendes": 1, "lyhyesti": 2, "alkulehdill\u00e4": 1, "maailmansodassa": 3, "kuljeta": 1, "juutalaisperhe": 1, "taas": 4, "j\u00e4lkimuisti": 1, "youre": 1, "tutkielma": 3, "organizes": 1, "teoksessaan": 5, "pyreneill\u00e4": 1, "aktiivisen": 1, "liegenl\u00e4\u00dft146": 1, "easy": 1, "fiikuksesta": 2, "danke": 1, "175\u201376": 1, "spiegeln": 1, "aber": 8, "per\u00e4ti": 1, "saksankielisest\u00e4": 4, "vaikutelmaa": 3, "taistelut": 1, "ep\u00e4jatkuvuus": 1, "welch": 1, "flan\u00f6\u00f6raavat": 1, "m\u00e9moire": 2, "gletscher-museum": 1, "tautiin": 1, "our": 7, "esitystapaansa": 1, "rezept": 1, "onnistu": 2, "suodatetaan": 1, "tasot": 1, "lapsuuskuvan": 1, "reichstagin": 1, "dienstbar": 1, "el\u00e4m\u00e4ntarinat": 1, "useaan": 1, "muistissa": 1, "2003": 14, "niemanden": 2, "kiinnittyy": 1, "ep\u00e4vakaalle": 1, "rugby-joukkueen": 1, "vaikutuspiiriss\u00e4": 1, "ghettomuseoon": 1, "vaiheet": 1, "monikulttuurisemmaksi": 1, "kuroa": 2, "mainittuun": 2, "psyykkisen\u00e4": 1, "suffering": 3, "hitaaseen": 1, "furst": 6, "deshalb": 1, "tehneet": 1, "eri": 19, "j\u00e4lkeisess\u00e4": 1, "suoraa": 2, "kerronnassa": 1, "ganz": 3, "monilla": 1, "231\u2013232": 1, "kerronnan": 8, "v\u00e4liss\u00e4": 1, "k\u00e4yn": 1, "elimellisesti": 1, "lukusuunnitelmaan": 1, "kadonneesta": 1, "puutarhassa": 1, "der": 133, "ty\u00f6h\u00f6n": 1, "denn": 5, "stellen": 1, "harteillaan": 1, "todellisuuden": 3, "historiankirjoitusta": 1, "pitk\u00e4aikaista": 1, "hieman": 1, "assosioituu": 1, "v\u00e4list\u00e4": 6, "julkisessa": 1, "\u202673": 1, "korotettu": 1, "julisti": 1, "mekaniikkaa": 2, "arvoituksia": 1, "rakentunut": 1, "keskeisess\u00e4": 2, "nachfolgenden": 1, "freud": 2, "hessing": 3, "nimenomaan": 1, "katja": 20, "sairaalloinen": 1, "sein": 3, "aavemaisesti": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 2, "kapinoitiin": 1, "v\u00e4yl\u00e4\u00e4": 1, "predilection": 1, "el\u00e4minen": 2, "huomioiden": 1, "2005": 3, "sulupolvien": 1, "monisatasivuinen": 1, "trauma": 9, "kartoitan": 1, "saksalaislehdiss\u00e4": 1, "makes": 3, "graphic": 1, "suurten": 2, "quartier": 1, "yksi": 14, "asemarakennuksen": 1, "miljoonaa": 1, "assa": 7, "kehyst\u00e4\u00e4": 1, "photoapparat": 1, "sukupolvelta": 1, "suurl\u00e4hetyst\u00f6neuvosta": 1, "dem": 19, "istui": 1, "palaamisesta": 1, "famili\u00e4re": 1, "mainitsin": 1, "rikkominen": 1, "erinnerte": 2, "verdichtete": 1, "dissatisfied": 1, "er-rakenne": 1, "aukkoja": 2, "tosin": 1, "ensin": 9, "kohden": 1, "sinuiksi": 4, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "heschels": 1, "time": 5, "totalitaristisesta": 1, "zwanzigste": 1, "sense": 2, "marssitetaan": 1, "permanently": 1, "schwermut": 1, "sitaattiapparaattia": 1, "kansallisromantiikka": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 1, "toivoo": 1, "rooliin": 2, "uusi": 4, "viewer": 1, "born": 1, "tuntuvat": 2, "ottamat": 1, "weimar": 1, "hatte": 12, "kasvaa": 3, "identiteettin": 1, "sopivasti": 1, "into": 5, "pakokeino": 1, "niihin": 3, "ranskalaiseen": 1, "immonen": 4, "erkl\u00e4rte": 1, "oletetaan": 1, "kirjalliseen": 1, "pelaavansa": 1, "vernichtung": 1, "lausetta": 1, "osaan": 3, "molempien": 1, "luoma": 2, "kirjallisia": 1, "id": 2, "britischen": 1, "identiteetin": 3, "parhaiten": 1, "vater": 3, "grassiin": 1, "haavan": 1, "gehen": 1, "holokaustiin": 4, "syyllisyydentunne": 1, "1933": 1, "yhdistelee": 1, "insignien": 1, "katsomassa": 1, "maximilian": 2, "suhrakamp": 1, "degree": 1, "vergangenheit21": 1, "kokoaa": 1, "besonders": 1, "ryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "toimimista": 1, "alaluvuissa": 1, "romantiikkaa": 1, "bechhofer": 1, "homeland": 2, "flugzeug": 1, "abzug": 1, "niteen": 1, "tavallaan": 4, "schnell": 1, "kuvaillessaan": 1, "filosofian": 2, "identitt\u00f6myytt\u00e4": 1, "seuraavan": 1, "keskuksessa": 1, "kuuntelemalla": 1, "wie": 27, "ty\u00f6nimen\u00e4": 1, "valmiista": 1, "paetakseen": 1, "seassa": 2, "kysymys135": 1, "bricolagesta": 1, "rikas": 1, "vollhardt": 1, "omiin": 1, "fragen": 7, "find": 1, "perinn\u00f6n": 1, "pohjavire": 1, "petrowskajaan": 2, "kerronnallista": 1, "figur": 2, "tutkimiensa": 1, "j\u00e4lkeisen": 1, "ornament": 1, "person": 1, "j\u00e4rjest\u00e4nyt": 1, "siirtyneet": 1, "kantaa": 2, "fiktiivisten": 1, "traumakokemustaan": 2, "narratologisena": 1, "tasoilla": 1, "anders": 2, "akt": 1, "motiivia": 1, "whereas": 1, "aufzuhalten163": 1, "n\u00e4e": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "symboli": 5, "museoon": 2, "moskovasta": 1, "false": 1, "schmerz": 1, "kunnes": 3, "k\u00e4rjisti": 1, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n": 1, "verlusts": 1, "jk": 1, "proosassa": 1, "jatkuu": 3, "juutalaisesta": 1, "muistikiistoihin": 1, "objektiivisesti": 4, "hadumond": 1, "verification": 1, "handke": 1, "spachwissenschaft": 1, "arkkitehtonisten": 1, "pit\u00e4isi": 1, "patience": 1, "konnotaatio": 1, "opinn\u00e4ytelaji": 1, "gespr\u00e4ch": 2, "traumansa": 1, "taivutettu": 1, "auftrete": 1, "legal": 2, "asemaa": 1, "merkitty": 1, "bachmannjossa": 1, "kuluneen": 1, "braungart": 2, "kannattajia": 1, "holokaustissa": 3, "nachtschw\u00e4rmern": 1, "end": 3, "voimakkaasti": 3, "luomaan": 1, "perehdyt\u00e4\u00e4n": 1, "stern": 9, "familie": 4, "efekti": 1, "terapeuttina": 1, "fotos": 1, "vahvemmiksi": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kseni": 1, "5\u20139": 1, "m\u00f6glichst": 1, "viimeisen": 3, "tutkimushypoteesini": 1, "sprache": 5, "puuttuu": 1, "ain": 20, "sis\u00e4kk\u00e4isille": 1, "romantic": 2, "rakennukset": 1, "town": 1, "tarkasti": 3, "pistole": 1, "reagoida": 1, "ilmapiirin": 1, "maailmansotaa": 2, "lohduttaa": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "\u00fcberall": 1, "erinneren": 3, "emotionally": 1, "kriittisen": 1, "weg": 1, "keskustelevat": 2, "esitetyll\u00e4": 1, "1988": 1, "problematisoi": 1, "werden69": 1, "menett\u00e4\u00e4": 1, "mekanismista": 1, "yliopisto": 1, "lastenhoitajaltaan": 2, "yhdist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "entdeckten": 1, "accomplish": 1, "vorschl\u00e4gt": 1, "toute": 1, "paradoksiin": 1, "vieraannuttavaksi": 1, "kiitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4ydess\u00e4": 1, "valmistelee": 1, "tilaamansa": 1, "aiemman": 2, "profusion": 1, "kertojakin": 1, "osuu": 1, "gelautet": 1, "esteettisi\u00e4": 2, "r\u00e9el": 4, "antaa": 11, "menassen": 1, "unohtuneen": 1, "symboliikkaa": 2, "ven": 4, "mariebadissa": 1, "lastenhoitaja": 1, "mark": 9, "perhelleen": 1, "luennoivat": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "suhteestaan": 1, "materie178": 1, "banaaliksi": 1, "postwar": 1, "keskeytt\u00e4v\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 1, "etsiv\u00e4n": 1, "turun": 2, "museoissa": 1, "erstrebenden": 1, "menetetty": 1, "suhrkamp": 2, "uudelleen": 4, "keskitysleireille": 1, "varsinkin": 1, "kertojalle": 18, "kansalliskirjasto": 2, "kyseist\u00e4": 1, "wg": 3, "valtion": 1, "kuvaava": 1, "vahvemmin": 1, "challenge143": 1, "\u00e4lypuhelimestaan": 1, "syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "tarkastelemani": 1, "feuilleton-kritiikkien": 1, "spur": 1, "sekatavaraliikkeess\u00e4": 1, "kesken\u00e4\u00e4n162": 1, "tutustutti": 1, "lopputuloksena": 1, "mischa": 1, "yksityiskohtaisesti": 1, "nuremberg": 1, "\u00fcberwinden": 1, "sein\u00e4n": 1, "rekisterej\u00e4": 2, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 1, "virkkeess\u00e4": 1, "gegangen": 1, "lenzin": 1, "terms": 2, "kansalliskirjastoon": 2, "viittauskohta": 2, "tragediaan": 1, "ilmoittautua": 1, "mainittu": 4, "ty\u00f6ss\u00e4": 5, "luultavasti": 1, "kuvitella": 1, "henkil\u00f6kohtaista": 1, "nime\u00e4": 2, "1940": 1, "surulliseen": 1, "against": 1, "henkil\u00f6llisyydest\u00e4": 1, "helen": 5, "ferber": 2, "seurauksena": 4, "colonized": 1, "suhteessa": 4, "teorioihin": 1, "55\u201378": 1, "ging": 5, "mekanismi": 1, "2009": 2, "naapurit": 1, "including": 1, "useiksi": 1, "min\u00e4kertojalle": 1, "hetkellisesti": 1, "pohti": 1, "innere": 2, "liiallisella": 1, "weltwissen": 1, "relationship": 1, "perityn": 1, "itself": 3, "auch": 12, "gef\u00fchrte": 1, "tuomittiin": 1, "dort": 5, "s\u00e4tze": 1, "suremisen": 1, "sieben": 1, "todellisuudesta": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "natsirikollisista": 1, "traumatisoitunut": 1, "joten": 2, "disorienting": 1, "siististi": 1, "monologinsa": 1, "tabuaihe": 1, "tapahtumaketjuista": 1, "niiden": 23, "tarve": 1, "perheeseen": 1, "ehdotetaan": 1, "asti": 7, "olemassaolon": 1, "sanoa": 2, "kellekin": 1, "k\u00e4sin": 1, "v\u00e4\u00e4rent\u00e4nyt": 1, "huomioi": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 2, "taistelusta": 1, "proosaan": 1, "liity": 1, "barzilain": 1, "kiinnostavimpiin": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4miseen": 1, "across": 1, "15-sukupolveen": 1, "assiosioimalla": 1, "lebenswegen": 1, "polster": 1, "ausgewogensten": 1, "nimiselt\u00e4": 1, "pid\u00e4tyksens\u00e4": 1, "trugen": 1, "witnessing": 5, "viett\u00e4nyt": 1, "knowledge": 1, "kiittelee": 1, "pienten": 1, "reitti": 1, "lopussa": 6, "wittgensteiniin": 1, "huomion": 1, "antwerpenin": 4, "characterised": 1, "v\u00e4liin": 2, "arkistoitujen": 1, "sellaiset": 1, "being": 1, "it\u00e4vallan": 1, "juutalaisen": 2, "kasvaessa": 1, "perheiden": 1, "keisarivallan": 1, "virkkeist\u00e4": 1, "miksi": 4, "pushed": 1, "ep\u00e4empaattisena": 1, "valehdella": 1, "puhelinkeskustelukertomuksen": 1, "ie": 1, "teoksena": 3, "keskitysleirisimulaatio": 1, "yhdistyv\u00e4t": 2, "aikaisempaa": 1, "syntyneen": 2, "kaum": 1, "ajalta": 1, "samaistumiseen\\n\\taloitan": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 3, "sijaitsevaan": 1, "\u00fcberhaupt": 4, "alaviite": 4, "familiengeschite": 1, "fort102": 1, "matkakertomuksen": 1, "k\u00e4sityskyvyn": 1, "kolmanteen": 3, "bewusstsein": 1, "siirr\u00e4mme": 1, "kerrottuun": 1, "mik\u00e4kin": 1, "human": 2, "liitt\u00e4\u00e4": 3, "kirjailijauransa": 1, "kulturgeschichte": 1, "brad": 1, "bu\u00dfmann": 1, "mira": 2, "katoamiseen": 1, "gelegentlich": 1, "ilmestyy": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 1, "pariisissa": 1, "weil": 5, "persoonan": 5, "seien155": 1, "yhteis\u00f6jen": 1, "russisch": 1, "arvostetun": 1, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "intertekstuaalisia": 2, "womit171": 1, "representaatio-ongelmaa": 1, "kulttuuria": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 2, "l\u00e4pin\u00e4kyv\u00e4": 1, "unter": 4, "liittyy": 11, "k\u00e4yt\u00f6lt\u00e4": 2, "muodostettu": 1, "opetusta18": 1, "sananlaskua": 1, "too": 1, "varmuuksien": 1, "justizpalastista98": 1, "yleisen\u00e4": 1, "verdunkeln": 1, "lyhyeen": 1, "sogar": 1, "n\u00e4yttelyvahti": 1, "tietoisuudestaan": 1, "muistikulttuurin": 1, "aista": 1, "yritt\u00e4isi": 1, "viimeisin\u00e4": 1, "akademie": 1, "kummittelemaan": 1, "yhdenmuotoisuus": 1, "kirjallisuudella": 1, "gleich": 1, "nostavat": 1, "gestanden": 1, "tapahtuivat": 1, "omista": 1, "teemaa": 2, "kiihtynyt": 1, "huomauttaa": 15, "references": 1, "oy": 3, "joissa": 4, "welcher": 2, "vuosikymmeni\u00e4": 3, "kielell\u00e4": 4, "psykonanalyysin": 1, "gegenwart": 3, "wiederholt": 1, "jonkinlaisen": 1, "todemukaisuus": 1, "v\u00e4litt\u00e4misest\u00e477": 1, "determine": 1, "elmentit": 1, "auto-onnettomuudessa": 1, "tarinan": 15, "1026\u20131027": 1, "esitt\u00e4mi\u00e4": 1, "juna-aseman": 3, "selke\u00e4n": 1, "taustaa": 2, "gro\u00dfonkel": 1, "upseereita": 1, "erz\u00e4hldeb\u00fcts": 1, "kertojahahmo": 1, "kokemuksia": 2, "vanhempien": 1, "kerrontarakenteissaan": 1, "main": 4, "taitava": 1, "erbmasse": 1, "ajattelu": 1, "k\u00e4sitteli": 1, "ongelmaan": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti": 3, "verzierungen": 1, "jotka": 36, "ep\u00e4selv\u00e4ksi": 1, "religious": 1, "nykyhetkeen": 3, "suomalaisen": 1, "henkil\u00f6n\u00e4": 1, "liegen": 1, "hahmojen": 6, "funktioista": 1, "geschehens": 1, "upon": 2, "vangittuna": 1, "teos": 14, "tinderbox": 1, "mensch": 1, "darstellbarkeit": 1, "riefenstahlin": 1, "gro\u00dfraumtext-k\u00e4site": 1, "merkityksett\u00f6mien": 1, "actually": 1, "vastinparin": 1, "neuvostoliittoon": 1, "my\u00f6t\u00e4tuntoisempaa": 1, "n\u00e4in": 14, "vaipunut": 1, "esikoisromaani": 1, "grassin": 2, "billerin": 1, "palo": 1, "leikittely": 1, "jollain": 1, "kirjoittamista": 1, "29\u201354": 1, "reproduced": 1, "mittleren": 1, "kokemuksiaan": 1, "useimpien": 1, "marple": 1, "erityispiirteist\u00e4": 2, "gro\u00dfen": 1, "story": 2, "nelj\u00e4st\u00e4": 4, "poisvaluminen": 1, "hahan": 1, "samana": 1, "fact": 2, "muistia": 7, "alkuhetkell\u00e4": 1, "aikakauteen": 2, "valheen": 1, "audiol\u00e4hteet": 1, "ylimm\u00e4n": 1, "elokuvasta": 4, "min\u00e4kerrontaan": 1, "tutkinut": 1, "\u00e4idinkielelt\u00e4\u00e4n": 1, "toisessa": 5, "v\u00e4\u00e4ristymist\u00e4": 1, "purkaa": 1, "loppukappaleeseen": 1, "sopii": 2, "isois\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "cost": 1, "tilalle": 1, "muistiinpanoja": 2, "teloitettiin": 2, "paras": 3, "identiteetti": 1, "1977": 2, "lapsia": 2, "christoph": 1, "hirsch": 5, "gefahren": 1, "commited160": 1, "sis\u00e4istekij\u00e4m\u00e4ist\u00e4": 1, "verschwindet": 1, "sanotut": 1, "vastaavassa": 3, "lustprinzips": 2, "finden48": 1, "j\u00e4ljell\u00e4": 4, "aachen": 1, "freitag": 1, "unmgezogen176": 1, "esseeteos": 1, "riimit": 1, "ik\u00e4polven": 1, "k\u00e4rsimysten": 1, "merkur-kirjallisuusjulkaisussa": 1, "kasvatti-is\u00e4": 1, "spectres": 1, "ranskan": 4, "opinnoista": 1, "detail": 1, "lukemisen": 3, "kylpyl\u00e4ss\u00e4": 1, "traumoja": 1, "still": 1, "metadiegeettisell\u00e4": 1, "sivullakin": 1, "t\u00e4llainen": 2, "duden-sanakirjaa": 1, "toistumista": 1, "ep\u00e4j\u00e4rjestelm\u00e4llisilt\u00e4": 1, "kerrontatekniikalle": 1, "tuomitun": 1, "zumindest": 2, "minds86": 1, "pedantry": 1, "luota": 1, "purki": 1, "suche": 2, "kasvatti-is\u00e4ns\u00e4": 2, "critique": 1, "yksiselitteisesti": 1, "goethe\u2019s": 1, "muutti": 2, "saatavilla": 1, "yksil\u00f6llinen": 1, "poeettisessa": 1, "stehengeblieben": 1, "omalla": 3, "keskustelee": 4, "tutkimukset": 1, "juutalaiseen": 1, "sanottu": 1, "verrataanpa": 1, "pohtii": 2, "k\u00e4itteen": 1, "tarkempi": 1, "asiaa": 1, "222\u201326": 1, "koot": 1, "akateemisia": 3, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 1, "saksalaismiehelle": 1, "pitk\u00e4sti": 1, "hypoteesilleni": 1, "h\u00e4mment\u00e4v\u00e4128": 1, "sons": 1, "kerrontatekniikat": 1, "evidence": 2, "peitsamo": 3, "perimm\u00e4isen": 1, "teema": 2, "vertrauen": 1, "wbg": 1, "esineet": 1, "voisi": 6, "schreibe": 2, "jaksain": 1, "ajautunut": 1, "\u00e4\u00e4ni\u00e4": 1, "ausschlie\u00dflich": 2, "eigentlich": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjaa": 1, "tietoa": 9, "j\u00e4lkeisten": 1, "promise": 1, "sisutunnettu": 1, "renegotiations": 1, "judaksen": 1, "to": 45, "ravages": 1, "pienempi\u00e4": 1, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 1, "roolin": 3, "tapahtumasarjaan": 1, "tun": 1, "geneerisist\u00e4": 1, "zusammentreffen": 1, "representoida": 3, "pystyy": 1, "molempia": 2, "henkil\u00f6kohtaisesta": 1, "t\u00e4ten": 2, "todellinen": 3, "luettavan": 1, "leikkaavat": 2, "tarkoitusperiins\u00e4": 1, "refracted": 1, "ep\u00e4suorastai": 2, "genau26": 1, "invoke": 1, "halvaannutti": 1, "maalla": 1, "belgian": 1, "pidemm\u00e4ll\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 1, "loppuun": 4, "fiktiota": 6, "daissa": 1, "elemente": 1, "susan": 3, "selbst": 3, "jonotusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "de": 15, "warschau": 1, "kun": 30, "itseymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "vir": 1, "rinnalle": 1, "unsichtbare": 1, "oikean": 1, "deutsch": 5, "m\u00e4\u00e4rittyy": 1, "witness\u2013witnessing": 1, "sukututkimuksellaan": 1, "vastaa": 1, "yksinomaan": 1, "\u00e4idin": 1, "k\u00e4site": 4, "gruyter": 7, "v\u00e4ritt\u00e4misen": 1, "leikkisi\u00e4": 1, "akateemisesta": 1, "kaputen": 1, "kokonaisuutensa": 1, "p\u00e4\u00e4nsis\u00e4isille": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 5, "varjojen": 1, "vaikuttavista": 1, "26\u201327": 1, "inhimillisen": 1, "friedliche": 1, "konventionaaliset": 1, "tutkimaan": 2, "verschweigende": 1, "sagte": 22, "nykyhetki": 1, "iuda": 1, "selviytyi": 2, "austerlitzissa": 5, "liittynyt": 1, "sill\u00e4": 14, "huokoinen": 1, "paperille": 2, "antwerpenilaisella": 1, "ongelmaa": 1, "seikkailija": 1, "narratologiseksi": 1, "todistajakertomisen": 1, "teoksista": 2, "amann": 1, "synnytt\u00e4v\u00e4": 1, "vuosia": 1, "k\u00e4yntiin": 1, "kirjoihin": 1, "liitty\u00e4": 1, "valtaannousuun": 1, "forensic": 1, "lieber": 1, "kuljettavassa": 1, "unohdetusta": 2, "blackwell": 1, "kotikyl\u00e4n": 1, "taidokkaasti": 1, "england": 1, "verstand": 1, "sp\u00fcrt": 1, "dafydd": 1, "schoss": 2, "kohtaamisen": 1, "premissien": 1, "flut": 2, "ehemann": 1, "l\u00f6yd\u00e4": 1, "vaihtoehtoiseksi": 1, "oma": 3, "vanhalla": 2, "toisistaan": 1, "oikeuspalatsin": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "liukastuvan": 1, "mahdollisimman": 5, "pudistelee": 1, "machte": 1, "maansa": 1, "auschwitzoikeudenk\u00e4ynnit": 1, "heilt\u00e4": 1, "heiss\u00e4": 1, "tavoittamaan": 1, "along": 2, "perustuvista": 1, "hands": 1, "taisteli": 2, "documents": 2, "14122011": 1, "kindertransport-junalla": 1, "tekstijaksoa": 1, "omissa": 4, "spielt": 1, "lukijansa": 1, "todellisten": 2, "valokuva": 5, "suurelta": 1, "petrowskajalla": 7, "gutmairin": 2, "tulkintamme": 1, "glaube": 3, "57-vuotiaana": 1, "hy\u00f6kk\u00e4st\u00e4": 1, "nobel-palkinnon": 1, "todellisen": 4, "fiktiona": 1, "nonkomformistipappi": 1, "puutetta": 1, "debyyttikirjailijaprofiileja": 1, "sis\u00e4oppilaitoksessa": 1, "power": 2, "kommunistinen": 1, "umpeen": 3, "niink\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 2, "irgendwo": 3, "sananlasku": 1, "useita": 10, "yksitt\u00e4inen": 3, "hypoteesini": 4, "discourse": 5, "kerrontatyyli\u00e4": 1, "esimerkki": 12, "asemalla": 1, "at": 4, "happens": 1, "haastattelussa": 2, "kindertransportilla": 1, "yleis\u00f6ns\u00e4": 1, "asema": 1, "kokeneen": 1, "rama": 1, "spielbergin": 1, "el\u00e4v\u00e4ksi": 1, "tarina": 8, "linnoitukset": 1, "valokuvia": 6, "luonnon": 1, "puutteellisena": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 10, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "falle": 1, "sitaatissa": 1, "painoarvoa": 1, "gutmair": 10, "petroswskajan": 1, "berichte": 1, "krieg": 4, "1731926\u20137102014": 1, "sache": 1, "suhtautumista": 2, "huomattavasti": 4, "nelj\u00e4s": 1, "vergisst": 1, "dich": 1, "min\u00e4kertojayleis\u00f6": 1, "charles": 2, "isovanhemmat": 2, "ei-fiktiivisi\u00e4": 1, "toteavuus": 1, "mahdollinen": 1, "kugeln": 2, "shown": 1, "humanismi": 1, "friedlichsten": 1, "m\u00e4nnern": 1, "saavutti": 2, "sonderkommandona": 1, "otsakkeen": 1, "become": 1, "1\u201321": 1, "sen": 44, "matkustajat": 1, "1985": 2, "omael\u00e4m\u00e4kerrallinen": 1, "jacobsonin": 1, "ajattelemasta": 1, "puhuttelemalla": 1, "topos": 3, "perim\u00e4tiedollisena": 1, "kuville": 3, "viitata": 1, "understanding": 2, "kreuz": 1, "hyvin": 4, "rooli": 7, "die": 126, "fritzsche": 3, "schlaf": 1, "linnoitus": 1, "sekund\u00e4\u00e4rist\u00e4": 5, "v\u00e4lisen": 3, "work": 2, "etsim\u00e4\u00e4n": 1, "tapahtumien": 4, "germanistiikan": 1, "lukukokemuksessa": 1, "ajautumisen": 1, "korvataan": 1, "naiv": 1, "syvi\u00e4": 1, "samuel": 2, "how": 2, "lauf": 1, "393\u2013403": 1, "ven\u00e4l\u00e4inen": 1, "luoda": 4, "reason": 1, "nimitt\u00e4\u00e4": 1, "broadly": 1, "pit\u00e4\u00e4": 9, "osasyy": 1, "kerronnatatekniikka": 1, "suhtauduttu": 1, "analyysikappaleissa": 1, "kuvausta": 1, "suuria": 1, "joilla": 1, "yksin\u00e4inen": 1, "t\u0161ekkoslovakiassa": 1, "neuvostoukrainalainen": 1, "vaihtoi": 1, "2572015": 1, "past132": 1, "intertekstin\u00e4156": 1, "simuloi": 1, "k\u00e4hk\u00f6nen": 10, "samankaltaisesta": 1, "fuchsille": 2, "elastista": 1, "kirjoittaman": 1, "kiovasta": 1, "vrt": 2, "gegen\u00fcber": 3, "effort": 2, "suurimmasta": 2, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 1, "teksteill\u00e4": 1, "found": 1, "marginalisoidaan": 1, "be": 3, "maailmansodan": 21, "otoksia": 1, "monde": 1, "olisi": 7, "harsh": 1, "dauerte": 1, "1960-luvulla": 2, "tarinaansa": 1, "zeugt": 1, "aiheena": 1, "schlimmer": 1, "yht\u00e4aikaisen": 1, "true": 5, "herrgott": 1, "konkreten": 1, "holokaustikirjallisuutena": 1, "d\u00fcnkt": 1, "\u00e4nderte": 1, "prahan": 3, "dain": 1, "feind": 1, "zeiten": 3, "arkkitehtonisesti": 1, "elossa": 4, "kahdesta": 2, "220\u201322": 1, "metafiktiivisell\u00e4": 1, "realistinen": 3, "kertoja-vastaanottaja-pareja": 2, "1963\u20131965": 2, "wollte": 2, "heill\u00e4": 2, "kirjoittaa": 17, "suurennuslasin": 1, "viittauksilla": 2, "w\u00e4chter197": 1, "marcel": 1, "sis\u00e4ltyi": 1, "muodostuu": 3, "kein": 3, "horrendous": 1, "halbbruder": 1, "1027": 2, "perim\u00e4\u00e4": 1, "ollessaan": 1, "lakonisesti": 1, "herr": 1, "hirvitt\u00e4v\u00e4t": 1, "klassisen": 1, "varjoon": 1, "sebaldillekin": 1, "footprint": 1, "moni": 1, "luen": 1, "andere": 2, "seuraaville": 1, "vermittlung": 1, "vie": 2, "reenter": 1, "kokemuksissa": 1, "kaaoksen": 1, "lande": 1, "hevosrattailla": 1, "narrator": 4, "may": 2, "varioituvat": 1, "moneen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 1, "eroa": 1, "kiitos": 1, "aikana": 11, "rajaukseen": 1, "julkisuudessamme": 1, "verhaftet": 1, "kokoelmista": 1, "tosiasiallinen": 1, "l\u00e4hteet": 5, "enkelin": 1, "tapahtumapaikalla": 1, "varmassa": 1, "reseptien": 1, "traklia": 1, "sobald": 1, "trauman": 6, "muistin": 14, "interteksteihin": 1, "l\u00f6ytyvist\u00e4": 1, "kipe\u00e4mpi\u00e4": 1, "together": 1, "mieless\u00e463": 1, "protagonists": 1, "l\u00e4hihistorian": 1, "tuhoamisleirien": 1, "pidetty": 2, "nousseet": 1, "olennaisempaa": 1, "domiciled": 1, "something": 5, "oikeastaan": 2, "kafkaan": 1, "huomio": 2, "el\u00e4\u00e4": 1, "tod": 1, "companion": 4, "risteykseen": 1, "argumentaatiota": 1, "kuuluisin": 1, "keskeist\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 1, "denen": 2, "subjektivit\u00e4t": 1, "ecke": 2, "erstaunlich": 1, "perhe-el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "vaimo": 1, "todellisuuteen": 1, "perinteiselt\u00e4": 1, "schreien": 1, "ensign": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 1, "dikotomia": 1, "suullisesti": 2, "varmuutta": 1, "koskaan": 5, "freudin": 3, "kansallismuseon": 1, "vieraillessa": 1, "luiden": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "olen": 11, "erilaisia": 1, "kirjallisuuden": 13, "sotarikokset": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "muistoja": 4, "k\u00e4ynnist\u00e4\u00e4": 1, "muistomerkeilt\u00e4": 1, "katovaisuuden": 1, "piti": 3, "arkistoon115": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 4, "muutokset": 1, "relate": 1, "au\u00dfer": 2, "furstin": 1, "viimeiset": 1, "median": 2, "peitteli": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "odessa": 1, "n\u00e4kym\u00e4": 1, "vahvistaa": 1, "also": 5, "toiminnassaan": 1, "tapahtuvat": 1, "fiktiivist\u00e4": 3, "v\u00e4liset": 2, "yhteiskunnassa": 1, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 2, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "petrowskij": 1, "erz\u00e4hltheorie": 1, "robert": 1, "puhuisi": 1, "esseit\u00e4": 4, "insel": 1, "quasi": 1, "subkutanen": 1, "representoivat": 2, "tutkimusta": 3, "selvyyteen": 1, "oikeudenk\u00e4yntivalokuvia": 1, "kertaa": 8, "wienin": 1, "onkin": 4, "anderen": 2, "ongelmat": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 4, "dritten": 1, "dekoodata": 1, "fiktion": 30, "mieless\u00e4\u00e4n": 2, "2010a": 1, "aikakauslehtil\u00e4hteet": 1, "poeettisesta": 1, "juutalaista": 1, "besch\u00e4ftigung": 2, "historiankirjoituksessa": 1, "kiinnostus": 3, "mill\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4suuntia": 3, "\u00fcbersetzung": 1, "w\u00fcrdigt": 1, "terez\u00ednin": 1, "nimityksi\u00e4": 1, "kirjallisuudesta": 2, "pakolaiskriisi": 1, "nich": 1, "\u00fcberlegte": 1, "konsensus-suomessa": 1, "niist\u00e4": 4, "filmill\u00e4": 1, "professoreistaan": 1, "erityisasema": 1, "jonathan": 1, "nachtlied": 1, "valokuvaamisen": 3, "news": 1, "university": 5, "kerronnallinen": 2, "pitk\u00e4n": 2, "analyysiss\u00e4": 1, "1990": 7, "chabert": 1, "olevia": 1, "j\u00e4lleenyhdistyminen": 1, "perinn\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "geheimdienst": 2, "kaikkea": 4, "ungeheuerliche": 1, "vaikuttava": 1, "rikoksentekij\u00f6iden": 1, "ozjelin": 2, "muistot": 3, "loisti": 1, "nennen": 1, "paar": 2, "loputtomasti": 1, "ihanne": 1, "kirjoitusajankohtaansa": 1, "coincidences": 2, "sanonut": 2, "antavat": 4, "etwas": 5, "taideteoreettinen": 1, "muistop\u00e4iv\u00e4n": 1, "lauseesta": 1, "als": 28, "esiintyy": 13, "eksplikoima": 1, "why": 3, "fragmentaarisia": 1, "pintaan": 3, "varioi": 2, "idealismia": 1, "schindlerin": 2, "iso\u00e4idilt\u00e4": 1, "gradu": 4, "mainittujen": 1, "keskitysleiriselviytyjist\u00e4": 2, "allermeiste": 1, "sain": 1, "fakta": 7, "j\u00e4tt\u00e4ydy": 3, "j\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "projection": 1, "pahaan8": 1, "obwohl": 1, "mielikuvituksen": 4, "kuvaillaan": 1, "angela": 2, "perimi\u00e4\u00e4n": 1, "hallusinaatioita": 1, "puhelun": 1, "periytyv\u00e4t": 1, "tutkimusn\u00e4k\u00f6kulman": 1, "generational": 1, "konsepteja": 1, "kehitt\u00e4minen": 1, "tapahtumilla": 1, "nousee": 1, "gravierten": 1, "v\u00e4lttym\u00e4\u00e4n": 1, "ep\u00e4suoralle": 1, "besch\u00e4ftigt": 1, "kullekin": 1, "big": 1, "t\u00e4htien": 1, "marissa": 2, "holokaustiakin": 1, "jukka": 2, "suspension": 2, "keskusteluihinsa": 1, "122014": 2, "entstehungsgeschichte": 1, "sivulla": 5, "nostalgiaa": 1, "nosti": 1, "bombardier": 3, "suhde": 8, "on": 437, "tarton": 1, "merkkej\u00e4": 2, "tietoisuuden": 1, "kuilua": 2, "wiederkunft": 2, "propheten": 1, "registering": 1, "an": 48, "gefl\u00fcgelten": 1, "taistelu": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 1, "viel": 6, "honorably": 1, "poisjuokseva": 1, "painolasti": 1, "tarkoitetaan": 5, "j\u00fcdischen": 3, "luomista": 1, "kokeneita": 1, "1941": 2, "kertojahahmonsa": 2, "grandiosity": 1, "which": 8, "paennut": 1, "wissensstand": 1, "kulttuurifilosofi": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 1, "kiert\u00e4\u00e4": 1, "her": 3, "v\u00e4ritetyn": 1, "keskeytt\u00e4\u00e4": 1, "fokalisaation": 1, "press": 4, "jahnilla": 1, "yleist\u00e4": 1, "lempinimi": 1, "angemessener": 1, "becoming": 1, "maassa": 1, "vaikutelma": 4, "umpikujaan": 1, "el\u00e4tteliv\u00e4t": 1, "minua": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 8, "sekund\u00e4\u00e4risen\u00e4": 1, "saksojen": 2, "gebracht": 1, "only": 1, "mahdollisti": 1, "riitt\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4hdeviitteiden": 1, "sanoo": 2, "kirjailija": 15, "sie": 31, "syyllisyys": 1, "raikkaaksi": 1, "kaiken": 3, "tekstijaksoon": 1, "grote": 2, "konkreettisessa": 1, "lives": 5, "sormien": 1, "involve": 1, "tapahtumapaikkoja": 1, "koukeroinen": 1, "propagandaelokuva": 1, "bef\u00e4nden": 1, "linssin\u00e4": 1, "muistamaan": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6": 5, "art": 4, "tietol\u00e4hteen\u00e4": 1, "jaggi": 2, "erfindlichen": 1, "miss": 1, "esteettisist\u00e4": 1, "ungl\u00fccksorte92": 1, "seiten": 1, "halluzinatorischer": 1, "nightmare": 1, "kirjastot": 1, "kerrontataide": 2, "vergangenheitsbewirtschaftung-tradition": 1, "englannista": 1, "ambivalentilla": 1, "ambitions": 1, "baijeriin": 1, "tuottava": 1, "matkakertomuksia": 1, "finland": 4, "legacies": 1, "listan": 2, "tag": 2, "van": 2, "2016": 2, "kaltainen": 1, "sa\u0161a": 1, "g\u00e4be": 1, "verwunderlich": 1, "min\u00e4kertoja\u00e4\u00e4neens\u00e4": 2, "1672015": 1, "yhdistelmi\u00e4": 1, "suodattuneen": 1, "niukasta": 1, "bernhardia": 1, "pioneerina": 1, "intertekstualisuuden": 1, "kertojahahmon": 1, "prosessi": 1, "gets": 1, "helmut": 3, "wille": 1, "euroopassa": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisen": 1, "letzten": 4, "johtivat": 1, "toimivat": 3, "ei6": 1, "proosansa": 1, "effects": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "vaikutusvaltaisista": 1, "tehty": 1, "valvontaa": 1, "heikkoihin": 1, "tutkimuksiinsa": 1, "intellectually": 1, "pohdintaketjun": 1, "becomes": 1, "lopulta": 7, "tragedian": 1, "realismiin": 1, "menetelmi\u00e4": 1, "toistuvat": 3, "nachdem": 1, "deutschsprachige": 1, "first": 2, "kuvasta": 1, "pyhiinvaellus": 1, "huom": 2, "liitt\u00e4v\u00e4t": 2, "\u00e4\u00e4relle": 1, "luzern": 1, "tukeutuu": 1, "heraus": 3, "lassen": 1, "gewalt": 3, "petrowskajaa": 3, "yhtyiv\u00e4t": 1, "asunnossa": 1, "autioitunut": 1, "muutamaa": 2, "muttei": 1, "jedesmal": 1, "h\u00e4ivytt\u00e4v\u00e4t": 1, "tekstijakso": 1, "anakronistinen": 1, "kriittinen": 1, "sozialistischer": 1, "teostensa": 3, "amts": 1, "fernsehen": 1, "events": 5, "metafora": 2, "masokistinen": 1, "lauseen": 1, "l\u00e1szl\u00f3": 1, "reportaasia": 1, "stets": 1, "johtuen": 3, "millainen": 3, "taiteilijuuden": 1, "tuntemuksiaan": 1, "41\u201366": 1, "vertaamaan": 3, "lived": 1, "\u00e4hnlichem": 1, "there": 1, "critical": 4, "natsien": 10, "recounting": 1, "hob": 1, "marie": 4, "varastolle": 1, "ryhm\u00e4": 1, "gewohnheiten": 1, "samaistumiseen": 1, "sodan": 12, "rakennettiin": 1, "verfasst": 1, "heinrich": 2, "1851944\u201314122001": 1, "bosnialainen": 1, "gro\u00dfes": 1, "esteettist\u00e4": 1, "s\u00e4il\u00f6\u00f6": 1, "monografioista": 1, "monelle": 1, "finchin": 1, "ennenkin": 1, "summing": 1, "valokuvaharrastuksen": 1, "sebaldsche": 1, "kuva": 4, "uskottavalle": 1, "tausenfach": 1, "tavoitteet": 2, "teksteiss\u00e4": 2, "viittauksille": 1, "l\u00e4ngere": 1, "puutteita": 1, "p\u00e4de": 1, "topoksia": 2, "den": 45, "schloss": 1, "traumaattisen": 1, "tekstiyhteis\u00f6\u00f6n": 1, "lasketaan": 1, "teemojen": 1, "dokumentin": 1, "verursacht": 1, "ajopuu": 1, "nimit\u00e4": 1, "sequencing": 1, "traumakokemuksesta": 1, "valmiille": 1, "tavoittamattomissa": 1, "valitsijana": 2, "lost": 1, "viime": 2, "kollektiivista": 1, "hauptbanhofilla": 1, "kiinnostunut": 10, "muistity\u00f6t\u00e4": 1, "esseeseen": 1, "ter\u00e9zia": 1, "videotallenteen": 1, "lainannut": 3, "tai": 40, "hilary": 1, "muuttuvat": 3, "luonne": 1, "vierailee": 10, "toisten": 3, "event": 1, "tragedioiden": 1, "toistuvasti": 2, "absurde": 1, "retrospektiivi": 1, "samanlaiset": 1, "k\u00e4\u00e4nne": 1, "nykykirjallisuudesta": 4, "vergangenheitsbew\u00e4ltigung-ajattelun": 1, "flakhelfegeneration": 1, "valmiita": 1, "siehst": 1, "seebr\u00fccke": 1, "namens": 1, "olin": 1, "proosalle": 1, "kiinni": 2, "kaupungin": 2, "selber": 1, "rajoja": 4, "mielczarek": 1, "my": 2, "kehyskertomusratkaisu": 1, "1954": 2, "jonka": 39, "endlose": 1, "n\u00e4hty": 1, "sentimentaalisuuteen": 2, "historiank\u00e4sitykseen": 1, "viittaussuhteista": 1, "bolschewiken": 1, "relation": 1, "geholfen": 1, "luovutukseen": 1, "erottaa": 1, "chronoschism": 1, "sukulaismiehens\u00e4": 1, "saavuttamaan": 2, "puolilla": 2, "ty\u00f6": 9, "ranskassa": 1, "musikaaliin": 1, "berliinin": 7, "seuraavaan": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4\u00e4n": 1, "valokuvasta": 1, "keskitysleirille": 3, "yleis\u00f6lleen": 6, "retrospectively": 1, "funktiona": 1, "romaani": 3, "siivil\u00f6i": 2, "l\u00e4hesty\u00e4": 1, "saa": 9, "levitt\u00e4ydy": 1, "ep\u00e4selvi\u00e4": 1, "oft": 3, "vaikeni": 1, "btj": 4, "macht": 1, "erityisen": 4, "havaintoja": 1, "tavoitteena": 1, "naisn\u00e4k\u00f6kulman": 1, "lernen": 2, "murtuminen": 1, "tone52": 1, "kerrontatekniikan": 2, "maata": 1, "uudestaan": 2, "se": 62, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4": 1, "murhatusta": 1, "tarkkailee": 1, "sumuisia": 1, "pel\u00e4ttiin": 1, "my\u00f6s": 106, "tarkoittaa": 5, "dahlkelle": 1, "seuraavana": 1, "tekij\u00e4": 2, "wo": 2, "t\u00e4llaista": 2, "kirjoitetakaan": 1, "sanottua": 2, "dispel": 2, "teoksiin": 4, "romaanidebyyttiin": 1, "sosiaalisia": 1, "always": 1, "alitajuisesta": 1, "valitsija": 1, "cardinal": 1, "austerlitzteoksessa": 1, "kokemuksiin": 4, "luetaan": 1, "wurde": 4, "mielivaltainen": 1, "geschossen": 1, "jahrhundert": 1, "nykykirjailijoista": 1, "escape": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 4, "lienee": 3, "kadulta": 1, "vanhemmille": 1, "possibility": 1, "heid\u00e4n": 9, "anfang": 2, "l\u00e4hteist\u00e4": 1, "teollistumista": 1, "hallucinations": 1, "taubstumme": 1, "longin": 2, "penrith-smith": 1, "syit\u00e4": 1, "esikuvanaan": 1, "zerbombte": 1, "unsichtbarer": 1, "reallexikon": 2, "kertomusta40": 1, "kontekstia": 2, "ydint\u00e4": 1, "textlinguistik": 1, "kansanedustaja": 1, "juurta": 1, "yksityiskohtiin": 1, "ohne": 1, "versteht": 1, "vertauksia": 1, "tarkastelemaan": 2, "behauptete": 1, "rintamakokemuksista": 1, "fyysinen": 1, "gewartet": 1, "comes": 1, "zugunsten": 1, "kattavasti": 1, "mink\u00e4": 3, "kopf": 1, "yleisesti": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "yliopistoon": 1, "tunne": 3, "kertomusta": 4, "seien": 1, "fuusioituvat": 1, "times": 2, "nullpunkt-bewusstsein": 1, "listaa": 3, "grass": 3, "sodankokeneiden": 1, "tutkimuskohde": 1, "sodanj\u00e4lkeist\u00e4": 1, "is\u00e4": 10, "lankaa": 1, "poeettista": 1, "funktiot": 1, "kuulee": 2, "esiintyv\u00e4": 1, "valmis": 2, "globalisaatio": 1, "uudet": 1, "lent\u00e4\u00e4": 2, "perim\u00e4tietona": 2, "kenen": 1, "menge": 1, "hautakivi\u00e4": 2, "higher": 1, "neighbours": 1, "meister": 2, "mainio": 2, "romanticism": 1, "kohtalosta": 1, "monikulttuurinen": 1, "gab": 4, "asunnossaan": 1, "beispiel": 1, "hin": 2, "vaikeneva": 1, "provide": 1, "anlage": 1, "aloitan": 2, "tarttunut": 1, "v\u00e4litet\u00e4\u00e4n": 1, "babij": 1, "auktoriteettiaseman": 1, "gef\u00fchle": 5, "diesem": 2, "referenssipisteen\u00e4": 1, "szene": 1, "teoksen": 27, "fenster": 1, "kuoleman": 5, "einnimmt": 1, "proosassaan": 1, "auschwitzista": 2, "toisinaan": 1, "ours1": 1, "ehtinyt": 1, "kertomuksen": 10, "is\u00e4st\u00e4\u00e4n": 3, "yhteys": 2, "honor\u00e9": 1, "traumateoriansa": 1, "ged\u00e4chnisfahrten": 1, "tuota": 1, "monologi": 1, "kuvaillut": 1, "sotavankien": 1, "umwende": 1, "vastaavaa": 5, "t\u00fcbingen": 1, "bevor": 1, "wallstein": 1, "maxim": 1, "erledigung": 1, "niit\u00e4": 7, "puolestaan": 23, "sind147": 1, "teoksesta165": 1, "kerrontaketju": 1, "itse": 9, "erota": 1, "estheri\u00e4": 4, "sellaisista": 1, "verdacht": 1, "f\u00e4ngt": 1, "bern": 1, "arkkitehtuuria": 2, "perinteisemp\u00e4\u00e4n": 1, "generation\u2019": 1, "waren": 2, "tapahtumia": 3, "inmitten": 1, "akhilleus": 1, "juutalaisuudessa14": 1, "keskeytyksi\u00e4": 1, "laajeni": 1, "analysoimaan": 1, "siegfried": 1, "gemachten": 1, "yleiseurooppalaisen": 2, "szentivanyi": 2, "yaggin": 1, "connection": 1, "facebook-meldungen": 1, "kuolleen": 1, "oikeus": 3, "west-\u00f6stlicher": 1, "provoke": 1, "proosaruno": 1, "kauttansa": 1, "luentonsa": 1, "taide": 1, "perhesuhteiden": 1, "rakenteita": 1, "k\u00e4sitelless\u00e4\u00e4n": 1, "erilaiset": 3, "katastrofeista": 1, "yksik\u00f6n": 5, "tulkita": 2, "aidon": 1, "tiedoissa": 1, "\u201cthis": 1, "kautta54": 1, "glied": 1, "jota": 17, "masse": 1, "keskittynyt": 2, "valitettavasti": 1, "akateeminen": 2, "kertonut": 9, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4t": 2, "esimerkikkin\u00e4": 1, "flei\u00df": 1, "241274": 1, "zumute": 1, "sis\u00e4istekij\u00e4n": 1, "barzilai": 10, "prim\u00e4\u00e4ritavoite": 1, "archiven5": 1, "kokonaisuudeksi": 2, "studien": 3, "letzen": 1, "kohdata": 1, "manifestoi": 2, "min\u00e4": 2, "photographischen": 1, "vertailen": 3, "kasvanut": 2, "luonnetta100": 1, "lopun": 2, "aitoja": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 3, "esineill\u00e4": 1, "kuvaus": 2, "toistuva": 1, "etsimist\u00e4": 1, "f\u00fcrchte": 1, "tuttuuden": 1, "wirtschaftswundernousukausi": 1, "saati": 1, "motiivit": 1, "nostalginen": 1, "ensimm\u00e4iset": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 4, "stimme": 1, "raja": 2, "en\u00e4\u00e4": 10, "irretrievably": 1, "aamulla": 1, "schmerzenspuren": 1, "sis\u00e4ltynyt": 1, "todesarten": 1, "monologit": 4, "el\u00e4m\u00e4ntarinansa": 1, "alkaakin": 1, "ruiniert": 1, "puhuttaessa": 1, "itselle": 1, "aus": 20, "luennoi": 1, "platziert": 1, "aavemainen": 1, "stalins": 1, "pojalleen": 2, "sozusagen": 4, "z\u00fcricher": 1, "more": 1, "arrange": 1, "ersch\u00fctternden": 1, "retoriikan": 1, "reminded": 1, "erilainen": 1, "everything": 1, "tutkimuksellinen": 1, "yhteisi\u00e4": 1, "perspektiivi": 1, "pid\u00e4": 1, "bestandsaufnahme": 1, "bricoleur": 1, "access": 1, "nousua": 1, "k\u00f6ntte": 1, "valtaosa": 3, "jolloin": 2, "nostanut": 1, "twardowskia179": 1, "niputan": 1, "koherentiksi": 2, "yhtenev\u00e4isyyksi\u00e4": 3, "nuoruusaikaan": 1, "luvusta": 1, "east": 2, "tarttumaan": 1, "generation\u2018": 1, "beobachte": 1, "keskeisille": 2, "historiankirjoituksen": 3, "toista": 1, "heit\u00e4": 1, "lubbe": 1, "kuolleessaan": 1, "ik\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "tarkastelemalla": 2, "erz\u00e4hlers": 1, "lapsuudesta": 1, "ortodoksisuus": 1, "it\u00e4valtalaisjuutalaisen": 1, "hage": 3, "yleinen": 3, "juutalaisista": 1, "mangels": 1, "itsetuntemukseen": 1, "totalitarian": 1, "alienation": 1, "paikoitellen": 1, "erstaunt": 1, "muoto": 1, "tyrskyt": 1, "sebaldiksi": 1, "aikanakaan": 1, "eigenschaften": 1, "min\u00e4-\u00e4\u00e4nell\u00e4": 1, "kertomuksessaan": 1, "omaan": 5, "j\u00e4lleen": 8, "mainoskyltti": 1, "war103": 1, "photography\u2019s": 1, "kuuli": 1, "sukupolvella": 1, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 1, "ve\u00e4": 1, "nostalgic": 1, "hautaa": 1, "ilmi": 2, "p\u00e4tee": 1, "isovanhempia": 1, "stani\u0161i\u0107": 1, "opiskellessani": 1, "kokonaisuus": 1, "metafiktiona": 1, "uudistuminen": 1, "kokonaisuutena": 1, "kerrotaan": 5, "teemana": 1, "ambivalenssia": 2, "borchert": 2, "aiheuttama": 1, "selv\u00e4\u00e4": 2, "z\u00f6llner": 1, "toisekseen": 1, "reilun": 1, "saul": 3, "progression114": 1, "oikealla": 1, "department": 1, "postmemory": 4, "kaikissa": 1, "auslangen": 1, "selvitty\u00e4\u00e4n": 1, "memory": 15, "lapsenkaltainen": 1, "keskell\u00e4": 2, "hein\u00e4kuuta": 1, "onko": 2, "perheen": 2, "juutalaiskirjailijat": 1, "tutkimalla": 2, "bestandaufnahme": 1, "puhuminen": 1, "21\u201329berlin": 1, "wirtshausgarten": 1, "mentioned": 1, "kohtaloa": 1, "verr\u00fcckten": 1, "el\u00e4vist\u00e4": 1, "liegt\u201c120": 1, "samanlaista": 3, "others": 1, "haben": 6, "ottanut": 3, "arkistot": 2, "luettuaan": 1, "like": 3, "kerrontatekniikkaa": 2, "1999": 3, "painosta": 1, "vuoteen": 2, "nuoriso": 1, "sukulaiset": 1, "sairas": 1, "analysoida": 1, "kuolonmarssille": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisen": 1, "palataan": 2, "kerrontatapaa": 1, "tunnelma": 1, "pertrowskaja": 1, "recherchen": 1, "frisst": 1, "reicher60": 1, "heille": 1, "luonut": 2, "j\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "fernen": 2, "muutoin": 2, "aallon": 2, "ilmoittavat": 1, "pitk\u00e4lle": 1, "samanlainen": 1, "einen": 6, "emigroituneena": 1, "872013": 1, "oleellisen": 1, "kohlin": 3, "junia": 2, "musste": 2, "toisen": 30, "kytkeytyy": 1, "samaisessa": 1, "b\u00f6llin": 1, "enchanche": 1, "ranskaan": 1, "sonst175": 1, "fiktiivinen": 2, "problematiikasta": 1, "kokonaisuuksien": 1, "remain": 2, "tunnollinen": 1, "kuulemaansa": 1, "vorbeimus\u00dfte": 1, "omenapuuhun": 1, "romantiikan": 1, "edustajan": 1, "loistavan": 1, "sis\u00e4kk\u00e4isi\u00e4": 1, "adorno": 3, "sontag": 12, "ainakin": 2, "tarkoita": 2, "selailtuaan": 1, "vastaavia": 1, "l\u00e4ik\u00e4hti": 1, "fast": 4, "paikoin": 4, "todistajakertomusta": 1, "aufgewachsen": 1, "hilarys": 1, "lucas": 1, "keskityn": 5, "verw\u00f6hnt": 1, "vergangenheitsbew\u00e4ltigung": 3, "sielua": 1, "yliopistossa": 3, "sofort": 2, "muistikaan": 1, "sechziger": 1, "constructing": 1, "aikatasot": 2, "helsingin": 4, "roolinsa": 1, "huomionsa": 1, "paradigmaa": 2, "j\u00e4rjestelyty\u00f6n": 1, "muuttanut": 1, "sivistyst\u00e4": 1, "uhreihin": 1, "muistikuvia": 1, "paikasta": 1, "muistaa": 7, "muistelmien": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 3, "vapauttaa": 1, "dreaming": 1, "problematizes": 1, "vahvistuu": 1, "fraasi": 1, "kamppailevan": 1, "lastenlasten": 3, "unklar": 1, "surplus": 1, "juutalaiskirjailijoista": 2, "t\u00e4rkeiksi": 1, "warwickin": 1, "juutalaisina": 1, "aidosti": 1, "bett": 2, "umstandslos": 1, "durchl\u00f6chert152": 1, "analysoinut": 1, "fiktiivisen\u00e4": 1, "quellen": 2, "tekniikkaa": 3, "terrorin": 1, "tagezeitungen": 1, "loppuu": 1, "205\u2013217": 1, "funktio": 8, "painolastia": 1, "gedanken": 1, "samoja": 3, "poetiikassa": 1, "or": 8, "dein": 1, "herumspaziert": 1, "esimerkkikohtaukseksi": 1, "k\u00e4siins\u00e4": 1, "blitzkrieg": 1, "kauniina": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisesta": 1, "vaihdetta": 1, "teatteriarkistossa": 1, "j\u00e4rjett\u00f6myydess\u00e4\u00e4n": 1, "fuhren": 1, "sin\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 2, "suomen": 2, "aikaa": 4, "tapauksissa": 1, "standarte": 1, "my\u00f6hemmist\u00e4": 1, "kaunokirjallista": 1, "kertomuksista": 2, "oben": 2, "kaltaista": 2, "durch": 7, "silbersteinin": 1, "selityksen": 1, "linkittyv\u00e4t": 1, "kirjan": 4, "intertextual": 1, "syndrooman": 1, "place": 2, "keskusteluista": 1, "sein50": 1, "h\u00e4lvent\u00e4\u00e4": 3, "finnish": 1, "helsinki": 5, "saksalaiskirjailija": 1, "analysoitu": 1, "premissin\u00e4": 4, "filmischen": 1, "lebenden": 1, "todemmalle": 1, "kytk\u00f6s": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaiheista": 2, "213\u2013272": 1, "kutsuttuun": 1, "otokset": 1, "peili": 1, "eik\u00e4": 8, "havaintoni": 1, "solitary": 1, "undercut": 1, "entpuppte": 1, "explained": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "ydinsis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "216\u201317": 1, "sekund\u00e4\u00e4risest\u00e4": 2, "jenseits": 2, "minnek\u00e4\u00e4n": 1, "denker": 1, "acts": 1, "todellisuutta": 1, "joskus": 1, "h\u00e4m\u00e4rtyv\u00e4t": 2, "zerbombt": 1, "alte": 3, "nacht": 2, "kuuluen": 1, "joista": 3, "pointe": 1, "suuri": 5, "ajan": 9, "johtaneisiin": 1, "tulevissa": 1, "tietoinen": 1, "kylmien": 1, "hetkill\u00e4": 1, "silmiss\u00e4": 1, "osata": 1, "varten": 2, "landwirt": 1, "kansallisten": 1, "etsinyt": 1, "etel\u00e4-saksan": 1, "tarjoaa": 1, "sattuneet": 1, "groten": 1, "kuvaavan": 1, "relativismin": 2, "fikus": 3, "esitys": 1, "tutkimusty\u00f6ns\u00e4": 1, "kirjoitettuun": 1, "verdr\u00e4ngt": 1, "kaikkitiet\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "21121917": 1, "h\u00e4nen": 96, "jatkumista": 1, "ambivalentti": 2, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6\u00e4": 2, "photography": 5, "esikoisteoksessaan": 2, "sijainnut": 1, "n\u00e4kee": 8, "luottaa": 3, "authors": 1, "kotimaansa": 2, "einsam": 1, "forced": 1, "arkkitehtoninen": 1, "esikoista": 1, "eshelin": 1, "passanten": 1, "osallistuin": 1, "tematisoi": 1, "ihmisten": 1, "nations": 1, "totuuden": 3, "1963": 2, "aluksi": 1, "kanavana": 1, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "tapahtumiin": 3, "meretojan": 6, "museoksi": 1, "ristiriidassa": 1, "jakama": 1, "ausgrenzung": 1, "kipuj\u00e4ljet": 2, "tischs": 1, "uskottavina": 1, "todisteesta": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 2, "sis\u00e4iskertomuksia": 1, "tutkimukseni": 3, "uhreja": 1, "saksassa": 11, "nimettyj\u00e4": 1, "problematisointi": 1, "maailmansodasta": 1, "kertovan": 1, "kerrontatasot": 1, "jonain": 1, "elin": 1, "fritz": 2, "poliittisiin": 1, "gesichter": 1, "parhaan": 1, "keskeisi\u00e4": 1, "pyrkiv\u00e4t": 1, "arvokkuutta": 1, "lis\u00e4\u00e4": 5, "ridge": 1, "days": 1, "sukupolven": 21, "sp\u00e4ter": 3, "stellte": 2, "oireena": 1, "juutalaismies": 1, "mainittuna": 1, "saksalaiskirjallisuutta": 1, "baracken": 1, "nimet\u00e4\u00e4n": 2, "psykoanalyysi\u00e4": 1, "2010-lukulaiset": 1, "leikkaa": 1, "metafiktiivisess\u00e4": 1, "leidet": 1, "kuitenkin": 44, "k\u00e4velyretki\u00e4": 1, "ihmisel\u00e4mien": 1, "historiasta": 7, "my\u00f6nteisen": 1, "richards": 2, "mind": 8, "johdanto": 2, "tiiviisti": 1, "zeitungia": 1, "kutsumansa": 1, "sebaldilta": 6, "sternheim": 1, "world": 1, "narration": 1, "opetti": 1, "kirjoittajat": 1, "garloffin": 2, "sharpness": 1, "kommentti": 1, "saisi": 1, "nouseminen": 1, "enemies": 1, "matkustavat": 1, "tiivistelm\u00e4": 3, "vaikuttaa": 4, "vaikuttanut": 1, "treffen": 1, "erz\u00e4hlerin": 1, "ilmestyi": 3, "yleismaailmallisuutta": 1, "kirjoitustaan": 1, "koskettavana": 2, "wn": 2, "vuosien": 1, "schaue109": 1, "gedichte": 1, "puhe": 1, "rakennuksen": 1, "tiivistettyn\u00e4": 1, "kirjallisuustraditiota": 2, "kertoessaan": 1, "heart": 1, "m\u00fcnchen": 1, "eric1932": 1, "meiner": 6, "tukevana": 1, "euroopan": 7, "aufh\u00f6rte": 1, "menehtyneet": 2, "tohtorikoulutettava": 1, "poeettisilla": 1, "schritt19": 1, "useissa": 1, "fehler": 2, "ajaksi": 2, "millaista": 1, "kahdessa": 2, "kanavoituu": 1, "congenial": 1, "historialliset": 1, "struggle": 1, "arviossaan": 1, "daran": 1, "kirjallisuudelle": 2, "paikoissa": 1, "lainauksella": 1, "muistettu": 1, "verdorben": 1, "course": 1, "kertojilleen": 1, "autobiografinen": 1, "allen": 1, "globalisierung": 1, "rationale": 1, "zerbrochenen": 1, "saumattomana": 1, "denke": 1, "maanosan": 1, "kirjoitti": 2, "da\u00df": 8, "t\u00f6it\u00e4": 1, "julkaisuksi": 1, "holokaustikitschiin": 1, "muistoksi": 1, "oliko": 1, "alkaen": 2, "pidet\u00e4\u00e4n": 1, "ristiriitaista": 1, "wandrers": 1, "eingangshalle": 1, "rehellisesti": 1, "estetiikkaa": 3, "mielikuva": 1, "investigation": 1, "mekanismia": 1, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 1, "schwarzwei\u00dfen": 1, "krieg169": 1, "syvemp\u00e4\u00e4": 1, "uudelleenkertoja85": 1, "todentuntuisen": 1, "kertovat": 4, "haluaa": 6, "perhekertomuksesta": 1, "isovanhempien": 1, "juna": 1, "contests": 3, "ideologiaan": 1, "b\u00e4nde": 1, "bed": 1, "putkahtelevat": 1, "einst": 1, "vuodesta": 1, "reden": 1, "sielunkumppaninsa": 1, "mielenmaisemastaan": 1, "kaupunki": 1, "kiertelee": 1, "tammikuuta": 1, "ristiriitaisia": 1, "muodossa": 2, "\u00e4\u00e4niseksi": 1, "heijastuu": 1, "besch\u00e4ftigen": 1, "bernhardilta": 1, "tarkastelu": 1, "jo": 20, "kieli": 1, "zeitungen": 1, "k\u00e4yd\u00e4": 1, "vastaanottoa": 1, "rakennuksia": 2, "ausw\u00e4rtigen": 1, "nationalea": 1, "kirjailijoihin": 3, "aiheutuva": 1, "15-sukupolven": 1, "\u00fcberliefern": 1, "especially": 1, "huhuttiin": 1, "katastrophe": 1, "\u00fcbrig": 1, "piiriss\u00e4": 2, "kotitalon": 1, "babuschka": 1, "wohin": 1, "hand": 3, "polarisoitunut": 1, "bombardiert": 1, "witnessed": 2, "yritt\u00e4v\u00e4t": 3, "involontairen": 1, "edelt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "topoksella": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4iseksi": 1, "ankkuroivat": 1, "ilmaisemaan": 1, "paljastuu": 1, "maailmankuvan": 1, "tyyli": 5, "saavuttaa": 2, "tutkimuskysymyksillekin": 1, "gott": 1, "papier": 1, "dieses": 4, "ajanjakson": 1, "alusta": 2, "kantavat": 3, "heshel\u2019s": 1, "l\u00f6ytyi": 1, "tapahthtumia": 2, "kulkevat": 1, "murrosten": 1, "englannissa": 5, "reportterina": 1, "insofern": 1, "tammi": 1, "puhunut": 1, "unabschlie\u00dfbaren": 1, "t\u00f6ks\u00e4ht\u00e4en": 1, "their": 1, "johon": 3, "postmasters": 1, "t\u00e4lle": 3, "luvussa": 17, "wunsch": 1, "perinteisempi": 1, "stabiili": 1, "hervorhole": 1, "1967": 1, "sensibilit\u00e4t": 2, "cannot": 3, "motivation": 1, "leikkineet": 1, "yksityisempi\u00e4": 1, "kadonnut": 2, "sammakosta": 1, "mahdollisuuksia": 1, "tekstin": 20, "kerronnallisiin": 2, "form": 2, "kertoja-vastaanottajaparit": 1, "um": 11, "belief": 2, "tietol\u00e4hde": 1, "uhreina": 2, "r\u00e4dern": 2, "historiaa": 11, "zur\u00fcckkehrte25": 1, "sota": 2, "ddrksi": 1, "lapsuudessa": 1, "recovered": 2, "pitk\u00e4ksi": 1, "tavalla": 3, "lotta": 8, "zweifelhafte": 2, "ranskaksi": 1, "kuin": 86, "j\u00e4lkimuistista": 1, "tukena": 1, "raunioista": 1, "traumatic": 3, "kertoja": 105, "wochen89": 1, "tukevat": 1, "prise": 1, "indeksi": 1, "viereinhalb": 1, "toimia": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4n": 1, "kertojakaan": 1, "calamitous": 1, "k\u00e4den": 1, "johtuu": 1, "welche": 1, "perustuva": 1, "unten": 1, "punotaan": 1, "joiden": 8, "ep\u00e4tosi": 1, "make": 1, "tutkimuksensa": 1, "petrowskajan": 84, "fl\u00fcgeln": 1, "p\u00e4\u00e4osan": 2, "we": 7, "benjamin\u2019s": 1, "neuvostoliitossa": 3, "belgiaan": 1, "seuraamalla": 1, "m\u00fcller": 1, "asemoitunut": 1, "reflektoi": 1, "nykytietojen": 1, "perhetarina": 1, "havent": 1, "vangin": 1, "dichtern": 1, "painottavat": 1, "1028": 1, "peritrauman": 2, "biblioth\u00e8que": 1, "rushing": 1, "stille": 1, "spots": 1, "luo": 9, "pyrki\u00e4": 1, "jeden": 1, "s\u00e4il\u00f6ytyy": 1, "mist": 1, "ne": 32, "howard": 1, "rolf": 1, "yhdistyv\u00e4n": 1, "kirjailijapositiota": 1, "voivat": 3, "vatvomisen": 1, "n\u00e4hnyt": 2, "seuraavasti": 4, "april": 1, "samankaltaisuutta": 1, "stundenlang": 1, "varsinainen": 2, "syyllisyydelt\u00e4": 1, "ajatusviivat": 1, "schiffe": 1, "uimaan": 1, "sanoilla": 1, "eshel": 14, "aloittavat": 1, "kerrontaty\u00f6ll\u00e4": 1, "house": 7, "stunden": 1, "kattavaksi": 1, "poikkeuksellisen": 1, "osallisuudesta": 1, "isoisois\u00e4": 1, "einem": 5, "nimitt\u00e4in": 4, "paria": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4pileikkaavia": 1, "mapillista": 1, "tuohon": 1, "archiven196": 1, "haaste": 1, "2002": 1, "korsakoffin": 2, "puhelinkeskusteluun": 1, "sek\u00e4": 28, "taidekent\u00e4ss\u00e4": 2, "teokselle": 1, "begreift": 1, "autoritaarisena": 1, "enzyklop\u00e4dismus": 1, "does": 1, "taitavaksi": 1, "erzgebirge": 1, "hauses": 2, "lopettaessa": 1, "teoksessa": 31, "homo-intradiegeettinen": 1, "kysymyksille": 1, "unheimlichin": 1, "ven\u00e4j\u00e4n": 2, "barbarisch": 1, "historiallisella": 1, "vielen": 1, "juuriaan": 1, "tapahtuu": 3, "rotkoon": 2, "pys\u00e4hty\u00e4": 1, "level": 2, "vaihtoehtoisena": 1, "holokaustiselviytyj\u00e4n": 1, "leikittelee": 1, "kansallisarkisto": 1, "gibt": 6, "sowjetrepublik": 1, "n\u00e4k\u00f6alatasanteella": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "ulrich": 2, "historiography": 1, "h\u00e4ness\u00e4": 2, "naisen": 2, "ankommende": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "niin": 37, "isois\u00e4n": 2, "er\u00e4s": 1, "powerful": 1, "kerran": 5, "romaaniksi": 2, "samastuu": 2, "httpswwwyoutubecomwatchvowgeyxom_go": 1, "tekstiin": 6, "lentokoneita": 1, "historiallisfilosofinen": 1, "lapsuusmuistoihinsa": 1, "lapsuus": 1, "angebracht": 1, "kertojien": 4, "katso": 1, "reseptiohistoriaa": 1, "breendonkissa": 2, "teoksissa": 3, "oikeudenk\u00e4ynnit": 1, "erityispiirteidenkin": 1, "olisikin": 1, "kulturkritik": 3, "eroberung": 1, "kansallissosialismin": 3, "rikosten": 1, "captures": 1, "austerlitzilta": 1, "kariutuu": 1, "menneisyyden": 6, "rintamalta": 1, "tarinaa": 2, "josta": 15, "tuskin": 1, "lukeneisuudesta": 1, "vertlibin": 1, "sukupolvensa": 2, "rakentamista": 1, "geschrieben": 1, "glaubensiin": 1, "etsiminen": 2, "veran": 1, "gesteuert": 1, "l\u00e4pi": 14, "l\u00f6ytyminen": 1, "merkitt\u00e4vien": 1, "max": 6, "l\u00f6i": 1, "kollegan": 1, "kulumisen": 1, "zwangsgemeinschaft": 2, "degrees": 1, "j\u00e4lkimuistin": 10, "filkinsin": 3, "roca": 1, "knochen": 1, "sitoo": 1, "amir": 1, "kuppelbau": 1, "1968": 3, "ep\u00e4trendikk\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "sanoissa": 1, "sama": 7, "oleellinen": 2, "kriitikoiden": 1, "monimutkaiset": 1, "viittaustapa": 1, "holokaustikertomuksesta": 1, "leikitell\u00e4": 1, "v\u011bra": 8, "yll\u00e4": 13, "barbaarisuudesta": 1, "seltsame": 1, "voisivat": 1, "kolmannessa": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kauppaopiston": 1, "suku": 2, "wahrheitsgetreu": 1, "yksil\u00f6ihin": 1, "romaania": 1, "dokumente": 2, "ukrainansaksalainen": 1, "teksti\u00e4\u00e4n": 1, "muissakin": 1, "wolle": 1, "processes": 2, "traumaattinen": 1, "siirtynyt": 3, "schule": 1, "joskin": 3, "seuraavassa": 1, "l\u00e4hihistoriaan": 1, "h\u00f6rte": 1, "perusvireen": 1, "muilta": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "kulkenut": 1, "indulge": 1, "istuvan": 1, "verwunderung": 1, "jonkun": 2, "kulttuurisesti": 2, "merkkipaalu": 1, "mainittakoon": 1, "welt": 2, "etenev\u00e4": 1, "ole": 36, "kiinnostivat": 1, "1772015": 1, "saksalaisille": 2, "romaanissa": 2, "tiet\u00e4v\u00e4t": 1, "beschmutzten": 1, "meherere": 1, "vivahteet": 1, "n\u00e4hden": 2, "uusia": 2, "belichteten": 1, "poetiikkaa": 5, "kutsutaan": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "down": 1, "suhdetta": 7, "radiosendungen": 1, "p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "irtauma": 1, "suvusta": 1, "kommentoi": 1, "blechtrommel": 1, "ikeen": 1, "traditioon35": 1, "dagmar": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "suurenmoinen": 1, "isois\u00e4ns\u00e4": 9, "weise": 2, "angeh\u00f6rige": 1, "paniikkikohtauksen": 1, "edustajia": 3, "sin\u00e4ns\u00e4": 1, "tulemista": 2, "normal": 1, "h\u00e4lfte": 1, "osana": 1, "puhua": 1, "rikoksesta": 1, "kyl\u00e4\u00e4n": 1, "kerronnallisia": 1, "luotettavien": 2, "mittavat": 2, "kertomukseensa": 1, "ker\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "elokuvallinen": 1, "theresienstadtin": 6, "asuntoonsa": 2, "\u2026113": 1, "kertomaan": 2, "temaattisesti": 1, "balan": 1, "aavemaista": 1, "bombardiere": 1, "unserem": 1, "papin": 1, "linnoituksessa": 3, "eksplisiittisesti": 1, "altogether": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 1, "kertomukselle": 1, "theme142": 1, "vastauksen": 1, "plessen": 1, "stress": 1, "intertekstuaalisuutta": 1, "tavalliseen": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 2, "tarinaan": 1, "sanoma": 1, "vanhojen": 1, "pidettiin": 3, "ethical": 1, "historia": 7, "la": 1, "dabei": 1, "olemassa": 3, "1934": 1, "kirjastoissa": 1, "j\u00e4lkeiselle": 1, "jaksoon": 1, "meinem": 2, "vaikenemisen": 1, "kulttuurin": 4, "nime\u00e4\u00e4": 1, "studieren": 2, "toimeenpanopaikan": 1, "vanhaan": 1, "silminn\u00e4kij\u00f6it\u00e4": 1, "lukijalle": 5, "loputtomat": 1, "auschwitzille": 1, "ottolapsena": 1, "ulkoasiainministeri\u00f6n": 4, "eine": 31, "lakoninen": 1, "linnoituksen": 1, "objektit": 1, "poika": 2, "kirjoittama": 1, "intertekstuaalisuuden": 2, "ausspricht": 1, "findet": 2, "prosessista": 1, "es": 44, "realismin": 4, "moniulotteisia": 1, "darin": 1, "omasta": 6, "etymologisesti": 1, "toden": 4, "deutschstunde": 1, "kulttuuriin": 1, "kuuluukin": 1, "sveitsiss\u00e4kin": 1, "oikeassa": 1, "kertomuksissa": 2, "kirjaan": 1, "jatkumon": 2, "todistajakertomuksiin": 1, "menetettyyn": 1, "schlachten": 2, "whatever": 1, "ged\u00e4chtnis": 2, "millionen": 1, "reise": 3, "rajaamista": 1, "jolla": 17, "maistamaan": 1, "verk\u00e4uferinnen": 1, "kuului": 2, "onnistuvat": 1, "maailmansota": 1, "voi": 34, "richtigen": 1, "ausgewanderten": 6, "sotaaedelt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "\u00fcbung": 1, "taidemuseo": 1, "even": 2, "kielt\u00e4ytyi": 1, "perusteltavissa": 1, "aiheuttavat": 2, "timmin": 1, "beunruhigte": 1, "tuhoutuminen": 2, "akateemisen": 1, "offer": 2, "kirjallisuus": 10, "volks": 1, "kuvituksesta": 2, "tapahtumaketjujen": 1, "ty\u00f6n": 2, "bald": 1, "joutunut": 1, "freitagsritual": 1, "muisto": 2, "voitokasta": 1, "historianopettaja": 1, "remember": 1, "viittaus": 4, "omalaatuisesta": 2, "nekin": 1, "lange": 5, "wars": 2, "esittelee": 1, "v\u00e4terliteraturista": 1, "harrowed": 1, "t\u00e4yteen": 1, "1531944": 1, "ottomane134": 1, "ty\u00f6kalu": 2, "is\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "germanistik": 1, "felt": 1, "ajattoman": 1, "koskevat": 1, "miehen": 2, "k\u00e4sittelemieni": 1, "handelt": 1, "unbewu\u00dften": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 2, "ottavat": 1, "t\u00e4sm\u00e4lleen": 1, "lauseensa": 1, "painos": 4, "tarkastellaan": 2, "sovi": 1, "aavemaisen": 1, "\u2018beziehungswahn": 1, "kognitiivinen": 1, "linnoituksesta": 1, "pakko": 4, "ausbrechen": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 10, "perheenisien": 1, "holte": 1, "land": 2, "kurssille": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "krematoida": 1, "maailmassa": 4, "monin": 4, "images": 4, "l\u00e4hetetyn": 1, "kokemukset": 2, "sitten": 14, "kvassiresepti": 1, "tasolle106": 1, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 2, "roolissa": 3, "raa\u2019asti": 1, "identity": 3, "kysymyksen": 2, "hakusanakirjaa": 1, "asettaa": 1, "kuvia": 8, "vanhemmistaan": 1, "viimeist\u00e4\u00e4n": 2, "liikennevaloissa": 1, "mitten": 1, "jakaa": 3, "koostunut": 1, "vaiheessa": 1, "erw\u00e4hnte": 1, "kustantamo": 1, "zeitschrift": 1, "tarkastella": 2, "avaavat": 1, "ennenn\u00e4kem\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "sangen": 1, "ergebend": 1, "ty\u00f6st\u00e4miselle": 1, "postmemoryn": 1, "kuolleesta": 1, "homodiegeettisell\u00e4": 1, "tekstej\u00e4": 1, "turvaverkon": 1, "kokemuksista": 2, "anderem": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisena": 1, "kiistoiksi": 1, "muilla": 1, "perim\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "muistuttavat": 3, "toisilleen": 1, "horrific": 1, "sebald-tutkimuksen": 5, "analysoidun": 1, "schuchfabrik": 1, "cologne": 1, "l\u2019effet": 5, "vaikutelman": 4, "pisimmilleen": 1, "photograph": 1, "yleiseksi": 1, "lapsuutensa": 1, "dienst": 1, "peritus": 1, "erityisyys": 1, "hinunterging": 1, "tuotantoon": 2, "man": 16, "kertominen": 1, "kadonneitten": 1, "k\u00f6nnen13": 1, "tuhottuihin": 1, "klaren": 1, "balg": 1, "adlerilla": 1, "untrue": 1, "jeder": 2, "pohditaan": 1, "realistisen": 4, "weltschmerz": 1, "architetonischen": 1, "yleis\u00f6lt\u00e4": 1, "2051921\u201320111947": 1, "use": 1, "mit\u00e4": 25, "saksalaisuudesta": 1, "oppilailleen": 1, "j\u00fcdisches": 1, "kirjallisuudessa": 11, "sebaldlainen": 1, "juurensa": 1, "topoksessa": 1, "prismen": 1, "tapaamisensa": 1, "internet-l\u00e4hteet": 1, "hahmona": 1, "t\u00e4llaisesta": 1, "sis\u00e4istekij\u00e4\u00e4n": 1, "details11": 1, "taiteellisesti": 1, "\u201ceine": 1, "peltisangon": 1, "kuulu": 1, "kansaan": 1, "l\u00e4pihumanistiseen": 1, "davon": 2, "painolastin": 1, "painopisteet": 1, "aukeaa": 2, "\u00e4\u00e4net": 1, "perint\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4inen": 1, "gradussani": 1, "nur": 14, "k\u00e4ymiss\u00e4\u00e4n": 1, "hetken": 1, "erinnerungen": 2, "diesen": 4, "eiv\u00e4t": 14, "niemand": 2, "el\u00e4m\u00e4ntarinaansa": 1, "h\u00e4nelle": 19, "sukunimi": 1, "famili\u00e4ren": 1, "mehrere": 3, "omael\u00e4m\u00e4kerrallisuus": 1, "morgens": 1, "kuuluisaan": 1, "todellisesta": 1, "j\u00e4lkeiseen": 3, "muuttuneet": 1, "tottelevaisuuteen": 1, "auschwitziin": 1, "niemeyer": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 1, "protagonisten122": 1, "konsepti": 1, "kiinalaista": 1, "joka": 74, "m\u00e4\u00e4rity": 1, "tschaikowski-konsevatorium": 1, "kaakinenkin": 1, "yhtenev\u00e4isi\u00e4": 1, "namen": 2, "hahmoksi": 1, "luomisessa": 1, "symbolisesti": 4, "h\u00e4n": 144, "poetiikoilla": 1, "syyllisyyden": 2, "44-vuotias": 1, "ottaen": 1, "taustastaan": 1, "banhofsgeb\u00e4udes": 1, "olleet": 2, "v\u00e4lille": 1, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 1, "tage": 2, "takaisia": 1, "sivistyksen": 3, "h\u00e4neen": 2, "pommittajilla": 1, "arkisto": 2, "inseln": 1, "tapahtumat": 3, "etsim\u00e4ll\u00e4": 1, "hillary": 2, "kuolleena": 1, "mcculloh": 6, "httpauschwitzorgenhistorythe-number-of-victims": 2, "matkustetaan": 1, "luomansa": 1, "newspaper": 1, "muistotkin": 1, "kahta": 1, "h\u00e4lvenev\u00e4t": 1, "erfahrungen": 1, "suuriin": 1, "periytyminen": 1, "mieless\u00e4161": 1, "scholzin": 1, "anekdootteja": 1, "hermoromahduksen": 2, "syv\u00e4llisell\u00e4": 1, "denhamin": 1, "n\u00e4ytettiin": 1, "valokuvaharrastuksensa": 1, "viitataan": 3, "asui": 1, "h\u00e4mmennys": 1, "reflektointi": 1, "jatkaa": 2, "petrowskaja": 70, "nykyhetkess\u00e4": 2, "mystinen": 1, "einige": 1, "puolella": 3, "luona": 1, "holokaustimuistomerkin": 1, "have": 4, "ranskaa": 1, "motiv": 1, "vied\u00e4\u00e4n": 1, "zun\u00e4chts": 1, "seit": 3, "rationaalisesti": 1, "el\u00e4m\u00e4nkertatiedoissa": 1, "characteristic": 1, "ty\u00f6st\u00e4v\u00e4t": 1, "ensyklopedinen": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sty\u00f6n": 1, "ihmisi\u00e4": 4, "kirjallisiksi": 1, "bilder": 4, "teatteriarkistosta": 1, "molemmat": 9, "engenders": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n": 1, "ep\u00e4varmuutta": 2, "esimerksi": 1, "edelt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "attentaatista": 1, "jatkoi": 1, "yhdentyess\u00e4": 1, "gro\u00dfm\u00fctter": 1, "theresiednstadtin": 1, "aufgenommen": 1, "mysterious": 1, "n\u00e4keminen": 1, "saksalaisten": 4, "kansalliskirjaston": 1, "laajemmin": 2, "nykykirjallisuudelle": 1, "sattumalta": 3, "yksil\u00f6\u00e4": 1, "nimen\u00e4": 1, "fyysiseen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4\u00e4n": 1, "r\u00e9elin": 1, "201482": 1, "1942": 1, "suuntaan": 1, "jonkinlainen": 1, "little": 2, "ottavan": 1, "henkil\u00f6kohtaisten": 1, "w-kyl\u00e4": 1, "suhtautua": 1, "suom": 1, "kiiluvaa": 1, "ergreift": 1, "realism": 2, "p\u00e4iv\u00e4n": 1, "schlagen167": 1, "sulkeutunut": 1, "sebald-haastattelu": 1, "enkelliteraturin": 2, "gr\u00f6\u00dftenteils": 1, "aukeamalle": 1, "vaikuttavilla": 1, "anmeldenden": 1, "bol\u0161evikkeihin": 1, "arkistotekstej\u00e4": 1, "kimmelman": 2, "bienenkorbs": 1, "ajasta": 2, "tietoja": 3, "just": 1, "mainitut": 1, "kaksi": 8, "antwerpener": 2, "minds145": 1, "lukija": 13, "tekev\u00e4t": 2, "beginnen": 2, "saksalaisia": 2, "kann": 6, "uncertainty": 3, "n\u00e4kyviin": 1, "matkustaminen": 2, "lukeminen": 5, "lezter": 1, "goethe": 1, "pidemp\u00e4\u00e4n": 1, "arvionsa": 1, "hillaryn": 1, "toukokuuta": 1, "sotavankeja": 1, "ett\u00e4": 104, "hahmotonta": 1, "kolmas": 4, "suodattumiselle": 1, "tarttumisen": 1, "martin": 1, "traumaa": 7, "kalisz": 1, "folge": 1, "punoutuvat": 1, "hier": 6, "saksalaispartion": 1, "kuvatekstitt\u00f6m\u00e4t": 1, "simuloiden": 1, "miettineet": 1, "tutkimusaiheet": 1, "walser": 1, "saturn": 2, "didactic": 1, "p\u00e4\u00e4tepisteit\u00e4": 1, "remembers": 1, "soon": 1, "sataatuhatta": 1, "star": 2, "nojatuolissa": 1, "meretoja": 23, "r\u00e4ume": 1, "sp\u00e4t199": 1, "immer": 9, "rikoksen": 3, "arbeit": 2, "tavallisia": 1, "kuluessa": 2, "ebay": 2, "from": 4, "runokokoelmiin": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4t": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6": 1, "verschahtelte": 1, "pieni\u00e4": 1, "kirkkohistorian": 1, "voitti": 2, "mallia": 1, "l\u00f6ysiv\u00e4t": 1, "stufen": 1, "artful": 1, "luku": 4, "kaunokirjallinen": 1, "2719102181988": 1, "cowan": 1, "every": 1, "fight": 1, "exemplary": 1, "\u00fcberlebenden": 1, "juutalaisisois\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "herrschte181": 1, "salapoliisiromaaneihin": 1, "juutalainen": 1, "t\u00e4st\u00e4": 14, "runsaasti": 1, "esikuvien": 1, "rakennetta": 2, "useres": 1, "ateismi": 1, "endow": 1, "propagandavideon": 1, "tulee": 13, "structure": 2, "repetitions": 1, "s\u00e4il\u00f6\u00e4": 2, "moninaisten": 1, "keskitysleirin": 1, "pelit": 1, "liian": 1, "ehk\u00e4": 8, "con": 1, "suuressa": 1, "silmiin": 3, "nachbarn": 3, "ammottavan": 1, "modernity": 1, "tuhottu": 2, "1959": 1, "natsimenneisyyden": 1, "uhri": 1, "finch": 7, "jenem": 1, "pidemm\u00e4lle": 1, "otettava": 1, "1998": 2, "kuuntelee": 1, "arkistoista": 4, "veli": 1, "sanalla": 1, "kertovaan": 1, "el\u00e4m\u00e4kertoja": 1, "alitajuinen": 1, "viety": 1, "kriegsgefangenen": 1, "teksti\u00e4": 2, "uuden": 2, "v\u00e4limaastoon": 1, "meter": 1, "is": 29, "entsetzen82": 1, "dokument": 1, "handle": 1, "esseens\u00e4": 1, "gewisse": 3, "ik\u00e4luokka": 1, "tiedonsaannin": 1, "liettuasta": 1, "but": 6, "you": 7, "kohtaloista": 1, "monessa": 2, "holokaustitematiikaksi": 1, "starrten": 1, "asiat": 2, "hin\u00fcber": 1, "gedacht": 1, "h\u00e4tten": 2, "osoitteessa": 1, "entwined": 1, "pitk\u00e4t": 2, "aittokosken": 1, "palasivat": 2, "gerichte": 1, "tulla": 4, "palosta": 1, "1805": 1, "filosofista": 2, "kirjallisessa": 1, "mauthausenista": 1, "chose": 1, "n\u00e4kyv\u00e4n": 1, "alariviss\u00e4": 1, "mahdollistanut": 1, "kasvattaa": 1, "faktat": 1, "oppia": 1, "sontagin": 2, "tuotaa": 1, "whitehead": 5, "geschwindigkeit": 1, "el\u00e4m\u00e4": 1, "juutalaisuus": 1, "j\u00e4lkel\u00e4iset": 1, "niille": 2, "effect": 3, "investment": 1, "kasvonpiirteet": 1, "allgemeinelle": 1, "juna-asemalla": 3, "sebaldlaisen": 1, "helposti": 1, "vainosta": 1, "idee": 2, "exposure": 1, "darauf": 1, "alkaa": 9, "vergewaltigt": 1, "1997": 4, "meant": 2, "trying": 1, "bretonin": 1, "s141\u2013148": 1, "vierailu": 1, "millaisia": 2, "gesagt": 3, "olevansa": 2, "kaasukammioissa": 1, "lenz": 2, "tulkinnasta": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 1, "camden": 7, "b\u00f6ttigerin": 1, "sivua": 3, "bis": 4, "alternative": 1, "saksankieliseen": 1, "laadukas": 1, "ertr\u00e4glich49": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4": 1, "janan": 1, "enrique": 1, "west-\u00f6stliche": 2, "hidastavat": 1, "tutkijana": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "cosgroven": 1, "vastaavan": 2, "tutustuu": 1, "holokaustihistoriankirjoituksen": 1, "2012": 1, "solch": 1, "ongelman": 1, "adler-sebald": 1, "kehyskertomus": 3, "palaavan": 1, "kerrontarakenteessaan": 1, "aikaan": 3, "kehyskertomuksissaan": 2, "\u00e4iti\u00e4\u00e4n": 1, "stellt": 1, "kuvittavat": 1, "zerstreutheit": 1, "vanhemmasta": 1, "tuhottuun": 1, "tajunnanvirrassa": 1, "korkeaa": 1, "2512015": 1, "should": 2, "korostetusti": 1, "syyt": 1, "sukulainen": 1, "act": 1, "sis\u00e4ist\u00e4": 1, "eppiset": 1, "chabertia": 1, "j\u00fcrgen": 1, "psykosomaattisena": 1, "me": 1, "kiovassa": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 5, "twardowski": 2, "leimaa": 1, "mukana": 2, "johto": 1, "penibel": 1, "voimaan": 1, "k\u00e4rsimyksest\u00e4": 1, "poetic": 1, "tahollaan": 1, "metaforaa": 1, "erinnerung": 8, "pikemminkin": 2, "joihin": 5, "ep\u00e4toivoisesti": 1, "kuluneeksi": 1, "n\u00e4kyj\u00e4": 1, "hanna": 8, "ottaa": 1, "machen": 1, "arvostuksen": 1, "pohdinnat": 1, "maailmasta": 1, "puhumaan": 2, "olekaan": 1, "gekreuzten": 1, "joycemaisella": 1, "because": 1, "v\u011bralle": 1, "angeh\u00f6rigen": 2, "nature": 1, "keskitysleirill\u00e4": 2, "brooklyn": 1, "amounts": 1, "basis": 1, "luennan": 1, "rikoksentekij\u00e4nkin": 1, "mainitussa": 2, "puhujien": 1, "poetiikkojaan": 1, "impersonal": 1, "h\u00e4net150": 1, "melankolikko": 1, "maximilian-v\u011bra": 1, "schenkt": 2, "vaikeaa": 3, "kertomuksensa": 1, "luovat": 1, "sukupolvi": 4, "olosta": 1, "intertekstuaalisista": 2, "impotenssinsta": 1, "puolaa": 1, "jatkuvassa": 1, "beobachtungen": 1, "kaupunkilaista": 1, "theresienstadt-monologissaan": 1, "kuisma": 2, "petrowskajassa": 1, "tyt\u00e4rt\u00e4\u00e4n": 1, "\u00fcberlebt": 2, "stecken180": 1, "austerlitzin": 61, "differences": 1, "ilmauksilla": 1, "tyypillinen": 1, "romanttisia": 1, "zoomatessaan": 1, "nojaan": 1, "muodostui": 1, "chronically": 1, "intertekstuaalisuus": 8, "entsinne": 2, "kiinnostavalla": 1, "hinweg": 1, "seite": 2, "recall": 2, "ep\u00e4luotettavuutta": 2, "dokumentaarinen": 2, "sattuu": 1, "ist": 38, "nelj\u00e4n": 3, "holokaustiselviytyj\u00e4\u00e4": 1, "solitaire": 1, "ukrainaan": 1, "valtaosan": 3, "hafiz": 1, "\u202694": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "viimeisell\u00e4": 1, "luonnosmaisesti": 1, "vernetzungsstruktur": 1, "olisin": 1, "kerrontastrategiansa": 1, "j\u00e4isi": 1, "emotionaalista": 1, "terez\u00edniin": 1, "traumasta": 4, "merkillepantava": 1, "sivun": 2, "suositeltava": 1, "einmal": 4, "puhelin": 1, "poetische": 1, "genauso": 1, "maailmaan": 4, "inzwischen": 1, "monien": 3, "kyvytt\u00f6myytt\u00e4": 1, "retrospektiivist\u00e4": 1, "proosalleen": 1, "herzenstra\u00dfe": 1, "auttaneita": 1, "riitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "vastaan": 4, "toiseudesta": 1, "henkil\u00f6kohtaiseen": 1, "ty\u00f6kalujaan": 1, "kohtaaminen": 1, "appear": 1, "sivulauseita": 1, "linnoituksiin": 1, "perusteella": 1, "v\u00e4henee": 1, "few": 1, "paradoksaalisesti": 2, "kollegastaan": 1, "tiuhaan": 1, "yhteen": 2, "omaleimaisesti": 1, "saftige": 1, "minut": 3, "fr\u00fch": 1, "fludernikin": 1, "paikka": 1, "aiheesta": 5, "v\u00e4lisest\u00e4": 2, "lang": 1, "kutsuu": 2, "barthesin": 3, "traumaattiset": 2, "merkityksen": 1, "l\u00e4hestyy": 2, "l\u00e4nsimaisen": 2, "aloitus": 2, "hirschin": 8, "sodanj\u00e4lkeisen": 2, "kyseenalaistaminen": 1, "etsi": 3, "tekstimuodot": 1, "kohteita": 1, "botschaftsrat": 2, "saturnuksen": 1, "periytynyt": 1, "kapinoineet": 1, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4": 4, "literary": 4, "kasvokuva": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 5, "as": 14, "koskettavampia": 1, "sekoittaa": 10, "olennaista": 2, "s\u00e4hk\u00f6postin": 1, "des": 27, "individual": 1, "teoksesta": 2, "luokasta": 1, "ban\u00fas": 1, "kotiin": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 17, "erilaisilla": 1, "kuvastoksi": 1, "alleviivaa": 7, "mestariteokseksi": 1, "todenper\u00e4isyyden": 1, "eurooppalaisesta": 1, "arkistokohtauksiin": 1, "\u00fcbernommen": 1, "kronikoi": 1, "j\u00e4lkisebaldlaisena": 4, "wiederbegegnung": 2, "ihmisryhm\u00e4n": 1, "kuvauksella": 1, "bernhardin": 1, "unserers": 1, "viitteit\u00e4": 1, "lukeutuvat": 1, "mon\u00edkov\u00e1": 1, "kirjallinen": 5, "kuuluu": 16, "wann": 1, "ettei": 10, "15-sukupolvi": 1, "menn\u00e4": 2, "k\u00e4sittely\u00e4": 1, "asian": 1, "perim\u00e4tiedon": 4, "adlerkin": 1, "tiere": 1, "poliittisen": 2, "1976": 1, "joukot": 1, "millaisesta": 1, "attempt": 1, "treffe": 1, "film": 5, "nelj\u00e4kymment\u00e4vuotiaana15": 1, "tuottaa": 1, "h\u00e4ufig": 1, "ambivalenssi": 1, "vaaditiin": 1, "tutkivassa": 1, "johtanutta": 1, "kehyskertomuksen": 2, "beyond": 3, "n\u00e4kev\u00e4ns\u00e4": 1, "walesil\u00e4iseeen": 1, "geh\u00f6rt": 2, "vier": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "perinpohjaista": 1, "chronological": 2, "holokaustitodistajan": 2, "otteeseen": 1, "vaiheita": 3, "lapsena": 3, "tekstille": 5, "internettiin": 1, "moninaisuus": 2, "samuelista": 1, "j\u00e4m\u00e4ht\u00e4misest\u00e4": 1, "saksalaisuus": 1, "literaturwissenschaft": 2, "ausgesprochen": 1, "vangitsemisen": 1, "tutkin": 10, "vahva": 2, "lontoolaisen": 1, "sijaan": 7, "todelliseen": 1, "tapahtumista": 4, "tavoittaa": 2, "illusionist": 1, "son": 2, "sheer": 1, "vereinende": 1, "teki": 3, "sukujuuret": 1, "johtaa": 1, "veteraanien": 1, "luvuista": 2, "tapahtumisensa": 1, "tohtoriksi": 1, "alkua": 1, "perineet": 1, "unheimlichen": 1, "kaiverrettu": 1, "vanhus": 2, "kumpuavia": 1, "natsirikosten": 1, "51\u201381": 1, "symbolen": 1, "identiteetti\u00e4": 1, "kielialueelle": 1, "157\u2013169": 1, "uteliaat": 1, "adleria": 1, "niederlegen": 1, "endloser": 1, "klebes": 2, "identifiziert": 1, "wertach": 1, "abstraktionsebene": 1, "\u2019vielleicht": 1, "el\u00e4mille": 1, "tr\u00fcmmerliteraturillaan": 1, "muuttuu": 3, "esitt\u00e4viss\u00e4": 1, "j\u00e4iv\u00e4t": 1, "kuvauksellisesti": 1, "lukea": 1, "kadonneille": 1, "ve-kertomuksen": 1, "verschweigt": 1, "wort": 4, "valokuvineen": 1, "yorkerin": 1, "yhdysvaltalainen": 1, "k\u00e4sittelyyn": 1, "perustavanlaatuista": 1, "todistajakertomuksia58": 1, "miehitysvy\u00f6hykkeisiin": 1, "metaforan": 1, "esit\u00e4n": 3, "aber\u2026": 1, "erz\u00e4hlerische": 1, "verr\u00fcckt": 1, "sulauttamisesta": 2, "hyv\u00e4ksymiseen": 1, "valtioon": 1, "anekdoottien": 1, "solche": 2, "mediation": 1, "extension": 1, "juutalaisten": 6, "yksityiskohtaisemmin": 1, "sivu": 1, "samastua": 1, "maaliinsa": 1, "austerlitzista": 5, "known": 1, "you9": 1, "puolen": 1, "kuvattu": 1, "suosittuun": 1, "moral": 1, "toisin": 13, "poetiikan": 10, "sanoneet": 1, "englantiin": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4nyt": 1, "tuttavuussuhteen": 1, "yhteyksist\u00e4": 1, "keeps": 1, "kohl": 10, "pathos": 1, "teloittavat": 1, "leni": 1, "daf\u00fcr": 1, "perimm\u00e4inen": 1, "alettiin": 1, "mainitaan": 2, "k\u00f6nne": 2, "everstin": 1, "kappalejaottomat": 1, "urheiluvarusteissaan": 1, "vaikeuksia": 1, "punnittu": 1, "emotionaalinen": 1, "infinite": 1, "flamboyante": 1, "it\u00e4valtalaiskirjailija": 1, "kyky": 2, "klar": 2, "ty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 1, "ann\u00e4herung": 1, "alkuun": 2, "beiden": 1, "progress": 1, "kuviin": 1, "wisse": 1, "sotapoliiseja": 1, "schlecht": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6iden": 1, "theresienstadista": 2, "what": 7, "natsihistorian": 2, "up": 1, "lopettanut": 1, "kohtauksesta": 1, "mallista": 1, "not": 4, "ylitt\u00e4vien": 1, "rakkaussuhteensa": 1, "isoset\u00e4ns\u00e4": 2, "narratologian": 1, "schl\u00fcssel": 1, "langweilig186": 1, "sukujensa": 1, "lukijan": 7, "fuchs": 11, "mis\u00e9rablesiin": 1, "kaisa": 1, "biologinen": 1, "henkil\u00f6kohtaisempia": 1, "gradually": 1, "briefe": 2, "sits": 1, "todistajien": 1, "media": 1, "szentivanyin": 1, "219\u2013229": 1, "292013": 1, "yksitt\u00e4isiin": 1, "maahanmuuttaja-asemasta": 1, "jahrhunderts": 1, "1900-luvun": 2, "muistiyhteyteen": 1, "tarkasteleminen": 2, "einzelheiten": 1, "begriffen": 1, "leichtigkeit": 1, "mindful": 1, "v\u00e4lilt\u00e4": 1, "integration": 1, "accident": 1, "historymemory": 1, "sivusta": 1, "taiteessa": 1, "\u00fcbrigens": 1, "poikansa": 1, "scribners": 1, "murhattiin": 1, "139\u2013180": 1, "kiovaan": 2, "himself": 1, "kummankin": 1, "ausgerechnet": 2, "kirjallisuustiede": 2, "lukee": 5, "kertomukseen": 4, "esitystavasta": 1, "fiktive": 2, "reflektoimaan": 1, "deutschland": 2, "sopiviin": 2, "wider": 1, "aikoina": 1, "ollutta": 1, "keskeisin": 1, "tulokulma": 1, "estherin": 5, "saksan": 15, "t\u00e4ll\u00f6inkin": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 5, "sis\u00e4\u00e4n": 1, "mache": 1, "noin": 3, "el\u00e4neit\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "ohjeita": 1, "taidekriitikolta": 1, "sairaalak\u00e4ynnill\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4": 1, "ausgegangen": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "timm": 3, "unverhoffte": 1, "menehtyi": 1, "jokaisessa": 3, "matriarkan": 1, "begonia": 1, "aktiivisena": 1, "ihmisilt\u00e4": 2, "reflektieren66": 1, "aukkokohtia": 1, "kategorian": 3, "toimija": 1, "ohittaa": 1, "lapsena137": 1, "vahvimmin": 1, "tapaan": 3, "physical": 1, "kertojan\u00e4\u00e4nens\u00e4": 1, "unserer": 4, "reaalitodellisuuteen": 2, "bewahrte": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 1, "mortality": 1, "position": 2, "esikoisteokset": 1, "isoset\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "sch\u00fclerin": 1, "romaaniin": 1, "kirjailijalle": 1, "hahmottomilta": 1, "oder": 11, "gerade": 4, "fiktiivisi\u00e4": 1, "tuttavaa": 1, "problematiikan": 1, "auschwitzia": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 1, "suspicious": 1, "vanhaa": 1, "mielest\u00e4ni": 3, "sellaisia": 1, "koskiveneteorioista": 1, "fricke": 1, "paradigm": 2, "exquisite": 1, "nimelt\u00e4": 3, "rikkin\u00e4inen": 1, "theresienstadt-teoksen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 2, "suomessa": 2, "yh\u00e4": 8, "emyr": 1, "austerlitz-min\u00e4kertoja": 1, "52\u201363": 1, "oikeudenk\u00e4ynti\u00e4": 2, "pahuuden": 2, "lis\u00e4tty": 1, "ainoa": 1, "he": 24, "omaper\u00e4inen": 1, "er\u00e4\u00e4nlaista": 2, "julkisiin": 1, "maan": 3, "toiset": 1, "language": 2, "alkoi": 6, "sijoittuvassa": 1, "jesus": 1, "httpswww2warwickacukfacartsmodernlanguagespeoplepostgraduatemaria_roca_lizaraz": 1, "kommunikaatiomallien": 1, "vielleicht": 28, "er\u00e4\u00e4nlainen": 2, "erkenntnis": 1, "j\u00e4lkeist\u00e4": 1, "my\u00f6ten": 2, "system": 2, "kolumnia": 1, "analyysini": 1, "keski\u00f6\u00f6n": 1, "ensimm\u00e4inen": 3, "pyrkimyksest\u00e4": 1, "vastaavasta": 1, "cristina": 1, "hela": 1, "gewordenen": 1, "unhomely": 2, "viehz\u00fcchter": 1, "turn": 1, "hahmot": 7, "katoavaisuus": 1, "fenomenologian": 1, "voisin": 1, "isoja": 1, "opettajanaan": 1, "absent": 1, "fiktiiviset": 1, "l\u00e4hemm\u00e4s": 1, "isoiso\u00e4iti": 1, "mimeettisen": 1, "p\u00e4\u00e4rautatieasemalla": 1, "l\u00f6ydetty": 1, "selkein": 1, "periskooppikertojasta": 1, "austerlitzkin": 1, "einzige": 1, "wobei": 1, "alalukuuni": 1, "natsimenneisyyteen": 1, "sich": 24, "defeat": 1, "havaittavissa": 2, "dank": 2, "erikoinen": 1, "intertekstej\u00e4": 5, "dahlken": 1, "homodiegeettinen": 1, "asioita": 2, "junan": 1, "alexander": 2, "v\u00earan": 2, "n\u00e4iss\u00e4": 1, "vaikenevien": 1, "empor": 1, "narrative": 8, "httpwwwunikoelnde~ame02pppnhtm": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 1, "malli": 1, "nyky\u00e4\u00e4n": 1, "avainroolissa": 1, "fyysisi\u00e4": 1, "ilmoitetaan": 2, "henkil\u00f6hahmolle": 1, "22\u201323": 1, "theorists": 1, "vaikka": 15, "mielentilaa": 1, "n\u00e4hd\u00e4kseni": 2, "m\u00fcsste": 1, "stakes": 1, "opinnot": 1, "jetzt": 4, "julkaistu": 1, "v\u00e4lineet": 1, "l\u00e4ht\u00f6kysymys": 1, "anglian": 1, "remedioida": 1, "kulminoituu": 1, "kirjoittanut": 1, "aiheeseen": 3, "saksalainen": 12, "olivat": 5, "restless": 1, "worten": 1, "paul": 1, "\u00fcberlieferte": 1, "muss": 3, "bears": 1, "bachmann": 1, "lapsuusaikansa": 1, "rustle": 1, "k\u00f6nnen177": 1, "bringen": 1, "ottaminen": 1, "proostateosta": 1, "bezirk": 1, "compassion": 1, "ydintoimintojen": 1, "vaiheista": 3, "selville": 1, "114\u2013115": 1, "kohteena": 1, "harweg": 2, "luonnehtii": 1, "invented": 1, "valtakunnan": 2, "europe": 1, "facebook-tilap\u00e4ivityksen": 1, "aiempaa": 3, "fyysisen": 4, "tutkimuksen": 7, "samankaltaisia": 1, "toisaalta": 18, "l\u00e4htem\u00e4ss\u00e4": 1, "birgit": 2, "l\u00e4ht\u00f6halli": 1, "viesti": 4, "40\u201351": 1, "letters": 1, "linnoituksista": 1, "silloin": 2, "keskustelunsa": 1, "ehdottomasti": 1, "keskusteltu": 1, "habe": 9, "vuosiluku": 1, "kansallissosialistisesti": 1, "selke\u00e4sti": 8, "vieraillut": 1, "t\u00f6rm\u00e4\u00e4": 2, "all": 4, "henkil\u00f6it\u00e4": 1, "kirjallisena": 1, "p\u00e4\u00e4huomio": 1, "aidoksi": 1, "ep\u00e4selv\u00e4n\u00e4": 1, "aiheineen": 1, "mccullohin": 1, "suuntia": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 1, "stand": 1, "muitakin": 2, "vaikutus": 7, "k\u00f6lnische": 1, "elokuvat": 1, "k\u00e4\u00e4nteentekevyytt\u00e4": 1, "valitut": 1, "variety": 1, "m\u00e4\u00e4rittelee": 1, "wha": 1, "kadottanut": 1, "saksankielisiin": 1, "damit": 1, "viitteellisesti": 1, "n\u00e4hneens\u00e4": 1, "materiaalia": 1, "novellikokoelma": 1, "fakta-aineistolla": 1, "vaan": 21, "saksaa": 4, "muuten": 1, "j\u00e4lkeisin\u00e4": 1, "ep\u00e4suoraan": 4, "vorfahren": 1, "wahrgenommen": 1, "kuuluvat": 5, "totuuspohja": 1, "wolff": 7, "seuraavalla": 1, "imperial": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 4, "ty\u00f6st\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "erz\u00e4hler": 2, "ep\u00e4todelliseen": 1, "ty\u00f6ns\u00e4": 1, "poimii": 1, "edell\u00e4": 2, "mienen": 1, "georg": 6, "k\u00e4siksi": 1, "kertojasta": 3, "voidaan": 4, "esimerkiss\u00e4": 1, "vorstellung": 2, "narratiivinen": 1, "austerlitz-teos": 1, "vaivalloiseen": 1, "paneudun": 1, "kaikkien": 2, "sebalds": 6, "tarkoitus": 1, "katoaa": 4, "kauhuilta": 1, "p\u00e4\u00e4asialliset": 1, "puutarhaansa": 1, "valokuvaus": 1, "keskiluokkainen": 1, "vanhempiaan": 1, "thomas": 5, "vordem": 1, "falls": 2, "birkmeyer": 1, "tells": 2, "sto\u00dfe": 1, "2013": 37, "papa": 2, "kohtaamista": 1, "ty\u00f6skentelee": 2, "rinnatusten": 1, "they": 10, "omistajiaan": 1, "toimii": 12, "kontekstiin": 2, "p\u00e4\u00e4kysymyksiin": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4n": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 1, "pohjalle": 1, "mielipiteeseen": 1, "\u00e4\u00e4rimielipiteisiin": 1, "rivit": 1, "gramvollen": 1, "kerrontaratkaisuillaan": 1, "parti": 1, "kymmensivuinen": 1, "muistamisen": 8, "efektin": 1, "keskittym\u00e4ll\u00e4": 1, "sigmund": 2, "waschhauses": 1, "kovasti": 1, "samastuvat": 1, "manner": 1, "street": 1, "menuhin": 1, "hineingefahren": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 1, "parr": 1, "kiteytyy": 1, "omien": 4, "gleichen": 1, "documentation": 2, "muistilleen": 1, "ep\u00e4varmoja": 1, "debatti118": 1, "gebrachte": 1, "m\u00e4rz": 1, "sis\u00e4kk\u00e4isen": 1, "kertoaa": 1, "liudentaa": 2, "petrowskajalle": 3, "james": 4, "wittgensteinilaisia": 1, "tutkii": 4, "vasta": 8, "mauthausenin": 6, "tosiasiallisten": 1, "alempia": 1, "p\u00e4ivityksess\u00e4\u00e4n": 1, "zur\u00fcck": 1, "sukutarina": 1, "your": 1, "sis\u00e4iskertomuksensa": 1, "antlitz": 2, "vaikean": 1, "pohja": 1, "kopion": 1, "propagandafilmiin": 1, "p\u00e4\u00e4pirteiss\u00e4\u00e4n": 1, "uskottavan136": 1, "luonteen": 1, "er\u00e4\u00e4nlaiseksi": 1, "theresienstadt": 3, "auszuschlie\u00dfen": 1, "konfilktin": 1, "kertomukset": 4, "ep\u00e4vakaan": 1, "tytt\u00e4relleen": 1, "muistiin": 2, "problematiikkaa": 2, "kategoriassa": 3, "rauhaan": 1, "rakennettu": 2, "problematiikkaan": 1, "lanseeraamaa": 2, "resnais\u2019n": 2, "past": 10, "raameissa": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 1, "heimat": 2, "tuo": 6, "yksinkertaisesti": 1, "elementtej\u00e4": 3, "high-wire": 1, "toimittajan": 1, "merkitys": 3, "ajassa": 1, "kimmelmanin": 1, "poisvaluneeseen": 1, "voimassaan": 1, "saamansa": 1, "aikakausi": 2, "tarinansa": 5, "alistettu": 1, "samalla": 27, "zuerst": 1, "touch": 1, "virrassa": 1, "kohu": 1, "doing": 1, "akhilleuksesta": 1, "holokausti": 8, "wirklich": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4neet": 1, "turruttamaan": 1, "muotoina": 1, "k\u00e4rsimys": 1, "perim\u00e4tieto": 1, "ratkaisua": 1, "toimi": 2, "reconfigure": 1, "voimakkaisiin": 1, "lexikon": 1, "dar\u00fcber": 1, "vaikenemista": 1, "\u201cohne": 1, "call": 1, "intiimimpi\u00e4": 1, "ep\u00e4selv\u00e4n": 1, "itzhak": 1, "puhumatta": 1, "also42": 1, "miss\u00e4": 3, "vuorosanojen": 1, "aivan": 5, "tapahtuneeseen": 1, "barthes": 2, "s\u00e4hk\u00f6posteja": 1, "luontevasti": 1, "kell\u00e4": 3, "todistaminen": 3, "esseess\u00e4": 1, "botschaftswagen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseens\u00e4": 1, "frankfurt": 6, "esitin": 3, "puheessa": 1, "ilmasota": 1, "merkitysten": 1, "tekem\u00e4t": 2, "syndroomasta": 1, "gertrud": 1, "loppupuolella": 1, "erinnerungsarbeit": 1, "luzerner": 2, "kirjallisuuskent\u00e4lle": 2, "p\u00e4\u00e4paino": 1, "sanomat": 3, "totta": 3, "kliimaksinsa": 1, "kritisoitu": 1, "pattern": 2, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 1, "haluavansa": 2, "poetically": 1, "p\u00e4\u00e4": 1, "tuli": 6, "s\u00e4hk\u00f6posti": 1, "puhtaasti": 2, "esseem\u00e4inen": 1, "ward": 1, "literature": 9, "ugly": 1, "alun": 2, "theory": 1, "oikeita": 1, "kirjailijat": 7, "fataler": 1, "yksiselitteisempi\u00e4": 1, "voller": 1, "loi": 7, "kuvannut": 1, "perheest\u00e4\u00e4n": 1, "manages": 1, "irgendwelche": 1, "heinea": 1, "kehitt\u00e4misen": 2, "olevassa": 1, "divan": 1, "onnistuu": 3, "pohjapiirroksen": 1, "sijaitsi": 1, "it": 17, "yhdistell\u00e4": 1, "evakuointi": 1, "fl\u00e4che": 1, "seuranneena": 1, "gro\u00dfer": 1, "bizarre": 1, "1986": 2, "decent": 1, "edustajana": 1, "pr\u00e4liminarien": 1, "p\u00e4\u00e4kaupungista": 1, "taakseen": 1, "181938\u20131551971": 1, "mittainen158": 1, "mediaksi": 3, "kulturrelikte": 1, "juutalaiset": 1, "poetiikkojen": 2, "devices": 2, "keinem": 1, "europas": 1, "\u201cpostwar": 1, "postmemory-teoriaan": 1, "triggered": 1, "l\u00e4hteill\u00e4": 1, "meinen": 5, "medium": 1, "toiminnan": 2, "ertr\u00e4gt": 1, "abgebrochen": 1, "hein\u00e4kuussa": 1, "ep\u00e4luotettava": 1, "laajuudessa": 3, "dickensin": 1, "julkaistuihin": 1, "seuraa": 5, "v\u00e4kivallasta": 1, "hahmolta": 1, "tavoin": 10, "liimannut": 1, "one": 3, "kyvytt\u00f6myydest\u00e4": 1, "monitasoisessa": 1, "aissakin": 2, "notkea": 1, "tuon": 1, "maininta": 1, "keine": 7, "seines": 1, "\u00fcber": 8, "zweiten": 1, "yhteist\u00e4": 4, "j\u00e4sennellyss\u00e4": 1, "schuldige": 1, "sister": 1, "fr\u00fchen": 1, "rajaamalla": 1, "siirtyy": 4, "laitos": 3, "oleva": 3, "weilen": 1, "samaa": 2, "boden": 2, "lineaarista": 1, "zeugen": 1, "p\u00e4\u00e4ttyv\u00e4t": 2, "sielt\u00e4": 1, "tietoisuuteen": 2, "tavoitellaan": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 4, "muistuttaa": 8, "iconic": 1, "keskustella": 2, "luetun": 1, "fuchsin": 4, "nimett\u00f6m\u00e4ksi": 1, "filmi\u00e4": 2, "rakenteen": 2, "other": 2, "witnesses": 1, "kanssa148": 1, "ve": 5, "seikka": 1, "moraalista": 1, "viidenness\u00e4": 1, "psykologisia": 1, "richard": 1, "vertaan": 2, "tapahtuneet": 3, "mitenk\u00e4\u00e4n": 1, "tuotantonsa": 2, "autenttisuus": 1, "kysymyksi\u00e4": 1, "d\u00f6blin": 1, "lainausmerkkej\u00e4": 1, "tarkkailemaan": 1, "medusa": 1, "d\u00fcrfen": 1, "metaforisesti": 1, "suffered": 1, "romaanista": 1, "zeitgeistista": 1, "for": 11, "historiankirjoitus": 1, "riit\u00e4": 1, "witz": 1, "toisiinsa": 8, "yhdist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "opettajat": 1, "haasteita": 1, "facebook-status": 1, "channel": 1, "kiinnitti": 1, "spiel": 1, "kansanmurhan": 1, "nostettu": 1, "puna-armeijan": 1, "sitaatit": 1, "sis\u00e4llysluettelon": 1, "taakkaa": 1, "yleisesityksen": 1, "akateemisesti": 2, "gro\u00dfraum-tekstin": 2, "sitz": 1, "quer": 1, "photographs": 2, "connects": 1, "monimutkainen": 1, "edes": 4, "wiederholte": 1, "t\u00e4t\u00e4": 20, "verkko": 2, "suhteen": 3, "suuruuden": 1, "haus": 1, "toteaa": 4, "todistajat": 1, "piilee": 1, "repusta139": 1, "burst": 1, "vahvemmalla": 2, "keskitysleireilt\u00e4": 2, "muistosta": 1, "kamppailusta": 1, "schuld": 1, "auschwitzin": 9, "is\u00e4lle": 1, "inner": 1, "gegenwartsliteratur": 2, "monimutkaisia": 1, "palattuaan": 1, "wolfgang": 1, "postmemory-k\u00e4sitteen": 2, "botschaft": 1, "pro": 4, "ks": 23, "juna-asema": 2, "sitze": 2, "nykylukija": 1, "kysymyksiin": 3, "l\u00e4pimurron": 1, "kiihtyv\u00e4sti": 1, "relics": 1, "saivat": 1, "keskelle": 1, "monipuoliseksi": 1, "varrella": 1, "jacobsen": 2, "sternin": 8, "leute": 1, "pohdiskelee": 1, "n\u00e4kemyksen": 2, "here": 1, "ytimess\u00e4": 1, "liverpoolin": 1, "kollegoidensa": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "seltsamen": 1, "kritiikin": 1, "people": 3, "bazar": 1, "schwindel": 4, "the": 136, "gattung": 1, "cambridge": 1, "victory": 1, "sparsam": 1, "historischen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "besch\u00f6nigen": 1, "saadaan": 1, "leirikomentajan": 1, "vesper": 1, "arvoa": 2, "vahvempi": 1, "selitetty": 1, "zeitung": 1, "dialektik": 1, "henkil\u00f6hahmoilla": 1, "todistusvoimaa\\n\\tt\u00e4m\u00e4n": 1, "gordon": 1, "muusta": 2, "poeettisia": 1, "esitet\u00e4": 1, "aittokoski": 2, "suurimpaan": 1, "kutsuttu": 1, "\u00fcberantworteten": 1, "berliner": 2, "sis\u00e4iskertomus": 2, "sel\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "saksalaiskirjailijan": 2, "emigroitunut": 1, "kysyy": 2, "117\u2013137": 1, "samoin": 1, "tulosta": 1, "holocaust164": 1, "eurooppalaiset": 1, "virkkeiden": 1, "zahl": 1, "dann": 9, "historiankirjoitukseksi": 1, "miles": 1, "tositapahtumiin": 1, "b\u00f6ll": 3, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4t": 2, "tarkkailen": 1, "erojakin": 1, "rakennukseen": 1, "9599": 1, "metzgerei": 1, "\u2026104": 1, "tutustua": 2, "dasselbe": 2, "lukujen": 2, "tiefer": 1, "tekstiss\u00e4\u00e4n": 2, "linien": 1, "luulee": 1, "reportaasi": 1, "esineist\u00e4": 1, "korostavat": 4, "321970": 1, "perspektiven": 1, "kronologiseksi": 1, "muutaman": 1, "kuolinpaikalle": 1, "muodosta": 1, "kokemusta28": 1, "aikakauslehden": 1, "berliiniin": 3, "askare": 1, "ei-inhimillisi\u00e4": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 1, "sebaldschen": 1, "oikeudenk\u00e4ynneiss\u00e4": 1, "statur": 1, "jehudas": 1, "musing": 1, "yorker": 1, "dessen": 1, "ajattelutapojen": 1, "are": 12, "kreml": 1, "gerald": 1, "wolffin": 1, "aikaista": 1, "kulttuurisesta": 1, "vierailua": 1, "korventaa": 1, "zwischen": 7, "suhteiden": 1, "maana": 1, "tarinassa": 2, "poetiikalla": 1, "monimutkaista": 3, "samanlaajuista": 1, "h\u00e4ivettyy": 1, "verneuiliin": 1, "tapaavat": 7, "f\u00fcr": 20, "bussissa": 1, "fakery": 1, "olennainen": 5, "litauischen": 1, "polen": 1, "objekti": 1, "vergangen": 1, "mediana": 4, "sebaldilla": 10, "pr\u00e4zedenzlose": 1, "aikatasoja": 1, "promeneur": 1, "lomittuvat": 1, "koettelemuksesta": 1, "antiikkiin": 1, "bestimmten": 1, "tuhojen": 1, "sittenkin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 4, "sateenvarjon": 1, "vieraaksi": 2, "saavat": 1, "evokes": 1, "eurooppalaiselle": 2, "process": 3, "zoo91": 1, "erityisesti": 12, "pitk\u00e4llisesti": 2, "toimeenpaneva": 1, "sukuhistoriaan": 1, "fiktiolle": 2, "joku": 1, "kochte": 1, "er": 21, "my\u00f6hemmin": 8, "kirjaimeen": 1, "selk\u00e4rankaa": 1, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 2, "todenmukaisesti": 1, "oppi": 1, "erityispiirteit\u00e4": 3, "selv\u00e4sti": 1, "teoksensa": 3, "sachkenntnisse": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 1, "varma": 4, "kohdalla": 1, "isnt": 1, "sosiologisesti": 1, "diva": 2, "v\u00e4linen": 3, "kommuuniin": 1, "teosta": 3, "varsinaisesta": 1, "perustuu": 3, "viimeist\u00e4": 1, "leikki\u00e4": 1, "246\u2013248": 1, "tallottavaksi": 1, "jan-dirk": 1, "lucida": 1, "poeettinen": 2, "omakuvaa": 1, "laajaa": 1, "kaavassaan": 1, "esiintyvi\u00e4": 1, "otettu": 2, "erilaista": 3, "witness": 3, "edelt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "vastuussa": 1, "everybody": 2, "halber": 1, "siis": 10, "aiheuttamaa": 3, "syntym\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nitorvena": 1, "elokuva": 4, "kafkamaiset": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "tugend": 1, "kertoja96": 1, "kaikkitiet\u00e4vyytt\u00e4": 1, "2292001": 1, "antiikkiviittaukset": 1, "taakse": 1, "nollapisteess\u00e4": 1, "raskaita": 1, "kertoa": 9, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "sis\u00e4iskertomusten": 2, "saksalaista": 8, "monen": 1, "concerned": 1, "uwe": 2, "mielest\u00e4\u00e4n": 1, "insufficiency": 1, "sebaldia": 6, "will": 7, "psykologinen": 2, "natseja": 1, "aufschlagen": 1, "etwa": 1, "prager": 2, "tapauksessa": 2, "k\u00e4sittelemien": 1, "sanojensa": 3, "terezinin": 1, "j\u00e4lkisebaldlaista": 1, "firsthand": 2, "luki": 1, "studienzwecken": 1, "sulkujen": 1, "ep\u00e4luotettavuus": 1, "zu": 32, "vanhemmista": 1, "paljastuttua": 1, "vieraillaan": 2, "k\u00e4ytettiin": 1, "kuviteltuun": 1, "laajuinen": 1, "sein\u00e4": 1, "rytmi\u00e4": 1, "esikoisensa": 1, "desto": 2, "reaalitodellisuteen": 1, "firmaan": 1, "valokuvaajan": 1, "sukukertomus": 1, "photographic": 2, "klaus": 2, "tuhottujen": 1, "yhtein\u00e4isest\u00e4": 1, "nojaa": 1, "henkil\u00f6n": 3, "tulkinnanvaraisuus": 1, "roman": 3, "mental": 1, "samalta": 1, "varttuu": 1, "v\u00e4h\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 2, "vei\u00e4": 2, "lemoine": 3, "531932": 1, "l\u00e4pitunkematon166": 1, "karissut": 1, "kyseess\u00e4": 6, "crime": 1, "saapuivat": 1, "erin": 1, "ty\u00f6st\u00e4v\u00e4n": 1, "tutkineen": 1, "bezug": 1, "monografiassa": 2, "historian": 31, "kirjoittavana": 1, "l\u00e4ngst": 2, "konstruierten": 1, "autenttisen": 2, "j\u00e4ljitett\u00e4viss\u00e4": 1, "kansalaisten": 1, "say": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "intertekstuaalisuudella": 1, "lese": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mi\u00e4": 1, "it\u00e4valtalainen": 1, "vastaanoton": 1, "tulkittaessa": 1, "jonne": 5, "auswendig": 1, "sukupolveen": 7, "syylisyydentunteen": 1, "per": 3, "abzuholen": 1, "nimisen": 2, "ylin": 1, "asettuu": 1, "avainsanat": 1, "hymyili": 1, "empii": 1, "l\u00e4hialueilla": 1, "jotta": 4, "monika": 2, "kirjailijaprofiiliin": 1, "manchesteriss\u00e4": 1, "kaunokirjalliset": 3, "elias": 3, "haamujahtia": 1, "ringsum": 1, "gef\u00fchl": 1, "tuotantoa": 2, "kategoriasta": 1, "durchsicht": 1, "17\u201320": 1, "viscerally": 1, "enough": 1, "vietiin": 1, "tyylist\u00e4": 1, "geschichtsinhalte": 1, "pohjapiirroksia": 1, "loppua": 1, "kokeneelle": 1, "zur": 5, "romaaninsa": 1, "intensiivisesti": 1, "julkaisu": 1, "kiinnostaisivat": 1, "sata": 1, "lenkkeilij\u00e4n": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "hetkiin": 1, "verkkokalvon": 1, "f\u00fchrer": 2, "arveluttava": 1, "traditio": 1, "austerlitz": 105, "jakaminen": 1, "jostain": 1, "feuer": 1, "psykoanalyyttist\u00e4": 1, "positio": 1, "kosketuksiin": 1, "kuvaamaan": 2, "retoriikkaan": 1, "mediaalisuus": 1, "levyjen": 1, "isi\u00e4": 1, "uns": 6, "narratee": 1, "eleett\u00f6m\u00e4sti": 1, "samanlaiseen": 1, "tiedekunta": 2, "blechk\u00fcbel": 1, "vieress\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4rityst\u00e4": 1, "toisesta": 1, "konzepte": 1, "weltwissens": 1, "v\u00e4itetyn": 1, "natsihistoria": 2, "rakenne": 11, "juutalaisteemaa": 1, "slavistiikkaa": 1, "yhteydet": 3, "1930": 1, "kertojasta56": 1, "poikaa": 1, "2001": 15, "kirjailijalla": 1, "irgendwoanders": 1, "junalla": 1, "kuvitelmilla": 2, "sein173": 1, "ajatuksesta": 1, "nojautuen": 1, "beziehungswahns": 1, "geschicte": 1, "memories": 2, "stufe": 1, "pit\u00e4v\u00e4n": 1, "erscheint": 1, "walesiin": 2, "jarin": 3, "hofmannsthalin": 1, "itsell\u00e4\u00e4n": 1, "kutsuttiin": 1, "kaltaiset": 3, "synnytt\u00e4\u00e4": 1, "tarkasteltuna": 1, "recoiling": 1, "liitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "rajaus": 2, "meine": 9, "saksalais": 2, "perhearkistosta": 1, "viralliseen": 1, "perinteinen": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 2, "oxford": 1, "aiheutti": 1, "jatkoivat": 1, "kirjailijoiden": 6, "kulttuurituotteet": 1, "keskitysleirien": 1, "juuret": 1, "anything": 1, "welt23": 1, "current": 1, "gedicht": 1, "verbi": 1, "valitsijan": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4sti": 1, "henkil\u00f6hahmot": 5, "sommitellut": 1, "focus": 1, "taschenbuch": 3, "yhteens\u00e4": 2, "kirjalliseksi": 1, "avautuvat": 1, "schatten": 1, "ihmiskunnan": 2, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "temporality": 1, "forever": 1, "hagen": 1, "sukupolvet": 1, "enemm\u00e4n": 4, "j\u00e4senny": 1, "attempting": 1, "taannoinen": 1, "sebaldlaisesta": 1, "\u00fcberraschen": 1, "kulttuuritraditioon": 1, "mallin": 1, "arnold": 1, "come": 4, "nehmen": 1, "unheimlich-k\u00e4sitteeseen": 1, "eyvind": 1, "keskitysleiritodistajan": 1, "kiivaan": 1, "zeitraums": 1, "kombination": 1, "omaakseen": 1, "kuuluisaksi16": 1, "esteettisesti": 1, "antanut": 1, "chatman": 2, "zuvor": 2, "henkil\u00f6hahmoja": 1, "mist\u00e4": 8, "eisernen": 2, "kohde": 1, "unm\u00f6glich": 1, "saumattomasti": 1, "dringender": 1, "technology": 1, "mahdollisesti": 3, "sukupolvien": 4, "hajoamisesta": 1, "artillerie": 1, "vorh\u00e4ngen": 1, "mutter": 1, "aggressiv": 1, "gelernt": 1, "historisch": 1, "fantastisilla": 2, "v\u00e4itet\u00e4\u00e4n": 1, "sorru": 2, "tulipalosta": 1, "julkista": 1, "esther": 34, "muistij\u00e4lki\u00e4": 4, "paitsioon": 1, "kirjailijoita": 1, "l\u00fcgt": 1, "runokokoelmaan": 1, "valheelliseen": 1, "huomiota": 2, "sittemmin": 1, "opettamasta": 1, "eurooppalaisissa": 1, "rajoilla": 1, "kindheitsmuster": 1, "poliittinen": 3, "kokonaiselle": 1, "vaatimattomampaa": 1, "gew\u00f6hnlich": 1, "moraalin": 1, "lentokoneessa": 1, "puhetavasta": 1, "kinds": 1, "itsekin": 1, "fall": 1, "juuri": 13, "valokuviaan": 1, "haasteellinen": 1, "aloittaa": 7, "tyystin": 1, "menee": 1, "kuunteleminen": 1, "nelj\u00e4": 4, "s\u00e4ilyminen": 1, "vaikkapa": 1, "kysym\u00e4\u00e4n": 1, "ajokortti": 1, "theodor": 1, "kattaa": 2, "asunut": 1, "photographie": 1, "kokema": 2, "alaluvussa": 6, "can": 2, "pituutta": 1, "siirret\u00e4\u00e4n": 1, "saulin": 1, "valokuvan": 4, "tullut": 2, "akkumuliert": 1, "representaation": 3, "yhdistelm\u00e4\u00e4n": 1, "defamiliarize": 1, "ozjel": 2, "zeitungsartikel": 1, "kaltaisia": 2, "vergangenen": 1, "precincts": 1, "pimi\u00f6ss\u00e4": 1, "toisensa": 5, "geht": 2, "arkkitehtoniset": 1, "vahvaa": 1, "nykykirjailijoihin": 1, "mik\u00e4": 18, "avoimen": 1, "kiitospuheesta": 1, "varaan": 1, "inherent": 1, "henri": 3, "action": 1, "autoritaarisia": 1, "werden": 3, "faktal\u00e4hteill\u00e4": 2, "televisiokanavan": 1, "erinnerungarbeit": 1, "nach": 19, "frankfurter": 1, "narratology": 1, "korostamisen": 1, "ongelmia": 2, "analysoi": 3, "koskeva": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 2, "abstraktin": 1, "esikoiskirjailijat": 1, "27\u201328": 1, "siit\u00e4": 33, "kerrontamallit": 1, "virkkeineen": 1, "tuhottuja": 1, "murruttua": 1, "keskitysleirist\u00e4": 1, "puheensa": 1, "tyypillist\u00e4": 7, "m\u00fcsse": 2, "leikkis\u00e4mmin": 1, "osa": 5, "beim": 3, "tekem\u00e4": 4, "1945\u20132015": 4, "2000": 7, "asiassa": 2, "unsinn": 1, "reppu": 1, "kielt\u00e4": 1, "osoita": 1, "yleisell\u00e4": 1, "v\u00e4hitellen": 1, "2000-luvulla": 1, "kertoja\u00e4\u00e4ni": 1, "metafiktiolla": 1, "kansallissosialistisen": 1, "selvi\u00e4": 2, "osoitin": 3, "sokkeloisessa": 1, "radio": 1, "kerrontaratkaisulla": 1, "ulkopuolella": 2, "foto": 1, "toimittaja": 2, "siell\u00e4": 6, "tutkimassani": 1, "toiveensa": 1, "never": 1, "fiikus": 1, "dicendi": 1, "gegenst\u00e4nde": 1, "eva": 1, "kr\u00f6ner": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4ns\u00e4": 1, "part": 1, "sanoen": 7, "valokuvaa": 2, "deiktisen": 2, "obsolet": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "viestinviej\u00e4": 1, "denham": 6, "pakenee": 1, "filosofien": 1, "tarjoavat": 1, "gr\u00f6\u00dfte": 1, "suuntiin": 1, "syntaksi": 1, "vastaanottaa": 2, "puolessa": 1, "jude": 1, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4ksi": 2, "austerlitz\u2019s": 1, "peilaten": 1, "tukahdetut": 1, "huomaan": 2, "selvitt\u00e4\u00e4": 4, "puhuu": 3, "katoavan": 2, "vakavuudella": 1, "vladimir": 1, "h\u00e4net": 6, "precision": 1, "min\u00e4n": 1, "2008": 5, "sondern": 9, "yll\u00e4ttyisi": 1, "eigenen": 2, "traumaattisesta": 1, "lukemastaan": 1, "teemoista": 1, "eettisiin": 1, "kertomuksessa": 5, "ampui": 1, "jarillot": 1, "love": 1, "jacobson": 1, "jonkinlaiseen": 1, "stream": 1, "winterhimmel": 1, "sgn": 2, "mittakaavassa": 2, "moniportaisissa": 1, "verr\u00fcckheit": 1, "lapsesta": 1, "petrowskajasta": 2, "verdunkelten": 1, "erinnerungsfetzen": 2, "dokumentteina": 1, "voimakkaalla": 1, "sanottuun": 2, "travels": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdistaan": 1, "kiinnitt\u00e4nyt": 1, "mainitsemassaan": 1, "unmerklich": 1, "kysymyst\u00e4": 2, "raskaat": 1, "n\u00e4m\u00e4": 5, "analysoimalla": 2, "v\u00e4terliteraturin": 1, "psychologie": 2, "entschl\u00fcsseln": 1, "traumana": 1, "antoi": 1, "v\u00e4litetyss\u00e4": 1, "artikkeli": 2, "oikeusjutusta": 1, "gesehen": 2, "historiassa": 5, "ajattelee": 1, "saattavatkin": 1, "ausbreitendes": 1, "about": 1, "could": 1, "parissa": 2, "perjantairituaali": 1, "seinem": 3, "name": 1, "sanomalehdist\u00e4": 1, "tiedon": 1, "austerlitziin": 2, "baijerissa": 1, "informaatioteknologiassa": 1, "get": 1, "kulttuurisen": 4, "toki": 3, "supplement": 1, "tauon": 1, "rikokset": 2, "esitetyn": 1, "autoritaarisuuden": 1, "1831929\u20131122011": 1, "viestin": 3, "jakson": 1, "hyperrealismin": 1, "warsista": 1, "geworden": 1, "kuvataan": 1, "history": 11, "pysty": 2, "alle": 7, "menneisyyteen": 3, "sekoittumisesta": 1, "gradua": 1, "kari": 2, "tavoitteeltaan": 1, "tuote": 1, "palasi": 1, "zygmunt": 3, "sis\u00e4kk\u00e4iskertomuksista": 2, "teplitz": 1, "samoilla": 1, "wirklichkeit": 1, "folgen": 2, "hinein198": 1, "paradigma": 2, "1932": 5, "pikkutarkasti": 1, "genau": 4, "eettisist\u00e4": 1, "unorganisierten": 1, "suspended101": 1, "record71": 1, "kadulle": 1, "walter": 2, "sentimentaalista": 1, "kirjallisen": 5, "ich": 64, "kuvaavat": 1, "ob": 1, "annetaan": 2, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "1671985": 1, "luokittelu": 1, "sukupolvea": 6, "sukupolveen29": 1, "juden": 2, "kuulusteltavaksi": 1, "austerlitzille": 10, "muistuttamaan": 2, "tuoretta": 1, "vietti": 1, "eigene": 1, "sis\u00e4kk\u00e4iskertomusten": 1, "arkistomateriaali": 1, "erottava": 2, "kriegstoten": 1, "magazine": 1, "kokosivat": 1, "historiallisia": 1, "holokaustia": 6, "tasolla": 8, "happening": 1, "kannte202": 1, "lukemisella": 1, "best\u00e4nden": 1, "roolista": 1, "teokseensa": 3, "wenige": 1, "tapahtunut": 3, "konkreettinen": 1, "polttavampi": 1, "kuvaaminen": 2, "uudelleenarviontia": 1, "kiistelyn": 1, "post-traumatic": 1, "tyhj\u00e4st\u00e4": 1, "berliinist\u00e4": 1, "luotia": 1, "be\u00e4gstigendes": 1, "blo\u00df": 1, "eettinen": 1, "piirre": 1, "hollantilaisen": 1, "sonst": 3, "verrannut": 1, "siin\u00e4": 7, "t\u00e4ll\u00f6in": 1, "mimicry": 1, "very": 1, "bricolage": 1, "muodollisen": 1, "tieteelliset": 1, "muistiinkirjaamiinen": 1, "assumption": 1, "poissa": 1, "asiasta": 1, "hallucinates": 1, "aina": 6, "entfremdung": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "marssitettiin": 1, "ty\u00f6skentelytavoissa": 1, "aesthetic": 1, "contiguity": 1, "anderschia": 1, "wahrheit": 2, "opiskeli": 2, "gewesen": 3, "festhalten": 1, "narratologinen": 2, "poetics": 9, "helmikuuta": 2, "ideaalina": 1, "friedrich": 1, "trap": 1, "war": 10, "naiselta": 1, "indiana": 1, "vertaa": 4, "omanlaisensa": 1, "tasolta": 1, "kertomiselle": 1, "tutustun": 1, "haavoittumisesta": 1, "tuleva": 1, "vaikeasta": 1, "frau": 1, "tekee": 9, "geigern": 1, "siirrettiin": 1, "ensingill\u00e4": 1, "23111920\u2013huhtikuu": 1, "valuvasta": 1, "h\u00e4pe\u00e4\u00e4": 1, "runot": 1, "englantilaisen": 1, "kokeminen": 2, "debattia": 1, "vergessen": 2, "matkan": 1, "paljastavat": 1, "without": 1, "painokkuutta": 1, "1941-1945": 1, "kuuluisa": 1, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6\u00f6n": 1, "opettaja": 2, "sullottu": 1, "omaa": 2, "esseet": 1, "kirjailijapositioon": 1, "called": 1, "eksplikoitiin": 1, "kulkuun": 1, "valokuvilla": 2, "virallista": 2, "verkkoa": 2, "du": 2, "henkil\u00f6t": 3, "moninaisuutta": 1, "keskustelut": 1, "abroad": 1, "poetik": 1, "suurimmista": 1, "n\u00e4hte": 1, "useitten": 2}