{"tulevaisuuden": 6, "kommentteja": 1, "koulutuksellisessa": 1, "h\u00e4iri\u00f6t": 1, "itseens\u00e4": 1, "rajatusta": 1, "jatkuvasti": 1, "mutkikkaiksi": 1, "kiinnostavat": 1, "uudempi": 1, "kyseenalaistaa": 2, "aikuisryhmi\u00e4": 2, "aktiiviseen": 1, "ty\u00f6skentelev\u00e4t": 2, "inspiroivasta": 1, "yht\u00e4": 5, "nykytutkimuksen": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "ristiriitaisia": 1, "teknologia": 1, "kirjoitettu": 1, "kokemustietoaan": 1, "sis\u00e4istyneet": 1, "keskustelukatkelmiin": 1, "tukenut": 1, "ilmi\u00f6oppiminen": 1, "puheenaihejaksot": 13, "1996": 7, "meijer": 4, "oppimistilanteisiin": 1, "merkityksi\u00e4": 3, "kritiikkin\u00e4": 1, "tutkimusmetodina": 2, "toimintatavoista": 1, "yhteistoiminnan": 2, "kuuluvan": 1, "varsinaisesti": 3, "yhteyteen": 2, "1062005": 1, "41(3": 1, "asiantuntijoiden": 1, "syntyneet": 1, "intrapsykologiset": 1, "perustiedot": 1, "tapahtuneesta": 1, "useimmista": 1, "helppo": 1, "kollaboratiivinen": 10, "dangers": 1, "myytti": 1, "tehokkaassa": 1, "aikuisilla": 1, "kohdistin": 1, "tutkimuksissaan": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 3, "luovuuden": 2, "v\u00e4lisen\u00e4": 1, "kannalta": 8, "opiskelijat": 2, "venytys": 1, "based": 6, "ratkaisuksi": 2, "monitasoinen": 1, "muodostuva": 1, "vuorovaikutuksen": 34, "suomalaisille": 1, "professionaalisesta": 1, "osoittaa": 5, "ihmettelem\u00e4ll\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rittyiv\u00e4t": 1, "liittyv\u00e4": 7, "esioletuksena": 1, "etenee": 4, "moniammatillisten": 1, "gobo": 2, "totena": 1, "ryhm\u00e4keskustelut": 9, "tirri": 2, "kolmantena": 2, "toimintatapaan": 1, "toteutui": 1, "complex": 1, "soveltamistaidot": 1, "opetussuunnitelmat": 1, "557\u2013576": 1, "5(3": 1, "uudenlaisen": 1, "pitk\u00e4lti": 1, "t\u00e4ydennyskouluttautuminen": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 3, "pyrittiin": 2, "trends": 2, "korvata": 1, "toiseksi": 3, "york": 19, "toimintak\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 4, "kokoontui": 1, "haasteellisuuden": 1, "kyseisen": 2, "modern": 1, "verbaalisen": 1, "j\u00e4i": 3, "opetuskeskeisest\u00e4": 1, "wood": 4, "toteuttaminen": 1, "kriittisi\u00e4": 1, "laaja-alaisuus": 2, "tarkoituksenmukaiseen": 1, "n\u00e4kemyksess\u00e4\u00e4n": 1, "kehityspsykologien": 1, "korvelaa": 1, "ytimen": 3, "kotitalousopetukseen": 1, "tuottamaan": 4, "muutetut": 1, "vapaasti": 1, "lukemisesta": 1, "tavat": 1, "sovittautuu": 1, "tutkittava": 1, "luonteeseen": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4": 3, "konstruktivistiseen": 1, "onnistui": 1, "miksei": 1, "yms": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 2, "tarkastelin": 1, "ehdotettu": 1, "paremman": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 4, "esiintymisen": 2, "syyt\u00e4": 2, "kollaboratiivisessa": 3, "ohjasivat": 1, "defensiivisen": 3, "tulevaa": 1, "pystyv\u00e4t": 3, "learning": 73, "ker\u00e4t\u00e4": 1, "tavoittelemaan": 1, "opetus": 10, "lkvst\u00e4": 1, "978-951-51-2156-1": 1, "trialoginen": 1, "muiden": 10, "siirryin": 1, "maailman": 3, "vet\u00e4jill\u00e4": 1, "moniin": 1, "eteni": 12, "otteita": 1, "diskursseihin": 1, "hakeutuivat": 2, "paikannettua": 1, "tulkitsen": 1, "lis\u00e4\u00e4misen\u00e4": 1, "nykyiset": 1, "tuloksena": 3, "kenen": 1, "takautuu": 1, "ryhm\u00e4ty\u00f6osuuteen": 1, "sekuntia": 2, "ajallisesti": 2, "tutkimuksellisuus": 1, "kannustamisesta": 1, "heittelev\u00e4ksi": 1, "resnick": 2, "tapaa": 1, "kokeilusta": 1, "lifelong": 1, "blackwell": 1, "kyennyt": 1, "kahdenlaisia": 1, "ansioksi": 1, "edistysaskeleena": 2, "varmasti": 1, "osat": 1, "ilmeneviin": 1, "objekteihin": 1, "\u201ckivi": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 1, "eroavaisuuksia": 1, "nimit\u00e4n": 1, "moscow": 1, "viii": 1, "jokin": 2, "rakentamisena": 1, "kokemuspuhetta": 1, "tietojen": 3, "ty\u00f6skentelyyn": 3, "ft": 3, "tehdyn": 1, "saavuttaminen": 1, "l\u00e4hes": 1, "ajatuksiaan": 2, "erilaisin": 1, "was": 8, "piristynyt": 1, "muodot": 2, "tehtyihin": 1, "showed": 6, "huomannut": 1, "toimintaehdotuksen": 1, "taso": 3, "tietokoneelle": 1, "peer": 4, "koska": 14, "vaiheiden": 1, "huolellisesta": 2, "kasvan": 1, "ilmaisevana": 1, "hy\u00f6dynnettiin": 3, "raportoitiin": 1, "ajattelussaan": 1, "saavutettavan": 1, "laajasti": 2, "quarterly": 1, "metapuhetta": 1, "piirteit\u00e4": 3, "kompetenssi": 1, "fokus": 1, "esikatselu": 1, "pienryhm\u00e4\u00e4": 1, "tutkijakoulu": 1, "jarkko": 1, "analyyseissa": 1, "merkkisysteemien": 1, "my\u00f6t\u00e4el\u00e4misest\u00e4": 2, "jaetaan": 1, "seikkaper\u00e4isesti": 1, "vertaisryhmien": 4, "n\u00e4enn\u00e4ist\u00e4": 1, "ulla": 1, "paitsi": 5, "interpretations": 1, "yksil\u00f6\u00f6n": 2, "laitos": 3, "companies": 1, "n\u00e4kyy": 2, "tapahtui": 3, "teoreettisten": 1, "perusteluihin": 1, "tasolle": 3, "mentaaliseksi": 1, "kielt\u00e4\u00e4": 1, "theoretical": 8, "puheenaihelajit": 6, "kehitt\u00e4misprosessiin": 1, "edist\u00e4v\u00e4t": 3, "osajulkaisujen": 1, "olevan": 3, "t\u00e4rkeisiin": 2, "frekvenssien": 2, "kohdistuu": 7, "kyseenalaistamista": 3, "kohtaamiset": 1, "376\u201359": 1, "keskusteluja": 4, "gaps": 2, "suun": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 10, "raphael": 1, "luokittelun": 3, "uutta": 61, "diagnostinen": 1, "toimivuutta": 1, "report": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 6, "kiireisess\u00e4": 1, "tunteminen": 1, "oppimisteoreettisena": 1, "verrataan": 1, "jatko-opiskelijoita": 1, "episodes": 1, "symmetristen": 1, "huomioista": 1, "sijaan": 21, "painottaa": 4, "kelpoisuuden": 1, "boyle": 2, "aktuaalisen": 1, "kuvailevina": 1, "kiinnittymisess\u00e4": 1, "tapa": 3, "teoriatiedon": 53, "verrattuna": 2, "make": 1, "luovaan": 1, "humanististen": 1, "interpersoonallisina": 1, "merkityksellisten": 1, "taulukkoon": 1, "basic": 2, "ykseytt\u00e4": 1, "vastaamaan": 2, "siihen": 18, "puhenopeuteen": 1, "perehty\u00e4": 1, "kotitalousopettajan": 7, "asia": 2, "tutkimusavustajana": 2, "just": 1, "pit\u00e4nyt": 1, "arvajan": 1, "vuorovaikutusta": 7, "opettaja": 9, "puheenjohtaja": 1, "v\u00e4lein": 1, "keskusteluanalyyttisiin": 1, "kuvattuna": 1, "kehitt\u00e4mistavoitteiden": 1, "146\u2013161": 1, "mielenkiintoista": 1, "ideoita": 23, "millaisista": 1, "kollaboraatiotutkimuksen": 1, "jakavat": 2, "sequential": 1, "kirjoittaminen": 1, "opettajilla": 2, "kokonaisuuden": 3, "keskustelu": 11, "doi": 1, "uuteen": 3, "falmer": 2, "vuorovaikutuksessa": 25, "either": 4, "rinnakkaista": 1, "professionaalin": 1, "konflikti": 1, "marjaretke\u00e4": 1, "r\u00edo": 1, "norwood": 1, "tutkimuskohteen": 3, "toom": 2, "t\u00e4ydennyskoulutuksien": 4, "muita": 3, "117\u2013140": 1, "kysyminen": 1, "ideaa": 1, "psychiatry": 1, "alue": 1, "painotus": 4, "kehittynyt": 4, "luja": 1, "vastaavat": 2, "edet\u00e4": 2, "joita": 12, "tuttuja": 1, "yll\u00e4tt\u00e4en": 1, "language": 3, "tapahtumasta": 1, "erillisess\u00e4": 1, "osa-alueet": 1, "ruokia": 1, "p\u00f6ntist\u00e4": 1, "silti": 1, "john-steiner": 12, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 1, "neo-piaget\u2019laisessa": 1, "tarkennettavissa": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 4, "ker\u00e4\u00e4": 1, "tavasta": 2, "inquiry": 1, "aineksen": 2, "muututtua": 1, "tiedonhankintana": 1, "k\u00e4ytettiin": 2, "dialektinen": 3, "konseptuaalisten": 3, "hetkin\u00e4": 2, "retorisesti": 1, "varhaisin": 1, "pois": 4, "innostuneesta": 1, "semanttinen": 1, "kehitt\u00e4misn\u00e4k\u00f6kulman": 1, "tilannesidonnaista": 1, "siksi": 17, "katselun": 1, "merkityst\u00e4": 11, "taustoiltaan": 1, "yhteisty\u00f6n\u00e4": 1, "tutustuin": 1, "fabianinkatu": 1, "suurimpien": 1, "puitteiden": 1, "pohjanaan": 1, "nonaka": 1, "mahdollisuus": 2, "pops": 11, "tuottaneen": 2, "sivuutettiin": 1, "kehollinen": 1, "konventioihin": 1, "companion": 3, "yksil\u00f6nkehityksess\u00e4": 1, "paljon": 3, "tehokkaaseen": 1, "tarkensivat": 1, "aineenhallinnan": 1, "tyksest\u00e4": 1, "convergent": 1, "yhteisiss\u00e4": 1, "rajatun": 1, "httpdrdcuchicago": 1, "mihink\u00e4\u00e4n": 1, "jokinen": 3, "auttaa": 3, "rakentaa": 6, "tunnin": 2, "perspective": 2, "tieteellisiin": 2, "ryhm\u00e4kognitiona": 1, "hyv\u00e4ksyminen": 9, "vuoropuheluna": 1, "noussut": 1, "internally": 1, "analysoitavaa": 1, "keskeisen\u00e4": 2, "juhlaa": 1, "neo-piaget\u2019laisten": 1, "kohdassa": 1, "types": 1, "practical": 5, "siten": 33, "peruste": 1, "8th": 1, "jefferey": 2, "sosiokulttuuristen": 1, "luovana": 1, "itselleen": 2, "historiallisesti": 4, "analyysit1": 1, "ihmisist\u00e4": 1, "luotettavuudesta": 1, "koko": 9, "ilmeneminen": 2, "hankalina": 1, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 1, "perusteita": 3, "representations": 1, "ekspansiivisen": 6, "maailmantaloudesta": 1, "mitannut": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 8, "useimmin": 1, "taivaloja": 1, "luento": 4, "liittyv\u00e4ksi": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 1, "kannustuksessa": 1, "silvonen": 13, "chi": 4, "kysymyksen\u00e4": 1, "suunnista": 1, "kysy\u00e4": 1, "ty\u00f6tapoihinsa": 1, "winegar": 1, "tutkittavien": 2, "perusteissa": 1, "kest\u00e4v\u00e4": 1, "ty\u00f6st\u00e4": 1, "poliittiset": 1, "ryhm\u00e4ty\u00f6": 2, "contribution": 1, "saatu": 3, "arkitieto": 11, "m\u00e4\u00e4r\u00e4lliset": 1, "usean": 1, "valtakunnallisiin": 1, "351\u2013371": 1, "syksyll\u00e4": 1, "teoria": 12, "mukaisen": 1, "roh": 1, "vallitseva": 1, "muista": 1, "opetusk\u00e4sitykset": 1, "emerita": 1, "expertise": 3, "seminaareihin": 1, "puhuttiin": 1, "kyl": 1, "oppimisteoriasta": 1, "ihmisen": 21, "pedagogy": 1, "t\u00e4llaisessa": 1, "liittyv\u00e4n": 2, "numeroilla": 1, "apuv\u00e4lineen\u00e4": 1, "kerrataan": 1, "yhteisess\u00e4": 3, "k\u00e4sityksen": 2, "mihinkin": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ispuhunnan": 2, "kukaan": 3, "etenem\u00e4\u00e4n": 1, "suoritettu": 2, "teoriatietoon": 1, "v\u00e4list\u00e4": 1, "kollaboraatiota": 10, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "opetusmenetelm\u00e4t": 1, "sensitive": 1, "osallistuneet": 3, "kotitalous-oppiaine": 1, "tapahtuvaa": 3, "tutkimusintressit": 1, "yhdess\u00e4": 14, "koulutukset": 1, "kaksoispisteet": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 1, "enquiry": 1, "minuun": 1, "jokaisen": 2, "tukemiseksi": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "myshlenie": 1, "lis\u00e4ksi": 14, "distance": 1, "kukin": 1, "juhlimme": 1, "poikkeavan": 1, "kehittymiselle": 6, "regressiivist\u00e4": 1, "teorioissa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4misess\u00e4": 1, "project": 2, "387\u2013398": 1, "aikuisryhmien": 1, "v\u00e4littyneisyyden": 8, "225\u2013240": 1, "voisko": 2, "barron": 1, "opetusta": 3, "etsiv\u00e4ss\u00e4": 1, "mielenkiinto": 1, "diskurssianalyysin": 2, "muodostamalla": 1, "katkelman": 1, "1\u201335": 1, "eleiden": 1, "ahosen": 1, "odotuksista": 1, "tulivat": 1, "kehittyv\u00e4n": 1, "est\u00e4\u00e4": 5, "tutkimustraditioon": 1, "hedelm\u00e4llisesti": 1, "toteutettiin": 2, "226\u2013239": 1, "liittyvi\u00e4": 4, "syntynyt": 4, "kirjayhtym\u00e4": 1, "mahdollisen": 1, "kuulumisten": 1, "aineenopetuksessa": 1, "pohjalta": 53, "tulkintaan": 2, "tutkimisella": 1, "presented": 2, "l\u00e4hden": 1, "kahdesta": 4, "laadulliselle": 1, "syist\u00e4": 1, "theories": 8, "tulevaisuuteen": 2, "ratkaisemiseen": 2, "olisivat": 1, "vaihtoehtojen": 1, "sosiokulttuurisen": 4, "oppiakseen": 1, "pyrkimys": 1, "pruuki": 2, "jatkoanalyyseja": 1, "muuttamaan": 1, "re": 1, "opetuskertoja": 1, "esitettiin": 2, "yksitt\u00e4isist\u00e4": 2, "antaa": 5, "racek": 1, "turun": 1, "liittyv\u00e4st\u00e4": 3, "\u00e4\u00e4nen": 3, "yksityiskohtaisesti": 2, "tampereen": 1, "julkaisuihin": 1, "kiinnostavaksi": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4": 1, "mahdollisuudet": 5, "tilasta": 1, "aimed": 2, "liittyv\u00e4\u00e4": 3, "peruskoulun": 10, "l\u00e4mpim\u00e4sti": 1, "opetuskokeiluja": 1, "tietoisella": 1, "tapahtumahetkell\u00e4": 1, "161\u2013179": 1, "toiminta": 18, "aine": 1, "yleens\u00e4": 3, "dualismista": 2, "toimia": 1, "quantifying": 1, "tharpin": 2, "knowledge-creation": 2, "ero": 1, "iloissakin": 1, "tutustuttamisessa": 1, "aloitin": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "muuhun": 1, "toivat": 1, "ilmenevi\u00e4": 1, "main": 2, "opettajaryhmiss\u00e4": 1, "toimimme": 2, "kollaboratiivisista": 1, "esitt\u00e4nyt": 1, "viitekehyst\u00e4": 1, "yhdisty\u00e4": 1, "uudenlaiset": 1, "solving": 3, "t\u00e4ydennyskoulutuskurssilla": 4, "eronnut": 1, "kehitt\u00e4miseen": 50, "yht\u00e4l\u00e4isyys": 2, "course": 4, "totuttujen": 1, "parittaisten": 3, "riippuvuus": 2, "p\u00e4\u00e4tulokset": 4, "hautam\u00e4ki": 1, "vertailemaan": 1, "analyysimenetelmist\u00e4": 1, "monipuolistajana": 1, "luokkahuoneessa": 1, "21\u201347": 1, "symbolien": 1, "juhamatille": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 2, "nostaa": 2, "ty\u00f6kokemusta": 1, "keskitytty": 4, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 2, "toiminnallisia": 1, "muun": 6, "aikaisemman": 1, "vygotsky": 34, "osaltaan": 2, "muisti": 1, "82\u201383": 1, "syd\u00e4melliset": 1, "tuotettuun": 1, "kehitt\u00e4mistavoite": 1, "opetuskertatason": 1, "joo": 1, "haastaa": 2, "k\u00e4sity\u00f6n": 1, "tutkimuskohteina": 1, "esimerkiksi": 22, "luovuus": 5, "tietyn": 6, "saanut": 2, "julkaisuille": 1, "todeta": 4, "helkama": 2, "edist\u00e4ville": 2, "puheenaihelajiin": 5, "collaborative": 39, "tilannesidonnaisena": 1, "huudahdukset": 1, "kulttuurihistorialliseen": 2, "296\u2013309": 1, "jossa": 54, "raportteja": 1, "tiedostamiseen": 1, "pyrkien": 1, "situatiivinen": 1, "l\u00e4hijaksosta": 1, "scaffolding-teoriassa": 1, "hyv\u00e4ksymisen": 4, "v\u00e4litt\u00e4misest\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 3, "1932\u20131933": 1, "nitteluun": 1, "team\u2019s": 4, "behaviorismiin": 1, "verkot": 1, "vaalivaksi": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 2, "moninaista": 1, "kertyy": 2, "rakentumisen": 1, "13(3": 2, "yksil\u00f6nkehityspsykologiset": 1, "wenger": 2, "mahdottomaksi": 1, "holzkampin": 1, "vuorovaikutusprosessi": 1, "vuorovaikutteisia": 1, "tarpeen": 8, "poiketen": 1, "kehitt\u00e4mispuheen": 5, "analysoidaan": 3, "syntyi": 2, "olevia": 4, "disciplines": 1, "nauhoitettu": 1, "liikkuu": 1, "sense": 1, "gathering": 2, "kehityspolkujen": 1, "movement": 1, "j\u00e4rjestetty\u00e4": 1, "esittelev\u00e4t": 1, "yhden": 3, "toimintatavaksi": 1, "katkelma": 1, "rikastaa": 1, "luotsaamaan": 1, "tukeminen": 2, "kehitt\u00e4mi\u00e4ni": 1, "uuttakehitt\u00e4v\u00e4": 1, "merkkik\u00e4sitykseksi": 1, "ote": 4, "questioning": 4, "loivat": 2, "communication": 2, "akateemisen": 3, "opetussuunnitelmamuutos": 2, "kohdentui": 1, "kehityslinjoihin": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 4, "syd\u00e4mellisin": 1, "kokemustiedon": 31, "sis\u00e4isiss\u00e4": 1, "aikaa": 4, "kehty": 1, "boraatio": 1, "kuvaan": 4, "yackel": 2, "intramentaalinen": 1, "keskustellaan": 2, "kuvailua": 1, "kuvaamani": 1, "luomuksista": 1, "historiallinen": 1, "tietok\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "tapoja": 4, "edestakaisin": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 2, "perinteisest\u00e4": 1, "historialliseen": 2, "1245": 2, "laadulliset": 1, "kehitt\u00e4mis": 2, "\\n\\ntutkimuksen": 1, "osatutkimusta": 1, "eleit\u00e4": 1, "muotoilu": 1, "riippuvainen": 2, "korostavat": 2, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimuksessa": 58, "formaaleissa": 1, "kietoutuu": 1, "dialogi": 1, "avasi": 1, "opintoryhmien": 1, "tin": 1, "joka": 46, "kielellisen\u00e4": 1, "mean": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 1, "perspektiivi\u00e4": 1, "k\u00e4sikirjoituksia": 1, "tekemiseen": 2, "ammatillisissa": 1, "pyrki\u00e4": 1, "tarkastelun": 7, "asiantuntija": 1, "pidemmist\u00e4": 1, "siirtymist\u00e4": 1, "pohjautuva": 2, "tauot": 1, "issues": 3, "cradle": 1, "strands": 1, "vet": 1, "sijoittumista": 1, "passiivisen": 1, "defensiiviseksi": 1, "kohti": 5, "challenge": 4, "tuoda": 2, "ty\u00f6ni": 4, "1993": 9, "situationaalisena": 1, "surpassing": 1, "samassa": 4, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 4, "l\u00e4mmin": 1, "oppimistulokset": 1, "muutettu": 2, "kokonaiskuva": 1, "tekona": 5, "havaittuihin": 1, "alkuun": 1, "toimintaehdotukseksi": 1, "ryhmist\u00e4": 6, "teorioita": 7, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 1, "individualistic": 2, "asioihin": 1, "tarkan": 4, "yhteiskunnallisessa": 1, "sijoittavat": 1, "borco": 2, "dynaaminen": 2, "kehitt\u00e4v\u00e4n": 17, "litterointimerkit": 1, "harmonia": 1, "simons": 2, "vastuu": 1, "yrityksiin": 1, "ei-uutta": 1, "prosessikuvaukset": 1, "vuosina": 6, "oppivatko": 1, "gr\u00f6hn": 1, "behavioristisesta": 1, "pient\u00e4": 1, "ajankohtainen": 2, "ep\u00e4tyydytt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "prosessirakenteen": 1, "est\u00e4viksi": 1, "kahvikeskustelua": 1, "pidempi\u00e4": 1, "hylk\u00e4si": 1, "some": 2, "tapaamisten": 1, "uskoa": 3, "kannen": 1, "2005\u20132006": 2, "collaborate": 2, "yksik\u00f6ksi": 1, "reconstructing": 1, "group": 8, "koonti": 1, "yhtym\u00e4kohtia": 7, "sunisen": 1, "koulutetaan": 1, "jakamisesta": 1, "esiintyminen": 2, "arvioimaan": 1, "tarkasteleville": 2, "uskonut": 1, "vuoropari": 2, "had": 2, "nousevien": 1, "koostuu": 6, "sellaisiin": 1, "1992": 2, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "oppimistuloksia": 1, "h\u00e4llstr\u00f6mi\u00e4": 1, "my\u00f6ntyv\u00e4isyyden": 1, "tutkimuskohteeksi": 3, "apprentice": 1, "analyses": 1, "103(6": 1, "ma": 1, "tutkimus": 43, "onnistuneilla": 1, "monilta": 2, "mahdollisuuteen": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4": 1, "teoriaan": 4, "pyrit\u00e4": 1, "minulla": 5, "oppimisn\u00e4kemyksen": 1, "16\u201335": 1, "classroom": 7, "symmetrisi\u00e4": 1, "sharpe": 1, "mukaan": 62, "mathematical": 1, "tarkoituksenani": 1, "ilmensi": 2, "opettajille": 10, "future": 1, "mahdollisuuksia": 3, "origins": 2, "comparative": 1, "k\u00e4ytetyt": 1, "katsoo": 1, "hengitys": 1, "35-41": 1, "t\u00e4ytyy": 5, "mahdollisuutta": 1, "oppimisk\u00e4sityst\u00e4\u00e4n": 1, "ihmiset": 3, "esitt\u00e4v\u00e4t": 4, "kohtasivat": 1, "lausuttu": 3, "kollaboratiivisena": 2, "tulkittiin": 2, "teoreettisessa": 1, "ongelmanratkaisukeskusteluun": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4\u00e4n": 1, "times": 1, "sanat": 3, "leimaamiseen": 1, "luonnollinen": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 2, "viitekehyksess\u00e4": 1, "kollaboraation": 62, "vahvaan": 1, "anna": 1, "n\u00e4iden": 9, "pasasta": 1, "yliopistolehtori": 1, "thinking": 7, "muotoihin": 1, "processes": 3, "sallii": 1, "tukahduttaa": 1, "kotitalousopetuksella": 1, "korostu": 1, "sosiaalisten": 4, "liikkunutta": 1, "ilmetty\u00e4": 1, "yleisimmin": 1, "reciprocal": 1, "onnistumiselle": 2, "corte": 1, "tutkittuja": 1, "asiasis\u00e4ll\u00f6n": 1, "ymm\u00e4rrys": 3, "l\u00e4hinn\u00e4": 1, "lapsiin": 2, "stone": 1, "tutkimuslaitos": 2, "jaoin": 1, "yli": 1, "nousevia": 2, "sanoin": 1, "luodaan": 8, "nystrand": 3, "esimerkkej\u00e4": 1, "selected": 1, "esimerkist\u00e4": 1, "2010-luvuilla": 1, "ryhm\u00e4keskusteluista": 7, "rohkaisusta": 1, "2006": 28, "\\n\\ntutkimustulosten": 1, "irti": 1, "kognitiivinen": 3, "k\u00e4sitti": 1, "kotitalouteen": 1, "oot": 1, "ideoiden": 33, "kollaboraatiolle": 4, "tutkimuskysymykset": 10, "l\u00e4hiopetuskerran": 1, "e-l": 1, "ty\u00f6tavan": 1, "kognitiiviseen": 1, "analyysimetodien": 2, "esitetyist\u00e4": 1, "kuuluvien": 1, "pohditaan": 3, "alkuper\u00e4isten": 1, "ekspansiiviseksi": 1, "further": 11, "\u00e4\u00e4nismaa": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 1, "tulevan": 2, "syyst\u00e4": 1, "kollektiivinen": 1, "25(1": 1, "kehitellyt": 1, "suurempaa": 1, "erimielisyytt\u00e4": 1, "ehdottaneet": 1, "diagnosoinnista": 1, "oleellista": 3, "osallistuvat": 2, "27(2": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4": 1, "autonomialla": 1, "t\u00e4ydennyskoulutuksena": 1, "tavoitteita": 3, "vertaiskolla": 1, "t\u00e4ydennyskoulutusten": 1, "diffe": 1, "keskin\u00e4isess\u00e4": 2, "jatkoanalyysit": 2, "vaihtuneet": 1, "kantamaa": 1, "acquisition": 1, "in": 77, "kohdistuvat": 3, "hajautettu": 1, "toimimisen": 1, "toimintatapojen": 2, "related": 4, "analyysimenetelmi\u00e4": 1, "pysyi": 1, "edennyt": 6, "seitamaa-hakkarainen": 12, "quest": 1, "kokeilun": 2, "edellisten": 1, "kehitt\u00e4nyt": 3, "osallistunut": 1, "hyvinvointia": 1, "keskitin": 1, "kokemukseen": 3, "menetelm\u00e4n": 2, "osuus": 1, "kehitt\u00e4mispuhejaksot": 1, "korostuivat": 1, "1998\u20132005": 1, "paavola": 9, "oppimista": 26, "sijoittuvat": 2, "oppimisk\u00e4sitystiedon": 1, "4(2": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00f6rm\u00e4\u00e4": 1, "vuorovaikutuksellisen": 1, "k\u00e4vi": 1, "harvard": 1, "kielest\u00e4": 1, "roolia": 4, "isossa": 1, "suhtautumisesta": 2, "tuotteiden": 1, "3\u20134": 2, "muuttuva": 1, "collaborations": 1, "social": 7, "j\u00e4rjestetyss\u00e4": 2, "ilmi\u00f6t": 1, "toteaakin": 1, "oppimisk\u00e4sitystaulukko": 1, "kohtaamiinsa": 1, "poistunut": 1, "menetelm\u00e4kehitt\u00e4mispuheeseen": 1, "engestr\u00f6m": 22, "taitojen": 4, "taustalle": 1, "kameraa": 3, "hauskasta": 1, "kokonaisuudessaan": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassa": 1, "auktoriteetin": 1, "osanottajia": 2, "making": 2, "ulkoisesti": 3, "analyysimetodi": 3, "contributions": 1, "hyv\u00e4ksytty\u00e4": 1, "huomionarvoiseksi": 1, "kulttuurihistorialliseksi": 1, "kaikki": 7, "design-based": 1, "laittaa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 3, "syntyneest\u00e4": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 4, "hienoa": 1, "sys\u00e4ys": 1, "hypertekstin": 1, "j\u00e4rjestelyj\u00e4": 2, "yliopistoyhteis\u00f6n": 1, "teoksessa": 51, "raportoitu": 1, "kokemuspuheen": 1, "integroimaan": 1, "higher": 2, "aineistol\u00e4ht\u00f6isen": 1, "te": 1, "cognition": 10, "kysymyksin\u00e4": 1, "erikseen": 1, "kolmannelle": 1, "vaiheissa": 3, "erimielisyyden": 1, "verbalisoituvat": 1, "toimintak\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisesti": 1, "tutkimusaineistoa": 3, "tarkastelua": 1, "sosiaalisissa": 2, "dialectic": 1, "pre-interaktio": 1, "sosiokognitiivisesta": 1, "ker\u00e4\u00e4misess\u00e4": 2, "jaottelun": 1, "luomusten": 1, "vallitsevan": 3, "tietorakenteiden": 1, "yhteiskehitt\u00e4minen": 1, "otin": 2, "functions": 2, "kotitaloustiedett\u00e4": 1, "kannustavien": 1, "kouluyhteis\u00f6n": 1, "valinnasta": 1, "analyyseistani": 1, "ty\u00f6j\u00e4rjestyspuheeksi": 1, "p\u00e4\u00e4tyneet": 1, "kehitt\u00e4mishaasteen": 3, "p\u00e4tev\u00e4mm\u00e4n": 1, "koostui": 4, "p\u00e4\u00e4tti": 1, "orland-barak": 3, "systeemeist\u00e4": 1, "kollegojen": 1, "tapaamisista": 2, "erilaisten": 5, "tieteellisi\u00e4": 1, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 6, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4t": 2, "kirjoittamaan": 1, "ensiksikin": 2, "silloin": 9, "harlamov": 1, "ymp\u00e4rille": 1, "jatkumo": 4, "alkuper\u00e4isist\u00e4": 3, "ekonomicheskoe": 1, "tarpeesta": 1, "materiaalis-esineellisen": 1, "kansalaisiksi": 1, "pienryhmiss\u00e4": 1, "kotitalousopetuksesta": 1, "sources": 2, "opintoryhmiin": 1, "kulttuurisessa": 1, "osajulkaisuihin": 2, "luisumasta": 1, "kuten": 30, "sijoittui": 1, "professionals": 2, "tarkkoja": 1, "vaikuttavat": 7, "them": 6, "monissa": 1, "koulutuksessa": 2, "maria": 1, "versiot": 1, "2016\u20132017": 1, "organisoitiin": 1, "kehittelyn": 3, "ty\u00f6ntutkimuksen": 1, "tilannekohtaisesti": 1, "toimi": 3, "kustos": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4neet": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 16, "palaudu": 1, "instructional": 3, "helpompi": 2, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "ryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "avain": 6, "closer": 1, "kuvannut": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 6, "sosiaaliseen": 4, "intermentaalinen": 1, "korostava": 2, "avaa": 1, "lontoo": 2, "puhuessaan": 1, "vaikutteita": 1, "piti": 2, "vahvasti": 5, "keinoin": 3, "tuottamisesta": 2, "heikosti": 1, "yhteyksi\u00e4": 2, "43(2014": 1, "ker\u00e4sin": 1, "discontinuous": 1, "tehnyt": 1, "perspektiivist\u00e4": 1, "kuitenkin": 29, "ajattelijoiden": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "toteutuminen": 1, "ammattilaisiin": 1, "taustoista": 1, "ruoka": 1, "mukaiseen": 1, "ls": 2, "the": 199, "rio": 7, "nykyhetkest\u00e4": 1, "etenemisen": 4, "pt": 1, "eroja": 3, "saralla": 1, "valitsin": 2, "publishers": 3, "tulkinnalle": 2, "pirkko": 1, "kokoavasti": 2, "tapahtuvan": 6, "yritt\u00e4\u00e4": 2, "kehitetty": 9, "tutkivaa": 1, "riippuvat": 1, "olevaa": 5, "opetussuunnitelmia": 1, "vaatimus": 2, "stakes": 1, "merkitysten": 11, "by": 6, "aiheestani": 1, "suunnitellun": 1, "expand": 1, "institutionaalisten": 1, "teoriaa": 13, "m\u00e4\u00e4ritetty": 1, "puheenvuorossa": 1, "ilmenemist\u00e4": 1, "kuuluvat": 6, "jalustalle": 1, "heittely\u00e4": 1, "toistamalla": 2, "vaikuttamisen": 1, "n\u00e4enn\u00e4isen": 2, "tyypil": 1, "lkv-k\u00e4sitett\u00e4": 1, "sociocultural": 4, "harvat": 1, "vy\u00f6hykkeell\u00e4": 31, "yrityksiss\u00e4": 1, "valmiuksien": 1, "suuntautuvaa": 1, "muualla": 1, "47\u201355": 1, "p\u00e4ivien": 1, "konstruoima": 1, "ajaudutaan": 1, "demands": 4, "interaktiotutkimukset": 1, "selit\u00e4": 1, "aihekokonaisuuksien": 1, "arvokkaista": 2, "viiden": 1, "own": 1, "selv\u00e4sti": 1, "suunnitellaan": 1, "alkuteos": 1, "chaiklin": 4, "dvd-levyille": 1, "ulkopuolella": 1, "kaltaisen": 1, "tutkimuskonteksti": 2, "muodostivat": 2, "vastakkaisten": 1, "piminen": 1, "henkil\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "lukutavalla": 1, "osallistujam\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "vastuuta": 1, "l\u00f6yd\u00e4": 1, "vygotskille": 3, "tieteen": 3, "activity-theoretical": 2, "transl": 1, "esitelty": 1, "ravitsemus": 1, "ennen": 2, "varmaan": 1, "etsit\u00e4\u00e4n": 1, "schriften": 1, "jv": 1, "analyysin": 36, "teoriasta": 7, "yhteiskunnassa": 2, "knots": 1, "creative": 3, "case-study": 1, "v\u00e4littyneisyydelle": 1, "tutkijan": 5, "soveltaa": 3, "kehitt\u00e4misprosessia": 1, "osassa": 3, "konstruktio": 2, "valmiina": 1, "kehittymisen": 9, "contributor": 2, "tuomi-gr\u00f6hn": 5, "method-developing": 2, "highlight": 2, "kou": 1, "has": 2, "lapseen": 1, "sitoudu": 1, "mahdollisena": 1, "hedelm\u00e4llisen": 1, "hahmotetaan": 1, "idea": 9, "kontekstin": 7, "haasteeksi": 1, "elementti": 2, "jatkuessa": 3, "arvot": 1, "asiantuntemusta": 1, "merkint\u00e4tapaa": 1, "merkitysj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "tyypillisesti": 10, "t\u00e4ydennyskoulutuksen": 44, "herkkyytt\u00e4": 3, "kirjoittamisen": 1, "tarpeita": 3, "ty\u00f6j\u00e4rjestyspuheenvuoroja": 1, "toukokuuta": 1, "pohtia": 4, "opiskeluaikaan": 1, "emergence": 1, "l\u00e4hiopetusjakso": 1, "seikkojen": 1, "opettajaryhm\u00e4n": 5, "tallentamisen": 1, "keskity": 1, "tuottaneeksi": 1, "wertschin": 11, "vaikutuksia": 1, "rakentuneesta": 1, "vuorovaikutteinen": 2, "havaittua": 1, "haastavaa": 7, "olevien": 2, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "omia": 6, "materiaalin": 1, "cognitive": 5, "v\u00e4litt\u00e4vi\u00e4": 1, "menetelm\u00e4kehitt\u00e4mispuhetta": 1, "tutkimusasetelmassa": 1, "merkityksellinen": 1, "yhdenvertaisen": 1, "children\u2019s": 5, "kokonaista": 1, "kuvioita": 2, "haasteisiin": 1, "ilment\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "expert": 4, "asumisen": 1, "tunnistaminen": 3, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 2, "puhutaan": 2, "paketoimiseen": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 2, "fernyhough": 3, "kokemustietoa": 4, "scarce\\n\\nthis": 1, "tietyt": 1, "operationalisoimisyrityksi\u00e4": 1, "nonverbaalisia": 1, "kvalitatiivisten": 1, "interaktiiviseen": 1, "reflektiivisesti": 2, "vuotta": 1, "l\u00e4hestymistapa": 9, "kehitt\u00e4misn\u00e4k\u00f6kulmaa": 1, "kuudentena": 1, "operationalisoida": 1, "tutkimiseen": 4, "tehokkaasti": 1, "uhkaa": 1, "opetussuunnitelmiin": 1, "kehitt\u00e4mistoiminnan": 1, "oleellisia": 1, "burbules": 2, "signifying": 1, "yhtym\u00e4kohta": 1, "liittyv\u00e4\u00e4n": 1, "perusteltua": 1, "pedagogisen": 4, "heikkinen": 3, "ty\u00f6markkinoilla": 1, "tavoitteisiin": 1, "ongelmat": 1, "toteuttamisessa": 1, "tutkituista": 1, "kuuluvissa": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 2, "yritt\u00e4jyyskasvatusta": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytyneen\u00e4": 1, "suunnitteluun": 4, "yhteyden": 1, "nostaminen": 1, "tukirakenteiden": 1, "cobbin": 1, "technologymediated": 1, "taustat": 1, "simply": 2, "opetusmenetelmilt\u00e4\u00e4n": 2, "opetusj\u00e4rjestelyj\u00e4": 1, "suomalaisten": 1, "retrospect": 1, "esitt\u00e4mist\u00e4": 3, "molemmista": 1, "enkulturaatioprosessia": 1, "ymm\u00e4rretty": 2, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 4, "siirrett\u00e4viss\u00e4": 1, "meaning": 3, "kehitt\u00e4neen": 2, "kielen": 10, "asenteista": 1, "monimuotoistuu": 1, "vaihtaminen": 1, "vaihtavia": 1, "kehittyiv\u00e4tk\u00f6": 2, "tiedonhankinta": 1, "edelt\u00e4viss\u00e4": 2, "lista": 3, "rajanveto": 1, "periaatteiden": 1, "havainnollistivat": 1, "ammattilaiset": 1, "reflective": 2, "2011": 11, "tuetaan": 1, "bounded": 1, "ideana": 1, "tasojen": 1, "kolme": 7, "kokemuksemme": 1, "ymm\u00e4rsi": 1, "t\u00e4ydennyskoulutuksiin": 1, "ty\u00f6tavasta": 1, "aukkoa": 1, "tulevaan": 1, "vaihda": 1, "osaksi": 4, "julkaisemisen": 1, "kehitell\u00e4": 1, "pit\u00e4sko": 1, "tietorakenteita": 1, "tuomi": 4, "sis\u00e4istet\u00e4\u00e4n": 1, "vanha": 1, "luvuissa": 5, "tutkijoista": 1, "chan": 2, "pian": 1, "opetussuunnitelmassasi": 1, "nime\u00e4miseen": 1, "my\u00f6t\u00e4": 1, "el\u00e4misen": 1, "research": 30, "olleesta": 1, "n\u00e4enn\u00e4isesti": 3, "yhtym\u00e4kohtakerraksi": 1, "uusien": 19, "ope": 1, "vapaaehtoista": 1, "tietoisuutta": 1, "henkil\u00f6kohtaisen": 1, "mahdollistaa": 10, "j\u00e4tt\u00e4misen\u00e4": 2, "koki": 1, "hienos\u00e4\u00e4t\u00e4v\u00e4t": 1, "kuvaamisessa": 1, "professors": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4t": 1, "kasvavat": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tiedonhankkimista": 1, "tuotannossaan": 1, "metaforana": 2, "t\u00e4ydennyskoulutustavoitteita": 1, "kehittyviin": 1, "paikalta": 1, "kyseenlaistettavaksi": 1, "kent\u00e4ss\u00e4": 6, "teoriansa": 1, "kuinka": 8, "peripheral": 1, "kiitollinen": 2, "t\u00e4ydennyskoulutuskontekstissa": 1, "puheenaihelajien": 1, "multicultural": 1, "p\u00e4ivitysjatkumo": 1, "kotitalous": 9, "were": 2, "painotti": 1, "kaksoissulkeiden": 1, "opetusty\u00f6n": 5, "havaittiin": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 1, "\u00e4\u00e4rell\u00e4": 3, "empiirist\u00e4": 1, "ohjanneina": 1, "rev": 1, "guide": 1, "construction": 5, "toteuttamiseksi": 1, "yhdistymisess\u00e4": 1, "t\u00e4ydennyskoulutusmalleja": 1, "mukaansa": 3, "saada": 5, "vision\u00e4\u00e4risesti": 1, "noviisin": 1, "flyvbergin": 1, "koulutuksissa": 1, "jonkin": 5, "kiitokseni": 3, "kulmakadulla": 1, "httpsmetodixwordpresscom20140519seitamaa-hakkarainenkvalitatiivinen-sisallon-analyysi": 1, "kietoutuneita": 1, "merkityksellisen": 1, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "toiseen": 3, "tyyliin": 1, "perusanalyysiyksikk\u00f6in\u00e4": 2, "takeuchi": 1, "kuromaan": 1, "liittym\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "stipendist\u00e4": 1, "ilmoittautui": 1, "linjoilla": 1, "engestr\u00f6mi\u00e4": 1, "ekspansiivinen": 1, "danielsin": 2, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "yleiskuvan": 2, "omassa": 3, "luennot": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4isiin": 1, "toisiaan": 3, "tudgen": 2, "toteutetut": 1, "taul": 1, "ryhmill\u00e4": 3, "ankkuroitu": 1, "j\u00e4rjest\u00e4mist\u00e4": 1, "keskittyv\u00e4ss\u00e4": 1, "hankkia": 1, "avoimena": 1, "kollaboraatio": 38, "vanhan": 1, "kuuntelevasta": 1, "opetussuunnitelma": 4, "talousosaaminen": 1, "digivideokameralla": 1, "tuotekehityksen": 1, "liitettyj\u00e4": 1, "opetusty\u00f6ss\u00e4": 3, "cid72(cid17(cid3": 1, "asettavat": 1, "silvosen": 4, "tuottaisivat": 1, "yhdistymisen": 4, "mahdotonta": 1, "erilaiseen": 1, "kohdistui": 7, "lkv-k\u00e4sitteen": 1, "2004": 46, "dyad": 1, "kollaboratiiviseksi": 1, "matemaattista": 1, "liite": 6, "siverman": 1, "hienosyiseen": 1, "asiaan": 1, "lausutusta": 1, "johtanut": 1, "teoreettisia": 4, "neuvottelemalla": 1, "kaikkein": 1, "sis\u00e4llysluettelo": 1, "vallitsevien": 1, "mahdollisuudesta": 1, "kiinnostavaa": 3, "taustoja": 1, "eroaa": 1, "kohdistunut": 3, "ennakkoteht\u00e4v\u00e4": 2, "lehrer": 2, "t\u00e4rke\u00e4": 4, "tukenne": 1, "v\u00e4itteille": 1, "v\u00e4lineeksi": 4, "tulkintapolut": 1, "painottuu": 2, "yrityksiss\u00e4kin": 1, "yliopiston": 7, "k\u00e4yt\u00f6n": 3, "yksil\u00f6iss\u00e4": 1, "toimijoina": 2, "reflektioon": 1, "varsinaisena": 1, "ottamatta": 1, "allied": 1, "kyseess\u00e4": 3, "kirjeenvaihdon": 1, "materiaalisen": 1, "tavoitteli": 1, "tarkemman": 4, "theses": 1, "difficult": 2, "opetuksen": 58, "kehitt\u00e4v\u00e4lle": 1, "edelt\u00e4v\u00e4n": 1, "k\u00e4sitteeseen": 3, "relevanttia": 2, "jako": 1, "aikuiset": 2, "mielenkiintoiset": 1, "vygotsky\u2019s": 7, "luokitellut": 1, "ratkaisun": 1, "look": 1, "focusing": 4, "tukahdutettiin": 1, "with": 5, "hiljaisen": 1, "vuoksi": 7, "1970": 3, "tuotettiin": 2, "kuvaa": 7, "laaja": 1, "rw": 1, "kommentaattorina": 1, "perustellusti": 1, "toteutuivat": 1, "tapahtumissa": 1, "sirkka": 2, "reflection": 1, "osaaminen": 1, "tekoon": 2, "yksil\u00f6ll\u00e4": 1, "luopumalla": 1, "selitt\u00e4vist\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 3, "178\u2013192": 1, "intertoiminnallisen": 1, "behaviorismin": 1, "kommunikatiivisena": 1, "kothagen": 1, "vii": 2, "sille": 1, "kohdistuvaan": 1, "ryhm\u00e4ty\u00f6n": 4, "reflektoimalla": 1, "sis\u00e4istyv\u00e4": 1, "edistysaskel": 1, "johtaneet": 1, "newman": 2, "tarkoituksena": 5, "edellytykset": 3, "vuoden": 4, "muodostuivat": 1, "rajasin": 5, "developmental": 7, "puheeseen": 7, "tarkka": 2, "tuottavaa": 1, "hedelm\u00e4lliseen": 1, "kehitett\u00e4vien": 1, "tartu": 1, "konfliktin": 2, "359\u2013377": 1, "ensimm\u00e4iseen": 2, "ristiintaulukoimalla": 1, "menetelmien": 3, "tuottaisi": 1, "avataan": 1, "osoitti": 8, "potentiaalisen": 2, "ajattelun": 22, "laajentaminen": 1, "perint\u00f6\u00e4": 1, "manninen": 1, "writing": 1, "arkitietoa": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 2, "om": 1, "t\u00e4t\u00e4kin": 1, "tapahtumiksi": 2, "ohjaamiseen": 1, "kuulua": 1, "heill\u00e4": 2, "liittyvist\u00e4": 7, "semiotic": 1, "valitsevat": 1, "tulleiden": 1, "pelkk\u00e4": 4, "ohjaamisen": 1, "jatkuvaa": 2, "nykyisi\u00e4": 1, "kouluymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "tutkimussuuntautunut": 1, "paikkana": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdaltaan": 1, "explorations": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4en": 1, "through": 2, "nime\u00e4minen": 1, "jaksot": 1, "small": 3, "vygotskyn": 3, "honor": 2, "tulkitaan": 2, "uudelleenarviointiin": 1, "objekteja": 1, "tutkimuksista": 1, "tarkastelevat": 3, "analyysikierroksista": 1, "valinta": 1, "ty\u00f6j\u00e4rjestyspuheen": 2, "activity": 5, "453\u2013494": 1, "sitoutuvat": 1, "ryhm\u00e4ty\u00f6lle": 1, "keskitty\u00e4": 1, "traditioon": 1, "mukaisesti": 10, "kantaviksi": 1, "toteavat": 6, "associates": 1, "laajarakenteisia": 1, "society": 6, "ilmaisuketjuista": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ksi": 1, "s\u00e4hk\u00f6iseksi": 1, "tavassa": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 1, "analysointi": 3, "kiellet\u00e4\u00e4n": 1, "astua": 1, "aktiivisuus": 1, "liikkeest\u00e4": 1, "tunnusmerkki": 1, "vastaavasti": 1, "aiheen": 2, "sijoittuu": 1, "saamalla": 1, "conditions": 1, "teoriankehittelyn": 1, "kyvyill\u00e4\u00e4n": 1, "hinder": 2, "mahwah": 2, "vy\u00f6hykkeen": 39, "tuomaan": 1, "ryhm\u00e4ty\u00f6asetelma": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "yksil\u00f6iden": 11, "keston": 1, "krakerin": 1, "konstruktivistisen": 3, "k\u00e4sitteit\u00e4": 5, "t\u00e4ydennyskoulutukseen": 8, "siskolle": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteist\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelyiss\u00e4": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 2, "konfliktialueille": 1, "stimuloimaan": 1, "tieto-objekteista": 1, "hybridipuheenaihejaksoja": 1, "v\u00e4hiten": 2, "create": 10, "saatiin": 1, "oppilas": 1, "bielaczyc": 2, "pinnallinen": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 2, "large": 2, "topic": 1, "32(5": 1, "edellisiss\u00e4": 1, "laajan": 1, "ajallisella": 1, "luokkaa": 2, "collin": 2, "vahvalla": 1, "tilaisuuden": 1, "oppiviin": 1, "verkostoyliopiston": 1, "siirrytty": 1, "rajaamisen": 1, "minuuttia": 3, "sis\u00e4ll\u00f6llinen": 2, "ilmoituksen": 1, "niiss\u00e4": 3, "19982005": 1, "systemaattisemmiksi": 1, "teams": 22, "analyysiss\u00e4": 3, "merkill\u00e4": 2, "ja": 1147, "195\u2013221": 1, "ryhm\u00e4toiminnan": 1, "orlando": 1, "nykyisten": 2, "maailmaa": 3, "integrated": 1, "lailla": 3, "organisoida": 4, "l\u00e4mpim\u00e4t": 2, "kuvattiin": 2, "analyysimetodin": 1, "toistensa": 6, "teoriat": 3, "malleille": 3, "edess\u00e4": 2, "mahdollista": 15, "monikulttuurisen": 1, "teaching": 27, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 2, "tarvittava": 1, "developed": 4, "metodologia": 1, "tuottanut": 4, "135\u2013138": 1, "kaarlolle": 1, "sosiobehavioristisesta": 1, "pool": 2, "s\u00e4ll\u00f6ist\u00e4": 1, "yksil\u00f6llisesti": 1, "puheenvuoropari": 1, "creatively": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisena": 1, "kutsutaan": 1, "puutteena": 1, "13(2": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 1, "luomisen": 23, "taas": 2, "19\u201323": 1, "sis\u00e4ltyy": 1, "jatkuva": 2, "kehitt\u00e4mispuhe": 9, "merri\u00ebnboer": 1, "kuuntelijana": 1, "marjo": 1, "teoreettisena": 4, "saapuminen": 1, "oppimisk\u00e4sitysluvussa": 1, "journal": 12, "ymm\u00e4rryksen": 7, "nyt": 1, "25(4": 1, "ei": 108, "kraker": 2, "analysoin": 3, "kolmella": 4, "ominaisuudet": 1, "ensisijaisesti": 2, "materiaaleja": 1, "instrumentaalinen": 1, "v\u00e4lij\u00e4rvi": 3, "teacher\u2019s": 1, "j\u00e4tet\u00e4": 1, "perusteluja": 1, "aikansa": 2, "rajata": 3, "julkisten": 1, "samantasoista": 1, "tiedonrakentamisen": 1, "evolutionary": 1, "tarkoituksiin": 1, "luoviksi": 1, "berlin": 1, "rakentuivat": 1, "prosesseja": 4, "lukemattomia": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 4, "tiivistetysti": 1, "suurta": 1, "kahteen": 4, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "ty\u00f6j\u00e4rjestyspuhetta": 1, "laskettiin": 1, "seurata": 1, "ty\u00f6paikoilla": 1, "kehitt\u00e4mistekoihin": 1, "oppineensa": 1, "ty\u00f6j\u00e4rjestys-puheenaihelaji": 1, "tukeneet": 1, "analysing": 1, "l\u00e4hteit\u00e4": 1, "yst\u00e4villeni": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mi\u00e4\u00e4n": 1, "moran": 5, "jatkoanalyysissa": 1, "osana": 8, "interconnections": 2, "processing": 2, "reflektoituna": 1, "learn": 4, "40(2": 1, "analysoitujen": 1, "pesumerkit": 1, "teorioihin": 1, "challenges": 2, "ty\u00f6tapojen": 5, "kahden": 13, "video": 5, "n\u00e4ist\u00e4": 2, "kontrollia": 1, "adolescent": 2, "puhuja": 1, "kuvatun": 1, "tietty\u00e4": 6, "dam\u015fa": 1, "its": 6, "kuvaamiseksi": 2, "puheenvuorot": 5, "konkreettisen": 1, "muutoksista": 1, "tarkoittavat": 1, "alla": 1, "potter": 3, "kyseenalaistamaan": 1, "videokameroilla": 1, "systemaattisen": 3, "t\u00e4m\u00e4n": 35, "hymyillen": 1, "nostin": 1, "yhtym\u00e4kohtaa": 1, "kokemuksia": 4, "hedelm\u00e4llinen": 2, "esitetyst\u00e4": 1, "aktiiviseksi": 1, "describing": 2, "v\u00e4litt\u00e4vien": 2, "vallitsevaa": 1, "tutkimuksent\u00e4yteisi\u00e4": 1, "uusiin": 1, "taustaoletuksista": 1, "edellytt\u00e4mien": 1, "sosiokonstruktivistisia": 1, "kertomus": 1, "revealed": 2, "muutokseen": 4, "mirroring": 1, "yhtym\u00e4kohdat": 4, "onnistuttiinko": 1, "k\u00e4sitys": 2, "opetusmenetelm\u00e4n": 7, "luettelomuotoinen": 1, "alive": 1, "olemukseen": 1, "tekemisen": 2, "kutusta": 1, "toiminnat": 2, "elli": 1, "onnistuivat": 1, "raportoidut": 1, "taito": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 1, "olla": 20, "luonnehdittiin": 1, "suojannut": 1, "sitoutumatonta": 1, "esim": 16, "pyrkii": 2, "schools": 1, "potentiaalinen": 1, "elementeist\u00e4": 1, "semioottisena": 1, "identiteetist\u00e4": 1, "kehitystason": 2, "opetussuunnitel": 1, "kehitt\u00e4jist\u00e4": 1, "isommassa": 1, "kahvihuoneessa": 1, "1545": 1, "educational": 14, "s\u00e4\u00e4dellyksi": 1, "kehitt\u00e4mistuloksiin": 1, "painotuksiin": 1, "avulla": 51, "encoding": 1, "opettaa": 2, "bereiter": 16, "koetusta": 1, "luovaa": 2, "ongelmanratkaisua": 3, "koostuva": 2, "tavoitteiden": 2, "muidenkin": 1, "perustuvassa": 2, "v\u00e4lineen\u00e4": 11, "tulkintani": 4, "tulevat": 2, "aloittamisesta": 1, "psikhologicheskie": 1, "edellisen": 1, "konkretisoimalla": 1, "aikana": 25, "tutustuminen": 1, "teht\u00e4v\u00e4nanto": 1, "oppimisesta": 7, "opetusvaiheessa": 1, "16(3": 1, "nykyisill\u00e4": 1, "74\u201390": 1, "viel\u00e4": 5, "tauko": 1, "luonnehtivat": 1, "runsaasti": 2, "yhteisty\u00f6kumppani": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 6, "ryhm\u00e4kontekstinsa": 1, "kohdistuneen": 1, "sciences": 14, "teeman": 1, "patterns": 4, "tulkinta": 10, "aineistoa": 8, "ilo": 1, "menetelm\u00e4t": 2, "t\u00e4llaisten": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6h\u00f6n": 1, "mukaisia": 2, "kehitt\u00e4mistavoitteessa": 1, "plenum": 1, "tarkkoihin": 1, "opetuskokonaisuutta": 1, "osanottajien": 25, "siltavuorenpenger": 2, "koulun": 9, "esianalyysin": 4, "tuloksellista": 2, "menestyksellisyyteen": 1, "contexts": 2, "holistisen": 1, "tilanteisiin": 1, "kuvaavalla": 1, "l\u00e4heist\u00e4": 1, "vaihtamalla": 1, "kehittynytt\u00e4": 1, "kypsym\u00e4ss\u00e4": 1, "keskustelua": 7, "tutkimusperustaista": 1, "op": 1, "kehittyv\u00e4": 1, "respond": 2, "jatkotutkimusaiheena": 2, "suoraan": 5, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 1, "potential": 1, "tietoon": 2, "koti": 1, "3\u201331": 1, "oleellinen": 1, "5\u201317": 1, "avustettujen": 1, "liitto": 3, "puheenaihejakso": 5, "muuttuvaan": 1, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4misest\u00e4": 1, "2014": 27, "vastustus": 1, "johtavan": 1, "est\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "opettajaryhm\u00e4t": 3, "tausta-ajatuksena": 1, "ohjanneiden": 1, "kuvailevat": 1, "elementteihin": 2, "syventyvien": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 1, "kotitalousk\u00e4sity\u00f6tieteiden": 1, "defines": 2, "liittyv\u00e4t": 6, "erottaa": 3, "aaas": 1, "symmetria": 1, "ehdottaa": 2, "yhten\u00e4": 2, "innovatiivisia": 1, "new": 52, "kolmannen": 5, "kolmeen": 2, "kaikille": 7, "verbaaleihin": 1, "tulos": 2, "edesauttoi": 1, "omalta": 1, "investigations": 1, "tarkoituksenmukaisesti": 1, "paavolan": 2, "tutkimuksen": 90, "kesken\u00e4\u00e4n": 3, "tuotannon": 1, "s\u00e4\u00e4telysysteemien": 1, "funktiot": 1, "kautta": 12, "analyysivaiheita": 1, "passiiviseen": 1, "opiskeltavan": 1, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 1, "keskustelujen": 7, "j\u00e4rjest\u00e4misen": 5, "tiedostaa": 1, "yliopistomaailman": 1, "kehitett\u00e4vi\u00e4": 1, "synteesi": 3, "strongly": 2, "tapahtuma": 1, "recommendations": 1, "systems": 2, "tieto-objektia": 1, "kodin": 2, "tapaamiskertoja": 1, "tunnettuudestaan": 1, "volume": 5, "selk\u00e4rangasta": 1, "tieto-objekteja": 1, "cradlen": 1, "pe": 2, "ideointiin": 1, "second": 4, "scaffolding-teorioissa": 1, "kehityspotentiaalista": 1, "kehityskaaret": 5, "k\u00e4sityksist\u00e4": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 1, "alojen": 1, "193\u2013194": 1, "edellist\u00e4kin": 1, "lomassa": 2, "h\u00e4irinneen": 1, "kest\u00e4neen": 1, "insights": 1, "lkvt\u00e4": 6, "tillema": 6, "h\u00e4iri\u00f6n": 2, "osoittaminen": 1, "syvemmin": 1, "ryhmi\u00e4": 8, "tarjosivat": 1, "semioottista": 2, "alakohtainen": 1, "ty\u00f6huonetovereita": 1, "ainoastaan": 1, "hy\u00f6dyllinen": 2, "niukkaa": 2, "viisaudesta": 1, "communicative": 1, "rieber": 1, "peers": 6, "vanhoista": 1, "ajatuksia": 4, "daniels": 17, "adult": 7, "535\u2013550": 1, "kohteen": 6, "keskittyv\u00e4t": 1, "rajaa": 1, "etenemis": 1, "oppimisk\u00e4sitys": 3, "285\u2013314": 1, "transformaatiotulkinnan": 1, "kehitys": 5, "t\u00e4ysin": 3, "mink\u00e4laiset": 1, "el\u00e4m\u00e4npituisia": 1, "kokivat": 2, "change": 2, "riippuvaista": 1, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 2, "kyseenalaistamisen": 8, "kunnossa": 1, "tutkimuksessani": 3, "arkik\u00e4sitteet": 4, "collaboration": 36, "uudelleenmuotoilua": 1, "antoivat": 1, "v\u00e4liseen": 2, "termein": 1, "pairs": 1, "oppialoittain": 1, "olevat": 3, "niksi": 1, "kertyi": 1, "oppimisk\u00e4sitysteorian": 4, "innovative": 2, "ep\u00e4onnistumaan": 1, "osaltani": 1, "lis\u00e4nnyt": 1, "vertaisoppimisen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "yl\u00e4koululaisryhmien": 1, "ty\u00f6tavalla": 1, "js": 1, "voitaisiin": 1, "vaikutuspiiriin": 1, "written": 1, "retorinen": 1, "seuraava": 2, "avustetun": 1, "kuukausien": 1, "study": 20, "puhuttua": 1, "varsinaista": 1, "keskusteluprosessin": 1, "suomessakin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseksi": 2, "vastaamiseksi": 1, "opettajien": 88, "tason": 6, "l\u00e4hiopetuskerrat": 1, "tutkijoiden": 4, "syvimm\u00e4ss\u00e4": 1, "tutkimusongelmille": 1, "elementtien": 4, "kotitalousoppiaineen": 2, "reflektoinnin": 1, "perhe": 2, "niin": 9, "eteenp\u00e4in": 5, "opetus-opiskelu-oppimisprosessia": 1, "asetettiin": 1, "koskee": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4": 1, "practices": 5, "v\u00e4rikk\u00e4ist\u00e4": 1, "zone": 25, "organisoinnista": 1, "semioottisten": 2, "internetix": 2, "sanojen": 1, "ritva": 1, "conversation": 1, "edelleen": 44, "kauppila": 1, "psykologisen": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "two": 1, "kasvatustieteellinen": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "perspektiivi": 1, "kuitenkaan": 15, "ep\u00e4viisaasti": 1, "analysoinnin": 8, "raportoiminen": 1, "p\u00e4\u00e4syn": 1, "englan": 1, "inspiroivista": 2, "metodeja": 1, "13(1": 1, "rajaamiseksi": 1, "tutkia": 12, "kyse": 2, "kategoriat": 1, "lapsitutkimuksen": 1, "muodostaen": 1, "kehityskaaria": 3, "simonin": 1, "muutosta": 3, "esitet\u00e4\u00e4n": 6, "ohjaamisesta": 1, "pedagogiikan": 1, "kulttuurit": 1, "ryhmien": 55, "korvela": 1, "john-steinerin": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 2, "piirteen\u00e4": 2, "lasten": 9, "osallistumismetafora": 1, "etenemiselle": 1, "rauhallisessa": 1, "laadullinen": 10, "internalisaatiotapahtumaa": 1, "tuloksekkaita": 1, "respect": 2, "perusperiaatteet": 1, "yksil\u00f6n": 19, "j\u00e4rjestin": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 3, "taajamo": 3, "ep\u00e4onnistumisen": 1, "perspektiivit": 1, "ryhmiss\u00e4": 12, "cid55(cid88(cid87(cid88(cid86(cid87(cid88(cid3(cid86(cid72(cid88(cid85(cid68(cid68(cid89(cid68(cid68(cid81(cid3(cid50(cid51(cid43(cid29(cid81(cid3(cid81(cid72(cid87(cid87(cid76(cid86(cid76(cid89(cid88(cid88(cid81(cid29(cid3(cid90(cid90(cid90(cid17(cid72(cid71(cid88(cid17(cid191(cid18(cid83(cid72(cid85(cid88(cid86(cid78(cid82(cid88(cid79(cid88(cid18(cid78(cid82(cid87(cid76(cid87(cid68(cid79(cid82(cid88(cid86(cid3(cid33(cid3": 1, "yhteiskunnallista": 1, "dynaamisesti": 1, "perustuvan": 1, "company": 1, "p\u00e4tev\u00e4mpi": 1, "vuoksi\u2019": 1, "978-951-51-2155-4": 1, "chinn": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimuksen": 3, "huomiotta": 5, "perusyksikk\u00f6": 1, "toimintaorientoitunut": 1, "tutkimuksent\u00e4yteisist\u00e4": 1, "jaettu": 4, "taitto": 1, "do": 4, "muutakin": 1, "poliittisista": 1, "keskin\u00e4inen": 2, "cole": 6, "19991990": 1, "jatkumomallia": 1, "luovan": 2, "collins": 4, "zo-ped": 1, "professionaalisessa": 1, "ponnistavien": 1, "miell\u00e4": 1, "oppimiskokemusten": 1, "soveltamisen": 3, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 2, "esiteltiin": 1, "esiintymisten": 1, "tukahduttamisen": 5, "ruokkinut": 1, "tutkimuskysymysten": 4, "rakentavat": 2, "synty\u00e4": 1, "menetelm\u00e4kehitt\u00e4mispuheessa": 4, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 2, "t\u00e4rkeit\u00e4": 1, "tekstien": 4, "ratkaisu": 4, "laven": 2, "tuotteiksi": 1, "kehitt\u00e4mispuheeseen": 1, "teoista": 1, "toimittaessa": 1, "kokemuspuhe": 1, "tietotekniikan": 1, "saarelma": 1, "oppimisk\u00e4sitykset": 8, "ehdottamassa": 1, "palaavat": 1, "because": 2, "puheen": 26, "kehitt\u00e4mispuheeksi": 1, "vaihtoivat": 1, "erikoistumiselle": 1, "p18": 1, "\\n\\nt\u00e4ss\u00e4": 1, "tutkimusartikkelin": 1, "jektity\u00f6n": 1, "k\u00e4sittelee": 1, "puheenaihelajeiksi": 1, "loukola": 1, "kollaboraatioksi": 1, "ilmi\u00f6n": 2, "joseph": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4misell\u00e4": 1, "perehtyminen": 2, "reflektiivinen": 1, "aiempiin": 1, "koskennurmi-sivonen": 3, "toimiiko": 1, "kirjoituksia": 1, "analyysista": 3, "kollaboratiivisen": 13, "analyysiprosessin": 1, "tuloksekkaalle": 2, "ty\u00f6tavoilla": 1, "linja": 5, "terttu": 3, "aktiivisilla": 1, "each": 1, "tyydytty": 1, "legacy": 1, "muutoshaasteen": 1, "tool": 2, "vaatimuksiin": 1, "l\u00e4hikehityksen": 86, "takaa": 2, "rakkaalle": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjapolun": 1, "expanding": 1, "voiko": 1, "puheenvuorosta": 3, "opetussuunnitelmissa": 1, "edist\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "kertomalla": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 2, "yhteenvetona": 1, "l\u00e4sn\u00e4olollaan": 1, "tuottavana": 1, "kokkinen-jussila": 1, "ty\u00f6j\u00e4rjestyspuheessa": 1, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "esikatselulla": 1, "kehittyv\u00e4t": 5, "kollaboraatiossa": 21, "loi": 3, "seitsem\u00e4n": 2, "marjaretkisuunnittelu": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iviin": 1, "viitekehys": 2, "toimintaa": 11, "gindis": 4, "kognitiosta": 1, "62\u201364": 1, "perusteorioiden": 1, "rahoitusta": 1, "sis\u00e4\u00e4n": 1, "funktioiden": 2, "kohteiden": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 1, "mikrotason": 1, "ross": 2, "opetus\u2013oppimistoimintaan": 1, "kategoriaan": 1, "tarkastelevassa": 1, "prosessien": 11, "osia": 1, "parantunut": 1, "l\u00e4heinen": 1, "kurssin": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 2, "rajaudutaan": 1, "this": 17, "liittyv\u00e4tk\u00f6": 1, "tietointensiivist\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 4, "yhtym\u00e4kohta-analyysin": 1, "koodeja": 1, "tiivist\u00e4en": 1, "jaettavaksi": 1, "tutkimusaineiston": 5, "istuivat": 1, "yhtym\u00e4kohtien": 2, "l\u00e4hiopetusjaksoon": 2, "toimissaan": 1, "tekev\u00e4t": 1, "arvioinnissa": 2, "mahdollisia": 1, "tehdess\u00e4ni": 1, "hakkaraisen": 1, "t\u00e4ydennyskoulutuskurssi": 3, "ilmaisee": 1, "toimijana": 1, "tuovat": 3, "k\u00e4sittely": 1, "korkeakoulututkinto": 1, "came": 2, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "393\u2013451": 1, "kelpaa": 1, "suurkiitos": 1, "hrd": 1, "prosesseihin": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4t": 1, "kokemustietoon": 4, "valmiudet": 1, "that": 12, "omien": 6, "huolimatta": 10, "settings": 2, "kouhia": 2, "ituja": 1, "ty\u00f6ik\u00e4isi\u00e4": 1, "linear": 1, "kiinnostuksesta": 3, "tiimien": 1, "vakiinnutetaan": 1, "vaihtuivat": 2, "luokiteltiin": 1, "oppimisk\u00e4sityksess\u00e4": 1, "tutkimusasetelmissa": 1, "avustuksella": 2, "j\u00e4\u00e4nyt": 1, "historiallista": 2, "tietolajien": 1, "sepp\u00e4nen": 2, "empirical": 1, "osaamiseen": 1, "contemporary": 1, "ratkaisevasti": 1, "toimijan": 1, "265\u2013272": 1, "koulutusta": 4, "and": 137, "n\u00e4kemykseen": 1, "valtakun": 1, "omaksumisena": 1, "puitteet": 1, "valmistuminen": 1, "sivuuttamisen": 1, "interaktiossa": 1, "mallina": 1, "collected": 1, "sosiohistoriallisesta": 1, "asiantuntijana": 2, "diskursiivinen": 3, "kyseenalaistaen": 1, "sankareina": 1, "1986": 11, "lkv-teorian": 1, "tutkimuskent\u00e4n": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 4, "ulos": 1, "aineenopettajille": 5, "toisella": 2, "less": 4, "jatkumossa": 1, "l\u00e4hdett\u00e4": 1, "esiintyv\u00e4t": 2, "sellainen": 1, "varatun": 1, "miten": 55, "yhteistoiminnallisen": 1, "n\u00e4it\u00e4": 7, "12\u201313": 1, "viitekehyksen\u00e4": 1, "tavoitteeksi": 1, "tiedostamatta": 4, "emme": 1, "fysiologiseen": 1, "demonstrate": 2, "vaikeampi": 1, "creation": 11, "esitt\u00e4misen": 4, "saa": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 58, "pyykkipaketiksi": 1, "muotoutuneet": 1, "mit": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisest\u00e4": 1, "aiemmasta": 1, "roolit": 1, "toistamiseen": 2, "ty\u00f6j\u00e4rjestyspuhejaksot": 1, "suuremmassa": 2, "rakentamatta": 1, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 1, "ovat": 82, "edist\u00e4misen\u00e4": 1, "lkv": 15, "k\u00e4lyj\u00e4ni": 1, "kriittisesti": 1, "jopa": 4, "teoriatietoa": 12, "sosiokulttuurinen": 7, "psychological": 4, "15\u201342": 1, "washington": 1, "opetusohjelma": 1, "debatit": 1, "hallinnon": 1, "designing": 1, "haasteet": 3, "koulussa": 2, "aiheeni": 2, "erosi": 2, "pienempiin": 1, "tutkituissa": 2, "kontekstuaalisessa": 1, "post-interaktio": 1, "keskittymisen": 1, "capture": 1, "tietyss\u00e4": 1, "tiedekunta": 2, "entwistle": 1, "tutkittaviin": 1, "veerin": 1, "havaitsemani": 2, "tilleman": 1, "building": 2, "usko": 1, "jussi": 2, "muutoksessa": 3, "luotu": 2, "vertailevaa": 1, "liitti": 1, "tukemisesta": 1, "ny\u00f6kyttely\u00e4": 1, "kohde": 7, "lallimo": 2, "muodostaa": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4": 1, "suuntaisesti": 1, "ilmi\u00f6\u00f6n": 1, "korostaa": 12, "subjektiivisuutta": 1, "ihmist\u00e4": 2, "jakautui": 1, "tutkittavia": 2, "hymyily": 1, "analyysi": 24, "perustuvat": 2, "annetun": 1, "verbaalinen": 1, "tuntenut": 1, "j\u00e4rjestelyihin": 3, "opetusjaksolta": 1, "science": 5, "j\u00e4sent\u00e4": 3, "linjaan": 2, "ymp\u00e4rill\u00e4": 2, "tuloksesta": 1, "korvaamattomasta": 1, "ihminen": 2, "ymm\u00e4rryksest\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4ksi": 1, "yksin": 5, "kulttuurin": 4, "alvarez": 1, "uudistuvat": 1, "l\u00f6ydy": 1, "liitteet": 2, "muuttuminen": 1, "antautuivat": 1, "kritisoi": 1, "yhten\u00e4isen": 1, "elementtin\u00e4": 3, "kehitt\u00e4mistavoitteensa": 1, "8\u20139": 1, "toimintaansa": 1, "systematic": 3, "konkretisoidaan": 1, "kameroiden": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 4, "symbolisena": 1, "suorituskyvyn": 1, "tukevan": 6, "vaikuttavia": 2, "liitteen\u00e4": 1, "teoriatiedolla": 1, "within": 1, "tutkimusperinteen": 2, "selkeytt\u00e4miseksi": 1, "eksplikoivat": 1, "vuonna": 2, "tulkitessani": 1, "ty\u00f6stet\u00e4\u00e4n": 1, "analysoitavissa": 2, "pyrit\u00e4\u00e4n": 6, "j\u00e4rjestelyt": 2, "havahtumaan": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 1, "suunnataan": 1, "korosti": 3, "konfliktista": 1, "sosiokulttuuriset": 1, "in-service": 11, "collaborative-learning": 1, "tukee": 8, "methodologies": 1, "tuulettaneet": 1, "ryhm\u00e4keskustelujen": 7, "aikuinen": 1, "teoreettisen": 15, "analysis": 14, "noviisien": 1, "johtivat": 3, "t\u00e4llaiseksi": 1, "toimintasysteemien": 1, "laaja-alainen": 2, "ajatus": 3, "toimintansa": 2, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 1, "torjuttu": 1, "embodiment": 1, "tuotetaan": 4, "osanottajat": 16, "tutkiminen": 2, "kysymykset": 1, "muuttavat": 1, "hahmottuva": 1, "vuorovaikutus": 13, "tavoitteiltaan": 1, "opettajankoulutus": 3, "wagner": 1, "selke\u00e4": 1, "keskusteluanalyysin": 2, "kansankulttuuri": 1, "ollut": 32, "oppimisk\u00e4sityksiin": 22, "kehitelty": 1, "keskin\u00e4isen": 1, "sinulle": 1, "mediated": 3, "syntyy": 3, "introduction": 4, "jatkuvan": 3, "historiallisista": 1, "karttuvat": 1, "tasoa": 2, "ongelmiin": 3, "vastavuoroisuus": 2, "ageyev": 4, "n\u00e4kyv\u00e4ksi": 4, "prosessin": 22, "indicate": 4, "tiedollisten": 1, "videoaineistojen": 1, "moll": 11, "analytic": 1, "kesken": 5, "analyysikierrosten": 2, "n\u00e4kemyksist\u00e4": 1, "intermentaalisen": 1, "tapaustutkimus": 5, "aiemman": 1, "avoimia": 1, "saamastani": 2, "lipponen": 1, "tuottamisprosessissa": 1, "edustavat": 3, "unigrafia": 1, "sekoittuvat": 1, "monista": 1, "1982": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 2, "k\u00e4sitteen": 38, "abstraktien": 1, "horisontin": 1, "muodon": 1, "vygotskylaista": 1, "laatuun": 3, "kokemus": 7, "tutkimusaineistosta": 1, "k\u00e4sitteellisist\u00e4": 1, "esittely": 3, "keskeisiksi": 2, "yksityiskohtaisemmat": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "liittyminen": 2, "mikrogeneettinen": 1, "systemaattista": 1, "viisi": 2, "423\u2013451": 1, "kognitiivisten": 2, "auttoivat": 1, "processes\\nthe": 1, "9-10": 1, "views": 1, "vai": 3, "ryhm\u00e4ksi": 3, "t\u00e4ydennyskoulutuksia": 1, "lopulta": 1, "rakentamiseen": 4, "teoreettiset": 4, "erilaisilla": 1, "osanottajille": 3, "sosiaaliset": 1, "edist\u00e4v\u00e4lle": 1, "nousta": 1, "kuunnella": 1, "olleen": 1, "mahdollistivat": 1, "kohdistuvia": 1, "pitk\u00e4kestoista": 1, "kollaboraatio-k\u00e4sitteen": 1, "suhteita": 1, "menetelmi\u00e4": 4, "intrapsykologisten": 2, "k\u00e4sittiv\u00e4t": 1, "ryhm\u00e4keskustelu": 2, "fontti": 1, "1995": 14, "yksil\u00f6llisiin": 1, "teoreettista": 7, "tilanne": 3, "periaatteessa": 1, "oppiaineen": 4, "tutkimustulokset": 2, "yksityiskohtaisempaa": 1, "vastuulliseen": 1, "opetussuunnitelman": 26, "p17": 1, "viittaavat": 2, "case": 3, "kokemuksellisen": 3, "ilmaisematta": 1, "koulutusjaksot": 1, "rogoff": 4, "samaa": 2, "esitetyt": 1, "muassa": 5, "oli": 72, "sidoksissa": 1, "oppimisk\u00e4sitysten": 12, "sovelluksiin": 1, "issledovaniya": 1, "56\u201357": 1, "modern-day": 2, "opetussuunnitelmaasi": 1, "asumistaitojen": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 18, "arkisiin": 1, "opetusryhmien": 1, "oppipoika\u2013mestari-oppimisen": 1, "27-49": 1, "osin": 7, "suoritusten": 1, "yksil\u00f6llisen\u00e4": 1, "dettyj\u00e4": 1, "metodologisilta": 1, "soveltavan": 1, "yksil\u00f6nkehitykseen": 1, "ajatusta": 4, "opastamista": 1, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 1, "yhteiskehitt\u00e4mist\u00e4": 1, "tarkempiin": 1, "luotua": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 2, "johanna": 2, "ajattelutavan": 1, "aktualisoitumista": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "otettavan": 1, "216\u2013223": 1, "reflektoiden": 1, "voimme": 1, "teoiksi": 2, "usein": 10, "opetukseesi": 1, "neuvottelun": 1, "design-tutkimuksen": 1, "kehitteill\u00e4": 2, "vaihtoehtoista": 1, "steeper": 1, "p\u00e4\u00e4ty": 1, "j\u00e4\u00e4": 6, "keskitasolla": 3, "luonteesta": 2, "vuorovai": 1, "opetushallitus": 5, "pienempi": 1, "jyrh\u00e4m\u00e4": 2, "rakennelmassa": 1, "oloissa": 1, "ruokaosaaminen": 1, "tainio": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyyden": 1, "tarinat": 1, "aihe": 1, "\u00e4\u00e4nteen": 1, "rakenteen": 2, "n\u00e4kemykset": 2, "nimesiv\u00e4t": 1, "vuorovaikutteisen": 1, "kiviniemen": 1, "syvent\u00e4misell\u00e4": 1, "kehittymist\u00e4": 6, "huonon": 1, "saraj\u00e4rvi": 3, "hyv\u00e4ksytty": 1, "kysym\u00e4ll\u00e4": 2, "prosessit": 7, "yleiskuva": 3, "tapaustutkimuksessa": 1, "tutkittavista": 1, "vapaaehtoisuuteen": 1, "mollin": 1, "professori": 10, "jostakin": 1, "kehittyy": 7, "vain": 23, "kouluoppimiseen": 2, "esimerkin": 1, "ohjaajan": 1, "luvun": 1, "videokuvauksesta": 1, "these": 2, "huonoista": 1, "tutkija": 3, "colen": 1, "hyl\u00e4t\u00e4": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 7, "ratkaisuja": 1, "hyl\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "ohella": 12, "annettiin": 1, "ohjaajilleni": 1, "omaksumis": 1, "tarkoitetaan": 1, "oppimisk\u00e4sityspuhe-lajiin": 1, "vertaiskollaboraatiosta": 1, "l\u00e4heisi\u00e4": 1, "kulttuuriset": 2, "kotitalousopettajien": 4, "omaehtoisena": 1, "puitteissa": 1, "k\u00e4sitysten": 2, "haastavampaa": 1, "oppimisk\u00e4sityksien": 1, "tietoisen": 3, "objekteiksi": 1, "search": 1, "asettaa": 3, "oppimistuloksiin": 1, "sosio-kognitiivista": 1, "ramdom": 1, "publications": 1, "nousevat": 6, "seuraavissa": 1, "kolmanneksi": 3, "no": 1, "vaikutti": 1, "muodostuneet": 1, "kuuteen": 3, "oppimismotivaation": 1, "london": 13, "toimin": 1, "n\u00e4ihin": 1, "69\u201397": 1, "melko": 1, "useampi": 1, "kokemuksen": 8, "kokemuspuhelajia": 1, "muuttumiselle": 1, "ty\u00f6tapa": 1, "httpwwwophfidownload163777_perusopetuksen_": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4ksi": 1, "omakohtaisia": 1, "open": 1, "osoittautuivat": 1, "defensiivinen": 2, "johtajaa": 1, "si": 1, "vaiheessa": 3, "lapsuudestani": 1, "yhdistyess\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4lkeen": 3, "muutoksen": 10, "tosiel\u00e4m\u00e4n": 2, "metafora": 2, "osallistuneille": 2, "tiedoksi": 1, "taustoitetaan": 1, "opetussovellukset": 1, "merkityksellisyys": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "kollektiivisen": 2, "laatu": 6, "246\u2013256": 1, "1989": 4, "schauble": 2, "j\u00e4tt\u00e4misen": 1, "liittyi": 2, "perusyksik\u00f6iksi": 1, "tuoreessa": 1, "opetustaan": 1, "tietoisesti": 3, "aineenopettajankoulutuksista": 1, "lopussa": 2, "ohjaajana": 1, "kestolla": 1, "core": 1, "tarkastella": 7, "situaatiota": 1, "nyky": 1, "muodostunut": 2, "useimmiten": 7, "vaiheistetaan": 1, "varsinaiseen": 2, "kotitalousopetuksen": 12, "kalland": 1, "51\u201367": 1, "ryhm\u00e4keskusteluissa": 8, "ajautuu": 1, "elementtein\u00e4": 1, "transitions": 2, "keskeytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "pienryhm\u00e4ty\u00f6skentelyn": 1, "setting": 2, "perspektiivej\u00e4": 2, "prosessiin": 7, "vastapainokseen": 1, "nj": 6, "johdatus": 1, "rajannut": 1, "for": 31, "seuraavista": 1, "asetti": 1, "varsin": 1, "heikommin": 8, "yhdistyminen": 7, "tuloksien": 1, "sijoittuisi": 1, "hyv\u00e4": 2, "esiin": 14, "toiminnaksi": 5, "shared": 2, "vi": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "externally": 1, "tavoittelu": 1, "findings": 1, "makrotaso": 1, "oppimisaikomuksillaan": 1, "ohjaajani": 1, "misunderstandings": 1, "kuvata": 2, "osallistumista": 3, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 9, "prosesseissa": 1, "voinut": 1, "sellaiseen": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 2, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4hiopetusjaksoilla": 1, "heti": 1, "tilanteessa": 3, "trajectories": 6, "christophides": 1, "mind": 8, "yksitt\u00e4iseen": 1, "paine": 1, "tilaa": 1, "kehittiv\u00e4t": 1, "muodostamien": 1, "opettajat": 15, "viisaasti": 1, "p\u00e4ivi": 1, "haasteita": 4, "johtamiseen": 1, "chichester": 1, "experience": 2, "situationaalisuutta": 1, "analyzing": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 10, "kuuluviksi": 1, "tuloksellisessa": 1, "rakentaminen": 1, "konstruktiiviseen": 1, "k\u00e4sitteellistyst\u00e4": 1, "tutkivat": 1, "rotterdam": 1, "v\u00e4littyneisyytt\u00e4": 3, "muuttaa": 2, "ajankohtaista": 3, "semioottiseksi": 1, "discussion": 2, "ty\u00f6tovereidensa": 1, "kanssa": 20, "toisuuden": 1, "mc": 1, "vet\u00e4j\u00e4": 2, "keskeinen": 2, "winegarin": 1, "vaihtaa": 4, "keino": 3, "aiheet": 1, "aika": 2, "ep\u00e4ill\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4ntavan": 1, "teemat": 1, "j\u00e4senet": 1, "vertaisryhmin\u00e4": 1, "hetkellisen": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyn": 1, "tammi": 1, "tuottamiseksi": 1, "tehokasta": 1, "sitovat": 1, "vahvana": 1, "woolwort": 2, "281\u2013300": 1, "seuraavaksi": 6, "purettua": 1, "paralic": 1, "synteesej\u00e4": 1, "osiin": 1, "nauraen": 1, "liikkeess\u00e4": 1, "2015": 5, "laajennettu": 1, "astuu": 1, "syvenev\u00e4t": 1, "aiemmin": 5, "edustamat": 2, "psyykkinen": 1, "tavoitteista": 1, "varsinaisen": 1, "perustuvana": 1, "keskusteluaineiston": 3, "saatujen": 1, "arvokkaasta": 1, "oppitunneilla": 1, "kunnat": 1, "historiaan": 1, "adult-child": 1, "monia": 2, "tutkimustani": 1, "kehitystasolla": 1, "ty\u00f6skentely": 3, "keskustelijat": 1, "puheissa": 1, "tietoartefaktia": 1, "heid\u00e4t": 1, "kehityssuunnan": 1, "oppimistilanteissa": 1, "vygotskilaisittain": 2, "kohteeksi": 7, "puhetta": 15, "work": 4, "osaamisalaan": 1, "osatutkimuksissa": 4, "wertsch": 21, "s\u00e4velkulkuun": 1, "edellytyksi\u00e4": 1, "fyysisist\u00e4": 1, "lyhyesti": 1, "liikkumalla": 1, "luoduksi": 1, "organisaatioista": 1, "pelk\u00e4st\u00e4": 1, "diskurssi": 2, "yhteiskunnallisena": 1, "hahmotelleet": 1, "interaktiota": 1, "7-24": 1, "64(1": 1, "limittyiv\u00e4t": 1, "otitte": 1, "suorituskyvyksi": 1, "osatutkimusten": 8, "keskustelunanalyysin": 2, "sivut": 1, "oppija": 1, "valtakunnalliseen": 1, "kaunis": 1, "analyysikierrokset": 1, "yin": 3, "kentt\u00e4teoreettiseen": 1, "kehitt\u00e4mispuhe-puheenaihelaji": 1, "etene": 1, "yhdistym\u00e4tt\u00e4": 1, "kasvatustieteen": 13, "kuluttaja": 2, "l\u00e4heistens\u00e4": 1, "ekspansiivista": 1, "kuviossa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ist\u00e4": 1, "3\u20136": 1, "2003": 37, "kiinnittyy": 1, "ideariihess\u00e4": 1, "overcome": 1, "v\u00e4littyneen": 3, "tarkasteltu": 3, "eri": 52, "litteroijan": 1, "j\u00e4rjestetyn": 4, "kumuloimisen": 1, "vaiheet": 1, "1984(23": 1, "nykyisyyden": 1, "vallitsevasta": 1, "uudistumista": 1, "kehitt\u00e4miskeskustelussa": 1, "v\u00e4it\u00f6skirja": 2, "soveltamista": 3, "creativity": 3, "onnistumiseksi": 1, "tavoitteeseen": 1, "ennest\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4liss\u00e4": 1, "mukselliset": 1, "kantoi": 1, "p\u00e4\u00e4linja": 1, "aikaisempaan": 2, "kuvio": 8, "ty\u00f6h\u00f6n": 3, "ohjaa": 2, "pitkien": 1, "kiitt\u00e4\u00e4": 1, "todellisuuden": 1, "51\u201365": 1, "pitk\u00e4aikaista": 2, "vallitsevia": 4, "alaan": 1, "ammattilehdess\u00e4": 1, "lehtinen": 1, "taittamisesta": 1, "pdfsequence1": 1, "systemaattiseen": 1, "harvester": 1, "rakentunut": 3, "yksil\u00f6ilt\u00e4": 1, "potterin": 1, "avusta": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteiden": 1, "ajatuksiin": 3, "\u00e4lyk\u00e4s": 1, "suuntaukselle": 1, "nallisen": 1, "hepburnin": 1, "el\u00e4minen": 2, "tutkimusaineisto": 6, "tarpeellisuuden": 3, "koulutukselle": 1, "home": 3, "nauhoja": 1, "pedagogical": 3, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4tkin": 1, "oppimisk\u00e4sitykseen": 5, "tuu": 1, "kietoutuneeksi": 1, "mik\u00e4li": 7, "recordings": 2, "vapaaehtoisuuden": 1, "uudempaan": 1, "meid\u00e4n": 1, "aho": 2, "kulttuuristen": 1, "ideoimisesta": 1, "opettajuudelle": 1, "relevantin": 1, "mentori": 1, "kartesiolaisen": 1, "mutanen": 7, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "pystynyt": 1, "ensin": 1, "kohden": 1, "merkki": 4, "p\u00e4\u00e4piirteiss\u00e4\u00e4n": 2, "time": 4, "asiat": 2, "toimintaehdotus": 2, "kulttuurisia": 1, "komiteanmietint\u00f6": 1, "opiskelulla": 1, "selityksi\u00e4": 1, "grounds": 2, "laadullisten": 1, "globaalisti": 1, "japanese": 1, "uusi": 10, "rakentuvana": 1, "tiedostaminen": 1, "kannustusta": 1, "taulukko": 4, "simonenko": 1, "h\u00f6ltt\u00e4": 2, "118\u2013168": 2, "kasvaa": 1, "mit\u00e4": 11, "opetusty\u00f6h\u00f6n": 1, "riippuvuuden": 2, "niihin": 1, "riikka": 1, "aikatauluun": 1, "korkeamman": 1, "t\u00e4ydennyskoulutuksessa": 17, "perusta": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4minen": 4, "osaan": 2, "ainedidaktiikka": 2, "heijastaen": 1, "holistinen": 1, "akateemisessa": 1, "jaksoissa": 1, "kulttuurihistoriallisen": 1, "dosentti": 2, "parhaiten": 1, "suluissa": 1, "aihekokonaisuuksiin": 1, "haastamista": 1, "perusopetuksen": 14, "verkko-oppimisen": 1, "uudistaminen": 1, "puolilta": 1, "formanin": 1, "rohkeuden": 1, "tiedettiin": 1, "engestr\u00f6min": 10, "airi": 1, "der": 22, "my\u00f6t\u00e4ileminen": 1, "1998": 9, "muuksi": 1, "uniikki": 1, "19(1": 1, "weilin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmassa": 2, "57\u201358": 1, "vapaaehtoinen": 1, "syit\u00e4": 1, "sellaisenaan": 6, "seuraavan": 2, "kysyv\u00e4t": 1, "linn": 2, "tutustua": 1, "k\u00e4sill\u00e4": 2, "puheenvuoroja": 1, "eroavat": 1, "johdanto1": 1, "review": 3, "kollektiivista": 1, "viidenten\u00e4": 1, "deklaratiivisen": 1, "etenev\u00e4n": 1, "\u00e4lylliset": 1, "innovation": 1, "terveyskeskusty\u00f6n": 1, "laatua": 3, "mikrotaukoa": 1, "paikallisyhteis\u00f6n": 1, "ammattilaisille": 1, "sellaista": 1, "grossman": 2, "parhaimmillaan": 6, "tasoilla": 2, "uudistetun": 1, "muotoilut": 1, "koulutuksesta": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6jen": 1, "el\u00e4\u00e4": 1, "tampere": 2, "maailma": 1, "54\u201356": 1, "symboli": 1, "uudempiin": 1, "toteutettavat": 1, "transkripti": 1, "227\u2013251": 1, "viitekehyksen": 5, "tarkkarajainen": 1, "l\u00e4pimurtoihin": 1, "muut": 2, "wheatsheaf": 1, "kasvatus": 4, "sovellettaessa": 1, "nykyisin": 2, "laajaksi": 1, "pedagogisessa": 1, "jatkuu": 4, "kehkeytymisen": 1, "symbolit": 1, "ohjaavat": 1, "tuottaman": 2, "ehdotusten": 1, "perusanalyysiyksikk\u00f6j\u00e4": 1, "jaettuun": 1, "nykyisess\u00e4": 1, "kiinnitetty": 1, "teht\u00e4v\u00e4nannosta": 1, "kouluissa": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4misess\u00e4": 1, "pit\u00e4isi": 7, "ajattelusta": 1, "edustamien": 1, "toisiin": 3, "perheelleni": 1, "ashin": 1, "teoriak\u00e4sitteiden": 1, "determinismist\u00e4": 1, "yksil\u00f6it\u00e4": 2, "syv\u00e4llinen": 1, "intrapersoonallisina": 1, "lukuvuoteen": 1, "168\u2013184": 1, "voimakkaasti": 1, "muuttumiseen": 2, "luomaan": 2, "perehdyt\u00e4\u00e4n": 1, "luonnehtia": 2, "ahonen": 4, "kotitalous-oppiaineen": 1, "aloitettiin": 1, "scaffolding-tutkimus": 1, "37\u201344": 1, "toimimisesta": 4, "45\u201363": 1, "ajatteluun": 4, "luokiteltavissa": 1, "omistan": 1, "kehittyi": 2, "kehitysteht\u00e4v\u00e4n": 4, "ryhm\u00e4prosessin": 1, "esimerkkipuheenvuorossa": 1, "gradu-tutkielma": 1, "keinoja": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 1, "henkil\u00f6kuntaa": 2, "scardamalian": 2, "ohjannut": 1, "noudattaen": 1, "monimutkaisissa": 1, "rakentamisen": 8, "puheenvuoroa": 1, "1988": 6, "valinnalle": 1, "prosessina": 5, "koostumus": 1, "yliopisto": 24, "mink\u00e4laisia": 1, "computer-supported": 2, "johti": 6, "edustamaan": 1, "luvut": 1, "rikkaan": 1, "readers": 1, "145\u2013164": 1, "ilman": 12, "ohjauksessa": 1, "j\u00e4senten": 3, "ty\u00f6p\u00e4iv\u00e4": 1, "ilmaisemisen": 1, "nonakan": 5, "huomioitiin": 1, "kokonaan": 3, "sosiokulttuurisia": 2, "omat": 5, "koulutuksellinen": 1, "vertaisten": 7, "tiedontuottaminen": 1, "tutoring": 1, "kansanen": 7, "components": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 3, "2009": 9, "suunnitelmista": 1, "asiantuntemus": 1, "paneutuvat": 1, "sis\u00e4isen\u00e4": 2, "osaamisensa": 1, "kohdistuvasta": 1, "edistyminen": 1, "varsinkin": 1, "89\u2013158": 1, "valtion": 3, "yksil\u00f6nkehityst\u00e4": 1, "rainiota": 1, "sawyer": 11, "arkistoitavaa": 1, "vertaiset": 4, "laajasta": 2, "tutkimuksien": 1, "painatuskeskus": 5, "procedure": 1, "lopputuloksena": 1, "reciprocity": 1, "tasapainottaa": 1, "atjonen": 1, "liittyv\u00e4ss\u00e4": 4, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 2, "sis\u00e4\u00e4nhengitys": 1, "erilaisissa": 2, "ideansa": 1, "luominen": 4, "apua": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 2, "menetelm\u00e4kehitt\u00e4mispuheena": 1, "2005": 19, "mainittu": 3, "ty\u00f6ss\u00e4": 5, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 5, "henkil\u00f6kohtaista": 1, "opettajankoulutusta": 1, "asiana": 1, "porvoo": 1, "seurauksena": 1, "pystyttiin": 1, "suhteessa": 8, "pirjo": 3, "qualitative": 7, "context": 3, "support": 5, "541\u2013548": 1, "vapaaehtoisesti": 2, "need": 2, "toimintatavasta": 1, "including": 2, "riitt\u00e4neet": 1, "teoriapohjaisessa": 1, "yhteiskunnan": 6, "ajatukseen": 1, "relationship": 1, "tutkiva": 1, "itself": 2, "taitoja": 3, "kognitiivisia": 2, "analyysimenetelm\u00e4": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4n": 1, "juhlista": 1, "ei-deterministisen\u00e4": 1, "jatkuvassa": 1, "tapahtumiin": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 2, "yhtym\u00e4kohdista": 2, "kehityskaarien": 3, "muotona": 1, "tarve": 3, "tiedekunnan": 1, "vy\u00f6hykkeeseen": 1, "aspects": 2, "olemassaolon": 1, "sanoa": 4, "avaava": 1, "yksil\u00f6n\u00e4": 1, "edellytt\u00e4nyt": 1, "prosesseista": 2, "puheenvuoroketjuja": 1, "idean": 15, "konstruktiivinen": 1, "saadaan": 1, "erottamaton": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "pohdinta": 2, "konsensushakuisuuteen": 1, "edestakaisesta": 1, "tutkimustavoitteeni": 1, "mathematics": 2, "psykologisten": 5, "k\u00e4ytettyn\u00e4": 1, "loppu": 1, "lkv-tutkimuksen": 1, "viimeisess\u00e4": 1, "viestinn\u00e4n": 1, "kehityskaari": 3, "their": 4, "pesikan": 2, "luovasti": 1, "haasteiden": 1, "kysymysten": 4, "huomion": 3, "syklist\u00e4": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6inen": 1, "huoltajien": 1, "j\u00e4\u00e4neen": 1, "useat": 1, "vaikuttamaan": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4": 1, "perheiden": 1, "miksi": 1, "zpd": 10, "dialogin": 1, "sealeg": 1, "kehitt\u00e4misprosessi": 1, "mielenkiintoisiin": 1, "jaotella": 1, "relevantteja": 1, "kuvasin": 1, "hehe": 1, "yhdistyv\u00e4t": 10, "oppimistaan": 1, "ty\u00f6ntutkimus": 2, "annetaan": 3, "syntyneen": 1, "legitimate": 1, "vertaisryhm\u00e4ss\u00e4": 6, "sanan": 4, "keskustelukumppaneiden": 1, "intersubjektiivisuus": 1, "methods": 5, "turkki": 4, "luomani": 1, "metaphors": 1, "ryhm\u00e4ytyminen": 1, "energiaa": 1, "suorittamaan": 2, "asettelua": 1, "katsaus": 1, "206\u2013221": 1, "nieuwenhuis": 1, "human": 3, "liitt\u00e4\u00e4": 1, "esitt\u00e4mien": 1, "kasvatuksen": 1, "defensiivist\u00e4": 1, "jatkossa": 1, "jakamalla": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4kin": 1, "luokkaymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 4, "tuottama": 2, "esitt\u00e4mille": 1, "linjasta": 1, "yhteiskunnallisen": 1, "l\u00e4himm\u00e4n": 1, "mielenkiintoisella": 1, "teoreettisella": 2, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "kiinnityskohtia": 1, "paedologian": 1, "luonnollisesti": 1, "ihmisiin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 3, "back": 1, "k\u00e4siteltyihin": 1, "jokainen": 1, "role": 1, "hylk\u00e4\u00e4miseen": 1, "toimintatapoja": 2, "aikaisemmat": 1, "tuettujen": 1, "muodostettu": 1, "earli": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 3, "kurssille": 2, "kent\u00e4lle": 1, "teht\u00e4viss\u00e4": 1, "teoriatiedosta": 1, "mi": 1, "teki": 1, "promoting": 3, "sulkenut": 1, "effects": 1, "dialoginen": 1, "ennalta": 1, "powerfull": 1, "nostavat": 3, "applications": 3, "omista": 2, "vaihtavassa": 1, "toiminnassa": 8, "pirita": 5, "seminaariryhm\u00e4\u00e4n": 1, "joissa": 21, "pedagogiseen": 2, "toimivuudesta": 1, "voida": 2, "eksplikointia": 1, "sovellu": 1, "est\u00e4vi\u00e4": 5, "yksityiskohtaisesta": 1, "yhtym\u00e4kohdan": 1, "taustaa": 1, "ker\u00e4\u00e4minen": 1, "kommunikointi": 2, "en": 6, "suunnitelmia": 5, "3\u20137": 1, "ilmentym\u00e4": 1, "ainolle": 1, "questioned": 2, "huomattavia": 1, "regressiivisen\u00e4": 1, "ajattelu": 9, "tukenani": 1, "intensiivist\u00e4": 1, "sain": 1, "valmistumiseen": 1, "tie": 2, "tuottamisena": 4, "toimiakseen": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti": 1, "verschaffel": 1, "h\u00e4mmennykseen": 1, "jotka": 39, "toimineet": 1, "kamerat": 1, "l\u00e4hestymistavat": 1, "tutkimusongelmia": 1, "persoonan": 1, "suomalaisen": 1, "yleisen": 2, "sovellus": 1, "katsotaan": 1, "tutkimusprosessia": 1, "ominaisuuksista": 1, "alone": 2, "puheenaihejakson": 8, "253\u2013284": 1, "n\u00e4kemys": 2, "osallistuivat": 1, "207\u2013226": 1, "jf": 2, "toisena": 1, "v\u00e4lille": 8, "institutionaalinen": 1, "puheenaihejaksossa": 5, "n\u00e4in": 23, "ty\u00f6markkinaosapuolet": 1, "tihentyneess\u00e4": 1, "ca": 2, "sosiaalisiin": 1, "sfard": 2, "taitoaineen": 1, "kokemuksiaan": 1, "sankarit": 1, "puheeksi": 1, "ulkoiset": 1, "puheenaihelajeihin": 1, "liisa": 2, "keskustelukatkelmat": 1, "guidelines": 1, "sustainable": 1, "esiintyi": 2, "rakentanut": 2, "kehitysprosessin": 1, "aloittelevan": 2, "oppivat": 2, "tutkinut": 5, "gubrium": 2, "toisessa": 1, "hindering": 3, "matemaattisten": 1, "m\u00e4\u00e4ritettiin": 1, "purkaa": 1, "erityinen": 1, "sopii": 1, "kyvykk\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "sis\u00e4iset": 1, "vs": 3, "virtuaalisilla": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 8, "hakkarainen": 8, "identiteetti": 1, "vaihtoon": 1, "kirjoittajat": 1, "p\u00e4\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "kontekstitasoa": 1, "tietyiss\u00e4": 1, "perustuvia": 1, "tavoite": 4, "yht\u00e4l\u00e4isyyksien": 1, "olennaisempia": 1, "julkaisussa": 9, "perustui": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 1, "v\u00e4line": 4, "luonnollista": 1, "oppilaita": 1, "\u00e4\u00e4neen": 1, "levinneest\u00e4": 1, "ty\u00f6njaosta": 1, "yhdistyy": 3, "erojen": 1, "westhuizen": 6, "tehd\u00e4\u00e4n": 4, "hamburg": 1, "opinnoista": 2, "kyky": 2, "concept": 6, "hy\u00f6tyv\u00e4ns\u00e4": 1, "kehittyv\u00e4n\u00e4": 1, "matalammalta": 1, "t\u00e4llainen": 4, "oppimisk\u00e4sityksist\u00e4": 7, "sis\u00e4iseksi": 3, "graphs": 1, "osallistumisena": 1, "1972": 2, "monikerroksinen": 1, "yksiselitteisesti": 2, "motivaation": 1, "toikka": 2, "kirsille": 1, "aineistossa": 1, "omalla": 1, "keskustelee": 1, "tutkimukset": 3, "ryhm\u00e4st\u00e4": 3, "sanottu": 1, "pohtii": 1, "tarkempi": 1, "asiaa": 3, "press": 31, "historiallisessa": 1, "mik\u00e4": 14, "rech\u2019": 1, "tarkastelemiseen": 1, "order": 4, "vaiheeseen": 1, "suppressing": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4jin\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4lliseksi": 1, "suunnittelun": 3, "teema": 1, "tutkimuslinjat": 1, "vuorovaikutteista": 3, "perustella": 5, "prospect": 1, "brown": 3, "huomisen": 1, "ty\u00f6kontekstissa": 1, "p\u00f6yd\u00e4n": 1, "22(5\u20136": 1, "opettajatiimien": 1, "yhteiskehitt\u00e4misen": 33, "tietoa": 70, "tiedosta": 2, "oppilaan": 1, "liikkeen": 1, "to": 77, "suomalaisissa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "mene": 1, "opittavaksi": 1, "roolin": 1, "esitetyn": 1, "kriittisen": 2, "alkuper\u00e4isiss\u00e4": 2, "problematisoivaksi": 1, "semioottiset": 2, "suunnittelutapaamisissa": 1, "kehitt\u00e4neess\u00e4": 2, "pystyy": 1, "sis\u00e4isell\u00e4": 1, "perusanalyysiyksik\u00f6ksi": 1, "vertaistoverit": 1, "v\u00e4littyneisyys": 8, "t\u00e4ten": 3, "aineenopettajien": 4, "249-254": 1, "retorisia": 1, "kallioniemi": 1, "merkkisysteemi\u00e4": 1, "organised": 4, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisten": 1, "huomioon": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4": 2, "huomioidaan": 1, "niukasti": 1, "perusteiden": 9, "kyseenalaistetaan": 1, "h\u00e4nk\u00e4\u00e4n": 1, "teorioiden": 7, "kokonaistoiminnan": 1, "sivuuttamiseen": 2, "suuntaan": 1, "de": 2, "kokea": 1, "kun": 56, "kehityshaasteen": 1, "tutkimukselle": 2, "psyyken": 1, "rinnalle": 1, "ensisijainen": 1, "semioottisina": 1, "j\u00e4seni\u00e4": 3, "ty\u00f6skentelyn": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisen": 3, "auttaneet": 2, "teht\u00e4v\u00e4": 5, "erot": 2, "13\u201314": 1, "osuuksia": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisen": 1, "nimenomaan": 2, "asiasis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "vastatakseen": 1, "muodostamisessa": 1, "k\u00e4site": 21, "olleiden": 1, "akateemisesta": 1, "soveltaen": 2, "kantaneet": 2, "1994": 5, "tavoitteellista": 2, "yhdist\u00e4\u00e4": 2, "samat": 3, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysiin": 1, "opiskelemiseen": 1, "mahdolliseksi": 1, "kaikesta": 5, "tutkimaan": 1, "arvostuksesta": 1, "osaamista": 3, "sis\u00e4ist\u00e4misprosessin": 1, "tulkintalinjojaan": 1, "10\u201312": 1, "oppimisteoreettiseen": 1, "liittynyt": 2, "sill\u00e4": 20, "tietoista": 1, "riviv\u00e4li": 1, "konflikteille": 1, "tarjosi": 5, "oppimisk\u00e4sityspuhe": 2, "erityisi\u00e4": 1, "suunnitelmien": 4, "vuosia": 1, "spontaaneja": 1, "miksi-tyyppisi\u00e4": 1, "pesumerkkien": 2, "kokemuspuheeksi": 1, "toiminnoissa": 2, "942\u20131012": 1, "s\u00e4\u00e4telysysteemit": 1, "konkreettisia": 5, "aiemmassa": 1, "tio": 1, "yksil\u00f6idenkin": 1, "tarjolla": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysimenetelm\u00e4n": 1, "oppilaiden": 7, "verbaalista": 1, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4": 1, "merkist\u00e4": 2, "tapaustutkimuksessaan": 1, "merkkien": 2, "vaihtoehtoiseksi": 2, "oma": 6, "kehitty\u00e4": 2, "aiempia": 1, "ty\u00f6j\u00e4rjestys-puheenaihelajin": 1, "creating": 1, "toisistaan": 8, "tapahtuman": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4": 1, "ideatason": 1, "mahdollisimman": 2, "tekniset": 1, "perustuvaa": 1, "8(1": 1, "opetusmenetelm\u00e4": 1, "piaget": 3, "vaikeinakin": 1, "yliopistojen": 1, "considered": 2, "tulkintaa": 4, "csikszentmihalyi": 1, "programme": 1, "ryhm\u00e4ll\u00e4": 8, "omissa": 2, "well": 2, "et\u00e4teht\u00e4vien": 1, "koulutuskuntayhtym\u00e4t": 1, "tutkimuksessaan": 3, "tilanteissa": 2, "194\u2013195": 1, "tieteenalana": 1, "kouluunsa": 1, "selvyytt\u00e4": 1, "arkiajattelua": 1, "kaksip\u00e4iv\u00e4isen": 2, "content": 2, "goldman": 1, "2008": 22, "yhteinen": 5, "umpeen": 1, "est\u00e4v\u00e4t": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 4, "kokemusten": 6, "korkeammalla": 1, "rakentamaan": 2, "yksitt\u00e4inen": 3, "vaativassa": 1, "tutkimusty\u00f6": 1, "ny": 1, "discourse": 5, "arkea": 1, "studying": 1, "using": 1, "tuomi-gr\u00f6hnin": 2, "edelt\u00e4v\u00e4": 1, "keinoina": 1, "kohdentaminen": 1, "kuvaaminen": 3, "pelkistetty": 1, "experiment": 1, "saavuttaa": 3, "kohdistuivat": 1, "kehitykselle": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 11, "kollegoilta": 1, "etenemist\u00e4": 6, "jossey-bass": 1, "cambridge": 38, "k\u00e4ydyt": 1, "silpa-maria": 1, "arvioida": 3, "tekij\u00e4t": 1, "historiallisten": 3, "tuloksekkain": 1, "kannustuksesta": 1, "mielenkiintoinen": 1, "tule": 1, "j\u00e4ljess\u00e4": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "ym": 20, "development": 58, "89\u2013100": 1, "humanismi": 2, "soveltamiseen": 1, "saavutti": 1, "osallistujien": 5, "resurssi": 1, "kulttuuriseen": 1, "oppimismahdollisuuden": 2, "become": 4, "sen": 38, "v\u00e4it\u00f6skirjaprosessiani": 1, "1985": 8, "opettajankoulutuksen": 5, "yksil\u00f6t": 7, "professionaalisten": 2, "soveltuvin": 1, "nivoi": 1, "muotojen": 1, "understanding": 3, "huomaamatta": 1, "hyvin": 3, "die": 1, "ohjausryhm\u00e4tapaamisista": 1, "stories": 1, "miltei": 1, "monta": 1, "v\u00e4lisen": 5, "oppimisprosessin": 2, "1991": 20, "tapahtumien": 3, "innovaatioiden": 1, "hyvinvointiini": 1, "antama": 1, "tarkkaavaisuus": 1, "how": 10, "sijoittua": 1, "ven\u00e4l\u00e4inen": 3, "ty\u00f6skentelyst\u00e4": 1, "luoda": 7, "tutkijael\u00e4m\u00e4n": 1, "nimitt\u00e4\u00e4": 1, "114\u2013129": 1, "pit\u00e4\u00e4": 12, "nyk": 1, "hengitt\u00e4en": 1, "tiedot": 1, "aikaista": 1, "ruokakulttuuri": 2, "443\u2013456": 1, "freedom": 1, "keskittyiv\u00e4t": 1, "raamista": 1, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 1, "oppimisessa": 15, "tuloksekkaan": 1, "klassista": 1, "innovaatioita": 1, "vrt": 9, "kulttuurisista": 1, "court": 1, "l\u00e4hi": 1, "arkitietoon": 2, "ristiriitaisuuksia": 1, "successful": 12, "olisi": 9, "tarpeellisena": 1, "konstruktivismissa": 1, "tapahtunut": 2, "videokuvaaminen": 2, "tuotannossa": 1, "edistysaskeleen": 1, "materiaalis-esineelliseen": 1, "ohjaaja": 1, "logiikkaa": 1, "tiimit": 1, "korkeampien": 4, "leikin": 1, "silt\u00e4": 1, "systemaattisesti": 1, "nietosj\u00e4rvi": 1, "vy\u00f6hykett\u00e4": 2, "laboratory": 1, "ilmoittautuminen": 1, "jakautuivat": 1, "valinnaisopetukseen": 1, "julkaistuista": 1, "aineistojen": 1, "alleen": 1, "academic": 3, "kollaboraatioon": 8, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "kollaboratiiviseen": 2, "edelle": 1, "muodostuu": 5, "epistemologist": 1, "alussa": 1, "kuvatut": 2, "vaaditaan": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 3, "toteuttaa": 4, "heittelyyn": 1, "j\u00e4rjestelypuheeksi": 1, "aiheutuneet": 1, "kehittymisest\u00e4": 2, "tavan": 1, "keskustelunanalyysia": 1, "ty\u00f6k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "edist\u00e4nyt": 2, "kehitt\u00e4miseksi": 14, "toiminnot": 2, "edist\u00e4v\u00e4n": 4, "otteella": 1, "velopment": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4": 1, "according": 3, "may": 2, "peitenimill\u00e4": 1, "vanhoihin": 1, "ablex": 1, "education": 32, "kiitos": 13, "konstruktivismi": 5, "semioottisesta": 1, "25(3": 1, "tekoihin": 1, "l\u00e4hteet": 2, "eettisyyteen": 1, "kehitett\u00e4v\u00e4": 1, "alalla": 1, "analyysimenetelm\u00e4\u00e4": 1, "toistuvana": 1, "kolmetasoista": 1, "yhdistymisyrityksiksi": 2, "comprehending": 2, "prosessinomainen": 1, "omanomien": 1, "together": 2, "hmelo-silver": 4, "vuorovaikutukseen": 13, "tieto-objekti": 1, "indeterminacy": 1, "l\u00e4hihistorian": 1, "tasavertaisten": 1, "teksti\u00e4": 2, "oppimisk\u00e4sitystieto": 1, "kehitt\u00e4miselle": 9, "sovelletaan": 1, "nousseet": 1, "sanoutui": 1, "huomio": 1, "pitempi": 1, "v\u00e4lineiden": 7, "koulujen": 1, "juurikaan": 1, "edistymisess\u00e4": 1, "keskeist\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 5, "korostuneesti": 1, "rikkaudessa": 1, "kehitysprojektien": 1, "erilaisista": 2, "lapuan": 1, "55\u201356": 1, "handbook": 5, "kutakin": 1, "kutsuttuja": 1, "school-based": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 5, "dikotomia": 1, "varmuutta": 1, "sosiokognitiivisen": 1, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "consequently": 2, "\u00e1lvarez": 7, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 3, "tapahtuvassa": 2, "kuvaava": 1, "erilaisia": 7, "kirjallisuuden": 1, "yhteisty\u00f6n": 2, "tiedonhankkimismetaforaan": 1, "aiheutettu": 1, "advances": 2, "aineenopetuksen": 2, "variaatiota": 1, "tarsaa": 1, "teot": 9, "1200": 2, "kumppanuus": 1, "sis\u00e4lsi": 1, "muutokset": 1, "uusimmassa": 1, "choosing": 1, "viiteen": 1, "t\u00e4ydennyskoulutuksesta": 3, "el\u00e4m\u00e4n": 3, "katriina": 3, "ajatuksissa": 1, "kehityspsykologian": 1, "psychology": 10, "hyvist\u00e4": 4, "esteet": 2, "also": 9, "jakamiseen": 1, "teht\u00e4v\u00e4n": 4, "ilment\u00e4\u00e4": 1, "oppii": 2, "parantavista": 1, "externalise": 1, "keskustelukatkelmia": 1, "robert": 2, "kantaminen": 1, "tarjonnut": 2, "aihealueilta": 1, "k\u00e4sikirjoitus": 1, "vertaisryhmiss\u00e4": 1, "antaneet": 1, "merkin": 2, "tutkimusta": 8, "hyv\u00e4ksyv\u00e4": 1, "o\u2019malley": 1, "ai": 1, "yhteiselosta": 1, "opettajan": 36, "tekemisiini": 1, "onkin": 1, "nime\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "n\u00e4kyi": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 8, "syvint\u00e4": 1, "artefakteja": 4, "richter": 3, "fiktion": 1, "would": 2, "mielekk\u00e4\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "vaikutetaan": 2, "kehitett\u00e4viksi": 1, "vuorottelu": 1, "kiinnostus": 4, "keruu": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 5, "yrityksen": 1, "t\u00e4rkein\u00e4": 1, "vygostki-teorioiden": 1, "rakentuu": 3, "mikro": 1, "interconnection": 2, "kauan": 1, "maksimaaliseen": 1, "ennemmin": 1, "onnistuneiden": 9, "6(3": 1, "teoriaperustaiseksi": 1, "niist\u00e4": 2, "yhteis\u00f6ihin": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "tukahduttavaan": 1, "opiskelevat": 1, "sosiaalisella": 2, "uuden": 103, "tutkimisen": 1, "popper": 1, "tutki": 4, "mielekk\u00e4\u00e4t": 1, "kulttuurinen": 1, "1990": 18, "kehitt\u00e4\u00e4": 26, "j\u00e4rjestiv\u00e4t": 2, "tutkimustraditioissa": 1, "understand": 2, "kaikkea": 3, "vaikea": 3, "kouluista": 1, "kehitt\u00e4miskokemustaan": 1, "brunerin": 1, "productive": 1, "uudeksi": 1, "vaativampia": 1, "confrey": 2, "oivaltaa": 1, "editoimisena": 1, "rogoffin": 2, "kehittyminen": 8, "opetustilat": 1, "toteutuneisiin": 1, "unreflective": 1, "esiintyy": 2, "ep\u00e4tarkoituksenmukaisten": 1, "sis\u00e4isesti": 2, "analysointiin": 7, "team": 4, "pitk\u00e4kestoisiin": 1, "mainittujen": 3, "aikajaksolla": 1, "laajenee": 1, "httpwwwosaavaverme": 1, "tutustumisen": 1, "scaffolding": 2, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "menetelmiksi": 1, "mielikuvituksen": 1, "whitson": 1, "sage": 4, "laitoksen": 3, "where": 1, "pohjana": 3, "ajatteluty\u00f6t\u00e4": 1, "ajatteluaan": 1, "lukien": 1, "arkik\u00e4sitteit\u00e4": 2, "valitsemaan": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "kehitt\u00e4minen": 75, "s\u00e4": 2, "nousee": 5, "tuottamiseen": 12, "akateemisesti": 1, "among": 5, "kotitalousopetuksessa": 2, "kehitt\u00e4misteot": 1, "vaihtelua": 1, "sosiokulttuurista": 2, "nobelin": 1, "1978": 8, "schwartz": 2, "aktualisoitua": 1, "lahti": 2, "ammatillista": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 6, "1836": 1, "1934": 2, "t\u00e4rkeiden": 1, "on": 415, "pyykinpesusta": 1, "omaksumaan": 1, "tietoisuuden": 1, "opetussuunnitelmista": 1, "fishman": 2, "kumppanuuspainotteinen": 1, "onnistuneimmissa": 1, "an": 21, "ilmi\u00f6": 3, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 1, "yhdist\u00e4en": 2, "p\u00e4\u00e4linjojen": 1, "edisti": 2, "writers": 1, "todettiin": 1, "talk": 12, "symboliset": 1, "luomista": 6, "m\u00f8rch": 1, "23(1": 1, "ammentaa": 1, "which": 2, "pitk\u00e4kestoisena": 1, "merkitt\u00e4viksi": 3, "aihealueet": 1, "malleja": 3, "empiirisesti": 2, "oppijan": 4, "itsen\u00e4isen": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 4, "projects": 1, "scientific": 1, "mj": 1, "created": 4, "kuvausavustaja": 1, "heittelyn": 1, "edistysaskelta": 1, "asuminen": 2, "kellonajoista": 1, "tutkijakoulupaikka": 1, "l\u00e4hestymistapaan": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "231\u2013250": 1, "opettajankoulutuslaitos": 6, "videoaineisto": 5, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 10, "pysyv\u00e4\u00e4": 1, "muuttava": 1, "only": 1, "mahdollisti": 4, "jiin": 1, "sanoo": 1, "logic": 1, "lunenberg": 5, "kaiken": 3, "methodological": 1, "yhteis\u00f6\u00f6n": 1, "unraveling": 1, "nopeasti": 2, "nykyinen": 4, "tuottaminen": 19, "ty\u00f6skentelyss\u00e4": 1, "kansainv\u00e4lisesti": 3, "puhejaksot": 1, "olevissa": 2, "kotitaloudet": 1, "nousivat": 5, "verloop": 4, "kyseenalaistamisesta": 2, "opetussuunnitelmassa": 1, "koulutuksen": 22, "arranging": 2, "insurmountable": 2, "oppituntisuunnitelmia": 1, "j\u00e4rjestetyst\u00e4": 1, "uutena": 1, "osuuden": 1, "monimutkaistuu": 1, "kuviot": 1, "lis\u00e4tietoa": 1, "tarkkaan": 1, "semioottiseen": 3, "k\u00e4sitteist\u00e4": 1, "muuttamalla": 1, "alkavat": 1, "challenged": 2, "van": 23, "2016": 4, "puhejaksoja": 1, "kuvamaan": 1, "apuna": 1, "jaetun": 2, "inhimillisen\u00e4": 1, "kehityksess\u00e4": 3, "hahmottaa": 2, "276\u2013305": 1, "luonnehtineet": 1, "mediation": 1, "kehityspsykologiset": 1, "arjen": 3, "prosessi": 19, "jorma": 1, "monipolvisen": 1, "kentt\u00e4\u00e4n": 1, "osallistuminen": 2, "aineenopetusta": 3, "pedagogik": 1, "elementit": 2, "raamit": 1, "metodisten": 1, "marika": 1, "toimivat": 3, "ketteriksi": 1, "muuttamiseksi": 1, "puheesta": 4, "t\u00e4ydennyskoulutusp\u00e4iv\u00e4n": 1, "kasvatustieteellisi\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "konseptuaalisen": 1, "tutkittujen": 2, "tehty": 7, "teoriatieto": 25, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 4, "still": 1, "osasta": 1, "toi": 3, "ohjeistaa": 1, "palautteissa": 1, "avainsanat": 1, "sosiaalisen": 14, "aikuisista": 5, "focused": 4, "directions": 3, "kyseenalaistamalla": 4, "first": 2, "kohdannut": 1, "t\u00e4ht\u00e4si": 2, "categories": 1, "vygotskian": 2, "tarkoin": 1, "\u00e4\u00e4relle": 1, "syventyi": 1, "vaiheittaista": 1, "1798-713x": 2, "kasvun": 1, "konkretisoinnin": 1, "partanen": 1, "constructivist": 1, "analyysia": 9, "psykologiset": 2, "suostumuksella": 1, "julkaisuista": 2, "391\u2013404": 1, "vaatimuksia": 1, "kriittinen": 2, "transfer": 2, "konkretisoivaksi": 3, "osanottaja": 1, "tunnetun": 1, "indeterminismin\u00e4": 1, "toimintaan": 17, "tarkasti": 3, "mikroanalyysitasolta": 1, "ideoinnista": 1, "kehittyvi\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 1, "tukevaa": 2, "millainen": 12, "administrativer": 1, "parantamiseen": 1, "mapping": 1, "dynamics": 3, "tiedonhankintametaforaksi": 1, "positioni": 1, "4(3": 1, "venytet\u00e4\u00e4n": 1, "semioottisen": 2, "tietokoneavusteisuuden": 1, "ajatukset": 2, "ryhm\u00e4": 43, "aktiivisesti": 3, "l\u00e4nsimaisessa": 1, "tutkimusmenetelmi\u00e4": 2, "p\u00e4ivitt\u00e4ist\u00e4": 1, "scholae": 1, "puheenaihejaksoissa": 3, "rakennettiin": 2, "ty\u00f6st\u00e4ni": 1, "nopeaa": 1, "lawrence": 4, "kumppanuudesta": 1, "tarpeellisuutta": 1, "ohjaajaksi": 1, "al": 1, "vertaiskollaboraation": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksen": 6, "indeterminismist\u00e4": 1, "olemme": 2, "merkit": 5, "siis": 9, "tavoitteet": 2, "opiskelun": 6, "havainnut": 3, "bromme": 2, "edelt\u00e4vist\u00e4": 1, "syntyv\u00e4t": 1, "yksi": 14, "hyvinvoinnin": 1, "testaamaan": 1, "pedagoginen": 4, "leningrad": 1, "pyrkiv\u00e4": 4, "potentiaalisesti": 1, "luomaa": 1, "opiskeluun": 1, "6(4": 1, "nelj\u00e4st\u00e4": 1, "seuraamaan": 1, "kehitt\u00e4misvaihetta": 1, "nykytutkijat": 1, "osalta": 2, "viime": 2, "omiin": 2, "kokemustieteoriatiedon": 1, "tulkinnoissa": 1, "kiinnostunut": 1, "koski-j\u00e4nnes": 1, "oppimis": 2, "videotallenteen": 1, "tai": 150, "muuttuvat": 4, "luonne": 4, "tutkimuksissa": 3, "kehitett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "yliopistokumppanuus": 1, "vastataan": 1, "nouseville": 1, "toisten": 6, "dialogisuutta": 1, "useita": 3, "yhteydess\u00e4": 23, "osajulkaisuittain": 1, "arvioidaan": 1, "julkaisun": 1, "voidakseen": 1, "\u00e4lyllisten": 1, "kehitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 3, "k\u00e4sitelt\u00e4vi\u00e4": 1, "takia": 1, "looginen": 1, "olin": 4, "palincsar": 7, "kuvanneet": 1, "artikkelin": 1, "keskitti": 1, "espoo": 1, "muistelua": 1, "cohen": 2, "kumpulainen": 7, "saattamisesta": 1, "jonka": 16, "psykologiassa": 1, "\u00e4lyllisesti": 1, "n\u00e4hty": 1, "supported": 2, "15(2": 1, "kartesiolainen": 1, "important": 2, "t\u00e4llaisen": 1, "t\u00e4ydennyskoulutus": 16, "saavuttamaan": 1, "ty\u00f6": 1, "liittyy": 7, "tapahtuneista": 1, "taidot": 3, "avaimena": 4, "lapsikeskeisi\u00e4": 1, "tietoty\u00f6n": 1, "itseohjautuvan": 2, "scaffolding-tradition": 1, "oppimisteorioiden": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 1, "laajoista": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 1, "mahdolliseen": 1, "k\u00e4tt\u00e4": 1, "menestyneen": 2, "parental": 1, "puheenaihelaji-luokittelut": 1, "erityisen": 5, "tavoitteena": 20, "kumousta": 1, "keskusteluiden": 1, "syntymist\u00e4": 2, "perin": 2, "tukevaksi": 1, "rakennelmaa": 1, "sijoittaa": 2, "se": 41, "sellaisina": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4miseen": 5, "jatkotarkasteluun": 1, "monivaiheinen": 1, "talous": 1, "merkitykset": 1, "tarkoittaa": 13, "tarkastelee": 1, "konteks": 1, "tekij\u00e4": 3, "t\u00e4llaista": 1, "wsoy": 1, "sanottua": 1, "kotitalousjulkaisuja": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 10, "tukijana": 1, "kozulin": 5, "tuetussa": 1, "liiton": 1, "julkaisuissa": 3, "edustaneet": 1, "perusteisiin": 1, "1512015": 1, "l\u00e4hikehyksen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6luokitukset": 1, "julkaisuja": 5, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 2, "lienee": 2, "tarkentaa": 2, "heid\u00e4n": 12, "instruction": 4, "397\u2013420": 1, "luokan": 2, "cscl-kent\u00e4n": 2, "huonosti": 1, "jaksolla": 1, "crafts": 1, "tulkinnoille": 1, "tilanteen": 5, "oppimisella": 1, "tietovarantoon": 1, "verrata": 2, "k\u00e4sikirja": 1, "ydint\u00e4": 1, "ideoimiseen": 2, "interaktio": 1, "ajatteleviksi": 1, "psyykkisten": 1, "samoista": 1, "joko": 5, "method": 2, "rakentui": 5, "tarkastelemaan": 5, "koulutuspaikka": 1, "tutkimusryhmiss\u00e4": 1, "osien": 1, "rossin": 1, "tarvinneet": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isesti": 9, "2\u20133": 1, "alkaessa": 1, "kattavasti": 1, "puheenaihelajeista": 1, "mink\u00e4": 2, "analyysiyksik\u00f6t": 2, "yleisesti": 2, "luokittelujen": 3, "achieve": 2, "raportoitua": 1, "haluan": 1, "lapset": 2, "litteraatteihin": 2, "erityist\u00e4": 2, "gestures": 1, "kotia": 2, "p\u00e4iv\u00e4n": 4, "60\u201365": 1, "pedagogiset": 2, "n\u00e4htiin": 1, "havaitsi": 1, "v\u00e4littyneeseen": 1, "vaativan": 1, "uudet": 4, "vaarana": 1, "asiantuntijat": 1, "tiedontuottamisen": 2, "55\u201368": 1, "enemm\u00e4n": 4, "yksil\u00f6ill\u00e4": 1, "olennaisimmat": 1, "speech": 1, "establishing": 1, "jonkun": 1, "yksitt\u00e4isen": 3, "riippuvaisia": 1, "erotus": 1, "silverman": 1, "oppiminen": 29, "kulttuurihistoriallisessa": 1, "moschkovich": 3, "jatkotutkimusaihe": 2, "symbolinen": 1, "teknologistaloudellista": 1, "provide": 2, "house": 1, "helin": 10, "tehokkuutta": 1, "tohtoriopiskelijoita": 1, "uloshengityst\u00e4": 1, "puhuvat": 2, "mikrogeneettisell\u00e4": 3, "westhuizenin": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 1, "perhett\u00e4": 2, "ep\u00e4selv\u00e4sti": 1, "resursseista": 1, "koulumaailmassa": 1, "piaget\u2019n": 1, "kokeili": 1, "ensinn\u00e4kin": 1, "oman": 24, "v\u00e4it\u00f6skirjat": 1, "equal": 2, "essays": 2, "yhteys": 6, "kollektiiviseksi": 1, "ihmistieteellisten": 1, "teht\u00e4v\u00e4nannon": 2, "tekoa": 2, "labelling": 1, "tuota": 1, "vastasi": 1, "ryhmille": 1, "saisin": 1, "palvelee": 2, "genetic": 1, "muuttamiseen": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4misest\u00e4": 1, "lyhyit\u00e4": 1, "toteutuneesta": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 2, "kvalitatiivisessa": 1, "oppimisteoreettisen": 1, "data-driven": 2, "l\u00e4hiopetuskerralla": 2, "niit\u00e4": 11, "puolestaan": 19, "k\u00e4ytetty\u00e4": 1, "v\u00e4littymisen": 3, "osittain": 6, "esittelyt": 1, "tuotti": 8, "itse": 19, "osaaviksi": 1, "kirjoittavilla": 1, "tuotettu": 1, "aikaraameissa": 1, "nid": 1, "ristipaineita": 1, "saakka": 1, "esitellyiss\u00e4": 1, "tuottamattoman": 1, "ratkaisemiseksi": 1, "v\u00e4litt\u00e4jin\u00e4": 1, "ainoina": 1, "kieli": 9, "tapahtumia": 1, "syvenevist\u00e4": 1, "kollaboraatiotutkimukset": 1, "k\u00e4yhk\u00f6\u00e4": 1, "analysoiden": 2, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 1, "liiallisena": 1, "heijastua": 1, "analysoimaan": 4, "osanottajaa": 2, "nakamura": 1, "ongelmien": 4, "karanneen": 1, "p\u00e4\u00e4ty\u00e4": 1, "edelt\u00e4v\u00e4t": 1, "orbis": 1, "tutkineet": 2, "auttoi": 1, "videoaineistoa": 2, "kasvanut": 1, "voimaantulosta": 1, "culturally": 2, "cobb": 4, "kotitaloudessa": 1, "lkvseen": 1, "painotuksista": 1, "rakenteita": 1, "k\u00e4sitelless\u00e4\u00e4n": 1, "mielikuviltaan": 3, "schulischer": 1, "tulkita": 2, "usea": 1, "muodosti": 1, "nostetaan": 1, "valmiiksi": 1, "tekeminen": 5, "ulkoiselta": 1, "julkaisulla": 1, "ohjelma": 2, "kenties": 1, "esiintymiskerrat": 1, "jota": 11, "keskittynyt": 3, "toisille": 1, "akateeminen": 3, "selke\u00e4t": 1, "pp": 4, "k\u00e4si-tohtori": 1, "ohitetaan": 1, "kolmessa": 3, "tiedolliselle": 1, "puheenvuoron": 2, "serkuilleni": 1, "dualismin": 2, "dialogues": 1, "ty\u00f6st\u00e4minen": 1, "vastaaviksi": 1, "scaffolding-l\u00e4hestymistapa": 1, "v\u00e4itteess\u00e4": 1, "toiminnasta": 5, "iloisella": 1, "onnistumiseen": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "pyrkimyksens\u00e4": 1, "useasti": 1, "school": 3, "keski\u00f6ss\u00e4": 2, "kuvaus": 7, "kehityspsykologiseen": 1, "koulutus": 9, "etsimist\u00e4": 1, "analysoitu": 3, "divergent": 1, "asioista": 1, "vertaisryhm\u00e4": 3, "meri": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 2, "reflektiiviseen": 1, "en\u00e4\u00e4": 1, "tuottavampaa": 1, "valintaa": 2, "tilannesidonnaisesta": 1, "kohteelle": 1, "yksil\u00f6ksi": 1, "accepting": 2, "restructuring": 2, "tavoitteellinen": 1, "piirteet": 1, "integroitu": 1, "kantanut": 1, "kehitettyj\u00e4": 2, "sis\u00e4lt\u00f6alue": 1, "millaisen": 2, "j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4ksi": 1, "more": 4, "mahdollisuuden": 9, "maailmat": 1, "m\u00e4\u00e4rit\u00e4": 1, "opetussuunnitelmakomitean": 1, "sosiokonstruktivismin": 1, "altista": 1, "erilainen": 2, "yhteisi\u00e4": 1, "erilaiset": 7, "toimintaj\u00e4rjestelmien": 2, "matematiikan": 1, "ellei": 1, "orientoivaa": 1, "leena": 2, "jolloin": 25, "k\u00e4sitt\u00e4minen": 1, "itsen\u00e4isesti": 4, "suunnattu": 2, "sis\u00e4istetty": 1, "analyyttinen": 1, "pyrki": 2, "s\u00e4velkulku": 1, "konstruktivismiin": 3, "osanottajiin": 1, "uran": 1, "yksikk\u00f6": 2, "pergamon": 1, "suunnattavan": 1, "sitoutuneita": 1, "tarkastelemalla": 2, "researcher": 4, "uudenlaisia": 2, "tarkastettavaksi": 1, "yleinen": 1, "we": 2, "271\u2013315": 1, "asemassa": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4mme": 1, "hierarkiassa": 1, "seuraaviin": 1, "eksplikoida": 1, "luotettavuuteen": 1, "suunnitella": 4, "j\u00e4lleen": 2, "kannetaan": 1, "uskomuksista": 1, "tuottavaan": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "tutkijalle": 1, "voices": 1, "kronologisesti": 1, "ilmi": 3, "ulottuvuus": 1, "l\u00e4p\u00e4isev\u00e4": 1, "pidemm\u00e4lle": 2, "toimintatavat": 1, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 1, "kehitt\u00e4mispuhe-lajiin": 1, "kokonaisuutena": 1, "sari": 3, "perustana": 1, "selvitettiin": 1, "toimintaani": 1, "kyseenalaistavat": 2, "selv\u00e4\u00e4": 2, "opiskelua": 3, "data": 5, "i\u2013iii": 1, "tutkimusongelmat": 1, "46(2": 1, "edustavaksi": 1, "oikeutettua": 1, "teoissa": 1, "rakentuvat": 3, "oppimiselle": 3, "rakenteeksi": 1, "kaikissa": 2, "\\n\\ntutkimuksessa": 1, "tuotettua": 4, "aha": 1, "kuvioiden": 2, "mahdollistaisivat": 1, "elsevier": 2, "opetussuunnitelmasta": 1, "soviet": 1, "tutkimalla": 6, "todella": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 3, "nykytilan": 3, "materiaalisten": 1, "results": 8, "derry": 5, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6n": 5, "sis\u00e4lt\u00f6": 4, "tiedoil": 1, "professional": 5, "puheenaihelajina": 1, "kehitt\u00e4misryhmien": 1, "omaksuisivat": 1, "1999": 53, "humanismiin": 1, "kollektiivisesti": 1, "analysoida": 8, "omaksi": 1, "esitarkastajia": 1, "trobergin": 1, "peer-to-peer": 8, "oppilailleen": 1, "28\u201330": 1, "analyysitavalla": 1, "interplay-tutkimusprojektin": 1, "kiitokset": 3, "symmetriseen": 1, "tyytyv\u00e4inen": 1, "luonut": 6, "v\u00e4lineit\u00e4": 8, "mullistavat": 1, "kohtaa": 1, "holistisia": 1, "k\u00e4sitteellisen": 4, "k\u00e4sityksiss\u00e4": 1, "halutaan": 2, "kehitt\u00e4mispuhe-puheenaihelajiin": 1, "akademissa": 1, "yhdistymist\u00e4": 4, "opetussovelluksia": 1, "scardamalia": 4, "o\u2019donnell": 1, "tilassa": 1, "toisen": 2, "critical": 3, "sosiokulttuurisessa": 3, "voimaannuttavista": 1, "voidaankin": 1, "yhteistoimintaa": 1, "videonauhoitetuista": 1, "sanottuna": 1, "vy\u00f6hykkeest\u00e4": 2, "orientaatiosta": 1, "vastauksena": 1, "korvaamattomista": 1, "yhteis\u00f6\u00e4": 1, "14\u201316": 1, "osatutkimukset": 2, "p20": 1, "consequences": 1, "my\u00f6ntyv\u00e4isyyteen": 1, "hallita": 4, "kasvatusalan": 1, "rajaamani": 1, "vaan": 15, "puoleen": 1, "ker\u00e4\u00e4misen": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 1, "izdatelstvo": 1, "tuottamisessa": 16, "helsingin": 26, "lapsikeskeist\u00e4": 1, "haastoi": 1, "min\u00e4": 1, "relativismiin": 1, "pitki\u00e4": 1, "j\u00e4rjestettiin": 2, "muistaa": 1, "syrj\u00e4l\u00e4inen": 1, "muistelmien": 1, "muotoja": 4, "mutta": 24, "held": 2, "my\u00f6skin": 1, "monitieteisyys": 1, "puheenaihejaksoa": 3, "ideoista": 2, "kent\u00e4ll\u00e4": 2, "ker\u00e4\u00e4miseen": 1, "kootusti": 1, "sternberg": 1, "l\u00e4mpimimm\u00e4t": 1, "heikot": 1, "homes": 1, "rakentamisessa": 1, "tarjonnan": 1, "kollaboratiivisesti": 4, "ty\u00f6yhteis\u00f6mme": 1, "opiskellaan": 1, "kokemusperustaisen": 1, "opetusk\u00e4sityksist\u00e4": 1, "analysoinut": 1, "luennoilla": 1, "tutkimusperustaisuus": 1, "linjassa": 1, "gosudarstvennoe": 1, "tulokset": 13, "mieless\u00e4": 1, "vertaiskommentit": 1, "ulkopuolelle": 1, "systeemiin": 1, "tekev\u00e4n\u00e4": 1, "viisaudella": 1, "67\u201378": 1, "analyysitasojen": 2, "samoja": 2, "miller": 4, "or": 9, "tietyst\u00e4": 2, "korostuvat": 1, "ajatuksella": 1, "tutkin": 1, "edist\u00e4vien": 2, "yhteiskunnallinen": 1, "keywords": 1, "sovelluksia": 1, "ker\u00e4tty": 1, "parhaiden": 1, "post-vygotskilaisissa": 1, "kollaboraa": 1, "g\u00f6\u00f6s": 1, "kolmasosan": 1, "tuottavan": 1, "reserviksi": 1, "sis\u00e4ist\u00e4mist\u00e4": 1, "\u00e5bo": 1, "kauas": 1, "jatkotutkimuksen": 1, "luonnehtii": 3, "puolisolleni": 1, "kollaboratiivisesta": 3, "kokonaisuutta": 1, "sijoittanut": 1, "place": 2, "rakentaakseen": 1, "kehitettyjen": 2, "keskusteluista": 10, "hetkeksi": 2, "sosiaalisessa": 15, "finnish": 1, "koskevassa": 1, "helsinki": 29, "oppimisk\u00e4sityksi\u00e4": 5, "sanasta": 1, "kehitt\u00e4misens\u00e4": 1, "tuoma": 1, "vuorovaikutustaidot": 1, "yhteenveto-osasta": 1, "kyseenlaistaminen": 5, "velji\u00e4ni": 1, "vertaisilla": 2, "literate": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 2, "asettaminen": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "kyseenalaistettiin": 1, "koulutuksena": 1, "mallioppiminen": 1, "n\u00e4kemysten": 2, "kehitysteht\u00e4viin": 1, "luovien": 1, "kannustuksellanne": 1, "ilmenev\u00e4": 1, "ylempi": 1, "tarvittaessa": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdasta": 1, "joista": 3, "suuri": 3, "korostuu": 2, "kollektiiviseen": 1, "sitoutuminen": 1, "termi\u00e4": 1, "tietoinen": 1, "j\u00e4yk\u00e4n": 1, "induktiovaiheen": 1, "opettajaryhmien": 10, "varten": 4, "ensimm\u00e4inen": 6, "yhdistyiv\u00e4t": 1, "kouluty\u00f6kontekstiin": 1, "pedagogiikka": 1, "el\u00e4m\u00e4npituinen": 1, "tarjoaa": 3, "nimet": 1, "kuvaavan": 1, "moen": 1, "itsen\u00e4ist\u00e4": 2, "alkuper\u00e4\u00e4": 1, "tiivis": 1, "sosiaalisesta": 1, "yhteistoiminta": 1, "h\u00e4nen": 7, "my\u00f6ntelem\u00e4ll\u00e4": 1, "ajankohtaisten": 1, "paikallistuivat": 2, "experiments": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4misen": 1, "tapahtuvaan": 3, "n\u00e4kee": 1, "kiviniemi": 4, "technological": 1, "torstai": 1, "videoaineistoon": 1, "analyyseja": 2, "esitell\u00e4\u00e4n": 3, "tekemieni": 1, "acknowledging": 2, "boshuizen": 2, "oppia": 2, "aluksi": 4, "sijoittumisesta": 1, "osallistujat": 6, "puheenvuoroittain": 1, "economics": 3, "multiple": 1, "tuntia": 1, "irrallaan": 1, "ausgrenzung": 1, "suunnata": 1, "perustavanlaatuisena": 1, "teachers": 29, "tutkimukseni": 10, "presenting": 2, "tarja-kaarina": 1, "1545-1600": 1, "sis\u00e4lt\u00f6jen": 4, "keskitason": 2, "approaches": 1, "taannut": 1, "tutkimusopinnot": 1, "puheenaihejaksojen": 7, "keskeisi\u00e4": 5, "pyrkiv\u00e4t": 5, "haverinen": 2, "teossa": 2, "perusteista": 1, "videoaineiston": 13, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 1, "gruber": 2, "todettu": 6, "sociohistorical": 3, "koskivat": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "roschelle": 3, "muutosprosessia": 1, "antavat": 2, "pieni": 1, "keskustelusta": 2, "v\u00e4littyneisyyteen": 1, "osallistumismetaforaan": 1, "johdanto": 1, "listaamalla": 1, "koottu": 1, "selke\u00e4mmiksi": 1, "tuloksellisia": 1, "vy\u00f6hykkeit\u00e4": 2, "jaetut": 1, "2007": 41, "fl": 1, "auli": 1, "hillsdale": 3, "halusin": 1, "aikuistumiseen": 1, "avauksia": 1, "yhdistymiseksi": 2, "tiivistelm\u00e4": 2, "vaikuttaa": 8, "vaikuttanut": 1, "tavoitteellisesti": 1, "rakenteiden": 1, "riitt\u00e4v\u00e4": 2, "pyrkinyt": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4\u00e4": 2, "miyake": 2, "onnistua": 3, "arrange": 4, "tapahtuva": 5, "tahdonalainen": 1, "vuosien": 5, "opettajia": 3, "sis\u00e4ist\u00e4misess\u00e4": 1, "puhe": 27, "kunnallinen": 1, "tekemist\u00e4": 1, "opettajakoulutuksessa": 1, "705724": 1, "wisdom": 2, "menetelm\u00e4kehitt\u00e4mispuheen": 6, "symbolis-konstruktiivinen": 1, "282\u2013284": 1, "merkitykselliseksi": 1, "t\u00e4ydennyskoulutukselle": 2, "kannatetaan": 1, "tunnetaan": 1, "esitetty": 1, "sanattomastakin": 1, "lave": 3, "kouluoppimisen": 2, "kasvu": 2, "millaista": 8, "babic": 1, "muuttua": 3, "tutkimuskohteena": 2, "stahl": 8, "23\u201342": 1, "kuulunut": 1, "panel": 1, "kotitalouksien": 3, "tulkintatavaksi": 1, "mukaista": 1, "palautuu": 1, "vastauksia": 1, "tekstieni": 1, "knowing": 3, "voimakkuus": 1, "yleisell\u00e4": 1, "taloudellisesta": 1, "1442016": 1, "ed": 1, "vastapaino": 2, "applies": 2, "kuvattavat": 1, "kuvauksen": 2, "hy\u00f6tyneens\u00e4": 1, "one\u2019s": 1, "toimintakulttuuri": 1, "alkaen": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 4, "opettanut": 1, "lutettujen": 1, "college": 1, "252\u2013253": 1, "tekstiss\u00e4": 1, "kehitt\u00e4mistavoitteen": 2, "olivia": 1, "syvemp\u00e4\u00e4": 1, "aineiston": 35, "haluaa": 1, "mikroanalyysitasolla": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 5, "yhteiskunta": 5, "aina": 10, "simon": 3, "uudessa": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "equals": 2, "n\u00e4ki": 1, "prosessia": 20, "esianalyysilla": 1, "aineisto": 5, "pyrkiess\u00e4\u00e4n": 1, "perusyksik\u00f6iden": 2, "brownin": 1, "aineeseen": 1, "tiedonluomisena": 1, "bereiterin": 8, "tarkastelu": 9, "jo": 6, "tiivist\u00e4": 1, "seuraavilta": 1, "k\u00e4yd\u00e4": 1, "selitt\u00e4v\u00e4": 1, "rakensivat": 1, "tuottamiselle": 1, "studies": 4, "velvoittava": 1, "analyysiyksik\u00f6it\u00e4": 5, "tutkimuskysymyksiin": 3, "nelj\u00e4nneksi": 1, "p\u00e4\u00e4rakennuksen": 1, "asumistoiminnot": 1, "suppressed": 2, "asunnon": 1, "nostanut": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "tarkasteltava": 1, "pea": 3, "kansainv\u00e4lisen": 1, "kohta": 2, "tutkimuskent\u00e4ss\u00e4": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4misen": 3, "kokemuksesta": 4, "prosessiksi": 2, "uudistuessa": 1, "ensimm\u00e4isen": 4, "k\u00e4sitteenmuodostus": 1, "soveltamalla": 2, "kotitalousopetus": 2, "yhteiskuntaan": 3, "sai": 3, "kollaboratiivisella": 1, "oppimisperusteluiden": 1, "ajanjakson": 1, "lkv-tulkintojen": 1, "opetustilanteissa": 1, "haastatellut": 1, "tiettyjen": 2, "accepted": 2, "tunnettuja": 2, "187\u2013204": 1, "spyratos": 1, "laajemmassa": 1, "aktiivisuutta": 1, "vaikeuksiin": 1, "practice": 15, "kouluhallitus": 1, "asemoituu": 1, "suuresti": 2, "opetuskokemuksen": 1, "osallistua": 2, "johon": 6, "linkki": 1, "yht\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "t\u00e4lle": 1, "luvussa": 15, "nc": 1, "lainkaan": 5, "t\u00e4ydennyskoulutuskokonaisuuden": 1, "vaatii": 3, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 1, "kotitalousopetusta": 2, "b2": 4, "reflektoimaan": 1, "voimaan": 3, "pohdittavaksi": 1, "tekstin": 2, "huolehtimisesta": 1, "tarvitaan": 7, "korthagen": 6, "getting": 1, "mahdollistuu": 2, "sosiaalisuudella": 1, "sota": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4ess\u00e4": 2, "tutkimuskirjoa": 1, "design": 7, "kuvatuista": 1, "tulkintoja": 2, "tuloksellisin": 1, "tutkimusyksik\u00f6n": 1, "palkinnolla": 1, "toimintavalmiuksien": 1, "tukena": 4, "tutkimuksesta": 4, "kertoja": 1, "misen": 1, "aikaisemmin": 1, "ristiriitoihin": 1, "aamukahvit": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysissa": 1, "defined": 2, "johtuu": 2, "teacher": 17, "yst\u00e4vyydest\u00e4": 3, "perustuva": 2, "ennakkoluuloihin": 1, "osanottajam\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "joiden": 12, "oppimisprosessi": 1, "tietokoneavusteisen": 1, "flyvberg": 1, "computers": 1, "takeuchin": 5, "vapaa-aikaa": 1, "yhteisty\u00f6tasossa": 1, "integroi": 1, "intramentaalisella": 1, "tarkemmat": 2, "enable": 2, "being": 1, "organisoitumaan": 3, "soveltamisesta": 1, "laadulliseen": 1, "ammatillisen": 7, "arvaja": 5, "luo": 10, "tutkimukseen": 5, "muokkausta": 1, "lapselle": 2, "muoto": 1, "tiedonluomista": 1, "ne": 26, "erottuivat": 2, "kummit\u00e4dilleni": 1, "oppimisk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "kouluttautumisen": 1, "voivat": 8, "kahdella": 2, "oppimiseksi": 1, "seuraavasti": 2, "varsinainen": 1, "kahdenlaista": 2, "239\u2013277": 1, "menestyneest\u00e4": 1, "vaikeuden": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 1, "oppimistoiminnan": 1, "mielenkiintoisista": 3, "molem": 1, "tietenk\u00e4\u00e4n": 1, "kuusisaarta": 1, "tarjoamaan": 1, "cscln": 1, "j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4t": 1, "opetuksessaan": 1, "muodostuksen": 1, "oven": 1, "l\u00f6ytyiv\u00e4t": 1, "julkaistun": 1, "2002": 18, "vaihtaneet": 1, "sek\u00e4": 122, "muodostavat": 9, "tutkimustavoitteeseen": 1, "tietom\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "omaan": 3, "sotsialno": 1, "liikkuvat": 1, "kehitt\u00e4mispuhetta": 3, "nimet\u00e4": 1, "kohtaamisissa": 1, "ven\u00e4j\u00e4n": 1, "isbn": 2, "tuleva": 1, "haastajana": 2, "61\u201390": 1, "tapahtuu": 11, "tueksi": 1, "honorary": 1, "naisyhdistyst\u00e4": 1, "ryhm\u00e4tason": 1, "kehitykset": 1, "kohdistuvan": 5, "del": 8, "valtakunnallisen": 2, "t\u00e4ydennyskoulutuskurssin": 6, "vaikeudet": 1, "rajoittuu": 1, "merkityksens\u00e4": 1, "kohdistuneiden": 1, "kerran": 2, "another": 1, "tarkoitusta": 2, "tekstiin": 1, "loppuvaiheiden": 1, "opetuskokeilun": 7, "holzkamp": 4, "finding": 2, "kietoutuvat": 3, "opetusmenetelmist\u00e4": 2, "oppimisk\u00e4si": 1, "ourselves": 1, "villej\u00e4": 1, "glaser": 2, "j\u00e4rjestysluvulla": 1, "kunkin": 1, "osallistuvassa": 1, "korkeammat": 1, "tekojen": 14, "eksplisiittisi\u00e4": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 6, "kussakin": 1, "m\u00e4\u00e4ritti": 1, "rakentuneena": 1, "josta": 4, "tuskin": 1, "uudistamiseen": 1, "tarpeellinen": 1, "paul": 1, "rakentamista": 7, "tehneist\u00e4": 1, "aikuiskoulutus": 1, "tuloksekkaaksi": 1, "meirink": 9, "viisauden": 3, "l\u00e4pi": 4, "paperpack": 2, "meanings": 1, "etsii": 1, "kahtiajaon": 1, "puhenopeus": 1, "kirjavaa": 1, "irralliseksi": 2, "five": 1, "suorituskyky": 1, "yl\u00e4rajalla": 1, "orientoituneen": 2, "1997": 11, "tavuviiva": 1, "sama": 1, "kohteeseen": 2, "oppimisn\u00e4kemysten": 1, "muotoa": 2, "ilmi\u00f6iden": 5, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 1, "kohtaavat": 3, "yll\u00e4": 1, "puhejaksoon": 1, "mielipiteit\u00e4": 2, "samaan": 1, "oppimisk\u00e4sityksest\u00e4": 6, "kehitt\u00e4misprosessin": 2, "voisivat": 3, "kolmannessa": 1, "piste": 1, "kesti": 3, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "erilaisiin": 4, "tarkastellut": 1, "jakaa": 1, "yksil\u00f6ihin": 2, "eiv\u00e4tk\u00e4": 4, "kokoa": 1, "kohdistuvaa": 1, "liittymist\u00e4": 1, "mallien": 1, "reflektoinut": 1, "seale": 1, "toimintaj\u00e4rjestelmiin": 1, "muodollisesti": 1, "k\u00e4yhk\u00f6": 2, "valitsemieni": 1, "uskomuksiaan": 1, "department": 1, "siirtynyt": 1, "7\u201318": 1, "seuraavat": 1, "seuraavassa": 3, "runsaammin": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "sugibuchi": 1, "nuorta": 1, "kuuluvana": 1, "karkea": 1, "puheenaihela": 1, "hyv\u00e4n": 1, "kulttuurisesti": 2, "riitt\u00e4v\u00e4k\u00f6": 1, "ole": 33, "kiinnittyi": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 1, "tohtoriohjelmassa": 1, "kent\u00e4st\u00e4": 1, "kuulumatonta": 1, "persoonallaan": 1, "kyseenalaistajana": 1, "uusia": 36, "participation": 1, "huolenpidosta": 1, "opetusmenetelmi\u00e4": 15, "kehitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 5, "aikakauskirja": 1, "rajautuvat": 1, "tuovaan": 1, "opettajana": 2, "seuranta": 1, "huoneissamme": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisen": 1, "herkkyyden": 1, "tarkoittamallaan": 1, "tuloksissa": 3, "psykologisesti": 1, "taustalta": 1, "yl\u00e4tason": 1, "vaihtui": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4misen": 2, "kasvatustiede": 1, "jahnukainen": 1, "syv\u00e4tasolla": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4ni": 1, "keskusteluissa": 7, "p9": 1, "luotuja": 1, "syv\u00e4llist\u00e4": 1, "opetustilanteen-tilanteiden": 1, "way": 4, "vuorovaikutuksesta": 1, "poikkeuksetta": 1, "eksplisiittisesti": 1, "vygotski-n\u00e4k\u00f6kulman": 1, "kegan": 1, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "vuorovaikutuksessaan": 2, "ulkopuolisen": 1, "edist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ty\u00f6tapoja": 1, "1987": 26, "thoughts": 2, "avustettua": 1, "kehittyneit\u00e4": 1, "icls\u201908": 1, "liikkua": 2, "pidettiin": 1, "analyysit": 6, "ajattelussa": 6, "historia": 1, "la": 1, "olemassa": 10, "v\u00e4\u00e4r\u00e4l\u00e4\u00e4": 1, "ohjaajaani": 1, "tutkimusartikkeleista": 1, "systeemin": 1, "woods": 2, "lb": 2, "yhteis\u00f6llisyys": 1, "etenin": 1, "k\u00e4sitteet": 8, "hallintaa": 1, "apprenticeship": 3, "91\u2013119": 1, "yksil\u00f6": 5, "xi": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 4, "m\u00e4\u00e4ritteli": 1, "kognitiivisen": 2, "alkoivat": 1, "konkretisoitiin": 1, "alex": 1, "classics": 1, "yhdistymisell\u00e4": 1, "5(2": 1, "kohtaamisesta": 1, "onko": 4, "analyysimenetelm\u00e4n": 4, "yhteiskehitt\u00e4misteot": 2, "prosessista": 4, "litteroinnissa": 1, "keskustellen": 1, "ohjauksesta": 1, "muodostamaan": 1, "omasta": 5, "luomiseen": 4, "p\u00e4ivitt\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4t": 2, "proseduraalisen": 1, "kannustavasta": 1, "sosiokulttuuriseen": 4, "kehityspsykologeina": 1, "esianalyysi": 2, "mist\u00e4\u00e4n": 1, "kuvaavia": 1, "jatkumon": 1, "l\u00e4hiopetuskerroilla": 2, "2014ssa": 1, "ty\u00f6j\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4en": 1, "kirjeenvaihdossa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 2, "twente": 1, "jaksanut": 1, "jolla": 13, "kotitaloustieteen": 4, "litteraattien": 4, "diskursiivisen": 1, "monilukutaito": 1, "staattista": 1, "osoitan": 1, "esitettyj\u00e4": 1, "voi": 37, "\\nnevertheless": 1, "sellaisten": 1, "dialektista": 1, "159\u2013180": 1, "mitk\u00e4": 1, "rasku-puttosen": 1, "systeemisen": 1, "perinteisten": 1, "konkretisointi": 2, "soveltaminen": 3, "ty\u00f6n": 11, "vertaisryhm\u00e4t": 2, "suomalaisia": 1, "ongelmanratkaisun": 1, "31\u201338": 1, "mietint\u00f6": 1, "synnytt\u00e4v\u00e4t": 1, "soveltuvista": 1, "interactive": 1, "organisoimasta": 1, "j\u00e4rjestelypuhe": 1, "tarkensi": 4, "tutkimustiedon": 1, "tutustu": 1, "ty\u00f6kalu": 1, "prosessissaan": 1, "syvent\u00e4mist\u00e4": 1, "edeten": 1, "hyv\u00e4ksi": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4isen": 1, "painos": 2, "oleellisiksi": 1, "tarkastellaan": 9, "luovia": 1, "teknologiaymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "kuuluvaa": 1, "kirjaprojektin": 1, "sis\u00e4lt\u00f6kehitt\u00e4mispuheeseen": 1, "kokemusta": 3, "edustamista": 2, "seminaarilaisten": 1, "computational": 1, "taholta": 1, "artikkeleiden": 2, "n\u00e4enn\u00e4inen": 2, "tynj\u00e4l\u00e4": 5, "maailmassa": 1, "monin": 2, "kehollisuuden": 1, "sovella": 1, "however": 2, "kokemukset": 3, "mentaalinen": 3, "universalisoivaa": 1, "sitten": 3, "kysyy": 1, "menetelmiin": 2, "aikuisiin": 1, "cll\u00e4": 1, "hy\u00f6dynnettyn\u00e4": 3, "imants": 2, "maisterintutkinto": 1, "voimassa": 2, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "plu": 2, "vaiheittain": 4, "linjoja": 2, "vied\u00e4": 2, "curriculum": 2, "j\u00e4ljelle": 1, "ollen": 10, "oppilaille": 1, "suunnittelu": 1, "kuusisaari": 6, "tulisi": 12, "unicafe": 2, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 6, "kokemuksista": 2, "pidemp\u00e4\u00e4": 1, "tools": 2, "synteesin": 1, "marja": 3, "aunio": 1, "signs": 1, "lis\u00e4\u00e4minen": 1, "toisilleen": 1, "kyseenlaistamista": 1, "keskeiset": 2, "sit\u00e4": 33, "sulonen": 2, "tiet\u00e4mys": 1, "yleiseksi": 1, "samantasoinen": 2, "kyseenalaistamisena": 1, "valintojen": 2, "molempia": 1, "1970\u20132004": 1, "merkityksest\u00e4": 3, "kehittyv\u00e4\u00e4": 1, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "prosessissa": 14, "tuotantoon": 1, "dead": 1, "opetettavaan": 1, "laadullisessa": 2, "day": 4, "l\u00e4hestymistavassa": 3, "analyysien": 9, "saadakseni": 2, "oppimisk\u00e4sitystaulukon": 1, "nauru": 1, "sulosta": 1, "viitekehykseni": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isest\u00e4": 1, "tutkimustavoitteen": 2, "ryhm\u00e4ty\u00f6ksi": 1, "jotakin": 6, "tiet\u00e4minen": 1, "toimintak\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "kest\u00e4v\u00e4n": 2, "koulu": 1, "toimijaksi": 1, "kehitett\u00e4v\u00e4t": 1, "kymmenen": 1, "subjekti": 3, "hyv\u00e4ksyttiin": 1, "newsletter": 1, "kontekstina": 7, "paremminkin": 1, "yhteis\u00f6llisen": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "analyysiyksikk\u00f6\u00e4": 1, "vaihtoehtoinen": 1, "alku": 2, "tieto-objektien": 3, "odotuksia": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "integroida": 1, "valintoja": 1, "husu": 2, "jakamista": 1, "figuratiivisia": 1, "ylempien": 1, "non-school": 1, "hetken": 1, "vaikeus": 2, "eiv\u00e4t": 15, "metodologista": 1, "joten": 8, "resursseilla": 1, "lukuun": 1, "asetu": 1, "huomioita": 2, "asiakaspalvelun": 1, "haasteellista": 1, "knowledge": 50, "koostuvan": 4, "toistavan": 1, "pyritty": 1, "symmetrisess\u00e4": 5, "kansalaisuus": 1, "miettii": 1, "routledgefalmer": 1, "luomisena": 3, "teoriasysteemin": 1, "voineet": 1, "uudella": 1, "muottiin": 1, "luomisessa": 3, "h\u00e4n": 9, "silvosta": 2, "artefaktien": 6, "toistetaan": 2, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4isist\u00e4": 1, "olleet": 3, "lapsi": 3, "videokuvaamalla": 2, "mukaillen": 1, "eduwhatvideo-research-guidelinespdf": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "kattavaa": 1, "age": 1, "varsinaisten": 1, "ilmeinen": 1, "huolellisesti": 1, "tapahtumat": 2, "oppimisvaatimuksia": 1, "tuloksiin": 1, "oppiaineittain": 1, "suhteellisen": 4, "ideas": 12, "periaatteita": 1, "tulkintalinja": 1, "tuloksia": 6, "francisco": 1, "v\u00e4lit\u00e4": 1, "mentaalisen": 2, "ryhm\u00e4keskusteluja": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4miselle": 2, "lkvn": 50, "mihin": 3, "fuusioteoriaa": 1, "assistance": 1, "teille": 2, "ideoimat": 1, "pj": 1, "viitataan": 2, "ilmauksilla": 1, "ryhm\u00e4ty\u00f6ss\u00e4": 1, "ty\u00f6tapojaan": 1, "aikuiselta": 1, "edettiin": 1, "reflektointi": 4, "j\u00e4sensi": 1, "structured": 1, "nykyhetkess\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4jiin": 1, "integroidussa": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 3, "have": 3, "n\u00e4k\u00f6piiriss\u00e4": 1, "plural": 1, "tuottaneella": 1, "olevin": 1, "hyvinvointiin": 1, "alueeksi": 1, "synthesis": 1, "argument": 1, "palvella": 1, "tehtiin": 4, "aiemmat": 1, "ohjaajina": 1, "kouluihinsa": 1, "ajatuksena": 1, "p\u00e4\u00e4tty\u00e4": 1, "lokeroidu": 2, "molemmat": 2, "12(1": 2, "edist\u00e4vi\u00e4": 5, "scarce": 1, "oppimisena": 1, "sykli": 1, "muokkaamisesta": 2, "harvassa": 1, "tarkasteltaessa": 3, "dimensions": 2, "tavoitteellisen": 1, "kollaboraatiosta": 3, "sandoval": 2, "tietynlaisen": 1, "laajemmin": 2, "interfunctional": 1, "yksil\u00f6\u00e4": 2, "tekij\u00f6ist\u00e4": 1, "nimen\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "saattaa": 2, "community": 1, "mietti\u00e4": 1, "pohtivat": 4, "suomalainen": 1, "yksil\u00f6ist\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 18, "p\u00e4iv\u00e4": 1, "jakamisella": 1, "valsinerin": 3, "situated": 5, "able": 2, "30(1": 1, "vaikuttava": 2, "suom": 2, "suomeksi": 1, "kapiteelit": 1, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "aiemmissa": 1, "esitettyjen": 5, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "k\u00e4sitteisiin": 1, "suhde": 1, "muodossa": 3, "kollaboratiivisten": 1, "teoreettisilta": 2, "vastaus": 1, "tietoja": 1, "yleist\u00e4": 2, "mainitut": 1, "14\u201315": 1, "kaksi": 8, "tarkoituksensa": 1, "frekvenssit": 2, "help": 4, "synny": 2, "annetut": 1, "ongelmaan": 1, "n\u00e4kyviin": 3, "application": 2, "historiallisen": 1, "aineenopettajia": 1, "psykologisessa": 1, "psykologiaan": 1, "saman": 3, "nojalla": 1, "desing": 1, "ett\u00e4": 171, "kolmas": 4, "ryhm\u00e4tasoa": 1, "irtautumisessa": 1, "tapahtuvat": 1, "toimintatapa": 1, "luomalla": 1, "ty\u00f6skentely\u00e4": 1, "pedagogisissa": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "tehd\u00e4": 4, "outside": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 2, "lunenbergin": 1, "taidoilla": 1, "ratkaistiin": 1, "etenemisess\u00e4": 2, "etel\u00e4pellon": 1, "erilaisuuden": 1, "esitarkastajat": 1, "heijastuneena": 1, "ryyn\u00e4seen": 1, "k\u00e4ytti": 2, "kuluessa": 1, "aikuiskasvatus": 1, "soveltuvia": 1, "kvalitativa": 1, "sheds": 2, "linjausten": 1, "inside": 1, "mallia": 2, "mentorointi": 1, "kuudesta": 1, "tapahtuvia": 1, "osallistuu": 2, "luku": 2, "ajatusten": 6, "tallentunut": 1, "vaativa": 1, "vertaisryhmiin": 1, "yhteistoiminnallista": 2, "t\u00e4st\u00e4": 14, "vertaiskollaboraatio": 3, "linjaa": 1, "ilmentymiin": 1, "lapsen": 8, "kehitt\u00e4mistapahtumissa": 1, "kaikkia": 1, "individuals": 2, "scandinavian": 1, "tulee": 12, "havainnollistaa": 2, "structure": 2, "negotiating": 1, "keskustelukatkelmien": 3, "liian": 2, "oppimisk\u00e4sityspuhetta": 3, "tavoitteluun": 1, "kohdistuva": 9, "hedegaard": 2, "tilanteeseen": 4, "guided": 1, "suuressa": 1, "lapsista": 1, "parallel": 1, "cscl-tutkijoiden": 1, "tuesta": 4, "kokeneiden": 1, "merkityksellist\u00e4": 2, "edellytyksen\u00e4": 1, "rahastoa": 1, "kielellist\u00e4": 1, "viimeistelyyn": 1, "kokonaisuus": 1, "33\u201343": 1, "paperilla": 1, "samankaltainen": 3, "litteroitua": 1, "useampien": 1, "toimintoja": 2, "nykyisen": 1, "tapaus": 1, "cultural-historical": 1, "asiantuntijuutta": 1, "tukahduttaminen": 2, "ohjaajat": 1, "trajectory": 2, "kytkeytyy": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimus": 2, "tuoksinassa": 1, "tieteellisess\u00e4": 1, "kehitettiin": 5, "lauantaina": 1, "etsin": 1, "liikkeeksi": 1, "maisterina": 1, "t\u00e4smentyneet": 1, "you": 1, "sis\u00e4ist\u00e4v\u00e4t": 1, "joukoksi": 1, "tieteellisten": 3, "avointa": 1, "rohkaisevasta": 1, "kotitalouteemme": 1, "suomen": 2, "nimin\u00e4": 1, "perinnett\u00e4": 1, "1422016": 1, "painotukset": 1, "selvitti": 1, "tulla": 2, "kollaboraatioasetelmassa": 1, "oppiaineena": 2, "tutkimusraportteja": 1, "yliopistossa": 3, "nousi": 17, "toimintoihin": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 3, "mahdollistanut": 1, "1963": 3, "keskittym\u00e4\u00e4n": 1, "perspektiiviss\u00e4": 1, "yhteiskehitt\u00e4mistekojen": 2, "kyselem\u00e4ll\u00e4": 2, "kehitt\u00e4miskeskus": 1, "into": 1, "yhteis\u00f6n": 3, "tulkinnassa": 2, "varoittavat": 1, "vaihtavat": 4, "helposti": 2, "applied": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "pidempi": 1, "innovaatioihin": 1, "liialliseen": 1, "uusista": 1, "lev": 3, "kirshner": 1, "vanhasta": 1, "litteroinnille": 1, "mentaalisten": 5, "millaisia": 7, "kommentoinneista": 2, "springer-verlag": 1, "malin": 3, "amsterdam": 1, "field": 2, "vuorovaikutuksena": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "yhteisest\u00e4": 1, "synnyn": 1, "sivua": 4, "monenlaisia": 1, "tarpeellisuudesta": 1, "kuvaileva": 2, "ratkaisuiltaan": 1, "saatettiin": 1, "yksil\u00f6lliseen": 1, "yksin\u00e4ist\u00e4": 1, "ideoinnin": 1, "tulevassa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 5, "m\u00e4\u00e4rittelyt": 2, "katsauksen": 1, "promoted": 1, "2012": 9, "mmap": 1, "ongelman": 1, "helsingiss\u00e4": 1, "proceeding": 1, "osatutkimuksen": 4, "aikaan": 3, "osaamisen": 8, "tavoilla": 3, "toimimaan": 1, "puheenvuorojen": 2, "175\u2013205": 1, "aloitus": 1, "keinona": 1, "kestiv\u00e4t": 1, "yleistys": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 7, "rences": 1, "otettiin": 1, "tobin": 1, "oppimismotivaatio": 1, "mainitun": 1, "autonomia": 1, "me": 1, "arvokasta": 1, "opettamisen": 3, "oppimisteht\u00e4vi\u00e4": 1, "myrskyiss\u00e4": 1, "arkik\u00e4sitteiden": 2, "lernprozesse": 1, "palincsarin": 1, "mukana": 5, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 4, "tutkimuskohteiden": 1, "osallistujille": 2, "kokoonpanoja": 1, "malleissa": 2, "kehitet\u00e4\u00e4n": 8, "mielell\u00e4mme": 1, "joihin": 8, "kohtaamisen": 7, "hanna": 3, "opetusmenetelmin\u00e4": 2, "ottaa": 2, "pohjautua": 1, "maailmasta": 4, "genesis": 1, "korosta": 1, "jakaantui": 1, "elinik\u00e4inen": 2, "kehittelyt": 1, "nature": 1, "tuottivat": 2, "asettuvat": 2, "leen": 2, "uloshengitys": 1, "osanottajilla": 1, "lukutapani": 1, "basis": 1, "puhujien": 1, "etteiv\u00e4t": 1, "vaihtuu": 2, "muodostavan": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 13, "tiimihenke\u00e4": 1, "symmetrinen": 1, "ratkaistaan": 1, "vaikeaa": 1, "outinen": 1, "transkriptien": 1, "kustokseni": 1, "luovat": 2, "hetkisest\u00e4": 1, "selitt\u00e4\u00e4kin": 1, "tukahduttamisena": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4j\u00e4": 1, "tietty": 1, "tiimeist\u00e4": 1, "tutkimusavustajat": 1, "46\u201357": 1, "asiantuntijuuden": 4, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 1, "tunteen": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "differences": 3, "voimistaminen": 1, "arviointi": 3, "tyypillinen": 1, "mikrotauko": 1, "childhood": 1, "sanamerkityksen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4": 2, "muodostui": 1, "tiedonluomisen": 11, "2010": 15, "kvalitatiivinen": 1, "1\u201311": 1, "kohteet": 2, "oppimisteoreettisten": 1, "from": 8, "1238-3465": 1, "tutkimustraditio": 2, "ty\u00f6skentelymetodina": 1, "tulit": 1, "pelk\u00e4n": 1, "edusti": 1, "rakentumista": 5, "r-j": 1, "l\u00e4hestymistavan": 1, "olet": 4, "opettajakoulutusta": 1, "kuvion": 1, "j\u00e4isi": 1, "tilanteesta": 4, "muokkaa": 1, "otettu": 1, "sulkeiden": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 2, "tied\u00e4": 1, "analysoinnille": 1, "lang": 1, "m\u00e4": 1, "kulttuurihistoriallinen": 1, "maailmaan": 2, "monien": 2, "sosiokulturaalisen": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4ydyist\u00e4": 1, "opetussuunnitelmassakaan": 1, "salissa": 1, "kokemustieto": 11, "henkil\u00f6kohtaiseen": 1, "spontaanit": 1, "kohtaaminen": 5, "concepts": 2, "perusteella": 36, "kierr\u00e4tt\u00e4miseksi": 1, "yst\u00e4v\u00e4\u00e4ni": 3, "koskevaa": 1, "v\u00e4hentynyt": 1, "problem": 3, "aikoina": 1, "artefaktit": 1, "opetustiloja": 1, "yhteen": 7, "ilmauksiin": 1, "minut": 1, "kunnan": 2, "liitty\u00e4": 1, "takuuta": 1, "perinteeseen": 1, "it\u00e4-suomen": 2, "bruner": 2, "korostaen": 2, "merkityksen": 5, "accomplishment": 2, "sosiaalinen": 11, "n\u00e4k\u00f6kulmalle": 3, "h\u00e4kkinen": 5, "litteraateissa": 1, "erosivat": 5, "kyseenalaistaminen": 15, "konkretisoinnista": 2, "lisesti": 1, "applicable": 2, "osanottajista": 5, "reflektoimatta": 1, "toimintaorientaatio": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 7, "as": 22, "neuvottelevaa": 1, "toteuttavat": 1, "luottamuksen": 1, "rakensin": 4, "individual": 5, "konseptuaalisia": 1, "etsi": 1, "pitiv\u00e4t": 1, "individualistiset": 1, "ty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 1, "kyseisess\u00e4": 1, "theory": 15, "kehitett\u00e4ess\u00e4": 1, "lapsia": 3, "vastarinta": 1, "organisoinnin": 1, "lipposen": 1, "ilmeni": 23, "transkriptin": 1, "kehitt\u00e4mispuheessa": 4, "suunnittelee": 1, "perus": 1, "tehneen": 1, "heuristinen": 1, "luokkahuonekonteksteissa": 1, "yhdeksi": 1, "ryhm\u00e4keskusteluun": 2, "suurempi": 1, "ylitt\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4pimurtoja": 1, "nousevana": 1, "kohdistua": 2, "novice": 2, "riitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "puuttuneet": 1, "k\u00e4ytiin": 1, "39\u201364": 1, "kuuluu": 5, "luonnehdinnat": 1, "ettei": 5, "internship": 1, "thought": 2, "k\u00e4sittely\u00e4": 1, "asian": 2, "ryhm\u00e4tasolla": 7, "synteesiss\u00e4": 1, "actions": 8, "1976": 3, "kehitt\u00e4misen\u00e4": 3, "s\u00e4\u00e4telysysteemiin": 1, "planbarkeit": 1, "ehdotuksen": 1, "tuottaa": 18, "rajattu": 4, "tarpeellista": 1, "vygotskin": 65, "tutkivassa": 1, "constructivism": 1, "edetess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 3, "analyysitasoilla": 2, "ty\u00f6skennelleet": 1, "soveltumaton": 1, "launis": 1, "j\u00e4rjestetty": 4, "tehokkaita": 1, "itseeni": 1, "muu": 2, "keskusteluaktien": 1, "lapsena": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "sarjaksi": 1, "toimintojen": 6, "metaforinen": 1, "xii": 3, "seminaareista": 1, "tiedostamaton": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4\u00e4n": 1, "johtajavetoinen": 1, "identifioitiin": 1, "ajatella": 7, "luovuudessa": 1, "sovellettavissa": 2, "konflikteja": 1, "tapahtumista": 2, "sis\u00e4istyminen": 2, "lienev\u00e4t": 1, "students": 1, "everyday": 3, "vertailevan": 1, "landscapes": 1, "tulkitsin": 2, "oppilaat": 4, "v\u00e4hitellen": 1, "ehdottavat": 1, "keskustelussa": 8, "lkvlla": 1, "puheessa": 11, "kuvioihin": 1, "asiantuntijoista": 1, "chicago": 2, "tutkimuskohteeseen": 1, "valita": 2, "tekstiilien": 1, "muuttuu": 5, "o\u2019donnel": 1, "ryhm\u00e4keskustelussa": 5, "normierung": 1, "frekvenssej\u00e4": 1, "suunnittelussa": 4, "orienta-konsultit": 1, "pdf": 1, "tyypillisimmin": 1, "yksil\u00f6lle": 2, "2014n": 1, "esille": 1, "alkamalla": 1, "pienryhmien": 1, "koulutukseen": 1, "metaforan": 3, "1979": 2, "dillenbourg": 4, "yhteisty\u00f6": 4, "suhteen": 2, "sanallisessa": 1, "analysointia": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 1, "valmiuksia": 1, "konfliktit": 1, "hyv\u00e4ksymiseen": 4, "kehityst\u00e4": 3, "yhteiseen": 7, "jakamiseksi": 1, "kehityksen": 12, "tiedollisessa": 1, "nykytutkijoiden": 1, "yksityiskohtaisemmin": 1, "oppimisteoreettisista": 1, "yhdistymisyrityksi\u00e4": 3, "kehitti": 4, "arkitiedon": 13, "julkisesti": 1, "karppinen": 1, "proceedings": 1, "ea": 2, "ehtineet": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4ni": 1, "kuvattu": 2, "feldman": 1, "toisin": 6, "yritt\u00e4jyyskasvatuksen": 1, "arkiajattelun": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4t": 1, "life": 1, "kivilehto": 7, "tulokseen": 1, "muihin": 2, "luisunut": 1, "ohjanneen": 2, "k\u00e4ytt\u00f6": 7, "kustannustietoisuuden": 1, "korostaviin": 1, "ignjatovic-savic": 2, "vaikeuksia": 2, "ohjeet": 2, "syd\u00e4mellinen": 2, "vuosikurssin": 1, "book": 1, "teoreettiselle": 1, "conceptual": 2, "estiv\u00e4t": 1, "etel\u00e4pelto": 4, "olette": 1, "progress": 2, "kluwer": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 6, "hy\u00f6dynnett\u00e4v\u00e4t": 1, "behaviorismi": 3, "what": 2, "oppimisteoriat": 2, "n\u00e4ilt\u00e4": 1, "objektien": 1, "tunnistaa": 3, "facilitating": 1, "lapsuuteen": 1, "paransivat": 1, "not": 1, "tietoyhteiskunnan": 1, "tekoja": 6, "identifioi": 1, "asiantuntijaryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "ryhm\u00e4t": 13, "lukijan": 1, "koskeva": 1, "m\u00e4\u00e4ritet\u00e4\u00e4n": 1, "professioon": 1, "sosiaalisuutta": 1, "kaisa": 1, "erisuuruiset": 1, "tarkastelen": 1, "developing": 12, "part": 1, "reading": 1, "kuva": 1, "media": 1, "sanamerkitykset": 1, "ty\u00f6skentelytapoina": 1, "toimintana": 5, "yksitt\u00e4isiin": 1, "aikataulusta": 3, "avoimen": 3, "mercer": 2, "kytkeytyneet": 1, "84\u201391": 2, "oleellisempaa": 1, "merkinnyt": 1, "sis\u00e4iselle": 1, "monipuolista": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "v\u00e4littyneisiin": 1, "aikuisille": 1, "tarkistetaan": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 10, "aikuisen": 2, "menetelm\u00e4kehitt\u00e4misen": 2, "environments": 1, "ryhm\u00e4aineistoja": 1, "aikaansaamiseen": 1, "muodostukseen": 1, "engle": 2, "kuvakulman": 1, "toim": 55, "sosiaalista": 3, "tiedett\u00e4": 1, "kokemustiedosta": 2, "vertaisryhm\u00e4n": 11, "aikalaistensa": 2, "tudge": 5, "kollegoidensa": 1, "organisoimiseen": 1, "success": 4, "4-6": 1, "k\u00e4viv\u00e4t": 1, "7\u20138": 2, "17\u201322": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 6, "kritiikki": 2, "situationaalista": 1, "luonnoksen": 1, "edustajina": 1, "suositeltuja": 1, "n\u00e4ille": 1, "vygotskilaisen": 2, "keskiett\u00e4": 1, "ajattelutoimintoja": 1, "opettaminen": 2, "kommunikaatiossa": 1, "semiotiikkaan": 1, "tutkimuskohdetta": 2, "modeling": 1, "319\u2013320": 1, "erlbaum": 5, "tapaan": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4miselle": 1, "oppimisteorioista": 2, "metaforaan": 1, "kehityksellisesti": 1, "kritisoivat": 1, "yhdest\u00e4": 1, "kommentoida": 1, "vapaa-ajallaan": 1, "videokuvatun": 1, "tuottaen": 2, "opitun": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "poikkeuksena": 1, "mat": 1, "rakentumisessa": 2, "kolmesta": 2, "kypsymisen": 1, "ajatellaan": 1, "current": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 5, "kirjallisuus": 1, "hyrsky": 1, "kehittyneet": 2, "literacy": 1, "resistanssi": 1, "tavoitteelliseen": 1, "kysymyksen": 2, "ohjausryhm\u00e4n": 1, "sosiaalisista": 2, "ohjausprosessista": 1, "suomessa": 3, "yh\u00e4": 5, "l\u00e4ht\u00f6kohdan": 2, "puheenvuoro": 5, "yksil\u00f6keskeiselle": 3, "behaviorismista": 1, "flektointia": 1, "simoila": 1, "tarkasteltavaksi": 2, "he": 13, "litteroidun": 2, "er\u00e4\u00e4nlaista": 1, "esittelee": 1, "toiset": 2, "taiteilijoiden": 1, "1984": 11, "lyhyen": 1, "alkoi": 2, "tulosten": 17, "loughran": 2, "s(hana": 1, "finally": 2, "griffin": 2, "jaksojen": 1, "aineistosta": 8, "reified": 2, "keng\u00e4ss\u00e4": 1, "arki": 3, "esiintuominen": 1, "teon": 1, "kirjoituksen": 1, "minnick": 1, "mittaiset": 2, "semiotiikasta": 1, "205\u2013206": 1, "assessments": 3, "computer": 3, "viimeistelev\u00e4t": 1, "toimitaan": 1, "annettuun": 1, "yksityiskohtia": 1, "paperille": 1, "tietok\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "tutkijalla": 1, "stimuloida": 1, "keskusteluissamme": 1, "kokonaisten": 2, "tutkimuskontekstin": 1, "groups": 4, "kohteensa": 1, "menetelm\u00e4kehitt\u00e4mispuheesta": 4, "artefaktin": 2, "vaihtelee": 1, "merkittiin": 1, "vapaan": 1, "hierarkiat": 1, "jaettuja": 1, "opetuksessa": 2, "erno": 2, "suhteissa": 1, "salda\u00f1a": 4, "asioita": 4, "speaking": 1, "arvioi": 1, "analyyttisia": 1, "abstract": 3, "opetuskokonaisuudet": 1, "tottua": 1, "aiemmista": 1, "teoreettisista": 3, "malli": 5, "nyky\u00e4\u00e4n": 1, "moniulotteinen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 3, "mastasi": 1, "vaikka": 15, "situationaalisen": 2, "opinnot": 1, "kiemuroissa": 1, "v\u00e4lineet": 6, "versioita": 1, "millaiset": 1, "itses\u00e4\u00e4telyksi": 1, "perustuivat": 2, "aiheeseen": 2, "saksalainen": 1, "yl\u00e4": 1, "olivat": 29, "puhtaasti": 1, "verbaalit": 1, "iloinneet": 1, "ash": 13, "huomattiin": 1, "vygotskilaisesta": 1, "etenemisvaiheet": 1, "laamanen": 1, "v\u00e4littynyt": 2, "kuluttajuus": 1, "yksikin": 1, "ryt\u00e4": 1, "ignoring": 3, "one": 3, "k\u00e4sitteellisesti": 1, "opettajaryhmiin": 2, "viitekehyksiss\u00e4": 2, "rakentuminen": 1, "palvelevia": 1, "psykologisella": 2, "kohteena": 17, "syntyneess\u00e4": 1, "kovac-cerovic": 2, "sis\u00e4ll\u00f6llisten": 1, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 56, "edition": 5, "jakso": 3, "fyysisen": 1, "t\u00e4m\u00e4": 37, "tuloksista": 2, "toisaalta": 5, "oppimisk\u00e4sityksen\u00e4": 1, "yhteisesti": 3, "tutkittavan": 3, "professionality": 1, "opetusmenetelm\u00e4llisesti": 1, "ilmenee": 2, "keskustelunsa": 1, "estyy": 1, "mahdollistaisi": 1, "v\u00e4littyneisyydess\u00e4": 1, "ix": 2, "lkv-tutkimusta": 1, "4\u201315": 1, "selke\u00e4sti": 9, "yst\u00e4vi\u00e4": 1, "jolle": 1, "puute": 1, "all": 4, "konkretisoiminen": 2, "piirre": 1, "pohdintaa": 3, "muutoksia": 3, "tulkinnoista": 2, "jaksoista": 2, "sopivasti": 2, "kuvausavustajien": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 1, "muitakin": 1, "vaikutus": 2, "321\u2013354": 1, "voisi": 9, "puheenaihejaksoihin": 4, "jatkuvaan": 2, "aineistoon": 1, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 1, "ajan": 5, "teoriassa": 4, "motivoituneina": 1, "galperin": 2, "voidakseni": 2, "hyv\u00e4ksymist\u00e4": 1, "suurimmalta": 1, "nordisk": 1, "approach": 5, "h\u00e4kkisen": 1, "tarkastusty\u00f6st\u00e4": 1, "ansaitsee": 1, "elaborate": 1, "menetelm\u00e4": 2, "seuraavalla": 1, "yksil\u00f6subjektin": 1, "hankkimista": 1, "perustelujen": 1, "kehitetty\u00e4": 1, "toward": 1, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4n": 2, "routledge": 10, "edell\u00e4": 22, "k\u00e4sitteest\u00e4": 5, "forman": 3, "ruiters": 2, "hypoteettisia": 1, "iii": 12, "teht\u00e4v\u00e4nantoon": 2, "voidaan": 42, "esimerkiss\u00e4": 1, "suoriutumiseen": 1, "niiden": 22, "tarjota": 3, "julkaisuittain": 1, "kaikkien": 1, "ty\u00f6uran": 2, "n\u00e4kemisen": 1, "kodeissa": 1, "tarkoitus": 4, "sm": 1, "korhonen": 2, "ekspertin": 2, "kehitt\u00e4v\u00e4": 13, "tieteidenv\u00e4lisyys": 1, "hallinnan": 1, "tulkinnan": 8, "enschede": 1, "don": 1, "gallimoren": 2, "tacit": 1, "hidasta": 1, "nuottokariin": 1, "kotitalouden": 23, "yhdistyneit\u00e4": 1, "ottavaa": 1, "p\u00e4\u00e4osa": 1, "kessels": 2, "2013": 10, "opettajankoulutusohjelmissa": 1, "kohtaamista": 3, "kuvasivat": 1, "esimerkki": 4, "keskustelukatkelmissa": 2, "kontekstiin": 1, "tutkimustavoitteet": 1, "mahdollistuvat": 2, "muodostaneessa": 1, "k\u00e4sitteellisten": 3, "puskee": 1, "yksitt\u00e4isten": 5, "laajemmasta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 5, "hh": 2, "monitahoinen": 1, "muuttamista": 2, "videomateriaali": 1, "irrallisuus": 1, "teht\u00e4vien": 1, "nykyisest\u00e4": 2, "projektissa": 1, "liittyiv\u00e4t": 1, "sidotaan": 1, "oppimisk\u00e4sityst\u00e4": 6, "korkeammalta": 1, "innostuit": 1, "kasvaminen": 1, "\\n\\nthe": 1, "tuloksellisella": 1, "konteksti": 2, "mietola": 1, "otettujen": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 7, "kohtaamattomuus": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4kahvit": 2, "muutos": 5, "luokittelut": 1, "lukija": 1, "tarvittiin": 1, "seppinen": 1, "teorian": 25, "between": 9, "omilla": 2, "rakennetaan": 2, "towards": 1, "kehittyneemp\u00e4\u00e4": 1, "kolmelta": 2, "stahlin": 1, "omatoimiset": 1, "sis\u00e4isten": 2, "kovin": 2, "tutkimusalueensa": 1, "tukea": 10, "veivo": 1, "kehitettyihin": 1, "underpinnings": 1, "arviointia": 1, "mukanaan": 1, "indikaattori": 1, "kollaboratiiviset": 2, "is": 12, "opetuksesta": 3, "rainio": 3, "asiantuntijuus": 8, "kertomukset": 1, "psykologian": 5, "oppimisk\u00e4sitysteoriasta": 1, "toisilta": 1, "rooliinsa": 1, "tutkimustuloksille": 1, "available": 2, "opetukseen": 5, "ryhm\u00e4vuorovaikutuksen": 1, "rakennettu": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 1, "ongelmanratkaisuun": 1, "kattava": 1, "tutkittu": 7, "lloyd": 3, "tuo": 4, "johtaa": 3, "t\u00e4ydennyskoulutusta": 7, "elementtej\u00e4": 5, "kuusi": 2, "pyrkimyksi\u00e4": 1, "k\u00e4sittelyn": 1, "mentoroidussa": 1, "asemoitumista": 1, "merkitys": 10, "ajassa": 1, "k\u00e4ytetty": 3, "keskittyneet": 2, "ker\u00e4ttiin": 2, "mikrotasolle": 1, "osoittavat": 3, "toinen": 15, "tapahtua": 4, "korostaneet": 1, "samalla": 8, "kehitt\u00e4mistutkimuksena": 1, "meneill\u00e4\u00e4n": 1, "yhteisoppimista": 1, "korostavia": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 2, "v\u00e4limatkaksi": 1, "tekemisist\u00e4": 1, "ratkaisua": 3, "kohtaan": 7, "126\u2013148": 1, "tietona": 1, "uudistuva": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "havaitun": 1, "vastavuoroisen": 1, "vuorovaikutustilanne": 1, "miss\u00e4": 4, "ty\u00f6ryhmien": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 1, "sis\u00e4istymisess\u00e4": 1, "sanamerkitys": 1, "est\u00e4vien": 2, "yritetty": 1, "paremmalle": 1, "piirteisiin": 1, "keskittyi": 3, "v\u00e4it\u00f6skirjaprosessin": 2, "teoriassaan": 1, "analysoimissani": 1, "teoreettisesta": 1, "perspectives": 4, "tarjoumia": 1, "n\u00e4kemyksess\u00e4": 1, "konkretisoituu": 1, "kehitt\u00e4misteko": 1, "teasley": 3, "opetusalan": 2, "n\u00e4k\u00f6kohdat": 1, "monitasoisten": 1, "litteroimiseen": 1, "teoreetikko": 1, "58\u201359": 1, "kontekstissa": 8, "puheenvuoroon": 1, "early": 1, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4linjaa": 2, "arkitiedoksi": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 1, "keskusteluakteja": 1, "ryhm\u00e4n": 80, "tuli": 6, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "arkitiedolla": 1, "oppimisteoreettiset": 1, "osatutkimus": 3, "alun": 2, "luoden": 1, "keskin\u00e4ist\u00e4": 2, "kehittyneempien": 1, "analysoitiin": 7, "kiinnitett\u00e4v\u00e4": 1, "todellisuus": 1, "ii": 6, "teko": 7, "keskustelun": 18, "k\u00e4ytetyimmist\u00e4": 1, "wengerin": 2, "j\u00e4tt\u00e4minen": 3, "kehitt\u00e4misen": 83, "toki": 1, "samaksi": 1, "it": 6, "gallimore": 9, "engl": 5, "tukemiseen": 1, "vygotskilla": 1, "tulkinnassaan": 1, "toisista": 1, "rikkaus": 1, "taustalla": 6, "suurin": 1, "aikainen": 1, "minua": 1, "ratkaista": 3, "kuvaamisen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytymiseen": 1, "oppimiseen": 11, "vaikeudesta": 2, "ilmaantuu": 1, "ideat": 6, "vuorovaikutuksellista": 1, "kontakti": 1, "korostui": 1, "harvoin": 1, "101002cd23219842303": 1, "discussions": 5, "toiminnan": 38, "klo": 7, "odotukset": 1, "sign": 1, "record": 1, "rasku-puttonen": 1, "nuoria": 1, "kykyjen": 4, "kohdetta": 3, "korostetaan": 4, "stability": 1, "1\u201319": 3, "tavoin": 7, "olemassaolo": 1, "v\u00e4litt\u00e4nyt": 2, "eritell\u00e4": 1, "vy\u00f6hykkeen\u00e4": 1, "keskin\u00e4isiss\u00e4": 1, "maininta": 2, "vygotski": 31, "transformaatiota": 1, "oppilaitosten": 1, "yhtym\u00e4kohta-analyyseihin": 1, "yhteist\u00e4": 10, "soveltuvaksi": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 2, "jenlink": 2, "siirtyy": 1, "minulle": 1, "oleva": 10, "kanneta": 1, "kokoavat": 1, "tarttuneet": 1, "paljonko": 1, "edellisess\u00e4": 1, "luisuu": 1, "hallintaan": 2, "opiskeltavat": 1, "laadullisesti": 2, "tietoisuuteen": 1, "ussr": 1, "kokemusperustaiseksi": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 2, "muistuttaa": 1, "international": 4, "keskustella": 2, "vertauskuva": 1, "other": 6, "ryhm\u00e4teht\u00e4v\u00e4n": 2, "raami": 1, "symmetrical": 2, "kehitetyt": 1, "osatutkimuksessa": 3, "kysymykseen": 1, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 2, "kuvataan": 2, "13\u201315": 1, "joitakin": 1, "kysymyksi\u00e4": 3, "psykologia": 4, "kouluttamiseen": 1, "sosiaalisena": 1, "conference": 2, "huoneissa": 1, "valtakunnallinen": 1, "luokkaopetuksessa": 1, "vaikuttiko": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 4, "vertaisryhm\u00e4kontekstissa": 1, "kehitt\u00e4mistarve": 1, "co-operative": 1, "parhaisiin": 1, "tukahduttamiseen": 6, "ulkoisen": 4, "tutkimuskentt\u00e4": 1, "toisiinsa": 4, "yhdist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "yhteytt\u00e4": 3, "of": 172, "liputtaneet": 1, "kiinnitti": 1, "j\u00e4ljitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "aikakausien": 1, "tutkimusohjelma": 1, "siirt\u00e4minen": 1, "tila": 1, "organisaatioissakin": 1, "moranin": 1, "lopu": 1, "kysymys": 3, "yksil\u00f6nkehityksen": 5, "vanhemman": 1, "tarkoituksenmukaista": 3, "tietointensiivisyydest\u00e4": 1, "analyysiin": 4, "woodin": 1, "tahansa": 3, "avautuvatko": 1, "t\u00e4t\u00e4": 11, "analyysiprosessi": 1, "analyysivaiheessa": 1, "seuraaminen": 1, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 1, "oppiaineessa": 1, "pituuksien": 1, "ristiriidat": 1, "toteaa": 7, "esitti": 2, "manual": 1, "v\u00e4littyneisyydest\u00e4": 3, "goal": 3, "j\u00e4\u00e4neist\u00e4": 1, "tuloksekas": 1, "tuottamisprosessia": 1, "aineenopettajan": 1, "k\u00e4sikirjoitusta": 1, "oppilaitoskohtainen": 1, "kognitiivisesta": 1, "inner": 1, "etenemiseen": 1, "oppimisk\u00e4sityksen": 12, "putnam": 2, "syklisen\u00e4": 1, "puheenaihetta": 1, "kontaktit": 1, "ty\u00f6skenteliv\u00e4t": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 3, "dialogissa": 1, "kyll\u00e4styneesti": 1, "pro": 2, "ks": 20, "tarvetta": 2, "systematisointi": 2, "kysymyksiin": 2, "theory-based": 2, "samanmielisyytt\u00e4": 1, "ajoittain": 1, "saivat": 1, "vy\u00f6hyke": 14, "mallit": 3, "1\u20139": 1, "davis": 4, "reifying": 4, "luovassa": 1, "tavoitellaan": 3, "kehitt\u00e4misteht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "pienryhm\u00e4n": 2, "edenneen": 1, "jaakkoa": 1, "uusina": 2, "uudelleen": 8, "puuttuu": 1, "kollaboratiivista": 9, "peter": 1, "perustietoa": 1, "lainauksissa": 1, "h\u00f6ltt\u00e4\u00e4": 1, "perustaneessa": 1, "hahmottamiselle": 1, "4\u20135": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "teoille": 1, "oppijat": 2, "boundarycrossing": 1, "muuttuneet": 2, "positioin": 1, "liittyvien": 3, "jyrkk\u00e4\u00e4": 1, "l\u00f6yh\u00e4sti": 1, "\u00e4lyllisill\u00e4": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4": 1, "jaottelin": 1, "muusta": 3, "vuorovaikutustilanteita": 1, "muuttuvana": 1, "13\u201331": 1, "vaihtoa": 1, "l\u00e4helle": 1, "kotitaloustiede": 3, "tarkastelussa": 8, "vol": 1, "hy\u00f6dyksi": 1, "useammassa": 1, "marko": 3, "ajastaan": 1, "ulkoisten": 1, "samoin": 2, "yhteisten": 1, "ryhm\u00e4prosessissa": 1, "kyky\u00e4": 1, "aiempien": 2, "vertaiskollaboraatiossa": 4, "edustivat": 1, "oppimisk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "oppimisk\u00e4sityspuheeksi": 1, "erotettavissa": 1, "viev\u00e4t": 1, "talouteen": 1, "tarkemmin": 14, "erilaisuus": 1, "category": 1, "kehittelyyn": 2, "n\u00e4kisin": 1, "tulemalla": 1, "formalisoida": 1, "kehollisuutta": 1, "luonteeltaan": 2, "ropo": 4, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 3, "puheenaihejaksoista": 1, "httpsheldahelsinkifibitstreamhandle1013842774oppimisk": 1, "26\u201327": 1, "uk": 1, "aineenopetus": 1, "syvyytt\u00e4": 1, "luennoilta": 1, "helena": 1, "conjecture": 1, "organisoimiseksi": 1, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "skills": 2, "selviytym\u00e4\u00e4n": 1, "muotoutui": 1, "kiit\u00e4n": 22, "9\u201313": 1, "taukoon": 1, "lueteltujen": 1, "katri": 1, "yksityiskohtaisen": 1, "17(6": 1, "tertulle": 1, "opetuskokonaisuuden": 4, "lehtist\u00e4": 1, "tuotettiinko": 1, "analyysiyksikk\u00f6": 1, "1\u201368": 1, "videonauhoitettujen": 1, "ylitt\u00e4misest\u00e4": 1, "are": 6, "ennakkoteht\u00e4vien": 1, "puhuivat": 1, "osallistuneilla": 1, "operationalisoitiin": 1, "olennaisin": 1, "joilla": 4, "works": 1, "interaktiotutkimus": 2, "kytkeytyv\u00e4s": 1, "symmetrist\u00e4": 3, "oppimisen": 67, "k\u00e4sitteiden": 3, "yleist\u00e4minen": 1, "yliopistonlehtori": 1, "suorituskyky\u00e4": 1, "eli": 57, "ker\u00e4ten": 1, "olen": 15, "oliivia": 1, "arvioivat": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "zo-ped-k\u00e4sitteen": 1, "mieli": 2, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 2, "quality": 3, "n\u00e4k\u00f6kulma": 2, "81(5": 1, "saavat": 1, "mallissa": 6, "roomalaisilla": 1, "semiotiikan": 2, "process": 11, "erityisesti": 36, "vertailu": 1, "millaisilla": 1, "kehitt\u00e4miskaaren": 1, "jatko-osien": 1, "my\u00f6hemmin": 4, "ryhm\u00e4ty\u00f6skentely": 1, "kummemmin": 1, "helpottaa": 2, "tuottavat": 4, "vaikuttavaa": 1, "tharp": 9, "systemaattinen": 7, "ominaisuuksia": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimusvuosien": 1, "suunnitelma": 1, "ongelmanratkaisu": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 3, "at": 10, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 1, "eteneminen": 8, "v\u00e4linen": 3, "san": 1, "kaikkiaan": 2, "mill\u00e4\u00e4n": 1, "perustuu": 11, "larsson": 2, "tavoitteessaan": 1, "ilmaisemia": 1, "muuta": 3, "yhteiskunnasta": 2, "atjosta": 1, "krokfors": 2, "pysyy": 2, "laajaa": 1, "researchers": 1, "esiintyvi\u00e4": 1, "tallennettiin": 1, "erilaista": 4, "mainittua": 1, "tutkimustulosten": 4, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 2, "kyseenlaistavaksi": 3, "vast": 2, "opetussuunnitelman_perusteet_2014pdf": 1, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4tasolla": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyj\u00e4": 1, "ansiosta": 1, "light": 2, "purku": 1, "toistaminen": 1, "ilmenneet": 1, "kasvatuksestani": 1, "makrotasoilla": 1, "32(1": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4misen\u00e4": 1, "kaikista": 2, "my\u00f6s": 109, "mielest\u00e4\u00e4n": 1, "hy\u00f6dynnetty": 5, "perinteinen": 1, "psykologinen": 1, "l\u00e4hiopetusjakson": 5, "tarjottiin": 4, "widerstand": 1, "tapauksessa": 3, "v\u00e4kisin": 1, "teleyrityksen": 1, "descriptions": 1, "ennakoida": 1, "relevanttien": 1, "tarpeisiin": 2, "27\u201331": 1, "ominaisuudeksi": 1, "menetelm\u00e4\u00e4n": 3, "so": 2, "161\u2013181": 1, "1981": 2, "ladattu": 2, "sis\u00e4lt\u00f6alueiksi": 1, "ihmisiss\u00e4": 1, "opitaan": 2, "samanmielisyyden": 1, "a1": 4, "child": 7, "oppimiskokemuksen": 1, "association": 1, "1345": 2, "roman": 1, "mental": 3, "perusteltuja": 1, "apprenticeshop": 1, "fenomenologiset": 1, "proximal": 22, "\u00e4\u00e4rirajoilla": 2, "oppimisk\u00e4sitysluentojen": 1, "osallistumismahdollisuuksien": 1, "valsiner": 22, "kuvaamiseen": 3, "sis\u00e4lt\u00f6aiheiden": 1, "implications": 5, "mielenkiintoa": 1, "esineellisess\u00e4": 1, "kollegoiden": 1, "kokoonpanot": 2, "ongelmana": 2, "ihmisten": 6, "sosiaalisesti": 5, "s\u00e4\u00e4dellyn": 1, "alleviivaus": 1, "toimintatavan": 1, "say": 1, "hyv\u00e4ksyv\u00e4\u00e4": 1, "oppilaitosmuodoissa": 1, "tutkimusaihettani": 1, "tehokkaan": 1, "innovatiivista": 1, "luonteen": 2, "esti": 4, "raportoivat": 1, "j\u00e4rjestelypuheessa": 1, "37\u201355": 1, "indikaattorina": 2, "tutkimusprosessin": 1, "t\u00e4ss\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "asettuu": 1, "julkaisijat": 1, "jokaista": 1, "noh": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4ksi": 4, "tuottamista": 15, "vaikutukseen": 1, "vygotskilaiset": 1, "eik\u00e4": 17, "k\u00e4sitekartat": 1, "tarkastelualueina": 1, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 2, "tuulalle": 1, "mahdollistavat": 5, "oletettavasti": 1, "arviointiin": 1, "17\u201320": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "jatkoin": 1, "yhdistymiselle": 1, "kehittely": 6, "rajallisena": 1, "interaktiotutkimuksen": 1, "issn": 3, "luokittelin": 1, "tulkintojen": 2, "pystyi": 1, "julkaisu": 13, "opetusk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "hiljaista": 1, "analyysimenetelm\u00e4t": 1, "yhteisen\u00e4": 2, "up": 1, "tarkempaan": 3, "loogis-kronologista": 1, "focuses": 2, "jakaminen": 3, "valmistuvana": 1, "t\u00e4smensin": 1, "biologiaan": 1, "videomateriaalista": 1, "tapahdu": 1, "materiaalisia": 1, "mikroanalyyseja": 2, "tulkinnat": 1, "kivilehtoa": 1, "kuvaamaan": 2, "valittujen": 3, "diskursiivisella": 2, "tilaan": 1, "about": 3, "tarkoituksenmukainen": 1, "oppimateraalia": 1, "l\u00f6ytyi": 2, "ep\u00e4symmetrisiss\u00e4": 1, "pelk\u00e4ksi": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdiltaan": 1, "tarkentuvaa": 1, "rakentuneet": 1, "rakenne": 5, "136\u2013152": 1, "kuin": 28, "neutraali": 1, "laadullisen": 5, "2001": 18, "kasvatustieteellisist\u00e4": 1, "sanoista": 2, "syvent\u00e4nyt": 1, "tehokkuuteen": 1, "psykologisiin": 1, "riit\u00e4": 1, "tilassaan": 1, "siin\u00e4": 13, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 8, "internet": 1, "laajaan": 1, "laajempaa": 1, "tahot": 1, "toisintamisesta": 1, "keskusteluaineistossani": 1, "england": 1, "jaettujen": 1, "yksil\u00f6tason": 1, "rajaus": 5, "kytkent\u00f6j\u00e4": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 6, "23\u201339": 1, "three": 3, "harjoittelut": 1, "suomea": 1, "k\u00e4sity\u00f6tieteen": 3, "ratkaisevat": 1, "analyysissa": 21, "oxford": 14, "aiheutti": 1, "keskustelevat": 1, "piritan": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "kummeilleni": 1, "juuret": 2, "sekvenssinomaista": 1, "zinchenko": 2, "armonk": 1, "disessa": 2, "oppimisalustoilla": 1, "consisted": 2, "yhteens\u00e4": 3, "m\u00e4\u00e4rittele": 1, "esitt\u00e4v\u00e4": 1, "perusteet": 12, "nevertheless": 3, "haasteista": 1, "tutkimusmenetelmien": 3, "ajattelua": 6, "arkikokemus": 1, "opetussuunnitelmien": 7, "verlag": 1, "esianalyysissa": 2, "vanhaa": 1, "luoneella": 1, "vastavuoroinen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4jien": 1, "semioottinen": 4, "tasapainottaneet": 1, "kanssak\u00e4ymist\u00e4": 1, "1930": 1, "konteksteja": 1, "successfully": 4, "historialliset": 1, "mist\u00e4": 4, "yliopistopaino": 2, "kohdis": 1, "haettu": 2, "mahdollisesti": 7, "osuuksissa": 1, "virtaamistaulukoita": 1, "ulkoisella": 1, "saavuttavat": 1, "kuultu": 1, "tietoperustan": 1, "elimist\u00f6n": 1, "velje\u00e4ni": 1, "marjaana": 1, "teoreettinen": 10, "mentaalisia": 1, "kent\u00e4n": 1, "huomiota": 5, "sanallinen": 1, "sis\u00e4isen": 5, "tarkasteluun": 4, "alkuvaiheessa": 2, "laadi": 1, "kommentoinnista": 3, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4": 1, "prove": 2, "esitt\u00e4minen": 2, "verran": 3, "edistysaskeleeksi": 1, "olevaan": 2, "opiskelijoiden": 1, "opettajista": 1, "juuri": 9, "21\u201334": 1, "analysoimiseksi": 1, "185-197": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 4, "jatko-opintojen": 1, "nelj\u00e4": 3, "ryhm\u00e4lle": 5, "sis\u00e4ll\u00f6iksi": 1, "kysym\u00e4\u00e4n": 1, "innokkaaseen": 1, "makrotasolta": 1, "kattaa": 1, "tarkasteltiin": 9, "edist\u00e4\u00e4": 10, "selitys": 1, "yksil\u00f6llisten": 1, "cultural": 3, "cooperative": 1, "linkin": 2, "v\u00e4littyneess\u00e4": 2, "troman": 2, "tulkinnasta": 1, "ryhm\u00e4keskustelun": 7, "144\u2013188": 1, "vertaiskollaboraatioon": 1, "v\u00e4limatkaa": 1, "k\u00e4sity\u00f6tieteiden": 6, "vahvaa": 1, "puheella": 1, "k\u00e4sitteell\u00e4": 3, "ty\u00f6k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "action": 6, "mielen": 4, "my\u00f6hemmill\u00e4": 1, "esimiehet": 1, "irrottautuminen": 1, "muodostamista": 1, "alternative": 1, "50\u201362": 1, "ongelmia": 6, "yksitt\u00e4iset": 1, "siit\u00e4": 29, "pitk\u00e4n": 3, "kasvatustieteelliseen": 1, "laadun": 8, "tiedonlajien": 5, "lis\u00e4\u00e4ntymist\u00e4": 1, "tieteellisen": 1, "kehitysteht\u00e4v\u00e4": 1, "ponnistavina": 1, "osa": 7, "4\u201313": 1, "kinnuncan-welsch": 2, "962005": 1, "effective": 1, "vastavuoroisesti": 2, "constrait": 1, "2000": 17, "ty\u00f6tapaa": 1, "hoidon": 1, "edellinen": 1, "coding": 1, "lounas": 3, "wiley": 1, "teknologian": 1, "tutkitaan": 4, "moving": 1, "yhteisen": 76, "collaboration\\n\\nhomes": 1, "etuk\u00e4teen": 1, "sijoittuminen": 2, "osanottajan": 3, "yhteis\u00f6historiaa": 1, "syvennyttiin": 1, "onnistunutta": 2, "videokuvaa": 2, "106\u2013110": 1, "yhteistoimintaan": 1, "konseptuaaliset": 1, "sitke\u00e4sti": 1, "lyhytaikaista": 1, "liikuttu": 1, "sanoen": 5, "ryhm\u00e4keskustelusta": 1, "veer": 19, "laajemman": 2, "huolellinen": 1, "ohjeistusta": 1, "sis\u00e4inen": 1, "kyseisell\u00e4": 2, "kehitetyn": 2, "schooling": 1, "kvalitet": 1, "aiheessa": 1, "jakautuvat": 2, "interaction": 5, "culture": 4, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "develop": 6, "visioituna": 1, "analyysivaiheiden": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 2, "puheenaiheen": 5, "esineellisen": 1, "yleisest\u00e4": 1, "jaettua": 1, "opetussuunnitelamn": 1, "analyysej\u00e4": 2, "aikuiselle": 1, "furthermore": 2, "omakohtainen": 1, "naurua": 1, "tavalla": 9, "kehityslinja": 1, "julkaisuluettelo": 1, "kompleksinen": 1, "vertaamalla": 2, "popperin": 1, "namely": 2, "paremmin": 2, "verbal": 1, "ryhm\u00e4tasolle": 1, "objective": 1, "kehittymisess\u00e4": 3, "tuloksekkaaseen": 1, "tuottava": 2, "voimien": 2, "niink\u00e4\u00e4n": 1, "saattoi": 3, "lajiin": 1, "syvenev\u00e4n": 1, "they": 4, "kiinnitt\u00e4nyt": 1, "eksperttien": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 2, "nursing": 1, "luotiin": 1, "n\u00e4m\u00e4": 5, "analysoimalla": 1, "vasta": 5, "antoi": 1, "kysell\u00e4": 1, "joidenkin": 1, "iskostuu": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 1, "tilannetta": 2, "ratkaisemaan": 1, "wineburg": 2, "uudistamaan": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4neet": 1, "edistiv\u00e4t": 1, "parissa": 4, "l\u00f6y": 1, "metafora-ajattelun": 1, "tiedon": 226, "julkaisusta": 1, "pattern": 2, "kolmen": 5, "eniten": 3, "alan": 2, "kulttuurisen": 2, "onnistuu": 1, "k\u00e4sitteellisi\u00e4": 1, "tauon": 1, "korthagenin": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 1, "ryhm\u00e4teht\u00e4v\u00e4nannon": 1, "haasteena": 3, "jakson": 1, "vanhojen": 1, "nimell\u00e4": 1, "osallistujam\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "kohderyhm\u00e4n": 1, "lapsillakin": 1, "tuloksellinen": 2, "pysty": 1, "alle": 2, "keksij\u00f6iden": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 14, "sana": 8, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "liittoon": 1, "konkreettisesti": 1, "kurssi": 1, "kehityslinjoista": 1, "kertoa": 1, "kuvaajana": 4, "varrella": 2, "oppimisteoreettista": 1, "knowledge-practice": 1, "zinchenkon": 1, "objektiivisia": 1, "tutkimuksia": 8, "vaikkakin": 1, "selvitys": 1, "during": 5, "communities": 2, "ryhm\u00e4keskusteluihin": 3, "puheenaihelaji": 1, "kokemuksellinen": 3, "kuvaavat": 4, "luokittelu": 4, "tuotta": 1, "fiselvitystyo-1raporttiope-ei-saa-oppia-opettajankoulutuksenjatkumon-kehittaminenopettajankoulutuksen-jatkumon-kehittaminen": 1, "etenemistaulukon": 1, "koskemaan": 1, "videoidaan": 1, "tieto": 15, "session": 4, "joku": 5, "toteuttaman": 1, "jaksoja": 2, "opettamisesta": 1, "type": 2, "kehitt\u00e4misprosessien": 1, "yleisten": 1, "luokkaan": 2, "ty\u00f6muotoina": 1, "ulottua": 1, "identtisi\u00e4": 1, "kierr\u00e4tt\u00e4misell\u00e4": 1, "tasolla": 14, "yhteiskehittely": 1, "keskityttiin": 2, "huomattava": 1, "roolista": 3, "ilmestyv\u00e4t": 1, "university": 28, "ideoida": 3, "problematiikkaan": 1, "viittaa": 5, "tavoittelevassa": 2, "ep\u00e4symmetrisi\u00e4": 1, "tuottamisen": 73, "aikuisten": 33, "j\u00e4rjestettyyn": 1, "environmets": 1, "aikatauluja": 1, "toteutettu": 2, "213\u2013231": 1, "innostuksesi": 1, "korostettu": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 2, "studier": 1, "vaihtoehtoisesti": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 8, "printing": 1, "vuorovaikutustilanteen": 1, "perehtymist\u00e4": 1, "kirjoituksissaan": 1, "vaikuttaako": 1, "tieteelliset": 5, "further\\n\\nthe": 1, "tieteess\u00e4": 1, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4n": 3, "osoittivat": 4, "noin": 4, "bll\u00e4": 1, "niill\u00e4": 2, "kokemusperustaisesti": 1, "kokeilevia": 4, "conversations": 1, "huomattavaa": 1, "kokoonpano": 1, "mahdollistaneita": 1, "tutkimusstrategiana": 2, "kahvitauoista": 1, "todetaan": 1, "artikkelissaan": 2, "tiedostamista": 1, "diagnostisessa": 1, "toimii": 7, "eero": 1, "erilaisen": 2, "hepburn": 3, "ideointia": 3, "sosiaaliseksi": 2, "systeemi\u00e4": 1, "tasolta": 1, "29(1": 1, "opetusmenetelmien": 25, "sosiokulttuurisesti": 2, "tekee": 4, "amount": 2, "comparison": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4mi\u00e4": 1, "siirrettiin": 1, "vaikuttaminen": 1, "tavoitteellisena": 1, "otti": 1, "mielikuvituksellisesti": 1, "jugoslavialaisen": 1, "ihmetell\u00e4": 2, "lee": 2, "center": 1, "lkvll\u00e4": 33, "asioiden": 3, "without": 2, "vanhempiani": 2, "rachel": 1, "kokonaiskuvan": 2, "merkitykselliset": 2, "jotta": 10, "vieraita": 1, "omaa": 9, "suhteeni": 1, "useilla": 1, "aikuisuudessa": 1, "sanellun": 1, "projektity\u00f6": 1, "keskustelut": 6, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4ksi": 3, "aikuisryhm\u00e4n": 1, "tutkijana": 6}