{"tulevaisuuden": 30, "kirjallisuusseuran": 5, "juva": 16, "palvelusten": 2, "lause": 1, "muuttui": 2, "taulukkolaskentaohjelma": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 4, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "yhdenmukaiseen": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikuttanut": 1, "65\u201381": 1, "yht\u00e4": 23, "veli-matti": 6, "kalervo": 1, "eerika": 1, "menestysstrategioita": 1, "yksinkertaisten": 1, "values-framing": 1, "harding": 5, "toteuttamishalukkuuden": 1, "449\u2013451": 2, "suomalaista": 18, "1996": 60, "kansanvalistusseura": 1, "virkistymiseen": 1, "hyvinvointiajattelun": 1, "kritiikkin\u00e4": 2, "hyv\u00e4ksymiss\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6luokkaan": 4, "arvostamisen": 1, "yhteistoiminnan": 1, "varsinaisesti": 2, "jaetaan": 3, "arvoulottuvuutta": 53, "rationalismia": 1, "syntyneet": 2, "luonnehti": 1, "periaatteesta": 1, "brealey": 1, "oikeudenmukaisuus": 6, "hypoteesien": 1, "978-951-51-1129-6": 1, "luonnontieteellinen": 1, "yksil\u00f6llisyyteen": 1, "poikkeuksia": 1, "trend": 2, "tarkastelu": 8, "s\u00e4vytt\u00e4m\u00e4ksi": 1, "yhteis\u00f6llisi\u00e4": 14, "aatteellisesti": 1, "korostus": 1, "based": 1, "erotella": 1, "suomalaisille": 32, "osoittaa": 10, "hand": 2, "b4": 1, "pienempi\u00e4": 2, "huolista": 1, "k\u00e4sitekarttoja": 1, "linjaukseen": 1, "kommunitarismikeskustelu": 1, "nen": 3, "sis\u00e4lt\u00f6luokista": 1, "tirri": 4, "hyv\u00e4ksyminen": 7, "toimintatapaan": 1, "1994c": 6, "teesit": 8, "yst\u00e4v\u00e4llisyyteen": 1, "alkaneen": 3, "valtaarvojen": 1, "myyd\u00e4": 1, "pihlalle": 1, "muodostetaan": 1, "studies": 4, "yksil\u00f6llisiksi": 1, "muista": 17, "pyrittiin": 5, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysilla": 2, "itseironia": 1, "j\u00e4rjestelyin": 1, "uusliberalismiin": 3, "viimeisimm\u00e4st\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6taidot": 1, "koulutuspoliittisia": 26, "uusyhteis\u00f6llisyyden": 1, "suurimpien": 1, "opetussuunnitelmasarja": 2, "kielteisi\u00e4": 1, "yksitt\u00e4isin\u00e4": 1, "11\u201313": 1, "ihmisyhteis\u00f6jen": 1, "noponen": 1, "osio": 1, "ruskeat": 1, "kotouttamisen": 1, "friedmanin": 2, "lutherin": 2, "desired": 1, "146\u2013147": 2, "saavuttamispyrkimyksiin": 1, "menestyminen": 7, "hajalleen": 1, "jatkaneet": 1, "maslowin": 1, "abstrakti": 1, "luokiteltuina": 1, "tavat": 2, "eroavuuksia": 2, "rakenteesta": 3, "voittoa": 1, "tausta": 4, "taloudellinen": 17, "valtaet\u00e4isyys": 1, "teknologia": 1, "havainnollistettu": 1, "usassa": 1, "ohjeiden": 1, "voiman": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 17, "peilikuvamaisesti": 1, "hyveet": 1, "syyt\u00e4": 11, "persoonallisuuden": 3, "sis\u00e4istyneet": 1, "kas": 2, "opetus": 42, "englewood": 1, "1-2": 1, "korvattu": 1, "juhtasi": 1, "muiden": 97, "195\u2013196": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alueisiin": 2, "lakien": 7, "auttamisestaan": 1, "huomautuslis\u00e4selvitys": 1, "438\u2013439": 2, "murentuneet": 1, "valtaan": 1, "133\u2013157": 1, "hyv\u00e4ntekev\u00e4isyydell\u00e4": 1, "hyvinvointi": 6, "kumpuaa": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 4, "sosiaalidemokratian": 1, "tuomitsevat": 1, "refining": 1, "yhteis\u00f6llist\u00e4": 2, "suuntautuvaksi": 1, "vallatessa": 1, "11\u201321": 1, "tarvittavat": 2, "vahvempana": 1, "osat": 2, "yhtenev\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 2, "k2": 1, "kristinuskossa": 4, "uskottavuuttaan": 1, "knuuttila": 9, "tavoitteenasettelussa": 1, "merkityksi\u00e4": 2, "kuluneina": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tietojen": 9, "l\u00e4hes": 25, "ajatuksiaan": 1, "was": 4, "syvenee": 1, "kategorioiden": 1, "ylit": 1, "koulutuspolitiikkaa": 23, "legkaia": 2, "diskurssianalyysin": 1, "yhteyksien": 1, "oppimateriaalin": 1, "koska": 52, "foothold": 2, "vertailuun": 1, "harhautuneisuuteen": 1, "kasvatustavoitteiden": 2, "seuraajiaan": 1, "tunnetuimpia": 3, "453455": 1, "piirteit\u00e4": 4, "m\u00e4\u00e4ritelmineen": 1, "valtionetuun": 1, "sotilaalliset": 1, "laitinen": 3, "ylivallan": 1, "motivaatio": 1, "valtiotieteellinen": 1, "paitsi": 20, "j\u00e4nnitys": 2, "ponnekas": 1, "alkupuolella": 1, "meritokraattisuus": 1, "itseisarvojen": 1, "yksimielisyyskerroin": 1, "tapahtui": 5, "kalle": 1, "2622010": 1, "5\u20139": 1, "latter": 2, "hyveen": 1, "theoretical": 1, "suomalaisten": 70, "olevan": 36, "jaarin": 1, "opettajalta": 1, "vastareaktiona": 5, "tapahtuneen": 2, "arvolauselmaa": 1, "luokittelun": 2, "vaikutukset": 2, "tutkimusty\u00f6n": 1, "laadittuun": 3, "terveystiedon": 12, "kyselylomakkeessa": 2, "esimiehiin": 1, "1600luvun": 1, "verrataan": 5, "yhten\u00e4iset": 2, "j\u00e4tettiin": 3, "suuruusj\u00e4rjestyksess\u00e4": 29, "kulttuurisiksi": 1, "kansalaista": 1, "perspective": 1, "vanhan": 1, "vastakkaisille": 4, "is\u00e4\u00e4si": 1, "kilpailuvaltiolle": 1, "164\u2013165": 1, "mainituissa": 1, "perinteist\u00e4": 2, "viimeisimp\u00e4\u00e4n": 1, "keskin\u00e4isen": 2, "liberalismista": 4, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 7, "vastaamaan": 7, "siihen": 50, "lukuarvoina": 1, "tavoitteisto": 2, "suvaitsemiseen": 1, "keskeisimmist\u00e4": 7, "luovuuden": 2, "ulottuvuutena": 1, "v\u00e4lein": 1, "tieteiden": 1, "tutkimusaineistonsa": 1, "maailmanlaajuinen": 2, "luterilaisuudessa": 1, "arvomallit": 1, "kemian": 2, "tavoitteesta": 3, "authorities": 2, "kasvatusvoimat": 1, "identifying": 1, "hengiss\u00e4": 6, "valitseminen": 2, "kokonaisuuden": 2, "mainita": 4, "american": 5, "korvautunut": 1, "v\u00e4littyv\u00e4n": 1, "teht\u00e4viksi": 1, "nautinta": 1, "uskonnollisuuden": 3, "toom": 6, "keskin\u00e4iset": 3, "arvoakselin": 54, "nissinen": 2, "vaikuttaneet": 7, "245\u2013247": 3, "pienentyminen": 1, "yksil\u00f6keskeisille": 2, "alue": 1, "aikakaudesta": 4, "m\u00e4\u00e4riteltyjen": 19, "prosessin": 2, "lissabonin": 1, "joita": 54, "opettajaksi": 1, "size": 1, "arvostuksissa": 1, "sosiaalieettisille": 1, "henkisyyshengellisyys": 1, "v\u00e4h\u00e4osaisista": 2, "osa-alueet": 2, "perustellessaan": 1, "toivottavasti": 1, "1930\u20131950-luvuilla": 1, "kantola": 5, "n\u00e4hd\u00e4": 52, "tavoiteryhmi\u00e4": 3, "popl1998": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "huolehtimiseen": 2, "kirjapai": 1, "matemaattis-luonnontieteellisiss\u00e4": 1, "inhimilliseen": 1, "reasons": 2, "erottui": 1, "sis\u00e4lt\u00e4mien": 8, "empathy": 1, "vaikuttaja": 3, "huolehtimisen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4isi": 1, "siksi": 70, "eun": 33, "er\u00e4\u00e4n": 2, "tutkituilla": 1, "voitaisiin": 5, "etiikkaa": 4, "mm": 44, "voimakkainta": 5, "kasvattajille": 1, "mahdollisuus": 4, "sarras": 2, "johon": 12, "arvotypologiaa": 1, "suunniteltu": 2, "aikav\u00e4lin": 4, "useissa": 8, "kristinuskon": 20, "soveltuu": 3, "lumo": 1, "amnellin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4mme": 1, "identiteettiin": 1, "ylin": 1, "rehtoreita": 1, "vaikuttavuutta": 1, "luvussa": 34, "arvoinaan": 2, "kallioniemi": 7, "harkinnan": 1, "tarkasteluun": 2, "keskeisen\u00e4": 3, "kyseis": 1, "tutkimusaineiston": 112, "l\u00e4nsimaisissa": 1, "arvop\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 2, "vaikutuksen": 1, "lainkaan": 14, "siten": 85, "kuvailtuja": 1, "keltaiset": 2, "ihmisist\u00e4": 3, "talousj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "taka-alalle": 1, "todista": 1, "pasi": 4, "suunnittelemattomuuden": 1, "22013": 1, "strategiat": 2, "akavan": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 20, "ty\u00f6arvoina": 1, "elitistinen": 1, "1\u201365": 2, "opetustavoitteiltaan": 9, "empiiristen": 1, "siltala": 2, "calogero": 4, "nurmi": 5, "laadituista": 1, "chy": 1, "muutoksineen": 1, "i1": 1, "ohjeina": 1, "kunniassa": 1, "kuudessa": 1, "kilpailevia": 1, "uusliberalisoitumisen": 1, "kest\u00e4v\u00e4": 2, "pitk\u00e4lti": 3, "valtakunnallisiin": 4, "yhteiskuntateorioiden": 1, "neuvottelee": 1, "j\u00e4lki": 1, "velvoitetta": 2, "sosiaalipsykologian": 5, "eheytt\u00e4minen": 3, "kansainv\u00e4list\u00e4": 2, "ihmisen": 23, "portaittaista": 5, "liittyv\u00e4n": 6, "ahl24": 1, "n\u00e4kyyk\u00f6": 1, "lopuksi": 7, "jatkona": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisyys": 1, "ty\u00f6llisyyteen": 3, "l\u00e4himm\u00e4isenrakkauteen": 1, "vertailtavuuteen": 1, "luokituskriteerit": 1, "valmistelusta": 2, "korottunut": 1, "nojasi": 1, "taitoihin": 4, "muutoksen": 6, "opetustavoitteiden": 20, "dokumentissa": 1, "luokitellaan": 1, "otsikossa": 1, "suosituksiksi": 1, "tarpeessa": 1, "jokaisen": 5, "instrumentaaliset": 1, "arvoarvoalueelle": 1, "perustavimmat": 1, "ensio": 1, "neokonservatismi": 1, "mammonan": 1, "kielt\u00e4mist\u00e4": 1, "tukeutuvia": 1, "laadintansa": 6, "p\u00e4\u00e4omaa": 2, "ten": 3, "noustessa": 2, "vakaana": 1, "oikeudet": 1, "ozlem": 1, "mass": 2, "min\u00e4orientoituneiksi": 1, "\u00e4lyn": 1, "alister": 1, "arvo-orientaatiosta": 1, "j\u00e4lkitraditionaalinen": 2, "liberty": 1, "eritt\u00e4inkin": 1, "tiukka": 1, "kannanottajana": 1, "samansuuruisena": 1, "teksti": 1, "luettelo": 1, "tosin": 24, "l\u00e4himm\u00e4isenrakkaus": 2, "hegelil\u00e4issnellmanilaisen": 1, "32(5": 1, "perusopetuslaissa": 68, "arvonsa": 2, "questionnaire": 1, "komission": 2, "j\u00e4rjellisyys": 1, "sopivilla": 1, "california": 1, "ratkaisemiseen": 1, "yksil\u00f6keskeisell\u00e4": 1, "tuloksetkaan": 1, "pyrkimys": 6, "asemaa": 4, "liitetty": 4, "piilevi\u00e4": 1, "koneisto": 1, "voimistuminen": 3, "ovatkin": 5, "131\u2013155": 2, "arvostaa": 1, "anu": 2, "abduktiivisesta": 1, "j\u00e4rkkymist\u00e4": 1, "vuorovaikutustaidoksi": 1, "nuorempi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "kyselymateriaalia": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4": 2, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4n": 93, "kielien": 1, "murheista": 1, "peruskoulun": 47, "toiminta": 7, "yleens\u00e4": 8, "svs": 6, "pyrkimyksiksi": 1, "ylikorostuneeseen": 1, "httpwwwmetodixcomfisisallysindex": 1, "p\u00e4invastainen": 2, "muuhun": 3, "kappaleina": 1, "b2pops": 1, "l\u00e4himp\u00e4n\u00e4": 3, "kuva-analyysi": 1, "linnansaari": 6, "yht\u00e4lailla": 1, "rajausta": 1, "sis\u00e4lt\u00f6aluetta": 1, "ideologioiden": 4, "vertailemaan": 1, "torjumaan": 1, "uskontoihin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "toimijoista": 9, "kansalliset": 9, "space": 2, "kauneuden": 1, "oikeusturvaan": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 10, "nostaa": 2, "havaintoyksik\u00f6ill\u00e4": 1, "ojaj\u00e4rvi": 1, "kvantifioida": 1, "samuelille": 1, "yhteiskuntafilosofia": 3, "ohjeet": 2, "muun": 5, "haitallisiin": 2, "uudelleenjako": 1, "morris": 3, "sovinnainen": 1, "j\u00e4sent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "libertaristisessa": 1, "vaivattomasti": 1, "tutkimuskohteina": 1, "kanava": 3, "esimerkiksi": 139, "laaja-alaista": 1, "kulttuureissa": 3, "hietala": 2, "kattavampi": 1, "47\u201372": 1, "todeta": 46, "helkama": 57, "olennaisesti": 1, "laatinut": 2, "relations": 3, "vastakkaisina": 1, "hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4": 1, "etsim\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimuksellisin": 1, "dynaamisimmaksi": 1, "innovaatioille": 1, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestys": 4, "liitett\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "perusopetusasetusta": 2, "valittujen": 1, "taistelun": 1, "deduktiivisesti": 3, "vaikutusvaltaisuuteen": 1, "kummilapsilleni": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4mpin\u00e4": 1, "hy\u00f6ty": 1, "koulutuskilvassa": 1, "yhteis\u00f6kuin": 1, "opetustavoitteilta": 1, "synti": 1, "lausunnot": 197, "24\u201326": 1, "1971": 2, "ty\u00f6suhteen": 1, "rakentumisen": 1, "vuodelta": 38, "induktiivisen": 1, "l\u00e4ntisten": 4, "ty\u00f6markkinasopimuksia": 1, "rajoille": 3, "kan": 1, "luettaessa": 1, "yhteis\u00f6keskeisille": 1, "ihmisn\u00e4kemys": 1, "palauttamaan": 1, "aristoteles": 1, "analysoidaan": 3, "vastapuolena": 2, "olevia": 5, "monitasoista": 1, "kontrolloimaan": 1, "kuvaillaan": 2, "kullekin": 1, "laajakatseisuus": 1, "ainutkertaisia": 1, "tuullisuutta": 1, "perustasta": 1, "p\u00e4\u00e4tuntomerkkin\u00e4": 1, "jalansijaa": 6, "taustavaikuttajina": 1, "sivistyksellisen": 1, "tukeminen": 1, "yhteis": 1, "92\u201395": 1, "seurantatutkimus": 1, "yhteisin": 1, "t\u00e4llaisen": 1, "communication": 2, "hahmottaa": 1, "dullisen": 1, "suurestikin": 2, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 24, "2000b": 7, "1990-luvulla": 7, "tulevaisuus": 10, "yhteyksiss\u00e4": 1, "oikeudenmukaisuutta": 4, "johtuen": 5, "perusarvoina": 1, "perusopetusasetuksen": 8, "juhani": 7, "arvoilmauksiksi": 1, "oajhin": 1, "muutostarkastelussa": 1, "tutkimusmenetelmiin": 1, "vaakakupissa": 1, "tavoiteohjelmiin": 8, "kehitt\u00e4mis": 2, "sijoittuneet": 2, "teoriasidonnaisessa": 1, "christianity": 2, "jakautumisesta": 2, "1995": 22, "ilmonen": 5, "tutkimuksessa": 95, "henkil\u00f6kohtaiset": 1, "valmistaa": 1, "48(1": 1, "tutkijalle": 2, "method": 5, "indikaattorijulkaisuihin": 1, "link": 1, "f2pops": 1, "hallituskautena": 1, "tiettyihin": 1, "agraarissa": 1, "rand": 1, "heiket\u00e4": 1, "julkaissut": 3, "jatkamiseen": 2, "asiantuntija": 1, "siirtymist\u00e4": 12, "uskontokunnat": 1, "suunnitelman": 2, "pohjautuva": 1, "issues": 1, "entist\u00e4": 6, "nuorisotutkimusseura": 1, "realisoitumista": 1, "sijoittumista": 19, "sijoittuviin": 1, "eurooppalaista": 1, "moraalista": 7, "kohti": 33, "kattavammin": 1, "ohjelmaksi": 1, "vasemmistoa": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "perint\u00f6": 3, "2000-luvuilla": 1, "p\u00e4\u00e4oma": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6asiakirjat": 1, "kokonaiskuva": 2, "arvomuutossuuntauksena": 3, "ty\u00f6ntekij\u00e4j\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "opinnoissa": 5, "liittyviksi": 2, "enabled": 4, "tiettyj\u00e4": 3, "j\u00e4lkitraditionaalisen": 1, "yhteisty\u00f6ja": 1, "luokitusarvoksi": 1, "individualistic": 12, "oecdn": 2, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 5, "jos": 42, "j\u00e4nnitteisyytt\u00e4": 1, "tarkoitettu": 1, "uusliberalistisessa": 1, "irtautuminen": 1, "henkil\u00f6st\u00f6": 4, "hylk\u00e4\u00e4minen": 2, "koordinointimenetelm\u00e4n": 1, "keskusjohdon": 1, "mielekkyys": 1, "yl\u00f6sp\u00e4in": 1, "koulutustasoilla": 1, "ty\u00f6nantajakeskusj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 1, "oppiaineryhmin\u00e4": 1, "ajamaan": 1, "1422002": 1, "aiheuttaa": 1, "tamisen": 1, "kannen": 1, "arvoluokittelumallissa": 3, "liiketoiminnassa": 1, "todenneet": 1, "been": 6, "suurimpana": 5, "varsinainen": 2, "rantalalle": 1, "teossa": 1, "yksil\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 2, "alalukuina": 1, "koostuu": 10, "sellaisiin": 1, "ruotsissa": 1, "prosenttiosuuksina": 2, "s\u00e4\u00e4tykierrossa": 1, "puolustama": 1, "yhteiskuntakriittisesti": 1, "yhdysvalloista": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 3, "matemaattis": 1, "sin\u00e4": 1, "lyysi": 2, "vanavedess\u00e4": 1, "43(1": 1, "talousel\u00e4m\u00e4n": 12, "heijastavan": 1, "arvomuutostyyppi": 1, "mukaan": 86, "alkaneet": 2, "opettajille": 1, "future": 1, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "jeesuksen": 7, "k\u00e4ytetyt": 1, "katsoo": 5, "mahdollisuuksiin": 1, "palata": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00f6iden": 2, "perustavat": 1, "selitett\u00e4viss\u00e4": 1, "nykyiset": 1, "esitt\u00e4v\u00e4t": 2, "uusinta": 1, "oli": 74, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 1, "testaamiset": 2, "arvoilleen": 1, "angloamerikkalaisen": 1, "presidenttien": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "2007\u20132012": 66, "eritell\u00e4\u00e4n": 1, "paikallisyhteis\u00f6j\u00e4": 1, "constitution": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4ksi": 1, "totesi": 1, "jakoperusteista": 1, "luontevaa": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4stikin": 1, "arvopohdintaa": 1, "arvomaailmaa": 2, "huolestuttanut": 1, "persoonallisiin": 1, "asennetta": 1, "kuvaavasta": 1, "otettaisiinkin": 1, "kerhotoiminta": 2, "vapaa": 2, "toimineista": 1, "ep\u00e4luulo": 1, "viitattu": 2, "ap": 1, "pidettyjen": 3, "kursad": 1, "yleisimmin": 1, "ker\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "1980luvulta": 1, "fenomenologisesti": 1, "finellin": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 42, "demokratiavajetta": 1, "1994-2012": 2, "nousevia": 1, "laskusuhdanteiden": 1, "suhtautuivat": 1, "kilpailussa": 2, "uskomuksiin": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 2, "moraalisfilosofisiin": 1, "ontologia": 1, "useista": 1, "taistelua": 1, "arvol\u00e4ht\u00f6kohdat": 4, "rikkaalle": 1, "ethics": 2, "phillips": 6, "karjalainen": 3, "opetusryhmien": 1, "tyypillisi\u00e4": 100, "tulevaisuudessa": 4, "kuuluvien": 2, "instituutiona": 2, "pitk\u00e4mielisyydest\u00e4": 1, "viimeisten": 3, "korkeimmalla": 1, "hegemoniaksi": 1, "ruoho": 1, "asetuksen": 10, "kehitellyt": 1, "visio": 2, "suurempaa": 8, "v\u00e4lji\u00e4": 2, "jaotellaan": 1, "kehitysvaiheen": 2, "kannatusta": 3, "armeija": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 2, "hyv\u00e4ksymisvuotta": 2, "informaatioyhteiskunnaksi": 2, "hyvinvointiyhteiskuntamallia": 1, "rajattiin": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 5, "h\u00e4nt\u00e4": 2, "community": 1, "vailla": 2, "muovautumisessa": 1, "luomakunnan": 1, "kvalitatiivista": 1, "painotuksissa": 9, "luterilaiseen": 1, "uskontokunnassa": 1, "ryhmittelem\u00e4\u00e4n": 1, "useaa": 3, "menetelm\u00e4n": 5, "alkuper\u00e4iset": 12, "puolustajat": 1, "hannekselle": 1, "k\u00e4sitej\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "sveitsin": 1, "valituissa": 1, "aiheeksi": 1, "oppimista": 1, "sijoittuvat": 102, "eetoksen": 2, "vastustusta": 1, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 3, "opetussuunnitelmauudistusten": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 4, "ihmiskuvan": 5, "kaikessa": 4, "j\u00e4rjen": 5, "tarkasteluviitekehyksen\u00e4": 2, "14\u201342": 1, "roolia": 1, "arvopainotuksissa": 7, "3\u20134": 1, "silmin": 1, "arvoluokkien": 11, "osaa": 5, "toteaakin": 11, "vastustaa": 1, "oppiaineryhm\u00e4t": 45, "1960-luvun": 1, "tuntijaosta": 78, "arvop\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rilt\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 16, "universals": 1, "puheiden": 2, "toteuttavat": 1, "kaikki": 82, "arvopohjana": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 3, "keskeiset": 4, "ohjelman": 14, "j\u00e4lkihyvinvointival": 1, "m\u00e4\u00e4rittelylle": 1, "yleismaailmallisia": 2, "kovista": 1, "muutossuuntia": 8, "liitt\u00e4mist\u00e4": 1, "jokin": 5, "yhteis\u00f6llisyytt\u00e4": 4, "toistaiseksi": 1, "sandel": 1, "lukuja": 2, "cliffs": 1, "paternalistinen": 1, "over": 1, "koulutusneuvostoa": 1, "suunnittelua": 2, "kritiikki\u00e4": 1, "jankon": 4, "arvotyyppej\u00e4": 95, "vaikutusvaltaisimmiksi": 1, "vastapainoksi": 2, "kuvaavalle": 2, "haluttu": 2, "kansalaisia": 1, "harper": 1, "analysoinnissa": 1, "siirtyv\u00e4\u00e4": 1, "127\u2013130": 1, "kulttuurille": 2, "korvaavia": 1, "p\u00e4\u00e4linjoja": 1, "yhteis\u00f6llisiksi": 1, "traditionaalinen": 8, "hyve-etiikka": 1, "riippumattomuus": 2, "luokitusyksikk\u00f6n\u00e4": 2, "helsin": 1, "kolmea": 2, "\u00f8\u00b4\u00ad\u00b7\u00b2\u00b5\u00b7": 1, "puuttuminen": 1, "vallinneita": 1, "character": 1, "m\u00e4rrett\u00e4vi\u00e4": 1, "ykseys": 3, "suhonen": 12, "oppilaista": 2, "yhteis\u00f6llisemp\u00e4\u00e4n": 1, "tieteellisi\u00e4": 1, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 3, "pahimmillaan": 1, "sijoittuen": 3, "kuvailtavissa": 1, "rakennemallin": 1, "ymp\u00e4rille": 1, "koskevissa": 7, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoa": 1, "kynt\u00e4j\u00e4": 1, "v\u00e4listen": 1, "viljo": 1, "sources": 1, "kulttuurisessa": 2, "opetuskielest\u00e4": 1, "laajemmasta": 3, "kokoontunut": 1, "n\u00e4kev\u00e4tkin": 1, "them": 2, "monissa": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6t": 5, "cross-cultural": 4, "k\u00e4ytetty": 24, "faktorianalyyttinen": 1, "informaali": 1, "systemaattiseksi": 1, "25\u201331": 1, "tapojen": 4, "pystyt\u00e4\u00e4n": 3, "muuttuvina": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 9, "ilkka": 24, "suomalaisesta": 1, "analyysirunko": 2, "vaiheiden": 1, "v\u00e4liss\u00e4": 1, "hyvinvointiliberalismista": 1, "sosiaaliseen": 3, "kerrostumarakennetta": 1, "monet": 5, "tuntemattomat": 1, "tieteelliseksi": 1, "puhuessaan": 11, "p\u00e4\u00e4ministeriksi": 1, "suunnittelupainottuneisuuden": 1, "vahvasti": 16, "luterilaisen": 10, "sosiologisen": 2, "merkityksell\u00e4": 1, "ke99": 1, "harkintaan": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "markkinaideologialle": 1, "uskonnot": 2, "liberaalissa": 1, "vaikuttavatkin": 1, "tutkimusprojekti": 1, "kymmeneksi": 1, "toimintamalleja": 1, "mallit": 3, "eurooppa": 3, "8521998": 43, "moraaliopetuksesta": 1, "1822000": 1, "vuosilta": 5, "tulkinnalle": 2, "kokoavasti": 9, "levitt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "itsen\u00e4istymisen": 1, "kehitetty": 1, "vatuksen": 1, "tuloksellisuus": 1, "lukion": 1, "edist\u00e4mistavoitteiden": 1, "merkitysten": 1, "edustavina": 18, "arvoilmaukset": 1, "arvoj\u00e4rjestelmi\u00e4": 2, "67\u2013109": 1, "ep\u00e4suorasti": 3, "poli": 1, "teoriaa": 10, "puheenvuorossa": 2, "291\u2013304": 1, "selk\u00e4voitto": 1, "kohtuullisesti": 1, "luokitusratkaisujen": 2, "kasvatusty\u00f6t\u00e4": 1, "lepop\u00e4iv\u00e4": 1, "v\u00e4lineellisi\u00e4": 1, "edustavin": 1, "laadituissa": 2, "virkamies": 1, "konservatismissa": 5, "ideologiaa": 3, "jostain": 1, "yksityiskohtien": 2, "henkil\u00f6kuvat": 1, "a2pops": 1, "taloudellista": 12, "opetushallituksen": 4, "variation": 1, "jarkko": 3, "60\u201373": 1, "237\u2013257": 2, "yhteenliittym\u00e4t": 1, "tampere-talossa": 1, "kurt": 1, "relativisoitununeeksi": 1, "sairaiden": 1, "\u00e4\u00e4risuuntauksissa": 1, "strukturoitua": 1, "muodostuksen": 1, "ty\u00f6nantajille": 1, "mink\u00e4laisiin": 1, "vastuuta": 2, "kehitysvaiheissa": 5, "t\u00e4rkein": 2, "s\u00e4\u00e4ntelyn": 2, "katsomuksensa": 1, "uusliberaalismin": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymist\u00e4": 1, "huippuosaamiseen": 1, "kapeutuminen": 1, "lannistumattomuus": 1, "tarkastelun\u00e4k\u00f6kulmien": 1, "tuottavuuteen": 2, "etsit\u00e4\u00e4n": 2, "aal": 1, "hoffman": 3, "sepp\u00e4l\u00e4n": 3, "liittyv\u00e4n\u00e4": 1, "h\u00e4nt\u00e4p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "tutkijan": 7, "pysty": 1, "kompromisseihin": 1, "konstruktio": 1, "juhlasalissa": 1, "82\u201383": 1, "ihmiskuvaan": 1, "muuttunut": 12, "p\u00e4invastaiseen": 1, "ilmennyt": 2, "aila": 1, "sitoudu": 1, "employers": 4, "koskeviin": 2, "teemaksi": 1, "tyydytt\u00e4minen": 1, "lahjoittaa": 2, "oleviin": 5, "liitot": 1, "kuvaamataidon": 1, "tahdota": 1, "ekologisen": 1, "evangelical": 5, "jatkuvasti": 12, "pohtia": 2, "polveen": 2, "k\u00e4siteltiin": 1, "n\u00e4hdyn": 1, "hyv\u00e4t": 4, "etiikassaan": 1, "l\u00e4nsimaiseen": 1, "ruotsalaisten": 1, "vares": 9, "2005\u20132007": 2, "york": 5, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 2, "vastustuksessa": 1, "olevien": 9, "halli": 1, "kehitykseen": 3, "omia": 8, "tarkasteltiin": 14, "otsikot": 2, "arvotypologian": 2, "macintyre": 8, "etuansa": 1, "kumpulainen": 6, "7(6": 1, "peter": 1, "tavoittelun": 4, "ylemm\u00e4n": 1, "osaamisella": 4, "arvomaailmalle": 2, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 1, "erikoisia": 1, "ajattelumallit": 6, "tukimuodot": 7, "kulttuureja": 1, "koponen": 2, "vanhaa": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 12, "sagiv": 4, "samankaltaisuus": 1, "professori": 13, "keinotekoisiin": 1, "tietyt": 1, "pelastaa": 1, "monikulttuurisuuden": 3, "poliittis-institutionaalinen": 1, "ero": 9, "omistusoikeuttaan": 1, "ajateltu": 1, "vuotta": 1, "m\u00e4\u00e4rittyv\u00e4t": 3, "ensisijassa": 1, "l\u00e4hestymistapa": 2, "selke\u00e4mmin": 5, "kristillis-juutalaiseen": 1, "tutkimiseen": 4, "muutokseksi": 2, "tasolle": 1, "korostuessa": 1, "aikakautta": 5, "oleellisia": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 1, "tehdyiss\u00e4": 1, "ratkaisevassa": 1, "virkamiehill\u00e4": 2, "absoluuttisen": 1, "yksityist\u00e4minen": 2, "tavoitteisiin": 14, "koskeeko": 1, "toteuttamisessa": 2, "tutkituista": 4, "105\u2013106": 1, "yhteyden": 1, "59\u201360": 1, "taulukkomuodossa": 1, "r\u00f6pke": 1, "k\u00e4siin": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4iseen": 1, "arvona": 1, "panostaminen": 1, "hedonistiset": 2, "keskusj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "havainnollistamalla": 1, "perinn\u00f6lle": 1, "kansalliseen": 2, "l\u00e4p\u00e4isev\u00e4ss\u00e4": 1, "arvotyypeiksi": 3, "oppituntien": 6, "cztsekki": 1, "muuttumaan": 2, "keskiluokka": 1, "vallankumous": 3, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 21, "meaning": 1, "j\u00e4rjestykset": 1, "tukiopetus": 2, "maailmanenn\u00e4tystasoa": 1, "ohjelmissa": 15, "yhteiskuntafilosofian": 3, "periaatteiden": 2, "k\u00e4rsimyksen": 1, "vahingossa": 1, "kolme": 7, "valtiot": 1, "keskiosaan": 1, "aro": 1, "aistimuksellista": 1, "tutkimusmittarina": 1, "yhteis\u00f6llisist\u00e4": 5, "k\u00e4ytetyss\u00e4": 1, "vastuullisuuteen": 3, "svs-mittarilla": 1, "prosentuaaliset": 1, "poimia": 2, "t\u00e4llaisista": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "riitt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "osaksi": 7, "sopeuduta": 1, "tottelevaisuus": 3, "latinankielisest\u00e4": 1, "geerd": 3, "painosalama": 1, "verrattaessa": 10, "sis\u00e4ll\u00f6nana": 2, "raatikainen": 2, "selvitt\u00e4neiss\u00e4": 2, "jyrkemp\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4ni\u00e4": 1, "luokittelemaan": 3, "hofsteden": 1, "tiedonv\u00e4lityksess\u00e4kin": 1, "koulunk\u00e4ynnin": 15, "\u00f8\u00b4\u00ad\u00b7\u00b2\u00b9\u00b7\u00b2": 1, "perusteina": 1, "kansallisissa": 2, "muodoissa": 2, "arvoteoriaan": 4, "el\u00e4m\u00e4ntyyli": 1, "kilpailukykyisimm\u00e4ksi": 2, "tyypillisiksi": 2, "apurahatuesta": 1, "mahdollistaa": 1, "naapuri": 1, "takana": 1, "koulutusarvot": 2, "lea": 2, "pyh\u00e4n": 1, "selvi\u00e4\u00e4": 1, "oikeudenmukaisuutena": 1, "2000a": 5, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 5, "lindsay": 1, "syv\u00e4llisess\u00e4": 1, "tuotteista": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4": 1, "auktoriteetin": 1, "amit": 2, "teoriansa": 1, "kuinka": 12, "5\u201322": 1, "26(1": 1, "korvattiin": 1, "kasvatustiedett\u00e4": 1, "kansalaisille": 2, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 1, "totta": 1, "opetusty\u00f6n": 7, "1980-luvulta": 1, "vaasan": 1, "lisensiaattitutkielma": 1, "dimensional": 1, "asiantuntijakeskusvirastona": 1, "sinnikkyydest\u00e4": 1, "kompleksisista": 1, "suorastaan": 1, "arvon\u00e4kemykset": 2, "toteuttamiseksi": 6, "verkostojen": 1, "mukaansa": 8, "saada": 3, "winston": 1, "ven\u00e4l\u00e4isill\u00e4": 1, "pvq-mittarit": 1, "29112004": 1, "ulottaen": 1, "kehotti": 2, "hyv\u00e4ksynyt": 1, "jonkin": 4, "kiitokseni": 6, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelevi\u00e4": 1, "ihmisarvon": 3, "95\u2013121": 1, "irrottautua": 1, "hienojakoisemmin": 2, "sijoittumisen": 1, "markkinaliberalistisiksi": 1, "sovellettavuutta": 1, "hahmottamista": 2, "samaistumista": 1, "hank": 1, "rauhaa": 1, "perusteltua": 5, "etiikka": 33, "\u00e4killisesti": 1, "johtuvan": 3, "tarpeeseen": 4, "painottuvia": 7, "j\u00e4rjest\u00e4mist\u00e4": 5, "merkkej\u00e4": 1, "l\u00e4hestymistavan": 1, "vaikuttajista": 1, "ratkaista": 2, "opetussuunnitelma": 2, "turku": 2, "p\u00e4\u00e4ryhm\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6stavat": 1, "osuudessa": 2, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4viss\u00e4": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 1, "vakaata": 2, "laadittu": 18, "vastuulliseksi": 1, "omina": 6, "painottaa": 36, "j\u00e4seni\u00e4\u00e4n": 2, "pihlstr\u00f6m": 2, "31(3": 2, "viestint\u00e4tekniikka": 1, "ideologis-metafyysinen": 1, "aikaisemmissa": 3, "populismi": 1, "maarit": 1, "suorituskeskeisyys": 1, "hallintoa": 4, "kiinnostavina": 1, "perinteisten": 6, "teoreetikkona": 1, "with": 17, "tekniikan": 1, "kaikkein": 15, "vakaudeksi": 1, "miettinen": 3, "ty\u00f6ohjelma": 5, "vasten": 1, "vankistumiseen": 1, "esimerkkein\u00e4": 1, "ohjailemaan": 1, "riekkinen": 2, "luokittelukriteerin": 1, "vilho": 1, "kohdistunut": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "pit\u00e4mist\u00e4": 1, "v\u00e4lineeksi": 3, "arvolausumaa": 1, "painottuu": 2, "koulutustaso": 2, "yliopiston": 18, "vastustavat": 2, "tuoman": 2, "tutkimusmenetelm\u00e4\u00e4n": 1, "vaikuttavien": 8, "ottamatta": 10, "stan": 1, "muodostumisessa": 6, "yhdensuuntaista": 2, "luokittelumalleissa": 1, "jatkaen": 1, "toimintakulttuuriin": 3, "kilpailutalouteen": 1, "burken": 1, "markkinoita": 1, "k\u00e4sitteeseen": 2, "osoittaneet": 4, "bernard": 1, "luokitellut": 2, "s\u00e4ilyneet": 3, "focusing": 2, "kansallisiksi": 1, "vuoksi": 15, "1970": 3, "kuvaa": 5, "laaja": 3, "ke07": 1, "perustellusti": 1, "6-7": 2, "peruskouluj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "arvoulottuvuuksista": 1, "sirkka": 9, "leikkaamisesta": 2, "sopusoinnussa": 2, "arvostelukykyyn": 1, "vahvalla": 1, "norstedt": 1, "ajoilta": 1, "t\u00e4llaisina": 1, "ongelmat": 1, "taloa": 1, "vahvuutena": 1, "tarkoituksena": 8, "edellytykset": 1, "suvaitsevaisuus": 6, "mielt\u00e4": 1, "aronson": 2, "motivationaalisiin": 1, "maa": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmaksi": 3, "saamaan": 2, "vertaillaan": 13, "johin": 1, "menetelmien": 1, "166\u2013168": 1, "lis\u00e4ttyjen": 2, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4tietojen": 1, "kriteerit": 1, "laajentaminen": 1, "jatkui": 1, "nykyiselle": 1, "silmiinpist\u00e4vimp\u00e4n\u00e4": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 2, "tiivistetyss\u00e4": 1, "individualisoituminen": 3, "irtautumalla": 1, "kuulua": 1, "53\u201354": 3, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyy": 1, "kouluyhteis\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "51\u201353": 2, "173\u2013174": 3, "liittyvist\u00e4": 4, "koostuisi": 1, "vaaleansiniset": 2, "kielteisemmin": 1, "eettisest\u00e4": 1, "toimitteita": 1, "koskeneen": 1, "than": 2, "suoriutumis": 2, "sekavuus": 1, "samanlaisiin": 1, "luokittelee": 2, "normatiivisella": 2, "selvitt\u00e4vien": 1, "sekoitus": 1, "honor": 1, "edist\u00e4v\u00e4ksi": 1, "koulutuskasvatus": 1, "hegelin": 3, "modernismi": 1, "valinta": 4, "aikaansaanut": 2, "periods": 2, "asettui": 1, "puitteet": 7, "yhteiskuntarakenteisiin": 1, "yritt\u00e4jyytt\u00e4": 4, "kommunitarismi": 17, "mukaisesti": 9, "j\u00e4sentyneen": 1, "oppiaineet": 6, "kunnioittamiseen": 10, "society": 12, "aineellisten": 1, "\u00e4l\u00e4k\u00e4": 4, "suuntaisesti": 2, "j\u00e4rjest\u00e4jille": 1, "sesti": 1, "yhtenev\u00e4sti": 1, "erittelyll\u00e4": 2, "vastaavasti": 116, "sijoittuu": 51, "pohjoismaita": 2, "lis\u00e4\u00e4vi\u00e4": 1, "45(2": 1, "sivistyneen": 1, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "demokratian": 3, "ennustettaessa": 1, "tykset": 1, "esteettisiin": 4, "1950-luvulla": 2, "osallistumisessa": 1, "yhteis\u00f6keskeisiksi": 5, "toivo": 1, "ole": 141, "k\u00e4ytet\u00e4": 1, "23\u201328": 2, "seuraavien": 2, "yhteensopivista": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 7, "palkansaajaj\u00e4rjest\u00f6t": 1, "v\u00e4hiten": 24, "definitions": 2, "sis\u00e4lt\u00f6n\u00e4k\u00f6kohta": 1, "jallinoja": 5, "j3": 1, "eija": 1, "edustajaksi": 1, "asiakirjalle": 1, "nelj\u00e4ss\u00e4": 2, "tasaisemmin": 3, "henki": 5, "agenteiksi": 1, "koulutuksellista": 1, "n\u00e4kemykset": 6, "michele": 2, "arvotypologia": 3, "ehdoista": 1, "jumalaa": 2, "analysoiduista": 6, "uskontonsa": 1, "kategorioita": 2, "ihmisihanteen": 1, "eurooppalaisen": 15, "ja": 4350, "vares1993": 1, "toimihenkil\u00f6iden": 3, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00f6": 1, "maailmaa": 3, "taustakseen": 1, "sis\u00e4l": 1, "neuvosto": 1, "3\u201317": 1, "223\u2013225": 1, "edess\u00e4": 1, "kuvata": 1, "tuottanut": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikutuksella": 2, "jersey": 2, "el\u00e4m\u00e4ntavan": 2, "nykyajan": 12, "vaikutusvaltaansa": 1, "valistusajattelu": 1, "konservatiivinen": 3, "tulososassa": 1, "paavo": 6, "universalistille": 1, "suomalaiselle": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 1, "august": 3, "ehk\u00e4isev\u00e4t": 1, "yhteiskunnallisena": 2, "fysiikan": 2, "sis\u00e4ltyy": 2, "yin": 1, "painottumisessa": 1, "isiens\u00e4": 1, "teoreettisena": 6, "tarkasteltu": 18, "perustaidot": 1, "aktiivinen": 1, "post-industrial": 1, "\u00e7\u00f4": 1, "ei": 357, "hayek": 8, "1973": 8, "laajentui": 1, "aihekokonaisuuden": 1, "rooliin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llist\u00e4": 1, "43\u201345": 1, "julkisten": 3, "tarkoituksiin": 1, "uusliberalismi": 32, "vuosikymmenen\u00e4": 1, "yhdenmukaisia": 5, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 1, "historiallisessa": 1, "katsottiin": 4, "seuraukset": 3, "kielet": 6, "many": 1, "pisteiden": 8, "kollektivismin": 1, "laskettiin": 1, "ajattelusta": 1, "tarvittaisiin": 1, "tuntemus": 1, "tukeneet": 1, "1809-2000": 1, "1960\u20131970-lukujen": 1, "4139": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "j\u00e4sentens\u00e4": 1, "pietil\u00e4n": 1, "maantieteellisesti": 1, "kasvaneet": 1, "hillitsem\u00e4\u00e4n": 1, "juhlarahasto": 1, "edustavalla": 1, "traditionaalisuuden": 2, "sopeutumiskyky": 1, "kleemola": 2, "harmonian": 1, "humanistista": 1, "108\u2013150": 1, "teollistumisen": 3, "hillitseminen": 1, "liberaalien": 1, "aloitteita": 2, "tuloksissa": 20, "n\u00e4ist\u00e4": 19, "mukaisiin": 2, "ry": 2, "laki": 4, "tietty\u00e4": 3, "hallitusohjelmaryhm\u00e4n": 1, "period": 2, "individualistisiin": 1, "arkkimandriitta": 2, "muutoksista": 9, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi": 1, "tarkoittavat": 4, "loukkaisivat": 2, "arvoristiriitoineen": 1, "kaikkeen": 2, "edist\u00e4misen": 8, "kommunitaristeja": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 244, "riippumattomia": 1, "general": 3, "suomalaisessa": 42, "virkistyksen": 1, "poikkeavia": 1, "lopussa": 5, "ajankohtina": 7, "markku": 7, "humanistinen": 1, "omaavien": 1, "30102012": 1, "yleisemmiksi": 1, "perustaltaan": 1, "leo": 1, "vallitsevaa": 2, "kyseisille": 1, "kattavuudesta": 1, "54\u201389": 1, "herra": 5, "alkioiden": 1, "tuire": 1, "yksityiskohdat": 1, "normistossa": 2, "aku": 2, "arvol\u00e4ht\u00f6kohdalle": 1, "kasvatuksesta": 1, "yhteis\u00f6llisempi\u00e4": 2, "keskeisimm\u00e4ll\u00e4": 1, "tekemisen": 4, "kulttuurissa": 5, "sekulaaris-rationaalisia": 2, "t\u00e4misen": 2, "arvopainotuksista": 2, "arviointitapa": 1, "opetusty\u00f6t\u00e4": 1, "puhetyypin": 1, "tarkastelutavaltaan": 1, "pyrkii": 17, "1900-luvulla": 1, "hylk\u00e4\u00e4jin\u00e4": 1, "lukuisia": 4, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4\u00e4n": 2, "kuvailu": 2, "l\u00e4heisimpi\u00e4": 1, "conscious": 1, "meritokratia": 1, "veljeyden": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4muistiosta": 2, "suhtautumista": 1, "omaksuttu": 2, "avulla": 35, "hyv\u00e4ksik\u00e4yt\u00f6n": 1, "rajataan": 1, "muissa": 7, "kehys": 3, "konservatismi": 30, "matemaattis-tieteellisten": 1, "house": 2, "p\u00e4\u00e4semisen": 1, "43(3": 1, "perustuvassa": 1, "tuotokseen": 1, "471975": 1, "menestyneet": 1, "l\u00e4hteenoja": 4, "pohjautuvaan": 1, "strategia": 2, "elementtein\u00e4": 1, "kommunitaristiselle": 1, "korostavaan": 3, "pit\u00e4ytyminen": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 3, "arvomuutostrendiksi": 1, "mielipiteill\u00e4": 1, "sciences": 4, "saavuttamiseksi": 3, "43(5": 2, "aineistoa": 12, "menetelm\u00e4t": 1, "vastasivat": 4, "mukaisia": 2, "konservatismista": 4, "osoittamalla": 2, "110\u2013111": 1, "heiskala": 8, "teoreettisiin": 4, "j\u00e4\u00e4dess\u00e4": 2, "ty\u00f6t\u00e4": 3, "tuottavuus": 1, "ydinarvoa": 1, "temaattiset": 1, "kamppailun": 2, "oppi-isi\u00e4": 1, "sivistyspoliittinen": 4, "condition": 1, "pohjoismaisen": 4, "silti": 1, "aineistolla": 1, "kehittyv\u00e4": 1, "l\u00e4nsimaalaisuuden": 1, "tutkijasidonnaisina": 1, "traditioitten": 1, "tietoon": 4, "koti": 1, "suuntaavat": 3, "korvautumista": 1, "mink\u00e4laiseen": 1, "mahdollistetaan": 1, "ihmiskuntaa": 1, "traditioihin": 1, "j\u00e4rjestelmineen": 1, "vertailupohjana": 1, "vahvistuminen": 10, "111\u2013112": 1, "7\u201313": 1, "eettisiss\u00e4": 1, "teht\u00e4vin\u00e4\u00e4n": 1, "uskontoon": 2, "contrasting": 1, "henkisyysarvoiksi": 1, "todetaan": 1, "vastauksen": 1, "toimeen": 1, "espoo": 1, "williams": 2, "p\u00e4\u00e4telmiss\u00e4": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 5, "tasa-arvoon": 5, "hajonta": 1, "wsoy": 23, "kolmeen": 1, "kaikille": 8, "uskontojen": 69, "hyvinvointiaan": 2, "nimitetyn": 1, "eriytyv\u00e4t": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 39, "214\u2013216": 1, "vallankumouksesta": 1, "kautta": 10, "tuspolitiikan": 1, "moraalilakiin": 1, "itsellesi": 1, "puhujan": 1, "rostamisen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6n\u00e4": 1, "100\u2013101": 1, "strongly": 6, "arvotetaanko": 1, "supistamaan": 1, "kodin": 4, "kuvailee": 1, "kyseisien": 1, "ajallisista": 3, "270\u2013273": 1, "apuun": 1, "jaoteltu": 2, "rohkaisevia": 1, "9yhdenmukaisuus": 1, "tarkastelun\u00e4k\u00f6kulmiin": 3, "vaikuttajien": 1, "arppe": 1, "lippincott": 1, "kokonaisuutena": 16, "keskeisten": 4, "ehdollinen": 1, "analysoida": 1, "arvotutkimuksen": 7, "marraskuussa": 2, "j\u00e4rjestyksiin": 2, "23\u201332": 1, "lausunnossa": 25, "931981": 1, "tuntemaan": 1, "1993-2007": 1, "viisaudesta": 1, "tasapaino": 2, "oy": 62, "arvolistaan": 1, "ajallista": 4, "asettamiseen": 1, "rakennettaessa": 1, "kohteen": 1, "p\u00e4\u00e4luvussa": 1, "kulutusk\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "valistuksen": 7, "katsantokannan": 1, "kehitys": 6, "valloittaa": 1, "t\u00e4ysin": 7, "valtakunnallisissa": 1, "juonteista": 1, "lauseessa": 2, "monistesarja": 1, "kansalaisyhteiskuntaa": 1, "etu": 1, "sydney": 2, "selvent\u00e4miseksi": 1, "metafyysisist\u00e4": 1, "schwartz\u2019s": 1, "katsoa": 47, "v\u00e4liseen": 4, "sis\u00e4ltyvien": 2, "vietto": 1, "yritystoiminnan": 2, "suuntausta": 1, "tasuoriutuminen": 1, "yhten\u00e4isimmin": 2, "rapport": 1, "linjaavat": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4": 3, "29\u201335": 2, "associated": 1, "sava": 1, "kuolemaansa": 1, "yhteisty\u00f6kyvytt\u00f6myytt\u00e4": 1, "painottamiseen": 1, "163\u2013179": 1, "merkitt\u00e4vimmin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteollaan": 2, "ke95": 1, "1999a": 4, "suuntaviivoja": 2, "varsinaista": 2, "argumentin": 1, "vaikuttamiseen": 2, "vaikutusmekanismit": 1, "tutkittavaa": 7, "valtiosta": 1, "hedonismi": 48, "osana": 6, "ansioiden": 1, "tahtonsa": 1, "von": 14, "alimman": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "perhe": 4, "niin": 46, "siteiden": 1, "puolustajana": 1, "tavoitejulistukset": 1, "oppimissuunnitelma": 2, "mekanismeja": 1, "practices": 1, "korvautumassa": 1, "luonnontieteisiin": 1, "ideologiana": 3, "hallitsi": 1, "yhteiskuntasopimusajattelun": 1, "materiaalisista": 1, "kaavion": 1, "myys": 1, "tutkimusaineistoksi": 8, "joskin": 2, "1958": 2, "painottavaan": 3, "sosiaalisista": 1, "aloilla": 1, "gradu": 1, "sitra": 1, "aikakauskirja": 1, "koulutuspo": 1, "15-vuotiaiden": 3, "h\u00e4vinnyt": 1, "poikasi": 1, "metafora-analyysi": 1, "sa": 7, "asetetut": 2, "seurassa": 1, "sitomaan": 1, "muutoksena": 2, "korreloivat": 4, "murrosvaiheessa": 1, "alas": 1, "alapuolella": 1, "osoitan": 1, "raamatunmukaista": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svalta": 2, "kvantitatiivisesti": 1, "55\u201365": 3, "kiv": 1, "2002b": 9, "v\u00e4\u00e4rin": 2, "tilanteessa": 2, "yksinkertaisista": 1, "olentona": 1, "informaatioteknologiaan": 1, "ajattelija": 1, "pedagogiikan": 1, "kaukana": 5, "tutkia": 11, "koulutuspolitiikan": 100, "h\u00e4din": 1, "firm": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 1, "korostuneeseen": 1, "k\u00e4skyksi": 1, "tutkimussuunnitelma": 1, "ep\u00e4yhten\u00e4isempi\u00e4": 2, "erityisopetus": 2, "puolestapuhuja": 1, "sosialismin": 1, "helander": 6, "uskonnollisia": 2, "suuryrityksist\u00e4": 1, "suhtautunut": 2, "yksil\u00f6n": 29, "terveyden": 5, "teeman": 1, "yhteiskunnallista": 10, "normihierarkiaa": 3, "tutkimustuloksissa": 2, "monipuolisesti": 6, "perustuvan": 7, "johdolla": 1, "turvalliset": 1, "orjasi": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "ennemminkin": 33, "hallitusohjelman": 7, "kesu": 11, "sukupuoli": 2, "yhteensopivuuksia": 1, "poliittisista": 1, "edustavissa": 5, "induktiivisesti": 2, "nimiss\u00e4": 1, "suvanto": 13, "esitt\u00e4neet": 2, "v\u00e4heni": 3, "vaikuttaen": 4, "luomiseen": 1, "gender": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "resursseja": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4inen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 4, "esiteltiin": 2, "king": 1, "ottaen": 2, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 22, "t\u00e4rkeit\u00e4": 28, "nin": 1, "pelk\u00e4ksi": 1, "perjantaina": 1, "talousarvioesitykset": 1, "menestysyhteiskunta": 1, "ihmisryhm\u00e4n": 1, "kirjatut": 1, "sektorit": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 2, "denice": 1, "etteiv\u00e4t": 3, "mielihalujen": 3, "regional": 2, "pitk\u00e4j\u00e4nteisyys": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "nelj\u00e4n": 5, "72\u201373": 3, "opetuskokeilussa": 6, "halujen": 1, "ilmi\u00f6n": 2, "strengthening": 2, "maiden": 10, "periaatteille": 2, "ekskursio": 1, "henkil\u00f6": 2, "pienuus": 1, "metodisista": 1, "totuuksia": 2, "jb": 1, "tutkiessaan": 1, "lopputuloksen": 1, "yksinkertaisia": 1, "samaistumaan": 1, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "vaatimuksiin": 3, "takaa": 1, "keskustelussa": 5, "kilpailuvaltion": 1, "minta": 1, "individualistisia": 2, "643\u2013644": 1, "tunnetuin": 2, "laskee": 1, "perusarvoihin": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 41, "yhteenvetona": 5, "tarkennettu": 3, "individualistiseen": 1, "pistekaaviota": 1, "ryhm\u00e4t": 2, "muut": 14, "rakenteessa": 1, "24\u201327": 1, "yhteiskuntapoliittisia": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksill\u00e4": 1, "kansallisessa": 2, "oikeuden": 2, "ulottuvuudella": 1, "itsen": 4, "valittu": 9, "vastaaville": 1, "newbury": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 23, "itsekkyyteen": 1, "ryhdytty": 1, "konsulttien": 1, "el\u00e4m\u00e4nk\u00e4sityksen": 1, "kyll\u00e4st\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "this": 10, "vuuksi": 1, "laukkanen": 2, "opetustavoite": 1, "tehokkaiden": 1, "muuttaa": 7, "instituutiot": 7, "integrative": 1, "sijaa": 3, "pvq-mittarilla": 1, "tekemisiss\u00e4": 3, "sosiaalipsykologisia": 4, "muistuttaakin": 1, "71\u201374": 1, "mahdollisia": 2, "opettajuuteen": 1, "oikeudenmukaisuusteorialle": 1, "selittiv\u00e4t": 1, "kiinte\u00e4sti": 1, "l\u00e4nsieurooppalaisten": 1, "osittaisena": 1, "taiste": 1, "l\u00f6fman": 2, "varautuu": 1, "uskonnolliset": 5, "itsekunnioitus": 2, "prosesseihin": 1, "kristillisest\u00e4": 1, "valmiudet": 2, "that": 4, "omien": 12, "vaatia": 1, "n\u00e4kyvimpin\u00e4": 1, "scheinin": 3, "voimakasta": 2, "havaitsemaan": 1, "tutkittu": 7, "luokiteltiin": 7, "yleisinhimillisten": 1, "aivan": 3, "historiallista": 1, "vahvistuvan": 1, "itseohjautuvuusarvojen": 1, "1411\u20131436": 3, "j\u00e4\u00e4k\u00f6\u00f6n": 1, "koulutusta": 15, "vastaaviin": 4, "n\u00e4kemykseen": 3, "kaupungit": 1, "tyypillisimpin\u00e4": 1, "monesta": 1, "tavallisen": 1, "arvoilmaukselle": 1, "hitaita": 2, "sijansa": 1, "laajassa": 1, "arvo-osioille": 1, "ajankohtaisuus": 1, "timo": 9, "siirt\u00e4misest\u00e4": 1, "yhteytt\u00e4": 4, "divided": 2, "rappioksi": 1, "arvol\u00e4ht\u00f6kohtien": 4, "patoutuminen": 1, "el\u00e4m\u00e4nhallinta": 1, "13\u201339": 1, "ohjaavista": 19, "virtala": 2, "yhteiskuntateorioissa": 1, "suorituskykyisyys": 1, "78(5": 1, "jelena": 1, "vahvis": 1, "liittyvien": 5, "n\u00e4it\u00e4": 38, "emeritus-arkkipiispa": 1, "yhteiskunnallisesti": 2, "vaatimuksista": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 102, "kansalaishyveiden": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseen": 3, "arvojaan": 1, "jakautuneet": 1, "valintataipumuksia": 1, "pienemm\u00e4t": 1, "olemus": 1, "omaksumisen": 1, "kirkko": 18, "ovat": 474, "heikkona": 1, "palveluja": 1, "verkottumiseen": 1, "tutkimustulosten": 8, "velvoittaviin": 1, "kilpailukykysijoituksista": 1, "s\u00e4ilytetty": 4, "painokkaammin": 1, "opettajankoulutus": 1, "vaikuttamisessa": 2, "tutkimuskohteista": 1, "moraalittomina": 1, "runsaslukuisia": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4lle": 5, "haasteet": 3, "taloudellisuutta": 1, "fragmenenteista": 1, "desaksa": 1, "tutkituissa": 1, "vallank\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 1, "\u00a7\u00b4\u00b7\u00b1\u00b0\u00b7\u00ad\u00ac\u00b1": 1, "er\u00e4it\u00e4": 1, "vapausarvot": 2, "voir": 1, "yksityiskohtaisempi": 1, "lis\u00e4tyt": 2, "asiayhteydest\u00e4": 1, "usko": 11, "luotu": 1, "naumanen": 1, "kohde": 3, "643675": 1, "ideologiassa": 1, "korostaa": 5, "ammatillisten": 2, "ajateltiin": 1, "suhteiden": 5, "seuraavaksi": 35, "yleisist\u00e4": 1, "129\u2013138": 2, "zondervan": 1, "ihmisill\u00e4": 1, "esimiehist\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4llaiset": 9, "kansakoulupolitiikassa": 1, "keskeisimp\u00e4n\u00e4": 2, "tuloksesta": 1, "tosiseikkoja": 1, "teohjelmilla": 1, "kulttuurin": 12, "taideaineet": 8, "loppumaton": 1, "stephen": 3, "kansalla": 1, "scott": 2, "vanhojen": 1, "valintoja": 4, "norri": 1, "2780": 1, "19\u201351": 1, "harjoitettavan": 3, "asiakirjoihin": 4, "j\u00e4rjest\u00f6t": 2, "sekulaaris-rationaalisen": 2, "paikkaansa": 1, "alkuper\u00e4isen": 3, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 22, "tutkimusaiheensa": 2, "ilmi\u00f6it\u00e4": 2, "vertailevaan": 1, "vaikuttavia": 3, "jumalaan": 2, "seurannut": 1, "motifs": 1, "151\u2013162": 1, "selkeytt\u00e4miseksi": 1, "edita": 6, "kasvavan": 1, "kirjapaja": 3, "kehittyess\u00e4": 2, "tapahtunutkin": 1, "korosti": 1, "veikko": 1, "nopeimmin": 1, "sana": 2, "kannattajilla": 1, "t\u00e4llaiseen": 1, "tukee": 2, "go": 1, "analysis": 7, "valtaamaan": 1, "before": 2, "misesi\u00e4": 1, "lama": 1, "vaikutusvallasta": 1, "kuuluvasta": 1, "toimintansa": 3, "poiketa": 3, "muutospaineiden": 1, "parantaminen": 6, "varmasti": 2, "tutkiminen": 10, "keskeisimpi\u00e4": 10, "taso": 1, "kukoistuskautensa": 1, "laajasti": 7, "k\u00e4rkisijoja": 1, "arvotypologiasta": 1, "kuvitelmalla": 1, "kasvamiseen": 2, "sis\u00e4lt\u00f6luokkina": 1, "paljolti": 1, "hy\u00f6dyllisyyteen": 1, "tapahtumaketjussa": 2, "ollut": 111, "vuosituhannen": 2, "humanististen": 1, "arvoteoriamallia": 3, "suuntaamisia": 1, "hyv\u00e4kseen": 1, "jatkuvan": 7, "valtioneuvoston": 105, "itsen\u00e4isyyden": 3, "mahtiarvoihin": 1, "kommunitaristista": 1, "\u00e4l\u00e4": 14, "owens": 1, "smith": 2, "ty\u00f6voimapoliittiset": 8, "arvo-orientaatioparin": 1, "kesken": 55, "panostaa": 1, "edustajat": 4, "peruskoulupolitiikkaa": 1, "34\u201354": 2, "heikki": 5, "kadotuksesta": 1, "korostamisarvojen": 3, "k\u00e4sityksiksi": 1, "sttkn": 71, "vapauksien": 2, "unigrafia": 1, "lauri": 1, "monista": 1, "maailmanmarkkinoilla": 1, "1922": 1, "ideaalit": 1, "1982": 1, "yksitt\u00e4isill\u00e4": 1, "perimm\u00e4iseksi": 1, "k\u00e4sitteen": 2, "rapautuvat": 1, "vapautumaan": 1, "yksiselitteist\u00e4": 1, "koodaukseksi": 1, "puhtaus": 2, "koulutuspolitiikkoihin": 2, "bertrand": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "kasvuun": 4, "wilhelm": 1, "omistusoikeus": 1, "omaksua": 4, "hyl\u00e4tty": 1, "arvoluokassa": 3, "t\u00e4ydennys": 3, "puolelle": 2, "heta": 2, "luhtakallio": 3, "och": 1, "keskeiseksi": 5, "kiistakysymys": 1, "niille": 16, "tausta-arvoja": 1, "vajavainen": 1, "evaluation": 1, "oikeudenmukaisuusk\u00e4sityst\u00e4": 1, "uudistetuissa": 2, "voimakas": 1, "arvomuutostarkasteluja": 1, "kyselylomakkeissa": 1, "ensiksi": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 1, "vahvistaen": 1, "tilanne": 1, "kohdentuu": 1, "kuvaavassa": 1, "huomaavainen": 1, "puheissa": 3, "polarisoitumista": 1, "johdatukseen": 1, "v\u00e4hent\u00e4en": 1, "opetussuunnitelman": 379, "878\u2013891": 3, "n\u00e4hdyist\u00e4": 1, "poropudas": 5, "tavoitteissa": 155, "uskoa": 2, "pit\u00e4m\u00e4t": 1, "aineiden": 8, "sekavuutta": 1, "kiinnostava": 3, "positiivinen": 4, "tutkimus": 34, "140\u2013172": 1, "ratkaisuun": 1, "goals": 2, "muassa": 1, "valtaet\u00e4isyysulottuvuudella": 1, "sidoksissa": 4, "j\u00e4nnitteen\u00e4": 1, "rimpil\u00e4inen": 2, "arvomaailmaan": 3, "rakastaa": 1, "1011": 2, "56\u201357": 2, "laajoja": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 2, "kyselylomakkeiden": 6, "ideoiden": 2, "painottavaksi": 19, "erillisest\u00e4": 1, "herramme": 1, "puoluerakenteessa": 1, "tutkimusraportti": 1, "tehdyt": 4, "arvoteoriaa": 8, "soveltavan": 2, "etenemiseen": 4, "selkeimmin": 59, "j\u00e4lkitraditionaaliset": 1, "vp-he": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaksi": 1, "saari": 1, "johanna": 1, "edistyksen": 1, "raunion": 2, "nlhollanti": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyyn": 1, "lk-kirjat": 1, "alueeseen": 1, "vanhasuomalaisuuteen": 1, "modernille": 4, "ottava": 1, "perusl\u00e4ht\u00f6kohdasta": 1, "aktiivista": 1, "luovuuteen": 1, "hoitaa": 1, "liike-el\u00e4m\u00e4n": 3, "k\u00e4sitt\u00e4vill\u00e4": 1, "lahjoituksina": 1, "ajatuksille": 1, "yksil\u00f6keskeisyyden": 1, "ilmastolle": 1, "vapaalla": 1, "valmistumisesta": 1, "asettuminen": 1, "marginaalissa": 1, "modernilla": 3, "joukon": 1, "classified": 2, "yll\u00e4pit\u00e4misess\u00e4": 1, "nuoret": 4, "kaupank\u00e4ynnill\u00e4": 1, "poikkeavana": 1, "25\u201340": 1, "vastauksia": 1, "saraj\u00e4rvi": 9, "j\u00e4sent\u00e4misess\u00e4": 1, "ihmiskunnalle": 1, "menetelty": 1, "aktiivisuuteen": 3, "itseohjautuvuusvirikkeisyys": 1, "j\u00e4lkimoderniksi": 1, "ilmanen": 2, "tekstist\u00e4": 3, "vain": 41, "eroista": 1, "alaisuudessa": 1, "selvitt\u00e4vist\u00e4": 1, "mielivaltaisesti": 1, "alaosassa": 1, "peruspilareina": 1, "juhlavuosi": 1, "these": 6, "tutkija": 4, "puolivuotiskausittain": 1, "tyypilliset": 31, "arvoalue": 13, "ratkaisuja": 2, "el\u00e4misen": 1, "her\u00e4tt\u00e4neet": 1, "arvotutkimuksiin": 1, "aihekokonaisuudet": 12, "teoriaosassa": 6, "borg": 6, "tayloristisessa": 1, "puitteissa": 3, "toimialaan": 1, "julkisen": 8, "teen": 1, "asettaa": 5, "samanarvoisia": 1, "k\u00e4sitykselle": 1, "kristillis-humanistisen": 1, "1965": 4, "sex": 1, "toimijat": 9, "kiihtyy": 1, "riippumattomat": 1, "oikeudenmukaisuusperiaate": 1, "asioissa": 3, "siirtyv\u00e4t": 2, "jan": 2, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 16, "toimien": 4, "britannia": 1, "ajattelun": 13, "n\u00e4ihin": 5, "osa-alueita": 4, "melko": 18, "sien": 2, "moniarvoistumiseen": 1, "strive": 2, "k\u00e4rkihankkeista": 1, "sons": 1, "tammy": 1, "vaikkakaan": 1, "ohjaukseen": 1, "harmoniseen": 1, "tutkimustapaan": 1, "saatiin": 1, "yhdess\u00e4": 26, "pienemm\u00e4ll\u00e4": 1, "mahdollista": 3, "vieraantuneita": 1, "jumalan": 2, "laadinta": 2, "1989": 3, "koulutetut": 2, "suurta": 9, "it\u00e4maisten": 1, "keinotekoista": 1, "kustannuksella": 4, "tilastollista": 3, "maailmansotaan": 1, "liitetyt": 1, "noudattaminen": 2, "tietoisesti": 2, "tarkastella": 15, "yksil\u00f6keskeisyytt\u00e4": 8, "kirkon": 97, "kuki": 1, "2000-luvun": 5, "p\u00e4\u00e4tyisiv\u00e4t": 1, "useimmiten": 6, "kriiseihin": 1, "asiakirjoista": 36, "hallituksen": 91, "ehk\u00e4isyn": 2, "yhteiskuntatieteiden": 4, "suorittamiseen": 3, "nut": 1, "vaihtele": 1, "aikaansaatu": 1, "menestyst\u00e4": 1, "johdatus": 3, "osallistuessa": 1, "varis": 2, "seuraavista": 1, "asetti": 1, "kansainv\u00e4lisist\u00e4": 8, "t\u00f6nniesin": 1, "edustavilla": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 3, "teesej\u00e4": 1, "kattok\u00e4sitett\u00e4": 1, "sr-kustannus": 1, "meid\u00e4n": 2, "motivaatiota": 2, "sosiologinen": 2, "mink\u00e4laiset": 3, "antikainen": 10, "p\u00e4\u00e4asiallista": 1, "kukin": 1, "proseduraalinen": 1, "herran": 2, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6": 1, "meren": 1, "muutossuuntausta": 9, "negatiivinen": 4, "kommunikatiiviset": 1, "kommunitaristisen": 2, "scotuksen": 1, "perinteiset": 6, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 2, "arvoavaruuteen": 7, "opetustavoitteena": 1, "alkanutta": 1, "vuosituhatta": 1, "ruotsia": 1, "tilaa": 5, "korrelaatioita": 1, "mikkola": 16, "p\u00e4ivi": 4, "erinomaisuuden": 1, "kulloinkin": 1, "tuottaa": 3, "viimeisimmiss\u00e4": 1, "hyry": 1, "vuosikymmenen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4misess\u00e4": 1, "portmanin": 4, "ennustusvoiman": 1, "vastaukset": 2, "eldad": 1, "ankarissa": 1, "15\u201316": 3, "rajoitteita": 1, "esiinny": 6, "23(2": 1, "kanssa": 35, "sessa": 1, "lis\u00e4yksill\u00e4": 1, "esitelm\u00e4t": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riin": 6, "verraten": 4, "aika": 10, "sektoridiagrammin": 1, "osion": 5, "keskiryhm\u00e4\u00e4n": 1, "ylitt\u00e4mis": 4, "j\u00e4senet": 1, "knuutin": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksiin": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyn": 3, "kuusistoa": 1, "our": 2, "139\u2013154": 1, "esitt\u00e4v\u00e4tkin": 1, "kohteista": 1, "tutkittavia": 1, "edustavien": 61, "sitoutuen": 1, "460\u2013475": 1, "virtauksista": 1, "lukemansa": 1, "kommunitaristien": 2, "huomioida": 4, "kaupungissasi": 1, "aiemmin": 3, "concerning": 13, "kysymykset": 6, "sis\u00e4lly": 3, "yoneji": 1, "kilpailukyky\u00e4": 12, "pyhitt\u00e4minen": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 2, "arvoj\u00e4rjestelmien": 1, "ty\u00f6skentely": 2, "osoittautunut": 1, "riitta": 4, "taylor": 1, "monikulttuurisuutta": 1, "megatrends": 2, "jatkuen": 1, "pirttil\u00e4-backman": 10, "alkaa": 6, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4v\u00e4": 1, "moraalik\u00e4sityksiin": 1, "eurooppaneuvostossa": 1, "laskemalla": 3, "l\u00f6ytyv\u00e4n": 1, "inhosi": 1, "work": 1, "uskonnollisuus": 7, "sovittu": 1, "s\u00e4vyttiv\u00e4t": 1, "korostavassa": 1, "pyrkineet": 1, "jatkotutkimusaihe": 3, "koulutusuudistuksen": 1, "nimens\u00e4": 1, "decision-makers": 1, "lyhyesti": 3, "tasapuolisemmin": 1, "luokittelukriteerin\u00e4": 1, "hilpel\u00e4n": 1, "ominaiseksi": 1, "sellaisilla": 1, "aktiivisen": 2, "liberalismilla": 1, "kahtena": 2, "yhteis\u00f6-kollokvion": 1, "keskeisimmiksi": 3, "partisan": 1, "instituutiota": 1, "ennakkoluulottomuuteen": 1, "jumalalle": 1, "taloudellisesti": 1, "selvi\u00e4\u00e4k\u00f6": 2, "arvopohjan": 7, "monarkian": 1, "kasvatustieteen": 4, "osallistuva": 1, "maailmanlaajuisilla": 1, "sitoutumaan": 2, "kristilliseen": 8, "sis\u00e4ll\u00f6ist\u00e4": 16, "useaan": 3, "45\u201366": 1, "teologiset": 1, "negatiivisia": 1, "2003": 56, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "256\u2013277": 1, "kerro": 1, "koulutettujen": 1, "osalliseksi": 1, "eri": 282, "ilmentymin\u00e4": 1, "koulutuskeskus": 1, "traditional": 1, "runsaus": 1, "172\u2013173": 1, "ilmaisevat": 3, "samankaltaisuudet": 1, "suoraa": 1, "ford": 1, "sahlbergin": 1, "menestyksekk\u00e4\u00e4sti": 1, "tajunnallisista": 1, "toimitusjohtaja": 2, "tulevaisuudesta": 2, "esityksest\u00e4": 1, "fift": 1, "sirpaloitumista": 1, "suuntaukset": 1, "aikaisempaan": 7, "liberalismissa": 6, "poliittista": 5, "uni": 2, "luonnontieteen": 1, "nk": 1, "na": 1, "kiitt\u00e4\u00e4": 1, "hallinnassa": 2, "vallitsevia": 1, "tiivistet\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4list\u00e4": 2, "rajakaltio": 1, "individualismi\u2013kollektivismi": 1, "keskitet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "inc": 1, "keskeisess\u00e4": 5, "negatiiviset": 1, "lausumat": 1, "katja": 1, "ep\u00e4varmuuden": 3, "ajatuksiin": 1, "l\u00f6yt\u00e4miseksi": 1, "markkinal\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "rakentamassa": 1, "cultures": 1, "393\u2013419": 2, "painottuneisiin": 7, "patom\u00e4ki": 5, "muutosavoimuuden": 276, "weberin": 3, "neoliberalism": 11, "kulttuuristen": 5, "ryhmittelyn": 1, "menestystekij\u00e4\u00e4": 1, "conduct": 1, "kouluhallituksen": 1, "sivistyspolitiikan": 2, "soveltuvuudesta": 6, "parinkymmenen": 1, "kirjallisten": 2, "ensin": 6, "keskeisell\u00e4": 4, "toimivuudesta": 1, "karvonen": 4, "poutiainen": 6, "koulukasvatus": 2, "tekij\u00e4n\u00e4": 1, "esitt\u00e4neetkin": 1, "uusi": 10, "taulukko": 55, "kehkeytyi": 1, "saatetaan": 1, "vahvuuksia": 1, "luonteeltaan": 2, "asiantuntijayhteiskunnan": 1, "a-sarja": 1, "kuvailevaa": 2, "65(1": 1, "suosiota": 1, "inglehartin": 20, "tests": 1, "tuomisto": 2, "vasemmistoradikalismin": 1, "osaan": 1, "yhdenmukaisimmin": 28, "eriv\u00e4risin": 1, "s\u00e4\u00e4nnell\u00e4": 1, "seikko": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjani": 3, "tapaustutkimuksilla": 1, "intresseille": 1, "jest\u00f6": 1, "identiteetin": 7, "parhaiten": 2, "tarvitsevien": 5, "objectives": 10, "koh": 1, "sis\u00e4lt\u00f6luokan": 1, "rohkeuden": 1, "konservatiivisuuteen": 1, "kilpailu": 10, "kansainv\u00e4lisyyden": 1, "vaaleanpunaiset": 1, "tavoiteryhm\u00e4t": 21, "cooperation": 1, "vastak\u00e4sitteen": 1, "content": 6, "ty\u00f6h\u00f6n": 2, "noudatettavien": 2, "57\u201358": 2, "j\u00e4rjestyst\u00e4": 2, "suojelemiseen": 2, "materialististen": 1, "oikeusarvot": 1, "konservatiivit": 3, "kulttuuriseen": 3, "pitkien": 1, "innokas": 1, "ep\u00e4tasa-arvoon": 1, "organizations": 2, "tutustua": 1, "l\u00e4hti": 1, "k\u00e4sill\u00e4": 3, "grove": 1, "toteutus": 2, "yksityiskohtaisimmin": 2, "eroavat": 13, "saavuttamisen": 2, "kameleontin": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nerittelyss\u00e4": 1, "kykenee": 2, "vastustamaan": 3, "hyv\u00e4ksyvi\u00e4": 1, "arvioimiseen": 1, "ty\u00f6nteon": 1, "tavallisimmin": 1, "according": 2, "sivistykseen": 3, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 1, "koulutuksesta": 3, "motiivia": 1, "sitoutuivat": 1, "ulkopuolisesta": 1, "uskonnollisiksi": 1, "n\u00e4e": 1, "yleisluonteisesti": 1, "medical": 1, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4": 1, "kulunut": 2, "hieman": 46, "k\u00e4skyj\u00e4ni": 1, "viitekehyksen": 1, "seura": 17, "olemukseltaan": 1, "kasvatus": 124, "tehokkuuden": 8, "laajaksi": 1, "mandate": 1, "viiveell\u00e4": 2, "joseph-marie": 1, "hengett\u00f6m\u00e4ksi": 1, "tutkituil": 1, "suuren": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4misess\u00e4": 1, "julkaistuissa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4lliseksi": 1, "yksil\u00f6it\u00e4": 1, "malleja": 3, "luterilaisessa": 2, "vauraus": 1, "kyseisiin": 1, "kuluneen": 2, "ehk\u00e4p\u00e4": 2, "arvopainotus\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "168\u2013180": 1, "inhimillisyyden": 1, "muuttumiseen": 1, "luomaan": 2, "10\u201314": 1, "ahonen": 4, "finland": 13, "luokitusratkaisuja": 4, "kasvulle": 1, "j\u00e4lkeinen": 2, "tahvanainen": 2, "periaatteineen": 1, "luonnollisesta": 1, "vaikutusvaltaisimpien": 7, "suurena": 1, "metodix": 3, "linjojen": 1, "ilmaisu": 1, "alasp\u00e4in": 1, "keinoja": 1, "kielellisess\u00e4": 1, "korosteta": 1, "noudattaen": 1, "tutkimuskirjallisuuden": 1, "asemastaan": 1, "83\u201389": 1, "hours": 2, "erkki": 3, "journal": 11, "prosessina": 1, "menett\u00e4\u00e4": 2, "kvantitatiivisen": 1, "saastamoinen": 7, "15(2": 1, "valmius": 2, "edustamaan": 3, "suotuisaa": 1, "luvut": 7, "kettunen": 4, "seitsem\u00e4s": 1, "arvointressej\u00e4": 1, "jaari": 3, "henkil\u00f6haastatteluiksi": 1, "vastaavansa": 1, "itsekkyyden": 4, "yksil\u00f6keskeist\u00e4": 1, "muodostumiseen": 2, "korostuneessa": 1, "antaa": 9, "valjastettiin": 1, "kehitt\u00e4jien": 1, "19\u201320": 4, "luokitusratkaisuista": 2, "kirjoitetun": 2, "jatko-opintoihin": 2, "painottaakin": 1, "kulloiseenkin": 2, "arvoorientaatioita": 1, "juurtuneisuus": 1, "opetuskokeiluissa": 2, "uupuminen": 1, "etuk\u00e4teissuunnitelmat": 1, "perimm\u00e4isten": 1, "collectivistic": 10, "kyseist\u00e4": 9, "muodostamiseksi": 1, "k\u00f6yhien": 1, "pyrkimyksen\u00e4": 7, "intressiedustukseen": 1, "arvokysymykset": 1, "glasgow": 1, "linen": 1, "yhteenkuuluvuutta": 1, "atjonen": 3, "svs-lomakkeella": 1, "sisu": 1, "tutkittavissa": 1, "neokonservatiivinen": 1, "erilaisissa": 7, "arvosuuntaukseksi": 1, "muovautunut": 1, "mainittu": 6, "ty\u00f6ss\u00e4": 6, "koskevista": 2, "muutosvauhti": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 2, "uskossa": 3, "lapset": 1, "uusliberaali": 5, "sukupuolten": 2, "suhteessa": 13, "pirjo": 2, "qualitative": 1, "velvoittavassa": 2, "arvoalueeseen": 1, "menetelm\u00e4ksi": 1, "kristillinen": 27, "kehitt\u00e4misdiskurssi": 1, "yhteiskunnan": 152, "arto": 15, "ajatukseen": 1, "294\u2013295": 1, "mahdollisuudet": 2, "mihinkin": 1, "toiminnassaan": 1, "ps-kustannus": 3, "taitoja": 12, "tukemaan": 1, "kiintoisa": 1, "ohjaamaa": 1, "kuvaavan": 5, "sis\u00e4ltyiv\u00e4t": 2, "johtohahmot": 1, "joten": 1, "pureuduttu": 1, "tapahtumiin": 1, "arvol\u00e4ht\u00f6kohdassa": 1, "tiedekunnan": 1, "milton": 2, "arvoluokituksia": 1, "lukuun": 16, "asti": 12, "pelkist\u00e4ess\u00e4": 1, "toimeenpanossa": 1, "oecd": 5, "252011": 1, "kaikesta": 1, "maskuliinisen": 1, "talouden": 10, "toteuttajana": 3, "kansan": 3, "sosiomoraali": 1, "j\u00e4tetty": 3, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 2, "yht\u00e4pit\u00e4v\u00e4sti": 1, "pohdinta": 1, "ahokas": 4, "linjauksia": 2, "20101": 1, "ty\u00f6menetelm\u00e4t": 1, "limitt\u00e4in": 1, "oravakangas": 2, "individualistisuutta": 1, "loppu": 1, "sosiaalipolitiikkaa": 1, "viimeisess\u00e4": 5, "prevalent": 2, "hallitsevan": 1, "luotettavuus": 2, "sukupolvelta": 2, "rakennemuutoksesta": 2, "dennis": 1, "v\u00e4liin": 3, "vastaa": 26, "useat": 5, "liberalismiin": 5, "tussosiologisia": 1, "burke": 2, "kirkkaus": 1, "ik\u00e4\u00e4": 1, "moraalikysymysten": 2, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 1, "heikentyiv\u00e4t": 1, "yleisimm\u00e4t": 1, "markkinapohjaiset": 1, "alkuper\u00e4isiin": 6, "westermarck": 1, "hallitusohjelmat": 27, "vihre\u00e4t": 3, "samansuuntainen": 2, "ke11": 1, "laajemminkin": 2, "huippusuorituksia": 1, "arvopreferenssien": 1, "methods": 5, "allardt": 5, "kolmanteen": 1, "fyysiseen": 1, "traditiossa": 1, "kouluopetuksessa": 1, "viimeaikaisimpana": 2, "i\u00e4n": 4, "shifting": 2, "jakamalla": 2, "ty\u00f6tapoja": 2, "slovenia": 1, "yleissuunnitelman": 1, "vaikuttajatahot": 1, "tuottama": 1, "tutkimukseen": 5, "mielenkiintoisella": 1, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "poliittisiksi": 1, "kulttuuria": 1, "ihmisiin": 2, "individualisaation": 1, "jokainen": 6, "tiedostettua": 1, "toteuttajat": 1, "p\u00e4ivill\u00e4": 1, "aikaisemmat": 1, "muodostettu": 8, "tavoittelevan": 3, "metodia": 2, "alistaa": 1, "yleisen\u00e4": 1, "varallisuus": 3, "mi": 1, "jakaa": 12, "h\u00e4yry": 4, "lis\u00e4yksen\u00e4": 1, "ilmisis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "kristiina": 6, "esimerkeist\u00e4": 1, "jatkavat": 1, "annettu": 1, "pahoinvoinnin": 1, "arvorakennej\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "lahtiuotila": 1, "pyritty": 6, "harva": 1, "teesi\u00e4": 1, "vaikutusvalta": 9, "otettavassa": 1, "jonkinlaisen": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelma": 39, "uno": 2, "tarkastelemalla": 2, "vahvistumisena": 2, "tam\u00e4ki": 1, "sanaan": 1, "itseisarvoihin": 2, "ilmenevi\u00e4": 4, "vanhempien": 4, "yhteenlasketusta": 1, "osaamisprofiililla": 1, "seelanti": 1, "aihekokonaisuuksissa": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti": 2, "eroaa": 4, "taidetta": 1, "m\u00e4\u00e4ritelleet": 1, "toimineet": 1, "kohtuullisuutta": 1, "semioottinen": 1, "suomalaisen": 39, "yleisen": 2, "moraalisia": 5, "ehdoilla": 2, "henkil\u00f6\u00f6n": 1, "helvi": 1, "teos": 1, "kristittyj\u00e4": 1, "toteuttamista": 3, "n\u00e4kemys": 6, "korostuksessaan": 1, "talousteorian": 1, "pisa": 13, "v\u00e4lille": 4, "suhteellisina": 1, "n\u00e4in": 81, "tehokkuus": 7, "n\u00e4k\u00f6kulman": 1, "84\u201394": 1, "vallankumousta": 2, "k\u00e4ytett\u00e4ess\u00e4": 1, "koulutuspoliittiset": 195, "j\u00e4nnitteiden": 1, "samana": 1, "postmodernille": 7, "konfliktien": 1, "3\u20139": 11, "eerik": 2, "eurooppalaiseen": 2, "puhutaankin": 1, "otettu": 4, "uhkien": 2, "tilalle": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6kyky": 1, "presidentti": 1, "lapsia": 1, "luokittelukriteerej\u00e4": 1, "opaskirja": 1, "roomalaiskatolinen": 2, "3\u20135": 6, "hajautuvat": 1, "vahvat": 1, "j\u00e4ljemp\u00e4n\u00e4": 5, "voitaisiinkin": 1, "ekonomis-teknokraattinen": 1, "v\u00e4line": 2, "poliittisten": 10, "luonnollista": 1, "j\u00e4ljell\u00e4": 1, "laajoihin": 1, "vertailtavuutta": 1, "komissiossa": 1, "erojen": 3, "arvoluokan": 18, "asetukseen": 4, "tehd\u00e4\u00e4n": 5, "ranskan": 7, "syntym\u00e4": 1, "vaikuttavan": 3, "lukemisen": 1, "moraalinen": 2, "huippuosaamista": 1, "johtunee": 1, "ristipaineessa": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmat": 41, "indikaattoreita": 1, "t\u00e4llainen": 8, "sosiaalidarwinismi": 1, "moniarvoisuus": 1, "distribution": 2, "julkiset": 2, "alkuajoilta": 2, "t\u00e4rkeimpiin": 1, "critique": 1, "yksiselitteisesti": 3, "mink\u00e4laisessa": 1, "jatkunut": 2, "skeptillisyys": 1, "tutkimukset": 1, "terveellisten": 1, "might": 1, "j\u00e4nnitteist\u00e4": 1, "439\u2013440": 1, "oppilaanohjaus": 10, "toteutumisen": 2, "kulttuureille": 1, "vastuunotto": 1, "kirjataan": 2, "liikeyritysten": 1, "proach": 1, "suhteellisen": 16, "evidence": 1, "anneli": 5, "suunnittelun": 2, "teema": 1, "voisi": 17, "k\u00e4rsit\u00e4\u00e4n": 1, "arvohierarkiassa": 2, "uusliberaalissa": 4, "huomisen": 1, "kunnioittamista": 2, "suuntautuneisuutta": 1, "arvioinnin": 1, "p\u00e4\u00e4asialliset": 1, "oppilaan": 7, "koulutusviennist\u00e4": 1, "ty\u00f6kaluksi": 1, "suomalaisissa": 4, "j\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "fot": 1, "talonpoikien": 1, "vaiheen": 1, "moraaliset": 4, "tuloksen": 1, "eettisess\u00e4": 3, "nautintojen": 2, "kanada": 2, "katsottu": 81, "astronauttien": 2, "oikeudenmukaisuuden": 8, "pyydetty": 1, "kariston": 4, "hyveisiin": 1, "ton": 2, "l\u00e4hestymistapoja": 1, "kristillisist\u00e4": 1, "konservatistisessa": 1, "models": 4, "keskeisimpien": 2, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4": 1, "virallisesti": 1, "ty\u00f6etiikasta": 1, "opetustavoitteista": 3, "voimistuu": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytymisen": 1, "arvodimension": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 4, "lastentarhanopettajia": 1, "taustalla": 13, "kutakuinkin": 1, "9\u201310": 3, "suuriin": 3, "toisenlainen": 1, "analysoituihin": 1, "ideological": 2, "de": 2, "jalkoihin": 1, "keskeisi\u00e4": 7, "kun": 71, "yksil\u00f6keskeinen": 1, "itsest\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rin\u00e4": 4, "m\u00e4\u00e4rittyy": 2, "tyypillisiin": 3, "ylitraditionalismia": 1, "13\u201314": 1, "julkisella": 1, "selvent\u00e4v\u00e4": 1, "kreikkalais-ortodoksinen": 1, "yhteiskunnista": 1, "princeton": 6, "tuntuvasta": 2, "samansuuruisia": 1, "esitet\u00e4": 1, "kulttuurisidonnaisten": 1, "koulutuspoliittisen": 4, "yhdist\u00e4\u00e4": 1, "1289\u20131303": 1, "arvovalinnoista": 1, "ahneuden": 3, "mahdolliseksi": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "vastaajia": 1, "kristinuskosta": 2, "osaamista": 7, "uusliberalistisiksi": 1, "aikaisemman": 3, "234\u2013239": 1, "alkutilanteesta": 1, "taloudellis-teknist\u00e4": 1, "tietoista": 2, "pystytty": 1, "cultural": 5, "tyypilliselle": 1, "mielijohteista": 1, "modernisaatiokehityksen": 1, "suunnitelmien": 1, "ammattilaisten": 1, "iso-britannia": 2, "ylist\u00e4k\u00e4\u00e4": 1, "launonen": 20, "luokittelukerran": 1, "taulukosta": 10, "oppilaiden": 15, "lukuvuonna": 7, "tarpeellisten": 1, "agraaris\u00e4vytteinen": 1, "prosenttiyksikk\u00f6in\u00e4": 6, "ideologiaksi": 1, "oma": 6, "hierarkkisiin": 1, "alaisena": 3, "vahvistaneet": 2, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "vicki": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 5, "pedagogiset": 1, "mahdollisimman": 5, "jouduttiin": 1, "parantaa": 2, "hyv\u00e4ksytt\u00e4vi\u00e4": 1, "culture\u00b4s": 1, "suuntaamaan": 1, "jarmo": 4, "yliopistopaino": 9, "piittaamattomuuden": 1, "itsekeskeisi\u00e4": 1, "tulkintaa": 3, "pid\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "school": 1, "kavennetaan": 1, "havainnollistetaan": 5, "vastaparin": 1, "tutkimuksessaan": 1, "suurelta": 2, "j\u00e4ljennepalvelu": 1, "yhteis\u00f6keskeisiin": 1, "hi": 1, "pyydet\u00e4\u00e4n": 3, "jokseenkin": 1, "amerikkalainen": 4, "taivuttamaan": 1, "harvalukuisempia": 1, "pyrkimyksiin": 1, "2008": 60, "puhkeaminen": 1, "ep\u00e4yhten\u00e4isimmin": 1, "innovatiiviseen": 1, "kristilliselle": 58, "k\u00e4dentaitojen": 2, "el\u00e4m\u00e4niloa": 1, "j\u00e4senist\u00f6\u00f6n": 1, "ekonomisine": 1, "kytkeytymisest\u00e4": 1, "kieltenopetus": 1, "kasvatuksellisesti": 1, "normittavista": 2, "vastaavana": 3, "alistettiin": 1, "vaiheena": 1, "sis\u00e4lt\u00e4en": 4, "communitarianism": 4, "heikentyneen": 1, "arvokarttoja": 1, "kohdistetaan": 3, "arvotyypist\u00e4": 2, "kilpailukyky-yhteiskunta": 3, "muutossuuntauksena": 15, "joukko": 1, "susanna": 4, "linjauksista": 2, "saattaisi": 1, "omiksi": 1, "painoarvoa": 2, "hungler": 3, "puolille": 1, "harvalukuisuudesta": 1, "1960luvulta": 1, "yritysmaailman": 1, "hierarkkisen": 1, "asiantiloja": 3, "v\u00e4linearvoja": 1, "paikallisessa": 2, "kannustuksesta": 1, "rationaalisesti": 1, "mielenkiintoinen": 1, "oppimissaavutustesteiss\u00e4": 1, "development": 2, "el\u00e4kkeelle": 1, "humanismi": 1, "uusliberalismin": 26, "soveltamiseen": 1, "kannanottoja": 3, "sellaisenaan": 3, "voitto": 1, "whitty": 4, "syyteen": 1, "l\u00e4hiymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "vahvistuivat": 3, "kiilakoski": 2, "yksil\u00f6t": 4, "ihannoivassa": 1, "yksil\u00f6keskeisiksi": 6, "luonnollisen": 1, "muotojen": 1, "aikaansaa": 2, "hyvin": 115, "rooli": 6, "john": 9, "kaupallinen": 1, "kokouksessaan": 1, "ulkopuolista": 1, "monta": 1, "v\u00e4lisen": 4, "quarterly": 2, "pienehk\u00f6ksi": 1, "innovaatioiden": 2, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 1, "arvoteoriamalliin": 3, "universalismin": 71, "uskonnollisuudella": 1, "julkisissa": 1, "suomalai": 1, "puolet": 2, "20042006": 1, "luoda": 2, "erin\u00e4iset": 1, "keskikohdasta": 9, "itseluottamuksen": 1, "pit\u00e4\u00e4": 28, "vanha": 2, "suuria": 17, "liittyyk\u00f6": 1, "tuhoamista": 1, "keskeisimpin\u00e4": 2, "arkiel\u00e4m\u00e4n": 1, "32\u201335": 2, "hyt\u00f6nen": 4, "soukola": 1, "valistuksesta": 1, "oppimisessa": 2, "klassista": 1, "tuonut": 2, "vrt": 1, "lopullisesta": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llinen": 1, "tech": 1, "useiden": 1, "review": 3, "arvoperustaan": 1, "mikaelille": 1, "1960-luvulla": 2, "niiniluoto": 38, "ylikansallisessa": 2, "amnell": 2, "seen": 4, "ominaisuuksista": 1, "ominaista": 3, "laillistamaan": 1, "kuvastavan": 1, "systemaattisesti": 1, "menneest\u00e4": 1, "juha": 21, "moraalitajua": 1, "demokraattisuuden": 1, "t\u00e4rkeimmiksi": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4t": 4, "kahlehtivista": 1, "kirjoittaa": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "korkeimmin": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisina": 1, "edelle": 1, "muodostuu": 5, "alussa": 5, "kuvatut": 1, "dodd": 2, "vuosituhannella": 1, "n\u00e4hneet": 3, "toteuttaa": 3, "koulutuspolitiikalle": 1, "ahoselle": 1, "vuorovaikutustaidoista": 1, "seuraaville": 1, "aatteena": 3, "silent": 1, "m\u00e4kel\u00e4": 3, "ltd": 1, "operationalisoinut": 1, "rinne": 35, "aikaa": 6, "eduskunnan": 8, "henkisyyteen": 1, "koodin": 1, "siirtyneet": 5, "sivistysteht\u00e4v\u00e4": 1, "nikula": 1, "suuntaisiksi": 1, "285302": 1, "j\u00e4senvaltio": 1, "tyypillisille": 2, "vastakkaisistakin": 1, "kapitalismi": 1, "kouluttamisesta": 1, "realisoituvat": 1, "alalla": 1, "kysyt\u00e4\u00e4n": 2, "pitk\u00e4ll\u00e4": 5, "lipsanen": 3, "kehitt\u00e4miselle": 1, "vastalauseena": 1, "strategiset": 11, "suunnitellut": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestys": 1, "kaksijakoisia": 1, "uusimmissa": 1, "duckworth": 1, "observing": 2, "v\u00e4lineiden": 2, "v\u00e4hennetty": 1, "ilmaisuina": 1, "sen": 191, "maailma": 4, "ilmoituksen": 1, "\u00f0\u00f0\u00f0\u00ef\u00ec": 1, "esitettyyn": 1, "versio": 2, "erilaisista": 2, "k\u00e4sitykset": 3, "rajoittavat": 1, "vanhoja": 1, "neuvoston": 6, "perustuvaksi": 2, "kapitalistinen": 1, "av": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 9, "laadittuihin": 3, "turvattomuutta": 1, "helsinkil\u00e4isten": 1, "valtioneuvostolle": 1, "sivuroolin": 1, "ty\u00f6v\u00e4line": 1, "yhdenmukaistamiseen": 2, "erilaisia": 30, "vaikuttavat": 10, "yhteisty\u00f6n": 6, "advances": 2, "pelastus": 1, "variaatiota": 1, "asetusta": 1, "muutossuuntauksen": 2, "antaen": 1, "extensions": 1, "20144": 1, "omaisuus": 1, "opetuksiin": 1, "arvodimensioita": 1, "ergonomiset": 1, "vahvistaa": 4, "yhteis\u00f6llisen\u00e4": 2, "t\u00e4sm\u00e4llisyys": 1, "suojarakenteet": 1, "desirable": 1, "yhteiskunnassa": 85, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 4, "6\u201320": 3, "182\u2013187": 1, "robert": 3, "teena": 1, "selviytymistekij\u00f6in\u00e4": 1, "kouluyhteis\u00f6n": 1, "elinkei": 1, "asiallisen": 1, "antaneet": 1, "arvotutkimukset": 4, "opettajan": 3, "suomalainen": 12, "weber": 2, "alatyyppi\u00e4": 1, "strategisia": 1, "osaavin": 1, "yleisemminkin": 5, "yliopis": 1, "neistosta": 1, "tarpeen": 1, "opit": 1, "humanistiseen": 2, "korostamista": 1, "yhdenmukaisiksi": 1, "testaavissa": 1, "asiakirjan": 2, "poiketen": 9, "vastoin": 1, "suhteet": 10, "paradoksaalisuutena": 2, "kauan": 1, "maksimaaliseen": 1, "kirjallisuudesta": 1, "ajattelumalleja": 3, "parlamentin": 1, "kansalaistensa": 1, "kansalle": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "8687": 1, "lomakkeen": 1, "tutkittaessa": 2, "uuden": 10, "aasiaan": 1, "tutki": 2, "soveltamisalan": 1, "syntyi": 1, "1990": 25, "koulutusrahastolle": 1, "suunnittelijoiden": 1, "perusteellisimmin": 1, "6\u20138": 1, "vaikea": 9, "tuot": 1, "antamien": 1, "universalismiarvojen": 1, "objektiivisesti": 1, "uskominen": 1, "pelkk\u00e4": 2, "uusliberalismille": 84, "yksimielisyytt\u00e4": 1, "kokonaisuuksinaan": 1, "company": 3, "esiintyy": 16, "i3": 1, "tutkimusaineistona": 12, "taustana": 1, "yhdenmukaisesti": 6, "mainittujen": 5, "nykypaino": 1, "oulun": 1, "kulttuurien": 9, "kyseiselle": 12, "laajenee": 1, "p\u00e4\u00e4asiat": 1, "vahvempien": 1, "mielikuvituksen": 1, "80\u201382": 1, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4t": 7, "laitoksen": 8, "pohjana": 21, "vahvasta": 3, "maallistuuko": 1, "heikenneen": 1, "ylh\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "taivaan": 1, "lukuisissa": 1, "tuottamiseen": 1, "hierarkiaa": 1, "hy\u00f6tyyn": 1, "81\u2013106": 1, "pit\u00e4isi": 3, "teht\u00e4v\u00e4njaosta": 1, "amerikkalaisen": 1, "saattamaan": 2, "1960": 2, "tietyll\u00e4": 1, "eeviro": 1, "tavoi": 1, "on": 1106, "oppijoihin": 1, "jumalallemme": 1, "britannian": 1, "l\u00e4heist\u00e4": 1, "hy\u00f6dyksi": 1, "tyypillisen\u00e4": 1, "6\u20137": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vist\u00e4": 3, "kolmannen": 2, "symboliset": 1, "niiniluo": 1, "suurimpiin": 1, "ammentaa": 1, "kiinnitettiin": 1, "votyyppej\u00e4": 1, "kansalaisiin": 1, "brewster": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "alalukuna": 2, "opetusty\u00f6ss\u00e4": 3, "erilaiseksi": 1, "arvomuutoksista": 3, "vertailtaessa": 18, "kataisen": 40, "suoriutumisen": 64, "vertailtiin": 2, "kilpailullinen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 1, "opettajankoulutuslaitos": 2, "14\u201315": 4, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 7, "pysyv\u00e4\u00e4": 2, "polarisoituminen": 1, "mahdollisti": 1, "riitt\u00e4\u00e4": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 1, "seitsem\u00e4nnen": 1, "lissabonissa": 3, "democracy": 1, "dialektisesti": 1, "kaiken": 9, "osasyy": 1, "luokittamisvalmiuksiin": 1, "kauneus": 5, "yleismaailmallisesta": 2, "nopeasti": 3, "1990-luvulle": 3, "metafyysisest\u00e4": 1, "olevissa": 1, "nousivat": 4, "art": 1, "aikaisemmassa": 4, "ominaiset": 1, "koulutuksen": 245, "etuk\u00e4teen": 1, "hallitukseen": 1, "humanismista": 1, "valtavirta": 1, "kuviot": 1, "tilannesidonnaisia": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 5, "teknis-matemaattisten": 2, "hahmottuu": 1, "n\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 2, "patsasta": 1, "sis\u00e4lt\u00f6luokat": 8, "oikeutta": 1, "arvoalu": 1, "nopeammin": 2, "ihmist\u00e4": 10, "vastuunottoa": 1, "ihmiskuvassa": 1, "arvoakselilla": 1, "altruistiset": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "vaikutusmahdollisuuksia": 1, "itsekk\u00e4\u00e4seen": 1, "totuus": 4, "stabiliteettia": 1, "hills": 2, "elinkelpoisuuden": 1, "tamperensis": 2, "vaadi": 1, "45\u201363": 1, "sahlberg": 1, "elinehtona": 1, "tehty": 16, "western": 3, "wave": 1, "osasta": 1, "toi": 1, "ohjaajakseni": 1, "numeroarviona": 1, "instrumentalis-ekonominen": 1, "hyvinvointiyhteiskunta": 2, "avainsanat": 1, "suomalaiseenkin": 1, "sosiaalisen": 12, "maasta": 2, "voimavaroihin": 1, "opetusministeri\u00f6": 2, "ihmisyyden": 1, "pit\u00e4mien": 1, "egosentrisiksi": 1, "hakapaino": 3, "tulkinta": 6, "ett\u00e4": 376, "aiheuttivat": 1, "erillist\u00e4": 2, "kasvun": 13, "\u00d7\u00ed\u00fe\u00f2": 2, "lis\u00e4tutkimusta": 1, "1980-luvulle": 1, "painottumisesta": 2, "suostumuksella": 1, "valtasuuntauksina": 1, "julkaisuista": 2, "normiston": 1, "julkaisuissaan": 1, "vaatimuksia": 2, "kriittinen": 1, "kilpailuideologiaa": 1, "otoksissa": 3, "sektorissa": 1, "maailmankansalaisen": 2, "portugali": 1, "toimintaan": 5, "tarkasti": 1, "luokka": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "millainen": 2, "korostamisarvot": 2, "meiss\u00e4": 1, "konkreettisemman": 1, "redusoituminen": 1, "lauha": 5, "j\u00e4lkitraditionaaliseen": 2, "7\u201325": 1, "valtakunnallisista": 82, "arvotyypin": 23, "ryhm\u00e4": 4, "l\u00e4nsimaisessa": 1, "tutkimusmenetelmi\u00e4": 1, "skeptisyys": 1, "arvoluokkana": 2, "numeroita": 1, "245\u2013250": 1, "\u00d7\u00ed\u00ed\u00f2": 1, "alkio": 2, "hierarkioihin": 1, "tehokkuudesta": 1, "taloudeksi": 2, "jokaisella": 1, "t\u00e4llaisesta": 6, "1998a": 3, "suhteellisissa": 6, "perinteet": 57, "el\u00e4m\u00e4ntapa": 2, "jalostaen": 1, "kokonaisvaltaisesta": 1, "kunnioittaminen": 6, "esitarkastajilleni": 1, "reagointitapa": 1, "tavoitteet": 294, "asiakirjasta": 4, "den": 1, "kriittisen": 2, "pedagoginen": 1, "samalle": 11, "r\u00e4is\u00e4nen": 2, "53\u201365": 1, "h\u00e4vitt\u00e4v\u00e4n": 1, "ihannevaltiossa": 1, "vuorovaikutustaito": 1, "kohteliaisuuteen": 4, "etel\u00e4euroopassa": 1, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 1, "verovarojen": 1, "konvergenssi": 1, "carita": 1, "luonne": 2, "verkasalo": 13, "individualistien": 1, "toisten": 19, "historialliseen": 1, "ahneus": 2, "talousteorialle": 1, "ajankohtaisia": 1, "171\u2013192": 4, "valmiita": 1, "honkonen": 1, "vapaaehtoisesti": 1, "yritteli\u00e4isyys": 2, "tarkastelupohjana": 1, "j\u00e4lkitraditionaaliseksi": 1, "tavoiteryhm\u00e4n\u00e4": 3, "arvoluokkaan": 4, "korostamisesta": 1, "jonka": 65, "muutoksiin": 6, "wb": 1, "el\u00e4m\u00e4nmittaisen": 1, "tavoitteenasettelun": 1, "loppupuolelle": 1, "esitt\u00e4mistaitoa": 1, "prosentuaalisten": 1, "ockhamin": 1, "sis\u00e4ltyvi\u00e4": 1, "yhteis\u00f6jen": 5, "nuorsuomalaiset": 1, "ranskassa": 1, "taidot": 7, "toimijoita": 6, "ainakaan": 2, "suuntauksia": 1, "nykyhetkeen": 2, "haastateltuun": 1, "kauemmaksi": 4, "v\u00e4liverronen": 4, "ep\u00e4selvi\u00e4": 1, "reuna-aluetta": 1, "hyvinvointivaltiosta": 1, "h\u00e4meenlinna": 5, "kuluessa": 4, "havaintoja": 5, "tavoitteena": 29, "unity": 1, "konkreettisia": 2, "toimintasuunnitelma": 1, "moottoreina": 1, "maata": 1, "2003\u20132005": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikuttamassa": 1, "muutosvoimien": 1, "kansainv\u00e4listymisen": 1, "vastausten": 2, "22(2": 1, "tekij\u00e4": 1, "itseisarvoa": 1, "varmimmin": 1, "oppiaineissa": 3, "47(4": 1, "edelt\u00e4j\u00e4": 4, "paikantaa": 1, "t\u00e4ydennyksiin": 1, "2000-luvulle": 6, "horisonttina": 1, "erinomaisesti": 1, "avartaa": 1, "perusteisiin": 56, "selitykset": 8, "huolehtiminen": 2, "kansanopistot": 1, "harjuluukkainen": 1, "julkaisuja": 24, "horjua": 1, "globaalissa": 1, "humanistit": 1, "v\u00e4est\u00f6n": 1, "ajattelua": 7, "mallia": 4, "ajattelevan": 1, "kansallinen": 4, "lukunaan": 4, "filosofian": 12, "anteeksiantavaisuus": 2, "ainekset": 1, "tilanteen": 2, "reijo": 4, "k\u00e4sikirja": 1, "sektorilla": 1, "paris": 1, "markkinavoimien": 2, "tuleviksi": 1, "ty\u00f6nantajaj\u00e4rjest\u00f6": 2, "moraalimaisemassa": 1, "kohottamiseen": 4, "tarkastelemaan": 3, "erittely": 6, "mariliina": 1, "luonnollisena": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isesti": 2, "mink\u00e4\u00e4n": 3, "yksimielisyys": 1, "sijoittuessa": 3, "aineellista": 1, "mink\u00e4": 15, "suhteelli": 1, "yleisesti": 13, "innovaatiot": 1, "vaikutuksiin": 1, "globalisoituneilla": 1, "v\u00e4t": 1, "noudatettavaksi": 1, "selkeimpi\u00e4": 1, "tutkimuskohde": 1, "toisista": 6, "selkeimp\u00e4n\u00e4": 1, "eeva": 2, "861997": 2, "edistyst\u00e4": 2, "edmund": 2, "globalisaatio": 1, "menesty\u00e4kseen": 1, "kenen": 2, "enemm\u00e4n": 241, "teknistaloudellisen": 1, "yhteiskunnalle": 3, "keskikohtaa": 7, "vetoava": 1, "vaajakoski": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyyttisiin": 1, "aikakauslehdet": 1, "vaikutusvaltaisimmista": 1, "muuttumattomina": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun": 1, "maistr\u00e9": 1, "gradu-opinn\u00e4ytet\u00f6iss\u00e4": 1, "state": 1, "alice": 1, "stanford": 1, "luvulla": 2, "valtavirtaa": 1, "yritykset": 6, "ilmisis\u00e4ll\u00f6n": 1, "jotkin": 4, "tarkastelun": 2, "composed": 2, "muutamaa": 1, "kunnianhimo": 3, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4mme": 1, "siteeraten": 1, "lilah": 1, "uhattuja": 1, "tutkittuaan": 1, "juuriin": 1, "anteeksiantamuksen": 1, "luokittelumallissa": 1, "1880-luvulta": 1, "ottaneet": 1, "dissertations": 1, "auttoivat": 1, "perusoikeuksia": 1, "1993a": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 2, "koulutusj\u00e4rjestelmien": 23, "muuttuneen": 3, "k1": 1, "l\u00e4mmit\u00e4": 1, "arvoalueella": 8, "auktoriteetteihin": 5, "erota": 2, "sellaisista": 1, "talouspoliittisuutta": 1, "lindberg": 2, "lis\u00e4\u00e4miseen": 2, "g1pops": 1, "toisia": 5, "osaamisensa": 1, "toimintaperiaatteista": 1, "tiedolla": 1, "syntyneen": 1, "vuosikymmenin\u00e4": 1, "arvoluokista": 2, "konservatismilla": 4, "molemmilta": 1, "tutkineet": 3, "taustavoimina": 1, "p\u00e4\u00e4ty\u00e4": 3, "h\u00f6gerledares": 1, "kaikkia": 13, "motivaatioltaan": 1, "p\u00e4tevi\u00e4": 1, "tutkimushankkeesta": 1, "luettelot": 1, "vuosikymmenell\u00e4": 1, "sivistyspoliittisten": 2, "aineistoihin": 1, "liiankin": 1, "sukulaisinstituutiot": 1, "saavien": 3, "uudistuslinja": 1, "arvop\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "paineet": 1, "tekeminen": 1, "ranska": 2, "emotivisista": 1, "jota": 8, "tiedosteta": 1, "keskittynyt": 2, "toisille": 1, "asiantuntevin": 1, "2123": 1, "vahvistuu": 1, "uusliberaalin": 1, "kansojen": 1, "poikkeuksen": 6, "kannanoton": 2, "kolmessa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4misell\u00e4": 1, "tuotantokoneistona": 1, "havaittavia": 1, "lieveilmi\u00f6in\u00e4": 1, "kasvatusalan": 12, "virhe": 1, "sanottiin": 1, "materiaalisiin": 1, "tieteellisesti": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 2, "sin": 1, "kehitysvaiheeseen": 1, "mets\u00e4virralle": 1, "yhteis\u00f6llisyydest\u00e4": 2, "tutkimusja": 1, "ehk\u00e4": 1, "ep\u00e4tasa-arvoinen": 2, "lives": 3, "kuvaus": 4, "samaisesta": 1, "oppiaineessa": 2, "\\n\\nmany": 1, "puhetyypit": 1, "yhteneviksi": 1, "vastakkaisista": 9, "perusopetukseen": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 2, "tyyppist\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksyt\u00e4\u00e4n": 1, "ludwig": 2, "taulukkolaskentaohjelmassa": 1, "yksil\u00f6ksi": 1, "saarij\u00e4rven": 1, "jatkokoulutukseen": 1, "erilliset": 1, "puhuttaessa": 18, "itselle": 2, "autonomiassa": 2, "leimannut": 1, "mahdollisuuden": 1, "perusteema": 1, "samanlaisia": 2, "vastaaja": 2, "kasvuyhteis\u00f6n\u00e4": 2, "yhteisi\u00e4": 6, "matematiikan": 9, "rakentamaan": 2, "arvoteorian": 64, "ke03": 1, "korostuksellaan": 1, "lausuntona": 1, "nelj\u00e4nneksi": 1, "itsen\u00e4isesti": 1, "edustamille": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapojen": 1, "julkaisut": 2, "pyrki": 4, "yhteenveto": 3, "tukholman": 1, "typologian": 1, "63\u201364": 1, "253\u2013261": 1, "itseohjautuvalle": 1, "hyveiksi": 2, "dokumentit": 1, "pluralistic": 1, "tarkastettavaksi": 1, "yleinen": 11, "ohjautuvat": 1, "korkeakouluissa": 2, "sis\u00e4llytt\u00e4miseen": 1, "asemassa": 14, "edellytyksen\u00e4": 1, "keh\u00e4m\u00e4isen\u00e4": 1, "merikallion": 1, "amerikkalaisille": 1, "painottuneiden": 1, "sis\u00e4lt\u00f6jen": 5, "j\u00e4lleen": 7, "74\u201398": 1, "tiedepoliittiset": 1, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 2, "arvomuutoksia": 2, "salvation": 1, "luokittelevan": 1, "teorial\u00e4ht\u00f6isesti": 3, "kyseisest\u00e4": 6, "58(2": 1, "luominen": 3, "uudistuminen": 1, "kerrotaan": 2, "sari": 2, "\u00f8\u00b2\u00b7\u00bc\u00f2\u00f7": 1, "perustana": 5, "kansanopettaja": 1, "asiasis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "suurimpia": 1, "korostavasta": 2, "koulutusalalla": 1, "hy\u00f6tyajattelun": 1, "edesauttaneet": 1, "kunta": 1, "molemmilla": 1, "kaikissa": 36, "manin": 1, "16\u201317": 1, "nime\u00e4\u00e4": 1, "347\u2013356": 1, "onko": 6, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 3, "j\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "hallitusohjelmia": 10, "jolla": 4, "kyselylomake": 1, "klaus": 15, "1999c": 3, "nykyisen": 12, "kyseiset": 34, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4": 1, "ammatillisena": 1, "sakari": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isen": 1, "min\u00e4kuvat": 1, "yksinkertaisemman": 1, "liittyneet": 2, "omaksi": 1, "yhteis\u00f6llisten": 21, "vanhasuomalaisuuden": 1, "arvostelleet": 1, "sivistyksest\u00e4": 1, "amitai": 1, "universaalista": 1, "v\u00e4limaastoon": 2, "katse": 1, "tarkoittavina": 1, "saavuttamaan": 3, "arvotypologiassa": 2, "teematutkimuksiin": 1, "rehtorien": 1, "viitekehyksen\u00e4": 6, "pyrkivien": 8, "uskonnollisten": 3, "maahanmuuttajien": 2, "yhdenmukaisuus": 57, "saavuttanut": 1, "tekij\u00f6ist\u00e4": 2, "velvoittavat": 18, "teoreetikoita": 1, "kannanotoissaan": 2, "oikeudenmukaisen": 1, "varustakoon": 1, "koulutettuja": 2, "ideologialle": 1, "pysyvyys": 2, "marja": 4, "polemia": 1, "h\u00e4vi\u00e4mist\u00e4": 1, "actors": 8, "yhteis\u00f6\u00e4": 1, "vapaus": 8, "sosialisaatioteht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "rajatkaltio": 1, "consequences": 2, "elantoon": 1, "maastrichtin": 1, "annettujen": 1, "uskaliaisuus": 2, "instituutiojoukkoa": 1, "puoleen": 1, "arvopohjissa": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 16, "aatteellis-moraalisiin": 1, "kouluyhteis\u00f6\u00f6n": 1, "lahden": 1, "421968": 1, "saaminen": 1, "yhdenmukaisuuden": 31, "pitki\u00e4": 1, "muotoja": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 26, "diversity": 1, "1994b": 1, "mutta": 77, "er\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "j\u00e4lkiteollinen": 2, "kootusti": 1, "sttklla": 1, "gummerus": 16, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "rakentamisessa": 1, "opiskellaan": 2, "modernissa": 5, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 3, "sitoutumisen": 1, "1960-luvulta": 5, "tutkimuskertojen": 1, "tekniikkaa": 1, "opetusja": 1, "tulokset": 13, "ulkopuolelle": 2, "investoimisen": 1, "differences": 2, "samoja": 2, "kristillisyyteen": 1, "tasaarvoon": 1, "normit": 3, "taulukoiden": 4, "suojelee": 1, "velvollisuusyhteiskunnassa": 1, "lopulla": 3, "rajaamalle": 2, "yhteiskunnallinen": 38, "harjunen": 2, "keywords": 1, "saavuttamiseen": 7, "eettiset": 8, "ker\u00e4tty": 2, "yhten\u00e4iskulttuurin": 1, "yhten\u00e4isen": 1, "a33": 1, "korostuneita": 4, "valittua": 1, "modifications": 2, "savan": 1, "alkuajoista": 2, "kokonaisuutta": 2, "vastatessaan": 1, "voimistuvan": 1, "oajsta": 1, "kyseisten": 46, "267\u2013268": 1, "hokka": 5, "finnish": 22, "suhteellistumiseen": 1, "v\u00e4littyisiv\u00e4t": 1, "p\u00e4invastaisiksi": 1, "pelkk\u00e4\u00e4": 1, "kansainv\u00e4listyminen": 1, "arvorakennemalli": 2, "annetaan": 1, "hedoonisiin": 1, "m\u00e4\u00e4rittiv\u00e4t": 2, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kokous": 1, "heikkil\u00e4": 1, "\u00e7\u00e9\u00e8\u00f3\u00e7\u00eb\u00ee\u00f3\u00eb\u00ef\u00f3\u00ef\u00ef\u00ed\u00f0\u00f3\u00ee": 1, "toivein": 1, "suojeluksessa": 1, "n\u00e4kemysten": 4, "koordinaatistopisteiden": 1, "minnek\u00e4\u00e4n": 1, "toimin": 2, "linjaa": 2, "burgess": 1, "joskus": 2, "mille": 2, "markkinavoimille": 1, "joista": 29, "eroon": 1, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "suuri": 19, "m\u00e4\u00e4rittelee": 5, "j\u00e4rki": 3, "h\u00e4nest\u00e4": 1, "varten": 6, "uudistettavaan": 1, "kansallisten": 21, "pedagogiikka": 1, "oppitunti": 1, "strategiaan": 2, "sosioekonomiset": 1, "ponnistelevan": 1, "alkusys\u00e4yksen": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyksen": 2, "ollen": 58, "universalismihyv\u00e4ntahtoisuus": 1, "historiallisissa": 1, "konservatismin": 15, "tice-hall": 1, "ty\u00f6moraalista": 1, "kattava": 1, "asiantuntijoita": 1, "80luvuilla": 1, "opetusministerit": 3, "kiinnitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "457\u2013459": 2, "toimintastrategioiden": 1, "markkinatalouteen": 4, "alalukunsa": 1, "ops": 4, "kannattajat": 1, "kallioniemelle": 1, "n\u00e4h": 1, "objektiivisiin": 1, "yhtym\u00e4kohtia": 1, "maatalousyhteiskunta": 3, "1963": 2, "painopistealat": 1, "sijoittumisesta": 2, "vaikeina": 1, "irrallaan": 1, "kehityssuunta": 2, "s\u00e4ilymist\u00e4": 1, "yhteiskunnille": 1, "yll\u00e4pitoon": 1, "konstruoimista": 1, "esiintyminen": 2, "eu": 4, "ajanhenki": 1, "saksassa": 2, "arvom\u00e4\u00e4ritelmiin": 1, "honour": 1, "kaksoisk\u00e4skyksi": 1, "yhteiskuntafilosofinen": 1, "johan": 1, "yksinkertaiset": 1, "550\u2013562": 2, "edellisist\u00e4": 7, "nuorsuomalaisten": 1, "pyrkiv\u00e4t": 19, "uutteruus": 1, "toimintaedellytyksi\u00e4": 1, "aikaisempia": 3, "perusteista": 31, "nousevien": 1, "eurooppalaisina": 1, "vimmin": 1, "syv\u00e4sti": 1, "vastakkaisuuksien": 1, "todettu": 4, "muodostuvia": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 1, "2017": 1, "kiinte\u00e4mm\u00e4st\u00e4": 1, "kanssak\u00e4ymiseen": 4, "k\u00e4sitteiden": 1, "historiasta": 3, "kyenneet": 1, "uusliberalismia": 161, "johdanto": 2, "katsonut": 1, "lama-aikoina": 1, "joutuisivat": 1, "odotusten": 1, "valtaet\u00e4isyyden": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 1, "world": 9, "1868": 1, "sanoa": 2, "traditionalistit": 1, "2007": 71, "auli": 6, "yhten\u00e4isyyden": 2, "louis-gabriel": 1, "locken": 1, "42\u201356": 1, "ensituloksia": 2, "gin": 1, "rakenteiden": 2, "voimistuneen": 1, "kattavimmin": 3, "pyrkinyt": 7, "hyv\u00e4ksyy": 1, "politiikat": 1, "vaihtoehto": 3, "arvoluokat": 36, "replications": 1, "opettajia": 2, "tt": 39, "kimmo": 15, "v\u00e4litt\u00e4miseen": 1, "arvottamista": 1, "oajn": 88, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 5, "l\u00e4ht\u00f6kohtina": 4, "maksimoimiseen": 1, "j\u00e4senmaidensa": 3, "kahdessa": 1, "muuttua": 5, "aikoneetkaan": 1, "vaihe": 1, "83\u201390": 2, "kuulunut": 3, "sipke": 1, "hyv\u00e4ntahtoisuus": 58, "telman": 1, "mukaista": 1, "tuottamalla": 1, "j\u00e4rkeilyyn": 1, "kokonaisetu": 1, "yleisell\u00e4": 1, "taloudellisesta": 1, "selvityksest\u00e4": 2, "keskeisin\u00e4": 3, "liberalistiselle": 1, "suojellen": 1, "kulmakivi\u00e4": 1, "painottaessaan": 3, "yritt\u00e4j\u00e4t": 1, "oliko": 2, "p\u00e4\u00e4kirjoitukset": 1, "markkinaideologiaa": 2, "selkeytetty": 1, "yksityisell\u00e4": 2, "v\u00e4h\u00e4isen": 2, "edun": 14, "analyyttinen": 1, "sopeutumisen": 1, "hengellisen": 1, "aineiston": 29, "haluaa": 1, "mittari": 2, "kaikilta": 16, "tutkimusaineistoltaan": 1, "monetarismiin": 1, "uudessa": 4, "nonorja": 1, "prosessia": 1, "arvossa": 1, "vuodesta": 3, "weakening": 2, "hallituskausittain": 4, "maantiedon": 2, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 10, "n\u00e4yt\u00e4": 4, "velvollisuuk": 1, "suositukset": 2, "kotkavirta": 6, "arvostetussa": 1, "autonomiaa": 4, "77\u201393": 1, "perille": 1, "johtua": 2, "m\u00e4\u00e4rittyiv\u00e4t": 1, "raha": 1, "sopi": 1, "sosiaaliliberalistinen": 1, "elitismi": 1, "yhdysvalloissa": 8, "kuntaliitto": 15, "koulutuksellisen": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jiin": 1, "luokitusperusteita": 2, "p\u00e4\u00e4rakennuksen": 1, "ajallemme": 1, "opiskelijoilla": 2, "tunnollisuus": 1, "piiriss\u00e4": 1, "yhteenkuuluvuuden": 6, "kansainv\u00e4lisen": 7, "arviointiperusteiden": 2, "toimivia": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "ohjelma": 58, "postmoderni": 5, "1946\u20131994": 1, "oppiaineosiosta": 1, "aatteista": 1, "subjektivistisessa": 1, "prosenttiosuuksien": 1, "yhteiskuntapolitiikan": 1, "yhteiskuntaan": 8, "erillisi\u00e4": 1, "tahojen": 2, "identiteettien": 1, "virkamiespainotteisiin": 1, "vastareaktioksi": 1, "uudistettuihin": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4en": 1, "j\u00e4rjestys": 8, "tunnettuja": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 2, "viisausperinteet": 1, "saatteeksi": 1, "toistettavia": 1, "ulkoisista": 1, "arvoksi": 3, "opintojen": 5, "jyrk\u00e4sti": 1, "suuresti": 3, "puitteiden": 2, "muovaavat": 2, "samaan": 2, "poikkeamia": 1, "luterilaisuus": 2, "types": 4, "salminen": 4, "b2": 2, "kokoavana": 1, "suoriutumisarvojen": 1, "tekstin": 3, "tarvitaan": 5, "ylikansalliseen": 1, "v\u00e4hent\u00e4nyt": 1, "pohjalaisten": 1, "sovittamaan": 1, "\u00e4lykkyys": 2, "aki": 1, "maatalousyhteiskunnasta": 4, "vastaaminen": 2, "258\u2013287": 1, "tavalla": 13, "tulkintoja": 1, "tutkimusyksik\u00f6n": 1, "h\u00f6yst\u00e4\u00e4": 1, "osan": 8, "pohjoismaisessa": 2, "tutkimuksesta": 1, "p\u00f6yd\u00e4ss\u00e4": 1, "kuntaliiton": 100, "sivistys": 7, "vaikutusvaltaisimpiin": 2, "selvityksen": 3, "perusl\u00e4ht\u00f6kohtana": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysissa": 4, "oppimisvalmiuksien": 1, "julkinen": 1, "hautam\u00e4ki": 12, "titeetti": 1, "kyseiseen": 6, "tasaamisen": 1, "third": 1, "muille": 5, "ikeest\u00e4": 1, "asemansa": 3, "s\u00e4\u00e4tila": 1, "abstrakteja": 1, "ilmentym\u00e4\u00e4": 1, "rationaalisen": 1, "tahdon": 2, "ker\u00e4ttyj\u00e4": 1, "ammatillisen": 3, "yhtenev\u00e4ist\u00e4": 1, "1974": 2, "149\u2013153": 1, "analysoitujen": 18, "ne": 81, "lakeja": 1, "tutkittaisiin": 1, "voivat": 43, "kahdella": 2, "seuraavasti": 2, "poliittistaloudellisista": 1, "liiketoiminnan": 2, "11(1": 1, "vaalimisen": 2, "voitta": 1, "itseilmaisun": 9, "pyht\u00e4\u00e4l\u00e4isist\u00e4": 1, "painoarvo": 5, "ty\u00f6paikkoja": 1, "uskonnossa": 1, "kattavaksi": 1, "yksimielisyysprosentti": 1, "tarvitaanko": 1, "1952": 2, "eettisen": 3, "piispat": 4, "jatkokoulutusvalmiuksien": 1, "rubel-lifschitz": 4, "hienoista": 8, "haaste": 2, "tosiasioita": 1, "oikeudenmukaisuudesta": 1, "osaamisen": 27, "13(2": 1, "lopulle": 2, "konservatismeille": 1, "hyvyys": 2, "polkuriippuvuus": 1, "kirkkohallituksen": 93, "jaottelee": 2, "tavoitteenaan": 1, "teoriamalleissaan": 1, "mallilla": 1, "kuutena": 2, "tuleva": 1, "teorial\u00e4ht\u00f6isen": 1, "lukujen": 8, "pys\u00e4hty\u00e4": 1, "vetovoimaansa": 1, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 8, "ep\u00e4tasaisimmin": 1, "hegel": 1, "yhteiskuntatieteilij\u00f6ill\u00e4": 1, "valtakunnallisen": 1, "joutuisi": 1, "hedonisteille": 1, "uusimmassa": 1, "ruotsinkielisill\u00e4": 1, "tarkoitusta": 1, "kirjalliset": 1, "illustrated": 2, "yleissivistyksell\u00e4": 1, "selvitt\u00e4neen": 4, "bookwell": 1, "seppo": 4, "p\u00e4ivien": 1, "wayne": 1, "ilmet\u00e4": 1, "luokkapolitiikan": 1, "muodostamiseen": 2, "maalistalla": 1, "olisikin": 3, "sukulaisina": 1, "tekojen": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 4, "kussakin": 2, "julkaisemat": 1, "sapatti": 1, "sivistystarve": 1, "arvoteoriansa": 1, "kilpailuna": 1, "eturyhmien": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4j\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 1, "havaintoyksik\u00f6n": 1, "hellsten": 4, "135\u2013186": 1, "arvelee": 1, "aikakaudessa": 3, "l\u00e4pi": 1, "teht\u00e4v\u00e4alueista": 1, "max": 1, "arvoulottuvuuksittain": 12, "otettiin": 2, "tuula": 2, "mainittua": 1, "arvosis\u00e4ll\u00f6t": 1, "suuden": 1, "verkasalon": 6, "toteutuisi": 1, "alkiot": 4, "uusien": 6, "arvostavat": 1, "1968": 7, "perusteellisimmat": 1, "oleellinen": 2, "1993b": 5, "anna": 5, "g2pops": 1, "tilastoihin": 1, "tutkimuskirjallisuudessa": 2, "tekstianalyysia": 1, "laadinnan": 5, "erillinen": 2, "konsistenssi": 1, "voisivat": 2, "suosii": 1, "autonomia": 4, "erilaisiin": 3, "suku": 1, "123\u2013125": 1, "juontuvan": 1, "esineeseen": 1, "m\u00e4\u00e4rittymisess\u00e4": 3, "henkisyydenhengellisyyden": 2, "tilastoida": 1, "osaaminen": 4, "rajoittaminen": 3, "sairaanhoitopiirit": 1, "siirtynyt": 4, "evankelisluterilaisen": 8, "pekka": 6, "38\u201339": 4, "niemen": 6, "tutkimuksista": 2, "142\u2013143": 1, "kielt\u00e4ytyminen": 1, "heikentynyt": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisin": 1, "laajentaa": 1, "joudutaan": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmista": 30, "toistuvia": 1, "eripuraisuus": 1, "sosiaalisten": 4, "jarruttelemaan": 1, "n\u00e4hden": 65, "uusia": 11, "mukana": 9, "kutsutaan": 2, "neoliberalismiksi": 1, "13\u201319": 1, "sihvolan": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 30, "sivistystoimen": 1, "koveneminen": 2, "versioissa": 1, "voimavarat": 1, "painottumista": 8, "yritt\u00e4jyyden": 8, "finell": 4, "kehittelyprosessi": 1, "voimistumistaan": 1, "vaihtui": 2, "63\u201368": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisvalintoja": 2, "anteliaisuudella": 1, "nousuun": 1, "vapauttaan": 1, "tarvittavien": 3, "markkinaohjautuvuuteen": 2, "siunasi": 1, "kasvatuksen": 25, "kouluissa": 3, "muuttumattomuus": 1, "painotuksiin": 2, "kunnioittaa": 1, "32(3": 1, "coe": 1, "l\u00e4hipiiri\u00e4": 1, "ness\u00e4": 1, "vaadin": 1, "tieteenalat": 1, "suppeampi": 1, "suojata": 1, "jokaista": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "luonnolliset": 1, "universaalia": 3, "tietoyhteiskunta-asenteet": 1, "teknologiaan": 2, "vuosiluokalta": 2, "1987": 15, "yhdenmukaisuusarvojen": 1, "alisteisessa": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "perusopetuslakiin": 2, "monipuolisemmin": 1, "tavoitteelle": 1, "pidettiin": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 26, "yleens\u00e4kin": 1, "ajattelussa": 6, "historia": 9, "australia": 2, "olemassa": 6, "huismans": 14, "luotettavuuden": 4, "keskittyv\u00e4t": 2, "eettisyytt\u00e4": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4miseen": 2, "selittyy": 4, "yhteis\u00f6llisyys": 8, "itsen\u00e4isyydest\u00e4\u00e4n": 1, "lukijalle": 1, "havaintoyksikk\u00f6in\u00e4": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 2, "p\u00e4tevyytt\u00e4": 2, "yhteiskuntateoreettista": 1, "aslak": 1, "markkinataloutta": 2, "v\u00e4istyess\u00e4": 1, "kristillisen": 17, "tuotannontekij\u00f6iden": 1, "arvoulottuvuudet": 9, "pyrkivist\u00e4": 3, "valmisteltavilla": 1, "tulisikin": 1, "lasten": 2, "individualistisissa": 1, "vahvistamiseen": 5, "deontologisen": 2, "istutettu": 1, "toimintaperiaatteita": 1, "vaikutusta": 1, "pohjautua": 1, "raunio": 22, "niko": 1, "kuuluukin": 1, "aikaansaamisessa": 1, "maailmasta": 2, "korkeakoululaitokseen": 1, "v\u00e4ritt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "universalismi": 58, "muskeskuksen": 1, "edellisille": 4, "elinkeinojen": 1, "postmaterialistisiin": 1, "ryhm\u00e4arvoihin": 1, "osa-alueiden": 4, "l\u00f6nnqvistin": 1, "macintyren": 1, "korostuvat": 35, "puola": 1, "242255": 1, "voi": 55, "valtakaudella": 1, "risto": 20, "student": 1, "tiedepolitiikan": 1, "valitsijasta": 1, "sivistykselliset": 1, "\\n\\npitk\u00e4n": 1, "kalvinistiseen": 1, "tuhoutuminen": 1, "velvoitakaan": 2, "muutettuna": 1, "joissa": 39, "vaihtoehtoon": 1, "v\u00e4littyneet": 1, "tottelevaisuuden": 1, "koulutuspolitiikkoja": 1, "arvioinnista": 1, "teollisuuden": 78, "samanlaisen": 2, "tiede": 3, "ty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "tuotantokeskuksia": 1, "sellaista": 2, "tutkimustiedon": 1, "itseohjautuvuus": 57, "kristus": 3, "kommu": 1, "45\u201348": 1, "viitekehykset": 1, "koskevat": 40, "joissain": 2, "siirrytt\u00e4ess\u00e4": 11, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4ss\u00e4": 2, "sinulle": 1, "merkityst\u00e4\u00e4n": 5, "suhteesta": 1, "is\u00e4nmaallisuudesta": 1, "yritt\u00e4j\u00e4taitojen": 1, "hoitotiede": 1, "valtiota": 4, "kontrolliin": 2, "toiselle": 3, "erilliseksi": 1, "painotuksessaan": 1, "murroskohtia": 1, "merkitt\u00e4vin": 1, "luonto": 1, "case": 1, "basic": 32, "lopusta": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 3, "dokumenttikokonaisuudet": 1, "maailmassa": 9, "korostaessaan": 4, "monin": 2, "kokemukset": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "sitten": 3, "perus": 2, "11\u201319": 2, "perustaksi": 1, "vecchione": 4, "luonnonsuojelu": 3, "perustaja": 1, "1982\u20131993": 1, "styles": 1, "hypoteeseja": 2, "classifying": 1, "egoismia": 1, "varhaisessa": 1, "curriculum": 2, "vaiheelta": 1, "luokituskertojen": 1, "laimeiksi": 1, "perusopetusasetuksessa": 8, "uusliberalistiseen": 2, "sosialistisen": 1, "suunnittelu": 1, "tulisi": 31, "2003\u20132004": 10, "tue": 1, "l\u00f6nnqvist": 5, "ainoan": 4, "pienist\u00e4": 3, "rakentaminen": 2, "muilla": 5, "ty\u00f6ajoista": 1, "lis\u00e4\u00e4minen": 3, "saklta": 1, "valikointiteht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "viralliset": 1, "mustat": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isiss\u00e4": 1, "kuvan": 4, "joukkoon": 1, "moraalifilosofia": 1, "saavutuksiin": 1, "liikkuvuuden": 1, "varustaminen": 1, "prosessissa": 1, "ideologian": 5, "rakenteellisista": 1, "tavoitteeseen": 2, "tulkittu": 1, "helve": 7, "pitk\u00e4aikaista": 1, "l\u00e4hestymistavassa": 1, "muuttuvia": 1, "jaisalle": 1, "suurten": 3, "arvopohjaksi": 2, "kyseisin\u00e4": 1, "yksil\u00f6keskeisine": 1, "dominoivaan": 1, "universumi": 1, "spontaaneihin": 2, "jotakin": 3, "mit\u00e4": 57, "rajaama": 4, "kirjallisuudessa": 1, "yksil\u00f6llisest\u00e4": 1, "kest\u00e4v\u00e4n": 6, "samanlaisiksi": 1, "principles": 1, "salliessaan": 1, "aikakaudelle": 13, "j\u00e4senvaltioksi": 1, "tutkimusmetodeihin": 2, "l\u00e4hdetty": 2, "matt": 1, "instituution": 1, "v\u00e4het\u00e4": 1, "kuulu": 2, "vastaajilta": 1, "asenteet": 2, "asenteiden": 2, "mistapa": 1, "v\u00e4kin\u00e4isesti": 1, "odotuksia": 3, "suunnann\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 2, "painopisteet": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6slauselmia": 1, "snellman-instituutti": 1, "jakamista": 1, "kiihtynyt": 1, "ttll\u00e4": 1, "ohjelmien": 22, "eiv\u00e4t": 74, "h\u00e4nelle": 1, "tuntemukseen": 1, "tarve": 9, "maps": 2, "saavutusten": 6, "huomioita": 6, "arvokarttaan": 1, "tuhoamisen": 1, "kauteen": 1, "resurssien": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 8, "keskeisempi": 2, "kansalaisyhteiskuntaan": 2, "alaluvuiksi": 2, "yhteiskunnissa": 10, "arvoperusta": 10, "arvoakseleiden": 16, "lausuman": 1, "arvopainotus": 8, "m\u00e4\u00e4rity": 1, "kallion": 1, "voineet": 2, "h\u00e4n": 15, "32004": 1, "kehityskuluissa": 1, "irtauduttiin": 1, "97(1": 1, "polit": 3, "solidaarisuus": 1, "ideologiat": 2, "arvoluokissa": 1, "suuntalinjat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 2, "kollektivismista": 1, "kasvatustieteilij\u00e4t": 2, "kuvatessaan": 1, "hajanaisempia": 2, "mets\u00e4muuronen": 7, "luokitella": 8, "korostavana": 2, "arvoille": 33, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 11, "sinun": 4, "arvokentt\u00e4\u00e4": 1, "tuloksia": 24, "organisaatioiden": 1, "takaisin": 1, "tasapainoisiksi": 1, "kaikenpuolisen": 1, "peltom\u00e4ki": 4, "perinpohjaisen": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 1, "perusopetusasetus": 34, "schwartzin": 236, "fragmentoitumiseen": 1, "modernisaation": 4, "todellista": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko": 6, "laatimien": 3, "voimatekij\u00e4": 1, "rantautuneiden": 1, "jatkaa": 3, "perustuen": 2, "arvotutkimushaasteiksi": 1, "rajalliset": 1, "markkinataloudelliseen": 1, "79\u2013144": 1, "moderniksi": 1, "moraaliperint\u00f6\u00e4": 1, "harisalo": 3, "toim": 88, "evankelisluterilainen": 1, "uudistetuista": 1, "voimakkaassa": 1, "selv\u00e4ksi": 1, "vaatimattomuus": 1, "157\u2013180": 1, "hyvinvointiin": 5, "paremmuusja": 1, "lopputuloksiin": 1, "moderniin": 7, "63\u2013116": 1, "tehtiin": 1, "arvotyypille": 1, "arvotyyppein\u00e4": 4, "eulle": 1, "minna": 1, "arvoulottuvuuden": 317, "en": 1, "reportaaseiksi": 1, "henkil\u00f6kohtaisista": 1, "palvelualojen": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4": 1, "omaksuminen": 3, "kehitt\u00e4misell\u00e4": 1, "korostanut": 2, "kohdistuessa": 1, "sukupuolen": 3, "eheytt\u00e4vi\u00e4": 1, "k\u00e4skyn": 2, "kuvailevana": 1, "p\u00e4\u00e4hallituspuolueiden": 1, "yksil\u00f6\u00e4": 1, "havainnoitu": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "seuraavat": 5, "saattaa": 3, "asennoituivat": 1, "suomalaiselta": 1, "aikakaudeksi": 1, "objektivismiin": 1, "suuntaan": 19, "seuraavaa": 6, "44\u201345": 2, "henkil\u00f6kohtaisten": 1, "81\u201382": 1, "arvolausumat": 1, "tiivistetysti": 11, "vertailukohteena": 4, "suom": 8, "todellisuuskeskeisyyteen": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyiss\u00e4": 1, "rajoitteista": 1, "voimakkaammalla": 1, "esitettyjen": 5, "er\u00e4\u00e4nlaisessa": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "v\u00e4littymisest\u00e4": 1, "torjuvasti": 1, "yleist\u00e4": 2, "mainitut": 2, "kaksi": 6, "korostavaksi": 2, "kehittelyvaiheissa": 1, "22008": 2, "1990luvulle": 1, "yhteis\u00f6llisiin": 2, "kasvatuksellisten": 2, "alustuksesta": 1, "pidemp\u00e4\u00e4n": 2, "sis\u00e4lt\u00f6luokkiin": 2, "vastaajat": 2, "saman": 6, "hyveiden": 3, "kolmas": 2, "kauimpana": 3, "terveys": 3, "vaatiman": 1, "rationalismi": 1, "vakaus": 2, "ideologisiin": 1, "capitalism": 1, "tehd\u00e4": 27, "kilpailukyky": 8, "irrottaa": 1, "rahat": 1, "k\u00e4sitykseen": 1, "harjoittelu": 1, "ajatussuunnaksi": 1, "sosiosemiotiikka": 1, "tutkimustulos": 2, "saavutukset": 1, "oivallus": 1, "oleellisimmiksi": 1, "from": 3, "laadittiin": 6, "linjausten": 3, "pieni\u00e4": 1, "kirkkohistorian": 1, "pisasta": 1, "alaluvut": 10, "edellisten": 3, "parantamiseksi": 5, "vakiintuneisiin": 1, "simman": 1, "tarvinneet": 1, "osallistuu": 1, "liberalisoitumiskehitys": 1, "k\u00e4sitekartan": 1, "ajatusten": 3, "rikollisuuden": 1, "psykokapitalis": 1, "kajaste": 3, "valtioiden": 1, "ideaaliyhteis\u00f6n": 1, "290\u2013297": 1, "\u00e4\u00e4riliberaalia": 1, "t\u00e4st\u00e4": 19, "rakennetta": 4, "suunnitelmaluonnoksesta": 1, "analysoidusta": 3, "muutossuuntaa": 2, "instituutioina": 1, "toimijoihin": 3, "pelastusajatuksena": 1, "portrait": 2, "tulee": 8, "yhteiskuntaeettisi\u00e4": 2, "tunnustautuu": 1, "nykysuuntausta": 1, "liian": 4, "ball": 6, "tavoitteluun": 3, "1994\u20131999": 1, "koskettavat": 1, "suuressa": 2, "samanlaisten": 3, "sadalle": 1, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestyksess\u00e4": 10, "valtaosa": 1, "nimityksiss\u00e4": 1, "osuus": 79, "kiintoisaa": 3, "kokonaisuus": 1, "luodut": 1, "tyyppi\u00e4": 1, "merkillepantava": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4t": 3, "tuottoa": 2, "diskurssianalyysissa": 1, "sislovenia": 1, "suurimman": 29, "oppiaineryhm\u00e4ss\u00e4": 2, "silmiens\u00e4": 1, "tarvitse": 1, "kulttuuriarvojen": 1, "emphasized": 8, "elinik\u00e4isen": 10, "nelj\u00e4nteen": 1, "sis\u00e4ist\u00e4v\u00e4t": 1, "arvoalueiden": 1, "virallisessa": 3, "autonomian": 1, "kokonaisvaltaiseksi": 1, "rinnakkaisluokittelulla": 1, "kehityslakeja": 1, "ammatilliselle": 1, "vasemmalta": 1, "vaikutteita": 3, "painotukset": 5, "selvitti": 1, "tulla": 1, "28\u201329": 1, "rinnakkaisluokittelun": 1, "teke": 1, "20062010": 1, "kirjallisessa": 1, "suomalaisnuorten": 1, "vien": 1, "kunnioittamisesta": 1, "mahdollistanut": 1, "uskonnollis-is\u00e4nmaallinen": 1, "is\u00e4nmaan": 2, "ideologisen": 1, "poliittisiin": 4, "tiedostaisi": 1, "myllyniemi": 4, "sopivat": 2, "yhteis\u00f6n": 14, "kokonaisvaltaisemmin": 1, "viimeinen": 4, "helposti": 1, "j\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 1, "applied": 2, "innovaatioihin": 1, "itsetuntemuksen": 1, "k\u00f6yhyyden": 1, "abstraktisia": 1, "1997": 68, "samankaltaiseen": 1, "kristillisess\u00e4": 5, "vanhasta": 1, "sanomien": 1, "pyrkiminen": 1, "ohjelmiksi": 1, "koulutusohjelmat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4iv\u00e4": 1, "samankaltaisina": 7, "arvomuutokset": 1, "34\u201336": 1, "toisenlaisia": 1, "periaatteista": 2, "cal": 2, "yksil\u00f6lliseen": 1, "iankaikkisesta": 1, "alkupuolelle": 1, "kaupallistuu": 1, "koulutuspolitiikasta": 5, "tukimuotoihin": 1, "vastaan": 6, "viimeisin": 5, "universitas": 1, "laajalle": 3, "niinkin": 4, "harvalukuista": 1, "ajanjaksojen": 1, "j\u00e4senvaltioita": 1, "aikaan": 4, "kiinnostuneita": 1, "seurantaa": 1, "tavoilla": 2, "pepper": 2, "lahjoittava": 1, "konservatismille": 3, "arvoakseliin": 1, "tuntumaan": 1, "alkaneeseen": 1, "auttaisi": 1, "velvoittavien": 17, "havaitun": 1, "syyt": 2, "oikeutettu": 2, "innovoinnin": 1, "laadittua": 1, "act": 2, "58(5": 1, "luotettavuutta": 5, "optimistisemmasta": 1, "osmo": 4, "yhteisen": 6, "viisaus": 6, "kuvattuja": 1, "ongelma": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmaa": 4, "kuvailuun": 4, "mahdolliset": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "lausunnon": 10, "n\u00e4kemyksell\u00e4": 1, "julkaisujen": 3, "oppi-is\u00e4n": 1, "perusteella": 99, "joihin": 5, "humanismia": 1, "liisa": 10, "toimintaamme": 1, "social": 18, "lopputilan": 1, "finanssialan": 1, "lausuntoon": 6, "kuvailemalla": 3, "koskevaa": 2, "elinik\u00e4inen": 5, "erityyppisen": 2, "omana": 4, "nature": 2, "koskevaksi": 5, "c2pops": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4kin": 1, "useamman": 1, "julistukseen": 1, "pedagogisissa": 1, "ilmenev\u00e4t": 6, "basis": 4, "reformaation": 1, "110\u2013113": 4, "my\u00f6h\u00e4iskeskiajalta": 2, "years": 1, "osallistumiseen": 1, "voimana": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksessa": 1, "ka": 1, "vaikeaa": 7, "vaikuta": 1, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 6, "kytkeytyv\u00e4n": 1, "suuntaukseen": 1, "tarkennetaan": 1, "antamansa": 1, "koulutuspoliittisissa": 40, "narsismin": 1, "heikennetty": 2, "arvoteoria": 13, "kilpailukykyinen": 2, "tyypillinen": 1, "opetussuunnitelmauudistuksen": 8, "etteik\u00f6": 1, "muodostui": 2, "kartoittavaa": 1, "keskittyen": 1, "alvin": 1, "arvokeskustelu": 2, "mink\u00e4lainen": 2, "vaalikaudelle": 7, "ideaalien": 1, "toimintakulttuuria": 4, "opetussuunni": 2, "el\u00e4v\u00e4": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4misen": 1, "toimintavapauksia": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4": 4, "yhteiskuntapolitiikkaa": 1, "syrj\u00e4ytymist\u00e4": 1, "tytt\u00e4resi": 1, "muokkaa": 1, "vaikutusvaltaisin": 3, "elimellinen": 1, "\\n\\nperusopetusta": 1, "hick": 2, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 4, "miettisen": 1, "talcott": 1, "monien": 2, "idiosynkraattisiin": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 4, "toimen": 1, "suvaitsevaisuutta": 1, "talouskasvun": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 2, "ylistyst\u00e4": 1, "vastausvaihtoehtojen": 1, "teoriaan": 8, "ep\u00e4ilys": 1, "responsible": 2, "talousteoria": 1, "kartoituksen": 1, "yhteen": 4, "kasvattamisesta": 1, "markkinaliberalismissa": 1, "eettis-moraalinen": 1, "rodullisessa": 1, "sopeuttaa": 1, "sosiaalinen": 2, "ts": 1, "perinteeseen": 1, "tutkimusai": 1, "ensiarvoisen": 1, "643\u2013675": 2, "merkityksen": 7, "l\u00e4hestyy": 1, "kunnan": 1, "sykleiksi": 1, "l\u00e4nsimaisen": 7, "hyvinvointivaltion": 6, "kristillisten": 1, "paremmiksi": 1, "kohteita": 1, "etiikassa": 4, "luonnolliseen": 1, "muutossuunnasta": 2, "aikakehyksi\u00e4": 1, "william": 1, "pienemmill\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 5, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "kutsumussuhde": 1, "ottamaan": 2, "ty\u00f6llisyyden": 2, "1977": 11, "arvoissa": 54, "liiketalouden": 1, "soveltuvuusalue": 1, "individualistiset": 1, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 2, "vastuu": 1, "arvol\u00e4ht\u00f6kohtiin": 2, "samaistaa": 1, "eurooppalaisesta": 1, "velvoittavissa": 4, "ilmeni": 5, "uu": 1, "kristinuskoa": 2, "koordinaatistoon": 1, "dokumenttien": 18, "vallankumouksessa": 1, "aikajaksoa": 1, "rationalisuuden": 1, "vastausvaihtoehdosta": 1, "jakautuu": 3, "tilastollisesti": 7, "ttn": 110, "edellisen": 6, "monipuolisemmasta": 1, "teoreetikkoja": 1, "keinot": 1, "myyry": 7, "asian": 1, "vuo": 1, "poliittisen": 10, "1976": 18, "keski\u00f6\u00f6n": 1, "fransiskaanimunkkien": 1, "kristillisell\u00e4": 1, "rajattu": 1, "painottuneina": 19, "kouluty\u00f6n": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 5, "gordon": 1, "ortodoksisessa": 1, "ty\u00f6nantajain": 77, "taloudellisiksi": 1, "j\u00e4rjestetty": 1, "korostavan": 10, "vaiheita": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "individualismista": 1, "1970-luvulta": 1, "kokevan": 1, "kahdelle": 2, "arvomuutossuuntauksessa": 1, "dark": 1, "aikarajat": 1, "taulukkoa": 1, "oikarinen": 2, "osoittamaan": 1, "macmillan": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 2, "sophi": 3, "1314": 1, "tapahtu": 1, "toimihenkil\u00f6keskusj\u00e4rjest\u00f6": 43, "helpottaminen": 1, "panen": 1, "maallistumiskehitys": 1, "instrumentalistisekonominen": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimuskoh": 1, "kunnioittamisen": 5, "murros": 8, "oppilaat": 1, "s\u00e4ilyttiv\u00e4t": 1, "et\u00e4isyytt\u00e4": 1, "opiskelevia": 1, "oppilaita": 1, "tutkimusotteena": 1, "s\u00e4\u00e4tely": 1, "chicago": 4, "vy\u00f6hykkeen": 2, "markkinatalouden": 19, "kehitt\u00e4misvaiheessa": 1, "sopinut": 3, "evankelis-luterilainen": 1, "valita": 2, "todelliset": 2, "muuttuu": 4, "tirrin": 1, "tavoitteille": 2, "huippukokouksessa": 1, "tarpeidensa": 1, "kirkkokunnat": 2, "leino": 11, "ajattelumalliin": 1, "koulutukseen": 13, "shift": 3, "hajoaminen": 1, "henkist\u00e4": 5, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "suuresta": 1, "kulttuuripolitiikan": 1, "valmiuksia": 1, "lehtoreita": 1, "keskelle": 1, "y-akselin": 1, "kehityksen": 19, "informaatioyhteiskunnassa": 5, "markkinaliberalismi": 4, "yksityiskohtaisemmin": 32, "ohjelmana": 1, "pysyvyyden": 1, "universalismiarvot": 2, "julkisesti": 1, "tukeutuvaa": 1, "kuvattu": 7, "kuvioista": 2, "simo": 11, "michael": 5, "alaluvulla": 3, "kasvussa": 1, "kaupungistuminen": 1, "toivon": 2, "edellytt\u00e4mi\u00e4": 1, "luokiteltu": 12, "arvoiksi": 23, "156\u2013167": 1, "ty\u00f6markkinaj\u00e4rjest\u00f6jen": 3, "kultainen": 2, "perinne": 7, "vaikeuksia": 1, "seurauksista": 1, "ajanjaksona": 1, "konservatiivisuus": 3, "enenev\u00e4n": 1, "asiakirja": 8, "yhteiskuntapolitiikasta": 1, "selvimmin": 2, "yksityiskohdista": 1, "eurooppalaisista": 1, "viitattaessa": 1, "suurissa": 1, "asia": 2, "asiakirjojen": 52, "tunnistaa": 1, "prosenttiosuuksiksi": 1, "kommunikaation": 1, "armoni": 1, "mallista": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 3, "pierre": 1, "esteit\u00e4": 1, "kehittyneiden": 1, "kohdistuvan": 1, "viralliseen": 1, "koskeva": 18, "30\u201335": 1, "samankaltaisesti": 12, "informaatiota": 1, "toukokuussa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisesti": 2, "arvopainotuserot": 1, "arvopohjassa": 7, "kilpaile": 1, "kuva": 1, "measured": 1, "tarkastelua": 4, "koulutuspoliittisiin": 6, "23sta": 1, "opetussuunnitelmaty\u00f6ss\u00e4": 1, "yhteiskuntafilosofialle": 1, "avoimen": 1, "vaiko": 2, "kohdistua": 1, "riskej\u00e4": 1, "arvoteoriamalli": 2, "l\u00e4hesty": 1, "hannu": 10, "puoliv\u00e4list\u00e4": 3, "linjaukset": 14, "luokittelurunkona": 1, "hallitusohjelma": 3, "tavoiteohjelmia": 13, "lis\u00e4ttyn\u00e4": 34, "kasvatustieteellisess\u00e4": 3, "alan": 3, "vedoten": 1, "ohjaavan": 4, "kumarra": 1, "jakautumista": 9, "pahimmaksi": 1, "keskeisin": 3, "er\u00e4\u00e4nlaiseksi": 1, "faculty": 1, "7\u20138": 7, "genssi": 1, "ep\u00e4yhten\u00e4isyydest\u00e4": 2, "oppiaineeksi": 2, "etuja": 1, "yhteis\u00f6keskeisyydest\u00e4": 1, "kokouksissa": 1, "asetuksesta": 16, "m\u00e4\u00e4rittymist\u00e4": 1, "konservatiivi": 2, "etujen": 2, "wa": 1, "93\u2013119": 1, "opettaminen": 1, "toimivien": 2, "kyseisill\u00e4": 6, "22122014": 2, "arjessa": 2, "menestym\u00e4ll\u00e4": 1, "tasapainoisen": 2, "elinkeinopolitiikan": 1, "tapaan": 1, "moraalilain": 1, "parempia": 1, "v\u00e4hent\u00e4miseen": 1, "karmela": 1, "tavoitteiksi": 9, "perhekeskeisyys": 1, "atit\u00e4valta": 1, "kolmesta": 1, "viitt\u00e4": 2, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 3, "aristotelismi": 1, "kulttuuriministeri\u00f6n": 13, "v\u00e4h\u00e4isint\u00e4": 8, "sellaisia": 46, "opetustavoitteita": 6, "simolan": 1, "tarkastellaanko": 1, "n\u00f6yryys": 3, "european": 13, "kuusisto": 1, "37\u201349": 2, "suomessa": 53, "saavutettavaksi": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdan": 1, "jakavaa": 1, "puheenvuoro": 6, "ajattelulle": 3, "uuskonservatismissa": 1, "441\u2013479": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "39(5": 1, "opetuksia": 1, "vantaa": 2, "pelastuksen": 1, "he": 11, "mannermainen": 1, "yrj\u00f6-koskinen": 1, "1984": 8, "ihannekuvineen": 1, "alkoi": 5, "tulosten": 41, "er\u00e4\u00e4nlainen": 2, "j\u00e4lkeist\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4tyneet": 1, "kilpailukyvyn": 19, "perheelle": 1, "oman": 36, "mielenkiinnon": 1, "vastaavasta": 1, "organisation": 2, "utilitaristiseksi": 1, "siinainvuorella": 1, "kysy\u00e4": 2, "tuntijako": 6, "havaintoyksikk\u00f6j\u00e4": 1, "tyypillisist\u00e4": 1, "toimijoiden": 9, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4jist\u00e4": 1, "opiskelussa": 5, "1920-luvulle": 1, "el\u00e4m\u00e4nilo": 2, "p\u00e4\u00e4omaan": 1, "ambrosius": 1, "syntynyt": 2, "vapaan": 2, "saisit": 1, "havaittavissa": 17, "toimittu": 2, "radikaalisti": 1, "prosenttiluku": 2, "asioita": 11, "huovinen": 2, "vastakkaisuus": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 3, "kokonaisvaltaista": 1, "malli": 4, "nyky\u00e4\u00e4n": 3, "arinen": 3, "ohjaaviksi": 1, "praktinen": 1, "22\u201323": 3, "vaikka": 66, "kolmijako": 1, "tasavertaisuuden": 1, "ohjelmista": 15, "versioita": 1, "millaiset": 5, "yhteiskuntamuodossamme": 1, "perustuivat": 4, "tiedollisia": 1, "olivat": 29, "henkisiin": 1, "puhtaasti": 1, "yksil\u00f6keskeisten": 14, "slaterin": 1, "kirjapaino": 29, "suhteellisten": 4, "ympyr\u00e4diagrammi": 1, "tehoa": 1, "alkuun": 1, "ottaminen": 1, "perustetta": 3, "doissa": 1, "asiakirjoissa": 15, "ihmisille": 4, "koordinointiin": 1, "hallitusohjelmiin": 3, "kulttuuriperinn\u00f6n": 3, "todentamaan": 1, "kohteena": 4, "kokonaisvaltaiseen": 2, "fyysisen": 1, "skslovakia": 1, "samankaltaisia": 6, "toisaalta": 52, "arvotyypeille": 1, "yhteisesti": 1, "asiakirjoja": 14, "turvallisesti": 2, "tuksen": 1, "luokituskertoina": 2, "sosiaalipsykologisen": 3, "samansuuruiset": 1, "haluaisi": 1, "silloin": 6, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 3, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 3, "j\u00e4senvaltiot": 3, "oikeuksista": 2, "varmistetaan": 1, "kehitt\u00e4nyt": 1, "selke\u00e4sti": 92, "sovittaminen": 1, "pysyneen": 2, "all": 2, "henkil\u00f6it\u00e4": 1, "kansallisiin": 5, "pohdintaa": 3, "muutoksia": 34, "palvella": 1, "mittarit": 1, "yhten\u00e4iskulttuurissa": 1, "olemassaolosta": 2, "v\u00e4hent\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "teht\u00e4vi\u00e4si": 1, "t\u00e4m\u00e4nkaltainen": 1, "arvoperustaa": 2, "p\u00e4\u00e4ryhm\u00e4\u00e4n": 3, "ty\u00f6ohjelman": 5, "mittaavan": 1, "asenteisiin": 2, "suuremman": 1, "orientations": 2, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "joose": 1, "ortodoksisuudessa": 1, "traditionalistinen": 1, "tapahtuneiden": 1, "tarpeesta": 1, "tutkimusotetta": 2, "20072012": 2, "33\u201335": 4, "luun": 1, "vallitsevina": 1, "2011\u20132015": 7, "yliarvioineet": 1, "markkinatalous": 4, "gian": 1, "rinteen": 2, "menestymist\u00e4": 1, "k\u00e4sityksiin": 2, "j\u00e4lkeen": 57, "moring": 1, "ihmisell\u00e4": 1, "subjektivismia": 1, "menettelytapa": 2, "ongelma-asettelua": 1, "vastakkaista": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 1, "edell\u00e4": 37, "perustekij\u00f6it\u00e4": 1, "varmistaminen": 1, "voidaan": 312, "ty\u00f6markkina-aseman": 1, "suoriutumiseen": 1, "filosofisiin": 2, "paleokonservatiivit": 1, "schwart": 1, "etsiv\u00e4st\u00e4": 1, "raija": 2, "pit\u00e4mi\u00e4\u00e4n": 1, "varhaiskasvatuksesta": 1, "tarkoitus": 1, "laadullisesti": 1, "koulutuspolitiikassa": 69, "esiintynyt": 1, "perustui": 4, "keskeisesti": 4, "thomas": 1, "koulutuspoliiittiseen": 1, "yhteiskuntaorientoituneet": 1, "toimikunta": 1, "2013": 8, "kulttuureilla": 2, "tavoitelinjaukset": 1, "kohtalaisen": 2, "pisteytyksiss\u00e4": 1, "opetusneuvosto": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisempi": 1, "osa-alueena": 1, "behind": 2, "ep\u00e4ilee": 1, "yksitt\u00e4isten": 10, "v\u00e4henemist\u00e4": 5, "nostoon": 1, "sija": 2, "ty\u00f6tavat": 7, "konty": 2, "ohjelmasarja": 1, "arvodimensio": 2, "liittyiv\u00e4t": 1, "erityisopetusta": 6, "\\n\\nthe": 2, "konteksti": 1, "92\u2013104": 1, "kilpailukykyvaltioksi": 1, "jan-erik": 2, "ryhm\u00e4\u00e4": 2, "valvoa": 1, "shils": 1, "politiikassa": 2, "maista": 5, "teorian": 23, "laatijoiden": 1, "syl": 1, "toivottavia": 2, "hyveist\u00e4": 2, "towards": 4, "mets\u00e4muurosen": 1, "arvolausumissa": 1, "asukkaiden": 1, "kirkolliskokouksen": 1, "rakennettavan": 1, "menness\u00e4": 3, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestykseen": 5, "edustus": 8, "menettely": 1, "i\u00e4kk\u00e4\u00e4mpi\u00e4": 1, "syrjitty\u00e4": 1, "kasvattaminen": 1, "koulutuspolitiikastaan": 1, "huomioonottamista": 1, "valtiovaltaa": 1, "lis\u00e4ysten": 15, "v\u00e4lineellisen": 1, "valmistella": 1, "v\u00e4ltett\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "yhdistettyn\u00e4": 1, "traditionaaliselle": 10, "kansalaisyhteiskunnan": 1, "suomesta": 4, "tietoyhteiskunnassa": 1, "mukaiset": 7, "johtaa": 1, "kuusi": 2, "perustelee": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmaluonnoksesta": 5, "97\u201399": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misarvoilla": 1, "markkinoille": 2, "asemaan": 5, "ker\u00e4ttiin": 1, "markkinointi": 1, "osoittavat": 5, "aikakausi": 2, "korostaneet": 1, "havaittu": 4, "vastaajasta": 1, "seurakuntia": 1, "stockholm": 1, "16\u201319": 5, "arvo-orientaatiota": 2, "tehk\u00f6\u00f6n": 1, "v\u00e4lisiin": 2, "tavoiterationalismiin": 1, "liberalististen": 1, "uusliberalismista": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 2, "ty\u00f6raportteja": 1, "suurempaan": 2, "ristiriitaa": 3, "miss\u00e4": 34, "politiikka": 12, "t\u00e4rkeimmist\u00e4": 1, "el\u00e4isi": 1, "menojen": 2, "vapauteen": 1, "vaikuttajana": 1, "kritiikkins\u00e4": 1, "aikakauslehdiss\u00e4": 1, "uskomukset": 1, "instituutioissa": 1, "piirteisiin": 1, "alasuutari": 3, "kerrallaan": 4, "huomioon": 2, "linnakyl\u00e4": 4, "puheessa": 1, "ylikansalliset": 2, "markkinayhteiskunta": 1, "keskusvaltana": 1, "kulkemista": 1, "kasvatustavoite": 1, "p\u00e4\u00e4paino": 6, "kuvattujen": 2, "kommunitaristinen": 7, "kolmijakoa": 1, "kirjainm\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 1, "58\u201359": 2, "kontekstissa": 1, "1953": 3, "verhon": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 1, "mukautua": 1, "ryhm\u00e4n": 6, "53\u201367": 1, "yhteis\u00f6keskeiset": 27, "aatteellisena": 4, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 2, "keskusliitolla": 3, "literature": 2, "s\u00e4\u00e4telemiseksi": 1, "terveystietoa": 1, "menestykseen": 1, "analysoitiin": 2, "20032008": 4, "paino": 3, "lausunnosta": 6, "suppeiksi": 1, "voimiinsa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6t": 15, "kunnioitus": 7, "tulostavoitteinen": 1, "kokoontuvat": 1, "olevassa": 1, "rehtorit": 1, "asetusasiakirjat": 1, "henry": 1, "luokittelukertojen": 1, "62000": 1, "kilpailun": 6, "postmodernization": 1, "suurin": 47, "norms": 1, "sosiologia": 1, "p\u00e4invastoin": 2, "introduction": 1, "kuvaamisen": 1, "ajan": 16, "oppimiseen": 11, "vaikeudesta": 1, "targets": 2, "voimakkaammin": 4, "servants": 2, "maapallon": 1, "korostui": 2, "korostava": 12, "high": 2, "tasavalta": 1, "klo": 1, "itsen\u00e4isyys": 3, "tavoiteltaviksi": 1, "selvill\u00e4": 1, "seuraa": 1, "per\u00e4\u00e4nkuuluttaa": 1, "kohdetta": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4n": 2, "lukea": 2, "loppuvaiheessa": 1, "98(4": 1, "exemplified": 2, "vertailukohteina": 13, "kokonaisvaltaisen": 2, "koulutuspolitiikkaan": 56, "puuttumista": 2, "1994\u20132012": 5, "hengen": 2, "hyv\u00e4ksyiv\u00e4t": 1, "siirtyy": 2, "perusl\u00e4hteen\u00e4": 1, "yliopistoissa": 3, "samaa": 6, "arvok\u00e4sityksess\u00e4\u00e4n": 1, "hyv\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "koulutuspolitiikkamme": 1, "muistuttaa": 1, "hollanti": 2, "kirkkohallituksella": 1, "rakenteen": 2, "other": 2, "ideologisena": 9, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 3, "articles": 1, "maaliskuuta": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmien": 1, "tarkemmin": 11, "suuruusluokkaa": 2, "kommunitaristisessa": 2, "122\u2013138": 1, "kysymykseen": 5, "koodi": 1, "pvq-lomakkeella": 1, "vaikutti": 5, "erinomaisuutta": 1, "organisaatioihin": 1, "kysymyksi\u00e4": 4, "maailmanrauha": 3, "m\u00e4\u00e4ritellyss\u00e4": 3, "puhuttu": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 5, "for": 19, "153\u2013154": 1, "oppiaineella": 10, "t\u00e4rke\u00e4mpi\u00e4": 7, "oikeaa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisen": 1, "mielipidett\u00e4": 1, "toisiinsa": 40, "arvol\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 1, "ep\u00e4itsekkyys": 1, "of": 154, "wille": 1, "voimakkaan": 4, "n\u00e4kemykselle": 1, "tasapuolisesti": 29, "testien": 1, "aikakausien": 26, "toimeentulon": 1, "kovan": 1, "tila": 8, "vaurautta": 2, "nro": 9, "suojelemisesta": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4vi\u00e4": 1, "virikkeisyys": 46, "naisten": 1, "viikoittaiseen": 1, "analyysiin": 1, "eu-yhteisty\u00f6ss\u00e4": 2, "edess\u00e4\u00e4n": 1, "rakkaille": 1, "t\u00e4t\u00e4": 18, "tunne-el\u00e4m\u00e4": 1, "jaoteltaessa": 1, "armeliaisuudesta": 1, "voitte": 1, "arvoteoriassa": 5, "ilmaistuna": 2, "toteaa": 6, "sanalliseen": 1, "painoarvon": 3, "uusitalo": 13, "kansakoulu": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1, "valittiin": 2, "d1pops": 1, "osuuksia": 3, "oikeista": 1, "45\u201347": 2, "moderniteetti": 3, "vaihtelevat": 5, "hyvikin": 1, "muutoksissa": 7, "postmodernia": 1, "aikaisemmista": 1, "syklein\u00e4": 1, "ks": 88, "nimenomaan": 11, "kansakoulussa": 1, "kysymyksiin": 6, "kiihtyv\u00e4sti": 1, "astunut": 1, "palonen": 3, "luokittelukriteerill\u00e4": 2, "teollistumiseen": 1, "kielitieteellisiksi": 1, "kehittelyvaiheessa": 3, "uskonnollisuuteen": 3, "kehityst\u00e4": 10, "helkamalle": 1, "keskuudessa": 4, "2009": 24, "taloudellisiin": 6, "uudelleen": 2, "people": 2, "arvotutkimuksissa": 4, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 17, "tapahtunutta": 1, "moraalik\u00e4sitysten": 1, "muodossaan": 2, "pienimmist\u00e4": 1, "4\u20135": 2, "kyll\u00e4kin": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "loppuraportti": 4, "kirjallisesta": 8, "nykyisiss\u00e4": 1, "arvoa": 11, "ratkaisevasti": 2, "uudistumispaineita": 1, "20032004": 1, "valtio": 4, "kasvua": 11, "original": 2, "edunvalvonnan": 1, "analysoiduissa": 3, "alojen": 2, "suurimpaan": 1, "kirkkokansa": 1, "harrastettu": 1, "uskonnolliseen": 2, "saatuja": 1, "uudistushankkeista": 2, "luokittelijan": 4, "samoin": 5, "examine": 2, "el\u00e4m\u00e4nkertakirjat": 1, "toteutuvat": 1, "tokyo": 1, "omaaloitteiseksi": 1, "perehtynyt": 1, "126\u2013127": 1, "rehellisyys": 3, "svenska": 1, "j\u00e4rjestelmien": 1, "kunnallisalan": 1, "kansainv\u00e4lisen\u00e4": 1, "kehitt\u00e4missuunnat": 2, "ajallisten": 1, "taloudellisten": 8, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4jin\u00e4": 1, "kasvatusja": 3, "mitata": 1, "suunnissa": 1, "ylikansallisten": 1, "hallinnonalan": 2, "leikkauspistett\u00e4": 1, "l\u00f6ytyy": 2, "taloudellisia": 3, "k\u00e4yt\u00e4nteet": 2, "pirkko": 1, "uusiksi": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmiin": 3, "ovaskan": 1, "kommunitarismissa": 2, "kansalaisuuteen": 1, "selviytym\u00e4\u00e4n": 1, "vetoamalla": 1, "ristiriitaisina": 1, "kollektiiviset": 1, "korrelatiivinen": 1, "vuosituhannelle": 1, "ilmaistu": 11, "jumalasi": 4, "rapids": 1, "kartoitettu": 2, "sinulla": 1, "yhteiskuntamuotoa": 1, "kriteerin\u00e4": 1, "hahmottunut": 1, "sellaisen": 4, "are": 10, "luokitusrungon": 2, "painottavammaksi": 4, "trturkki": 1, "kommunitarismiteoria": 2, "alaluku": 3, "oikealle": 1, "joilla": 6, "individualisoituneeksi": 1, "atherton": 1, "turhamaisuus": 1, "korostaville": 4, "korostaviksi": 3, "rinnakkaisluokittelijaa": 1, "tulkinnallinen": 1, "t\u00e4rkeydess\u00e4": 1, "suojelu": 2, "intressi\u00e4": 1, "oppimisen": 32, "tutkimusryhmineen": 1, "ihmisyyteen": 4, "liberalismi": 29, "liittyviin": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4vi\u00e4": 1, "toteuttaminen": 11, "60\u201385": 1, "luonnonsuojelua": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 3, "teemme": 1, "kuvailla": 3, "kohtuullisuus": 3, "n\u00e4k\u00f6aloja": 1, "havainnollistamaan": 2, "painottumisista": 1, "ideologisista": 2, "huolehtia": 3, "liberalismia": 8, "koulutuspolitii": 1, "mukainen": 5, "tavoiteryhmien": 3, "vertailu": 4, "suorituksia": 1, "laajuutta": 1, "my\u00f6hemmin": 13, "martha": 1, "useimpiin": 1, "teologian": 5, "markkinaohjautuvuuden": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4t": 1, "opettaja": 2, "ominaisuuksia": 2, "mainitaan": 7, "eettiselle": 1, "suunnitelma": 2, "yhdistett\u00e4ess\u00e4": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 6, "eteneminen": 1, "historiattomasta": 1, "14(2": 1, "kirkot": 10, "modernization": 3, "jokaisesta": 4, "perustuu": 9, "viimeist\u00e4": 1, "universitatis": 2, "muuta": 4, "moraali": 14, "yhten\u00e4ist\u00e4": 5, "hyvinvointiyhteiskunnassa": 1, "kriteeri\u00e4": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 2, "kin": 1, "osattomiksi": 1, "pohjautuvat": 4, "tutkimusotteen": 1, "henkil\u00f6haastatteluissa": 1, "tosiasiat": 2, "mediatekstist\u00e4": 1, "ympyr\u00e4kaaviot": 1, "luokitteleva": 1, "hukkua": 2, "pyrkiv\u00e4n": 3, "korostumista": 1, "luku": 40, "virkamiesten": 3, "tahtoa": 2, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 1, "nicholas": 4, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 9, "yksil\u00f6keskeisist\u00e4": 2, "kaikista": 26, "ilmaistiinko": 1, "alhaalla": 1, "prosentuaalinen": 6, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "johdannoksi": 1, "kyselylomakkeeseen": 1, "talouskriisi": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 21, "kuviotekstiss\u00e4": 1, "ohjelmia": 6, "suomennos": 1, "vesa": 3, "a1pops": 1, "hengess\u00e4": 1, "rahoitusl\u00e4hteille": 1, "kannanotoillaan": 1, "\u00e4iti\u00e4si": 1, "ty\u00f6markkinaj\u00e4rjest\u00f6": 1, "raamattuun": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 2, "ihannointia": 1, "kasvatuksessa": 15, "uskonnollis-kansalliset": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "ik\u00e4": 1, "401\u2013431": 1, "koulutustasoon": 1, "l\u00e4heisin\u00e4": 1, "kognitivismia": 1, "futura": 2, "ammatit": 1, "ideaaleihin": 1, "j\u00e4rjestelmin\u00e4": 2, "l\u00e4nsi-saksa": 1, "uudelle": 1, "kuvaamiseen": 3, "vaikuttaessa": 1, "trendi": 1, "association": 2, "mietinn\u00f6st\u00e4": 1, "pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "ongelmana": 4, "ihmisten": 58, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisen": 1, "normihierarkia": 1, "yhtenevyyksi\u00e4": 4, "esitettyihin": 5, "tarkoittamaan": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "k\u00e4sitteineen": 2, "juurettomuutta": 1, "sanomalehtien": 1, "arvoalueelle": 88, "arvoilmaus": 1, "merkityssis\u00e4ll\u00f6t": 1, "v\u00e4lj\u00e4sti": 1, "hampton": 1, "eriarvoisten": 1, "eik\u00e4": 18, "tarpeet": 5, "el\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 1, "uudistaa": 1, "tee": 3, "what": 1, "maat": 3, "suomalaiset": 6, "ahdistusta": 1, "hajoamista": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 13, "typical": 4, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4": 1, "influential": 4, "maakuntien": 1, "patricia": 2, "sivistynyt": 1, "yhteisen\u00e4": 4, "ty\u00f6ik\u00e4isill\u00e4": 1, "korostavien": 8, "toimintoja": 1, "kreetta-liisa": 2, "yhteiskuntavalmiuksien": 1, "tulevien": 2, "hahmoteltiin": 1, "137\u2013182": 3, "jarruttamaan": 1, "selitty\u00e4": 1, "varovaisuus": 1, "voimaan": 2, "itsen\u00e4iseen": 4, "kuin": 312, "luokittelukriteerein\u00e4": 1, "2001": 57, "muotoilussa": 1, "saarinen": 1, "hobbesin": 1, "taulukon": 5, "persistence": 1, "kouluilta": 1, "nojautuen": 2, "maantieteellisess\u00e4": 1, "toisistaan": 33, "nykyaikaistamiseksi": 1, "vuosikymmenten": 1, "163\u2013176": 1, "yhteiskuntaa": 15, "kerhotoiminnan": 1, "synnytt\u00e4\u00e4": 1, "viidesosan": 2, "keskin\u00e4isist\u00e4": 2, "industrial": 1, "riippuu": 3, "maskuliinisissa": 1, "lukijan": 1, "moosekselle": 1, "suomea": 2, "koordinaatiomenetelm\u00e4": 1, "politiikkojaan": 1, "saama": 1, "jalansijan": 4, "hirsj\u00e4rvi": 21, "soveltamista": 1, "pvqkyselyyn": 1, "moraalin\u00e4kemykseen": 1, "tutkimusaikav\u00e4lin": 5, "johtuneet": 1, "vastaajaa": 1, "selv\u00e4sti": 68, "jaoston": 1, "ihmiskunnan": 3, "perusteet": 124, "yksil\u00f6nvapauden": 1, "my\u00f6h\u00e4isteollinen": 1, "pienimm\u00e4n": 2, "plan": 2, "er\u00e4\u00e4nlaiseen": 1, "muunlaisia": 1, "levinneisyyden": 1, "p\u00e4\u00e4tynyt": 1, "el\u00e4m\u00e4nalueilla": 1, "kat": 1, "arvopainotukseen": 2, "luvuksi": 2, "yhteiskuntamuo": 1, "identifications": 1, "tietoarkiston": 3, "teiden": 1, "laaksonen": 1, "uusliberalismissa": 12, "traditionaalisesta": 6, "lukiessa": 1, "tiedonala": 1, "kerralla": 2, "aloittamista": 1, "mahdollisesti": 8, "libertarismista": 1, "siin\u00e4": 30, "aikojen": 2, "arvoilmastoon": 1, "huolellisesti": 2, "kadonneet": 1, "kirkkohallitus": 13, "pyhitti": 1, "vaikuttajia": 1, "erityiseksi": 1, "teoreettinen": 1, "muutoksesta": 1, "emansipoitua": 1, "mediataitojen": 1, "huomiota": 9, "sanallinen": 1, "kysymys": 8, "j\u00e4senvaltioidensa": 1, "valtaapit\u00e4vien": 1, "muutoksiksi": 1, "puolusteltu": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 1, "arvoteoriamallin": 2, "5(2-3": 1, "verran": 3, "juhlien": 1, "mittareiden": 1, "juuri": 17, "menneisyydest\u00e4": 1, "visiot": 1, "kansallisia": 3, "programme": 4, "arvokartalle": 38, "239\u2013240": 2, "perusteis": 2, "tulkitsee": 1, "ajalle": 10, "edist\u00e4\u00e4": 3, "yksil\u00f6llisten": 9, "astronautit": 1, "tullut": 5, "arvomallien": 1, "koostuvia": 1, "kilpailuun": 2, "muistiossa": 1, "varasta": 1, "hukkunut": 1, "oikeiston": 1, "vahvaa": 5, "mik\u00e4": 35, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 5, "action": 2, "kaupallisen": 4, "20\u201321": 1, "korostamisen": 303, "tunnistaminen": 1, "saa": 2, "aatehistoriallisiin": 1, "hepr": 1, "tyypillisten": 23, "laadun": 8, "korkealla": 3, "kehitt\u00e4missuunnitelmalausunnoissa": 1, "suuremmat": 1, "ilmaisevan": 1, "keskusliiton": 3, "huippukokouksissa": 2, "\\n\\ntutkimusmenetelm\u00e4n\u00e4": 1, "yhteiskuntamuotoja": 1, "pedagogisten": 1, "2000": 68, "edellinen": 1, "tuntim\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "2000-luvulla": 1, "auktoriteettien": 6, "tutkitaan": 3, "oikeudenmukaista": 1, "selvi\u00e4": 2, "loukkaamattomuuden": 1, "arvokyselymittarin": 1, "kannatus": 6, "sijoittuminen": 7, "yritt\u00e4jyyskasvatuksen": 2, "arvoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 4, "yhteiskunnalliset": 2, "radikaalia": 1, "armoon": 1, "serfdom": 1, "8\u201314": 1, "ei-valtaapit\u00e4vien": 1, "part": 2, "sanoen": 4, "ongelmallisiksi": 1, "turvallisuutta": 7, "luokittelussa": 5, "suunnitelmat": 2, "uaukraina": 1, "ala-asteen": 1, "kehittelem\u00e4\u00e4n": 1, "yleishy\u00f6dyllisi\u00e4": 1, "vanhimmassa": 2, "jakautuvat": 21, "j\u00e4lkimm\u00e4isell\u00e4": 1, "sivilisaation": 1, "turvaaminen": 1, "giddens": 1, "psyykkisen": 1, "irtautumista": 1, "strategia-asiakirjaan": 1, "peilaten": 1, "airi": 1, "vuosituhannesta": 1, "p\u00e4\u00e4si": 1, "laeista": 3, "osa-alueen": 1, "edellytyksell\u00e4": 1, "ty\u00f6v\u00e4enideologian": 1, "value-behavior": 1, "syntien": 1, "koettua": 1, "9\u201312": 1, "elitistit": 1, "arvol\u00e4ht\u00f6kohtiensa": 1, "vastuusta": 1, "ideologioita": 3, "tyydytt\u00e4\u00e4": 1, "itsekkyys": 3, "erittelyn": 4, "tukisivat": 1, "\\n\\navainsanat": 1, "rohkeus": 1, "vasta": 5, "jumala": 4, "antoi": 2, "vahvistumiseen": 1, "joidenkin": 6, "siirrettyjen": 2, "piteiden": 1, "henkiselle": 1, "joustava": 1, "uudistamaan": 1, "peltonen": 2, "selvitt\u00e4neess\u00e4": 1, "huipulle": 6, "sis\u00e4lt\u00e4neet": 1, "painopiste": 9, "toisenlaisten": 1, "pattern": 1, "hankitaan": 1, "haluista": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 2, "voimakastakin": 1, "k\u00e4sitteellisi\u00e4": 1, "kaipuuta": 1, "taipumus": 1, "protestanttista": 1, "b1": 2, "vaikuttaviksi": 1, "esitetyn": 6, "etzioni": 1, "vuosituhansien": 1, "63\u201375": 1, "discourse": 1, "median": 1, "siirtyminen": 2, "olleista": 2, "1994a": 5, "hilpel\u00e4": 35, "omistaa": 1, "niskanen": 4, "suuntaamiseen": 5, "kari": 5, "tietynlaisia": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "zygmunt": 1, "arvomaailmat": 1, "pit\u00e4mi\u00e4": 1, "kommunitarismista": 2, "lehmann": 1, "eskola": 6, "toffler": 4, "kivijalkoina": 1, "cambridge": 2, "kultaista": 1, "aristoteelisessa": 1, "opettajankoulutuksen": 1, "yrityksille": 1, "v\u00e4heneminen": 2, "aiempien": 2, "ydinteht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "myyttiin": 1, "kehittymisen": 4, "kuvaavat": 6, "yhteenvedon": 1, "oleellista": 3, "suunniteltaessa": 2, "arvoulottu73": 1, "huolta": 1, "lausuntoja": 26, "inhimillinen": 1, "kirkkohallitusta": 1, "pysymist\u00e4": 1, "kantamaan": 1, "lehdist\u00e4": 1, "vahvimmin": 4, "tekninen": 1, "ty\u00f6nantaja": 4, "maailmanlaajuista": 1, "success": 2, "opiskelutaitoja": 1, "selke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "koulutuspoliittisena": 1, "yhteis\u00f6t": 1, "31\u201334": 2, "yliluonnollisen": 1, "ty\u00f6markkinaj\u00e4rjest\u00f6t": 3, "aikamme": 2, "16\u201321": 4, "ar": 2, "t\u00e4hden": 1, "tavoittelevassa": 1, "yhteiskuntatieteellisen": 3, "vo": 1, "kappaleiden": 1, "argumentoinnin": 1, "hajottua": 1, "toimintakulttuuri": 1, "sopimuksen": 1, "korostettu": 1, "universaaleja": 2, "tahot": 6, "tarkastelun\u00e4k\u00f6kulmista": 1, "schneider": 1, "muodollisen": 1, "tieteess\u00e4": 1, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "osoittivat": 1, "alaisina": 1, "asiasta": 1, "vapaudesta": 2, "paradoksit": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 2, "arvoilla": 22, "p\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4ltt\u00e4minen": 1, "instituutioiden": 3, "ohjeita": 1, "oppimistavoitteiden": 1, "syvent\u00e4\u00e4": 1, "vastausvaihtoehdot": 1, "helmikuuta": 1, "arvol\u00e4ht\u00f6kohdista": 1, "friedrich": 4, "toimii": 4, "havainnollistettua": 1, "measurement": 1, "teknologian": 6, "kuvaavaksi": 1, "waltzer": 1, "maailmankatsomukseen": 2, "163\u2013165": 2, "asiakirjassa": 5, "2\u20133101998": 1, "ei-moraaliset": 1, "orjaa": 1, "tekee": 7, "equations": 1, "aikaisempien": 5, "suuruusj\u00e4rjestys": 1, "ikkunoita": 2, "tutkimusmenetelm\u00e4t": 1, "p\u00e4\u00e4kohdealueita": 1, "julkisuus": 1, "4\u20136": 2, "1980-luvun": 4, "asioiden": 4, "heijasti": 1, "ji": 1, "emphasize": 2, "lomakkeessa": 2, "business": 1, "intellektuaalis-moraaliseen": 1, "ylemm\u00e4ksi": 1, "opetukset": 1, "taloudellis-teknisen": 1, "omaa": 12, "toteutuuko": 1, "liberalism": 2, "h2": 1, "ajaminen": 2, "kokeminen": 1, "14\u201318": 1, "kommentteja": 1, "saaneen": 10, "kukat": 1, "l\u00e4heisesti": 5, "aktiiviseen": 1, "hallitsee": 1, "j\u00e4\u00e4neet": 1, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4isemp\u00e4n\u00e4": 1, "kohteliaisuus": 2, "virtausten": 2, "v\u00e4hent\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "markkinal\u00e4ht\u00f6isyytt\u00e4": 1, "arvioida": 3, "analysoidut": 23, "tavoittelemaan": 1, "tuoreen": 1, "toteutuneeseen": 2, "puheenjohtajamaa": 1, "per\u00e4ss\u00e4": 2, "puuttua": 1, "k\u00e4sitteen\u00e4": 3, "kuuluvan": 5, "yhteyteen": 3, "103(3": 1, "individualistisena": 1, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 6, "tieteeseen": 1, "hy\u00f6dytt\u00e4v\u00e4n": 1, "lukum\u00e4\u00e4rien": 1, "tutkimuksissaan": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 3, "arvokeskusteluissa": 1, "kannalta": 8, "opiskelijat": 1, "molempiin": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeutta": 2, "vuorovaikutuksen": 1, "vastaavat": 50, "voitu": 2, "enenev\u00e4ss\u00e4": 3, "arvopohjien": 21, "pirstaloituminen": 1, "vertailua": 10, "liittyv\u00e4": 5, "tutkimustuloksiin": 1, "vastaavanlainen": 1, "suunnitteluretoriikan": 1, "ty\u00f6ohjelmaan": 1, "painottavampaan": 3, "kanslian": 1, "arvokarttakuviot": 1, "otava": 3, "emotionaalista": 1, "jumalallisen": 2, "katsoessaan": 1, "rooman": 2, "kolmatta": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 5, "suunnanmuutosta": 1, "tekstiaineiston": 1, "151\u2013154": 2, "osuudelle": 1, "mikkolan": 1, "toiseksi": 9, "muutossuunnan": 1, "virallisen": 3, "yhteiskunnallisissa": 4, "bonald": 1, "mielihyv\u00e4": 5, "syntiinlankeemuksesta": 1, "kyseisen": 30, "modern": 1, "yleismaailmallinen": 2, "yksityist\u00e4miseen": 1, "l\u00f6pp\u00f6nen": 5, "katya": 1, "leikkauspisteen": 1, "talonpoikainen": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4": 1, "ytimen": 1, "liikuntatarpeen": 1, "armo": 1, "muutetut": 1, "vapaasti": 2, "279\u2013303": 1, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestyst\u00e4": 2, "tyypillisimpi\u00e4": 3, "olosuhteita": 1, "koulupudokkuuden": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 6, "materiaalin": 2, "avoin": 1, "ilmenemismuotoina": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 2, "ep\u00e4t\u00e4ydellisess\u00e4": 1, "kritiikitt\u00f6m\u00e4sti": 1, "olevista": 5, "kulttuuriarvoihin": 1, "ker\u00e4t\u00e4": 2, "siirtyykin": 1, "roomalaiskatolisessa": 1, "saavuttamisessa": 1, "alkioidensa": 1, "herkkyys": 1, "yhteiskuntamuodoissa": 13, "arvopohjille": 3, "masuda": 4, "sivistystutkimuksessa": 1, "ajatellaan": 2, "asetus": 21, "kilpailua": 10, "ty\u00f6etiikan": 1, "maailman": 18, "merkillepantavaksi": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "aatemaailma": 1, "merkitykseen": 1, "tuloksena": 3, "ymp\u00e4rill\u00e4mme": 1, "j\u00e4t\u00e4": 1, "ajallisesti": 3, "kouluhistoriallisen": 1, "erityisopetuksesta": 1, "hickin": 1, "tapaa": 3, "kasvaakseen": 1, "diakonian": 1, "ajamisen": 1, "ansioksi": 1, "grand": 1, "vanttaja": 2, "taloudellisen": 23, "h\u00e4irinn\u00e4lt\u00e4": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 2, "joissakin": 4, "vertailukohteen": 1, "107\u2013133": 1, "murrosvuodet": 1, "laajimmat": 9, "kyseisi\u00e4": 23, "yhteis\u00f6keskeisempi\u00e4": 1, "tutkimusaineistoa": 6, "erilaisin": 2, "l\u00e4himm\u00e4isenrakkauden": 4, "normien": 5, "rakastavat": 1, "utilization": 1, "taitoaineiden": 1, "sis\u00e4lt\u00f6yhteyteen": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 1, "py\u00f6rteiss\u00e4": 1, "n\u00e4kev\u00e4ksi": 1, "pelastusstruktuurina": 1, "tekniikkaan": 1, "publications": 4, "kulttuurisena": 3, "huomioonottamisesta": 1, "sijoittuvista": 1, "lapin": 2, "pit\u00e4neet": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misarvoja": 1, "yksitt\u00e4isen\u00e4": 1, "koordinaatistoakseleiden": 1, "verrattiin": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4minen": 1, "20112016": 4, "puoltaisi": 1, "tietoyhteiskunta": 2, "murray": 1, "vakavasti": 1, "luokitusratkaisuihin": 1, "arvokasvatus": 1, "eheytt\u00e4misen": 1, "mullenin": 1, "edist\u00e4misess\u00e4": 1, "n\u00e4ytt\u00e4neet": 2, "arveltu": 2, "heikkinen": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 2, "baier": 1, "tulevai": 1, "sis\u00e4lt\u00f6in\u00e4": 1, "ylimieli": 1, "autoritarismi": 1, "ammattij\u00e4r": 1, "keskusteluja": 2, "havaitut": 1, "perusrakenne": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 7, "periaattein": 1, "yhdysvaltojen": 2, "uutta": 8, "vertailututkimuksissa": 1, "syntyneist\u00e4": 1, "staerkl\u00e9": 2, "uusilla": 1, "nykyajasta": 1, "tulisiko": 1, "ylivalta": 1, "luokitteluun": 1, "koulu": 8, "yksil\u00f6keskeistymiselle": 3, "aloitti": 1, "tuki": 23, "puolue": 1, "rajoittaa": 1, "sijoittua": 1, "tapa": 5, "pohjautuvia": 1, "verrattuna": 40, "j\u00e4senyyteen": 1, "long": 2, "henkinen": 8, "rakenteita": 1, "puhakka": 2, "uudistumiskyky": 1, "selitysvoimaa": 1, "aseman": 7, "siet\u00e4\u00e4": 1, "konkreettisista": 1, "20\u201330": 1, "faustinen": 1, "yhteiskunnallis-taloudellisista": 1, "muodostettiin": 2, "alakysymysten": 1, "toisenlaiset": 1, "aatetta": 1, "selv\u00e4": 4, "joustavan": 2, "arvomalleja": 3, "mielenkiintoista": 3, "ohjaavia": 8, "turvallisuuden": 41, "keskustelu": 2, "ohjauksellinen": 2, "vuorovaikutuksessa": 2, "omalle": 1, "arvotyypeill\u00e4": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4miseen": 1, "opetussuunnitelma-ajattelu": 1, "toiset": 3, "luonnostaan": 1, "minun": 1, "uskontotieteen": 1, "yksityisen": 2, "104\u2013111": 2, "muita": 35, "aineistoissa": 2, "arvoluokittain": 30, "teetyhdenmukaisuus": 1, "poliittisena": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6n\u00e4": 1, "lausunto": 107, "painotus": 51, "kehittynyt": 3, "lausunnoissa": 57, "kriittist\u00e4": 1, "109\u2013112": 1, "matemaattisluonnontieteellisten": 14, "sis\u00e4ll\u00f6l": 1, "varjeleminen": 2, "yhteenvetoluvussa": 1, "t\u00e4sm\u00e4el\u00e4m\u00e4n": 1, "ympyr\u00e4kaavioita": 1, "intressej\u00e4": 9, "pyrkimyksin": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 3, "historialla": 1, "postmaterialistiset": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6sasiakirjat": 1, "raportointi": 1, "samansuuntaisena": 1, "kasvatuksellisissa": 1, "harju-luukkainen": 1, "teoreettis-historiallinen": 1, "samanlaisille": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 1, "koulutuspolitiikka": 33, "parannettava": 1, "oikeuksia": 1, "todellisuudessa": 3, "p\u00e4\u00e4ideologiaksi": 1, "liberalisoitumista": 1, "m\u00e4\u00e4riss\u00e4": 3, "pois": 8, "kulttuurista": 3, "perusopetuslaki": 39, "porkka": 1, "rakastamisesta": 1, "merkityst\u00e4": 6, "ajankohtaisiksi": 1, "356\u2013357": 1, "puutteeseen": 1, "fabianinkatu": 1, "ministeri\u00f6iss\u00e4": 1, "arvoteoriassaan": 1, "raimo": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alueeseen": 1, "luokitusrunkoa": 1, "tutkimusraportteja": 3, "samanarvoisuus": 1, "osa-aikainen": 2, "markkinaliberaalit": 1, "paljon": 15, "luottamus": 3, "menestykselle": 1, "mihink\u00e4\u00e4n": 4, "auttaa": 1, "k\u00e4yt\u00e4": 1, "rakentaa": 3, "t\u00e4m\u00e4ntyyppinen": 1, "suomalaiseen": 18, "ammattiliittojen": 46, "synnin": 1, "lukeutuvan": 2, "p\u00e4\u00e4luokkia": 1, "noussut": 5, "toteutunut": 1, "k\u00e4sitelty": 2, "majority": 2, "raamattu": 4, "bolognan": 1, "peruste": 1, "adam": 1, "vaurastuminen": 1, "sallivuuteen": 3, "itselleen": 4, "erityispiirteet": 1, "vuorovaikutukseen": 1, "koko": 49, "vallankumouksellisiksi": 1, "kyll\u00e4": 2, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 7, "perusteita": 15, "yliholhoavana": 1, "kouluel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "henkil\u00f6ille": 1, "eila": 1, "kertomuksiin": 1, "evlut": 11, "kertomusten": 1, "rekonstruktion": 1, "x-akselia": 1, "analysoitavien": 1, "periaatteet": 8, "unioni": 18, "hallitsevassa": 2, "asiantuntijavetoisuus": 1, "ep\u00e4ily\u00e4": 1, "perusteissa": 187, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 1, "perusrakenteeltaan": 1, "poliittiset": 9, "kilpailutaloudessa": 1, "tapahtunut": 44, "arvoilmauksia": 1, "tuttaville": 1, "her\u00e4tt\u00e4vin": 1, "saatu": 2, "viisi": 4, "teorioiden": 3, "58-74": 1, "postmodernimpia": 1, "teoria": 6, "oppiaineryhm\u00e4n\u00e4": 10, "ajattelutapoineen": 1, "tematiikan": 1, "tarkoittanevat": 1, "doise": 2, "x-akselin": 1, "uudenseelannin": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 7, "t\u00e4llaisessa": 13, "sill\u00e4": 42, "oppiaineita": 2, "vaikutusvallan": 1, "nuoria": 1, "edesauttaa": 2, "holt": 1, "9871998": 1, "k\u00e4sityksen": 2, "vastakkaisempia": 1, "kukaan": 2, "rm": 1, "suoritettu": 1, "jouni": 9, "search": 1, "seuraavissa": 8, "158\u2013159": 2, "hankkimaa": 1, "sektoridiagrammit": 1, "osallistuneet": 2, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "laadittavat": 2, "styrelsedoktriner": 1, "nostaminen": 1, "periaatteella": 1, "matalampi": 1, "alkua": 2, "terho": 1, "harmonialle": 1, "oikeusarvoihin": 1, "lis\u00e4ksi": 67, "monimuuttujaanalyysien": 1, "jana": 1, "kykene": 1, "nancy": 1, "havainnoida": 4, "historiaan": 1, "esikuviksi": 1, "lupauksista": 1, "shalom": 30, "yksil\u00f6llistymist\u00e4": 1, "kirsi": 2, "nykyist\u00e4": 6, "aikakauslehtien": 1, "kulttuuripolitiikkaan": 1, "muuttumista": 6, "osa-alueisiin": 4, "paarman": 4, "1975": 14, "omaehtoisuuteen": 1, "syvien": 1, "tosi": 2, "alettu": 3, "gila": 1, "korostumiselle": 1, "suu": 1, "tulkintaan": 5, "huipentuen": 1, "parlamentissa": 1, "presented": 4, "siossa": 1, "voimaa": 1, "nimelt\u00e4\u00e4n": 2, "v\u00e4isty\u00e4": 2, "tulevaisuuteen": 3, "itsens\u00e4": 669, "otetaan": 1, "maallistumisella": 1, "puheenaiheita": 1, "entisest\u00e4\u00e4n": 14, "latautunut": 1, "ihanteisiin": 1, "kokoonpanoissa": 1, "lis\u00e4\u00e4miseksi": 1, "koettiin": 1, "arvodimensioiden": 1, "kokonaiseksi": 1, "19\u201362": 1, "omat": 4, "turun": 3, "kehitt\u00e4missuunnitelman": 15, "markkinaliberaalien": 1, "palvele": 1, "yksil\u00f6llisyyden": 9, "nykyaika": 1, "tampereen": 6, "opetuksessa": 6, "konkreettisiin": 1, "raamatun": 2, "laajempi": 1, "keskiarvoja": 1, "koskevien": 18, "kunnas": 2, "hyveit\u00e4": 2, "mieltymyksien": 1, "hallitusta": 2, "julkisti": 1, "j\u00e4senen\u00e4": 1, "kiinnitet\u00e4\u00e4n": 1, "suhtautuminen": 2, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4n": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymiseen": 1, "kilpailuyhteiskunnassa": 1, "empatiakyky\u00e4": 1, "arvodimensioihin": 1, "tarvehierarkian": 2, "globalisaatioon": 1, "ker\u00e4\u00e4minen": 1, "pohjoismaiden": 2, "p\u00e4\u00e4telt\u00e4viss\u00e4": 1, "versiossa": 3, "vuosikymmenille": 1, "viitekehyst\u00e4": 1, "uudistettu": 2, "yksil\u00f6llisen": 2, "included": 4, "paimenen": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 12, "kehitt\u00e4miseen": 12, "m\u00e4\u00e4rittelemiseksi": 1, "oikeutetuilta": 1, "virittynyt": 1, "henkil\u00f6iden": 3, "parin": 2, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 5, "arkiajattelussa": 1, "arvoisena": 1, "er\u00e4ist\u00e4": 1, "kirjattiin": 1, "selke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "hallitusohjelmassa": 5, "demokratiaa": 1, "osa-alueista": 24, "palveluty\u00f6nantajien": 1, "yhteis\u00f6keskeisill\u00e4": 3, "ryhmittymi\u00e4": 1, "emansipaatiopyrkimys": 1, "yhteiskuntien": 5, "individualismin": 4, "osaltaan": 8, "7\u201316": 2, "sanomalehdet": 1, "kehyksess\u00e4": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4": 11, "korkeaan": 1, "anne": 1, "ylitt\u00e4misja": 1, "31998": 2, "maailmanmarkkinoista": 1, "laaditut": 11, "edellisess\u00e4": 9, "luovuus": 6, "tietyn": 2, "saanut": 9, "vuorensyrj\u00e4": 1, "uudenlainen": 1, "polvesta": 1, "roads": 1, "elinkeinotoiminnan": 1, "haasteellisuus": 2, "ylikorostunut": 1, "valtiovarainministeri\u00f6": 1, "suhteellinen": 55, "jossa": 80, "ehdotuksista": 4, "david": 2, "testattuja": 1, "jantunen": 2, "keh\u00e4ll\u00e4": 2, "normistoon": 1, "liberaaleja": 1, "uhkaavana": 1, "3235": 1, "rakentaneen": 1, "painotusten": 4, "painottavien": 1, "huomionarvoinen": 2, "sis\u00e4lt\u00e4miss\u00e4": 1, "yhteis\u00f6lli": 1, "seurausta": 6, "kertaa": 1, "\u00e4lyllisi\u00e4": 1, "kreikkalainen": 2, "ky\u00f6sti": 1, "sopusointuinen": 1, "modernin": 11, "hienoisessa": 3, "pohdinnassa": 1, "koostuvien": 1, "syy": 3, "kommunitarismin": 14, "ollaan": 4, "amerikkalaisessa": 4, "eelle": 1, "243\u2013244": 1, "lipsasen": 1, "korostetummin": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ns\u00e4": 1, "vaikutusvaltaisempiin": 1, "yhden": 6, "kouluttamiseen": 1, "kokonaisuusajattelu": 1, "2006\u20132010": 4, "vertailun": 4, "nykyinen": 3, "arvoluokitukset": 1, "ty\u00f6skentelem\u00e4\u00e4n": 1, "loivat": 2, "koulutuspoliittisten": 113, "yhdenvertaisuuteen": 3, "l\u00e4hipiiriins\u00e4": 1, "rosenbergin": 1, "rise": 1, "kannattaa": 1, "lahjoittavan": 1, "v\u00e4linearvoihin": 2, "vaihtelivat": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmaehdotuksesta": 2, "explica": 1, "suppeita": 3, "painokkaimmin": 2, "kulttuuritraditiota": 1, "kuvailua": 7, "pohjautuvien": 3, "mielest\u00e4": 1, "luovuttua": 1, "historiallinen": 5, "arvotyyppeihin": 15, "tyyppisist\u00e4": 1, "laisten": 1, "ehk\u00e4isemisen": 2, "aloittelevalle": 2, "kirjoitusty\u00f6": 1, "liberaalisuudelle": 1, "kohdistuneesta": 1, "riippuvainen": 1, "materiaalista": 1, "edelt\u00e4j\u00e4n": 4, "liikunnan": 1, "huimasti": 1, "156\u2013178": 1, "olojen": 1, "reformoidun": 1, "tuntematta": 1, "jeesuksessa": 1, "j\u00e4\u00e4neit\u00e4": 1, "yale": 1, "202\u2013210": 1, "heikkojen": 1, "sttk": 23, "yhdell\u00e4": 3, "uskonnollisiin": 3, "tutkimusaikav\u00e4lill\u00e4": 22, "kiitos": 4, "kulttuurisilta": 1, "e1": 1, "piirtein\u00e4": 1, "sosiaali": 2, "arvopainotuksia": 18, "valheellisesti": 1, "muutostyyppi\u00e4": 1, "jokaiselle": 1, "viestej\u00e4": 1, "rauni": 1, "valtasuoriutuminen": 1, "tuoda": 4, "ty\u00f6ni": 3, "1993": 49, "ylistys": 1, "teoissaan": 1, "s\u00e4ntillisyys": 1, "lis\u00e4ykset": 4, "speeches": 1, "painotuksissaan": 1, "periaatteisiin": 3, "vallitsevat": 2, "ihmissuhteiden": 2, "postmoderniksi": 3, "mihin": 10, "academic": 1, "teorioita": 3, "hawen": 1, "258\u2013262": 3, "tutkimista": 1, "yritt\u00e4jyys": 2, "yhteiskunnallisessa": 8, "vitaaliset": 2, "one": 6, "toisen": 53, "personal": 3, "l\u00e4hteet": 2, "harmonia": 1, "tasaisesti": 3, "\u00e4\u00e4ni": 1, "arvotyypit": 31, "jeesukselle": 1, "rakentavasta": 1, "puoliv\u00e4liin": 4, "valmista": 1, "standardoimiseksi": 1, "vuosina": 23, "anthony": 1, "koulupalvelut": 1, "pient\u00e4": 3, "ajankohtainen": 1, "sosiaalisessa": 1, "olemalla": 1, "selkeytt\u00e4v\u00e4t": 1, "artikke": 1, "todellisuutta": 1, "1980": 14, "aims": 7, "lyotard": 1, "tarjoaa": 1, "sis\u00e4lt\u00f6luokkien": 5, "aalipsykologiaan": 1, "ruumiillinen": 1, "motiivien": 1, "koulutettavuudesta": 1, "hyvinkin": 11, "analyyttisen": 2, "arvioimaan": 4, "suotu": 1, "samassa": 2, "murroksen": 2, "v\u00e4\u00e4ristyneen": 1, "puolustaa": 2, "reinikainen": 6, "1992": 38, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 3, "kansallista": 4, "students": 1, "yhteisvastuuta": 1, "kyselylomakkeilla": 1, "opetuksien": 1, "rakennemuutos": 1, "henkisyysarvot": 4, "arvojen": 449, "yhteydest\u00e4": 1, "vaihtoehtoja": 1, "paa": 1, "koveneva": 1, "gaudeamus": 20, "research": 32, "tapio": 1, "itseohjautuvuuteen": 2, "juhannustaiat": 1, "hankkineet": 2, "mahdollisuuksia": 3, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4tkin": 1, "joukossa": 2, "ty\u00f6skentelyjaksolle": 1, "uudistetaan": 2, "80\u201381": 1, "vaihtelunhalun": 4, "nimeksi": 3, "ihmiset": 8, "siirtymiseen": 3, "markkinahenkisyyden": 1, "vankempaa": 1, "kasvatusajattelu": 1, "terveystieto": 6, "kyet\u00e4\u00e4n": 1, "alalukuja": 1, "p\u00e4\u00e4arvoteoria": 1, "eduskunnalle": 4, "t\u00e4m\u00e4": 91, "siirtymisen": 1, "vastakohtana": 3, "eurooppalaisuuden": 1, "berelson": 2, "taloudellisessa": 5, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 12, "menettely\u00e4": 2, "white": 1, "suomeen": 1, "tiedonantoa": 1, "kluckhohn": 2, "n\u00e4iden": 35, "arvovalintaan": 1, "pidetty": 4, "luvulle": 1, "esa": 6, "puohiniemi": 41, "luottamusta": 2, "yhteiskunnallisten": 10, "monimerkityksellisi\u00e4": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4lle": 1, "mielenterveysongelmia": 1, "tutkimuslaitos": 1, "yli": 5, "sanallisesti": 7, "tietoisuutta": 1, "luodaan": 1, "esimerkkej\u00e4": 13, "kiinnostavia": 1, "puolueilla": 1, "politica": 1, "kokonaisiksi": 1, "2006": 104, "n\u00e4kyv\u00e4sti": 1, "irti": 1, "taulukoissa": 1, "panna": 1, "1995\u20132000": 21, "juurrutettaessa": 1, "importance": 1, "4(1": 1, "aiheita": 3, "taustaideologiana": 1, "75\u201389": 1, "ihmisen\u00e4": 2, "tummanpunaisilla": 1, "pohditaan": 2, "hyvinvointivaltioprojektiksi": 1, "moraalinsa": 1, "alkuper\u00e4isten": 1, "huomio": 2, "sivistystason": 1, "keskustelija": 1, "politiikkojen": 1, "economic": 1, "sopeutuminen": 1, "syyst\u00e4": 7, "egoistisen": 1, "ty\u00f6voiman": 2, "earlier": 2, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "edward": 1, "asiakirjaryhm\u00e4": 1, "antti": 17, "kansainv\u00e4linen": 6, "ristiriitaisuuksien": 1, "tavoitteita": 114, "markkinavoimat": 3, "tuottajina": 2, "toimineiden": 1, "in": 87, "viimeisimpien": 1, "kunnollisuus": 1, "eettist\u00e4": 1, "jakautuvan": 1, "luokittelumalleja": 1, "viimeisimmist\u00e4": 1, "poikkeavat": 8, "kyselylomaketta": 2, "taloudelliseen": 7, "hyvinvointia": 7, "ikuisesti": 2, "hankkinut": 1, "korostuivat": 4, "analyyseihin": 1, "koulutusasteilla": 1, "huippuosaamisen": 1, "tavallisin": 1, "maatalousyhteiskunnalla": 1, "konsensuksessa": 1, "vedet\u00e4\u00e4n": 1, "vienyt": 2, "laajuuden": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 2, "vp": 2, "harvard": 2, "yleishallintoviranomainen": 1, "j\u00e4\u00e4tteenm\u00e4en": 1, "traditionaalisuus": 1, "ohjaavina": 2, "1012": 2, "muuttuva": 6, "n\u00e4kynyt": 5, "tavoitetta": 12, "ekonomisoituminen": 1, "juutalaiskristilliseen": 1, "kommunitarismia": 1, "egoistiset": 1, "tiens\u00e4": 1, "arvo-orientaatioita": 1, "moraaliselle": 1, "aikakausina": 14, "tikkasen": 1, "pauli": 6, "aini": 2, "ahneiksi": 1, "murroksessa": 3, "v\u00e4litt\u00e4miselle": 1, "erottelevat": 1, "torjunta": 1, "oppilaitoksissa": 1, "menetetty\u00e4": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 3, "v\u00e4hemm\u00e4n": 37, "ohjaava": 1, "ponnistavia": 1, "seuran": 3, "klassisessa": 2, "2862012": 1, "v\u00e4h\u00e4isi\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "pontimena": 1, "vaikutus": 7, "virallisia": 2, "yhtym\u00e4kohtaa": 1, "nitarismin": 1, "yhteiskuntamallissa": 1, "kiitt\u00e4k\u00e4\u00e4": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isen": 1, "te": 1, "erikseen": 60, "vaiheissa": 2, "airaksinen": 8, "200738": 1, "yhteiskuntateoriat": 1, "niemel\u00e4": 12, "ymm\u00e4rrett\u00e4vyys": 1, "voimistaminen": 1, "aineistoon": 3, "ep\u00e4t\u00e4ydellisyydest\u00e4": 1, "kuntayhtym\u00e4t": 1, "puoltavan": 1, "suurimmaksi": 7, "t\u00e4ydennyksess\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiss\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 2, "vaati": 1, "koskaan": 1, "yksil\u00f6llisyys": 4, "103(4": 1, "1939": 4, "tavoittelua": 3, "mukaiselta": 1, "8(2": 1, "menneeseen": 1, "valistuksellisen": 1, "koostui": 1, "l\u00e4nsimaiselle": 1, "kommunikoinnin": 1, "koulussa": 1, "hallituskauden": 1, "korostuvan": 3, "uusittavien": 1, "hitt\u00e4missuunnitelmat": 1, "sociology": 1, "lausuntoa": 4, "opettajankoulutukseen": 1, "kiistan": 2, "uudistettavia": 1, "ilmenee": 5, "arvoluokka": 3, "hoffmanin": 1, "alkuper\u00e4isist\u00e4": 1, "vastuullinen": 2, "nykyisyys": 1, "b3": 1, "sosiaaliopin": 1, "uusliberaalien": 2, "havainnollistavat": 1, "leimallisesti": 1, "virallisten": 3, "tosiasioista": 1, "sijoittui": 4, "meille": 1, "tarkkoja": 2, "teokses": 1, "kokeiluperusteiden": 4, "kirjallisuuden": 5, "kollektivistiset": 1, "vaikuttajina": 2, "koulutuksessa": 4, "koululaisten": 1, "tutkittavina": 1, "libertarismissa": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1, "toimi": 3, "kustos": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 14, "menetelm\u00e4ll\u00e4": 12, "rikkovat": 1, "suhteellisesta": 1, "ryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "tavoitella": 2, "kotiranta": 10, "elementtej\u00e4": 1, "experimental": 1, "books": 1, "pyrkineiden": 1, "kiinnostaneet": 1, "confession": 1, "harvoin": 1, "tavoittelemiseen": 1, "muokkautuvat": 1, "yhteist\u00e4": 7, "uudistamisen": 1, "ihmisk\u00e4sitys": 1, "keinoin": 2, "arielle": 1, "vastakohtaparin": 3, "ajattelijoita": 1, "yhteyksi\u00e4": 1, "ennallaan": 1, "aalipolitiikan": 1, "tehnyt": 1, "edustettuina": 3, "arvotaulukoissa": 1, "muutokset": 27, "the": 187, "yhdenvertaisuuden": 2, "nekaaviona": 1, "mekanismeihin": 1, "juha-pekka": 1, "nykyhetkest\u00e4": 1, "eroja": 25, "1983": 4, "limor": 3, "eu-maiden": 1, "lujan": 1, "yksitt\u00e4isess\u00e4": 1, "laatimaan": 1, "teknologisiin": 1, "tikkanen": 1, "olevaa": 3, "suunnitelmasta": 1, "vaatimus": 2, "by": 2, "hyv\u00e4ntahtoisuuden": 42, "pitk\u00e4aikaisella": 2, "voimakkaimmin": 37, "informaatioyhteiskuntaan": 3, "abstraktista": 1, "vaihtoehtoa": 2, "el\u00e4m\u00e4n": 24, "contemporary": 1, "1961": 2, "arvolla": 1, "vaikuttamisen": 2, "siirtyi": 1, "mahdollisuuksista": 1, "park": 1, "toimijoilla": 2, "seuraavalla": 2, "yhteis\u00f6ohjelmat": 1, "189\u2013198": 1, "yksil\u00f6lliset": 5, "muutokselle": 2, "vilpitt\u00f6myys": 1, "n\u00e4hdyt": 2, "taulukkolaskentaohjelmalla": 2, "kentt\u00e4\u00e4": 1, "hyvist\u00e4": 1, "analyysiyksik\u00f6iden": 1, "perinteinen": 2, "aihekokonaisuuksien": 2, "osaston": 1, "1990-luvun": 13, "uusimmasta": 1, "kuvataiteesta": 1, "muotoutuen": 1, "kilpailutalouden": 6, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 2, "sorrettujen": 1, "muodostivat": 6, "mik\u00e4\u00e4n": 5, "sijoittumisia": 1, "neoliberalistinen": 1, "tammerpaino": 1, "4222012": 70, "toward": 3, "tieteen": 6, "esitelty": 3, "vedota": 1, "asenteita": 4, "ennen": 14, "mielek\u00e4st\u00e4": 2, "koulutusarvoiksi": 1, "varhaisten": 1, "response": 1, "tulososiossa": 1, "juhlakirja": 6, "tahto": 2, "kyseisist\u00e4": 6, "analyysin": 6, "linjauksiin": 6, "osallistumismahdollisuuksista": 1, "itsekeskeisest\u00e4": 1, "biologiset": 1, "suurimmassa": 12, "strategisen": 1, "hankkimisen": 2, "lonely": 1, "heikon": 1, "tuen": 2, "rajattomiin": 1, "osassa": 11, "tutkimustietoa": 1, "aihealueiden": 2, "during": 4, "p\u00e4\u00e4ideologiana": 1, "l\u00e4ntisist\u00e4": 1, "virkamieskuntaa": 2, "tieto": 4, "tilanteiden": 1, "bernadette": 1, "brcicin": 2, "tukimusaineiston": 1, "sekularisoitumisena": 1, "innovaatio": 1, "individualistisimpia": 1, "20122001": 1, "157\u2013159": 3, "comparing": 3, "idea": 3, "oppivelvollisille": 1, "murrosvaiheissa": 3, "bauman": 2, "oaj": 24, "halua": 1, "tarpeita": 3, "historiallisiin": 1, "suuntauksena": 1, "uudistetussa": 1, "t\u00e4llaisia": 14, "lahti-uotila": 1, "motoreiksi": 1, "korostavaa": 1, "cantell": 2, "ristiriidassa": 2, "suhteellistumisen": 1, "individuaalisuutta": 1, "vuodelle": 1, "surveyn": 10, "haastavaa": 1, "vallalla": 7, "asennoitumisen": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "kyselytutkimusten": 1, "kasvattamiselle": 1, "v\u00e4lineiksi": 1, "tutkittava": 3, "kokonaista": 1, "36\u201339": 1, "vapautta": 11, "determining": 2, "haasteisiin": 3, "asumisen": 1, "tutkimusta": 2, "el\u00e4nyt": 1, "nivoutuvat": 1, "laadittaessa": 4, "ohimenev\u00e4\u00e4": 1, "teoriasidonnaisesta": 1, "unio": 1, "useampia": 2, "niiksi": 1, "yksityisyys": 1, "objektiiviseksi": 1, "pisteen": 3, "kasvot": 1, "kaupallisuuteen": 4, "harkitsemaan": 1, "painottuneita": 8, "j\u00e4lkimodernissa": 2, "arvokyselytutkimukseen": 1, "tehokkaasti": 2, "perinpohjaisesti": 1, "sitran": 9, "kaan": 1, "sarjaan": 1, "hy\u00f6dytt\u00e4v\u00e4t": 1, "vastakkaiset": 14, "rovaniemi": 1, "slater": 3, "opitaan": 1, "sekulaarisrationaalinen": 1, "halki": 1, "ideologiasta": 1, "hyvinvointivaltiomalli": 1, "valtionkoneiston": 1, "erityisopetukseen": 2, "samansuuruisina": 2, "maatalousyhteiskunnan": 1, "turha": 1, "hallinnan": 4, "termej\u00e4": 1, "aiheuttanut": 1, "kirjoitus": 1, "nelj\u00e4tt\u00e4": 1, "humanismin": 1, "kulttuuriperint\u00f6\u00f6n": 1, "luonnonvarojen": 4, "arvoteoreetikot": 1, "molemmista": 1, "100\u2013109": 3, "pisteet": 24, "suomalaisuuden": 1, "feminiinisyys": 1, "nastot": 1, "kielen": 2, "globalisoituneeksi": 1, "teatteri": 1, "vastakkaisimmat": 1, "l\u00f6yt\u00e4mist\u00e4": 1, "2011": 36, "yhteiskuntaluokka": 1, "opintosuoritusten": 1, "tasa-arvo": 10, "vuorovaikutustaitoja": 1, "vastausta": 3, "uteliaisuus": 4, "vastaajien": 3, "narratologia": 1, "hankkia": 1, "koulutuspoliittisina": 1, "tiettyjen": 3, "vertailla": 5, "tiedepolitiikka": 2, "laatimilla": 2, "poistaminen": 1, "liberalistisen": 8, "kasvattamassa": 6, "esiopetuksen": 2, "hyvinvointivaltiomallille": 1, "terveit\u00e4": 1, "vastata": 2, "luvuissa": 10, "tutkijoista": 1, "ykn": 1, "my\u00f6t\u00e4": 34, "esteettinen": 3, "kehitt\u00e4missuunnitelmasta": 72, "testata": 1, "instituutioita": 2, "pvq-mittari": 1, "postmodernin": 5, "j\u00e4lkimm\u00e4iselle": 1, "mill\u00e4": 1, "laman": 2, "tyyppinen": 1, "ajoittuu": 1, "esitetyist\u00e4": 1, "arvoj\u00e4rjestelmiss\u00e4": 1, "ger": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6": 1, "kirjattu": 1, "entinen": 1, "rinnakkaisluokittelua": 1, "traditionaalisessa": 15, "muutosliike": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misarvojen": 8, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 10, "luokitteluratkaisut": 1, "rakentuu": 4, "antiikin": 4, "v\u00e4rrin": 1, "lennon": 1, "kotitalous": 5, "salmela": 3, "were": 18, "painotti": 5, "pietil\u00e4": 15, "13\u201317": 1, "annettavaa": 1, "havaittiin": 2, "itse\u00e4\u00e4n": 3, "prosentuaalisissa": 1, "rakastavana": 1, "tapahtumisen": 1, "istuneiden": 1, "suuruusj\u00e4rjestyslistalla": 1, "el\u00e4m\u00e4nkatsomustiedon": 41, "puhui": 1, "ilm": 1, "yhteiskunnallisiin": 3, "teollisuusmaissa": 2, "1920": 1, "kasvamaan": 1, "traditionaalisella": 1, "kriisiksi": 1, "mittaava": 1, "ty\u00f6rinoja": 2, "koulutusviennin": 1, "liittyen": 3, "hegelil\u00e4isest\u00e4": 1, "kartalla": 2, "havainnointikohteina": 1, "toiseen": 8, "has": 4, "nuorsuomalaisuus": 1, "opiskelijaryhmien": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 2, "poisj\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "sekoittuivat": 1, "davidov": 2, "rin": 1, "tyypillist\u00e4": 4, "rakkautta": 1, "moraalisen": 4, "vastanneet": 1, "yhteis\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kritiikit\u00f6n": 1, "juutalaisuudessa": 1, "k\u00e4rkijoukkoa": 1, "tosiasian": 1, "unohdetaan": 1, "arc": 1, "ilma": 1, "muutkin": 1, "asiantuntijoiden": 5, "arvotutkijat": 1, "nousemaan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisess\u00e4": 2, "keh\u00e4m\u00e4isen": 3, "etiikkaan": 6, "omassa": 3, "sopimus": 1, "mahdotonta": 2, "sia": 1, "teoreettisia": 1, "2004": 347, "huolenaiheisiin": 1, "syrj\u00e4ytym\u00e4ss\u00e4": 1, "vallassa": 1, "asiaan": 1, "intellektuaalinen": 2, "suvaitseminen": 2, "johtanut": 6, "lampinen": 20, "suoriutumisarvoja": 1, "oppiaineryhmi\u00e4": 7, "esiintyv\u00e4\u00e4": 1, "tapana": 1, "h\u00f6yst\u00e4en": 1, "suorannan": 1, "jommankumman": 1, "perustekij\u00e4t": 1, "koulumenestyst\u00e4": 1, "vallankumoukselle": 1, "ihmistieteiss\u00e4": 2, "pulkkinen": 7, "koulutuksella": 5, "heikkeni": 2, "seuraavia": 16, "voulottuvuutta": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 5, "jumalalliseen": 3, "suunnitelmallisuutta": 1, "voimakkaampaa": 1, "\\n\\nkeywords": 1, "rescher": 9, "jr": 1, "lairio": 1, "opetustavoitteissaan": 2, "mielt\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "kasvatusta": 6, "tutkimusohjelmansa": 1, "perusteltu": 1, "ajattelumallissa": 2, "vuosisata": 1, "avuksi": 1, "yhteiskuntia": 1, "viittaavan": 1, "legkaian": 2, "ihanteena": 1, "jako": 5, "ahkeruus": 1, "suvaitsevaisuuden": 3, "olli": 5, "ptportugali": 1, "lyhyt": 1, "johda": 1, "ounastelee": 1, "64\u201394": 1, "kansainv\u00e4lisiss\u00e4": 3, "n\u00e4kiv\u00e4t": 1, "kalvinismi": 1, "ahlmanin": 6, "j\u00e4rjestelyjen": 1, "pyyt\u00e4mi\u00e4": 1, "kasvoivat": 1, "mahtiarvot": 1, "pidetyt": 5, "k\u00e4yty": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 2, "vaikuttavuudesta": 1, "et": 2, "suoriutuminen": 55, "baker": 2, "sille": 15, "tulos": 4, "kyvyt": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 2, "vanhanen": 9, "nihilismiin": 1, "markinaohjautuvuudesta": 1, "n\u00e4kym\u00e4\u00e4n": 1, "yhteenkietoutumana": 1, "ws": 1, "menett\u00e4neet": 3, "ajallisena": 11, "ohjata": 4, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4misess\u00e4": 1, "hengellinen": 1, "v\u00e4kivallalta": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 1, "motiiveja": 3, "lukum\u00e4\u00e4rist\u00e4": 2, "tarkkan\u00e4k\u00f6isesti": 1, "lis\u00e4valaistusta": 1, "toteutuu": 1, "uudistamista": 6, "rauhan": 2, "palkansaajakeskusj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "t\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "elina": 1, "tarkoituksesta": 1, "voitiin": 2, "arvol\u00e4ht\u00f6kohdan": 1, "valmistelevan": 2, "kohonneen": 1, "ep\u00e4varmat": 1, "meril\u00e4inen": 1, "valikoi": 1, "liberalismille": 10, "valitsevat": 1, "yhteis\u00f6keskeinen": 2, "arvosis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 2, "prosessinaan": 1, "markkinaliberalismin": 1, "jatkuvaa": 2, "arvostivat": 2, "arvostusten": 1, "ammatillisista": 1, "yhdenvertaisuus": 1, "perusopetusta": 155, "nia": 1, "sosi": 2, "svs-lomakkeessa": 2, "liittyv\u00e4tk\u00f6": 2, "tilivelvollisuus": 1, "yhteisvastuun": 4, "laajana": 2, "pyrkimyksiss\u00e4mme": 1, "878891": 1, "public": 2, "yksinkertaisimmillaan": 1, "my\u00f6t\u00e4ilev\u00e4\u00e4": 1, "voima": 1, "kunnia": 5, "sis\u00e4isesti": 1, "laajempana": 1, "traditioon": 5, "lagerspetz": 2, "piirteen\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nkatsomustieto-osion": 1, "esiintyv\u00e4t": 28, "arvoj\u00e4rjestelm\u00e4malli": 1, "huomioimatta": 1, "tiedonk\u00e4sitykseen": 2, "feminiinisten": 1, "ylioppilaskuntien": 1, "liittyisiv\u00e4t": 1, "siirryt\u00e4\u00e4n": 2, "vakaat": 1, "vastapoolin": 1, "subjektiivista": 1, "tehokkuusajattelussa": 1, "erillisen\u00e4": 3, "eettisesti": 2, "tarkastellessaan": 1, "kritisoi": 4, "m\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 1, "maan": 11, "koulukysymys": 1, "kasvattaja": 1, "sis\u00e4llytettiin": 2, "tuotu": 1, "paradoksaalista": 1, "oma-aloitteisuuteen": 1, "l\u00e4himm\u00e4isiin": 1, "tuomaan": 2, "vaikutusten": 1, "sosiologian": 3, "konkreettiset": 10, "kilpailuyhteiskunnan": 2, "mutkikkaammissa": 1, "roolien": 1, "valintaperusteita": 1, "joulukuuta": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 2, "huolehtimaan": 1, "v\u00e4istytty\u00e4": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6": 2, "k\u00e4yt\u00f6n": 1, "1990luvulla": 3, "yhdenmukaiset": 5, "kriittisemp\u00e4\u00e4": 1, "arvopohjia": 1, "organisoitava": 1, "k\u00e4sitellyiss\u00e4": 1, "yhdistymisest\u00e4": 1, "seuraavanlaisia": 2, "oppilas": 3, "toimesta": 2, "arvokasvatuksesta": 1, "yst\u00e4ville": 1, "tuomaa": 1, "ajatusta": 2, "korkeampi": 1, "arvopainotuksen": 55, "oppiaineosionsa": 1, "uskonnon": 52, "transforming": 1, "mittareilla": 1, "mattila": 2, "tutkimusmenetelm\u00e4n": 1, "moos": 1, "hyl\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "edustaen": 3, "tieteellist\u00e4": 1, "kertoo": 4, "tuntijakoty\u00f6ryhm\u00e4n": 2, "ep\u00e4jumalaksi": 1, "itseen": 1, "kent\u00e4n": 1, "10n": 1, "esit\u00e4": 1, "sanallisilla": 1, "suoranta": 18, "vastuullista": 1, "monikulttuurisuuteen": 1, "kaivata": 1, "p\u00e4\u00e4johtaja": 1, "korostuville": 2, "opetustavoitteet": 24, "teaching": 7, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 2, "aron": 1, "ihanteissa": 2, "osaava": 4, "samankaltaista": 6, "keskeisemmiksi": 1, "arvomuutossuuntausta": 1, "tarpeelliset": 1, "teorial\u00e4ht\u00f6inen": 1, "192\u2013201": 3, "varjo": 2, "selke\u00e4\u00e4": 11, "p\u00e4\u00e4asiallisena": 6, "erottuvat": 1, "muukalainen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ilt\u00e4\u00e4n": 2, "8110": 2, "etuj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 4, "taas": 30, "tarkka-tierala": 2, "ylitt\u00e4misarvot": 3, "tasapuolisimmin": 1, "norja": 1, "laa": 1, "hyv\u00e4ksik\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "some": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 2, "kristillisyyden": 1, "formulated": 2, "arvop\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "ensisijaisesti": 3, "edist\u00e4misp\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "v\u00e4lij\u00e4rvi": 13, "tasaarvon": 1, "opetustoiminnan": 1, "lindstr\u00f6m": 3, "englanninkielisen": 1, "liiallista": 1, "opetukseen": 1, "nuorukaiselle": 1, "tarvitsevan": 1, "painotukselle": 1, "opetuksen": 88, "hyvinvointivaltiomallia": 2, "vanhasuomalaisuus": 1, "anteeksiantokyky": 1, "alueelle": 4, "yleisi\u00e4": 3, "kahteen": 5, "tuntijakop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "taantumaja": 1, "ihannointi": 2, "varhaiskasvatuksen": 1, "universumimme": 1, "opetustaidon": 1, "maailmanj\u00e4rjestys": 1, "\u00f1\u00b0\u00ac\u00ac\u00bf\u00b6\u00bf\u00b2\u00b5\u00b1\u00ab\u00b4\u00ab\u00ac\u00ab\u00ad\u00b4\u00bf\u00b7\u00ac\u00b1\u00ad": 1, "er\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "vahvistaminen": 2, "liberaali": 3, "kimisen": 1, "yksiulotteisen": 1, "15\u201329": 1, "koordinoi": 1, "aallossa": 1, "kuvaavaan": 1, "1809\u20132000": 1, "verkosto": 1, "valvontamekanismiksi": 1, "j\u00e4ljill\u00e4": 1, "1252013": 1, "kahden": 12, "kehittyminen": 3, "merkitsi": 3, "vaakasuoraa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4misess\u00e4": 1, "omaksumista": 2, "avaukset": 6, "its": 3, "joutuu": 1, "turkki": 1, "140\u2013154": 1, "saatossa": 2, "sami": 5, "systemaattisen": 1, "ennalta": 1, "tekiv\u00e4t": 1, "solidaarisuuden": 1, "menetellen": 1, "tasa-arvo-ideologian": 1, "olosuhteissa": 1, "etiikasta": 2, "ryhmitell\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4\u00e4ri\u00e4inen": 8, "tutkimusongelmasta": 1, "karttunen": 2, "sivistymisess\u00e4": 1, "describing": 2, "laatima": 1, "vahvassa": 1, "kollektivistien": 1, "kristinusko": 23, "puolla": 2, "salmi": 8, "muutokseen": 13, "and": 102, "tasa-arvoisuuden": 1, "ajallisia": 7, "v\u00e4istymist\u00e4": 1, "aineistossa": 4, "valtakunnallisessa": 1, "health": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rist\u00e4": 6, "k\u00e4sitys": 7, "olettaa": 14, "luonnoksesta": 4, "tuore": 1, "kiistaa": 1, "daan": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 3, "halu": 1, "porvoo": 11, "opetusneuvostoa": 1, "vuosiluokkien": 13, "yhteiskuntaopin": 40, "1962": 2, "taito": 20, "ratkaisijan": 1, "116\u2013128": 1, "n\u00e4hty\u00e4": 2, "ohjelmassa": 25, "esim": 83, "ammattilaisuutta": 1, "perusteellisesti": 1, "rw": 1, "mikko": 2, "positiiviset": 1, "ideologiamuutokseen": 1, "mink\u00e4laisten": 1, "perustu": 4, "valintaan": 1, "sai": 3, "retoriikka": 1, "tutkijoiden": 1, "edustava": 6, "opettaa": 1, "values": 93, "kykenev\u00e4n": 1, "mari": 6, "tasa-arvon": 19, "samalla": 12, "tavoitteiden": 246, "1921": 1, "varjelemiseen": 1, "talousel\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "tulevat": 7, "valmentaminen": 1, "punaiset": 3, "tieteellisen": 2, "aikana": 22, "puhtaaseen": 1, "valistukseen": 1, "oppimisesta": 2, "arffman": 6, "megatrendit": 1, "correspondingly": 2, "vahvistumistaan": 1, "jakautuivat": 1, "j\u00e4lkimodernilla": 1, "heijastuvat": 2, "negatiivisesti": 5, "keskusliittoa": 1, "raskaana": 1, "edustaja": 1, "aviorikosta": 1, "uhkana": 3, "ilo": 1, "kansainv\u00e4listymist\u00e4": 1, "korostavia": 3, "ihmisarvo": 2, "riitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "kokonaisvaltaiset": 1, "riesman": 3, "lis\u00e4yst\u00e4kin": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 4, "j\u00e4lkimm\u00e4iset": 4, "peritty": 1, "koulun": 22, "report": 1, "kannattelekaan": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riss\u00e4mme": 1, "after": 1, "oikeudenmukaisuusteoria": 1, "vastuuntunnon": 1, "voida": 7, "taistelu": 1, "yhdysvallat": 2, "11\u201332": 1, "amerikan": 2, "yhteis\u00f6ajattelussa": 1, "suoraan": 5, "normisto": 1, "uudistuksen": 2, "soveltuva": 1, "liitto": 1, "velvollisuuksia": 1, "p\u00e4\u00e4oman": 1, "diskurssissa": 2, "ristiriita": 1, "unionissa": 2, "kommunitarismille": 56, "lis\u00e4n\u00e4": 1, "huipulla": 11, "matemaattisluonnontieteiden": 1, "hankalana": 1, "2014": 12, "11\u201342": 1, "mittayksik\u00f6ll\u00e4": 1, "sijasta": 2, "arvoaineisto": 1, "uhraamisesta": 1, "keskeiseen": 1, "lietiikasta": 1, "keskiajan": 1, "cygnaeuksen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rin": 1, "tutkimuksissa": 16, "yhteydess\u00e4": 21, "local": 3, "liittyv\u00e4t": 43, "erottaa": 3, "tietynasteista": 1, "tietoyhteiskuntastrategioissa": 1, "42\u201348": 1, "pohjoismaalaisille": 1, "yhten\u00e4": 15, "new": 11, "kyselytutkimus": 1, "kasvamisen": 6, "2002a": 9, "kasvatuksellisina": 1, "sivistyksell\u00e4": 1, "vittorio": 1, "omalta": 2, "selkeit\u00e4": 3, "tutkimuksen": 356, "tuotannon": 1, "muutettiin": 1, "erittely\u00e4": 3, "uutela": 2, "j\u00e4rjest\u00e4misen": 4, "tiedostaa": 1, "sosiaalista": 6, "opetustavoitteissa": 8, "tavoiteohjelma": 6, "tutkimushenkil\u00f6t": 1, "set": 2, "normeja": 1, "kysymyksiss\u00e4": 1, "kantavana": 1, "references": 1, "tasavertaisuus": 1, "vuoden": 224, "omaaminen": 1, "tus": 2, "jumalia": 1, "weberink\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hentymist\u00e4": 1, "rakkauteen": 1, "ihmiskuntaorientoituneiksi": 1, "n\u00e4kemyksiin": 5, "otavan": 6, "lutheran": 4, "kristilliset": 7, "j\u00e4rvinen": 5, "kuvitteellisen": 1, "kasvatustieteellinen": 11, "v\u00e4lineelliseksi": 1, "el\u00e4m\u00e4nkatsomuksen": 2, "tuottavuuden": 3, "kokonaisuuksien": 1, "saunders": 1, "yhteis\u00f6keskeist\u00e4": 1, "ainoastaan": 48, "rakennelmaan": 1, "j\u00e4seniss\u00e4": 1, "sanakirjan": 1, "eetos": 3, "k\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "tavallinen": 1, "esitetty\u00e4": 3, "ihannoivan": 1, "palvonnalle": 1, "luokittelutoimenpiteiden": 1, "laatimissa": 1, "kannatuksen": 1, "atena": 10, "rawlsin": 7, "tekij\u00f6ihin": 2, "vastatulet": 1, "yhteiskuntateorioille": 1, "13\u201346": 1, "kulttuuritoimen": 6, "aamunavausten": 1, "nimisiksi": 1, "poikkeavuuksia": 1, "arvokumoukseksi": 1, "esespanja": 1, "heikomman": 1, "sujuminen": 1, "olevat": 9, "teissa": 1, "hirvi": 3, "allport": 2, "tradition": 3, "pohjan": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "hofstede": 7, "20042005": 2, "vaikutuspiiriin": 1, "uskon": 3, "rakkauden": 11, "kuvaileminen": 1, "knuuti": 4, "painottuminen": 3, "puohiniemen": 5, "maatalousyhteiskunnassa": 5, "study": 15, "yhteenvetoluvun": 1, "perustava": 1, "kaupungistumisen": 2, "tietenkin": 1, "mitataan": 1, "tason": 4, "arvokartan": 5, "vaikuttaneen": 3, "ihmisj\u00e4rkeen": 2, "tuntijaon": 6, "palvelujen": 1, "toimiessa": 1, "universal": 2, "kutsua": 7, "eteenp\u00e4in": 6, "bardin": 1, "neuvostossa": 2, "2020": 18, "selviytymiseen": 1, "julkisia": 1, "rajoittavana": 1, "yhteensopivuuksien": 1, "mallien": 1, "vaativat": 1, "menestys": 5, "edelleen": 44, "j\u00e4lkimm\u00e4isten": 1, "vastav\u00e4itteit\u00e4": 1, "liebkind": 4, "58\u201374": 2, "yksik\u00e4\u00e4n": 2, "kuitenkaan": 18, "analysoinnin": 2, "ontologista": 1, "laajalti": 1, "kansalaisuuden": 1, "93\u201394": 2, "omasta": 1, "metodeja": 1, "sanomat": 2, "aikaisempiin": 4, "uusoikeistolaisuuden": 1, "kognitiiviset": 1, "yhteiskuntateorioista": 2, "v\u00e4henem\u00e4\u00e4n": 1, "muodostaen": 2, "rakentamiseksi": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 9, "ohjaamisesta": 1, "195\u2013198": 1, "kehitysvaiheiden": 9, "kulttuurit": 1, "ryhmien": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "nopeita": 1, "andersson": 2, "fagern\u00e4sin": 2, "tavoitteistoon": 1, "kilpailuideologia": 1, "crowd": 1, "uskontoja": 3, "virikkeisyyden": 29, "toivottaviin": 2, "hyv\u00e4ksyttiin": 2, "laadullinen": 4, "30\u201331": 1, "siveellinen": 1, "globaalin": 2, "helkaman": 5, "virikkeisyyteen": 1, "muotoutuminen": 1, "solidaarisuutta": 1, "kiihtyv\u00e4": 1, "suuruudellaan": 1, "klassinen": 1, "p\u00e4\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "tarkasteltaessa": 17, "yhteensovittaminen": 1, "ingman": 1, "ihanteissamme": 1, "suunnitelmallisuus": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "osuudesta": 1, "do": 2, "perinteetyhdenmukaisuus": 1, "h\u00e4rk\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "kriisiss\u00e4": 1, "collins": 2, "poliittisia": 2, "perusopetus": 7, "geert": 1, "siirryttiin": 1, "p\u00e4\u00e4": 1, "tarkastelun\u00e4k\u00f6kulman": 1, "k\u00e4sitt\u00e4en": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 3, "kirja": 2, "va": 1, "t\u00e4rke\u00e4ll\u00e4": 2, "t\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimusmaiden": 1, "ehtoja": 1, "fischer": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rilt\u00e4\u00e4n": 1, "541977": 1, "violetit": 3, "valtakunnallisten": 19, "pystysuoraa": 1, "lobbaustoiminnan": 1, "anglosaksista": 1, "saksalaisessa": 1, "tietotekniikan": 2, "ihmisest\u00e4": 1, "99\u2013102": 1, "1969": 6, "rahastolle": 1, "etsi\u00e4": 2, "virtue": 1, "t\u00e4rkeys": 2, "edelliset": 6, "13\u201378": 1, "opettajasta": 1, "kirkkokuntia": 1, "varsinaisiin": 1, "alun": 3, "moniulotteista": 1, "valtasijaa": 1, "p\u00e4\u00e4ulottuvuuteen": 1, "keskin\u00e4ist\u00e4": 9, "opetussuunnitelmassa": 5, "arvopohjaa": 4, "kirjoituksia": 4, "j\u00e4\u00e4hyv\u00e4isluento": 1, "kahdeksan": 1, "ideaalityyppi\u00e4": 1, "157\u2013163": 1, "oleville": 1, "gbiso": 1, "ajatella": 3, "sijaan": 16, "ovatko": 1, "eroavuuksien": 1, "nuorisotutkimuksen": 1, "most": 10, "bebelgia": 1, "reformoiduissa": 1, "kyng\u00e4s": 9, "v\u00e4limaastossa": 1, "laajentanut": 1, "barcelonan": 1, "yhteiskuntamme": 4, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 2, "toimikauden": 2, "perustemuutoksiin": 2, "tomi": 1, "ilmi": 2, "menett\u00e4minen": 1, "levi\u00e4\u00e4": 1, "hallitusohjelmien": 36, "selkeytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "seitsem\u00e4n": 3, "\u00d7\u00b4\u00bf\u00ae\u00b7": 1, "toimintaa": 11, "poistettiin": 1, "panu": 2, "vastakohtaisuuden": 1, "hyv\u00e4\u00e4n": 5, "todennut": 1, "edustajina": 2, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 1, "sivistysty\u00f6n": 2, "korkealle": 1, "harisalon": 1, "noudatettavista": 6, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 2, "osia": 3, "kritiikist\u00e4": 1, "ieirlanti": 1, "saavatko": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 9, "tiivist\u00e4en": 1, "pesiytynyt": 1, "ajaisi": 1, "ahlman": 2, "matemaattis-luonnontieteellisten": 33, "edustavia": 23, "kehitt\u00e4misen": 23, "perinteisesti": 4, "offset": 1, "tekev\u00e4t": 1, "1930-luvuilla": 1, "ilmaisee": 2, "toimijana": 2, "arvomalli": 3, "oletuksena": 1, "hyvinvointivaltiossa": 1, "tavoitteistossa": 2, "arvoihin": 82, "keskeisimpiin": 1, "aloitekyvyn": 1, "itsetuntok\u00e4sitteen": 1, "uskomuksiksi": 1, "huolimatta": 21, "kiihke\u00e4n": 1, "yhteiskunnas": 1, "ohjaavien": 16, "selke\u00e4n\u00e4": 5, "termiksi": 1, "oppimisk\u00e4sityksess\u00e4": 1, "riippui": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 3, "siljanderille": 1, "roomalais-katolinen": 1, "itseohjautuvuusarvoja": 2, "muotoutumiseen": 8, "erik": 6, "soveltuvaksi": 1, "paikallaan": 1, "loput": 2, "kallio": 6, "osaamistavoitteita": 1, "varsinaiset": 1, "skinnari": 1, "eduskuntavaalien": 1, "sitoutumista": 1, "5\u201344": 4, "t\u00e4ydennysten": 18, "maaseutuaiheita": 1, "asiakirjat": 47, "hatta": 1, "mielekkyyden": 1, "uskonnoissa": 1, "sellainen": 1, "miten": 75, "muuttuvana": 1, "m\u00e4\u00e4rittyminen": 2, "strategian": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 2, "typologiassa": 1, "tavoitteeksi": 4, "intressin\u00e4": 2, "arvon": 18, "7\u20139": 1, "olleissa": 1, "opetusty\u00f6lle": 1, "valta-arvot": 2, "kirkolta": 1, "suoma": 4, "suosimisena": 1, "valinnassa": 2, "lt": 1, "valta-asema": 1, "arvoalueen": 11, "27(1": 1, "vuosikymmenist\u00e4": 1, "eurooppalaisten": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 3, "kansainv\u00e4lisille": 1, "saavuttamiselle": 1, "manifestit": 1, "yksil\u00f6ille": 1, "painottivat": 4, "hy\u00f6dynnetty": 1, "j\u00e4l": 1, "pyht\u00e4\u00e4": 2, "matemaattis-luonnontieteelliset": 6, "kommunismin": 1, "ilmaistujen": 2, "periaatteina": 1, "1980-luvulla": 2, "167\u2013196": 1, "kuullen": 1, "eron": 1, "rahan": 9, "patton": 3, "target": 8, "tiedekunta": 5, "berkley": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "pieness\u00e4": 1, "teollisen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "k\u00e4si": 2, "valtio-opin": 4, "linjat": 1, "analysointi": 1, "muutoksessa": 8, "ideat": 3, "tarpeiden": 1, "informaatioyhteiskuntaa": 1, "tyhj\u00e4n": 1, "symposiumissa": 2, "monipuolisen": 4, "osuuksissa": 5, "aloitteellisuus": 2, "hajoavassa": 1, "kommunitarismiuusliberalismia": 1, "esiintyiv\u00e4t": 1, "hankkiminen": 2, "hahmottamaan": 2, "pienehk\u00f6j\u00e4": 1, "periaatteena": 2, "luokiteltavuus": 1, "n\u00e4k\u00f6alattomuutta": 1, "vaihdella": 4, "analyysi": 9, "annetun": 4, "ylitt\u00e4misarvojen": 8, "telmien": 1, "arvopainotukset": 3, "science": 2, "ihminen": 9, "haamu": 1, "551\u2013567": 1, "jat": 1, "jorma": 2, "tapahtuneita": 10, "aamen": 2, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "muuttuminen": 3, "esitt\u00e4en": 1, "laatineet": 1, "ruohonjuuritason": 1, "arvoja": 880, "vallitsemaan": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1, "l\u00e4htien": 6, "edustavan": 50, "1956": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 3, "vastakkainen": 4, "suuntautumisen": 1, "chsveitsi": 1, "200420062010": 1, "euroopassa": 13, "k\u00f6yhille": 1, "olemisen": 1, "arvoristiriitoihin": 2, "numeerista": 2, "vuonna": 11, "laadullisilla": 1, "vaikutusmekanismeista": 1, "laadittujen": 8, "arvotutkimuksista": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyille": 1, "tuloksista": 19, "trimmaamassa": 1, "uskonnollisessa": 2, "eettiseen": 3, "velvoitteista": 1, "kansainv\u00e4liseen": 2, "ty\u00f6st\u00e4nyt": 1, "sak": 25, "ongelmakohdat": 1, "tarkoiteta": 1, "kilpailunhalu": 1, "kansalleen": 1, "luterilaisella": 1, "raivola": 29, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "laaja-alainen": 1, "oppiainetta": 2, "asiakirjatekstit": 1, "toimivat": 3, "tuotetaan": 1, "suurusj\u00e4rjestyksiss\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisen": 1, "pense\u00e4sti": 1, "tunneautonomiaa": 1, "vuorovaikutus": 3, "normihierarkiassa": 4, "itsekeskeisyydest\u00e4": 2, "tavoitteiltaan": 155, "alaulottuvuuteen": 1, "muuttamiseksi": 1, "seuraavanlaista": 1, "25\u201339": 1, "selke\u00e4": 7, "tuloksellisuuden": 3, "kannatuksessa": 1, "vallinneet": 1, "j\u00e4lkitraditionaalisina": 1, "tokset": 1, "opetussuunnitelmateoreettista": 2, "kirkoissa": 1, "syntyy": 1, "tulkittavat": 1, "yksi": 12, "kuvauksilla": 1, "vastavuoroisuus": 2, "jumalankuvaa": 1, "n\u00e4kyv\u00e4ksi": 1, "tarkastelukohteena": 1, "yksil\u00f6iden": 24, "johdosta": 25, "kompromissien": 1, "luokitusratkaisuissa": 3, "aikuiskoulutukseen": 1, "ty\u00f6nteossa": 1, "alkaneessa": 3, "tutkittavan": 2, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "tuleminen": 1, "tuon": 2, "kiertokirjeiss\u00e4": 1, "edustavat": 238, "hajalle": 1, "vilhelm": 1, "edelliseen": 35, "vaihteessa": 2, "eritelty": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 10, "yksil\u00f6keskeiset": 37, "ilmaisijoita": 1, "hyvinvointivaltiota": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 1, "muutoksilla": 11, "laadittavia": 1, "1916\u20131970": 1, "eettisi\u00e4": 5, "tutkimusaineistosta": 43, "oleta": 1, "reports": 12, "keskeisiksi": 3, "martti": 6, "taiteen": 1, "kaksoisk\u00e4sky\u00e4": 1, "liittyminen": 2, "ammatillisiin": 1, "specific": 2, "yhteiskunnallisesta": 1, "3323": 1, "toivoa": 1, "aatteellisia": 1, "kristil": 1, "views": 3, "eussa": 1, "sivistyksellist\u00e4": 1, "vai": 178, "kuvattua": 1, "luokitusyksik\u00f6ll\u00e4": 1, "lopulta": 1, "vahvistetaan": 1, "erilaisilla": 1, "780\u2013792": 2, "vahingoittaisivat": 2, "sosiaaliset": 5, "nelj\u00e4t": 1, "esitettyj\u00e4": 7, "yhdensuuntaisessa": 1, "teoriamalliin": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isi\u00e4": 8, "nuorisobarometri": 1, "suhteita": 14, "toimituksia": 1, "pren": 1, "el\u00e4m\u00e4nkatsomustieto": 10, "institutionaalisesti": 1, "teollisuusmaiden": 1, "yhteis\u00f6": 10, "421\u2013452": 1, "oppiaineen": 1, "unionin": 85, "laitos": 7, "114117": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "arvomme": 2, "vastuullisuutta": 3, "turvallisuus": 67, "keskeisemm\u00e4ss\u00e4": 2, "questionnairen": 1, "kilpailla": 1, "esitetyt": 8, "oloa": 1, "my\u00f6": 1, "sakaranaho": 3, "toimintaohjeita": 1, "ajattelutapaan": 2, "inhimilliset": 2, "ylenm\u00e4\u00e4r\u00e4iseen": 1, "iina": 1, "taidollisia": 1, "osin": 2, "molempia": 4, "j\u00e4rjestyksen": 3, "p\u00e4\u00e4ministerin": 1, "tuntijaosta14352001": 1, "el\u00e4myksi\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 8, "ajattelutavan": 1, "tuomas": 1, "luonnosta": 2, "zin": 1, "tallinn": 1, "jonkinasteisena": 1, "unions": 2, "usein": 15, "lieneekin": 1, "kuten": 69, "teollisuusyhteiskunnassa": 2, "international": 11, "puutteina": 1, "j\u00e4\u00e4": 7, "jakomielitaudista": 1, "luonteesta": 1, "opetushallitus": 9, "yhteishyv\u00e4politiikka": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "oloissa": 1, "survey": 3, "mediakulttuurissa": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riksi": 4, "\u00e4lyllisen": 1, "luokitusyksik\u00f6lle": 2, "ylikorostamiseen": 1, "ristiriitaisiakin": 2, "itsekritiikki": 1, "aihe": 1, "painopisteit\u00e4": 1, "t\u00e4n\u00e4": 1, "pirttil\u00e4-backmanin": 1, "okholm": 1, "kiviniemen": 40, "valmistui": 1, "arvoaineiston": 2, "opetustoimen": 2, "osuutta": 1, "sijalla": 10, "odotettiin": 1, "avuliaisuus": 4, "eroavuuksista": 1, "arvopohjasta": 1, "sis\u00e4llytetty": 4, "ek": 46, "n\u00e4kemyst\u00e4": 3, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysia": 11, "luvun": 19, "neokonservatismiksi": 1, "monipuolisia": 1, "odottaa": 1, "teoreetikoista": 1, "sis\u00e4lt\u00f6luokkia": 3, "maailmanselitykset": 1, "edustajia": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 1, "ohella": 11, "terveiden": 1, "arvotutkimuksia": 3, "ylitt\u00e4misen": 334, "annettiin": 1, "pysyv\u00e4t": 1, "ohjaajilleni": 1, "niiss\u00e4": 39, "asteittain": 3, "sis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4": 6, "yksityinen": 1, "substance": 1, "kulttuuriset": 2, "sveitsi": 3, "painottaviksi": 2, "syrj\u00e4ytymisen": 9, "broberg": 2, "uudistuvia": 1, "sosialisaation": 1, "tietoisen": 1, "arvoteoriamallissa": 3, "menett\u00e4neen": 1, "kouludiskurssissa": 1, "yhteisvastuullisuuteen": 1, "sosioemotionaalista": 1, "valmistelleen": 4, "nousevat": 2, "kolmanneksi": 3, "painotu": 1, "jankko": 1, "no": 9, "examined": 2, "lis\u00e4tyn": 1, "desimaalilukuja": 1, "london": 6, "arvomittaria": 1, "perinteell\u00e4": 1, "luokitusratkaisut": 7, "koulutusohjelmien": 1, "parties": 1, "sosiaalidemokratiaa": 1, "lopullisen": 1, "assessment": 2, "pohjoismaihin": 1, "osa-aluetta": 1, "l\u00e4heisemmin": 1, "parantamista": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "tosiasiassa": 1, "ammatillinen": 1, "ponnekkaasti": 2, "maihin": 1, "syntymiseen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4mi\u00e4": 2, "omaavilla": 1, "macdonald": 1, "v\u00e4rri": 31, "formaali": 1, "pienint\u00e4": 2, "voimallaan": 1, "unohtaa": 1, "ansiot": 1, "j\u00e4lkeenp\u00e4in": 2, "vuosikirja": 2, "liittyi": 4, "free": 3, "eritt\u00e4in": 5, "jokaisena": 2, "matilainen": 2, "pohdittu": 3, "avoimuuteen": 2, "vastakkaisen": 2, "toisiaan": 30, "visala": 2, "markkinakeskeistyminen": 1, "achieved": 2, "ambrosiuksen": 1, "raporttiin": 2, "arvotausta": 1, "muodostunut": 1, "koskevia": 8, "ortodoksinen": 2, "varsinaiseen": 1, "educational": 4, "vitaalisiin": 1, "instituutioihin": 1, "l\u00e4himm\u00e4isten": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 22, "valossa": 15, "arvotyypittelyst\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4st\u00e4": 2, "kertaan": 2, "otteena": 1, "panostamisen": 1, "hahmottamiseen": 2, "vahvistuttua": 1, "yritysmaailmassa": 1, "hyv\u00e4ksytyn": 1, "organisointikyky\u00e4": 1, "arvoprioriteetit": 1, "paikastaan": 1, "yksityisi\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "pienemm\u00e4ksi": 1, "yhdysvaltalaiseksi": 1, "hierarkia": 4, "tuntijaoksi": 4, "esiin": 2, "arvokarttaa": 1, "kilpailukykyyn": 1, "kasva": 2, "tavoittelu": 7, "soveltamiskyky": 1, "maailmankuvasta": 1, "rankaisematta": 1, "yritt\u00e4jyystaitoihin": 1, "opetusty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "reasonimg": 1, "osallistumista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 14, "aate": 2, "esimerkkin\u00e4": 4, "voinut": 3, "vaarassa": 1, "totuudellisuus": 2, "sellaiseen": 2, "dokumentteja": 1, "kansallisvaltio": 1, "harri": 2, "litiikan": 1, "painottumisen": 1, "muutosta": 27, "hyvinvointiyhteiskunnan": 2, "13\u201362": 1, "paine": 1, "j\u00e4senmaitaan": 1, "strategisten": 2, "omaehtoisesti": 1, "yhdentymisest\u00e4": 1, "opettajat": 3, "101\u2013121": 1, "markkinoiden": 6, "syyn\u00e4": 2, "tilastoituina": 1, "kohtuus": 1, "rajoittuneen": 1, "turvaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "ollenkaan": 2, "useisiin": 2, "oikeistoa": 1, "uskomus": 1, "tutkivat": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 2, "muodostumista": 1, "media-analyysi": 1, "taloutta": 2, "keskeinen": 5, "periaatteen": 5, "teollisuusyhteiskunta": 3, "auttaminen": 2, "poliittinen": 4, "varmistajana": 1, "deduktiivisesta": 1, "omavastuisuuteen": 1, "modernisoitumiskehityksen": 1, "yhteiskunnallisista": 6, "her\u00e4nneiden": 1, "arvopainotuksessa": 2, "kyselylomakkeen": 1, "2015": 7, "hankittavan": 1, "arvolle": 1, "alkuper\u00e4iseen": 6, "laajennettu": 1, "suunnanmuutokseksi": 1, "suunnatut": 1, "students\u00b4value": 1, "ideologioista": 1, "ajatus": 6, "versity": 2, "nauttiminen": 2, "tavoitteista": 131, "varsinaisen": 2, "growth": 1, "rakastaminen": 1, "itsekritiikki\u00e4": 1, "k\u00e4sitej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "markkinat": 1, "positiivisia": 2, "hajottaa": 1, "yksil\u00f6keskeisiin": 1, "pienentynyt": 1, "monia": 7, "puolustetaan": 1, "kehittely\u00e4": 1, "koskevaan": 8, "dikotomisia": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyydest\u00e4": 2, "heid\u00e4t": 1, "teoriaansa": 1, "ajaa": 1, "markkinataloudessa": 2, "kehityssuunnan": 1, "calvinin": 2, "oloaan": 1, "levon": 1, "rationalismiin": 1, "kallo": 3, "vanhemmilleni": 1, "korrelaatio": 2, "omaksuneet": 1, "vaikuttamispyrkimyksi\u00e4": 1, "sukupuolisen": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 1, "alkupuolelta": 1, "koulutustason": 1, "analyysimenetelm\u00e4ksi": 1, "oikeisto": 1, "kunniallisuudesta": 1, "k\u00e4sitteell\u00e4": 1, "aatteellisessa": 1, "jompaakumpaa": 1, "tutkielma": 1, "moraalikasvatus": 1, "j\u00e4lkimodernille": 10, "edes": 1, "mittayksik\u00f6n": 2, "eklta": 1, "korostavilla": 2, "oppijoiden": 1, "afrikan": 1, "postmodernissa": 10, "cygnaeus": 1, "neoliberalismi": 1, "jotain": 5, "kuviossa": 10, "7-8": 1, "k\u00e4sitej\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1, "ryhm\u00e4n\u00e4": 1, "vetoaminen": 1, "kohteeksi": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n": 2, "sivistyspoliittiset": 5, "sallivuus": 3, "menettelytapaa": 3, "kriisivaiheet": 1, "laaja-alaisempaa": 1, "etenemisest\u00e4": 1, "viestinn\u00e4llisi\u00e4": 1, "velvollisuuksista": 2, "j\u00e4lkeisess\u00e4": 2, "200\u2013206": 1, "valtaasema": 1, "roccas": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtiin": 5, "maltillista": 1, "kuvio": 58, "changes": 6, "yhteenvedossa": 2, "muotoutunut": 2, "erottavasta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisi\u00e4": 1, "h\u00e4ismodernia": 1, "kaipaisi": 1, "aihealuetta": 1, "koulutusalan": 1, "taloudessa": 1, "ajanjaksoina": 1, "julkisessa": 2, "teksteiss\u00e4": 2, "yhteis\u00f6keskeisist\u00e4": 6, "lait": 4, "kreikka": 1, "koulutuspoliittisista": 42, "industrialisoituminen": 1, "noel\u00e4m\u00e4n": 1, "opetussuunnitelmauudistuksessa": 1, "31(2": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4ksi": 2, "aset2001": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteiden": 1, "\u00e4\u00e4riliberalismia": 1, "tuleville": 1, "y-akselia": 1, "tutkimusaineisto": 25, "2005": 37, "katsovat": 4, "nuorten": 9, "perustalle": 1, "uhkaavuuksia": 1, "oppimisk\u00e4sitykseen": 1, "teolliseen": 3, "korostavissa": 1, "hallitukselle": 2, "ty\u00f6ohjelmaa": 1, "kertoivat": 1, "tilastollinen": 1, "kristillist\u00e4": 2, "rakenteelli": 1, "alueella": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 3, "toivottavaa": 1, "rauhantahdon": 1, "ihmisryhmille": 1, "universaaliin": 1, "mahdollistuisi": 1, "maailmanajan": 1, "kluckhohnin": 3, "pragmaatikoiksi": 1, "pihkala": 4, "time": 2, "katekismuksissa": 1, "tutkitut": 1, "sense": 1, "kulttuurisia": 4, "lampaiden": 1, "prosenttilukujen": 1, "oikeudenmukainen": 1, "sosiaalisiin": 6, "pienehk\u00f6jen": 1, "tiedostaminen": 1, "kyseisiss\u00e4": 6, "perustuvia": 1, "kasvaa": 7, "timothy": 1, "ryyditt\u00e4\u00e4": 1, "niihin": 21, "shifted": 2, "luokitteluratkaisuista": 2, "lukuarvon": 4, "47\u201360": 1, "uskonnollisista": 2, "saattavat": 1, "molempien": 16, "alkion": 2, "luterilaisesta": 2, "osaluvuissa": 1, "dosentti": 2, "taloudelliset": 6, "jona": 1, "yhteis\u00f6llisyyden": 21, "julkaisusarja": 11, "alkuaikoina": 4, "vihaavat": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ihin": 1, "lausunnoista": 50, "perusopetuksen": 375, "kansainv\u00e4lisiin": 2, "toteuttamisesta": 1, "her\u00e4tt\u00e4misen": 1, "nozick": 1, "hyv\u00e4ksy": 1, "kompromissina": 2, "perusk\u00e4sitteit\u00e4": 1, "postliberals": 1, "1998": 52, "arvoulottuvuusvastakohtaparin": 5, "vahvalle": 1, "arvofuturologista": 1, "osalta": 77, "vapaaehtoinen": 1, "kansalaiskuva": 1, "seuraavan": 2, "newspaper": 1, "kaaviolajina": 1, "varhain": 1, "suureksi": 1, "pohtimaan": 1, "national": 9, "omiin": 2, "kannanottoihin": 1, "ydinarvoja": 2, "ekn": 119, "sainv\u00e4lisill\u00e4": 1, "laupeudessa": 1, "tavoit": 1, "useimmat": 2, "laatua": 1, "kantaa": 5, "60\u201362": 2, "kvalifikaatioon": 1, "tasoilla": 1, "kulttuuriministeri\u00f6": 5, "m\u00e4\u00e4ritellyst\u00e4": 2, "korkein": 3, "el\u00e4\u00e4": 2, "tampere": 23, "54\u201356": 2, "kyvykkyyteen": 1, "vastaajalle": 1, "n\u00e4kyi": 1, "peruskoulu-uudistuksessa": 1, "inga": 3, "em": 17, "pedagogisessa": 1, "mink\u00e4laisen": 1, "jatkuu": 3, "hannele": 10, "ohjaavat": 25, "luokituksessa": 1, "keskusteluun": 4, "nykyisess\u00e4": 25, "tai": 219, "tulivat": 3, "toteavatkin": 1, "huolehtivat": 1, "uudistuva": 2, "saivat": 3, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "arvoihinsa": 1, "biologian": 2, "tyyppisten": 1, "rajoituksista": 2, "guttmanin": 1, "jaana": 9, "suunnanmuutoksesta": 2, "voimakkaasti": 37, "399\u2013411": 1, "perehdyt\u00e4\u00e4n": 9, "luonnehtia": 1, "diskurssianalyysi": 2, "koskevan": 14, "luokitusperiaatteita": 1, "moraalifilosofeja": 1, "varieties": 1, "tulonsiirtojen": 1, "apuna": 3, "individualistinen": 1, "nostamispyrkimykset": 1, "antiikista": 1, "arvol\u00e4ht\u00f6kohtia": 12, "laskuista": 1, "l\u00e4himm\u00e4ist\u00e4": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmissa": 8, "tuntijakoa": 2, "luokiteltavissa": 4, "ruotsinkielisi\u00e4": 1, "kehittyi": 3, "byrokraattisena": 1, "steven": 1, "l\u00e4hent\u00e4minen": 1, "erityist\u00e4": 8, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4t": 1, "liikenteess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "rohkaistaan": 1, "lukuarvo": 1, "puutteita": 2, "aimo": 1, "erosivatko": 1, "oppiaineryhm\u00e4": 70, "1988": 12, "valinnalle": 4, "yliopisto": 23, "mink\u00e4laisia": 12, "rulers": 1, "dirilen-gumus": 2, "liitt\u00e4misess\u00e4": 1, "evankelis-luterilaisen": 57, "arvo": 17, "rationalisoituminen": 1, "t\u00e4htisen": 1, "424426": 1, "primus": 1, "tultava": 1, "palkansaajakeskusj\u00e4rjest\u00f6t": 2, "konservatismia": 15, "kokonaan": 7, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "lutuspoliittiset": 1, "menettelyn": 4, "valmistellaan": 1, "mark": 2, "kulttuuripainotuksina": 1, "poissulje": 2, "laatii": 2, "neoliberalismin": 1, "syihin": 1, "puhutaan": 2, "historiikit": 1, "uusina": 2, "paholainen": 1, "p\u00e4\u00e4teemaksi": 1, "my\u00f6nteisemp\u00e4\u00e4": 1, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4": 3, "yhteis\u00f6st\u00e4": 1, "kritiikin": 1, "kohdistuvasta": 1, "yhteiskuntatiedon": 4, "v\u00e4ri\u00e4": 1, "puuttuu": 1, "alhaisempi": 1, "valtion": 15, "51\u201370": 1, "tieteellis-tekninen": 2, "nykyaikanakin": 1, "omatunto": 1, "arvomaailman": 8, "muotoutumisessa": 2, "useinkaan": 2, "toimintaperiaatteiden": 1, "ajatteluun": 4, "lopputuloksena": 1, "1999b": 2, "ty\u00f6nantajia": 3, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 3, "kehit": 1, "esikuva": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 1, "perusteiksi": 9, "employees": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 2, "edistet\u00e4\u00e4n": 1, "nime\u00e4": 1, "policy": 18, "havainnoitiin": 2, "koskettavan": 1, "sektoria": 1, "tiivistys": 1, "liikuttavimmin": 1, "seurauksena": 13, "koulutuspoliittisilta": 7, "kansantalouden": 1, "vastakkaiseksi": 1, "yhteiskuntamuodossa": 1, "support": 2, "keski": 1, "kokonaisuuksina": 9, "uutuutta": 1, "yhten\u00e4iseen": 1, "kansalaiset": 7, "acta": 4, "analyyseille": 1, "sitoutuminen": 5, "taustavaikuttajana": 1, "jussi": 6, "vastuukykyiseen": 1, "kaikilla": 7, "auttamaan": 1, "yhteiskuntamuodoistamme": 1, "niiden": 141, "ajavilla": 1, "perustaa": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4iseen": 1, "kortteliyhteis\u00f6j\u00e4": 1, "93(3": 1, "suo": 1, "v\u00e4kivaltaisuutta": 1, "intressit": 1, "yhdentyv\u00e4n": 1, "koulutuskysymyksiss\u00e4": 1, "yksil\u00f6n\u00e4": 1, "suomenkielist\u00e4": 1, "iin": 3, "whole": 2, "hajanaiseksi": 1, "negatiivisen": 3, "analysoitaessa": 1, "siirtymisest\u00e4": 1, "23\u201347": 2, "yleissivistyksen": 15, "arvoj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 2, "toinen": 12, "palvelemaan": 1, "kokonaisesta": 1, "lukija": 1, "sivuuttaa": 1, "luokitusrunkoon": 4, "j\u00e4senvaltioille": 1, "their": 4, "emphasizes": 4, "influence": 2, "dktanska": 1, "strateginen": 1, "informaatio": 1, "vaikuttamaan": 31, "teet": 1, "kaventuneet": 1, "suhteisiin": 1, "arvomuutossuuntaukseen": 1, "puolustavat": 1, "tekohetkell\u00e4": 1, "suoranainen": 1, "miksi": 3, "j\u00e4rjestyksess\u00e4\u00e4n": 4, "asetetaan": 1, "akava": 2, "ohjelmaan": 5, "haluttomuus": 2, "yhteiskunnalliseen": 10, "11997": 1, "cieciuch": 2, "aikaisempaa": 2, "education": 60, "202\u2013205": 1, "ajalta": 1, "345\u2013366": 1, "arvoiltaan": 134, "teoista": 1, "suurimpina": 1, "evaluating": 1, "burns": 1, "viitekehykseen": 1, "noudatettu": 1, "taloudellisine": 1, "turvaamisesta": 1, "human": 5, "liitt\u00e4\u00e4": 5, "yhteis\u00f6keskeisten": 11, "opiskelijaryhmill\u00e4": 2, "kulttuurimme": 1, "t\u00f6ist\u00e4\u00e4n": 1, "ylitt\u00e4misarvoja": 2, "koneistoa": 1, "arvoilmastossa": 4, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 6, "kytkettiin": 1, "uuskonservatistit": 1, "persoonan": 1, "yhteiskunnallisen": 12, "alla": 1, "ohjauksesta": 1, "216\u2013236": 1, "haitallisten": 1, "melech": 1, "perustuvasta": 1, "ideologia": 9, "soveltaminen": 1, "toimintatapoja": 1, "ilmoitettu": 1, "yliopistolle": 1, "k\u00e4sityksest\u00e4": 2, "esitt\u00e4\u00e4": 8, "taipumusten": 4, "kent\u00e4lle": 1, "however": 2, "selonteko": 1, "suureen": 1, "teki": 1, "varhaisvaiheessa": 1, "187\u2013188": 1, "omavastuisuus": 1, "ryhmiens\u00e4": 1, "sonia": 1, "haatanen": 9, "perusopetusasetukseen": 1, "muutostyyppi": 1, "samanlaisina": 5, "lep\u00e4si": 1, "aatteellinen": 1, "governing": 4, "applications": 1, "reunoja": 1, "vaatisi": 1, "toiminnassa": 4, "p\u00e4\u00e4semiseen": 2, "bilsky": 12, "perinteisilt\u00e4": 1, "kansalaisuus": 2, "aikuisuus": 1, "poikkeava": 7, "liikkumaan": 1, "483\u2013497": 3, "muistioita": 1, "rehellisyyden": 1, "kahta": 2, "kuvioissa": 2, "teoriaosan": 2, "kristinuskolle": 58, "set\u00e4l\u00e4": 3, "my\u00f6nteisemmin": 1, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 1, "pohtivat": 1, "objektivismia": 1, "vahvistuneen": 2, "ajattelu": 14, "valmistumiseen": 1, "ongelmaan": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 1, "nussbaum": 3, "induktiivisessa": 1, "jotka": 168, "verkkoymp\u00e4rist\u00f6": 1, "kuuluvaksi": 2, "koossapit\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "vallan": 52, "tutkimusongelmia": 1, "kannattava": 1, "vapaamielisyys": 2, "laatimaa": 1, "tuntijakouudistus": 1, "luokitusrungossa": 1, "auttamalla": 1, "suunnasta": 1, "pvq": 4, "j\u00e4lkiteolliseksi": 1, "\u00e4lykkyyteen": 1, "toisena": 4, "painottuivat": 12, "pieneksi": 1, "maita": 2, "pahoista": 1, "ca": 2, "jollain": 1, "kulttuuriperint\u00f6n\u00e4": 1, "jollekin": 2, "asenteena": 1, "tekemiseen": 1, "l\u00e4hik\u00e4sitteit\u00e4": 1, "korostunut": 2, "rakenteiltaan": 2, "httpwwwsitrafijulkaisutheiskalapdf": 1, "p\u00e4\u00e4sisi": 1, "luokitusrunkona": 5, "korostavista": 1, "tutkinut": 3, "toisessa": 6, "suunnitelmallisen": 1, "tutkimuskeskuksen": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 1, "tavoiteryhm\u00e4n": 19, "tapahtumassa": 1, "sopii": 1, "eurooppalaiset": 2, "v\u00e4hentynyt": 18, "vs": 4, "geoff": 1, "suomalaisella": 1, "olikin": 1, "asetukset": 40, "k\u00e4sitteelle": 2, "pitk\u00e4aikaiseen": 1, "edustivat": 12, "tavoite": 30, "kotiseudun": 2, "kuluttamisen": 1, "koulutuspoliittiseen": 5, "painottuville": 6, "kyps\u00e4": 3, "stksn": 2, "painottuneista": 2, "pyrkimyksille": 1, "co": 2, "v\u00e4lisist\u00e4": 3, "alettiin": 5, "toimeenpanosta": 3, "kyky": 3, "sivistyksellisi\u00e4": 1, "vanhasuomalaiset": 1, "oppimaan": 2, "inkeri": 1, "maailmankuva": 2, "journalism": 1, "1120": 1, "mullen": 4, "maskuliinisuus": 2, "puolueiden": 5, "vallankumouksen": 2, "suurehko": 1, "laskettu": 4, "motivaation": 1, "suhtautumisessa": 3, "menestymiseen": 1, "muuttaminen": 2, "yksil\u00f6llinen": 1, "se": 98, "arvorakennej\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "flying": 1, "rapautumista": 1, "uskonto": 27, "kyvyst\u00e4": 1, "moraalikeskustelu": 1, "ymp\u00e4ri": 1, "tarkempi": 2, "iden": 1, "kuvailtu": 1, "work-related": 1, "samansuuruisesti": 1, "suhteellistuminen": 1, "poliittisessa": 7, "vaiheeseen": 1, "edelleenkin": 2, "longitudinal": 2, "oppiaineryhm\u00e4n": 36, "esill\u00e4": 2, "suhteellistumista": 1, "luokituskriteeri\u00e4": 1, "charles": 2, "ajattelumalli": 2, "sulkunen": 5, "ovaska": 1, "kehittelyss\u00e4": 2, "universalismiarvoja": 1, "talous": 7, "arvopainotusten": 33, "tietoa": 4, "tiedosta": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6": 48, "ihmisk\u00e4sityksiss\u00e4\u00e4n": 1, "alkuper\u00e4isiss\u00e4": 5, "tuntomerkiksi": 1, "molempina": 2, "l\u00e4himm\u00e4isen": 6, "rakkaudessaan": 1, "kou": 1, "tommi": 1, "etuaan": 2, "perusteilla": 17, "tammer-paino": 14, "oikeutettuja": 2, "70\u201371": 1, "v\u00e4lillisess\u00e4": 1, "keskeisimmin": 4, "yl\u00e4puolella": 1, "tutkijasidonnaisuutta": 1, "komissio": 1, "perustein": 1, "tarkentaen": 1, "t\u00e4llaista": 2, "yhten\u00e4ist\u00e4v\u00e4t": 1, "loppuun": 2, "asiantuntijakeskeisesti": 1, "helj\u00e4": 6, "tutkielmia": 1, "toimenpiteiksi": 1, "49\u201351": 1, "radikaaleiksi": 1, "sis\u00e4llytetyt": 1, "j\u00e4seni\u00e4": 1, "painottuneen": 8, "hallitusohjelmista": 14, "erot": 10, "kattamaan": 2, "lopulliset": 1, "j\u00e4rke\u00e4": 1, "kehitysvaiheiksi": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisen": 1, "vieroksuminen": 1, "k\u00e4site": 5, "yhteistoiminnallisuuteen": 1, "erinomaisten": 1, "painottaessa": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4lliseen": 1, "1994": 205, "ilmaisi": 1, "eds": 3, "samat": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysiin": 2, "vaikuttavista": 6, "26\u201327": 2, "inhimillisen": 2, "validity": 1, "suojelun": 1, "motiivit": 1, "yll\u00e4pito": 1, "edustavista": 16, "v\u00e4linearvojen": 1, "liittynyt": 1, "suuntaajana": 2, "ssa": 1, "ohjataan": 2, "paarma": 22, "edelsi": 1, "rantanen-v\u00e4ntsi": 2, "helena": 7, "maissa": 4, "vaikutusvaltaisimpia": 7, "yhteis\u00f6llisyydelle": 1, "p\u00e4\u00e4aloilla": 1, "maatalousvaltiosta": 1, "mcnally": 1, "tarvitsee": 3, "ilmaistut": 2, "tutkimuskohdemaista": 1, "kyvykkyys": 2, "hengelle": 1, "muistion": 1, "kehittely": 1, "aikakauslehden": 1, "asiakirjaryhmien": 1, "tutkimusaineistossa": 13, "merkkien": 3, "liitet\u00e4\u00e4n": 1, "yleisess\u00e4": 1, "lapponiensis": 1, "tehokkuuteen": 3, "rahasta": 1, "kansalaishyveist\u00e4": 1, "kansallisilla": 2, "arvopohjiksi": 1, "kreikkalaisen": 1, "thecnological": 1, "perustuvaa": 1, "keskeisyyteen": 1, "ryhmin\u00e4\u00e4n": 5, "institute": 3, "25\u201327": 2, "ruotsi": 3, "documents": 8, "lausuma": 1, "tavoiteryhmin\u00e4": 1, "kyll\u00e4st\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "kilpailukykyisemm\u00e4n": 1, "tekemiss\u00e4\u00e4n": 1, "well": 4, "kasvatustieteiden": 2, "sis\u00e4lt\u00f6alueita": 2, "ehdot": 1, "uusissa": 1, "88\u2013107": 5, "pistett\u00e4": 1, "havainnoimisen": 1, "konservatiivisesti": 1, "rauhantahtoon": 1, "yritysten": 7, "ristiriidan": 1, "kriisi": 1, "yhteinen": 6, "rakentuva": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 3, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 4, "171\u2013185": 1, "kognitiivisiin": 1, "kulttuuriksi": 1, "useita": 10, "yksitt\u00e4inen": 3, "muotoiluun": 1, "irrallisista": 1, "1205": 1, "tieteenalan": 1, "luonnontieteiden": 4, "ideologisia": 3, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisuus": 1, "omalla": 1, "vahvistumassa": 1, "yritteli\u00e4isyyden": 1, "24\u201325": 3, "pohjoismaissa": 1, "hallitusohjelmissa": 16, "syntyneit\u00e4": 1, "luonnon": 15, "v\u00e4lill\u00e4": 101, "publishing": 4, "s\u00e4\u00e4ntelee": 1, "tiikka": 1, "voitteiksi": 1, "kolmannes": 1, "huomattavasti": 43, "valtakunnallisia": 7, "nelj\u00e4s": 1, "okka-s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 1, "tekij\u00e4t": 3, "historiallisten": 1, "yhteisiin": 2, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 5, "useammin": 1, "ym": 24, "todisteita": 1, "yksil\u00f6keskeisyys": 1, "taipumuksia": 1, "tutkimuk": 1, "tavoitteineen": 1, "teollisuusyhteiskuntaan": 4, "omata": 1, "linjaamiseksi": 1, "vaihetta": 2, "kansakuntamme": 1, "blackwell": 1, "taistella": 1, "siteist\u00e4": 1, "miltei": 1, "asemaansa": 3, "1991": 6, "tapahtumien": 2, "a31": 1, "lepop\u00e4iv\u00e4n": 3, "how": 4, "voimistumista": 1, "osiossa": 1, "tarkoitetun": 59, "nimitt\u00e4\u00e4": 4, "maailmanlaajuisesti": 5, "avoimuus": 3, "itsen\u00e4inen": 3, "tiedot": 5, "liittyviss\u00e4": 1, "used": 2, "vastuullisuuden": 2, "yll\u00e4pit\u00e4miseen": 2, "214\u2013222": 1, "pops": 30, "ty\u00f6moraali": 1, "kulttuurisista": 2, "sosiaalisille": 1, "maailmansodan": 4, "olisi": 31, "sepp\u00e4l\u00e4": 18, "1998b": 3, "valmisteluun": 3, "nimityst\u00e4": 7, "ohjaaja": 1, "havainnollistettiin": 2, "tiilikainen": 1, "kykyyn": 2, "arvoulottuvuuksia": 19, "tahdonilmauksillaan": 2, "raken": 1, "silt\u00e4": 6, "joko": 29, "tutkimusmenetelm\u00e4\u00e4": 2, "perinteest\u00e4": 1, "kilpailukykyisin": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "emu": 1, "palvelukseen": 2, "tavoiteohjelmassa": 4, "aineistojen": 3, "\u00e7\u00e9\u00e8\u00f3\u00e7\u00eb\u00ef\u00f3\u00eb\u00ef\u00f3\u00ef\u00ef\u00ee\u00e7\u00f3\u00ea": 1, "oppiainettakin": 2, "libertarismia": 1, "katsotut": 2, "ortodoksisen": 4, "sivm": 1, "kymment\u00e4": 4, "ruumiillisia": 1, "plpuola": 1, "tulososioita": 1, "klassisen": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaiseen": 1, "suuntaviivat": 1, "survival": 1, "mitk\u00e4\u00e4n": 1, "hyvinvointivaltiomallin": 1, "whose": 2, "d2pops": 1, "v\u00e4lisine": 1, "kilpailemaan": 1, "ko": 2, "materialismiksi": 1, "1999d": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 5, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4ji\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "kappaleissa": 1, "koulukuntakiistoja": 1, "aurinko": 1, "ty\u00f6markkinakelpoisuuden": 1, "tilanteet": 1, "fogarty": 5, "arvo-orientaatioparina": 1, "painottavan": 1, "umpim\u00e4hk\u00e4\u00e4n": 1, "massachusetts": 1, "vahvistunut": 5, "painottaen": 1, "rakentamiseen": 3, "21-item": 1, "teksti\u00e4": 1, "443\u2013449": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 4, "korostumiseen": 1, "itsen\u00e4iseksi": 1, "kohteina": 2, "oppimateriaalien": 1, "koulujen": 4, "annettavien": 1, "demokraattien": 1, "selvityksess\u00e4": 1, "juurikaan": 9, "arvomallin": 4, "t\u00e4ytt\u00e4": 1, "keskeist\u00e4": 1, "retoriikalla": 1, "elinik\u00e4isest\u00e4": 2, "tiedostettuja": 3, "519-542": 1, "yhdenmukaista": 9, "valittuja": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6luokka": 1, "todellisuuteen": 1, "eli": 87, "selvitt\u00e4neiden": 8, "eurooppa-neuvostolle": 4, "ohjaavaa": 1, "koulutusajatteluun": 1, "ounasteltu": 1, "tuomat": 1, "voiton": 2, "lahjakkuuksiin": 1, "ideologiseksi": 2, "ty\u00f6nantajat": 1, "tunne": 3, "l\u00e4heiset": 2, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 10, "kunnat": 1, "kuvaava": 3, "saavuttaminen": 1, "sanallisessa": 1, "talouspolitiikkaa": 1, "edustaviksi": 10, "kuviosta": 21, "opetushallitukselta": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6sasiakirjoista": 2, "lis\u00e4ttiin": 5, "revolution": 1, "sis\u00e4lsi": 4, "kasvoi": 6, "varsin": 7, "aatteet": 3, "eloonj\u00e4\u00e4nti": 1, "grkreikka": 1, "psychology": 16, "tavoitteina": 32, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jien": 4, "perustelemisessa": 1, "also": 2, "ihanteiden": 1, "teht\u00e4v\u00e4n": 2, "vakaina": 1, "v\u00e4liset": 3, "ilment\u00e4\u00e4": 4, "vuorovaikutusyhteiskunta": 1, "mukavuudenhaluun": 1, "esseit\u00e4": 1, "pyrkien": 3, "vastaavuutta": 1, "oppimateriaalit": 1, "arvokartta": 4, "vastustuksena": 1, "perussopimukseen": 1, "arvoanalyysia": 2, "oletus": 2, "onkin": 17, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 7, "vastavoimana": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 5, "laisen": 2, "kuvastaa": 6, "122\u2013123": 1, "suunta": 17, "kriisitilanteiden": 1, "viimeisimm\u00e4n": 1, "suojelevia": 1, "keskuksena": 1, "vastakkaisia": 45, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 4, "paljoa": 6, "t\u00e4rkein\u00e4": 5, "nimityksi\u00e4": 3, "sis\u00e4llytt\u00e4minen": 2, "kuvailevia": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 5, "saavat": 4, "j\u00e4nnite": 1, "eturyhm\u00e4t": 1, "suuriakin": 1, "niist\u00e4": 21, "markkinoilla": 4, "pertti": 9, "arvoista": 75, "esimodernista": 1, "university": 21, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "keskusteluanalyysi": 1, "edistykseen": 1, "arvomallia": 1, "ainoana": 2, "ideologisina": 2, "riippumattomaan": 1, "taloudellisille": 2, "laatimia": 2, "kaikkea": 2, "659\u2013664": 1, "painotuksena": 4, "osaamistarpeita": 1, "11999": 1, "uudeksi": 4, "uudistettavat": 1, "ihanne": 1, "yksityist\u00e4mist\u00e4": 1, "oivaltaa": 1, "1325": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4vien": 1, "linjattaessa": 1, "tiina": 1, "mallintamiseen": 1, "298\u2013318": 1, "edellytys": 3, "ajalla": 2, "hyvinvointiliberalismissa": 1, "asiaa": 2, "alasdair": 3, "arvotyyppi": 6, "elinvoimainen": 1, "varhaisemmissa": 1, "noudattaneet": 1, "alkuper\u00e4isest\u00e4": 1, "vakiintunut": 1, "tarkentavien": 1, "53\u201355": 2, "jaotella": 1, "hiukan": 3, "individualismia": 6, "sage": 3, "vaadittavien": 1, "ilari": 154, "pitk\u00e4": 1, "valitsemaan": 1, "vastuunkantamisen": 1, "kehitt\u00e4minen": 4, "vallanneet": 1, "nousee": 1, "1951": 7, "silmiinpist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "takaajiksi": 1, "jukka": 9, "uhkaksi": 1, "markkinakeskeist\u00e4": 1, "schwartz": 107, "demirutku": 2, "jari": 6, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "poimittiin": 1, "tietoisuuden": 1, "kokonaiskuvaa": 3, "luetteloita": 1, "keskin\u00e4isi\u00e4": 3, "tilanteisiin": 3, "aloittamaan": 1, "ilmi\u00f6": 3, "yhteiskunnallis-poliittisten": 1, "197\u2013220": 1, "lainomaisista": 1, "todettiin": 4, "hedonismin": 31, "asetettujen": 1, "19992004": 5, "aristoteleen": 2, "tarkoitetaan": 26, "luomista": 1, "piilossa": 1, "arvol\u00e4ht\u00f6kohdiltaan": 1, "which": 6, "janne": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4t": 1, "er\u00e4ill\u00e4": 1, "empiirisesti": 1, "opetusministeri\u00f6n": 6, "vaihdellessa": 1, "l\u00e4ntisen": 1, "muuttuessa": 1, "tilan": 1, "kasvattamisen": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "vaatimukset": 3, "t\u00e4llaisten": 2, "laaditaan": 5, "muutostyypeist\u00e4": 1, "maassa": 1, "tutkimusajankohdan": 1, "t\u00e4ydennyksill\u00e4": 11, "minua": 2, "44(2": 1, "lukutaito": 1, "lasch": 1, "oikein": 1, "kanssak\u00e4ymiselt\u00e4": 1, "protestanttisesta": 1, "11\u201314": 1, "korostuvia": 1, "tulevaisuutta": 1, "materialistisiin": 1, "yhteiskuntafilosofioita": 1, "k\u00e4sittelevien": 1, "tuottaminen": 2, "perusk\u00e4sitteen\u00e4": 1, "ty\u00f6skentelyss\u00e4": 1, "velvoittavan": 3, "kohtalokas": 1, "olevasta": 1, "vallankumouksellisille": 1, "tekev\u00e4n": 1, "poikkeavin": 1, "p\u00e4tev\u00e4ksi": 1, "vahvistumiselle": 1, "uutena": 3, "3\u201310": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4": 2, "kaaokseen": 1, "luonnollistuu": 1, "liike": 4, "tarkkaan": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4minen": 1, "11996": 2, "kummat": 1, "comparative": 1, "absoluuttisia": 1, "saattamiseksi": 2, "h\u00e4mmennyst\u00e4": 1, "vajavaisuuksia": 1, "lehtisalo": 28, "velvoittavia": 6, "j\u00e4lkeisen\u00e4": 1, "oppiaineryhmiin": 1, "yritt\u00e4jyyteen": 6, "osallisuuden": 1, "oikealla": 1, "merkitsisi": 1, "arvokkaita": 2, "tieteellisten": 2, "heikkeniv\u00e4t": 1, "presentation": 1, "asiakirjaryhm\u00e4t": 1, "sosiaalipolitiikan": 2, "effects": 1, "perimm\u00e4isille": 1, "yhteiskunnasta": 5, "parlamentaarista": 1, "seruotsi": 1, "kansalaisilla": 2, "yksil\u00f6keskeisi\u00e4": 62, "periaatetta": 2, "rahaliittoon": 1, "koulutaitoja": 1, "humanistisen": 1, "vaikuttajahenkil\u00f6it\u00e4": 1, "kasvatusajattelussa": 1, "samankaltaisena": 3, "totalitarismiin": 1, "estett\u00e4isiin": 1, "teoksen": 1, "soveltuvuusaluetta": 1, "directions": 1, "esiopetukseen": 1, "jatkoa": 1, "663\u2013688": 2, "tutkimuksena": 1, "filantrooppisiksi": 1, "itse\u00e4": 3, "confederation": 6, "changing": 3, "10\u201311": 6, "vastustajina": 1, "analyysia": 4, "mcgrath": 1, "politiikkaa": 1, "leimasivat": 1, "tavoitteen": 14, "anat": 1, "etua": 1, "marxismi": 1, "alasuutarin": 1, "tutkimustuloksista": 1, "fem": 1, "moraaliin": 1, "ty\u00f6panosta": 1, "kirjattujen": 2, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 1, "parantamiseen": 4, "kouluj\u00e4rjestelmien": 1, "valtiolle": 1, "muutosavoimuus": 2, "inka": 1, "tola": 1, "ajatukset": 3, "h\u00e4vitty\u00e4": 1, "79\u201380": 1, "tehokasta": 2, "ik\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 1, "strukturoitu": 1, "epistemologista": 1, "vuosille": 16, "el\u00e4m\u00e4nlaadun": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 2, "rakenteisiin": 2, "arvotyyppiin": 10, "kohtaan": 6, "\u00e4\u00e4ritulkintoja": 1, "perheorientoituneet": 1, "encyclopedia": 1, "egoistiseen": 1, "libertariaanit": 1, "vaihdoksesta": 1, "itsetarkoituksellisiksi": 1, "intuitioon": 1, "opiskelun": 7, "lahjoillaan": 1, "ilmenemisest\u00e4": 1, "hyvinvoinnin": 20, "lasketaan": 1, "tyhjent\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "bardi": 4, "tilastoivan": 1, "kapitalismin": 5, "omatoimisuus": 1, "mielikuvitus": 1, "politiikan": 5, "lamavaiheet": 1, "tavoiteasiakirjoissa": 1, "viime": 1, "kiinnostunut": 1, "historistinen": 1, "eniten": 3, "suefeldin": 2, "emeritusprofessori": 2, "kiinnitetty": 3, "muuttuvat": 6, "compared": 2, "luther": 2, "erinomaisuus": 1, "rationaliteettiin": 1, "koulutuspoliittisilla": 3, "ohje": 1, "pyrkivill\u00e4": 2, "kupari": 6, "toistuvasti": 4, "arvioidaan": 3, "olavi": 3, "ei-liberaali": 1, "suunnittelusta": 1, "k\u00e4\u00e4nne": 2, "yhteiskuntamuodoissamme": 1, "alkanut": 4, "vastaavaa": 1, "arvostamiseen": 4, "kuvanneet": 1, "kiinnostusta": 1, "teollisuutta": 1, "sijoittumisessa": 1, "rajoja": 1, "yleiset": 6, "uskonnollisen": 1, "koulutustutkimuksen": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misarvoille": 1, "n\u00e4hty": 53, "v\u00e4henev\u00e4t": 1, "laulamisen": 1, "dokumenteista": 1, "important": 2, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 6, "puolilla": 1, "ty\u00f6": 3, "liittyy": 7, "edelt\u00e4neeseen": 2, "ominaispiirteit\u00e4": 1, "lukijoille": 1, "tulosluvussa": 3, "1999\u20132004": 45, "134\u2013135": 1, "lain": 5, "ty\u00f6ntekij\u00f6ilt\u00e4": 1, "publics": 1, "arvolausumien": 3, "itseohjautuvuuden": 36, "orjatarta": 1, "tukimuotoja": 1, "elinkeino": 2, "l\u00e4hi\u00f6n": 1, "erityisen": 11, "tuija": 3, "juutalais-kristillisen": 1, "itsen\u00e4isyyteen": 2, "2\u201346": 1, "kiinnityt\u00e4\u00e4n": 2, "yhteiskunnassamme": 13, "perin": 4, "ulkopuolisia": 1, "among": 3, "el\u00e4m\u00e4ntarkoituksen": 1, "press": 18, "lasketa": 2, "arvopohja": 21, "monen": 2, "harmoniaa": 1, "tarkoittaa": 30, "mittava": 1, "hengellisyys": 3, "tasapainoiseksi": 1, "vastareaktiota": 1, "union": 10, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "moraalilaki": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 3, "sosiaalisia": 2, "opiskelualojen": 1, "ihmiskuvauksia": 1, "el\u00e4mme": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 6, "liiton": 1, "puistatti": 1, "edustaneet": 3, "sanallista": 5, "ohjelmat": 50, "mieless\u00e4": 3, "jossain": 2, "muotoonsa": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 5, "lienee": 2, "vino": 1, "arvodimensioiltaan": 1, "heid\u00e4n": 7, "organizational": 1, "k\u00e4ytetty\u00e4": 1, "sivistyminen": 1, "vilkasta": 1, "yleissivistys": 3, "maailmalle": 1, "syit\u00e4": 1, "latinalaisen": 1, "tunnustukselliseen": 2, "osittain": 8, "turvallisuuteen": 1, "verrata": 1, "tilille": 1, "neuvottelup\u00e4ivill\u00e4": 1, "selvemmin": 1, "pohjautuvan": 2, "maallistuminen": 1, "kehityssuuntaus": 1, "nousu": 2, "tutkimusprosessi": 1, "tero": 2, "l\u00e4ht\u00f6koh": 1, "kasvatustavoitteisiin": 1, "organiza": 1, "fyysinen": 1, "savolainen": 1, "tutkimustuloksia": 6, "yhten\u00e4inen": 3, "nousseet": 2, "yksil\u00f6keskeistymist\u00e4": 1, "ilmaantuneita": 1, "aallonpohjansa": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misarvot": 3, "itsekkyysarvoilla": 1, "haluan": 3, "yhteenlasketun": 1, "tutkimustekniikaksi": 1, "perustuvalle": 1, "sosiaalisuuden": 2, "arvotutkimusaineiston": 1, "yrityksest\u00e4": 1, "vientiteollisuuden": 1, "n\u00e4htiin": 3, "teologisen": 5, "traditionaaliseksi": 1, "uudet": 8, "asiantuntijat": 1, "el\u00e4mismaailma": 1, "aatteiden": 1, "50-vuotisp\u00e4iv\u00e4n": 2, "yksitt\u00e4isen": 14, "n\u00e4k\u00f6kulmastaan": 1, "yhteis\u00f6llisyyteen": 7, "keskeisimm\u00e4ksi": 3, "221984": 1, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 1, "sekularisoituneeksi": 1, "mcafee": 1, "lyhennelm\u00e4": 2, "s\u00e4\u00e4d\u00f6sten": 1, "torbj\u00f6rn": 1, "generalia": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 2, "v\u00e4litet\u00e4\u00e4n": 1, "is\u00e4nmaallisuuden": 1, "kassa": 1, "vallitsevien": 1, "53(3": 1, "luokitusrunko": 3, "koulumaailmassa": 1, "libertarismi": 3, "ihanteista": 1, "materialismin": 1, "rajoittamiseen": 1, "modernisuus": 1, "helmikuulta": 1, "essays": 2, "yhteys": 1, "verrattu": 1, "edusta": 5, "uusliberalisoitumiskehitykselle": 1, "voittojen": 1, "government": 4, "oikeuksien": 5, "kulttuurirahastolle": 1, "arvokartalla": 98, "hyvinvointivaltio": 3, "havainnollistavia": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4kin": 1, "klassikko": 1, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "ihmisarvoisen": 1, "tuloksina": 1, "ns": 11, "niit\u00e4": 62, "puolestaan": 121, "palkansaajia": 1, "hylk\u00e4\u00e4mist\u00e4": 2, "steinby": 1, "kannanotto": 2, "snl": 1, "itse": 12, "insertions": 2, "kauempana": 3, "saakka": 8, "arvopuhetta": 1, "heikensiv\u00e4t": 1, "kunnioitusta": 1, "tietorakenteen": 1, "erona": 6, "ty\u00f6arvot": 4, "vastaajan": 1, "laajeni": 1, "analysoimaan": 1, "ongelmien": 4, "l\u00e4nsimaisten": 2, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 1, "7-18": 1, "kiistett\u00e4viss\u00e4": 1, "vakiintui": 1, "oikeus": 3, "kristillisi\u00e4": 1, "viitekehyksess\u00e4": 1, "perineiden": 1, "liikenteen": 1, "tavoitteilla": 7, "erilaiset": 19, "bourdieu": 2, "yksik\u00f6n": 1, "tulkita": 3, "kansansivistystraditiossa": 1, "maallistumiseen": 1, "nimitet\u00e4\u00e4n": 1, "portman": 6, "kysymysten": 2, "nozickin": 3, "department": 6, "hygieeniset": 1, "hengellisyyden": 4, "volanen": 3, "kansakunnan": 9, "laajempaan": 3, "tuleviin": 1, "koulutuspolitiikkaamme": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 1, "nykyiseen": 2, "rokeach": 5, "puheenvuoron": 2, "muistiosta": 2, "justice": 2, "min\u00e4": 4, "kasvanut": 22, "a1": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmalausunnon": 1, "tavoittele": 2, "osuuksien": 5, "koulutus": 61, "hayekin": 4, "asioista": 1, "kaksinapaista": 1, "kristinuskoon": 1, "en\u00e4\u00e4": 5, "arvopohjaan": 1, "eduskunta": 2, "valintaa": 2, "k\u00e4\u00e4ntymiseen": 1, "taloustieteen": 1, "historiassa": 1, "riskienotto": 1, "olleiden": 3, "complexity": 1, "tilastokeskuksen": 1, "kehitettyj\u00e4": 1, "four": 2, "luokitusyksikk\u00f6in\u00e4": 1, "viestinn\u00e4llisten": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 2, "olla": 51, "tehtyjen": 15, "retoriikan": 1, "per\u00e4\u00e4nkuulutettu": 1, "painottaville": 2, "muuttuvan": 1, "kauden": 1, "arvoina": 23, "ylitse": 1, "globalisoitumisesta": 1, "suurpiirteist\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseksi": 1, "suefeld": 1, "oppiaineisiin": 1, "edustettuna": 1, "lis\u00e4yksineen": 3, "siniset": 3, "uudistusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "jolloin": 63, "nostanut": 1, "tanska": 1, "tasa-arvon\u00e4kemykseen": 1, "analyzed": 2, "luvusta": 5, "nousussa": 3, "5\u20137": 1, "johdonmukainen": 1, "siirtym\u00e4\u00e4": 2, "105\u2013109": 1, "heit\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 2, "ominaisuuksiin": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4n": 1, "painottumaan": 1, "ajauduttu": 1, "pienell\u00e4": 2, "pursiainen": 2, "smallest": 1, "ilmo": 1, "johdattamisesta": 1, "uuteen": 3, "tekovaiheessa": 1, "omaan": 3, "vaatimia": 2, "varassa": 3, "suorituskeskeisess\u00e4": 1, "valmiiksi": 1, "persoonalliseen": 1, "poliittisille": 2, "metodologiaan": 1, "reveal": 2, "behavioural": 1, "puolueet": 5, "selvitettiin": 5, "ukraina": 1, "moraalin\u00e4kemysten": 1, "rakennustoiminnan": 1, "muodostua": 1, "prosenttiosuus": 2, "hyvinvointiyhteiskuntaa": 1, "kerrataan": 5, "teija": 1, "tahtoo": 1, "kenties": 4, "johdettu": 1, "herlsinki": 1, "keskell\u00e4": 2, "kuvioiden": 1, "ilon": 1, "perheen": 4, "sis\u00e4ltyvin\u00e4": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 14, "joel": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteen": 1, "results": 4, "42000": 2, "itseisarvoisesta": 1, "puolueissa": 1, "1863\u20131920": 1, "validation": 1, "samanlaista": 3, "sis\u00e4lt\u00f6": 9, "maailmanj\u00e4rjestykseen": 1, "l\u00e4himmin": 1, "muuttuivat": 7, "tarkasteltujen": 1, "1999": 70, "vuoteen": 14, "ihmiseksi": 1, "opetusmenetelm\u00e4t": 6, "prosenttiosuuksia": 2, "er\u00e4\u00e4nlaisen": 2, "tasa-arvosta": 2, "katsottavia": 1, "kiitokset": 2, "luonnossa": 1, "heille": 1, "sijoittuivat": 2, "luonut": 1, "koulutuspolitiikkojaan": 1, "vuosisatojen": 4, "otosasiantuntija": 1, "k\u00e4sityksiss\u00e4": 1, "suuntautuneisuuden": 1, "uutuus": 2, "tummanpunaiset": 1, "oppimi": 1, "arvotyyppi\u00e4": 151, "varjon": 1, "157158": 1, "kh": 8, "vastuullisuus": 7, "voidaankin": 10, "prosentuaalisia": 1, "245\u2013246": 1, "p\u00e4\u00e4vastustajana": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 5, "monipuolisimmin": 1, "v\u00e4liajoin": 2, "valtuuksia": 1, "helpottamaan": 2, "ainakin": 8, "pistein": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteossa": 7, "tietoyhteiskunta-ajattelun": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoelimille": 2, "eurooppa-neuvosto": 3, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4t\u00e4": 2, "itsekuri": 2, "kulttuuriperinteen": 2, "vahvistamisen": 2, "postmoderniin": 6, "tutkimusaineistoissa": 1, "selvitetty": 3, "kommunitaristit": 1, "helsingin": 27, "kehitt\u00e4miss\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 1, "tutkijat": 3, "sivistyst\u00e4": 1, "muodostuvat": 17, "k\u00e4\u00e4ntym\u00e4\u00e4n": 1, "pikemminkin": 4, "koskea": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4mist\u00e4": 2, "yhdysvaltalainen": 1, "my\u00f6skin": 1, "visiona": 1, "yhteiskunnaksi": 1, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 8, "61965": 1, "sakn": 96, "paikallisuuteen": 1, "nostotavoitteet": 2, "arvotyyppien": 42, "vastasivatko": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 1, "huotari": 2, "virallisista": 7, "eero": 4, "yksipuolinen": 2, "1993\u20132004": 2, "yhdistetty": 1, "yhteyksiin": 1, "huomattavan": 2, "rantautui": 1, "edist\u00e4minen": 16, "arvoulottuvuuksille": 18, "kaj": 5, "civil": 2, "artikkelit": 2, "c1pops": 1, "protestanttiseen": 2, "ulosp\u00e4in": 1, "l\u00e4heisimmin": 7, "menestymisen": 3, "perinteiden": 42, "er\u00e4\u00e4nlaisesta": 1, "asetuksia": 3, "variaatioita": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 1, "tapauksissa": 4, "l\u00e4heisist\u00e4": 9, "tuottavan": 2, "tarmo": 1, "peruskouluv\u00e4en": 1, "tyydytyksen": 1, "linkittyv\u00e4t": 1, "jatkotutkimusaiheina": 1, "toisenlaisesta": 1, "valtatien\u00e4": 1, "sijoittanut": 1, "lis\u00e4ys": 6, "suuntauksiaan": 1, "oppilaisiin": 2, "tavoiteohjelmissa": 22, "puoluen\u00e4kemyksilt\u00e4\u00e4n": 1, "arvioitaessa": 1, "osiota": 1, "koskevassa": 4, "helsinki": 54, "ohittaa": 1, "analysoitu": 2, "er\u00e4iden": 1, "sivistyksellinen": 1, "\u00ee\u00f0\u00ef\u00eb": 1, "kutsuttuun": 1, "kanssak\u00e4ymisen": 5, "tarkoituksenmukaisempaa": 1, "osioista": 1, "pyhien": 1, "poliittisesti": 1, "vuosisadan": 3, "kansalaistaitoihin": 1, "pohjanheimon": 4, "ab": 3, "muokatessa": 1, "welzel": 3, "t\u00e4ydent\u00e4miseksi": 1, "rationalismin": 2, "mink\u00e4\u00e4nlaisiin": 1, "v\u00e4linearvoa": 1, "267\u2013323": 1, "asemasta": 4, "tavoiteohjelmista": 31, "opetussuunnitelmat": 3, "139\u2013140": 2, "puhtaan": 1, "implications": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 2, "korostuu": 6, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4t": 1, "kansallisista": 3, "kehitt\u00e4missuunnitelmien": 20, "ylitt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "reaalipolitiikkaan": 1, "arvokasvatuksen": 1, "brynjolfsson": 1, "2002\u20132003": 2, "decree": 4, "suuntauksista": 1, "edellytet\u00e4\u00e4n": 1, "esitys": 2, "menetelm\u00e4\u00e4": 2, "nuorisotutkimusverkostonurisotutkimusseura": 1, "yleissivist\u00e4v\u00e4": 1, "kristillisiksi": 2, "218\u2013232": 1, "identification": 1, "n\u00e4kee": 4, "kiviniemi": 3, "keskeisemm\u00e4ll\u00e4": 1, "kuntia": 1, "vaalimisesta": 1, "pystytt\u00e4isi": 1, "valmistelulle": 1, "henkisist\u00e4": 2, "totuuden": 2, "paavien": 1, "ihmisiksi": 1, "individualismiin": 1, "b3pops": 1, "normatiivisista": 1, "minimoida": 1, "yksil\u00f6llisist\u00e4": 4, "eroksi": 1, "komissiota": 2, "liittyvin\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4ristynyt": 1, "psykologia": 1, "yleisemm\u00e4t": 1, "japani": 1, "minuit": 1, "selittynee": 1, "maailmankuvat": 2, "ty\u00f6ik\u00e4isist\u00e4": 1, "edellist\u00e4": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6prosessia": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llist\u00e4": 1, "yhteiskuntatieteellinen": 1, "kilpailee": 1, "kiinte\u00e4mmin": 1, "erityisill\u00e4": 2, "519\u2013542": 2, "ideana": 1, "sills": 1, "my\u00f6nteisesti": 1, "tutkimuksillaan": 1, "politiikkaan": 6, "ty\u00f6tapoihin": 1, "puoluerajojen": 1, "puolustettu": 1, "vahvistumista": 10, "luotettavuuskerroin": 2, "kuitenkin": 107, "reformoitu": 1, "edellisest\u00e4": 6, "arvoulottu": 2, "suurimmat": 17, "vaikutuksella": 2, "rajoiteta": 1, "kollektivismi": 1, "j\u00e4rjest\u00f6n": 2, "ideologisten": 4, "arvoakselijanoilla": 1, "uhkakuviin": 1, "saisi": 1, "vastareaktio": 3, "tilastolliseen": 1, "avauksia": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 10, "vaikuttaa": 7, "vuorottelevat": 1, "more": 4, "paremman": 2, "min": 1, "ke272": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4\u00e4": 1, "keskeisint\u00e4": 1, "tapahtuva": 1, "vikstr\u00f6m": 5, "vuosien": 53, "rokeachin": 3, "tarkoittanut": 1, "hy\u00f6dyn": 1, "216\u2013218": 1, "aktiivisuus": 1, "sihvola": 36, "kehitt\u00e4missuunnitelmalausunnossa": 2, "euroopan": 128, "maailmankatsomusten": 1, "esitetty": 15, "teid\u00e4t": 1, "kasvu": 4, "656\u2013661": 1, "tutkimuskohteena": 2, "kansainv\u00e4listymiskehitys": 1, "hallitsijoiden": 2, "karkeasti": 1, "arvioita": 1, "yhteiskunnallisia": 6, "moraalikas": 1, "tarpeista": 1, "ramos": 2, "laajemmassa": 1, "vuositu": 1, "tavien": 1, "erilainen": 4, "koota": 1, "22\u201325": 2, "pluralismin": 1, "suhteellisia": 2, "jenni": 1, "ed": 3, "vastapaino": 4, "yhdenmukaisina": 2, "kannattavat": 1, "v\u00e4littyv\u00e4t": 2, "keskus": 1, "moral": 2, "demokratiavajeesta": 1, "alkaen": 2, "pidet\u00e4\u00e4n": 8, "hallitusten": 46, "arvopainotuksesta": 1, "konservatismiksi": 1, "ristiriitaisuudet": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 3, "spesifit": 2, "vainonen": 1, "ty": 1, "uusliberaalia": 2, "industries": 8, "santonen": 4, "eettisyyteen": 2, "yhteiskunta": 20, "aina": 21, "uusliberaalit": 8, "ideologiaan": 1, "luotuna": 1, "yksil\u00f6keskeisen": 1, "kouluty\u00f6ss\u00e4": 3, "n\u00e4ki": 2, "modernisuudelle": 1, "hallitusohjelmaan": 9, "92\u2013116": 1, "ellei": 3, "suurimmista": 1, "l\u00e4ntisiss\u00e4": 10, "arvorelativistisessa": 1, "painottumisten": 1, "ristiriitaisia": 3, "muodossa": 7, "leena": 4, "vaaliminen": 4, "ymp\u00e4rist\u00f6arvot": 1, "tavoitteidensa": 1, "jo": 22, "etsitty": 1, "suojeluun": 1, "kunnallisten": 1, "tuloksellisen": 1, "lukuisiin": 1, "tutkimuskysymyksiin": 2, "julkaisemissa": 1, "ristiriitaista": 1, "tehostettu": 2, "vuosituhat": 1, "j\u00e4rjest\u00f6": 5, "anna-maija": 6, "tarkasteltava": 1, "k\u00e4ynyt": 2, "edellisiin": 3, "mukautu": 1, "sttklta": 1, "144175": 1, "l\u00e4heisten": 1, "jatkossa": 3, "kohdistuu": 3, "maailmankuvan": 3, "julkaisuun": 1, "kunnille": 1, "ef": 1, "predecessor": 2, "englannissa": 2, "tammi": 3, "kyseinen": 6, "practice": 1, "ihmisoikeuksien": 5, "administration": 4, "lukum\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "osallistua": 1, "alkaako": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "seuraava": 4, "yht\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "alkunsa": 1, "t\u00e4lle": 2, "tuotannollisiksi": 1, "vastaavaan": 2, "liitt\u00e4en": 1, "kadonnut": 1, "kulmakiven\u00e4": 1, "toista": 2, "elinymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "luokiteltaessa": 3, "huolehtimisesta": 1, "1700\u20131800-lukujen": 1, "katsomuksen": 1, "v\u00e4lj\u00e4": 1, "enemm\u00e4nkin": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4t": 2, "tekstit": 1, "eurooppalaisille": 1, "snellman": 1, "liittyvi\u00e4": 41, "n\u00e4kev\u00e4t": 1, "pohjalta": 52, "teemoina": 2, "\u00f0\u00f4": 1, "opinion": 1, "arvosta": 1, "tukevat": 1, "aikaisemmin": 29, "toimia": 8, "laadullisen": 4, "etiikan": 19, "t\u00e4ll\u00f6in": 8, "per\u00e4\u00e4nkuuluttanut": 1, "k\u00e4den": 1, "johtuu": 4, "teacher": 1, "perustuva": 10, "joiden": 73, "valta": 56, "ala": 2, "globalisaation": 1, "rajat": 1, "p\u00e4\u00e4dytty": 1, "sattumaa": 1, "pieniss\u00e4": 1, "valtaet\u00e4isyydell\u00e4": 1, "palaminen": 1, "arvovalta": 2, "kykyj\u00e4": 1, "hau": 1, "soveltamisesta": 1, "painottavat": 126, "laadulliseen": 2, "kuri": 1, "kulttuurifilosofian": 1, "olleita": 1, "luo": 4, "pyrki\u00e4": 2, "opettajien": 6, "muoto": 2, "liukuneet": 1, "sekularisoituminen": 1, "511976": 1, "muutamia": 2, "ihmisryhmien": 4, "kauppatieteen": 1, "rekonstruoitumaan": 1, "perustunut": 1, "value": 24, "accelerated": 1, "inglehart": 14, "jne": 4, "affektiivinen": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4n": 9, "t\u00f6rnroos": 2, "kuvailevissa": 1, "tehottomaksi": 1, "hyvill\u00e4": 1, "seuraavilla": 2, "vaikuttajatahoista": 5, "painotusta": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ys": 1, "vastausvaihtoehtoa": 1, "paria": 1, "aineis": 1, "is\u00e4nmaanrakkauden": 1, "kontrolloivat": 1, "ep\u00e4yhten\u00e4isi\u00e4": 1, "marko": 1, "perinteit\u00e4": 2, "arvoissaan": 2, "2002": 69, "edustaa": 83, "siirtyen": 1, "ahkeruudesta": 1, "muodostavat": 70, "e2": 1, "keskeisimm\u00e4t": 8, "kokonaisuudessaan": 45, "anarchy": 1, "ideaansa": 1, "asiakkaan": 1, "postmoderne": 1, "suomi": 43, "45\u201359": 1, "isbn": 2, "unto": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 12, "katsottavat": 1, "tapahtuu": 3, "perusarvot": 2, "menestyv\u00e4t": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyin": 1, "perinteisiin": 6, "lanseeraamasta": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "tyypillisen": 1, "er\u00e4s": 3, "perusajatuksena": 1, "nuorisoasiain": 1, "yksil\u00f6llistymiskehityksen": 1, "hallintoteht\u00e4vist\u00e4": 2, "kymmenest\u00e4": 3, "uusliberaaleja": 1, "toivotaan": 5, "virkamiehet": 3, "sentimentaalisiin": 1, "kritiikille": 1, "kenenk\u00e4\u00e4n": 1, "kutsui": 1, "vastaava": 1, "19\u201321": 2, "21977": 1, "p\u00e4\u00e4ministereiden": 4, "kunkin": 4, "yksil\u00f6tason": 1, "mukautumaan": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 2, "p\u00e4\u00e4omalle": 1, "tekstiosio": 1, "nykyaikana": 7, "painotetaanko": 1, "josta": 2, "kristukselle": 1, "31999": 1, "korostuminen": 5, "juurtuneisuuden": 4, "etsiminen": 1, "98\u201399": 1, "l\u00f6ytyminen": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4vi\u00e4": 1, "painotettu": 1, "yhteenlaskettua": 1, "rakkaalleni": 1, "painottuneet": 7, "sarjala": 6, "asema": 18, "intressin": 1, "ministeri\u00f6t": 1, "piirtein": 6, "edelt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "sama": 9, "kohteeseen": 1, "pyhitt\u00e4\u00e4": 1, "valtakunnallisiksi": 4, "sis\u00e4lle": 1, "ilmi\u00f6iden": 3, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 3, "puoluepolitiikkaan": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4taitojen": 1, "ehdotuksesta": 3, "yll\u00e4": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4\u00e4n": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6jen": 24, "kolmannessa": 1, "etenkin": 24, "piste": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "yksiselitteisi\u00e4": 1, "ohjelmaa": 7, "valtiolli": 1, "smithin": 1, "lis\u00e4yksi\u00e4": 7, "vaikutusvaltaisimmat": 3, "liiallinen": 1, "conversation": 1, "seuraavassa": 37, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 2, "puolustaminen": 3, "velvoittavista": 22, "traditioistaan": 1, "126\u2013128": 1, "jonkun": 1, "hyv\u00e4n": 14, "opiskelua": 1, "lausuntojen": 117, "peruspiirre": 1, "data": 14, "loppupuolen": 1, "tulkitsemaan": 2, "edellisiss\u00e4": 3, "oppivelvollisuuden": 3, "ilmoitettuun": 1, "zanna": 1, "oppilashuolto": 4, "perustuttava": 1, "sur": 1, "armottomuudesta": 1, "suhdetta": 2, "tunkeuduttua": 1, "distributiivisen": 1, "v\u00e4heksyminen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisen": 1, "menettelytavan": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4": 1, "edustavaksi": 6, "dokumenteissa": 5, "miesten": 1, "two": 1, "i2": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 5, "caprara": 2, "kasvatustiede": 2, "k\u00e4sityksi\u00e4": 2, "ranskalaisten": 1, "maatalousyhteiskunnaksi": 1, "163\u2013180": 1, "71999": 1, "vammala": 5, "yhteiskuntiin": 1, "nopeisiin": 1, "kilpailuttamiseen": 1, "laatimista": 1, "turvattomuuden": 2, "poikkeuksetta": 2, "jatko-opinnoissa": 1, "jakaja": 1, "koulukasvatuksen": 1, "kannatettavana": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 12, "kustannus": 13, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "kehittyneit\u00e4": 1, "httpwwwprotsvfilfsluennot2012_puohiniemipdf": 1, "pysyneet": 12, "eurooppalainen": 4, "la": 3, "388\u2013433": 1, "pyrkiess\u00e4\u00e4n": 1, "kannattajien": 1, "allianssi": 1, "between": 3, "osaamistason": 5, "k\u00e4sitteet": 3, "useampaa": 8, "p\u00e4\u00e4omien": 1, "yksil\u00f6": 14, "voitteet": 1, "m\u00e4\u00e4ritteli": 1, "sesta": 1, "alkoivat": 4, "piispojen": 5, "subjektiivisesti": 1, "kinos": 2, "yhteens\u00e4": 2, "ilmaista": 1, "oranssit": 3, "tavoiteltaessa": 1, "p\u00e4\u00e4syn": 1, "strategiasta": 1, "muodostamaan": 6, "opiskelutaitoihin": 1, "ty\u00f6nantajakeskusj\u00e4rjest\u00f6jen": 4, "luonnonfilosofian": 1, "sosiaa": 1, "julkunen": 3, "dialogisuuden": 1, "siirt\u00e4v\u00e4t": 1, "edellytysten": 2, "kuvaavia": 6, "toimet": 2, "v\u00e4h\u00e4isin": 5, "miesopiskelijat": 1, "oppiaineiden": 53, "liberalisoitumiseen": 1, "puhuminen": 1, "a2": 1, "j\u00e4rkeen": 1, "kokevat": 1, "tutkivaksi": 1, "kuului": 1, "arvoj\u00e4rjestelmiksi": 1, "arniika": 2, "sellaisten": 13, "vastaajalla": 2, "huunkari": 1, "62001": 1, "omatoimisuuteen": 2, "mitk\u00e4": 11, "242\u2013255": 3, "kilpailulliseen": 1, "ty\u00f6n": 9, "suojaaminen": 1, "236\u2013245": 1, "lund": 1, "31\u201338": 1, "buplishing": 1, "5657": 1, "mooseksen": 1, "jaakkola": 2, "paikallisyhteis\u00f6": 1, "filosofinen": 2, "pisteytti": 1, "osallistuvien": 2, "opmn": 3, "suuret": 10, "s\u00e4\u00e4d\u00f6sasiakirjojen": 1, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4isesti": 1, "teemoja": 2, "ministeri\u00f6n\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksi": 1, "uudistuksia": 1, "kl": 11, "ottavat": 1, "213\u2013217": 1, "esimerkkialkioineen": 1, "puolustaessaan": 2, "tarkastellaan": 89, "sovi": 1, "55\u201363": 1, "vertailussa": 2, "kulttuurinen": 4, "pakko": 1, "taholta": 1, "persoonallisista": 1, "palkansaaja": 4, "osoittavia": 1, "pragmaattinen": 1, "ajattelutapaa": 1, "liekki": 3, "toimijoiksi": 2, "kieless\u00e4": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmaan": 4, "arvoineen": 4, "eettisten": 1, "yksil\u00f6nvapautta": 2, "esitellyist\u00e4": 2, "ennaltaehk\u00e4isyyn": 1, "rajaaman": 1, "oppilaanohjauksen": 9, "korostuneet": 3, "korrelaatioiden": 1, "sek\u00e4": 655, "myyntituote": 1, "suhteellisessa": 2, "voimassa": 2, "lexicon": 1, "vaiheessa": 2, "vaikuttimena": 1, "ubani": 6, "j\u00e4ljelle": 1, "vaimoaan": 1, "ammattilehdiss\u00e4": 1, "j\u00e4rvisen": 1, "yksityiskohtaisen": 2, "toteutetaan": 1, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 1, "suuntaajina": 1, "arvojakaumaltaan": 1, "naisbitt": 8, "muistuttavat": 2, "toisilleen": 48, "murentuvat": 1, "esittelykohteiksi": 1, "ideologista": 1, "sit\u00e4": 103, "yleiseksi": 1, "change": 7, "jatkuuko": 2, "valintojen": 2, "yhteis\u00f6keskeisen": 1, "merkityksest\u00e4": 1, "vastakkaisten": 10, "raine": 2, "filosofisen": 2, "viitekehys": 2, "poisj\u00e4tetyt": 1, "jakolinjasta": 1, "laadullisessa": 1, "hivenen": 12, "fyysisiin": 1, "2\u201332000": 1, "koulutusyhteisty\u00f6n": 10, "ihanteina": 1, "vapausarvoja": 4, "havainnoidaan": 2, "korkeinta": 1, "painotuksen": 22, "suluissa": 1, "arvoluokittelija": 1, "yleissivist\u00e4v\u00e4n": 1, "jean-francois": 1, "978-952-51-1130-2": 1, "kymmenen": 11, "vakaan": 1, "kokonaisuuksia": 2, "pvq-lomakkeessa": 2, "\\n\\nover": 1, "ty\u00f6markkinapoliittisissa": 2, "yhteis\u00f6llisen": 5, "645\u2013653": 1, "2011\u20132016": 74, "mist\u00e4": 2, "alku": 1, "suhteellisesti": 28, "studia": 1, "filosofia": 3, "painottuvan": 8, "granberg": 1, "35(1": 3, "muunkaan": 2, "rationaalisuus": 1, "soveltuvuutta": 1, "itsekk\u00e4\u00e4sti": 1, "haltijoilta": 1, "erityisopetuksen": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4": 5, "muutosten": 37, "henkiset": 2, "brcic": 2, "arvoanalyysin": 1, "tavoiteohjelman": 1, "metodologista": 1, "34\u201344": 1, "itseisarvot": 2, "kehittelyprosessissa": 1, "kyett\u00e4isiin": 1, "glen": 1, "markkinaideologian": 5, "avaruuslentoa": 1, "arvoalueille": 4, "itseriittoisuudesta": 1, "tilastoivia": 1, "41(1": 1, "aineistona": 2, "joka": 70, "peittoon": 1, "edist\u00e4mist\u00e4": 2, "muodostettua": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "yksioikoista": 1, "uudella": 4, "political": 15, "aikakautena": 1, "kokonaisk\u00e4sityksen": 1, "oppiaineryhm\u00e4\u00e4n": 5, "arvop\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riin": 1, "vastustamiseen": 1, "olleet": 42, "linjattujen": 1, "ravantti": 2, "religions": 1, "yhteiskuntamuotojen": 16, "arvoj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "kattavaa": 2, "yhdist\u00e4mis": 1, "sivistyksen": 24, "33\u201346": 1, "kalenterivuotta": 2, "sijainti": 1, "avaussanat": 1, "poikkeaa": 3, "tukeen": 1, "tuloksiin": 2, "terminologian": 1, "annettuja": 1, "periaatteita": 5, "rescherin": 2, "sis\u00e4llytettyjen": 1, "veroja": 1, "sellaiset": 11, "aset": 1, "tavoiteohjelmat": 129, "t\u00e4ydennykset": 14, "perusteiden": 236, "valtavirraksi": 1, "erilaisten": 17, "edustaakin": 1, "viitataan": 1, "36\u201337": 1, "paradoksaalisena": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "hedonistisia": 1, "rakkaus": 4, "harjoitettavasta": 1, "selvitt\u00e4minen": 1, "puolella": 4, "olemattomiin": 1, "kohtuuton": 2, "voimansa": 2, "individualististen": 3, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestyksen": 1, "huonoon": 1, "kirjoitusten": 2, "el\u00e4myksien": 2, "tavoittelussa": 1, "innovaatiopolitiikan": 1, "valtioneuvosto": 3, "harris": 1, "mainitulla": 1, "ihmisi\u00e4": 8, "edist\u00e4miseen": 15, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sallisi": 1, "otto": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rille": 1, "molemmat": 16, "calogeron": 1, "huomioimiseen": 4, "kuvaavaa": 3, "ep\u00e4varmuutta": 2, "jatkoi": 1, "sykli": 2, "markkinaliberalistisen": 1, "jaettu": 2, "m\u00e4\u00e4rittely": 3, "aatemaailman": 1, "n\u00e4keminen": 1, "methelp": 2, "leif": 1, "samansuuntaisesti": 2, "laajemmin": 11, "29(4": 1, "318\u2013319": 1, "tekem\u00e4t": 1, "k\u00e4yt\u00f6kseen": 1, "arvosidonnaisena": 1, "yksil\u00f6ist\u00e4": 1, "68\u201373": 4, "1981\u20132005": 3, "aikakaudella": 1, "arvoulottuvuuksien": 242, "ohjaavana": 1, "yst\u00e4vyys": 2, "sektorin": 1, "sekulaaris-rationaalisten": 1, "vaikuttava": 3, "suojeleminen": 4, "reformoitujen": 1, "p\u00e4tevyyden": 1, "laajojen": 1, "otetta": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 3, "luomisesta": 1, "arvoilta": 1, "alexander": 1, "arvokartoilla": 4, "suhde": 16, "murrokset": 1, "vastauksessa": 1, "arvoulottuvuuksiin": 1, "t\u00e4htinen": 15, "tietoja": 9, "taustan": 1, "nimi\u00e4": 1, "psychologi": 1, "peruskoulu": 3, "globalisoituminen": 1, "v\u00e4itt\u00e4miss\u00e4": 1, "osuuden": 4, "kokonaisn\u00e4kemyst\u00e4": 1, "osaamiseen": 11, "hallinta": 4, "professor": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6": 2, "aineistolle": 1, "historiallisen": 2, "jakautunut": 1, "35\u201339": 1, "utopia": 1, "desing": 1, "paremmuusvertailuissa": 1, "151993": 2, "evankelis-luterilaisella": 1, "arvopohjat": 32, "martin": 6, "entisell\u00e4\u00e4n": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4t": 8, "muuttumisesta": 1, "jyrki": 6, "designed": 2, "vastauksena": 1, "arvostamaan": 1, "demokrati": 1, "nykyyhteiskunnassa": 1, "rakennusty\u00f6ss\u00e4": 1, "erilaisuuden": 2, "kehitt\u00e4missuunnitelmalausuntojen": 3, "ohjelmiin": 3, "esitarkastajat": 1, "tiedostettu": 1, "tuotteiksi": 1, "kuvailussa": 1, "sijoittaa": 1, "437\u2013438": 1, "yhteiskuntateoria": 3, "yhteiskuntaeettisten": 1, "vaihduttua": 1, "vertailivat": 1, "vastaavien": 2, "arvo-orientaatiot": 1, "tunnetuksi": 1, "alkuper\u00e4isen\u00e4": 1, "simola": 11, "toivottavaan": 2, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 6, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 3, "intressien": 3, "dokumentin": 6, "historiantutkimuksen": 1, "kulttuuriperint\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "purkamaan": 1, "kajas": 1, "central": 2, "luokittelumallia": 1, "jatko-opintokelpoisuuden": 1, "poliittisissa": 1, "nid": 1, "21(1": 1, "yrj\u00f6": 1, "kannanotoissa": 3, "scandinavian": 1, "havainnollistaa": 1, "structure": 4, "kokemusmaailman": 1, "aikuiskasvatus": 3, "my\u00f6nteinen": 1, "tilanteeseen": 2, "leikkaamaan": 1, "\u00f6\u00eb\u00f4\u00f5\u00df\u00d7\u00ed\u00d7\u00f6\u00df": 1, "antaminen": 1, "leevi": 4, "modernity": 1, "demokraattisesti": 1, "tuesta": 1, "paimenkirja": 1, "yhteensovittamiseen": 1, "lopputulokseen": 3, "vahvistumaan": 2, "kokoontuneen": 1, "selke\u00e4rajaisia": 1, "yhteiskuntak\u00e4sitykset": 1, "ihmiskuva": 2, "aristotelisesta": 1, "sanalla": 3, "osuudella": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4": 3, "asiantuntijuutta": 1, "kuvailevan": 1, "tunteja": 1, "spontaani": 1, "torjuminen": 1, "levinneisyydess\u00e4": 1, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 2, "sis\u00e4ltynyt": 1, "osionaan": 1, "joukoksi": 1, "asiat": 3, "avaavana": 1, "messa": 1, "uusklassinen": 1, "l\u00f6nanalyysissa": 1, "selitys": 3, "term": 2, "sanasta": 1, "ajankuvia": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 2, "tarkastelun\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "toteuttamisen": 3, "asteen": 1, "affektiivisessa": 1, "eheyden": 1, "vaihtoehdot": 1, "kasvattaa": 2, "oppia": 1, "6281998": 44, "\u00ef\u00e9\u00e7\u00e7\u00f3\u00ee\u00eb\u00f0\u00e8": 1, "perspektiiviss\u00e4": 1, "p\u00e4invastaiseksi": 3, "\u00f5\u00ae\u00b5\u00b7": 1, "el\u00e4m\u00e4": 15, "juutalaisuus": 1, "osina": 1, "sanella": 1, "framework": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "luokitusratkaisu": 1, "tekstien": 2, "kiivas": 1, "turvallinen": 2, "s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4isyyden": 1, "empiirisiss\u00e4": 2, "charlottesville": 1, "juutalais-kristillinen": 1, "liberaaliin": 1, "millaisia": 7, "tutkimusaikav\u00e4li": 2, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "k\u00e4rki": 155, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4vien": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "sijoitettu": 1, "yritysm\u00e4ist\u00e4": 1, "hoitamisen": 1, "sopivia": 2, "133157": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekohierarkiaa": 1, "1945": 2, "vapausarvojen": 1, "taivutettu": 1, "suuntaa": 2, "blomqvist": 2, "p\u00e4\u00e4miehet": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 5, "taustasta": 1, "vastaavan": 6, "asiamiehiksi": 1, "perint\u00f6\u00f6n": 1, "laajentaneen": 1, "2012": 41, "maaliskuussa": 1, "helsingiss\u00e4": 1, "1990-luvulta": 2, "vahvistuneet": 4, "personality": 7, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "snellman-instituutin": 1, "toimimaan": 2, "roomalaiskatolisen": 3, "vastakkainasettelussa": 1, "ryhmitelless\u00e4": 1, "oivallus-hankkeen": 3, "152\u2013157": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 4, "p\u00e4\u00e4asiassa": 15, "tiivisti": 1, "perinteiselle": 1, "vallitseeko": 1, "painottuvat": 92, "kirjoitetuissa": 1, "vaikutusvaltaa": 3, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 1, "pisteill\u00e4": 1, "romania": 1, "malleissa": 2, "maksimointi": 2, "uhriveren": 1, "tavoitem\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "tms": 4, "raamatullisen": 1, "kannatettu": 1, "koskevilta": 4, "arvostuksen": 2, "kulttuuriin": 2, "aihekokonaisuudessa": 1, "korosta": 2, "muutoksella": 1, "kriittisyyteen": 2, "demokratia": 2, "konservatiiveja": 1, "koulutuspoliittinen": 13, "varaan": 5, "useammalla": 2, "perhearvoihin": 1, "tuona": 1, "kaikkialla": 3, "mainitussa": 1, "puhujien": 1, "onnen": 1, "mahdollisuutta": 1, "kehitysvaiheessa": 10, "hyv\u00e4ksym\u00e4": 1, "muodostavan": 4, "oppilaitoksilta": 1, "teollistuminen": 2, "individualismi": 8, "rural": 1, "jotkut": 2, "tavoitteella": 2, "h\u00e4iritsisiv\u00e4t": 2, "asetuksessa": 13, "tietty": 3, "valtaa": 1, "yhteiskuntafilosofioille": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjat": 1, "humanismiin": 2, "modernista": 3, "perusarvoja": 4, "kielten": 54, "tavoitteenasettelu": 1, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 3, "arviointi": 5, "ihmisyytt\u00e4": 1, "1\u20132": 8, "yhten\u00e4isyydess\u00e4": 1, "ojanen": 4, "2010": 130, "vasempaan": 1, "semiotiikka": 1, "pohjoisessa": 1, "kansalaisen": 2, "arvomuutoksena": 1, "saareke": 1, "suurinta": 6, "molemmissa": 35, "ristiriitaisista": 1, "l\u00e4hestymistavasta": 1, "kuvion": 4, "tulleen": 2, "j\u00e4isi": 1, "fagern\u00e4s": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "programmes": 8, "saklla": 1, "s\u00e4ilymisen": 6, "yksitt\u00e4iset": 5, "painopistett\u00e4": 1, "ty\u00f6etiikkaan": 1, "vaikuttimina": 1, "maailmaan": 4, "138\u2013143": 1, "viestint\u00e4": 1, "perusopetuksella": 1, "kansakuntana": 3, "tehokkuutta": 4, "kunniaksi": 2, "kansallisella": 1, "arvioinneista": 1, "arvomaailmassa": 11, "vertailtu": 5, "v\u00e4h\u00e4osaisten": 2, "keskikohdille": 1, "k\u00e4sky\u00e4": 2, "j\u00e4senvaltioiden": 4, "paikka": 1, "kilpailuhenkisyyden": 1, "vahvempaa": 1, "suhteelliset": 20, "spontaanit": 1, "b1pops": 1, "yhteisiss\u00e4": 2, "arvoakseli": 2, "ihmiskuvalle": 1, "kuolleista": 1, "theory": 15, "arvomalleissa": 1, "panostuksensa": 1, "tasapainoista": 1, "as": 12, "sanna": 1, "isobritanniassa": 1, "kohdistaa": 1, "luterilainen": 5, "oppiaineryhm\u00e4\u00e4": 2, "puheet": 2, "individual": 1, "auktoriteettiin": 1, "tarkasteluja": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 9, "kyseisess\u00e4": 5, "lipposen": 45, "muutosvoimat": 1, "arvoluokkia": 6, "muutossuuntana": 2, "wilska": 3, "yhdeksi": 3, "suurempi": 14, "todetessaan": 4, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4t": 2, "arvoteoriasta": 1, "lukeutuvat": 6, "vaihtoehtona": 1, "\u00f8\u00b0\u00bc\u00ba\u00f7": 1, "kuuluu": 14, "yhteiskuntamuodoista": 2, "luonnehdinnat": 1, "ettei": 7, "ajattelutapa": 5, "vaikeimmin": 1, "perusarvojen": 2, "elinymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "sy\u00f6tettyjen": 1, "ohjattavaksi": 1, "kiusaamisel": 1, "or": 2, "mielivaltaista": 1, "ambivalenssi": 1, "muodoissaan": 3, "tutkivassa": 1, "matti": 16, "84(1": 1, "talolla": 1, "nostamishalusta": 1, "201011": 2, "\u00ac\u00b7\u00bc\u00b5\u00ab\u00b2\u00ac\u00bf": 1, "ilmaistuja": 1, "yhteiskuntael\u00e4m\u00e4n": 1, "luokiteltujen": 4, "hy\u00f6dytt\u00e4isi": 1, "muu": 6, "suedfeld": 1, "moninaisuus": 1, "selkeytt\u00e4\u00e4": 5, "teollisuusyhteiskunnalla": 2, "uusliberalistiksi": 1, "kasvattamaan": 1, "huolensa": 1, "vahva": 8, "moraalifilosofinen": 1, "aktiivisesti": 6, "yksil\u00f6llisi\u00e4": 13, "ideassa": 1, "jouko": 2, "2010\u20132014": 1, "kovin": 7, "intellektuaalisiin": 1, "selvityst\u00e4": 1, "moraalia": 3, "411435": 1, "correlate": 2, "muodostamaa": 1, "uusliberalismilla": 1, "puolustamisesta": 1, "purkamisesta": 2, "m\u00e4\u00e4ritel": 1, "laajimmin": 1, "l\u00e4himm\u00e4ksi": 1, "kritisoitu": 1, "yritys": 4, "keskusteltaisiin": 1, "kouluviihtym\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "tarkempia": 1, "asenteeseen": 1, "dynaamisin": 1, "taideaineiden": 10, "perityn": 2, "t\u00e4llaisiin": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 6, "tavoiteohjelmilla": 3, "riippuen": 7, "teoriamallissa": 1, "pdf": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistapoja": 1, "japanissa": 1, "market-led": 2, "irrottautumaan": 1, "arvoalueista": 2, "p2004": 2, "kiesepp\u00e4": 2, "1979": 3, "kirkolla": 4, "yhteisty\u00f6": 12, "suhteen": 47, "ristiriidat": 1, "uskonnollinen": 2, "pro": 2, "valtioon": 2, "yhteiseen": 1, "opetussuunnitelmissa": 2, "luonnehdittu": 1, "etiikalle": 57, "yhteiskuntafilosofiassa": 2, "yhteiskuntaoppi": 6, "l\u00e4helle": 30, "luokiteltaviksi": 2, "tulosta": 1, "talousel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "yhteyksist\u00e4": 1, "teoksessa": 88, "toisin": 10, "ohjaavissa": 4, "kauskirja": 1, "neuvo": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4t": 3, "ansaitsemisessa": 1, "muihin": 19, "kohtuutta": 1, "asettanut": 1, "vanhassa": 1, "opintok\u00e4yntien": 1, "\u00e4lyllist\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6in\u00e4\u00e4n": 1, "syd\u00e4mellinen": 1, "kansainv\u00e4listen": 8, "201\u2013202": 1, "brian": 1, "ty\u00f6voima": 2, "vastakkaisesta": 3, "kansakuntien": 5, "rawlsilainen": 1, "tuntim\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "traditioiden": 2, "olemaan": 3, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 4, "ikuisen": 1, "sopimusteoreettista": 1, "aatteen": 1, "jatkotutkimuksen": 2, "v\u00e4linen": 8, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "yksinkertaisimmat": 1, "not": 3, "koulutuspolitiik": 1, "maalaiskansakoulun": 1, "moraalikasvatuksesta": 1, "laajaan": 1, "taulukoilla": 1, "irak": 1, "keimmin": 1, "arvotutkimus": 1, "runsas": 1, "orjattaresi": 1, "havaita": 29, "vaikeuksien": 1, "heinonen": 3, "metafyysinen": 1, "vesamatti": 1, "cpts": 1, "19935": 1, "varmastikin": 1, "sirkku": 1, "1900-luvun": 7, "oppiaineryhm\u00e4st\u00e4": 3, "opiskelutaitojen": 1, "ideologis-poliittisesta": 1, "perustuvissa": 1, "vieraanvaraisuudella": 1, "yksipuolisesti": 3, "merkinnyt": 2, "l\u00e4p\u00e4isemi\u00e4": 1, "arvoakselit": 1, "raportin": 4, "hyvinvoinnista": 2, "useimmissa": 5, "pentik\u00e4inen": 1, "sanakirjaa": 1, "mittakaavassa": 1, "tavoitteleminen": 1, "ideologis-poliittinen": 1, "equility": 1, "kummankin": 3, "vastattavan": 1, "autonomiaan": 1, "intercultural": 1, "96\u201397": 1, "kosketa": 1, "suuntautuvat": 1, "aikoina": 7, "sovittujen": 1, "ollutta": 1, "salaried": 2, "relativity": 1, "ehk\u00e4isemiseen": 6, "r\u00f6yhke\u00e4n": 1, "saksan": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 1, "kritiikki": 6, "tekemiin": 1, "l\u00e4nsimaisiin": 1, "sellaisille": 1, "n\u00e4ille": 6, "j\u00e4senj\u00e4rjest\u00f6": 1, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4t": 1, "kyseisell\u00e4": 5, "jolle": 4, "154\u2013157": 2, "jokaisessa": 8, "aktiivisena": 1, "kansainv\u00e4liset": 6, "feodaalinen": 1, "valmistelujen": 1, "selv\u00e4stik\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimuskohdetta": 1, "yksityiskohtaisimmat": 4, "toimija": 5, "taulukot": 1, "talousuudistusten": 1, "t\u00e4ydennyksiss\u00e4": 6, "moderni": 6, "hyljeksittyjen": 1, "paikallisiin": 1, "n\u00e4htyj\u00e4": 16, "nuorisoyhteisty\u00f6": 1, "v\u00e4litt\u00e4misen": 2, "yhdest\u00e4": 1, "toiminnan": 16, "alaisuuteen": 2, "opiskelijalaitos": 1, "kontin": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 6, "eurooppa-neuvoston": 1, "samasta": 6, "joille": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 15, "langenneelle": 1, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 8, "painotuseroistaan": 1, "alisteiseksi": 1, "valtakunnalliset": 24, "n\u00e4kyy": 12, "yh\u00e4": 31, "kivirauma": 2, "noudattavat": 2, "ratkaisemaan": 1, "nykyisenkaltaisen": 1, "my\u00f6hemm\u00e4ss\u00e4": 1, "adi": 1, "lis\u00e4tty": 10, "asettumaan": 1, "laadittava": 2, "ainoa": 1, "h\u00e4ivytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4heinen": 2, "toteutumisesta": 1, "er\u00e4\u00e4nlaista": 1, "oecdll\u00e4": 1, "t\u00e4viss\u00e4": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestelmien": 1, "pohjanheimo": 35, "liberalistis-individualistista": 1, "luopuminen": 1, "postmodernismille": 1, "havainto": 1, "arvopainotusta": 1, "perusopetuslaista": 2, "teolliseksi": 1, "examining": 2, "humanisoimaan": 1, "viimeisimm\u00e4ss\u00e4": 24, "aineistosta": 15, "edunvalvonta": 1, "painatuskeskus": 3, "uudistettavan": 1, "46\u201351": 1, "likokoelma": 1, "arvokeskustelussa": 1, "mittarilla": 3, "muuttumisella": 1, "puhuu": 3, "216218": 1, "taivaalla": 1, "puhetapa": 1, "tarkalleen": 1, "yksityiskohtia": 2, "painotuksia": 2, "perusteltuun": 1, "pitk\u00e4lle": 38, "sotilasmaailmallisiksi": 1, "selkein": 2, "opetusta": 2, "hedoniset": 1, "vastakohtaulottuvuusparin": 1, "vaihtelee": 2, "syist\u00e4": 1, "theories": 1, "hankkimiseen": 1, "opetusj\u00e4rjestelyihin": 2, "identiteetille": 1, "a3": 1, "countries": 1, "arvomalliin": 1, "erityiseen": 1, "abstract": 1, "toimintalinjat": 1, "priorities": 4, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksiin": 1, "oppiminen": 10, "numerointia": 1, "oppimistestauksista": 1, "kuuntelevat": 1, "kapea-alaisella": 1, "t\u00e4llaiselle": 3, "toiminut": 2, "painottuviin": 2, "v\u00e4lineet": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyj\u00e4": 2, "saarij\u00e4rvi": 5, "eliitin": 2, "nostettu": 1, "vastareaktiosta": 1, "itsetunto": 1, "vahvistettu": 2, "korostavat": 16, "verbaalit": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4": 1, "liberalismin": 31, "suppeampia": 2, "muodostuvien": 7, "kasvatusajattelun": 1, "paikallisten": 1, "monetarismiksi": 1, "traditionaalisiksi": 1, "auktoriteetit": 2, "information": 2, "vastuullisuu": 1, "hallamaa": 10, "perustuuko": 1, "jaottelemaan": 1, "ponnistava": 1, "peura": 2, "kysynn\u00e4ksi": 1, "kontekstista": 1, "tekstimateriaali": 1, "olleen": 4, "l\u00e4ht\u00f6kohdille": 1, "loppuunsaattamisessa": 1, "241\u2013264": 1, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 4, "instrumentaalisiin": 1, "toisissa": 1, "aiempaa": 1, "valinnanvapauden": 2, "v\u00e4ritt\u00e4neet": 2, "yleissivistykseen": 4, "muotoutuvaa": 1, "paremmaksi": 1, "olivatko": 3, "beierlein": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "trade": 4, "j\u00e4sennet\u00e4\u00e4n": 1, "mahdollistaisi": 2, "raportoivassa": 1, "toimintatapojen": 5, "arvoakselia": 2, "kulkivat": 1, "societies": 2, "p\u00e4\u00e4huomio": 1, "yhteis\u00f6keskeisi\u00e4": 61, "taitojen": 20, "lausunnoissaan": 3, "selvi\u00e4miseen": 1, "\u00f5\u00a7\u00ac\u00ac\u00a7\u00ac\u00a7\u00b3\u00b7\u00ad\u00ac\u00b7\u00ac\u00b4\u00b4\u00b7\u00b2\u00b2": 1, "uusliberalististen": 2, "tullaan": 2, "lausunnoilla": 5, "useammilla": 1, "selitt\u00e4miseen": 2, "kokeilussa": 3, "testeiss\u00e4": 2, "tukena": 1, "teoriassa": 6, "23\u201343": 1, "hedonismiyhteiskunnallinen": 1, "beverly": 2, "teologia": 8, "kehitt\u00e4jin\u00e4": 2, "perusl\u00e4hestymistapana": 1, "aleksanteri-instituutti": 1, "vaan": 59, "raportti": 1, "asetusten": 9, "markkinatalousmy\u00f6nteisyys": 1, "muuten": 1, "todeksi": 1, "\\n\\nsuurin": 1, "seuraavanlainen": 1, "ajatuskokonaisuus": 1, "kuulumattomia": 1, "kehittelem\u00e4\u00e4": 1, "kuuluvat": 4, "church": 4, "philadelphia": 2, "vuuden": 3, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 2, "heidi": 1, "aggressiivisestikin": 1, "arvok\u00e4\u00e4nteelle": 1, "palveleminen": 1, "merikallio": 1, "suuruusj\u00e4rjestykset": 1, "arvot": 502, "analysoiko": 2, "dimensions": 2, "asiantuntevasti": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4lt\u00e4": 1, "kaikkien": 29, "elinik\u00e4iseen": 7, "uudistukset": 2, "voimakkaalla": 2, "kuvailuksi": 1, "luonnontiedon": 2, "huono-osaisuus": 1, "suomalaisista": 1, "kuolema": 2, "97\u2013132": 1, "arvoperustan": 3, "kuvaamaan": 4, "kotitalouden": 13, "el\u00e4m\u00e4nosansa": 2, "edusti": 5, "arvokeskustelun": 3, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6riskeist\u00e4": 1, "kulttuuri": 3, "esimerkki": 2, "amsterdamin": 1, "pohjalle": 3, "mielipiteeseen": 1, "vapauden": 11, "uskontoa": 1, "j\u00e4nnitteen": 1, "perinteess\u00e4": 1, "merkitsee": 1, "nautinnon": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4m\u00e4t": 1, "altruistista": 1, "perusturva": 1, "teht\u00e4viin": 2, "oppimisk\u00e4sityst\u00e4": 1, "korottuneen": 1, "sy\u00f6tet\u00e4\u00e4n": 2, "kasvaminen": 3, "nava": 1, "ttlt\u00e4": 1, "n\u00e4m\u00e4": 17, "muutos": 35, "luokittelut": 1, "1492015": 1, "yhteis\u00f6keskeisyytt\u00e4": 2, "perusta": 2, "oppiaineryhmist\u00e4": 32, "asuu": 1, "osaamisesta": 2, "perspektiivist\u00e4": 1, "erittelyst\u00e4": 2, "ohjaavassa": 2, "postmodernism": 1, "sis\u00e4isten": 1, "korostamiseen": 3, "kaupunkivaltion": 1, "tukea": 7, "laajan": 2, "arviointia": 2, "sanallisestikin": 1, "mukanaan": 2, "p\u00e4tev\u00e4\u00e4": 1, "toistensa": 2, "is": 3, "pienimm\u00e4t": 7, "kertomukset": 1, "muodostamia": 1, "pesonen": 3, "huolissaan": 1, "vapaamielisyyden": 1, "osittaista": 1, "h\u00e4nen": 25, "kiinnostuksesta": 1, "ty\u00f6valiokunnan": 1, "montaa": 2, "asetuksista": 5, "korkeimman": 1, "tiedolliset": 1, "ilment\u00e4v\u00e4t": 1, "pyrkimyksi\u00e4": 1, "painotetaan": 2, "merkitys": 17, "ajassa": 11, "jakautumisessa": 1, "ihailikin": 1, "idealtaan": 1, "taulukossa": 2, "k\u00e4sitt\u00e4ess\u00e4": 2, "ahkeran": 1, "touch": 1, "viel\u00e4": 9, "viimeisille": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 2, "status": 2, "t\u00e4rkeysarvioiden": 1, "kouluhistoriallinen": 1, "terveydenhoitoon": 1, "huomautus": 1, "edellytyksist\u00e4": 1, "aikakauden": 8, "satsaaminen": 1, "kapitalistisiin": 1, "laajuus": 1, "heikkenemist\u00e4": 9, "29(2": 1, "materialistiset": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 31, "tulo": 1, "kiista": 1, "talousel\u00e4m\u00e4": 3, "ryhmi\u00e4": 2, "lokakuuta": 1, "ho": 6, "vatus": 2, "perehtymiseen": 1, "aineistosarja": 1, "vahvemman": 1, "115116": 1, "decisionmakers": 1, "tiedon": 11, "kasvusta": 2, "empirical": 1, "opetusalan": 61, "n\u00e4k\u00f6kohdat": 1, "hoida": 1, "saaneet": 12, "vankistumisesta": 1, "arvokoodeja": 1, "vastakkaiselle": 7, "korreloi": 1, "samankaltainen": 7, "ottama": 1, "puheenjohtajina": 1, "tuli": 12, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "painaneet": 1, "rajatumpi": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4n\u00e4": 5, "luopumista": 1, "mainittiin": 2, "illinois": 1, "standardoinnilla": 1, "vaihdettiin": 2, "ii": 75, "k\u00e4y": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ns\u00e4": 1, "keskustelun": 3, "gylling": 12, "suomen": 262, "22sta": 1, "j\u00e4lkiteolliseen": 2, "pohjoismainen": 2, "nuorista": 1, "malliin": 2, "ihanteiksi": 1, "it": 2, "yhdenmukaisuuksineen": 1, "tukemiseen": 1, "yleisemmink\u00e4\u00e4n": 1, "1986": 9, "poliittiseen": 7, "prosentuaalisesti": 3, "edustajana": 2, "aluksi": 16, "positivistisesti": 1, "esitt\u00e4m\u00e4t": 1, "ammattikorkeakoulujen": 1, "hallinnon": 5, "kasvatuk": 1, "skeptinen": 2, "yhteis\u00f6ille": 1, "core": 5, "ihmettelem\u00e4\u00e4n": 1, "h\u00e4t\u00e4huutona": 1, "alkoikin": 1, "tutkimusajankohtana": 1, "tavoitteenasetteluun": 2, "terhi-anna": 2, "kulttuurifilosofisia": 2, "korkean": 1, "hyv\u00e4ksik\u00e4ytt\u00f6": 1, "tion": 3, "laajuudessa": 1, "latentit": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "korostetaan": 4, "nopeaa": 1, "tavoin": 19, "vartijat": 1, "n\u00e4kemyksist\u00e4": 1, "notkea": 1, "prosenttiosuudet": 1, "muutostyyppej\u00e4": 1, "oppilaitosten": 3, "jakautuminen": 22, "yhteiskuntateorian": 2, "sanallisina": 1, "kuvien": 1, "keen": 1, "oleva": 3, "kauaksi": 5, "pienemmiksi": 1, "hallintaan": 1, "koulutuspoliittisessa": 19, "pyrkimyst\u00e4": 2, "a32": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 1, "f1pops": 1, "tielt\u00e4": 6, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "ilman": 11, "merkitt\u00e4vimpin\u00e4": 1, "200455\u201365": 1, "mallina": 1, "ideologisesti": 1, "hyv\u00e4ksytty": 5, "siljander": 1, "johtajia": 2, "182012": 1, "maksimoimaan": 1, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 1, "toteuttamiseen": 3, "tarkki": 2, "protestanttisen": 2, "joitakin": 7, "frranska": 1, "henkisyyden": 2, "keskusliitto": 157, "puhua": 7, "purkaminen": 1, "extending": 1, "laadunarviointimallin": 1, "valtakunnallinen": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpi": 1, "heino": 4, "varustettujen": 1, "susan": 1, "keuruu": 8, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riss\u00e4": 3, "ristiriitaisten": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4iseen": 1, "erotu": 1, "maailmankuvien": 1, "tyypillisin\u00e4": 7, "mainittuja": 2, "valtiollisen": 2, "siirtymi\u00e4": 1, "esimerkein": 1, "haastaa": 1, "problematisointi": 1, "konservatismiin": 1, "virtanen": 2, "yksil\u00f6llistyminen": 1, "voting": 1, "yrityksen\u00e4": 1, "alaiset": 1, "laatimat": 11, "esille": 6, "systemaattisia": 1, "esitettiin": 2, "yhteiskuntasuhteiden": 1, "perinnett\u00e4": 3, "tarkoituksenmukaista": 2, "yhteis\u00f6lliset": 9, "keskin\u00e4i": 1, "p\u00e4tee": 1, "teht\u00e4ess\u00e4": 3, "my\u00f6t\u00e4vaikuttavan": 1, "3\u201342008": 1, "ympyr\u00e4kaavioiden": 2, "innovatiivisuuden": 1, "vastapoolina": 1, "eheyteen": 2, "protestanttinen": 5, "dat": 1, "sukupolville": 2, "alaisen": 1, "borgin": 1, "unionilla": 1, "muuttumattomana": 1, "arvoj\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "yhdenmukaisuudet": 1, "fisuomi": 1, "yhteysyksik\u00f6ll\u00e4": 1, "ristiaallokossa": 1, "wolfgang": 2, "johannesburg": 1, "runsauteen": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilannetta": 1, "esiintyneeseen": 1, "koville": 1, "kasvatustavoitteet": 1, "tunnustus": 2, "lukua": 6, "rationalismiksi": 1, "terveen": 2, "altruismi": 2, "toisiin": 3, "tutkimusraportissaan": 1, "cross-national": 1, "vahvan": 7, "painotuksellaan": 1, "viimeisen": 1, "2007ohjelma": 1, "kontekstit": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00f6n": 1, "1920-luvulla": 1, "reagan": 1, "osuudet": 22, "hegelil\u00e4ismarxilainen": 1, "nime\u00e4\u00e4n": 1, "ihmiskunta": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4mme": 1, "kansanen": 2, "hyvyyden": 1, "yksil\u00f6keskeistymiseen": 1, "mises": 1, "2004n": 2, "lis\u00e4\u00e4": 5, "koskeviksi": 1, "aatteellisen": 1, "tavoitem\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "kasvaneelle": 2, "ty\u00f6ryhmien": 1, "kansainv\u00e4lisyyteen": 1, "tutkimuksia": 26, "kasvaneita": 1, "vaikkakin": 2, "perusopetuslain": 3, "saadaan": 6, "jauhiainen": 12, "muuttuneet": 23, "vuosikymmeniin": 1, "eriytyv\u00e4\u00e4": 1, "perinteen": 7, "luterilaisuuden": 1, "pysynyt": 5, "muusta": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtien": 5, "arvomuutosten": 2, "informaatioyhteiskunta": 2, "huolestuneita": 1, "kutsuttu": 6, "rakenne": 9, "tarkastelussa": 9, "toteutuvan": 1, "sosiaalieettist\u00e4": 1, "positiivisesti": 4, "2010\u20132012": 1, "katsotaan": 5, "ulkoisten": 1, "yhteisten": 2, "hyv\u00e4ksym\u00e4t": 1, "deduktiivisessa": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4llinen": 1, "453\u2013455": 1, "edellisi\u00e4": 6, "laadullista": 1, "esiintyvist\u00e4": 1, "erotettavissa": 1, "haapaniemess\u00e4": 1, "talouteen": 5, "sovittelua": 1, "tajana": 1, "tehtyj\u00e4": 7, "vastustaneet": 1, "luonnontieteellisten": 1, "169\u2013182": 2, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksen": 2, "kokea": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6arvojen": 1, "83\u201391": 1, "uhatuksi": 1, "ollessa": 4, "arvo-orientaatiokent\u00e4ss\u00e4": 1, "arvotyypeist\u00e4": 5, "edelt\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "uudistusten": 2, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "muotoutui": 1, "vastaiseen": 1, "rationaalisesta": 1, "253\u2013256": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmia": 9, "universalisti": 1, "menettelyyn": 2, "abstraktit": 1, "tavoitteissaan": 85, "ajattelutapojen": 2, "luokittelu": 4, "johtavat": 1, "kovinkaan": 13, "esiintyneet": 2, "tuotteistamiseksi": 1, "166\u2013178": 2, "ajankuva": 2, "oletettu": 1, "pohdittaessa": 2, "rationaalisuutta": 1, "olennainen": 1, "ronald": 8, "rinehart": 1, "sivistymist\u00e4": 1, "lis\u00e4yksen": 7, "edustaessa": 1, "kaltainen": 2, "olen": 1, "tarkistettu": 1, "moraalikielen": 1, "hyv\u00e4": 12, "toteutua": 1, "419\u2013420": 1, "pieni": 4, "ristiriitaisuudesta": 1, "turvaamiseen": 2, "n\u00e4k\u00f6kulma": 1, "t\u00e4rkeimpin\u00e4": 13, "uusliberalistinen": 3, "korrelaatioarvon": 1, "yhteiset": 9, "v\u00e4lillist\u00e4": 1, "erityisesti": 18, "asioina": 1, "rawls": 3, "suuremmassa": 1, "humanistisiin": 1, "yhteiskunnallisina": 2, "helpottaa": 1, "luokitus": 1, "viimeistelyvaiheessa": 1, "opetustavoitteiksi": 3, "\u00e4idinkielen": 2, "pyritt\u00e4ess\u00e4": 4, "erityispiirteit\u00e4": 1, "ulottuneen": 1, "koulutuspoliittista": 4, "pisa-tulokset": 1, "at": 1, "kohdalla": 4, "yhteiskuntakehityksen": 1, "ilmoitukseen": 3, "438439": 1, "vertailukohteeksi": 1, "san": 1, "kaikkiaan": 4, "mill\u00e4\u00e4n": 3, "kehitt\u00e4misvirastona": 1, "vaikuttajatahoilla": 1, "constanze": 1, "pysyy": 1, "mukaiseksi": 1, "nostettiin": 2, "esiintyvi\u00e4": 2, "kattoj\u00e4rjest\u00f6": 1, "erilaista": 5, "tavoitteissan": 1, "e-kirja": 1, "yksil\u00f6keskeisemmiksi": 4, "muutakaan": 1, "koulutuksellisten": 1, "koulutusmarkkinoille": 1, "siis": 57, "tuhansille": 1, "voimakkaammiksi": 1, "oppimis": 2, "taloudellisina": 1, "kuvailun": 3, "erillisist\u00e4": 1, "kuvastakoon": 1, "merkattu": 2, "jopa": 34, "rajoittamista": 1, "tavoittelemisen": 2, "14352001": 51, "historian": 51, "avainryhmiin": 1, "to": 18, "rawlsilaisen": 2, "kirkoista": 1, "my\u00f6s": 481, "toronto": 1, "erityinen": 2, "kerrata": 1, "pieneneminen": 1, "laulaja": 4, "kulttuurin\u00e4kemys": 1, "vastakkaisiakin": 2, "moraaliteoreettinen": 1, "julkisin": 1, "jollakin": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 2, "uudistetut": 1, "\u00e4\u00e4rimuodossaan": 2, "tarpeisiin": 8, "sarja": 2, "oppivelvollisuuskoulun": 2, "oppimateriaalitoimiston": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "koulutusasioista": 1, "huolehtii": 1, "politics": 1, "k\u00e4ytettiin": 4, "laski": 1, "laajuinen": 1, "joitain": 4, "1981": 7, "sukupuolta": 1, "traditionaalisen": 2, "rakentavaan": 1, "velvollisuudet": 1, "ajattelumallinsa": 1, "vuosiluokille": 5, "lausuntoihin": 11, "sitoa": 1, "kilpailukykyominaisuudet": 1, "niiniluodon": 2, "penttil\u00e4": 1, "perusarvoista": 1, "poisp\u00e4in": 1, "v\u00e4h\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 7, "arvotutkimukseen": 1, "vaikuttanut": 10, "kyseess\u00e4": 1, "2003\u20132008": 60, "koulusaavutustestauksissa": 1, "yhteiskuntasopimus": 1, "vuorovaikutustaitoihin": 2, "ep\u00e4tasaisesti": 1, "pienemm\u00e4lle": 1, "tuomi": 9, "vanhasen": 56, "yliopistojen": 1, "vaihteleva": 2, "suorituksiin": 1, "arvorakennej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "ilmentym\u00e4t": 1, "ess": 5, "254\u2013256": 3, "kansalaisten": 42, "intentioiden": 1, "muutetaan": 1, "politi": 1, "califor": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4ist\u00e4": 1, "road": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "asetuksissa": 4, "tutkimusprosessin": 1, "vahvistui": 4, "aineellisiin": 1, "kielitaito": 1, "aaltola": 1, "j\u00e4nnitt\u00e4v\u00e4": 4, "ohjaten": 1, "pienemm\u00e4n": 1, "vasemmistolaisia": 1, "halusivat": 2, "ensimm\u00e4inen": 5, "arviointiin": 2, "pirstoutunutta": 1, "k\u00e4rkitavoitteet": 7, "p\u00e4\u00e4ministeri": 9, "jatkumaan": 1, "parsons": 1, "keskittymisen": 1, "julkaisu": 2, "sata": 1, "sarjan": 1, "sociological": 2, "kantautui": 1, "tunnekokemuksia": 1, "maallistumista": 1, "v\u00e4henee": 2, "traditio": 2, "operationaalisesti": 1, "tilastollisen": 5, "saadut": 1, "ohjaamassa": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 1, "teett\u00e4m\u00e4n": 1, "kunnioita": 1, "moraalisiin": 3, "pohjautuu": 11, "per\u00e4isin": 1, "vuodeksi": 1, "eroa": 5, "kasvatushenkil\u00f6kunnan": 1, "tailua": 1, "ylimyst\u00f6valtaa": 1, "my\u00f6h\u00e4ismodernissa": 1, "pistekaavion": 1, "uusliberalistisen": 4, "324\u2013325": 1, "perustan": 6, "johonkin": 4, "pysyv\u00e4": 1, "helpommin": 1, "ohjauksen": 3, "parhaalla": 1, "opetusministerineuvostossa": 1, "yleismaailmallisista": 2, "sitoutumalla": 1, "seuraajalla": 1, "laajempaa": 2, "itsell\u00e4\u00e4n": 1, "julkaisusarjat": 2, "arvoulottuvuus": 151, "tarkasteltuna": 2, "t\u00e4llaisilla": 1, "osallistuminen": 2, "intellektuaalisessa": 1, "arkkipiispa": 3, "lepoa": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 5, "analyysissa": 3, "uskollisuus": 2, "analysoituja": 2, "perusvalmiuksien": 1, "juuret": 2, "a57": 1, "arvopainotuksiltaan": 18, "roomalainen": 1, "reilusti": 2, "erottumaan": 1, "liitt\u00e4minen": 2, "h\u00e4ik\u00e4ilem\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "hallitusohjelmaa": 4, "tuntea": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4misen": 328, "korostaminen": 10, "sis\u00e4ltym\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "vaihdellut": 1, "oppilashuoltoon": 1, "modernia": 2, "kilpailutilanteeseen": 1, "1860-luvulta": 3, "opetussuunnitelmien": 82, "tavoiteohjelmien": 86, "vuosi": 2, "yleiseen": 2, "j2": 1, "suorittamisen": 2, "mallin": 10, "orientoituneiksi": 2, "vuorovaikutustaitojen": 2, "musta": 1, "voimakkaana": 1, "poliittisin": 1, "puolueesta": 1, "pirstaloituu": 1, "pohjaudu": 1, "hahmottamiseksi": 1, "riippumatta": 8, "retkien": 1, "uusliberalistiselle": 1, "suomalaisilla": 1, "selvitet\u00e4\u00e4n": 3, "luokituskriteeri": 1, "sel": 2, "hyvin\u00e4": 2, "oppiaineryhmiss\u00e4": 1, "religiosity": 1, "luokille": 1, "technology": 1, "201021": 1, "sukupolvien": 1, "yhtenev\u00e4isi\u00e4": 3, "muodostaa": 11, "arvomaailma": 4, "korostamisarvoja": 2, "hyv\u00e4ntahtoisuusarvot": 2, "auktoriteetteja": 2, "muodostaneet": 2, "julkista": 2, "arvos": 1, "rakentuvan": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmassa": 14, "sittemmin": 2, "vaatimusten": 3, "sis\u00e4isen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 12, "culture-specifics": 1, "emphasis": 3, "sovitut": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4": 1, "moraalin": 4, "tutkimusaineistoon": 20, "yhdenmukaisuusperinteet": 2, "olevaan": 1, "arvopainotukseltaan": 1, "opiskelijoiden": 1, "individualistit": 1, "samankaltaisiin": 1, "luokittelul\u00e4ht\u00f6kohtanaan": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4kirjoitus": 2, "nelj\u00e4": 43, "vaikkapa": 6, "ainamo": 1, "tukemisen": 2, "tietoteknisten": 3, "document": 2, "liberaalit": 1, "alaluvussa": 3, "parempi": 1, "tieteellis-tekniseen": 1, "koululaitokseen": 1, "18\u201398": 2, "europe": 1, "jatko-opiskeluun": 1, "koordinaatiston": 2, "laajin": 1, "marjatta": 3, "artikkelissaan": 1, "yksil\u00f6keskeisempi\u00e4": 10, "ottaa": 1, "olekaan": 2, "archival": 1, "suoriutumisarvot": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistapoihin": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 2, "5\u201362006": 1, "osoittautuneet": 1, "valtioneuvostossa": 1, "laskea": 2, "ongelmia": 5, "vesiss\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 2, "perustuneet": 1, "siit\u00e4": 73, "pitk\u00e4n": 5, "teleologinen": 1, "perustuvat": 5, "n\u00e4ytt\u00e4isikin": 1, "osa": 70, "ari": 4, "hermeneuttisesti": 1, "toiminta-alueittain": 2, "nautinto": 4, "mittaavissa": 1, "80\u201385": 2, "kiinte\u00e4mm\u00e4ss\u00e4": 1, "analyysikerrasta": 1, "v\u00e4hitellen": 1, "luokitteluperusteista": 1, "analysoimiseen": 1, "kehysanalyysi": 1, "esitelm\u00e4st\u00e4": 1, "siell\u00e4": 1, "sivistyspoliittisissa": 1, "edist\u00e4vi\u00e4": 1, "eriarvoisuuden": 7, "liber": 1, "23\u201324": 1, "tutkimusten": 23, "esitelm\u00e4": 1, "vaikuttivat": 3, "diego": 1, "tieteenalojen": 2, "verbaalien": 1, "talouskasvua": 4, "samankaltaisen": 1, "universaaleihin": 1, "116\u2013117": 1, "selv\u00e4\u00e4": 3, "toimintamme": 1, "mielenkiintoisia": 1, "sanallises": 1, "culture": 1, "vammalan": 6, "suvaitsevaisuuteen": 4, "nykyisen\u00e4": 1, "est\u00e4miseksi": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 11, "toimitaan": 1, "tahdotaan": 1, "yleisest\u00e4": 2, "laajemman": 1, "t\u00e4ydennetty": 1, "have": 6, "furthermore": 2, "varsinaisia": 4, "41\u201352": 1, "oppiaineista": 1, "kokeneet": 1, "willem": 1, "erottamattomasti": 1, "eettisiin": 2, "tavoiteohjelmissaan": 2, "vallitsevaksi": 1, "tuntemiseen": 1, "curriculums": 2, "suorassa": 1, "lesson": 2, "nationalismipatriotismi": 1, "paremmin": 2, "different": 5, "raamatussa": 1, "arvolausumiltaan": 1, "nuolen": 1, "suhteista": 6, "pulmista": 1, "filosofiset": 2, "luvulta": 2, "muutosliikkeilt\u00e4\u00e4n": 1, "saattoi": 1, "kuluttajaksi": 1, "nursing": 2, "otettujen": 2, "1925": 1, "kati": 6, "menettelytapoja": 1, "clive": 1, "tilannetta": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysista": 5, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4neet": 1, "teknologisten": 1, "j\u00e4senmaat": 1, "kolmen": 2, "analyysimenetelmiin": 2, "tsaarien": 1, "kompleksisia": 2, "peruskoululaisten": 1, "laajentamaan": 1, "luokittamisperiaatteiltaan": 1, "2262010": 1, "monikulttuurisuustaitoihin": 1, "vankkaa": 2, "haasteena": 2, "valli": 2, "vaikuttajatahojen": 7, "muutossuuntaus": 12, "252\u2013253": 1, "kuvataan": 2, "vuosittaiseen": 1, "alle": 1, "kansallisvaltioeetoksen": 1, "alkuper\u00e4inen": 7, "intressiryhm\u00e4t": 1, "pienet": 1, "hierarkian": 3, "panos": 1, "libertarismin": 2, "korostuvalle": 1, "asenne": 1, "pyristettyj\u00e4": 1, "karisto": 1, "objektiivisia": 2, "muodollinen": 1, "ihmiskuvaa": 1, "vahvistamaan": 2, "muutossuunta": 1, "selvitys": 2, "pakkovaltana": 1, "auckland": 1, "tarkentamisen": 1, "p\u00e4in": 3, "neuvottelukunta": 3, "90\u201391": 1, "hierar": 1, "heijastaa": 3, "traditionaalisia": 1, "val": 1, "63\u201367": 1, "osaamisyhteiskuntaan": 1, "christian": 6, "n\u00e4inkin": 1, "koskemaan": 1, "ristiriitaan": 2, "ketola": 8, "syv\u00e4": 2, "oppiaineena": 5, "edustanut": 1, "hallitusohjelmille": 2, "mallissa": 5, "joku": 1, "perhe-el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "positiivisen": 2, "yleisten": 6, "ohjelmasta": 1, "patrik": 1, "mieleen": 1, "tasolla": 4, "aikaj\u00e4rjestyksess\u00e4\u00e4n": 3, "piirist\u00e4": 1, "keskityttiin": 1, "huomattava": 2, "kuuluvia": 2, "suuriman": 1, "suhteellistumisella": 1, "perustellaan": 3, "tavoittei": 1, "mik\u00e4li": 10, "taloudesta": 1, "merkitt\u00e4vimpi\u00e4": 1, "puolesta": 3, "aburdene": 4, "koulutussosiologian": 1, "perusopetuslakia": 2, "individualismiulottuvuudella": 1, "19952000": 5, "2347": 2, "klubin": 1, "eettinen": 8, "ryhdyttiin": 1, "ammattij\u00e4rjest\u00f6": 55, "sivistysvaliokunnan": 1, "printing": 1, "perustuvilta": 1, "vastuun": 2, "stimulantteina": 2, "raportissa": 1, "niill\u00e4": 10, "yhteiskuntateorioita": 1, "traditiot": 1, "instituutioilla": 1, "oppiaineryhmien": 20, "j\u00e4ljet": 1, "helpottavat": 1, "turvautua": 1, "437474": 1, "impact": 1, "arvoluokkiin": 10, "tasa-arvoa": 9, "jeesus": 3, "hallitus": 10, "kirjo": 1, "sivistyspyrkimyst\u00e4": 1, "kauimmaksi": 11, "asemiin": 2, "erilaisen": 1, "arvopainotuksiin": 3, "hierarkkista": 1, "ajattelumallien": 7, "kulttuureista": 1, "tavoiteohjelmasta": 4, "kehittymiseen": 3, "chica": 1, "edist\u00e4misest\u00e4": 1, "painos": 2, "81(4": 1, "suuntausten": 1, "kasvatukseen": 5, "otti": 2, "christopher": 1, "vastakkaisena": 6, "yhteiskuntamuoto": 1, "kansallisen": 7, "ta": 3, "ver": 2, "rachel": 1, "kokonaiskuvan": 4, "konservatism": 1, "korostavalle": 6, "jotta": 4, "ven\u00e4j\u00e4": 1, "vieraita": 1, "yhteenlaskettuun": 1, "eroavaisuuksien": 1, "kvalitatiivisen": 1, "useilla": 1, "samankaltaiset": 9, "herrallemme": 1, "aineisto": 7, "tasa-arvona": 1, "tietoyhteiskuntastrategiat": 1}