{"tulevaisuuden": 12, "t\u00e4ht\u00e4imen": 2, "johtavana": 1, "itseens\u00e4": 1, "kommentteja": 2, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "paikallisena": 2, "odotuksiin": 1, "yhdenmukaiseen": 1, "palattiin": 2, "yht\u00e4": 4, "atk-opetuksen": 1, "kirjoitettu": 1, "onnistumisia": 1, "myynti": 2, "holistisemmissa": 1, "messup\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 9, "carrier": 4, "puheenaihejaksot": 1, "1996": 4, "ei-rationaalista": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "onnistuneensa": 1, "merkityksi\u00e4": 11, "rakennemuutokset": 1, "kunnallisvaalit": 1, "yhteistoiminnan": 3, "omakohtaisesta": 1, "laitinen": 1, "syntyneet": 3, "luonnehti": 2, "periaatteesta": 1, "valitetaan": 1, "foorumi": 6, "kehittelem\u00e4\u00e4n": 1, "tarkoittaa": 15, "given": 2, "ohjelmissa": 1, "luovuuden": 2, "v\u00e4lisen\u00e4": 3, "n\u00e4ytteilleasettajista": 1, "positiiviseen": 1, "based": 2, "ratkaisuksi": 3, "erotella": 1, "osoittaa": 4, "ajatusmalli": 1, "synonyymi": 1, "pienempi\u00e4": 1, "niilt\u00e4": 1, "k\u00e4sitekarttoja": 1, "rakensivat": 2, "malleilla": 1, "taltiointi": 1, "nen": 1, "kolmantena": 3, "toimintatapaan": 2, "painamisena": 1, "toteutui": 2, "avausalustuksen": 1, "myyd\u00e4": 1, "hakevien": 1, "kunnallisten": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "muista": 1, "pyrittiin": 1, "ihmettelee": 1, "k\u00e4ynnistyi": 5, "katkaistaan": 1, "homma\u2026": 1, "osaprosessia": 1, "l\u00f6ydettyjen": 1, "henkil\u00f6ist\u00e4": 1, "j\u00e4i": 6, "aineistonkeruumatkoilla": 1, "teoriasta": 2, "kriittisi\u00e4": 2, "interventiossa": 1, "suunnittelevat": 1, "lavonen": 1, "toiminta-ajatukseen": 1, "lobbaamassa": 1, "tuottamaan": 3, "n\u00e4kem\u00e4ss\u00e4": 1, "merkitsen": 2, "\u00e4\u00e4nens\u00e4vyll\u00e4": 1, "tausta": 1, "taloudellinen": 4, "messuraportti": 13, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "halunneet": 1, "yms": 2, "akatemian": 3, "kasva-tutkijakouluyhteis\u00f6\u00e4": 1, "soares": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 1, "korkea": 1, "persoonallisuuden": 3, "jakaminen": 3, "tahoihin": 4, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "opetus": 2, "your": 1, "58\u201394": 1, "muiden": 13, "vet\u00e4v\u00e4t": 1, "lakien": 1, "ecology": 1, "teoreettinen": 5, "tulkitsen": 5, "aloittavan": 1, "t\u00e4ytyy": 7, "luokkahuoneopetukseen": 3, "kivikaudelta": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 1, "vastuualueet": 1, "kolmevuotinen": 1, "haastehan": 1, "yhteis\u00f6llist\u00e4": 1, "tuotetaan": 2, "viimeiseksi": 1, "h\u00e4irittee": 1, "lifelong": 3, "kahdenlaisia": 1, "pystyin": 1, "arvioitavuus": 1, "osanottajat": 1, "viikonlopun": 1, "sopeutua": 2, "historiallisena": 3, "messutiloiksi": 1, "toimintaj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "uskallan": 2, "jokin": 1, "kehityksellisiin": 1, "tietojen": 4, "perustalta": 1, "pohtineet": 2, "was": 4, "kohteistaan": 1, "muodot": 2, "messup\u00e4iv\u00e4": 3, "tietovarannoista": 2, "koskevalle": 1, "koska": 23, "takatilaan": 1, "vertailuun": 1, "vaiheiden": 4, "tylsistyneet": 1, "vuosilta": 2, "diskurssia": 1, "toiminta-ajatuksen": 1, "kyseenalaistamaan": 1, "kansanedustajat": 1, "piirteit\u00e4": 1, "tekem\u00e4ni": 1, "tracing": 2, "2007\u20132012-kehitt\u00e4missuunnitelmassa": 1, "tottumuksiinsa": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi": 2, "motivaatio": 1, "tuomi-gr\u00f6hn": 7, "paitsi": 11, "poikela": 2, "yksil\u00f6\u00f6n": 1, "unelmassa": 1, "tarjoaman": 1, "mietin": 1, "tapahtui": 6, "p\u00e4\u00e4tit": 1, "harjoittelupaikoille": 1, "theoretical": 6, "peruskulmakivi": 1, "yhteisty\u00f6tahojen": 1, "olevan": 15, "v\u00e4liseini\u00e4": 1, "erillisi\u00e4": 1, "kehittelyst\u00e4": 1, "tutkimusty\u00f6n": 2, "vastakkainasettelun": 1, "tulevaisuusfoorumiin": 2, "oppimisteoreettisena": 2, "vanhan": 2, "etsien": 1, "puhelua": 1, "koulut": 4, "peiliaineisto": 1, "erist\u00e4ytyneen": 1, "riski": 2, "mainituissa": 1, "projektina": 5, "\u2026s\u00e4\u00e4": 1, "yritt\u00e4j\u00e4yhdistykselle": 1, "yritt\u00e4jyyskasvatustutkimuksen": 4, "luovaan": 1, "pienoisyhteiskunnaksi": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6ss\u00e4": 1, "vaikkakin": 1, "normaalin": 1, "tuottavaa": 1, "siihen": 73, "palaan": 2, "luokanopettaja": 1, "erittelee": 1, "tutorointia": 1, "yritt\u00e4j\u00e4m\u00e4isen": 15, "h\u00e4lytyskellot": 1, "pieneni": 1, "vuorovaikutusta": 3, "yhteisk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "puheenjohtaja": 3, "materiaalia": 2, "tieteiden": 2, "toistettavuudesta": 1, "ajattelin": 1, "kehittym\u00e4ss\u00e4": 2, "kuvattuna": 2, "ideoita": 6, "referenssi": 1, "kehdannu": 1, "kirjoittaminen": 1, "kokonaisuuden": 4, "niemi": 8, "mustasukkaisuudet": 1, "lokakuu": 1, "muutoslaboratoriota": 1, "v\u00e4littyv\u00e4n": 1, "miellettiin": 1, "suuntautuu": 2, "vaikuttaneet": 1, "opetusty\u00f6t\u00e4": 1, "alue": 1, "intangible": 1, "viihtym\u00e4\u00e4n": 1, "projektity\u00f6st\u00e4": 1, "edet\u00e4": 1, "joita": 25, "toimintal\u00e4ht\u00f6isille": 1, "opettajaksi": 1, "rajakohde": 7, "vaiheissaan": 1, "hei": 1, "ehdotettiin": 3, "vastannut": 1, "termit": 1, "practice": 12, "omaa": 9, "pohjauvan": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 4, "ruskovaaran": 1, "hauskinta": 2, "itseni": 2, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "messukurssilaisille": 4, "tulkinnallista": 1, "ideointiin": 1, "k\u00e4ytettiin": 8, "tuottamat": 1, "dialektinen": 1, "lukiona": 2, "sis\u00e4lt\u00e4mien": 1, "vaikuttaja": 2, "sosiolingvistiikan": 1, "lopettaneet": 1, "sis\u00e4lt\u00e4isi": 1, "siksi": 9, "alaik\u00e4isten": 1, "voitaisiin": 2, "yhteisty\u00f6n\u00e4": 4, "ankkuroitunut": 1, "mm": 2, "imagokysymykset": 1, "tultu": 1, "correspondence": 1, "macmillan": 1, "mahdollisuus": 10, "tutkimusty\u00f6t\u00e4ni": 1, "dynamiikkaa": 6, "opintomatkaa": 1, "matkaopas": 1, "johon": 13, "aktiivisia": 2, "suunniteltu": 1, "my\u00f6nteisen\u00e4": 1, "useissa": 2, "profiloitumisessa": 1, "kognitiivis-humanistinen": 1, "rajatun": 1, "v\u00e4litt\u00e4mist\u00e4": 1, "ammattitietojaan": 1, "menettelytapoihin": 1, "jokinen": 2, "2\u201338": 1, "antamat": 5, "kertoi": 4, "tunnin": 1, "s\u00e4mpyl\u00e4t": 1, "hoiti": 1, "rehtoreita": 1, "ty\u00f6voimaa": 1, "vuoropuheluna": 1, "kansanvalistusseura": 2, "kallioniemi": 1, "valmentavana": 1, "kahteentuhanteen": 1, "keskeisen\u00e4": 4, "taustoittaa": 1, "tutkimusaineiston": 2, "intervention": 8, "alkuper\u00e4": 1, "siten": 63, "merkinn\u00e4n": 1, "kello": 7, "opettajista": 4, "ihmisist\u00e4": 1, "itseohjautuvasta": 1, "vulla": 1, "haasteen": 4, "yritt\u00e4jyysasiaa": 1, "aputy\u00f6voiman": 1, "behaviorismiin": 1, "haastattelemalla": 2, "asteella": 2, "rakenteellisesti": 1, "sellaisella": 2, "t\u00e4h\u00e4n": 26, "ihmisill\u00e4": 1, "haluavat": 3, "empiiristen": 3, "ty\u00f6st\u00e4si": 1, "silvonen": 2, "nurmi": 4, "ytimen\u00e4": 1, "motiivi": 7, "kansankulttuuri": 1, "ottais": 1, "v\u00e4lineellinen": 1, "kest\u00e4v\u00e4": 1, "puhutaanko": 1, "bakker": 2, "ryhm\u00e4ty\u00f6": 1, "arkitieto": 1, "j\u00e4lki": 3, "itselleni": 1, "piha-alueella": 1, "ihmisen": 11, "v\u00e4livaiheiden": 1, "videotallenteet": 1, "aktiivista": 3, "liittyv\u00e4n": 6, "lopuksi": 6, "kirjoituksellenne": 2, "arvostelunsa": 1, "mediapalveluita": 1, "musiikkiartisti": 1, "tutkija": 29, "etenem\u00e4\u00e4n": 1, "nojasi": 1, "\\n\\ntutkimukseni": 1, "tapahtuvaa": 1, "haastatteluissaan": 1, "yhdess\u00e4": 20, "tuntuu": 4, "yhdeks\u00e4nten\u00e4": 1, "toiminnastaan": 1, "kunnallispoliittista": 1, "vastuuhenkil\u00f6it\u00e4": 1, "interventio": 1, "yhteisty\u00f6taidot": 1, "complement": 2, "giikka": 1, "kukin": 1, "annettuna": 1, "experience": 1, "project": 1, "objektivoituun": 1, "v\u00e4littyneisyyden": 5, "ketjuja": 1, "ristiriitaiseksi": 1, "varantoja": 1, "rynt\u00e4\u00e4": 1, "alansa": 1, "j\u00e4senille": 1, "paniikkiin": 1, "analyysikokeet": 1, "oppinut": 3, "kehittyv\u00e4n": 1, "t\u00e4mm\u00f6seen": 3, "hallittiin": 1, "pitk\u00e4kestoinen": 3, "analyysiluvun": 1, "normeihin": 1, "messulehdest\u00e4": 1, "tutorointikokous": 7, "tutkimusseura": 3, "oppimateriaalia": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisyytt\u00e4": 1, "ulkopuolisille": 1, "tosin": 3, "toivoisivat": 1, "l\u00e4hden": 1, "mit": 1, "rohkaisevista": 1, "innokas": 2, "l\u00e4hteet": 1, "innovation": 1, "meill\u00e4": 12, "vaihtoehtojen": 1, "toistuvuus": 1, "hy\u00f6tyl\u00e4inen": 11, "tihe\u00e4": 1, "pyrkimys": 1, "asemaa": 1, "liitetty": 1, "rinnasteinen": 1, "muuttamaan": 2, "viestint\u00e4": 1, "ohjaukselle": 1, "arvostaa": 1, "k\u00e4sitt\u00e4misen": 1, "valinnaisia": 1, "ajankohta": 1, "etnografisen": 5, "poistanut": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "kriittisist\u00e4": 1, "kursseja": 1, "tallaisella": 1, "aineistokohtaisia": 1, "positiivisesta": 1, "kerhokeskus": 2, "opettajaan": 1, "suuntautui": 1, "peruskoulun": 5, "syv\u00e4llisen": 1, "toiminta": 41, "monikulttuurisissa": 1, "yleens\u00e4": 7, "rokkia": 1, "questions": 1, "monimutkaisuus": 2, "aloitin": 3, "p\u00e4invastainen": 1, "muuhun": 1, "billig": 2, "rupeaa": 2, "taloudellisella": 1, "niinku": 56, "haasteelliseksi": 1, "aslakkuntoutuksen": 1, "loisi": 1, "entrepreneurial": 8, "suunnittelimme": 1, "uudenlaiset": 2, "kokeitten": 1, "perustaminen": 7, "tuosta": 2, "course": 4, "joukkoa": 1, "da": 1, "j\u00e4tin": 1, "kasvatustietoisina": 1, "explore": 4, "tulkitsemalla": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 3, "nostaa": 4, "ratkaisut": 2, "h\u00e4gg": 3, "muun": 17, "tutkimuksensa": 1, "jonkinlaista": 2, "environments": 4, "kehitt\u00e4mistavoite": 1, "joo": 12, "esimerkiksi": 22, "sanoi": 1, "runsasta": 1, "paikallisessa": 4, "2010\u20132014turun": 1, "olennaisesti": 1, "luonnollisen": 1, "katsaukseen": 1, "mielikuvan": 1, "tutkijaliitto": 1, "palalta": 1, "ketk\u00e4": 2, "opetuskokeiluilla": 1, "yksil\u00f6in\u00e4": 1, "tiedostamiseen": 2, "strategiana": 2, "messuilijoiden": 1, "t\u00e4mm\u00f6nen": 4, "ainedidaktisten": 1, "p\u00e4\u00e4sylippujen": 1, "v\u00e4litt\u00e4misest\u00e4": 1, "ajank\u00e4ytt\u00f6suunnitelmasta": 1, "keskustelukumppaneikseen": 1, "vaihtaakseen": 1, "ominaisuus": 1, "726\u2013731": 1, "wothington": 1, "juuttunut": 1, "koulutoiminnan": 15, "psykologina": 1, "kutsutun": 3, "etnografi": 1, "asemansa": 2, "rakentumisen": 1, "tuomia": 2, "murroksissa": 1, "mahdollistivat": 1, "t\u00e4mm\u00f6isest\u00e4": 1, "httpwwwophfiops2016perusteet": 1, "analysoidaan": 1, "k\u00e4ytin": 6, "kolmiossa": 1, "tehdyist\u00e4": 1, "teid\u00e4n": 3, "muutoksesta": 1, "avoimesti": 2, "organisatorinen": 1, "monitoimitalon": 6, "havaittaviksi": 1, "kolmioon": 1, "pelien": 2, "1907\u201339": 1, "tuolta": 2, "resurssit": 2, "koitettiin": 1, "t\u00e4llaisen": 1, "koulumatkaa": 1, "tutkintojen": 1, "yhteis\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 2, "hommiin": 1, "koululle": 8, "psykologiasta": 1, "muokkaavaa": 1, "peilej\u00e4": 1, "detached": 2, "ylitt\u00e4\u00e4kseen": 1, "luonnollisessa": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapa": 1, "tietok\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "kunnanvaltuuston": 1, "konferenssien": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isi\u00e4": 1, "mik\u00e4h\u00e4n": 1, "s\u00e4vytti": 1, "syvent\u00e4vien": 2, "\\n\\ntutkimuksen": 1, "opetussuunnitelmallisia": 1, "saatas": 1, "ainakaan": 4, "pedagogiaa": 1, "tottumuksena": 1, "tutkimuksessa": 20, "26102015": 1, "mahdollistaessanne": 1, "yksil\u00f6ss\u00e4": 1, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4kseni": 2, "kuntap\u00e4\u00e4tt\u00e4jien": 1, "m\u00e4\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "testaaminen": 1, "joka": 139, "palauttaa": 2, "tarkastelun": 2, "asiantuntija": 1, "siirtymist\u00e4": 2, "kokkolan": 1, "dissertations": 1, "entist\u00e4": 1, "cognition": 2, "testaamista": 1, "moraalista": 1, "kohti": 7, "tulevaisuudessa": 6, "stephanie": 1, "tietol\u00e4htein\u00e4": 2, "rauma": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 2, "mahdollisuuden": 12, "arvioinnilla": 1, "rajakohteet": 3, "kokonaiskuva": 1, "tossa": 2, "aspekteja": 1, "messutapahtuman": 3, "mittaristoksi": 1, "ratkaisemista": 1, "hinta-laatusuhteestano": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 2, "yll\u00e4pidet\u00e4\u00e4n": 2, "jos": 59, "yritt\u00e4jyyskasvatukseen": 11, "yhteydenotot": 1, "olennaiseksi": 1, "kahvilavastaavien": 1, "opintop\u00e4iv\u00e4kirja": 1, "ongelmatilanteita": 1, "kilpailua": 2, "oppimiskokemuksiaan": 1, "riippuvuuteen": 1, "yhdistys": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "liiketoiminnassa": 1, "been": 8, "sunisen": 1, "mietit\u00e4\u00e4n": 1, "kymmenenness\u00e4": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 3, "koostuu": 4, "projekteina": 1, "ulkomaille": 1, "tavoitteellisesti": 1, "tutkimuskohteeksi": 1, "kognitiivis-sosiaalisen": 1, "kuvittelee": 1, "solmu": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 1, "ensi": 5, "totuuksina": 1, "loosin": 3, "suunnittelulle": 1, "perustietoon": 1, "pyrit\u00e4": 1, "analyysieni": 1, "osallistujia": 4, "toimijuutta": 1, "itsest\u00e4mme": 1, "classroom": 2, "osallistuvansa": 1, "ratkaisuun": 2, "uudistuvassa": 1, "linkitt\u00e4\u00e4": 1, "opettajille": 6, "future": 6, "k\u00e4ytetyt": 1, "sellaseen": 1, "muassa": 13, "b\u00e4ndin": 2, "mahdollisuutta": 2, "perustavat": 1, "pienoishaastattelujen": 1, "suurimpia": 2, "sidoksissa": 1, "tavoitteenaan": 1, "testaa": 1, "koulu\u2013yhteiskunta-suhde": 2, "kehitysj\u00e4nnite": 1, "totesi": 2, "sitoutumisesta": 1, "integrointi": 1, "muotoa": 1, "merkityksilt\u00e4\u00e4n": 1, "processes": 1, "urheiluja": 1, "korostivat": 4, "noille": 1, "palkinto": 2, "ker\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "1980luvulta": 1, "konetuumat": 1, "ymm\u00e4rrys": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 3, "sano": 2, "\\n\\ntapaustutkimuksen": 1, "oikeasti": 5, "sanoin": 2, "vahvistamiseen": 2, "kilpailussa": 1, "alko": 1, "asettuivat": 1, "yritt\u00e4jyyskasvatuskurssin": 2, "useista": 1, "ulottuvuuksia": 1, "project-based": 1, "suhteesta": 14, "tietoisuutensa": 1, "p\u00e4\u00e4see": 2, "oot": 2, "siell\u00e4ki": 1, "ohjeistusta": 1, "liiketoiminnalliseen": 1, "luotua": 1, "valmistelu": 3, "kuuluvien": 1, "puuttui": 4, "pilot-tyyppisell\u00e4": 1, "auki": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 3, "omaehtoinen": 4, "asenteet": 1, "tulevan": 1, "kokeilijaksi": 1, "iskee": 1, "kehitellyt": 1, "korostettiin": 3, "asenteen": 2, "osallistuvat": 2, "empiirisi\u00e4": 2, "hyv\u00e4\u00e4": 4, "lukiosta": 11, "community": 5, "hinta": 4, "kokemusper\u00e4isen": 1, "synny": 1, "soittolistat": 1, "toimintaverkkoihin": 1, "pysyi": 1, "yhteis\u00f6n\u00e4": 4, "didaktiikkakaan": 1, "kokeilun": 1, "edellisten": 4, "koulutoiminnassa": 1, "messukurssista": 4, "kokemukseen": 3, "korostamalla": 1, "menetelm\u00e4n": 1, "osuus": 6, "kolmea": 1, "httpwwwnuoriyrittajyysfi": 1, "oppimista": 23, "sijoittuvat": 1, "eetoksen": 1, "vastustusta": 1, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 3, "itsest\u00e4\u00e4n": 9, "eih\u00e4n": 6, "kaikessa": 3, "1842005": 1, "perustamisiaan": 1, "roolia": 7, "perinteiseen": 3, "aineistonani": 1, "lappeenranta": 1, "want": 1, "koulutetun": 2, "social": 7, "menetelm\u00e4lliseen": 1, "projektiksi": 3, "etteik\u00f6": 1, "perustamisluvat": 1, "taloustieteisiin": 1, "suunnan": 1, "l\u00e4het\u00e4\u00e4n": 1, "paljonhan": 1, "kaikki": 23, "laittaa": 3, "tietol\u00e4hteiden": 2, "oletan": 1, "ohjelman": 4, "kapeutua": 1, "heinonen": 10, "interventioanalyysin": 2, "selvi\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "toimintal\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "kpl": 6, "syksyn\u00e4": 3, "lainaksi": 1, "integroimaan": 1, "higher": 1, "edistyksen": 1, "jonkinasteisesta": 1, "jukko": 1, "v\u00e4liaikaiset": 1, "ty\u00f6skentelyyn": 1, "kritiikki\u00e4": 1, "\u00e4lylliseksi": 1, "opettajakunta": 1, "tarkastelua": 5, "isbn": 2, "haluttu": 2, "valmistamaan": 3, "kanssa(opettaja": 1, "edellisilt\u00e4": 1, "otin": 1, "menn\u00e4\u00e4n": 1, "kohottamista": 1, "k\u00e4rsiminen": 1, "vanhemmatkaan": 1, "muodollista": 1, "avautuu": 4, "palaa": 1, "aikatauluttamiseen": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjoja": 1, "syvenee": 1, "sill\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "erilaisten": 15, "oppilaista": 4, "kirjapaino": 1, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 1, "kirjoittamaan": 2, "kallisen": 1, "k\u00e4teen": 1, "ymp\u00e4rille": 1, "koskevissa": 1, "tavoitteenani": 2, "riaa": 1, "v\u00e4listen": 3, "oppilaitoksessa": 1, "verkottumisessa": 1, "turvaa": 1, "soittoesitys": 1, "lavalle": 2, "hallitsemaan": 2, "them": 2, "vanhemman": 3, "s\u00e4ilyy": 1, "monissa": 3, "opetusty\u00f6": 2, "tekstidokumentit": 2, "versiot": 1, "k\u00e4ytetty": 3, "kehittelyn": 2, "ristiriitojen": 2, "didaktista": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "taitto-ohjelmaa": 1, "rajala": 3, "l\u00f6ytyy": 2, "vetovoimaisena": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 1, "suomalaisesta": 1, "hoitunut": 1, "yleissivist\u00e4v\u00e4t": 1, "monet": 5, "alakoulun": 1, "yhteis\u00f6llisess\u00e4": 1, "perusteluissa": 2, "vahvasti": 1, "messupaikalle": 1, "annettavat": 1, "societies": 1, "heikosti": 1, "sovelluksissa": 1, "ker\u00e4sin": 1, "peruskysymys": 1, "kyseenalaistivat": 2, "jonkinasteista": 5, "nelikent\u00e4n": 6, "mallit": 4, "disclosing": 1, "tarkoitti": 2, "talkooprojektina": 1, "etenemisen": 1, "mukanaolo": 1, "konstruktionismi": 1, "sujui": 1, "tulkinnalle": 1, "organisoimaan": 1, "lehtori": 3, "risk": 2, "lukion": 108, "merkitysten": 4, "t\u00e4rke\u00e4t\u00e4": 2, "kilpaillaan": 1, "tekstiin": 1, "luettavuutta": 1, "kohtuullisen": 1, "institutionaalisten": 2, "tekniikkaan": 1, "teoriaa": 13, "henkisen": 1, "toteutan": 1, "esitti": 3, "termill\u00e4": 1, "academy": 1, "hyv\u00e4ksyttyyn": 1, "virkamies": 2, "ajatuksensa": 1, "p\u00e4\u00e4ttely": 1, "virkamiehet": 4, "uudistaa": 5, "jostain": 2, "yksityiskohtien": 1, "about": 5, "taloudellista": 5, "repopulating": 1, "variation": 1, "l\u00e4htiv\u00e4t": 1, "projektioppimiseen": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "joukon": 1, "p\u00e4\u00e4llimm\u00e4inen": 1, "j\u00e4rki": 1, "kiinti\u00f6iden": 1, "ulkopuolella": 11, "panoksen": 1, "suoranta": 4, "t\u00e4rkee": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6ist\u00e4": 1, "kysymys": 14, "j\u00e4senn\u00e4n": 2, "bisnest\u00e4": 1, "vastuuta": 4, "hankittuja": 1, "toimipisteitten": 1, "tyyty\u00e4k\u00f6": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "oppimistoiminta": 3, "sivistystoimesta": 1, "diversity": 2, "etsit\u00e4\u00e4n": 2, "menetelm\u00e4llisesti": 3, "pieneen": 1, "dynaamisuus": 1, "manion": 2, "liittyv\u00e4n\u00e4": 1, "hankintaan": 1, "tutkijan": 37, "soveltaa": 1, "videoin": 1, "t\u00e4nne": 4, "johti": 3, "valmiina": 5, "kehittymisen": 4, "suostumus": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6n": 1, "keksitty": 2, "tyhj\u00e4st\u00e4": 1, "k\u00e4siss\u00e4\u00e4n": 1, "partnership": 5, "teemaksi": 1, "arola": 1, "perusolettamuksia": 1, "kive\u00e4": 1, "uusyrityskeskuksen": 1, "ekologisen": 1, "valotuksia": 1, "objects": 2, "kirjoittamisen": 1, "n\u00e4ytti": 2, "itsest\u00e4\u00e4nselvyys": 1, "pohtia": 1, "lukiotoiminta": 2, "l\u00e4hteneet": 2, "k\u00e4siteltiin": 3, "vakavasti": 2, "emergence": 1, "hyv\u00e4t": 5, "vastuullisia": 1, "s\u00e4ilyi": 1, "luontoon": 1, "myyntineuvottelut": 1, "jalostamisen": 1, "olevien": 2, "kehitykseen": 1, "omia": 11, "otsikot": 1, "852\u2013886": 1, "yritt\u00e4jyyskasvattajiksi": 1, "josta": 6, "lla": 1, "kauneim": 1, "verkottuu": 1, "keskin\u00e4isten": 2, "pohtinut": 1, "millaiset": 1, "mink\u00e4laista": 4, "kuullut": 2, "yritt\u00e4jyyskasvattajana": 1, "seurakunnan": 3, "aluksi": 10, "tietotekniikka": 1, "tarjota": 3, "myymiseksi": 1, "uudenlaisiin": 1, "joulukuussa": 1, "ero": 7, "ajateltu": 1, "kytket\u00e4\u00e4n": 1, "vuotta": 6, "pruulmann-vengerfeldt": 1, "ajallinen": 4, "l\u00e4hestymistapa": 3, "taulukkoon": 1, "opettajilla": 3, "tutkimiseen": 5, "diskurssianalyyseissa": 1, "opetussuunnitelmiin": 2, "formaaliin": 1, "kehittyy": 1, "tehdyiss\u00e4": 1, "hy\u00f6tynyt": 1, "vastuut": 1, "tavoitteisiin": 2, "toteuttamisessa": 3, "yritt\u00e4jyyskasvatusta": 37, "p\u00e4\u00e4toimittajia": 1, "vaativaa": 1, "teoriakehykseksi": 1, "luvun": 12, "nii": 11, "sis\u00e4ll\u00f6llisist\u00e4": 2, "julkaisivat": 1, "askeleella": 1, "tota": 17, "toivat": 2, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 27, "muuttuvassa": 1, "markkinointiraha": 1, "tuetaan": 2, "m\u00e4\u00e4rittyv\u00e4": 1, "kolme": 11, "upper": 1, "ennakkoluulottomalla": 1, "heard": 1, "yhteensovittamattomuus": 2, "opetussuunnitelmaansa": 1, "ylioppilaskirjoitusten": 1, "osaksi": 4, "syrjit\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ynnistiv\u00e4t": 1, "p\u00e4ivitettyine": 1, "pohjaksi": 1, "ollu": 6, "k\u00e4sitett\u00e4": 3, "hirvitt\u00e4v\u00e4": 1, "populaatiota": 1, "kantilta": 1, "research": 19, "koulunk\u00e4ynnin": 2, "jakom\u00e4en": 3, "tarvitsema": 1, "ainesten": 1, "teoriahistoriallisen": 1, "nuo": 2, "henkil\u00f6kohtaisen": 1, "v\u00e4is\u00e4nen": 1, "ty\u00f6todistus": 1, "hoitamaan": 1, "tapahtuman": 1, "takana": 3, "kustannukset": 1, "selvi\u00e4\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "kyr\u00f6n": 4, "tuotannossaan": 1, "teknologian": 3, "viestint\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimusintressini": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4ttely\u00e4": 3, "tiimity\u00f6h\u00f6n": 1, "messuaatto": 1, "ohjaava": 2, "kiitollinen": 2, "nyky\u00e4\u00e4n": 2, "lehdest\u00e4": 1, "yritysymp\u00e4rist\u00f6t": 1, "jatkumoa": 1, "savupiipputeollisuuteen": 1, "opetusty\u00f6n": 3, "1980-luvulta": 1, "uudesta": 1, "yksimielisesti": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikutti": 1, "vision": 1, "l\u00e4henty\u00e4": 1, "tavanomaisesta": 1, "mukaansa": 7, "saada": 30, "pohdintaan": 2, "erityispiirteeksi": 1, "johtajuutta": 1, "heitelk\u00e4\u00e4": 1, "jonkin": 2, "raportoimansa": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 3, "who": 2, "luokitteluun": 1, "asemoitumistaan": 1, "rajavy\u00f6hykkeen": 1, "sijoittumisen": 1, "engestr\u00f6mi\u00e4": 1, "ekspansiivinen": 2, "rajata": 1, "vakiintunutta": 1, "uudistusliikett\u00e4": 1, "osallistujille": 1, "merkityskontekstin": 1, "markkinoida": 1, "p\u00e4\u00e4toimittajaksi": 1, "aihekokonaisuudet": 1, "griesemer": 3, "kasvatetaan": 1, "l\u00e4hestymistavan": 3, "avoimena": 2, "saavutitte": 1, "rahastamiseen": 1, "opetussuunnitelma": 3, "turku": 1, "lukiorakennukseen": 5, "kuvion": 3, "kakkosen": 1, "poliittisella": 1, "tuntumaa": 2, "keskustelijoita": 1, "haluaisitte": 1, "autoin": 2, "asiakkaita": 1, "ik\u00e4valko": 3, "with": 3, "kokemusper\u00e4inen": 1, "kaikkein": 1, "miettinen": 10, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 1, "multivoicedness": 2, "vasten": 1, "verkostoitumiseen": 2, "seuralaisia": 1, "kiinnostavaa": 1, "taustoja": 3, "kohdistunut": 3, "2004\u20132005": 3, "v\u00e4lineeksi": 3, "lopulliseen": 2, "mahwah": 1, "yliopiston": 9, "kouluarvioinnin": 1, "nykyvaiheessa": 1, "vaikuttavien": 2, "eastern": 1, "lipun": 1, "monitoimihalliin": 1, "reconsidered": 2, "jatkaen": 1, "yhteyksiss\u00e4": 1, "markkinoita": 1, "teoreettistakin": 1, "organisaatioistaan": 1, "tutkimiselle": 7, "rajanylitys": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 4, "kouluopetuksen": 4, "toteuttama": 1, "olettaa": 3, "small": 2, "kuvaa": 9, "laaja": 1, "aateltii": 1, "johtajuus": 1, "toimittamisesta": 1, "etnografisessa": 1, "yksil\u00f6ll\u00e4": 1, "kasvavalla": 1, "kirjoitelmien": 1, "tuttavuuksia": 1, "ep\u00e4tasaisesti": 2, "ihmisel\u00e4m\u00e4lle": 1, "internetyhteyksist\u00e4": 1, "oppimaani": 1, "tarkoituksena": 14, "oppiaineksen": 1, "edellytykset": 1, "n\u00e4\u00e4": 6, "lukiorakennuksen": 2, "on\u2026": 1, "mielt\u00e4": 5, "developmental": 2, "puheeseen": 1, "vapaaehtoisen": 1, "tarkka": 2, "mainostaa": 1, "saamaan": 1, "tallentaminen": 2, "isompi": 1, "asiantuntijuuksien": 3, "menetelmien": 2, "tuottaisi": 2, "ylitt\u00e4misest\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4stess\u00e4ni": 1, "oletuksenani": 1, "osoitti": 1, "sisarusteni": 1, "n\u00e4yttiv\u00e4t": 2, "moni\u00e4\u00e4nisyyden": 4, "jatkui": 4, "pitk\u00e4\u00e4n": 1, "ep\u00e4tyypillisi\u00e4": 1, "yritetty": 1, "loosia": 1, "kokouksia": 4, "k\u00e4ytt\u00f6kontekstin": 1, "oikomisen": 1, "kahdeksantena": 1, "liittyvist\u00e4": 1, "ku": 4, "kehkeytyv\u00e4n": 2, "konkreettista": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "koostuvaa": 2, "vaihdetut": 1, "lehtonen": 8, "patron": 1, "yhdistelm\u00e4t": 1, "rahoitusta": 1, "yhteistoiminnallisuus": 1, "hegelin": 1, "neuvoon": 1, "tiettyyn": 1, "rehtoriin": 1, "pedagogia": 1, "kutsun": 1, "kuuluivat": 2, "sajavaara": 4, "suhdanteet": 1, "puitteet": 1, "yritt\u00e4jyytt\u00e4": 24, "analysoivat": 2, "mukaisesti": 3, "oppiaineet": 1, "hankkeessa": 1, "ylioppilaskirjoituksia": 1, "society": 14, "keskittyneet": 1, "juuti": 1, "rahaa": 15, "j\u00e4rjest\u00e4jille": 1, "erottuvia": 1, "vastaavasti": 2, "runsaan": 2, "yritt\u00e4j\u00e4m\u00e4isyyden": 3, "oppivan": 2, "laaja-alaisen": 1, "seminaareja": 1, "demokratian": 1, "irrottavat": 1, "p\u00e4\u00e4tettiin": 1, "n\u00e4yttelyalueelle": 1, "tampereella": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "toivo": 1, "ole": 34, "kurssikavereitaan": 1, "seuraavien": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 6, "osaatte": 1, "koulutusaste": 1, "n\u00e4kyv\u00e4mm\u00e4n": 1, "puhuja": 6, "sanoisit": 1, "koulutuksellista": 1, "n\u00e4kemykset": 1, "tieteelliseen": 1, "aulassa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llinen": 1, "neutraaliksi": 1, "niiss\u00e4": 2, "historia-analyysien": 1, "kietouituvat": 1, "hoidettava": 1, "22\u201344": 1, "el\u00e4m\u00e4ntieteiden": 1, "ja": 1818, "tarpeetonta": 1, "ammattikoulu-lukioita": 1, "yvi-hankkeen": 2, "intuitiivisesti": 1, "p\u00e4\u00e4ttyy": 1, "yritt\u00e4j\u00e4m\u00e4iseen": 3, "opetushallituksesta": 1, "toiminnalle": 8, "edess\u00e4": 1, "metodologia": 4, "havaintoihin": 2, "tuottanut": 2, "realismia": 1, "agencies": 2, "jersey": 1, "institutionaaliset": 2, "messujaksoon": 1, "ep\u00e4tietoisuutta": 1, "konservatiivinen": 1, "menneen": 2, "kutsutaan": 3, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 1, "luomisen": 1, "yhteiskunnallisena": 4, "sis\u00e4ltyy": 3, "yin": 12, "reaaliaineet": 1, "sis\u00e4tiloista": 1, "kuitenki": 1, "teoreettisena": 1, "tarkasteltu": 1, "analyyseissaan": 1, "tilat": 1, "hankkeeksi": 1, "askeleeksi": 2, "aktiivinen": 5, "nyt": 50, "asetettuja": 1, "samojen": 1, "ei": 173, "piirreteorioille": 1, "juonto": 1, "suoritusohjeeseen": 1, "muodostuminen": 1, "rooliin": 1, "aikansa": 2, "tiedonrakentamisen": 1, "oppituntejaan": 1, "kokousaineistoista": 1, "rautiainen": 6, "american": 1, "yritt\u00e4jien": 28, "opetusmalleista": 1, "prosesseja": 8, "j\u00e4rvinen": 2, "historiallisessa": 2, "suhteeseen": 5, "kielet": 1, "ulkopuolinen": 4, "verkostuu": 1, "life": 3, "taloushallinnosta": 1, "myiv\u00e4t": 1, "muokkasin": 1, "v\u00e4es": 1, "teist\u00e4": 1, "ainahan": 1, "gibbons": 2, "vastuutonta": 1, "learn": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 6, "edellytt\u00e4m\u00e4": 1, "pedagogiikkaa": 2, "luotetaan": 1, "ty\u00f6tapojen": 1, "kuvassa": 1, "aloitteita": 2, "yritt\u00e4j\u00e4kursseilla": 1, "tulevaisuusfoorumi-interventio": 2, "mukaisiin": 1, "moninainen": 1, "kokemuksena": 1, "rehtorin": 4, "tietty\u00e4": 3, "harry": 1, "kest\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "edell\u00e4k\u00e4vij\u00e4": 1, "legitimate": 1, "neuvomista": 1, "vihjaisi": 1, "muutoksista": 4, "tarkoittavat": 1, "heijastui": 1, "perustelut": 1, "tilanteisten": 1, "perheenj\u00e4senten": 1, "edist\u00e4misen": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 33, "k\u00e4dentaito": 1, "minun": 5, "suunnassa": 1, "kokemuksia": 4, "vaihtui": 1, "tavoittelematon": 1, "aktiiviseksi": 1, "kattavuuden": 1, "perustamisessa": 1, "1966": 3, "edellytt\u00e4mien": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 1, "tutkijaliiton": 1, "muotoutumassa": 2, "k\u00e4ynnistymisen": 3, "tiedosta": 2, "ideaa": 1, "viimevuotisia\u2026": 1, "olemukseen": 1, "middle": 1, "keh\u00e4": 1, "tekemisen": 3, "muodostamien": 1, "kulttuurissa": 1, "olitpa": 1, "elli": 1, "kasvatustietoisuuden": 1, "oikeudenmukaiset": 1, "heist\u00e4": 2, "tied\u00e4n": 1, "pyrkii": 5, "ker\u00e4tyn": 1, "lukuisia": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6h\u00f6n": 3, "metodologisia": 2, "ajankohtana": 2, "erilaistuminen": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 8, "avulla": 60, "yhteiskuntasidoksen": 1, "bereiter": 1, "muissa": 2, "uskomattoman": 1, "valmistaminen": 1, "konservatismi": 1, "ongelmanratkaisua": 2, "vakavampi": 1, "perusteht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "perustuvassa": 1, "syntynytt\u00e4": 2, "tuotokseen": 1, "pieniin": 2, "sisaruksia": 1, "tiimiss\u00e4": 2, "ihmeellist\u00e4": 1, "mainostamaan": 1, "suoninen": 2, "1999": 11, "sinne": 10, "py\u00f6ri": 2, "erityislaatuinen": 1, "tottakai": 1, "esteet": 1, "pyrkien": 1, "saavuttamiseksi": 1, "taidon": 1, "menetelm\u00e4t": 5, "vastasivat": 3, "paikkakunnalle": 2, "l\u00e4hde": 1, "metodologiaa": 2, "kutsumisen": 1, "etualalle": 1, "viis": 1, "osa-alueet": 1, "oppikirjojen": 1, "tutkivaa": 1, "prosessiin": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 9, "kvantitatiivisilla": 1, "sovit": 1, "opetusministeri\u00f6n": 3, "toimintatavan": 2, "hankinta": 3, "keskustelua": 13, "palautti": 1, "silti": 1, "kehittyv\u00e4": 3, "taustatiimi": 1, "mittaiseksi": 1, "universaaleiksi": 2, "tietoon": 2, "suuntaavat": 5, "katoaisi": 1, "suunnittelema": 1, "mink\u00e4laiseen": 1, "yritysmaailmassa": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4misest\u00e4": 1, "oppiaines": 1, "kammottavan": 1, "koulurakennukseen": 1, "entreprise": 1, "t\u00e4ydennet\u00e4\u00e4n": 1, "elementteihin": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 2, "\u00e4\u00e4ninauhoitettiin": 1, "ammattikasvatuksen": 2, "lukiolaisten": 6, "1392004": 1, "ehdottaa": 4, "132\u2013169": 1, "thoughts": 1, "interventioiden": 1, "wsoy": 4, "kaikille": 3, "jean": 1, "messupaikkojen": 1, "ministeri\u00f6n": 1, "hakemaan": 4, "etsiv\u00e4t": 2, "kontekstissaan": 2, "kesken\u00e4\u00e4n": 5, "kautta": 15, "el\u00e4m\u00e4ntoiminnan": 2, "olomuotoon": 1, "tehdyt": 4, "sis\u00e4lt\u00f6n\u00e4": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 1, "oppimisteorian": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 2, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4in\u2019": 1, "tutkimuskysymykseeni": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 1, "kokonaisuutena": 9, "levy\u00e4": 1, "syvent\u00e4misen": 1, "l\u00e4hilukiossa\u2026": 1, "yritt\u00e4jyyskasvatustutkimuksessa": 3, "analysoida": 3, "h\u00e4iri\u00f6n": 1, "sivuaa": 1, "ohi": 1, "kuluttajakasvatusta": 1, "esiin": 17, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "kumpikin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4n": 1, "remes": 12, "oy": 3, "1934": 2, "ajallista": 1, "rytmist\u00e4": 2, "irtautuu": 1, "kohteen": 20, "reaalisen": 1, "osallistuneiden": 1, "heli": 1, "kehitys": 5, "t\u00e4ysin": 4, "riskinoton": 2, "kokivat": 7, "kummin": 1, "yleissivist\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "kuvaamalla": 1, "between": 14, "laajamittainen": 1, "tekisp\u00e4": 1, "tutkimuksessani": 9, "8102007": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisest\u00e4": 1, "antoivat": 4, "horisontaalisesti": 1, "teh\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4liseen": 2, "useamman": 1, "yritystoiminnan": 4, "palautuu": 1, "ikosen": 1, "kasvatusfilosofista": 1, "mulle": 2, "riskinottokyky": 1, "k\u00e4ynyt": 2, "valtava": 2, "seuraava": 6, "rajaton": 2, "varsinaista": 1, "huonontunu": 1, "opettajien": 71, "osana": 8, "tutkijoiden": 3, "yritt\u00e4j\u00e4m\u00e4isest\u00e4": 1, "kollegansa": 1, "kohtaan": 3, "edustaa": 6, "orkesterointia": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6l\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "harkintani": 1, "perhe": 1, "niin": 163, "substanssiin": 2, "asetettiin": 1, "suunnalta": 1, "graafinen": 1, "practices": 5, "zone": 2, "piirtein": 1, "laajuudessaan": 1, "kosketusta": 1, "pituudesta": 1, "sosiaalisista": 3, "aloilla": 1, "aikakauskirja": 2, "henkil\u00f6vaihdoksia": 1, "kysymyksill\u00e4\u00e4n": 1, "paineen": 1, "ei-aiottuina": 1, "puheenaiheisiin": 1, "opetuskokeilu": 1, "dialogiseksi": 1, "faktorianalyyttisesti": 1, "ethnographic": 2, "alas": 1, "tutkimukseeni": 1, "kyll\u00e4h\u00e4n": 10, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svalta": 1, "kvantitatiivisesti": 1, "koulukontekstiin": 1, "valtauksena": 1, "profiloida": 1, "teoriahistoriaan": 1, "muutosta": 7, "alkuper\u00e4st\u00e4": 1, "soittaa": 2, "pedagogiikan": 24, "tutkia": 13, "korvela": 3, "koulutuspolitiikan": 1, "marianne": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 1, "verkottua": 2, "asiansa": 1, "tutkimussuunnitelma": 1, "paikallisia": 1, "koulurakennuksen": 4, "yksil\u00f6n": 14, "j\u00e4rjestin": 2, "solutions": 2, "tarkistettiin": 1, "teeman": 1, "kumppanuutta": 5, "yhteiskunnallista": 3, "aikav\u00e4lin": 1, "monipuolisesti": 4, "perustuvan": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "pikkusen": 5, "oppimismenetelm\u00e4t": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4": 1, "leila": 1, "poliittisista": 3, "keskin\u00e4inen": 3, "cole": 2, "nimiss\u00e4": 1, "suvanto": 1, "kriittiseksi": 2, "kolmosetkin": 1, "vaikutusta": 1, "pitkin": 1, "toistettavuuden": 1, "operaatioina": 1, "sep\u00e4": 1, "palaute": 1, "soveltamisen": 1, "resursseja": 1, "kokonaisuuteen": 1, "\u00e4\u00e4ress\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 2, "nojautunut": 1, "ottaen": 2, "aikataulusi": 1, "psicologia": 1, "j\u00e4sen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 6, "rauman": 1, "laven": 2, "kuntalaisiin": 2, "692\u2013701": 1, "perjantaina": 1, "uusimmat": 1, "muutoksella": 1, "kiitoskortit": 1, "etteiv\u00e4t": 2, "unioninkatu": 1, "tiedontason": 1, "liikkeell\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "rouvinen": 2, "yksil\u00f6ryhm\u00e4": 1, "1030": 1, "sivun": 1, "verkostoitua": 1, "ilmi\u00f6n": 5, "ilmoitustilaa": 1, "leontjev": 7, "oikea": 1, "analyysiprosessin": 1, "hillsdale": 1, "linja": 1, "psykologiaa": 2, "kiinte\u00e4ss\u00e4": 1, "aktiivisesti": 1, "normaalikoulun": 2, "takaa": 4, "keskustelussa": 15, "expanding": 2, "voiko": 3, "oikeutetusti": 1, "laskee": 1, "loosivahvistusten": 1, "sanoit": 1, "kertomalla": 1, "mittariston": 1, "yhteenvetona": 4, "tekstirivi\u00e4": 1, "vuosikurssin": 3, "boundary-object": 2, "k\u00e4ynniss\u00e4": 1, "lapsille": 1, "toimintakokonaisuus": 1, "muut": 3, "el\u00e4m\u00e4nk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 5, "kokoajana": 1, "pienyritt\u00e4jien": 1, "rakenteessa": 1, "hommaa": 4, "yritysvierailuja": 1, "ops2016perusteet": 1, "sis\u00e4\u00e4n": 2, "markkinoinnin": 1, "mikrotason": 1, "ten": 2, "kohdehistoriallinen": 1, "tilastolliset": 1, "ohittamiseen": 1, "kurssin": 20, "haukut": 1, "havainto": 2, "this": 1, "hankkeena": 3, "ottamisesta": 1, "tyytyv\u00e4isempi\u00e4": 1, "ohjausryhm\u00e4": 1, "instituutiot": 1, "aloitteellisuuden": 1, "1910": 3, "sosiaalipsykologisia": 1, "messukurssilaista": 1, "mahdollisia": 4, "l\u00e4p\u00e4isev\u00e4n\u00e4": 1, "ajattelee": 4, "kehitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 6, "tilaisuudessa": 2, "hitsari": 1, "et\u00e4ty\u00f6skentelyv\u00e4lineit\u00e4": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 2, "prosesseihin": 2, "organisaatioyritt\u00e4j\u00e4": 1, "messuryhm\u00e4": 2, "that": 2, "ulkoiseen": 1, "omien": 6, "origin": 3, "omilla": 1, "organisoituna": 1, "menetelm\u00e4llisen": 1, "ituja": 1, "lukukausiin": 1, "tutkittu": 5, "asunnoista": 1, "saavuttamismenetelmiin": 1, "psykoanalyysi": 1, "aivan": 5, "historiallista": 4, "yritt\u00e4jyysasenteiden": 1, "student": 1, "keskustelun": 26, "and": 120, "realiteeteista": 1, "monesta": 1, "sis\u00e4lsiv\u00e4tk\u00f6": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 1, "kriittisest\u00e4": 1, "collected": 2, "profits": 1, "uudistaminenkin": 1, "yhteytt\u00e4": 3, "luontaisen": 1, "aineistoja": 3, "siit\u00e4kin": 1, "monimutkainen": 1, "tukemana": 1, "ulos": 6, "toisella": 3, "orkestroiden": 1, "ajatusmalleista": 1, "jutuista": 2, "liittyvien": 4, "harmoninen": 1, "koko": 34, "ajatuksen": 4, "emme": 2, "erilaisina": 1, "vaatimuksista": 1, "harjoiteltu": 1, "ilmeet": 1, "tehd\u00e4\u00e4n\u2026ett\u00e4": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 80, "j\u00e4rjest\u00e4miseen": 2, "kirjallisuus": 3, "oloinen": 1, "pienemm\u00e4t": 2, "keskustelunomaisesti": 1, "perustamisluvan": 1, "kohtaamaa": 1, "omaksumisen": 2, "sosiaalipolitiikan": 1, "ovat": 76, "johtaja": 3, "palveluja": 2, "historiikist\u00e4": 1, "tutkimustulosten": 2, "kriittisesti": 1, "toimittamiseen": 1, "jopa": 4, "nimettiin": 2, "psychological": 3, "haluais": 1, "lukiokursseista": 1, "suunnitelmissa": 1, "designing": 2, "kasvattamiseen": 1, "kappaletta": 1, "arvosteluksi": 1, "menev\u00e4\u00e4": 1, "tuottavasti": 1, "ty\u00f6ntutkimuksessa": 6, "suunnittelivat": 1, "tietyss\u00e4": 2, "anttila": 2, "uskallakaan": 1, "olisko": 1, "meist\u00e4": 2, "haasteeseen": 5, "building": 1, "suhtautui": 1, "odotetaanko": 1, "meikkauksia": 1, "kirjoitin": 1, "kohde": 11, "haettu": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4": 3, "uusikyl\u00e4": 1, "korostaa": 8, "tukivat": 3, "yleisist\u00e4": 1, "itsej\u00e4\u00e4n": 1, "perustuvat": 4, "kotona": 1, "johtamisen": 2, "j\u00e4sent\u00e4": 1, "sosiolingvistiikka": 1, "nykyisen\u00e4": 1, "kest\u00e4vyys": 1, "j\u00f3hannsd\u00f3ttir": 1, "polity": 1, "n\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 2, "merkityksess\u00e4": 1, "antamia": 1, "kulttuurin": 4, "muodostelmana": 1, "t\u00e4n": 5, "kuntalaisiakin": 1, "runsaat": 1, "vankkaa": 1, "yritt\u00e4jyyskasvatustutkimuksesta": 1, "aivoilla": 1, "kertoa": 1, "asenne": 1, "kunnalta": 2, "alkuper\u00e4isen": 2, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 3, "vaikuttavia": 1, "ter\u00e4s": 1, "ajautui": 1, "kohtaamaan": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 3, "edita": 4, "asiakkaaksi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 2, "kakkoset": 1, "etsittiin": 1, "arjessa": 4, "laatiminen": 1, "opettaneen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6nottoa": 1, "korosti": 2, "ekpansiivinen": 2, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 11, "tekemiini": 1, "jatkumona": 1, "ni": 13, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4st\u00e4ni": 1, "tukee": 2, "alhaalta": 3, "koiranen": 5, "analysis": 3, "voiman": 1, "ajatus": 3, "toimintansa": 1, "ankkuroituminen": 1, "varmasti": 12, "profiloinnin": 2, "tutkiminen": 2, "taso": 2, "samanaikaisesti": 5, "laajasti": 2, "muodostetaan": 2, "juonsi": 1, "valmistamisesta": 1, "opettajankoulutus": 1, "paljolti": 6, "sivuasia": 1, "kummenmpaa": 1, "ollut": 37, "keskin\u00e4isen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 7, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isen\u00e4": 1, "introduction": 1, "historiallisista": 2, "haastattelulla": 1, "oppiaineintegraationa": 1, "interventiota": 1, "luodun": 2, "juurena": 1, "pasanen": 1, "eiks": 1, "koskeneet": 1, "tukeutuen": 1, "kasvattajille": 1, "kesken": 13, "panostaa": 2, "edustajat": 1, "vahinkoa": 1, "14\u201325-vuotiaille": 1, "toisesta": 2, "avoimia": 1, "kysymyksen\u00e4": 2, "unigrafia": 1, "lauri": 1, "sidotuista": 1, "monista": 6, "vakiintuneeseen": 1, "1982": 2, "k\u00e4sitteen": 8, "pohdittiin": 3, "kokemus": 3, "esittely": 2, "toimijatahon": 2, "analyysiv\u00e4lineiden": 3, "nykyisille": 1, "usean": 2, "tunnuksena": 1, "puolelle": 1, "tiedostusvastaava": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isi\u00e4": 1, "keskeiseksi": 3, "merkitysyhteis\u00f6": 2, "ratkaisuaan": 3, "kokemusta": 2, "niille": 1, "jalansijaa": 1, "koulutietoa": 2, "oppimisprosessissa": 2, "henkil\u00f6kunta": 1, "puhetta": 1, "kyvykkyytens\u00e4": 1, "1995": 7, "yksil\u00f6llisiin": 1, "teoreettista": 5, "summarized": 2, "tilanne": 3, "kokemuksella": 1, "\u00e4lykk\u00e4\u00e4n": 1, "opinnoissa": 1, "oppilailla": 7, "opetussuunnitelman": 6, "juttujen": 1, "viittaavat": 1, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6": 1, "positiivinen": 2, "tutkimus": 29, "aidoista": 1, "aikakauslehti": 1, "opettajakoulutuksen": 1, "palata": 2, "oli": 234, "kansainv\u00e4liseksi": 1, "ovesta": 1, "flores": 3, "laajoja": 1, "tutorointijuttukin": 1, "kertomat": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 10, "ideoiden": 2, "perustaan": 1, "k\u00e4sittelevist\u00e4": 1, "tunnistamiseen": 1, "joulukuu": 1, "aitoa": 1, "mahdollistitte": 1, "joutui": 1, "tiimity\u00f6st\u00e4": 1, "nelj\u00e4nten\u00e4": 1, "toimintamuotojen": 1, "tutkimuksellisena": 1, "juontamisesta": 1, "koreografiat": 1, "keskustelin": 3, "ohjaustakin": 1, "semmosta": 4, "pari": 4, "voimme": 1, "pohdinnan": 3, "\u00e4\u00e4ninauhoitin": 1, "hallitsevin": 1, "tarttee": 1, "hoitaa": 3, "boundaries": 2, "liike-el\u00e4m\u00e4n": 1, "yritt\u00e4jill\u00e4": 1, "dynamiikassa": 1, "meihin": 1, "itsek\u00e4s": 1, "ontologian": 1, "tainio": 1, "opetuskokonaisuus": 2, "atk": 1, "koulutusoptimismi": 1, "yll\u00e4pit\u00e4misess\u00e4": 1, "nuoret": 5, "taitoon": 1, "j\u00e4rjest\u00e4jist\u00e4": 1, "laitettiin": 1, "saraj\u00e4rvi": 3, "virkist\u00e4vist\u00e4": 1, "kysym\u00e4ll\u00e4": 2, "prosessit": 2, "saatte": 1, "aktiivisuuteen": 1, "sovelsivat": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 3, "vain": 20, "aikuisiin": 1, "kevenisi": 1, "oppituntien": 1, "liiketoimintaan": 2, "realiteetteja": 1, "ulkopuolisessa": 1, "ratkaisuja": 7, "arviointikokouskokousaineisto": 1, "asettamia": 1, "present": 2, "onnistuneeksi": 1, "luottamuksesta": 1, "puitteissa": 1, "matkoista": 1, "julkisen": 2, "teen": 1, "t\u00e4n\u00e4kin": 1, "lobbasivat": 1, "ohjaajia": 1, "k\u00e4sittelyn": 1, "antamista": 1, "siirtyv\u00e4t": 1, "ajallisen": 1, "muodostuneet": 1, "peisa": 5, "kapeutui": 1, "ajattelun": 6, "valitsi": 1, "n\u00e4ihin": 2, "laajempiin": 1, "kokemuksen": 9, "toteutuksen": 1, "yleislukion": 1, "ohjaukseen": 1, "saatiin": 8, "muutoksen": 9, "mahdollista": 11, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "periaate": 2, "ajoittain": 1, "k\u00e4y\u00e4kkin": 1, "persoonallisuutta": 1, "tiedeperustaisen": 1, "1989": 5, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "luotettavat": 1, "kustannuksella": 1, "osallistuvaan": 1, "siin\u00e4h\u00e4n": 1, "messukurssilaisten": 10, "opetusuunnitelmaan": 1, "joustavasti": 1, "tietoisesti": 2, "j\u00e4rjest\u00e4ji\u00e4": 1, "kirkon": 2, "omaksutun": 1, "2000-luvun": 2, "mannermaisen": 2, "nilkkaansa": 1, "hallituksen": 2, "opettajanhuone": 2, "mukaantulo": 1, "avainasemassa": 2, "menestyst\u00e4": 1, "jokaisen": 4, "johdatus": 1, "k\u00e4rsii": 1, "osallistuessa": 1, "v\u00e4ki": 1, "asetti": 1, "ominaisuuksistaan": 1, "esityksess\u00e4": 1, "unohtu": 1, "videotuotanto": 1, "motivaatiota": 1, "ehdottama": 1, "mink\u00e4laiset": 5, "maailmalla": 1, "suuntausta": 4, "j\u00e4senen": 1, "yhteiskehittelyksi": 1, "verkostoitumisesta": 2, "muuntuu": 1, "synty": 3, "reflektoinnin": 2, "negatiivinen": 1, "hallitsi": 3, "1798-8322": 2, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "heti": 10, "suunnittelukokousta": 1, "\u2026jotkut": 1, "tilaa": 1, "tuomo": 1, "kurssimerkint\u00e4asiaa": 2, "paikallista": 5, "opittiin": 1, "muuan": 1, "tuottaa": 14, "aiot": 2, "syv\u00e4n": 1, "puhujat": 10, "profilointi": 3, "ymp\u00e4riins\u00e4": 1, "vuosikymmenen": 2, "totuttu": 1, "vastaukset": 1, "fayolle": 4, "kumppanuuteen": 1, "muuttaa": 3, "oppimisteoreettisen": 2, "kanssa": 72, "perustelivat": 1, "puheenaihe": 1, "aika": 16, "reflektion": 1, "toimittaminen": 1, "attention": 4, "j\u00e4senet": 2, "olemus": 1, "ens": 2, "johtokunnan": 2, "tuottamiseksi": 1, "sivistyslautakunnan": 1, "tulleita": 1, "luotu": 2, "seuraavaksi": 3, "oppimisteoreettisia": 1, "talouspoliittinen": 1, "edustavien": 1, "yksin": 2, "nojautuu": 1, "yritt\u00e4jyydeksi": 2, "yritt\u00e4jille": 1, "p\u00e4\u00e4llimm\u00e4iseksi": 1, "osallistuva": 1, "aiemmin": 5, "perustan": 1, "kysymykset": 4, "lukioihin": 1, "cscl": 1, "sitt": 1, "vaikeaksi": 1, "vuosittaiset": 1, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 2, "kanadasta": 1, "osoittautunut": 1, "stressi": 1, "atk-opetusta": 1, "pid\u00e4n": 1, "alkaa": 9, "monimutkaista": 1, "kilpailujen": 1, "vetovoimaisuuden": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ist\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6ll\u00e4": 1, "lacked": 2, "kokemisen": 1, "alustuksen": 3, "luokkahuone": 2, "viikon": 2, "messup\u00e4iv\u00e4\u00e4": 2, "tietotekniikka-alan": 1, "toimijat": 3, "rajoissa": 1, "kehittyneen\u00e4": 1, "lyhyesti": 1, "ajallisesta": 1, "soveltava": 1, "diskurssi": 2, "aineenopettajaksi": 1, "messutoiminnalla": 1, "aktiivisen": 2, "muotin\u00e4yt\u00f6ksiin": 1, "epistemologian": 1, "parviainen": 1, "viitanen": 7, "koulua": 19, "ty\u00f6teht\u00e4vien": 2, "uskalla": 1, "taloudellisesti": 1, "oppimistoimintaa": 3, "hommani": 1, "kasvatustieteen": 21, "onnistu": 1, "asennoituva": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 3, "yhten\u00e4isest\u00e4": 1, "useaan": 2, "suorittaa": 2, "2003": 21, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "nauhoitus": 1, "koetun": 2, "arpajaiset": 1, "eri": 75, "tehneet": 2, "ilmaisevat": 1, "muutoslaboratorio": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "ennest\u00e4\u00e4n": 1, "tulevaisuudesta": 5, "hanke": 1, "aikaisempaan": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 2, "ohjaa": 4, "arvioimiseen": 1, "luokkakavereiden": 1, "p\u00e4\u00e4tteeksi": 4, "v\u00e4list\u00e4": 3, "lobata": 2, "kuntalaisilta": 1, "yhteiselle": 1, "kaksivuotisen": 1, "keskeisess\u00e4": 2, "p\u00e4rj\u00e4t\u00e4": 2, "yhteiskunnallisuutta": 1, "erityisopetuksen": 1, "avusta": 1, "kattomassa": 2, "varsinkin": 3, "l\u00f6yt\u00e4miseksi": 2, "poikkeamat": 1, "keskusteluaineisto": 1, "emotionaaliseen": 1, "meet": 1, "musiikkia": 1, "kritisoitu": 1, "aikuiskasvatuksessa": 1, "talousvastaava": 4, "alexei": 1, "uudenlaisten": 7, "kulttuuristen": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "tekemiselle": 1, "turkistarhaus": 3, "asennekasvatusta": 1, "tapauksen": 4, "k\u00e4vij\u00e4m\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "ensin": 6, "selviksi": 1, "toimivuudesta": 1, "sovelluksina": 1, "s\u00e4hk\u00f6postilla": 1, "kertaalleen": 2, "kustannustieto": 1, "ty\u00f6si": 1, "kotiteollisuus": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 2, "vanhemmilta": 1, "uusi": 10, "kouluinstituution": 3, "taulukko": 8, "t\u00e4mm\u00f6sen": 1, "kansanedustajavieraita": 1, "harjoitetun": 1, "abstrakteiksi": 1, "teoreettisesti": 4, "tutkijakoululaiset": 1, "torno": 1, "j\u00e4rjest\u00e4neiden": 1, "hakemisessa": 1, "seurakunnasta": 1, "osaan": 1, "ylitt\u00e4miseen": 1, "vuosikurssilla": 1, "tarvii": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjani": 1, "intresseille": 1, "identiteetin": 2, "parhaiten": 1, "hommaan": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isimmin": 1, "k\u00e4sitt\u00e4misest\u00e4": 2, "tutkimaani": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ksi": 2, "kokoaa": 2, "kilpailu": 2, "selitt\u00e4isin": 1, "school": 30, "pakastimeen": 1, "joo\u2026": 1, "kohdista": 1, "carries": 2, "osuivat": 1, "tavallaan": 10, "j\u00e4nnitteen": 3, "sellaisenaan": 2, "liiketoiminta": 1, "painoa": 3, "l\u00e4hti": 1, "k\u00e4sill\u00e4": 2, "puheenvuoroja": 6, "toteutus": 8, "societal": 8, "review": 2, "projektioppimisen": 5, "cycle": 1, "kerronnallista": 2, "yleis\u00f6st\u00e4": 1, "ty\u00f6nteon": 1, "puheenaihejaksoja": 2, "siirtyneet": 1, "paikallisyhteis\u00f6n": 13, "parhaimmillaan": 1, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 2, "lukiohan": 1, "nojaa": 1, "fl\u00e4ppitauluille": 1, "mannermaisessa": 1, "kysyk\u00e4\u00e4": 1, "psychologist": 1, "transkripti": 1, "yhteis\u00f6llisen\u00e4": 1, "vastaavaksi": 1, "viitekehyksen": 1, "kunnes": 1, "globaaleilla": 1, "yritt\u00e4miseen": 1, "luonnollisten": 1, "nykyisin": 1, "analyysiv\u00e4line": 1, "hain": 1, "kiteytykseen": 1, "teoreettiseen": 2, "tuoton": 1, "suunniteltiin": 1, "kouluissa": 3, "eri-ik\u00e4isten": 1, "marco": 1, "approach": 3, "oppilasl\u00e4ht\u00f6inen": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 4, "loosimyyj\u00e4tkin": 1, "kuultiin": 1, "rajakohteena": 1, "soveltavalle": 1, "malleja": 2, "dialektiikan": 1, "merkitty": 1, "kuluneen": 1, "n\u00e4kymi\u00e4": 1, "kalliimman": 1, "muistan": 1, "suhteille": 1, "totista": 1, "finland": 2, "kauan": 3, "kasvulle": 2, "toiminnalliseksi": 1, "1920-luvun": 1, "n\u00e4ytteit\u00e4": 1, "logiikkansa": 1, "silloinhan": 1, "keinoja": 3, "fyysisesti": 1, "noudattaen": 1, "rakentamisen": 4, "cognitions": 1, "merkitystulkintoja": 1, "positioista": 1, "journal": 8, "prosessina": 2, "tutkijasanoit": 1, "luvut": 2, "h\u00e4meenlinna": 6, "arviontikokous": 1, "ilman": 21, "tulkitseman": 1, "virheiden": 1, "tukevasta": 1, "omat": 5, "integrating": 1, "kehitt\u00e4jien": 1, "vaihtoehtoiset": 1, "ep\u00e4varmuuden": 2, "jatko-opintoihin": 1, "pehkonen": 6, "sis\u00e4isen\u00e4": 2, "liittyv\u00e4st\u00e4": 2, "kehittymist\u00e4\u00e4n": 1, "suuruus": 1, "virkamiehell\u00e4": 1, "etup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4mist\u00e4": 1, "tarkastelemani": 3, "vapaavalintaisen": 1, "pyrkimyksen\u00e4": 1, "ehdottivat": 2, "kehkeytyv\u00e4n\u00e4": 1, "heijastavat": 2, "opetussuunnitelmaa": 1, "erilaisissa": 4, "ideansa": 1, "luominen": 3, "tutkimusaineisto": 4, "interest": 1, "mainittu": 3, "ty\u00f6ss\u00e4": 2, "edelman": 1, "henkil\u00f6kohtaista": 2, "opettajankoulutusta": 1, "tampereen": 10, "haluaakin": 2, "suunnilleen": 1, "suhteessa": 15, "varmistumista": 1, "qualitative": 1, "context": 6, "kouluttamista": 1, "need": 3, "palkkaamisen": 1, "yhteiskunnan": 41, "ajatukseen": 1, "epistemologies": 1, "tutkiva": 4, "toiminnassaan": 1, "korjata": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4n": 2, "opiskelijan": 1, "todellisuudesta": 1, "h\u00e4nelle": 1, "reaktion": 1, "tapahtumiin": 1, "tarja": 2, "luja": 1, "muotona": 2, "ryhm\u00e4muotoon": 1, "tiedekunnan": 3, "luotettavaa": 1, "s\u00f6derlund": 2, "kaikesta": 3, "talouden": 3, "kirkollisesta": 1, "esimerkki\u00e4": 1, "puutteellista": 1, "idean": 2, "moninaisena": 1, "latojan": 1, "tulevaisuus2030fi": 2, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 5, "tarjontaa": 1, "pohdinta": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4yleis\u00f6\u00e4": 1, "osaraportti": 1, "arkkitehti": 1, "ilmapiiri": 1, "aihekokonaisuudeksi": 1, "loppu": 3, "tahojen": 6, "knowledge": 7, "viimeisess\u00e4": 1, "pienten": 2, "muodostaman": 2, "teit\u00e4": 3, "hallitsevan": 1, "outlines": 1, "luotettavuus": 1, "haasteiden": 5, "jatkuvalla": 1, "pystyyn": 1, "huomion": 6, "aktuaaliempiirisen": 1, "peruskouluun": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "haastateltavan": 1, "osaisi": 1, "kysymyksill\u00e4": 1, "metapuheen": 1, "heath": 1, "\u201cmin\u00e4n": 1, "moni\u00e4\u00e4nisyys": 1, "mahdollisuutena": 1, "p\u00e4\u00e4tyypit": 1, "yhdistyv\u00e4t": 2, "kietoutuvat": 2, "kiinnostui": 1, "toteutuksessa": 1, "pitiv\u00e4t": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "museum": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 1, "methods": 5, "analyysiyksik\u00f6ksi": 2, "oikeustieteiss\u00e4": 1, "traditiossa": 2, "gummerus": 1, "katsaus": 2, "aineistona": 3, "kerralta": 1, "omaksuvat": 2, "roolina": 1, "tutkimusprosessissa": 1, "koulutoimintaan": 2, "esiintymislavan": 1, "historia-analyysin": 1, "monialaisen": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 1, "tuottama": 3, "irrallisuudesta": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4\u00e4n": 1, "luonnollisesti": 1, "ihmisiin": 1, "bisneksen": 1, "jokainen": 9, "role": 1, "olosuhteista": 1, "yritysel\u00e4m\u00e4n": 2, "asenteella": 4, "alistaa": 1, "voineet": 1, "yleisen\u00e4": 1, "kohdejoukko": 1, "mi": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 1, "synnytt\u00e4mi\u00e4": 1, "didaktiikalla": 1, "kieliopinnot": 1, "yritt\u00e4jyyskursseja": 1, "kehityskaaressa": 1, "tekisit": 2, "taipumuksiin": 1, "nostavat": 1, "omista": 3, "valintoja": 2, "teemaa": 1, "pysyviin": 1, "perheyrityksiss\u00e4": 1, "johtoryhm\u00e4n": 1, "joissa": 12, "pedagogiseen": 5, "yksimielisyyden": 1, "h\u00e4n": 31, "kehitt\u00e4missuunnitelma": 2, "ty\u00f6todistuksen": 1, "yhteisty\u00f6kumppanina": 1, "kokemuksistaan": 2, "vanhempien": 4, "ainolle": 1, "k\u00e4ynti\u00e4": 1, "aktivoivat": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti": 2, "tiskaaminen": 1, "muutettavissa": 1, "l\u00e4heisyys": 1, "merkitsiv\u00e4t": 1, "yleisen": 2, "tehdess\u00e4": 1, "harjoittamalla": 1, "taho": 1, "kohteesta": 2, "teos": 1, "kvantitatiivinen": 1, "lehteen": 2, "mystisesti": 1, "osallistuivat": 5, "kurssimerkinn\u00e4n": 1, "kritisoidaan": 1, "kato": 1, "n\u00e4in": 12, "model": 3, "yksil\u00f6lliseen": 1, "luojan": 1, "kokemuksiaan": 3, "ihmett\u00e4": 1, "j\u00e4nnitteiden": 2, "hakemiseen": 1, "tarkasteluissa": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4\u2026": 1, "think": 1, "kakkupala": 1, "oppivat": 1, "kokemuksestaan": 1, "luokse": 1, "ohjausryhm\u00e4\u00e4n": 1, "palautetta": 4, "historia-analyysi": 1, "kehityksellisi\u00e4": 1, "jaksottakaa": 1, "tilalle": 1, "muistiinpanoja": 1, "sovittiin": 2, "hakkarainen": 11, "aiheeseensa": 1, "aikaansaannos": 1, "tiedottaminen": 1, "ylitt\u00e4\u00e4": 2, "kulttuuurihistoriallista": 2, "kouluty\u00f6n": 2, "koulukeskustelua": 1, "v\u00e4line": 6, "lyhyess\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4t": 1, "lincoln": 1, "oppilaita": 19, "hiki": 2, "yl\u00e4asteella": 1, "frekvenssej\u00e4": 1, "kuntahallinto": 27, "yhdistyy": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 15, "pedagogisena": 8, "lukemisen": 1, "concept": 1, "kirjallinen": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "onnistumaan": 1, "arvokkaan": 1, "liput": 1, "kahtenatoista": 1, "parhaimmat": 1, "poikakaverinsa": 1, "ohjaamana": 2, "bisneksest\u00e4": 1, "yksiselitteisesti": 1, "21\u201333": 1, "internetpohjaisella": 1, "messukurssilainen": 4, "tutkimukset": 6, "j\u00e4nnitteist\u00e4": 2, "rauhassa": 1, "nojaavissa": 1, "perjantain": 1, "koulurakennuksessa": 1, "teht\u00e4v\u00e4kuvaukset": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 10, "elinkeino-ohjelmalla": 1, "ikkunana": 4, "liikeyritysten": 1, "perustelevat": 1, "evidence": 1, "tuotosta": 3, "suunnittelun": 7, "valtionosuusresursseja": 1, "aktivoimalla": 1, "tulkinnoista": 1, "perustella": 1, "hallinto": 1, "huomisen": 1, "j\u00e4sent\u00e4v\u00e4n": 1, "yl\u00e4koulusta": 2, "j\u00e4ljitt\u00e4\u00e4": 1, "yhteiskehitt\u00e4misen": 1, "pohjateoria": 1, "arvioinnin": 7, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 5, "oppilaan": 9, "havainto-osuus": 1, "didaktisten": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 4, "pelle-esitys": 1, "exploration": 2, "roolin": 4, "vaiheen": 5, "kokeneemman": 1, "kokous": 1, "tuloksen": 2, "paralyzing": 1, "tiimin\u00e4": 3, "kasvamassa": 1, "tutkimusasetelman": 1, "korkeaksi": 1, "ainedidaktiikka": 1, "tein": 7, "enh\u00e4n": 1, "luomia": 1, "huomioon": 4, "messuj\u00e4rjest\u00e4jien": 2, "miksik\u00e4\u00e4n": 1, "kyl\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 1, "taustalla": 14, "l\u00e4ht\u00f6kohtaa": 2, "toisenlainen": 1, "budjetin": 2, "de": 1, "kun": 153, "tutkimukselle": 3, "yleistett\u00e4vyydess\u00e4": 1, "kuuluminen": 1, "ty\u00f6skentelyn": 2, "ulkoisen": 6, "harjoittelun": 1, "tapasivat": 1, "nimenomaan": 5, "ilmennytt\u00e4": 2, "sanaa": 1, "kuittina": 1, "j\u00e4nnitteisiin": 1, "sosiaalisiin": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 1, "mahdolliseksi": 4, "mielikuvituksellisia": 1, "merkityksist\u00e4": 2, "osaamista": 3, "sill\u00e4": 28, "tietoista": 1, "verkottumisella": 1, "tarjosi": 1, "heterogeenisen": 1, "muokataan": 2, "paradoksin": 1, "yleist\u00e4misen": 4, "valinnaisena": 1, "oppilaiden": 102, "kohtaamisen": 2, "kajava": 1, "oma": 11, "kehitty\u00e4": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 6, "opettajankoulutuslaitos": 2, "mahdollisimman": 3, "rajaaminen": 1, "jouduttiin": 2, "parantaa": 3, "aikataulu": 1, "yliopistopaino": 5, "puhujiin": 1, "ty\u00f6nantajastaan": 1, "kokeilemiseen": 2, "tuottamaa": 1, "j\u00e4nnitt\u00e4vimpi\u00e4": 1, "ryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "nettisivujen": 1, "k\u00e4sity\u00f6n": 1, "aiotun": 1, "tutkimuksessaan": 2, "tilanteissa": 5, "ristiriidoista": 3, "jokseenkin": 2, "amerikkalainen": 1, "selvyytt\u00e4": 1, "tuottavaksi": 1, "seurasi": 2, "alaluvuissa": 2, "2008": 16, "ajattelutapoja": 1, "imagolla": 2, "taustoista": 2, "otteissa": 2, "kouluttaminen": 1, "ainesta": 1, "rakentamaan": 2, "1980-luku": 1, "kiristyv\u00e4ss\u00e4": 1, "ottaakin": 1, "peri\u00e4": 1, "substanssi": 1, "vastaavana": 1, "vaiheena": 1, "sis\u00e4lt\u00e4en": 1, "reflektiivisyytt\u00e4": 2, "syyksi": 1, "heikko": 3, "aineistossani": 4, "joukko": 1, "kokoon": 1, "yl\u00e4asteelta": 1, "painoarvoa": 1, "uudenlainen": 1, "tietovarannon": 1, "todeta": 1, "naapurikuntiin": 1, "messukurssiin": 2, "mahdollinen": 1, "development": 9, "el\u00e4kkeelle": 1, "ristiriitaisia": 1, "filosofian": 1, "kirjallisuuskatsauksessa": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4minen": 3, "semmosessa": 1, "resurssi": 1, "odotusta": 1, "sen": 187, "1985": 3, "tulevaisuusfoorumissa": 2, "hirve\u00e4n": 3, "yksil\u00f6t": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtahan": 1, "52(2": 1, "muotojen": 1, "understanding": 1, "hyvin": 8, "rooli": 8, "v\u00e4itteen": 1, "kansalaistoimintaan": 1, "kaupungeissa": 1, "v\u00e4lisen": 8, "kulttuurisena": 1, "kehitt\u00e4ji\u00e4": 1, "katsauksessaan": 1, "voisimme": 1, "antama": 2, "uusilla": 2, "kouluttatumiseen": 1, "h\u00e4ivytin": 1, "ps-kustannus": 5, "luoda": 3, "luonnollisestim\u00e4": 1, "pit\u00e4\u00e4": 28, "edist\u00e4miseen": 1, "virheit\u00e4": 1, "yksin\u00e4inen": 1, "kouluoppiminen": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4n": 2, "progressiivinen": 1, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 1, "oppimisessa": 8, "messuviikonloppuna": 1, "tuonut": 1, "vrt": 8, "raportoin": 1, "eriasteisissa": 1, "national": 2, "avanneet": 2, "sosiaalisilla": 1, "tutkittavien": 4, "value-free": 2, "tapahtunut": 6, "yritt\u00e4jyyslukioksi": 7, "ominaista": 3, "jakajana": 1, "tavalla\u2026ett\u00e4": 1, "kokeiluja": 3, "purpose": 1, "laboratory": 1, "p\u00e4\u00e4tavoite": 1, "jakautuivat": 1, "jaettavissa": 1, "heill\u00e4": 4, "kirjoittaa": 3, "epistemologiaan": 1, "arviointity\u00f6kalun": 1, "kolmetasoinen": 2, "alussa": 11, "vaaditaan": 1, "mielekk\u00e4\u00e4n": 1, "seuraaville": 2, "kehitt\u00e4miseksi": 6, "luonnosteli": 1, "aikaa": 10, "osallistaminen": 1, "1998\u20132002": 1, "muistaakseni": 1, "moneen": 1, "brush": 1, "valmistautumista": 1, "palveluammattien": 1, "paikallisyhteis\u00f6\u00f6n": 1, "mielenkiintoiseksi": 1, "tekoihin": 2, "yritt\u00e4jyys": 56, "object": 5, "verkottumisen": 1, "kysyt\u00e4\u00e4n": 1, "itsearviointi": 1, "jatkua": 1, "policies": 2, "seurattu": 1, "erikoistumista\u2026": 1, "valmisti": 1, "sopiva": 2, "1758\u20131775": 1, "jakoivat": 1, "nimeksi": 1, "kehitt\u00e4miselle": 2, "sovelletaan": 1, "monella": 3, "palautettava": 1, "mukaa": 2, "myyt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "v\u00e4lineiden": 10, "k\u00e4ytt\u00e4en": 8, "esitettyyn": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4misvaiheista": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdin": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 4, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1, "ovia": 1, "tietov\u00e4lineit\u00e4": 2, "moniste": 1, "school-based": 1, "paikkaan": 1, "saamista": 1, "perustelu": 1, "ois": 7, "ty\u00f6v\u00e4line": 1, "metodilleen": 1, "erilaisia": 22, "vaikuttavat": 3, "yhteisty\u00f6n": 13, "saumaksi": 1, "piti": 5, "etsimist\u00e4": 2, "messukurssia": 4, "parikin": 1, "ilta": 1, "viimeiset": 1, "boundary": 12, "h\u00e4iri\u00f6ilt\u00e4": 1, "tulevaisuusaineistot": 1, "vahvistaa": 1, "tapauksessahan": 1, "asenteita": 2, "yhtyi": 1, "tarjoamiin": 1, "yhteiskunnassa": 11, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "motivoituneet": 1, "robert": 1, "ehdotuksiaan": 2, "saapuneet": 1, "haluaisi": 1, "yleistyksi\u00e4": 2, "antaneet": 2, "her\u00e4tteen\u00e4": 1, "suuremmille": 1, "opettajan": 12, "suomalainen": 1, "v\u00e4littyneen\u00e4": 1, "tutkimuskysymys": 8, "ongelmat": 4, "k\u00e4ynnist\u00e4\u00e4": 3, "toiminnalleen": 1, "havainnoinnin": 1, "motivaatiotaan": 1, "sanotaan": 2, "kasvatus": 10, "pullollaan": 1, "yleisemminkin": 1, "nimell\u00e4": 1, "tehokkuuden": 1, "opit": 2, "kehitysj\u00e4nnitett\u00e4": 1, "onnellisesti": 1, "keh\u00e4ksi": 1, "triangulaatio": 2, "suhteet": 1, "rakentuu": 7, "kokeilut": 1, "seh\u00e4n": 20, "tunneilta": 1, "r\u00e4ty": 2, "jonkinasteisesti": 1, "potentiaaliset": 1, "rehtoria2": 1, "m\u00e4kel\u00e4": 5, "taksv\u00e4rkkip\u00e4iv\u00e4n": 1, "sovitut": 1, "uuden": 39, "tutkimisen": 7, "tutki": 4, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyyttisesti": 1, "ajattelemaan": 1, "1990": 7, "kehitt\u00e4\u00e4": 12, "oppilaskeskeisyyden": 1, "kunnalle": 5, "6\u20138": 1, "vaikea": 3, "pulkkis": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kolomainen": 1, "pyysalo": 1, "ankkuroituu": 1, "ulkonaisen": 1, "sanonut": 2, "pelkk\u00e4": 1, "itest\u00e4": 1, "esiintyy": 2, "oppimisteht\u00e4v\u00e4n": 1, "tulevista": 1, "ker\u00e4tyst\u00e4": 1, "yritteli\u00e4isyytt\u00e4": 1, "pintaan": 1, "yritt\u00e4jyyskurssit": 1, "tutkimusaineistona": 2, "konkretisoitui": 1, "taustana": 1, "muualta": 2, "profiloitumista": 1, "l\u00f6yt\u00f6j\u00e4": 1, "esittiv\u00e4t": 1, "641\u2013644": 1, "aineen": 1, "haastattelemien": 1, "laitoksen": 2, "pohjana": 2, "opetustoiminnan": 1, "\u2026ymm\u00e4rr\u00e4ttek\u00f6": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "kilometri\u00e4": 1, "yritt\u00e4j\u00e4ihmisi\u00e4": 1, "omaksumista": 1, "vuorottelusta": 1, "ollutkaan": 1, "ennusteita": 1, "pit\u00e4isi": 4, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "motivoi": 3, "ehdoin": 1, "1978": 3, "kosketuksessa": 1, "talonrakentajana": 1, "schools": 5, "koulutettu": 1, "edustava": 1, "on": 640, "selkeet\u00e4": 1, "aloittais": 2, "opettajal\u00e4ht\u00f6iseen": 1, "kunnaksi": 1, "tyhmyytt\u00e4\u00e4n": 1, "periaatepohjalta": 1, "580\u2013584": 1, "edisti": 2, "haluamme": 1, "kuvais": 1, "kolmannen": 2, "esille": 21, "kokeneita": 1, "yksil\u00f6it\u00e4": 1, "ammentaa": 1, "243\u2013259": 1, "oppijan": 3, "rikastaa": 1, "scientific": 1, "muulla": 2, "ulottuvuuksien": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4": 2, "29\u201341": 1, "olevat": 4, "debates": 1, "omaksuu": 1, "doc": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 5, "pysyv\u00e4\u00e4": 1, "mahdollisti": 1, "nimiseen": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 1, "sanoo": 7, "esittelem\u00e4ll\u00e4": 2, "kasvatusfilosofiaansa": 1, "democracy": 2, "ty\u00f6ajasta": 1, "kaiken": 8, "yhteis\u00f6\u00f6n": 3, "lasken": 1, "totuttuihin": 1, "haastattelussaan": 1, "1990-luvulle": 1, "tutkimuskysymysten": 4, "nousivat": 1, "valmistuttua": 1, "through": 1, "innovaatioille": 1, "opetussuunnitelmassa": 3, "menetelm\u00e4ss\u00e4": 1, "shotter": 1, "toteutuivatko": 1, "p\u00e4\u00e4tetty": 1, "t\u00e4ytyi": 2, "kuviot": 1, "v\u00e4henemisest\u00e4": 1, "vaikuttaisivat": 1, "harjoittamaa": 1, "yhteis\u00f6llisiin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 1, "toimintaedellytysten": 3, "itse\u00e4ni": 1, "lukiolainen": 1, "haluatte": 1, "l\u00e4\u00e4nikohtaisten": 1, "alkavat": 2, "perille": 2, "2016": 2, "tutkimukysymys": 1, "behaviour": 1, "hahmottaa": 1, "mainioita": 1, "itses\u00e4\u00e4telyn": 1, "looshin": 1, "ihmist\u00e4": 3, "pelannut": 1, "arjen": 1, "rikasta": 1, "kompromissia": 1, "euroopassa": 2, "kuudenteen": 1, "palautteen": 1, "raivola": 1, "toimivat": 10, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6it\u00e4vi\u00e4": 1, "tamperensis": 1, "yritt\u00e4jyydess\u00e4": 1, "savupiipputeollisuus": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "ohjeistettiin": 2, "erstad": 1, "tutkittavan": 4, "tietoresurssien": 1, "211\u2013222": 1, "toi": 7, "perinteisesti": 6, "lopulta": 1, "sosiaalisen": 5, "menetelmi\u00e4": 7, "laitamme": 1, "opetusministeri\u00f6": 6, "transkriptit": 4, "know": 2, "poliitikot": 2, "rajausten": 1, "aiheuttivat": 2, "erillist\u00e4": 1, "kasvun": 1, "transferin": 1, "suostumuksella": 1, "muttei": 1, "julkaisuissaan": 1, "kriittinen": 1, "ilmestymist\u00e4": 1, "pohtiminen": 1, "kurssilla": 3, "toimintaan": 14, "tarkasti": 1, "ep\u00e4varma": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "millainen": 6, "yll\u00e4tyksi\u00e4": 2, "mapping": 1, "osaamisvaatimuksiin": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "1904\u20131979": 1, "ruskovaara": 10, "valtakunnallisista": 1, "laajenevissa": 1, "ryhm\u00e4": 4, "sidottu": 1, "t\u00e4st\u00e4": 11, "intressiin": 1, "numeroita": 2, "jatkettiin": 1, "avata": 2, "kenraaliharjoituksia": 1, "filosofiastaan": 1, "laajenevasti": 1, "mullistaa": 1, "lukioita": 1, "jokaisella": 2, "hankkeissa": 1, "kumminkin": 2, "historiallinen": 7, "nopeammaksi": 1, "s\u00e4hk\u00f6postiviestit": 1, "monilla": 1, "oppiainekeskeisi\u00e4": 1, "tavoitteet": 3, "tehokas": 1, "opettajissa": 1, "hy\u00f6dynsitte": 1, "mik\u00e4li": 1, "kriittisen": 1, "pedagoginen": 12, "konsultoiva": 1, "myyty": 1, "paradox": 2, "messupaikkoja": 1, "abstrahoidaan": 1, "nelj\u00e4st\u00e4": 1, "professionaaliseen": 1, "osalta": 1, "kurssilaisista": 1, "kollektiivista": 2, "opetusryhmille": 1, "raportit": 7, "kahvi": 1, "luonne": 4, "rahat": 3, "pelk\u00e4si": 1, "toisten": 4, "kokeilivat": 2, "ahneus": 1, "taitojaan": 1, "sekin": 2, "s\u00e4lj\u00f6": 5, "teoriapitoisuus": 2, "valmiita": 3, "neuvoo": 1, "apua": 6, "olin": 12, "kiinni": 1, "muutu": 2, "yritteli\u00e4isyys": 1, "perinteisi\u00e4": 1, "mink\u00e4laisia": 2, "tutkimusvuonna": 3, "aikuiskoulutuksen": 1, "jonka": 39, "kierto": 1, "muutoksiin": 1, "kentt\u00e4": 9, "yhteis\u00f6llinen": 3, "rajattuna": 1, "ynn\u00e4": 1, "n\u00e4ytteilleasettajia": 4, "sis\u00e4ltyvi\u00e4": 1, "aloitamme": 1, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "tapahtuneista": 2, "sponsoreiden": 2, "taidot": 1, "pitk\u00e4aikainen": 1, "oppimisteoreettisesta": 2, "reality": 2, "toimijoita": 3, "osannut": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 1, "tavoitteen\u2019": 1, "informoimana": 1, "oivallus": 1, "networked": 1, "havaintoja": 5, "tavoitteena": 21, "angloamerikkalaisessa": 1, "tajusin": 1, "uudestaan": 3, "anchoring": 1, "aloitteiden": 1, "merkitykset": 8, "kysymykseen": 5, "tekij\u00e4": 4, "t\u00e4llaista": 1, "v\u00e4henem\u00e4ss\u00e4": 2, "infoa": 1, "valmistaa": 1, "p\u00e4\u00e4lle\u2026": 1, "n\u00e4ytt\u00f6": 1, "kokemuksiin": 1, "justiin": 3, "julkaisuja": 5, "v\u00e4linett\u00e4": 1, "puutetta": 1, "kokemusten": 2, "ajattelua": 5, "kah": 1, "historiallisina": 1, "askeleelta": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isten": 1, "tilanteen": 2, "reijo": 2, "opetetaan": 2, "ydint\u00e4": 1, "kuudesta": 1, "kansanedustaja": 1, "ekspansiiviseen": 1, "imitsi": 1, "koulurakennusseminaarin": 1, "distributed": 2, "wilska": 1, "tarkastelemaan": 1, "kokoisia": 1, "luonnollisena": 2, "mukailtu": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isesti": 2, "logiikan": 1, "mink\u00e4": 6, "yleisesti": 1, "yhteis\u00f6ist\u00e4": 3, "kokeileminen": 2, "organisaatiosta": 1, "ohjelmaansa": 1, "1915": 1, "lapset": 3, "t\u00e4ss": 1, "tarvittavaa": 1, "kouluna": 3, "kohdin": 1, "ristim\u00e4en": 1, "tekevist\u00e4": 1, "pantavaa": 2, "pedagogiset": 4, "ilmainen": 1, "kriittisyytt\u00e4": 1, "yll\u00e4pit\u00e4mist\u00e4": 1, "enemm\u00e4n": 16, "linworth": 1, "mainio": 1, "rakenneyksikk\u00f6": 1, "teht\u00e4v\u00e4nantoa": 1, "kulttuurihistoriallisessa": 3, "ostajia": 1, "selvitell\u00e4\u00e4n": 1, "kasvatustietoisuus": 1, "yht\u00e4kki\u00e4": 1, "luvulla": 1, "valtavirtaa": 1, "yritykset": 6, "toisinaan": 1, "oppimisprosesseihin": 1, "aineistoa": 22, "j\u00e4sentynyt": 1, "l\u00e4hikuntiin": 1, "ratkaistavissa": 1, "tekoa": 1, "meij\u00e4n": 1, "hoitui": 1, "siivottiin": 1, "55-70": 1, "edelliselle": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4t": 1, "anneta": 1, "kvalitatiivisessa": 1, "ymm\u00e4rryksen": 6, "entrepreneurial-directed": 1, "tietoyhteiskuntaan": 1, "rokkivideossa": 1, "lapsen": 2, "hakivat": 1, "toisia": 2, "toteutin": 2, "rakentavilla": 1, "ty\u00f6njako": 4, "arkity\u00f6n": 1, "poisj\u00e4\u00e4nti\u00e4": 1, "luoneet": 1, "voittaa": 1, "projektien": 1, "104\u2013127": 1, "auttoi": 3, "nopeista": 1, "l\u00e4hdin": 1, "2325111995": 1, "kaisa": 1, "members": 2, "nostetaan": 2, "tekeminen": 3, "kentuva": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vyyden": 1, "ohjelma": 6, "kenties": 1, "suosittelee": 1, "jota": 36, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "hakee": 1, "498\u2013504": 1, "siirron": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksista": 1, "laajentuvien": 2, "konsultointiyrityksiin": 1, "yliopistot": 1, "projektimuotoinen": 1, "y\u00f6ksi": 1, "sanottiin": 2, "tarpeita": 1, "economic": 1, "yhteis\u00f6llisyydest\u00e4": 1, "ehk\u00e4": 14, "kuvaus": 1, "numeroon": 1, "sitoutuu": 2, "helsinki": 44, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4t": 1, "osavastuussa": 1, "kouluttautuminen": 1, "saan": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 4, "opintomatkaan": 2, "tekemisess\u00e4": 3, "revisiting": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "jatkokoulutukseen": 1, "boston": 1, "puhuttaessa": 1, "nykytilan": 3, "projekteissa": 1, "44\u201368": 1, "laajentamalla": 2, "standardoituminen": 1, "vanhempia": 1, "muutettu": 1, "haluttaisiin": 1, "l\u00e4hikuntien": 1, "kaikkiin": 1, "yhteisi\u00e4": 1, "tunti": 1, "mallintaa": 1, "tuloksilla": 2, "pid\u00e4": 2, "leena": 5, "teknologiaa": 1, "tuloilla": 1, "auktoriteetti": 1, "havaintona": 1, "yhteisty\u00f6-yhteiskehittely": 1, "kokemusmaailmaan": 1, "edisty": 1, "tuesta": 1, "pyrki": 2, "yhteenveto": 4, "hirve\u00e4\u00e4": 1, "pergamon": 1, "itseohjautuvalle": 1, "dokumentit": 4, "k\u00e4sitteille": 1, "hengell\u00e4": 1, "yleinen": 1, "we": 3, "samoissa": 1, "k\u00e4yneiden": 2, "asemassa": 1, "s\u00e4ilyv\u00e4t": 1, "tuottavina": 1, "tallentamiskeinot": 1, "j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4t": 1, "loosikartta": 1, "viimeisi\u00e4": 1, "uk": 1, "tutkijalle": 6, "dialogicality": 1, "ilmi": 10, "mielest\u00e4mme": 1, "muovautunut": 1, "pidemm\u00e4lle": 1, "sari": 1, "perustana": 5, "havaintoa": 1, "kuulivat": 1, "opiskelua": 1, "data": 2, "edustavalle": 1, "seija": 1, "kunta": 20, "oppilasl\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "kaikissa": 1, "vuoropuhelun": 1, "operaatioin": 1, "tuotettua": 1, "kulttuuri": 1, "materiaaliset": 1, "suunnittelin": 1, "onko": 23, "k\u00e4ytt\u00f6arvo": 1, "t\u00e4m\u00e4nkin": 1, "valintoihin": 1, "yritt\u00e4jyysteemasta": 1, "omistamatta": 1, "viittaamaan": 1, "kylm\u00e4": 1, "liikevoimien": 1, "professional": 2, "interventioissa": 1, "pankkiasiat": 1, "mahdollisesta": 2, "hytti": 11, "pahanilmanlintuna": 1, "kahvilatarjoilun": 1, "sosialisaatiossaan": 1, "esitarkastajia": 1, "tarkistetusta": 1, "soittelin": 1, "merkint\u00e4": 1, "hamina": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "tyytyv\u00e4inen": 1, "studiotyyppisest\u00e4": 1, "yritt\u00e4jyyskasvatuksessa": 13, "mietittiin": 2, "vieraileva": 1, "kokonaisuudet": 1, "kunnasta": 6, "messukokemuksesta": 1, "kuudes": 2, "gibbin": 1, "vied\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4sitteellistyy": 4, "ostetusta": 1, "kampauksia": 1, "paikkakuntakohtaisen": 1, "livros": 1, "voitais": 1, "harjoituttivat": 1, "dialogical": 3, "keskin\u00e4isriippuvuus": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4n": 1, "yritt\u00e4j\u00e4st\u00e4": 1, "hankittiin": 2, "tieteellisess\u00e4": 1, "l\u00e4htev\u00e4": 1, "rautiaisen": 2, "vapaus": 1, "monipuolistavat": 1, "arviointiperusteet": 1, "takkiin": 1, "soittoja": 1, "soittavansa": 1, "rated": 1, "voittoa": 2, "kuvastavat": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 1, "kokeellinen": 5, "vissiin": 1, "saaminen": 1, "palanneetkaan": 1, "muuttanut": 2, "neuvoa": 3, "opiskella": 2, "muistaa": 2, "muotoja": 2, "tuolloin": 1, "entredu": 1, "n\u00e4ht\u00e4viksi": 1, "kent\u00e4ll\u00e4": 5, "technologies": 1, "1\u201311": 1, "opettajillakin": 1, "r\u00f6mer-paakkanen": 1, "yritt\u00e4j\u00e4m\u00e4isyys": 1, "taan": 1, "muodollisista": 1, "perspektiiveist\u00e4": 1, "yleislukiona": 1, "tulokset": 17, "tutkimuspolut": 1, "loppuu": 1, "sukupolvenvaihdoksen": 1, "sameness": 2, "samoja": 2, "mik\u00e4\u00e4n": 1, "vanhemmat": 13, "ajatuksella": 1, "tutkin": 8, "ty\u00f6llist\u00e4\u00e4": 1, "opetuskokonaisuudesta": 2, "kokonaiskuvaa": 1, "yhteiskunnallinen": 9, "lapin": 1, "sillai": 3, "saavuttamiseen": 1, "ker\u00e4tty": 8, "kumppaneita": 1, "yhten\u00e4isen": 1, "ituina": 1, "kymmenvuotisjuhlan": 1, "v\u00e4linein\u00e4": 1, "luonnehtii": 3, "toiminnalliset": 2, "sosiaalitieteiden": 1, "heitteille": 1, "opetettavissa": 1, "motiiveina": 1, "ohjauksestasi": 2, "kehitettyjen": 1, "keskusteluista": 4, "vieraat": 2, "finnish": 1, "jakautuivatko": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6": 6, "toimijuudesta": 1, "olipa": 1, "kiistanalaisista": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 3, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "asettaminen": 1, "likoon": 1, "taitoja": 8, "n\u00e4kemysten": 1, "yksituumaisesti": 1, "ep\u00e4pedagogista": 1, "turunen": 1, "hylk\u00e4si": 1, "joskus": 5, "\u00e4\u00e4nten": 1, "maksavat": 1, "sis\u00e4isest\u00e4": 4, "joista": 7, "el\u00e4mysyhteiskunnassaalustus": 1, "suuri": 4, "m\u00e4\u00e4rittelee": 2, "leivottiin": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 1, "varten": 22, "286\u2013298": 1, "konteksteista": 1, "etsinyt": 1, "monipuolistivat": 1, "pedagogiikka": 7, "kes\u00e4kuukausina": 1, "kuntoon": 1, "nimet": 1, "siirryttiin": 4, "alkuper\u00e4\u00e4": 2, "among": 1, "meill\u00e4h\u00e4n": 3, "h\u00e4nen": 13, "asiantuntijoita": 4, "reconstructing": 1, "kiinnitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "suorituksen": 1, "t\u00e4ydent\u00e4en": 2, "tarvettakaan": 1, "yhtym\u00e4kohtia": 1, "tarkkaavaisuutta": 1, "osallistujat": 3, "l\u00e4hteill\u00e4": 1, "subjektiviteetti": 1, "kehityssykliin": 1, "multiple": 1, "tuntia": 1, "kaikilla": 2, "irrotettuna": 1, "suunnata": 2, "joutuivat": 2, "parane": 1, "taustateorioiden": 1, "laitisen": 1, "aattelen": 1, "intersubjektiivisia": 1, "ker\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 1, "hinnalle": 1, "opetussuunnitelmaluonnoksessa": 2, "erilaisempia": 1, "v\u00e4rill\u00e4": 1, "cid427": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtien": 2, "vuokranneita": 1, "teknologiat": 1, "kev\u00e4\u00e4n": 3, "aikataulujensa": 1, "aikaisempia": 1, "ominaispiirteet": 1, "syv\u00e4sti": 1, "sopivat": 4, "perustettavaksi": 1, "todettu": 1, "vaatimattomia": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 1, "koskivat": 2, "kyselimme": 1, "seurauksia": 1, "k\u00e4sitteiden": 6, "historiasta": 2, "pieni": 3, "yhteiskehittelyyn": 2, "johdanto": 2, "olemassaolon": 1, "analyyseilla": 1, "selvi\u00e4minen": 1, "messutoiminnalle": 4, "yhteydess\u00e4\u00e4n": 1, "sanoa": 10, "yritystoiminnasta": 2, "2007": 13, "auli": 1, "united": 2, "halusin": 1, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "mutt": 3, "liikkeess\u00e4": 1, "testaamiseen": 1, "pyrkinyt": 3, "messutulot": 1, "onnistua": 1, "bond": 2, "puheenvuoroissa": 1, "vaihtoehto": 1, "opettajia": 10, "tt": 1, "tekemist\u00e4": 3, "engestrom": 1, "linjattu": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtina": 2, "ohjelmanumeroa": 1, "julk": 1, "triangulaatioksi": 1, "lave": 2, "oppilailta": 3, "erikoisalat": 1, "muuttua": 1, "foorumiin": 2, "vaihe": 29, "analyses": 2, "p\u00e4\u00e4sem\u00e4\u00e4n": 1, "stahl": 1, "monialaisten": 1, "kuulunut": 1, "yrityslistoja": 1, "yritysmaailman": 1, "loppuraportin": 1, "prosesseista": 3, "pohjaa": 2, "organisaatio": 1, "yleisell\u00e4": 1, "fluid": 1, "taloudellisesta": 1, "avautuisivat": 1, "cordeiro": 2, "kouluun": 5, "kirjoitti": 1, "ohjelmallisesta": 1, "saisivat": 2, "t\u00f6it\u00e4": 4, "kuvauksen": 1, "ajoi": 2, "k\u00e4\u00e4nnet\u00e4\u00e4n": 1, "pienemm\u00e4nkin": 1, "yritt\u00e4j\u00e4t": 25, "herkki\u00e4kin": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 2, "antavan": 1, "opittas": 1, "messuvalmisteluissa": 1, "tulevana": 1, "mielikuva": 1, "lukuvuoden": 6, "mekanismeina": 1, "edun": 1, "across": 3, "tavallisessa": 1, "conceptualization": 2, "rakennat": 1, "haluaa": 5, "kaikilta": 2, "malin": 2, "impact": 1, "uudessa": 3, "prosessia": 1, "91\u2013104": 1, "vuodesta": 7, "m\u00e4\u00e4": 14, "rytk\u00f6l\u00e4": 5, "paineita": 1, "tulkintojaan": 3, "ristiriidan": 5, "heijastuu": 1, "autonomiaa": 2, "universitet": 1, "tavoittelemmetietoa-sivustosta": 1, "raha": 2, "aktivoi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "yhdysvalloissa": 3, "tulkitsemina": 1, "rajakohdetta": 2, "lukiovuoden": 5, "kokemuksessa": 1, "vakioituja": 1, "asumistoiminnot": 1, "aineistonkeruuni": 1, "ranskalainen": 1, "avautuessaan": 1, "issn-l": 1, "toimivia": 2, "kaikella": 1, "ty\u00f6llist\u00e4v\u00e4": 1, "paikkakunnan": 15, "siit\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "oppilasta": 3, "yhteiskuntapolitiikan": 1, "yhteiskuntaan": 22, "runkoa": 1, "vaikeuksiin": 1, "puheenvuoroista": 2, "yritt\u00e4jyyskasvatustutkimusta": 1, "riitt\u00e4nyt": 1, "j\u00e4nn\u00e4lt\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 5, "pienoisyhteiskuntana": 1, "sallivat": 1, "opiskeltavien": 1, "viev\u00e4ksi": 1, "yliopistokoulutuksessa": 1, "englantia": 1, "tiedeyhteis\u00f6n": 1, "s\u00e4hk\u00f6postitse": 1, "suuresti": 1, "rutinoitunut": 1, "samaan": 4, "suuntaa": 4, "objektivoidun": 1, "asennoitumiseen": 1, "lainkaan": 1, "m\u00e4ki": 1, "vierailin": 1, "salminen": 3, "motivation": 2, "lauantai": 1, "contribution": 1, "tarvitaan": 5, "subjektin": 8, "sovittamaan": 1, "ker\u00e4ttyyn": 1, "hommista": 2, "design": 2, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6t": 4, "tavalla": 24, "tulkintoja": 5, "viesti\u00e4": 2, "tutkimusyksik\u00f6n": 1, "832015": 1, "osan": 3, "kirjoita": 1, "tutkimuksesta": 3, "kertoja": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 5, "n\u00e4itten": 3, "ristiriitoihin": 7, "puheenaihejakson": 1, "empiiriselle": 1, "julkinen": 1, "oppimisprosessi": 6, "ahtaus": 1, "researchers": 2, "bisnes-ideoita": 1, "puhutun": 1, "edetty": 1, "vastaa": 5, "tietol\u00e4hteit\u00e4": 1, "toimijaverkosto": 1, "tulollaan": 1, "usa": 1, "l\u00e4hikunnissa": 1, "kutsuvierastilaisuus": 1, "elo-syyskuun": 1, "ammatillisen": 6, "tutkimukseen": 15, "lapselle": 1, "hinnoittelee": 1, "valikoidusta": 1, "riippuvuuksien": 2, "voivat": 5, "alkusyksyst\u00e4": 1, "seuraavasti": 3, "rakenneosa": 1, "ollakin": 1, "viidenlaisesta": 1, "varsinainen": 2, "yrityst\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallitus": 1, "oppimistoiminnan": 15, "skarpata": 1, "tutkimuskunnasta": 1, "ty\u00f6paikkoja": 1, "synnyt\u00e4": 1, "millaisin": 2, "tarvitaanko": 1, "lukiolle": 2, "nimitt\u00e4in": 3, "eettisen": 1, "visio": 1, "opetustekstiohjelmia": 1, "monipuolisti": 1, "oppimisteoreettinen": 1, "haaste": 6, "perustamisen": 4, "sek\u00e4": 176, "her\u00e4si": 1, "erehdyksess\u00e4": 1, "dynamiikkaan": 2, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "mallilla": 1, "mustavalkoisesti": 1, "teoksessa": 40, "kasvatustieteellisest\u00e4": 1, "vuoropuhelussa": 1, "neuvoja": 2, "hintoja": 2, "hukuta": 1, "pian": 1, "tarjoamana": 1, "lukujen": 1, "cross-cultural": 1, "muualla": 1, "valtakunnallisen": 2, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 17, "tulosvastuullisuus": 1, "kirjassaan": 3, "kerran": 3, "merkityksellisist\u00e4": 1, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4": 1, "tarkoitusta": 3, "kirjalliset": 1, "kompetenssiin": 1, "opetuskokeilun": 1, "sellasta": 2, "p\u00e4ivien": 1, "luokkaretkelle": 3, "ty\u00f6ntutkimus": 2, "opinto-ohjaajan": 1, "villej\u00e4": 1, "leipomisessa": 1, "ajatteli": 1, "sijoittuminen": 2, "rintam\u00e4ki": 1, "tekojen": 14, "historiattomaksi": 4, "tekij\u00f6it\u00e4": 3, "ainoat": 1, "opettajaa": 4, "rakentamista": 1, "ammattikouluun": 2, "aikaansaamista": 1, "vento-vierikko": 1, "l\u00e4pi": 3, "toimimalla": 1, "suunnitelmallisesti": 1, "kortteja": 1, "itsej\u00e4mme": 1, "suhteilla": 1, "uusien": 14, "www-sivuineen": 1, "monitoimitalolla": 1, "n\u00e4ytteilleasettajaa": 1, "tietokone": 1, "monimutkaiset": 1, "tutkittavaan": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misluvan": 1, "tutkimuskirjallisuudessa": 1, "painottuvat": 1, "mielipiteit\u00e4": 1, "toisiko": 1, "ty\u00f6njakop\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1, "voisivat": 1, "tekiv\u00e4tk\u00f6": 1, "ootteko": 1, "kirjoitetuissa": 1, "erilaisiin": 3, "me": 77, "303\u2013319": 1, "mainostajien": 1, "digitaalinen": 1, "k\u00e4yhk\u00f6": 5, "muissakin": 1, "manolova": 1, "lukuj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "liikuntalukiot": 1, "siirtynyt": 2, "subjektina": 2, "pekka": 1, "kokemaan": 1, "tutkimuksista": 2, "ty\u00f6n\u00e4yte": 1, "laajentaa": 1, "joudutaan": 1, "kohdehistoriallisen": 1, "talousteoriaan": 1, "luottamusta": 1, "omatoimisesti": 2, "n\u00e4hden": 1, "uusia": 23, "kotitaustan": 1, "k\u00e4ytt\u00f6v\u00e4lineen\u00e4": 1, "johto": 3, "opettajana": 2, "kasvatettua": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 5, "sivistystoimen": 2, "aukaisemista": 1, "kollektiivinen": 1, "tuloksissa": 1, "pojat": 1, "syklin\u00e4": 1, "sin\u00e4": 1, "tarkoituksellinen": 1, "semmoseen": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4ni": 2, "jarna": 1, "laskivat": 1, "tarvittavien": 1, "korvautui": 1, "suuren": 1, "tarkasteli": 2, "tekemien": 1, "vuorovaikutuksesta": 3, "t\u00e4ydensiv\u00e4t": 1, "1(119": 1, "suunnitelmallista": 1, "olemusta": 1, "yritt\u00e4j\u00e4lle": 3, "kehittymispotentiaalista": 2, "oppija": 2, "1987": 6, "taikomaan": 1, "velvottaa": 1, "puhujan": 1, "tavoitteelle": 1, "pidettiin": 3, "pohtien": 1, "arviointiluku": 1, "koulutunteihin": 1, "uitto": 1, "olemassa": 9, "farmer": 2, "olennainen": 4, "puhtauden": 1, "messutoimintana": 1, "hallintaa": 2, "edellytt\u00e4\u00e4": 7, "p\u00e4tevyytt\u00e4": 2, "kognitiivisen": 1, "yhteiskunnallisen": 29, "siirtovaikutuksen": 1, "irtoaa": 1, "tulisikin": 1, "lasten": 3, "nytte": 1, "luomiseen": 3, "vaihtoehtoisista": 1, "syksyn": 1, "aikaansaamisessa": 1, "vapaavalintaisena": 1, "noo": 1, "maksavaksi": 1, "kiinnostavia": 1, "tutoroi": 1, "n\u00e4in\u2026": 1, "\u00e4\u00e4nestyksen": 1, "korostuvat": 2, "viel\u00e4kin": 1, "voi": 41, "tietysti": 4, "jaettiin": 3, "actio": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4miseksi": 1, "ny": 1, "rahallista": 1, "olosuhteiden": 2, "soveltamisena": 1, "rohkaisi": 1, "luokkien": 1, "2006": 32, "messukurssinopettajien": 1, "tarvetilaa": 1, "sellaista": 3, "ratkaisemisessa": 1, "tarkista": 1, "itseohjautuvuus": 1, "ty\u00f6kalu": 1, "messukahvilaan": 1, "koskevat": 3, "joissain": 1, "suhteutettiin": 1, "skogen": 1, "t\u00e4sm\u00e4lleen": 1, "painos": 6, "omaehtoisesta": 1, "p\u00e4\u00e4sylippuja": 1, "nimitt\u00e4nyt": 1, "teoreettiset": 4, "p\u00e4\u00e4semisest\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vin": 1, "subjektia": 3, "kirjallisuuskatsauksessaan": 1, "case": 12, "kunnanjohtaja": 10, "ty\u00f6v\u00e4lineeksi": 1, "basic": 1, "lopusta": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 4, "yhtenevi\u00e4": 4, "maailmassa": 3, "ty\u00f6hyvinvoinnista": 1, "verhot": 1, "metodologisen": 1, "kokemukset": 6, "sitten": 73, "perus": 4, "aiempinakin": 1, "kysyy": 4, "roolissa": 2, "raa\u2019asti": 1, "perustaksi": 1, "tietonsa": 1, "koostunut": 2, "hypoteeseja": 1, "curriculum": 3, "aaltola": 1, "tarkastella": 7, "ollen": 1, "puhujien": 2, "suuntautuvaa": 1, "oppilaille": 23, "suunnittelu": 19, "rikastaminen": 1, "tulisi": 17, "teemaoppimisen": 1, "tue": 1, "kansalaiskasvatuksen": 1, "monitoimihallin": 1, "pienist\u00e4": 1, "rakentaminen": 2, "muilla": 3, "messuihin": 3, "chicagon": 2, "edmondson": 2, "yhdistyi": 2, "tasaarvoa": 1, "pystyn": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 2, "ehdottamaan": 1, "luvat": 2, "kahtena": 1, "erityisyys": 1, "kehittyv\u00e4\u00e4": 1, "13112004": 1, "innovaatio": 1, "toimimisen": 3, "taittoon": 1, "tulkittu": 1, "l\u00e4hestymistavassa": 2, "tarttuu": 1, "saadakseni": 1, "mahdollisuuksiin": 2, "turvautua": 1, "suurten": 1, "p\u00e4iv\u00e4t": 3, "ottamiseen": 2, "mit\u00e4": 99, "kirjallisuudessa": 2, "koulu": 35, "asiakkaat": 1, "professionaalista": 1, "palaveri": 1, "tutkimusmetodeihin": 1, "subjekti": 2, "aiotaan": 1, "laiskuus": 1, "ty\u00f6ss\u00e4si": 2, "kuulu": 1, "asenteiden": 1, "virallinen": 1, "odotuksia": 2, "annettu": 6, "dramatisoituja": 1, "v\u00e4littyneist\u00e4": 1, "pys\u00e4htymisen": 1, "ulkopuolisten": 7, "institutional": 1, "markkinointivastaavan": 1, "lukiot": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 1, "profilointiin": 1, "kev\u00e4t": 1, "\u2026ja": 1, "itsetiedostuksesta": 2, "eiv\u00e4t": 17, "uskomista": 1, "joten": 1, "tarve": 5, "t\u00e4\u00e4ll": 2, "tosiaan": 5, "yritt\u00e4jyys-imagoa": 1, "todellisesta": 1, "pyritty": 2, "lukiolaisesta": 1, "miettii": 1, "kasvatustieteellisten": 1, "aputy\u00f6voimaa": 2, "ohjaamaan": 2, "1916": 2, "lukiolta": 1, "symbolisesti": 1, "kannattasi": 1, "laskutus": 1, "kuvattavan": 1, "koulunsa": 1, "k\u00e4ytetyist\u00e4": 1, "engestr\u00f6m\u2019s": 1, "v\u00e4lille": 8, "ajateltavaa": 1, "kielioppia": 1, "vaihtelevana": 1, "avautumiselle": 1, "age": 1, "ar": 1, "kirjaimellisesti": 1, "saatuaan": 1, "k\u00e4sittelen": 1, "increasingly": 2, "sinun": 1, "olkoon": 1, "rivitalossa": 2, "dialogisuuteen": 1, "tuloksia": 7, "organisaatioiden": 1, "tuttua": 1, "edettiin": 1, "teille": 3, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 2, "arviointi": 15, "teollisuusty\u00f6paikat": 1, "heterogeeninen": 1, "tarttua": 1, "entrepreneurship": 47, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 13, "selv\u00e4ksi": 1, "toimintaj\u00e4rjestel": 1, "opettajankoulutuksen": 2, "john": 8, "batteryita": 1, "palvella": 2, "tehtiin": 6, "aiemmat": 1, "ohjaajina": 1, "palveluntuottajia": 1, "poisj\u00e4\u00e4nti": 1, "lukioverkkoa": 1, "ulkoinen": 6, "yritystens\u00e4": 1, "n\u00e4kemyksell\u00e4": 1, "oppimisena": 1, "yritt\u00e4jyydelle": 2, "tapahtumapaikalla": 1, "teoretisoimista": 1, "suuntaus": 1, "viimeisten": 1, "pitempi": 1, "2010": 18, "kehittyneist\u00e4": 1, "ottavansa": 1, "saattaa": 3, "analyysilla": 1, "suuntaan": 7, "k\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 2, "situated": 1, "suom": 3, "interplay": 1, "arviointikeskustelun": 2, "vastauksissa": 1, "laskutusten": 1, "kunnanhallituksen": 4, "t\u00e4mm\u00f6inen": 6, "liiketoimintaosaamisen": 1, "tuoden": 1, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4": 5, "ajankohtaisista": 1, "instituutin": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 4, "k\u00e4sitteisiin": 5, "kouluty\u00f6h\u00f6n": 1, "ajasta": 2, "edelt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 2, "mainitut": 2, "decline": 1, "kaksi": 17, "eritellyt": 1, "kontekstiksi": 2, "annetut": 4, "n\u00e4kyviin": 3, "yleistett\u00e4vyys": 3, "johtamaan": 1, "1852015": 2, "psykologiaan": 1, "saman": 3, "t\u00e4ht\u00e4si": 1, "kietoutunutta": 1, "kolmas": 5, "tapahtuvat": 1, "kokeilemisen": 1, "riskiyritt\u00e4jyydelle": 1, "virtasen": 1, "koulu\u2013yhteiskunta": 1, "tehd\u00e4": 25, "totesivat": 1, "aktivointi": 1, "kuuluvaksi": 1, "irrottaa": 2, "star": 6, "konstruktivistinen": 1, "puuttuu\u2026": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelman": 1, "retoriikkaa": 2, "k\u00e4ytti": 3, "kuluessa": 1, "j\u00e4sentyi": 1, "olennaiset": 1, "from": 12, "arviointiraportin": 1, "sis\u00e4isiin": 2, "yritt\u00e4j\u00e4\u00e4": 2, "pieni\u00e4": 2, "satunnaisemmin": 1, "opettajakunnasta": 1, "l\u00f6ysiv\u00e4t": 2, "osallistuu": 3, "messutoimintaa": 12, "ajatusten": 3, "lauantaip\u00e4iv\u00e4ksi": 1, "sillei": 8, "soitat": 1, "sovellus": 1, "koordinoimalla": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4ll\u00e4": 1, "yhteiskuntasidos": 2, "runsaasti": 1, "implisiittisesti": 1, "kouluvuoden": 1, "keskustelivat": 2, "logiikka": 1, "kaikkia": 3, "teoreettis-metodologisena": 1, "osallistui": 8, "senaikaista": 1, "hallinnollisia": 1, "liian": 9, "relevantti": 1, "tuskan": 1, "tyyppist\u00e4": 1, "suuressa": 1, "lapsista": 1, "naapurikuntien": 1, "edellytyksen\u00e4": 2, "porukka": 2, "kokonaisuus": 9, "tulevaisuusfoorumi": 8, "kontekstia": 4, "useampien": 1, "nykyisen": 1, "tapaus": 1, "jatkanko": 1, "toteuttamista": 1, "l\u00e4hdetiedon": 1, "esittelen": 2, "kytkeytyy": 1, "rajanylitykseni": 1, "tarvitse": 1, "tuleeko": 2, "haastoi": 1, "learners": 1, "suomen": 5, "vaikutteita": 2, "messukurssilla": 3, "voimin": 1, "tulla": 6, "tiedontuottamiselle": 2, "toisena": 3, "filosofista": 4, "nousi": 8, "miettisen": 2, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "hirve\u00e4t": 1, "poliittisiin": 1, "kehitt\u00e4miskeskus": 1, "yhteis\u00f6n": 10, "selv\u00e4n\u00e4": 2, "tulkinnassa": 1, "hoitivat": 1, "vaihtavat": 1, "helposti": 6, "motiivina": 1, "vienyt": 1, "1997": 7, "vuoropuhelu": 2, "kouluajalla": 1, "kommentoinneista": 1, "olevansa": 1, "kans": 2, "innovaatiolla": 1, "dialogisia": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jiin": 3, "p\u00e4\u00e4sylipun": 1, "monenlaisia": 3, "ihmissuhteita": 2, "n\u00e4k\u00f6kulman": 6, "esimuotoja": 1, "gibb": 5, "kuntalaisille": 4, "ty\u00f6ntekij\u00e4st\u00e4": 1, "keskitalo-foley": 2, "messukurssin": 37, "sis\u00e4ltyviss\u00e4": 1, "ongelman": 1, "1997\u20132012": 1, "synnytt\u00e4minen": 2, "aikaan": 24, "inhottavaa": 1, "kiinnostuneita": 1, "t\u00f6rakenne": 1, "pedagogisiin": 1, "tavoilla": 1, "miettiv\u00e4t": 2, "tueksi": 1, "ankkuroituvat": 1, "ysiluokkalaiset": 1, "otettiin": 3, "profiloitui": 1, "muisteli": 1, "act": 2, "toimintal\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "yritt\u00e4jilt\u00e4": 4, "luotettavuutta": 4, "yhteisen": 12, "viisaus": 1, "ongelma": 7, "mukana": 12, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 3, "lehdist\u00f6lle": 1, "tietoliikenneyhteydet": 1, "joihin": 9, "kokonaisj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "alustavia": 3, "tulevaisuusvaliokunnan": 1, "osaa": 6, "puhumaan": 2, "tapaustutkimustani": 1, "elinik\u00e4inen": 2, "ket\u00e4\u00e4n": 1, "riitt\u00e4isi": 1, "omana": 6, "koskevaksi": 2, "tiedonhankintamahdollisuuksia": 1, "ilmenev\u00e4t": 1, "basis": 3, "ihanteet": 1, "lajien": 4, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "vaikeaa": 2, "haastateltavina": 1, "yhteen": 13, "kokeilla": 1, "aukioloajoista": 1, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 1, "pidetty\u00e4": 1, "kykenisiv\u00e4t": 1, "menetelm\u00e4n\u00e4": 1, "vahvistettujen": 1, "tulkiten": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 7, "takaisin": 1, "differences": 1, "taikasanana": 1, "massiivisempi": 1, "haastatellaan": 1, "ryhmittelyyn": 2, "muodostui": 5, "toteutetusta": 1, "tiedonluomisen": 2, "arvokeskustelu": 1, "mink\u00e4lainen": 2, "kvalitatiivinen": 3, "homma": 4, "sattuu": 1, "toimintakulttuuria": 1, "pohjoisamerikkalaisessa": 1, "lukioitten": 2, "y\u00f6ll\u00e4": 1, "k\u00e4sitykseen": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4": 1, "yritt\u00e4jyydell\u00e4": 2, "tilanteesta": 1, "esill\u00e4olon": 1, "suojaksi": 1, "kunnolla": 1, "kuuntelee": 1, "esiintyiv\u00e4t": 1, "m\u00e4": 23, "kulttuurihistoriallinen": 6, "esittelemist\u00e4": 1, "monien": 3, "kyvytt\u00f6myytt\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "ristiriidattomana": 1, "valittamaan": 1, "kamera": 2, "harkinta": 1, "opetussuunnitelmauudistuksesa": 1, "ammattitutkinnon": 1, "luonnehtikin": 1, "21st": 1, "koskevaa": 2, "oppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "suoritteena": 1, "siirtyi": 6, "lukiolaiset": 5, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4": 2, "minut": 1, "todellisuussuhteen": 1, "kokkosen": 1, "rajoittunut": 1, "sosiaalinen": 3, "yritt\u00e4jyyslukiosta": 2, "kutsuu": 3, "voisiko": 1, "historiahan": 1, "korostaen": 1, "merkityksen": 5, "kunnan": 88, "hitaasti\u2019": 1, "querol": 1, "aiempaan": 1, "orientoituneen": 1, "kehitysvaiheiden": 1, "vaiheisiin": 2, "kehittyneen": 1, "aiheisiin": 1, "k\u00e4sittely\u00e4": 3, "\u00e4\u00e4nenvoimakkuutta": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 7, "sekoittaa": 1, "kasvatusdialogin": 1, "ihmeit\u00e4": 1, "olennaista": 3, "ottamaan": 2, "mahdollisuuksina": 1, "huvikseen": 1, "1977": 7, "aineisto-otteissa": 1, "\u2026t\u00e4h\u00e4n": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4opettaja": 5, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "kirjoittajat": 1, "j\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "organisoinnin": 3, "vaatetuksista": 1, "ilmeni": 5, "transkriptin": 1, "viihdyttiv\u00e4t": 1, "ideointi": 1, "tarjoamaa": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 1, "method": 1, "rakennettiin": 6, "kohdistua": 1, "k\u00e4ytiin": 1, "dynamiikasta": 1, "edellisen": 7, "teht\u00e4vist\u00e4": 2, "keinot": 1, "toimiminen": 1, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4": 1, "nimelt\u00e4": 1, "tavallista": 1, "kulkua": 2, "vaihtuu": 1, "keski\u00f6\u00f6n": 1, "ehdotuksen": 1, "william": 1, "opintojen": 2, "jottei": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 1, "vesileiman": 1, "uudistetaan": 1, "interviews": 2, "j\u00e4rjestetty": 2, "niink\u00f6": 2, "lavan": 3, "odottavat": 3, "sykli\u00e4": 1, "vaiheita": 2, "142\u2013144": 1, "toiminnoista": 1, "kasvatuksellinen": 2, "ty\u00f6njaollisesti": 1, "xii": 1, "seminaareista": 1, "96\u2013107": 1, "hallinnollisesti": 3, "s\u00e4hk\u00f6postin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 2, "paajanen": 2, "reakoi": 1, "luonnollista": 1, "peiliaineistona": 1, "lipunmyynniss\u00e4": 1, "murros": 1, "oppilaat": 63, "asemesta": 2, "muotoutua": 1, "vygotsky": 1, "individual": 1, "kunnioittamista": 1, "ammattikouluyhteisty\u00f6": 1, "markkinatalouden": 1, "opettajiin": 3, "valita": 1, "kes\u00e4lomien": 1, "tutoroppilaan": 1, "muuttuu": 3, "13122004": 2, "solidarity": 1, "askartelussa": 1, "refleksiivinen": 1, "suunnittelussa": 5, "muuttuiko": 1, "kohteellinen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisi\u00e4": 1, "koulutukseen": 4, "paikallisuuden": 1, "kasvatusfilosofisen": 1, "paikkakunnalla": 10, "suuresta": 1, "valmiuksia": 1, "veturina": 1, "keskelle": 1, "1942007": 2, "kehityst\u00e4": 11, "skenaariot": 1, "tiimity\u00f6n": 1, "yksityiskohtaisemmin": 2, "kivel\u00e4": 1, "kvantitatiiviseen": 1, "kuljin": 1, "julkisesti": 1, "ongelmanratkaisuissa": 1, "ehtineet": 1, "kuvattu": 1, "h\u00e4mm\u00e4styksi\u00e4": 1, "esiintyj\u00e4t": 2, "kansalaisten": 1, "te": 9, "omistamisen": 1, "mainitaan": 3, "tiimity\u00f6": 1, "vaikeuksia": 1, "oltiin": 1, "nuorelta": 1, "kokemusoppimisen": 1, "vastuuteht\u00e4v\u00e4t": 1, "conceptual": 2, "antaako": 1, "validius": 1, "kohdistettuihin": 1, "progress": 1, "jatkuvuus": 4, "valoon": 1, "vatko": 1, "asia": 6, "what": 3, "t\u00e4m\u00e4kin": 3, "tunnistaa": 2, "auktoriteetista": 1, "etteenki": 1, "ulkoisesta": 1, "erist\u00e4ytynyt": 2, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 3, "lukijan": 2, "koskeva": 5, "kuitenkaa": 1, "informaatiota": 4, "toukokuussa": 1, "lobbaaminen": 1, "trondheim": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisesti": 2, "samaistuu": 1, "moittia": 1, "kilpaile": 1, "kuva": 5, "lukioanomus": 2, "k\u00e4\u00e4ntyi": 1, "opintoihin": 1, "messuvieraiden": 2, "940\u2013983": 1, "viel\u00e4": 20, "avoimen": 4, "tyhj\u00e4lt\u00e4": 1, "opettajalle": 1, "edellytettiin": 1, "arviointikeskustelu": 1, "kysyisin": 2, "vaatimukseksi": 1, "jotakin": 3, "t\u00e4mm\u00f6isen": 1, "j\u00e4in": 1, "linjaukset": 2, "kyl\u00e4yhteis\u00f6lle": 1, "vitae": 1, "n\u00e4ytteess\u00e4": 1, "kasvatustieteellisess\u00e4": 1, "alan": 2, "k\u00e4rjist\u00e4\u00e4": 1, "sosiaalista": 2, "ohjaavan": 2, "kiitt\u00e4misest\u00e4": 1, "avautumisessa": 4, "aineiston\u00e4ytteet": 2, "7\u20138": 1, "talentum": 1, "lukittua": 1, "osata": 3, "sitoutti": 1, "kokouksissa": 2, "merkityksellisyydest\u00e4": 1, "yhteisomistajuus": 1, "tulevaisuusfoorumi-interventiotilaisuuden": 1, "opettaminen": 2, "yritt\u00e4jyyskasvatuskokeilua": 1, "alkuper\u00e4\u00e4n": 2, "erlbaum": 2, "saaneelle": 1, "tapaan": 4, "asenneoptimismia": 1, "parempia": 1, "yritystoimintaan": 1, "k\u00e4\u00e4nteiden": 2, "kysyiv\u00e4t": 1, "kielellinen": 1, "is\u00e4n": 1, "1896\u20131934": 1, "odotus": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 2, "analyysikehikkoni": 1, "maksaa": 2, "170\u2013177": 1, "sellaisia": 4, "valikoitui": 2, "wells": 1, "edellyt\u00e4": 1, "asian": 7, "suomessa": 8, "tuommosessa": 1, "rajapinta": 1, "puheenvuoro": 2, "aikataulun": 1, "kokemukselliseen": 1, "perinteisist\u00e4": 1, "kantaan": 1, "bodies": 1, "ottanut": 3, "978-951-51-0314-7": 1, "rakennettavissa": 1, "v\u00e4lillinen": 1, "1984": 9, "omalla": 3, "alkoi": 18, "yksi\u00e4\u00e4nisen\u00e4": 1, "tulosten": 6, "er\u00e4\u00e4nlainen": 1, "j\u00e4lkeist\u00e4": 1, "foundations": 3, "opetusvideoita": 1, "keng\u00e4ss\u00e4": 12, "materialistisen": 1, "logo": 1, "teoreettisin": 1, "kasvatusteoreettista": 1, "vanhuksiin": 1, "kysy\u00e4": 7, "perustamislupa": 2, "syvimm\u00e4t": 1, "huumorista": 1, "kutsuvieraslistan": 1, "hiipuvan": 1, "lavaa": 2, "periaatteella": 1, "toimijoiden": 20, "luovuutta": 1, "tekem\u00e4tt\u00e4": 1, "syntynyt": 4, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6valaistusta": 1, "vapaan": 3, "havaittavissa": 1, "sis\u00e4isist\u00e4": 1, "radikaalisti": 2, "hetkist\u00e4": 1, "suhteissa": 2, "asioita": 10, "arvioi": 2, "kuuluu": 7, "n\u00e4iss\u00e4": 4, "dynaamisena": 2, "ty\u00f6njaollisena": 1, "aiemmista": 1, "vygotskin": 3, "vocational": 1, "malli": 6, "raporteissa": 5, "alkanut": 1, "schumpeterin": 1, "vaikka": 24, "stakes": 1, "markkinak\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 2, "opinnot": 2, "okei": 1, "lukien": 1, "tohtorikoulutettavien": 1, "saadun": 1, "mek\u00e4\u00e4n": 1, "perustuivat": 3, "kirjoittanut": 1, "aiheeseen": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 3, "olivat": 54, "ep\u00e4reiluna": 1, "tutkijoita": 3, "125\u2013129": 1, "saamme": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4mpi": 1, "inguiry": 1, "kohdentumisen": 1, "nuori": 4, "erityiset": 2, "synnytt\u00e4nyt": 3, "koordinointiin": 1, "oliko": 3, "ty\u00f6yhteis\u00f6n": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteelliseen": 1, "jotenkin": 9, "laajuudesta": 1, "kohteena": 18, "luova": 1, "laatia": 1, "valtakunnan": 1, "fyysisen": 1, "t\u00e4m\u00e4": 37, "toisaalta": 29, "l\u00e4htem\u00e4ss\u00e4": 1, "yhteisesti": 1, "dialogia": 1, "re-thinking": 1, "julis": 1, "kauppatieteiss\u00e4": 1, "tarvitsemasta": 1, "syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4kakku": 1, "m\u00e4\u00e4ritteet": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "kyseliv\u00e4t": 1, "kehitt\u00e4nyt": 1, "selke\u00e4sti": 2, "kennedy": 1, "kyr\u00f6": 36, "itse\u00e4si": 1, "pohdintaa": 4, "muutoksia": 4, "kumppanuudessa": 2, "muitakin": 1, "voisi": 12, "aineistoon": 6, "monivaiheisuudesta": 1, "yritt\u00e4jyyskasvatustutkimukselle": 2, "paikallishallinnon": 1, "lehtijuttua": 1, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "asenteisiin": 1, "orientations": 2, "omaehtoiseksi": 2, "objektiivisuus": 1, "117\u2013127": 1, "toimintojen": 5, "ajankohtaan": 1, "yhteisymm\u00e4rrykseen": 1, "j\u00e4lkeen": 36, "tiedotteiden": 1, "projektia": 1, "messujen": 86, "integroidummaksi": 4, "mittaukset": 1, "ty\u00f6ns\u00e4": 2, "henkil\u00f6kemia-asioita": 1, "kolkko": 1, "edell\u00e4": 9, "my\u00f6nnetty": 1, "iii": 1, "vuorovaikutuksineen": 1, "voidaan": 43, "perustua": 1, "kasvattamaan": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4t": 1, "tarkoitus": 8, "laadullisesti": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4": 3, "hallinnan": 3, "tulkinnan": 4, "ainaki": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00e4n": 1, "thomas": 3, "mahdollisten": 2, "1859\u20131952": 1, "tiedepolitiikka": 1, "pyysi": 1, "ylitt\u00e4mist\u00e4": 1, "leskinen": 2, "vuorotellen": 1, "ty\u00f6skentelee": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 2, "sieluun": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 1, "dewey\u2019s": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "pit\u00e4is": 3, "kunnallisesta": 1, "muuttamista": 2, "professionals": 1, "irrallisuus": 3, "sovellettu": 2, "jossakin": 3, "projektissa": 2, "j\u00e4rkev\u00e4": 1, "scolae": 1, "\\n\\nthe": 2, "1992004": 1, "konteksti": 21, "oppimistapahtumaa": 1, "verkostotiedon": 1, "vastaanottamaan": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 2, "teorian": 27, "sujuvalta": 1, "n\u00e4yt\u00f6n": 1, "valtioosuuksista": 1, "towards": 1, "asukkaiden": 1, "kansalaiseksi": 1, "saarela-kinnunen": 2, "kovin": 3, "edustus": 4, "persoonallisuus": 1, "delegoinnissa": 1, "tuestasi": 1, "tutkitun": 1, "kasvattaminen": 2, "kehitysristiriidan": 1, "yhdyttiin": 1, "tehostaa": 1, "tied\u00e4": 9, "asiantuntijuus": 3, "voijaan": 1, "akkerman": 2, "ajattelevat": 1, "katsottu": 1, "yhdistettyn\u00e4": 1, "suorittamisesta": 1, "opetukseen": 4, "rakennettu": 1, "suomesta": 1, "sellaiseksi": 1, "oppimisprosessien": 2, "johtaa": 8, "soittelee": 1, "rakentaneet": 1, "kuusi": 1, "perustelee": 2, "menee": 5, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "kokoontumistiloja": 1, "ker\u00e4ttiin": 2, "markkinointi": 3, "osoittavat": 1, "toinen": 21, "tapahtua": 1, "puuttunut": 3, "samalla": 25, "vei": 2, "todellinen": 1, "meneill\u00e4\u00e4n": 5, "messuteeman": 2, "suomalaiseen": 2, "yritt\u00e4jiksi": 2, "v\u00e4lisiin": 1, "teoilleen": 1, "kokeilua": 1, "parilta": 1, "turvata": 1, "messuprojektit": 1, "rikottiin": 1, "ripatin": 1, "h\u00e4iri\u00f6iden": 3, "ristiriitaa": 4, "miss\u00e4": 8, "kulttuurihistoriallista": 1, "mahdoton": 1, "juhlateemaan": 1, "ennalta": 2, "critiques": 2, "palaudu": 1, "harni": 2, "yleissivist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "alasuutari": 1, "kerrallaan": 2, "k\u00e4sityksens\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmiss\u00e4\u00e4n": 1, "pieni\u00e4kin": 1, "angloamerikkalainen": 1, "considerations": 1, "kahvilatoiminnan": 1, "p\u00e4\u00e4paino": 2, "totta": 5, "kynnyksell\u00e4": 1, "vapaaehtoisvoimin": 1, "kontekstissa": 27, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 1, "osoittautuneita": 1, "jatkuvuutta": 3, "p\u00f6ytien": 1, "loppujen": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4miseen": 4, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 1, "etsi\u00e4": 1, "opettavaisinta": 2, "osataan": 1, "keskin\u00e4ist\u00e4": 1, "oikeita": 2, "analysoitiin": 2, "pidett\u00e4isiin": 1, "messutoiminnan": 58, "loi": 1, "sis\u00e4ll\u00f6t": 2, "tutkimusintresseille": 1, "kehitt\u00e4misen": 34, "ratkaiseminen": 1, "valtakunnallisille": 1, "puoli": 1, "rehtorit": 1, "nostivat": 2, "yritystoimintajulkaisut": 1, "kiinnostukseni": 2, "\u2026jos": 1, "suurin": 6, "sosiologia": 1, "samastuu": 1, "mua": 1, "ratkaista": 1, "sellanen": 1, "henkil\u00f6llisyydet": 1, "oppimiseen": 8, "taikka": 1, "oppituntirakenteen": 1, "kokkola": 1, "ja\u2026": 2, "korostui": 1, "ajattelisin": 1, "olet": 4, "opiskelusta": 1, "klo": 3, "arviointikokouksen": 1, "susan": 1, "kurssiopettajille": 1, "sis\u00e4isess\u00e4": 1, "seuraa": 4, "\u00e4lylliseen": 1, "rajoittuneet": 1, "kohdetta": 5, "tutkimuseettiset": 1, "alustavat": 1, "vygotski": 2, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 1, "keskittyminen": 1, "moni\u00e4\u00e4nist\u00e4": 1, "operaatio": 1, "hengen": 1, "laitos": 4, "samaa": 2, "painoksesta": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "j\u00e4rjestyksen": 2, "tavoitellaan": 2, "tuottajana": 2, "muistuttaa": 1, "rakenteen": 2, "luottamusmerkint\u00e4": 1, "monenlaista": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 3, "muotin\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "keinoin": 5, "653\u2013657": 1, "vaikutti": 5, "london": 4, "kysymyksi\u00e4": 9, "yritt\u00e4j\u00e4min\u00e4n": 1, "her\u00e4tti": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmani": 1, "jutun": 3, "p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 1, "puhuttu": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 2, "for": 18, "aineistot": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 2, "ite": 3, "toisiinsa": 18, "opettajat": 51, "haasteita": 7, "j\u00e4ljitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tasapuolisesti": 2, "yhteenvetoja": 1, "tila": 1, "hankalissa": 1, "1102004": 1, "analyysiin": 1, "hysl\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4t\u00e4": 49, "esit\u00e4n": 7, "l\u00e4htee": 2, "ryhm\u00e4n\u00e4": 3, "analyysivaiheessa": 2, "henkist\u00e4": 1, "tavoiteltu": 1, "viimeaikaisissa": 1, "nykyisyyden": 1, "pedagogy": 3, "p\u00e4\u00e4ttyiv\u00e4t": 1, "meid\u00e4n": 12, "rehtorilta": 1, "monimutkaisia": 1, "vaihtelevat": 2, "stereotyyppisen\u00e4": 1, "democratic": 1, "kurssiin": 2, "ks": 29, "tarvetta": 7, "kysymyksiin": 1, "merkityksiins\u00e4": 1, "oppilasty\u00f6": 1, "asennetutkimusten": 2, "kielitaidon": 1, "koristeita": 1, "question": 2, "lis\u00e4selvitykset": 1, "saivat": 6, "kantava": 1, "aineistoiltaan": 1, "yritt\u00e4j\u00e4": 22, "koettu": 1, "not": 1, "keskuudessa": 1, "2009": 13, "uudelleen": 11, "people": 2, "ulottuvuus": 2, "kehityksen": 12, "auttaneen": 1, "verkostoitumalla": 1, "oppitunneilta": 1, "kasassa": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "hajanaiseksi": 1, "rakenneperustaan": 1, "lehtoria": 1, "ratkaisevasti": 2, "smurffilimpsaa": 1, "kutsuvieraat": 1, "toimenpideohjelma": 1, "lukioon": 6, "tiedonrakentamisessa": 1, "tavoitteellisuus": 1, "vaihtoa": 1, "joensuu": 1, "luokanopettajaopiskelijoihin": 1, "valmistumista": 2, "vol": 2, "harvinaisempia": 1, "koulunk\u00e4ynti": 1, "kuntaan": 5, "asettamaan": 1, "samoin": 12, "material": 6, "avoimet": 1, "yll\u00e4pit\u00e4minen": 1, "toteutuvat": 1, "asiantuntijuuksia": 1, "messup\u00f6yd\u00e4t": 1, "v\u00e4rittiv\u00e4t": 1, "johtamisesta": 2, "k\u00e4sitekarttaa": 1, "rajakohteiden": 1, "pyh\u00e4joen": 5, "145\u2013147": 1, "remeksen": 1, "tarkemmin": 3, "l\u00e4pitunkemia": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4jin\u00e4": 1, "aktiiviselle": 1, "perinteisell\u00e4": 1, "spinosan": 1, "luonteeltaan": 1, "tutkittiin": 6, "ropo": 1, "taloudellisia": 1, "tiedossa": 4, "impossible": 1, "muutaman": 1, "kysyttiin": 2, "muodosta": 1, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 14, "seminaarit": 3, "ilmaistu": 1, "yksityisyritt\u00e4j\u00e4in": 1, "teorialle": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 3, "leirikoulua": 3, "schumpeter": 1, "seiniin": 1, "are": 4, "j\u00e4rjest\u00e4mi\u00e4": 1, "joilla": 12, "tutorointijuttu": 1, "sopiminen": 1, "koit": 1, "tapahtuvana": 1, "suhteiden": 5, "intressi\u00e4": 4, "oppimisen": 59, "vaatimuksen": 2, "yliopistonlehtori": 2, "instituutioille": 1, "siirtymiselle": 1, "2052009": 1, "halusi": 3, "eli": 21, "toteuttaminen": 8, "viev\u00e4": 1, "arvioivat": 3, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "by": 10, "if": 1, "mieli": 3, "n\u00e4k\u00f6aloja": 1, "havainnollistamaan": 1, "contents": 2, "saavat": 4, "ihanaa": 1, "ydin": 1, "tieten": 1, "my\u00f6hemmin": 5, "hirveen": 1, "messutiimil\u00e4isen": 1, "oppi": 2, "systemaattinen": 1, "ominaisuuksia": 3, "motivaatioon": 1, "suunnitelma": 2, "historiallisuuden": 1, "master": 1, "jokaisesta": 3, "perustuu": 12, "viimeist\u00e4": 1, "universitatis": 2, "muuta": 7, "ruveta": 4, "totutaan": 1, "jalostamaan": 1, "p\u00e4\u00e4ttymist\u00e4": 1, "osapuolina": 1, "v\u00e4lineist\u00e4": 2, "ennakko-odotusten": 1, "vastuussa": 3, "tosiasiat": 1, "puheenvuorossa": 1, "syvenn\u00e4n": 1, "tapaustutkimusta": 1, "ahead": 1, "kuinka": 29, "virkamiesten": 2, "ty\u00f6skentelytapoja": 1, "vastuuoppilaat": 1, "samoista": 3, "keruuta": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 3, "sis\u00e4lt\u00f6kysymyksill\u00e4": 1, "kaikista": 4, "monen": 2, "opetussuunnitelmallisen": 1, "lukioanomuksessa": 1, "psykologinen": 1, "verrata": 1, "tunnistivat": 1, "esitt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "kirjanpidon": 1, "rajoitettiin": 1, "teoreettiselle": 3, "johtoryhm\u00e4": 1, "poimittu": 1, "tukeuduttiin": 1, "yhteisty\u00f6kumppaneina": 1, "menetelm\u00e4\u00e4n": 1, "kataja-tutkijakouluverkostossa": 1, "kasvatuksessa": 3, "prosessoinnin": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4rsykkeit\u00e4": 1, "tuttuun": 2, "yhteydenpito": 1, "perustivat": 1, "mittaamaan": 1, "messukurssilaisen": 1, "sj\u00f8voll": 1, "kannusti": 1, "menness\u00e4": 3, "vaihtuvat": 2, "ty\u00f6llist\u00e4misest\u00e4": 1, "uuteen": 6, "pihapuolen": 1, "k\u00e4sikirjoituksen": 1, "yhteis\u00f6iss\u00e4": 1, "oppilasl\u00e4ht\u00f6isesti": 2, "yhteiskunnallisuus": 1, "39(4": 1, "kilpatrick": 1, "1902\u20131977": 1, "verkottuminen": 3, "koskevien": 1, "ongelmana": 4, "ihmisten": 9, "sosiaalisesti": 1, "realiteetti": 1, "t\u00e4hd\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "termeill\u00e4": 2, "suunnittelukokous": 2, "tehokkaan": 1, "innovatiivista": 2, "luonteen": 1, "prentice": 1, "v\u00e4lj\u00e4sti": 1, "organisoin": 1, "peilin\u00e4": 1, "eik\u00e4": 15, "enk\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 2, "sitoutuvan": 1, "pyysiv\u00e4t": 2, "tee": 3, "opettamisesta": 1, "kokeilukoulua": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 13, "kolb": 2, "tulevaisuusfoorumiksi": 5, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4viin": 1, "loppua": 2, "issn": 1, "markkinoiminen": 1, "keinojen": 1, "yhteisen\u00e4": 3, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 2, "up": 1, "tiloja": 2, "johtokunnassa": 1, "ajastanne": 1, "koristi": 1, "keskittyess\u00e4\u00e4n": 2, "toimintoja": 2, "messupaikan": 3, "arviointikeskustelusta": 1, "vet\u00e4j\u00e4t": 1, "tulkinnat": 4, "valittujen": 1, "paikalliselle": 1, "laajaalaista": 1, "kahvilan": 2, "ammattikoulusta": 2, "pit\u00e4j\u00e4n": 1, "n\u00e4ytteilleasettaja": 2, "l\u00f6ytyi": 4, "l\u00e4ht\u00f6kohdiltaan": 1, "yleissivist\u00e4v\u00e4n": 3, "rakenne": 11, "itsen\u00e4iseen": 1, "kuin": 49, "opetustekniikoille": 1, "2001": 21, "kasvatustieteellisist\u00e4": 1, "corrupted": 1, "kalevi": 1, "taulukon": 1, "mainiosti": 1, "orastavia": 1, "tulkitsija": 1, "sis\u00e4isin\u00e4": 1, "vuosikymmenten": 1, "kunnalla": 3, "videoneuvotteluyhteyden": 1, "yhteiskuntaa": 3, "koluamiseen": 1, "vastattava": 1, "synnytt\u00e4\u00e4": 3, "suorituskyky": 1, "muistiinpa": 1, "valmistelup\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 2, "etenkin": 1, "jumiutui": 1, "olevaksi": 1, "kurssikohtaiseen": 1, "yleiset": 1, "projektip\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 5, "tiedotusvastaava": 2, "ty\u00f6paikalla": 1, "oppimissis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 2, "ett\u00e4\u2026": 3, "haemme": 1, "eurooppalainen": 2, "haettiin": 5, "et\u00e4opetusvaiheessa": 1, "perustuvaa": 2, "1990-luvun": 6, "ihmiskunnan": 1, "perusteet": 2, "haastateltavat": 3, "v\u00e4littyneisyysaste": 1, "tarkastelen": 25, "kolmanneksi": 1, "entnografinen": 1, "p\u00e4\u00e4tynyt": 1, "katsauksella": 1, "rupesi": 1, "kulujen": 1, "nelj\u00e4nness\u00e4": 1, "avaavat": 3, "negatiiviseen": 1, "tavoitteellistamassa": 1, "itsellens\u00e4": 1, "tiloissa": 4, "lapsikeskeisen": 1, "lehdentekoon": 1, "mukaan": 64, "ep\u00e4sointu": 1, "kerralla": 1, "teollistuvaan": 1, "aloittamista": 1, "kietoutuneisuus": 1, "erityisemm\u00e4t": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "seminaareissa": 1, "k\u00e4sittelin": 1, "huolellisesti": 1, "ty\u00f6njakoa": 1, "pukeutumisesta": 1, "pitemm\u00e4n": 2, "p-l": 1, "s\u00e4hk\u00f6isesti": 1, "muuttamisen": 3, "avustanut": 1, "lopullisesti": 1, "yritt\u00e4j\u00e4yhdistys": 2, "huomiota": 6, "lappeenrantaensis": 1, "rahaston": 1, "tulkintaa": 1, "tarkasteluun": 2, "emotionaalisiin": 1, "15(4": 1, "tuovan": 1, "t\u00f6rm\u00e4nneet": 1, "esitt\u00e4minen": 1, "verran": 3, "vihaisia": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6ill\u00e4": 1, "artefakteina": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4": 1, "juuri": 4, "haasteellinen": 1, "analysoimiseksi": 1, "aloittaa": 5, "orientoivana": 2, "s\u00e4ilyminen": 1, "tulkitsee": 1, "kiirett\u00e4": 1, "sis\u00e4ltynyt": 2, "edist\u00e4\u00e4": 3, "soittanut": 2, "l\u00e4hemp\u00e4\u00e4n": 1, "valokuvan": 1, "mun": 17, "field": 2, "luottamukselliseen": 1, "alleviivasi": 1, "erottaminen": 1, "isompia": 1, "t\u00e4rkeint\u00e4": 2, "toisensa": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isesti": 1, "aikataulusta": 1, "tulevaisuusfoorumi-interventiossa": 1, "vahvaa": 3, "t\u00e4rkein": 3, "mik\u00e4": 44, "ty\u00f6kytkenn\u00e4n": 1, "luonnollisissa": 1, "action": 4, "mielen": 3, "kaatrakoski": 1, "kotik\u00e4yntien": 1, "asiantuntijuuden": 1, "ontologisesta": 1, "saa": 16, "p\u00e4ivitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "suuremmat": 1, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4": 1, "lis\u00e4si": 1, "kahvilaa": 1, "aloittajien": 1, "pedagogisten": 1, "2000": 11, "asiassa": 2, "kirjoittivat": 1, "draws": 2, "kielt\u00e4": 1, "edellinen": 1, "pienyritt\u00e4ji\u00e4": 1, "auktoriteettien": 1, "tutkitaan": 8, "monitulkintaiseksi": 1, "etuk\u00e4teen": 6, "yritt\u00e4jyyskasvatuksen": 103, "pointed": 2, "n\u00e4ilt\u00e4": 2, "ty\u00f6pajap\u00e4ivi\u00e4": 1, "kontrollia": 1, "pohja": 2, "sanoen": 1, "vastuualuetta": 1, "auktoriteeteille": 1, "oppimistulosten": 1, "leimat": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtansa": 1, "vilaeri": 1, "oppineet": 2, "vastaanottaa": 1, "becker": 1, "yrityksess\u00e4": 1, "mallia": 4, "aineistonkeruu": 4, "kokonaisen": 1, "irtautumista": 1, "tartte": 1, "\u2026en": 1, "teon": 4, "mieliin": 1, "puheenaiheen": 1, "esineellisen": 1, "p\u00e4\u00e4si": 1, "ty\u00f6p\u00f6yd\u00e4t": 1, "ammattikorkeakoulun": 3, "auttamista": 1, "mull": 1, "muotin\u00e4yt\u00f6sten": 2, "syvent\u00e4viin": 1, "v\u00e4ltetty": 1, "aikataulusuunnitelmaa": 1, "tunnistettavuudella": 1, "lapsesta": 1, "tuossa": 2, "\\n\\navainsanat": 1, "esivalmistelut": 1, "pit\u00e4\u00e4kin": 1, "saatto": 1, "osapuolien": 3, "haastattelulomaketta": 1, "ristiriitoja": 15, "vasta": 5, "informaatiotyyppiseksi": 1, "antoi": 6, "tutkimusideaan": 1, "lukijoiden": 1, "kokeilemista": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 4, "pyrkimyksi\u00e4": 1, "enempi": 1, "uudistamaan": 1, "tuotteet": 2, "tekemist\u00e4\u2026": 1, "peltonen": 5, "parissa": 1, "vapauksineen": 1, "viestint\u00e4keskus": 1, "painopiste": 3, "huoli": 2, "noita": 2, "sitoutumatonta": 1, "ottamista": 4, "eniten": 4, "opettamaan": 1, "k\u00e4sitteellisi\u00e4": 2, "kokonaiskurssim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "dynamiikan": 6, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6ihin": 1, "alueellinen": 1, "j\u00e4nnitteisess\u00e4": 3, "\\n\\nas": 1, "sielt\u00e4": 4, "olemassaoloksi": 1, "sinua": 1, "marginaalisessa": 1, "toteuttamiseen": 6, "toimintakulttuurin": 1, "kuuluneet": 1, "pysty": 1, "kari": 3, "myynti\u00e4": 1, "am\u00e2ncio": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 5, "konkreettisesti": 2, "kurssi": 5, "yhteisty\u00f6kumppaneiden": 1, "eskola": 6, "lev\u00e4niemi": 1, "v\u00e4rit": 1, "laijoilta": 1, "cambridge": 5, "maltillisesti": 1, "tarkoituksenmukaisesti": 1, "painoarvot": 1, "sanojan": 1, "muistamisesta": 1, "kuvaavat": 1, "h\u00e4iri\u00f6it\u00e4": 8, "oleellista": 4, "intresseist\u00e4": 2, "p\u00e4iville": 1, "vetovoimaa": 1, "haastattelussa": 1, "yksil\u00f6teht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "inhimillinen": 1, "muutosvalmius": 1, "pedagogiaan": 1, "p\u00e4\u00e4j\u00e4nnitteen": 1, "lehdist\u00e4": 1, "metodologiset": 5, "muodostama": 1, "koulutuspoliittisena": 1, "dentzin": 1, "k\u00e4viv\u00e4t": 1, "matala": 1, "maksun": 1, "morrison": 2, "lippu": 1, "tuottamisen": 1, "tekem\u00e4ll\u00e4": 7, "oppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "innovaatioden": 1, "aikatauluja": 1, "toimintakulttuuri": 1, "sopimuksen": 2, "korostettu": 2, "funtsaamaan": 1, "universaaleja": 1, "hoidettu": 1, "tahot": 2, "tekem\u00e4\u00e4n\u2026": 1, "keskustelusta": 1, "hiljempaa": 1, "tunnistin": 1, "tieteelliset": 3, "tallenteista": 1, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "osoittivat": 1, "noin": 5, "asiasta": 1, "avautumisesta": 3, "olosuhteet": 1, "sivuutetaan": 1, "vahvisti": 1, "haastattelin": 1, "tutkimusstrategiana": 1, "instituutioiden": 1, "entisten": 2, "elykeskus": 1, "lukuvuodelle": 1, "toimii": 6, "syntyneit\u00e4": 1, "varmemmaksi": 1, "n\u00e4ille": 1, "iltana": 1, "talkoomessut": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "pietty\u00e4": 2, "kokouksen": 2, "opiskelijoidenk\u00e4sitykset": 1, "naurua": 2, "silleen": 2, "tekee": 19, "\u201ckun": 1, "alasi": 1, "leskisen": 1, "ikkunoita": 1, "v\u00e4est\u00f6tekij\u00f6ihin": 1, "habermasin": 1, "1980-luvun": 3, "asioiden": 3, "asteesta": 1, "siirty\u00e4": 1, "n\u00e4inkin": 1, "vanhempiani": 1, "katsova": 1, "ootte\u2026": 1, "387\u2013420": 1, "yhteist\u00f6it\u00e4": 1, "sopivasta": 1, "maailmankuvaan": 1, "jossey-bass": 1, "toteutuuko": 1, "simuloitu": 1, "historiallisuus": 3, "oppilaasta": 2, "elintarviketurvallisuuteen": 1, "kokeminen": 1, "ajankohtaisen": 1, "tutkijana": 3, "1": 2, "teht\u00e4vi\u00e4": 3, "k\u00e4vij\u00f6it\u00e4": 1, "jatkuvasti": 1, "aktiiviseen": 1, "1957": 10, "kommentoimaan": 1, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 5, "lis\u00e4isi": 1, "yritt\u00e4j\u00e4toiminta": 2, "virkamiehi\u00e4": 3, "hetkell\u00e4": 4, "teknologia": 2, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6ille": 1, "arvioida": 3, "tavoittelemaan": 1, "puututtiin": 1, "leikkaavien": 3, "lukiorakennuksesta": 1, "historia": 3, "nouse": 2, "per\u00e4ss\u00e4": 1, "lukiollapyh\u00e4joella": 1, "l\u00e4hes": 8, "konkreettisesta": 1, "k\u00e4sitteen\u00e4": 3, "kuuluvan": 2, "yhteyteen": 2, "merkityksest\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4llaisia": 1, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "uskallus": 1, "kohdistin": 2, "esityksen": 1, "opettamisessa": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 4, "opettaja": 64, "kannalta": 4, "opiskelijat": 4, "molempiin": 1, "luottamuksestanne": 1, "vuorovaikutuksen": 3, "v\u00e4li": 1, "vastaavat": 2, "11(3": 1, "version": 1, "kokousaineistoja": 2, "opettajakin": 1, "liittyv\u00e4": 3, "etenee": 3, "paikallislehden": 1, "tapir": 1, "selvittiin": 1, "otava": 1, "kavereineen": 1, "uudenlaisen": 5, "puheenaiheena": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 6, "yhdest\u00e4": 2, "diskursiivisessa": 1, "muodissa": 1, "toiseksi": 2, "york": 5, "didaktiikalle": 1, "yhteiskunnallisissa": 2, "kokoontui": 1, "ylioppilaskirjoituksiin": 1, "kyseisen": 4, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "normaaliksi": 2, "suunniteltava": 2, "opened": 2, "arviointikokouksessa": 6, "kiinnittynyt": 1, "kes\u00e4loman": 1, "kasvatustieteess\u00e4": 3, "kes\u00e4seminaarissa": 1, "rajaniemi": 3, "analyysikokeita": 3, "vapaasti": 1, "palautteita": 1, "luonteeseen": 2, "2492005": 1, "ahistorical": 2, "t\u00e4nne\u2026": 1, "out-of-school": 1, "todellisuudeksi": 3, "miksei": 1, "materiaalin": 1, "avoin": 7, "liikkeelle": 1, "ongelmaksi": 1, "foorumeilla": 1, "ohjasivat": 2, "tulevaa": 6, "millaisella": 2, "learning": 58, "ker\u00e4t\u00e4": 2, "saavuttamisessa": 1, "l\u00e4heisine": 1, "yritt\u00e4jyysaikomusten": 1, "ajatellaan": 3, "metodologiasta": 1, "pihistet\u00e4\u00e4n": 2, "maailman": 12, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iksi": 1, "eteni": 3, "muodostin": 1, "suojaamalla": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallituksen": 1, "hinnoittelu": 1, "heijastavan": 1, "merkitykseen": 2, "tuloksena": 16, "ajallisesti": 2, "perunanviljely": 1, "laajuus": 1, "ammattikorkeakoulu": 1, "rinnalla": 3, "tapaa": 4, "2102004": 1, "berkeley\u2019s": 1, "uudenlaisesta": 1, "messup\u00f6yt\u00e4\u00e4": 1, "taloudellisen": 2, "kenraaliharjoituksissakin": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 1, "enterprise": 4, "joissakin": 1, "ett": 7, "kutsuin": 3, "aloitteesta": 3, "ilmaisivat": 2, "suunnittelua": 1, "tutkimusaineistoa": 1, "kysymyksell\u00e4": 2, "erilaisin": 1, "osoittautui": 2, "determining": 1, "l\u00e4hdettiin": 5, "yksitt\u00e4istapauksia": 1, "ajatuskannalla": 2, "monta": 4, "tahtotila": 1, "asiantuntijuuksista": 1, "nuorille": 4, "aikoo": 1, "painottuvan": 1, "muodostuisi": 1, "opetustilat": 1, "fokus": 2, "tarvi": 2, "pit\u00e4neet": 1, "analyyseissa": 2, "automatisoitumisen": 1, "mikroanalyysiksi": 1, "kaavoihin": 1, "hakeutui": 1, "sammuttamisen": 1, "asiakaspalvelua": 1, "historia-analyysiin": 1, "turvais": 1, "kantavien": 1, "tallentamalla": 2, "v\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jist\u00e4": 3, "keskusteluttaa": 1, "n\u00e4kyy": 1, "alkusolu": 1, "dynaamisessa": 1, "kirjakoulusta": 1, "koski": 1, "luokalla": 1, "heikkinen": 1, "323\u2013335": 1, "syntyprosessista": 1, "kysymyksens\u00e4": 1, "koulutoiminnalle": 2, "kohtaamiset": 1, "keskusteluja": 1, "perusrakenne": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 3, "oppimisprosessiin": 2, "s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4": 1, "uutta": 15, "juttua": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 6, "tilaisuuteen": 1, "videointi": 1, "naapurikaupungin": 1, "325\u2013331": 1, "osallistuvan": 1, "aloitti": 5, "nelj\u00e4ksi": 3, "mechanisms": 2, "painottaa": 2, "pedagogian": 2, "ter\u00e4v\u00f6itt\u00e4misest\u00e4": 1, "puolet": 1, "tapa": 2, "verrattuna": 6, "henkinen": 1, "\u00e4lyllisiin": 2, "puhakka": 2, "muistakaa": 1, "tulee": 40, "yritt\u00e4jyyskasvatusasenteita": 1, "metodologisina": 2, "budjetilla": 1, "suorittaminen": 1, "heterogeenisten": 1, "activity": 12, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "toisenlaiset": 1, "he": 33, "selv\u00e4": 6, "kulkiessa": 1, "tekniikasta": 1, "mielenkiintoista": 1, "ohjaavia": 1, "viet\u00e4v\u00e4ksi": 1, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "stenholm": 2, "nettisivut": 1, "rajasi": 1, "keskustelu": 14, "suunnattua": 1, "vuorovaikutuksessa": 10, "rakentuivat": 2, "instrumenttina": 1, "kutsuvieraskahvituksen": 1, "sivistystoimenjohtaja": 1, "muistaakohan": 1, "k\u00e4yt\u00e4vill\u00e4": 1, "tutkimuskohteen": 2, "riskin\u00e4": 4, "yksityisen": 1, "elinik\u00e4isen\u00e4": 1, "muita": 6, "tarkastelluissa": 1, "yhteisist\u00e4": 1, "poliittisena": 1, "toinenkin": 1, "kehittynyt": 3, "kriittist\u00e4": 2, "out": 2, "tutkimusmetodologia": 1, "yll\u00e4tt\u00e4en": 1, "sijaitsee": 1, "holistisemmalle": 2, "kaks": 1, "intressej\u00e4": 7, "puheenaihejakso": 2, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 2, "kehitt\u00e4misn\u00e4k\u00f6kulmaa": 1, "silta": 1, "raportointi": 5, "metodi": 1, "tavasta": 1, "inquiry": 1, "kehitt\u00e4misstrategiasta": 1, "1842004": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 2, "motivoineet": 1, "pois": 6, "saatuja": 1, "merkityst\u00e4": 14, "kyl": 1, "tohtorikoulusta": 1, "vuorottelua": 1, "tutkimusraportteja": 1, "yritt\u00e4j\u00e4ksi": 2, "puollot": 1, "peruskoulurakennuksesta": 1, "kouluoppimista": 1, "ajoittuivat": 1, "paljon": 23, "esiaste": 1, "vetovoimaisuus": 1, "oisko": 3, "koulujen": 2, "auttaa": 1, "j\u00e4nnitteisi\u00e4": 1, "rakentaa": 6, "henkil\u00f6": 4, "onnistuivat": 2, "noussut": 4, "ohjattavakseen": 1, "toteutunut": 2, "videoneuvottelulaitteiden": 1, "kriittiseen": 3, "hallintana": 3, "j\u00e4rjestelyst\u00e4": 1, "historiallisesti": 7, "pragmatismia": 1, "mahdollistaminen": 1, "viitekehyksen\u00e4": 2, "useiden": 4, "kyll\u00e4": 28, "ottas": 1, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 2, "perusteita": 1, "ekspansiivisen": 13, "pedagogisen": 4, "siirtymisen": 1, "toistaitosta": 1, "ittes\u00e4": 1, "opetusharjoittelua": 1, "perehtyneet": 1, "niit\u00e4kin": 1, "j\u00e4nnitteet": 3, "tarttui": 1, "holistista": 1, "perusteissa": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 2, "yritt\u00e4jyyskurssi": 2, "avautumisen": 1, "ty\u00f6st\u00e4": 4, "poliittiset": 1, "arvokas": 1, "lukiokoulutusta": 2, "kertos": 1, "saatu": 3, "viisi": 1, "teorioiden": 4, "syksyll\u00e4": 7, "teoria": 17, "pedagogiikassa": 1, "lemos": 1, "emerita": 1, "annettuun": 1, "puhuttiin": 2, "oppimisteoreettisesti": 1, "intressej\u00e4\u00e4n": 4, "luokkahuoneopetuksessa": 1, "audiotrio": 1, "oppiaineita": 1, "nuoria": 1, "tukeutui": 1, "yhteisess\u00e4": 5, "vaiheelle": 1, "kukaan": 9, "projektity\u00f6skentelyn": 4, "olotilan": 1, "suoritettu": 1, "seuraavissa": 2, "institutionaalisessa": 1, "osallistuneet": 1, "ohjanneet": 2, "tarkensin": 1, "metodologian": 6, "arviointikokous1": 1, "outcomes": 1, "nj": 1, "toimivasti": 1, "lis\u00e4ksi": 25, "luokkahuonekeskeinen": 1, "opiskelukuvioissa\u2026": 1, "2014a": 3, "kehittymiselle": 1, "ansaitsemillaan": 1, "teorioissa": 1, "integroimalla": 1, "sivuseikka": 1, "nimen": 1, "vastaanottajan": 1, "historiaan": 3, "palautettiin": 1, "valintojaan": 1, "projektioppimisesta": 1, "kohtaamisessa": 4, "teesiksi": 2, "behavioristinen": 1, "oppikin": 1, "traditional": 2, "mieluummin": 1, "1975": 3, "\u2026jotka": 1, "terminologiaa": 1, "toteutettiin": 9, "tosi": 3, "johdantoa": 1, "alettu": 2, "significant": 2, "tiivistetty": 2, "tulkintaan": 2, "el\u00e4kkeell\u00e4": 1, "simulaatioihin": 1, "kummastutti": 1, "muotin\u00e4yt\u00f6svastaavat": 2, "presented": 1, "l\u00e4hitulevaisuudessa": 1, "vy\u00f6hykett\u00e4": 1, "parhaat": 2, "laadulliselle": 1, "crossing": 2, "tulevaisuuteen": 5, "itsens\u00e4": 7, "otetaan": 3, "olisivat": 2, "k\u00e4yt\u00e4vien": 1, "rakenteellisia": 1, "koulukulttuurin": 1, "lis\u00e4\u00e4miseksi": 1, "koettiin": 4, "avun": 1, "kangistava": 1, "ohjauksessa": 1, "antaa": 19, "teoriana": 1, "turun": 6, "hy\u00f6tyl\u00e4ist\u00e4": 1, "maksettuja": 1, "\u00e4\u00e4nen": 2, "suoritusmerkinn\u00e4n": 2, "kiinnostavaksi": 1, "vaativammaksi": 1, "mahdollisuudet": 6, "k\u00e4sittelyst\u00e4": 2, "laajempi": 4, "liittyv\u00e4\u00e4": 3, "hienoksi": 1, "avattava": 1, "aineistojen": 1, "hallitsevien": 1, "vastuuoppilaille": 1, "s\u00e4\u00e4": 3, "edist\u00e4miselle": 1, "tapauksensa": 1, "painopistealueeksi": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "pyyt\u00e4\u00e4": 3, "mikrofonien": 1, "ker\u00e4\u00e4minen": 3, "pujotettiin": 1, "viitekehyst\u00e4": 2, "vanhempineen": 1, "yksil\u00f6llisen": 3, "tunnistavat": 1, "johdattelee": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 11, "kehitt\u00e4miseen": 19, "conducted": 2, "muodostuu": 7, "henkil\u00f6iden": 1, "sanoon": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "asenteista": 1, "messuille": 9, "kirjattiin": 1, "julkisuudessa": 1, "n\u00e4yt\u00f6kseen": 1, "kehittelee": 1, "hallitusohjelmassa": 1, "onnistumisesta": 2, "kampaajalinjan": 1, "esiteltyjen": 1, "usko": 3, "koettamalla": 1, "valmistelussa": 2, "aikaisemman": 2, "avasivat": 2, "suureltaan": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4": 3, "anne": 1, "luokkahuonety\u00f6skentelyyn": 1, "kelle": 1, "tilausta": 1, "aivoriihi\u00e4": 1, "p\u00e4ntt\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1, "neh\u00e4n": 3, "luovuus": 2, "tietyn": 7, "saanut": 7, "ty\u00f6skentelyrytmin": 1, "rikastamaan": 1, "tunteitaan": 1, "collaborative": 3, "toteuttaa": 9, "asteista": 1, "p\u00e4tevyys": 1, "tehdess\u00e4ni": 2, "koulu\u2013yhteiskunta-suhdetta": 1, "messutekojen": 1, "kulttuurihistorialliseen": 1, "jossa": 89, "seurasin": 1, "tukijasta": 1, "itsell\u00e4\u00e4nkin": 1, "kohdallaan\u2026": 1, "tunnen": 1, "kehitt\u00e4misprojekti": 1, "oppimiskulttuuria": 1, "synnytti": 5, "teht\u00e4v\u00e4t": 4, "kehitt\u00e4misty\u00f6ss\u00e4": 2, "tavan": 7, "kertaa": 3, "lehdist\u00f6tiedotteen": 1, "vaivaa": 1, "kokousaineisto": 1, "tarpeen": 1, "syntyi": 14, "poikkeuksille": 1, "syy": 1, "mulla": 4, "ollaan": 15, "kahvilaan": 1, "vastaamaan": 1, "ylitt\u00e4minen": 4, "multisilta": 7, "messulehti": 2, "yhden": 7, "saattamisesta": 1, "kerkesi": 1, "opetusty\u00f6ss\u00e4": 1, "aalto": 1, "researching": 1, "tiimity\u00f6ss\u00e4": 1, "yll\u00e4pit\u00e4neet": 1, "nykyinen": 3, "ote": 1, "yritt\u00e4jyysh\u00e4n": 1, "sovellusta": 1, "kannattaa": 1, "tekstinne": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "keksi\u00e4": 1, "thousand": 1, "keksi": 3, "tuulia": 3, "asetelmat": 1, "mielest\u00e4": 16, "molemminpuolinen": 1, "elinkeinorakenteen": 2, "kirjoittaja": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4": 2, "perinteisest\u00e4": 2, "17\u201333": 1, "syvent\u00e4v\u00e4t": 1, "kertovat": 3, "koskevalla": 1, "tunneilla\u2019": 1, "liikunnan": 1, "kvale": 2, "kokoan": 2, "avasi": 1, "palkkaprosentit": 1, "huomattiin": 2, "tiedemaailmassa": 1, "l\u00e4heisempi": 1, "tuottamasta": 2, "tekstit": 1, "toimenpideohjelman": 1, "haastatteluaineistosta": 1, "vuotuiset": 1, "historiallisesta": 1, "kiitos": 13, "yhteis\u00f6llisest\u00e4": 1, "rakenteista": 1, "alkuvaiheisiin": 1, "virkamiehelle": 1, "cradle": 1, "mites": 1, "overcoming": 1, "kokouksessa": 4, "voimaantumista": 1, "jokaiselle": 1, "semmoiseen": 1, "kenttien": 1, "tutkimuksiin": 3, "challenge": 2, "tuoda": 6, "ty\u00f6ni": 2, "1993": 7, "kokonaisvaltainen": 1, "haasteellisia": 1, "suoritusmotivaatioon": 1, "muodollisiin": 1, "paikallisten": 3, "pedagogiikalle": 1, "periaatteisiin": 1, "v\u00e4littynyt": 4, "tutkimuskohteeni": 1, "kaivanneet": 1, "195\u2013212": 1, "vallitsevat": 1, "mihin": 11, "suljetun": 2, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 1, "asioihin": 2, "aikoihin": 1, "yhteiskunnallisessa": 3, "window": 2, "kohtaa": 6, "opettajahan": 1, "toisen": 17, "etnografista": 5, "kontekstuaaliseen": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4n": 13, "\u00e4\u00e4ni": 2, "tarkentuminen": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4misen": 6, "viiteentoista": 1, "puoliv\u00e4liin": 1, "valmista": 3, "irrallinen": 2, "avautumista": 6, "vuosina": 10, "teknisiksi": 1, "k\u00e4sitteellisesti": 4, "ajankohtainen": 1, "kertauksen": 1, "t\u00e4\u00e4": 28, "todellisuutta": 3, "1980": 1, "kurssista": 4, "tarjoaa": 4, "liitettiin": 2, "organisaatioyritt\u00e4jyys": 1, "anglo-american": 1, "analyyttisen": 1, "arvioimaan": 2, "keskeisi\u00e4": 4, "m\u00e4\u00e4ritetyt": 1, "tree": 1, "puolustaa": 1, "messuista": 12, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 3, "liitetiedostona": 1, "puolistrukturoitua": 1, "students": 1, "119\u2013189": 1, "metodin": 3, "filosofisen": 2, "ma": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisesti": 2, "arvojen": 1, "bridges": 2, "leirikoulun": 3, "teoriaan": 7, "vaihtoehtoja": 1, "minulla": 4, "kohtaamiseen": 1, "oppimisn\u00e4kemyksen": 1, "kampaajalinjalta": 1, "toisenlaisiin": 1, "gaudeamus": 5, "s\u00e4hk\u00f6postit": 1, "httpwwwophfi": 1, "itseohjautuvuuteen": 1, "suuntautuminen": 1, "puhunut": 1, "onnea": 1, "mahdollisuuksia": 8, "yritt\u00e4jyyskasvatuksella": 4, "toteuttamaan": 6, "joukossa": 1, "toiminnallinen": 2, "havainnot": 2, "muotin\u00e4yt\u00f6s": 3, "yritt\u00e4jyyskeskusteluun": 1, "paikkakunnankunnan": 1, "ihmiset": 7, "kohtasivat": 1, "vankempaa": 1, "kyet\u00e4\u00e4n": 1, "muotin\u00e4yt\u00f6sharjoitukset": 1, "malleiksi": 1, "hankalaa": 1, "sanat": 1, "taloudellisessa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 7, "suntio": 6, "havaintoyksik\u00f6n": 1, "teoreettis-metodologisiin": 1, "anna": 2, "n\u00e4iden": 10, "kesti": 2, "sosiaalisten": 11, "tarjoo": 2, "menneisyys": 1, "18\u201319": 1, "kauttaaltaan": 1, "erehdyksen": 1, "oppimistilanteen": 1, "analyysit": 4, "oppimiskokonaisuudet": 1, "yli": 1, "t\u00e4ytettiin": 1, "koulutusasteille": 1, "luodaan": 1, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 1, "liitt\u00e4s": 1, "arvovapaaksi": 2, "seminaariryhm\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "koeviikko": 1, "olennaisia": 3, "ty\u00f6yhteis\u00f6": 1, "hiljaiselosta": 1, "mission": 1, "ristiriitaisessa": 3, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksiss\u00e4": 3, "tarkasteluni": 2, "irti": 3, "annoit": 1, "panna": 1, "yliopistoyhteisty\u00f6": 1, "tutkimuskysymykset": 5, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 1, "analyysiyksik\u00f6n": 2, "importance": 1, "aiheita": 2, "yritt\u00e4jyysajattelun": 1, "koki": 1, "borders": 1, "huomio": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 3, "vuoropuhelua": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "opettamista": 2, "sitte": 17, "14\u201343": 1, "yhteiskunnallisesti": 3, "arvoisia": 1, "kansainv\u00e4linen": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4": 1, "luokkiin": 1, "liiketoiminnan": 3, "bollstr\u00f6m-huttunen": 1, "alkup": 4, "tavoitteita": 6, "teoreettis-metodologista": 1, "tuottajina": 1, "messukokemusten": 1, "analyyttista": 1, "j\u00e4ljitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 3, "in": 50, "kohdistuvat": 1, "takasin": 1, "somekh": 1, "tahansa": 2, "analyysimenetelmi\u00e4": 1, "tiimity\u00f6skentely": 1, "paikalliskirjastosta": 1, "spesifioin": 1, "seitamaa-hakkarainen": 1, "komensin": 1, "britanniasta": 1, "v\u00e4itelleisiin": 1, "osallistunut": 1, "neuvomisena": 1, "projektin": 4, "j\u00e4nnitteille": 1, "huomioillani": 1, "kahvilavastaavat": 3, "yleisemp\u00e4n\u00e4": 1, "k\u00e4vi": 7, "harvard": 1, "luokkatilat": 1, "kemuksellisille": 1, "12013": 1, "ratkaisunaan": 1, "voimaksi": 1, "muuttuva": 1, "tavoitetta": 4, "2": 2, "tapaamiseen": 1, "paikalliseen": 3, "aineopetuksella": 1, "kouluihin": 2, "keskittyen": 1, "engestr\u00f6m": 75, "luvattiin": 1, "k\u00e4sitteill\u00e4": 2, "erilaisista": 3, "k\u00e4sitteellistet\u00e4\u00e4n": 1, "2004\u20132009": 1, "dreyfus": 3, "mielenkiintoisen": 1, "ty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 1, "motivaatiotekij\u00e4": 1, "teoriansa": 1, "tutorointiin": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 1, "apuneuvoksi": 1, "ty\u00f6lle": 2, "halunnut": 2, "tullaan": 1, "tarviis": 1, "noissa": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isen": 3, "painokuntoon": 1, "tekemi\u00e4ni": 2, "tukisi": 2, "erikseen": 6, "vaiheissa": 2, "v\u00e4h\u00e4n": 37, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6kivi": 1, "kummit\u00e4ti": 1, "toim": 45, "esikoulusta": 1, "muuttui": 3, "vaati": 1, "koskaan": 1, "kotitalous": 1, "yksil\u00f6llisyys": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaan": 1, "hautam\u00e4ke\u00e4": 1, "virallisista": 1, "tunnistamaan": 4, "koostui": 7, "projekteja": 1, "koulussa": 32, "elo-syyskuu": 1, "tulevia": 2, "opettajankoulutukseen": 2, "arviointitilaisuudessa": 1, "silloin": 20, "olettaisin": 1, "suuntia": 3, "teknisest\u00e4": 1, "nykyisyys": 1, "kokeilutoiminta": 1, "lopussa": 2, "talousvastaavaksi": 1, "hoitamiseksi": 1, "perustui": 7, "kumottu": 1, "sijoittui": 1, "meille": 9, "kommentoijana": 1, "kirjallisuuden": 1, "ilmeen": 3, "narkkareita": 1, "koulutuksessa": 2, "k\u00e4ytett\u00e4vien": 1, "v\u00e4h\u00e4ksi": 1, "ty\u00f6ntutkimuksen": 9, "toimi": 14, "kustos": 2, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 4, "partnerships": 1, "maahanmuuttotausta": 1, "tavoitella": 1, "experimental": 1, "sciences": 5, "books": 1, "tiimi": 6, "kiireen": 1, "harvoin": 2, "avaa": 2, "aamuna": 2, "lontoo": 1, "yhteist\u00e4": 15, "nostamiselle": 3, "teot": 6, "uudistamisen": 2, "meta-analyysissaan": 1, "psykologisia": 1, "tuottamisesta": 1, "yhteyksi\u00e4": 1, "tietovarannot": 4, "tehnyt": 4, "messukurssilaiset": 13, "v\u00e4est\u00f6ennusteet": 1, "s\u00e4\u00e4televiin": 1, "haastattelu": 24, "korkeiksi": 1, "mutkien": 1, "the": 117, "perusteltiin": 2, "erityisist\u00e4": 1, "ensik\u00e4den": 1, "kytkeytyvien": 1, "metodologisten": 1, "asiatodellisuuden": 1, "myths": 1, "1983": 9, "j\u00e4rjestelmien": 6, "reformipedagogiikkaa": 1, "liikuntakasvatuksessa": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6": 1, "tapahtuvan": 4, "juonnot": 1, "rajavy\u00f6hyke": 1, "anonymiteettisuojaan": 1, "riippuvat": 1, "olevaa": 2, "myymisest\u00e4": 1, "luokkatoverin": 1, "rinnan": 1, "analyysiani": 2, "l\u00e4hekk\u00e4isi\u00e4": 1, "paikallisista": 1, "vaihtoehtoa": 1, "vastarinta": 1, "menetelm\u00e4": 2, "ennustettavissa": 1, "kentt\u00e4muistiinpanoilla": 2, "vaikuttamisen": 1, "reliaabelius": 1, "merkille": 2, "luvattu": 1, "l\u00e4hteeksi": 2, "metodologisesti": 4, "loogisen": 1, "suomalaiset": 1, "kanssak\u00e4ymisiss\u00e4": 1, "kentt\u00e4\u00e4": 3, "kuka": 14, "ettek\u00f6": 1, "perinteinen": 1, "oppimiskokemus": 1, "viiden": 1, "own": 1, "selv\u00e4sti": 4, "avauspuheessa": 1, "konteksteja": 3, "yritt\u00e4jyyskasvattaja": 1, "oppilaittenkin": 2, "olemaan": 2, "wilmington": 1, "jakamiseen": 1, "muodostivat": 1, "tullut": 10, "ty\u00f6tapaan": 1, "analysoi": 1, "tieteen": 2, "activity-theoretical": 1, "ennen": 16, "moskova": 1, "suunnitelmat": 7, "kouluhankkeen": 1, "monimutkaisemman": 1, "analyysin": 30, "kest\u00e4\u00e4": 1, "tukemalla": 1, "messuteht\u00e4vi\u00e4": 1, "osassa": 1, "tutkimustietoa": 1, "yrityksille": 1, "l\u00e4hdit": 1, "avarrutettu": 1, "tieto": 14, "toiseen": 3, "kiasma": 2, "osakokonaisuuksia": 1, "syvent\u00e4\u00e4": 1, "idea": 4, "kontekstin": 12, "k\u00e4sittelemiselle": 1, "haasteeksi": 1, "elementti": 1, "edesauttoi": 1, "monipuoliset": 1, "halua": 3, "\u00e4\u00e4nell\u00e4\u2019": 1, "sik\u00e4li": 1, "metodiksi": 1, "rikastaneet": 1, "toimipisteen\u00e4": 1, "ylitt\u00e4miseksi": 1, "knotworking": 2, "arvointikokous": 1, "messuprojekti": 1, "historicity": 2, "cantell": 2, "dimensions": 1, "paikkakunnallakin": 1, "haastavaa": 3, "vallalla": 1, "luonnetta": 3, "vosanat": 1, "messuty\u00f6st\u00e4": 1, "tappiota": 1, "vastaisi": 1, "deweylle": 2, "yritt\u00e4j\u00e4lukuihin": 1, "simulaatioymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "ty\u00f6njaon": 2, "vapautta": 1, "semmosen": 1, "haasteisiin": 2, "menetelmill\u00e4": 4, "etnografinen": 2, "tutkimusta": 10, "soittaneet": 1, "tuottaneet": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ill\u00e4": 1, "ajatuksista": 1, "yksin\u00e4\u00e4n": 1, "monisteella": 1, "keskittyy": 2, "ty\u00f6yhteis\u00f6\u00e4": 1, "tietokoneet": 1, "sosiologiassa": 1, "maalattiin": 1, "juttu": 3, "haltuun": 1, "toiminnaksi": 2, "kuudentena": 1, "tehokkaasti": 3, "verkkojulkaisu": 1, "hyv\u00e4ksyi": 1, "mikael": 1, "v\u00e4\u00e4n\u00e4nen": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ineen": 1, "addresses": 2, "katoaa": 1, "opitaan": 4, "seikkula-leino": 12, "j\u00e4\u00e4miseen": 1, "auttajaa": 1, "mass": 1, "seitsem\u00e4nten\u00e4": 1, "suunnitteluun": 3, "amateurs": 1, "entreprising": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisest\u00e4": 1, "uhrata": 1, "hallitusta": 1, "suuntautuneen": 1, "osaamisesi": 1, "kielen": 4, "p\u00f6yd\u00e4lt\u00e4": 1, "ulkopuolisista": 1, "rakennan": 1, "rajanveto": 1, "2011": 21, "yritt\u00e4j\u00e4j\u00e4rjest\u00f6n": 5, "p\u00e4\u00e4tyi": 1, "messukurssi": 19, "miss\u00e4\u00e4n": 1, "vastausta": 1, "uteliaisuus": 1, "riippuvaisten": 1, "hankkia": 1, "vaativuuteen": 1, "kes\u00e4lomaa": 1, "kierto-ongelman": 1, "lappalainen": 2, "juhila": 2, "tarjoilussa": 1, "yritt\u00e4jyyspedagogiaksi": 1, "tuomi": 3, "vanha": 1, "vastata": 4, "luvuissa": 3, "oo": 13, "my\u00f6t\u00e4": 2, "testata": 1, "hyv\u00e4ll\u00e4": 3, "revised": 1, "keruu": 1, "tietoisuutta": 1, "kolmeko": 1, "tyyppinen": 1, "haastattelivat": 1, "milloin": 4, "tapahtumapaikka": 1, "el\u00e4m\u00e4nmakuisuus": 1, "rajapinnalla": 10, "kirjattu": 2, "nautitaan": 1, "yrityksen": 8, "entinen": 1, "atk-kursseja": 1, "tulkintansa": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 1, "kent\u00e4ss\u00e4": 2, "jakoperusteita": 1, "peripheral": 1, "kontekstiin": 2, "rohkaisee": 1, "vastaisitte": 1, "kasvaviin": 1, "ulkonaista": 1, "ette": 3, "h\u00e4nell\u00e4": 2, "painotti": 2, "sis\u00e4isi\u00e4": 2, "havaittiin": 1, "teoillaan": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 4, "empiirist\u00e4": 1, "k\u00e4sity\u00f6st\u00e4": 1, "construction": 1, "email-osoitteet": 1, "apunani": 1, "puhui": 1, "palkkion": 1, "abstraktista": 2, "yritt\u00e4j\u00e4m\u00e4ist\u00e4": 6, "kasvamaan": 1, "moni\u00e4\u00e4nisen": 3, "ket\u00e4kin": 1, "asettavat": 2, "seinill\u00e4": 1, "has": 7, "tiikkala": 3, "stipendist\u00e4": 1, "ankkuroidaan": 1, "kasvatuskeskustelun": 1, "suorittamista": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "poiminut": 1, "kimuranteista": 1, "kehityksest\u00e4": 2, "tyypillist\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vyys": 1, "empiiriseen": 3, "toimijatahojen": 1, "professionaalisen": 1, "kahvila": 1, "budjetointi": 1, "veti": 1, "litteroituja": 2, "yrityksist\u00e4": 1, "asiantuntijaryhmien": 1, "sanottuihin": 1, "sanatarkasti": 1, "omassa": 10, "aikajanan": 1, "huoltajia": 1, "1086\u20131132": 1, "t\u00e4mm\u00f6inenkin": 1, "kohdistui": 4, "teoreettisia": 7, "synnytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kurssisuorituksiin": 1, "toteutetun": 1, "tuttuja": 1, "asiaan": 2, "vieraan": 1, "johtanut": 2, "liittyiv\u00e4t": 2, "henkil\u00f6tunnistettavuutta": 1, "tunnistetuille": 1, "tapana": 3, "asiakkaille": 1, "ensimm\u00e4iseen": 2, "ainetieteidens\u00e4": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmassa": 1, "opiskelijam\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "yritt\u00e4j\u00e4m\u00e4isesti": 4, "monialaisia": 1, "koulutuksella": 1, "lukiossa": 17, "seuraavia": 2, "\\n\\nkeywords": 1, "verkostolukio": 2, "k\u00e4yt\u00f6n": 7, "toimijoina": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 8, "liite": 5, "puolia": 1, "arvioitiin": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "kasvatusta": 3, "antamissa": 1, "lasiovien": 1, "\u00e4rsytt\u00e4nyt": 1, "avuksi": 1, "theses": 2, "j\u00e4rjestiv\u00e4t": 2, "opetuksen": 23, "leach": 1, "jako": 2, "aikuiset": 1, "parasta": 2, "ratkaisun": 2, "varatulle": 1, "ainoita": 1, "implementation": 5, "tavoittelema": 1, "tulkinnoiltaan": 1, "laatimia": 1, "tarvitsevat": 2, "n\u00e4kiv\u00e4t": 2, "rikastettiin": 1, "narrative-based": 1, "pidetyss\u00e4": 1, "isolapsinen": 1, "oppilas-opettajavoimin": 1, "meni": 7, "pidetyt": 1, "k\u00e4yty": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "elinkaari": 1, "et": 18, "yritt\u00e4jyysopinnot": 1, "sille": 13, "tavoittelemaa": 1, "tulos": 5, "kehityksellisen": 1, "delegointi": 1, "vuoden": 18, "muodostuivat": 1, "messutapahtumaan": 4, "ajallisena": 1, "ohjata": 3, "ep\u00e4tyydytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "verkostoituminen": 1, "yhteensopivia": 1, "biologisesta": 1, "avoimella": 1, "puuttuvaa": 1, "toteutuu": 1, "uudistamista": 1, "antaisi": 1, "vaatteita": 1, "tarkoituksesta": 3, "oteta": 2, "siimaa": 1, "suunnittelutoiminnan": 1, "units": 1, "eroaa": 1, "tarkotus": 1, "osalla": 1, "messuj\u00e4rjest\u00e4jille": 1, "tulkitaan": 7, "johtajaopettaja-tutkijan": 1, "tarkastelevat": 2, "kehityssyklin": 13, "co-evolution": 1, "virhep\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 1, "synonyymina": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "kokonaisuutta": 9, "tallentamista": 1, "kyseenalaistaen": 1, "hallitseva": 1, "esiintyv\u00e4t": 1, "lis\u00e4siv\u00e4t": 1, "toteavat": 2, "lipunmyynti": 1, "ahtaat": 1, "kohdistettiin": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 1, "siirryt\u00e4\u00e4n": 1, "onnistumisessa": 1, "luokilta": 1, "edellisin\u00e4": 1, "toteutuneena": 1, "m\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 1, "analyysimenetelmin": 1, "ryhtynyt": 1, "painottuu": 2, "aspektia": 1, "j\u00e4ljitt\u00e4miseen": 1, "team": 1, "vaiheeksi": 2, "tuomaan": 2, "vaikutusten": 1, "esittelem\u00e4\u00e4n": 1, "tutkielma": 3, "oppilasl\u00e4ht\u00f6isen": 5, "joulukuuta": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 2, "taiteen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteist\u00e4": 1, "marxin": 1, "pakottaa": 1, "1230": 1, "ratkaisuina": 2, "create": 1, "oppilas": 130, "mahdollisuudesta": 3, "tuomaa": 4, "ajatusta": 6, "ket\u00e4": 1, "ihmisyksil\u00f6n": 1, "j\u00e4ljittelev\u00e4": 1, "selv\u00e4n": 1, "uskonnon": 1, "puolelta": 3, "aito": 1, "tutorointi": 10, "mattila": 3, "perusasteen": 2, "yritt\u00e4jyyskeskeinen": 1, "kertoo": 2, "y\u00f6ntil\u00e4": 2, "lakkaa": 1, "messuja": 18, "nykyisten": 1, "kent\u00e4n": 3, "lailla": 6, "uutuuden": 1, "sanallisilla": 1, "putoaa": 1, "organisaatioyritt\u00e4jyyden": 1, "kiitt\u00e4en": 1, "k\u00e4sitteelliseen": 1, "teoriat": 2, "laittanu": 1, "kaikistako": 1, "teaching": 9, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 1, "toimintatutkimuksesta": 1, "osaava": 1, "ryhm\u00e4ty\u00f6t\u00e4": 1, "suoritus": 1, "epistemologisesta": 3, "ehdotti": 2, "messup\u00f6yd\u00e4n": 2, "viittinyt": 1, "aikamoinen": 1, "n\u00e4kemyksen": 1, "psykologian": 1, "taas": 13, "koulurakennus": 1, "siirtovaikutus": 1, "jatkuva": 2, "valmistella": 1, "soveltavat": 1, "suoranaista": 1, "huonot": 1, "kohteellisessa": 2, "1890-luvulla": 1, "analysoin": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4in": 1, "ensisijaisesti": 2, "ulottuvuuden": 2, "t\u00e4mm\u00f6isell\u00e4": 2, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4kin": 1, "vahvasta": 1, "joensuun": 1, "toimimista": 1, "lopullisen": 2, "rahapolitiikkaakin": 1, "kipin\u00f6it\u00e4": 1, "kahteen": 1, "messuprojektin": 1, "seurata": 2, "ty\u00f6paikoilla": 1, "yritt\u00e4jyydest\u00e4": 5, "vahvistaminen": 1, "m-l": 3, "verkostoja": 7, "hirveesti": 6, "15\u201316": 1, "ylip\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "sidottuna": 1, "instituutioksi": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4miseksi": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ist\u00e4": 1, "kahden": 7, "video": 7, "merkitsi": 5, "yhteiskunnalliselle": 1, "mennytt\u00e4": 1, "erittelyyn": 1, "tuottamiseen": 1, "dokumenttiaineistoa": 3, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 1, "poliitikkojen": 1, "its": 11, "joutuu": 6, "koskee": 5, "saadakseen": 1, "tasan": 1, "yritt\u00e4jyyskoulutus": 1, "hankkeen": 1, "ajatteluani": 1, "tekiv\u00e4t": 5, "messuilta": 2, "ajoissa": 1, "olosuhteissa": 3, "saapui": 2, "teoreettisten": 5, "yhteistoiminnallisuuden": 2, "lukiorakennus": 2, "puhuta": 1, "jollekin": 1, "koulunk\u00e4ynti\u00e4": 2, "saatua": 1, "v\u00e4kiluvusta": 1, "monikerroksisemmaksi": 4, "luokkahuoneopetuksen": 1, "menty": 1, "ty\u00f6n\u00e4": 1, "yritt\u00e4jyyskunnaksi": 1, "muutokseen": 1, "histo": 1, "lopputentiss\u00e4": 1, "sis\u00e4piirin": 1, "aineistossa": 5, "k\u00e4yneet": 3, "kulttuurisidonnainen": 1, "k\u00e4sitys": 3, "vuoksi": 4, "t\u00e4mm\u00f6ist\u00e4": 3, "keskusteluihin": 1, "rakentumisesta": 2, "tuore": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 2, "toimimiseen": 2, "vuosiluokkien": 1, "kehityksell\u00e4": 1, "taito": 3, "edustukselle": 1, "olla": 55, "levyt": 1, "ohjelmassa": 1, "oltu": 3, "esim": 1, "todellisen": 2, "kuntahallintoon": 1, "kai": 5, "pohjamateriaalina": 1, "synnytt\u00e4mist\u00e4": 1, "toivottavasti": 3, "kehitt\u00e4j\u00e4n": 1, "vanhemmista": 1, "retoriikka": 1, "opettaa": 7, "values": 1, "kuntalaisuus": 1, "tekstidokumentteja": 1, "edellyttiv\u00e4t": 1, "luovaa": 2, "toteutettu": 4, "moninaisuuden": 1, "koostuva": 1, "tavoitteiden": 5, "projektinaan": 1, "kurssit": 2, "tulevat": 7, "kaupan": 1, "rahoittamiseen": 2, "aikana": 24, "noja": 1, "oppimisesta": 17, "\u00e4\u00e4ninauhoitettu": 1, "perustelin": 1, "ritva": 5, "doing": 1, "matter": 1, "olit": 5, "takeet": 1, "tulevaisuusfoorumi-interventiolla": 1, "tulkinta": 2, "synnytetty": 1, "laittamalla": 1, "rajasivat": 1, "tuoneet": 1, "kirjasto": 1, "opetuskokonaisuutta": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 3, "koulun": 269, "merkityskontekstissa": 1, "contexts": 4, "ohjaaman": 1, "tilan": 3, "kasva-tutkijakoulurahoitus": 1, "ainutlaatuisina": 2, "voida": 5, "hyvinh\u00e4n": 1, "ohjausta": 4, "11\u201332": 1, "alkeellisella": 1, "suoraan": 2, "j\u00e4lkeisen\u00e4": 1, "oikealla": 3, "asiantuntijuuksineen": 1, "kes\u00e4seminaareja": 1, "p\u00e4\u00e4oman": 2, "ristiriita": 4, "tiet\u00e4misen": 1, "alkuvaiheen": 1, "2014": 25, "lainalaisuuksista": 1, "lawrence": 2, "paikassa": 2, "neuvotteluissa": 1, "vaihdoksesta": 1, "emt": 17, "tutkimuksissa": 13, "yleistett\u00e4vyytt\u00e4": 4, "yhteydess\u00e4": 16, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "myytiin": 1, "local": 4, "liittyv\u00e4t": 6, "erottaa": 4, "internal": 2, "auta": 1, "hiivatin": 1, "yhten\u00e4": 6, "keksiv\u00e4t": 1, "new": 15, "toisinkin": 1, "hytinkoski": 2, "k\u00e4vij\u00e4\u00e4": 1, "hs": 2, "yritykselle": 1, "er\u00e4saari": 3, "voidaanko": 1, "tutkimuksen": 92, "kaksois": 1, "credit": 1, "realiteettia": 1, "ohjaus": 5, "syntyneiden": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misen": 3, "nostamani": 1, "palvelee": 2, "tarttis": 1, "state-of-art": 1, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 1, "operaatioista": 1, "ekspansion": 1, "which": 2, "s\u00e4\u00e4st\u00f6\u00e4": 1, "kansainv\u00e4lisest\u00e4": 1, "rajasin": 2, "kansallisessa": 1, "analytical": 1, "herkkyyteen": 1, "luokkahuoneen": 3, "liiketoimintaa": 2, "carl": 1, "lomassa": 1, "laskeminen": 1, "todella": 7, "taustatekij\u00f6iden": 1, "messuvalmistelut": 1, "muuttuivat": 1, "suunnittelulla": 1, "messutoimintaan": 8, "pirulliset": 1, "kannattanut": 1, "pit\u00e4isik\u00f6": 1, "projekteiksi": 1, "ainoastaan": 2, "tutkimusryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "filosofiseen": 1, "kehityskaaren": 2, "k\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 1, "ajatuksia": 17, "tilojen": 5, "esitetty\u00e4": 2, "korkeatasoista": 1, "tuottavien": 1, "merkinnyt": 1, "projektip\u00e4\u00e4llik\u00f6n": 2, "ulkoisia": 1, "tavoiteltiin": 1, "etten": 1, "moni\u00e4\u00e4nisen\u00e4": 2, "spontaanisti": 1, "kyseenalaistamisen": 1, "yritt\u00e4j\u00e4m\u00e4inen": 10, "kouluttautumismahdollisuudet": 1, "termein": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6n": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n\u00e4": 2, "j\u00e4\u00e4vien": 1, "tuntui": 2, "analyysiyksikk\u00f6\u00e4": 1, "kertyi": 2, "merkityksin\u00e4": 1, "tradition": 1, "lukioiden": 2, "osaltani": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 3, "kohta": 2, "puuttumisen": 1, "sponsoreilta": 1, "haastavimmat": 1, "uskon": 1, "syyslukukauden": 1, "kuukausien": 1, "study": 26, "lapsia": 3, "protokollaa": 1, "symbolisten": 1, "\u00b4neutral\u00b4": 2, "tietenkin": 9, "mitataan": 2, "kingdom": 1, "n\u00e4hnyt": 1, "virkamiehen": 3, "vaikuttaneen": 1, "tieteen\u00e4": 1, "elementtien": 1, "li\u00e4isyys": 1, "k\u00e4\u00e4nsi": 1, "kehittyv\u00e4st\u00e4": 1, "kutsua": 3, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4": 1, "eteenp\u00e4in": 7, "yleis\u00f6tapahtuma": 1, "vastaava": 1, "seuraavalle": 3, "suunnittelemaan": 1, "syklin": 3, "murrosvaihetta": 1, "2020": 1, "yritt\u00e4jiin": 2, "mallien": 2, "vaativat": 1, "antamalla": 3, "selvyys": 1, "edelleen": 9, "syd\u00e4mest\u00e4": 1, "paikkakunnat": 2, "kasvastustieteen": 1, "psykologisen": 2, "etenen": 1, "two": 2, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 2, "siirrett\u00e4vyytt\u00e4": 3, "prosenttiluvuista": 1, "kuitenkaan": 8, "yritt\u00e4jyysvalmiuksiin": 1, "profiloinnilla": 1, "arvioitavuutta": 1, "kiinnitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "omasta": 3, "perspectives": 1, "kyse": 5, "holistic": 2, "v\u00e4henem\u00e4\u00e4n": 2, "osallistuvien": 4, "tutkimuskunnassa": 2, "peilin": 2, "esitet\u00e4\u00e4n": 3, "hommia": 1, "monimuotoisuuden": 1, "ryhmien": 4, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 2, "kent\u00e4t": 2, "nopeita": 1, "tiloista": 1, "staattisena": 1, "kohdistamalla": 1, "contains": 4, "sovellutuksina": 1, "kasvattamisesta": 1, "konstruktioita": 1, "koristeltiin": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4ninauhoitetusta": 2, "ristiriitana": 1, "vapaaksi": 1, "tallentamieni": 1, "sosiaalis-materiaalisena": 1, "tapauksia": 1, "semmoinen": 17, "k\u00e4sitteellist\u00e4neet": 1, "tieteellinen": 1, "sublect": 1, "harjaannuttaa": 1, "p\u00e4\u00e4ttiv\u00e4t": 2, "minerva": 1, "olemasta": 1, "vertauskuvat": 1, "do": 1, "liikeidea": 1, "helpommalla": 1, "tunneille": 1, "helpottamiseksi": 1, "ryhm\u00e4n": 6, "erityisi\u00e4": 3, "tulon": 1, "aikataulusyist\u00e4": 1, "vaiherikkaasta": 1, "kirja": 2, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4taidot": 2, "pit\u00e4s": 10, "asiakasl\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "haastattelut": 5, "rakentavat": 1, "ulottuvuudet": 3, "tekstien": 1, "ratkaisu": 6, "kattanut": 1, "ristiriitaisena": 3, "harvinaista": 1, "erittelemist\u00e4": 1, "119\u2013138": 1, "teoista": 1, "siell": 1, "tietotekniikan": 2, "opettajankoulutuksessa": 1, "laulettaisiin": 1, "syyskuun": 1, "t\u00e4rkeys": 1, "political": 1, "aikataulullisia": 1, "j\u00e4rjestykseen": 1, "messup\u00f6ydist\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lliseen": 1, "tullu": 1, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nkoulua": 1, "ammattikoulu": 1, "kirjoituksia": 1, "pienoisyhteiskunnan": 2, "analyysista": 1, "osaj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "suhteensa": 1, "claxton": 1, "juhlamuotin\u00e4yt\u00f6s": 1, "koulutuksen": 13, "terttu": 3, "oleville": 1, "ajatella": 8, "sijaan": 3, "ovatko": 1, "l\u00e4hikehityksen": 2, "teemasta": 1, "ottivat": 1, "aihekokonaisuuksia": 1, "kiinnosti": 2, "opetussuunnitelmissa": 2, "yl\u00e4luokille": 1, "tuottavana": 1, "nopeatempoisempaa": 1, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kehittyv\u00e4t": 2, "ilmenee": 3, "k\u00e4y": 3, "viitattu": 1, "toimintaa": 52, "69\u2013182": 1, "suostumukset": 1, "py\u00f6ritt\u00e4\u00e4": 1, "ulottuvuudesta": 1, "ehe\u00e4": 1, "keskeisen": 1, "didaktisen": 1, "osallistaa": 1, "tuottaen": 1, "teoilla": 2, "kysymyksen": 6, "prosessien": 5, "osia": 2, "isoissa": 1, "v\u00e4lineisiin": 1, "kulkevan": 1, "hypertekstiohjelmalla": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 15, "suuntaavana": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4h\u00e4n": 1, "tekev\u00e4t": 6, "hahmottamisen": 1, "omistavansa": 1, "kahvikuppien": 1, "ekspansiivisesta": 4, "kehitt\u00e4jin\u00e4": 4, "tuovat": 6, "oletuksena": 1, "aikoi": 1, "tutkimani": 5, "nykytilanteessa": 2, "ylityksist\u00e4": 1, "omistajista": 1, "teht\u00e4vien": 7, "proaktiivinen": 1, "huolimatta": 9, "verkostoitumisen": 3, "opettajanhuonetta": 1, "ohjaavien": 1, "milt\u00e4": 1, "saarekkeensa": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 5, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4keskusteluiden": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u2026": 1, "artefaktien": 2, "pidettyyn": 1, "kokeellisen": 1, "omaksumisena": 1, "samahan": 1, "keskustella": 5, "mallina": 2, "ratkaistun": 1, "ajatuksistanne": 1, "diskursiivinen": 4, "asennetta": 3, "nykyvaiheen": 2, "mielekkyyden": 1, "sellainen": 5, "miten": 88, "yhteistoiminnallisen": 1, "muuttuvana": 2, "strategian": 4, "view": 2, "80\u201394": 1, "intressin\u00e4": 9, "l\u00e4sn\u00e4oloani": 1, "suuntasin": 2, "sis\u00e4llytetty": 1, "associates": 1, "juju": 1, "itest\u00e4\u00e4n": 1, "kokeilu": 1, "pedagogical": 9, "yksityiskohtaisemman": 1, "olis": 8, "aikatauluttaminen": 1, "hy\u00f6dynnetty": 1, "sosiokulttuurinen": 1, "\u00e4lykkyyden": 1, "professorina": 1, "menett\u00e4m\u00e4": 1, "j\u00e4rvenp\u00e4\u00e4": 1, "haastatteluaineisto": 1, "1980-luvulla": 1, "lastenparkissa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ksi": 1, "rahan": 5, "alueen": 4, "naurunremakka": 2, "eroa": 1, "tiedekunta": 2, "messukurssilaisista": 4, "tavoitekokonaisuuksiin": 1, "k\u00e4si": 1, "analysointi": 2, "muutoksessa": 3, "kiinnostuksestasi": 1, "muodostaa": 3, "aloitteellisuus": 1, "integraatio": 3, "teoriapohjaa": 1, "kohdentamista": 1, "katsoivat": 1, "opettajayhteis\u00f6jen": 1, "hankkiminen": 2, "hahmottamaan": 3, "jakautui": 2, "kunnalliset": 1, "kehkeytym\u00e4ss\u00e4": 1, "analyysi": 31, "annetun": 2, "tutkimisessa": 3, "muotoilen": 1, "science": 7, "aineistotyyppi": 1, "metodiperustan": 1, "yritt\u00e4jyyslukion": 4, "erottavat": 1, "ihminen": 6, "pystytt\u00e4minen": 1, "nelj\u00e4nnen": 1, "high": 2, "j\u00e4nnitteinen": 1, "tyyppi": 2, "raottaa": 1, "lukiotasolla": 2, "puhujaa": 1, "oppimistutkimuksen": 1, "toiminnan": 153, "aktivoinnissa": 1, "tietoty\u00f6n": 1, "aiheen": 2, "esitt\u00e4en": 1, "laatineet": 1, "totean": 1, "oppilaissa": 2, "uskallusta": 1, "tekij\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4htien": 4, "j\u00e4rjestelmill\u00e4": 1, "tukevan": 1, "dialogisen": 3, "kokouskeskusteluihin": 1, "oon": 3, "koulutusidea": 1, "start": 1, "tutkimusyksikk\u00f6": 1, "h\u00e4iriintymisest\u00e4": 1, "vuonna": 10, "ammattikoulun": 5, "pyrit\u00e4\u00e4n": 9, "negatiivisella": 1, "tuloksista": 3, "ulkoa": 1, "eettiseen": 1, "leirikouluja": 1, "masta": 1, "kansainv\u00e4liseen": 2, "suotuisan": 1, "puuttumaan": 1, "yliopistotausta": 1, "yhteistoiminnallinen": 1, "epistemologisia": 1, "kokemuksistasi": 1, "teoreettisen": 2, "suljettu": 2, "ennakointitaidoista": 1, "aiempina": 1, "laaja-alainen": 1, "kuu": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "rahasta\u2026": 1, "muuttavat": 1, "j\u00e4nnitett\u00e4": 1, "hermostuu": 1, "vuorovaikutus": 3, "starttirahasta": 1, "rajanylitysteoista": 1, "tieteellisist\u00e4": 4, "selke\u00e4": 1, "tutkittavana": 1, "aio": 1, "joustavuus": 1, "n\u00e4kyiv\u00e4t": 1, "t\u00f6ihin": 1, "kehitelty": 1, "mediated": 2, "syntyy": 12, "ongelmiin": 2, "integroituisi": 1, "n\u00e4kyv\u00e4ksi": 6, "prosessin": 3, "yksil\u00f6iden": 4, "johdosta": 2, "alkaneessa": 1, "tapaustutkimus": 7, "tehty": 10, "tuleminen": 1, "keskin\u00e4isiss\u00e4": 1, "menesty\u00e4": 2, "suunnitteluvaiheen": 2, "edustavat": 1, "internet-yhteydet": 1, "80-luvun": 2, "oppilaskatona": 1, "yll\u00e4pit\u00e4j\u00e4lt\u00e4": 1, "side": 1, "taltioitu": 1, "lukio-opintoihin": 1, "laatuun": 1, "tutkimusaineistosta": 3, "keskeisiksi": 2, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "interventioon": 1, "33\u201345": 1, "tapahtumapaikalta": 1, "yhteiskunnallisesta": 6, "kuntalaiset": 1, "views": 1, "valmistuvatki": 1, "vai": 17, "rahoja": 1, "inhimillisten": 1, "ohjeet": 1, "avainsanat": 1, "freeman": 1, "erilaisilla": 1, "sosiaaliset": 2, "conceptualized": 2, "kuunnella": 1, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "tii\u00e4": 1, "nuorisobarometri": 1, "suhteita": 3, "rae": 4, "erist\u00e4\u00e4": 2, "kysymykseksi": 3, "kehittelyn\u00e4": 1, "historial\u00e4hteit\u00e4": 1, "yhteis\u00f6": 4, "painottui": 1, "periaatteessa": 3, "unionin": 1, "tutkimustulokset": 1, "158\u2013169": 1, "pentti": 1, "ehdotuksensa": 1, "miettiny": 2, "kuudetta": 1, "yritt\u00e4jyyslukio-nimi": 1, "johtoryhm\u00e4\u00e4n": 1, "kiistanalaisuus": 2, "tuotolla": 1, "saamia": 1, "ker\u00e4si": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 1, "k\u00e4\u00e4nsiv\u00e4t": 1, "esitetyt": 3, "kohtam\u00e4ki": 2, "kasvatustieteelliset": 1, "keinoon": 1, "minusta": 6, "ep\u00e4selvyytt\u00e4": 1, "\u00e4kki\u00e4": 1, "toimintamuodoista": 1, "inhimilliset": 1, "avaimet": 1, "osin": 3, "yleissivist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 2, "otatteko": 1, "tykk\u00e4\u00e4": 1, "muutenkin": 1, "pyrkimyst\u00e4": 1, "havaitsemiin": 1, "kokeilemalla": 1, "seudullinen": 1, "largely": 2, "korjaamaan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "milloinkaan": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 5, "uusliberalistisen": 1, "tunnistamia": 1, "nimisen": 1, "ty\u00f6paikat": 1, "p\u00e4\u00e4tti": 2, "usein": 14, "kuten": 37, "perheineen": 1, "viitsi": 1, "j\u00e4\u00e4": 4, "luonteesta": 3, "kumppanuus": 7, "opetushallitus": 8, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "sed": 1, "varustaa": 1, "aihe": 1, "varmaan": 11, "oppimisteht\u00e4v\u00e4t": 2, "muuttunut": 3, "tilaisuuden": 2, "luomisprosessiin": 1, "interests": 2, "tapaustutkimuksessa": 2, "lukiolaisille": 2, "odotettiin": 1, "kysymyksest\u00e4": 1, "professori": 10, "jostakin": 1, "tapaustutkimukseen": 1, "nytkin": 1, "aiheista": 1, "nimi": 11, "monipuolisia": 1, "messua": 2, "korvelaa": 1, "dualismille": 1, "arviointikokoukseen": 4, "markkinointivastaava": 2, "ohella": 3, "yl\u00e4koulun": 3, "annettiin": 3, "pedagogisia": 4, "eletty": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "koulu\u2013yhteiskunta-suhteen": 6, "1678": 1, "aineistoluvut": 1, "kauneimman": 1, "muotoisena": 1, "syntyv\u00e4n": 2, "k\u00e4sitysten": 2, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 1, "tietoisen": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4n": 2, "koin": 1, "elinkeinoasiamiehen": 1, "objectification": 1, "j\u00e4rjest\u00e4jin\u00e4": 1, "ajelehdittu": 1, "alhainen": 1, "no": 21, "haastatteluaineistoon": 1, "\u2026niin": 1, "manuaaliseksi": 1, "markkinoivat": 1, "tuotantonsa": 1, "monikulttuurisuus": 1, "yst\u00e4v\u00e4t": 2, "tohtorikouluseminaarit": 1, "ammatillinen": 2, "open": 1, "participation": 1, "joukkoon": 2, "ehdoista": 1, "luontiin": 1, "j\u00e4lkeenp\u00e4in": 1, "ty\u00f6pisteet": 1, "rytmin": 1, "kollektiivisen": 4, "puhujakutsuja": 1, "k\u00e4ytettyjen": 2, "kahvilatuotteiden": 1, "liittyi": 2, "eritt\u00e4in": 2, "pit\u00e4nyt": 1, "teknologisia": 1, "pohdittu": 2, "kokoukseen": 1, "toisiaan": 13, "ohjaajana": 1, "part": 1, "alinomaisesta": 1, "synnynn\u00e4ist\u00e4": 1, "viittaa": 4, "muodostunut": 7, "koskevia": 9, "varsinaiseen": 1, "educational": 12, "liiketoiminnallista": 1, "kasva-tohtorikoulua": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6iss\u00e4": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 1, "koe": 4, "messup\u00f6ytien": 3, "valossa": 1, "sis\u00e4llys": 1, "kertaan": 3, "opintojaksoille": 1, "kotitalousopettaja": 1, "yl\u00e4asteen": 6, "tuominen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 5, "te-keskuksen": 1, "aloitteellinen": 1, "ykskantaan": 1, "kasvatusymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "operaatioksi": 1, "niitten": 3, "lobbaus": 1, "subjektiiviseen": 1, "kokeilukoulunsa": 1, "konsultti": 1, "asiakkaidenty\u00f6kavereiden": 1, "tasajalkaa": 1, "monimuotoinen": 1, "uudenlaista": 9, "change": 1, "diskursiiviseen": 2, "kuvittelisi": 1, "kokosin": 2, "osallistumista": 3, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 11, "esimerkkin\u00e4": 1, "voinut": 6, "vaarassa": 1, "dokumentteja": 1, "tilanteessa": 3, "valinneet": 1, "omaehtoisesti": 1, "messutoiminta": 15, "menettelytavat": 2, "of": 110, "johtamiseen": 1, "lehdentekohomma": 1, "yritykseen": 1, "yhten\u00e4isyytt\u00e4": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 2, "ollenkaan": 3, "my\u00f6hemm\u00e4n": 1, "rotterdam": 1, "monille": 1, "yritysmessuja": 1, "ulkopuoliseen": 1, "keskeinen": 4, "huolellisena": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "hiusalan": 1, "bridget": 1, "tarkoittaman": 1, "m\u00e4\u00e4ritettyn\u00e4": 1, "nykyajan": 1, "todentaa": 2, "teoriaperustaa": 1, "cradle\u2019s": 1, "techniques": 1, "koulutustarve": 1, "wenger": 2, "2015": 7, "kotikuntaan": 1, "syvent\u00e4miseen": 1, "arviointikokousta": 1, "tavoitteista": 2, "markkinat": 1, "positiivisia": 1, "julkaisuohjelmat": 1, "tunnistetaan": 1, "sis\u00e4": 1, "avainsanoihin": 2, "monia": 6, "tutkimustani": 2, "kehittely\u00e4": 3, "koskevaan": 1, "syntyiv\u00e4t": 2, "heid\u00e4t": 4, "source": 1, "aloittanut": 1, "annettavaa": 1, "kes\u00e4lomalla": 1, "turhaksi": 1, "yritt\u00e4jyyslukioon": 2, "ajatellen": 2, "ovet": 1, "saksalaisen": 1, "virheet": 1, "irrallisen": 1, "asioissa": 1, "apurahat": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "perceived": 1, "sis\u00e4lt\u00e4p\u00e4in": 1, "toimijuuden": 2, "metodologiseen": 1, "cheltenham": 2, "\u2018translations": 1, "limittyiv\u00e4t": 1, "omaksutaan": 1, "ihan": 22, "muodostanut": 1, "toteutti": 1, "kaveriporukassa": 1, "kannustaminen": 1, "kannattaako": 1, "merkityskontekstia": 1, "harjoittelua": 1, "jotain": 11, "kutsuvieraille": 1, "edward": 2, "kohteeksi": 3, "asiakasl\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "kuuteentoista": 1, "tietynlaiseen": 1, "kehitt\u00e4mishankkeen": 2, "aineistoni": 4, "vaiheet": 6, "j\u00e4rjestetyn": 1, "poistamalla": 1, "lis\u00e4\u00e4": 7, "kavereiden": 1, "ohjelmaesitysten": 1, "omaksuman": 1, "creativity": 1, "el\u00e4m\u00e4nhallinnan": 1, "kuvataiteen": 1, "korjannut": 1, "agency": 2, "kantoi": 1, "alustus": 1, "kuvio": 35, "yhteenvedossa": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisi\u00e4": 1, "todellisuuden": 7, "t\u00e4mm\u00f6st\u00e4": 2, "ohjelmavastaava": 1, "videoita": 1, "kansantaloudelle": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kseni": 1, "oppilaaseen": 1, "14(1": 1, "business": 9, "hyppytuntien": 1, "messuvuoden": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteiden": 3, "vallitsee": 1, "huomioiden": 1, "2005": 22, "nuorten": 4, "t\u00f6rm\u00e4siv\u00e4t": 1, "tuu": 6, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4n\u00e4": 1, "entrepreneurs": 1, "yhteiskehittelyss\u00e4": 1, "iljenkov": 2, "olettamuksiaan": 1, "k\u00e4sikirjoitusta": 2, "kysyit": 1, "palautekeskustelut": 1, "mutanen": 3, "seurakunta": 3, "ynn\u00e4tk\u00e4\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "integroiva": 2, "merkki": 1, "vastuuseen": 2, "k\u00e4\u00e4nteiss\u00e4": 1, "sense": 1, "kulttuurisia": 1, "kiihdytt\u00e4v\u00e4t": 1, "19\u201354": 1, "laadullisten": 1, "vastinetta": 1, "ruvettiin": 2, "vakiintuneisuus": 1, "perustuvia": 1, "kasvaa": 4, "ep\u00e4selv\u00e4": 1, "ideointien": 1, "into": 4, "nek\u00f6": 1, "contradictions": 2, "institutionalisoitunut": 1, "viikko": 3, "perusta": 2, "saattavat": 1, "molempien": 1, "dosentti": 4, "taloudelliset": 1, "julkaisusarja": 7, "merkitsev\u00e4": 1, "bayer": 1, "perusopetuksen": 10, "214\u2013237": 1, "heikensi": 1, "toteuttamisesta": 2, "engestr\u00f6min": 10, "intressin\u00e4ni": 1, "eurooppalaisittain": 1, "1998": 7, "ik\u00e4luokkia": 1, "k\u00e4dentaitojen": 1, "humanistisesta": 1, "mukaisista": 1, "todistuksen\u2026": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4llisen\u00e4": 1, "oppijana": 1, "messup\u00e4iv\u00e4lle": 1, "l\u00e4hivakuutukselta": 2, "seuraavan": 8, "worlds": 1, "budjettirajahan": 2, "ty\u00f6v\u00e4lineet": 1, "suureksi": 1, "pohtimaan": 2, "peruuttamattomasti": 1, "viidenten\u00e4": 1, "spinosa": 3, "neuvotella": 4, "eduskunnan": 1, "muotin\u00e4yt\u00f6ksest\u00e4": 1, "kantaa": 3, "tampere": 9, "lukioverkosto": 1, "ehtona": 1, "kokkonen": 1, "2007\u20132009": 2, "n\u00e4kyi": 1, "satunnaisesti": 2, "spiraalimaisesti": 1, "em": 2, "pedagogisessa": 3, "ohjaavat": 1, "puheenvuoroissaan": 1, "valmiuksiin": 1, "keskusteluun": 14, "kytken": 1, "toteutukseen": 2, "tulivat": 6, "monipuolisesta": 1, "esivalmistelujen": 3, "siit\u00e4h\u00e4n": 1, "opetustilojen": 2, "aineistonkeruussa": 5, "irrotetaan": 2, "jaana": 1, "vy\u00f6hyke": 1, "tahoja": 1, "n\u00e4kemyksin\u00e4": 1, "diskurssianalyysi": 1, "koskevan": 6, "kehitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 3, "2871998": 1, "aloitettiin": 2, "apuna": 1, "lepist\u00f6": 2, "toimimisesta": 2, "vertauskuvan": 1, "elik\u00e4": 2, "k\u00e4rjistyy": 1, "pienenee": 2, "filosofisten": 1, "v\u00e4littyneit\u00e4": 2, "omistan": 1, "kontekstit": 1, "kehittyi": 2, "moniorganisatorinen": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 2, "ristiriitoina": 1, "kehittelyjen": 1, "keskustelevat": 3, "hienosti": 1, "rakentuneiden": 1, "julkilausuttu": 1, "22\u201324111990": 1, "yliopisto": 30, "markkina-alueisiin": 1, "antaman": 2, "computer-supported": 1, "edellytti": 6, "l\u00e4hteit\u00e4": 1, "tajuamaan": 1, "arvo": 1, "persoonaan": 1, "tunnistan": 1, "havainnointi": 2, "onnistuuko": 1, "kansallinen": 2, "kokonaan": 3, "kehityssykliss\u00e4": 2, "chydenius": 1, "rytk\u00f6nen": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4kokouksissa": 1, "perustettaessa": 1, "laadukkaat": 1, "kokouksiin": 3, "sosiaality\u00f6n": 1, "puhutaan": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 8, "secondary": 1, "sijoitettiin": 1, "haaveita": 1, "v\u00e4lisiss\u00e4": 1, "osaamisensa": 1, "markkinointitapahtuma": 1, "valtion": 2, "ohjelmallisen": 1, "vahvemmin": 2, "taitteessa": 1, "haastateltujen": 1, "useinkaan": 1, "lehden": 4, "ajatteluun": 1, "et\u00e4opetuksessa": 1, "asiantuntijuuteen": 2, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 2, "moninaistuvassa": 1, "asiana": 2, "oppimiskokonaisuuksia": 2, "takia": 5, "paula": 2, "poissulkeviksi": 1, "luultavasti": 1, "verkosto": 3, "nime\u00e4": 1, "policy": 1, "entree": 1, "institutionalisoituneissa": 1, "prescriptions": 1, "teh\u00e4": 2, "vieress\u00e4": 1, "seurauksena": 3, "mielipide": 2, "vastuuhenkil\u00f6ist\u00e4": 1, "olisiko": 1, "support": 1, "epistemic": 1, "riskin": 4, "mielell\u00e4ni": 1, "kuntahallinnon": 1, "johtajan": 1, "elinvoimaisuuteen": 1, "rehtori": 14, "relationship": 6, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4": 4, "versonu": 1, "acta": 2, "hypoteesin": 2, "sitoutuminen": 1, "pyrin": 8, "asiakkuuden": 1, "economics": 3, "p\u00e4tk\u00e4\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4ttyneen": 1, "paisuu": 1, "niiden": 49, "messuohjelma": 1, "perustaa": 4, "intressit": 4, "opintonsa": 1, "kytkemist\u00e4": 2, "asusta": 1, "muodostuneen": 1, "focuses": 2, "havainnon": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "korostuksen": 3, "optimismia": 1, "palvelemaan": 1, "kunnioittavaan": 1, "anomukset": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 3, "avoimista": 1, "luokittelen": 1, "psykologiassa": 1, "t\u00e4mm\u00f6iseen": 1, "their": 2, "98\u2013129": 1, "2\u20134": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4minen": 1, "kasvatusilmi\u00f6n": 1, "teet": 1, "teachinglearning": 1, "tunnelmat": 1, "suhteisiin": 3, "suoranainen": 1, "toiminnallisten": 1, "miksi": 9, "l\u00e4htenyt": 1, "oleja": 1, "vastuuttomasti": 1, "keiden": 3, "yhteiskunnalliseen": 1, "markkinointity\u00f6": 1, "annetaan": 8, "education": 60, "yhteiskehittelyn": 2, "yhteistoiminnassa": 2, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 2, "ammatilliseen": 1, "1894": 1, "mintaan": 1, "t\u00e4llaisena": 1, "jouluna": 2, "sis\u00e4lt\u00f6keskeinen": 1, "hermoilitko": 1, "turvaamisesta": 1, "human": 1, "sopeutumalla": 1, "kasvatuksen": 9, "toimintakulttuurissa": 1, "mahtava": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 5, "niinkun": 4, "palvelu": 1, "debatoidaan": 1, "alla": 1, "tekij\u00e4n": 1, "liiketoiminnallinen": 1, "toimijoille": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 3, "ideologia": 1, "toimintatapoja": 2, "tunnustelkaa": 1, "kaikkeen": 1, "j\u00e4rjesti": 1, "varauksellinen": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 13, "kuntalaisten": 5, "suureen": 1, "teki": 3, "murresanoja": 1, "promoting": 1, "dialoginen": 2, "kehitt\u00e4j\u00e4opettajiin": 4, "aloittivat": 3, "applications": 2, "toiminnassa": 20, "kansalaisuus": 2, "k\u00e4sittelevi\u00e4": 1, "suunnittelukokoukset": 2, "haastatteluja": 7, "kahta": 4, "jatkaa": 5, "oppimisteht\u00e4v\u00e4": 1, "tapahtus": 1, "en": 19, "suunnitelmia": 1, "taitava": 1, "pohtivat": 6, "sopi": 1, "katsojina": 1, "ajattelu": 2, "sain": 6, "ongelmaan": 2, "miettik\u00e4\u00e4": 2, "peiliaineistoa": 1, "jotka": 68, "messusuunnitelman": 1, "tutkivan": 4, "vertaamista": 1, "vallan": 1, "mustavalkoisesta": 1, "toimijatahot": 1, "hitsaritkin": 1, "ominaisuuksista": 1, "kyll\u00f6nen": 2, "alkuteos": 2, "aktuaaliempiiriseen": 1, "erityisiin": 1, "pieneksi": 1, "lukiota": 4, "ca": 1, "jollain": 2, "kirjoittamista": 1, "kehity": 1, "yhteistoimintaa\u2026": 1, "liisa": 2, "korostunut": 1, "rakentanut": 1, "t\u00e4ytekakut": 1, "innoittamana": 1, "motivaationa": 1, "tutkinut": 3, "toisessa": 3, "j\u00e4sensin": 1, "purkaa": 1, "onnistumista": 2, "r\u00f6mer-paakkasta": 1, "sovitaan": 1, "sopii": 2, "v\u00e4hentynyt": 1, "sanomaan": 2, "aikarakenteen": 1, "olikin": 2, "strategialla": 1, "paras": 3, "selvitin": 1, "saaneelta": 1, "sahlberg": 2, "juosta": 1, "aarhus": 2, "kahvilatoimintaa": 1, "tavoite": 9, "kursivoituihin": 1, "j\u00e4iv\u00e4t": 4, "ty\u00f6njaosta": 1, "antamaa": 2, "syntymist\u00e4": 1, "ohjelmana": 1, "oppiainekurssien": 1, "alettiin": 3, "kyky": 1, "aattelee": 1, "kehittyv\u00e4n\u00e4": 3, "oppimaan": 1, "videotallenteita": 1, "siivoaminen": 1, "sis\u00e4iseksi": 1, "hiiren": 1, "asiakkaiksi": 2, "kronologiseen": 1, "luota": 1, "kulttuurihistoriallisen": 8, "messuraportit": 3, "european": 2, "muuttaminen": 1, "ajattelulle": 3, "valinnat": 1, "free": 1, "keskustelee": 1, "kapeutuminen": 1, "teknisten": 1, "sanottu": 2, "tarkempi": 2, "erilaisuus": 1, "iloinen": 1, "alisteista": 1, "lukuisten": 1, "vaiheeseen": 2, "monivaiheinen": 1, "tarkoituksessa": 1, "nykytilaan": 2, "lobbauksen": 1, "pystyt\u00e4\u00e4n": 6, "tehtyj\u00e4": 2, "kerkeis": 2, "vanhemmatkin": 1, "lukiotilojen": 2, "kouluyhteis\u00f6": 1, "historia-aineistoa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ksi": 2, "tai": 111, "tietoa": 16, "yritt\u00e4jyyskasvattajan": 1, "oppilaitokset": 1, "2013": 10, "arvosanan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 2, "valmiit": 1, "sis\u00e4puolella": 2, "menetelmiss\u00e4": 1, "kana": 1, "kaksoistutkintoideaan": 1, "lisenssiaatteihin": 1, "n\u00e4kyis": 1, "markkinointiin": 1, "yhteiskunnalliseksi": 2, "postmodernissa": 1, "verkostosta": 1, "toimijayhteis\u00f6jen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisiin": 1, "komissio": 1, "tuotteita": 1, "ratkaistavaksi": 2, "litteroitu": 2, "tiesi": 1, "teitte": 1, "piirteiden": 1, "2832009": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 2, "hoksata": 1, "ylisassi": 2, "kehitt\u00e4misv\u00e4lineen\u00e4\u00e4n": 1, "rinnalle": 1, "oikean": 1, "j\u00e4seni\u00e4": 1, "joustavammaksi": 1, "sosiaalisia": 4, "menin": 1, "yksi\u00e4\u00e4niseen": 1, "komulaisen": 1, "k\u00e4site": 5, "\u00e4\u00e4nell\u00e4ni": 1, "toimintakulttuurien": 1, "peiliaineiston": 1, "1994": 16, "ilmaisi": 1, "mahdollisuuksiahan": 1, "samat": 1, "aineenopetus": 1, "inhimillisen": 1, "validity": 1, "tutkimaan": 7, "601\u2013617": 1, "opetettiin": 1, "oppimismenetelmien": 1, "tehty\u00e4": 4, "analyysiv\u00e4lineist\u00e4": 1, "ongelmaa": 2, "mahdollistamisen": 2, "lonka": 5, "yritt\u00e4mist\u00e4": 2, "dynamiikka": 7, "ideaalimallissa": 1, "rakentui": 6, "aksiologinen": 2, "koulututkimuksessa": 1, "tarvitsee": 3, "lipponen": 5, "l\u00e4hett\u00e4misess\u00e4": 1, "arvioijana": 1, "tarjolla": 2, "soitetaanko": 1, "tikkala": 2, "tutkimisesta": 1, "sanovat": 1, "liitet\u00e4\u00e4n": 4, "vanhalla": 3, "kauppi": 2, "second": 1, "aiempia": 1, "rahasta": 1, "tarkennettiin": 1, "toisistaan": 5, "pauliina": 1, "kieliohjelmalla": 1, "psykologiassakin": 1, "saavutit": 1, "n\u00e4it": 1, "muodostettava": 1, "kasvatustieteiden": 2, "v\u00e4ripalettiin": 1, "teknisen": 1, "ehdot": 1, "y\u00f6pymisen": 1, "jollaki": 1, "aihepiireist\u00e4": 1, "pedagogista": 6, "yritysten": 10, "l\u00e4hteen\u00e4\u00e4n": 1, "yhteinen": 8, "lukioontulokynnys": 1, "synnyttikin": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 5, "riskinottoa": 2, "oppimispsykologian": 1, "s\u00e4ilytet\u00e4\u00e4n": 1, "useita": 4, "yksitt\u00e4inen": 3, "aihekokonaisuutena": 1, "luonnontieteiden": 1, "at": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 3, "textbook": 1, "kurssimuotoisuus": 1, "semmosia": 1, "yritteli\u00e4isyyden": 1, "valinneiden": 2, "kohdistuivat": 1, "oppimiaan": 1, "kehitykselle": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 21, "etenemist\u00e4": 1, "paikallisen": 5, "nelj\u00e4s": 5, "tekij\u00e4t": 1, "historiallisten": 2, "antamaan": 2, "edellisen\u00e4": 1, "yhteisiin": 2, "tule": 3, "oppimisteorioiden": 1, "asiantuntijuudesta": 1, "valintaan": 2, "ym": 18, "sai": 12, "kone": 1, "v\u00e4henty\u00e4": 1, "messup\u00f6yt\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "osallistujien": 1, "become": 2, "t\u00e4ss\u00e4h\u00e4n": 2, "tiell\u00e4": 1, "omata": 1, "vaihetta": 4, "tapaustutkimuksen": 9, "blackwell": 1, "taistella": 1, "n\u00e4ytteen\u00e4": 2, "oppimisprosessin": 2, "1991": 8, "tapahtumien": 1, "co-configuration": 2, "how": 3, "opettajakokous": 4, "oppimistoiminnalle": 1, "koulukontekstissa": 2, "vapaaajalla": 1, "kietoutuivat": 1, "tilanteisen": 1, "k\u00e4ynnistikin": 1, "p\u00e4\u00e4dyttiin": 2, "avoimuus": 1, "nyk": 1, "opetussuunnitelmallinen": 2, "tiedot": 2, "pysty\u00e4": 1, "arviointivaiheessa": 1, "fyysisest\u00e4": 1, "alkaa\u2019": 1, "kirjavuuden": 1, "used": 2, "349\u2013362": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseen": 1, "kustannuspaineista": 1, "kirjasi": 1, "aihepiiri\u00e4": 1, "olisi": 28, "ty\u00f6njaollisen": 2, "jutella": 1, "kauhun": 1, "koonnut": 1, "valmisteluun": 1, "tiedotus": 1, "analysoimisen": 1, "tarjoilun": 1, "moon": 1, "ohjaaja": 1, "logiikkaa": 1, "jana": 1, "vaikeinta": 3, "analyyseista": 3, "v\u00e4lineen\u00e4": 19, "silt\u00e4": 3, "garland": 1, "neuvontaa": 1, "kahdesta": 2, "pohjustan": 1, "toteutuksesta": 2, "suuntautunut": 2, "semmoista": 2, "kohderyhm\u00e4kin": 1, "esitt\u00e4nyt": 1, "monica": 1, "riippuvuus": 1, "valtio-osuus": 1, "aloin": 1, "etsim\u00e4ss\u00e4": 2, "uusliberalistista": 1, "kyseenalaistamiselle": 1, "moni": 2, "kokoonpanonsa": 1, "valinnoista": 1, "oppimisestaan": 1, "malleina": 1, "otteella": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4": 1, "puhuimme": 1, "ko": 2, "odota": 1, "persoonallisuustekij\u00f6iden": 1, "haastateltava": 1, "didaktiikan": 5, "messutapahtuma": 1, "alati": 1, "tyk\u00e4nny": 1, "subjekteina": 1, "avoimessa": 1, "teoreettisissa": 1, "lis\u00e4tt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "syv\u00e4llisesti": 1, "painottavan": 2, "vuorovaikutukseen": 7, "rakentamiseen": 1, "aloitteellisuutta": 1, "philosophy": 3, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 5, "n\u00e4kyvi\u00e4": 1, "oikeastaan": 4, "kehityssykli": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4mist\u00e4": 1, "ristiriidasta": 2, "asemoijan": 1, "myyntipuheluita": 1, "keskeist\u00e4": 2, "intressini": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "handbook": 2, "todellisuuteen": 4, "markkinointia": 2, "l\u00f6ysitk\u00f6": 1, "voihan": 1, "tuomat": 1, "l\u00e4heiset": 2, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 12, "helpompi": 2, "kehittelisi": 1, "sis\u00e4lsi": 13, "muutokset": 1, "viides": 3, "hyvi\u00e4": 7, "varsin": 2, "materiaalisesti": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 13, "pinnalliseksi": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 5, "psychology": 3, "messuv\u00e4ke\u00e4": 1, "per\u00e4kk\u00e4isist\u00e4": 1, "1344\u20131437": 1, "v\u00e4liset": 1, "ilment\u00e4\u00e4": 6, "oppii": 5, "saneeratussa": 1, "2014b": 4, "hilpp\u00f6": 1, "tarjonnut": 2, "170\u2013202": 1, "tutkimuskohde": 2, "irrallisuutta": 1, "tunnistaminen": 2, "erilaisuutta": 2, "ai": 1, "onkin": 1, "vaikutuksiltaan": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 6, "etuk\u00e4teisrahoituksen": 1, "suunta": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 1, "antamiseen": 1, "lukiokurssien": 2, "niin\u2026": 1, "kiinnostus": 1, "mill\u00e4": 5, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 19, "capital": 3, "kansanedustajaa": 1, "ratkaisujen": 3, "ristim\u00e4ki": 13, "tunteet": 2, "j\u00e4nnite": 2, "ty\u00f6t": 1, "niist\u00e4": 18, "\u00e4idit": 1, "markkinoilla": 1, "arvoista": 5, "s\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4": 1, "university": 14, "liioitellaan": 1, "vaatteiden": 1, "vapaavalintaiset": 1, "salomon": 1, "j\u00e4rjest\u00e4isi": 1, "tilinpidon": 1, "kaikkea": 12, "suorat": 1, "j\u00e4lkeiset": 1, "valmis": 2, "sinusta": 1, "ihanne": 1, "siedosta": 1, "luonteenomaista": 1, "n\u00e4ytit": 1, "kannattas": 1, "aloiteta": 1, "sis\u00e4isesti": 2, "niskavillat": 1, "httptulevaisuus2030fimillaista-suomea": 1, "listat": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "lipusta": 1, "ajalla": 1, "perustuvilla": 1, "asiaa": 6, "luokkakavereita": 1, "toimesta": 2, "tiedontuottamisen": 1, "kokeilukoulun": 2, "kaveri": 2, "paananen": 1, "tarvinnu": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6jen": 5, "sage": 5, "where": 2, "kehitt\u00e4minen": 15, "s\u00e4": 3, "nousee": 5, "aloitteikas": 1, "yhteis\u00f6lle": 1, "kehysten": 1, "metodologialla": 1, "teke": 1, "hiert\u00e4v\u00e4": 1, "alakulttuuri": 1, "ikin\u00e4": 1, "vakiintumisen": 1, "miettinyt": 1, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliset": 1, "tietoisuuden": 1, "uhkana": 1, "kunhan": 1, "tilanteisiin": 1, "an": 9, "ilmi\u00f6": 2, "perusajatus": 1, "juttuja": 3, "ehto": 1, "todettiin": 5, "tarkoitetaan": 1, "luomista": 1, "tulevaisuus": 2, "kurssien": 1, "vehvil\u00e4inen": 2, "arvioin": 2, "kokoamalla": 1, "rajapinnalle": 1, "leivotut": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4t": 1, "toimeentuloa": 1, "empiirisesti": 6, "muukin": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 1, "muuttuessa": 1, "kasvattamisen": 3, "minikeitti\u00f6": 1, "rakentamiselle": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyn": 1, "kognitiivisia": 1, "l\u00e4hestymistapaan": 1, "meta-analysis": 1, "kuluttua": 2, "kotila": 5, "pohjassa": 1, "kivi": 10, "only": 2, "muussa": 1, "varma": 1, "oikein": 5, "sidosryhmien": 1, "tulevaisuutta": 5, "methodological": 3, "vied\u00e4": 1, "lukuisista": 2, "litaniasta": 1, "k\u00e4sittelevien": 2, "tuottaminen": 3, "oppimistuloksista": 1, "vihre\u00e4ss\u00e4": 1, "kirjaimia": 1, "oppilasl\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 2, "olevasta": 1, "kuntien": 1, "tekev\u00e4n": 1, "paikallisesti": 3, "edell\u00e4mainittuja": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmansa": 1, "keskitty\u00e4": 3, "kokeilemiselle": 1, "myyntip\u00f6yd\u00e4st\u00e4": 1, "siell\u00e4h\u00e4n": 1, "lis\u00e4tietoa": 1, "rajoittuneina": 2, "tarkkaan": 1, "opetussuunnitelmallista": 1, "senioritutkijoiden": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 9, "toimijaryhm\u00e4\u00e4": 1, "yleis\u00f6\u00e4": 1, "sanoja": 2, "sy\u00f6dess\u00e4": 1, "jotenki": 1, "marton": 2, "itsen\u00e4isen\u00e4": 2, "sensitiiviseen": 1, "periaatteiksi": 1, "yhdistelmi\u00e4": 1, "kehityksess\u00e4": 6, "kakkosluokkalaiset": 1, "tekem\u00e4\u00e4": 1, "yritt\u00e4jyyteen": 13, "kytketyksi": 1, "n\u00e4ytteilleasettajilla": 1, "sunnittelua": 1, "prosessi": 5, "tapahtuneita": 2, "t\u00e4mm\u00f6si\u00e4": 2, "kurssikokonaisuuteen": 1, "tutkimusluvan": 1, "johtivat": 3, "sivuaineen": 1, "kell\u00e4\u00e4n": 1, "yritt\u00e4jyyskasvatustutkimus": 3, "menett\u00e4v\u00e4t": 1, "loosikilpailu": 1, "nimikkeet": 1, "periaatetta": 1, "moraali": 1, "kovemmalla": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "koulutieto": 1, "deweyll\u00e4": 1, "palveluita": 2, "focused": 2, "directions": 2, "tapaustutkimukselle": 1, "hahmotin": 1, "jatkoa": 3, "klandt": 1, "messukurssilaisilta": 1, "dialogisesta": 2, "saatavuus": 1, "suojanen": 2, "aineenopettajat": 1, "jumiutuneeksi": 1, "analyysia": 13, "h\u00e4vi\u00e4minen": 1, "yritt\u00e4j\u00e4toimintaa": 1, "hoidettiin": 2, "unelma": 1, "tavoitteen": 3, "transfer": 3, "palveli": 1, "kauppatieteiden": 1, "events": 1, "treated": 2, "underlines": 2, "keskin\u00e4iseen": 4, "j\u00e4ljitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "orientoitumaan": 1, "yhteiset": 4, "prosessoivan": 2, "myyv\u00e4": 2, "yritt\u00e4ji\u00e4": 6, "dynamics": 4, "kehittiv\u00e4t": 2, "critical": 1, "ajatukset": 3, "kuntalaisissa": 2, "opettajienkin": 3, "tarkentavilla": 1, "ty\u00f6st\u00e4ni": 1, "tutkisitte": 1, "luokkatoverien": 1, "tiimiytt\u00e4": 1, "rakenteisiin": 1, "ohjaajaksi": 1, "el\u00e4m\u00e4nhallintaan": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksen": 1, "kosketukseen": 1, "ty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4": 5, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 1, "opiskelun": 2, "environment": 6, "yksi": 10, "testaamaan": 1, "ammattikoulusuuntautuneisuus": 1, "leipomisp\u00e4iv\u00e4": 1, "potentiaalisesti": 1, "alottaa": 1, "hytin": 1, "soi": 1, "asukkaita": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 1, "mainitsevat": 1, "viime": 7, "tutorointikokouksen": 1, "kiinnostunut": 2, "ilmenevien": 1, "kiinnitetty": 1, "muuttuvat": 3, "messutoiminnassa": 12, "kehittymispotentiaali": 3, "monialaisuudesta": 2, "yliopistoista": 1, "arvioidaan": 2, "teoretisointia": 1, "vuosittain": 5, "suunnittelusta": 2, "aikajanalla": 2, "kehitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "kiinnostusta": 1, "rajoja": 8, "kurssina": 4, "ty\u00f6nteko": 1, "monipuolistavista": 1, "kasautumana": 1, "huumoriakin": 1, "cohen": 2, "kumpulainen": 3, "arvoiseksi": 2, "n\u00e4hty": 1, "asiakassuunnitelma": 1, "johonki": 1, "ohjelmaan": 2, "ohjaussuhteessa": 1, "n\u00e4ytteilleasettajille": 2, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 3, "ty\u00f6": 1, "liittyy": 14, "lehkonen": 2, "vanhentuneet": 1, "vesalainen": 2, "sis\u00e4ltyneet": 1, "karttoja": 1, "deweyn": 25, "tiedeperustainen": 1, "koulukulttuuri": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjaani": 1, "elintarvikeviranomaisen": 1, "perin": 3, "pedagogiikasta": 1, "ulkopuolisia": 2, "tulevaisuusfoorumia": 1, "se": 295, "lauantain": 1, "press": 7, "l\u00f6yt\u00e4misen": 2, "t\u00e4ydennyskoulutettu": 1, "pystyy": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 2, "ylioppilaskirjoitukset": 2, "niit\u00e4": 24, "luottamusmiehist\u00e4": 1, "saumaa": 1, "analysoiminen": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 6, "ymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "erityinen": 3, "moniko": 1, "transaction": 1, "lukioissa": 1, "mieless\u00e4": 4, "jossain": 3, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 2, "2002a": 4, "jatkan": 1, "heid\u00e4n": 16, "organizational": 1, "keskusteluille": 1, "testaava": 1, "vilkasta": 1, "huonosti": 1, "kalenterivuoden": 1, "tulkinnoille": 1, "tekkee": 1, "27112009": 1, "peruskysymyksen\u00e4": 1, "pohtikaa": 1, "joko": 4, "tutkimusprosessi": 2, "antamalle": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4mist\u00e4": 1, "onnittelivat": 1, "semmoisena": 1, "savolainen": 1, "states": 1, "yhten\u00e4inen": 1, "menetelm\u00e4llisen\u00e4": 1, "akatiimi": 1, "maailmojen": 5, "kuntalaisia": 3, "tunne": 1, "haluan": 2, "pirstaleisuudesta": 1, "erityist\u00e4": 3, "12(3": 1, "aloille": 1, "is\u00e4": 4, "empiiriset": 1, "n\u00e4htiin": 3, "peruskoulutuksen": 1, "ootte": 1, "uudet": 5, "asiantuntijat": 2, "opiskelijapalautteen": 1, "omatkin": 1, "ker\u00e4\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "kokoontuivat": 2, "ikonen": 3, "luki": 1, "vaihtelua": 1, "informoivat": 1, "yksitt\u00e4isen": 1, "rakensi": 2, "toimipiste": 2, "elettiin": 1, "ritvan": 2, "huomioni": 1, "tiedotettava": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 2, "puhuvat": 1, "jaetun": 3, "vallitsevien": 1, "inhimillist\u00e4": 1, "tekij\u00e4ksi": 1, "komission": 1, "ensinn\u00e4kin": 4, "kommentoidessaan": 1, "oppilasty\u00f6n\u00e4": 1, "otteessa": 3, "yhteys": 2, "silloinen": 1, "tuota": 20, "keskusteluteemoja": 1, "semmoiset": 2, "vastasi": 6, "suoritettiin": 1, "vastaavaa": 2, "artefakteilla": 1, "lukioopinnot": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 1, "so": 1, "osittain": 4, "tuotti": 13, "tiistaina": 1, "itse": 21, "musiikki": 1, "esteettisen": 4, "documentary": 2, "saakka": 4, "kouluoppimisesta": 3, "t\u00f6rm\u00e4ttiin": 1, "metodisia": 2, "heikensiv\u00e4t": 1, "ratkaisemisen": 2, "tapahtumia": 4, "muotoilualojen": 1, "tarjonta\u2019": 1, "analysoimaan": 1, "ongelmien": 2, "kantavana": 1, "ratkoa": 3, "systems": 1, "viitekehyksess\u00e4": 4, "talkoot": 1, "tunnistamien": 1, "samoihin": 1, "k\u00e4sitelless\u00e4\u00e4n": 1, "below": 1, "kokonaisuudessa": 1, "yksik\u00f6n": 1, "tulkita": 3, "aidon": 2, "kontakteja": 1, "kannustetaan": 1, "valmiiksi": 3, "uudenlaiseen": 2, "kysymysten": 2, "century": 1, "prosenttiosuus": 1, "discimus": 1, "aktivoituivat": 1, "nytten": 1, "valitettavasti": 1, "s\u00e4\u00e4stet\u00e4\u00e4n": 2, "akateemisille": 1, "tuotos": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 4, "laajempaan": 1, "52\u201369": 1, "aikuiskoulutuskontekstiin": 1, "nykyiseen": 1, "puheenvuoron": 3, "kehitt\u00e4j\u00e4opettajat": 3, "min\u00e4": 8, "lambert": 4, "hyppii": 1, "toiminnasta": 5, "suodattuvat": 1, "valinneille": 1, "hallinnollisista": 1, "tuomasta": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 2, "keretty": 1, "koulutus": 7, "analysoitu": 1, "tapahtumaan": 2, "asioista": 2, "sopivaa": 1, "l\u00e4sn\u00e4oloaan": 1, "merkitsev\u00e4n": 1, "ensimm\u00e4iset": 2, "421\u2013443": 1, "256\u2013267": 1, "en\u00e4\u00e4": 7, "pohdin": 5, "aamulla": 1, "valintaa": 2, "kuntia": 1, "taloustieteen": 1, "historiassa": 3, "olleiden": 2, "taide": 1, "kehitettyj\u00e4": 2, "four": 2, "mind": 3, "tehokkaalla": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "tehtyjen": 1, "erkkil\u00e4": 2, "tunnetaan": 2, "muuttuvan": 1, "erilainen": 1, "markkinoimaan": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4miseksi": 2, "toimintaj\u00e4rjestelmien": 4, "paper": 1, "tietenki": 1, "oppiaineisiin": 1, "laajentumisesta": 1, "messutiimiksi": 1, "7(1": 1, "v\u00e4est\u00f6pohjan": 2, "tunneista": 2, "tietoisuus": 1, "jolloin": 35, "tulostettu": 1, "ohjaajien": 1, "specializing": 2, "sis\u00e4ll\u00f6llisten": 2, "vois": 9, "toista": 2, "heit\u00e4": 2, "sanon": 1, "sitoutuneita": 2, "pienell\u00e4": 1, "uudenlaisia": 5, "suunnitellessaan": 1, "paikoitellen": 1, "toistettavuutta": 1, "johtaminen": 3, "ainutlaatuisella": 1, "muutost\u00f6it\u00e4": 1, "avainkategorian": 1, "omaan": 4, "suuremmilla": 1, "salissa": 1, "varassa": 3, "kyseenalaistuu": 1, "kehittymispotentiaalia": 5, "tuotiin": 5, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 2, "behavioural": 1, "elinvoimaisena": 1, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "toimitettiin": 1, "tarkoituksella": 1, "globalisation": 1, "kursseista": 1, "p\u00e4\u00e4tarkoitus": 1, "foorumin": 13, "rakentuvat": 3, "oppimiselle": 5, "rakentuminen": 2, "oppituntia": 1, "el\u00e4m\u00e4nl\u00e4heinen": 1, "keskell\u00e4": 1, "tapauksesta": 1, "saaneet": 4, "yritt\u00e4j\u00e4yhdistyksell\u00e4": 1, "tutkimalla": 3, "samantien": 1, "horizonte": 1, "opening": 2, "keskittynyt": 1, "results": 3, "tutkivalle": 1, "kuntayhteis\u00f6n": 3, "hakeutumaan": 1, "hy\u00f6dynsi": 1, "samanlaista": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 9, "arvosanojen": 1, "heuristic": 1, "uskomukset": 1, "kasvatusfilosofiselta": 1, "kertonut": 2, "lankoja": 1, "tekniikkavastaava": 2, "oppilasl\u00e4ht\u00f6isess\u00e4": 1, "kollektiivisesti": 1, "tilanteita": 2, "transkriptia": 1, "itseohjautuvana": 1, "kuntoutuksen": 1, "lit\u0161nost": 1, "trobergin": 1, "stagnaation": 1, "kiitokset": 2, "kolbin": 1, "sijoittuivat": 1, "kirjaamalla": 1, "j\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "kapea": 1, "v\u00e4lineit\u00e4": 13, "budjetointiin": 1, "kilpailun": 1, "978-951-51-0313-0": 1, "enkenberg": 4, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 7, "kirjoittamat": 2, "tilassa": 1, "paneelikeskustelussa": 1, "pedagogisk": 1, "elgar": 2, "erillisin\u00e4": 1, "esitettyihin": 2, "sparras": 1, "rehtoria": 2, "menesty": 1, "runsaasta": 1, "leirikoulumatka": 1, "sanottuna": 1, "tulkintoihin": 2, "koulutoimintaa": 1, "viimeisint\u00e4": 1, "vastauksena": 2, "hitsaa": 1, "ainakin": 8, "vastaavia": 2, "taikurin\u00e4yt\u00f6s": 1, "vastuunottamista": 1, "riippuukin": 1, "monik\u00e4ytt\u00f6isyytt\u00e4": 1, "havainnoista": 2, "vaikeus": 1, "vahvistamisen": 1, "teihin": 1, "luotettavuuden": 1, "perustamislupaa": 1, "helsingin": 20, "roolinsa": 1, "tutkijat": 8, "paradigmaa": 1, "p\u00e4\u00e4llimm\u00e4isi\u00e4": 1, "muodostuvat": 1, "tiedostamalla": 1, "pikemminkin": 7, "my\u00f6skin": 5, "asiatodellisuutena": 1, "ottamalla": 4, "askel": 2, "asennetutkimukset": 2, "tieteenalalla": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4": 1, "tekemist\u00e4ni": 1, "aidosti": 1, "didaktiseksi": 1, "rajaviiva": 1, "omaehtoisen": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 1, "myym\u00e4ll\u00e4": 1, "funktio": 1, "edist\u00e4minen": 2, "materiaalien": 2, "or": 2, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4kin": 1, "ulosp\u00e4in": 4, "menny": 2, "t\u00e4ydest\u00e4": 1, "monipuolisuus": 1, "ylioppilaskirjoituksilla": 2, "periaatteelta": 1, "neuvottelussa": 1, "ymm\u00e4rrysten": 1, "kirjan": 1, "haastatteluissa": 1, "paasio": 2, "oppilaisiin": 1, "alkuvaiheessa": 3, "koskevassa": 2, "oppiaineessa": 1, "mainostuloja": 1, "vaihto": 1, "oikeassa": 1, "harjoitetaan": 1, "paikallinen": 3, "innovatiivisen": 2, "pohdinnoista": 1, "my\u00f6ten": 1, "tarpeet": 2, "painotuksia": 1, "kyseenalaistettiin": 5, "organisoidaan": 2, "s\u00e4h\u00e4n": 2, "verkottuminenhan": 1, "cultivation": 1, "foorumissa": 3, "t\u00e4ytesanoja": 1, "uudistusliikkeen": 1, "messuvieraana": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdasta": 1, "kuuluen": 1, "verkostoitumista": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 1, "ajan": 25, "kollektiiviseen": 2, "kohdistuvan": 1, "tarkoitettiin": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmien": 1, "halusivat": 3, "lukio": 25, "vuosisadan": 1, "luoto": 2, "rakentua": 1, "rautkorpi": 1, "luvan": 1, "korkeakouluopetuksen": 1, "merkitysv\u00e4litteist\u00e4": 1, "saamiseen": 1, "tapaukseen": 2, "astetta": 1, "kuolleen": 1, "koulutiedon": 5, "messup\u00f6yti\u00e4": 2, "n\u00e4kee": 6, "pai": 1, "kohdistan": 2, "tekemieni": 2, "osallistuin": 3, "kuutioiksi": 1, "nykyyhteiskunnan": 1, "minua": 1, "leontjevin": 2, "yksil\u00f6llisist\u00e4": 1, "hyv\u00e4kseni": 2, "teachers": 5, "tavoitteellinen": 2, "nimettyj\u00e4": 1, "rajavy\u00f6hykkeiden": 1, "projekti": 9, "approaches": 2, "maailmankuvat": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llist\u00e4": 1, "haverinen": 1, "todellakaan": 1, "kilpailee": 3, "passivoitua": 1, "sukupolven": 1, "haastattelujen": 1, "keitti\u00f6": 1, "koululaitoksen": 1, "ty\u00f6llisyys": 1, "vaativia": 1, "k\u00e4sitteens\u00e4": 1, "kerrytti": 1, "kuitenkin": 45, "antavat": 6, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 1, "my\u00f6nteisen": 1, "suurimmat": 1, "rajattua": 1, "suunnittelukuukauden": 1, "75\u201382": 1, "arkaluontoisen": 1, "avautuminen": 3, "n\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "vertikaalinen": 1, "reflections": 1, "saisi": 4, "avauksia": 3, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 3, "ristiriidaksi": 2, "haluttiin": 13, "yl\u00e4asteet": 1, "min": 2, "tulemaan": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4\u00e4": 6, "kyselin": 1, "viittis": 1, "menis": 2, "n\u00e4ytteilleasettajien": 5, "kuuluneita": 1, "ammattia": 2, "katsoa": 2, "hy\u00f6dyn": 1, "mysteeri": 2, "tutkimukselleni": 1, "arvosidonnaista": 1, "aktiivisuus": 1, "kattomassa\u2026": 1, "analyyseist\u00e4": 1, "euroopan": 2, "tutkimusintressin\u00e4ni": 1, "juontamaan": 1, "puheenvuoronsa": 2, "esitetty": 3, "palauttaakseen": 1, "luomiseksi": 2, "kasvu": 1, "millaista": 3, "mittasuhteet": 1, "tutkimuskohteena": 2, "yksil\u00f6llist\u00e4": 1, "tarvittu": 1, "kaivattiin": 1, "niihin": 5, "karkeasti": 1, "aleksander": 1, "paikalla": 3, "konkreettiseen": 2, "yhteisj\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n": 1, "tuplatutkinto": 1, "knowing": 1, "koota": 1, "halukkuus": 1, "kariutumiseen": 1, "itsen\u00e4isten": 1, "edelt\u00e4\u00e4": 1, "perustamisasiakirjoista": 1, "vastapaino": 4, "olemassaolonsa": 1, "lukenut": 1, "paikallisissa": 1, "verhoilu": 1, "tapahdu": 1, "yritt\u00e4j\u00e4toiminnan": 1, "luria": 1, "sosiaalisena": 1, "suhteena": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6": 1, "aineistonkeruuvuosina": 1, "kohdata": 1, "harmonikan": 1, "tarjoama": 1, "ty\u00f6llist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tieteenalana": 1, "kutsuttava": 1, "yhteiskunta": 7, "aina": 20, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 2, "ennalta-arvaamattomuus": 1, "yksil\u00f6keskeisen": 1, "kouluty\u00f6ss\u00e4": 1, "n\u00e4ki": 2, "aineisto": 27, "hedelm\u00e4llisemm\u00e4ksi": 1, "pedago": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4ji\u00e4": 1, "muodossa": 4, "bereiterin": 1, "johtamassaan": 1, "tarkastelu": 3, "jo": 32, "tietoiseksi": 1, "studies": 9, "tarvitseeko": 1, "suunnittelemalla": 2, "tutkimuskysymyksiin": 1, "kokeiluissa": 1, "suunnitelkaa": 1, "pystyv\u00e4t": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "viestint\u00e4tekniikasta": 2, "tyyppisen": 1, "lukioanomuksen": 1, "tositapahtumien": 1, "l\u00e4htev\u00e4t": 1, "leipomap\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 1, "ensimm\u00e4isen": 7, "kohdistuu": 6, "alusta": 3, "analyyttinen": 2, "tavaksi": 1, "porukalla": 1, "tammi": 2, "v\u00e4ritt\u00e4min\u00e4": 1, "olettanut": 1, "cross": 1, "administration": 1, "viimeaikaista": 2, "alkunsa": 5, "t\u00e4lle": 4, "luvussa": 31, "yksikk\u00f6": 2, "223240": 1, "haastateltavana": 2, "vaatii": 3, "suunnitteluvaiheessa": 2, "kaikenlaista": 1, "moni\u00e4\u00e4ninen": 3, "integraation": 2, "hajatelmat": 1, "improvisaationa": 1, "historiaa": 9, "enemm\u00e4nkin": 1, "monitoimitalolle": 2, "tutkimuskirjoa": 1, "kasvatuskokonaisuutta": 1, "siks": 1, "pettymys": 3, "k\u00e4sityksesi": 1, "liittyvi\u00e4": 4, "n\u00e4kev\u00e4t": 1, "pohjalta": 10, "perunanvijelys": 1, "aikaisemmin": 3, "toimia": 12, "lisboa": 1, "johonkin": 3, "johtuu": 3, "teacher": 1, "perustuva": 1, "joiden": 10, "kontrolloijana": 1, "tarkastettavaksi": 1, "tutkimustavan": 1, "tiedon": 38, "ontologisia": 1, "rajat": 7, "p\u00e4\u00e4dytty": 1, "pieniss\u00e4": 1, "merkityksens\u00e4": 2, "lokeroituminen": 1, "negatiivista": 1, "ytimeksi": 3, "havaittavaksi": 2, "1990-luvulla": 1, "homman": 4, "laadulliseen": 1, "haastaen": 1, "luo": 3, "pyrki\u00e4": 1, "muoto": 3, "tason": 2, "rauhoittumista": 1, "rajatummin": 1, "oppikirjan": 1, "value": 1, "strategiaa": 3, "aloitetta": 1, "alkutaivalta": 1, "messujensa": 1, "k\u00e4vij\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "jne": 6, "sanoilla": 1, "yhteistoiminnallisesti": 1, "yritte": 1, "1213\u20131260": 1, "discusses": 1, "asennetutkimuksiin": 1, "suhtautuivat": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 4, "asiantunteva": 1, "tutkijalla": 1, "muodostaminen": 1, "zoology": 1, "paradigmoja": 1, "perinteit\u00e4": 1, "oppimispsykologisten": 1, "2002": 32, "tarjontaansa(oppilas": 1, "tiedeyhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyny": 1, "koulunk\u00e4yntitoiminnaksi": 1, "muodostavat": 1, "centre": 1, "hedelmi\u00e4": 2, "k\u00e4\u00e4nteist\u00e4": 2, "yritt\u00e4j\u00e4n": 6, "does": 1, "kokonaisuudessaan": 3, "suunnitella": 5, "koululla": 5, "j\u00e4lleen": 2, "huono": 1, "6\u201323": 1, "tietoiselle": 1, "nojautui": 2, "tapahtuu": 5, "monimuotoisen": 1, "level": 1, "avaamalla": 1, "itsest\u00e4si": 1, "muotoutuivat": 1, "esityslavalle": 1, "kunnallisiin": 2, "palkintoa": 1, "odottamattomien": 1, "n\u00e4ky\u00e4": 1, "perusajatuksena": 1, "paikkakuntalaisen": 1, "sallila": 1, "mietitt\u00e4v\u00e4": 2, "interventiosta": 2, "kulussa": 1, "h\u00e4iri\u00f6": 3, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4\u00e4n": 1, "kaavalla": 3, "kutsui": 3, "itelleni": 1, "ty\u00f6stett\u00e4v\u00e4": 1, "kymmenvuotisjuhlat": 1, "kuuluvuus": 1, "mitenk\u00e4h\u00e4n": 2, "kokeilujen": 1, "kiisteltyn\u00e4": 1, "pedagogisesta": 1, "materiaalit": 1, "menetelm\u00e4valinnat": 1, "menneisyyden": 1, "461\u2013469": 1, "valmiilta": 1, "56\u201370": 1, "tulkitsevat": 2, "kuuluva": 2, "etsiminen": 2, "ker\u00e4tty\u00e4": 3, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4vi\u00e4": 1, "litteroinnin": 1, "dejatel\u2019nost": 1, "seinille": 1, "intressin": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4isen": 1, "aikaansaamisen": 1, "esineellisist\u00e4": 1, "sama": 3, "kohteeseen": 2, "sis\u00e4lle": 3, "ilmi\u00f6iden": 3, "ala-asteen": 1, "kumppaneitaan": 3, "yll\u00e4": 2, "j\u00e4nteell\u00e4": 1, "yritt\u00e4j\u00e4vierailut": 2, "johtajaksi": 1, "samastuvan": 1, "kolmannessa": 1, "piste": 1, "veturia": 1, "ohjelmaa": 4, "ratkaisevat": 2, "systematic": 2, "teoreettis-metodologinen": 1, "opettajatiedon": 1, "sanojen": 1, "toimintaj\u00e4rjestelmiin": 1, "mieleenpainuvinta": 2, "hyviss\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 3, "2007\u20132012": 1, "seuraavassa": 9, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "valmisteluihin": 1, "cultural-historical": 3, "liu\u2019uttu": 1, "jonkun": 8, "hyv\u00e4n": 2, "suuremmaksi": 1, "aineopettajan": 1, "etenev\u00e4": 1, "126\u2013152": 1, "messuilla": 12, "valli": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 1, "tulkitsemaan": 1, "vaivattomalta": 1, "messutapahtumasta": 1, "kompleksisuus": 1, "verkostoistaan": 1, "aineenopettajaopiskelijoiden": 1, "kouluteksti": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "suhdetta": 8, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisen": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4": 3, "ylitet\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 8, "kansanedustajia": 1, "roolista": 1, "kartta": 1, "kiire": 2, "historiankoe": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 2, "alhasen": 1, "oulun": 1, "koulutettua": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 4, "luotuja": 1, "koulutoiminta": 1, "kertomaan": 1, "l\u00e4hdetty": 1, "haastetta": 3, "koulukasvatuksen": 2, "k\u00e4ynnist\u00e4j\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 3, "ulkopuolisen": 9, "ruotsin": 2, "meinaa": 1, "hirsj\u00e4rvi": 9, "n\u00e4k\u00f6kulmastani": 1, "hirve\u00e4sti": 1, "hiljanen": 1, "sanoma": 1, "luonnostelevat": 1, "oppimisteht\u00e4ville": 1, "arvosanoja": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6jen": 1, "pyysin": 1, "uudenlaisella": 1, "paikalle": 2, "intressiens\u00e4": 2, "k\u00e4sitteet": 6, "horisontaalinen": 1, "s\u00e4ily\u00e4": 1, "keskin\u00e4iseksi": 1, "ylitt\u00e4misell\u00e4": 1, "yksil\u00f6": 4, "maisteri": 1, "m\u00e4\u00e4ritteli": 5, "sytytt\u00e4jin\u00e4": 1, "alkoivat": 3, "konkretisoitiin": 1, "vuotisia": 1, "tuntemuksistaan": 1, "yritt\u00e4jyysprosessia": 1, "valmisteltiin": 2, "teit": 1, "institutionaalisen": 1, "muodostamaan": 1, "lyhyell\u00e4": 1, "eik\u00f6": 3, "messujuttua": 1, "arvoisessa": 1, "antamassa": 1, "sopiman": 1, "vihre\u00e4": 1, "millaisten": 1, "esiintyj\u00e4n": 1, "oppiaineiden": 10, "jolla": 9, "luulen": 3, "oh": 1, "kuului": 6, "rodrigues": 2, "ahaa": 1, "sellaisten": 1, "konkreetit": 1, "aikaansaaminen": 3, "listalla": 1, "mitk\u00e4": 2, "ihmisilt\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6postien": 1, "entrepren\u00f8rskap": 1, "kakku": 1, "ennakoitiin": 1, "mut": 6, "ty\u00f6n": 15, "senaikaisen": 1, "veiv\u00e4t": 1, "synnytt\u00e4v\u00e4t": 1, "tohtorikouluvuosina": 1, "rupesin": 1, "kytkeytymisess\u00e4": 1, "muutamalla": 1, "liiketaloudelliseksi": 1, "filosofinen": 2, "ty\u00f6skenteli": 1, "aloite": 6, "muodostaen": 1, "lukio-opinnot": 1, "suuret": 3, "valkoinen": 1, "teemoja": 1, "henkiseen": 1, "2002b": 4, "hyv\u00e4ksi": 3, "ottavat": 1, "tuomiin": 2, "messukurssilaisia": 4, "oppimisk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "tarkastellaan": 7, "pakko": 6, "perinteisen": 2, "p\u00e4iv\u00e4ll\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vyytt\u00e4": 1, "toimintaedellytykset": 1, "taholta": 2, "korostetaan": 3, "ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "tarkota": 1, "avoimina": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4": 1, "oppilaitten": 1, "pointtihan": 1, "9\u201327": 1, "integrointia": 3, "asettaa": 2, "perustamiseen": 1, "asiayhteyksiin": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 6, "pysyt\u00e4\u00e4n": 1, "vaiheessa": 17, "palstatilan": 1, "hallitsee": 1, "vuoteen": 2, "tavoittelijoita": 1, "universities": 1, "toteutetaan": 2, "faces": 2, "kokemuksista": 1, "prima": 1, "k\u00e4sittiv\u00e4t": 1, "toukokuu": 1, "v\u00e4litt\u00e4misess\u00e4": 1, "kehumaan": 1, "profiloituminen": 4, "paikallisesta": 5, "kelluttu": 1, "sit\u00e4": 101, "\u00e4\u00e4nentoistolaitteiden": 1, "vastuullisemman": 1, "ratkaisuna": 1, "valintojen": 2, "nousevan": 1, "merkityksest\u00e4": 3, "koolle": 1, "asiantuntemuksen": 3, "viitekehys": 1, "koulutuskeskus": 1, "laadullisessa": 2, "analyysien": 8, "kommunikointikatkos": 1, "j\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "aineistooni": 2, "kohdat": 1, "kannustaa": 1, "esseit\u00e4": 1, "katsoen": 1, "kauheen": 2, "ontology": 2, "askelia": 1, "historia-analyysissani": 1, "millaisen": 1, "luonnehdintaa": 1, "analyysikehikon": 5, "kymmenen": 4, "saavuttamisen": 1, "kokonaisuuksia": 1, "seurauksella": 1, "laadullinen": 2, "yhteis\u00f6llisen": 3, "syntyvi\u00e4": 2, "mist\u00e4": 6, "alku": 7, "messuty\u00f6n": 3, "spesiaaliterminologiaa": 1, "filosofia": 1, "hirve\u00e4": 2, "inkluusiota": 1, "l\u00f6yt\u00e4mist\u00e4\u2026se": 1, "\u00e4\u00e4net": 1, "lukioanomukseen": 1, "81(2": 1, "messuilijoita": 1, "erimielisesti": 1, "kaipaa": 1, "pirjo": 2, "technology": 2, "metodologista": 1, "illan": 1, "resursseilla": 1, "k\u00e4sin": 6, "ulkopuolisiin": 1, "j\u00e4lkeiseen": 2, "misest\u00e4": 1, "enterprising": 2, "175\u2013195": 1, "havaintojen": 2, "projektille": 2, "toimijayhteis\u00f6": 1, "alustin": 1, "kivoja": 1, "tavoittelevan": 1, "l\u00e4hteiss\u00e4": 2, "51\u201357": 1, "uudella": 4, "luomisessa": 1, "tyydytt\u00e4miseksi": 1, "opettajilta": 4, "hy\u00f6dynt\u00e4minen": 1, "toistetaan": 1, "socially": 2, "olleet": 3, "rupes": 1, "yl\u00e4asteelle": 1, "sanotusti": 1, "non-axiological": 2, "k\u00e4sitteellisen": 2, "naapurikunnan": 2, "ev\u00e4\u00e4t": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isyys": 3, "poikkeaa": 1, "tapahtumat": 2, "samanlainen": 2, "tukeen": 1, "tuloksiin": 1, "ratkaisunsa": 1, "painotettiin": 2, "annettuja": 1, "haastavaan": 1, "halutaan": 6, "sellaiset": 3, "v\u00e4lineill\u00e4": 2, "kohdemotiivi": 2, "analyysiyksikk\u00f6\u00f6n": 1, "kytkemisess\u00e4": 1, "perusteiden": 1, "opiskelu": 3, "ennakoitavia": 1, "viitataan": 2, "opinto-ohjelmia": 1, "paradoksaalisena": 1, "eriytymiseen": 1, "creating": 1, "puolella": 3, "keskuudessanne": 1, "saatavilla": 1, "have": 12, "kouluv\u00e4ke\u00e4": 1, "viidenneksi": 1, "messukokemuksiin": 1, "kurssia": 3, "ihmisi\u00e4": 5, "helppoa": 1, "otan": 1, "ajatuksena": 3, "encapsulation": 1, "4": 2, "molemmat": 4, "edist\u00e4vi\u00e4": 1, "p\u00e4ivilt\u00e4": 1, "palauttakaa": 1, "pit\u00e4sk\u00f6": 1, "jatkoi": 1, "yritysmessujen": 1, "reflektiivist\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 1, "aatemaailman": 1, "samansuuntaisesti": 1, "laajemmin": 3, "mietti\u00e4": 4, "pysyisi": 1, "h\u00e4iri\u00f6in\u00e4": 2, "sektorin": 1, "laajentuu": 1, "vaikuttava": 1, "perustamisasiakirjoja": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 3, "messukurssille": 6, "statistics": 1, "joulun": 2, "emphasis": 2, "beyerlein": 2, "hallitsivat": 1, "suhde": 15, "hommaamisessa": 1, "vastaus": 3, "tietoja": 1, "just": 5, "olo": 2, "monitasoisesti": 1, "liikaa": 4, "osuuden": 2, "et\u00e4lukiosta": 1, "osaamiseen": 1, "vastapainoksi": 3, "694\u2013708": 1, "perustuvasta": 2, "historiallisen": 9, "ett\u00e4": 483, "poikkijoki": 2, "neuvotteluja": 1, "luovan": 2, "toimintatapa": 1, "yritt\u00e4j\u00e4toiminnasta": 2, "merkitsin": 1, "kasvatustieteellisen": 2, "outside": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 7, "totuttuja": 2, "ratkaistiin": 2, "ehdotin": 1, "messup\u00f6ytiin": 1, "erilaisuuden": 3, "esitarkastajat": 1, "opiskelijoiden": 4, "sijoittaa": 1, "taksv\u00e4rkkip\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "vastaavien": 1, "maininnat": 1, "tunnetuksi": 2, "katri": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteisesti": 1, "luku": 20, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 1, "intressien": 12, "laitetaan": 1, "jaettavalla": 1, "riskinotto": 2, "182\u2013195": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "auttoivat": 1, "nid": 1, "komulainen": 5, "tuomalla": 1, "yrj\u00f6": 8, "ohjaamista": 1, "tehokkaisiin": 1, "t\u00e4m\u00e4nik\u00e4iset": 1, "aikuiskasvatus": 1, "alakohdassa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4k\u00e4sitteen": 1, "hedegaard": 2, "koulup\u00e4iv\u00e4n": 3, "antaminen": 1, "p\u00e4\u00e4kysymys": 1, "passivoivaksi": 1, "emeritus": 1, "interventioihin": 1, "lopputulokseen": 1, "3": 2, "muotin\u00e4yt\u00f6kset": 3, "sijoittamaan": 1, "dilemmat": 1, "sanalla": 2, "lasta": 1, "asiantuntijuutta": 1, "215\u2013227": 1, "informoivana": 1, "viitteit\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimus": 2, "yhteistoimintaa": 2, "asut": 1, "tied\u00e4t": 1, "alustuksessa": 1, "lauantaina": 1, "tulleet": 1, "you": 2, "yliopistossa": 1, "potentiaalisena": 2, "asiat": 3, "pisteytetty\u00e4": 1, "avointa": 2, "vertebrate": 1, "pakostakin": 1, "tarkoituksellisesti": 1, "institute": 1, "palasivat": 2, "innostavista": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 2, "toteuttamisen": 2, "asteen": 8, "ra": 1, "kasvattaa": 2, "vastattiin": 1, "oppia": 9, "kasvatusfilosofiaksi": 1, "el\u00e4m\u00e4": 1, "idols-kisassa": 1, "lukiokoulutuksen": 5, "kirjaimet": 1, "dialogista": 1, "framework": 2, "chairing": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "kysytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ryhdyt\u00e4\u00e4n": 1, "osallistumalla": 2, "uusista": 1, "paikoissa": 1, "lev": 1, "millaisia": 3, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00f6lkki\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 15, "vuorovaikutuksena": 3, "nykytoiminnan": 4, "yhteisest\u00e4": 1, "2004": 32, "kauheesti": 1, "alternative": 1, "aikatauluissa": 1, "kohtaamiaan": 1, "tukevia": 3, "tulevassa": 1, "kvalitatiivisilla": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyt": 1, "california": 1, "2012": 3, "ne": 58, "helsingiss\u00e4": 1, "kustannetaan": 1, "sovittuihin": 1, "innovatiivisesta": 1, "sis\u00e4lt\u00e4": 1, "osaamisen": 4, "yhteiskunnallisuuteen": 1, "toimimaan": 7, "puheenvuorojen": 7, "isi": 1, "kehittyviss\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 4, "toiminutkaan": 1, "tutoroinnin": 6, "sis\u00e4ist\u00e4": 7, "mainitun": 1, "autonomia": 1, "vaikutusvaltaa": 1, "opettamisen": 9, "seuraavat": 3, "j\u00e4rjestettiin": 2, "yliopistolliset": 1, "tulkintojani": 1, "ulkopuolelta": 5, "epistemological": 2, "malleissa": 1, "kehitet\u00e4\u00e4n": 2, "sopia": 1, "lukio-opiskelussa": 1, "muokkaavat": 1, "saaneista": 1, "asukkaista": 1, "ilmenev\u00e4\u00e4": 1, "messutoiminnasta": 9, "alustuksessaan": 1, "maailmasta": 2, "kurssimerkint\u00e4": 2, "konstilla": 2, "mutta": 62, "koulutuspoliittinen": 2, "tuottivat": 2, "crossings": 1, "kaavaillaan": 1, "sijalle": 1, "perustelematon": 1, "kehitysvaiheessa": 1, "ev\u00e4it\u00e4": 1, "32\u201356": 1, "1652015": 2, "connecting": 3, "yll\u00e4pitoon": 1, "jotkut": 2, "videotallenteista": 1, "kustannusosakeyhti\u00f6": 1, "jatkuvassa": 1, "tietty": 1, "lehti": 6, "kielten": 1, "sijoittuvan": 1, "kehitt\u00e4mistoiminta": 3, "konteksteissa": 6, "kansanedustajan": 1, "tarpeeksi": 3, "mekanismeista": 1, "tiedostamisen": 1, "justiinsa": 4, "neutraalin": 2, "valmiuden": 1, "oppimisteoreettisten": 4, "professorit": 1, "kansalaisen": 5, "saareke": 1, "korostamisen": 1, "riskinottoon": 1, "olisin": 1, "j\u00e4isi": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6in\u00e4": 1, "tutkimusaiheen": 1, "kasvatusfilosofisia": 2, "diskursseja": 1, "viestint\u00e4tekniikan": 3, "loukola": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 11, "m\u00e4\u00e4rittelyyn": 1, "ammattitietoja": 2, "menetelmist\u00e4": 1, "odotuksiaan": 1, "maailmaan": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4n": 1, "ty\u00f6ss\u00e4oppimisen": 2, "amsterdam": 2, "taloudelliseen": 1, "ilmaiseksi": 2, "vastaan": 11, "kunniaksi": 1, "perusteella": 12, "m\u00e4\u00e4reit\u00e4": 1, "few": 2, "siit\u00e4": 80, "understood": 2, "pienelt\u00e4": 1, "k\u00e4sitteellisten": 3, "kyseenalaistamattomia": 1, "sisaruksiani": 1, "aiheesta": 1, "koulukohtaisine": 1, "aste": 3, "v\u00e4lisest\u00e4": 3, "rajojen": 5, "ammentavaa": 1, "aattelin": 1, "kyseenalaistaminen": 1, "theory": 14, "ylitysten": 1, "el\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "aikataulutus": 1, "as": 21, "toteuttivat": 1, "tekniikkaa": 1, "kohdistaa": 2, "vaikkei": 4, "muuttunu": 1, "hajanaisuus": 2, "dualist": 2, "tutkimuskohteeseen": 1, "alkuper\u00e4isi\u00e4": 1, "kilpailevien": 1, "el\u00e4m\u00e4nk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 6, "kyseisess\u00e4": 1, "vastauspuheenvuoron": 1, "oppimispelien": 1, "j\u00e4rjestysnumeron": 1, "ulkopuolelle": 12, "kommunikaation": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 3, "yhdeksi": 2, "suurempi": 1, "messuv\u00e4en": 1, "kehitt\u00e4mispanosta": 1, "faculty": 1, "konsensus": 2, "k\u00e4\u00e4nteen": 1, "ulkoistettu": 1, "luonnehdinnat": 1, "ettei": 12, "menn\u00e4": 6, "sovittuja": 2, "seutukunnissa": 1, "kirjoitettujen": 1, "rivitalorakennuksen": 1, "mielivaltaista": 1, "tuotettujen": 2, "luonnehditaan": 2, "tutkivassa": 1, "matti": 4, "edetess\u00e4": 4, "1790\u20131866": 1, "palvelemisen": 1, "osallistumisen": 2, "muu": 3, "hommat": 2, "alkuajat": 2, "ominaispiirteiden": 1, "moninaisuus": 3, "tyypillisest\u00e4": 1, "kysyis": 1, "kurssimerkint\u00e4\u00e4": 1, "tutoroida": 1, "vahva": 2, "m\u00e4kitalo": 1, "aimed": 2, "coznanie": 1, "7painos": 1, "tapahtumista": 1, "ideassa": 1, "2010\u20132014": 1, "son": 1, "markov\u00e1": 1, "lopulla": 2, "pit\u00e4si": 3, "raameissa": 2, "taittamisessa": 1, "muodostamaa": 3, "lounas": 1, "halujaan": 1, "ehdottavat": 1, "n\u00e4ivettyminen": 1, "ripatti": 5, "toiminnallisuuden": 1, "puheessa": 5, "erityisen\u00e4": 1, "konkreettis-historiallinen": 1, "keywords": 1, "kaatuu": 1, "ker\u00e4nnyt": 2, "messulehden": 3, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "valikoituu": 1, "orienta-konsultit": 1, "erityispiirteens\u00e4": 1, "pdf": 1, "tarkistamaan": 1, "pystyisi": 1, "palveluksessa": 1, "211\u2013224": 1, "yhteisty\u00f6": 19, "suhteen": 12, "ristiriidat": 2, "kaupungistuvaan": 1, "t\u00f6it\u00e4\u00e4n": 1, "yhteiseen": 4, "oppisivat": 1, "syntyhistorian": 1, "innovaationa": 1, "kunnankin": 1, "tulosta": 2, "oaks": 1, "approaching": 2, "valtavan": 2, "toisin": 4, "kokeista": 1, "tilanteet": 1, "viitattiin": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4t": 2, "j\u00e4rjest\u00e4misell\u00e4": 1, "t\u00e4\u00e4lt\u00e4": 2, "ensimm\u00e4isten": 1, "muihin": 5, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6l\u00e4ht\u00f6iset": 1, "odottaneet": 1, "tapauksena": 4, "harhaan": 1, "leadership": 3, "hirvee": 1, "valittua": 1, "s\u00e4vyn": 1, "viralliseksi": 1, "olette": 3, "pystytti": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 1, "behaviorismi": 1, "53\u201360": 1, "pystyi": 1, "leikattiin": 1, "empiirisen": 10, "aloitetaan": 1, "mainostajat": 1, "kehitysdynamiikka": 1, "tekoja": 8, "soitettava": 1, "laajaan": 1, "kohteellisuus": 1, "esteettisi\u00e4": 1, "kauppakorkeakoulu": 6, "intentionality": 1, "koulu\u2013yhteiskunta-suhteessa": 2, "vaikeuksien": 1, "siirtoa": 1, "1442015": 1, "videotallenteilla": 2, "huomasit": 2, "toimintana": 12, "can": 1, "yrityskasvatuksen": 1, "ryhtyi": 1, "tiennyt": 1, "n\u00e4k\u00f6iset": 1, "raportin": 2, "imago": 1, "rajoista": 1, "m\u00e4n": 1, "tutkimusasetelmaa": 1, "kehityssykli\u00e4": 2, "vanhempi": 3, "siirtovaikutusta": 1, "monentasoisen": 2, "entiset": 1, "v\u00e4lineellisesti": 1, "motiivin": 5, "johdetaan": 1, "avauksista": 1, "yritt\u00e4jyystoiminnan": 1, "nelj\u00e4\u00e4": 1, "kuutioihin": 1, "success": 1, "toiminnallisuus": 3, "v\u00e4est\u00f6pohja": 1, "siltaa": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 7, "kritiikki": 1, "poissa": 1, "kriittisemm\u00e4ksi": 1, "sis\u00e4inen": 21, "eero": 1, "propositioita": 1, "jolle": 3, "v\u00e4likappaleeksi": 1, "l\u00e4hihistoriansa": 1, "jokaisessa": 1, "rajakohteen": 16, "kansainv\u00e4liset": 1, "k\u00e4\u00e4nteen\u00e4": 7, "tutkimuskohdetta": 2, "konkretisoi": 1, "toimija": 2, "taulukot": 1, "v\u00e4lineen": 1, "yleist\u00e4miseen": 1, "kenellek\u00e4\u00e4n": 1, "hahmottaman": 1, "messut": 47, "paikallisiin": 2, "kritisoivat": 1, "semmonen": 6, "etienne": 1, "valkeakoski": 1, "syksyksi": 1, "dewey": 33, "samasta": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 8, "pedagogisestakin": 1, "rivitalosta": 5, "syntyviin": 1, "yhteiskehittely": 6, "yhdistyiv\u00e4t": 1, "t\u00e4rkeyden": 1, "uusimpien": 1, "istahtakaa": 1, "ihannetyyppi": 1, "analyyttiseen": 1, "yh\u00e4": 13, "noudattavat": 1, "ratkaisemaan": 3, "toimintatavatjos": 1, "yll\u00e4tt\u00e4vi\u00e4": 1, "moninaisista": 1, "monialaisista": 2, "ainoa": 1, "arvol\u00e4ht\u00f6inen": 1, "selityksen\u00e4": 1, "yritt\u00e4jyyskasvatukselle": 2, "yhteiskehittelyst\u00e4": 1, "empirian": 2, "toiset": 7, "oikeesti": 1, "lyhyen": 3, "alhanen": 5, "t\u00e4mm\u00f6set": 1, "suunnatun": 3, "mitt\u00e4\u00e4n": 1, "aineistosta": 7, "analyysini": 10, "teoreettismetodologisena": 1, "paikalliset": 1, "semmoiseksi": 1, "tulisiko": 1, "mittarilla": 1, "puhuu": 2, "computer": 2, "p\u00e4\u00e4omallaan": 1, "v\u00e4t": 1, "innostuivat": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 2, "tutkimusasetelmat": 1, "mainoksia(oppilas": 1, "laajeneva": 1, "pitk\u00e4lle": 4, "tapausta": 2, "haittaa": 1, "opetusta": 4, "hyvitykseksi": 1, "theories": 3, "muotoutuvat": 1, "puheenaiheita": 1, "opetuksessa": 2, "mainoksia": 3, "j\u00e4tti": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4sitys": 1, "sys\u00e4t\u00e4": 1, "abstract": 3, "vastineet": 1, "diskursiivisen": 1, "soitettukin": 1, "oppiminen": 28, "laaditut": 2, "integroituvat": 1, "suljetut": 1, "toiminut": 2, "moni\u00e4\u00e4nisyytt\u00e4": 1, "v\u00e4lineet": 14, "tulevaisuusfoorumin": 13, "reaalista": 1, "synnytt\u00e4miseksi": 1, "edestakaisin": 1, "tunteita": 1, "korostavat": 3, "useassa": 1, "kouluja": 1, "parempaa": 1, "instruction": 1, "koulutusidean": 3, "seurauksina": 1, "v\u00e4itett\u00e4": 1, "ihmissuhteiden": 2, "personal": 2, "aineenopettajista": 2, "yritt\u00e4jyyden": 42, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 5, "objektiivisista": 1, "maanl\u00e4heinen": 1, "nurmea": 1, "roolisi": 1, "onnistuneita": 1, "kaikkee": 2, "perunanviljelys\u2026": 1, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 10, "edition": 1, "kouluoppimisessa": 2, "ristiriitainen": 1, "j\u00e4ljit\u00e4n": 1, "erilaiset": 13, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4ynnisty\u00e4": 1, "experiential": 2, "j\u00e4sennet\u00e4\u00e4n": 1, "kaipaamaan": 1, "tunnistamista": 1, "laajuudeltaan": 1, "ruuhkautti": 1, "tuleehan": 1, "pala": 1, "tilaisuus": 2, "taitojen": 1, "t\u00f6rm\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "vertaisarviointia": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 2, "vaikutus": 2, "nojaudutaan": 1, "biologiaa": 1, "ratkaisevaa": 1, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 7, "variety": 2, "tukena": 1, "teoriassa": 8, "vartiointi": 1, "esittelyn": 1, "hetki\u00e4": 1, "vaan": 58, "raportti": 2, "motivoitunut": 1, "muuten": 2, "oppimisprosesseja": 2, "seuraavanlainen": 1, "hullun": 1, "tarvittavia": 1, "kuuluvat": 3, "todistukseen": 1, "seuraavalla": 1, "vastuullisempi": 1, "arvioitaan": 1, "toward": 1, "siirto": 1, "frame": 1, "suhteista": 1, "k\u00e4siksi": 1, "ehdottamiin": 1, "yritt\u00e4jist\u00e4": 6, "arvot": 1, "ristiriidassa": 2, "ty\u00f6kavereista": 2, "myynniss\u00e4": 1, "kaikkien": 6, "90-luvun": 1, "tulkitsin": 1, "arkkitehtuurinsa": 1, "luokkatiloihin": 1, "korhonen": 4, "suomalaisista": 1, "kotitalouden": 2, "perspektiivien": 1, "p\u00e4\u00e4osa": 1, "kohtaamista": 4, "soitin": 1, "nowotny": 2, "esimerkki": 2, "kumppanuudesta": 5, "asialle": 2, "jatkuvuuden": 2, "pula": 1, "vakiintuneen": 2, "aksiologista": 1, "sitoutunut": 1, "davidovin": 2, "merkitsee": 5, "eeva": 1, "rajanylitysten": 1, "kovasti": 2, "kasvaminen": 1, "luotiin": 4, "k\u00e4ynnistyminen": 1, "keh\u00e4ss\u00e4": 1, "ty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "muutos": 8, "lukija": 1, "vieraiden": 1, "tarvittiin": 1, "rajan": 2, "kommentit": 1, "lehte\u00e4": 2, "rakennetaan": 1, "heille": 6, "abstraktiksi": 3, "t\u00e4ydent\u00e4vi\u00e4": 1, "etnografiaan": 1, "ty\u00f6i\u00e4n": 1, "sis\u00e4isten": 1, "vakiinnuttanut": 2, "tukea": 1, "verkostosuhteiden": 1, "2-kurssi": 1, "voin": 4, "arviointia": 3, "kontekstuaalisena": 2, "mukanaan": 4, "tarvitsisi": 1, "ajattelis": 1, "toistensa": 3, "is": 8, "edustaja": 8, "opetuksesta": 1, "rainio": 3, "tiedontuotannon": 1, "kehkeytynytt\u00e4": 1, "joidenkin": 1, "rakennuksenakin": 1, "jatketaan": 1, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 9, "tuttuuden": 1, "v\u00e4ke\u00e4": 4, "n\u00e4hden\u2026": 1, "esitt\u00e4mieni": 1, "tuo": 9, "brittil\u00e4isess\u00e4": 1, "ilment\u00e4v\u00e4t": 1, "motivoinnissa": 2, "training": 3, "yleistett\u00e4vyyteen": 1, "merkitys": 7, "ajassa": 2, "ohjaustoiminnan": 1, "tilaus": 1, "tois": 1, "taulukossa": 2, "lopputulos": 1, "kytkeytyv\u00e4t": 4, "both": 2, "tuomien": 3, "t\u00e4ydent\u00e4vien": 1, "ratkaisua": 1, "aikakauden": 1, "konferensseista": 1, "kehitt\u00e4misl\u00e4ht\u00f6kohdasta": 1, "noffke": 3, "kasvavia": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 1, "kasvatustieteellinen": 1, "messup\u00e4iv\u00e4n": 24, "sidoksia": 1, "coherent": 1, "s\u00e4ilymisest\u00e4": 1, "matlay": 2, "nascent": 1, "laajentamista": 1, "erehdys": 1, "tuutoroitii": 1, "empirical": 1, "257\u2013266": 1, "sanomat": 2, "kirjassa": 3, "l\u00e4ht\u00f6olettamuksena": 2, "joustaa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ntuottaminen": 1, "yleistet\u00e4\u00e4n": 1, "turvaamisen": 1, "behaviorismissa": 1, "tuli": 28, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 6, "s\u00e4hk\u00f6posti": 1, "ihmisest\u00e4": 1, "system": 4, "alun": 7, "objektiivisiin": 1, "piiriin": 1, "puuttuu": 4, "kysymyksill\u00e4ni": 1, "pohjautui": 2, "todellisuus": 1, "ii": 3, "teko": 6, "perinteisill\u00e4": 1, "puolta\u2026": 1, "koulutusta": 3, "wengerin": 2, "repetition": 1, "toki": 2, "varjosti": 1, "hinnat": 1, "it": 3, "kasvatustieteiss\u00e4": 2, "keksim\u00e4tt\u00f6miinkin": 1, "leivontatalkoot": 2, "1986": 1, "tulkinnut": 1, "aineksia": 2, "kuukauden": 1, "poletaan": 1, "pitk\u00e4kestoisempaa": 1, "neutralisoi": 1, "opetussuunnitelmaan": 5, "hallinnon": 4, "series": 2, "alueilla": 1, "tajusimme": 1, "lukiotoimintaan": 1, "toteuttavaa": 1, "tuottamastanne": 1, "v\u00e4lituntien": 1, "minimaalista": 1, "tietynlaisten": 2, "paljastui": 1, "virkamiehist\u00e4": 3, "murtaa": 2, "opiskelevien": 2, "hallitusohjelmassakin": 1, "p\u00e4\u00e4asia": 4, "tavoin": 5, "non": 1, "j\u00e4sent\u00e4v\u00e4": 1, "tuon": 4, "tarvitsevasi": 1, "oppilaitosten": 1, "esimerkkikin": 1, "irrallaan": 4, "pohtiessa": 1, "organisaation": 3, "minulle": 4, "oleva": 12, "t\u00e4lt\u00e4": 1, "toiminnalla": 1, "tuottoa": 1, "tekemi\u00e4": 1, "kolmasosa": 1, "reflektoivaan": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 5, "ajank\u00e4ytt\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "international": 3, "expansive": 7, "tiedotustilaisuus": 1, "alalta": 1, "pedagogisista": 2, "laajassa": 2, "arviointikokous": 27, "kansallisarkistosta": 1, "keskin\u00e4isest\u00e4": 1, "ty\u00f6todistuksia": 1, "kehittyneesi": 1, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 1, "ilmestyv\u00e4": 1, "joitakin": 2, "sis\u00e4iseen": 3, "psykologia": 2, "aineistoin": 1, "puhua": 3, "purkaminen": 1, "pys\u00e4htyneisyys": 1, "valtakunnallinen": 1, "teoreetikon": 1, "tutkimukseni": 33, "pellekoulu": 1, "paha": 1, "ohjaajaa": 1, "ajoin": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 60, "haastaa": 2, "virtanen": 2, "dynaamisiin": 1, "ik\u00e4isen": 3, "ihanteita": 1, "esitettiin": 4, "t\u00e4ytynyt": 1, "tavallisesti": 2, "edellytyksi\u00e4": 2, "edes": 3, "kohoamisen": 2, "verkko": 1, "innovatiivisuuden": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4keskusteluihin": 2, "styroksia": 1, "kuntoa": 1, "paperiruusuke": 1, "routledgefalmer": 1, "tuleville": 2, "matkustivat": 1, "sitkeys": 1, "odotettu": 1, "perinteen\u00e4": 1, "rakentuvana": 2, "nykytilanne": 1, "ty\u00f6skenteliv\u00e4t": 1, "tuttujen": 1, "direct": 2, "runsauteen": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 2, "regional": 1, "jatko-opintojaan": 1, "puuttuivat": 3, "toisiin": 1, "yritt\u00e4jyyslukiossa": 2, "viimeisen": 2, "kantojen": 1, "kunnassa": 10, "henkil\u00f6kuntaa": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "1920-luvulla": 1, "metodien": 1, "ytimess\u00e4": 1, "tuolla": 4, "kansanen": 3, "teoreettis-metodologiseen": 1, "tarkastellut": 1, "firma": 1, "point": 2, "ongelmakeskeisyys": 1, "l\u00e4hestym\u00e4\u00e4n": 1, "messutapahtumassa": 1, "osoitteesta": 1, "porvoo": 2, "yhdist\u00e4v\u00e4n": 2, "perustamisesta": 1, "yliopistoa": 1, "avaamaan": 2, "valikoituja": 1, "hitsareita": 1, "teoille": 2, "saadaan": 17, "luovasti": 1, "aksiologisesta": 1, "inhelder": 2, "meeting": 1, "ehdotuksena": 2, "muusta": 1, "n\u00e4it\u00e4": 23, "kutsuttu": 2, "oikeaksi": 1, "edelt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 4, "hermostui": 1, "angloamerikkalaisen": 2, "yhteisten": 2, "pyh\u00e4jokisia": 1, "tutkijayhteis\u00f6\u00f6n": 1, "etnografisesti": 3, "janus": 1, "arvioitu": 2, "alkavan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6n\u00e4": 3, "viev\u00e4t": 1, "jakamisen": 2, "kehittelyyn": 2, "tiedonhankinnan": 1, "paperit\u00f6it\u00e4": 1, "melkeinp\u00e4": 1, "odottamattomista": 2, "kehittyneill\u00e4": 1, "artikkeleista": 1, "l\u00e4pi\u2026": 1, "kokea": 4, "tuotoksenne": 1, "kuntaa": 2, "p\u00e4\u00e4telmien": 1, "yritt\u00e4minen": 1, "hyvinki": 1, "tiettyjen": 2, "syvyytt\u00e4": 1, "lauantaisesta": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "thank": 1, "kiit\u00e4n": 9, "katastrofi": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4misess\u00e4": 3, "ty\u00f6hypoteesin": 1, "vanhempaa": 2, "menettelyyn": 1, "sais": 3, "materiaalisten": 1, "opetuskokonaisuuden": 1, "antamille": 1, "keh\u00e4st\u00e4": 1, "kehitt\u00e4vist\u00e4": 1, "kirjaamani": 1, "v\u00e4kim\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "ilmaiset": 1, "work": 4, "hall": 1, "tietovarantoonsa": 1, "reflektointimateriaalin": 1, "determine": 2, "sitoutuvasta": 1, "karmiloff-smith": 2, "kehitt\u00e4\u00e4\u2026elikk\u00e4": 1, "omine": 1, "tutkimusty\u00f6st\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6et\u00e4isyydell\u00e4": 1, "ristiriitaan": 2, "keinoihin": 1, "suorituskyky\u00e4": 1, "tuleesit\u00e4": 1, "kasvatustieteellisi\u00e4": 4, "markov\u00e1n": 1, "olen": 21, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "kehitt\u00e4miskeskustelua": 1, "henkisell\u00e4": 1, "hyv\u00e4": 11, "kes\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 5, "eettiset": 1, "palkatta": 1, "looseja": 1, "k\u00e4\u00e4rii": 1, "itsen\u00e4isi\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 13, "paljoa": 1, "loppui": 1, "spontaaniin": 1, "kaltaisten": 1, "tutkimusryhm\u00e4n": 1, "esitetyn": 1, "erityisesti": 16, "kehittyminen": 3, "pedagogiasta": 1, "sponssaa": 1, "tuottavat": 3, "tutkimusasetelma": 1, "\u00e4idinkielen": 2, "koulusta": 8, "positiivisesti": 1, "klikkauksella": 1, "ongelmanratkaisu": 2, "rahallinen": 1, "sijasta": 6, "artefakteistaan": 1, "kohdalla": 1, "t\u00e4ydensin": 1, "sit": 6, "v\u00e4linen": 11, "san": 1, "kaikkiaan": 7, "mill\u00e4\u00e4n": 3, "kommenteista": 1, "kognitivismista": 1, "yhteiskunnasta": 4, "vaiheesta": 1, "kenelle": 3, "tutorointikokousten": 1, "nostettiin": 2, "hyv\u00e4ksynn\u00e4n": 1, "erilaista": 5, "koulutuskeskuksen": 1, "mentaliteettia": 1, "iso": 3, "siis": 16, "teemojen": 1, "pystytt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "opetti": 1, "vetten": 1, "tarkoitettuja": 1, "viimeaikoina": 1, "asusteita": 1, "1942005": 1, "toimintatutkimukseen": 1, "kehitt\u00e4misn\u00e4k\u00f6kulmaakin": 1, "kokemusk\u00e4sityksen": 1, "makrokuva": 1, "pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "hakemalla": 2, "alueelliseen": 1, "historian": 11, "to": 28, "pys\u00e4htyminen": 1, "my\u00f6s": 142, "asetutaan": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 2, "koulutusmahdollisuus": 1, "keskisuuria": 1, "lapsiparkki": 1, "kasvatustieteellisiss\u00e4": 1, "mieleen": 3, "laulaja": 1, "tapauksessa": 1, "semmoisen": 4, "jollakin": 4, "sarja": 1, "oman": 29, "vaihtoehdottomaksi": 1, "puolestaan": 8, "1981": 1, "ht": 1, "novellin": 1, "messuvieraita": 1, "oppimiskokemuksen": 1, "vaikuttaa": 7, "kehitysristiriitaa": 1, "osallistuminen": 1, "laajentumiseen": 2, "ideoida": 3, "kyseess\u00e4": 1, "palveluammatissa": 1, "haasteet": 4, "saapuivat": 2, "tuotekehittelyst\u00e4": 1, "yks": 1, "vanhasen": 2, "kyselylomakkeella": 2, "esiintymisen": 1, "niinh\u00e4n": 3, "753\u2013767": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4opettajan": 3, "videotallenne": 1, "tulevaisuudelle": 2, "muualle": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4ist\u00e4": 1, "ollenkaan\u2019": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimusprosessin": 3, "499\u2013535": 1, "p\u00e4rj\u00e4simme": 1, "vahvistui": 1, "jotta": 8, "valinnaiskursseilta": 1, "stressi\u00e4": 1, "kontekstien": 5, "huonoja": 1, "pienemm\u00e4n": 1, "mielen\u00e4": 1, "fields": 1, "tapahtuva": 5, "tutkimuseettisen": 1, "ensimm\u00e4inen": 6, "arviointiin": 2, "kehittyny": 1, "toiveikkaimmat": 1, "pystyss\u00e4": 1, "vietiin": 1, "kartuttaen": 1, "opettajankoulutuslaitoksen": 1, "p\u00e4\u00e4ministeri": 2, "vuosien": 8, "artefaktina": 1, "mahdollisuuksien": 2, "tulkintojen": 5, "omalle": 2, "sata": 1, "avautuessa": 2, "puhe": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 4, "selvityksi\u00e4": 1, "rakennuksen": 2, "avoimuutta": 1, "projektil\u00e4ht\u00f6iseen": 1, "saadut": 2, "ohjaamassa": 1, "kysyin": 1, "vet\u00e4\u00e4": 1, "per\u00e4isin": 3, "strukturoitua": 1, "liiketaloudellisen": 3, "ulottuu": 1, "vapaassa": 1, "huomaa": 1, "vastuu": 3, "kehitt\u00e4misstrategiaa": 1, "tunnistamaton": 7, "ilmi\u00f6\u00f6n": 1, "sinnikkyytt\u00e4": 1, "laadullisen": 6, "ohjauksen": 1, "ik\u00e4luokkien": 1, "yhdenn\u00e4ksell\u00e4": 1, "riit\u00e4": 1, "siin\u00e4": 52, "ristiriitoineen": 1, "laajempaa": 4, "perinteisiin": 1, "kutsuttiin": 2, "kakkonen": 2, "opiskellessa": 1, "l\u00e4hetetty": 2, "v\u00e4littiv\u00e4t": 1, "kehitt\u00e4misorientaatio": 1, "syysmessut": 2, "oppilaidensa": 1, "kalliiksi": 1, "palkata": 3, "hintaa": 2, "eiv\u00e4tk\u00e4": 2, "analyysissa": 7, "oxford": 1, "aiheutti": 2, "rahanhankintaa": 1, "juuret": 3, "yrityksi\u00e4": 7, "tarkoituksen": 3, "opiskelijoista": 1, "seutukunnassa": 1, "kumppanuuden": 2, "hallinnollista": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misen": 1, "ylioppilaskirjoituksissa": 1, "aikuiskasvatuksen": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4en": 2, "korostaminen": 1, "ryhty\u00e4k\u00f6": 1, "ty\u00f6kaluja": 2, "tutkimusmenetelmien": 2, "kontrolli": 1, "kouluoppimisen": 5, "opetussuunnitelmien": 2, "rekrytoimaan": 1, "vuosi": 6, "yleiseen": 1, "suorittamisen": 1, "mallin": 4, "musta": 3, "riippumatta": 1, "opetussuunnitelmista": 1, "yhteiskunnalta": 1, "yhdist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "yritt\u00e4jyyskasvatus": 46, "yritt\u00e4jyyskasvatuksesta": 6, "historialliset": 1, "luokille": 1, "viikolla": 2, "kehitt\u00e4miskeskustelu": 1, "sijassa": 1, "musiikit": 2, "subject": 1, "kognitiivisesti": 1, "oppimistoiminnasta": 2, "sosiokulttuurista": 1, "miettim\u00e4\u00e4n": 4, "profiloituna": 2, "projektity\u00f6t\u00e4": 1, "julkista": 2, "l\u00e4pin\u00e4kyvyytt\u00e4": 1, "tunnistamalla": 1, "rakentuvan": 1, "retkist\u00e4": 1, "messupaikalla": 3, "sis\u00e4isen": 17, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 33, "management": 3, "suhtautua": 3, "absurdeja": 2, "haastava": 1, "hyry-beihammer": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4": 1, "yhteiskunnallisia": 3, "tutkimusaineistoon": 2, "erityislukiokin": 1, "olevaan": 1, "v\u00e4liseksi": 1, "itsekin": 1, "kurssimuotoisen": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 1, "moskva": 1, "nelj\u00e4": 5, "kysym\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4keskusteluista": 2, "tuotto": 2, "tarkasteltiin": 3, "alaluvussa": 1, "cultural": 1, "tutkimuksilla": 1, "erittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "ty\u00f6njakoineen": 1, "paremmat": 1, "sadan": 1, "europe": 2, "yritt\u00e4jyyslukio": 2, "kannattaisi": 1, "todetaan": 2, "vaikeata": 1, "engestr\u00f6mille": 1, "periaatteena": 2, "etsimisell\u00e4": 1, "k\u00e4sity\u00f6tieteiden": 1, "ottaa": 15, "ty\u00f6llistyvyydest\u00e4": 1, "varaan": 1, "ratkaistaan": 1, "suoritusta": 2, "muodostamista": 1, "muodostuessa": 1, "ongelmia": 5, "lis\u00e4informaatiota": 1, "yksitt\u00e4iset": 1, "aktiivisuuden": 3, "muotin\u00e4yt\u00f6ksen": 2, "pitk\u00e4n": 2, "virtuaalikurssia": 1, "elsevier": 1, "tieteellisen": 1, "teoksesta": 1, "yhteis\u00f6jen": 3, "osa": 20, "varattiin": 1, "nuissa": 1, "toiminnallisena": 1, "rationale": 1, "v\u00e4hitellen": 5, "yrityssanoma": 1, "yritys": 8, "yliopistoyhteisty\u00f6ss\u00e4": 1, "menett\u00e4neens\u00e4": 1, "toimittaja": 3, "siell\u00e4": 12, "continental": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4n\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4sen": 2, "halme": 1, "tutkimusten": 4, "esiintyi": 1, "diego": 1, "vastuulleni": 1, "virkamiehen\u00e4kin": 1, "analyysiyksikk\u00f6n\u00e4": 5, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4t": 1, "yhteiskunnalla": 1, "culture": 2, "kykenev\u00e4": 1, "koulurakennussuunnittelun": 1, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "rakentuvia": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ni": 1, "reflektointia": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 2, "toimitaan": 3, "yleisest\u00e4": 1, "h\u00e4net": 4, "messutapahtumaa": 2, "kokeneet": 2, "kehitt\u00e4misraportissa": 1, "opetusmenetelmien": 4, "euroa": 1, "prototyyppi": 1, "puutteiden": 1, "pelk\u00e4\u00e4n": 1, "kielt\u00e4yty\u00e4": 1, "paremmin": 3, "erikoistuminen": 1, "valikoima": 1, "olevassa": 2, "different": 4, "tuottava": 1, "voimien": 1, "kuulumista": 1, "p\u00e4\u00e4tetty\u00e4": 1, "they": 2, "analyysissani": 2, "kysymyst\u00e4": 4, "synnytt\u00e4m\u00e4n": 1, "perustamaansa": 1, "n\u00e4m\u00e4": 17, "kentt\u00e4muistiinpanot": 2, "sponsoroi\u2026": 1, "saint": 1, "minustaki": 1, "colleagues": 1, "alkaen": 6, "osasta": 1, "perustutkinnon": 1, "aineistonkeruun": 9, "mahda": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 3, "panosta": 1, "vaatimattomasti": 1, "systematiikkaan": 1, "kolmen": 4, "measurement": 1, "get": 2, "valoshow\u2019hunsa": 1, "liitteet": 1, "monelta": 1, "suunnitelluissa": 1, "kokemusfilosofia": 1, "muistiinpanot": 1, "scott": 2, "haasteena": 1, "vuokraajiksi": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 1, "jakson": 1, "muutama": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 2, "myym\u00e4tt\u00e4": 1, "alle": 1, "mainosten": 1, "ohjauksensa": 1, "tekniikan": 2, "pedagogisesti": 5, "tyt\u00e4rh\u00e4n": 1, "j\u00e4tt\u00e4is": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "pienet": 1, "vahvistivat": 2, "subjektista": 2, "nelikentt\u00e4": 3, "kuvasi": 1, "oppimisteoreettista": 2, "tutkimuksia": 10, "ehdotitkin": 1, "communities": 3, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isyytt\u00e4": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4opettajien": 4, "p\u00e4in": 7, "ulkopuolisiksi": 1, "kirjallisen": 1, "edustajien": 1, "yleiskieleksi": 1, "ratkomaan": 1, "leirikoulussa": 1, "koskemaan": 1, "vastaamalla": 1, "edustanut": 1, "alustavien": 2, "kokoontua": 1, "joku": 17, "opiskelijoita": 3, "akuutti": 1, "p\u00e4\u00e4sylippua": 1, "huomaamaan": 1, "mitattuna": 1, "palavereita": 1, "ohjelmasta": 1, "empiirinen": 7, "investigate": 4, "tasolla": 6, "positiiviseksi": 1, "kokemisensa": 1, "huomattava": 2, "kuuluvia": 1, "aineiston": 40, "konkreettinen": 1, "reflektoinnille": 1, "difference": 2, "taloudesta": 1, "aikuisten": 3, "puolesta": 1, "vastuuhenkil\u00f6t": 2, "palaveriin": 1, "ryhdyttiin": 1, "meit\u00e4": 4, "toimittajat": 1, "yritysmessut": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 18, "asiakkaiden": 1, "voisin": 1, "ideaan": 1, "vastuun": 5, "raportissa": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "niill\u00e4": 3, "oppimiskokemukseksi": 1, "teknisi\u00e4": 1, "numeroinut": 1, "helpottavat": 1, "tutkimuksille": 1, "materialistisesti": 1, "filosofiaa": 1, "nurmen": 1, "kuvasivat": 1, "tasa-arvoa": 1, "opetustapaan": 1, "kirjo": 1, "tunnetta": 2, "huumoria": 2, "instructors": 1, "ekonomiksi": 1, "kehitti": 3, "johtamista": 1, "kokousten": 1, "tervetulokirjoituksia": 1, "tuonnempana": 2, "tuottoon": 2, "aistia": 1, "kehittymiseen": 1, "subjektiksi": 1, "pakastettiin": 1, "mets\u00e4talon": 1, "mittaisia": 1, "rajavy\u00f6hykkeell\u00e4": 3, "tarpeettomaksi": 1, "siirrettiin": 1, "abstraktiin": 1, "otti": 4, "harhan": 2, "yksin(tunnistamaton": 1, "miettist\u00e4": 1, "ta": 1, "autettiin": 1, "rachel": 1, "kokonaiskuvan": 1, "olemisen": 2, "tuotettiin": 2, "valmistelivat": 2, "kvalitatiivisen": 4, "tarvita": 1, "projektity\u00f6": 1, "keskustelut": 3, "tekemist\u00e4\u00e4n": 1, "suuntasi": 3}