{"perifeerist\u00e4": 3, "huomattavasti": 4, "kieleksi": 1, "esiintyv\u00e4n": 1, "edelt\u00e4v\u00e4": 3, "vokaalissa": 1, "tekij\u00e4t": 1, "korkeusharmoniasta": 1, "etisi\u00e4": 1, "l\u00e4heisesti": 2, "totuus": 2, "great": 4, "linguisticsissa": 1, "kuvata": 6, "r\u00f6ntgens\u00e4de": 1, "uudempi": 1, "verso\u2019": 1, "inventaari": 1, "nasaaliksi": 1, "alimmillaan": 1, "\u0283e-h\u00ed\u0263o": 1, "vokaaleilta": 1, "httpwwwethnologuecom": 1, "yht\u00e4": 5, "but": 1, "sen": 33, "o\u03b2o-s\u00f3\u014bgo": 2, "1985": 2, "omw-\u025bja": 1, "suppeuskontrastien": 1, "mukautettu": 8, "defective": 1, "236\u2013341": 1, "1996": 5, "angeles": 1, "muotojen": 1, "foneeminen": 2, "hyvin": 13, "vokaalialkuisista": 1, "l\u00e4hes": 3, "mona": 2, "\u0263o-tura": 1, "eme-\u027e\u025b\u0301mb\u025b": 1, "flexin": 1, "1991": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 1, "jaetaan": 1, "jewen": 1, "verbijuurten": 1, "g\u00e9rard": 5, "laboratory": 1, "rice": 4, "luettu": 1, "varastaa": 2, "k\u00e4sittely32": 1, "poikkeuksia": 3, "osiossa": 19, "puolet": 2, "laukaiseva": 1, "enk\u00e4": 1, "joissa": 33, "saumattomasti": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "seikkojen": 1, "kannalta": 7, "pit\u00e4\u00e4": 14, "mahdollinen": 1, "nelivokaaliset": 1, "kuvausta": 1, "helppoa": 1, "erotella": 1, "ikomasta": 2, "vastaavat": 1, "osoittaa": 5, "toistaa": 1, "k\u00e4yd\u00e4": 2, "r\u00f6ntgenkuvauksin": 1, "seuraava": 1, "cl9": 1, "olon": 1, "liittyv\u00e4": 2, "eroavat": 2, "tuulet": 1, "harmoniatyypin": 1, "vrt": 1, "penultimaattisen": 1, "i-\u014bg\u0254\u0301k\u0254": 3, "p\u00e4\u00e4ttyv\u00e4t": 2, "rutagiri": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 2, "olisi": 22, "studies": 4, "david": 5, "pitk\u00e4lti": 1, "todisteita": 4, "kontrastien": 1, "muista": 4, "voitu": 1, "monikot": 1, "napanuora": 2, "dawsons": 1, "toiseksi": 2, "vaikutuksia": 1, "dekereken": 1, "monikkonsa": 1, "etel\u00e4niloottinen": 1, "johdinsuffiksilta": 1, "varten": 1, "eki-m\u00f3\u02d0\u027ei": 2, "silt\u00e4": 2, "pett\u00e4\u00e4": 2, "systemaattisesti": 1, "coleen": 1, "versions": 1, "ongelmasta": 1, "bantukieli\u00e4": 2, "transmission": 1, "osio": 11, "sis\u00e4ltyv\u00e4": 1, "mara": 6, "haastavaa": 1, "foneemianalyysi": 1, "kaavaan": 1, "vandenhoeck": 1, "2012250252": 1, "puhuvan": 1, "rangaistus": 2, "lass": 3, "kuvatut": 1, "puhujayhteis\u00f6t": 1, "kieleen": 1, "ku-\u014be\u02d0na": 2, "wilaya": 1, "segmental": 1, "kohdissa": 1, "esimerkeiss\u00e4": 4, "10(a": 1, "taittaa": 1, "perusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "\u027ei\u02d0-m\u025b": 2, "atr\u00e4\u00e4": 1, "avoin": 5, "tuhma-sta": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 1, "aikaa": 1, "omo-\u03b2\u00e9\u027ee": 4, "korkea": 3, "syyt\u00e4": 6, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 2, "o\u0263o-te\u02d0ni": 1, "ko": 2, "suppeus": 3, "typologisia": 2, "root17": 1, "kolmesta": 2, "luotettavamman": 1, "kikuyu": 1, "\u0263o-tu\u027ea": 2, "olla\u2019": 1, "atrn": 14, "9a10a": 1, "kirppu": 3, "vowel": 26, "muiden": 2, "alati": 1, "perifeerinen": 1, "maailman": 9, "274\u2013321": 1, "hyvinkin": 1, "kontaktivaikutuksia": 1, "o\u027eu-\u014b\u0254\u0301\u02d0n\u0254": 2, "nieluontelon": 1, "vaihtelusta": 2, "esiinty\u00e4": 7, "verso": 2, "etisyyden": 5, "t\u00e4ytyy": 3, "pyrkinyt": 1, "termiitti": 2, "piiriss\u00e4": 1, "yhteiskunnalliset": 1, "vokaaliharmonioita": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 23, "liljencrantsilta": 2, "prenasalisoituina": 1, "perustaajuuden": 1, "bantuistiikassa": 2, "atr-pareja": 1, "tapaa": 2, "huomio": 1, "vaihtelussa": 1, "oraalivokaalia": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 1, "prefiksidissimilaatio": 1, "prefiksej\u00e4": 1, "monesta": 1, "osat": 1, "selvent\u00e4nev\u00e4t": 1, "kuviteltua": 2, "regular": 1, "t\u00e4ydellisi\u00e4": 1, "harmonij\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "crothersin": 16, "luoteisosiin": 1, "eroavaisuuksia": 1, "v\u00e4h\u00e4vokaaliset": 1, "joissakin": 10, "25012016": 1, "levi\u00e4": 1, "5ht-j\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "nomineja": 1, "handbook": 2, "instanssia": 1, "tavulla": 7, "jokin": 3, "httpcasalicanilca": 1, "ehdotettujen": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 3, "1996301": 1, "koskaan": 1, "tuomat": 1, "artikulaatiopaikkaan": 1, "avoimiin": 1, "pelk\u00e4ksi": 1, "yksimielisyys": 1, "suoni": 2, "erilaisia": 5, "vaikuttavat": 4, "ko-ho\u02d0\u027ea": 3, "o\u0263o-tuka": 2, "mallissaan": 1, "phonemics": 1, "koska": 12, "yleisimmiss\u00e4": 3, "osalla": 2, "labiaaliharmonia": 1, "takavokaaleihin": 2, "maho": 2, "hypp\u00e4\u00e4": 1, "taipumusta": 1, "listaan": 2, "n\u00e4hd\u00e4\u2019": 1, "p\u00e4invastaisen": 2, "varsin": 7, "quarterly": 1, "median": 1, "piirteit\u00e4": 1, "i-\u014bk\u00e1\u014bga": 1, "optimality": 1, "vaikuttaisi": 1, "prefiksist\u00e4": 1, "laskukaavan": 1, "kyttyr\u00e4selk\u00e4": 2, "edennettyj\u00e4": 1, "artikulatoristen": 1, "v\u00e4liset": 5, "\u0263u-\u0263\u0254\u02d0ta": 2, "\u00e4\u00e4nteet": 2, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "kieliss\u00e45": 1, "kenneth": 2, "paitsi": 1, "yl\u00e4puolisten": 1, "piilee": 1, "pall": 1, "transitiovaiheessa": 1, "konsonanttifoneemeja": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyv\u00e4": 1, "muodostaisivat": 1, "demonstroidaan": 1, "kahdeksanvokaalisia": 1, "tutkimusta": 4, "atr-vokaali": 6, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "palataali": 3, "vokaaliavaruuteen": 3, "onkin": 1, "antamaan": 1, "\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 2, "tietyill\u00e4": 1, "suuntaan": 1, "enimm\u00e4kseen": 2, "enemp\u00e4\u00e4": 1, "foneettisista": 1, "reaalistuu": 1, "sanotaan": 2, "olevan": 20, "o\u027eo-\u03b2\u025b\u0301\u03b2\u025b": 1, "vokaaliharmoniat": 1, "luokkia": 1, "pohtimalla": 1, "omu-t\u0254\u0301\u02d0\u027e\u025bni": 2, "taajuksissa": 1, "nagler": 1, "muodostamiseen": 1, "o\u0263w-i\u0263u": 1, "luokittelun": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "vokaali-inventaariot": 1, "suhteet": 1, "helppo": 1, "ta\u02d0ta": 2, "nimityksi\u00e4": 1, "journal": 9, "levi\u00e4misell\u00e4": 1, "ennemmin": 2, "luokitteluun": 1, "niist\u00e4": 2, "etel\u00e4kiina": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4ns\u00e4": 1, "per\u00e4isin": 1, "vokaaliksi": 1, "formanttia": 1, "ennusteessa": 1, "e\u03b2i-kw\u025b\u0301\u027ea": 1, "theorie": 1, "arvoista": 1, "fonotaktisia": 2, "\u03b2a\u02d0-ta\u02d0ta": 1, "suppeudesta": 1, "atrksi": 1, "african": 10, "ko-\u027eeha": 2, "kuvaukseen": 1, "fonologisia": 2, "muodostetaan": 1, "verrattuna": 1, "etisyys-takaisuus": 1, "low": 1, "afroaasialaiset": 1, "huomaamme": 2, "omu-\u03b2\u00f3hu": 3, "tietylle": 1, "k\u00e4yty": 1, "nelj\u00e4ll\u00e4": 1, "erityisesti": 19, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 1, "kaksinkertainen": 1, "atr-distinktion": 1, "vastaamaan": 1, "siihen": 10, "lineare": 1, "eroihin": 1, "havaitaan": 1, "\u025bn": 1, "je40": 1, "suffiksille": 1, "congo": 1, "listataan": 3, "syy": 1, "esiintyy": 13, "\u0283\u00fa\u02d0hu": 2, "omoomoemeekee\u03b2eo\u027eoo\u03b2ookoeheo\u0263o": 1, "riippuvan": 1, "kwaya": 1, "liittyvist\u00e4": 1, "atr-harmonia": 1, "\u0263u-\u0263a\u02d0sa": 2, "gradu": 2, "kw-\u025b\u0301n-\u025b": 1, "vokaalia": 26, "titel": 1, "asymmetries": 1, "tuhma": 1, "vasikka": 2, "oostendorp": 2, "loin": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 2, "py\u00f6reys": 1, "pidennyksi\u00e4": 1, "i-t\u0361": 2, "kuu\u0161ilaisissa": 1, "where": 1, "yhtenev\u00e4isempi\u00e4": 1, "fonologiaty\u00f6kaluna": 1, "oru-t\u0361": 2, "syntaktisia": 1, "modernimpi": 1, "valitsemaan": 1, "ylh\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "aksenttimerkki\u00e4": 1, "yksinkertaistaen": 1, "emw-\u025bja": 1, "noitua": 1, "vokaalistoilla": 1, "tuottamiseen": 1, "i-ntj\u00e9\u02d0\u0272i": 2, "koostaa": 2, "pit\u00e4isi": 4, "keskin\u00e4iset": 1, "muodostuva": 1, "korvakuulolta": 1, "muita": 8, "1978": 7, "schwartz": 1, "assimilation": 1, "dispersioteoria": 2, "alue": 2, "sivulla": 3, "o\u027eo-\u027e\u00e9\u02d0\u027ea": 2, "on": 382, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "joita": 4, "aikoinaan": 1, "tutkimiseen": 1, "lyhyen": 1, "kokonaiskuvaa": 1, "report": 1, "\u0283\u025b\u02d0\u0272a": 2, "termit": 1, "an": 8, "lindblomilla": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 1, "ominaisuuksia": 3, "kolmannen": 1, "esille": 3, "budussa": 1, "seitsenvokaalisessa": 1, "ryhty\u00e4": 1, "seuraaviin": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 1, "jaottelun": 1, "amsterdamissa": 1, "marked": 1, "tehokkaasti": 1, "kiert\u00e4\u00e4": 2, "pois": 4, "b1sten": 1, "juurissa": 2, "takaisissa": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4": 1, "contrast": 1, "siksi": 2, "sergejevit\u0161": 2, "py\u00f6reit\u00e4": 3, "olevat": 3, "bakovic": 2, "voitaisiin": 5, "assimiloituu": 2, "online": 1, "mm": 1, "phonology": 13, "359\u2013371": 1, "sis\u00e4ltyy": 2, "nokkia": 2, "johdettuja": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 6, "juurensis\u00e4ist\u00e4": 1, "only": 1, "muussa": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 2, "imw-\u025b\u027ei": 1, "substantiivit": 1, "ladefogedin": 3, "dispersioperiaatteen": 1, "consistent": 1, "vokaalifoneemit": 4, "paljon": 5, "useissa": 1, "py\u00f6rty\u00e4": 2, "merkit\u00e4\u00e4n": 7, "vokaalit": 60, "yhteensopimattomuus": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 1, "bin\u00e4\u00e4risen\u00e4": 1, "kuumuus": 2, "taajuudesta": 1, "muodostamat": 1, "rakentaa": 1, "sanavartaloissa": 1, "deminutiivi": 2, "art": 1, "perspective": 2, "ko-\u027ee\u02d0\u0283i": 2, "musee": 1, "\u207fd": 1, "fonologisen": 3, "erotetaan": 3, "syntyminen": 1, "\u03b2\u025b": 1, "substantiiviluokat": 3, "t\u0161adilaisissa": 1, "vahvoja": 2, "atrvokaalien": 1, "luetellaan": 1, "nominal": 4, "mitattu": 2, "vaikutuksen": 2, "role": 1, "siten": 6, "omu-h\u00edko": 2, "tunnu": 5, "tavallisen": 1, "historiallisesti": 1, "\u0263u-ti\u0263a": 2, "suoraan": 1, "\u0263u-sa\u03b2a": 2, "131\u2013148": 1, "opaque": 1, "koko": 3, "py\u00f6re\u00e4n": 1, "\u0263w-i\u0263u": 1, "typologinen": 1, "leksikostatistiseen": 1, "linguistics": 7, "tunnusmerkkisyydest\u00e4": 2, "kielist\u00e4": 9, "asteella": 1, "o\u027eu-\u0263\u0254\u0301\u02d0n\u0254": 2, "kaksitavuisen": 1, "takavokaalien": 5, "henk\u00e4yssointi": 2, "t\u00e4h\u00e4n": 5, "edelt\u00e4vi\u00e4": 1, "lakata": 2, "levi\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "suuontelon": 1, "ngoremesta": 1, "feature": 1, "k\u00e4yr\u00e4": 1, "elementit": 1, "australian": 1, "huulten": 1, "omu-t\u0361": 4, "todellakin": 1, "luanyjang": 1, "syv\u00e4muotojen": 1, "o\u027eo-k\u00fa\u03b2a": 2, "ikoman": 31, "pl": 1, "omo-\u03b2\u00f3mbi": 1, "effects": 2, "nilo-saharan": 1, "l\u00e4hteest\u00e4": 7, "19913": 1, "smith": 2, "kest\u00e4v\u00e4": 1, "tehty": 1, "kiinni\u2019": 1, "taaempana": 1, "yhdeks\u00e4n": 4, "v\u00e4ljint\u00e4": 2, "viisi": 7, "avainsanat": 1, "vokaaliharmonian": 9, "andersen": 2, "hy\u00f6dynn\u00e4": 1, "aha-s\u00e9": 1, "\u0263u-\u0263\u025b\u0263a": 2, "odotetut": 1, "suppeat": 8, "el\u00e4in": 4, "phonemic": 1, "larry": 4, "197899\u2013100": 1, "t\u00e4llaisessa": 1, "vokaaleissa": 17, "pari": 1, "liittyv\u00e4n": 1, "lopuksi": 5, "1995": 1, "seepra": 2, "applied": 1, "omu-\u027e\u00e9\u014bgi": 1, "pidennys": 1, "muuntunutta": 1, "1\u201327": 1, "keskiarvosta": 1, "\u00e4\u00e4nitteill\u00e4": 1, "ensimm\u00e4isessa": 2, "todistamiseen": 2, "jouni": 1, "columbia": 1, "l\u00e4hisukukielist\u00e4": 1, "seuraavissa": 2, "ottaa\u2019": 1, "christian": 1, "tapahtuvaa": 1, "v\u00e4lj\u00e4": 1, "yhdess\u00e4": 5, "tuntuu": 5, "martin": 2, "sarjoihin": 1, "keskin\u00e4iseen": 1, "\u0254n": 3, "luokka": 2, "matalampi": 4, "ko-\u03b2o\u02d0ka": 3, "oku-\u03b2\u0254\u0301": 1, "hunajaa": 2, "kaistanleveyden": 5, "listan": 1, "lis\u00e4ksi": 20, "prenasalisaationa": 1, "juuressa": 1, "odottamattomalla": 1, "salamat": 1, "\u0263u-t\u0254\u03b2a": 2, "puhujista": 1, "vakuuttavan": 1, "paimentaa": 2, "mainitsee": 1, "universaaleista": 1, "sel\u00e4t": 1, "akustisen": 1, "benjamins": 1, "2012114": 1, "\u0283w\u00e9\u02d0\u027ee": 2, "kielikontaktin": 1, "hz": 2, "isenjentyyppisen": 1, "vokaaliasteet": 1, "cl": 4, "jaoteltuna": 1, "kolmasosassa": 1, "punontaty\u00f6": 2, "py\u00f6reyden": 1, "jokaisella": 1, "t\u00e4llaisesta": 1, "al": 10, "atr-harmonia20": 1, "o\u027eu-\u027e\u00ed\u0263i": 2, "r\u0254r-\u025br-a": 1, "lotta": 4, "est\u00e4\u00e4": 3, "rajoitteina": 1, "kielikontaktitilanne": 1, "\u0283e-\u014bkomo": 1, "2-3": 1, "hiukset": 2, "yoruba": 1, "200343": 1, "liittyvi\u00e4": 6, "realisaatiot41": 1, "johtuvat": 1, "monimutkaisempi": 1, "yksi": 5, "luettelo": 1, "losses": 1, "monikosta": 1, "lasketaan": 1, "tosin": 1, "foneettisesti": 1, "ymp\u00e4r\u00f6ivien": 1, "itke\u00e4": 2, "ikomassa": 27, "monimuotoista": 3, "roger": 1, "it\u00e4-afrikan": 1, "transkriptioiden": 1, "parhaat": 1, "toisensuuntaista": 1, "nimelt\u00e4\u00e4n": 1, "osalta": 10, "j\u00e4nne": 2, "2a": 1, "otetaan": 1, "olisivat": 1, "vilja-aitta": 3, "keppi": 2, "kinata": 1, "tai": 52, "valtaosassa": 2, "tiedostavat": 1, "inquiry": 1, "ko-\u027ee\u02d0\u027ei": 2, "esimerkkisanassa": 1, "e-\u014bg\u00e9\u027ee": 3, "kaksitavuisten": 1, "useita": 1, "disner": 2, "antaa": 3, "michigan": 1, "aka": 1, "havaitsee": 1, "huomata": 2, "explorer": 1, "sijaispidennyksiksi\\n\\nisenjess\u00e4": 1, "atr-vokaaleissa": 1, "ekj-\u00f3\u02d0nde": 2, "pages": 1, "suunnilleen": 1, "kiinni": 1, "muutu": 1, "tunnistaminen29": 1, "tilasta": 1, "vaeltaa": 2, "keskiarvoja": 1, "francis": 2, "liittyv\u00e4\u00e4": 2, "\u027ei\u02d0-\u03b2\u00e1\u03b2a": 2, "jonka": 6, "20107\u20138": 1, "15(500f1220(f1500125(f15002": 1, "nominijohtimelta": 1, "luokassa": 3, "yleens\u00e4": 6, "laveat": 5, "kiskoa": 2, "muodostetussa": 1, "a-tyyppi": 1, "ynn\u00e4": 1, "soinnittomien": 2, "eme-\u0263\u00edha": 1, "eki-\u0272\u00e1na": 2, "ty\u00f6": 2, "liittyy": 7, "o-\u027eu-\u03b2\u00ed\u02d0\u027ea": 2, "uskottavasti": 1, "\u0283e-s\u00fa\u02d0su": 1, "tehty\\n\\nty\u00f6ss\u00e4": 1, "elizabeth": 3, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 1, "muuhun": 1, "kontrastiin": 1, "ainakaan": 1, "progress": 1, "kuvat": 1, "koyra": 2, "ngoremen": 3, "vokaalien": 70, "katoa": 1, "1996300\u2013301": 1, "congr\u00e8s": 1, "9a": 8, "erityisen": 4, "mit\u00e4\u00e4n": 1, "morfeemi": 2, "simbiti": 1, "centrale": 1, "perin": 1, "linja31": 1, "maata": 1, "parin": 2, "laskettu": 1, "from": 2, "se": 19, "kaikista": 3, "takaiset": 1, "kaaviosta": 1, "kovennus": 1, "breakdown": 1, "2003107": 1, "28\u201333": 1, "kysymykseen": 1, "konsonanttij\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "harmoniaa": 8, "tarkoittaa": 5, "pohjoispuolelle": 1, "new": 5, "tekij\u00e4": 4, "t\u00e4llaista": 6, "k\u00e4rp\u00e4nen": 2, "ilmi\u00f6t\u00e4": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "uralilaisissa": 1, "ylilyhyiden": 1, "advanced": 10, "aiemmista": 1, "muun": 2, "varianttia": 1, "raja\u2019": 1, "akustisesta": 1, "produktiivisuutensa": 1, "fangin": 7, "merkitt\u00e4v\u00e4": 2, "takavokaalit": 6, "emi-k\u00e1ma": 1, "vokaaliavaruuden": 5, "kiinnostavan": 1, "vaihteluv\u00e4lill\u00e4": 1, "jossain": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 6, "lienee": 2, "sisempi\u00e4": 1, "ethonologue": 1, "setvokaaleja": 1, "heid\u00e4n": 1, "esimerkiksi": 39, "lineaarisia": 1, "prologue": 1, "verbijuurelta": 1, "syllabisia": 1, "e\u0263e-\u0263\u00f3jo": 2, "n\u00e4kyv\u00e4t": 5, "luokan": 2, "runsasta": 1, "todeta": 2, "isenjen": 60, "v\u00e4henty\u00e4": 2, "rauha": 2, "aiheuttavista": 1, "tietokantaa": 1, "noudattavat": 1, "nivel": 2, "nasaalisuutta": 1, "tavallisempia": 1, "f3n": 1, "jossa": 35, "osiosssa": 1, "juurta": 1, "companion": 2, "joko": 10, "method": 1, "vertailukelpoisia": 1, "nousta": 2, "lyps\u00e4\u00e4": 2, "korkeilla": 1, "kuunnella": 1, "length": 2, "auditorisesti": 4, "pituuseroina": 1, "\u0283in": 1, "ominaisuus": 2, "kattavasti": 2, "mink\u00e4": 3, "fonologiset": 1, "20125\u20136": 1, "preprefiksi": 1, "havaittava": 1, "\u0283\u0254": 3, "1971": 3, "nieluonteloa": 3, "augmenttia": 2, "ku-\u03b2u\u0283a": 1, "akustiset": 2, "per\u00e4kk\u00e4in": 2, "crothers": 17, "erityist\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelmi\u00e4": 11, "kantabantun": 3, "tarpeen": 1, "is\u00e4": 4, "poiketen": 4, "vertailevat": 1, "tooneilla": 1, "olevia": 1, "esiintyv\u00e4": 4, "muutoksesta": 1, "todistettuna": 1, "toonien": 1, "ansoittaa": 1, "mark": 2, "rut-er-a": 1, "tyypin": 3, "lexical": 1, "enemm\u00e4n": 10, "e-me-\u03b2\u00e9\u027ee": 1, "vaihtelua": 6, "typologiseen": 1, "suffiksin": 3, "1978104": 1, "perusajatus": 2, "referat": 1, "hirssi": 3, "yhden": 5, "hakasulkeissa": 1, "bandwidths": 1, "luonnolisten": 1, "\u0263u-t\u0254\u02d0\u027ea": 2, "erillisyytt\u00e4": 1, "e\u027e": 1, "vesa": 1, "sukukieliss\u00e4": 2, "substantiivien": 2, "ku-huta": 3, "resonanssitaajuuksien": 1, "etel\u00e4puolinen": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "o\u027eu-t\u00e1\u027ea": 3, "kaakkois-aasia": 1, "pienempi": 3, "verrokkeina": 1, "omo-b\u00f3mbi": 1, "j\u00e4\u00e4tynyt": 1, "dominanssin": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 2, "ruoska": 2, "etenk\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytetyss\u00e4": 1, "ohjelmasta": 1, "kuvaan": 2, "muutamaa": 1, "pareja": 2, "johtuen": 4, "tunnusmerkkisyyden": 1, "\u0263u-sa\u02d0ha": 2, "\u0283e": 1, "eric": 1, "historiallinen": 2, "also": 1, "b-kohdassa": 1, "tapoja": 2, "poikkeukset": 1, "u\u0300mu\u0300-\u027eim-i": 1, "\u0263alkuiset": 1, "aukko": 1, "leijona": 2, "height": 2, "database": 2, "vastaavaa": 1, "1978101\u2013102": 2, "omu-s\u025b\u0301\u02d0ka": 2, "sillt\u00e4": 1, "lyhyit\u00e4": 2, "sormenkynnet": 1, "riippuvainen": 1, "paul": 3, "piirteen": 1, "foneettisten": 1, "leoma": 1, "colin": 2, "niit\u00e4": 10, "poimia": 5, "prefiksiin": 1, "tokio": 1, "labiaaliharmoniaa": 2, "joka": 19, "itse": 5, "miekat": 1, "dispersioteorian": 2, "vertailla": 1, "kasvain": 2, "british": 1, "chadic": 1, "tekemiseen": 1, "ku-h\u025b\u02d0\u03b2a": 2, "yhdell\u00e4": 1, "ker\u00e4t\u00e4": 2, "stanford": 4, "\u0263u-t\u0254\u02d0t\u0361": 2, "kieli": 8, "isenjeen": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisena": 2, "augmentatiiviluokkien": 1, "issues": 1, "selitt\u00e4miseksi": 1, "ku-\u014b\u0254sa": 2, "goadin": 1, "jokaiselle": 1, "variantit49": 1, "pronominia": 1, "mahon": 1, "linguistica": 2, "tuoda": 2, "kuvaus": 2, "1993": 2, "systems": 4, "instrumental": 1, "vaihtelu27": 1, "85-90": 1, "erilaiset": 3, "tekee": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukainen": 1, "pikemmin": 1, "tulkita": 1, "vohla": 2, "synchronic": 1, "dissimilaatioprosessi": 1, "e\u0263e-su\u02d0hu": 2, "o\u03b2u-t\u00fa\u02d0ku": 2, "tekeminen": 1, "omu-\u0263\u00e9ni": 2, "kysymysten": 1, "mihin": 1, "ohjelma": 2, "vierecksysteme": 1, "jota": 7, "ep\u00e4tyypillisesti": 1, "informaatiota": 1, "kiistelty": 1, "taajuus": 4, "kohti": 4, "kolmessa": 1, "vallitsevuus": 1, "jos": 14, "havaittavia": 1, "nykyiseen": 1, "t\u0361": 18, "harmonia": 2, "tasaisesti": 3, "johdonmukaisesti": 5, "kantakielen": 1, "min\u00e4": 1, "el\u00e4imen": 2, "tenselaxpareissa": 1, "vertailen": 1, "mielekk\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "\u0283i": 1, "berkeley": 1, "synchrony": 1, "109\u2013110": 1, "lusikka": 2, "kappaleen": 1, "helsinki": 1, "analysoitu": 1, "vokaalikaavio": 1, "ikizua": 1, "sopivaa": 1, "afrikkalaisten": 1, "kurkunp\u00e4\u00e4n": 1, "asennossa": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 2, "tarjoaa": 1, "\u027ei\u02d0-t\u00f3\u02d0\u0272i": 2, "en\u00e4\u00e4": 3, "harmoniaprosesseja": 2, "foneemi": 2, "olleen": 1, "meeussen": 3, "vastustavan": 2, "atr-arvojen": 2, "levit\u00e4": 1, "samassa": 1, "piirteet": 3, "varhaisia": 1, "i-\u014b\u00f3\u02d0ndu": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 5, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "value": 1, "m\u0254-k\u025bnd-\u025bl-\u00e9": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 6, "avoimuus": 2, "atr-vokaaleilla": 7, "lopputuloksena": 1, "syllabiseksi": 1, "runsaassa": 1, "tunnetaan": 1, "arabia": 1, "kuulla": 1, "ma": 4, "\u0283a\u0263o": 2, "morfeemirajalla": 1, "apuv\u00e4lineen\u00e4ni": 1, "ep\u00e4ilty": 1, "harmonioiden": 1, "etisyys": 2, "yhteydest\u00e4": 1, "hawaiian": 1, "pid\u00e4": 1, "supistunut": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 1, "maran": 18, "v\u00e4ljentyy": 1, "jolloin": 3, "atr-vokaalia": 1, "sanoilla": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misen": 3, "tiettyjen": 1, "mukaan": 38, "yhteenveto": 2, "tarkoituksenani": 1, "typologian": 2, "omu-t\u00e9\u02d0ni": 2, "stabiili": 3, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 2, "humanistinen": 1, "joukossa": 1, "pituus": 5, "goad": 3, "496\u2013549": 1, "dominantiksi": 1, "katsoo": 3, "e\u0263i-t\u0254\u0301ki": 2, "yleinen": 6, "aiempaa": 2, "comrie": 2, "oro-s\u00fa\u02d0su": 2, "samoissa": 1, "atr-j\u00e4rjestelmist\u00e4": 1, "kielellisesti": 3, "muoto": 2, "esitt\u00e4v\u00e4t": 2, "o\u027eu-s\u00e1\u02d0\u0272i": 2, "yleisemp\u00e4\u00e4": 1, "variaation": 1, "vastaavissa": 2, "di": 1, "teoreettisessa": 1, "inventories": 2, "185\u2013204": 1, "erilaisissa": 1, "j\u00e4lleen": 1, "hankalaa": 1, "sanat": 2, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 1, "helposti": 3, "tyhj\u00e4ksi": 1, "ilmi": 1, "haudata": 3, "supersuppeita": 1, "f\u00f6rfattare": 1, "nandessa": 2, "alatyyppein\u00e4": 1, "i-\u014bko": 2, "n\u00e4iden": 9, "o\u027eo-\u03b2\u025b\u0301": 1, "taipumuksen": 1, "atr-ominaisuuden": 1, "selv\u00e4\u00e4": 1, "data": 1, "kuningas": 3, "kaistanleveys": 4, "murteeksi": 1, "kaksitavuisissa": 1, "linguistic": 2, "rakentuvat": 1, "department": 1, "kaikissa": 6, "puuttuessa": 1, "olemassaolo": 2, "laskeminen": 1, "kitke\u00e4": 2, "yli": 3, "nousevia": 1, "es": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "kielioppi": 1, "close": 1, "esimerkkej\u00e4": 15, "kiinnitt\u00e4neet": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 1, "kiinnostavia": 2, "jolla": 4, "tavallisista": 1, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 1, "york": 5, "tarpeettoman": 1, "olennaisia": 2, "v\u00e4lisill\u00e4": 2, "m-\u03b2a-a-tuk-i\u027ei": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00f6v\u00e4yl\u00e4n": 1, "prefiksiharmonia": 1, "evidenssill\u00e4": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isen": 1, "tonal": 2, "viimeist\u00e4\u00e4n": 1, "sample": 1, "tavuilla": 1, "oikeastaan": 1, "yksitavuisia": 1, "atrkontrasti": 3, "palatalisaatio": 1, "ehdoton": 1, "omaksi": 1, "tulevaisuudessa": 1, "perinteisten": 1, "maria": 1, "merkint\u00e4": 1, "pitk\u00e4\u00e4": 2, "puimatanner": 2, "varttua": 2, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 3, "ruoho": 2, "e-be-h\u0254\u0301\u02d0\u027e\u025b": 1, "sormenkynsi": 3, "syyst\u00e4": 4, "200779": 1, "esiintymisymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "tomaatti": 3, "malcolm": 1, "\u00e4\u00e4nityksi\u00e4": 1, "suurempaa": 1, "miespuolisen": 1, "samanlainen": 2, "labialisaatio": 1, "495\u2013534": 1, "klassikkoteos": 1, "c\u025b\u0254ciujuuret": 1, "kuudes": 1, "tunnistamiseen": 2, "siirt\u00e4\u00e4": 1, "viitteit\u00e4": 5, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 1, "ko-\u027eoka": 1, "tilassa": 4, "otan": 2, "typologisesti": 4, "\u0263u-\u0263a\u03b2a": 2, "vaikutuksesta": 3, "velaarikonsonantti": 1, "fonetiikkaan": 1, "sanasto66": 1, "katamba": 3, "alkaen": 2, "verbimuotojen": 1, "kaipaakin": 1, "4ht(m-malliin": 1, "tuoli-lla": 1, "tiukat": 1, "in": 24, "konsonanttia": 1, "2003309": 1, "augmenteissa": 1, "salaam": 2, "toista": 1, "\u1d51g": 1, "omu-\u027e\u025b\u0301mb\u025b": 2, "ainakin": 9, "tarkoita": 1, "isenye": 1, "vastaavia": 4, "vokaalinmuutos": 1, "district": 1, "paikoin": 3, "tunnusmerkkinen": 1, "osuus": 1, "tekemisest\u00e4": 2, "muutenkin": 1, "suurempia": 1, "mittaaminen": 2, "laine": 2, "tavallisin": 1, "frekvenssin": 1, "juurensis\u00e4isen": 2, "mielt\u00e4v\u00e4t": 1, "kielenmuutoksen": 2, "e\u03b2e-te": 1, "configuration": 1, "koneellisesti": 1, "1995525": 1, "k\u00e4vi": 1, "helsingin": 2, "harvard": 1, "raised": 1, "mehil\u00e4ispes\u00e4": 3, "tutkijat": 1, "monisyinen": 1, "200342\u201343": 1, "\u0263\u00e1\u02d0ka": 2, "korkeaa": 1, "laadussa": 2, "v\u00e4lj\u00e4n": 1, "muistaa": 2, "pikemminkin": 1, "koskea": 1, "osaa": 1, "labiaalista": 2, "mutta": 41, "liikkumatilaa": 1, "atr-vokaaleista": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4": 1, "4htm": 1, "sch\u00fctz": 2, "antavina": 1, "seven": 1, "kaikkialta": 1, "universals": 7, "kehyksess\u00e4": 1, "nominiharmoniat": 1, "naapurit": 1, "linjassa": 1, "kaikki": 17, "\u0263u-t\u0361": 6, "a-ha-s\u00e9": 1, "235\u2013295": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 5, "839\u2013862": 1, "bantukielist\u00e4": 3, "luuydin": 2, "substantiiviprefiksiharmoniasta": 2, "aimara": 1, "v\u00e4h\u00e4isi\u00e4": 1, "bj\u00f6rn": 1, "pituuden": 1, "o-mo-\u03b2\u00f3mbi": 1, "los": 1, "vaikutus": 1, "einer": 1, "keywords": 1, "purra": 3, "a-ma-\u0272\u00e1\u014bki": 1, "toistaiseksi": 1, "ker\u00e4tty": 3, "hockettin": 2, "to": 6, "v\u00e4lj\u00e4t": 2, "tapauksissa": 3, "\u00e4\u00e4nitteen": 1, "ensimm\u00e4isten": 3, "tyyppiin": 2, "atrharmoniaiset": 1, "erikseen": 4, "kritiikki\u00e4": 1, "196658": 1, "sivuuttaminen": 1, "91152": 1, "speech": 1, "\u0283an": 1, "ongelmallisimmat": 1, "atrdistinktion": 1, "varassa": 1, "dominantti": 5, "affiksista": 1, "minimoimiseksi": 1, "suffiksilla": 1, "merkitt\u00e4vin\u00e4": 1, "eke-\u027e\u00f3\u03b2i": 2, "juuriminimipareissa": 1, "tuoma": 1, "olemassaolosta": 1, "typologisen": 1, "bernard": 2, "kirgiisiss\u00e4": 1, "kabwan": 1, "lax": 1, "1939": 2, "substantiiveissa": 2, "augmentti": 5, "higginsi\u00e4": 1, "eik\u00e4": 11, "my\u00f6ten": 1, "t\u00e4m\u00e4ntyyppisten": 1, "tavallisimmat": 2, "\u0283u\u02d0\u027ea": 2, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "erotettavuuden": 2, "phonological": 5, "turkkilaisissa": 3, "tiedekuntaosasto": 1, "o\u0300mo\u0300-\u027eo\u0300g-i": 1, "eki-m\u025b\u0301\u027ea": 2, "joskus": 1, "palatalisaatiota": 1, "jungraithmayr": 2, "nigeril\u00e4is-kongolaiset": 1, "omu-\u0263\u0254\u0301": 4, "silloin": 2, "\u00f2m\u00f3-t\u00e8": 1, "piirre": 7, "s\u00e4\u00e4ri": 2, "suuri": 3, "m\u00e4\u00e4rittelee": 1, "i-mb\u00e1\u02d0ta": 2, "stewart": 2, "prefiksiharmoniaa": 1, "termi\u00e4": 1, "chiini": 1, "harmonij\u00e4rjestelmiss\u00e4": 1, "v\u00e4listen": 7, "cac\u025b\u0254": 1, "e-mb\u00f4-tang-\u00e9": 1, "tonologisia": 2, "harmoniassa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4st\u00e4ni": 1, "hn": 1, "o\u03b2u-\u03b2\u025b\u0301\u027e\u025b": 5, "omu-s\u00edsi": 2, "sarjaa": 2, "vago": 1, "raja": 1, "kompromissi": 2, "menimme": 1, "luotettavina": 1, "monissa": 5, "kielitilanteesta": 1, "labiaaliharmonian": 1, "substantiiveihin": 1, "t\u00e4ydellist\u00e4": 1, "h\u00e4nen": 4, "haastavampien": 1, "75\u2013111": 1, "suppeusharmonioita": 1, "k\u00e4ytetty": 3, "zanaki": 3, "tansaniassa": 2, "muualla": 2, "tulppa": 2, "dispersion": 2, "holly": 3, "murteiksi": 2, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 2, "vertailukelpoisemmiksi": 1, "niloottisen": 1, "verbimuodoista": 1, "kahdenkymmenen": 1, "huomattavasi": 1, "texas": 2, "valloittaa": 2, "analyyseja": 1, "t\u00e4m\u00e4nkaltaisten": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 2, "system": 9, "l\u00f6ytyy": 9, "prefikseille": 1, "arabic": 1, "omoomoemeekee\u03b2ee(nt\u0361": 1, "soinnillinen": 1, "poikkeava": 1, "lis\u00e4tutkimukset": 1, "harvoin": 1, "\u0283\u00e9\u0263e": 2, "multiple": 1, "mittaukseen": 1, "\u0263o-ku\u027ea": 2, "three-level": 1, "motivoituneita": 1, "takaisuuskontrastien": 1, "alueita": 1, "tarja": 1, "monenlaista": 1, "muusikko": 2, "statioinary": 1, "suppeista": 2, "pahkasika": 3, "ennallaan": 2, "japani": 1, "soinnilisten": 1, "valikoin": 1, "ker\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 1, "osiksi": 1, "yksikk\u00f6-monikkoparit": 1, "leksikaalinen": 3, "cl14": 1, "per\u00e4tysten": 1, "o\u0263o-\u0263\u00f3ro": 3, "aiheuttavaa": 2, "muutokset": 3, "vahvan": 1, "reduction": 1, "vokaalille": 1, "yksin\u00e4\u00e4n": 1, "eurooppa": 1, "farnborough": 1, "tendenssi": 2, "lyhytt\u00e4": 2, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6isen\u00e4": 1, "v\u00e4ljien": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 1, "ensim\u00e4isess\u00e4": 1, "eroja": 6, "alemman": 1, "walker": 1, "eroavaisuudet": 1, "sellaisessa": 1, "j\u00e4rjestelmien": 2, "kuuntelemiseen": 1, "pohjoistansaniassa": 1, "yksitt\u00e4isess\u00e4": 1, "todettu": 2, "yritt\u00e4\u00e4": 1, "kriteerin\u00e4": 1, "olevaa": 1, "selk\u00e4": 4, "j\u00e4\u00e4den": 1, "kuitenkin": 29, "institution": 1, "kulkuun": 1, "viiteen": 1, "pieni": 5, "vinkua": 2, "johdanto": 1, "harvinaisempi": 1, "nominijuurilla": 1, "konventionaalisesti": 1, "mehil\u00e4ispes\u00e4t": 1, "1992": 4, "world": 3, "hik-ir-a": 1, "prefiksidissimilaation": 1, "luokista": 2, "esitti": 1, "kolmivokaalisessa": 1, "formaalin": 1, "bol-du": 1, "lyhyiden": 4, "auli": 1, "nuolenp\u00e4\u00e4": 2, "yhten\u00e4isyyden": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisesti": 1, "imw-\u025bja\u2019avoimet": 1, "germaanisiin": 1, "vokaaliharmoniaj\u00e4rjestelmi\u00e4": 2, "merkille": 1, "k\u026fl-d\u026f": 1, "omu-h\u00faku": 2, "riitt\u00e4v\u00e4": 2, "tutkimuksessaan": 1, "pelkki\u00e4": 1, "seuraavalla": 1, "bantukielt\u00e4": 1, "omuomuemiekie\u03b2io\u027euo\u03b2uokuehio\u0263u": 1, "suppeuseron": 1, "sg": 1, "vaihtoehto": 1, "n\u00e4hdyt": 1, "kummankintyyppinen": 1, "tekemist\u00e4": 1, "nauraa\u2019": 1, "toonij\u00e4rjestelmien": 2, "\u0254\u0300k\u0254\u0300-\u027e\u0254\u0301g-\u00e0": 1, "osoittautui": 1, "underlying": 1, "samanlaisia": 1, "kahtakymment\u00e4": 1, "perinteinen": 1, "mitattujen": 1, "viiden": 7, "237\u2013257": 1, "esitetty": 2, "akustisessa": 4, "ripuloida": 2, "kaistanleveytt\u00e4": 1, "tense": 1, "niger-congo": 1, "1a2a": 2, "useamman": 2, "alaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "o\u03b2u-\u0272\u00e1\u014bki": 1, "1997": 1, "karkeasti": 1, "vastakkaisten": 2, "kives": 2, "\u00e4\u00e4nitteiden": 1, "suppeissa": 8, "sijainnit": 2, "mukaista": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "hedelm\u00e4t\u00f6n": 1, "l\u00e4nsi-afrikan": 1, "analysoi": 1, "helmikana": 2, "dekerekeen": 1, "esitelty": 1, "dreiecksysteme": 1, "\u00e4\u00e4nnitteill\u00e4": 1, "ennen": 1, "virtahepo": 2, "atr-vokaalit": 3, "jalka": 3, "alho": 1, "puhuma-alue": 1, "analyysin": 3, "monikkopareja": 1, "prenasalisaatio": 3, "routledge": 5, "vokaalifoneemia": 3, "suurimmassa": 2, "verbivartalot": 1, "foneemianalyysin": 1, "nimet": 1, "monelta": 1, "nilosaharalaisissa": 1, "robinson": 1, "formanttianalyysin": 2, "ryhmittyv\u00e4n": 1, "200319": 1, "vokaaliharmoniaan": 2, "luotettavimmat": 1, "bernadette": 1, "synonyymisesti": 1, "vokaalit15": 1, "vokaalifoneemille": 1, "etisyysharmonia": 2, "l\u00e4hisukukieliss\u00e4": 1, "t\u00f6mistell\u00e4": 2, "aina": 7, "kolmi": 1, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4": 3, "symmetrisyyteen": 1, "tendenssej\u00e4": 1, "alkaminen": 1, "kentt\u00e4materiaaleja": 1, "seitsem\u00e4st\u00e4": 1, "joruban": 2, "woodward": 1, "affecting": 1, "merkint\u00e4tapaa": 1, "samankaltaisten": 2, "ehdollisia": 2, "tyypillisesti": 11, "lakes": 4, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "e-ke-h\u0254\u0301\u02d0\u027e\u025b": 1, "muodossa": 2, "vokaali-inventaarin": 1, "t\u00e4llaisia": 10, "soinnillisen": 1, "a\u0263a-ehe": 1, "jo": 5, "vokaalij\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "raha": 3, "201280\u201382": 1, "kaura": 1, "\u0263o-te\u02d0ni": 3, "suppeuden": 2, "totuudenmukaisempi": 1, "her\u00e4t\u00e4": 3, "dissimiloitunut": 1, "tilaan": 1, "l\u00e4pin\u00e4kym\u00e4t\u00f6n": 1, "olevien": 1, "becker-kristal": 4, "tarkoitukseen": 1, "pystyv\u00e4t": 1, "\u027ei\u02d0-\u0263\u0254\u0301k\u0254": 2, "a-ma-\u03b2\u0254\u0301k\u0254": 1, "tarkasteltava": 1, "deskriptiivinen": 1, "e-\u03b2\u00fa\u02d0sa": 2, "kolmitavuisen": 1, "vokaalij\u00e4rjestelmist\u00e4": 1, "kansainv\u00e4lisen": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "kaltaista": 1, "ferrari": 1, "branch": 2, "fieldworks": 1, "nielaista": 3, "tunnistaminen": 1, "dahlin": 1, "ensimm\u00e4isen": 9, "sijaispidennyksiksi": 1, "fant": 2, "atr-vokaaleja": 3, "v\u00e4hemm\u00e4lle": 1, "aiheuttavat": 1, "jonkinlaista": 1, "erillisi\u00e4": 1, "l\u00e4himm\u00e4t": 1, "sandra": 1, "samankaltaisuus": 1, "todella": 1, "realisaatiot": 1, "tietyt": 1, "defektiiviseksi": 1, "njankoressa": 1, "disharmony": 1, "ero": 10, "iltah\u00e4m\u00e4r\u00e4": 3, "akan": 4, "laajemmassa": 1, "saharan": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tavoista": 1, "pareista": 1, "ennustamat": 1, "j\u00e4ljelle": 2, "tervuren": 1, "johon": 2, "suuntaa": 3, "kuvauksessa": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 1, "allofoninen": 2, "vastaavaan": 1, "lainkaan": 6, "yksikk\u00f6": 3, "1967": 7, "ep\u00e4onniset": 1, "v\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 2, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "substantiiviluokkaprefikseill\u00e4": 1, "kohdalla": 1, "tammikuu": 1, "korkeuserosta": 1, "vasemmalle": 6, "erottava": 3, "why": 1, "\u0263u-t\u00e1n\u014bga": 1, "rannerenkaat": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisia": 1, "\u0263u-s\u0254ha": 2, "pannut": 1, "ollut": 7, "edemm\u00e4s": 1, "alhaalla": 1, "km2": 1, "kirjallisuuden": 1, "lyhyist\u00e4": 1, "tavalla": 4, "j\u00e4lkimm\u00e4iseen": 1, "allgemeinen": 1, "tulkinnan": 1, "tavurakenne": 1, "pohjalta": 4, "harmoniaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "pike": 4, "nelikulmaisiin": 1, "altailaisissa": 2, "neutraali": 2, "comparative": 2, "isenjess\u00e4": 36, "molemmista": 2, "markedness": 4, "aikaisemmin": 3, "todistusaineisto": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 4, "2001": 2, "1876": 1, "perustuva": 1, "lasketut": 1, "joiden": 7, "redusoitumattomassa": 1, "o\u027eo-s\u00fa\u02d0su": 1, "kyseenalainen": 1, "oraalivokaalit": 1, "eke-h\u0254\u0301": 2, "pidentymist\u00e4": 2, "tihkusade": 3, "omu-s\u00faku": 2, "e\u0263i-kw\u025b\u0301\u027ea": 1, "2011": 4, "piirteiden": 3, "olosuhteisiin": 1, "lokatiiviluokat": 1, "vastaa": 3, "verrattain": 4, "kolme": 5, "p\u00e4\u00e4tyi": 1, "harry": 1, "o-\u03b2u-\u0272\u00e1\u014bki": 1, "useat": 1, "sanalista": 1, "l\u00e4himinimiparein": 1, "privatiivinen": 1, "normaalipituisten": 1, "ker\u00e4ttyj\u00e4": 1, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "kaltaisiin": 1, "odden": 2, "aukkoa": 2, "ipa-taulukot": 1, "luo": 1, "applikatiivin": 1, "mitataan": 1, "osaksi": 1, "sinnikk\u00e4\u00e4sti": 1, "osana": 1, "substantiiveja": 4, "taulukkoluettelo": 1, "du": 2, "centralizationlaxing": 1, "toonitasoa": 1, "voivat": 9, "prefiksien": 5, "atr-vokaaleiksi": 1, "verrattaessa": 1, "ristikk\u00e4in": 1, "tonologiaa": 1, "kuukaudet": 1, "nasaaleja": 1, "esitt\u00e4miseen": 1, "vanki\u2019": 1, "ohella": 1, "is": 1, "f2n": 4, "liikuttamalla": 3, "mba\u02d0\u03b2\u025b\u0301ki\u027ei": 1, "alternaatio": 1, "v1": 2, "seitsenvokaalisten": 1, "riitta": 2, "paria": 1, "\u0263u-ti\u02d0\u027ea": 2, "pohjois-tansaniassa": 1, "kuvaamisessa": 1, "maasika": 2, "analysis": 4, "2002": 4, "guthrien": 1, "\u0263u-t\u025b\u0263av": 1, "sek\u00e4": 52, "vokaalij\u00e4rjestelmiss\u00e4": 4, "muodostavat": 7, "kutsutulla": 1, "vokaali-inventaareilla": 1, "peripheral": 1, "fieldwork": 1, "teoksessa": 20, "suppea": 3, "vokaalij\u00e4rjestelm\u00e4n": 4, "akustisten": 3, "hulst": 5, "tuleva": 1, "iksi": 1, "kaksivokaalista": 1, "vastaavan": 1, "tapahtuu": 2, "ty\u00f6ni": 2, "pys\u00e4hty\u00e4": 1, "level": 1, "millisekunteja": 1, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 1, "sama": 3, "aikamuodon": 1, "maksimaalisen": 2, "ibid": 5, "kuvaamattoman": 2, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "univeristy": 2, "applikatiivimuodoissa": 1, "laskea": 3, "reduplikoituja": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "tavu": 1, "basin": 1, "1978123": 1, "aiheuttava": 1, "kerran": 2, "laadusta": 1, "atr-arvon": 4, "tim": 1, "saada": 2, "eme-\u0263\u00f3ndo": 1, "phonologie": 2, "neutraaleja": 1, "laadittu": 1, "etiset": 1, "ekj-\u00e1ro": 2, "guthrie": 3, "keskisempi\u00e4": 2, "o\u03b2u-h\u025b\u0301\u02d0n\u025b": 2, "roska\u2019": 1, "omina": 1, "jonkin": 2, "vastaava": 2, "otoksessa": 6, "harvinaisia": 4, "evidenssin": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "auditorisen": 2, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "toiseen": 1, "kurkunp\u00e4\u00e4t\u00e4": 3, "suffikseja": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 1, "kaivaa": 3, "tietyille": 1, "ewen": 1, "josta": 4, "prosessi": 2, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyytt\u00e4": 1, "lainattuja": 1, "v\u00e4liamerikkaan": 1, "vokaalij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 5, "formantteja": 1, "200345\u201346": 1, "akustinen": 4, "cl11": 1, "perusteltua": 2, "l\u00e4pi": 3, "funktioita": 1, "e\u03b2i-\u027e\u025b\u0301\u014bg\u025b": 1, "tarpeeseen": 1, "vankimpiinkin": 1, "monikkoaan": 1, "mainittua": 1, "harmoniaprosessi": 1, "zanakia": 2, "e\u0263i-s\u00ed\u02d0\u027ei": 5, "advanced4": 1, "eki-\u027e\u025b\u0301\u014bg\u025b": 3, "ku-\u014bu\u02d0\u027ea": 2, "hubbard": 1, "nawuri": 1, "sanoissa": 5, "k\u00e4sivarsi": 4, "ngoreme": 3, "diagnostiikan": 1, "takavokaalit31": 1, "suurimmaksi": 1, "hessin": 2, "ilmi\u00f6iden": 1, "weeninkin": 1, "informantilta": 2, "i-\u014bk\u00e1\u02d0\u014bga": 1, "yll\u00e4": 8, "omassa": 1, "samaan": 2, "kantakieless\u00e4": 1, "erotteluun": 1, "kor-er-a": 1, "levi\u00e4misess\u00e4": 1, "yksiselitteisi\u00e4": 1, "kaksitavuiset": 1, "n\u0254\u0301\u02d0\u027ea": 2, "robert": 1, "tooni": 3, "distinktiota": 1, "yl\u00e4osaan": 1, "ongenkoukku": 2, "natan": 8, "\u0283e-mb\u00ed\u02d0\u027ea": 1, "perussanaj\u00e4rjestys": 1, "asiaan": 1, "prefiksin": 6, "polygamia": 2, "vokaaliharmoniasta": 1, "praat": 1, "vaativat": 1, "muissakin": 2, "sis\u00e4llysluettelo": 1, "esiintyv\u00e4\u00e4": 1, "tapana": 2, "e\u0263i-t\u0254\u0301\u02d0k\u025b": 3, "fonologisten": 1, "heather": 1, "toonia": 3, "seuraavassa": 10, "toisiksi": 1, "harmoniailmi\u00f6t": 1, "kiinnostavaa": 1, "ihottuma": 2, "eroaa": 1, "rajoitetusti": 1, "ennustettavia": 2, "\u027ei\u02d0-\u03b2u": 2, "tallata": 2, "n\u00e4htiin": 2, "atr-vokaalien": 9, "kulttuurisesti": 1, "kielikuntien": 1, "kuvaluettelo": 1, "ole": 40, "puhujaan": 1, "tapa": 3, "agar": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 1, "kyseenalaistamattomina": 1, "vaikuttavien": 1, "luokkaa": 1, "annuel": 1, "higginsin": 3, "ikoma-nata-isenye": 2, "vokaalistosta": 1, "typologista": 1, "n\u00e4hden": 1, "uusia": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 11, "vokaaliavaruutta": 2, "reconsidered": 1, "n\u00e4emme": 1, "suhdetta": 1, "h\u00f6llentymiseen": 1, "alueelle": 1, "ominaisuudet21": 1, "8000": 1, "lindblomilta": 2, "starwalt": 1, "i-\u014bka": 2, "reanalysis": 1, "herk\u00e4sti": 1, "silutb": 2, "8ssa": 1, "kartta": 4, "atr-affiksille": 1, "lyhyt": 2, "perunakasvin": 2, "k\u00e4ytetyn": 1, "typologisessa": 1, "vuoksi": 1, "luokilla": 1, "liitteet64": 1, "rtr": 3, "kuvaa": 1, "tarvittavien": 1, "laaja": 2, "allofonisesti": 1, "odotettavaa": 3, "kaikkea": 1, "suppeusharmoniaksi": 1, "vakuuttavin": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4t": 1, "universiteit": 1, "verbivartalo": 1, "siemenneste": 3, "vokaalij\u00e4rjestelm\u00e4t23": 1, "osoittamalla": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 1, "suora": 2, "keho": 5, "taulukosta": 1, "ruoskat": 1, "et": 10, "johtavan": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 2, "sille": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 2, "lindfors": 1, "1987": 2, "johdettu": 2, "shigeki": 1, "inquirty": 1, "puhujan": 2, "luokissa": 8, "kenk\u00e4": 3, "89\u201399": 1, "prefiksi": 9, "\u0254ksi": 1, "analyysit": 1, "tarkka": 1, "harmonic": 1, "leitch": 3, "olemassa": 3, "tavallinen": 1, "keskittyv\u00e4t": 3, "koordinaatistoa": 1, "puulaji": 12, "allomorfia": 2, "selittyy": 1, "sis\u00e4vokaaleja": 3, "tuloksin": 1, "kolmiomaisia": 1, "morphology": 2, "vall\u00e9e": 1, "erotusta": 1, "kulag-d\u0254": 1, "toteutuu": 1, "hyyty\u00e4": 2, "nasals": 1, "bantusprachen": 1, "stemcontrolled": 1, "sijoittua": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 1, "laajalti": 1, "onko": 3, "transkriboidaan": 1, "kaukana": 1, "asymmetrista": 1, "lautlehre": 1, "kiistanalaista": 1, "philippson": 5, "mittaustulokset": 2, "ku-m\u025b\u027ea": 1, "py\u00f6re\u00e4\u00e4": 1, "bil-di": 1, "vaikutusta": 1, "samoille": 1, "pintatoonit": 1, "ongelmansa": 1, "morfeemitasolla": 1, "2012136": 1, "omo-\u027eemi": 2, "dietrich": 1, "2012125\u2013127": 2, "todistaa": 2, "233\u2013253": 1, "selvent\u00e4\u00e4": 1, "keskelt\u00e4": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "hedelm\u00e4nkuori": 2, "toistakaan": 1, "c-tyypeiss\u00e4": 1, "ultra\u00e4\u00e4nitutkimusten": 1, "kuusivokaalinen": 1, "kuului": 1, "tiettyyn": 2, "tutkia": 1, "paikkansa": 1, "nostamisen": 1, "assessment": 1, "generoida": 1, "kirjoituksessa": 1, "sellaisten": 1, "referential": 1, "paistinpannunsa": 1, "serengeti": 2, "substantiiviluokkien": 2, "palatal": 1, "ijal": 1, "mitk\u00e4": 2, "b1n": 2, "mukaisesti": 1, "harmony": 17, "sataa": 2, "t\u00e4rke\u00e4": 1, "antavana": 1, "igbo": 1, "tallessa": 1, "kupla": 2, "grammatical": 1, "suppeusharmonioiksi": 1, "ty\u00f6n": 10, "totuudet": 1, "luokkien": 3, "90\u201395": 1, "muuttumassa": 1, "samanlaisen": 2, "periytyv\u00e4": 1, "materiaalia": 3, "xy": 2, "esiintymiseen": 1, "vastaavasti": 1, "kritisoi": 2, "hiljattain": 1, "b1st\u00e4": 1, "derek": 5, "muodostaen": 1, "per\u00e4\u00e4n": 1, "prefiksill\u00e4": 3, "ko-\u027euka": 2, "valitsemalla": 1, "university": 13, "toisen": 5, "kuvauksessaan": 1, "suppeaksi": 2, "perfektiivi": 1, "features": 2, "liljencrantsilla": 1, "suhteesta": 1, "materiaaliin": 3, "oku-\u03b2\u0254\u0301k\u0254": 3, "puhujia": 1, "tapan": 1, "tarkastellaan": 2, "agrumentoi": 1, "haspelmath": 2, "sinut": 1, "seuraavien": 1, "atr-piirteiss\u00e4": 1, "yleiseen": 1, "merkitt\u00e4vin": 1, "havaittavaa": 1, "atr-omaisuudenkin": 1, "asymmetrisin\u00e4": 1, "kikujussa": 2, "erottelun": 1, "todettua": 1, "jeroen": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 3, "kielikunnissa": 1, "large": 1, "maailmassa": 1, "armstrong": 2, "kieless\u00e4": 16, "keskivokaalit": 1, "prefiksit": 2, "arbetets": 2, "emi-t\u00e1na": 1, "kub-ir-a": 1, "koen": 1, "etisyyskontrasti": 1, "ko-\u027euma": 2, "havaiji": 1, "vokaali-inventaareissa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "kaistanleveys41": 1, "niiss\u00e4": 5, "affrikaatan": 1, "atr-kontrastien": 2, "arvon": 3, "\u0263o-tora": 1, "a\u03b2\u025bka": 1, "1999": 2, "4ht(m": 2, "ja": 295, "maddiesonilla": 1, "deminutiiviluokkapari": 1, "esiintyviin": 1, "201271": 1, "tarkastella": 2, "ollen": 3, "p\u00e4\u00e4ttyy": 2, "dustin": 1, "ku-h\u025b\u027e\u025bnkj\u025b\u02d0\u027ea": 2, "\u027ei\u02d0-h\u00f3\u02d0\u027ee\u027ei": 2, "eke-h\u0254\u0301\u02d0\u027e\u025b": 2, "tulisi": 2, "tyypillisi\u00e4": 2, "vokaali-inventaarien": 1, "asiaintilaa": 1, "linguistique": 2, "sanalistaa": 1, "ainoan": 1, "metodologia": 2, "samankaltaista": 1, "languages": 21, "muilla": 1, "aunio": 12, "tyven": 6, "lis\u00e4\u00e4minen": 1, "nomineilla": 1, "koti": 2, "keskeiset": 1, "menneen": 2, "kutsutaan": 7, "\u00f6vriga": 1, "sit\u00e4": 9, "ikoma": 17, "i\u027ei": 2, "kiinnostava": 2, "kuvan": 1, "etuvokaali": 1, "taas": 7, "\u00e4mp\u00e4ri": 2, "liikkuvuuden": 1, "substantiiviluokkaj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "et\u00e4isyydet": 1, "nasaali\u00e4\u00e4nne": 1, "v\u00e4h\u00e4vokaalisia": 1, "4ht(mj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "mittauksin": 2, "mbatuki\u027ei": 1, "laatu": 2, "substantiiveissa48": 1, "kielitiede": 2, "\u0283e-\u014bk\u00fa\u03b2a": 1, "samojen": 1, "ei": 79, "yleisyytt\u00e4": 1, "ko-me\u027ea": 3, "odotusarvon": 1, "ominaisuudet": 2, "suurten": 3, "ulottuvuuden": 1, "cambridge": 12, "ensimm\u00e4isiin": 1, "atlas": 2, "\u0283\u00faki": 2, "tehd\u00e4\u2019": 1, "200321\u201322": 2, "pitk\u00e4": 5, "mit\u00e4": 3, "natanmukainen": 1, "kirjallisuudessa": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "u\u02d0": 1, "actes": 1, "prosesseja": 1, "tunnus": 1, "kymmenen": 3, "mittauksillaan": 1, "yleisi\u00e4": 2, "esitettyn\u00e4": 1, "72-tyyppinen": 1, "kielet": 7, "\u025bksi": 1, "tilannetta": 2, "suppeusharmoniaa": 2, "ulkopuolinen": 1, "applications": 1, "1\u201343": 1, "stability": 1, "harvinaisempia": 2, "perusj\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "edelt\u00e4v\u00e4n": 1, "a\u02d0": 1, "yksivokaalisia": 1, "nasaalivokaalit": 1, "tavataan": 7, "1992486": 1, "samansuuntaisen": 1, "kysymys": 2, "viimeinen": 2, "unicode": 1, "muutosten": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 1, "nikolai": 3, "yksik\u00f6st\u00e4": 1, "manual": 2, "keskivokaalille": 1, "piilottaa": 1, "vokaaleille": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "harmonian": 6, "eiv\u00e4t": 16, "vieras": 2, "kabwaa": 3, "kontaktivaikutteiden": 2, "neutraaliin": 1, "kuvassa": 6, "kahden": 7, "atr-juuri": 1, "lukuun": 6, "j\u00e4rjesty": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 4, "tietty": 1, "olevasa": 1, "todellisesta": 1, "akseleiden": 1, "kabardin": 1, "laki": 1, "pyritty": 1, "prominenssia": 1, "its": 1, "munuainen": 2, "luokittelevat": 1, "alla": 7, "atr-eron": 1, "cercle": 1, "parasta": 3, "ota": 3, "zone": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 15, "riippumattomia": 1, "nominilausekkeita": 1, "pilkkoa": 1, "keskisempi": 1, "roots": 1, "\u0263u-t\u025b\u02d0ka": 2, "luokkaprefiksill\u00e4": 1, "juurelta": 1, "euraasiassa": 1, "l\u00e4hisukukielet": 2, "johdetuissa": 1, "639\u2013651": 1, "jollekin": 2, "tiet\u00e4\u00e4\u2019": 1, "dinka": 2, "1966": 1, "ko-\u027eema": 3, "vokaali-inventaareja": 1, "tekij\u00e4\u00e4": 1, "sormen": 2, "agglutinoiva": 1, "sijainti": 2, "sokea": 2, "varmentamattomana": 1, "ilmeinen": 1, "dissimilaation": 2, "4ht(h-j\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "chiinin": 1, "kulag-do": 1, "etsim\u00e4ll\u00e4": 1, "atr-kontrastista": 2, "suhteellisen": 1, "tarkastelulle": 1, "oko-o\u0263o": 1, "olettaa": 2, "\u0263u-sa\u02d0\u0263a": 2, "tuloksia": 1, "suppeimmat": 3, "luonnehdintaan": 1, "soinnittomia": 2, "mennyt": 2, "formation": 2, "omu-\u027e\u00e9\u02d0\u014bgi": 1, "tekemisen": 1, "lainalaisuuksina": 1, "englanniksi": 1, "aiheellista": 1, "tapauksia": 1, "transparent": 1, "e-h\u00ed\u0263o": 2, "antti": 2, "author": 1, "painotetusta": 1, "ep\u00e4tyypillist\u00e4": 1, "suppeustasoja": 1, "kontrastit": 1, "olla": 25, "konstrastiivisen": 1, "esim": 6, "perustuen": 3, "penultimalla": 1, "pyrkii": 2, "oko": 2, "lis\u00e4kuvausta": 1, "tunnettu": 2, "selvitt\u00e4minen": 1, "42\u201358": 1, "vuode": 3, "cl3": 1, "louis-jean": 1, "miespuhujalta": 1, "aiheuttamia": 1, "mittauksissa": 1, "toonij\u00e4rjestelmist\u00e4": 1, "sulkeumaa": 1, "prefiksiss\u00e4": 1, "137\u2013147": 1, "mall": 1, "toinen": 15, "\u0263u-tat\u0361": 2, "valintaan": 1, "\u027ei\u02d0-n\u00e9\u0263e": 2, "keng\u00e4t": 1, "ku-\u027ei\u02d0\u027ea": 2, "leikata": 2, "john": 6, "sisem-m\u00e4t": 1, "implementation": 1, "1955": 2, "muissa": 4, "esiintyess\u00e4": 1, "ku-hu\u02d0ta": 3, "eki-h\u00fa\u02d0ti": 2, "marc": 2, "datoogan": 2, "adverbi\u00e4": 1, "1995509\u2013511": 1, "molemmat": 1, "foneemisia": 1, "fantin": 3, "serengetin": 2, "flex": 1, "tulevat": 2, "verbien": 4, "atrharmoniaa": 1, "s\u00e4\u00e4ri\u2019": 1, "taajuuksissa": 1, "28\u201352": 1, "aikana": 3, "pohjoisosassa": 1, "70-j\u00e4rjestelm\u00e4lt\u00e4": 1, "e45": 1, "ruumiinosia": 1, "huomiota": 2, "\u0263amb-er-a": 1, "komplikaatio": 1, "ko-\u03b2jema": 1, "laajemmin": 2, "sinne": 1, "kriteerej\u00e4": 1, "foneemista": 1, "afroasiatic": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 4, "saattaa": 4, "gregg": 1, "\u0263o-\u0263u\u027ea": 2, "patterns": 3, "tulkinta": 1, "saksassa": 1, "aineistoa": 4, "seuraavaa": 1, "o\u027eu-\u03b2\u025b\u0301\u02d0\u027e\u025b": 3, "goldsmith": 1, "isenjenkin": 1, "parhaaksi": 1, "omo-\u03b2\u00ed\u02d0mi": 2, "tyypit": 4, "l\u00e4hde": 2, "status": 2, "segmenttien": 1, "atr-johdin": 1, "ber-di": 1, "ku-ruta": 2, "dominanssia": 1, "kolmion": 1, "george": 2, "acoustic": 3, "harmoniaanalyysin": 1, "esitettyjen": 2, "t\u00e1\u02d0ta": 1, "erillisin\u00e4": 1, "pulleyblank": 1, "\u00e4\u00e4riasennossa": 1, "flexi\u00e4": 1, "omu-s\u025b\u0301s\u025b": 2, "vaihtamalla": 1, "tietoja": 1, "amerikassa": 1, "ikizu": 1, "vokaalij\u00e4rjestelm\u00e4t10": 1, "voida": 5, "kaksi": 11, "ilmi\u00f6": 5, "nurse": 7, "sanotut": 1, "erin": 2, "van": 14, "n\u00e4kyviin": 2, "monimuotoisia": 2, "oikealla": 1, "kieliryhm\u00e4n": 1, "17s": 1, "suoran": 1, "voidakaan": 1, "saman": 2, "ett\u00e4": 84, "\u00e6\u0303": 1, "nyckelord": 1, "paikasta": 1, "tavattavat": 1, "interior": 1, "tapahtuvat": 1, "e\u03b2e-m\u00f3mbi": 1, "informantti": 1, "foneemianalyysi28": 1, "kuollut": 2, "kielenmuutosta": 1, "substantiiviluokissa": 1, "14\u201317": 1, "prefikseiss\u00e4": 6, "tehd\u00e4": 2, "akustiseen": 1, "kompleksisuudesta": 1, "emile": 2, "vokaali": 28, "kolmikulmaisiin": 1, "liittyv\u00e4t": 7, "erottaa": 3, "kolmitavuisten": 1, "omaleimainen": 1, "karkeana": 1, "leipzig": 1, "k\u00e4ytti": 1, "assimiloitumista": 1, "kirjoittajan": 3, "k\u00e4\u00e4pi\u00f6": 2, "fokukseen": 1, "gilley": 2, "2-luokan": 1, "kolmeen": 2, "kaikille": 2, "muodoksi": 1, "pieni\u00e4": 2, "torben": 1, "suomalaisen": 1, "vastaavien": 1, "law": 2, "selkeit\u00e4": 1, "vartalon": 3, "levi\u00e4mist\u00e4": 3, "kontrastin": 2, "tutkimuksen": 2, "kesken\u00e4\u00e4n": 3, "\u0283u\u03b2a": 2, "dodoma": 1, "roy": 1, "kautta": 2, "erotus": 1, "rajoittavia": 2, "pienemmiss\u00e4": 1, "o\u027eo-\u027e\u00e9me": 3, "remijsen": 2, "ehdollisen": 1, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "taajuuksien": 10, "korppikotka": 2, "t\u00e4st\u00e4": 4, "runsaasti": 9, "linjaa": 2, "tietokantaohjelma": 1, "by": 2, "157\u2013195": 1, "merkinn\u00e4ss\u00e4": 1, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 2, "kaikkia": 2, "1995496": 1, "tulee": 4, "update": 1, "structure": 3, "aakkostossa": 1, "vokaaliilmi\u00f6it\u00e4": 1, "ehk\u00e4": 1, "todistamalla": 1, "tyyppist\u00e4": 1, "tekemisess\u00e4": 1, "gil": 2, "verbeiss\u00e4": 5, "valtaosa": 2, "tooneja": 1, "foneetiikan": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 1, "o\u027eu-\u03b2\u00ed\u02d0\u027ea": 1, "bert": 1, "\u027ei\u02d0-h\u00fa\u027eu": 2, "monikkopareina": 1, "atr-harmonian": 1, "nasaali": 1, "juuren": 19, "dispersion-focalization": 1, "tyyppi\u00e4": 8, "watson": 2, "takavokaali": 1, "vokaalista": 3, "tapaus": 2, "analysoida": 5, "je45": 3, "h\u00f6llien": 1, "p\u00e4\u00e4kallo": 3, "esittelen": 4, "itsest\u00e4\u00e4nselvyyksin\u00e4": 1, "tangale": 1, "navajo": 1, "muutokisa": 1, "ennustettavissa": 1, "yleisimp\u00e4\u00e4n": 1, "pit\u00e4isik\u00f6": 1, "kuokka": 4, "eme-\u03b2\u00e9\u027ee": 1, "infinitiivirakennetta": 1, "ainoastaan": 1, "201288\u201389": 1, "viidenlaisia": 1, "monessa": 3, "substantiiviprefiksien": 3, "\u0263u-t\u025b\u02d0\u0272a": 2, "alaj\u00e4rjestelmi\u00e4": 2, "west": 2, "k\u0254\u0300-\u027e\u025b\u0301\u025b\u0301t-\u025b\u0301\u027e-a": 1, "suomen": 10, "institute": 1, "sanasta": 2, "tulla": 2, "proto-bantu": 1, "palatalisoituja": 2, "kuu\u0161ilaisia": 1, "sil": 4, "suljetusta": 1, "vaan": 6, "l\u00e4hifutuuri": 1, "sarjasta": 1, "akustisesti": 3, "arbor": 1, "subject": 1, "euraasialainen": 1, "saanut": 1, "pituus42": 1, "t\u00e4ysin": 5, "ruukuntekij\u00e4\u2019": 1, "l\u00e4hdeluettelo": 1, "kuuden": 1, "\u0263o-teni": 2, "akustista": 2, "\u027ei\u02d0-k\u00fat\u0361": 2, "vastineensa": 2, "sopivat": 1, "etu": 3, "omu-s\u025bs\u025b": 1, "9(a": 1, "kielialueen": 1, "osoittavat": 2, "sitaatiomuoto": 1, "laukaisevan": 1, "318344": 1, "katsoa": 1, "o\u027eu-s\u00ed\u027ei": 3, "108\u2013177": 1, "l\u2019afrique": 1, "alak\u00e4rjen": 1, "aivan": 2, "termein": 1, "artikulatorisen": 1, "nanden": 7, "oceanic": 1, "foneettisesta": 1, "klusiilit": 1, "sisempien": 2, "millaisia": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4": 2, "amsterdam": 1, "typological": 2, "\u0263u-\u0263\u025bsa": 2, "sijoitettu": 1, "matthew": 2, "ep\u00e4ill\u00e4\u00e4n": 1, "edustavalta": 1, "nopeaakin": 1, "k\u00e4ynyt": 1, "correlates": 1, "ahan": 3, "vakuuttavasti": 2, "dissimilaatiota": 1, "kummankinlaisen": 1, "meinhof": 2, "numerical": 1, "1978109": 1, "kuvannut": 1, "narina": 1, "kielest\u00e4": 6, "pituuskontrastista": 1, "fysiologiaa": 1, "2012": 4, "kom-er-a": 1, "hyman": 9, "ne": 16, "ko-\u027eena": 2, "kontrasteja": 2, "\u0263o-1": 1, "vihelt\u00e4\u00e4": 2, "ikizussa": 1, "bo\u00eb": 1, "edustaa": 3, "sijaispidennyksi\u00e4": 1, "kutsua": 1, "korotettuja": 1, "inventory": 1, "niin": 9, "eteenp\u00e4in": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 3, "luoteiskaukasialainen": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 6, "p\u00e4\u00e4asiassa": 5, "samanlaisesta": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6lliseen": 1, "d35": 1, "piirtein": 5, "sanastot": 1, "kaavion": 1, "voinut": 1, "me": 2, "sanojen": 3, "yhteisen": 1, "joskin": 1, "edelleen": 1, "al-d\u026f": 1, "bryan": 1, "englannissa": 1, "erottuisivat": 1, "bantukieliss\u00e4": 12, "vokaalifoneemien": 5, "glide": 2, "tavun": 1, "insights": 3, "perusteella": 9, "penultima": 1, "kuitenkaan": 11, "omu-t\u00e9mi": 2, "hz40": 1, "takavokaaleja": 4, "eke": 1, "pidentyy": 1, "102\u2013120": 1, "maailmasta": 1, "brockhaus": 1, "rikkaruoho": 2, "elinkeinojen": 1, "perspectives": 1, "roska": 1, "kyse": 2, "nominijuurissa": 1, "heti": 1, "1a": 2, "laajat": 1, "kartat64": 1, "riitt\u00e4v\u00e4t": 1, "ilmi\u00f6t": 2, "additional": 1, "rekonstruoitujen": 1, "vertailussa": 1, "pysty\u00e4": 3, "j\u00e4rjestyv\u00e4t": 2, "esitet\u00e4\u00e4n": 4, "fermentoitua": 2, "e-\u0272\u00famba": 1, "magneettikuvaukseen": 1, "jaottelua": 1, "tendenssein\u00e4": 1, "mittausten": 5, "davy": 2, "a-\u03b2a-\u03b2\u00f3mbi": 1, "taajuksien": 1, "piirteen\u00e4": 1, "lammas": 2, "vaikeaa": 1, "vaikuta": 4, "stabiliteetin": 1, "jotkut": 2, "frajzyngier": 3, "vilja-aitat": 1, "naapuriensa": 1, "1978112\u2013114": 1, "lyhyin\u00e4": 1, "i-\u0272\u00e1\u02d0\u0272a": 3, "clements": 4, "kielten": 13, "k\u00e4sittelen": 9, "edennyksen": 1, "perustuvan": 2, "dominanssista": 3, "tyypilliseen": 1, "tyypillinen": 7, "greenberg": 5, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 8, "loppuvokaaliin": 2, "johdinsuffikseihin": 1, "sanastossa": 1, "4ht(h-mallin": 1, "2010": 4, "year": 1, "bantukielille": 2, "uhkailla": 4, "levi\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "simulation": 1, "toisessa": 1, "kuuleminen": 2, "keskin\u00e4inen": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4ihin": 2, "tyhm\u00e4": 1, "pelk\u00e4n": 1, "nimiss\u00e4": 4, "pohjoisessa": 1, "esitt\u00e4neet": 1, "\u027ei\u02d0-\u027e\u00e1nya": 2, "o\u027eu-\u03b2\u00e1\u027eu": 2, "applikatiivijohdin": 1, "molemmissa": 2, "klusiileiksi": 1, "atr": 51, "hypoteesia": 1, "diakronisen": 1, "ku": 1, "v\u00e4kk\u00e4r\u00e4": 1, "foneettiset": 2, "massachussetts": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 1, "tuloksiin": 1, "pitk\u00e4t": 7, "toonij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "fakultetsektion": 1, "rajoitus": 1, "korreloi": 1, "joista": 7, "l\u00e4hdeluettelo58": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "airlington": 1, "morfeemirajoilla": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 4, "sananloppuiset": 1, "sopii": 4, "ian": 5, "canadienne": 1, "sellasesta": 1, "huomionsa": 1, "oletetuilla": 1, "omo-s\u00f3\u014bgo": 2, "it\u00e4isiss\u00e4": 1, "h\u00e4n": 5, "7000": 1, "e\u027ei": 1, "siln": 3, "levinnyt": 1, "1969": 2, "kadottaa": 1, "etteiv\u00e4t": 3, "symmetrinen": 2, "yhteen": 3, "tutkinto": 1, "salama": 2, "paikka": 4, "labial": 1, "liitty\u00e4": 1, "nelj\u00e4n": 1, "seurauksena": 2, "corpus": 1, "k\u00e4sittelee": 5, "v\u00e4lisest\u00e4": 2, "ilmi\u00f6n": 1, "esimerkein": 1, "formantit": 1, "ku-\u03b2a\u027ea": 2, "rajaamaan": 1, "vokaaliharmonia": 11, "theory": 7, "bantukielten": 7, "suuremmat": 1, "19ssa": 1, "linja": 1, "pienemmill\u00e4": 1, "schwarz": 1, "79\u201398": 1, "f1n": 11, "ajatella": 2, "sijaan": 4, "artikulaatiopaikan": 1, "numeroparilla": 1, "omu-\u027e\u00e9\u02d0k\u00e1\u027ei": 2, "atr-esimerkiss\u00e4": 1, "0318": 1, "pelkuri": 2, "wall": 1, "japanissa": 1, "\u0283i-mb\u00e1\u027eu": 1, "tulokset": 2, "harmoniaj\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "morfofonologiset": 1, "asentoon": 1, "the": 43, "esimerkkien": 2, "tapahtuuko": 1, "higgins": 16, "tarjoamaa": 1, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "nominaalinen": 1, "muut": 6, "yhdeksi": 1, "seitsem\u00e4n": 15, "harmoniaprosesseja\\n\\nisenjess\u00e4": 1, "tut-tu": 1, "toimintaa": 1, "vahvistavan": 1, "tekem\u00e4": 1, "omo-\u0263\u00f3mba": 1, "johdinsuffiksin": 1, "puolivokaalistumisen": 1, "faculty": 1, "tavussa": 4, "\u0263o-tuma": 3, "kuuluu": 3, "ettei": 8, "l\u00e4hell\u00e4": 2, "menn\u00e4": 1, "keinot": 1, "fonologisiin": 1, "erottamiseen": 2, "samantapaisen": 1, "prosessien": 1, "ohjelman": 1, "l\u00e4heinen": 1, "l\u00e4hisukukielens\u00e4": 1, "oraalivokaaleja": 1, "tulokset33": 1, "nata": 8, "initial": 1, "ko-\u027eoma": 1, "tract": 1, "dialect": 2, "verbimorfologia": 1, "kartoittamalla": 1, "pienenty\u00e4": 2, "s\u00e4hk\u00f6isen": 1, "information": 1, "uppgifter": 1, "1910": 1, "atr-ilmi\u00f6it\u00e4": 2, "roth": 1, "tekemisiss\u00e4": 2, "luokseen": 1, "j\u00e4rjestetty": 1, "oku-\u03b2u\u0283a": 1, "nylke\u00e4": 2, "mahdollisia": 2, "vokaaliavaruudessa": 2, "muu": 1, "valitut": 1, "laajennetaan": 3, "hallitsemaksi": 1, "esiinny": 6, "pitki\u00e4": 12, "k\u00e4sittely": 1, "lineaarisiin": 1, "vasta-argumenttinaan": 1, "siipi": 2, "maksimoimalla": 1, "foneemeiksi": 1, "noun": 1, "prosesseihin": 1, "riisi": 2, "osoittamaan": 1, "2012128": 1, "dissimilation": 1, "automaattisesti": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 4, "practical": 1, "huolimatta": 1, "pisteeseen": 1, "kovin": 3, "voi": 28, "39\u201367": 1, "tongue-root": 1, "kaji": 1, "taajuksista": 1, "tutkittu": 3, "johtaa": 2, "ku-hika": 2, "muodostamaa": 2, "viktoria-j\u00e4rven": 2, "reh-er-a": 1, "casali": 6, "tietokantaani": 1, "vaihtelu": 5, "\u027ei\u02d0": 2, "aineistoja": 1, "historiallista": 1, "soinnilliset": 1, "empirical": 1, "soinnition": 1, "suffikseista": 1, "levi\u00e4\u00e4": 4, "piirikuntaan": 1, "and": 23, "basil": 1, "avoimesta": 1, "tuuli": 3, "vasara": 3, "muuttuu": 2, "niloottinen": 1, "riippuen": 2, "voice": 2, "foneemisesti": 7, "loput": 1, "myrkky": 2, "richard": 1, "k\u00e4sittelyyn": 1, "vokaalisiin": 1, "prenasalisoitua": 1, "arkkityyppin\u00e4": 1, "turkkilaisessa": 1, "ku-\u027ei\u02d0ka": 3, "tavallisesti": 10, "rajoitettu": 1, "lis\u00e4ten": 1, "k\u00e4sittele": 1, "monikkomuoto": 1, "kuria": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4": 1, "oraalivokaalien": 1, "pulleybank": 3, "pro": 2, "ekime\u027e\u00ed": 1, "lyhyit\u00e4kin": 1, "retracted": 2, "esiintyv\u00e4t": 3, "kuvattua": 1, "ryhdytt\u00e4ess\u00e4": 1, "2016": 1, "compass": 1, "n\u00e4it\u00e4": 3, "typologiassa": 1, "tulosta": 1, "prefixes": 1, "ku-\u03b2\u0254na": 2, "proceedings": 1, "korkeus": 2, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4ni": 2, "kuvattu": 4, "sanoja": 6, "inventaariot": 1, "toisin": 2, "t\u00e4ss\u00e4": 15, "i-s\u025b\u0301\u0263\u025b\u0301\u02d0\u014bk\u025b": 1, "rekonstruoitu": 1, "mit": 2, "selkeyden": 1, "tulokseen": 2, "muihin": 3, "pienemm\u00e4t": 1, "ann": 2, "atrdominanssi": 1, "ovat": 76, "frekventti": 1, "aineisto28": 1, "parien": 1, "ehe-t\u00fambe": 1, "jopa": 3, "nordic": 1, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisyyksi\u00e4": 1, "rare": 1, "bantukieli": 2, "\u0283e-\u014bg\u00fa\u03b2o": 1, "1219": 1, "s\u00e4vyn": 1, "flex-muodossa": 1, "15\u201342": 1, "perusteita": 1, "vanhastaan": 1, "eke-m\u00f3mbi": 2, "i-k\u00e9\u02d0\u03b2o": 2, "verbaaliaffikseissa": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 1, "johdonmukaisia": 1, "k\u00f6ysi": 3, "\u0263u-k\u025bma": 2, "konsonantilla": 1, "kontrastiivisten": 2, "artikkeliin": 1, "verbijohdoksia": 1, "takaisia": 2, "pidentynyt": 1, "eron": 1, "v\u00e4linen": 1, "up": 2, "voimakkaina": 1, "variantit": 1, "kuvaamaan": 1, "not": 1, "eroa": 5, "tiedekunta": 1, "kieliss\u00e4": 41, "mahdottomia": 1, "monikkoluokka": 1, "konsonantin": 1, "techniques": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4mpi": 1, "j\u00e4rjestelmikseen": 1, "suurin": 9, "e-\u014bgi": 2, "antaa\u2019": 1, "tekemiseksi": 1, "tarkastelen": 4, "sisempi": 1, "verho": 1, "1929": 3, "heinonen": 1, "muodostaa": 3, "subjektiprefiksi\u00e4": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4": 2, "kuva": 14, "1980": 1, "suppeuteen": 4, "hymanin": 1, "o-\u0263u-t\u00e1n\u014bga": 1, "46\u201349": 1, "grounded": 1, "ehdollista": 2, "hermann": 1, "vokaalit19": 1, "havaita": 1, "\u0283a": 6, "perustuvat": 3, "tunnistamisessa": 3, "tulossa": 7, "merkinnyt": 2, "\u0283i-nt\u00e1\u027ea": 1, "t\u00e4llaiset": 1, "pelto": 5, "v\u00e4lilt\u00e4": 1, "jotakin": 1, "307\u2013382": 1, "set\u00e4": 2, "useimmissa": 1, "erottavat": 2, "ihminen": 2, "harmonioita": 2, "irja": 1, "nelj\u00e4nnen": 1, "yksin": 1, "vanhempi": 2, "tyyppi": 5, "puhujaa": 1, "ottamatta": 6, "\u0283o": 2, "runsaat": 1, "toim": 21, "vokaalij\u00e4rjestelmiin": 1, "perceptual": 1, "region": 2, "typologiaa6": 1, "lyhyen\u00e4": 1, "juurten": 2, "paeta": 2, "dekereke": 1, "arvoja": 1, "aukosta": 1, "kevyempi": 1, "leve\u00e4mpi": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1, "etuvokaalien": 1, "esimerkit": 3, "tarkempien": 1, "vokaalij\u00e4rjestelmi\u00e4": 6, "ilmi\u00f6it\u00e4": 4, "tukevan": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "vaikuttavia": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "vokaaleista": 10, "travaux": 1, "substantiivijuurissa": 4, "universaaleihin": 1, "kerrokaan": 1, "etuvokaalit": 9, "edellisen": 1, "suunnat": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 2, "ngoremea": 1, "ikomaa": 1, "vokaaleilla": 8, "kaivertaa": 3, "laukaisee": 5, "tiivistelm\u00e4": 1, "ku-hi\u02d0ta": 2, "toonij\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "i-kja\u02d0\u027eo": 3, "sana": 3, "prague": 1, "oletettavaa": 1, "30-j\u00e4rjestelmist\u00e4\u00e4n": 1, "isenje": 12, "seitsenvokaalisista": 1, "h\u00f6ll\u00e4t": 2, "position": 2, "koivisto": 1, "kertoa": 1, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "suljettu": 2, "harmoniset": 3, "verbeist\u00e4": 1, "alinta": 1, "luokkaprefiksi": 1, "etisyyskontrasteja": 1, "samasta": 2, "unmarked": 1, "suosivat": 2, "pohtimiseen": 1, "universaali": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 5, "kielet25": 1, "o\u03b2u-h\u025b\u0301h\u025b": 3, "201297": 1, "maksaa": 3, "kolmiasteisesta": 1, "sellaisia": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4miseen": 1, "pituuskontrastit": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset54": 1, "laajasti": 1, "vastakohtaa": 1, "nauta": 2, "n\u00e4kyy": 2, "suomessa": 4, "harmonisoiva": 1, "yhtenev\u00e4inen": 1, "sis\u00e4lly": 1, "selke\u00e4": 1, "l\u00e4hisukukielen": 1, "version": 1, "my\u00f6hemm\u00e4ss\u00e4": 1, "kieliryhmiss\u00e4": 1, "erottelussa": 1, "muutamia": 1, "mukautuvat": 2, "substantiivimuotoisissa": 1, "ainoa": 7, "taajuuden": 3, "he": 3, "makkara": 1, "peoples": 1, "diftongit": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 1, "sounds": 4, "verbiprefikseill\u00e4": 1, "1984": 5, "prosessin": 1, "language": 14, "tulosten": 1, "formanttien": 14, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 1, "arvoiltaan": 1, "tietokantaohjelmaa": 1, "menett\u00e4nyt": 1, "juuresta": 2, "aineistosta": 4, "lokatiivimuotoja": 1, "sanassa": 1, "atr-kontrastiin": 1, "aiemman": 1, "korostetut": 1, "vokaalij\u00e4rjestelm\u00e4t": 10, "foneettisemmin": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4": 2, "archangeli": 4, "boersman": 1, "\u014bg\u0254": 5, "monista": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 1, "paikat": 1, "l\u00e4hisukukielten": 1, "1982": 2, "tyypillisist\u00e4": 1, "nainen": 1, "pitk\u00e4lle": 1, "nasaalivokaaleja": 3, "laveita": 3, "taajuudet": 6, "laatuun": 3, "number": 1, "sovi": 1, "112\u2013113": 1, "vaihtelee": 3, "igbon": 4, "harmonioita\\n\\nmaran": 1, "tavallisten": 1, "havaittavissa": 9, "e\u0318": 1, "murskata": 2, "menevi\u00e4": 1, "apuv\u00e4line": 2, "datooga": 1, "ottamtta": 1, "liene": 3, "gary": 1, "ongelmattomasti": 1, "seitsem\u00e4\u00e4n": 1, "abstract": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 10, "tuka": 1, "vai": 1, "vokaali-inventaarista": 1, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4\u00e4n": 1, "yksinkertaisin": 1, "grundz\u00fcge": 2, "varianteilla": 1, "malli": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4isyyteen": 1, "mittauksia": 1, "diakriitein": 1, "vaikka": 14, "nasaalivokaalien": 2, "kapeampi": 4, "kohdistuvia": 1, "lukien": 1, "mo-\u0263e-t\u00fambe": 1, "1441": 1, "luokittelunsa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4lle": 1, "perifeeriset": 2, "aiheeseen": 1, "voimakas": 1, "olivat": 1, "v\u00e4ljimm\u00e4t": 1, "kartat": 1, "puolivokaalistumista": 1, "pidett\u00e4v\u00e4": 2, "kantakielest\u00e4": 1, "tilanne": 2, "sidoantal": 1, "j\u00e4rjestelmist\u00e4": 1, "demonstroineet": 1, "typology": 4, "atr-dominanssin": 1, "juureen": 1, "2003104": 2, "oleva": 3, "esiintymisess\u00e4": 1, "ku-\u03b2a\u0263a": 2, "ilmi\u00f6ihin": 1, "nathalie": 1, "nykyisist\u00e4": 1, "case": 1, "parametrikseen": 1, "selvyyden": 2, "esiintymist\u00e4": 3, "ennustamaa": 1, "peter": 3, "sijaispidennyksist\u00e4": 1, "kohteena": 1, "f1": 8, "tutkimus": 2, "e\u03b2e-\u027e\u00f3\u03b2i": 1, "kaistanleveydess\u00e4": 1, "edition": 1, "notaatiokonventiota": 1, "lacustrine": 4, "muassa": 2, "tongue": 14, "t\u00e4m\u00e4": 18, "samankaltaisia": 3, "toisaalta": 4, "huomionarvoista": 2, "lautanen": 2, "monimuotoisuutta": 1, "muotoon": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 3, "ilmenee": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 8, "perustyyppi": 1, "osin": 1, "tunnistamista": 2, "bantukieliss\u00e423": 1, "loppuvokaaleihin": 1, "esimerkeiss\u00e4\u00e4n": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 3, "kolmikulmaisesta": 1, "e-\u0272\u00fa\u02d0mba": 1, "canada": 1, "selke\u00e4sti": 1, "rekonstruktioiden": 1, "ku-\u027ej\u0254\u02d0ki": 2, "spesifisyyteen": 1, "painoon": 1, "ymp\u00e4rille": 1, "casalin": 8, "omat": 2, "muutoksia": 2, "mittarit": 1, "uralilaisten": 1, "diachrony": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 2, "ethnologue": 1, "symmetriaa": 1, "right": 1, "atrss\u00e4": 1, "aineistoon": 1, "tack": 1, "nata26": 1, "ajan": 1, "monin": 1, "albert": 1, "usein": 19, "toimi": 5, "suuremman": 1, "kuten": 28, "verbaalisuffikseissa": 2, "vaihtoehtoista": 1, "koululaitoksen": 1, "p\u00e4\u00e4ty": 1, "foneemeinaan": 1, "j\u00e4\u00e4": 5, "soinnittomuus": 3, "luonteesta": 3, "muuten": 1, "muodostuvassa": 1, "o\u0300ko\u0300-\u027e\u00e9m-\u00e0": 1, "jean-luc": 1, "o\u03b2u-\u027e\u0254\u0301\u0263\u0254": 3, "seuraavanlainen": 2, "umw-\u025bja": 2, "kehityksess\u00e4": 1, "kuuluvat": 2, "tauti": 2, "j\u00e4lkeen": 9, "genetti": 2, "mets\u00e4st\u00e4j\u00e4": 3, "ongenkoukut": 1, "verbeill\u00e4": 1, "hullu": 2, "1979": 4, "fennig": 1, "atr-affiksi": 1, "mittaukset": 2, "arvoon": 1, "1984140142": 1, "otoksensa": 1, "edell\u00e4": 4, "j\u00e4rjestelm\u00e4t": 6, "muuttunut": 1, "voidaan": 19, "harmoniaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "esimerkiss\u00e4": 14, "3\u201343": 1, "kaikkien": 3, "puhutaan": 6, "nt\u0361": 2, "jostakin": 2, "selke\u00e4mmin": 1, "korhonen": 1, "maanviljelij\u00e4": 5, "vain": 25, "paras": 2, "yksitavuisissa": 2, "esimerkin": 5, "1947": 2, "\u0263w-e\u03b2a": 2, "u\u0318": 1, "artikulatorisia": 1, "nimi": 1, "0319": 1, "creaky": 1, "privative": 2, "o\u027eu-t\u0254\u0301\u02d0ti": 2, "foneettisen": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "apuv\u00e4lineit\u00e4": 1, "o\u027eo-\u03b2\u00f3ka": 2, "j\u00e4rjestyminen": 2, "katsottava": 1, "vahva": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "esimerkki": 6, "toimivan": 1, "analysoimattomat": 1, "satoa": 2, "kontrastiivisilla": 1, "pohjalle": 1, "listattu": 1, "langenneet": 1, "\u027ei\u02d0-he": 2, "grundri\u00df": 1, "1972": 7, "mba\u02d0\u03b2\u025bki\u027ei": 1, "rungon": 2, "puitteissa": 4, "o\u03b2u-s\u00edsa": 2, "keren": 3, "25\u201364": 1, "kesy": 1, "germaanisten": 1, "jossakin": 2, "orja": 3, "2004": 1, "johtimen": 1, "kabardissa": 1, "suppeuskontrasti": 1, "kaksitavuisilla": 1, "vanki": 3, "laji": 1, "omo-s\u00ed\u02d0mo": 2, "nelj\u00e4nnelle": 1, "natassa": 5, "u\u0327": 3, "tasa-arvoisia": 1, "lavea": 3, "muutos": 1, "bantualueen": 1, "tarkasteltaessa": 1, "f2ssa": 1, "konseptit": 2, "joitakin": 6, "vastaesimerkkej\u00e4": 2, "viisivokaalisissa": 1, "assimiloitunut": 1, "n\u00e4ihin": 2, "odotettua": 1, "l\u00e4hialueen": 2, "melko": 3, "ko-\u027ejeka": 1, "atr-pariensa": 1, "luokittelee": 1, "mekacha": 2, "o-mu": 1, "s\u00e4ilyy": 1, "3\u201330": 1, "dominance": 2, "open": 1, "resonance": 1, "foneettisessa": 1, "toonikieli": 1, "asennon": 6, "pidenny": 1, "e\u0263e-s\u00ed\u0263iti": 2, "mukanaan": 2, "toistensa": 1, "mahdollista": 12, "i\u0327": 3, "luukun": 1, "\u0263u-k\u0254\u027ea": 2, "erillisiksi": 2, "e-nd\u0254\u0301\u03b2\u0254": 2, "miekka": 2, "1989": 2, "\u0254k\u028a\u03b2w\u025b\u025bma": 1, "osittaista": 1, "juurilla": 1, "i-\u03b2w\u00e1\u02d0nana": 2, "alueellisessa": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "e\u0263i-kw\u025b\u0301\u02d0\u027ea": 2, "kymmeni\u00e4": 1, "oraalivokaaleista": 1, "datum": 1, "edelt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "toisiaan": 1, "vokaalifoneemit23": 1, "formantti": 1, "osasta": 1, "kontaktivaikutusten": 1, "omu-\u027eemi": 3, "viittaa": 1, "variation": 1, "useimmiten": 3, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "e\u0319": 1, "p\u00e4\u00e4ttyvi\u00e4": 2, "taulukossa": 7, "poikkeuksen": 2, "merkit\u00e4": 2, "tapahtua": 1, "kielikontaktilla": 1, "samalla": 2, "\u0283i(no\u027euo\u03b2uoku": 1, "verbit": 2, "viel\u00e4": 8, "valossa": 2, "ya": 1, "v\u00e4lisiin": 2, "atrvokaaleja": 1, "ongelmallista": 1, "\u0263o-\u0263o\u027ea": 1, "jokaisen": 1, "velho": 1, "kohtaan": 1, "month": 1, "viidell\u00e4": 1, "infinitiivimuodoissa": 1, "tuoli": 2, "m-\u03b2a-tuk-i\u027ei": 1, "vihollinen": 2, "formantin": 11, "erottuvien": 1, "miss\u00e4": 2, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 1, "palataalista": 1, "sijaisena": 1, "esiin": 4, "otoksen": 1, "oppositio": 1, "muodosteta": 1, "molemmilla": 1, "ehdottama": 1, "piirteisiin": 1, "ngoremessa": 2, "title": 1, "selvitt\u00e4\u00e4kseni": 1, "joash": 1, "leveytt\u00e4": 1, "\u0283\u00f3\u02d0t\u0361": 2, "j\u00e4rjestelmiss\u00e4": 9, "typologia": 2, "kobra": 2, "ty\u00f6st\u00e4misen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 5, "kuvissa": 1, "esimerkkin\u00e4": 1, "kuoria": 2, "1958": 1, "kieliryhm\u00e4st\u00e4": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 7, "\u0283i-\u014bg\u0254\u0301\u02d0n\u0254": 1, "poikkeus": 1, "muutosta": 2, "jalkater\u00e4": 3, "kontrastista": 1, "palataalisen": 1, "jaottelu": 1, "dinkassa": 1, "tilaa": 3, "tuolissa": 1, "samankaltainen": 4, "achilles": 2, "sota": 2, "muuttumattomia": 1, "pellot": 1, "harvinaista": 1, "omo-\u0263\u00edha": 2, "puhujat": 4, "dar": 2, "alun": 1, "eke-h\u0254\u0301\u02d0nt\u0361": 1, "seurana": 2, "kahdeksan": 4, "1995520\u2013522": 1, "keskusteltu": 1, "tarkempia": 1, "ii": 1, "kirghiz": 1, "kielikunnan": 1, "gamb-ir-a": 1, "southern": 2, "poikkeama": 1, "minimipareja": 1, "o\u0263o": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00f6v\u00e4yl\u00e4\u00e4n": 1, "e-\u014bk\u00fa\u027eu": 3, "muuttaa": 2, "kyl\u00e4": 5, "ratkaiseminen": 1, "tunnusmerkit\u00f6n": 1, "kanssa": 10, "py\u00f6rretuulet": 1, "engl": 1, "keino": 1, "paikallaan": 1, "aika": 3, "johannes": 1, "puolivokaalistuminen": 3, "osion": 2, "skaalan": 1, "pitkiin": 1, "5-vowel": 1, "keskiarvot": 3, "joudun": 1, "p\u00e4invastoin": 1, "morfologista": 1, "phonetics": 6, "tule": 1, "kuukausi": 2, "resonator": 1, "toonij\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "rutgers": 1, "g\u00f6ttingen": 1, "seuraavaksi": 5, "monnit": 1, "high": 4, "korkean": 1, "bantu": 26, "2015": 4, "luokkaprefiksien": 3, "mainitsema": 1, "afrikkalaisen": 1, "seuraa": 4, "puuttuvat": 2, "aiemmin": 5, "deposited": 1, "ylemp\u00e4n\u00e4": 3, "alunperin": 1, "lukea": 1, "tavoin": 2, "simons": 1, "saatujen": 1, "n\u00e4imme": 1, "kaksiulotteista": 1, "eki-\u027e\u00edsa": 4, "ostaa": 2, "\u0263u-s\u025bka": 2, "lontoo": 4, "vokaalifoneemeilla": 1, "suffikseihin": 1, "monia": 1, "weijer": 5, "ikomankaltaisen": 1, "mitatuista": 1, "vaakatasolla": 1, "siirtyy": 2, "laitos": 3, "20128\u201311": 1, "m-\u03b2a-a\u03b2\u025bk-i\u027ei": 1, "viljell\u00e4": 4, "50-vokaalij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "tihkusateet": 1, "viivan": 1, "atr-harmoniaa": 1, "alkaa": 3, "monimutkaista": 1, "suussa": 1, "international": 4, "ilman": 1, "nominivartaloissa": 1, "stegen": 1, "laskemalla": 3, "tyypillisimmin": 1, "tilan": 1, "i-nt\u0361": 4, "a-ma-\u027e\u00e1nya": 1, "201278": 1, "akanissa": 1, "banaanipuu": 3, "aiemminkin": 1, "keinoin": 1, "vilkuna": 1, "joukkoon": 1, "lainautunut": 1, "lyhyesti": 1, "kysymyksi\u00e4": 2, "minimiparia": 1, "oral": 1, "tunnusmerkkisyys": 2, "ajoittain": 2, "puoliv\u00e4lj\u00e4t": 1, "tutkielma": 2, "velde": 1, "olennaisimpia": 1, "foneemistossa": 1, "puhuttu": 1, "ep\u00e4tavallinen": 1, "aluetta": 1, "tutkimukseni": 1, "tavupainon": 1, "ly\u00f6d\u00e4": 4, "h\u00e4vi\u00e4misen": 1, "erottelujen": 1, "omu": 1, "ennenkaikkea": 1, "sivut": 1, "mkoa": 1, "toisiinsa": 3, "kabwa": 1, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "of": 61, "afrikan": 4, "e-h\u00edmbo": 1, "ehi-t\u0254\u02d0t\u00ed": 1, "suppeusv\u00e4ljyys": 2, "tehnyt": 1, "phenomena": 1, "o\u027eu-\u027e\u00f3\u02d0\u0263a": 2, "f2": 3, "study": 2, "liljencrants": 2, "tila": 2, "t\u00e4llaisissa": 1, "olemassaoloa": 3, "tulkinnanvaraisia": 1, "nasalization": 1, "isenjess\u00e4kin": 1, "minipareja": 1, "rauhat": 1, "korkeudessa": 1, "yalonde": 1, "harmonista": 1, "1997239": 1, "erot": 3, "analyysiin": 1, "tyhm\u00e4-st\u00e4": 1, "2003": 15, "puhuttava": 1, "t\u00e4t\u00e4": 16, "vokaalij\u00e4rjestelm\u00e4": 11, "yhtenev\u00e4isyys": 2, "vowels": 3, "l\u00e4nsit\u0161adilaisessa": 1, "pidell\u00e4\u2019": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vyyteen": 1, "perifeeriseksi": 1, "eri": 13, "toteaa": 2, "tonaalisiin": 1, "2012123": 1, "465\u2013490": 1, "856\u2013857": 1, "vokaalit14": 1, "\u0263o-ko\u027ea": 1, "o\u03b2o-h\u00faku": 2, "muuttumattomana": 1, "\u0263u-\u0263\u0254\u0263a": 2, "v\u00e4it\u00f6skirja": 5, "merkki": 1, "seutua": 2, "kaksivokaalisia": 1, "levi\u00e4v\u00e4": 1, "\u0263u-sa\u02d0ma": 2, "vaihtelevat": 4, "\u00e8\u03b2\u00ed-t\u00e8": 1, "kikujun": 2, "alempana": 3, "aikaisempaan": 1, "der": 9, "ty\u00f6h\u00f6n": 2, "pitkien": 4, "ks": 18, "viisivokaaliseksi": 1, "vallitsevia": 1, "ferguson": 2, "kentt\u00e4materiaaliin": 2, "o\u027eo-k\u00f3mo": 3, "\u0283\u00f3\u02d0\u027eu": 2, "toonij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "levi\u00e4misest\u00e4": 2, "omu-t\u00e1na": 3, "vokaalij\u00e4rjestelmien": 17, "aakkoston": 1, "joseph": 4, "kaavalla": 1, "atr-j\u00e4rjestelmien": 1, "m-\u03b2a-a-a\u03b2\u025bk-i\u027ei": 1, "i-\u014b\u00f3ndu": 1, "transkriptio": 1, "kaste": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "emi-\u0263\u0254\u0301": 1, "optimaalisena": 1, "uudelleen": 1, "puuttuu": 3, "vokaalilaaduista": 1, "huomataan": 2, "j\u00e4\u00e4nytt\u00e4": 1, "2005": 4, "ruukuntekij\u00e4": 2, "o\u0263u-sa\u03b2a": 1, "muodossaan": 1, "elvytt\u00e4\u00e4": 2, "tangalessa": 2, "tyve\u00e4": 3, "paisua": 2, "yhteenveto56": 1, "dallas": 1, "niiden": 17, "harmoniaan": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "saadaan": 1, "1996300": 2, "vokaalifoneemit22": 1, "atr-vastineidensa": 1, "vocal": 1, "miten": 1, "atr-kontrasti": 11, "luokittelua": 1, "mainitse": 1, "ntombassa": 2, "j\u00e4nteet": 1, "alueella": 8, "johnson": 2, "mitattavista": 1, "l\u2019association": 1, "harmoninen": 2, "\u03b2a": 1, "dispersioteoriaa": 1, "universaaliin": 1, "ensin": 5, "introduction": 2, "jahdata": 2, "vol": 1, "tarkemman": 1, "kehot": 1, "ulkoisten": 1, "koventuvat": 1, "samoin": 1, "matalaa": 1, "uksi": 1, "199323": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4\u00e4": 1, "tuntuvat": 5, "taulukko": 20, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 1, "berliini": 1, "atr-arvo": 2, "kasvaa": 1, "kutsutuista": 1, "kaksitavuisista": 1, "j\u00e4rjestymisen": 1, "sis\u00e4vokaalina": 1, "into": 1, "eki-h\u00fa\u0272u": 3, "artikulatorisesti": 2, "uganda-tanzania": 2, "tarkemmin": 7, "interpretation": 1, "selvitett\u00e4v\u00e4": 1, "charles": 4, "\u0283\u025b\u0301\u027e\u025b": 2, "svo": 1, "publishers": 1, "viitoittamaan": 2, "sanasto": 2, "k\u0254": 1, "kuppa": 2, "taloudelliset": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "tarinoita": 1, "nykykielten": 2, "lilias": 1, "konsonanttien": 2, "t\u0161adilaisessa": 1, "muodosta": 2, "atr-ero": 1, "esitett\u00e4vi\u00e4": 1, "sarjat": 1, "lindblom": 2, "l\u00e4hteist\u00e4": 1, "nominalisoituja": 1, "harmonies": 1, "dissimilaatioprosessista": 1, "juuria": 4, "tone": 5, "resessiivinen": 1, "vokaalinpidennyksi\u00e4": 3, "atr-vastineensa": 1, "ongelma": 1, "tapauksista": 1, "nasaalivokaali": 1, "475492": 1, "tavallaan": 2, "hakulinen": 2, "substantiivi": 2, "sellaisenaan": 1, "luokkaj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "seuraavan": 1, "worlds": 1, "\u0283i-sa\u02d0\u0272i": 1, "luetaan": 4, "kieliksi": 1, "k\u00e4sill\u00e4": 1, "alemmassa": 1, "oikealle": 2, "varhain": 2, "i\u02d0": 2, "tarkassa": 1, "johdanto1": 1, "sociolinguistics": 1, "kassi": 2, "bantukielen": 3, "kieliin": 4, "eighteenth": 1, "\u0263o-tina": 2, "hombert": 1, "monikkoluokkaa": 1, "tavallisimmin": 4, "seitsenvokaalinen": 1, "na-mb\u00f4-kel-\u00e9": 1, "kantaa": 2, "harmoniaj\u00e4rjestelm\u00e4": 4, "lyhyill\u00e4": 1, "perusteltavissa": 1, "verb": 1, "reconstructions": 2, "konsonantteja": 2, "eli": 7, "berberikieliss\u00e4": 1, "c-ryhm\u00e4n": 1, "olen": 14, "kutoa": 2, "trubetzkoy": 5, "\u1d50b": 1, "hyv\u00e4": 1, "hieman": 4, "osoittanut": 2, "harmoniaj\u00e4rjestelmiss\u00e4": 1, "sill\u00e4": 12, "quality": 3, "seura": 1, "trubetzkoyn": 3, "satunnaisesti": 1, "hill": 2, "tyypej\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4n": 1, "nykyisin": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "oko-\u027euma": 1, "mukainen": 1, "\u0283i-nt\u0254\u0301\u02d0ti": 1, "vokaali-inventaarioihin": 1, "luokituksessa": 1, "kolmitavuisia": 1, "expanded": 1, "jalkater\u00e4t": 1, "er": 1, "my\u00f6hemmin": 2, "atr-arvosta": 1, "umw-\u025b\u027ei": 2, "toteavatkin": 1, "kartoittaminen": 2, "rajat": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ni": 1, "korottaa": 2, "erityispiirteit\u00e4": 1, "\u027ei\u02d0-\u0283\u025b\u0301\u02d0\u027e\u0254": 2, "selitt\u00e4v\u00e4n": 1, "merkitty": 2, "t\u0254-k\u0254\u030c": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 1, "197875\u201376": 1, "ilmeisesti": 3, "verbej\u00e4": 5, "monni": 2, "historical": 2, "ku-\u03b2i\u02d0ma": 3, "prefiksi\u00e4": 1, "johtamattomissa": 1, "varieties": 2, "vokalsysteme": 1, "jokaisesta": 1, "perustuu": 4, "10a": 1, "muuta": 2, "suljettuihin": 1, "viimeisen": 1, "analyysiongelman": 1, "tuotettaessa": 1, "harmoniaj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 2, "pysyy": 1, "laajaa": 1, "esiintyvi\u00e4": 3, "kontekstit": 1, "special": 1, "luotettavasti": 1, "200316": 1, "kieli\u00e4": 4, "africana": 2, "yleisimmist\u00e4": 1, "verbijuureen": 1, "keinoja": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 1, "paikkoja": 1, "iso": 2, "siis": 30, "distinktioiden": 1, "swahilin": 1, "toonj\u00e4rjestelmien": 1, "p\u00f6yt\u00e4": 1, "i-\u014b\u0254\u0301": 2, "olavi": 2, "yliopisto": 2, "atr-parien": 1, "mink\u00e4laisia": 1, "transkriptioni": 2, "1899": 2, "edustamaan": 1, "seuraavaan": 1, "kytk\u00f6ksiss\u00e4": 1, "2007": 3, "historian": 1, "tyyppej\u00e4": 1, "kielen": 39, "arvo": 7, "my\u00f6s": 95, "l\u00f6yty\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "t\u00e4m\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "muotoonsa": 1, "kokonaan": 1, "mehil\u00e4inen": 2, "kaavaa": 1, "tapauksessa": 11, "vaihtoehtoiset": 1, "ladefoged": 10, "vasemmalla": 1, "prefiksinmuutos": 2, "kuvattuun": 2, "ku-\u03b2imba": 2, "syntyv\u00e4t": 1, "viiva": 2, "phonologischen": 1, "oman": 1, "\u00e4\u00e4nteiden": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 2, "symmetriaan": 1, "\u02d0\u027e\u025b": 1, "puolestaan": 3, "akustiikan": 1, "v\u00e4lisiss\u00e4": 13, "laatueroja": 2, "1981": 3, "ku-\u03b2\u0254ha": 2, "substantiiveista": 2, "perustyyppiin": 1, "k\u025br-\u025br-a": 1, "ranskasta": 1, "ikomassakin": 2, "j\u00e4rvien": 3, "vallitsee": 1, "afrikka": 1, "sitoa": 2, "nine": 1, "neutraaleiksi": 1, "vaikuttaa": 8, "monitavuisissa": 2, "ku-h\u0254\u02d0\u027ea": 3, "\u00e4\u00e4rip\u00e4it\u00e4": 2, "reet-er-a": 1, "samalta": 2, "nauraa": 2, "tunnusmerkkisen": 1, "samantyyppist\u00e4": 1, "173\u2013217": 1, "vokaaleja": 36, "seitsenvokaaliset": 1, "e-nt\u0361": 2, "suppeusdissimilaation": 1, "selvitt\u00e4\u00e4kseen": 1, "kiistattomasti": 1, "mainittu": 2, "ty\u00f6ss\u00e4": 11, "tamarindi": 2, "dominantin": 1, "nasaaliset": 1, "omo-\u0263\u00f3ndo": 5, "vokaaliharmonioiden": 1, "synnytty\u00e4\u00e4n": 1, "esiintymisen": 1, "kuppi": 1, "2007\u20132014": 2, "joilla": 6, "198089\u201390": 1, "vaaran": 1, "suhteessa": 3, "1\u20134": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 1, "frekventtin\u00e4": 1, "py\u00f6reysdistinktion": 1, "atrvokaaleissa": 1, "aktiivisuudessa": 1, "200449\u201350": 1, "t\u00e4ss\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "asettuu": 4, "tavuissa": 1, "cl15": 2, "tila6": 1, "jotta": 3, "faithfulness": 1, "omo-b\u00f3mbi\u0325": 1, "b1t": 1, "mitterhofer": 1, "numeroituina": 1, "korjata": 2, "53\u201360": 1, "yleisesti": 1, "atr-kontrastin": 1, "omu-s\u0254": 2, "ensimm\u00e4inen": 6, "vokaaliharmonia14": 1, "10vokaalisen": 2, "200319\u201321": 1, "joten": 2, "atrrtr": 1, "dispersioteorialla": 1, "kaikilla": 5, "juurista": 3, "loppua": 3, "\u0283u": 2, "nilosaharalaiset": 1, "perustaa": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyvi\u00e4": 1, "roderic": 4, "asti": 2, "olemassaolon": 1, "sarjan": 1, "sanoa": 7, "fonotaktisina": 1, "evidenced": 1, "py\u00f6re\u00e4t": 8, "vastaavanlaisia": 1, "abry": 1, "tyypillisin": 1, "alueen": 18, "kabardi": 1, "kuuluvista": 1, "harmoniaj\u00e4rjestelmi\u00e4": 2, "136\u2013155": 1, "vet\u00e4\u00e4": 8, "mets\u00e4st\u00e4\u00e4": 4, "\u00e4\u00e4nne": 2, "kaukasuksella": 1, "mbe": 2, "vokaalin": 37, "selitt\u00e4v\u00e4": 1, "pohjautuu": 1, "suuntautuvaa": 1, "kaakkois-aasiaan": 1, "takainen": 1, "it\u00e4puolella": 1, "loppu": 2, "tyypiss\u00e4": 2, "oppositiossa": 1, "palataaliharmoniaksi": 1, "omu-k\u00e1ma": 3, "rajoituksia": 2, "rakenne": 1, "kaksitavuisia": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4t": 1, "kuin": 43, "todistavat": 1, "kirjoittajasta": 1, "kaukasuksen": 1, "agentatiivijohdin": 1, "1978105": 1, "atr-arvoa": 1, "taulukon": 1, "parinsa": 1, "voitaneen": 1, "kiistattomia": 1, "toiminta": 2, "anna-leena": 1, "suhteisiin": 1, "absoluuttisina": 1, "siin\u00e4": 5, "miksi": 1, "akanin": 2, "isenjekin": 1, "nollatoonin": 1, "asetetaan": 1, "mittaamiseen": 1, "isenjest\u00e4": 4, "bostoen": 1, "talo": 2, "yleisimm\u00e4t": 2, "ilcaa": 1, "ankka": 2, "rannalla": 1, "hess": 6, "e-\u014bg\u00fa\u03b2o": 2, "herkemmin": 1, "lindau": 5, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 5, "sanan": 5, "atrj\u00e4rjestelmien": 1, "klustereina": 1, "tunnus-merkitt\u00f6mi\u00e4": 1, "o\u0263u-t\u025bma": 1, "etenkin": 7, "eiv\u00e4tk\u00e4": 1, "oxford": 8, "agama": 2, "prefiksaalista": 1, "juuret": 3, "v\u00e4ljin": 2, "yrityksi\u00e4": 1, "human": 2, "liitt\u00e4\u00e4": 1, "vokaalifoneemit33": 1, "ku-\u027eu\u02d0\u027ea": 2, "ti\u0263-er-a": 1, "jatkossa": 2, "stationaariseksi": 1, "nahka": 2, "left": 1, "hirssi\u2019": 2, "eurooppalainen": 1, "ensinn\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "gambarage": 2, "talja": 2, "1967\u201371": 1, "linjasta": 1, "diana": 2, "yhteens\u00e4": 1, "luonnonpuiston": 1, "selv\u00e4sti": 3, "p\u00e4\u00e4kallo\u2019": 1, "kuvauksia": 1, "representaatiosta": 1, "jokainen": 1, "ku-hit\u0361": 2, "ennustaa": 2, "classification": 1, "\u0263o-toma": 1, "muodostettu": 1, "pb": 1, "yksinkertaista": 1, "atr-vokaaleihin": 3, "esitt\u00e4\u00e4": 2, "omu-\u03b2\u00edsa": 2, "verbiluokka": 1, "mallin": 3, "augmentille": 1, "pyrin": 1, "puutteessa": 1, "kutsuttu": 2, "kuvauksissa": 1, "luoteiskaukasialaisissa": 1, "maata\u2019": 1, "esimerkeist\u00e4": 2, "vastaavilla": 2, "ruprecht": 1, "erillisen": 1, "menetk\u00f6": 1, "narinasointi": 1, "tyypillisempi": 1, "yksikk\u00f6-monikkoparia": 1, "malliin": 3, "yksinkertaistumista": 1, "suppeaa": 2, "huomauttaa": 3, "douglas": 3, "cl10": 1, "mahdollisesti": 3, "sellaisinaan": 1, "breathy": 2, "moittia": 1, "puolisuppeiden": 2, "luokitella": 1, "tanzania": 1, "juurelle": 2, "rakeet": 2, "kahta": 3, "foneemisina": 2, "e\u0263e-t\u00fambe": 2, "etisiss\u00e4": 1, "hy\u00f6dyllisen\u00e4": 1, "reimer": 1, "en": 1, "kuulohavainnon": 1, "verbivartalon": 1, "systeme": 1, "ehdollisesti": 3, "201280": 1, "huomattavia": 1, "vokaalifoneemista": 1, "eurooppalaisissa": 1, "verbijuurissa": 3, "esiintymisell\u00e4": 1, "e\u0263i-s\u025b": 1, "huomioi": 1, "penultiman": 3, "konsonantti": 2, "pouta": 1, "suppeasta": 1, "esitt\u00e4minen": 1, "sekaannuksen": 1, "jotka": 16, "laikaan": 1, "lewis": 2, "juuri": 3, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 4, "200546": 1, "assimilaation": 1, "merkkipareja": 1, "substantiiviluokan": 2, "\u0263u-t\u025b\u0263a\u2019ansoittaa": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 2, "nelj\u00e4": 5, "302\u2013304": 1, "ominaisuuden": 1, "kattaa": 1, "ikomakin": 1, "tarkasteltiin": 1, "olleet": 1, "nelikulmaista": 1, "murteissa": 1, "1978111": 1, "kahteentoista": 1, "ikizun": 1, "janet": 1, "n\u00e4in": 6, "assimilatory": 1, "control": 1, "uudistettu": 2, "\u0263o-su\u02d0ha": 2, "california": 2, "fangissa": 1, "erottaminen": 3, "mba\u02d0t\u00faki\u027ei": 1, "mallit": 1, "sanottujen": 2, "e-\u03b2\u00e1\u014bga": 2, "mukaillen": 1, "e\u0263e": 1, "toonikuvioita": 1, "ama-t\u0361": 2, "ottaa": 1, "mik\u00e4": 7, "prehistory": 1, "vokaaliin": 3, "7-vowel": 1, "2242": 1, "zanakissa": 2, "a\u0263a": 1, "absoluuttinen": 1, "o\u03b2o-\u027e\u00e9\u027ee": 3, "representation": 1, "diakriitit": 1, "v\u00e4lj\u00e4\u00e4n": 1, "oliver": 1, "kontrasti": 8, "suppeiden": 7, "ongelmia": 1, "alueille": 2, "tuhka": 2, "saa": 1, "sanavalinnat": 1, "siit\u00e4": 2, "pitk\u00e4n": 2, "sanoihin": 2, "i-s\u025b\u0301\u0263\u025b\u0301\u014bk\u025b": 1, "phonetica": 2, "oletettu": 1, "affiksit": 1, "t\u0254-mb\u0254\u0302": 1, "formantit40": 1, "tyypillist\u00e4": 1, "press": 11, "murrokset": 1, "osa": 7, "k\u00e4y": 1, "ylitt\u00e4\u00e4": 2, "tietyiss\u00e4": 4, "substantiiviluokat4": 1, "\u0263u-t\u025bma": 3, "2000": 2, "notaatiossa": 1, "cl7": 2, "asiassa": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 3, "kielt\u00e4": 10, "runsaisiin": 1, "61\u201391": 1, "j\u00e4ljell\u00e4": 1, "keskittyneempi\u00e4": 1, "cl8": 1, "vokaalialkuinen": 1, "i\u0318": 1, "nonlinear": 1, "tyypillisimmist\u00e4": 1, "prefikseill\u00e4": 2, "541\u2013563": 1, "yearbook": 1, "sivu": 2, "kaatui": 1, "johan": 1, "rinta": 3, "hakata": 3, "laskukaavaa": 1, "erotettu": 1, "todennettavissa": 1, "n\u00e4ilt\u00e4": 1, "muodostuu": 1, "nyankoren": 1, "hajek": 2, "t\u00e4llainen": 2, "1964": 3, "kilpikonna": 3, "fonaation": 1, "typologiassaan": 1, "ominaisuuksien": 3, "samankaltaisen": 2, "luokittelussa": 2, "wa": 1, "guthries": 1, "notaatiota": 1, "jakautuvat": 3, "puolessa": 2, "1110": 4, "mallia": 2, "kantabantuun": 1, "niihin": 5, "among": 1, "aineistossa": 6, "dahls": 1, "are": 1, "mukautua": 1, "vokaaleihin": 6, "l\u00e4pin\u00e4kym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "atr-kontrasteja": 1, "kielimuotoa": 1, "bantukielet": 2, "root": 14, "wwwopenstreetmaporg": 2, "taajuuteen": 2, "neutraalit": 2, "carl": 1, "theoretical": 1, "tietokannat": 1, "perimm\u00e4isen": 1, "201289-103": 1, "western": 1, "paremmin": 1, "verbal": 1, "juurensis\u00e4iseen": 1, "pidell\u00e4": 2, "simbitin": 1, "neutraalien": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 2, "vokaaliavaruudeksi": 1, "\u027ei\u02d0-\u0263\u00faku": 2, "laukaisijoina": 1, "perifeerisi\u00e4": 1, "minimoimaan": 1, "bls": 2, "o-ku-\u03b2\u0254\u0301k\u0254": 1, "2013": 6, "korrelaation": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "omu-5": 1, "tyvi": 1, "pakollisella": 1, "n\u00e4m\u00e4": 10, "klusiilien": 1, "cross-linguistic": 2, "puu": 1, "kana": 3, "joidenkin": 1, "odotetaan": 1, "sis\u00e4vokaaleihin": 1, "tein": 1, "h\u00f6llyyteen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ss\u00e4ni": 1, "about": 1, "eroavaisuus": 1, "survey": 2, "huomioon": 3, "m\u00e4t\u00e4": 2, "memoir": 1, "l\u00f6ydy": 4, "myles": 1, "niukasti": 1, "kolmen": 1, "malden": 2, "e-h\u00ed\u02d0mbo": 1, "id": 11, "onnistuu": 1, "liitteet": 1, "sin\u00e4": 1, "omu-s\u00ed\u027ei": 2, "b1": 10, "samantapainen": 1, "sis\u00e4\u00e4n": 2, "moninainen": 1, "susan": 1, "rannerengas": 3, "noituus": 3, "de": 10, "verbist\u00e4": 1, "kun": 11, "o-ko\u030c-ha": 1, "muutama": 4, "siirtyminen": 1, "punoa": 2, "sis\u00e4vokaalien": 1, "koodi": 1, "frequency": 1, "asettuvat": 1, "kielialueeseen": 1, "parit": 3, "m\u00e4\u00e4rittyy": 1, "assumptions": 1, "alkuper\u00e4inen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 8, "kantabantusta": 1, "70-malliksi": 1, "zygmunt": 2, "otettava": 1, "haukkua": 1, "pienet": 1, "osassa": 3, "e\u03b2e-s\u00ed\u0263iti": 1, "nimenomaan": 6, "k\u00e4sitell\u00e4": 1, "sanaa": 1, "py\u00f6rretuuli": 2, "tyypilliselt\u00e4": 1, "omw-\u00ed\u02d0\u03b2\u00f3\u027ei": 2, "tutkimuksia": 1, "dryer": 2, "typologiseksi": 1, "yksinkertaistumistaisenjen": 1, "\u00e4\u00e4nitteisiin": 1, "structures": 3, "1994": 2, "p\u00e4in": 1, "samat": 4, "\u00e4\u00e4rivokaalit": 1, "rules": 1, "atr-dominanssi": 1, "l\u00e4hemm\u00e4ll\u00e4": 1, "80\u2013122": 1, "levitt\u00e4ytyneet": 1, "luokittelu": 1, "olennaisin": 1, "\u0283e-nd\u00e9me": 1, "tarkastelulla": 1, "t\u00e4m\u00e4nkaltaista": 1, "i-\u014bk\u00e1\u027ea": 3, "\u0283e(no\u027eoo\u03b2ooko": 1, "195896\u2013110": 1, "typologiaan": 2, "alustavien": 1, "mallissa": 1, "session": 1, "omu-k\u00ed\u02d0\u027ea": 4, "rachel": 1, "todiste": 1, "j\u00e4rjesty\u00e4": 2, "jungraithmayrin": 1, "oppiaine": 1, "takaisuuden": 1, "spacing": 1, "luokkaan": 2, "sukupuolia": 1, "nykyisiss\u00e4kin": 1, "\u0263u-kama": 2, "hume": 5, "s\u00e4ilyykin": 1, "harmoniailmi\u00f6it\u00e4": 1, "aion": 1, "kyl-dy": 1, "blackwell": 3, "phonetic": 4, "nominien": 1, "aineiston": 4, "korottuvat": 1, "labialisoituja": 2, "siirtyneet": 1, "atrvokaali": 1, "puhaltaa": 3, "tarjolla": 1, "tangalen": 4, "yksinkertaistettu": 1, "den": 1, "maddieson": 20, "merkitt\u00e4vimpi\u00e4": 1, "simbitia": 1, "puolesta": 2, "katsauksia": 1, "zur": 1, "kiist\u00e4neet": 1, "jean-marie": 1, "1967-1971": 1, "yhdelt\u00e4": 1, "eki-\u027e\u00e1ma": 3, "omaa": 2, "keskell\u00e4": 1, "soinniton": 2, "alaisena": 1, "pinta-alaltaan": 1, "universaaleja": 2, "toisistaan": 7, "t\u00e4ll\u00f6in": 1, "k\u00f8r-dy": 1, "mahdollisimman": 1, "mieless\u00e4": 3, "louise": 1, "noin": 2, "httpwwwfonhumuvanlpraat": 1, "s\u00e4ilynyt": 1, "allomorfit": 1, "201011\u201313": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "yleisin": 2, "sanalistoja": 1, "puolisuppeat": 1, "prenasalisoidaan": 1, "dominanttiin": 1, "hockett": 2, "atr-dominanttien": 1, "etuvokaaleja": 3, "79\u2013106": 1, "vokaali-inventaari": 1, "o-mo-\u03b2\u00e9\u027ee": 1, "sanoista": 4, "havainnollistetaan": 1, "muodostuvat": 1, "vokaalisointu": 1, "toimii": 7, "maddiesonin": 5, "joukko": 1, "jita": 1, "erilaisen": 1, "19671\u20139": 1, "ku\u0300-\u03b2is-\u00e9\u027e-a": 1, "l\u00e4ht\u00f6isin": 3, "prefiksille": 1, "suba": 1, "royal": 1, "tuoli\u2019": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6t": 1, "2008": 9, "paljastuvan": 1, "painos": 3, "typologiaa": 7, "tulkinnanvaraisena": 1, "afrikassa": 1, "l\u00e4nsiafrikkalaisissa": 1, "neutraalia": 2, "asettelultaan": 1, "mittaustuloksia": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 1, "henk\u00e4ysm\u00e4isen": 1, "lacy": 1, "sis\u00e4vokaalit": 1, "oraalivokaaleita": 1, "toimenpiteisiin": 1, "\u0283i-\u03b2a\u014bga": 1, "vokaalinsa": 1, "prefiksivaihtelun": 1, "peri\u00e4": 2, "hajoamassa": 2, "johdosta": 8, "metodologisia": 2, "levi\u00e4minen": 1, "otoksesta": 1, "wiley-blackwell": 3, "takavokaaleissa": 3, "kuutta": 1, "korostus": 1, "80ssa": 1, "lukee": 1, "tutkiminen": 1, "vokaaliharmoniaa": 3, "aineistossani": 1, "omuemiekie\u03b2ii(nt\u0361": 1, "taajuudessa": 2, "samankaltaiset": 2, "omu\u03b2weemi": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 19, "omiksi": 1, "saapua": 3, "aineisto": 6, "suppeusasteella": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mi\u00e4ni": 1, "merkillepantava": 1, "descriptive": 1, "shay": 3, "cl4": 1}