{"esitysanalyysimallista": 1, "elementtien": 1, "l\u00f6ydetyn": 1, "selvitt\u00e4miseksi": 1, "rakentuu": 2, "selvit\u00e4n": 1, "avulla": 1, "kutsua": 1, "lis\u00e4ksi": 2, "suhteessa": 2, "minuuttinen": 1, "mitk\u00e4": 1, "k\u00e4sitteen": 1, "laadulla": 1, "ym": 5, "ennen": 1, "skenografisia": 1, "j\u00e4lkihoitoon": 1, "n\u00e4yttelij\u00e4nty\u00f6n": 1, "lavastetuissa": 1, "esityst\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4dyn": 1, "esitystutkimukselle": 1, "riippuen": 1, "monipuolista": 1, "aikana": 1, "vai": 1, "arkitilan": 1, "yleis\u00f6kokemuksia": 1, "esityksess\u00e4": 1, "liitosk\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "kohtia": 1, "sek\u00e4": 5, "joka": 1, "strukturoidusta": 1, "gradu": 1, "ennakkotiedot": 2, "se": 1, "uusi": 1, "hahmo": 1, "pro": 1, "maailmasta": 1, "ohi\\n\\nk\u00e4ytt\u00f6liittym\u00e4n": 1, "vihjejoukkona": 1, "kolmeen": 1, "esityksist\u00e4": 2, "yksi": 1, "ensi-ilta": 2, "esityksen": 8, "kokemusta": 1, "jo": 1, "analyysin": 1, "vaatii": 1, "yleis\u00f6": 1, "osallistumiseen": 2, "k\u00e4ytt\u00f6liittym\u00e4ksi": 1, "toteuttamina": 1, "esityksest\u00e4": 1, "osaan": 1, "osalta": 1, "tutkielmassani": 1, "orientaatioon": 2, "osallistavista": 1, "yleis\u00f6n": 1, "p\u00e4": 5, "lainattuja": 1, "vastaanottoteorioita": 1, "kohteena": 1, "tutkimus": 1, "immersiivist\u00e4": 1, "tai": 1, "josephine": 1, "tietoa": 1, "tieto": 1, "muodosta": 1, "muassa": 3, "oli": 1, "ohje": 1, "toisaalta": 1, "immersiivisest\u00e4": 1, "k\u00e4y": 1, "olisi": 2, "kartoittava": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ni": 1, "kategoriaa": 1, "jukka": 1, "skenografisilla": 1, "mahdollisuus": 1, "ett\u00e4": 1, "tutkin": 1, "ohjaaja": 1, "alstonin": 1, "\\n\\nkokonaistutkimukseni": 1, "on": 5, "ker\u00e4tty": 1, "laajempi": 1, "teoreettisempi": 1, "siirtym\u00e4": 2, "hermeneuttisesti": 1, "vihje": 1, "moniaistista": 1, "lukeutuivat": 1, "hetkiseen": 1, "fasilitoiva": 1, "tarvitseeko": 1, "malliin": 1, "nime\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n\\n\\nk\u00e4ytt\u00f6liittym\u00e4-k\u00e4site": 1, "liittyv\u00e4t": 1, "tarkoitetaan": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisuuden": 1, "haapala\\n\\ntutkimuksessani": 1, "m\u00e4\u00e4rittelee": 1, "tarkastelen": 2, "sit\u00e4": 1, "whiten": 1, "muokkaa": 1, "kuten": 1, "oikean": 2, "pohdin": 1, "kaksi": 1, "k\u00e4ytt\u00f6liittym\u00e4\u00e4n": 2, "saa": 1, "eli": 1, "radio-ohjelmaa": 1, "aiemmin": 1, "olen": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 1, "maailmaan": 1, "patrice": 1, "materiaalin": 1, "kautta": 1, "tiloissa": 1, "14122015": 1, "soveltamalla": 1, "k\u00e4site": 2, "j\u00e4lkeen": 1, "terveyskeskus": 2, "keskustelemassa": 1, "ohjejoukkoa": 1, "harjoituskaudelta": 1, "aikuisille": 1, "koneen": 1, "fabian": 1, "haastatellut": 1, "upotetaan": 1, "terveyskeskuksen": 2, "muun": 3, "esitystapahtumaan": 2, "esitystutkimuksen": 1, "tutkimukselleni\\n\\naineisto": 1, "l\u00e4hestymistapa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6liittym\u00e4st\u00e4": 1, "jatkotutkimuksille": 1, "suunnattu": 1, "voisiko": 2, "immersiivisell\u00e4": 1, "julkaisut": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6nomaisissa": 1, "lukeutuvat": 1, "ollessa": 1, "osallistuvalla": 1, "fasilitoivia": 1, "ominaisuuksiin": 1, "ri": 5, "2015": 1, "tarkastelemalla": 1, "joissa": 1, "peilata": 1, "\u00e4\u00e4net": 1, "esitys": 1, "ehdotan": 1, "toimia": 1, "t\u00e4ydennyst\u00e4": 1, "adam": 1, "taustaa": 1, "pikkolo": 1, "machonin": 1, "esitysten": 1, "nybergi\u00e4": 1, "oikeaa": 1, "esitysanalyysi": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4nimmersiivisen": 1, "ilmi": 1, "esitystapahtuman": 1, "elementeist\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6liittym\u00e4n": 4, "ratkaisuilla": 1, "tapahtuuko": 1, "esitystallenne": 1, "tila": 1, "havainnoinnilla": 1, "ohjaajia": 1, "skenografia": 1, "terveyskeskusta": 1, "dramaturgisesta": 1, "my\u00f6s": 2, "t\u00e4m\u00e4n": 2, "lastenteatteriesitys": 1, "erilaisia": 1, "vaikuttavat": 1, "k\u00e4sityst\u00e4ni": 1, "jonka": 1, "elementit": 1, "j\u00e4lkihoito": 1, "t\u00e4t\u00e4": 1, "soveltua": 1, "heiskasta": 1, "toimet": 1, "jakamista": 1, "tutkimuksen": 1, "uppouttavien": 1, "kolme": 1, "esitykseen": 1, "ja": 13, "toimii": 1, "ehdotuksen": 1, "lainattu": 1, "teknologian": 1, "tutkimukseen": 1, "pavisin": 1, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "gareth": 1, "p\u00e4\u00e4aineistona": 1, "ihmisen": 1, "teatterista": 1, "valikoidusti": 1, "mahdollisia": 1, "osallistumisen": 1, "vaikutusta": 2, "tutkimusta": 1, "kuitenkin": 1, "esityksell\u00e4": 1, "tuovat": 1, "valaistus": 1, "esitystilan": 1, "syksyn": 1, "kutsuja": 2, "oikea": 2, "m\u00e4\u00e4rittelemi\u00e4": 1, "vaikuttavista": 1, "tapaustutkimus": 1, "sill\u00e4": 1, "elementtej\u00e4": 1, "esiintyj\u00e4n": 1, "tulkitaan": 1, "katsoja": 2, "k\u00e4ytt\u00f6liittym\u00e4": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 1, "1282016": 1, "vaikuttaa": 1, "sami": 1, "mahdolliselta": 1, "lis\u00e4\u00e4": 1, "uutta": 2, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1}