{"tarkoitukseen": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 1, "korpuksesta": 1, "kutsua": 2, "pehmennys": 1, "sek\u00e4": 1, "niiden": 1, "korpukseen": 1, "markkereiksi": 2, "mukaan": 1, "perinteisest\u00e4": 1, "twitter-viestien": 2, "interpersonaalisia": 1, "molemmat": 1, "siksi": 1, "pienest\u00e4": 1, "tutkielmaa": 1, "osa": 1, "vakava": 1, "totean": 1, "varten": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 1, "niit\u00e4": 2, "hashtagit": 2, "temaattisesta": 1, "pragmatic": 1, "joka": 1, "twitter-viestinn\u00e4ss\u00e4": 1, "funktioidensa": 1, "esit\u00e4n": 1, "pragmaattisten": 3, "as": 1, "metadataksi": 1, "pro": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 1, "teoreettinen": 1, "mik\u00e4": 1, "joulukuussa": 1, "ratkaisevasti": 1, "kategoriat": 1, "voiko": 1, "gradu": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ist\u00e4twitter": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 2, "funktioita": 1, "luonteeltaan": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "molempien": 1, "sorry\\n\\ntutkielmassani": 1, "korpus": 1, "tutkielmani": 1, "verkkoviestinn\u00e4n": 1, "pohjautuu": 1, "twitter-viestit": 1, "hashtagien": 5, "sarkasmi": 1, "funktioista": 1, "pragmaattisista": 1, "kaksi": 1, "my\u00f6s": 2, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "ovat": 3, "marras": 1, "tutkimukseni": 1, "ker\u00e4sin": 1, "pragmaattisiksi": 2, "hashtag": 1, "aineistoni": 1, "markkereiden": 2, "n\u00e4m\u00e4": 1, "aihekohtaisesta": 1, "ja": 12, "kategoriaa": 1, "muuttaa": 1, "twitter-viestint\u00e4\u00e4": 1, "ett\u00e4": 2, "luonnehdin": 1, "twitter-viesteist\u00e4": 1, "takia": 1, "pragmaattisia": 1, "viestien": 1, "tutkielmassani": 3, "on": 1, "rituaalinen": 1, "twitter-viestist\u00e4": 1, "tutkimukseen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 1, "justkidding": 3, "jonka": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "ker\u00e4tyt": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "ohjaa": 1, "anteeksipyynt\u00f6": 2, "lukijan": 1, "vaikutusta": 1, "discourse": 1, "vaikuttaa": 1, "muodostuu": 1, "tarkastelen": 1, "usein": 1, "markers": 1, "hashtags": 1, "sosiaalisenmedian": 1, "2015": 1, "laajentunut": 1, "pohdin": 1, "sis\u00e4ltyy": 1, "tausta": 1, "sorry": 2, "tutkimuksen": 1, "pragmatiikan": 1, "hashtageja": 1, "koostuu": 2, "joihin": 1, "analysoin": 1, "interpersonaaliseen": 1, "voi": 1}