{"link": "http://hdl.handle.net/10138/169707", "subject": "Tukholma', 'keskiaika', 'r\u00e4\u00e4t\u00e4lit', 'veranleikkaajat', 'k\u00e4sity\u00f6l\u00e4iset', 'ammattikunnat', 'prosopografia', 'kaupunkihistoria', 'Suomen ja Pohjoismaiden historia', 'Finnish and Nordic History', 'Finlands och Nordens historia', 'k\u00e4sity\u00f6l\u00e4iset', 'ammattikuntalaitos', 'prosopografia', 'keskiaika', 'ompelijat', 'hantverkare', 'skr\u00e5v\u00e4sen', 'skr\u00e4ddare', 'prosopografi', 'medeltiden', 'Tukholma', 'keskiaika', 'r\u00e4\u00e4t\u00e4lit', 'veranleikkaajat', 'k\u00e4sity\u00f6l\u00e4iset', 'ammattikunnat', 'prosopografia', 'kaupunkihistoria", "wordcount": 373, "major": "Suomen ja Pohjoismaiden historia", "abstract": "Tutkin Tukholmassa samaan ammattikuntaan kuuluneita r\u00e4\u00e4t\u00e4leit\u00e4 ja veranleikkaajia 1400-luvun lopulla. Yht\u00e4\u00e4lt\u00e4 tarkastelen heit\u00e4 ryhm\u00e4n\u00e4, ja selvit\u00e4n, muodostivatko n\u00e4iden ammattien harjoittajat yhten\u00e4isen joukon ja millainen se oli suhteessa muihin kaupunkilaisryhmiin. Toisaalta k\u00e4sittelen r\u00e4\u00e4t\u00e4leit\u00e4 ja veranleikkaajia ammattikunnan kautta, ja tutkin, kuinka ammattikunta vaikutti heid\u00e4n toimintaansa kaupungissa. Tutkimuskysymykseni voi tiivist\u00e4\u00e4 seuraavasti: Mink\u00e4lainen ryhm\u00e4 ammattikunnan j\u00e4senet olivat? Mik\u00e4 oli ammattikunnan merkitys r\u00e4\u00e4t\u00e4leille ja veranleikkaajille?\\n\\nK\u00e4yt\u00e4n tutkimuksessani prosopografista metodia. Tavoitteena menetelm\u00e4ss\u00e4 on l\u00f6yt\u00e4\u00e4 toimintamalleja ja kaavamaisuuksia yhdist\u00e4m\u00e4ll\u00e4 satunnaiset l\u00e4hdemaininnat sek\u00e4 havaita, mik\u00e4 on tavallista ja mik\u00e4 poikkeuksellista. Tutkimuskohteenani ei siis ole yksitt\u00e4inen r\u00e4\u00e4t\u00e4li vaan joukko, jota h\u00e4n edustaa. Aineistoni analysoinnissa hy\u00f6dynn\u00e4n niin kvantitatiivista kuin kvalitatiivista l\u00e4hestymistapaa.\\n\\nR\u00e4\u00e4t\u00e4lit ja veranleikkaajat olivat varallisuudeltaan kaupungin keskikastia. Suhteessa muihin k\u00e4sity\u00f6l\u00e4isiin he olivat kuitenkin varakkaita. R\u00e4\u00e4t\u00e4lit ja veranleikkaajat eiv\u00e4t muodostaneet varallisuudeltaan yhten\u00e4ist\u00e4 ryhm\u00e4\u00e4. Jotkut maksoivat varsin suuria veroja, mutta osa ei kyennyt maksamaan veroja lainkaan. R\u00e4\u00e4t\u00e4lien ja veranleikkaajien v\u00e4lill\u00e4 ei ollut suurta eroa, mutta veranleikkaajat maksoivat hitusen korkeampaa veroa kuin r\u00e4\u00e4t\u00e4lit.\\n\\nR\u00e4\u00e4t\u00e4lit ja veranleikkaajat eiv\u00e4t asuneet samalla alueella kaupungissa. He suosivat sis\u00e4korttelia, joka oli my\u00f6s muiden erikoistuneempien k\u00e4sity\u00f6l\u00e4isten, kuten kultaseppien, kukkarontekij\u00f6iden ja kannunvalajien suosiossa. Toiseksi eniten heit\u00e4 asui l\u00e4ntisess\u00e4 korttelissa, joka oli k\u00e4sity\u00f6l\u00e4iskortteli. R\u00e4\u00e4t\u00e4lit ja veranleikkaajat hakeutuivat samoille alueille kuin muutkin k\u00e4sity\u00f6l\u00e4iset, mutta heit\u00e4 asui my\u00f6s kauppiaiden suosimissa etel\u00e4isess\u00e4 ja it\u00e4isess\u00e4 korttelissa.\\n\\nAmmattikunta s\u00e4\u00e4teli k\u00e4sity\u00f6nharjoittamista, sill\u00e4 oli tuomiovaltaa j\u00e4senist\u00f6\u00f6ns\u00e4 ja se oli t\u00e4rke\u00e4 sosiaalinen yhteis\u00f6, joka k\u00e4sitti my\u00f6s mestarin talouden muut j\u00e4senet. R\u00e4\u00e4t\u00e4lit ja veranleikkaajat tukivat toisiaan esimerkiksi oikeuden edess\u00e4 ja k\u00e4sitteliv\u00e4t riitansa ammattikunnan sis\u00e4ll\u00e4 raatihuoneen sijaan, mutta ammattikunta ei ollut sulkeutunut yhteis\u00f6. J\u00e4senill\u00e4 oli omat sukunsa ja sosiaaliset verkostonsa, joihin ammattikunta ei puuttunut. \\n\\nR\u00e4\u00e4t\u00e4leill\u00e4 ja veranleikkaajilla ei ollut ammattikuntana erityist\u00e4 vaikutusvaltaa kaupungissa. Yksitt\u00e4iset mestarit saattoivat tulla valituksi kaupungin luottamusteht\u00e4viin, mutta ket\u00e4\u00e4n heist\u00e4 ei valittu t\u00e4rkeimp\u00e4\u00e4n teht\u00e4v\u00e4\u00e4n eli raadin j\u00e4seneksi. Pitk\u00e4 ura luottamusteht\u00e4viss\u00e4 oli hyvin poikkeuksellista. Saman ammattikunnan j\u00e4senyys ei tarkoittanut yhten\u00e4isi\u00e4 mielipiteit\u00e4 politiikasta.\\n\\nVastaus otsikkoni kysymykseen, olivatko r\u00e4\u00e4t\u00e4lit ja veranleikkaajat ammattikuntavelji\u00e4 vai kaupunkilaisia, on, ett\u00e4 he olivat molempia. Ammattikunta oli merkityksellinen yhteis\u00f6, mutta ei ainut eik\u00e4 joka tilanteessa ensisijainen.", "faculty": "humanistinen", "charcount": 3978, "commonwords": [["veranleikkaajat", 16], ["r\u00e4\u00e4t\u00e4lien", 14], ["r\u00e4\u00e4t\u00e4lit", 13], ["veranleikkaajien", 12], ["kpl", 8], ["r\u00e4\u00e4t\u00e4li", 8], ["1460-1525", 6], ["vai", 6], ["keskiarvo", 5], ["ammattikunnan", 5], ["ammattikunta", 5], ["sis\u00e4kortteli", 4], ["etel\u00e4kortteli", 4], ["it\u00e4kortteli", 4], ["olivat", 4], ["m\u00e4\u00e4r\u00e4", 4], ["vero", 4], ["l\u00e4nsikortteli", 4], ["suhteessa", 3], ["kaupungin", 3]], "keywords": "", "unit": "Humanistinen tiedekunta, Filosofian, historian, kulttuurin ja taiteiden tutkimuksen laitos', 'University of Helsinki, Faculty of Arts, Department of Philosophy, History, Culture and Art Studies', 'Helsingfors universitet, Humanistiska fakulteten, Institutionen f\u00f6r filosofi, historia, kultur- och konstforskning", "status": "master", "thesistype": "pro gradu -tutkielmat', \"master's thesis\", 'pro gradu-avhandlingar", "pagecount": 107, "title": "Ammattikuntaveli vai kaupunkilainen? R\u00e4\u00e4t\u00e4lit ja veranleikkaajat osana kaupunkiyhteis\u00f6\u00e4 Tukholmassa 1460\u20131525", "language": "", "author": "Lehtoruusu, Mari", "date": "2016", "distinctwords": 239}