{"merkit\u00e4": 1, "narrativistisen": 1, "millainen": 1, "samalla": 2, "kyse": 2, "representaatiot": 1, "representaatioita": 1, "perint\u00f6\u00e4": 1, "sek\u00e4": 4, "historiallista": 1, "eteenp\u00e4in": 1, "muodostavat": 2, "teokset": 3, "itserefleksiivisyytt\u00e4": 1, "nykyisyyden": 1, "aikakauden": 1, "melenderin": 1, "saara": 1, "valokuvaa": 3, "analysoidut": 1, "visuaalinen": 1, "auttavat": 1, "uusviktoriaaninen": 1, "tutkimuskohteena": 1, "tyypilliseen": 1, "levlinin": 1, "amerikan-siirtolaisuutta": 1, "1800-luvun": 6, "k\u00e4sitykset": 1, "voisikin": 1, "pidett\u00e4vi\u00e4": 1, "niiden": 1, "utooppisena": 1, "analysoimani": 1, "teoksissa": 3, "klassikoita": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "nojaten": 1, "kyky\u00e4": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 2, "kuvataiteen": 2, "tapaan": 2, "teoksia": 4, "nykytaiteessa": 1, "tarkastellaan": 1, "miten": 1, "pohjautuva": 1, "fiktio": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 1, "uusviktoriaaniset": 1, "peircen": 1, "poliittisessa": 1, "mutta": 1, "sanoa": 1, "kosketuksiin": 1, "\\n\\nkaikki": 1, "historianfilosofian": 1, "ilmi\u00f6ihin": 1, "suhde": 1, "kirjallisuudessa": 1, "menneisyyden": 5, "voimana": 1, "yhdistyy": 1, "teoksissa\\n\\naineistona": 1, "taustan": 1, "nykytodellisuuden": 1, "tai": 2, "luovat": 1, "ovat": 1, "teit\u00e4": 1, "oli": 1, "k\u00e4ytt\u00f6st\u00e4": 1, "valokuvataiteilija": 1, "kuin": 1, "tutkielmassa": 5, "uusviktorianismi": 2, "ja": 19, "uudelleentulkinneet": 1, "lepp\u00e4l\u00e4n": 1, "tropologinen": 1, "ett\u00e4": 2, "mediumia": 1, "kanssa": 2, "nykyisyydess\u00e4": 1, "uusviktorianisiimiin": 1, "avaavat": 1, "1968": 1, "on": 5, "historiakuttuuriin": 1, "innoittamanaviktoriaanisia": 1, "jotka": 1, "atelieri": 1, "postmoderneihin": 1, "kulttuurihistoriaa": 1, "sovellettu": 1, "joilla": 1, "representaatioina": 1, "pys\u00e4ytt\u00e4misen": 1, "perusteella": 1, "teoretisointi": 1, "visuaalisen": 2, "koskeva": 1, "parodioivat": 1, "kirjallisuustieteess\u00e4": 1, "sitten": 1, "representaatiosta": 1, "representaatio": 1, "whiten": 1, "tutkimukselle": 1, "kuten": 1, "muuhun": 1, "v\u00e4lisen": 1, "vilkaisuja": 1, "ironisoivat": 1, "sukulaisten": 1, "teoretisointiin": 1, "1800-luvusta": 1, "1800-luvulle": 1, "aiemmin": 1, "perustan": 1, "keskustelu": 1, "representaation": 3, "keinoihin\\nkuten": 1, "k\u00e4sitteen": 2, "tavoin": 1, "kuvaamia": 1, "ei": 1, "tutkielman": 1, "k\u00e4site": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "my\u00f6hempiin": 1, "l\u00e4hiluetaan": 1, "saavat": 1, "uudelleentulkitsevat": 1, "projektia": 1, "angloamerikkalaisessa": 1, "nykytaiteen": 1, "museoymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "erityisesti": 2, "ole": 1, "mit\u00e4": 1, "koskevaan": 1, "paradoksaalisesti": 1, "nykyisess\u00e4": 1, "kannalta\\n\\nkeskeisen": 1, "taiteilijaparin": 1, "marco": 1, "kulttuurin": 2, "stephen": 1, "l\u00e4hestymistapa": 1, "ajan": 1, "kysyt\u00e4\u00e4n": 1, "taideteoksia": 1, "uudelleentulkintaan": 1, "ominainen": 1, "samaan": 1, "olevan": 1, "teoreettinen": 1, "takaista": 1, "yhteis\u00f6taidetta": 1, "vain": 1, "anni": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "uusviktoriaanismille": 1, "vertautuvat": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 1, "valokuva": 2, "haapala": 1, "tutkimuskysymyksen": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 1, "aikamme": 1, "ohella": 1, "lyhytelokuvaa": 1, "toimia": 1, "kulttuuri": 1, "keskustelussa": 1, "representaatiogenren\u00e4": 1, "reflektoimisesta": 1, "my\u00f6s": 1, "salmen": 1, "romaanin": 1, "installaatioteoksia": 1, "v\u00e4line-erityisyytt\u00e4": 1, "taaksep\u00e4in": 1, "representaationa": 1, "indeksisyyden": 1, "merkityksi\u00e4": 2, "olemusta": 1, "suomalaisesta": 1, "suunnista": 1, "kansainv\u00e4lisestikin": 1, "vuoropuhelua": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 1, "teoreettisen": 2, "muotoihin": 1, "historian": 6, "vuoden": 1, "yhdistelm\u00e4st\u00e4": 1, "suomalaisessa": 2, "kirjallisuuden": 1, "nykytaideteoksia": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4kseen": 1, "nykytaiteilijoiden": 1, "toimivat": 1, "bannin": 1, "todetaan": 1, "j\u00e4ljitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "valokuvan": 7, "yhdist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "1966": 1, "2010-luvuilta": 1, "1800-luku": 1, "piirteit\u00e4": 1, "pyrkiv\u00e4t": 1, "eri": 2, "et\u00e4isyyden": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "modernin": 1, "uusviktoriaanisessa": 2, "1981": 2, "tutkimukseen": 1, "kerronnan": 1, "\\n\\nuusviktorianismia": 1, "hahmottelemaan": 1, "mahdottomuuden": 1, "millaisia": 1, "uusviktorianismin": 3, "postmodernia": 1, "kuvataiteessa": 2, "uusviktoriaanisina": 1, "s": 4, "sadan": 1, "tarkastelemani": 1, "kuitenkin": 1, "kulttuurissa": 1, "marjo": 1, "performanssia": 1, "nykytaiteesta": 1, "pohditaan": 1, "analyysieni": 1, "romaanit": 1, "hayden": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "uudelleenmuotoilusta": 1, "semiotiikkaan": 1, "poetiikkaan": 1, "suomalaisten": 1, "merkkin\u00e4": 1, "hahmottaa": 1, "unohdetun": 1, "representaatiota": 1, "nostalgiaa": 1, "viktoriaanisen": 1, "2000": 1, "tutkittu": 1, "kiinnostus": 1, "voi": 1, "katsovat": 1}