{"kaupunkien": 1, "jonkinlaiselle": 1, "kieleksi": 6, "sitte-(": 1, "\u2193joo": 1, "itseens\u00e4": 9, "v\u00e4lineen\u00e4": 3, "varianttiin": 1, "v\u00e4lily\u00f6ntej\u00e4": 1, "kiinnostavat": 3, "tietyist\u00e4": 2, "ihmetteli": 1, "ty\u00f6skentelev\u00e4t": 1, "vaihtelusta": 2, "inspiroivasta": 1, "r\u00e4v\u00e4k\u00e4mmin": 1, "kieleen": 55, "kirjoitettu": 2, "natiivipuhujaa": 1, "suomalaista": 3, "1996": 19, "yleisemm\u00e4n": 2, "puhuttaisiin": 2, "merkityksi\u00e4": 20, "stereotyyppisen": 10, "assosioituvan": 3, "varsinaisesti": 4, "keskuudessaan": 1, "paunoselta": 1, "kieleilij\u00e4t": 3, "svinhufvud": 1, "liittyvin\u00e4": 1, "k\u00e4sitteleville": 1, "given": 2, "juoruillaan": 1, "441\u2013449": 1, "tyylittelyyn": 6, "suamalaisen": 4, "maskuliinisuuteen": 6, "positiiviseen": 1, "tuntematon": 1, "lindgren": 2, "puhetta68": 1, "kuvaakin": 1, "kontekstualisoidaan": 1, "viimeisen\u00e4": 2, "voimallinen": 1, "her\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 10, "muotoilee": 2, "vuaks": 1, "kolmantena": 2, "5\u201313": 1, "mitattu": 1, "myyd\u00e4": 1, "(mut": 1, "erottautumista": 1, "muista": 29, "katomuodolle": 1, "kauppa": 1, "ihmettelee": 5, "k\u00e4ynnistyi": 1, "matemaattisiin": 1, "oloihinsa": 5, "asiallisesti": 1, "kopioida": 1, "kielitieteen": 5, "tarhassa": 1, "henkil\u00f6ist\u00e4": 2, "kielteisi\u00e4": 1, "j\u00e4i": 2, "11\u201313": 1, "kriittisi\u00e4": 1, "norjalaisaineistoissa": 1, "sellaset": 1, "t\u00e4yslaidallinen": 1, "mustavalkoisen": 1, "helppolukuista": 1, "ep\u00e4r\u00f6iv\u00e4t": 1, "irma": 2, "nuorekkaasti": 1, "lupaat": 7, "text": 2, "huamannu": 8, "tutkittava": 4, "roxy": 2, "haastattelijana": 3, "eti\u00e4isist\u00e4": 1, "tustin": 1, "onnistuneen": 1, "204\u2013205": 2, "kieleilij\u00f6iden": 1, "vatsakivuistaan": 1, "syyt\u00e4": 8, "persoonallisuuden": 1, "dimension": 1, "clevedon": 2, "afrikastakin": 1, "kielisysteemien": 1, "antun": 29, "muiden": 63, "erillisten": 3, "rinnastamalla": 1, "laajentamiseen": 1, "uskovansa": 1, "kohdistuneita": 2, "vaatetuksen": 1, "137\u2013161": 1, "helsinkil\u00e4isen\u00e4": 1, "vuorovaikutustilanteiden": 6, "t\u00e4ytyy": 3, "3_35": 2, "kumpuaa": 1, "taajaan": 2, "luokkatilanteista": 3, "manifestoituu": 2, "estoton": 1, "geerz": 1, "orientoidun": 1, "constrain": 1, "kuu": 2, "blondatut": 2, "semioosin": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misess\u00e4": 1, "jeg": 3, "ellalle": 1, "pystyin": 1, "motivaationsa": 1, "ikonisaation": 1, "kannalla": 2, "huaneesee": 1, "rinnakkain": 3, "keskustelupalstat": 1, "havainnosta": 2, "keulakuvaa": 1, "is\u00e4lle": 1, "ochs": 8, "\u00e4skakkosiin": 1, "kutatni": 1, "hoppariksi": 1, "kielimuotona": 1, "those": 1, "ihmettelen": 1, "background": 3, "s\u00e4(\u00e4": 1, "salienssin": 1, "tehtyihin": 1, "vammainen": 3, "murros": 4, "hierarkkiseen": 1, "nyttense": 1, "93\u2013124": 1, "hermostuu": 2, "4th": 1, "sovinii": 1, "isoveljen": 1, "tekem\u00e4ni": 2, "lippikset": 1, "jaetaan": 4, "arkistoinnista": 1, "31\u201355": 1, "rekisteriytymisprosessin": 7, "sorjosen": 2, "ungdomsspr\u00e5k": 2, "testej\u00e4": 2, "investigating": 1, "stereotypiasta": 1, "tarjoaman": 1, "pakistanin": 1, "tapahtui": 4, "oljenkortena": 2, "alkaneiden": 1, "brotherin": 3, "systemaattisuuden": 1, "vakiintumassa": 1, "olevan": 22, "pihalle": 4, "ydinosuudet": 1, "vaihtelevasta": 1, "ven\u00e4l\u00e4isess\u00e4": 1, "somalityt\u00f6ill\u00e4": 1, "3_6": 1, "keksipaketin": 1, "tunsi": 1, "oppikirjoissa": 1, "444\u2014472": 1, "jakoa": 2, "26e": 1, "kohtelivat": 1, "matkimisen": 4, "11\u201317": 1, "vastakkainasettelun": 3, "nauhan": 1, "tilanteena": 1, "(ilm": 1, "capps": 2, "vanhan": 4, "toimeentulotuen": 1, "hoitotieteiss\u00e4": 1, "koulut": 6, "kommentoitavaksi": 2, "identiteettien": 3, "v\u00e4h\u00e4v": 1, "itsen\u00e4inen": 3, "labeling": 1, "oppijankieleen": 3, "l\u00e4is": 1, "itseironiasta": 1, "palaan": 9, "k\u00f6\u00f6penhaminassa": 1, "hakkanuv": 1, "v\u00e4itt\u00e4isin": 1, "mediated": 2, "vuorovaikutusta": 15, "\u00e4\u00e4nenkorkeuden": 3, "emi": 1, "videoinut": 1, "quistill\u00e4": 1, "materiaalia": 1, "tieteiden": 1, "hetkess\u00e4": 2, "l\u00e4hialaan": 1, "paikallisidentiteetin": 1, "ulkomailla": 2, "ideoita": 3, "jakavat": 5, "rain\u00f3": 1, "etnisyydell\u00e4": 1, "delhi": 2, "haastatteluaineiston": 3, "jenkeist\u00e4": 1, "niemi": 8, "m\u00f6tt\u00f6nen": 1, "l\u00e4hisukulaisia": 1, "opituin": 1, "etsint\u00e4": 4, "seurasta": 1, "kadulla": 2, "riitoi": 1, "kiroilemalla": 1, "muotopiirteiden": 3, "pissisporukassa": 1, "pariinkin": 1, "s\u00e4hl\u00e4min": 1, "markku": 6, "eckert": 31, "salli": 1, "hidas": 1, "puolistrukturoiduiksi": 1, "kerrostuvat": 1, "\u2191lopeta": 4, "statuksilla": 2, "materiaalejaan": 1, "suameks": 2, "sinne": 3, "ki\u00e4li\u00e4": 1, "hei": 42, "roman": 1, "selkosuomea": 1, "kielell\u00e4\u00e4n": 1, "suomennettuna": 1, "sellaisille": 1, "nouseekin": 1, "scott": 1, "suomelle": 3, "olioina": 1, "oikeesti\u2019": 1, "ellaa": 1, "activities": 2, "odgen": 1, "mamu": 1, "erityisasemaa": 2, "ajatuksiinsa": 1, "matkitun": 1, "kivi\u00e4": 1, "az": 1, "pohjalta8": 1, "sosiolingvistiikan": 21, "asemissa": 1, "siin": 6, "siksi": 69, "huomaamaton": 1, "negotiation": 1, "voitaisiin": 2, "opetettavasta": 1, "kertojana": 3, "mm": 88, "haastattelutilanteessa": 2, "(rivej\u00e4": 3, "prosodisen": 3, "mahdollisuus": 7, "puhuteltavalta": 1, "dynamiikkaa": 1, "ei-ulkomaalaiseksi": 1, "performatiivinen": 6, "tummaihoset": 4, "my\u00f6nteisen\u00e4": 1, "johdolla": 4, "soveltuu": 1, "ton94": 1, "luottamuksenne": 1, "jokinen": 2, "kierr\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "tunnin": 17, "solution": 1, "syvyydess\u00e4": 1, "anssi": 1, "o20": 1, "konferenssi": 2, "reaktioihinsa": 1, "r\u00e4pp\u00e4rijoukos": 1, "laulussa": 1, "keskeisen\u00e4": 2, "miespuoliseen": 1, "kuuntelijoiden": 1, "puheenalaista": 1, "kiinte\u00e4sti": 1, "lainkaan": 15, "siten": 21, "h\u00e4lin\u00e4\u00e4": 1, "litteroijan": 1, "m\u00e4ki": 8, "luovana": 1, "tytt\u00f6ytt\u00e4": 1, "ihmisist\u00e4": 3, "mid-high": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4v": 1, "muuttajia": 2, "objektiivisuuteen": 1, "washington": 2, "asteella": 1, "pissisporukan": 1, "sellaisella": 1, "symbolista": 1, "kohtaamispaikkana": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 49, "si\u00e4l\u00e4": 1, "voitaisiinko": 1, "haluavat": 6, "kohteeltaan": 1, "ihonv\u00e4riins\u00e4": 2, "kiinnostaviin": 1, "referoi": 4, "asentoa": 1, "vieress\u00e4\u00e4n": 1, "sellaisiakin": 1, "ottais": 1, "54\u201359": 1, "havainnolleni": 1, "uhannut": 1, "niiku69": 1, "ihonv\u00e4ri": 10, "k\u00e4sitykseeni": 1, "\u00e4\u00e4nteisiin": 1, "sibilanttien": 1, "virkkeell\u00e4": 1, "valtakunnallisiin": 1, "aineistoista": 2, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6lle": 2, "min\u00e4-pronomini": 2, "demonstroi": 1, "\u00e4itiin": 1, "gr\u00f6nstrand": 1, "httpscriptakotusfivisketusivuphp": 1, "subjektin": 2, "(sillee": 1, "ihmisen": 10, "sosiaaliryhmien": 1, "koulukunta": 1, "rajoitu": 1, "liittyv\u00e4n": 6, "buchholz": 4, "lopuksi": 22, "prosessit": 3, "mihinkin": 2, "oppiaineissa": 2, "tutkija": 20, "itseoikeutetusti": 2, "marylle": 6, "lastenkodit": 1, "kulmakarvoja": 3, "ironisoiva": 1, "yhdess\u00e4": 28, "yl\u00e4kouluun": 1, "korvata": 1, "suomenopetus": 3, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 3, "minuun": 12, "toss_on": 1, "kukin": 2, "luonteva": 1, "sopimaan": 1, "ilmestyneet": 1, "18\u201320": 1, "experience": 2, "kuviteltu": 1, "sui": 1, "\u00e4rsytt\u00e4vyys": 2, "osallistuneista": 3, "historiantunnille": 2, "assosioituvaa": 1, "katkelman": 9, "mild": 1, "tulleisiin": 1, "ii-varianttia": 1, "kollegojeni": 1, "oppinut": 17, "kehittyv\u00e4n": 1, "(brankolle": 1, "lotta": 3, "enkkuu": 10, "orientoituvat": 4, "johdatin": 1, "lingvistis-sosiologis-etnografisia": 1, "(joo": 1, "rakentaminen": 1, "tylyn": 1, "justus": 1, "keskeisiksi": 2, "vierasty\u00f6l\u00e4isen": 1, "osaaks\u00e4": 3, "huomaajennill\u00e4": 1, "l\u00e4hden": 2, "heittelemist\u00e4": 1, "nauhoitettavan": 2, "kakskytyheks\u00e4n": 1, "mielimusiikki": 2, "hulluks": 1, "california": 3, "kysytk\u00f6": 1, "meill\u00e4": 4, "kelles": 2, "liittyminen": 1, "pallo": 3, "murrepohjan": 1, "approach": 12, "asemaa": 5, "kyke": 1, "ven\u00e4l\u00e4isnuoret": 1, "matkimisesta": 1, "deictic": 1, "galin": 1, "objektiivisena": 1, "yksitt\u00e4isist\u00e4": 1, "sijaisopettaja": 1, "tarulla": 1, "etnografisen": 8, "luottanut": 1, "heillekin": 1, "tarinamaailmaan": 1, "mieleeni": 3, "indeksi": 12, "aasianenglannissa": 1, "positiivisesta": 1, "toverin": 1, "savun": 1, "1960-70-lukujen": 1, "(ajatus": 1, "keskusteljoista": 1, "muunkaan": 1, "plurilingvaalisuuden": 1, "yleens\u00e4": 56, "hehe": 2, "maailmankielen\u00e4": 1, "nauhuria": 10, "arvoisesti": 1, "aihetta": 1, "v\u00e4h\u00e4": 30, "s\u00e4hl\u00e4m": 3, "dialektologisemmasta": 1, "aloitin": 7, "muuhun": 14, "protagonistein": 1, "k\u00f6yhist": 1, "main": 2, "organization": 2, "ti\u00e4ks\u00e4": 1, "niinku": 17, "selitt\u00e4neek\u00f6": 1, "views": 1, "kirvoittaa": 2, "think": 3, "451\u2013453": 1, "yht\u00e4lailla": 1, "couper-kuhlenia": 1, "englannintunti": 1, "oikeakielisyysseikkoja": 1, "such": 10, "\u2191lo\u2193l": 2, "kompetenssin": 2, "osaamattomuus": 2, "lontoossa": 2, "s\u00e4kkii": 2, "space": 3, "ilmi\u00f6t\u00e4": 2, "korjaamalla": 1, "\u2191veli": 1, "valikoitumista": 1, "oom": 5, "explorations": 1, "merkitysketjun": 1, "jonkinlaista": 15, "elte": 1, "joo": 156, "sosiolingvististen": 2, "ala-riskun": 1, "german": 4, "todellisia": 1, "rakentamaan": 3, "sanoi": 36, "kulttuureissa": 1, "lintsannut": 2, "59\u201472": 1, "third": 1, "paikallisessa": 1, "olennaisesti": 4, "laatinut": 1, "s(hun": 1, "hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4": 1, "isla": 1, "rinnakkainen": 2, "sitooko": 1, "luonnehtimaan": 1, "ketk\u00e4": 13, "kielenpiirteell\u00e4": 1, "kuvailemani": 1, "spontaaneista": 1, "proposals": 1, "sananalkuinen": 1, "ruotsikin": 1, "isona": 2, "brother": 6, "gut": 1, "osoitettava": 1, "puhutun": 5, "lissuun": 1, "muistaakseni": 2, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4kseen": 1, "urbanization": 2, "24\u201326": 1, "vaihdoksella": 1, "1971": 8, "maahanmuuttajaryhm\u00e4t": 2, "normaalit": 1, "yhteydenottoni": 1, "ethnicity": 9, "normaalitilan": 1, "l\u00e4ntisten": 1, "eines": 1, "ollenkha(an": 2, "haastateltaviksi": 1, "danish": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "nimee": 5, "olevia": 3, "toonien": 2, "keinonsa": 1, "nuortenromaanista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4isi": 6, "huanostit": 1, "kauneudenhoitoon": 1, "metakielellisen": 1, "turkiks": 1, "tunnetta": 2, "ker\u00e4tyt": 2, "ett\u00e4-lause": 2, "suomea": 177, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 1, "vironkieliset": 1, "heini": 27, "tallennetun": 2, "kielellisest\u00e4": 10, "05h": 1, "kotimaasi": 1, "communication": 17, "akateemisen": 2, "rakentavasti": 2, "prosodiset": 3, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 2, "yl\u00e4asteel": 1, "valdman": 2, "kysymykseeni": 2, "minuutin": 2, "rahoituksesta": 1, "keskustellaan": 3, "kr": 2, "marie": 3, "seison": 1, "prosodialla": 2, "parit\u00f6it\u00e4\u00e4n": 1, "hammersleyn": 2, "poikkeukset": 1, "elite": 1, "allatiivia": 1, "todenmukaisia": 1, "subin": 1, "tiivistelm\u00e4ksi": 1, "osoitettu": 1, "foneettisten": 1, "auttavat": 4, "kietoutuu": 4, "konjunktion": 1, "hiustyyli": 1, "dialogi": 2, "eroavia": 1, "sei": 1, "lingvistist\u00e4": 2, "carmen": 1, "eldia-projektin": 1, "tekemiseen": 2, "beholder": 1, "tarkastelun": 12, "joistakin": 3, "variationistisen": 2, "sosiolingvistiikkaa": 4, "sittenk\u00e4\u00e4n": 1, "typology": 1, "nimett\u00e4viss\u00e4": 1, "cognition": 1, "iranilaisen": 1, "kysyiv": 1, "1-2": 1, "13k": 1, "pepin": 1, "kohteelle": 1, "todenpuhumiseen": 1, "mahdollisuuden": 13, "product": 1, "arkistoida": 1, "tossa": 3, "elementti\u00e4": 1, "performanssinomaisesti": 2, "sukutaivutuksen": 1, "tiettyj\u00e4": 16, "luokalta": 4, "julkisuuden": 1, "eile": 2, "toonit": 1, "suomalaisuuttaan": 1, "raisan": 1, "jos": 106, "lempeyteen": 1, "kuulemaan": 1, "kokenut": 1, "mill\u00e4": 15, "ensikielten": 2, "kauttaan": 1, "2007": 152, "dimitrille": 2, "oikeestin": 1, "mielekk\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4ness\u00e4\u00e4n": 1, "kiintopistein\u00e4": 1, "barwell": 1, "yst\u00e4viins\u00e4": 1, "46sh": 1, "yhdistys": 1, "merkitysverkkojen": 1, "haluaisitko": 2, "l\u00e4hialueella": 1, "group": 1, "n\u00e4ytin": 2, "tapani": 3, "291\u2013318": 1, "tracey": 1, "muslimikulttuuriin": 2, "eurooppalaisia": 1, "essay": 1, "ennalleen": 1, "2017": 1, "kommentti": 4, "151\u2013196": 1, "hioutuu": 1, "perim\u00e4ll\u00e4": 1, "analyses": 2, "viivytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "intersect": 1, "\u2191kaikillek": 1, "ven\u00e4l\u00e4isten": 13, "itseironian": 1, "upus-projektin": 1, "httpylioppilaslehtifi200403": 1, "oikealta": 1, "noitte": 1, "pyysin": 3, "pyrkim\u00e4ll\u00e4": 1, "lesbo": 2, "systeemej\u00e4": 3, "mukaan": 72, "viittauksen": 1, "kiinnittyvi\u00e4": 1, "diversiteetti": 5, "tarjoutuvan": 1, "neuropsykologisena": 1, "tavallaav": 1, "k\u00e4ytetyt": 12, "katsoo": 3, "what\u2019s": 4, "no-partikkelista": 1, "jonkiv": 2, "mahdollisuutta": 1, "ei-\u00e4idinkielisiin": 2, "haluta": 1, "tutkimuskysymyst\u00e4ni": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 1, "ilmipanematta": 1, "metapragmatic": 8, "semioottisia": 3, "suoraviivaisia": 1, "21\u201343": 1, "instead": 1, "tuula": 4, "erityisemmin": 1, "korostetun": 1, "me-pronominin": 1, "kompetish\u00f6n": 1, "somalitaustaisilla": 1, "tietynlaisia": 2, "teh\u00e4m": 1, "linguistic": 68, "wilson": 1, "katkaista": 1, "variaationanalyysissa": 1, "viritt\u00e4j\u00e4": 22, "es": 6, "foneettista": 1, "funk": 1, "alko": 2, "\u2191maahan": 8, "suomenruotsalaisiksi": 1, "ulottuvuuksia": 2, "perusperiaatteeksi": 1, "ookkaam": 2, "kysyi": 12, "nimitt\u00e4in": 1, "keksin": 10, "images": 1, "vois(nyky\u00e4\u00e4n": 1, "kehittiv\u00e4t": 1, "hevaria": 2, "wallahin": 57, "opettajillev": 1, "haastattelutilanteen": 2, "muitten": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 1, "termi": 9, "asenteet": 8, "sinnev": 1, "kollektiivinen": 1, "kertoom": 2, "tummaihoisilla": 1, "toimintayhteis\u00f6jen": 18, "assosioituvat": 10, "sanotussa": 2, "vitu": 10, "matkien": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdikseen": 2, "asenteen": 1, "kieleily": 9, "haastattelukatkelman": 1, "monikieliseen": 1, "seurassa": 5, "ylioppilaslehden": 1, "taitamattomuudestaan": 1, "vuorovaikutustilanteissa": 5, "kuvaamiin": 1, "keskin\u00e4isess\u00e4": 4, "fadilin": 6, "community": 8, "ylitys": 1, "strukturoimattomuus": 1, "vailla": 1, "157\u2013158": 2, "rajoituksiin": 1, "niskoille": 1, "hevarit_on": 1, "identiteetti\u00e4mme": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "polttaa": 3, "kokemukseen": 5, "kuullus": 2, "kuv": 3, "perusteissaan": 1, "osuus": 9, "ungdomar": 3, "ominaisuuksiensa": 1, "lopulle": 1, "sijoittuvat": 2, "puhekielisi\u00e4": 1, "sanomien": 5, "kans": 13, "roolia": 1, "perinteiseen": 2, "puhuttavaa": 1, "aineistostani": 10, "3\u20134": 5, "walkia": 1, "evaluaation": 1, "pitk\u00e4nen-huhta": 1, "maskuliinisuudesta": 1, "maahan": 7, "ilmestynyt": 1, "staccatomaiseksi": 1, "osaamattomien": 1, "kertoneet": 1, "etteik\u00f6": 1, "aineistossaan": 3, "territory": 1, "universals": 3, "rauhala": 1, "preesensist\u00e4": 1, "koulup\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 2, "l\u00e4het\u00e4\u00e4n": 2, "yritt\u00e4nyt": 3, "helsinkil\u00e4isiss\u00e4": 1, "httpsfedoraphaidraunivieacat": 1, "tarjoamaa": 1, "lehti-eklundia": 1, "oletan": 1, "vaihtuu": 3, "taustoituksella": 1, "tyylej\u00e4": 16, "el\u00e4v\u00e4n": 2, "asuvat": 1, "j\u00e4rvi": 1, "kimppuja": 2, "performatiivisuuteen": 1, "rinkebynruotsiin": 1, "9(1": 1, "toistaiseksi": 3, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "huivista": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 6, "arvostelen": 1, "over": 2, "tietojen": 1, "perinne": 1, "kakskyt": 1, "deiktist\u00e4": 1, "perustavalla": 1, "allahin": 7, "haluttu": 1, "kansalaisia": 1, "kehyksen": 4, "vaihtelevissa": 1, "westport": 1, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4": 1, "pohjoisamerikkalaiseen": 1, "kielellinen": 40, "miksi(h": 2, "made": 2, "sosiohistoriallisen": 1, "waryaan": 2, "millaisena": 7, "palaa": 7, "lukujen": 3, "palasin": 1, "oppiville": 1, "herkimmin": 1, "infoshare": 2, "erilaisten": 5, "oppilaista": 14, "5_12": 4, "kirjoittamaan": 1, "indeksej\u00e4": 13, "sis\u00e4\u00e4ntulo": 1, "uhosi": 1, "akatemiaa": 1, "syrj\u00e4iseen": 1, "yhdenmielisyytt\u00e4": 1, "ymp\u00e4rille": 2, "sellaisesta": 2, "jatkumo": 1, "nordisk": 3, "evoluutioteoria": 1, "piaraisee": 1, "l\u00e4ht\u00f6kielen": 1, "laajemmasta": 1, "53\u201376": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteen": 3, "lis": 1, "modes": 3, "kielenylityksen": 10, "perunalastuja": 1, "viro": 8, "monissa": 8, "90\u2013119": 1, "viitsi": 1, "marmattamaan": 1, "sellaiseksi": 11, "yht\u00e4l\u00e4inen": 3, "tilannekohtaisesti": 1, "sel\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "ep\u00e4kohta": 1, "yht\u00e4aikaisesti": 3, "p\u00e4\u00e4analyysiluvuissani": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "tervehdyst\u00e4": 2, "k\u00e4yt\u00e4ts\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "suomalaisesta": 2, "paralingvistisin": 2, "sosiaaliseen": 49, "5_2": 2, "tuntemattomat": 1, "nuorempia": 1, "now": 6, "vahvasti": 8, "ruotsinkieliset": 1, "asussa": 1, "yhteiseksi": 4, "rickford": 5, "kentt\u00e4muistiinpanojen": 1, "nauhoittanut": 1, "kal": 1, "haastattelukatkelmaa": 1, "indeksisi\u00e4": 4, "tukipilareita": 1, "sh": 8, "seuralaiseksi": 1, "harrastuskielens\u00e4": 1, "ulkomaalainen": 16, "meil": 1, "v\u00e4itteist\u00e4": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 2, "t\u00e4nn\u1ebd": 1, "lopeta-verbin": 1, "yorkin": 1, "puhujana": 1, "linkit": 2, "siskoiksi": 1, "kattoos": 1, "murteellisuuden": 1, "05k": 1, "yhdisty\u00e4": 1, "negotiate": 1, "asemoimalla": 3, "etnisyyksi\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4t\u00e4": 1, "mullon": 2, "tosi18": 1, "v\u00e4lilt\u00e4mme": 1, "200\u2013229": 1, "kohtuullisen": 1, "ep\u00e4suorasti": 1, "osapuolina": 1, "luokista": 1, "esitti": 3, "yhes": 1, "termill\u00e4": 5, "koskaa": 5, "haastattelupuheesta": 1, "kaupunkipuheen": 1, "ik\u00e4": 2, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjahavainnoissani": 1, "katselemaan": 2, "uskoisi": 1, "flow": 1, "about": 3, "tulen": 5, "retrohaastattelussa": 1, "variation": 26, "kontrolloi": 1, "selit\u00e4": 4, "tarinamaailmasta": 1, "sterotyyppiseen": 1, "httpwwwbpbdepolitikgrundfragendeutsche-verhaeltnisse-eine-sozialkunde138012geschichte-derzuwanderung-nach-deutschland-nach-1950pall": 1, "kummiskim": 1, "while": 1, "kaltaisen": 1, "same": 1, "tarkasteluun": 9, "e17": 1, "el\u00e4m\u00e4ntavasta": 1, "tuntis": 1, "yst\u00e4v\u00e4piiriin": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4isyytens\u00e4": 1, "uhkaavaan": 1, "ep\u00e4symmetria": 5, "perheet": 1, "h\u00e4irit\u00e4": 4, "n\u00e4k\u00f6kulmaerosta": 1, "broader": 1, "kadria": 1, "taipumattomuus": 2, "suomenoppijuuteen": 1, "21\u201323": 1, "poikkeuksena": 1, "motivaatio": 1, "albaanit": 1, "persoonaksi": 1, "vertovecin": 1, "asennoitumisestaan": 1, "naisellisia": 1, "ulkomaalaisuudesta": 4, "teeskentely": 1, "mielipiteit\u00e4\u00e4n": 1, "keksitty": 2, "afrikkalaistaustansa": 2, "kielipaletissa": 1, "jatkuukin": 1, "eduissa": 1, "runokerhossa": 1, "hallitsemaa": 1, "kuminpalasista": 1, "oleviin": 7, "etnisyys": 12, "kirjannut": 3, "jatkuvasti": 28, "reaktiot": 1, "pohtia": 5, "kwan-yhtyeen": 1, "russian": 2, "lissu": 22, "allan": 1, "politeness": 4, "ristiviitteit\u00e4": 1, "implisiittisi\u00e4": 4, "olevien": 2, "erillisill\u00e4": 1, "intonaatioyksik\u00f6n": 11, "nauhoituksestani": 1, "\u2191yhdeks\u00e4n": 1, "yhdistelmi\u00e4": 1, "httputainutafiilmic3b6tnarisijat-c3a4rsyttc3a4vc3a4tkuulijoitapage2": 1, "kasvatuksesta": 1, "metapragmaattisten": 3, "verrattomasta": 1, "kumppanit": 2, "peter": 22, "tuskin": 3, "ylemm\u00e4n": 3, "asennoitumisensa": 3, "katsottava": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 1, "erikoisia": 2, "koulutovereitten": 1, "afgaanikulttuuri": 1, "kavereille": 4, "87\u2013106": 1, "koponen": 1, "vanhaa": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 4, "kehitt\u00e4m\u00e4t": 1, "yst\u00e4v\u00e4piirins\u00e4": 1, "tarjota": 1, "viitannee": 1, "leikkipaikoilla": 1, "kausia": 1, "\u2018pissis": 1, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirja": 60, "business-on-hand": 1, "ero": 4, "viittaussuhde": 1, "analyysill\u00e4": 1, "ensisijassa": 2, "kaupunginosa": 1, "\u2191tost": 1, "kuiteski": 1, "356\u2013357": 1, "138\u2013155": 1, "kuvauksessa": 6, "l\u00e4heisiin": 1, "retrospektiivisess\u00e4": 7, "k\u00e4yv\u00e4t": 8, "retrospektiivisiss\u00e4": 2, "olje": 3, "tavoitteisiin": 1, "extreme": 2, "sergei": 2, "sisko": 7, "\u2193ka\u2191vereilta": 1, "ven\u00e4j\u00e4(\u00e4": 1, "suastunup": 2, "monikielisiss\u00e4": 1, "uskonnollisesta": 1, "taustat": 2, "vappul\u00e4p\u00e4ksi": 1, "aineistokseni": 1, "short": 1, "mielletyille": 1, "kansalliseen": 1, "vuokra-asuntoja": 2, "metodologiana": 5, "kaveriporukkaan": 1, "ohut": 1, "tota": 25, "toivat": 4, "meaning": 13, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4\u00e4n": 1, "kovuuden": 1, "huvittuneeseen": 1, "muotoutuu": 1, "kommunikaatio": 2, "vahingossa": 1, "resonoi": 1, "rauhanomaisesti": 1, "mamun": 3, "tilastoissa": 1, "kuvauksiksi": 1, "poimia": 2, "t\u00e4llaisista": 1, "valuable": 1, "tyylinvaihdokseen": 2, "s2-opettajia": 2, "yheem": 1, "nuorekkuus": 1, "karan": 78, "velvoitteita": 1, "ollu": 8, "peruskouluaan": 1, "puhuin": 2, "tree": 1, "puhutellessaan": 1, "aholahs": 1, "\u00e4\u00e4ni\u00e4": 5, "research": 15, "k\u00e4skyll\u00e4": 1, "helpotti": 1, "erillisyyden": 1, "siirtymiseen": 1, "isoi": 2, "ep\u00e4itsen\u00e4iset": 1, "kaikkihan": 1, "hyv\u00e4ntahtoiseksi": 1, "osaprojektien": 1, "mamuja": 3, "nuo": 5, "sla-tutkimuksen": 1, "puhekielisten": 1, "mahdollistaa": 6, "tapahtuman": 1, "takana": 4, "kuvaamisessa": 2, "lea": 12, "tiinaa": 1, "selvi\u00e4\u00e4": 2, "\u00e4n": 2, "kinder": 1, "saavuttuaan": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "et\u00e4\u00e4lle": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4": 1, "piirtyy": 3, "auktoriteetin": 3, "kielenpiirteet": 16, "ohjaava": 1, "kiitollinen": 1, "kolmannelle": 2, "29\u201330": 2, "tatu": 1, "k\u00f6nnten": 1, "resurssiksi": 1, "yleisin": 3, "murteista": 1, "3_32": 2, "ittees": 2, "kid": 2, "kurdien": 2, "norminvastaisia": 1, "(kyl": 1, "guide": 1, "suorastaan": 5, "asialliseen": 2, "tavanomaisesta": 2, "ranneke": 1, "history": 2, "winston": 7, "rising": 2, "daviesin": 1, "tyylittelyjaksosta": 1, "ruokalakin": 1, "murtaminen": 1, "kulttuuriset": 4, "kirjani": 1, "asemoitumistaan": 1, "joustavuutta": 1, "rajata": 5, "daria23": 1, "suoda": 1, "\u00e4idinkielisyydest\u00e4": 1, "samaistumista": 1, "kenest\u00e4": 1, "toisiaan": 11, "mieheen": 1, "osallistujille": 2, "games": 1, "444\u2013495": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4j": 1, "kinassa": 1, "tekstitaitoja": 1, "lasinpaloilla": 1, "puhuttelisin": 1, "merkkej\u00e4": 10, "hankkia": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 2, "tutkimusty\u00f6ni": 1, "partikkeli": 2, "somaliyhteis\u00f6": 1, "httpfilesericedgovfulltexted457214pdf": 1, "s_oli": 1, "alexandra": 11, "asennoitumisiin": 2, "palkintoja": 1, "vastauksillaan": 1, "kehittyy": 2, "graduni": 1, "ulkomaiden": 1, "tendenssin": 2, "kattoo": 3, "arkikielinen": 2, "n\u00e4ytteliv\u00e4t": 1, "viivaa": 1, "taika": 2, "keskusteluaineistossa": 1, "134\u2013141": 1, "with": 17, "tapahtumissa": 3, "ketjussa": 3, "palaamme": 2, "uudenlaisissa": 2, "opus": 1, "255\u2013274": 1, "w\u00e5ryaa": 1, "identifioituvat": 2, "kiinnostavaa": 9, "yst\u00e4viin": 1, "keskustelunher\u00e4tt\u00e4jin\u00e4": 1, "konnotaatiot": 1, "suhteellista": 1, "tulkitaan": 18, "liukuvat": 1, "suamess_ollaa": 1, "v\u00e4lineeksi": 1, "luokilta": 1, "6_27": 2, "tuotu": 3, "konkreettiset": 1, "yliopiston": 31, "kertoivat": 2, "responssilla": 2, "rap-musiikissa": 1, "jotenkik": 1, "eastern": 3, "k\u00e4ytt\u00f6ihin": 1, "muslimien": 3, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 5, "wrong": 1, "suomenoppimisen": 1, "laadullisempaa": 1, "woelah": 1, "vuosisatoihin": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4v\u00e4t": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6jaksoani": 1, "focusing": 2, "ven\u00e4l\u00e4isyyden": 1, "taming": 1, "vuoksi": 37, "puristisen": 1, "kuvaa": 38, "vuorovaikutusgenren": 2, "laaja": 8, "piirt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "toiselta": 1, "aiheuttaneen": 1, "yksikielisten": 2, "ruotsalaisen": 1, "kreoliin": 2, "tekstiini": 1, "nime\u00e4misess\u00e4": 2, "vastaisesti": 1, "kukaa": 1, "relevant": 2, "potentiaalia": 1, "joensuulaiskoulussa": 1, "koostuvat": 4, "k\u00e4ykin": 2, "tarkentuu": 1, "tarkoituksena": 5, "verrokkien": 1, "suvaitsevaisuus": 1, "karnevaaliinsa": 1, "taipuu": 1, "puheeseen": 24, "tyylitellyiss\u00e4": 1, "vastaamaan": 1, "erillisyytens\u00e4": 1, "213\u2013250": 1, "sitte": 22, "rektion": 1, "isompi": 1, "ihminej": 1, "immigration": 2, "positiointianalyysi": 1, "osoitti": 3, "paikallisilla": 1, "kennen": 1, "haukkumisena": 1, "ostoskeskus": 1, "asennoidumme": 1, "kuulua": 4, "tukholmassa": 1, "53\u201354": 2, "muutettii": 1, "suomenoppijoiden": 2, "saldo": 2, "keskustellakseni": 1, "ep\u00e4mieluisuuteen": 1, "indeksiss\u00e4": 1, "koivulehdossakin": 1, "muotokuva": 1, "than": 3, "loppuheitoton": 1, "arkisessa": 1, "ruokalasta": 1, "etuhiukset": 1, "ideologioilla": 1, "normatiivinen": 1, "t\u00e4nik\u00e4set": 1, "niemen": 1, "puhekumppani": 8, "243\u2013263": 1, "puhuttavat": 10, "11\u201315": 1, "tiettyyn": 14, "tataaria": 1, "metropolin": 1, "142\u2013143": 2, "inherintisti": 1, "kutsun": 8, "eero": 1, "hampaat": 1, "kind": 1, "solidaarisuuteen": 4, "etsint\u00e4\u00e4": 1, "subjektiivisena": 1, "suvaitsevaisuudesta": 2, "koulutoverit": 1, "tallessa": 1, "kieliantropologi": 1, "kaupunkinuorison": 12, "pissiskategoriatermin": 1, "ep\u00e4onnistui": 1, "keskittyneet": 1, "rekisteriytyy": 4, "sulle": 6, "k\u00e4v\u00e4isyj\u00e4": 1, "huolen": 1, "esiintymiseen": 1, "vastaavasti": 1, "sijoittuu": 2, "kontaktilingvistiikka": 3, "annual": 4, "h\u00e4iritsee": 3, "1950-luvulla": 1, "tekemin\u00e4": 1, "joissakin": 12, "taustaisella": 1, "ajauduin": 1, "lukupiiriin": 1, "metakielelliseksi": 1, "tapan": 2, "working": 4, "rinkebynruotsia": 1, "pisin": 2, "selv\u00e4rajaisia": 1, "mihail": 1, "osaatte": 1, "tarhas": 1, "kehutaan": 1, "vaatteista": 1, "tolosta": 1, "ensinn\u00e4": 10, "mittaamattoman": 1, "metriviivotin": 1, "tusting": 3, "modaaliset": 1, "topic": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 2, "sanoisit": 2, "praaklin": 1, "kansallisvaltioideologian": 1, "yst\u00e4v\u00e4piiriens\u00e4": 1, "luulets\u00e4": 2, "multietniskt": 2, "aulassa": 8, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 4, "historiantuntiin": 1, "rekisteriytymisprosesseihin": 12, "eletty": 1, "vuorovaikutusymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "semmost": 3, "ja": 3559, "aletaan": 9, "puuttuukin": 1, "maailmaa": 6, "rekisteriytymist\u00e4": 7, "l\u00e4mpim\u00e4t": 1, "p\u00e4\u00e4ttyy": 2, "conventional": 1, "ter\u00e4v\u00f6itt\u00e4misen": 1, "rekisteriytyneit\u00e4": 4, "cool": 1, "merkityksen\u00e4": 1, "tuntevan": 1, "nytteai": 1, "repeated": 1, "v\u00e4li\u00e4": 2, "uskomme": 1, "subjektiivisia": 2, "practical-activity-on-hand": 1, "menneen": 1, "kerronnassaan": 1, "vierasty\u00f6l\u00e4istensaksan": 1, "tuodaan": 13, "suomalaiselle": 1, "haastatteluvastaukset": 1, "eroavaisuuksiin": 1, "kiinnostava": 6, "persoonat": 4, "oppijankielt\u00e4": 2, "jutellut": 1, "sellaisissa": 5, "kuitenki": 5, "mainita": 6, "tilat": 5, "kokemista": 1, "asunu": 1, "nyt": 71, "samojen": 2, "sef": 1, "pizzerianpit\u00e4j\u00e4lle": 1, "lehtorina": 1, "43\u201345": 1, "ryhm\u00e4lt\u00e4": 1, "k\u00e4ytettyjen": 1, "american": 2, "134\u2013137": 1, "suhteeseen": 4, "kielet": 30, "many": 1, "ulkopuolinen": 6, "b\u00fccher": 1, "burnouts": 2, "huolehtivat": 1, "vilma": 15, "miriam": 16, "rumasti": 1, "ei-suomenkielisten": 2, "mustiin": 1, "kieli\u00e4": 24, "stadt": 3, "vihdoin": 2, "tuntemattomaam": 1, "kaikenlaisiin": 1, "teist\u00e4": 3, "maantieteellisesti": 2, "kotsinas": 6, "videointiin": 1, "piirteiksi": 1, "ven\u00e4j\u00e4st\u00e4": 2, "inger": 1, "1\u20134": 2, "suoja": 1, "oleilla": 1, "demonstratiivia": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 19, "pojat": 18, "rohkaistuneena": 1, "wollah-spr\u00e5k": 1, "ry": 1, "tietty\u00e4": 4, "population": 1, "2012a": 5, "legitimate": 1, "yleisp\u00e4tev\u00e4st\u00e4": 1, "huomaamattomasti": 1, "h\u00e4m\u00e4rii": 1, "suureen": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 99, "langnetia": 1, "general": 1, "suomalaisessa": 7, "ep\u00e4t\u00e4ydellisi\u00e4": 1, "kokemuksia": 4, "australiansuomalaiset": 1, "yll\u00e4tt\u00e4vyytt\u00e4": 1, "conviviality": 1, "saksaan": 1, "hoivakielt\u00e4": 1, "kiteytynyt": 1, "metropolialueella": 1, "56\u201458": 1, "sensitiivisyytt\u00e4": 1, "terminologia": 1, "luettavissa": 3, "luokkakaveri": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 1, "my\u00f6h\u00e4stymisens\u00e4": 1, "vieh\u00e4tt\u00e4vyyteen": 1, "taustan": 4, "dramaattinen": 7, "aiheellisesti": 1, "vanno": 9, "olisiks": 1, "kielellisiin": 11, "kielitoimiston": 5, "ilmoittaneet": 1, "3_27": 1, "agha": 56, "ikuisesti": 1, "mennyt": 2, "ramanhan": 1, "kulttuurissa": 3, "mhyhy": 60, "kaerrebak": 2, "innovaatiot": 1, "suosimissa": 1, "pissiksen": 3, "\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "heist\u00e4": 11, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 2, "kontrastit": 1, "perustelun": 3, "kaikist": 2, "symbolically": 1, "tied\u00e4n": 7, "lars": 1, "leikill\u00e4nne(": 1, "ideaalia": 4, "potentiaalinen": 3, "kansankielen": 1, "oleilemiseni": 1, "menim": 2, "15\u201317": 1, "arabit": 1, "olleeseen": 1, "avulla": 21, "eritasoisina": 1, "schegloff": 12, "muissa": 10, "yleiskielisiksi": 2, "pentti": 1, "liioitelluksi": 2, "kannatti": 1, "muidenkin": 2, "muitakaan": 1, "syntynytt\u00e4": 2, "t\u00e4rkeet\u00e4": 2, "jens": 7, "sisaruksia": 1, "yleis\u00f6ksi": 2, "kielenoppijaa": 1, "aspiraatiota": 3, "ramanille": 3, "kielitietoisen": 2, "kielifilosofia": 1, "shua": 4, "sosiaalistuneita": 1, "frekventisti": 1, "lopettaa": 7, "menin(": 1, "kerronta": 8, "sis\u00e4ll\u00e4": 12, "sanottuja": 2, "abdia": 8, "waryaassakin": 1, "ilmipanemattomuus": 1, "kutsumiensa": 1, "l\u00e4hde": 1, "asetuttava": 1, "voittanut": 1, "osoittamalla": 1, "oikeuksiinsa": 1, "irina": 2, "viis": 7, "treatment": 1, "oppikirjojen": 5, "albaniaksi": 1, "tiukimpia": 1, "prosessiin": 2, "daasta": 1, "luovutaan": 1, "istu": 2, "321\u2013322": 1, "keskustelua": 21, "honkasalo": 5, "puhuessa": 3, "op": 1, "tutkimuskohteen": 1, "recorded": 2, "erika": 2, "sivistyneist\u00f6n": 1, "erist\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "kehumalla": 1, "juomassa": 1, "saatava": 1, "episteemisi\u00e4": 3, "solvaa": 1, "kieleens\u00e4": 1, "hetkiss\u00e4": 1, "diskurssinmerkitsin": 1, "somalinuorten": 2, "l\u00e4hestymistapoihin": 2, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4k\u00f6": 2, "n\u00e4hd\u00e4": 35, "kantasanana": 1, "suhahtelee": 1, "yksinkertaisen": 1, "opo": 2, "oppija": 2, "identifioituu": 1, "nousevalla": 2, "k\u00e4sityst\u00e4": 6, "ehdottaa": 3, "joutuvat": 8, "kaikille": 12, "jean": 1, "m\u00e4ntymets\u00e4st\u00e4": 2, "uskontojen": 1, "n\u00e4kyvimpi\u00e4": 1, "arabiaan": 1, "hakemaan": 3, "somalinkieliset": 6, "kesken\u00e4\u00e4n": 30, "kansallisuuksista": 2, "smelser": 1, "huonoo": 1, "mielleyhtymi\u00e4": 1, "oikeestaam": 1, "anl\u00e4sslich": 1, "n\u00e4i": 13, "tehdyt": 2, "fred": 1, "tarkoituksella": 2, "paljo": 31, "v\u0268tussa": 1, "elefantit": 1, "kodin": 2, "k\u00e4rp\u00e4sell\u00e4": 2, "kuvailee": 3, "pikkulapsille": 1, "systemaattisiin": 1, "second": 10, "syytt\u00e4\u00e4m": 1, "suhdettaan": 3, "liikkeeseen": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 3, "genres": 3, "keskeisten": 1, "it\u00e4helsinkil\u00e4isiss\u00e4": 2, "tunnistettavissa": 2, "omar": 1, "porukassa": 4, "pronominien": 3, "juovat": 2, "debate": 1, "muuttajien": 1, "52\u201353": 1, "somalikaverinsa": 1, "synkistynyt": 2, "olisikaan": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4": 30, "hitaasta": 1, "poplaulajiin": 1, "olemassa": 17, "osaksi": 24, "oy": 2, "vanhoista": 2, "helsinkil\u00e4iseen": 2, "mellunkyl\u00e4": 1, "335\u2013342": 1, "isohkoja": 1, "odotuksenmukaisesti": 1, "kirjottaa": 2, "toonisysteemin": 1, "oop": 1, "nuarii": 1, "universitetsforlaget": 1, "wessendorf": 3, "affiliaatioitakin": 1, "persoonasta": 2, "osallistuneiden": 4, "keskustelunanalyysiss\u00e4": 3, "luzio": 3, "young": 9, "androutsopoulos": 7, "valkoiset": 1, "ollat": 2, "yl\u00e4k\u00e4sitteen\u00e4": 1, "pohjautuvilla": 1, "kuvaamalla": 1, "ensisilm\u00e4yksell\u00e4": 1, "tutkimuksessani": 3, "reiluun": 2, "teh\u00e4\u00e4n": 1, "ryhm\u00e4ty\u00f6h\u00f6n": 1, "palautuu": 1, "anna-liisa": 1, "arabikaverien": 1, "ardener": 1, "mulle": 10, "multietnolektiin": 1, "suurp\u00e4\u00e4": 2, "kerrontajaksoon": 1, "assosioitavien": 1, "luakkalaine": 1, "osallistumishalukkuudestaan": 1, "biologiantunnil": 1, "k\u00e4ynyt": 4, "maistelevat": 1, "pidetyist\u00e4": 1, "muunkielisen": 1, "my\u00f6ntyy": 3, "seuraava": 8, "menossa": 4, "kategorisointiin": 2, "yhteisty\u00f6n\u00e4": 2, "argumentin": 1, "online": 1, "ihme": 1, "lissuksi": 9, "ullmann": 2, "opettajien": 12, "liitetet\u00e4\u00e4n": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4sti": 1, "sopivuudesta": 1, "sotkeutumattani": 1, "puhuttujen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 111, "lyhyet": 2, "kommentoivassa": 1, "perhe": 4, "another": 1, "appropriaatio": 4, "asemointiteorialle": 1, "ramptonin": 8, "tanner": 9, "teollisuuskaupungin": 1, "muuttaen": 1, "viittaamassa": 3, "asema": 5, "pelaavan": 2, "racializing": 1, "samastuvia": 1, "tarjomaan": 1, "diftongin": 3, "joskin": 1, "tekevin\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "poeettisena": 1, "weinrich": 2, "pissistyyliin59": 1, "helmikuu": 5, "muovautumista": 1, "opetuskieleen": 1, "t\u00e4h\u00e4nkin": 1, "pidempiaikainen": 1, "suomenmaalaiseksi": 1, "tutkimukseeni": 6, "tytt\u00f6koulujen": 2, "kvantitatiivisesti": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4neet": 1, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "kerrontajakson": 1, "ulkon\u00e4\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "tilanteessa": 46, "etnografia-termill\u00e4": 1, "pelaa": 4, "taululle": 1, "matkalla": 2, "hip-hop": 1, "troopin": 1, "62\u201365": 1, "sijaitsevat": 2, "runsaalla": 2, "eksplisiittinen": 3, "merkityksiss\u00e4": 1, "suhtautunut": 1, "yksil\u00f6n": 9, "\u201csuomen": 1, "rikkomista": 1, "ryhmiss\u00e4": 5, "haluaisit": 5, "kielimuodoille": 1, "useissa": 7, "tai25": 1, "6_": 1, "tavalline(h": 1, "pikkusen": 1, "saija": 2, "sukupuoli": 10, "jahre": 1, "osunut": 1, "hengityksell\u00e4": 1, "asemoimaan": 4, "huorittelusta": 1, "nimi\u00e4": 4, "keskin\u00e4inen": 3, "tanssimaan": 1, "ryhmittym\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4heni": 1, "sill_oli": 1, "keskustelukumppanit": 1, "gender": 9, "helsingist\u00e4": 1, "resursseja": 42, "jere": 5, "erityiskiitos": 1, "sittej": 3, "metatason": 7, "evakko-sanaa": 2, "king": 1, "ottaen": 6, "valo": 2, "\u00e4\u00e4nneprofiili": 1, "siirtym\u00e4-\u00e4\u00e4nne": 1, "alueiden": 4, "levisi": 2, "dialekt": 2, "nin": 1, "maegaard": 5, "nauhoituksistakin": 1, "esitt\u00e4mist\u00e4\u00e4n": 1, "kerrottu": 2, "poimitaan": 2, "rekisteriyty\u00e4": 1, "esi": 1, "arvokasta": 1, "esitt\u00e4neeksi": 1, "kiteytynein\u00e4": 1, "erikoiskohtelu": 1, "muutoksella": 5, "metakielinen": 1, "mel": 1, "pakolaiskoulu": 1, "leimoista": 1, "yleiskuvaa": 1, "aiempiin": 2, "maahanmuuttajaluokkaan": 1, "pelleilev\u00e4t": 1, "affiliaatio": 2, "talk-in-interaction": 1, "kais": 1, "engage": 1, "aktiivisesti": 5, "kieliopillistumisen": 1, "keskustelussa": 19, "luottaneet": 1, "kategoriaa75": 1, "voiko": 4, "much": 4, "merkkeihin": 1, "3_30": 7, "\u00e4itins\u00e4kin": 1, "kertomalla": 2, "kadrilta": 1, "implisiittisten": 1, "audience": 2, "nordic": 5, "higgins": 2, "kallmeyerin": 1, "\u00e4rr\u00e4rr\u00e4": 2, "muut": 59, "noteeraa": 1, "ei-suomalaisuuden": 2, "metro": 1, "httpwwwchbeckdefachbuchzusatzinfosleseprobe_kiezdeutschpdf": 1, "itsen": 22, "battle": 1, "kipee": 1, "foundationin": 1, "my\u00f6hemm\u00e4n": 1, "ones": 1, "sovelsin": 1, "15112014": 1, "oikeesti": 43, "havainto": 4, "this": 11, "pihal": 2, "koodeja": 3, "blandt": 1, "kiusoittelua": 1, "analyysille": 1, "tekemisiss\u00e4": 4, "facts": 1, "vierauden": 1, "alkavansa": 1, "normaalisti": 3, "s\u00f6i": 1, "naurat": 3, "suamalaisilla": 1, "suurkiitos": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisemm\u00e4t": 1, "prosesseihin": 3, "testiss\u00e4": 1, "194195": 1, "valmiudet": 4, "ven\u00e4j\u00e4nkielisi\u00e4": 2, "omien": 7, "sparrauksesta": 1, "kiusata": 2, "ihmismieless\u00e4": 1, "exemplarische": 1, "tutkittu": 5, "hiljaa": 16, "spontaaneissa": 3, "toivoin": 1, "one\u2019s": 1, "keskeinen": 19, "tietona": 1, "vahvemman": 2, "\u00e4idin": 5, "student": 1, "levi\u00e4\u00e4": 2, "oletetut": 1, "n\u00e4kemykseen": 1, "haluaako": 1, "333\u2013348": 1, "slangiin": 1, "v\u00e4lill\u00e4\u00e4n": 1, "ansaitsevat": 2, "wariah": 1, "pulttia": 1, "satoja": 2, "2006\u20132009": 2, "allah": 7, "huoneissa": 1, "vannomista": 5, "aikuisille\u2026": 2, "helsinkil\u00e4ispuheesta": 2, "kaudeksi": 1, "siit\u00e4kin": 1, "monimutkainen": 1, "sy\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "kielloista": 1, "toisella": 17, "marilyn": 1, "joshua": 1, "oor": 1, "liittyvien": 10, "151\u2013163": 1, "n\u00e4it\u00e4": 29, "tumma": 5, "bahtinin": 2, "erilaisina": 1, "poikkeuksellinen": 1, "hankaliinkin": 1, "esitt\u00e4misen": 3, "hoppariporukoissa": 1, "tarkoitettua": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 159, "j\u00e4senillekin": 1, "kirjallisuus": 6, "aiemmasta": 6, "runossa": 2, "asua": 4, "poliittinen": 1, "ovat": 459, "ryhm\u00e4ty\u00f6n\u00e4": 2, "yhteisiin": 3, "palveluja": 1, "kriittisesti": 1, "jopa": 32, "riippuu": 11, "nimettiin": 3, "puuronen": 4, "kiinnitt\u00e4v\u00e4t": 3, "identiteettiin": 5, "kuulet": 4, "veronika": 2, "osaatteks": 1, "haastattelukatkelmiin": 1, "artikkeliin": 1, "reitti\u00e4": 2, "rannekorua": 1, "oppimisrekisterin": 2, "suomalaisia": 13, "kuukausi": 2, "vakuutetaan": 1, "193\u2013220": 1, "kaveripiireiss\u00e4": 2, "\u00e4iti": 15, "leima": 2, "metapragmaattista": 7, "murtua": 1, "buckingham": 1, "liittyv\u00e4st\u00e4": 1, "muuttujien": 1, "tyylikkyytt\u00e4": 1, "kirjoitin": 4, "1929": 3, "kohde": 4, "\u00e4skakkoset": 1, "situations": 1, "korostaa": 28, "puhekulttuureissa": 3, "sanomisverbej\u00e4": 1, "hybridien": 1, "(laulelee": 1, "etnisyyksiin": 1, "workingpapers67pdf": 1, "indeksisisyytt\u00e4": 1, "t\u00e4llaiset": 9, "kertaavat": 1, "kahvipaketti": 1, "loputtua": 1, "kielitaitok\u00e4sityksiin": 1, "taustansa": 2, "suosimat": 1, "korvaamattomasta": 1, "sellaista": 29, "keskustelukielekseen": 1, "stephen": 4, "brittil\u00e4inen": 3, "vanhojen": 2, "ei-suomalaisuudesta": 1, "liittym\u00e4n": 1, "alekseill_o": 1, "123\u2013141": 1, "elementtin\u00e4": 1, "valikoivat": 1, "indeksisesti": 1, "huttusen": 1, "triviaali": 1, "naurettiim": 1, "3_52": 1, "vakuutteluun": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 15, "asennoitumista": 31, "ilmi\u00f6it\u00e4": 8, "fyysisten": 1, "intonaatiolla": 3, "seurannut": 1, "esittelin": 1, "puhutellessaan73": 1, "within": 2, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "symposium": 1, "kohtaamaan": 5, "bussin": 1, "kongruentti": 1, "kielimuotoja": 2, "nopeimmin": 1, "sana": 48, "asteiden": 1, "ni": 35, "luonnehdinta": 2, "yritt\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 1, "tukee": 4, "20126": 1, "menestyminen": 1, "sanotusta": 4, "uutisista": 1, "toimintansa": 1, "morality": 1, "kategorioihin": 18, "monietnisyyden": 1, "lukiessani": 1, "koodeilla": 1, "suomalais-ugrilaisten": 12, "keskeisimpi\u00e4": 1, "taso": 3, "performanssein": 2, "laajasti": 2, "taidoista": 1, "svendsen": 13, "luoksemme": 1, "kognitiv": 1, "stereotyypin": 1, "ollut": 79, "kielenoppimistilanteet": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 2, "riveill\u00e4": 4, "vastaukseni": 1, "hyv\u00e4kseen": 9, "haastattelulla": 1, "painollisessa": 1, "2009b": 2, "kioskilla": 2, "pasanen": 1, "yleis": 5, "otsikko": 3, "holistisuus": 1, "kesken": 15, "juttelemaan": 3, "ty\u00f6t": 1, "1990-luvusta": 1, "puhutaanko": 1, "joni": 1, "v\u00e4itteens\u00e4": 1, "hevareist45": 1, "tulkintakehys": 1, "boersman": 1, "katharina": 2, "sekoittuvat": 1, "tutorial": 1, "monista": 1, "sanavalinnoista": 1, "tunnistetaan": 11, "sis\u00e4\u00e4nrakennettu": 1, "k\u00e4sitteen": 16, "jotaiv": 3, "kielikontaktin": 7, "luule": 1, "ucl": 1, "karski": 1, "ruotsalaisvaikutteisuus": 1, "puhujam\u00e4\u00e4r\u00e4t": 3, "sinut": 1, "anthropological": 1, "t\u00e4ydennys": 1, "ristiriitaisiin": 1, "parantuminen": 1, "soveltavassa": 1, "asemoidessaan": 1, "takkii": 1, "mainitsemaan": 1, "evaluation": 1, "valmistavan": 1, "kategorioille": 2, "voimakas": 1, "puhetta": 37, "hengaa": 1, "viet\u00e4t": 4, "83\u201384": 2, "loppuvaiheissa": 1, "ihrem": 1, "l\u00e4h\u00f6ss\u00e4": 1, "kuvastoa": 2, "wallahia": 14, "opetussuunnitelman": 7, "korpus": 1, "viittaavat": 12, "kielenaines": 1, "uskoa": 1, "167\u2013169": 1, "somalitaustaiseen": 1, "tutkimus": 38, "\u2191mik\u00e4": 4, "heid\u00e4t": 14, "ok(heihe": 1, "puhuteltavaa": 2, "tyylipuhtaita": 1, "muassa": 69, "oli": 145, "sidoksissa": 3, "basic": 2, "sompunopettaja": 1, "huomioonottamisena": 1, "listasta": 1, "naimisissa": 1, "\u00e4idinkielell\u00e4": 1, "ala-aulan": 1, "(taustah\u00e4ly\u00e4": 22, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoista": 1, "sitt_ottaa": 1, "soveltavan": 6, "etenemiseen": 1, "alle": 10, "silmin": 1, "kuviteltavissa": 2, "vannomisfraaseihin": 1, "nimess\u00e4": 3, "spice": 1, "jie": 1, "semmosta": 2, "erikoisessa": 1, "astutaan": 2, "leikittely\u00e4": 1, "race": 7, "kerhoon": 1, "rapattia": 1, "tyylittely\u00e4": 17, "ho": 4, "p\u00e4\u00e4tyy": 1, "sanoutua": 3, "perusosana": 1, "normiin": 1, "numeroilla": 1, "kanssa54": 1, "performances": 5, "konferenssit": 1, "matkimisvuoroon": 1, "ulkopuolisena": 2, "yhdistin": 1, "201555": 1, "tainio": 12, "tiet\u00e4isi": 3, "teij\u00e4m": 1, "classified": 1, "erovaisuudet": 1, "protassova": 2, "nuoret": 110, "poikkeavana": 1, "tutkimusote": 2, "puhus": 4, "marijan": 1, "piirteille": 1, "vihastuu": 1, "huonon": 67, "kysym\u00e4ll\u00e4": 1, "stivers": 3, "jaskinskaja-lahti": 1, "dokumentoituja": 1, "kiistatilanteessa": 4, "oliv": 5, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 2, "6_11": 4, "eroista": 2, "rinkebynruotsissa": 1, "huomioita": 4, "rodullisuuteen": 1, "ymm\u00e4rrykseksi": 1, "tunnustetaan": 1, "kierr\u00e4tetyist\u00e4": 1, "palkitsee": 1, "dasein": 1, "her\u00e4tt\u00e4neet": 2, "ohjaako": 1, "konventionaalistunut": 3, "legitimizing": 1, "onnistuneeksi": 1, "sanapainon": 1, "leimoihin": 1, "hymyilee": 1, "prosodiaan": 2, "pid\u00e4k": 2, "teen": 15, "mittapuulla": 1, "kiinnit\u00e4": 1, "arabiaa": 5, "huhta": 2, "tyylittelyksi": 1, "kahdenlaisiin": 2, "laji": 1, "etnometodologisessa": 1, "sunin": 1, "j\u00e4lki\u00e4": 1, "silverstein": 10, "count": 1, "ajattelun": 5, "iris": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodissa": 1, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 1, "melko": 40, "38m": 1, "juvonen": 1, "ven\u00e4l\u00e4isv\u00e4est\u00f6n": 1, "\u00e4\u00e4nteelt\u00e4": 1, "judit": 1, "yhdistyess\u00e4\u00e4n": 1, "tultiin": 1, "muutoksen": 2, "h\u00e4irik\u00f6innin": 1, "lipsahdus": 1, "vastauksista": 2, "v\u00e4lillisesti": 1, "maahanmuuttajataustaista": 2, "sensaatiouutiset": 2, "tietynlaisiin": 4, "kelaam": 5, "harvoi": 1, "thaimaalaisetki": 1, "1989": 13, "koulutetut": 1, "korvakorut": 1, "valmiuksista": 1, "os": 9, "jalava": 1, "heini\u2019ope\u2019": 1, "senhetkisen": 1, "kategoriatermi\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "tietoisesti": 2, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "httpwwwonsgovukonsrelcensus2011-census-analysisimmigrationpatterns-and-characteristics-of-non-uk-born-population-groups-inengland-and-walesnon-uk-born-census-populations-1951---2011---fullinfographichtml": 1, "rockia": 1, "toimijuuden": 1, "avaamista": 1, "mikrotauko": 1, "useimmiten": 5, "responssia": 1, "leikill\u00e4": 1, "vuodessa": 5, "esikuvan": 3, "etnografiaksi": 3, "kohtelevat": 2, "selitt\u00e4neet": 1, "suuttunu": 1, "words": 2, "progressiota": 1, "seuraavista": 1, "herkman": 1, "suomenpuhujien": 3, "vannomisrituaaliin": 2, "kansainv\u00e4lisist\u00e4": 1, "normality": 3, "vapaa-ajasta": 2, "ominaisuuksistaan": 2, "waria": 2, "viittaaks": 1, "involves": 1, "mullev": 2, "cowley": 2, "puhutteks": 1, "voisit": 3, "riippumattomina": 1, "kuvastosta": 1, "sehr": 1, "maailmani": 1, "nuoresta": 1, "gegeben": 1, "etnisist\u00e4": 2, "laukaise": 1, "hypp\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "sitomaan": 1, "toisistana": 1, "heti": 22, "amina": 5, "(osa": 1, "jaottelu": 1, "ruotsia": 3, "tilaa": 6, "franceschinin": 1, "yhteisvaikutus": 1, "termiperheeseen": 1, "schlobinski": 1, "enemm\u00e4l": 1, "samantapaisessa": 1, "senttii": 1, "lekseemit": 2, "kielivirheen": 1, "monil\u00e4ht\u00f6isyyden": 1, "hankaluuden": 1, "lauletaa": 1, "houkuttelee": 1, "pishshish": 1, "neo-hymesian": 1, "fonetiikkaa": 1, "totuttu": 1, "varieteter": 1, "poimimalla": 1, "vastaukset": 6, "esitin": 2, "francke": 1, "muuttaa": 3, "esiinny": 6, "kelpaa": 4, "mc": 2, "todisteena": 1, "ruohonjuuritasolla": 1, "liiottelu": 1, "mas": 30, "vuorotteluperiaatteet": 1, "vuorovaikutusjakson": 1, "hanks": 4, "j\u00e4senet": 6, "virtuaalisuutta": 1, "160-175": 1, "erosi": 1, "sitovat": 1, "krhm": 1, "normatiivisuuteen": 1, "rohkeutta": 1, "urbaanisanakirja-nimiselt\u00e4": 1, "sananlaskuista": 1, "prosodisesti": 4, "sis": 3, "igor": 1, "kieli\u00e4\u00e4n": 2, "puuttuvat": 2, "perustan": 1, "muunkielisi\u00e4kin": 1, "sis\u00e4lly": 1, "millaiseen": 4, "ihmis": 1, "henkisesti": 1, "vaikeaksi": 1, "esimerkkikielen": 1, "indispensable": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "langacker": 2, "kyseenalaisteta": 1, "haastatelluiksi": 1, "monikulttuurisuutta": 1, "somalin": 28, "tyylillisiss\u00e4": 6, "pelattu": 1, "09e": 1, "pid\u00e4n": 7, "heitt\u00e4\u00e4s": 1, "moro": 1, "kaksiosainen": 1, "hienosyisemmin": 1, "luokat": 1, "erilinjaisuuden": 1, "samantasoinen": 1, "osaas": 4, "joo(h": 1, "super-diversity": 1, "johtaneet": 1, "aiemminkin": 1, "etel\u00e4pohjalaisten": 1, "puhekumppanilla": 1, "lyhyesti": 5, "puhekielt\u00e4": 2, "seksualisoivaa": 1, "isosta": 1, "diskurssi": 1, "laukussa": 1, "tukkaansa": 1, "puhujasta": 1, "kielelliset": 77, "teoksessaan": 1, "aktiivisen": 1, "joudui": 1, "afrikkalaistaustaiset": 1, "painopaikka": 1, "phonetic": 5, "turpaa": 3, "vaikutelmaa": 3, "jossaij": 1, "uskalla": 1, "our": 2, "paljom": 1, "taitavana": 1, "lauloi": 1, "lausumanloppuinen": 1, "viereiseen": 1, "ehtoihin": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 7, "useaan": 2, "3\u20136": 1, "2003": 48, "kimppu": 2, "touhussa": 1, "omistajuutta": 6, "kerro": 10, "eri": 182, "kerronnassa": 19, "merenkulun": 1, "k\u00e4yt(t\u00e4yt(tymine": 1, "tehneet": 1, "garc\u00eda": 2, "jotenkis": 2, "pelitilanteissa": 1, "halosta": 1, "tyylivalintoja": 1, "levi\u00e4v\u00e4": 1, "12l": 1, "asiavirheit\u00e4": 1, "tuada": 1, "poliittista": 1, "v\u00e4littyy": 2, "pitkien": 4, "pejoratiiviset": 1, "na": 2, "hallinnassa": 1, "tunnistavansa": 1, "p\u00e4\u00e4tteeksi": 3, "l\u00e4hestymistavassa": 1, "kannettavaa": 1, "s\u00e4\u00e4televi\u00e4": 1, "keskeisess\u00e4": 4, "haastatteluissani": 5, "toimintani": 1, "ajatuksiin": 2, "6_29": 2, "klassikoksi": 1, "k\u00e4yneen": 1, "tuuts\u00e4": 1, "meet": 1, "musiikkia": 2, "kasvojaan": 1, "pelastamassa": 1, "poikaryhmittymien": 1, "uudenlaisten": 1, "ulkopuolisille": 2, "mannheimilaisesta": 1, "nuoruusmuistoistani": 1, "mainitsin": 2, "sosiaalisesta": 26, "puhetavassa": 1, "kirjallisten": 1, "keskeisell\u00e4": 1, "concatenation": 1, "silloinkin": 3, "kuvioin": 1, "t\u00e4st": 3, "finnish-estonian": 1, "taulukko": 2, "rajanvetoa": 1, "saatetaan": 7, "tunnistettuun": 1, "teoreettisesti": 3, "kuiskivat": 1, "luakal": 3, "h\u00e4m\u00e4r\u00e4ksi": 1, "riikka": 2, "elekielt\u00e4\u00e4n": 1, "extended": 1, "albaniaa": 3, "hiuslis\u00e4kkeens\u00e4": 1, "kirjalliseen": 1, "osaan": 8, "sanasto": 3, "narinaa": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mistapoihin": 1, "hip": 126, "tompan": 4, "vieraalta": 1, "sanojaan": 1, "alakynnest\u00e4": 1, "osuuksista": 1, "id\u00e4ntutkimus": 1, "sellaisenaan": 3, "matkimisvuoro": 1, "painoa": 2, "affilioituvaa": 1, "2_19": 1, "tutustua": 2, "k\u00e4sill\u00e4": 3, "pohjois": 1, "tuomarinkyl\u00e4ss\u00e4": 1, "seassa": 1, "review": 3, "fragen": 2, "rakkaiksi": 1, "vastustamaan": 1, "ainoita": 4, "\u00f6z\u00e7elik": 1, "tietoisia": 11, "tutkimiensa": 2, "erottele": 1, "tavallisimmin": 3, "lyhentyminen": 1, "j\u00e4lkee": 1, "subjekti": 2, "ylle": 2, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 2, "muotoilut": 1, "muuttumaton": 1, "helsinkil\u00e4isnuorison": 3, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4": 1, "vakavaa": 1, "viitekehyksen": 3, "perusteluiksi": 1, "seura": 42, "puolestapuhujat": 1, "tutkimien": 2, "natiivin": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vi\u00e4": 1, "teil": 4, "hain": 3, "kuvaukseen": 3, "07t": 1, "etnis-tyylillinen": 1, "irreducibly": 1, "yksinkertaistamiseen": 2, "salo": 4, "nauhoitukseen": 1, "resurssikimput": 1, "kouluissa": 32, "kerrontaa": 10, "julkisessa": 6, "somaliyst\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "vaaj": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ni": 2, "ker\u00e4tyiss\u00e4": 1, "597\u2013626": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 1, "biografiat": 3, "muistan": 2, "luomaan": 3, "2_5": 1, "mutta\u2026": 1, "tunneillakin": 1, "6_12": 2, "mann": 1, "com": 1, "eritasoisesti": 3, "virallinen": 2, "muuttamaan": 2, "valkoisuus": 2, "valottaa": 6, "monietnistyminen": 1, "heterogeenisuuteen": 1, "itki": 1, "fyysisesti": 4, "kielellisess\u00e4": 3, "sosiaalitieteiss\u00e4": 4, "aloitusta": 1, "kriittisen": 1, "journal": 42, "suomenkielisiin": 1, "pissism\u00e4isyytt\u00e4": 1, "puheyhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "kvantitatiivisen": 1, "principles": 1, "kiinnostuttiin": 1, "rap-tekstit": 1, "referentiaalisiksi": 1, "tulkitseman": 1, "rotuidentiteettiin": 1, "muuttujia": 1, "kii": 1, "j\u00f3": 1, "refleksiivisiin": 1, "asenteissa": 1, "koettuihin": 1, "tutkimustarkoituksiin": 2, "16e": 1, "standardia105": 1, "emanuel": 4, "kirjoitetun": 5, "2232": 1, "esimeriksi": 1, "multietnolekt\u2019": 1, "tanssinu": 1, "\u00e4r": 1, "affilioituu": 3, "v\u00e4lituntitiloissa": 1, "diskurssianalyysista": 1, "ei(h": 1, "nyky\u00e4\u00e4": 4, "puhetilanne": 1, "526\u2013548": 1, "sibilantista": 1, "ehdottivat": 1, "kokemusmaailmaan": 1, "mukavuuksista": 1, "kuvaamataidontunnin": 1, "kuulosta": 1, "luominen": 1, "istahdan": 1, "arkiset": 1, "action-oriented": 1, "hyv\u00e4ksyt\u00e4": 1, "mainittu": 4, "ei-suomalainen": 2, "benjamins": 19, "katsovat": 1, "saapunut": 3, "aggressiivisuus": 1, "sukupuolten": 2, "suhteessa": 85, "vi\u00e4l": 9, "context": 8, "ilmauksia": 10, "2_14": 1, "observable": 1, "kvantitatiiviset": 3, "vatanen": 2, "pia": 12, "lastikseksi": 1, "yhteiskunnan": 2, "sanapaino": 1, "arto": 2, "ajatukseen": 4, "valheellisuus": 1, "tutkiva": 3, "kurssiassistenttina": 1, "tukemaan": 1, "osallistujen": 1, "oppias": 1, "kirjallisuuksien": 13, "ymm\u00e4rr\u00e4n": 7, "vesa": 2, "analyyttist\u00e4": 1, "pilkkaavana": 1, "seiskaluakkalaiset": 1, "tapahtumiin": 6, "m\u00e4\u00e4rittelevin\u00e4": 1, "optimistisena": 1, "viett\u00e4v\u00e4t": 9, "tiedekunnan": 1, "osa(an": 2, "ehdotetaan": 1, "kielitaitoonsa": 1, "ruoan": 1, "konventionaalisesti": 1, "francis": 1, "toiminta-ala": 2, "tarkoittavan": 3, "esimerkki\u00e4": 4, "enkuntunnille": 1, "1183": 1, "idean": 4, "suomenoppijoina": 1, "sisarusten": 1, "huivi": 2, "linjauksia": 1, "vaihtoehdoksi": 1, "tekstiaineisto": 1, "pahan": 1, "ilmapiiri": 1, "formulat": 1, "tilastollinen": 1, "genre\u00e4": 1, "viett\u00e4nyt": 4, "viimeisess\u00e4": 1, "cham": 1, "ideologiaam": 1, "hallitsevan": 1, "3_5": 2, "preferoitu": 1, "huomion": 14, "oppimisrekistereill\u00e4": 1, "v\u00e4liin": 6, "kaukomaa": 3, "yhteenkietoutuminen": 1, "haastateltavan": 3, "osaisi": 2, "aksenttia": 4, "sonja": 1, "prim\u00e4\u00e4ri": 1, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 1, "liioteltu": 1, "kuvasin": 3, "opening": 3, "muotopiirteet": 2, "herkemmin": 1, "polylingulism": 1, "kieleilij\u00f6in\u00e4": 3, "ikonisaatiolle": 1, "laajemminkin": 3, "v\u00e4lit\u00f6nt\u00e4": 1, "kielenylitys": 12, "methods": 1, "tallennetuista": 1, "k\u00e4ytetyin": 1, "categorization": 3, "kielitieteellinen": 1, "traditiossa": 1, "50\u201354": 1, "tulisivatkin": 1, "tiedostamisesta": 1, "tunteisiin": 1, "monietniseen": 4, "vanhaan": 2, "asennoidutaan": 2, "yhtyy": 2, "peitenimien": 1, "indexicality": 3, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "peilataan": 1, "tyylillisesti": 5, "roseng\u00e5rdsvenska": 1, "tutkimusongelmieni": 1, "tutkimuskeskus": 1, "mit\u00e4s": 9, "k\u00e4sitteess\u00e4": 1, "kuvakoosteen": 1, "harness": 1, "kaverille": 3, "kysymyksenasetteluiltaan": 1, "amerikankieliset": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 2, "r\u00e4pp\u00e4reiden": 1, "asioist": 1, "ihonv\u00e4rill\u00e4": 1, "kristiina": 1, "esimerkeist\u00e4": 3, "esikaupunkia": 1, "toi30": 1, "ahtosalon": 1, "(muute": 1, "name": 1, "paljastavia": 1, "poikkeavien": 1, "valintoja": 4, "resursseina": 2, "huomauttaa": 16, "essentialistiseen": 1, "pyritty": 1, "populaarikulttuurissa": 1, "\u00e4\u00e4nenlaatua": 1, "veris": 1, "40\u00e4": 1, "jonkinlaisen": 7, "kielenylitysjaksojen": 1, "taustaa": 3, "kaupunkialueilla": 1, "81\u2013136": 1, "vanhempien": 18, "ilmentym\u00e4": 1, "format": 1, "rehvakkaasti": 1, "budapestiss\u00e4": 1, "uusille": 1, "omakseen": 2, "kompentenssi": 1, "semioottinen": 1, "yleisen": 2, "toiseuteen": 1, "moraalisia": 1, "funktioista": 2, "olevilla": 1, "sue": 5, "ent\u00e4": 2, "koskettavat": 1, "lupia": 1, "tyylilt\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4lille": 12, "tavoitteemme": 1, "jania": 1, "konstruktioiksi": 1, "n\u00e4in": 117, "model": 3, "n\u00e4k\u00f6kulman": 14, "sanotuista": 1, "teoretisoida": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaiheissa": 1, "huomioin": 1, "vastattua": 1, "taij": 7, "samana": 2, "postmodernille": 1, "muotoilla": 1, "mina": 2, "henkil\u00f6lle": 1, "loppuu": 2, "s\u00e4k\u00e4\u00e4": 2, "ee": 2, "palautetta": 2, "vastik(keet": 1, "muistakin": 2, "osallistutaan": 1, "kiistatilanteissa": 2, "osa-aikaisesti": 1, "ilmauksista": 1, "6\u20139": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "perusolemukseltaan": 1, "lapsia": 3, "miespuolista": 1, "toteavana": 1, "tietyiss\u00e4": 12, "92\u2013120": 1, "sanank\u00e4\u00e4ntein": 1, "h\u00e4neen": 1, "v\u00e4line": 2, "luonnollista": 1, "s\u00f6rn\u00e4isl\u00e4isi\u00e4": 1, "arviointikeinoista": 1, "tuntua": 1, "suopeita": 1, "co-occurrence": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 22, "ranskan": 1, "senkaltaisten": 2, "concept": 1, "k\u00e4sittelemiss\u00e4ni": 1, "peilaan": 2, "kebabit": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 5, "me\u00e4n": 1, "indikaattoreita": 1, "t\u00e4llainen": 30, "nationality": 1, "opetustilanteen": 1, "osaako": 2, "ei-suomalaisen": 5, "poeettisiin": 1, "21k": 1, "klemolalle": 1, "alastair": 4, "gays": 3, "muutti": 3, "nimetyn": 1, "autenttius": 1, "puhetavat": 1, "tutkimukset": 5, "olkoon": 1, "lingvistisess\u00e4": 3, "rauhassa": 2, "kerrontajaksoa": 1, "asiaa": 10, "muutej": 1, "kamppailevat": 1, "ryhmittymien": 1, "englanti": 7, "tanskalaisia": 1, "kirjataan": 1, "order": 10, "perustelevat": 3, "suomenopetusta": 1, "kuvatussa": 1, "405\u2013414": 1, "maailmansotien": 1, "anneli": 2, "tulkinnoista": 1, "voisi": 34, "huomisen": 1, "puhekumppaneiden": 2, "fonetiikka": 1, "10l": 1, "yht\u00e4kkii": 1, "arvostelun": 1, "luokkahuoneessa": 4, "ty\u00f6kaluksi": 1, "piirainen-marshia": 1, "roolin": 3, "moraaliset": 1, "harrastuksiltaan": 1, "kasvaneeseen": 1, "vaikuttanut": 3, "avainsanoja": 1, "27\u201329": 2, "tein": 17, "varjoon": 2, "ton": 1, "fraasinomainen": 1, "molempien": 4, "ortografisia": 1, "luoma": 3, "models": 2, "huomioon": 15, "marjorie": 1, "ruokav\u00e4lk\u00e4ll\u00e4": 1, "practically": 1, "koulujensa": 1, "kutakuinkin": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtaa": 1, "riidoissa": 1, "tulokas": 1, "slangii": 2, "de": 13, "kavereista": 2, "eure": 1, "kun": 212, "normaaleita": 1, "itsest\u00e4": 4, "varsinaisia": 1, "tu": 3, "arkistointiin": 1, "kuuluminen": 4, "sittek": 2, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 7, "resursseistaan": 1, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "odottamaan": 1, "rap": 5, "koht": 2, "annettava": 2, "nimenomaan": 65, "t\u00e4n\u00e4(\u00e4": 2, "kontakt": 2, "interlanguage": 1, "s\u00e4vy": 1, "kantaneet": 1, "tavoitteellista": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 7, "l\u00e4hin": 1, "vihaavat": 1, "ominaisuutena": 2, "osaamista": 1, "esittelem\u00e4t": 1, "lukupiiriss\u00e4": 1, "englanninkieliset": 3, "(p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ist\u00e4": 1, "bredda": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4": 1, "tarkentavia": 3, "niil": 6, "\u00e4\u00e4nnetty": 1, "haastattelurunko": 2, "selitt\u00e4v\u00e4n": 1, "interested": 1, "ulkomaalaisina": 2, "vaihtoehtokysymykseen": 1, "tarjolla135": 1, "j\u00e4ykilt\u00e4": 1, "kerrontajaksoja": 1, "constitutes": 2, "muokataan": 4, "dein": 1, "my\u00f6t\u00e4syntyisen\u00e4": 1, "5_8": 6, "muutamassa": 2, "translanguaging": 3, "semmosesta": 2, "aikav\u00e4list\u00e4": 1, "arjesta": 1, "niina": 1, "koetaan": 19, "oppilaiden": 28, "hymyll\u00e4": 1, "liitetty\u00e4": 1, "huoltajat": 1, "millaiseksi": 6, "oma": 33, "institutionaalisissa": 1, "haastattelututkimukset": 1, "\u2018wallahi": 2, "hyv\u00e4ksyv\u00e4n": 1, "joo-o": 9, "eleen": 1, "projektiin": 1, "avaus": 3, "pisimm\u00e4lle": 1, "suomalaisuutta": 2, "racisms": 1, "etnisiin": 5, "almqvist": 1, "puhujiin": 5, "tulkintaa": 14, "cooperative": 1, "n\u00e4is": 1, "suurelta": 1, "rekister\u00f6ity\u00e4": 1, "hi": 26, "pikapuhemuodot": 1, "storbyens": 1, "jokseenkin": 6, "v\u0268(\u0268sas": 2, "l\u00e4ht\u00f6isin": 2, "blattesvenska": 1, "vuorovaikutuksta": 1, "toisiimme": 2, "alaluvuissa": 3, "vinoo": 2, "kenialaissyntyisen": 1, "resurssikimpuista": 1, "heitet\u00e4\u00e4": 1, "deutschen": 2, "3\u201322": 1, "k\u00e4yt\u00e4nkin": 1, "painokkuutta": 1, "vuoroin": 1, "16\u201339": 1, "haastattelussa": 69, "antaaj": 1, "todellisempi": 1, "vastaanottamiseen": 1, "fadilia": 3, "muunnelmaa": 1, "kirjaimin": 1, "puhutellaan": 1, "susanna": 6, "tekstiksi": 3, "ep\u00e4idiomaattisille": 1, "22\u201334": 1, "deegan": 2, "arvioida": 8, "vakiintuneisuus": 1, "ivailisi": 2, "mielenkiintoinen": 2, "kuulemansa": 1, "development": 5, "pahoja": 2, "keskustelutkin": 1, "turkkilaisii": 1, "lupapohja": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4minen": 1, "keng\u00e4t": 1, "3_16\u20133_18": 1, "puheenaiheeseen": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 3, "jollekki": 1, "speaker\u2019s": 1, "hirve\u00e4n": 2, "yksil\u00f6t": 2, "vakava": 2, "mukautettu": 2, "biologiselle": 1, "rentoa": 3, "grand": 1, "hyvin": 65, "rooli": 4, "die": 7, "quarterly": 2, "vaaraton": 1, "laajentuivat": 1, "liminoidin": 1, "(raisalle": 1, "uusilla": 1, "64\u201377": 1, "stories\u2019": 1, "opiskeltu": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 1, "enk\u00e4": 10, "teij": 1, "kielikylpyp\u00e4iv\u00e4kodeissa": 1, "syd\u00e4ntenne": 1, "(mary": 1, "merkityst\u00e498": 1, "virheit\u00e4": 2, "staattisuuden": 1, "toistaa": 16, "slippery\u2019": 1, "really\u2019": 1, "tuonut": 4, "vrt": 140, "sopiva": 4, "seikasta": 1, "pilasta": 1, "kieliopin": 1, "roles": 1, "comments": 1, "kysyt": 1, "argumentit": 1, "aiheena": 3, "kulturelleja": 1, "siteit\u00e4": 1, "lajitella": 1, "assosioitavat": 1, "annoin": 2, "valinnalla": 1, "pelanneet": 1, "tyylinvaihdos": 3, "periytyvyydell\u00e4": 1, "genre": 3, "seudulla": 2, "sch\u00f6n": 1, "kandidaatintutkielmaansa": 1, "argumentointiini": 1, "ihojaan": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4v": 1, "tiner": 1, "suorasukainen": 1, "alussa": 16, "vaaditaan": 2, "opiskeleviin": 1, "taipumaton": 1, "toteuttaa": 1, "koristellut": 1, "korviketta": 1, "pan-etnisell\u00e4": 1, "tavan": 1, "teach": 1, "loppuaikoihin": 1, "should": 1, "milj\u00f6er": 1, "vuorovaikutuskeinoksi": 1, "koodin": 3, "vastaesimerkin": 1, "sensaatiouutisiin": 2, "78\u201385": 1, "kiist\u00e4\u00e4": 4, "kantaa": 21, "5_13": 3, "onikki-rantaj\u00e4\u00e4sk\u00f6\u00e4": 1, "6_23": 3, "60\u201362": 1, "malm\u00f6st\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4sin": 2, "paljasta": 2, "kysyt\u00e4\u00e4n": 2, "275\u2013401": 1, "pronomineja": 3, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isilt\u00e4": 1, "variant": 1, "tasoinen": 1, "tarpeettomana": 1, "sukupuolen": 6, "annanha": 3, "heikkoon": 1, "havaintojeni": 4, "mukaa": 3, "el\u00e4\u00e4": 8, "teoreettis-metodologisia": 1, "hd-yhtym\u00e4ss\u00e4": 1, "olemuksen": 1, "4_12": 2, "suhrin": 1, "kansanomaisena": 1, "ovia": 1, "viittausta": 2, "vanhoja": 3, "valtakieleen": 2, "av": 2, "v\u00e4h\u00e4n": 20, "strandell": 2, "k\u00e4velij\u00e4": 1, "otteen": 1, "tietoni": 2, "indekseihin": 1, "aasiasta": 1, "kiinte\u00e4": 1, "sananrajaisia": 1, "h\u00e4tik\u00f6ity\u00e4": 1, "virikkeit\u00e4": 2, "saapumiseensa": 1, "aiheellinen": 1, "variaatiosta": 5, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 6, "puhutaa": 4, "morfosyntaksia": 1, "farkkuihin": 1, "ty\u00f6nantajilla": 1, "jonkinlaisena": 3, "tuomia": 1, "komppa": 1, "turpii": 1, "jonkinlaisia": 4, "tutkimastani": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteiss\u00e4": 5, "maaper\u00e4n": 1, "strategisesti": 1, "vahvistaa": 19, "heteromi\u00e4s": 1, "markus": 1, "asenteita": 2, "wenger": 6, "yhteiskunnassa": 1, "persons": 1, "yksityisetsiv\u00e4\u00e4n": 1, "havainnoimaansa": 1, "suomalaiselta": 2, "robert": 3, "luonnonl\u00e4heisyytt\u00e4": 1, "haluaisi": 7, "discourses": 3, "vakiintuneita": 4, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4j": 1, "7231": 3, "opettajan": 39, "monil\u00e4ht\u00f6isten": 2, "itse(e": 1, "antaki": 3, "enimm\u00e4kseen": 11, "poststrukturaaliseen": 1, "reaalistuu": 1, "sanotaan": 6, "satunnaisesti": 1, "\u201canteeks": 1, "rekisteri-termin": 1, "p\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "pupils": 2, "poikkeuksellisissa": 1, "ep\u00e4suotuisia": 1, "asetettua": 1, "oikeestikko": 1, "inga": 1, "muistat": 1, "poiketen": 1, "tyylijatkumon": 1, "niill_o": 1, "suhteet": 4, "maahanmuuttajaoppilaiksi": 1, "kauan": 6, "normaalii": 1, "ennemmin": 1, "vitsill\u00e4": 1, "savolaismurteisiin": 1, "ulla-maija": 2, "buren": 1, "sosiolingvistiikalle": 1, "musiikkimausta": 1, "etk\u00f6": 1, "vittu-sanan": 1, "tutkittaessa": 1, "uuden": 11, "p\u00e4iv\u00e4rytmi": 1, "arabialla": 1, "kielellisill\u00e4": 3, "1990": 27, "sitting": 1, "variaationanalyyttiset": 1, "lateraalilla": 1, "kamppihengarit": 1, "adoptoitujen": 1, "ideologiseen": 2, "honkanen": 1, "6\u20138": 3, "vaikea": 18, "arkiel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "rap-musiikin": 2, "\u2193toivoovat": 1, "overview": 2, "shari": 1, "moi": 2, "nauhureita": 2, "imperatiivi": 2, "vastauksissa": 1, "esiintyy": 40, "fragmentaarisia": 1, "kokeneelta": 1, "tottuivat": 1, "gradu": 6, "kielenilmi\u00f6t": 1, "saakin": 1, "muualta": 9, "huumorilla": 3, "mum": 14, "toistuvasta": 2, "laajenee": 4, "6\u201313": 1, "\u00e4\u00e4niin": 1, "ker\u00e4tyst\u00e4": 2, "identiteeteist\u00e4": 3, "tutustumisen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ilt\u00e4\u00e4n": 1, "6_1": 2, "kuvaillaan": 3, "laitoksen": 2, "pohjana": 1, "miellett\u00e4v\u00e4t": 2, "oo(": 1, "suomenkieliseen": 4, "j\u00e4imme": 1, "omaksumista": 1, "kullekin": 1, "big": 5, "nauhoituksista": 4, "lait": 2, "motivoi": 1, "bi": 2, "kieliyhteis\u00f6n\u00e4": 11, "9\u201343": 1, "amerikkalaisen": 2, "competition": 1, "koulutettu": 2, "mari": 2, "onnellinen": 1, "ylik\u00e4ytt\u00f6": 1, "pissisperformanssit": 2, "britannian": 2, "kouluty\u00f6h\u00f6n": 3, "appropriations": 1, "tyypillisen\u00e4": 2, "sulkee": 2, "6\u20137": 3, "ulkomaalaisuudella": 1, "strukturalistista": 1, "olenko": 2, "kolmannen": 15, "persona": 1, "maaha": 1, "termin": 3, "laulajaksi": 1, "oppijan": 5, "viittaukseksi": 1, "t\u00f6rm\u00e4nnyt": 1, "birminghamissa": 1, "saapuneisiin": 1, "erilaiseksi": 1, "huvittuneesti": 1, "muulla": 3, "created": 2, "berg": 1, "haminalaisia": 1, "haastatteluille": 1, "asuminen": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 3, "stoolbergin": 1, "tohtorikoulutettaville": 1, "hoppareista": 3, "ali": 1, "tutkijapositiotaan": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 4, "affiliaatiota": 2, "mahdollisti": 2, "jaana": 2, "opettajainkokoukseen": 1, "slapriipsb\u00e4ng": 1, "sanoo": 81, "kaksi": 23, "tommosist": 1, "it\u00e4-helsingiss\u00e4": 5, "lives": 2, "tuolta": 1, "va": 1, "belut\u0161iin": 1, "samankaltaisuuksia": 1, "koulutuksen": 2, "wall": 1, "231\u2013273": 1, "vastakaikua": 1, "fraasissa": 1, "yst\u00e4v\u00e4": 6, "pareihin": 1, "tuntuvan": 1, "valmiutta": 2, "tavulle": 1, "vahvoja": 3, "liebzuhaben": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 1, "herrasv\u00e4en": 1, "saam": 1, "itse\u00e4ni": 2, "hahmottuu": 3, "k\u00e4sitteist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "urbaaneil": 1, "lintuseni": 1, "paradigmatic": 2, "opetuspolitiikka": 1, "julkisesta": 1, "behaviour": 1, "puhuvan": 3, "tutkimuskouluissani": 6, "min\u00e4kin": 2, "biografioiltaan": 1, "sopivimmaksi": 1, "199972": 1, "aasialainen": 1, "jakaudu": 1, "slangilla": 1, "gogogona": 1, "marika": 2, "jl": 2, "suhtaudutaan": 11, "schw\u00f6r": 3, "k\u00e4ymme": 3, "tappelu": 3, "tutkittavan": 2, "11r": 1, "toi": 47, "slummiki\u00e4lt\u00e4": 1, "3323": 6, "etnometodologinen": 2, "koululle": 3, "maasta": 8, "ruotsinkieliselle": 1, "eveliinan": 1, "nojalla": 2, "s2-tunti": 1, "know": 2, "tom": 2, "liitt\u00e4v\u00e4t": 6, "heike": 3, "jatkumolla": 1, "aiheuttivat": 1, "luoja": 1, "partanen": 1, "355\u2013373": 1, "suomenoppijan": 4, "mieltymys": 1, "muttei": 3, "kerroksisuutta": 1, "pan-etnisess\u00e4": 1, "vaatimuksia": 3, "toistuva": 2, "ilmestymist\u00e4": 1, "performatiivisina": 1, "nelj\u00e4sti": 2, "mittaisella": 1, "kurssilla": 2, "sanottuna": 1, "special": 1, "kansalliskieleen": 1, "nettisivuilla": 1, "luokka": 2, "sosiolingvistisen": 12, "johtuen": 4, "millainen": 18, "kielellisell\u00e4": 2, "mapping": 1, "vastausvuoron": 1, "asemoinut": 1, "nappasi": 4, "perunalastupussi": 1, "ryhm\u00e4": 10, "nousevaan": 1, "pilan": 6, "nimill\u00e4": 2, "kyett\u00e4v\u00e4": 2, "sikurista": 1, "(muutettu": 1, "al": 1, "ulkomaalaine": 1, "puhekielisen": 1, "olemme": 4, "tavoitteet": 4, "tehokas": 1, "kreikka": 1, "puutteita": 1, "johtuvat": 1, "monimutkaisempi": 1, "interdisciplinarity": 1, "miellett\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "samalle": 6, "final": 1, "unge": 1, "nelj\u00e4st\u00e4": 4, "lock": 1, "oath": 1, "chat-kanavalta": 1, "liitteeseen": 1, "p\u00f6yt\u00e4": 2, "syntyper\u00e4": 3, "n\u00f6rteist\u00e4": 1, "kaveripiiriss\u00e4\u00e4n": 1, "luonne": 5, "munki": 4, "mukanani": 1, "coconstruction": 1, "s2-tunnilla": 2, "toisten": 2, "event": 1, "animator": 2, "pennsylvania": 2, "rekisteriytymisen": 30, "valmiita": 1, "takia": 10, "(nauhalta": 1, "repertuaariinsa": 3, "kiinni": 9, "muutu": 2, "kutsuvat": 6, "tulkitsee": 5, "kaikki23": 1, "perinteisi\u00e4": 1, "kuulostamaan": 2, "negatiivisen": 1, "indeksin": 3, "funktionaalisuus": 1, "5_8\u20135_10": 1, "relation": 1, "loppupistett\u00e4": 1, "huomenna116": 1, "tahdo": 2, "t\u00e4lleen": 1, "ynn\u00e4": 1, "vierasty\u00f6l\u00e4isi\u00e4": 2, "ellen": 4, "l\u00e4hi-id\u00e4st\u00e4": 4, "taidot": 4, "panetniseen": 1, "afroamerikkalaisen": 4, "sanelemaa": 1, "6_21_f": 2, "ep\u00e4selvi\u00e4": 1, "kauniit": 1, "vietnamilaistaustainen": 3, "k\u00e4ytti": 4, "kontekstivihjeit\u00e4": 1, "lainaili": 1, "maahanmuuttaja": 8, "tavoitteena": 7, "gass": 2, "konkreettisia": 1, "esiintyv\u00e4st\u00e4": 1, "tekstiaineistojen": 1, "angloamerikkalaisessa": 1, "from": 15, "kerrottavuutta": 1, "funktionaalisten": 1, "vastausten": 1, "tekij\u00e4": 5, "kansallisvaltioaatteen": 1, "t\u00e4llaista": 17, "bamberg": 3, "loputon": 1, "episteemisyytt\u00e4": 1, "perusteisiin": 1, "vaikeuta": 1, "seuranneille": 1, "kyseenalaista": 3, "julkaisuja": 1, "antropologia": 2, "kurkkuunkin": 1, "uusissakin": 1, "kokemusten": 2, "voitti": 1, "31\u201332": 5, "vakiintuneiden": 1, "harhaanjohtava": 1, "tyttikin": 1, "khompethish\u00f6n": 1, "ainekset": 2, "actors": 1, "kyvytt\u00f6myyteen": 1, "6_15": 2, "aggressiivisesta": 1, "opetetaan": 3, "\u00e4\u00e4nenkorkeus": 4, "turns": 1, "kansanedustaja": 1, "yksityiskohtiin": 1, "yo": 2, "joka": 226, "naisille": 1, "delhisingapore": 3, "fokusoinut": 1, "link": 1, "selected": 2, "performanssinomaiset": 2, "maahanmuuttajista": 1, "kopioitavasta": 1, "85\u201386": 1, "muuttaneille": 1, "k\u00e4sittelemiini": 1, "lapset": 5, "tallennetulla": 1, "428\u2013442": 1, "v\u00e4h\u00e4lt\u00e4": 1, "dogi": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 4, "kieliopillistuneet": 2, "3_59": 1, "suhdettani": 1, "kulku": 1, "lues": 1, "chaudron": 2, "claims": 2, "kentt\u00e4ty\u00f6jaksoilla": 1, "turkkilaistaustaisen": 2, "pn": 2, "opettajissakin": 1, "ilmi\u00f6ihin": 4, "ikin\u00e4": 3, "verbin": 5, "asemoineeksi": 1, "vetoava": 2, "er\u00e4\u00e4": 1, "6_10": 3, "symbolinen": 1, "maahanmuuttajataustaisia": 4, "affiliaatiolla": 1, "house": 1, "tutulta": 1, "yht\u00e4kki\u00e4": 1, "katseen": 2, "ikonisiksi": 1, "valtavirtaa": 2, "suomalaistaustaisia": 3, "jotkin": 15, "teoksen": 1, "sun": 12, "(poistettu": 1, "persoonana": 1, "affektista": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytyess\u00e4\u00e4n": 1, "rouskutusta": 1, "muotopiirteen": 1, "diversification": 1, "tokaisseen": 1, "s(he": 1, "monologi": 1, "huamionkipee": 2, "whots": 1, "ottaneet": 2, "monikulttuurista": 1, "t\u00e4st\u00e4": 37, "millaisina": 1, "t\u00fcbingen": 2, "alkujaan": 1, "somaliperheeseen": 2, "k\u00e4\u00e4nteentekev\u00e4n\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 2, "kategoriatermi\u00e4": 3, "ei\u00e4idinkielist\u00e4": 1, "orientoituneessa": 1, "hy\u00f6dylliseksi": 2, "vannoa": 15, "2\u20133": 1, "inkerinsuomalaisten": 1, "helsinkil\u00e4ispuheen": 2, "sellaisista": 4, "osuvampaa": 1, "kouluvuoden": 7, "och": 6, "juaruu": 1, "harvinainen": 1, "kiusannu": 2, "4_14": 2, "k\u00e4yt\u00e4tteks": 2, "ajan\u2191": 1, "tutkineet": 1, "voittaa": 1, "jotka": 150, "perustutkintovaiheessa": 1, "ryhmittym\u00e4t": 1, "auttoi": 1, "immigrant": 2, "v\u00e4ri\u00e4": 1, "villi": 1, "koodaamiseen": 1, "6_7": 1, "(snoop": 1, "havainnointini": 1, "osallistui": 4, "ren\u00e9": 1, "vesihana": 1, "nostetaan": 4, "jota": 86, "pilkkanauru": 1, "kohti": 1, "kannanoton": 4, "performanssi": 24, "ennenkuulumattomia": 1, "bristol": 8, "ainakat": 1, "moninaisten": 1, "studien": 1, "wuallahi": 2, "repertoires": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misongelmat": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 3, "hamzah": 1, "useasti": 1, "ep\u00e4ilyn\u00e4": 1, "unders\u00f8kelse": 1, "oikeassa": 1, "sanoisi": 2, "foneettisella": 1, "rajallisiksi": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tapoja": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 2, "samanmittaisen": 1, "luottaa": 2, "sillev": 2, "osittaisesta": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 7, "hakulista": 1, "ven\u00e4l\u00e4istyt\u00f6t": 2, "itselle": 3, "29\u201334": 1, "antavat": 10, "kiviportaisiin": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "yksioikoisesti": 1, "suamalainen": 3, "semanttisiin": 1, "237\u2013263": 1, "everything": 1, "opetusj\u00e4rjestelyt": 1, "syntaksina": 1, "matematiikan": 4, "julkisuuteen": 1, "wariia(h": 1, "syntyisi": 1, "leena": 3, "ajatustenlukijoina": 1, "itsen\u00e4isesti": 2, "tyhmiksi": 1, "sujuvasti": 2, "artikkelikokoelmassa": 2, "les": 1, "konstruktivismiin": 1, "sanaj\u00e4rjestys": 1, "limitt\u00e4isist\u00e4": 1, "keskustelijaa": 1, "lapsuudesta": 1, "performanssiarvonsa": 1, "yleinen": 1, "my\u00f6t\u00e4ilev\u00e4t": 1, "samoissa": 3, "jutta": 2, "asemassa": 6, "tytt\u00f6ys": 2, "s\u00e4ilyv\u00e4t": 1, "competence": 1, "variaation": 8, "j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4t": 1, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjatekstiss\u00e4": 1, "varieteetti": 1, "kuuli": 1, "liittyviksi": 1, "tietokeskus": 3, "kronologisesti": 1, "kirjoitustapaansa": 1, "funktioita": 7, "suomenkielisilt\u00e4": 1, "dansk": 1, "h\u00e4iritseminen": 1, "sotaa": 1, "tutkimuksestani": 5, "myllypuro": 1, "suostumuksensa": 1, "havaintoa": 1, "liikkuvaksi": 1, "paperilla": 1, "laiden": 1, "276\u2013280": 1, "lopettelee": 1, "lukiolaisia": 1, "huviksesi": 2, "havainnoistani": 2, "16\u201317": 4, "nime\u00e4\u00e4": 11, "melkein": 4, "3_25": 2, "puhetapaa": 9, "onko": 36, "kielioppi": 2, "yleist\u00e4\u00e4": 1, "moni\u00e4\u00e4nisyydell\u00e4": 1, "circular": 1, "hamburger": 1, "ryhm\u00e4s": 1, "sivistyneist\u00f6": 1, "enemm\u00e4": 4, "edelt\u00e4vien": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e452": 1, "others": 3, "huonetovereilleni": 1, "metrolanguages": 1, "like": 8, "useammassa": 1, "painosta": 1, "humanismiin": 1, "slangista": 2, "leimasi": 1, "omaksi": 7, "merkint\u00e4": 4, "luodakseni": 1, "ihmetyst\u00e4": 1, "suurimman": 6, "katse": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4vien": 1, "muutoin": 16, "tultaessa": 1, "semppaas": 1, "voita": 1, "samanlainen": 3, "franceschini": 1, "tytt\u00f6porukassa": 1, "tunnun": 1, "aggressiivisista": 1, "existing": 1, "saavuttanut": 3, "vaikutuksesta": 2, "tommosii": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6lliset": 1, "v\u00e4leist\u00e4": 1, "koulutettuja": 1, "hissantunneilla": 1, "eckertkin": 1, "kutsuva": 1, "locatable": 1, "kronologinen": 1, "yleisp\u00e4tev\u00e4ll\u00e4": 1, "yhteis\u00f6\u00e4": 3, "tyylitellen": 2, "resemiotisaation": 1, "monil\u00e4ht\u00f6inen": 2, "puute": 1, "yhelt": 1, "lingvistisen": 7, "intertwine": 2, "ihkuu": 1, "r\u00e4pp\u00e4reit": 1, "voittoa": 1, "argumenttia": 1, "ensikielen\u00e4\u00e4n": 2, "ramankin": 1, "outi": 1, "kansanlingvistinen": 1, "nyttemmin": 2, "aksentista": 2, "kahtalainen": 1, "painolliseen": 1, "nimeni": 3, "lupaam": 1, "assigned": 1, "pitki\u00e4": 3, "j\u00e4rjestettiin": 2, "muistaa": 1, "reiner": 1, "membership": 3, "tuolloin": 5, "kielenylitykselle": 2, "er\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "kent\u00e4ll\u00e4": 14, "vierasper\u00e4iseen": 1, "kootusti": 4, "velje\u00e4": 1, "dover": 1, "\u2018brother": 1, "tulokset": 5, "ep\u00e4asiallisesta": 1, "s\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "fundamental": 3, "liikkuvien": 1, "samoja": 12, "naurat(h": 2, "mik\u00e4\u00e4n": 7, "videotallenteet": 2, "dn": 1, "tutkin": 1, "filolog\u00eda": 1, "pitk\u00e4n\u00e4": 1, "kurkku\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 1, "yhteiskunnallinen": 1, "esiintynyt": 2, "sillai": 15, "tutkimusprosessiin": 1, "35\u201340": 1, "substantiivilausekkeella": 1, "kaikupohja": 1, "rakentuviksi": 1, "sel\u00e4n": 1, "translited": 1, "sherman": 3, "stereotyyppi": 1, "omamme": 2, "selityksen": 3, "alkuajoista": 1, "rehtoreil": 1, "rekisterinvaihdostaan": 1, "vastatessaan": 1, "keskusteluista": 6, "vieraat": 4, "finnish": 20, "232\u2013233": 1, "identiteetti-k\u00e4sitteen": 1, "identiteettej\u00e4": 2, "\u2193\u2193": 1, "paita": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 4, "singapore": 2, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "suomalaiskaupunkien": 1, "maininnan": 1, "k(hiittino": 1, "vittu-sanaa": 1, "100-prosenttisesti": 1, "acts": 2, "joskus": 80, "446\u2014466": 1, "nuorisoty\u00f6ss\u00e4": 2, "sy\u00f6minen": 2, "bourdieuean": 1, "joista": 16, "suuri": 5, "k(hyl": 2, "stewart": 1, "ignore": 1, "suljettuja": 1, "rasismi": 2, "konteksteista": 2, "sanoja": 54, "itsevarmaan": 2, "litteroinnissa": 3, "dddddd": 1, "sankaritarinoiden": 1, "kommentointia": 2, "sanoisin": 1, "tunnelmansa": 1, "kirjoitettuun": 2, "r\u00e4p": 2, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4n\u00e4": 1, "claim": 1, "rock": 1, "hengitt\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nneasultaan": 1, "sorts": 1, "pohdintojaan": 1, "exceptional": 1, "superdiversity": 4, "antava": 1, "yksinkertaistamista": 2, "sorani": 1, "been": 1, "taukoa": 1, "kronologiaa": 2, "poikkeava": 4, "osallistujat": 20, "performed": 1, "ruotsinkielisimmill\u00e4\u00e4n": 1, "tuntia": 8, "irrallaan": 3, "tunnisteta": 1, "leijuvan": 1, "stereotypialle": 1, "r\u00e4pp\u00e4rit_ei": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 4, "toimineita": 1, "\u2019erilainen": 1, "(naureskelua": 3, "saksassa": 3, "kerta": 1, "tottunu": 3, "sitt_et": 1, "el\u00e4kel\u00e4iset": 1, "v\u00e4rill\u00e4": 1, "jaottelujen": 1, "\u2191s\u00e4": 1, "diftongien": 1, "vahvan": 2, "forschen": 1, "persian": 1, "resurssejaan": 1, "v\u00e4liotsikko": 2, "kieltomuoto": 1, "imitoida": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6it\u00e4": 1, "jumalanpalvoja": 1, "hellu": 1, "nimitys": 11, "alakoulussa": 1, "oppinus": 1, "linguistic-anthropological": 1, "helsinkil\u00e4isille": 1, "kanssak\u00e4ymiseen": 1, "\u00e4\u00e4nenlaadun": 7, "k\u00e4sitteiden": 8, "kerroksittaista": 1, "asetan": 2, "pit\u00e4misen": 1, "pieni": 6, "muit": 2, "12\u201325": 1, "retrospektiivinen": 9, "ernut": 1, "5_12\u20135_15": 1, "perussanakirja": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 2, "world": 3, "v\u00e4litunnin": 1, "k\u00e4sitteist\u00f6ll\u00e4": 1, "puhetapahtuma": 1, "tilanteinen": 1, "johnstone": 2, "auli": 7, "mm29": 1, "united": 1, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 3, "\u2018foreigners\u2019": 1, "helposti": 6, "labovilaiselle": 1, "heitt\u00e4\u00e4-verbi": 1, "hampurissa": 1, "maantietellisesti": 1, "pukeutuminen": 6, "avautuva": 1, "tiivistin": 1, "vaihtoehto": 1, "opettajia": 5, "woriaa": 1, "muistiinpano": 4, "ett\u00e4(": 1, "kaislikosta": 1, "stereotypiaan": 2, "uskonnollis-kulttuuriselta": 1, "teeskennellyll\u00e4": 1, "kahdessa": 8, "muuttua": 1, "tausta\\n\\nsosiaalisina": 1, "kuvittelee": 3, "kauniiksi": 1, "problematisoimatta": 1, "seuraavanlaisista": 1, "kiinnittymist\u00e4": 1, "mukaista": 1, "videopelitilanteissa": 1, "millasias": 1, "pohjaa": 4, "siin_ov": 1, "historiantunti": 2, "ensi": 5, "edistyspuolueeseen": 1, "mulatin": 1, "\u00e4idinkieli": 14, "liity": 5, "toveri": 2, "mh": 6, "keskeisin\u00e4": 1, "fennomania": 1, "k\u00e4\u00e4nnet\u00e4\u00e4n": 1, "kuvittelemilla": 1, "puhuttelusanaan": 1, "tutkimuksessakin": 1, "suamalaisiikavereilt": 1, "ooks": 5, "rehellisesti": 6, "tietynlaisessa": 1, "mielikuva": 6, "mekanismia": 2, "hiljaisuus": 1, "sopeutumisen": 1, "moreover": 1, "verkkosivusto": 1, "sellanej": 1, "aineiston": 23, "couperkuhlen": 1, "kertovat": 9, "juontuva": 1, "era": 3, "jaksoa": 2, "s2-opetus": 2, "uudessa": 2, "\u00e4\u00e4nne": 12, "vuodesta": 1, "m\u00e4\u00e4": 2, "tutustuneet": 2, "voice": 11, "kaupunki": 3, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "hem": 1, "johtua": 2, "hand": 1, "somalitytt\u00f6": 3, "tukholmalainen": 1, "yhdysvalloissa": 1, "nopeestim": 1, "multietnisk": 2, "geertz": 1, "somalityt\u00f6t": 3, "maskuliinisiin": 1, "musiikkii": 1, "especially": 2, "skog-s\u00f6dersved": 1, "aineistonkeruuni": 4, "nominatiivissa": 1, "ulkoasultaan": 1, "yhteenkuuluvuuden": 2, "liitettyihin": 9, "toimivia": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 4, "kaltaista": 1, "intonaatiokuviolla": 1, "classroom": 3, "helsinkil\u00e4isen": 2, "performatiivisena": 1, "farsi": 1, "osallistuvansa": 1, "seuranneet": 1, "suvussaan": 1, "locally": 1, "wilkinson": 2, "indeksisyyteen": 15, "puhekumppanit": 1, "kuitenkis": 1, "j\u00e4rjestys": 2, "tunnettuja": 2, "toimee": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 5, "costs": 1, "ei-referentiaalisina": 1, "leikill\u00e4\u00e4n": 3, "abdin": 83, "rinnastaneeksi": 1, "tiedeyhteis\u00f6n": 1, "moraalisena": 1, "t\u00e4m\u00e4ntyyppiset": 1, "kaikenkattava": 1, "johon": 59, "vokaalit": 5, "alkaneet": 5, "t\u00e4ss\u00e4kin": 8, "asennoitumiseen": 8, "lantiolta": 1, "1967": 2, "jakob": 1, "et\u00e4\u00e4nnytet\u00e4\u00e4n": 1, "salminen": 1, "pium": 1, "kritiikist\u00e4": 1, "rajautuu": 1, "tekstin": 1, "etnografisella": 1, "tarvitaan": 9, "saksanturkkilaisten": 3, "yst\u00e4vystyi": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6ns\u00e4": 1, "angeleslondonnew": 3, "keskustelupalstoilla": 1, "design": 2, "blomilta": 1, "tavalla": 60, "tulkintoja": 7, "creolization": 1, "\u2191onks": 1, "somalikulttuuriin": 1, "p\u00f6yd\u00e4ss\u00e4": 2, "\u2191\u2019ei": 1, "ahtosalo": 8, "ensikieli": 1, "kielioppivirheeseen": 1, "selvityksen": 1, "perusl\u00e4ht\u00f6kohtana": 1, "tallennettua": 1, "whiteside": 2, "asemoituu": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseutulaisten": 1, "2_11": 1, "elianor": 1, "assossioituvien": 1, "hahmon": 12, "variaationtutkimukseen": 2, "y\u00f6": 1, "3\u201315": 1, "esiintyisi": 1, "k\u00e4ytin": 3, "korostetut": 1, "jaksossa": 3, "totuudellisuuteen": 1, "vetoavat": 1, "modaalisuutta": 1, "vaikuttamaan": 1, "n\u00e4hdyksi": 1, "saamaa": 1, "huivink\u00e4yt\u00f6n": 1, "\u00e4\u00e4nnesymboliikaltaan": 1, "ideologioiden": 2, "taustoitan": 1, "1974": 3, "viroa": 3, "ongelman": 1, "super-diverse": 1, "kuulostavat": 2, "voivat": 42, "kahdella": 2, "seuraavasti": 6, "methuen": 1, "eksoottisia": 1, "viittavalla": 1, "si\u00e4l": 11, "lausuttu": 5, "kuvainnollisesta": 1, "muunkieliseen": 2, "asu": 1, "anthony": 2, "kielteisen": 1, "shokis": 1, "6_21": 5, "assosiaatioiden": 2, "mullem": 1, "tarkkuutta": 1, "selitt\u00e4nyt": 2, "porukasta": 7, "intensiivisyys": 1, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjakatkelmassa": 4, "mukauttamiseen": 1, "oven": 2, "haaste": 2, "jenny": 4, "rekisteriytymisprosessiin": 1, "kirjoittamaton": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 28, "neekeri-sanalla": 1, "pi\u00e4nen\u00e4": 2, "we\u2019re": 1, "kutsuneen": 1, "k\u00e4v\u00e4ist\u00e4": 1, "spiik": 1, "ven\u00e4j\u00e4n": 6, "tuleva": 3, "afganistanilaistaustaisen": 2, "pian": 1, "puuttuminen": 2, "alessandro": 3, "hoono": 10, "tekemisis": 2, "ihmi": 1, "h\u00e4ness\u00e4": 1, "alison": 1, "korttipelijengin": 1, "sheivannuv": 2, "p\u00e4\u00e4aineistonani": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "afinla-e": 1, "matkiminen": 3, "kirjalliset": 1, "variaationtutkimus": 3, "suunnattava": 1, "languaging-termiin": 1, "nikula": 1, "ilmet\u00e4": 2, "ep\u00e4symmetrisyyteen": 1, "kielenpiirre": 12, "puhetavoilla": 1, "annetaan": 11, "yst\u00e4v\u00e4porukoiden": 1, "lomaketutkimus": 1, "olisikin": 1, "education": 4, "tilanteisessa": 1, "nuorilla": 12, "kussakin": 3, "somppujen": 1, "koodinvaihto": 9, "themselves": 4, "opettajaa": 5, "v\u00e4hemm\u00e4lle": 1, "nasaalius": 1, "3_47": 2, "kansalainen": 1, "arvelee": 3, "l\u00e4pi": 8, "l\u00f6i": 1, "nauhoitettava": 1, "viestitt\u00e4ess\u00e4": 1, "thaimaalaiset": 2, "sovittelevaa": 2, "aineistonkeruujaksoa": 2, "puhuva": 2, "havainnollistan": 1, "suomalaisuus": 4, "sitoo": 5, "irralliseksi": 2, "tarvitsevaksi": 1, "uusien": 7, "kovien": 1, "1968": 2, "standardinmukaisuutta": 1, "dialektforskning": 2, "fraaseissa": 2, "muotoa": 2, "korkeuden": 1, "somalinki\u00e4line": 1, "mielipiteit\u00e4": 1, "erillinen": 1, "v\u00e4rittyneet": 1, "kieliyhteis\u00f6n": 3, "5\u201311": 1, "vuorollaan": 1, "112\u2013138": 1, "oppijaksi": 1, "suhtautumisen": 1, "kielenoppijan": 2, "muotoihin": 1, "puhettyyliss\u00e4": 1, "lukuj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "kohteliaisuuskeinoja": 1, "siirtynyt": 1, "subjektina": 4, "saame": 1, "\u00f6\u00f6\u00f6\u00f6": 1, "kell\u00e4\u00e4": 1, "407\u2013434": 1, "ty\u00f6skentee": 1, "nauhurille": 1, "verso": 2, "toistuvia": 1, "aj": 1, "f\u00f6rortsomr\u00e5de": 2, "n\u00e4hden": 4, "uusia": 16, "mukana": 14, "sy\u00f6m\u00e4kelvoton": 1, "kuvailemaan": 2, "hallitsevat": 2, "ylireagoi": 1, "ki\u00e4len": 8, "vietnamia": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 5, "\u201cownership": 1, "opittiiv": 1, "fraurud": 5, "porukoiden": 2, "puhuja": 30, "selektiivisyys": 1, "ateenassa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4tk\u00f6": 1, "sin\u00e4": 85, "mariasta": 1, "myytin": 1, "ker\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "rikoksesta": 2, "kaupunkiymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "suuren": 1, "parodioita": 1, "minimaalisista": 1, "vaatetusta": 1, "suomalaissyntyisille": 1, "vuorovaikutuksesta": 5, "suppeampi": 1, "varieteettil\u00e4ht\u00f6isen\u00e4": 1, "fraasein": 1, "vuorovaikutuksessaan": 5, "readings": 2, "1987": 5, "versuchen": 1, "yst\u00e4v\u00e4piirej\u00e4": 1, "ongelmatilanteita": 1, "alters": 1, "2006b": 8, "kire\u00e4\u00e4": 1, "historia": 2, "tutkimilleni": 1, "haluun": 5, "kontekstisidonnaista": 2, "tutkimuksiini": 1, "systeemin": 3, "bilbao": 1, "weil": 1, "etel\u00e4aasialaisten": 1, "leikkauspisteeseen": 2, "tunnistettavasti": 1, "k\u00e4ydess\u00e4": 1, "keskustelunauhoituksissani": 1, "peet\u00e4": 1, "nimien": 2, "kuo": 1, "kristillisen": 1, "(what\u2019s": 1, "sekvenssi": 1, "esitelm\u00e4\u00e4": 2, "foreigners": 1, "tulisikin": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "tyylisi\u00e4(joo": 1, "esiintymiskonteksteihin": 1, "nytte": 1, "puhujalle": 1, "luomiseen": 2, "samankin": 2, "waryaalla": 2, "esimer": 1, "virta": 1, "ruotsista": 2, "individual\u2019s": 1, "kannalta": 48, "alveolaarisesta": 1, "minien": 1, "viestint\u00e4\u00e4": 1, "julia": 3, "selkeytetysti": 1, "metakielelliseen": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "heijastumia": 1, "voi": 293, "omakohtaiseen": 1, "asiointikeskusteluista": 1, "pelaamisesta": 1, "l\u00e4hdett\u00e4ess\u00e4": 1, "kysely": 1, "her\u00e4nnyt": 1, "tavatessamme": 1, "tarkoituksia": 1, "ny": 2, "365\u2013368": 1, "grammatical": 1, "olosuhteiden": 1, "kolmee": 2, "stereotyyppien": 1, "menee22": 1, "viittaus": 2, "puhuviin": 3, "imperatiivimuotoisena121": 1, "tytt\u00f6tutkimuksessa": 1, "laajentumista": 1, "nekin": 2, "1132": 1, "metapragmaattisia": 7, "islaminuskoisen": 1, "kurinalaisuutta": 1, "yhel": 1, "koskevat": 2, "joissain": 2, "((yskint\u00e4\u00e4": 1, "ambivalentisti": 1, "sinulle": 2, "indeksoivat": 2, "unesco": 2, "kontrolliin": 1, "nollapersoona": 1, "narratiivitutkimuksessa": 1, "subjektia": 2, "t\u00e4ydellist\u00e4": 1, "computational": 1, "case": 6, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ysvalta": 1, "k\u00e4\u00e4nteisesti": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 33, "kielitieteiss\u00e4": 1, "hierarkiaa": 2, "k\u00e4yt\u00e4nteisiin": 15, "63\u201383": 1, "however": 1, "kokemukset": 5, "sitten": 35, "kushee": 1, "kysyy": 23, "epistemologiaa": 1, "ahkerasti": 1, "37\u00e4": 1, "haavoittunutta": 2, "hypoteeseja": 1, "referoinnista": 2, "feminiinisyytt\u00e4": 1, "anteeksi": 2, "riehakas": 1, "hiljaisuuden": 1, "ollen": 4, "affilioituvissa": 2, "oppilaille": 9, "tyylinvaihdoksena": 1, "tulisi": 6, "metapragmaattiseksi": 1, "years": 1, "vaihees": 3, "pienist\u00e4": 1, "turkkiin": 2, "nime\u00e4\u00e4kin": 1, "stimulated": 4, "l\u00e4ksyn\u00e4": 1, "laulaminen": 1, "hofer": 1, "mi\u00e4sjos": 1, "vahvistan": 1, "leikitteks": 1, "keskeiset": 8, "ikonisaatio": 1, "suomenkurssilla": 1, "markers": 3, "tavallisempi": 1, "my\u00f6h\u00e4stymiseens\u00e4": 1, "kuvan": 4, "joukkoon": 8, "istuvalle": 1, "\u2019heitt\u00e4\u00e4": 1, "et(h": 1, "mullakin": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4iksi": 2, "kielitiede": 3, "voivottelemalla": 1, "tarttuu": 3, "((naurua": 2, "suurten": 2, "scope": 2, "luokkavalinnoista": 2, "tasapainoilua": 1, "varioiva": 1, "karibialaistaustaisten": 1, "jotakin": 26, "mit\u00e4": 180, "ulkon\u00e4k\u00f6piirre": 1, "der": 6, "noihin": 5, "katsomassa": 1, "sunia": 1, "hyv\u00e4ntahtoiselta": 1, "paremmi": 2, "asemointiin": 11, "prominentilta": 1, "kuulu": 12, "yksinkertaistamisesta": 1, "narisevaan": 1, "shadiin": 4, "tapoihin": 3, "oike": 1, "budweiser-olut": 1, "aukeaa": 1, "viimeinen": 2, "kehityskulut": 1, "11\u201312": 2, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjamerkinn\u00e4st\u00e4": 1, "keskustelulinjaa": 1, "videolta": 1, "kev\u00e4t": 1, "tanssi": 3, "eiv\u00e4t": 104, "435\u2013443": 1, "kirjakielisiksi": 1, "suameen": 1, "h\u00e4nelle": 14, "conceptualizing": 2, "kaikenlaisista": 1, "tosiaan": 2, "resurssien": 51, "merkkin\u00e4": 1, "accounts": 5, "lausuman": 5, "kiinalaista": 1, "reaktiosta": 1, "ti\u00e4d\u00e4tteks": 1, "sociolinguisticsin": 1, "vaikee": 5, "chain": 3, "h\u00e4n": 358, "etnisiss\u00e4": 1, "hidastavat": 1, "tyylinvaihdoksella": 4, "kotikielens\u00e4": 2, "el\u00e4m\u00e4ntyylin": 2, "mm\u00e4": 1, "tutkimusasetelmiini": 1, "solidaarisuus": 1, "ideologiat": 12, "kielioppia": 4, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 2, "blondiosasto": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "suurempaa": 1, "kiukuttelee": 1, "korjasin": 1, "huomauttivat": 1, "sormen": 2, "sivistyksens\u00e4": 1, "miellytt\u00e4\u00e4": 1, "viaras": 1, "l\u00e4hteny": 2, "kielenoppimisrekistereiksi": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 14, "tahallasi": 1, "sanktion": 1, "haastatteluja": 8, "tuloksia": 1, "venytetyn": 1, "vuorovaikutusteht\u00e4v\u00e4": 1, "country": 1, "teille": 3, "sit_ett\u00e4": 1, "vuorovaikutusaineksia": 1, "puutteen": 1, "eettisesti": 1, "puhumasta": 5, "tyypillinen": 2, "tolonen": 13, "tarttua": 1, "esitt\u00e4mi\u00e4": 1, "monenki\u00e4lisi\u00e4": 1, "pronominivalintansa": 1, "elokuviin": 2, "puhutteluilla": 1, "kirjailtu": 1, "ideologies": 2, "leimallinen": 1, "houkuttelen": 1, "v\u00e4itteen": 1, "sexuality": 1, "etnis-kulttuurista": 1, "aiemmat": 1, "avioliittoon": 1, "osaavasta": 1, "kiteytyneen\u00e4": 1, "tuas": 1, "sykkeest\u00e4": 1, "daa": 7, "vuorovaikutustaidoista": 1, "suomentaidottomana": 1, "tarkotin": 1, "tonnen": 1, "erilaij": 1, "lukiosta": 1, "tarvitaa\u00b0": 1, "k\u00e4skyn": 2, "zimmerman": 1, "lyheneminen": 1, "24\u201328": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyyn": 1, "internet": 1, "semmonel": 1, "biologiset": 1, "pohtivat": 2, "suomalainen": 16, "suuntaan": 10, "5_9": 3, "j\u00e4ljittely\u00e4": 1, "44\u201345": 3, "mary": 177, "julkisilla": 1, "oheen": 1, "teinityylej\u00e4": 1, "2229": 1, "kohteet": 1, "esiintym\u00e4t": 1, "itseemme": 1, "somalian": 2, "kieleilev\u00e4": 1, "ajattelu": 1, "aiemmissa": 2, "unn": 1, "lupasivat": 1, "verrattavassa": 1, "korvike": 2, "edut": 1, "norminmukaiseksi": 1, "edelt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "mainitut": 8, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "mufwene": 2, "lausutaan": 1, "eritellyt": 1, "kaksikielisyys": 1, "frekvenssit": 1, "ratkaistava": 2, "performatiivista": 3, "pidemp\u00e4\u00e4n": 3, "vastaajat": 1, "saman": 14, "muistakaapa": 1, "karnevalisoivat": 1, "siim": 2, "leimoja": 1, "tapahtuvat": 1, "negotiated": 4, "tyydytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "toimintayhteis\u00f6": 2, "entire": 1, "mist\u00e4s": 2, "v\u00e4ist\u00e4minen": 1, "syntyprosessia": 1, "\u00ad\u2191\u2019onnistua": 1, "tehd\u00e4": 16, "vitsaile\u2019": 1, "rekisteriytynytt\u00e4": 3, "pitkiksi": 1, "irrottaa": 1, "vakuuttava": 1, "aikamuotona": 1, "repeats": 1, "sijoitetut": 1, "kuluessa": 4, "olennaiset": 1, "ala-asteel": 2, "amerikanenglannin": 3, "aiheuttanum": 1, "sosiolingvistitkin": 1, "persoonista": 8, "alaluvut": 1, "esimerkkilauseen": 1, "rikki": 3, "tallentunut": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mistapaan": 2, "opetussuunnitelmaty\u00f6n": 1, "sopua": 1, "paperii": 1, "hakees": 2, "tanskas": 1, "runsaasti": 4, "rakennetta": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteelle": 1, "implisiittisesti": 2, "laajentaa": 1, "kaikkia": 10, "tulee": 79, "performatiiveina": 1, "liian": 5, "relevantti": 2, "olimme": 1, "moninaisessa": 1, "keh\u00e4m\u00e4isest\u00e4": 1, "lapsista": 1, "dariusz": 1, "multietnolekti": 2, "3_36": 1, "ramanilla": 2, "porukka": 2, "kokonaisuus": 2, "somalikaveristaan": 1, "n\u00e4kyv\u00e4": 1, "suhdettamme": 1, "normally": 1, "tapaus": 1, "ulkomaalaisi": 1, "esittelen": 4, "abdilta": 3, "etsin": 2, "romanttista": 1, "25\u201338": 1, "toisentyyppisell\u00e4": 1, "commonplace": 1, "harrastus": 1, "jakanut": 1, "reagoin": 1, "hauskalta": 2, "suomen": 294, "vahvistavina": 1, "pitk\u00e4t": 5, "semanttisia": 1, "sippolan": 1, "sys\u00e4\u00e4": 1, "ojentaa": 1, "sekaantumisen": 1, "elaboroi": 2, "opittuun": 1, "sis\u00e4isest\u00e4": 1, "oppiaineena": 1, "meill_ot": 2, "puhelin": 1, "paheksuntaa": 1, "jatkosota": 1, "rasismikokemuksia": 1, "monietnisyyteen": 2, "kuudesluokkalaisten": 1, "halveksuvan": 1, "sopivat": 9, "rikkoivat": 1, "yhteis\u00f6n": 7, "participants": 4, "germaanisiin": 1, "viitti": 1, "applied": 5, "itsest\u00e4\u00e4n": 12, "stepanovalle": 1, "diskurssirekisteri": 1, "norminmukainen": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "vuoropuhelu": 1, "11e": 1, "ep\u00e4muodollista": 1, "k\u00e4yt\u00e4nne": 8, "v\u00e4ittelyss\u00e4": 1, "71\u201372": 2, "vierto": 2, "34\u201336": 2, "naisia": 2, "toisenlaisia": 3, "ulkomaalaisuuden": 4, "saatettiin": 1, "katotaas": 1, "kaukaisetkin": 1, "khe": 3, "5_16": 5, "kimppuunsa": 2, "universitas": 1, "kirjakieliseen": 1, "omalle": 1, "kuunteluni": 1, "jotenkil": 1, "103\u2013115": 1, "sanakirjamerkityksest\u00e4\u00e4n": 1, "natural": 1, "kiinnostuneita": 4, "tueksi": 1, "ohitse": 1, "pilassa": 2, "repertuaarista": 1, "\u00e4\u00e4nnepiirteisiin": 2, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ispuhunnalla": 1, "korostetusti": 3, "60\u2013102": 1, "syyt": 4, "kimpuista": 1, "poru": 1, "luotettavuutta": 2, "kavereilta": 3, "kielenk\u00e4yt\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "233\u2013234": 1, "l\u00e4hestymistavoille": 1, "ongelma": 3, "englannissa": 1, "mahdolliset": 1, "schiffrin": 3, "hu(hamenna(h": 1, "kuvailuna": 1, "tervehtiv\u00e4t": 1, "neki": 1, "joihin": 24, "sarhimaan": 1, "saarelta": 1, "kenialaissyntyinen": 1, "kahdeksalta": 1, "social": 92, "keskittyvi\u00e4": 2, "omana": 2, "kielenoppimisessa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4kin": 1, "ilmenev\u00e4t": 1, "abdille": 14, "aikomukseni": 1, "yleis\u00f6": 1, "tulkittava": 1, "puheelle": 1, "osallistumiseen": 1, "biografian": 2, "puhelimestaan": 2, "vaikuta": 5, "englanninkielinen": 2, "wyss": 1, "fran\u00e7ois": 1, "tulleille": 2, "hybridisyyden": 3, "naurattaa": 6, "tulin": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "niskan": 1, "ep\u00e4t\u00e4ydellinen": 1, "k\u00e4sittelen": 24, "takaisin": 1, "somalinki\u00e4linen": 1, "ei-\u00e4idinkielisyyden": 1, "kellot": 1, "vastustaa": 7, "peilaavat": 1, "ei-somalinkieliset": 1, "any": 3, "rekisteri\u00e4": 7, "mink\u00e4lainen": 1, "hajuvett\u00e4": 1, "tyhm\u00e4": 8, "konttinen": 3, "closings": 1, "varmistaa": 1, "iaa": 1, "suames": 2, "puhuisivat": 3, "kunnolla": 9, "jugendsprachlicher": 1, "kuuntelee": 5, "kertovaan": 1, "suositaan": 1, "tytt\u00f6ydest\u00e4": 1, "asennonvaihdoksen": 2, "monien": 4, "kaappasi": 1, "potentiaali": 3, "somppu": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 23, "toiseudesta": 1, "puhesuomi": 1, "rekisteriytyv\u00e4t": 2, "vertailukelpoista": 2, "korkealta": 1, "dialogically": 1, "pissistyylist\u00e4": 4, "turkiksi": 1, "kehyksess\u00e4": 1, "perusteluaan": 1, "yhteen": 26, "vs": 1, "minut": 13, "k\u00e4si\u00e4": 2, "liitty\u00e4": 11, "arnuld": 2, "13\u201329": 1, "opettajanoppaan": 1, "poikkeavaan": 1, "kiinnostuksenkohteita": 1, "lasketa": 1, "l\u00e4hestyy": 1, "sosiaalinen": 75, "englanninkielisell\u00e4": 2, "olikin": 1, "ootko": 2, "havainnoin": 3, "kannelleen": 1, "natalie": 5, "ihmisryhm\u00e4n": 1, "already": 2, "william": 10, "minorities": 1, "n\u00e4h\u00e4m": 1, "olennaista": 1, "japanilaistyyliset": 1, "vaikeuksiaan": 1, "tutkimillani": 3, "irrallisia": 1, "venyy": 3, "etsi": 2, "neurolinguistics": 1, "tuun": 1, "vuorovaikutukselliseen": 1, "maryn": 66, "kuj": 11, "kielenilmi\u00f6ist\u00e4": 2, "laittaa": 3, "nominaalinen": 1, "briggs": 3, "iranin": 3, "kohdistua": 1, "\u00e4\u00e4nitallenteet": 3, "indeksien": 2, "tutkittavilla": 1, "osais": 1, "dynamiikasta": 1, "sosiologit": 1, "unstable": 1, "keinot": 12, "thought": 1, "loraine": 1, "kuvittaa": 1, "tavallista": 10, "kelpaavan": 1, "50\u201356": 1, "her\u00e4ttelee": 1, "keski\u00f6\u00f6n": 1, "nh": 1, "kysymyksenasettelujen": 1, "toistakin": 1, "haavoittuneiden": 1, "35\u201371": 1, "rajattu": 3, "vierautta": 4, "slangi": 8, "sanot": 8, "materiaaleissa": 1, "zimmermann": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 8, "somalinkielinen": 8, "lopetan": 1, "otteeseen": 5, "ett_aika": 1, "tiesiv\u00e4t": 1, "swahilia": 1, "uriel": 1, "kommunistej\u00e4": 1, "loppupuolelta": 1, "mittaisia19": 1, "liitepartikkeli": 1, "hoppariporukoihin": 1, "toimintoa": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 1, "kielipoliittinen": 1, "keskustelemme": 3, "nariseva": 4, "muir": 2, "monikielisell\u00e4": 1, "toinej": 3, "oppilaat": 35, "prosodian": 3, "pliide": 2, "kumpuavia": 1, "k\u00e4ynnistynytt\u00e4": 1, "identiteetti\u00e4": 5, "adverbistuneita": 1, "spontaani": 2, "kausaalinen": 1, "muuttuu": 13, "j\u00e4iv\u00e4t": 2, "funktiossa": 3, "refleksiivinen": 2, "gat-litterointikeinostoa": 1, "kimpuiksi": 1, "1700-luvun": 1, "leino": 1, "valkotukkainen": 1, "co": 1, "kirjaksi": 1, "kokeillen": 1, "vuorovaikutusteht\u00e4vien": 1, "t\u00e4\u00e414": 1, "sittes": 4, "shift": 4, "vanhemman": 1, "henkist\u00e4": 1, "kielimuodosta": 2, "k\u00f6mm\u00e4hdys": 2, "kehityksen": 2, "peuronen": 1, "naurulla": 6, "daria": 1, "ratkaisevasti": 1, "goodwin": 6, "visitor": 1, "pysyvyyden": 1, "kielenoppimista": 1, "alternation": 1, "httpscriptakotusfiwwwverkkojulkaisutjulk7": 1, "reagoivat": 1, "michael": 12, "367\u2013385": 1, "piece": 1, "huomaan": 2, "kielivalikoima": 1, "performoitu": 1, "3_23": 2, "isoarvone": 1, "mainitaan": 16, "harkittavissa": 1, "vaikeuksia": 3, "oltiin": 1, "roberts": 1, "ven\u00e4l\u00e4istyylittely": 1, "chat-aineiston": 1, "tieteellisest\u00e4": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6p\u00e4ivi\u00e4": 1, "selvimmin": 2, "suurissa": 1, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4t": 1, "puhupuhettyyli": 1, "cyberculture": 1, "tiiviin": 1, "retron": 1, "up": 7, "lopettanut": 1, "kauniista": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hestytty": 1, "kehotuksen": 2, "kuvaamilleni": 2, "matalammalta": 2, "tavistock": 1, "16\u201323": 1, "kutsutusta": 1, "1\u201323": 1, "61\u201362": 1, "moittia": 1, "kuva": 8, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4nkin": 2, "jocks": 2, "antropologialle": 1, "go": 2, "kaverinsa": 1, "ajattelet": 2, "avoimen": 2, "viittaakaan": 1, "afrikkalaistyylisesti": 1, "opettajalle": 8, "laadussaan": 1, "keskisormea": 1, "chat-aineisto": 1, "sy\u00f6nnilt\u00e4": 1, "kuulostaas": 1, "kohokohtina": 1, "laajentunut": 1, "oppim\u00e4\u00e4rien": 5, "n\u00e4ytteess\u00e4": 1, "alan": 3, "historiantunnin": 1, "kertomukseen": 2, "70\u201381": 1, "tyylittelyjaksoja": 1, "kielitaitoon": 4, "116\u2013124": 1, "maskuliinisuus": 2, "esitellyt": 3, "somaleit": 1, "14122014": 2, "kuulustelevat": 1, "hankalaan": 2, "haalistuneen": 1, "aaltoilevaan": 1, "teeskentelem\u00e4\u00e4n": 1, "tyylittely": 22, "pragmaattista": 2, "n\u00e4yttelij\u00e4tt\u00e4riin": 1, "subculture": 1, "metapragmaattisissa": 2, "kategorian": 9, "sarhimaa": 2, "tapaan": 8, "tilannekonteksteja": 1, "parempia": 1, "helsinkil\u00e4isyyteen": 1, "vuorona": 1, "\u2191voiks": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4ess\u00e4ni": 1, "tallentaa": 2, "harrastustoveriensa": 1, "osallistujiin": 2, "eksplisiittisell\u00e4": 1, "tans": 2, "osallistuvista": 1, "kolmesta": 1, "kummastunutta": 1, "peija-riikka": 1, "maistua": 1, "ven\u00e4l\u00e4istaustaiset": 1, "suosivat": 2, "tapaisiksi87": 1, "nykyk\u00e4sityst\u00e4": 1, "koodien": 1, "suhtautumisessa": 2, "ettemme": 1, "haastateltavilta": 1, "soveltavaa": 1, "nimelt\u00e4": 2, "tarkoitusten": 1, "lissuista": 7, "her\u00e4siv\u00e4t": 1, "islamilaisiin": 1, "puhuttelua": 6, "puheenvuoro": 1, "siin\u00e4kin": 4, "suomenkielisist\u00e4": 4, "harmaata": 1, "geography": 1, "somaliin": 4, "suomalaisena": 1, "v\u00e4h\u00e4iset": 1, "he": 308, "vokaalia": 1, "niis": 2, "maskuliinista": 3, "esittelee": 5, "rakennettavissa": 1, "kronologisen": 1, "liminoidia": 1, "1984": 5, "huomenna-vuoron": 1, "lastensuajelusta": 1, "alkoi": 15, "velilekseemin": 1, "keskustelee": 5, "hakkaa": 2, "prosodista": 4, "prosessointiin": 1, "niikkii": 1, "notion": 1, "miespuolisille": 1, "transnationaalisuus": 1, "kommenttia": 1, "turn": 3, "annettuun": 1, "keskeytyy": 1, "4\u201323": 1, "\u2191huamenna": 1, "viron": 2, "tyypillisist\u00e4": 3, "toimijoiden": 1, "retrospektiiviset": 3, "distinctive": 1, "present": 1, "haminalaisilla": 1, "naiskirjailijoita": 1, "sosiohistorialliset": 1, "pahis-porukkaansa": 1, "kenellekin": 2, "perusti": 1, "helasvuo": 3, "paluuta": 1, "luulla": 1, "ker\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "kommunikative": 1, "239\u2013264": 1, "anne": 8, "hankalaksi": 1, "alkanut": 10, "pahisporukan": 1, "somalitaustainen": 4, "englantilaiskaupunkien": 1, "benedict": 1, "scholtz": 2, "assosiaatioita": 8, "eeva-leena": 4, "esitell\u00e4": 1, "18\u201321": 1, "muutettavat": 1, "huostaanotto": 1, "mittel\u00f6": 1, "kohosteisiksi": 1, "kotilaitokseni": 1, "metapragmatiikkaa": 1, "moikka": 1, "nostan": 2, "k\u00e4\u00e4ntynyt": 1, "esitt\u00e4misess\u00e4": 1, "ulkomaalaisen": 9, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4t": 3, "ihmisille": 2, "my\u00f6nteisi\u00e4": 1, "esill\u00e4": 6, "tanya": 1, "iterativity": 1, "kohteena": 25, "gordon": 3, "oj": 10, "poluilla": 1, "lehm\u00e4": 1, "poistui": 1, "jakso": 8, "osaprojektinsa": 1, "samankaltaisia": 3, "toisaalta": 77, "white": 9, "osallistujaan": 1, "dialogia": 1, "suomalaistaustaiselle": 1, "stocholmiensis": 1, "metapragmaattisesti": 4, "valonheitin": 1, "aghalaisittain": 3, "kyseliv\u00e4t": 2, "pragmaattisia": 1, "412\u2013434": 1, "silki": 1, "tarvitaa": 2, "kieliposti": 2, "kiesling": 4, "t\u00f6rm\u00e4\u00e4": 2, "all": 6, "odottavat": 4, "etnis-kulttuuristen": 1, "ulkomaalaisesta": 1, "metropolien": 1, "koskevissa": 2, "toistolla": 1, "elokuvat": 1, "selv\u00e4\u00e4n": 1, "omaankin": 1, "kaveripiireiss\u00e4\u00e4n": 1, "metatoiminnaksi": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 3, "1282014": 2, "yleiskielisten": 1, "tunnistettava": 1, "jatkavasta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 2, "dialogisena": 1, "partikkelit": 1, "ihmisell\u00e4": 2, "henkil\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "kehitetty\u00e4": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4": 3, "kulttuuritausta": 1, "rekisteriytyneell\u00e4": 1, "kategoriatermi": 1, "paneudun": 1, "ruotsinruotsiin": 1, "tallennusv\u00e4lineiden": 1, "boyd": 4, "haastatteluaineistossa": 1, "performanssillaan": 1, "kova": 4, "paradigmoilla": 1, "kielellisestik\u00e4\u00e4n": 1, "tulkinnan": 10, "ainaki": 7, "rakennan": 1, "performatiivisuus": 4, "keskeisesti": 3, "kiinnity": 1, "valmistellut": 1, "tavoitteellisessa": 1, "pyysi": 2, "kohtalaisen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "omiaan": 4, "mutual": 1, "298\u2013325": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 3, "rekisterinvaihdoksella": 2, "toisenkin": 1, "kosiskella": 1, "nuorisoasiainkeskus": 1, "sivuilta": 2, "trends": 1, "abteilung": 1, "jossakin": 2, "projektissa": 4, "s-\u00e4\u00e4nne": 1, "kest\u00e4\u00e4": 2, "konteksti": 9, "yht\u00e4l\u00e4isen\u00e4": 1, "k\u00e4ynyn": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 3, "t(huttu": 1, "kiteytyy": 2, "artikkelik\u00e4sikirjoitus": 1, "100\u2013122": 1, "aro": 1, "rekisteriytyneiden": 1, "elina": 10, "vannomisrituaalia86": 1, "towards": 2, "t\u00e4lt\u00e4": 4, "asukkaiden": 3, "s\u00e4ilyy": 1, "kielenpaloihin": 1, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestykseen": 1, "edustus": 2, "aalloittain": 1, "osuisi": 1, "koen": 5, "suomalaisiin": 3, "piipon": 1, "tied\u00e4": 17, "hierarkkisia": 1, "marjo": 2, "r\u00e4ppii": 3, "jossaiv": 4, "problematiikkaan": 1, "suomesta": 9, "versiot": 1, "seuraan": 1, "vitsin": 1, "kaupunkiin": 3, "\u00e4skakkostunnil": 1, "selitykseksi": 2, "serbiasta": 1, "hankkeen": 7, "kuusi": 3, "1986a": 3, "1962": 5, "dialektologit": 1, "elementeist\u00e4": 1, "harmanen": 3, "osoittavat": 10, "toinen": 33, "3321": 2, "doing": 4, "suomalaiseen": 4, "edist\u00e4": 3, "telkkareit": 1, "ongelmallista": 2, "breaks": 2, "inhimillisiin": 1, "block": 4, "kahtalaisen": 1, "ristiriitaa": 1, "kategorisointi": 7, "nuorena": 4, "cornips": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisiin": 1, "heterogeneity": 4, "referointi": 12, "ylioppilas\u2193tutkinto": 1, "yhdistelmin\u00e4": 2, "syntym\u00e4ss\u00e4": 1, "opiskelevia": 1, "k\u00e4sityksens\u00e4": 3, "tyylitellyst\u00e4": 2, "allm\u00e4hlich": 1, "p\u00e4\u00e4semme": 1, "rinkebysvenska": 3, "alakulttuurisia": 2, "tytt\u00e4ren": 1, "koskeneesta": 1, "asiakas": 1, "138\u2013165": 1, "suhtautumaan": 2, "kynnyksell\u00e4": 1, "piireiss\u00e4": 6, "kontekstissa": 11, "constructions": 3, "ryhm\u00e4n": 17, "kuulits\u00e4": 1, "p\u00f6ytien": 1, "cederholm": 1, "erottautua": 3, "liit\u00e4": 2, "literature": 1, "osataan": 1, "ilmauksen": 11, "vaikeasti": 2, "oikeita": 3, "kahdeksan": 2, "kiinnitett\u00e4v\u00e4": 1, "paino": 1, "vuorovaikutusilmi\u00f6iden": 1, "partial": 1, "albaniaa25": 1, "niskaan": 3, "arabic": 3, "affilioituville": 1, "\u2193saatana\u2193": 1, "monikielisist\u00e4": 1, "nostivat": 1, "quistin": 3, "tavoittamiseksi": 1, "johannes": 2, "draw": 1, "suolaa": 2, "norms": 2, "kieleily-termi\u00e4": 1, "6477": 1, "taitotaso": 1, "p\u00e4invastoin": 4, "mercedes": 1, "lausemaisuuttaja": 1, "huomionarvoisuutta": 1, "terminvalinnan": 1, "kimppuun": 2, "pa": 4, "kuuntelin": 2, "harr\u00e9n": 1, "henkiin": 1, "vuorovaikutustilanteisiin": 1, "huonoksi": 3, "ajatelleet": 1, "yksimielisi\u00e4": 1, "per\u00e4\u00e4nkuuluttaa": 1, "loppuvaiheessa": 2, "suuhun": 6, "bengt": 2, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4": 1, "nykyarabiassa": 1, "kysymyksiini": 2, "specific": 6, "mantila": 2, "keskittyminen": 1, "stereotypioitatyylitellen": 1, "laitos": 32, "samaa": 18, "oikeastaam": 1, "tyt\u00f6ist\u00e4": 10, "j\u00e4rjestyksen": 3, "eva": 1, "\u00f6\u00f6": 17, "luonnontieteiss\u00e4": 1, "tunnistamaa": 1, "routari": 1, "rakenteen": 1, "other": 6, "soinut": 1, "muhonen": 2, "xaver": 1, "persoonien": 7, "sannin": 3, "5_11": 3, "rinnalle": 1, "ilmeisen": 2, "vaikutti": 5, "london": 28, "26\u201333": 1, "lingvistinen": 9, "weiyun": 2, "indeksoimaan": 1, "hoitoa": 1, "isoveljet": 2, "mis": 7, "puhuttu": 6, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 1, "for": 28, "layla": 4, "her\u00e4tetty\u00e4": 1, "maanosasta": 1, "oikeaa": 2, "mielipidett\u00e4": 2, "toisiinsa": 21, "opettajat": 16, "adverbit": 1, "(6": 1, "polykielisyydest\u00e4": 1, "alekseihin": 1, "kiroilivat": 1, "kommentointiin": 1, "silmi\u00e4\u00e4n": 3, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n44": 1, "analyysiin": 3, "tielle": 1, "natiivipuhuja": 1, "katuuskottavuuden": 1, "metatasolla": 1, "l\u00e4htee": 11, "erityylisill\u00e4": 1, "ensikosketuksensa": 1, "dialektologista": 1, "done": 1, "somalimiesten": 1, "luotettavammin": 1, "kategorioista": 2, "ker\u00e4nneet": 7, "pedagogy": 1, "sukupuoliroolien": 1, "aktivoidu": 1, "kielisysteemeit\u00e4": 1, "referointijaksossa": 1, "kielentutkimuksen": 6, "aminan": 2, "halimiselta": 1, "let": 1, "tasapainoilemaan": 1, "l\u00e4nsi-eurooppaan": 1, "postmodernia": 1, "explanation": 1, "kysymyksiin": 12, "osallistuneita": 2, "salojen": 1, "first-order": 1, "question": 3, "loppunousuista": 1, "mainintoja": 4, "mallit": 1, "huttunen": 4, "haastatteluissakin": 2, "hutchington": 1, "keskuudessa": 5, "2009": 64, "uudelleen": 4, "people": 8, "impressionist": 1, "erottautuminen": 3, "vieraiksi": 1, "noin\u2019": 1, "omistusmuotovarianttien": 1, "toimintamallit": 1, "p\u00e4\u00e4sy\u00e4": 2, "ambivalenttia": 3, "kvantiteetit": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "valeheksi": 1, "office": 2, "kulttuuripiiriss\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mistavoista": 1, "menn": 1, "kasvua": 1, "osallistuvaa": 1, "esitt\u00e4mille": 1, "keitettiin": 1, "leksikaalisilla": 1, "osaamattomuuteen": 2, "kuljin": 1, "yksikielist\u00e4": 1, "sitte_ei": 1, "v\u00e4kisinkin": 1, "sull_ei": 1, "sosiaaliluokka": 1, "kysyv": 1, "otannan": 1, "dann": 1, "jugendgruppen": 1, "kulttuurissaan": 1, "maahanmuuttajille": 2, "uhkaava": 1, "metodeihin": 1, "kannanotoin": 1, "testi": 1, "vastaavanlaisesta": 1, "johdattelin": 1, "rutiini": 1, "kyyneleet": 4, "luonteeltaan": 9, "tutkittiin": 3, "t\u00f6rm\u00e4nnev\u00e4t": 1, "nousevissa": 1, "taloudellisia": 1, "tiedossa": 4, "ryhmittymi\u00e4\u00e4n": 1, "\u2018another\u2019s": 1, "peeve": 2, "muutaman": 11, "virosta": 1, "identiteetti-termi\u00e4": 1, "omaksuttiin": 1, "fraasit": 16, "vetoamalla": 1, "heterogeenisess\u00e4": 1, "289\u2013327": 1, "koulussani": 1, "oral": 1, "internetsivustot": 1, "pissis\u00e4ss\u00e4": 2, "sinulla": 2, "tarina": 5, "publishing": 18, "1092": 1, "tiell\u00e4": 1, "kieliksi": 1, "noviisiksi": 1, "joilla": 27, "repertuaarissaan": 1, "ihonv\u00e4rist\u00e4\u00e4n": 1, "67\u201395": 1, "lehtim\u00e4ki": 1, "suhteiden": 5, "ketjut": 1, "ben": 11, "kaksikielisyytt\u00e4": 1, "vannoo": 2, "etnolektien": 1, "oppimisen": 7, "matikas": 2, "singh": 2, "play": 3, "eikus": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "teemme": 3, "kuvailla": 7, "mieli": 1, "palvelijoidensa": 1, "pinnallista": 1, "saavat": 21, "puhuen": 1, "kielellisiss\u00e4": 1, "ydin": 3, "my\u00f6hemmin": 22, "koostuvina": 1, "tunnistatko": 2, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 4, "huamen": 2, "oppi": 4, "automaattisesta": 1, "ensinn\u00e4kis": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyydet": 1, "suunnitelma": 1, "seuran": 2, "sis\u00e4ll\u00f6ll\u00e4": 1, "velmuilee": 2, "paljaita": 1, "master": 1, "haastateltaviltani": 1, "kulttuureista": 2, "pilaan": 2, "kootulle": 1, "j\u00e4ljittely": 1, "somaleihin": 7, "mamuihin": 1, "tyylisten": 1, "10\u201311": 3, "understandings": 1, "tietolipas": 8, "merkitsee": 11, "\u00e4ikk\u00e4l\u00e4isiksi": 1, "thompson": 1, "selitet\u00e4\u00e4n": 2, "naistutkimus": 1, "samaistuminen": 2, "luonnehdinnoin": 1, "m\u00e4\u00e4riteosa": 1, "omikseen": 1, "luku": 141, "kotimaan": 1, "numeerinen": 1, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjalla": 1, "pidettyj\u00e4": 1, "kaikista": 9, "alhaalla": 1, "monimutkaisuudessa": 1, "ven\u00e4l\u00e4istytt\u00f6": 2, "k\u00f6\u00f6penhaminalaisen": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 2, "will": 5, "kike-testiss\u00e4": 1, "transkriptiossaan": 1, "kapinointi": 1, "luki": 3, "kiinalaiselle": 1, "\u00fcberspringen": 1, "k\u00e4\u00e4nty": 3, "loittonivat": 1, "ty\u00e4nn\u00e4v": 1, "terminal": 2, "ker\u00e4tess\u00e4": 1, "\u00e4rsykkeit\u00e4": 1, "kelt\u00e4\u00e4n": 1, "conversational": 4, "nothing": 1, "samalta": 6, "salaisuutensa": 1, "suomenkielisiksi": 6, "niiku11": 1, "kielellisist\u00e4": 15, "m\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "lappalaisen": 5, "valmentaa": 2, "ongelmana": 1, "ihmisten": 9, "hyv\u00e4n\u00e4": 2, "ep\u00e4r\u00f6inti\u00e4": 2, "tytt\u00f6yteen": 1, "alleviivaus": 1, "aksentti": 5, "kysymyksist\u00e4": 2, "havainnoista": 3, "6_5": 3, "avainsanat": 1, "jokaista": 1, "288\u2013289": 1, "aineistonkeruutilanteina": 1, "mita": 1, "halventavilla": 1, "tee": 6, "hahmoja": 2, "typical": 1, "mustanoja": 1, "uskoo": 4, "keinojen": 1, "j\u00e4tk\u00e4-ilmauksella": 1, "ov": 22, "48\u201350": 2, "yhteisen\u00e4": 4, "tiloja": 2, "nainej": 1, "edustajien": 2, "filosofiat": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteiss\u00e4\u00e4n": 1, "keskustelulinjaan": 1, "kuokkala": 1, "intonation": 2, "riina": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ydy": 1, "\u00e4idillinen": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00e4jien": 1, "tulevien": 1, "menn\u00e4v": 1, "asennonvaihdosta": 1, "palander-niemi": 1, "3\u201332": 1, "yht\u00e4\u00e4tykk\u00e4\u00e4": 1, "prominentti": 1, "haastattelukatkelmasta": 2, "suomalais-ugrilaisen": 1, "rooleista": 1, "v\u00e4h\u00e4\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "taidosta": 1, "viivottimii": 2, "puhuteltu": 1, "bremer": 2, "storhammarin": 3, "pierre": 2, "2001": 53, "arabikaverit": 2, "sellasilt": 1, "taulukon": 1, "tutkijaan": 1, "tulkitsija": 1, "kyselee": 2, "nauhojen": 1, "yhdenlaiseen": 1, "variaationtutkimuksen": 15, "itsest\u00e4si": 2, "jatkoimme": 1, "syyskuusta": 1, "kuullaan": 3, "solminut": 1, "kolehmainen": 1, "lapsensa": 1, "kirjastoissa": 1, "esiintymi\u00e4": 1, "fraaseihin": 3, "etenkin": 16, "tarkastellut": 10, "distinktiota": 1, "vaikeeta": 2, "nasra": 1, "straattaaliin": 1, "current": 3, "tota(": 1, "kommenteissa": 3, "verbi": 1, "occasions": 1, "suomenpuhujiksi": 1, "l\u00e4mpim\u00e4st\u00e4": 1, "poika": 13, "keskustelunanalyysi": 4, "1951\u20132011": 1, "imperfektille": 1, "sanottavaa": 1, "toukokuussa": 1, "speaker": 1, "jonkinlaisesta": 4, "formula": 1, "anne-mari": 1, "hornberg": 1, "sixthgraders": 1, "avaavat": 1, "urban": 16, "referoitava": 1, "vannomisen": 8, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjani": 1, "kanssak\u00e4ymist\u00e4": 1, "fennomaanisten": 1, "erillisen": 1, "antanut": 1, "hahmosta": 1, "reppuun": 1, "velaarinen": 1, "oppikirjasta": 1, "kerralla": 2, "mahdollisesti": 32, "nigerialaiset": 1, "147\u2013166": 1, "opettajilta": 2, "king\u2019s": 3, "seminaareissa": 3, "rita": 1, "kuultu": 2, "auloissa": 1, "ongelmallisuutta": 1, "teoreettinen": 5, "vuorovaikutustilanteesta": 2, "6\u201311": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4": 2, "sanallinen": 1, "2414": 2, "metso": 1, "tuovan": 1, "artikkeleissa": 1, "familiar": 1, "verran": 15, "vihamieliseksi": 1, "politische": 2, "sa(noi": 1, "tyystin": 2, "muoto-opiltaan": 1, "alkeisoppijoille": 1, "ryhm\u00e4lle": 1, "k\u00e4sitell\u00e4kseni": 1, "culturalist": 1, "yst\u00e4vyyksi\u00e4": 1, "haukkumasanana": 1, "p\u00e4\u00e4toimiseksi": 1, "kokemasta": 1, "etnometodologiaan": 1, "maahanmuuttajanuoret": 1, "pan-etnisen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteeseen": 3, "tehon": 1, "tanssiaskeleita": 1, "kansalliskielen": 3, "keinona": 10, "omaksumiseen": 2, "performanssit": 8, "pissisperformansseissa": 1, "refleksiivisen": 1, "tarkkailevat": 1, "kulttuurisella": 1, "nach": 3, "fraasina": 1, "sibilantti": 1, "karlsson": 1, "monimutkaisempia": 1, "ti\u00e4ts\u00e406": 1, "sinuun": 3, "vastaavanlaisen": 1, "velvoittaa": 1, "muistutukseksi": 1, "murrokset": 1, "elimellisi\u00e4": 1, "tulossa": 10, "manipuloinnin": 1, "vuorolta": 1, "2000": 28, "kirjoittivat": 1, "th": 2, "yleen": 2, "rektiovirheeseen": 1, "tutkitaan": 5, "luettavaksi": 1, "moving": 1, "eisuomalaisen": 2, "etuk\u00e4teen": 3, "kyll_o": 1, "accents": 1, "nuorisotutkimuksessa": 2, "temppu": 1, "merkitysyhteydet": 1, "k\u00e4\u00e4nteest\u00e4": 1, "erityispiirteill\u00e4": 1, "pissiksist\u00e4": 7, "n\u00e4ilt\u00e4": 5, "etnografiaa": 5, "ylemmyydentuntoisen": 1, "biografiansa": 2, "itter": 1, "kielitietoisuutta": 1, "biberin": 1, "93\u201396": 1, "muukalaisen": 1, "attribuuteiksi": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00f6puolensa": 1, "tansz\u00e9kon": 1, "kootussa": 1, "oppineet": 10, "nuoruus": 3, "nimitykset": 1, "kummiskin": 1, "aineistonkeruu": 1, "vihtori": 1, "puhuu": 91, "tikkanenpdf": 1, "min\u00e4n": 9, "piirrel\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "rastas": 8, "lukemisto": 1, "viljasta": 1, "nasaalista": 2, "hyltenstam": 1, "voipio-huovinen": 5, "voisiks": 1, "lapsesta": 2, "tuossa": 2, "ideologioita": 2, "sill_o": 3, "minimoimaan": 1, "pissis-asennoituminen": 2, "ethnicities": 7, "resurssiyhdistelmi\u00e4": 1, "kiinnitt\u00e4nyt": 12, "tyylillisist\u00e4": 5, "lo": 1, "dialogisesti": 1, "puhetilanteen": 4, "267\u2013293": 1, "vasta": 22, "antoi": 3, "joidenkin": 16, "nuorisomuodin": 1, "rutiineista": 1, "liitt\u00e4neet": 1, "naurahtaen": 1, "karel": 1, "alak\u00e4sitteen\u00e4": 1, "useita": 20, "tiedon": 7, "huoli": 1, "lissujakin": 1, "referoinniksi": 1, "recipients": 3, "t\u00fcrkischen": 1, "eniten": 22, "helpommin": 3, "konstitutiivisuudella": 1, "nuorilta": 5, "vastausvuoro": 1, "tauon": 3, "b1": 1, "muotoiluun": 1, "yleiskielist\u00e4\u00e4": 1, "esitetyn": 2, "minulle": 17, "pistons": 1, "yhdist\u00e4n": 1, "siirtyminen": 1, "kuuluneet": 2, "soveltaa": 1, "nauhalta": 2, "tii": 1, "kotilainen": 2, "copenhagen": 5, "kuulokkeet": 1, "m(u_om": 1, "konkreettisesti": 2, "kutem": 1, "maineen": 1, "eskola": 2, "369\u2013383": 1, "johti": 1, "omistajuudella": 1, "kategorisointiteoriaa": 1, "kuan": 1, "h\u00e4iri\u00f6it\u00e4": 1, "istuva": 1, "tarkastelulla": 1, "kaksoiskontekstuaalisuuden": 1, "nukuttua": 1, "voit": 3, "k\u00e4sityksill\u00e4": 1, "156\u2013176": 1, "keruussa": 1, "tekninen": 2, "metodologiset": 2, "visap\u00e4\u00e4": 4, "type": 2, "maailmanlaajuista": 1, "entextualization": 1, "historiallisia": 1, "tiedonmuodostuksen": 1, "wihurin": 1, "kelaap": 1, "yst\u00e4vineen": 3, "konkreettisina": 1, "keskustelunanalyyttisen": 2, "ep\u00e4ilt\u00e4isiin": 1, "huomattavasti": 5, "sijassa": 1, "huomiolle": 1, "implisiittinen": 1, "j\u00e4\u00e4n": 1, "hevareista": 1, "huomaa": 12, "liioiteltu": 2, "kiistatta": 1, "etnografialle": 1, "yksinkertaistuvat": 1, "keskustelusta": 4, "bricolage": 1, "varovaista": 1, "seuraksi": 2, "vietnaminkielisten": 1, "lukee": 12, "valotin": 1, "rituaalinomaisuus": 1, "mielikuvaan": 1, "samin": 2, "rasismiin": 1, "turkissa": 1, "muistats\u00e4": 2, "stadin": 12, "keskustelunanalyyttiset": 1, "viet\u00e4": 1, "sitoisi": 1, "niij_just": 1, "toimii": 38, "lorenz": 1, "suhtautuvat": 5, "t\u00e4s": 15, "v\u00e4lill\u00e4": 40, "avoimempi": 1, "silleen": 2, "214\u2013215": 1, "muistellaa": 1, "amount": 1, "haastattelurungot": 2, "edellisp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "heitettii": 1, "uranuurtajana": 1, "kyselytytkimuksesta": 1, "kontaktista": 1, "keskityin": 3, "etuvokaalit": 1, "1980-luvun": 1, "toiminnalta": 1, "tarkasteltavana": 2, "emphasize": 1, "johdosta": 1, "tiet\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "nuorisoryhm\u00e4n": 1, "kansakuntaan": 1, "omaa": 49, "eleet": 1, "called": 3, "v\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4ks": 2, "kommentoijista": 2, "299\u2013302": 1, "koputettava": 1, "niskoille\u2019": 1, "moninaisuutta": 4, "tyypillisesti": 8, "tutkijana": 2, "vieraasta": 2, "kommentteja": 5, "maahanmuuttajataustaisista": 1, "keskustelukatkelmaa": 1, "k\u00f8geprojektista": 1, "perusteena": 1, "tapaisena": 1, "fruitfully": 1, "hallitsee": 6, "kommentoimaan": 1, "lupaa\u2019": 1, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "syntyhistoriasta": 1, "korjauksista": 1, "opetustilanteessa": 3, "maallistuneen": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t": 1, "edelt\u00e4v\u00e4": 2, "concise": 1, "ensikielelt\u00e4\u00e4n": 5, "kertautuvat": 2, "torjuu": 1, "nouse": 1, "tekij\u00e4t": 1, "21\u201327": 1, "ethnic": 12, "maintenance": 1, "l\u00e4hes": 21, "kontribuutioni": 1, "kohtiin": 1, "kuuluvan": 5, "vetoamisen": 1, "naseva": 1, "babies": 1, "valkoisenkin": 1, "pisimm\u00e4n": 3, "\u00e4rsytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "puhettaan": 4, "ilmi\u00f6n\u00e4": 2, "konferenssissa": 1, "kadri": 33, "opiskelijat": 1, "molempiin": 1, "kaksikielinen": 3, "vuorovaikutuksen": 42, "urbaaniyhteis\u00f6jen": 1, "yr": 1, "opettajakin": 2, "alakouluik\u00e4isen\u00e4": 1, "brittikulttuurista": 1, "onnistuminen": 1, "complex": 2, "juoruilee": 1, "s(it": 1, "uraauurtanut": 1, "saatananpalvoja": 1, "yht\u00e4mittainen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 4, "zuwanderung": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ispuhunnan": 3, "arvelen": 1, "toiseksi": 22, "vammaisille": 1, "wwwrapdictorg": 1, "m\u00e4k\u00e4\u00e4": 3, "vuatta": 2, "sanktioita": 1, "writings": 1, "kieltoverbi": 4, "kyseisen": 1, "normaaliksi": 2, "ongelmasta": 1, "alta": 4, "\u00e4rsytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "havaitsee": 2, "vuorovaikutukseni": 1, "pukeutumiseen": 2, "ulkopuolisuuden": 1, "toistelee": 2, "semanttisesti": 3, "kalvojen": 1, "wazuup": 1, "murre": 1, "mustaa": 2, "puhenopeudesta": 1, "samansuuntaista": 1, "h\u00e4iritsev\u00e4\u00e4": 1, "onnistui": 1, "miksei": 7, "konkreettiseemin": 1, "240\u2013242": 1, "v\u00e4likieli": 1, "kohdan": 1, "kirjoitusasuun101": 1, "gegen": 1, "ongelmaksi": 1, "viittaavaksi": 2, "olevista": 1, "ker\u00e4t\u00e4": 6, "ensikielest\u00e4\u00e4n": 1, "ninni": 3, "vieraskielisten": 1, "alkutilanne": 1, "n\u00e4hneen": 1, "ihmep": 1, "fraaseilla": 2, "ajatellaan": 3, "pissispuheeksi": 1, "monikielisyydest\u00e4": 6, "kie": 1, "mia": 13, "aktivoituihin": 1, "kansallisvaltion": 1, "\u00e4\u00e4nnet\u00e4\u00e4n": 1, "mukava": 1, "kontekstivihjeist\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4nitetyn": 1, "valan": 1, "tuloksena": 1, "kasvoja": 1, "taivutusmuotoa": 1, "oikeestik": 3, "huama": 1, "pelkonen": 2, "ajallisesti": 3, "kara": 120, "laajuus": 1, "oloon": 2, "ulkon\u00e4\u00f6n": 5, "rinnalla": 2, "hulluttelua": 1, "ilmauksesta": 1, "blackwell": 12, "mont": 2, "nelisentoista": 1, "np": 2, "vastine": 2, "24\u201355": 1, "seksistisesti": 1, "eroavaisuuksia": 1, "laajemmalle": 1, "matkia": 2, "code": 2, "pituuden": 1, "martina": 1, "l\u00e4p\u00e4ll\u00e4": 3, "tehdyn": 1, "kysymyksell\u00e4": 1, "maahanmuuttoaaltoja": 1, "idin": 2, "kanackprakin": 1, "osoittautui": 2, "rytmikuvioltaan": 1, "vieraana": 2, "4_6": 7, "hyviv": 2, "kontekstisidonnaisuus": 1, "17k": 1, "kuninkas": 4, "tarkistaa": 1, "2411": 2, "sullet": 2, "ominaisuuksina": 1, "tutkijakoulu": 1, "pit\u00e4neet": 4, "kehyst\u00e4minen": 2, "urbaanin": 1, "kalliokoski": 19, "tokion": 1, "kenneth": 3, "tummaihosii": 2, "vakavasti": 5, "keskity": 1, "koodinvaihtoon": 2, "3_60": 2, "mukavalta": 1, "identiteettikategoriat": 1, "koski": 1, "luokalla": 7, "p\u00e4\u00e4tellen": 3, "turkkilaistaustaiset": 1, "rinnakkaisen": 1, "ju": 1, "bonobos": 1, "oivaltamaan": 1, "mink\u00e4laista": 1, "kohtaamiset": 1, "kohdeltu": 1, "monietninenkin": 1, "ohjenuoraani": 1, "sill_on": 4, "samankaltaisessa": 1, "yleiskielell\u00e4": 1, "juttua": 1, "6_2": 4, "etnisyytt\u00e4": 7, "tummaihoisiin": 1, "auktoriteettina": 1, "suomentaitajana": 1, "praksisser": 1, "aloitti": 1, "porukoihin": 1, "valtav\u00e4est\u00f6": 2, "puheenalainen": 1, "36\u201367": 1, "kallel": 1, "feminiinisyydell\u00e4": 1, "sprachverhaltens": 1, "variaationanalyysi": 4, "kastetaan": 1, "philadelphialaisesta": 1, "mutkan": 1, "long": 3, "odotuksenvastainen": 1, "henkinen": 1, "my\u00f6hemmille": 1, "monietnisiin": 1, "aseman": 6, "jok": 1, "merkkivaatteita": 1, "\u00e4\u00e4ness\u00e4": 7, "kuuluivat": 1, "oppineina": 1, "osallistumiskehikkoa": 2, "shoes": 1, "shit": 1, "aseenaan": 1, "n\u00e4ist\u00e4kin": 1, "tavanomaista": 1, "kompetenssista": 1, "affilioitumista": 2, "follows": 2, "sequential": 1, "matematiikantuntien": 1, "asettunut": 1, "maan": 2, "syntaktisia": 2, "chomsky": 4, "either": 1, "ruatsi": 1, "584\u2013607": 1, "vyyhte\u00e4": 1, "l\u00e4hi\u00f6t": 1, "belut\u0161i": 3, "kolloquium": 1, "hetkeks": 1, "kuudennella": 11, "tuttua": 1, "bundeszentrale": 2, "woolardin": 1, "yhteisist\u00e4": 1, "sensaatiomaisen": 1, "eril\u00e4ht\u00f6isist\u00e4": 1, "tyylittelyjen": 2, "kehittynyt": 6, "liittyviss\u00e4": 5, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 1, "yll\u00e4tt\u00e4en": 2, "language": 139, "taidon": 7, "\u00e4\u00e4nell\u00e4": 8, "is\u00e4s": 3, "luaka": 1, "kysy": 4, "kielitieteellisen": 1, "tiinaan": 1, "silta": 1, "jua": 2, "asymmetry": 2, "tavasta": 1, "inquiry": 5, "sanavalinta": 3, "lingvistisin": 1, "varieteettia": 1, "todellisuudessa": 1, "61\u2013100": 1, "ison": 2, "suuttuu": 2, "kielikontakti": 5, "opittu": 5, "kattavat": 1, "p\u00e4rnussa": 1, "saanu": 1, "kramsch": 2, "maskuliinisesta": 1, "sullaki": 2, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4": 1, "uhmann": 1, "tunnit": 2, "levinneet": 1, "waryaa-ilmausta": 1, "niinkut": 1, "amanda": 4, "liiottelevaa": 1, "diskurssit": 2, "tiiviiss\u00e4": 1, "toisinto": 1, "norway": 3, "k\u00e4ytt\u00e4jist\u00e4": 1, "perspective": 2, "apila": 1, "n\u00f6rteiksi": 2, "k\u00e4sitelty": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmanvaihdos": 1, "t\u00e4lleikolmelt": 1, "ei-institutionaalisiin": 1, "ecological": 1, "puhetavalle": 1, "vuorovaikutuskontekstin": 1, "interview": 1, "miehi\u00e4": 2, "kohdassa": 1, "instituts": 2, "helpommal": 2, "yleistyy": 1, "peruste": 1, "institutionaalisesta": 1, "kolmannella": 3, "sihisev\u00e4": 1, "suhtauduttiin": 1, "itselleen": 17, "committee": 1, "yhteiskunnallisesti": 1, "kyll\u00e4": 16, "pelaajat": 1, "puhekumppaniaan": 1, "ideoina": 1, "17\u201318": 2, "paska(apuhetta": 1, "approriaatiota": 1, "virtaa": 2, "liitt\u00e4nyt": 3, "\u00e4rtynytt\u00e4": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "jo(ho(h": 1, "limittyminen": 1, "kuvaisiko": 1, "lateraali\u00e4\u00e4nteen": 1, "kysy\u00e4": 19, "tyylej\u00e440": 1, "vaak": 1, "erin\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "(anna": 1, "513\u2013529": 1, "poliittiset": 1, "kategoriaa": 3, "14\u201316": 1, "kuhistiin": 1, "milj\u00f6\u00f6st\u00e4": 1, "omaksua": 1, "vaatetukseensa": 1, "syksyll\u00e4": 1, "teoria": 3, "broidil": 2, "vastaanottaja": 2, "vallitseva": 1, "nykytilannetta": 1, "tarkoittanevat": 1, "isoja": 2, "puhuttiin": 2, "k\u00e4sittelemist\u00e4": 1, "hereill\u00e4": 1, "nuoria": 11, "eronteko": 2, "yhteisess\u00e4": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4t": 16, "avainsana": 1, "sanonta": 2, "pystyv\u00e4n": 1, "terho": 1, "konnotaatioihin": 1, "poikayst\u00e4v\u00e4n": 2, "seuraavissa": 7, "ekspansiivisista": 1, "l\u00e4hemm\u00e4s": 1, "laajempiin": 6, "1970-luvulla": 6, "aalloissa": 1, "kokoelmana": 1, "tummaihoiselle": 1, "xasanin": 7, "essentialistista": 1, "lis\u00e4ksi": 75, "varioivaksi": 1, "standardikieleen": 1, "viivytt\u00e4\u00e4": 1, "4_18": 2, "paikannime\u00e4": 1, "voisko": 8, "is\u00e4lleen": 1, "kehityksen\u00e4": 1, "nimen": 2, "chat-katkelmassa": 1, "suihuivud": 1, "uudestaankin": 1, "valintojaan": 1, "tutkimusalaa": 1, "indeksisyydest\u00e4": 13, "sellaisilla": 1, "3_3": 5, "muslimalle": 1, "pohjoismaisissa": 1, "matkimiseen": 2, "implisiittisist\u00e4": 1, "kapinallisia": 1, "est\u00e4\u00e4": 1, "opetuskonteksteissa": 2, "1975": 2, "kollegoineen": 1, "alotal": 1, "kimputu": 1, "keskieurooppalaisen": 1, "sellasta": 6, "kuvista": 2, "suu": 1, "sukupuolestani": 1, "implisiittist\u00e4": 1, "foneettisesti": 1, "tulkintaan": 6, "vauva-i\u00e4ss\u00e4": 1, "kauttaa": 1, "uskosta": 1, "toimintakontekstista": 1, "kahdesta": 5, "metodeita": 3, "forskningsinstitut": 1, "tyylittelyn\u00e4": 2, "5_15": 2, "erilaisii": 3, "sivustolla": 2, "otetaan": 6, "olisivat": 15, "p\u00e4\u00e4tyv\u00e4t": 1, "pasto": 1, "turkish-danish": 1, "rivi": 1, "collocation": 1, "2_21": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4mpi\u00e4": 1, "koettiin": 1, "kysyn": 24, "kumpikaan": 3, "omat": 7, "jaettuja": 5, "t\u00f6iss\u00e4": 3, "tosissaan": 4, "huomata": 4, "3_63": 3, "hiustenpidennykset": 1, "palvele": 1, "k\u00e4ytt\u00f6konteksteja": 1, "suunnilleen": 2, "konkreettisiin": 1, "laajempi": 1, "kev\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "vieraisiin": 1, "huomaisikaan": 1, "luokassa": 14, "suhtautuminen": 6, "spesifimpi": 2, "erottamattomuus": 1, "yhteensopimattomuuden": 1, "muistaks\u00e4": 2, "kaikenlaisen": 1, "swear": 3, "kului": 1, "3_49": 2, "ajanoike(estiveli": 2, "karkinsy\u00f6nti\u00e4": 1, "diskurssista": 1, "kouluaikanani": 1, "musiikkimaku": 5, "t\u00e4llee": 20, "henkil\u00f6iden": 4, "tasavallan": 1, "mekanismit": 1, "teist": 1, "suosittuja": 1, "\u00e4s(kakkosessa": 1, "helpompaa": 1, "talbot": 1, "k\u00e4yv\u00e4\u00e4n": 1, "analysen": 1, "keskitytty": 1, "hihittelyll\u00e4": 1, "kymment\u00e4": 2, "yhteiskuntien": 1, "etuvokaalin": 1, "ylitykselle": 1, "luotettavampina": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "monoliittinen": 1, "sosiolingvistiryhm\u00e4": 1, "puhuneet": 2, "naisellisemmat": 1, "vakiintuneina": 1, "florida": 1, "edellisess\u00e4": 4, "rockmusiikki": 1, "saanut": 13, "domain": 3, "afrikkalaistyt\u00f6st\u00e4": 1, "rakkautensa": 1, "asteista": 1, "ven\u00e4l\u00e4isaksenttiin": 1, "tehdess\u00e4ni": 2, "johtaneille": 1, "kategoriatermiin": 1, "\u2018ownership": 2, "ulkon\u00e4\u00f6st\u00e4": 1, "suhteellinen": 2, "raportoin": 1, "oppimiskonteksteissa": 1, "referaatilla": 1, "jasminen": 2, "hianostij": 2, "piirteisiin": 4, "haastateltavaksi": 1, "alim": 8, "wallahilla": 6, "kontekstualisoiva": 2, "kietoutuvan": 1, "n\u00e4hd\u00e4kseni": 2, "omaaloitteisesti": 2, "kehittymisest\u00e4": 1, "modaaliverbi": 1, "osoitetaan": 4, "seurausta": 1, "vuolaasti": 1, "mahdottomaksi": 1, "harjoituksista": 1, "\u00e4hl\u00e4m": 5, "olevani": 1, "keimailevaan": 1, "234236": 1, "syy": 5, "referoinnissa": 9, "kertoja-aziza": 1, "whose": 2, "ylitt\u00e4minen": 1, "kokoelma": 2, "virheen": 1, "esittelev\u00e4t": 1, "yhdenlaista": 3, "aalto": 6, "p\u00e4\u00e4kaupungiksi": 1, "anonyymisti": 1, "sovellan": 1, "lissua": 2, "ote": 3, "margret": 8, "erkki": 2, "kannattaa": 1, "ymm\u00e4rsi": 2, "keksi\u00e4": 2, "j\u00e4lkitavuun": 1, "keksi": 3, "kategorisointeina": 1, "mielest\u00e4": 11, "kirjoittaja": 2, "olivat": 22, "laitoksia": 1, "vaihtelulla": 1, "dc": 2, "perinteisest\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyin\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jiens\u00e4": 1, "esiintyvien": 1, "molemmille": 2, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 1, "tavulta60": 1, "04k": 1, "riippuvainen": 1, "tyt\u00f6ill\u00e4": 2, "synonyymiksi": 1, "kontaktilingvistiikan": 4, "\u2193on": 1, "kysyiv\u00e4t": 3, "kielellisen\u00e4": 3, "kellner": 1, "kisailuun": 1, "kiitos": 24, "moninaistumiseksi": 1, "puhelimessa": 7, "piirtein\u00e4": 2, "k\u00e4": 1, "juoruilulla": 1, "kriteereit\u00e4": 1, "lyhyemmin": 1, "totuusarvon": 1, "pariakymment\u00e4": 4, "viittaavasta": 1, "jonkuv": 1, "multiethnolect": 3, "tutkimuksiin": 2, "consciousness": 1, "maahanmmuuttaja": 1, "ty\u00f6ni": 3, "1993": 8, "haastateltava": 2, "yleis\u00f6n": 1, "maskuliinisuuden": 3, "lauserakenteet": 1, "tunti": 9, "haluat": 2, "inspiring": 1, "tekona": 1, "maastamuuton": 1, "aineistoani": 1, "matalampaan": 1, "oppinuj": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4miset": 1, "mihin": 18, "teorioita": 2, "transnationaalit": 1, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 1, "asioihin": 1, "tutkimista": 1, "pes\u00e4pallon": 1, "palatalisaatio": 3, "tshung": 2, "varmaal": 1, "studentlitteratur": 1, "kohtaa": 4, "dynaaminen": 3, "6_8": 2, "litterointimerkit": 3, "\u00e4\u00e4ni": 43, "rappiosta": 1, "p\u00e4\u00e4tyv\u00e4tkin": 1, "412\u2013446": 1, "pohjaksi": 1, "osallistujina": 1, "puoliv\u00e4liin": 1, "tarkkailijan": 2, "selitt\u00e4\u00e4kseen": 1, "vuosina": 7, "dari": 1, "tyylillisi\u00e4": 9, "t\u00e4\u00e4": 15, "erilailla": 3, "word": 1, "(waryaa": 3, "4_13": 3, "vastaamatta": 1, "vapaamuotoisessa": 2, "le": 7, "arvostelu": 1, "esiintyminen": 4, "arabialle": 1, "representation": 2, "opetusrekisteriss\u00e4": 1, "1992": 33, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 34, "miellett\u00e4vien": 1, "mahdollisen": 2, "vierailustaan": 1, "etuajassa": 1, "kuulla": 9, "metodin": 2, "\u2191niin": 1, "erikoiskohtelua": 1, "paradoksia": 1, "jollakulla": 2, "p\u00e4\u00e4stiv\u00e4t": 1, "tokaisu": 1, "yhteydest\u00e4": 3, "minulla": 12, "emerges": 1, "ulkomaalaispuhetta": 1, "gaudeamus": 5, "mahdollisuuksia": 1, "suosiotaan": 1, "joukossa": 7, "pituus": 3, "origins": 1, "julkinen": 2, "80\u201381": 2, "kirjoittaessani": 3, "entisen": 3, "tarkoite": 2, "vaatteitaan": 1, "etnografisia": 4, "kielitaidolle": 1, "consortium": 1, "ominaisuuteen": 1, "\u2191millasis": 1, "suljetuissa": 1, "kokoelmassa": 2, "2015a": 8, "tytt\u00f6jen": 41, "karkkii": 1, "hankaloittaa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 10, "yhtym\u00e4kohtia": 1, "tutkimusongelmani": 1, "anna": 11, "n\u00e4iden": 28, "esa": 2, "\u2191suaraa": 1, "ground": 1, "minimaalisuus": 1, "18\u201319": 3, "kantavaa": 1, "erehdyksen": 1, "analyysit": 4, "kotoisin": 3, "steensig": 1, "jaoin": 1, "tahallisesti": 2, "yli": 18, "velkaa": 1, "luodaan": 18, "kulkevat": 2, "ristiveto": 1, "multimodaalisuutta": 1, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 3, "esimerkist\u00e4": 4, "opiskeltaisiin": 1, "samh\u00e4lle": 1, "olennaisia": 1, "pukeutumaan": 1, "rouhikoski": 16, "irti": 5, "yleiskieless\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "kielenilmi\u00f6": 2, "haastattelemieni": 1, "yhdistyi": 1, "lehtikuvista": 1, "my\u00e4h\u00e4ss\u00e4": 2, "2_10": 1, "sijoitetaanko": 1, "preesensin": 1, "ryhm\u00e4haastatteluista": 3, "erkaantuvat": 1, "kharvaa": 9, "10\u201312": 1, "arviointeja": 1, "alistair": 1, "walkista": 1, "pohjois-afrikan": 1, "opetuspuheesta": 18, "milj\u00f6\u00f6t\u00e4": 1, "menits\u00e4": 1, "referoinnin": 3, "tytin": 6, "pirstaloitumiseen": 1, "kansainv\u00e4linen": 1, "valtav\u00e4est\u00f6st\u00e4": 1, "aineistotyypit": 2, "kysyminen": 1, "(h": 1, "heit\u00e4n": 1, "tasapainottelu": 1, "taitamattomaan": 1, "istun": 3, "acquisition": 8, "in": 246, "sally": 2, "4_6_c": 2, "ownership": 4, "vuoron": 33, "referentiaalisilla": 1, "osallistunut": 4, "etnis-kulttuuris-kielellisest\u00e4": 1, "evolution": 1, "laura": 7, "riisumaan": 1, "vaikeutti": 1, "huonona": 1, "tavallisin": 4, "holmen": 1, "ulkomaalaisuuteensa": 1, "refleksiivisiss\u00e4": 1, "k\u00e4vi": 8, "rekisterinvaihdoksen": 1, "harvard": 1, "avunannosta": 1, "32\u201334": 1, "kokonaisuudesta": 1, "arkikokemuksemme": 1, "albaaniperheeseen": 1, "tavoitetta": 1, "juhlimassa": 1, "rekisterinnimityksen": 1, "maantiedontunti": 1, "reworking": 1, "tervetulleeksi": 1, "kouluihin": 1, "muutoksia": 1, "taustalle": 1, "k\u00e4sitteill\u00e4": 1, "todenper\u00e4isyytt\u00e4": 1, "emotionaalista": 1, "teini-ik\u00e4isen": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 3, "\u00e4idinkieliseksi": 1, "kielenpiirteiden": 12, "haastatteluissa39": 1, "strukturalismista": 1, "kovalla": 1, "kaikenlaisia": 1, "uutista": 1, "tyylillisen\u00e4": 1, "abdi": 176, "deine": 2, "tuntuuko": 2, "leikkiess\u00e4\u00e4n": 1, "kuinka": 17, "reproduction": 1, "souto": 2, "\u00e4\u00e4nenvoimakkuus": 2, "halunnut": 5, "kiihke\u00e4t": 1, "reaktiona": 1, "etuoikeutettu": 1, "einer": 2, "noissa": 2, "vilmalla": 2, "stereotypioita": 7, "haastattelemillani": 1, "te": 54, "tekemi\u00e4ni": 1, "fokuksen": 2, "erikseen": 15, "suom": 5, "ipan": 1, "performanssin": 22, "vuorovaikutussosiolingvistiikassa": 3, "dwyer": 3, "sosiaalisissa": 4, "hiton": 1, "semmone": 7, "n\u00e4k\u00f6kulmastaan": 1, "muuttui": 1, "jot": 2, "eilan": 1, "universaali": 2, "features": 9, "episteemist\u00e4": 3, "minuudestaan": 1, "tunnistamaan": 2, "koostui": 1, "t\u00f6\u00f6l\u00f6l\u00e4isi\u00e4": 1, "vaativiin": 1, "kentt\u00e4kokemuksia": 1, "kommunikoinnin": 1, "viittaavaan": 1, "merja": 1, "suostuivat": 1, "tulevia": 2, "s\u00e4ilyisi": 1, "kiistan": 1, "ilmenee": 3, "vittuilee": 2, "suuntia": 1, "behaviors": 1, "teknisest\u00e4": 2, "kieli-ideologiset": 1, "pikku": 1, "asks": 1, "diskursiivisempaan": 1, "havainnollistavat": 1, "maailmanlaajuisista": 1, "foreignness": 1, "sv\u00e4r": 1, "kinaavat": 1, "sijoittui": 1, "k\u00e4ytett\u00e4isiin": 2, "muslim": 2, "si\u00e4ll\u00e4": 1, "nauhuri": 9, "breeder": 1, "tollasii": 2, "solvaukselta": 1, "venytt\u00e4v\u00e4n": 1, "kielenopetuskehyksest\u00e4": 1, "tehnym": 3, "foneettisin": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 22, "helpompi": 2, "kioskiasioinnin": 1, "somppua": 1, "hellermann": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "tualla": 1, "web": 1, "4_5": 3, "jotakuta": 1, "kielenylityst\u00e4": 3, "avaa": 5, "3_37": 2, "huh": 6, "yhteist\u00e4": 13, "kontrollointi": 1, "vaikutteita": 1, "suhtautuivat": 1, "somalinuorille": 1, "af": 1, "kielenpiirteill\u00e4": 2, "helsinkil\u00e4isyys": 2, "kirjoitusteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kartutettaessa": 1, "kaikkii": 3, "edustettuina": 1, "yleiskielisyydell\u00e4": 2, "k\u00e4yt\u00f6ksen\u00e4": 1, "muutokset": 2, "v\u00e4l\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4n": 1, "nel((li": 1, "appelin": 1, "eroja": 2, "aineistokatkelmista": 1, "mikset": 1, "vihkiytyneeksi": 1, "1983": 6, "lukeat\u00e4nne": 1, "79\u201385": 1, "instrumentalities": 1, "yksitt\u00e4isess\u00e4": 1, "vaikeana": 1, "mukaansa": 2, "yritt\u00e4\u00e4": 11, "ei-suomalaisuudella": 1, "olevaa": 7, "sociolinguistisk": 1, "ominaisuuksiksi": 1, "yksitt\u00e4isiss\u00e4": 1, "vieraalla": 2, "by": 15, "naiskuvaan": 1, "erikoista": 2, "kriteeri\u00e4": 1, "rekisterivalinnan": 1, "ansiosta": 2, "katkesi": 1, "syntagmatic": 1, "toimijoilla": 2, "leuan": 6, "j\u00e4lkeen": 42, "43\u20134448": 1, "indexicals": 6, "sainko": 1, "availla": 1, "suomalaiset": 12, "kielikunnat": 1, "joko-tai-asioita": 1, "ihmeess\u00e4": 1, "oppikirjoissakin": 1, "ilmausta": 5, "hoivaamiseen": 1, "vahtimestari": 1, "arvellessaan": 1, "kentt\u00e4\u00e4": 3, "haaroja": 1, "kuka": 58, "3_34": 2, "6_21_a": 2, "spracherwerb": 1, "mik": 1, "ty\u00f6kalunsa": 1, "viiden": 1, "own": 3, "selv\u00e4sti": 25, "whatsupin": 1, "itseni21": 1, "iih": 2, "eks\u00e4": 1, "expressions": 1, "mit\u00e4-sanan": 1, "taipuvat": 1, "kommelluksia": 1, "sorrettujen": 1, "kohtelee": 2, "maahammuuttajat": 1, "muuta(kin": 1, "ki\u00e4les": 2, "syvimmist\u00e4": 1, "aineistoni": 27, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4ni": 1, "taitavampana": 1, "sano(ja": 1, "mielek\u00e4st\u00e4": 1, "murtuu": 2, "sisarustensa": 2, "silt": 1, "ajatuspolku": 1, "alueellisen": 1, "k\u00e4vij": 1, "puhujakategorioihin": 1, "niinkus": 2, "randall": 1, "k\u00e4sitteest\u00e4": 1, "kuolemalla": 1, "during": 2, "rakentavan": 1, "kieltoja": 1, "humoristiseksi": 2, "359\u2013360": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisemp\u00e4\u00e4": 1, "kielimuotoihin": 1, "saaks": 3, "yhdeks\u00e4\u00e4": 1, "tutkimuskohteet": 2, "conversations": 1, "ty\u00f6nantajaani": 1, "kontekstin": 4, "elementti": 3, "bauman": 5, "kirosa": 1, "halua": 13, "erikoisen": 1, "271\u2013286": 1, "kenellek\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4ljemm\u00e4n": 1, "historiallisiin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 3, "k\u00f6\u00f6penhaminalaiset": 1, "kei": 1, "stough": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4nym": 1, "puhuttelevat": 2, "kosovoksi": 1, "performatiivisuutta": 1, "evakko": 6, "vastaisi": 2, "repair": 1, "vaikeuttaa": 1, "kattok\u00e4sitteiden": 1, "semmosen": 1, "etnografinen": 29, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 7, "keskittyy": 5, "kiinnostukseni": 1, "hajakeskitt\u00e4miseen": 1, "erottautuvat": 1, "sanakirja": 6, "ominaisuuksiinsa": 4, "kielt\u00e4ytyy": 6, "indirect": 1, "juttu": 4, "haltuun": 4, "tarkoitus": 26, "millaisiin": 9, "pualet": 2, "toiminnaksi": 2, "onkin": 10, "funktionaalinen": 2, "7232": 6, "aatto": 1, "p\u00e4\u00e4lles": 1, "aineistotyyppien": 1, "32sh": 1, "506\u2013508": 1, "opitaan": 2, "ty\u00f6markkinoilla": 1, "means": 2, "vaaliva": 1, "yleiskielisyyksin\u00e4": 2, "socialization": 1, "tihe\u00e4\u00e4": 1, "arabikaverinsa": 1, "haastattelua": 10, "1024\u20131054": 1, "nuorimmat": 1, "itse\u00e4mme": 1, "t\u00e4m\u00e4ntyyppisest\u00e4": 1, "lopetuksessa": 1, "molemmista": 1, "ik\u00e4ryhm\u00e4\u00e4": 1, "johtuvan": 2, "nicol": 1, "kielen": 258, "suhteen": 11, "koskela": 1, "ep\u00e4suotavana": 1, "helsinkil\u00e4isist\u00e4": 4, "uskotukseen": 1, "tytti\u00e4": 1, "ollap": 1, "isoin": 2, "1\u201338": 1, "ideatasolla": 1, "tasa-arvo": 1, "pohjoismaisesta": 1, "mahdollisten": 3, "p\u00e4\u00e4tyi": 2, "wiese": 3, "1\u201342": 1, "aletaas": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 8, "tarvita": 1, "asemoinnista": 3, "taustaltaan": 3, "kanna": 2, "l\u00e4hestymistavan": 2, "roolistani": 2, "kehystyst\u00e4": 1, "vierusparinomaisen": 1, "bublitz": 1, "luonnoksissa": 1, "lappalainen": 40, "pronominivalinta": 2, "kunnollisen": 1, "kiusanneen": 1, "edellisiss\u00e4": 2, "ulkomaalaisella": 2, "tarkoituksiinsa": 1, "sovellettaviksi": 1, "vastata": 9, "ralf": 1, "vitum": 4, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 1, "rekisterinime\u00e4": 1, "py\u00e4r\u00e4": 2, "voinko": 3, "prealveolaariseen": 1, "opetussuunnitelma": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kerta": 1, "ajattelevan69": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseutuun": 3, "ch": 1, "\u2191tuntenun": 1, "antunia": 1, "samal": 1, "stilistiske": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6": 1, "mukauttamisteorian": 1, "yrityksen": 2, "entinen": 1, "kategorisointeja": 5, "vaihtelualan": 1, "sotien": 1, "uskonnollistenkin": 1, "tarinalle": 1, "tyyliksi": 4, "kotipaikan": 1, "were": 3, "13\u201317": 2, "juhli": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 30, "\u2191vittuilla": 2, "millon": 2, "asemoi": 36, "runojen": 1, "vilkaisee": 2, "asiasis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 1, "oppimisrekistereille": 1, "puhui": 7, "yhteiskunnallisiin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jin\u00e4": 1, "3_58": 1, "maahanmuuton": 3, "yleisemm\u00e4ll\u00e4": 1, "ihovv\u00e4ri": 2, "somalialaista": 1, "ajattelevat": 2, "meill\u00e4kin": 1, "several": 4, "kirjoittamani": 2, "rekisteriytyneest\u00e4": 2, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tilanteiden": 1, "has": 1, "nordberg": 1, "84\u2013123": 1, "k\u00e4kisalmi": 1, "kaivaa": 1, "niist\u00e4": 29, "paperit": 4, "yksinkertaistaa": 4, "rikkin\u00e4isi\u00e4": 1, "pit\u00e4is": 4, "sjin\u00e4": 5, "primitive": 1, "(ku": 1, "(juttelua": 1, "erityyppisist\u00e4": 1, "sitoutumiseen": 1, "toimittaneet": 1, "kerrontasekvenssin": 2, "torjuvaa": 1, "pyynn\u00f6t": 2, "kertoot": 1, "liitettyj\u00e4": 5, "sillet": 2, "tallentuu": 1, "lastensuojeluvirastosta": 1, "puhutuimmat": 1, "apunani": 1, "lastenkodissa": 1, "muulle": 2, "pissistyyli\u00e4": 3, "sosiaalisella": 6, "luokkatilassa": 1, "ulkomaalaisilla": 1, "ajav": 1, "sopimus": 1, "mahdotonta": 12, "sia": 1, "kohdistui": 1, "osallistuja": 1, "plurilingualism": 2, "indeksi\u00e4": 1, "omia": 20, "sanoneensa": 1, "vieraan": 4, "suvaitsevainen": 1, "sosiolingvistisest\u00e4": 1, "mahdollisista": 2, "emergent": 3, "tareqista": 1, "somali": 14, "venytt\u00e4v\u00e4t": 1, "non-uk": 1, "eroaa": 1, "jollaisina": 1, "wallah(ia": 1, "laajana": 1, "seuraavia": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 7, "vertailusta": 1, "179\u2014228": 1, "kiinte\u00e4n": 1, "siiroista": 1, "vhh": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 7, "ymm\u00e4rt\u00e4isi": 5, "hy\u00f6ty\u00e4": 3, "azizaa": 3, "kuvailevaksi": 1, "puolia": 5, "puheenalaiseen": 3, "erottuvat": 3, "stereotyyppisiin": 5, "avuksi": 1, "pyydettiin": 1, "kaveripiirien": 1, "huivink\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "\u2191tummaihoset": 1, "sudessa": 1, "edelt\u00e4v\u00e4n": 2, "samas": 1, "samansuuntaisen": 4, "k\u00e4tlin": 2, "jako": 11, "herk\u00e4sti": 2, "nollapersoonasta": 1, "abdikin": 1, "soittelevat": 1, "demographic": 1, "\u00e4\u00e4nitallenteita": 2, "tarvitsevat": 1, "easiest": 1, "valaksi": 1, "tallenteessa": 1, "k\u00e4vin": 5, "ramanilta": 2, "k\u00e4ytt\u00f6": 14, "likaidella": 1, "sosiolingvistiikkaan": 2, "mindent": 1, "mull_oli": 2, "\u00e4idinkieleksi": 2, "korvaamalle": 1, "gendered": 1, "newman": 3, "joustavaan": 1, "kaveriporukoiden": 1, "yl\u00e4kouluik\u00e4isist\u00e4": 1, "v\u00e4rist\u00e4": 1, "asemoin": 1, "jonkinlaiseksi": 4, "teill_ei": 1, "ohjata": 2, "kurottaa": 1, "usei": 2, "jalat": 1, "danske": 1, "24112009": 1, "desja": 1, "j\u00e4ljittelee": 2, "autoihin": 1, "antaisi": 2, "t\u00e4t\u00e4kin": 1, "oov": 1, "puhunu": 1, "kulkeutuminen": 1, "meril\u00e4inen": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6inen": 1, "agnes": 2, "sociolinguistic": 23, "paikkana": 3, "haastattelumetodeita": 1, "kielt\u00e4v\u00e4t": 4, "style": 22, "passaa": 2, "explicitly": 2, "yllytt\u00e4\u00e4": 1, "kiinnittyy": 7, "tupakointia": 2, "k\u00e4ytyyn": 1, "jani": 26, "yksinkertaisimmillaan": 1, "voima": 5, "keksimi\u00e4ni": 1, "121\u2013141": 1, "volxmusik": 1, "levyj\u00e4": 1, "yleistyneet": 1, "hetke\u00e4": 2, "kontekstistaan": 1, "ihannetta": 2, "erikoisena": 1, "kanacksprache": 1, "goffmanilaisessa": 1, "postscript": 1, "kielin\u00e4kemyst\u00e4": 2, "halonen": 32, "noni": 1, "analysointi": 2, "15h": 1, "subjektiivista": 1, "tarkastellessaan": 4, "somalis": 6, "32\u201337": 1, "conditions": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "1986b": 3, "141\u2013161": 1, "harr\u00e9": 2, "sv\u00f8r": 1, "your": 4, "mull_on": 4, "edellisp\u00e4iv\u00e4n": 1, "hevarit108": 1, "episteemiset": 3, "k\u00e4yt\u00e4nteist\u00e4": 5, "pakottaa": 3, "suomalais-ugrilaisella": 1, "puhekieleen": 1, "tanssineen": 1, "create": 1, "tarkoitteet": 1, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4": 13, "yksil\u00f6llis-kognitiivisella": 1, "ristivedosta": 1, "euroopasta": 1, "selv\u00e4n": 1, "transforming": 1, "erityisell\u00e4": 2, "firthin": 1, "vaikutelman": 2, "rajaamisen": 1, "alaviite33": 1, "minuuttia": 2, "maista": 5, "kertoo": 35, "kielenoppija": 1, "28k": 1, "l\u00e4htem\u00e4\u00e4n": 1, "tuiks\u00e4": 1, "yl\u00e4luokan": 1, "lailla": 38, "koe": 5, "ulkon\u00e4\u00f6ss\u00e4": 1, "teoriat": 4, "saksankielinen": 1, "kutsumaan": 3, "vuorovaikustilanteen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 1, "samankaltaista": 1, "languages": 11, "ryhm\u00e4ty\u00f6t\u00e4": 1, "kauhee": 4, "osaaks": 2, "asiantuntijuus": 2, "ehdotti": 1, "blogikirjoitus": 3, "kohdistuvia": 3, "lajikseen": 1, "variantteja": 5, "taas": 83, "lue": 4, "\u2191kirjotankoham": 1, "401\u2013412": 1, "homoa": 2, "muistiin": 6, "k\u00e4rryill\u00e4": 1, "ominaisuudet": 7, "\u2191vittuillam": 1, "hu": 3, "leksikaalista": 1, "\u00e4skakkonen": 2, "kirjoitusvirheit\u00e4": 1, "periaattees": 1, "kutsuisi": 1, "englanninkielisen": 1, "semmonej": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6h\u00f6n": 1, "vuorosta": 5, "varhemmissa": 1, "claire": 2, "yleisi\u00e4": 1, "kaupallisessakin": 1, "kahteen": 7, "sanansa": 1, "01h": 1, "aloim": 1, "maitoa": 1, "79\u201493": 1, "stereotyyppisimmin": 1, "harvinaisempia": 1, "j\u00e4senten": 4, "finalisteille": 1, "s\u00e4": 147, "kategoriasidonnaisia": 1, "aallossa": 8, "ei-institutionaalinen": 1, "hinnenkampf": 1, "verkosto": 1, "suosittu": 3, "methodologically": 2, "them10": 1, "puoliksi": 2, "kahden": 15, "havainnon": 6, "unkariksi": 1, "esit\u00e4n": 9, "mukaiset": 1, "kuvatun": 1, "n\u00e4in30": 1, "3_4": 2, "joutuu": 9, "turkki": 4, "resources": 10, "omassakin": 1, "opettajieni": 1, "nojaava": 1, "totuuteen": 1, "solidaarisuuden": 12, "tapailee": 1, "nauhoitetuista": 1, "olosuhteissa": 1, "saapui": 1, "dissaats\u00e4": 1, "uutisen": 4, "describing": 2, "koulunk\u00e4ynti\u00e4": 2, "87\u2013100": 1, "rajagopalanin": 1, "olkap\u00e4\u00e4lle": 1, "saatua": 2, "vuoroni": 1, "versiota": 1, "nelj\u00e4\u00e4": 1, "katjalta": 1, "authenticity": 1, "aineistossa": 9, "menen": 1, "19\u201350": 1, "k\u00e4sitys": 18, "tulesta": 1, "reported": 4, "kielt\u00e4neet": 1, "tuore": 1, "tilastojen": 2, "remembered": 1, "haastattelun": 15, "s\u00e430": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 10, "halu": 1, "markkinoille": 1, "yhteiskuntaopin": 1, "taito": 10, "aloitellessani": 2, "olla": 107, "ker\u00e4ttiin": 3, "campbell": 1, "kysymysrungossa": 1, "dramaattisessa": 1, "virikkeist\u00e4": 1, "5\u20138": 1, "tosissas": 3, "imitaatioita": 1, "huomioitu": 2, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mist\u00e4": 1, "aasialaisuuteen": 1, "toivottavasti": 1, "sai": 9, "osallistujien": 29, "opettaa": 5, "resursseihin": 16, "pohjoismaisten": 14, "takaraivolle": 1, "rowley": 1, "samalla": 23, "tavoitteiden": 1, "puhumiseen": 2, "ramani": 1, "tulkintani": 1, "referentiaalinen": 1, "ootteks": 9, "161\u2013162": 1, "kantansa": 1, "lingala": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "normaalilla": 1, "noja": 1, "oppimisesta": 3, "monikulttuurisuudesta": 1, "somaliksi": 2, "liisille": 2, "episteeminen": 2, "tiedostan": 1, "nna": 1, "ep\u00e4miellytt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 2, "stockholm": 3, "syvist\u00e4": 1, "huutamista": 1, "yhess\u00e4": 2, "raskaana": 1, "tulkinta": 16, "modaalisen": 1, "\u201cloppu-\u00e4nn\u00e4t": 1, "muotoilun": 1, "sitoutuneisuudella": 1, "ends": 1, "ep\u00e4onnistuneeseen": 1, "prosody": 4, "ainoana": 1, "koululuokan": 1, "yst\u00e4vien": 1, "t\u00e4ll\u00e4si\u00e4": 1, "motivoida": 1, "osanottajien": 2, "koulun": 89, "v\u00e4litunneille": 1, "cvetanovics": 1, "tarinasta": 1, "contexts": 7, "tilanteisiin": 10, "s2opetuksessa": 2, "7\u201314": 1, "millases": 2, "tilan": 6, "kielest\u00e4\u00e4n": 1, "asuvan": 1, "ilmi\u00f6": 12, "pintansa": 1, "raamatulla": 2, "suoraan": 6, "resemiotization": 1, "pissistyylin": 6, "tn": 1, "vierailija": 1, "ideaalin": 1, "ylee": 2, "prosesseille": 1, "kokonaisuuksiin": 1, "miksi-kysymykseeni": 1, "pojille": 3, "ikoninen": 2, "2014": 56, "rapteksteiss\u00e4": 1, "plurilingvaalisuudeksi": 1, "haluaisin": 2, "paikassa": 6, "vuorojen": 4, "taata": 1, "kuvailevat": 3, "luokanvalvoja": 1, "tutkimuksissa": 5, "yhteydess\u00e4": 21, "kieleily-termin13": 1, "aiolaittaa": 1, "local": 9, "ollenka(an": 2, "peilist\u00e4": 1, "vastasit": 1, "42\u201348": 1, "mit\u00e4mit\u00e4": 2, "3_43": 2, "ryhm\u00e4ty\u00f6n": 1, "toisinkin": 1, "riippuvaisia": 1, "tajua": 1, "performansseissaan": 1, "perheiss\u00e4": 4, "pahiksiksi": 1, "9(4": 1, "tutkimuksen": 86, "speech": 14, "kaupunkinimist\u00f6st\u00e4": 1, "kaike": 3, "lupaamista": 1, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 2, "syntyneiden": 2, "kysytty": 1, "accommodation": 1, "palvelee": 2, "k\u00e4ytt\u00e4miens\u00e4": 1, "automaattisuutta": 1, "kielitieteess\u00e4": 1, "set": 4, "responding": 1, "kysymyksiss\u00e4": 1, "kantavana": 1, "valikoimistani": 1, "ymm\u00e4rrettiin": 1, "kontaktia": 3, "metafiktiivinen": 2, "avek": 1, "tii\u00e4s": 2, "j\u00e4nnitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "tus": 2, "liitt\u00e4\u00e4": 36, "opetuspuhetta": 1, "sill_ei": 1, "leikitte": 1, "kahvitehdas": 1, "erilaisesta": 1, "valkone": 2, "harriet": 1, "litteroinut": 1, "sananlaskuille": 1, "v\u00e4limeren": 1, "kotiin": 1, "fremden": 1, "pesiytynyt": 1, "saat": 2, "tutkijat": 7, "vakuutettava": 1, "sanakirjan": 4, "k\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 9, "valitaan": 1, "tavallinen": 2, "tietynlainen": 3, "characterological": 2, "sarakkeisiin": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 2, "kanssak\u00e4ymisen": 1, "yksikielisyys": 1, "ilmentymi\u00e4": 1, "toistuvassa": 1, "sanastoa": 2, "3_65": 2, "kell\u00e4": 1, "viittaavissa": 1, "etten": 11, "sananloppuiset": 1, "k\u00e4yd\u00e4": 4, "kirjain": 1, "haalistunut": 2, "spontaanisti": 3, "vuorikuru": 1, "puhuvalle": 1, "toimintayhteis\u00f6\u00f6n": 4, "pelk\u00e4isin": 1, "primary": 2, "mendoza-denton": 2, "shadille": 3, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6n": 1, "turkis": 1, "omaansa": 1, "aaltoon": 2, "tuntui": 11, "orientation": 1, "kertyi": 1, "sin\u00e4-pronominit": 1, "n\u00e4ihil": 1, "unkarissa": 1, "s2-oppilaat": 1, "somalinkielist\u00e4": 4, "topiikki": 1, "puhetavalleen": 1, "raskas": 1, "symbolisten": 1, "ilmaisun": 2, "n\u00e4hnyt": 1, "suunnillee": 3, "tages": 1, "grade": 2, "faija": 1, "matras": 4, "bei": 1, "eteenp\u00e4in": 10, "vastaava": 3, "bro": 5, "kontekstualisoinnit": 1, "korrektiksi": 1, "homogeeninen": 1, "36m": 1, "selviytymiseen": 1, "multietnolekteilla": 1, "(oh": 2, "vaativat": 1, "seikan": 2, "vuorovaikutuskatkelmassa": 1, "two": 3, "oikeiden": 2, "ruotsinkielisiss\u00e4": 1, "anhava": 3, "oikeana": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 5, "laajalti": 7, "sanallisin": 1, "30\u201354": 1, "depends": 1, "perspectives": 11, "muussa": 3, "kyse": 30, "linda": 2, "modifioi": 1, "vaihdos": 1, "kategoriat": 52, "behavioral": 1, "ruotsinkielisyys": 4, "peilin": 1, "vuorovaikutustilanteeseen": 3, "esitet\u00e4\u00e4n": 13, "kitzinger": 2, "represent": 2, "ehtojen": 1, "helsinkil\u00e4istyt\u00f6n": 1, "loppuluvusta": 1, "leimallista": 1, "niiv": 2, "selitt\u00e4isi": 1, "tavallisimmista": 1, "valtakielt\u00e4": 1, "sillon": 5, "tei\u00e4nik\u00e4sist\u00e4": 1, "globaalin": 2, "voitko": 3, "huivii": 1, "periaatteeseen": 1, "opiskelu": 3, "vuorovaikutuskontekstiin": 1, "pennycookin": 1, "4_1": 3, "puolin": 1, "huomiotta": 3, "ainiala": 6, "p\u00e4\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodista": 1, "olemasta": 1, "do": 6, "olo": 1, "mainoskampanjan": 1, "oppii(h": 1, "kirjoittelu": 1, "kriteereist\u00e4": 1, "harrastaa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6": 2, "erityisi\u00e4": 2, "2326": 1, "oppitunneissa": 1, "20135": 1, "tanskalaiset": 1, "yleis\u00f6nosastokirjoituksissa": 1, "juha": 3, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4": 5, "nanalyyttinen": 1, "huiviakaan": 1, "rakentavat": 7, "vedotakseen": 1, "ulottuvuudet": 1, "korreloi": 2, "n\u00e4yt\u00e4n": 2, "70-71": 1, "mcconnell-ginet": 3, "ratkaisu": 2, "ehtoja": 1, "statuspiirre": 1, "mi103": 1, "kaupungissa": 1, "nimesin": 1, "kerrontatilanne": 1, "morfologiset": 1, "si\u00e4": 2, "mitem": 1, "huhtam\u00e4ki": 1, "objekteina": 1, "languaging": 11, "j\u00e4rjestykseen": 11, "vaalea": 1, "eritt\u00e4in": 2, "varauksen": 1, "kahvihuoneissa": 1, "jakom\u00e4ki": 1, "levinnyt": 3, "joitakis": 1, "valuneet": 1, "vierailuni": 1, "vaikuttavansa": 1, "kerroin": 8, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 5, "orientaatio": 1, "suhteensa": 4, "asuinalueiden": 1, "t\u00e4nnes": 1, "yst\u00e4v\u00e4porukan": 1, "ajatella": 16, "sitoutuneisuus": 1, "kurdinsukuinen": 1, "niei": 1, "kommentoidaan": 12, "most": 1, "tyylillisiin": 13, "consist": 2, "havaitsen": 1, "lehtonen": 47, "koodinvaihdolle": 1, "sattumatyyliksi": 1, "lukijakunta": 1, "tyylii": 5, "uutisarvo": 1, "seitsem\u00e4n": 2, "poly-lingual": 1, "vetoavuus": 1, "edustajina": 1, "milani": 2, "ulkomaalaiseksi": 3, "kyseenalaisen": 2, "bilingual": 6, "tarinamaailman": 10, "kysymyksen": 16, "kehykseen": 3, "kannassaan": 1, "tervehdys": 3, "philosophical": 1, "funktioissa": 5, "221\u2013266": 1, "ehdi": 1, "lari": 2, "mukautetaan": 1, "etni": 1, "maahanmuuttajaperheiden": 1, "tekev\u00e4t": 11, "hankalalta": 2, "tuovat": 6, "(opettaja": 2, "k\u00e4sittely": 3, "intonaatioyksikk\u00f6in\u00e4": 1, "kandidaatintutkielma": 3, "p\u00e4lk\u00e4h\u00e4st\u00e4": 1, "macro": 2, "arvoihin": 1, "mulaatit": 4, "bilabiaalinen": 2, "sanotko": 1, "huolimatta": 15, "settings": 3, "muualla66": 1, "suvi": 1, "s-\u00e4\u00e4nteeseen": 1, "\u00e4\u00e4neen127": 1, "selke\u00e4n\u00e4": 2, "521\u2013518": 1, "tekemisist\u00e4": 1, "lafka": 1, "yritt\u00e4isikin": 1, "puhev\u00e4leihin": 1, "sepp\u00e4nen": 8, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttyn\u00e4": 1, "genrelt\u00e4\u00e4n": 1, "menee\u2019": 1, "series": 4, "tentata": 1, "koskenniemi": 1, "joillekuille": 1, "barth-weingarten": 1, "mallina": 1, "oakland": 1, "asiantuntijana": 3, "veli": 26, "sitoutumista": 2, "tarinamaailma": 3, "prosenttia": 14, "rekistereihin": 17, "kappus": 1, "s\u00e4\u00e4n": 1, "liioitellen": 1, "246\u2013273": 1, "kiinalaiselta": 1, "rajenda": 1, "nnnen": 1, "vokaalivartaloa": 1, "nyky\u00e4\u00e4nkin": 2, "category": 2, "aloituksessa": 2, "uskonveljist\u00e4": 1, "ollessa": 6, "toimintal\u00e4ht\u00f6iseksi": 1, "bisang": 3, "keskeisemp\u00e4\u00e4": 1, "1134": 1, "konjunktio": 2, "valta-asema": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vyyden": 1, "arjessaan": 2, "kerrottiin": 1, "05r": 1, "tekstista": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 4, "suomalais": 2, "mi\u00e4lt\u00e4": 4, "2004118": 1, "puhujalla": 5, "olis": 14, "orientoituu": 2, "amerikkalaiset": 1, "nation": 1, "re-examinable": 1, "kuvaamisen": 2, "vastineena": 1, "assosioituvaan": 1, "pilkan": 1, "haastatteluaineisto": 3, "1980-luvulla": 3, "takaisia": 1, "yleisemp\u00e4\u00e4n": 1, "kysymykse": 1, "kakkoskieli": 3, "eroa": 3, "vaikeudesta": 1, "fellerille": 1, "93\u201397": 1, "k\u00f6nnen": 1, "hoc": 1, "koettuun": 2, "leikilliselt\u00e4": 1, "kaoottista": 1, "kuul": 1, "tabouret-keller": 4, "semmoset": 3, "v\u00e4lisiksi": 1, "keinotekoinen": 1, "kielimuodon": 2, "vieraskielisist\u00e4": 1, "natiivitaidoksi": 1, "kategorisoiduksi": 1, "mm(": 1, "ari": 1, "useampia": 1, "korjausalotteen": 1, "lep\u00e4smaa": 2, "opetussuunnitelmaty\u00f6ryhm\u00e4": 1, "piim\u00e4\u00e4": 1, "rodullistavana": 1, "ihminen": 14, "ante(eksi": 2, "nelj\u00e4nnen": 2, "olet": 11, "perinkin": 2, "paikallisuus": 1, "muuttuminen": 1, "rumana": 1, "\u2191paha": 2, "piirteist\u00e4": 13, "62\u201388": 1, "toimintaansa": 6, "jugoslavian": 3, "tekij\u00e4\u00e4": 2, "l\u00e4htien": 1, "esimerkit": 18, "prosodisia": 6, "voisin": 2, "leksikaalisista": 3, "k\u00e4yt": 3, "kentt\u00e4ty\u00f6ni": 6, "oon": 32, "ilmi\u00f6st\u00e4": 3, "maahanmuuttajuuteen": 2, "ilmaisusta": 2, "vuonna": 12, "monesti": 3, "selvill\u00e4": 1, "hih": 7, "pyrit\u00e4\u00e4n": 5, "todellisessa": 1, "melkeir": 2, "asennoitumisesta": 1, "arkensa": 1, "antaisin": 1, "niilt\u00e4": 1, "kansainv\u00e4liseen": 1, "naiset": 2, "seuraa": 16, "paljastava": 1, "jatkanut": 1, "nii10": 1, "she": 1, "asuvien": 1, "s2-oppim\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "essentialistisena": 1, "opetusvirastolta": 2, "tuotetaan": 1, "forum": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen\u00e4": 1, "muuttavat": 2, "utterances": 1, "it\u00e4keskukseen": 1, "enk": 1, "tietoihin": 1, "tavoitteiltaan": 1, "alkupuolella": 3, "muovin": 1, "pojilla": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4tte": 1, "tummalla": 1, "alakerrassa": 1, "sakkien": 1, "phh": 1, "voitot": 1, "oppineiden": 3, "ongelmiin": 1, "httpwwwhrififi": 1, "kurkkuun": 2, "onnekas": 1, "tradition": 1, "k\u00e4yt\u00e4t": 4, "turvallisesta": 1, "\u201csisareni": 1, "suamalaisia": 8, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 1, "kiirehtii": 2, "did\u00e1ctica": 1, "analytic": 2, "verbaalikilpailussa": 1, "ilmaisuun": 3, "hevareill_ei": 1, "darwinin": 1, "4_19": 1, "aiemman": 3, "huikeasta": 1, "jotenkiv": 1, "ymp\u00e4\u2191rilleni": 1, "v\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4m": 2, "diversiteetti\u00e4": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 1, "omansa": 2, "80-luvun": 1, "vuorovaikutussosiolingvistiikkaan": 1, "yleistyneelle": 1, "2012b": 2, "s2-tunnille": 1, "monikielisyyteen": 2, "muodon": 3, "marina": 7, "luennoin": 1, "vittuu": 6, "toss_oli": 1, "warya": 1, "py\u00f6rittelee": 2, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "etnografisesta": 2, "differentiation": 1, "ett_oli": 1, "kimputtuminen": 1, "seuraavien": 2, "samantasoisia": 1, "hy\u00f6dynnetyt": 2, "vaatteet": 3, "beg\u00e5vad": 2, "repertuaareja": 2, "vai": 47, "ohjeet": 1, "kieliasennetutkimukset": 1, "vahvistetaan": 6, "erilaisilla": 3, "g\u00fcnter": 1, "sosiaaliset": 73, "havaintojaan": 1, "tii\u00e4": 16, "koodinvaihtona": 1, "tutkimuseettinen": 1, "muuttajan": 2, "sosiolingvisteist\u00e4": 2, "toimituksia": 2, "petteri\u00e4": 1, "kymppiluokan": 1, "toimittamasta": 1, "kantaman": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isyydest\u00e4": 1, "konferenssien": 1, "painottui": 1, "tummaihoiset": 11, "kupin": 1, "unionin": 1, "tutkimustulokset": 1, "tyylill\u00e4": 6, "variaationtutkimuksessakin": 1, "korkeimpaan": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6": 2, "lastensuajelu": 2, "puhuttelusanoista": 1, "httpwwwhel": 1, "kirjoitetussa": 1, "indekseist\u00e4": 1, "mi\u00e4ttinys": 1, "kaiuttavat": 1, "strukturalistinen": 1, "partikkelista": 1, "sosiohistoriallisissa": 1, "ker\u00e4si": 2, "todistusvoima": 2, "vahvistusta": 3, "vit": 4, "maahanmuuttajat": 2, "kertojaksi": 4, "avarakatseisuus": 1, "standardikielen": 1, "kompetentti": 1, "14270": 1, "v\u00e4lin": 1, "alaiseksi": 1, "moralisoida": 1, "sanoakkij": 1, "concepts": 3, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 2, "tykk\u00e4\u00e4": 6, "mallinsa": 2, "kommentoivana": 1, "kiertelen": 1, "korjaamaan": 1, "pakilassa": 1, "perustu": 1, "kiltin": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 2, "tutkimaansa": 1, "sanastonhallinnassa": 1, "ei-\u00e4idinkielist\u00e4": 1, "viivottimet_o": 2, "outoo": 3, "neuvottelun": 5, "pukeutumisen": 2, "kuten": 19, "ep\u00e4virallista": 1, "veli-puhuttelussa": 1, "sorania": 1, "monietnisten": 12, "punainen": 1, "identiteettins\u00e4": 1, "opetushallitus": 1, "44\u201348": 1, "havainnoissa": 1, "somalityyli\u00e4": 1, "gaad": 4, "siru": 1, "n\u00e4ytik": 1, "vastineissa": 1, "tarinat": 1, "sosiolingvistisi\u00e4": 3, "rakentavista": 1, "toistemme": 1, "puhekieliset": 1, "nolanneesta": 1, "n\u00e4\u00e4(": 1, "sub": 1, "takaisuus": 1, "kehystyksell\u00e4": 1, "kakkap\u00e4\u00e4ksi": 1, "analyysia": 8, "osallisuudesta": 1, "normaalina": 2, "r(hoikkuu(h": 1, "esimerkisi": 1, "huvittava": 1, "solvauksella": 1, "luvun": 10, "nimi": 4, "systeemiksi": 1, "koulus": 6, "suhtaudu": 2, "vallitsevan": 2, "diskursseissa": 1, "suunnatusta": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 14, "ohella": 1, "yl\u00e4koulun": 4, "neutraaliksi": 1, "6_16\u20136_17": 1, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjahavainto": 2, "persoonapronominien": 2, "niiss\u00e4": 21, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "siin_oppii": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4j\u00e4lle": 1, "juttelen": 1, "keskustellut": 1, "44sh": 1, "luvata-verbin": 1, "verbaalikilpailuna": 2, "kantamien": 1, "sanktiota": 1, "kysymykseen": 20, "koodiin": 1, "146\u2013170": 1, "somalikaverille": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4t97": 1, "arabikavereistaan": 1, "kuulijan": 1, "a-b": 1, "objektintaivutuksen": 1, "vala": 1, "t\u00e4llainenkin": 1, "nousevat": 2, "kolmanneksi": 4, "ylpeit\u00e4": 1, "it\u00e4helsinkil\u00e4isen": 3, "kutsuk": 1, "no": 159, "mukautumista": 1, "minerva": 1, "mt": 16, "porukateri": 1, "rekisteriytymisprosessissa": 3, "register": 12, "stereotyyppisimmill\u00e4\u00e4n": 1, "vauvoille": 1, "yst\u00e4v\u00e4t": 1, "4_6_b": 1, "kielenilmi\u00f6ihin": 2, "pronominivariantteja": 2, "assessment": 3, "hierarkisen": 1, "tosiasiassa": 5, "irvine": 10, "rekisteriytymisprosseja": 1, "johtajaa": 1, "participation": 3, "nimest\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jiksi": 1, "nauhurin": 2, "ehdoista": 1, "p\u00e4\u00e4painollinen": 1, "laurya": 1, "my\u00f6h\u00e4ismodernin": 2, "(kova": 1, "yl\u00f6s": 1, "idioottimaisena": 1, "laatu": 3, "vahvistuksen": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4m": 1, "liittyi": 2, "kaupunkikulttuureja": 1, "pohdittu": 3, "matematiikatunti": 1, "suuria": 2, "viittaa": 27, "lauranto": 5, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 1, "syyskuu": 4, "haltuunsa": 1, "artikulaatio": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 1, "verschlossene": 1, "valossa": 18, "likely": 2, "oma-alotteisesti": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 24, "vakuuttamista": 1, "strategisesta": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteet": 12, "kysymyksist\u00e4ni": 2, "erottamattomia": 1, "153\u2013154": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "394\u2013395": 1, "kannustanut": 1, "aja": 3, "synnyinmaassaan": 1, "vakaumuksistaan": 1, "muodosteta": 1, "koulup\u00e4ivien": 1, "interactive": 2, "performatiiviksi": 1, "artikkelikokoelma": 1, "vitt(u": 1, "eettisyyden": 1, "osallistumista": 3, "ky\u00f6kkisuomeksi": 1, "esimerkkin\u00e4": 6, "voinut": 7, "episteemisyydest\u00e4": 2, "sellaiseen": 4, "trajectories": 1, "tarpeelliseksi": 3, "samaistuisivat": 1, "there": 3, "n\u00e4yt\u00e4k": 2, "porukkaa": 3, "basingstoke": 5, "haasteita": 1, "ki\u00e4le": 1, "syyn\u00e4": 1, "selityksineen": 1, "pissisjengilt\u00e4": 1, "korkeammalta": 3, "kielteist\u00e4": 1, "vaatinut": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 2, "monille": 2, "varhain": 1, "nousivat": 2, "ajatukset": 1, "csire": 1, "jatkok\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "austin": 4, "vaihtaa": 2, "kysymyksenasettelut": 1, "naiseuteen": 3, "selitt\u00e4v\u00e4tkin": 1, "alleviivataan": 1, "pist\u00e4\u00e4": 2, "mit\u00e4kin": 1, "tenk": 2, "genret": 1, "161\u2013190": 1, "sellanem": 2, "slanginimist\u00f6\u00e4": 1, "korjauksen": 2, "kielenpiirteit\u00e4": 12, "kul": 2, "olenhan": 1, "vuorovaikutusgenret": 1, "uudet": 5, "ajatus": 26, "kielenoppijuudesta": 1, "vastaaj": 1, "tavoitteista": 1, "tuodut": 1, "vuorovaikutustilanteelle": 2, "takas": 1, "opsahl": 9, "positiivisia": 2, "implicit": 2, "puhetilanteeseen": 2, "ennustettavuutta": 1, "suomenkielisille": 3, "k\u00e4sittelem\u00e4ni": 1, "noill_om": 1, "koskevaan": 1, "selk\u00e4\u00e4n": 1, "teoriaansa": 1, "karkeusaste": 1, "aloittanut": 1, "kymmenen": 6, "eh\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "annetuista": 1, "omimmasta": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 2, "keinolla": 1, "pyyhit\u00e4\u00e4n": 1, "subjektinsijan": 1, "osaavaksi": 4, "menetelm\u00e4": 1, "2009a": 3, "joustavasti": 2, "tutkimaani": 2, "somalialaistaustaiset": 1, "perussana": 1, "ep\u00e4tavallinen": 1, "varmuuteen": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ihan": 56, "danke": 3, "peitell\u00e4": 1, "oppijankielisen\u00e4": 1, "kuvitteellinen": 2, "2_6": 1, "kaunis": 1, "oppijoiden": 1, "josset": 1, "dokumentoi": 1, "entisaikaan": 1, "pu": 3, "ep\u00e4viralliseen": 1, "edward": 2, "urbaanisanakirjassa": 1, "vetoaminen": 1, "kohteeksi": 22, "3_62": 2, "kompetenssit": 1, "finla": 1, "performanssiomaisilla": 1, "osaamiseen\\n\\ntutkimusongelmat": 1, "osaats\u00e4": 1, "tarkasteltu": 6, "encompasses": 2, "likaisia": 1, "persoonassa": 1, "malaiset": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 2, "ihonv\u00e4rist\u00e4": 1, "arvio": 3, "kielitaidosta": 6, "sovitetaan": 2, "murteisiin": 1, "blogikirjoituksista": 1, "tarkottaa": 5, "rekisteriytyminen": 11, "hoppareiksi": 2, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4nkin": 1, "todellisuuden": 2, "esiintymien": 1, "assosioituu": 8, "jatkuvat": 1, "semm(oset": 1, "helsinkil\u00e4isyydeksi": 1, "lehtinen": 1, "k\u00e4skyn\u00e4": 1, "heavy": 1, "oppilaaseen": 1, "folkloristi": 1, "14134": 1, "ala-aulassa": 3, "halveksunta": 1, "mustiksi": 2, "stoolberi": 1, "perheess\u00e4\u00e4n": 2, "home": 1, "niiku15": 1, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjakatkelmista": 1, "tuu": 5, "yksi": 42, "alkuunsas": 1, "jatkok\u00e4yt\u00f6lle": 1, "valittiin": 1, "luottaessaan": 1, "sauli": 1, "siihev": 1, "alueella": 3, "jag": 1, "kierr\u00e4tt\u00e4\u00e4": 4, "kuuloet\u00e4isyydelle": 1, "somalitaustaisen": 4, "21\u201325": 1, "tapaiset": 1, "sense": 2, "kulttuurisia": 4, "heitt\u00e4ny": 1, "texas": 2, "sosiaalisiin": 30, "antoisia": 1, "sittem": 1, "niiku": 116, "born": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6kielest\u00e4": 1, "suomenkielentaitoa": 1, "kasvaa": 6, "mittaa": 1, "exactly": 2, "into": 12, "niihin": 48, "kaikkivittu": 1, "tutkimuskysymyksess\u00e4": 1, "ep\u00e4suosiollisessa": 1, "anita": 1, "globaalista": 1, "diskurssi-identiteetist\u00e4": 1, "id": 1, "sovun": 1, "alkuaikoina": 1, "selitysmallien": 1, "perusopetuksen": 2, "rinnastetaankin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 2, "toimisi": 4, "characterized": 1, "kansainv\u00e4lisiin": 1, "hankalampi": 2, "1998": 30, "asemoiminen": 1, "viikkoo": 1, "kiinaan": 1, "v\u00e4lk\u00e4l": 1, "vakuutteli": 1, "opetusrekisterit": 1, "rapistella": 1, "luottavaisin": 1, "sukupuolisuuteen": 1, "anna-kaisa": 1, "ks": 340, "kja": 1, "pohtimaan": 3, "national": 2, "pakolaistaustaisen": 1, "tietynlaista": 6, "historiallisessa": 1, "neuvotella": 3, "rekisteri-termi\u00e4": 1, "variaationtutkimuksesta": 1, "vieraaseen": 3, "mariann": 1, "kartastoa": 2, "salaisuutta": 1, "tasoilla": 1, "korkein": 2, "perusteeksi": 1, "54\u201356": 1, "pet": 1, "kriittisyys": 1, "katseeni": 1, "tharvita": 3, "kannanotossa": 1, "kokkonen": 8, "erimielisyyteen": 1, "socio-cultural": 1, "n\u00e4kyi": 3, "oikop\u00e4\u00e4t\u00e4": 3, "ristiriitaiselta": 1, "vakaviin": 1, "opiskelevat": 3, "jatkuu": 5, "ohjaavat": 4, "keskusteluun": 15, "nykyisess\u00e4": 2, "viittaavia": 1, "motivaationi": 1, "somppuja": 2, "alempiarvoisuutta": 1, "lihonum": 5, "kantava": 6, "ihmettelin": 1, "kiinnitt\u00e4neens\u00e4": 2, "siskolleen": 3, "nimiseen": 1, "ilmeisesti": 25, "involve": 1, "tapainen": 2, "luonnehtia": 2, "koskevan": 1, "matkinu": 1, "osaiskaa": 1, "monenlaisiin": 3, "k\u00e4rjistyy": 1, "katjaa": 1, "kutsu": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4lle": 9, "henkil\u00f6tiedot": 1, "keksimi\u00e4": 1, "prosesseina": 1, "sananjalka": 1, "reponen": 2, "normi": 2, "k\u00e4yt\u00f6t": 3, "samanlaiset": 1, "yliopisto": 10, "hy\u00f6dynnett\u00e4viksi": 1, "opetettaessa": 1, "hitaastiv": 1, "kannelleet": 3, "manipuloida": 1, "muokkaa": 6, "here": 2, "kotikielt\u00e4": 1, "havainnointi": 2, "matkivat": 1, "metapragmaattisina": 2, "tuloaan": 1, "eksplisiittisin": 1, "asuinalueina": 1, "\u2018ethos": 1, "salientit": 1, "menn\u00e4\u00e4": 2, "relevantit": 1, "etel\u00e4suomalaisten": 1, "components": 1, "kuvattuun": 2, "ruakaa": 1, "h\u00e4nenkin": 1, "osaar": 4, "httpwwwonsgovukonsrelcensus2011-census-analysisimmigration-patterns-and-characteristicsof-non-uk-born-population-groups-in-england-and-walesnon-uk-born-census-populations-1951---2011--full-infographichtml": 1, "kasvaneet": 8, "englantii": 3, "soomi": 10, "gumperzin": 7, "kohdistuvasta": 1, "aleksei": 31, "puuttuu": 5, "ethe(i": 1, "indeksein\u00e4": 17, "lakkaavat": 1, "valtion": 1, "aah": 1, "paketti": 1, "metalanguage": 1, "practise": 4, "\u00e4\u00e4rip\u00e4it\u00e4": 1, "vetoavan": 1, "situated": 1, "235\u2013237": 1, "nauraa": 17, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 1, "listaksi": 1, "tummaihoinen": 2, "kuvitella": 6, "\u00e4\u00e4nityksi\u00e4": 1, "seurauksena": 3, "luotettavuuttani": 1, "turkkii": 2, "riisuu": 1, "huomiopiiriss\u00e4": 1, "londonnew": 9, "olisiko": 1, "erist\u00e4ytyv\u00e4n": 1, "rituaalistuneena": 1, "newbury": 1, "turkista": 3, "including": 1, "tallennuslaitteiden": 1, "antavansa": 1, "rehtori": 3, "relationship": 1, "tuttavallisemmin": 1, "olennaisena": 1, "seu": 1, "n\u00e4hdess\u00e4\u00e4n": 1, "haastateltavalla": 1, "viinikka": 1, "otos": 1, "niiden": 86, "ook": 6, "ronyaki": 3, "rempse\u00e4\u00e4": 1, "aspects": 5, "ilmaisema": 1, "ulkomaalaisuuttaan": 1, "stadilais\u00e4ss\u00e4n": 1, "kiinnitin": 3, "henkil\u00f6st\u00e4kin": 1, "syntactians": 1, "asemointi": 20, "haastatteluvastauksiin": 1, "p\u00e4\u00e4n": 7, "sellaseks": 1, "johtoryhmi\u00e4": 1, "audot": 2, "tasainen": 1, "2224": 1, "suoraksi": 2, "tilastot": 4, "miksi-sanaan": 1, "kerrontatilanteiden": 1, "sulkuja": 1, "ylimi\u00e4lisii": 1, "rajoituksia": 1, "2\u20134": 2, "26h": 1, "otsaa": 1, "vuorovaikutusgenrest\u00e4": 1, "pukeutumistyyli": 1, "mi\u00e4lest\u00e4nne": 2, "kuallutta": 3, "kielisosiologisen": 1, "\u2018immigrants": 1, "pahasti": 1, "teet": 7, "strukturalistisesta": 1, "suhteisiin": 5, "mainitse": 2, "liisin": 3, "matkitko": 2, "wallahiin": 4, "1972b": 5, "ehe": 1, "siirtym\u00e4": 1, "mm-m": 24, "syntyneen": 1, "etnografisena": 1, "nisaran": 3, "tavatessaan": 1, "48\u201352": 1, "ajatellu": 1, "sanan": 25, "puhetavalla": 1, "pohjoismaihin": 1, "metodilla": 1, "puheenvuorot": 1, "liikkuvan": 1, "pissiksiksi": 2, "viivotin": 1, "milt": 3, "human": 5, "3_38": 1, "somalinkielisill\u00e4": 1, "schatzki": 1, "462\u2013482": 1, "6_26": 2, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 7, "verbit103": 1, "noo": 1, "kuvauksia": 5, "ty\u00f6": 2, "tietoisesti112": 1, "ideologia": 3, "kieliopillisesti": 1, "kotikielen": 2, "tost": 2, "kielennykset": 1, "pissistyyliss\u00e4": 1, "kategoriatermin": 1, "too": 1, "tavallisemmin": 3, "viihdeuutisessa": 1, "teki": 2, "187\u2013188": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ihin": 1, "korttipelitilanteissa": 1, "s2-tunneilla": 3, "pissisten": 9, "joukkueeseen": 1, "samanlaisina": 2, "noitten": 1, "liminality": 2, "2007a": 5, "yksinkertaistumista": 1, "it\u00e4": 2, "puhuviksi": 1, "veli-puhuttelua": 4, "kansalaisuus": 5, "muistikuvii": 1, "merkitt\u00e4vist\u00e4": 1, "hoppareilla": 1, "langnet": 1, "sivustolta": 1, "kirjoittamisvaiheessa": 1, "tarinan": 32, "108\u2013109": 1, "ittellee": 1, "moin": 1, "static": 1, "niikup": 5, "suamalaisena": 4, "sanotaanko": 1, "asetettaessa": 1, "linjan": 2, "sain": 12, "l\u00f6yd\u00f6s": 2, "ladya": 1, "ollah": 1, "yleistynytt\u00e4": 1, "ideologisiin": 5, "kuuluvaksi": 4, "l\u00e4hestymistavat": 6, "rodullistava": 1, "henkil\u00f6n\u00e4": 2, "aluevaltaus": 1, "kuuntelusta": 1, "lausuu": 1, "oikeesti90": 1, "ominaisuuksista": 1, "hallin": 1, "kielenylitykset": 6, "samoin": 22, "esitt\u00e4j\u00e4t": 1, "pissistyyliin": 9, "kerrot": 2, "ca": 1, "jollain": 18, "upus-korpuksen": 1, "kannanotolle": 1, "toissijaiseksi": 2, "mullisti": 1, "hevarien": 1, "muuttuisi": 1, "asioinnin": 1, "british": 1, "kielenomaksuminen": 3, "vaattovaaraa": 1, "toisessa": 17, "r-kioski-aineistossa": 1, "purkaa": 4, "puhumista": 1, "rie\u00dfler": 1, "sopii": 19, "sanoihin": 1, "alakulttuurisiin": 1, "erityisen": 29, "rakentuvien": 1, "prostitutka": 1, "keskustelukonteksteissa": 1, "nimeen": 13, "etenev\u00e4t": 1, "hyy": 1, "actions": 2, "mutt_et": 3, "oleminen": 1, "luonnehdinnoista": 1, "vastaavassa": 1, "hokema": 1, "asemoidaan": 4, "kimmo": 2, "kyps\u00e4": 1, "annika": 1, "peitenimi\u00e4": 2, "pitk\u00e4vokaalisia": 1, "paljojotkut": 1, "lopetukset": 1, "alettiin": 2, "maallisesta": 1, "lennes": 1, "frekventti\u00e4": 1, "perin": 7, "oppimaan": 1, "anti": 2, "sosiaalisiksi": 3, "esimerkkilause": 1, "soininen-stojanov": 3, "ul": 1, "punjabinkielinen": 1, "monissaaika": 1, "maahanmuuttajataustaiset": 3, "european": 10, "leikkiny": 1, "lainaat": 1, "k\u00e4ytt\u00f6n\u00e4": 1, "crap": 1, "omalla": 6, "v\u00e4litunnilla": 9, "teilt\u00e4": 1, "sukulaisiin": 1, "ymp\u00e4ri": 2, "kiinnitt\u00e4v\u00e4n": 2, "kuvailtu": 1, "iloinen": 1, "positiiviselta": 1, "korjailin": 1, "esittelevist\u00e4": 1, "tehoa": 3, "selville": 1, "puhekuuleeks": 1, "birgit": 1, "belgium": 1, "p\u00f6yd\u00e4n": 1, "ly\u00f6m\u00e4aseena": 1, "reaktioita": 4, "olevasta": 5, "koreja": 1, "tietoa": 18, "hienotunteista": 1, "2013": 53, "mene": 5, "meier": 1, "hakemaani": 2, "p(huhut(h": 1, "kolmelta": 2, "kana": 1, "rahtu": 1, "toisintavat": 1, "kohteesta": 2, "tasosta": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 1, "t\u00e4ten": 1, "menestymiseen129": 1, "havaintolistoja": 1, "kouluty\u00f6st\u00e4": 1, "huomioidaan": 1, "perustein": 4, "palaisinko": 1, "poikkeuksellisina": 1, "union": 3, "m\u0268t\u00e4": 2, "319\u2013327": 1, "koodi": 1, "asettuvat": 5, "sukulaisten": 1, "juhlia": 1, "erot": 4, "v\u00e4litunti": 17, "palmanto": 2, "nuorisosukupolvet": 1, "somalikulttuurin": 1, "wozzap": 2, "menin": 4, "sovitella": 1, "kirjoitanhan": 1, "k\u00e4site": 18, "9\u201311": 1, "eksplisiittisiss\u00e4": 1, "rajattavissa": 1, "197\u2013202": 1, "1994": 17, "hy\u00f6dynnett\u00e4isiin": 1, "tutkimissani": 16, "samat": 9, "rules": 2, "inhimillisen": 1, "itsevarmoja": 1, "kasvokkaisvuorovaikutuksessa": 1, "revista": 1, "liittynyt": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyykin": 1, "noit": 1, "8\u201310": 1, "verisukulaisuuden": 1, "maissa": 4, "oppiaine": 3, "yhdeks\u00e4ll\u00e4": 1, "isot": 4, "toiminnoissa": 5, "s\u00e4ilym\u00e4muodot": 1, "tarvitsee": 6, "aiemmassa": 3, "marja-terttu": 1, "erving": 4, "vaihtoehtoisia": 2, "tarjolla": 7, "lankeaa": 1, "\u201cbeing": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6jaksoa": 2, "merkist\u00e4": 1, "merkkien": 18, "heitt\u00e4sit": 1, "kausii": 2, "aiempia": 1, "eckertin": 5, "pinnallinen": 1, "nasaalisuus": 2, "perustuvaa": 1, "sillee": 113, "huomioarvo": 2, "henkil\u00f6kohtaisia": 1, "viitatessaan": 2, "tavoittamaan": 1, "ulottuvuutta": 1, "tiukimmista": 1, "suomenkielisyyteen": 2, "ruotsi": 5, "kateellisia": 1, "takertua": 1, "huano": 2, "n\u00e4it": 5, "henkisille": 1, "well": 7, "kielitaidollaan": 1, "uusissa": 5, "kokonaiseen": 1, "jollaki": 3, "suhtautumiseensa": 1, "ven\u00e4l\u00e4iseen": 2, "4_9": 3, "tapaamisissa": 1, "stereotypioihin": 4, "sosiaaliselle": 2, "yhteinen": 19, "repertuaaria": 6, "niink\u00e4\u00e4n": 6, "kierr\u00e4tetty": 2, "kvantitatiivisluontoisesta": 1, "kieleily\u00e4": 2, "moninaisuuteen": 3, "finns": 2, "pohjoismaisuus": 1, "discourse": 16, "valaa": 1, "tovereitaan": 1, "using": 1, "ilmipanematonta": 1, "ideologisia": 8, "kankaanp\u00e4\u00e4": 1, "eh": 53, "atlasti-ohjelmaa": 1, "sompuiksi42": 1, "saavuttaa": 1, "24\u201325": 5, "pohjoismaissa": 3, "syntyneit\u00e4": 3, "2227": 1, "kannanottojen": 1, "334\u2013371": 1, "paikallisen": 3, "suhtautumista": 4, "mielikuvista": 2, "etnografioissa": 1, "dich": 1, "referointeina": 1, "totuus": 1, "suomensa": 2, "ym": 71, "asemoinnin": 20, "vapaamuotoisesti": 1, "praktikumissa": 1, "vahvaksi": 1, "fanittivat": 1, "saatana": 3, "havainnointia": 2, "sut": 4, "aste": 1, "puhuttelemalla": 1, "miranda": 1, "vaihetta": 1, "wong": 2, "intohimoisesti": 1, "tutkimiseksi": 1, "millanen": 2, "taa": 1, "samaistuvien": 2, "k\u00e4sist\u00e4": 1, "lupaavat": 1, "attribuutteja": 3, "kontekstiaan": 1, "synnyinmaahan": 1, "vaalennetut": 1, "kutsuu": 20, "kielimuodokseen": 1, "sopimukseksi": 1, "lingvistin\u00e4": 1, "alkuv": 1, "tosta": 1, "sosiologiseen": 1, "loppu-in": 1, "millo": 3, "radically": 1, "purkamista": 1, "avoimuus": 1, "finns\u2019": 1, "nyk": 1, "modaalisiksi": 2, "j\u00e4lkeenkim": 1, "vaihtoi": 1, "belut\u0161intaidon": 1, "isosiskon": 1, "significance": 1, "dahlgrenin": 1, "maas": 1, "pakolaisesta": 1, "k\u00e4yt\u00f6lle": 2, "h\u00e4lin\u00e4": 1, "ihmist": 1, "johtama": 2, "tv\u00e4rminness\u00e4": 1, "suomenkielisin\u00e4": 2, "ekaks": 2, "ella": 56, "\u00e4\u00e4": 7, "aihepiiri\u00e4": 1, "olisi": 80, "brankoa": 1, "rohkaistui": 1, "tarinaansa": 1, "laita": 2, "kouluuj": 1, "ohjaaja": 1, "j\u00e4tk\u00e4t": 3, "variants": 1, "laitettus": 1, "stadilais\u00e4ss\u00e4ll\u00e4": 1, "skeittarit": 1, "oikeestit": 1, "selkeestin": 1, "joko": 13, "emblemaattisesti": 1, "katot": 1, "k\u00e4ytt\u00f6yhteydet": 1, "tallennustoiminta": 1, "apu": 1, "latomaa": 10, "problem": 1, "monica": 2, "skandinaavisilla": 1, "kahdelta": 1, "630\u2013656": 1, "globaaleista": 1, "vannom": 5, "ollessaan": 1, "tytt\u00f6porukka": 2, "aspiroidun": 1, "k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m": 2, "esimerkeiss\u00e4": 20, "moni": 3, "ruma": 3, "persoonissa": 1, "mts": 43, "keskustelunanalyysia": 3, "ymp\u00e4rist\u00e4": 1, "vie": 4, "valinnoista": 1, "keskustelusanakirjassaan": 1, "harmondsworth": 1, "kiinalaispoika": 1, "blommaertin": 2, "kroatiassa": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4": 1, "may": 3, "clyne": 3, "tietynlaisista": 1, "yritykseksi": 1, "ty\u00f6olot": 1, "piirreprofiili": 1, "lapuanliike": 1, "valmistama": 1, "vastustaja": 1, "aurinko": 1, "aikoihin": 2, "pejoratiivisestikin": 1, "l\u00e4hteet": 21, "karaa": 6, "3_11": 2, "hyvinkin": 1, "blondaamaa": 1, "19k": 1, "sivulauseessa": 1, "testiaineistoja": 1, "harvemmin": 1, "rakentamiseen": 1, "teksti\u00e4": 3, "suomenopettaja": 2, "metafiktiiviseksi": 1, "arvostella": 1, "itsetutkiskelun": 1, "suomalaistaustaisten": 2, "oikeastaan": 13, "sanaesimerkkej\u00e4": 1, "eikielitieteilij\u00e4t": 1, "korjattavaa": 1, "koulujen": 34, "voimauttavaa": 1, "kaksikielisten": 1, "keskeist\u00e4": 18, "l\u00e4hestymistavalle": 1, "ven\u00e4l\u00e4isaksenttia": 1, "waryaa-sanalla": 1, "naiseudesta": 1, "halusi": 7, "trash56": 1, "ilmaantuu": 1, "vaimo": 1, "kaiketi": 1, "ervinille": 4, "eli": 27, "valkoisen": 4, "keskustelunanalyyttinen": 1, "naturalismi": 1, "koskaan": 18, "tutkimuskin": 1, "metatheory": 1, "sosiaaliluokkien": 1, "i-vokaalilla": 1, "intertextuality": 1, "helsinkil\u00e4isnuorten": 7, "edinburgh": 4, "voimallista": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 6, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 4, "osaamattomaksi": 1, "numero": 1, "jonsku": 1, "also": 5, "teht\u00e4v\u00e4n": 2, "osaat": 6, "pese": 1, "ei-eurooppalaisten": 2, "oppii": 10, "liitettyjen": 3, "oppimisrekisterien": 6, "mahdolliseksi": 1, "ellaan": 1, "omankin": 1, "coffey": 4, "oikaissut": 1, "yksinkertaistetusti": 1, "merkin": 15, "nation-state": 1, "tutkimusta": 23, "jyv\u00e4skyl\u00e4ss\u00e4": 1, "saavuttamiseksi": 1, "kirosanan": 1, "abdiin": 4, "32\u2013360": 1, "kyselyyn": 1, "enite": 2, "nime\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "tuut": 1, "tuntisi": 1, "muille": 6, "nykyaikaisenkin": 1, "intonaatiokuvion": 1, "ilke\u00e4mielist\u00e4": 1, "redusoitu": 1, "kapinasta": 1, "tuntemattomia": 1, "keskuksena": 1, "keruu": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 6, "vieraaksi": 3, "vahvimmaksi": 1, "nit": 1, "nimityksi\u00e4": 3, "jaettava": 1, "artikkelia": 1, "laurakin": 1, "harvinaisia": 1, "rekisterinnimityst\u00e4": 3, "36\u201338": 1, "samastettavia": 1, "37h": 1, "gardner": 1, "african": 1, "yhteenotto": 2, "sataseittem\u00e4n": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "joille": 8, "varmuuttaan": 1, "esitt\u00e4misell\u00e4": 1, "annan": 10, "afrikkalaistausta": 1, "kaksisuuntaisen": 1, "eveliina": 5, "arvioidut": 1, "1082": 1, "vuorovaikutusfunktioita": 3, "viimeaikaisiin": 1, "yksinkertaistavat": 2, "tyylittelee": 2, "muistutin": 1, "hissa": 1, "purity": 3, "thibault": 2, "p\u00f6yd\u00e4ll\u00e4": 1, "tarkasteltavissa": 1, "genrell\u00e4": 1, "koska-partikkelilla": 1, "argument": 1, "kirjoja": 3, "alkuper\u00e4isest\u00e4": 1, "tuomista": 1, "jaotella": 1, "hiukan": 13, "saamatta": 1, "miksette": 1, "ryhtyy": 5, "puhelun": 1, "vanhat": 2, "pitk\u00e4": 7, "valitsemaan": 1, "hirveesti": 1, "suomenkieliseksi": 2, "variantin": 1, "silmiinpist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "virolaissyntyinen": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6\u00f6n": 3, "antwort": 1, "kielenoppimis": 2, "purkautuessa": 1, "tarpeelliselta": 1, "taitamattomuuteen": 2, "vakiintumisen": 1, "ruokalassa": 1, "32\u201333": 2, "korjaatko": 1, "identiteetiss\u00e4": 1, "xn": 1, "tietoisuuden": 1, "asukkaat": 2, "loppukiekaisusta": 1, "p\u00e4\u00e4nvaivaa": 1, "an": 29, "nime\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 2, "s\u00e4est\u00e4\u00e4": 1, "m\u00e4-muotoon": 1, "ominaisuuksia": 11, "tarkoitetaan": 7, "lyhyin": 1, "creates": 1, "which": 8, "jaetuksi": 1, "muukin": 1, "nimetyt": 1, "keskeytt\u00e4\u00e4": 4, "vaiva(a\u2191": 3, "sellaisiksi": 4, "referaattia": 1, "tarkkuudella": 1, "papatti": 1, "syyllist\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4hestymistapaan": 1, "kuluttua": 2, "maassa": 3, "n\u00e4ht\u00e4isiin": 1, "metakielisyyden": 2, "mil": 2, "only": 2, "titu": 1, "huomauttaakin": 3, "oikein": 6, "nousua63": 1, "1025": 2, "tuntee": 4, "asettuvilla": 1, "methodological": 1, "vari-directional": 1, "miell\u00e4": 1, "pohjoismaisen": 2, "httpwwwkclacukssppdepartmentseducationresearch": 1, "kirjaimia": 1, "viistoist": 1, "(branko": 1, "yleiskielisi\u00e4": 2, "sprogbrug": 1, "arvottaa": 2, "asennoitumisena": 1, "paikallisesti": 9, "osallistumisella": 1, "luokkatoveriaan": 1, "keskitty\u00e4": 4, "urbaaniksi": 1, "lyhyys": 2, "kutsumalla": 1, "vastakkainasettelu": 1, "solvauksena": 3, "ikonisina": 1, "vaattovaaran": 1, "contextualization": 7, "lis\u00e4tietoa": 3, "tarkkaan": 1, "nytyht\u00e4kkii": 1, "leimautuneita": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4minen": 1, "maahanmuuttajina": 2, "asiaintiloja": 1, "van": 2, "puhuvat": 30, "intermezzosta": 1, "kirjatessani": 1, "merkiksi": 3, "potential": 1, "jokaisesta": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapaan": 1, "koulutoverillaan": 1, "perustuu": 12, "kehityksess\u00e4": 1, "britanniassa": 5, "rupee": 1, "viimeist\u00e4": 2, "perustelemaa": 1, "prosessi": 6, "karnevalisointi": 2, "universitatis": 1, "sti": 2, "azizan": 28, "puhekielisyyden": 1, "osattava": 1, "arkisista": 1, "seiskaluokkalaiset": 1, "puheesta": 13, "philip": 1, "karvaisia123": 1, "funktiosta": 1, "kallmayer": 4, "humanistisen": 1, "metapragmaattiset": 7, "sch\u00f6nke": 1, "suloisuudella": 1, "lukkoon": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 1, "toistuvat": 4, "xluakassa": 1, "first": 3, "viivothin": 3, "m\u00e1rta": 1, "walk": 5, "kevyeksi": 2, "perustettiin": 1, "\u00e4\u00e4relle": 1, "puheyhteis\u00f6": 2, "suamella": 1, "foneettisia": 6, "nuorisotalolla": 2, "kansallisuuden": 1, "teid\u00e4m": 2, "jeren": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6n": 3, "events": 2, "marxismi": 1, "auer": 27, "chattaa": 1, "describe": 4, "k\u00e4yt\u00f6ksess\u00e4": 2, "116\u2013119": 1, "whether": 1, "substanssia": 1, "(muuttaa": 1, "interpretation": 2, "viittaava": 4, "yhdist\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "tainiota": 1, "puhesuomen": 1, "vaikeuksista": 1, "ulkon\u00e4k\u00f6\u00f6n": 1, "\u2191mennaanko": 1, "suamalaisetkiv": 1, "jatkaakin": 1, "suomalaistaustaista": 1, "essays": 2, "ty\u00f6st\u00e4ni": 1, "tarkastele": 1, "\u2193tarttetaan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 1, "somalityyli": 1, "pronominin": 4, "monelle": 1, "imperatiivimuotoista": 1, "periaatteitani": 1, "rapin": 3, "encyclopedia": 1, "ev": 3, "somalipojat": 4, "merkit": 38, "ven\u00e4j\u00e4nkielisist\u00e4": 1, "havainnut": 9, "lausumanloppuisen": 1, "sis\u00e4ll\u00e4oloa": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "kirjakielisyyden": 1, "potentiaalisesti": 7, "kieltenopetuksen": 2, "vitustik": 2, "yhteensopivuutta": 1, "mainitaankin": 1, "norjan": 2, "edullisempaa": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6n": 15, "esitteliv\u00e4t": 2, "k\u00e4yv\u00e4": 1, "kiinnostunut": 9, "opetusrekistereihin": 1, "hemmotellun": 1, "s(hillom": 1, "t\u00e4ll\u00e4sii": 1, "voda": 1, "lerner": 1, "perustietoja": 1, "kouluetnografialle": 1, "nimityksiin": 1, "toistuvasti": 5, "musiikinkuuntelua": 1, "puheenvuorolta": 1, "ciao": 3, "kosolaj": 1, "assosiaatiot": 5, "oletko": 5, "tiet\u00e4": 1, "looginen": 1, "sosiolingvistilt\u00e4": 1, "kuvanneet": 3, "artikkelin": 2, "rajoja": 8, "vietnamin": 2, "muutenki(": 1, "sukukieli": 1, "uskonnollisen": 1, "punnitsevat": 1, "performanssinomainen": 1, "pissisporukkaan": 1, "annam": 6, "luonnollisesta": 2, "hoppareita": 2, "ohjelmaan": 1, "pronominivariaatiota": 1, "sisareni": 1, "etnografiassa": 4, "ou": 5, "langetettu": 1, "puolilla": 1, "mhyyhy": 1, "liittyy": 57, "liioittelu": 2, "indeksist\u00e4": 8, "yrit\u00e4": 1, "vitsi": 2, "leimojen": 2, "mahdolliseen": 1, "l\u00e4nsimaisesti": 1, "pissiksill\u00e4": 1, "kurdiin": 1, "10122014": 1, "konventionaalistunutta": 1, "kuvattavissa": 1, "kaikkiem": 1, "roskav\u00e4ki": 1, "139\u2013169": 1, "koodinvaihdosta": 3, "toistuminen": 1, "whatsup-ilmauksen": 2, "skeittikeng\u00e4t": 1, "press": 55, "kimput": 1, "painettu": 1, "monen": 2, "pystyy": 1, "tarkastelee": 5, "seuraavana": 4, "wo": 1, "nauhoille": 1, "wsoy": 3, "vakiintuneeksi": 1, "sanottua": 3, "parilla": 1, "sosiaalisia": 40, "tytt\u00f6\u00e4": 8, "ulkomaalainen-termi\u00e4": 1, "karvainen": 2, "harrastaminen": 1, "linkova-saarinen": 1, "ongelmaa": 1, "kirjoitetuista": 1, "rickhard": 4, "mieless\u00e4": 60, "25\u201327": 1, "a-infinitiivi": 7, "deeqal": 2, "enonsa": 1, "tarkentaa": 3, "p\u00e4tkii": 2, "l\u00e4hteist\u00e4": 3, "toine": 1, "luokan": 20, "tytt\u00f6ryhm\u00e4st\u00e4": 1, "vastuulla": 1, "huonosti": 5, "teinitytt\u00f6ihin": 1, "tyylittelyt": 9, "pronominista": 1, "turpa": 2, "leimata": 1, "wazzup": 3, "verrata": 2, "vuorovaikutusfunktio": 2, "selvemmin": 1, "\u00e4\u00e4nteellisesti": 3, "morfologiaa": 1, "samoista": 1, "tehnyk": 2, "nousu": 3, "lissu-assosiaatiot": 1, "toivottu": 1, "vertailukelpoisia": 1, "itkua": 1, "ilmi\u00f6ss\u00e4": 1, "vuorovaikutusymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "sytytt\u00e4j\u00e4": 1, "gumperzilta": 2, "migrantinnengruppe": 1, "perustelevan": 1, "tunne": 4, "haluan": 9, "pelk\u00e4ll\u00e4": 1, "kieli-ideologiat": 2, "k\u00e4yv\u00e4ns\u00e4": 1, "lepp\u00e4sen": 1, "tuntemattomilt": 1, "yhten\u00e4istin": 1, "erityist\u00e4": 9, "huppari": 1, "is\u00e4": 2, "54\u201358": 1, "somaleiden": 1, "nauhoituslaitteisiin": 1, "telling": 1, "musiikki": 1, "valmis": 3, "tiemme": 1, "veroisena": 1, "2225": 2, "mink\u00e4tyylinen": 1, "vaihtelua": 1, "aggressiiviseen": 1, "mixing": 1, "yksitt\u00e4isen": 6, "keskin\u00e4isi\u00e4": 2, "kysymysmuotoisia": 1, "muute": 1, "kunnol": 2, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 1, "liitteess\u00e4": 1, "huomioni": 1, "urval": 1, "usein": 85, "((aivastaa": 1, "vet\u00e4ytyv\u00e4t": 2, "katoiv": 1, "asked": 1, "multitai": 1, "vallitsevien": 1, "oonks": 2, "itselt\u00e4\u00e4n": 1, "syliss\u00e4": 1, "ep\u00e4selv\u00e4sti": 1, "syv\u00e4lle": 1, "koulumaailmassa": 1, "kategorioinnin": 1, "ensinn\u00e4kin": 11, "somaliyhteis\u00f6n": 2, "aziza1": 1, "painottoman": 2, "p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "kertomuksen": 11, "yhteys": 14, "kaksoiskontekstuaalisuutena": 1, "edusta": 1, "teht\u00e4v\u00e4nannon": 1, "dissaamisesta": 1, "tuota": 8, "\u00e4skakkosen": 1, "kvinnoforskning": 1, "vastaavaa": 1, "puhutaan26": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 4, "niinku(": 1, "lyhyit\u00e4": 1, "theoretically": 1, "repertuaariin": 1, "oppijankielen": 2, "rehtoreille": 1, "meill_o": 6, "institut": 1, "niit\u00e4": 72, "jatkavat": 1, "puhun": 4, "elinymp\u00e4rist\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "p\u00f6yt\u00e4nauhurilla": 1, "kierr\u00e4tt\u00e4misen": 1, "osittain": 17, "kytk\u00f6ksin\u00e4": 1, "pelaan": 1, "it\u00e4rajalle": 1, "toiminta-alaksi": 1, "karva(a": 2, "mukautumisesta": 1, "saakka": 1, "jennin": 2, "tan\u00edtani": 1, "sent\u00e4\u00e4n": 1, "uskonnoltaan": 2, "elliptinen": 1, "muotopiirteit\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ns\u00e4": 1, "sanotun": 3, "toimintona": 1, "vakiintui": 1, "oikeus": 5, "culturally": 2, "pronominivariantit": 8, "liiku": 2, "muijat": 2, "yleiseurooppalaisen": 1, "hop": 109, "kokonaisuudessa": 1, "tuttuun": 2, "yksik\u00f6n": 10, "tulkita": 19, "tommaso": 1, "kielto": 1, "reilulla": 1, "azizalle": 2, "esittelem\u00e4ss\u00e4ni": 1, "demonstratiiveja": 1, "seurustelevat": 1, "akateeminen": 3, "aspiroitunut": 1, "laajempaan": 6, "places": 1, "lehtimajalle": 1, "autenttisissa": 1, "maahanmuuttajaan": 1, "dialogues": 1, "ramanille95": 1, "kavereiltako": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 3, "laitteen": 1, "kappaleen": 1, "koulutus": 1, "bourdieu": 3, "hulvattomista": 1, "fokukseni": 1, "sopivaa": 3, "henkil\u00f6kunnan": 2, "merkitsev\u00e4n": 2, "viitekehyksess\u00e4": 1, "suamalaisii": 4, "vahvin": 1, "pohdin": 13, "valintaa": 1, "displays": 1, "monietniselle": 2, "kurdilaistaustaisen": 1, "piirteet": 24, "tilastokeskuksen": 1, "globaalistikin": 1, "millaisen": 6, "tiivist\u00e4n": 4, "samoihin": 6, "iltansa": 1, "palauttaako": 2, "haittaavia": 1, "tehtyjen": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkilaisten": 1, "tappamista": 1, "hengaavat": 1, "teemu": 3, "erilaiset": 14, "paper": 5, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "aineistokatkelmiin": 1, "tunneista": 1, "nimist\u00f6nk\u00e4ytt\u00e4jin\u00e4": 1, "id-juhlasta77": 1, "tietoisuus": 1, "jolloin": 4, "tanska": 3, "n\u00e4h\u00e4\u00e4": 1, "torgersen": 3, "harrastusryhmien": 1, "tiettyjen": 13, "ven\u00e4l\u00e4ispoika": 1, "sanavalinnalla": 1, "toista": 10, "sitoutuneita": 1, "rivien": 2, "pienell\u00e4": 2, "uudenlaisia": 5, "mielletty": 1, "suomenkielisess\u00e4": 10, "bergmann": 1, "alakouluik\u00e4inen": 1, "selitti": 4, "malai": 4, "kasvava": 1, "puhekielell\u00e4": 1, "ep\u00e4uskon": 1, "kohtaamisissa": 1, "(remonttimelua": 1, "labels": 2, "ulottuvuuksiin": 2, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 1, "mittaamisen": 1, "hammersley": 18, "huumorin": 1, "helsinkil\u00e4iskoulun": 1, "yhteis\u00f6iss\u00e4": 5, "muistanut": 1, "polykulturelles": 1, "oikeutetuksi": 1, "alla(h": 1, "ilmoittamien": 1, "rakentuminen": 2, "oppituntia": 1, "keskell\u00e4": 1, "tyylinvaihtelua": 3, "tapauksesta": 2, "tutkimalla": 1, "ker\u00e4tyist\u00e4": 1, "metakielen": 2, "istuin": 1, "non-linguistic": 2, "keulakuvana": 1, "hy\u00f6dynsi": 1, "hek\u00e4\u00e4n": 1, "predikaattina": 11, "ottanut": 5, "monetkaan": 1, "\u00e4\u00e4nee": 1, "ostaa-verbin": 1, "tei\u00e4n": 5, "sulan": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 3, "fail": 1, "kollektiivisesti": 2, "osoitetaanko": 1, "yst\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "luettelisi": 1, "dissaavan": 1, "hahmottua": 2, "motivoisi": 1, "lukupiirin": 1, "kiitokset": 4, "irakista": 1, "heille": 16, "luonut": 2, "fernen": 1, "aallon": 5, "hickey": 1, "ihmeen": 1, "it\u00e4helsinkil\u00e4isess\u00e4": 1, "1_1": 1, "vuosisatojen": 3, "historiallissosiaalista": 1, "alakerran": 1, "aineistoille": 1, "paljouteen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 8, "pronomininomaisella": 1, "otan": 5, "carlson": 4, "esimerksi": 1, "aira": 1, "20\u201324": 1, "sujumaan": 1, "asioista": 6, "j\u00e4nnityst\u00e4": 1, "miss\u00e4\u00e4n(k\u00e4\u00e4j": 1, "kokonaisuudella": 1, "globaalien": 1, "vastauksena": 1, "aksentin": 2, "maailmankolkissa": 1, "rekisterin": 15, "haluaisikaan": 1, "paikoin": 5, "m\u00e4kip": 1, "kysy\u00e4n": 1, "seisovat": 1, "billahi": 2, "johdonmukaisesti": 1, "postmoderniin": 2, "selvitetty": 2, "gebrauch": 1, "valmiille": 1, "vaativana": 1, "ilmi\u00f6ille": 1, "assoisioituva": 1, "vuorovaikustilanteessa": 1, "blondiosastona": 1, "mondada": 1, "freut": 1, "nasran": 1, "isch": 2, "performatiivisuuden": 5, "tuttavallisesti": 1, "fraasi": 4, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 2, "ihkusta": 1, "askel": 2, "suhteiksi": 1, "ilmoita": 1, "seuraavam": 1, "3_24": 2, "nn": 1, "communicative": 3, "homogeenisen\u00e4": 1, "havainneensa": 1, "puheessaan": 5, "tyylinvaihdokset": 2, "33124": 1, "ylitett\u00e4viss\u00e4": 1, "olee": 1, "syntaktis-pragmaattinen": 1, "viisas": 5, "ronya": 18, "rektionmukainen": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00f6variantteja": 1, "haittaaks": 2, "kansalliskielet": 1, "512\u2013538": 1, "liikoja": 1, "categorizations": 2, "kirjan": 2, "haastatteluissa": 67, "place": 1, "imago": 1, "oppilaisiin": 9, "sanahahmoihin": 1, "ohittaa": 2, "kuningatar": 5, "raportoidaan": 1, "reproducibility": 1, "tuumaa": 1, "jatkokurssilaisille": 1, "lukuunottamatta": 1, "tavallisimmat": 1, "poliittisesti": 4, "ryhm\u00e4\u00e4n": 17, "aamuina": 1, "olkoonkin": 4, "maahanmuuttajataustaisilta": 1, "saati": 1, "prosodialtaan": 1, "venytt\u00e4mist\u00e4": 1, "sil": 3, "asuviin": 1, "patu": 1, "reaalistuma": 1, "enn_o": 1, "neuleisiin": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 1, "vietnam": 2, "collegeen": 1, "tietoinen": 2, "nasaalia": 1, "tarinankerronnassa": 1, "ty\u00f6paja": 1, "depth": 1, "tarjoamalla": 2, "luvan": 5, "viitata": 11, "lurking": 1, "leikit": 1, "luokanvalvojalle": 2, "en\u00e4\u00e4": 19, "noudattavalla": 1, "suostumusta": 1, "ihonv\u00e4riin": 4, "narratiivi": 2, "herkisty\u00e4": 1, "identification": 2, "harre": 1, "muunlaisissa": 1, "kuulustellessa": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4sti": 2, "kiusoittelumyllyyn": 1, "performansseja": 8, "ala-asteella": 5, "\u00e4skakstunneilla": 2, "toimintayhteis\u00f6j\u00e4": 2, "itt\u00f6m\u00e4t": 1, "korjaaminen": 1, "5_19": 2, "taitoa": 6, "houmiis": 2, "genre-termi\u00e4": 1, "avoimet": 1, "kuulevansa": 1, "seko": 1, "teachers": 2, "mediation": 1, "tutkimukseni": 31, "tyylittelyin\u00e4": 1, "kuullu": 6, "pukeutuvat": 2, "sis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "approaches": 7, "keinoa": 1, "vet\u00e4ydy": 1, "assosioituvina": 1, "vastaam": 2, "avartuminen": 1, "ti\u00e4ts\u00e4": 33, "opettelee": 1, "my\u00f6nteisesti": 1, "35sh": 1, "labov": 13, "nimet\u00e4\u00e4n": 11, "sensaatiouutisiksi": 1, "etu": 2, "varsinkim": 1, "kuitenkin": 204, "kattavan": 1, "edellisest\u00e4": 1, "keskustelupalstan": 1, "kyyditti": 1, "kutsumansa": 1, "minority": 1, "persiasta": 1, "kuulijoita": 1, "tunnistettua": 1, "k\u00e4sialan": 1, "ajaj": 1, "vapaamuotoiset": 1, "kaikill_oo": 1, "geographies": 1, "hy": 4, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 5, "vaikuttaa": 36, "svendsenin": 1, "paremman": 2, "belut\u0161ia24": 1, "ilmestyi": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "keskeisint\u00e4": 1, "teihin": 1, "vaikuttamassa": 1, "suomenoppijaan": 1, "puheketju": 1, "modification": 1, "stereotypiassa": 1, "tutkimukselleni": 5, "listernes": 1, "kyn\u00e4t": 1, "90-luvulta": 1, "asennonvaihdon": 1, "\u2191a\u2193a": 1, "thaimaalaisten": 1, "pukeutumistyylin": 1, "jatkoksi": 1, "tucker": 2, "opinions": 1, "kasvu": 1, "tutkimuskohteena": 1, "2006a": 5, "tiinasittet": 2, "kunakin": 1, "feminiinisyyteen64": 1, "eikum": 1, "allen": 1, "\u00e4\u00e4nteiss\u00e4": 1, "dialogeihin": 1, "traugott": 2, "jenni": 17, "(kello": 1, "edelt\u00e4\u00e4": 3, "takki": 3, "\u00e4idinkielentunnille": 1, "41\u201352": 1, "waryaa-sanan": 1, "varaus": 1, "saadin": 7, "kelluvat": 1, "alkaen": 8, "ensikielt\u00e4": 4, "4_2": 5, "viljell\u00e4\u00e4n": 1, "college": 3, "tohtorikoulutettavia": 1, "luokkien": 2, "kohdata": 2, "puhuvien": 1, "maahanmuuttajaperheen": 2, "ty": 32, "perustellaan": 1, "vet\u00e4ytyy": 1, "4_3": 8, "afrikkalaisper\u00e4iset": 1, "rap-musiikkiin": 1, "kouluty\u00f6ss\u00e4": 3, "aineisto": 30, "tyylitell\u00e4\u00e4n": 1, "409\u2013429": 1, "soinnittomalla": 1, "wileyblackwell": 1, "selaa": 1, "puhek\u00e4yt\u00e4nteidenkin": 1, "etsitty": 1, "sukupuolittuneita": 2, "vastaanottoa": 2, "ulkomaalaisporukan": 1, "associated": 7, "historiallisesta": 2, "matkii": 7, "yl\u00e4koulussa": 2, "kielenilmi\u00f6iden": 2, "discursive": 3, "hy\u00e4ty\u00e4": 1, "5_4": 3, "huhuttiin": 1, "otsujin": 1, "mets\u00e4talon": 1, "springer": 2, "jokap\u00e4iv\u00e4isess\u00e4": 1, "kokemuksesta": 1, "pragmatiikassa": 1, "keskusteltiin": 1, "institutionaalisuuteen": 1, "ensimm\u00e4isen": 9, "l\u00e4heisten": 1, "sopimuksenvarainen": 1, "kohdistuu": 2, "siin_o": 1, "nordlund": 1, "countries": 2, "kunnon": 2, "alusta": 2, "assosiatioita": 1, "suomeen1": 1, "porukalla": 3, "preston": 3, "differentiate": 1, "lamautunut": 1, "likainen": 1, "practice": 11, "syntym\u00e4\u00e4": 1, "muistavat": 1, "suamalaine": 6, "ekstravaganttius": 1, "hahmo": 12, "osallistua": 14, "eilev": 2, "5_5": 6, "vaimeaa": 2, "k\u00e4yny": 1, "try": 1, "k\u00e4yt\u00e4ts\u00e4ki": 1, "4_7": 9, "keskushahmo": 1, "suunnitteluvaiheessa": 1, "tulkintakehysten": 1, "voimaan": 3, "15\u201326": 1, "valmistavalle": 1, "tavallisimpia": 1, "\u00e4h": 1, "taitavaksi": 2, "asemoida": 7, "historiaa": 3, "v\u00e4lj\u00e4": 1, "enemm\u00e4nkin": 1, "tempossa": 1, "konkreettista": 1, "siks": 5, "kohosteista": 1, "itteens\u00e4": 4, "liev\u00e4sti": 3, "241\u2013259": 1, "performansseina": 2, "tempaa": 1, "tukevat": 1, "terhi": 4, "koskeen": 1, "toimia": 21, "turki": 2, "tiet\u00e4v\u00e4mpi": 1, "yst\u00e4vyydest\u00e4": 2, "perustuva": 3, "joiden": 53, "autenttisuus": 1, "asuttii": 1, "tutkimuksensa": 1, "runsaiden": 1, "poikki": 1, "6_19": 1, "sattumaa": 2, "pieniss\u00e4": 1, "py\u00f6riv\u00e4\u00e4n": 1, "m(h\u00e4ki(h": 1, "ristivetoa": 1, "kera": 1, "japani-tyyli": 1, "islaminuskoista": 1, "1990-luvulla": 6, "bailaa": 1, "laadulliseen": 3, "menness\u00e4ni": 2, "makrotason": 3, "imitatiivikonstruktiot": 1, "arviotaan": 1, "speakers": 1, "haluum": 4, "tunnetut": 2, "skole": 1, "kielellisin": 5, "merkitsemiseen": 1, "maalailu": 1, "aiheuttaa": 3, "erling": 1, "omaksuja": 1, "value": 2, "katkelmissa": 1, "soittavaa": 1, "oppimisrekistereist\u00e4": 2, "opiskelemaan": 1, "\u2018zerolingual\u2019": 1, "196\u2014214": 1, "prosodisesta": 1, "kerros": 1, "identiteetist\u00e4\u00e4n": 1, "02e": 1, "grafiassa": 1, "toimittamassa": 1, "eee": 1, "quasthoff": 1, "riitta": 1, "tyylitellyille": 1, "vapaamuotoisia": 2, "tuohon": 7, "perinteit\u00e4": 1, "negatiivisiin": 1, "folklinguistic": 1, "iloitsen": 1, "lenk": 1, "edustaa": 16, "muodostavat": 11, "kielitietoinen": 1, "globaaleja": 3, "\u00e4idinkielt\u00e4": 5, "aktiivisin": 1, "suomi": 122, "arabiasta": 1, "huono": 35, "katomuodot": 1, "elinehto": 1, "editointivaiheessa": 1, "ryhmittyv\u00e4t": 1, "kolmea": 2, "kuulostaa": 17, "menestyv\u00e4t": 1, "viereisess\u00e4": 1, "dissaa": 2, "kielent\u00e4v\u00e4t": 1, "459\u2013485": 1, "viitoseksi": 1, "kontekstivihje-termi\u00e4": 1, "tutkimuksentekohetkell\u00e4": 1, "merkityksens\u00e4": 7, "sullek": 2, "kielenoppimiseen": 3, "marinalle": 1, "hopparipojat": 1, "sin\u00e4-pronominin": 1, "valittanut": 1, "katkelmasta": 5, "itsen\u00e4iset": 1, "kenenk\u00e4\u00e4n": 2, "osaam": 4, "kauniin": 2, "tullun": 2, "huonommin": 3, "liikun": 1, "kunkin": 1, "70\u201374": 1, "naturalism": 1, "veesti": 1, "emergence": 3, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4n": 1, "ruatsin": 1, "\u00e4\u00e4nneasuun": 1, "tulkitsevat": 1, "rekisteriytyneist\u00e4": 1, "kuuluva": 1, "ochsin": 2, "suomenoppijaksi": 1, "practices": 27, "talteen": 1, "keskusteluna": 1, "erehtynyt": 2, "hynninen": 5, "puolensa": 2, "turning": 1, "j\u00e4tskin": 1, "litterointikonventioita": 2, "loppu-i": 1, "totta": 9, "yhtenev\u00e4isi\u00e4kin": 1, "sis\u00e4lle": 1, "itess\u00e4\u00e4n": 1, "keit\u00e4": 2, "tekstitietoisuutta": 1, "\u00e4idinkielisiin": 2, "venytt\u00e4\u00e4": 5, "haastattelukatkelmassa": 3, "kolmannessa": 6, "n\u00e4lvimist\u00e4": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "teinitytt\u00f6jen": 1, "metapragmaattisena": 6, "ohjelmaa": 2, "huutelee": 2, "kodista": 1, "itsen\u00e4isin\u00e4": 4, "ingrid": 1, "small": 7, "n\u00e4kyv\u00e4t": 2, "opet": 1, "punjabia": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 5, "islamintulkinnan": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "stil": 1, "aktiivisimmin": 1, "foneettisista": 1, "hyv\u00e4n": 4, "6_21_e": 2, "katsauksen": 1, "ole": 253, "tutkittaville": 3, "tiet\u00e4v\u00e4t": 3, "alkuvaiheita": 1, "pohdiskeluni": 1, "kategoriatermit": 1, "graduntekoa": 1, "it\u00e4-suomessa": 1, "italiaa": 3, "neuvottelukunta": 1, "kommentoi": 33, "iltap\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "idiomaattista": 1, "miesten": 3, "kielitieteilij\u00e4n": 1, "kommunikativer": 1, "poly": 1, "etei": 1, "stockmannin": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 13, "kharvainen": 1, "muuallakin": 2, "luokkahuonevuorovaikutuksessa": 1, "41\u201365": 1, "eriytyneet": 1, "sanakirjojen": 1, "perusl\u00e4ht\u00f6kohdista": 1, "kielin\u00e4kemyksen": 1, "todellako": 1, "kutsutulle": 1, "haluttua": 1, "maininneet": 1, "ker\u00e4\u00e4ntyy": 1, "eksplisiittisesti": 24, "maniac": 1, "belut\u0161inkielisen": 1, "jotenkim": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 6, "paineen": 1, "h\u00e4ilyv\u00e4\u00e4": 1, "ruotsin": 11, "ruatsii": 3, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "(crip": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmastani": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 2, "sanoma": 1, "kieliopillistuvat": 1, "443\u2013462": 1, "turusta": 1, "esitelless\u00e4\u00e4n": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4": 7, "periytyvyys": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6ihin": 1, "antoivat": 1, "osittaisen": 1, "katkelmassa": 11, "mekanismeja": 5, "normann": 7, "sequence": 1, "humoristisen": 1, "vuorikadun": 2, "alkuper\u00e4st\u00e4": 1, "opiskelee": 4, "toivoo": 1, "2nd": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4miseen": 4, "suvaitsevaisia": 1, "t\u00e4": 3, "kehittyneen": 1, "kannustavasta": 2, "liikkatunti": 1, "valtakielest\u00e4": 1, "mist\u00e4\u00e4n": 4, "jatkumon": 1, "sosiaalisuuteen": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 2, "a5kokoisiin": 1, "kuntosalitarinan": 1, "poikien": 15, "kokevat": 7, "oh": 6, "kuului": 3, "onnistuvat": 1, "staattista": 2, "tutkia": 4, "kivinen": 1, "esityksist\u00e4": 1, "muistas": 1, "youth-group": 1, "23\u201341": 1, "even": 1, "saapuvaksi": 1, "erityisasemalle": 1, "listalla": 1, "vaikutusalueella": 1, "aasialaistaustaan": 1, "performable": 1, "murrepiirteet": 1, "noill_o": 1, "maahanmuuttajan": 20, "kuvituksesta": 1, "t\u00e4ydemm\u00e4n": 1, "mut": 99, "ty\u00f6n": 3, "varmaankin": 4, "joutunut": 2, "veiv\u00e4t": 1, "huora-sanan": 1, "ennem": 2, "erottelee": 2, "valtavirran": 5, "ammentavat": 1, "n\u00e4iss\u00e4kin": 1, "vuoroon": 10, "selity": 1, "kiv": 1, "prr": 1, "nuorisoryhmien": 1, "spread": 1, "haastattelemani": 2, "suuret": 1, "felt": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 5, "loppuheitot": 1, "tarkastellaan": 13, "oslo": 3, "erityiseti": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 9, "\u00e4\u00e4nityslaitteiden": 1, "puhetyyli\u00e4": 5, "vaal": 2, "p\u00e4iv\u00e4ll\u00e4": 1, "erottelun": 1, "verbillist\u00e4": 1, "yhdyn": 1, "kieless\u00e4": 51, "f\u00f6r": 2, "m\u00e4ntynen": 6, "uskomattomilta": 1, "tarkasteltaisiin": 1, "sev": 3, "vannominen": 2, "kielenoppijoille": 1, "identity": 24, "pukeutumisellaan": 2, "leikkiv\u00e4t": 2, "asettaa": 12, "yst\u00e4v\u00e4piirin": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "vastauksistaan": 1, "reagoitava": 1, "yleiskielisin\u00e4": 1, "identifiointi": 1, "\u00e4itipuolensa": 1, "matkitaan": 4, "waryaapuhuttelusta": 1, "91\u201393": 3, "marja-leena": 18, "helsinkil\u00e4isyytt\u00e4": 1, "tekstej\u00e4": 2, "merkittyj\u00e4": 2, "vastav\u00e4itteist\u00e4": 1, "helsinkil\u00e4istyt\u00f6t": 1, "pohjusti": 1, "tieteellinen": 1, "korostavalla": 1, "yst\u00e4v\u00e4piireiss\u00e4": 5, "toukokuu": 1, "toisilleen": 2, "sankaritarinoiksi": 1, "kummempia": 1, "paetaan": 1, "keskustelufoorumeilla": 1, "sanontoja": 3, "illuusion": 2, "ihimeen": 1, "l\u00e4hestymistavoissa": 3, "tuomitsevat": 1, "lupaukseksi": 1, "vet\u00e4isi": 1, "valintojen": 2, "j\u00f8rgensen": 20, "siv": 1, "rakenteelliset": 1, "frick": 5, "viitekehys": 5, "pienill\u00e4": 2, "omistusmuodot": 1, "day": 4, "kytk\u00f6ksi\u00e4": 3, "siirret\u00e4\u00e4n": 1, "nauru": 1, "transnationaalisten": 1, "kannustaa": 1, "opetusvirastoon": 1, "yl\u00e4puolelle": 1, "meikkeihin": 1, "use": 22, "nuorisotutkimus": 3, "hekin": 3, "it\u00e4-helsingin": 3, "silmiini": 1, "nykyk\u00e4yt\u00f6n": 1, "routarinnett\u00e4": 1, "esitelm\u00e4tilanteessa": 1, "samanmielisyytt\u00e4": 2, "kielioppikummallisuuksia": 1, "kokonaiseetosta": 1, "oisit": 1, "kielenoppijuuteen": 1, "puhuivat": 2, "teeks": 5, "rituaaleiksi": 1, "83\u201389": 1, "k\u00e4sitteleviin": 1, "pronomineille": 1, "naispuolisia": 1, "syntyyk\u00f6": 1, "29\u201328": 1, "metodologista": 1, "sujuva": 1, "affilioituminen": 4, "kansan": 2, "v\u00e4lineit\u00e4": 4, "lekseemi": 2, "karnevalistisuudessaan": 1, "alueilta": 4, "keskustelutyyliss\u00e4": 1, "m\u00e4-pronominista": 1, "jouduin": 3, "jaspers": 3, "255\u2013264": 1, "political": 1, "mieleens\u00e4": 2, "straattaal": 1, "puhunuk": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 4, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "lapsi": 2, "sanotusti": 6, "kielikontaktiin": 1, "neuvottelevat": 3, "lopahti": 1, "poikkeaa": 18, "huolellisesti": 1, "raskaan": 1, "opiskelleisiin": 1, "retrospektiivisessa": 1, "suhteellisen": 3, "toisi": 1, "keskieurooppalaisissa": 1, "offered": 1, "monipuolisesti": 1, "swedish": 2, "hiket": 2, "aiheellista": 1, "mielikuvia": 6, "laitoit": 6, "liitetyille": 1, "ansaittava": 1, "metodista": 1, "sensaatiomaisina": 1, "selting": 9, "moninaista": 2, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "el\u00e4k\u00f6ityess\u00e4": 1, "bilingual\u2019s": 1, "vuorovaikutusgenress\u00e4": 1, "kaikuvat": 1, "islamilaisissa": 3, "huonoon": 34, "lihonu": 3, "harris": 6, "mielipidekirjoitus": 1, "rajoittavaa": 1, "rekisterin\u00e4": 3, "internetiss\u00e4": 2, "lomaillessaan": 1, "ajatuksena": 1, "kiusoitelleet": 1, "molemmat": 8, "transnationaalin": 1, "verbien": 5, "hoppareihin": 1, "hankalia": 1, "multiethnic": 3, "santa": 1, "kertomuksestaan": 1, "jatkoi": 1, "pohjoisamerikkalainen": 2, "opetusuransa": 1, "esitelm\u00e4n": 2, "niit_ymm\u00e4rr\u00e4": 1, "vihit\u00e4\u00e4n": 1, "laajemmin": 11, "kielitaitotasoihin": 1, "tutkimusavustajia": 1, "lauleskelua": 1, "turhaan": 1, "somaliki\u00e4li": 1, "k\u00e4yt\u00f6kseen": 1, "ilmaukseen": 2, "kiinnostanut": 1, "voimasuhteista": 1, "huolestuneiden": 1, "suomeksi": 22, "hienon": 1, "statistics": 2, "assosiaatiosta": 1, "hoitamiseen": 1, "ironiaa": 1, "katkaisee": 1, "mock": 1, "vastaus": 11, "tietoja": 3, "just": 35, "n\u00e4hny": 7, "yksinkertaistettuun": 2, "raportoineet": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 2, "kunnollinen": 1, "kursseilla": 1, "hallinta": 1, "totaaliobjektia": 1, "tallennuslaitteita": 1, "puhut": 8, "niiksi": 1, "ty\u00f6t\u00e4ni": 1, "koulutoverinsa": 2, "esitt\u00e4minen": 2, "575\u2013583": 1, "neuvotteluja": 2, "nousun": 1, "rajoihin": 2, "kuuntele": 6, "suvaitsevaisesti": 1, "affektisuus": 1, "3_53": 1, "hitaampi": 1, "pyynt\u00f6\u00e4": 2, "vokaali": 2, "rekisterej\u00e4": 3, "vaikutusalaa": 5, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4isin\u00e4": 1, "variantit": 14, "5_17": 2, "tavallisia": 5, "\u201ckielen": 1, "non-turkish": 1, "ponnekkaammin": 1, "olemuksellinen": 1, "harjun": 1, "offenheit": 1, "nimityksen": 3, "mallia": 2, "punkin": 1, "tunnetuksi": 1, "aineistoaan": 2, "nojaaminen": 1, "aloittaa": 15, "elinor": 3, "kuulemani": 1, "kuvitellumpi": 1, "vastaavia": 1, "central": 1, "lopuissa": 1, "ilmentymiin": 1, "itsevarmuutta": 2, "tyylittelyiss\u00e4": 13, "videoaineistoa": 2, "liikku(nu": 1, "scandinavian": 1, "havainnollistaa": 5, "structure": 2, "k\u00e4ytt\u00f6konteksteista": 1, "stereotyyppisin": 1, "oppimisrekisterit": 1, "woraa": 18, "kohdistuva": 1, "ennakkoluuloista": 1, "accepting": 1, "ketjuna": 2, "solin": 2, "aksentteihin": 1, "sattuvat": 1, "ilmaisussa": 2, "tuesta": 3, "ylivertainen": 1, "elaboroida": 3, "kokonaisuuteen": 4, "osakorpuksessa": 2, "aikuismainen": 1, "tyypillisin\u00e4": 2, "housut": 1, "hahmoteltavissa": 1, "kiinnitt\u00e4neet": 2, "etnisyyden": 18, "elektronisia": 1, "luakkalaiset": 1, "vasemmiston": 1, "asiantuntijuutta": 1, "viitteit\u00e4": 3, "piirteiss\u00e4": 3, "tilannekohtaista": 1, "episteemisyys": 1, "toistuvuutta": 1, "urbaanisanakirjacom-sivustolla": 1, "lauantaina": 1, "p\u00f6rten": 1, "but": 12, "taipumattomassa": 1, "suomalaissyntyist\u00e4": 1, "afrikkalaisv\u00e4hemmist\u00f6ille": 1, "monessa": 2, "kiinalaissyntyinen": 2, "perusteiden": 1, "vanhemmilleen": 1, "tarkkailija": 1, "perustana": 1, "enimm\u00e4kseel": 1, "ven\u00e4l\u00e4isiikit": 1, "ti\u00e4ts\u00e418": 1, "tarkoituksenmukaistakaan": 1, "pohjoisamerikkalaiselle": 1, "vaan": 147, "australiaan": 1, "turussa": 1, "ra": 1, "eheyden": 1, "ability": 2, "oppia": 9, "leiki": 2, "vaisuuteen": 1, "somali(tytt\u00f6": 1, "millaisissa": 7, "vally": 1, "kai": 5, "kuiten": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "hallinnoimista": 1, "lainaukset": 1, "legitiimiksi": 2, "waryaa": 57, "riist\u00e4ytynyt": 1, "tapaisia": 1, "sorjonen": 26, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 1, "tyylisiss\u00e4": 1, "oma-aloitteisesti": 2, "k\u00e4rki": 1, "vuorovaikutuksena": 1, "sijoitettu": 4, "metaforisen": 1, "2004": 46, "kauheesti": 1, "norminmukaiseen": 1, "vasta-argumenttina": 1, "vierasta": 4, "j\u00e4senill\u00e4": 4, "puheyhteis\u00f6\u00e4": 1, "ait\u00e4h": 1, "2_18": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 5, "vastaavan": 3, "2012": 63, "venytt\u00e4minen": 3, "ylivoimaisesti": 1, "jalkapalloaiheisilla": 1, "1990-luvulta": 2, "httpwwwbpbdepolitikgrundfragendeutscheverhaeltnisse-eine-sozialkunde138012geschichte-der-zuwanderung-nachdeutschland-nach-1950pall": 1, "serve": 3, "muistaneet": 1, "osaamisen": 1, "toimimaan": 1, "particular": 3, "aikaansa": 5, "asetelmia": 1, "kielenylitys-ilmi\u00f6it\u00e4": 1, "kielent\u00e4\u00e4": 2, "\u2191niimp\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 17, "k\u00e4nnyk\u00f6it\u00e4": 1, "asemointiteoria": 1, "indeksiseen": 3, "opetusmateriaaleissa": 1, "opettamisen": 4, "ts\u00e4g\u00e4l": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 3, "valottamaan": 1, "leimaa": 4, "satunnainen": 1, "kertomukseensa": 1, "maaper\u00e4\u00e4": 1, "asukkaista": 5, "hanna": 15, "esimerkkityylittelyss\u00e4": 1, "kirjaan": 1, "mik\u00e4": 77, "ct": 1, "javanese": 1, "l\u00f6ysit": 1, "helsinkil\u00e4inen": 2, "moninaistuvat": 1, "infiniittisyys": 1, "osallisuutta": 1, "interneti\u00e4": 1, "168\u2013171": 1, "puhujien": 27, "allatiivin": 1, "rakastuvat": 1, "connecting": 1, "kertomuksensa": 1, "ylitt\u00e4mist\u00e4": 1, "painollisissa": 1, "205\u2013208": 1, "opetusrekisterinomaista": 1, "virkailijat": 1, "tietty": 1, "slangissa": 1, "v\u00e4litunnilta": 1, "ittekkik": 1, "suomenkielisen": 4, "sijoittuvan": 4, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 3, "ket\u00e4\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyteen": 1, "nuorisoporukoiden": 2, "asemoinnit": 1, "1\u20132": 9, "limitt\u00e4inen": 1, "2010": 66, "varieteetit": 1, "6_22": 2, "employed": 4, "massachussets": 1, "kongissa": 1, "paikallisuuteen": 1, "itkin": 1, "liikut": 1, "lukuj\u00e4rjestyksen": 1, "anderson": 2, "assosioitumista": 1, "laajoilla": 1, "taustavoima": 1, "molemmissa": 11, "\u00e4\u00e4nteellisist\u00e4": 1, "19\u201325": 1, "rakennekaan": 1, "ep\u00e4kohteliaisuus": 1, "ei-\u00e4idinkielisen": 1, "arviointikontekstien": 1, "koulu\u00e3": 2, "kirjaa": 2, "sanailuunsa": 1, "arkinen": 1, "jakaumaa": 1, "sen(": 1, "vastaan": 20, "wwwaluesarjatfi": 1, "episteemisin": 1, "kohtaaminen": 3, "pioneeri": 1, "pragmatic": 1, "ter\u00e4n": 2, "bring": 2, "leikkimielisess\u00e4": 1, "understood": 4, "k\u00e4sky\u00e4": 3, "distinctiveness": 1, "saaviin": 1, "tulla-verbi": 2, "pizzamyyj\u00e4n": 1, "suhteelliset": 1, "oumaigaad-ilmaisun": 2, "blackledge": 2, "tutkimuskoulujeni": 2, "moodin": 1, "footing": 5, "p\u00e4\u00e4ttyi": 1, "invited": 2, "viitannut": 1, "as": 56, "simply": 1, "kohdistaa": 1, "toiston": 2, "ti\u00e4sit": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneen": 1, "devices": 1, "heid\u00e4nkaltaisteen": 1, "unohtaneensa": 1, "alleviivaa": 2, "laskea137": 1, "syntaksiltaan": 1, "peliin": 1, "329\u2013355": 1, "ilmi\u00f6in\u00e4": 1, "vittu-partikkeliin": 1, "kern": 7, "pes\u00e4eron": 1, "kielellisin\u00e4": 1, "kommunikaation": 3, "selitt\u00e4misess\u00e4": 1, "kierr\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kuningasta": 1, "diskurssin": 4, "kuvauksella": 3, "systeemiin": 1, "sisarista": 1, "hopin": 9, "tutkimusaineistojen": 1, "naurusta": 1, "suomalaisuutena": 1, "turkkilainenkurdi": 1, "metroo": 1, "painollisesti": 1, "variaationanalyyttisess\u00e4": 1, "sympaattista": 1, "reflexively": 1, "m\u00f8ller": 11, "tuodessaan": 1, "jeffrey": 1, "paneutumisesta": 1, "dick": 1, "piikkikorkoiset": 1, "\u00e4\u00e4nnesymboliikka": 1, "kulttuurierot": 1, "laps": 4, "porukkaan": 3, "nasaalinen": 1, "lapsena": 7, "selittyv\u00e4t": 2, "samu": 5, "kodissa": 1, "reagoi": 12, "kansanomaista": 1, "tallenteita": 1, "ns-nns": 1, "vahva": 5, "hallussaan": 2, "k\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 4, "viett\u00e4mieni": 1, "lorenza": 1, "routarinne": 15, "persoona": 6, "somalink\u00e4ytt\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "asettamista": 1, "johtaa": 4, "menny": 1, "polylanguaging": 1, "alkua": 2, "2000-luvulla": 2, "alueena": 1, "puheessa": 57, "systeemi": 3, "eroavan": 1, "asenteeseen": 1, "taideaineiden": 2, "103\u2013124": 1, "pyynt\u00f6\u00f6n": 1, "ker\u00e4nnyt": 5, "judith": 1, "tulkituksi": 1, "kannanotoksi": 1, "riippuen": 2, "stadii": 2, "seurusteluun": 1, "osoitin": 1, "pdf": 1, "yst\u00e4vist\u00e4\u00e4n": 2, "superdiverisity": 1, "troopista": 1, "kuvastossa": 1, "ilmaistuna": 1, "k\u00e4sittele": 2, "voimaannuttavasta": 1, "pakottavaa": 1, "uskonnollinen": 3, "kirjoituksiin": 1, "pro": 19, "haastateltiin": 1, "jian": 1, "morfofonologiset": 2, "polylingualism": 1, "karalla": 5, "samastua": 1, "explicit": 1, "kokoamaan": 1, "nauhoituslaitteessa": 1, "luulee": 3, "329\u2013345": 1, "aikuisempaa": 1, "parikymment\u00e4": 3, "kokeista": 1, "sanoneet": 1, "englantiin": 2, "life": 8, "t\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "muihin": 16, "constant": 1, "can\u2019t": 1, "ensisijaisimmin": 1, "tarjoamista": 1, "4_20": 2, "selvit\u00e4": 1, "2412": 2, "stances": 2, "episodien": 1, "painollinen": 1, "k\u00e4sialassa": 1, "olemaan": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 1, "tietynlaisesta": 2, "riippuvaista": 2, "helsinkil\u00e4isruotsiin": 1, "kotinsa": 1, "yleiskielisyyteen": 2, "kuuluuks": 1, "kielenilmi\u00f6it\u00e4": 3, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ksi": 1, "seiskaluokan": 1, "keskin\u00e4isist\u00e4": 1, "sanoutuisivat": 1, "indeksiksi": 5, "sanotkoko": 2, "referoitu": 1, "se_ei": 2, "nimitysten": 1, "joukkoja": 1, "musiikkikulttuureihin": 1, "basque": 1, "media": 8, "toimintana": 8, "maiskaus\u00e4\u00e4nne": 1, "pulpetissa": 3, "pituutta": 1, "ryhtyi": 1, "enolla": 3, "tiennyt": 2, "tiiviist\u00e4": 1, "v\u00e4litunneilta": 1, "merkinnyt": 4, "kenenkeiden": 2, "puhuessani": 1, "tyylins\u00e4": 4, "tiedostaa": 5, "katsota": 2, "valtasi": 1, "kontekstivihjein\u00e4": 1, "no(h": 1, "toimintayhteis\u00f6ist\u00e4": 2, "it\u00e4isten": 1, "kaatua": 1, "osalta2": 1, "indeksinen": 11, "sellaisena": 3, "ollutta": 1, "joina": 1, "teev": 1, "somaliasta": 4, "41sh": 1, "saksan": 3, "chambers": 4, "t\u00e4ll\u00e4": 14, "pellolaisnuorten": 1, "waryaawallahi": 1, "valittu": 3, "ja(": 1, "tyyliteltyihin": 1, "tutkimusty\u00f6n": 2, "k\u00e4sitteeksi": 1, "\u2018knows": 1, "kulttuurisista": 2, "tos": 4, "skelton": 1, "\u00e4idinkielen\u00e4\u00e4n": 1, "pissikselt\u00e4": 3, "utterance": 2, "ylpeytt\u00e4": 1, "tunika": 1, "heikoiksi": 1, "330\u2013331": 1, "paikallisiin": 9, "tutkimuskouluikseni": 1, "muodoista": 1, "yhdest\u00e4": 2, "kommentoida": 5, "refleksiivisen\u00e4": 1, "stun": 1, "aldo": 3, "vastaanottaa": 1, "kes\u00e4st\u00e4": 1, "samasta": 3, "mulaatikkip": 2, "puutteesta": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 43, "tarinoissa": 1, "kategoriaan": 15, "kytk\u00f6s": 1, "kirvoittavat": 2, "esitt\u00e4vyys": 1, "pid\u00e4t": 2, "commenting": 2, "vastanneista": 1, "arvelevat": 1, "giddens": 3, "yhteenotoista": 1, "vertoja": 1, "kaupunkikielen": 1, "muutamia": 1, "viisaista": 1, "sirpa": 16, "toiset": 4, "bahtinilaisittain": 1, "tulleet": 15, "etsint\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4mm\u00f6set": 2, "massasta": 1, "aineistosta": 8, "sanassa": 7, "nimitt\u00e4ji\u00e4": 2, "paikalliset": 1, "kunnollisuuden": 1, "mehen": 1, "siin\u00e4ki": 1, "tyylitellyss\u00e4": 3, "mieliin": 1, "luokkatoverillaan": 2, "ulla-britt": 3, "whiteness": 1, "ibrahim": 4, "tarkalleen": 1, "briefly": 1, "ohuuteen": 1, "havainnointiani": 1, "standardinmukaisessa": 1, "pitk\u00e4lle": 3, "p\u00e4ivittelev\u00e4": 1, "ratkaistu": 1, "tarkastettu": 1, "vaihtelee": 6, "iltap\u00e4ivin\u00e4": 1, "loppuluvussa": 1, "suaraa": 5, "l\u00e4p\u00e4l": 1, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 4, "strategiseen": 1, "scenes": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4nmukaista": 1, "reckwitz": 1, "oppiminen": 4, "oletettaisiin": 1, "juoruilusekvenssej\u00e4": 1, "v\u00e4lineet": 3, "kiinalaiseks": 1, "k\u00e4vimme": 1, "koivulehdon": 7, "pelaamista": 1, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjaksi": 1, "korostavat": 4, "arvottavan": 2, "afgaani": 1, "vuoro": 27, "\\n\\nall": 1, "kulloisenkin": 1, "valkoiseen": 1, "assosioitavia": 2, "register\u2019s": 1, "nopeestik": 1, "kontekstista": 9, "olleen": 4, "ylempi": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isi\u00e4": 1, "kaikkee": 9, "metakielt\u00e4": 1, "stadilaisuuden": 1, "popt\u00e4htiin": 1, "linkkej\u00e4": 1, "girl": 1, "ilta-sanomien": 1, "emansipatorinen": 1, "posliini": 5, "huomioihin": 1, "muotoon": 1, "kommentoimalla": 1, "poppareiksi": 1, "nauhoitan": 1, "homies": 6, "vuorovaikutusfunktiot": 1, "viikottain": 1, "historiantunnilla": 2, "d\u2013e": 1, "4884": 1, "purkkaa": 1, "kehyksen\u00e4": 1, "jollekulle": 5, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 1, "tullaan": 6, "vapaana": 1, "toivanen": 3, "selitt\u00e4miseen": 1, "ajattelee": 5, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 2, "variety": 3, "korostuu": 6, "teoriassa": 2, "n\u00e4hnys": 1, "kokemusta": 6, "kiert\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "esittelyn": 1, "kvantitatiivisuus": 1, "pissikset": 13, "hetki\u00e4": 1, "maaliskuu": 4, "ideologinen": 8, "muuten": 12, "todeksi": 1, "mmja": 1, "ilmaa": 1, "secondary": 2, "kiusallista": 1, "8\u201314": 1, "suosikki-ilmaisuja": 1, "luonnollisissa": 1, "ne(": 1, "philadelphia": 1, "representing": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misest\u00e4": 2, "amager-projektia": 1, "arvioitavaksi": 1, "separate": 1, "tunnistettavan": 1, "1061": 1, "k\u00e4siksi": 7, "silloisesta": 1, "syntaktiset": 4, "keskustelunanalyysissa": 2, "asiantuntevasti": 1, "merkityksellinen": 3, "kaikkien": 18, "142161": 1, "levinsonin": 1, "kommenttina": 4, "korhonen": 1, "kova\u00e4\u00e4nist\u00e4": 1, "nuoren": 12, "1212": 1, "austinilaisen": 1, "pi\u00e4nii": 1, "hidasta": 1, "k\u00e4yt\u00e4ks\u00e4": 1, "osaavan": 3, "osallisuuttaan": 1, "kuulemme": 2, "nukkunut": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdistaan": 1, "esimerkki": 263, "nekiv": 1, "kent\u00e4ss\u00e4": 2, "173\u2013208": 1, "total": 2, "pohjois-afrikasta": 1, "rivit": 1, "vakuuttelee": 1, "koivulehto": 65, "vet\u00e4ytyminen": 1, "eeva": 1, "konstruoida": 1, "teoretisointi": 1, "sem": 5, "viimeksi": 1, "alueelta": 3, "kovasti": 2, "ostat": 3, "neekeri-sanaa": 2, "tarkastelutapa": 1, "huanoo": 14, "paastokuukauden": 1, "kuollutta": 1, "toimijaksi": 1, "teoretisoinnin": 1, "vertautuva": 1, "huivittomuuteen": 1, "yksinkertaistetusta": 3, "esitys": 6, "lyhenteit\u00e4": 1, "koulukielens\u00e4": 1, "rakennetaan": 8, "httpritamentorblogspotfi200609puhu-hoono-soomihtml": 1, "asuu": 3, "sukupuolirooleilla": 1, "osaamisesta": 2, "t\u00e4yttyminen": 1, "lamaan": 1, "haastattelussakin": 1, "intuitions": 1, "tukea": 1, "milja": 2, "vaikean": 1, "peruskiven\u00e4": 1, "toistensa": 9, "korjaukseen": 2, "nousevasta": 1, "pitikik": 2, "fox": 5, "huolissaan": 3, "osittaista": 2, "ervin-tripp": 2, "assosiaatiota": 2, "monietnisen": 37, "luoman": 1, "urbaanissa": 1, "datum": 1, "s\u00e4velkorkeuteen91": 1, "ilment\u00e4v\u00e4t": 1, "painotetaan": 1, "327\u2013331": 1, "asemoitumista": 1, "merkitys": 27, "ajassa": 4, "ty\u00f6skentelin": 1, "leest\u00e4": 1, "christoph": 1, "sanastosta": 1, "leffoi": 1, "joustava": 1, "viel\u00e4": 57, "both": 6, "oppilatta": 1, "k\u00e4ski": 4, "children": 4, "vastineiksi": 2, "opiskeleeko": 1, "barbara": 2, "luetko": 3, "huonolle": 1, "leell\u00e4": 2, "insights": 2, "prosodiantutkimuksessa": 1, "ryhmi\u00e4": 5, "aineistostaan": 1, "absoluuttista": 1, "coherent": 1, "leffateatteritkin": 1, "68\u201377": 1, "pyynt\u00f6jen": 1, "etno": 2, "ruotsalaista": 1, "kansalliskieleksi": 1, "noteerattu": 1, "kuulluj": 1, "objektiivisella": 1, "rekisterinimitys": 1, "saapuneet": 3, "maaham": 1, "voimakkaita": 1, "saaneet": 9, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 1, "samankaltainen": 4, "201\u2013241": 1, "ti\u00e4tyll\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4": 3, "tuli": 19, "potkase": 2, "s\u00e4hk\u00f6posti": 1, "tilannekontekstista": 1, "ihmisest\u00e4": 1, "kohdistunut": 1, "vieh\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "tarttui": 2, "niikujjust": 1, "huolenpitoon": 1, "illinois": 1, "anonymisoin": 1, "vastaajista": 1, "bahtinilaisen": 3, "tsiittaus": 1, "funktioiden": 1, "k\u00e4yt\u00e4s": 1, "kommenteille": 1, "frekventit": 2, "13\u201316": 1, "toki": 3, "samaksi": 1, "it": 21, "kunnaksen": 1, "vastaliike": 1, "v\u00e4itt\u00e4misen": 1, "a-infinitiivi\u00e4": 1, "punkkareiden": 1, "valkoisista": 1, "stylistic": 8, "tulkinnut": 2, "opiskelemas": 1, "edustajana": 1, "ylpe\u00e4": 1, "minua": 17, "huomenna": 7, "negatiivist\u00e4": 1, "nuorelle": 1, "kielitaitoaan": 2, "kirjoittaako": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 8, "vaaleanpunaista": 1, "kevyen": 2, "toiminnan": 22, "sign": 2, "wallah(in": 3, "wassup": 3, "flux": 1, "muotopiirteiss\u00e4": 1, "rekisterill\u00e4": 2, "muslimi": 1, "ilmaistakseen": 2, "korostetaan": 6, "03k": 1, "normaaleja": 1, "vannovat": 1, "s\u00e4kit": 1, "termist\u00e4": 1, "syyn": 6, "lippalakin": 1, "hoonoksi": 1, "keskin\u00e4isiss\u00e4": 1, "maininta": 1, "ihmisill\u00e4": 2, "maaper\u00e4kseen": 1, "meikki": 1, "rotuun": 1, "sister": 1, "oleva": 9, "tuntu": 1, "antautuu": 1, "laventaa": 1, "pyrkimyst\u00e4": 2, "haastatteluraporteissa": 2, "3_17": 1, "tyyliset": 1, "international": 11, "ilman": 17, "failures": 1, "hyrisev\u00e4t": 1, "nime\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "sinua": 1, "w\u00e5llahi": 3, "keskin\u00e4isest\u00e4": 3, "suomalaisessakin": 1, "vuorovaikutusprosesseista": 1, "puheena": 7, "pohjoissavolaisten": 1, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 1, "i\u00e4": 1, "erilaisena": 3, "intonaatio": 9, "niikum": 4, "puhetapojen": 1, "\u2191phois": 2, "tarkkailemaan": 1, "venytt\u00e4misen": 1, "extending": 1, "mummonsa": 1, "teill\u00e4": 2, "tutkimuskohdettaan": 1, "paha": 4, "vaimeampaa": 1, "koulussa\u2019": 1, "predikaatti": 2, "kavereita": 2, "mukautuminen": 2, "haastaa": 8, "virtanen": 2, "lebensalter": 1, "puhuvilla": 1, "ideologisiksi": 1, "vuorotteluun": 1, "vuoroihin": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4t": 1, "vuorovaikutuskontekstista": 2, "eksotisoivat": 1, "hengitt\u00e4isi": 1, "tavallisesti": 7, "adressee": 1, "suamea": 1, "edes": 17, "nayakin": 2, "kellonajalla": 1, "rekistereihin61": 1, "kurdi": 10, "osaamiselle": 1, "sopuisuuteen": 1, "morphological": 2, "tutustuakseni": 1, "vineyard": 1, "examines": 2, "arjenkin": 1, "vi(isas": 2, "tulkitsemme": 1, "kietoutuvaan": 1, "merkki": 11, "yksinkertaistettuna": 1, "ketk\u00e409": 1, "et(t\u00e4": 1, "oletetaan": 6, "vanhempansa": 2, "tuttujen": 1, "direct": 1, "vuoroilla": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "diskreetisti": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4kseen": 3, "t\u00f6rm\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "requires": 1, "kontekstit": 1, "haastattelen": 2, "neste": 1, "enkkua": 7, "uncountable": 1, "takala": 2, "neuropsychology": 1, "point": 2, "dir": 1, "pinkki\u00e4": 1, "etnisest\u00e4": 2, "hijabissa": 1, "arvellaan": 1, "koskinen": 1, "sukupuolensa": 1, "positiivista": 2, "t\u00e4ydellisen\u00e4": 1, "valkonen": 2, "saadaan": 7, "widdicombe": 3, "billa": 3, "perinteen": 1, "urheiluharrastuksia": 1, "shape": 1, "muusta": 7, "mesta": 1, "duaalifokuksen": 1, "kutsuttu": 2, "kerrontajaksot": 1, "introduction": 6, "useammasta": 1, "subjektiivisuus": 1, "kavereitte": 1, "sanahahmoja": 1, "sis\u00e4syntyisen": 1, "toimintoihin": 8, "ajatuksen": 3, "moralisoiva": 2, "etnografisesti": 1, "nii-i": 6, "tietoisista": 1, "onnistumisen": 1, "pua": 1, "selityksiss\u00e4": 1, "aih": 1, "palaute": 1, "kolmekymment\u00e4": 1, "tunteita": 2, "k\u00e4sittelemist\u00e4ni": 1, "tyylittelyss\u00e4": 7, "keskeisist\u00e4": 4, "pilaa": 1, "aineistoihinsa": 1, "kuntosalilla": 3, "avainhahmoihin": 1, "2230": 3, "pohjoismaista": 3, "musiikkitunneilla": 1, "vaikuttavista": 1, "teetett\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "kouluetnografioita": 1, "imperatiivimuotoinen132": 1, "helena": 3, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miin": 1, "puhukaa": 1, "thank": 3, "fused": 1, "kaksikielisiss\u00e4": 1, "aksentteja": 3, "kielikontaktista": 1, "nykyvariaatiosta": 1, "terminologista": 1, "h\u00e4irik\u00f6intiin": 1, "esittelevi\u00e4": 1, "hupailuun": 1, "valtakieleksi": 1, "keh\u00e4st\u00e4": 1, "look": 1, "johtavat": 1, "maahanmuuttajataustaan": 1, "lekti": 1, "esiintyneet": 1, "hall": 8, "native": 3, "yhteenkuuluvaksi": 1, "dzi\u0119kuj\u0119": 1, "inspiraatioina": 1, "reksi\u00e4": 1, "junior": 2, "1963": 2, "pystyit": 1, "arkikeskusteluihinkin": 1, "selkeyden": 4, "a-infinitiivipredikaatti": 1, "stadilais\u00e4ss\u00e4": 1, "rinehart": 7, "kielikontaktien": 4, "vielleicht": 1, "huivip\u00e4iset": 1, "kuvaava": 1, "imperfektiss\u00e4": 1, "nauhoitteisiin": 1, "mul": 4, "1\u201325": 2, "tunnusomaisiksi": 1, "opetusrekistereit\u00e4": 2, "expertise": 1, "tshiittausta": 3, "evokes": 1, "kollegat": 1, "kaltaisten": 1, "tavallaa": 5, "ilmi\u00f6ksi": 1, "kehittyminen": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4": 1, "(vannon": 2, "jaettuna": 1, "\u00e4idinkielen": 18, "koulusta": 11, "positiivisesti": 3, "umpikujaan": 1, "kuollut": 1, "at": 13, "rekisteri": 23, "kuvaukseksi": 1, "tutkimustaan": 1, "huutelemalla": 1, "standardikieless\u00e4": 1, "nationalism": 1, "kaikkiaan": 4, "linguistics": 14, "mustaki": 1, "murrokseen": 1, "kenelle": 30, "franz": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4t": 1, "prosodisin": 1, "mem": 1, "erilaista": 3, "somalivanhemmat": 1, "kimputtuvat": 1, "emotional": 2, "mariaa": 1, "teemojen": 1, "valmistaval": 1, "ti\u00e4tenki": 1, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "\u00e4idinkielt\u00e4si": 3, "sel(ev\u00e4\u00e4": 1, "taakse": 1, "sellaisina": 4, "puhuttelu": 19, "tarpeeksi": 5, "mielest\u00e4\u00e4n": 6, "ilmentym\u00e4n\u00e4": 1, "yht\u00e4jaksoisesti": 1, "9\u201315": 1, "kev\u00e4tjuhlan\u00e4ytelm\u00e4n": 1, "toivottua": 2, "vuorovaikutuskeino": 1, "oo\u00e4mgee": 3, "sanojensa": 2, "performatiivisuudesta": 3, "taustaan": 12, "k(h\u00e4ytet\u00e4\u00e4": 2, "marijanse": 1, "oman": 40, "koivulehtoon": 1, "episteemisist\u00e4": 1, "puolestaan": 5, "tutkimuskohteista": 2, "joitain": 5, "pitk\u00e4vokaaliseen": 2, "spreckels": 2, "vertailukohtana": 1, "laajennettava": 1, "hollanninkieliset": 1, "saajia": 1, "saumatta": 2, "mull_o": 1, "haluttiin": 1, "esimerkiks": 27, "niiolis": 1, "ollaa": 11, "onnistunu": 1, "operates": 1, "kyseess\u00e4": 11, "toveriensa": 1, "416\u2013433": 2, "saapuivat": 1, "yks": 9, "kytk\u00f6kset": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirja": 2, "5\u201312": 1, "omistuksessa": 1, "2445": 1, "koodinvaihtoa": 2, "muutetaan": 1, "tutkimusaihettani": 1, "j\u00e4ljitett\u00e4viss\u00e4": 1, "jonne": 1, "muualle": 1, "maha": 1, "finaalinelikko": 1, "cook-gumperz": 2, "homogeenisia": 1, "havainnoinnista": 2, "jotta": 5, "phrases": 2, "samanaikaisuudesta": 1, "ep\u00e4symmetrisess\u00e4": 1, "tutkituissa": 2, "k\u00e4sittelemill\u00e4ni": 1, "ulkomaalaisista": 8, "uutisten": 2, "tutkimuseettisen": 1, "\u00e4idinkielest\u00e4": 1, "01l": 1, "kaksikymment\u00e4": 1, "enough": 2, "kohdistan": 1, "mielletyst\u00e4": 1, "ihailleeni": 1, "39\u201346": 1, "pilkku": 2, "heitt\u00e4j\u00e4": 1, "hewitt": 2, "kiistoissa": 1, "traditio": 1, "rajamaakunnissa": 1, "1828": 1, "intiaanikielet": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6s": 5, "quist": 26, "tilaan": 4, "aa": 1, "strukturoitua": 2, "wallahin-k\u00e4ytt\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "ulottuu": 2, "vastuu": 1, "olleensa": 2, "kieliss\u00e4": 3, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 5, "tuloa": 1, "ilmi\u00f6\u00f6n": 3, "neutraali": 1, "tyt\u00f6t": 48, "johonkin": 13, "k\u00e4ytt\u00e4misest\u00e4": 1, "degree": 1, "pysyv\u00e4": 2, "puna-viher-keltaista": 1, "ajatuksesta": 1, "wolfly\u00e4nnim": 1, "laskenut": 1, "kiinaa": 5, "ulkomaalaispuheella": 1, "laajempaa": 1, "itsell\u00e4\u00e4n": 2, "transana-litterointiohjelmaa": 1, "naisen": 5, "yll\u00e4tti": 1, "tarkasteltuna": 1, "nauraisi126": 1, "meine": 1, "reviirilleen": 1, "nuorisokulttuurin": 2, "multimodaaliset": 1, "norjankielisist\u00e4": 1, "toivola": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 21, "lateraali": 1, "sivistyneist\u00f6\u00e4": 1, "it\u00e4isen": 1, "sulla": 7, "codeswitching": 2, "rituaalit": 1, "juuret": 6, "perceivable": 1, "22\u201323": 1, "torjutuksi": 1, "tutkimuskent\u00e4ll\u00e4": 3, "tieteelliset": 1, "\u00e4ikk\u00e4l\u00e4isii": 1, "asennoitumiseensa": 1, "puhumaa": 1, "focus": 5, "ylitt\u00e4neen\u00e4": 1, "emerson": 6, "korostaminen": 1, "puhuttelisivat": 1, "k\u00f8benhavns": 1, "nuorisokieliss\u00e4": 1, "mieltyy": 1, "miksaavaa": 1, "kommentoidaanko": 1, "palander": 12, "(ulkomaalaisia": 1, "ei-islamilaisten": 1, "opetussuunnitelmien": 2, "noilla": 1, "emmi": 1, "kokeessa": 1, "asiasta": 7, "henkisten": 1, "ajankohtaisia": 1, "2\u201334": 1, "melodiaa": 1, "reflektointia": 1, "tulkittavissa": 2, "litterointiin": 1, "orientoitua": 2, "17\u201328": 1, "6_20": 3, "tytt\u00f6m\u00e4isyydell\u00e4": 1, "historialliset": 2, "jokiv": 1, "rooliaan": 2, "rusistiikassa": 1, "paunonen": 33, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 2, "477\u2013502": 1, "metodein": 4, "huivink\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "kiinasta": 1, "prostituoitu": 1, "6_23_b": 1, "nauhoittamista": 1, "ooks\u00e4": 6, "kyll\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "tunnistamalla": 1, "haikkola": 3, "russki": 2, "sittemmin": 1, "sis\u00e4isen": 2, "tyylitellyin": 2, "lauseita": 3, "yhteiskunnallisia": 1, "huonossa": 1, "4_24": 1, "uskomatonta": 1, "itsekin": 16, "haastatteluaineistoni": 1, "k\u00e4siala": 1, "nelj\u00e4": 8, "nimetty": 5, "kysym\u00e4\u00e4n": 2, "rituaaliseen": 1, "hope": 1, "h\u00e4iriinty": 1, "alaluvussa": 11, "cultural": 9, "sverger": 2, "6_21_c": 2, "l\u00e4heiseen": 1, "keskus": 2, "olevina": 1, "kategoriasidonnaisina": 2, "samantyyliset": 1, "gabriele": 1, "kongolaisii": 1, "ottaa": 46, "olekaan": 3, "tutkijaa": 1, "puhutte": 3, "syrjint\u00e4": 1, "kielimuotojen": 1, "syntyneeseen": 1, "voicing": 3, "\u2193oppilalaitoksen": 1, "pidet\u00e4\u00e4nkin": 1, "tyypillist\u00e4": 7, "ilmaisumahdollisuuksia": 1, "kulta": 1, "norjassa": 3, "pronominivarianttiin": 1, "rooi": 1, "kotona": 17, "esite": 1, "viimeistelyss\u00e4": 1, "hoidon": 1, "sitoutua": 1, "v\u00e4hitellen": 2, "maku": 1, "pissiksi\u00e4": 6, "ristiriitaiset": 1, "tavaratalo": 1, "kontrastoivissa": 1, "lyhyempin\u00e4": 3, "osioihin": 1, "tutkimassani": 1, "billah(i": 1, "dicendi": 1, "sanottujen": 5, "debates": 1, "23\u201324": 2, "liitt\u00e4mi\u00e4": 1, "britt-luise": 1, "vaikuttivat": 1, "reflexive": 1, "130\u2013152": 1, "ly\u00f6": 1, "viimeaikaisten": 1, "aiheuttanu": 1, "nolla": 2, "21\u201422": 2, "osallistuttava": 1, "sis\u00e4inen": 1, "wallah(issa": 1, "suuntiin": 1, "kategorisoi": 3, "vastapaino": 11, "culture": 7, "otetuksi": 3, "intian": 1, "samaistumisen": 1, "tekstiviestiin": 1, "kielenomaksumisen": 4, "shoppailemassa": 1, "tulkituista": 1, "raportoivat": 4, "scholz": 1, "oppiaineista": 1, "yleisestikin": 1, "nuaret": 1, "love": 1, "kielioppiongelmissa": 1, "resurssiin": 1, "lukenut": 2, "paremmin": 10, "normaaleiksi38": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4neisiin": 1, "co-constructing": 1, "erityisasemaan": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4nomaista": 1, "181\u2013199": 1, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rrys": 2, "saattoi": 2, "erist\u00e4ytyv\u00e4t": 2, "yleiseurooppalaisessa": 1, "minuutteja": 1, "kommunikaatiota": 1, "afroamerikkalaisesta": 2, "muistuttava": 1, "kentt\u00e4muistiinpanot": 3, "kristiansen": 1, "kysell\u00e4": 3, "puhekulttuureihin": 1, "niill_om": 1, "kiert\u00e4neelle": 1, "johdattelee": 1, "moitteettomat": 1, "talking": 2, "varianttien": 7, "uskota": 3, "aarya": 5, "malden": 1, "tiet\u00e4vi\u00e4": 1, "juhannuksena": 1, "laajentamaan": 1, "breath": 1, "bitching": 1, "samassakin": 1, "kieleily-ajattelun": 1, "haasteena": 1, "viestin": 2, "jakson": 3, "\u00e4\u00e4nell\u00e4\u00e4n": 2, "muutama": 3, "ideologisesti": 3, "kuvataan": 14, "sosiaalisena": 7, "kieliyhteis\u00f6iss\u00e4": 1, "minimaaliset": 1, "tunteneet": 1, "porukoissa": 9, "katjan": 1, "arviointi": 2, "kentt\u00e4ty\u00f6t\u00e4": 5, "subjektista": 1, "kertoa": 4, "4_23": 1, "varrella": 1, "m\u00e4ntymets\u00e4ssa": 2, "kuuntelemaan": 1, "communities": 4, "noudattaa": 1, "p\u00e4in": 5, "iskuu": 3, "heijastaa": 1, "20124": 1, "yleiskieleksi": 1, "mi\u00e4hille": 1, "lukemattomissa": 1, "aloit": 2, "osataanko": 1, "kirjoituksista": 1, "houkuttelevat": 1, "vietti": 1, "joku": 70, "paralingvistisesti": 2, "ymp\u00e4ril": 1, "suomenpuhujiin": 1, "kiusoittelevasti": 1, "positiivisen": 1, "erillisist\u00e4": 4, "paikkaansa": 2, "tasolla": 10, "taitonsa": 1, "kuuluvia": 3, "vaihdoin": 1, "stance": 12, "glokaaleissa": 1, "\u00e4\u00e4neksi": 8, "osattomuus": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 1, "ei-ekslusiivista": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ll\u00e4": 1, "aikuisten": 4, "sulauttaa": 1, "puolesta": 5, "zur": 1, "ambivalentiksi": 1, "ep\u00e4idiomaattimaisemmin": 1, "k\u00e4ytiil": 1, "tunnistamaton": 2, "kuvaili": 1, "seeks": 1, "assimilaatiot": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 19, "edellytyst\u00e4": 1, "osallistuminen": 4, "nime\u00e4n": 1, "iloitsevat": 1, "fokuksessa": 8, "r\u00e4pl\u00e4\u00e4": 1, "vaarallisia": 1, "silleei": 1, "ivania": 1, "1973": 4, "mittariksi": 1, "somppuporukas": 1, "leikkimielisen\u00e4": 1, "solidaarisuuttaan": 1, "kaveriporukoissa": 2, "vaihtamaan": 2, "war": 1, "analyysiosioihin": 1, "erilaisen": 1, "neighbourhood": 2, "tutkimusk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "systeemi\u00e4": 1, "mainituilla": 1, "tunteminen": 1, "sopimattomiksi": 1, "nukkeanimaation": 1, "suuntausten": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "runot": 1, "vihre\u00e4ll\u00e4": 1, "tuote": 1, "lihavointi": 1, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjakatkelma": 1, "biografioidensa": 1, "ta": 28, "varoittamaan": 1, "ts-yhtym\u00e4n": 1, "rachel": 1, "rethinking": 2, "hirveem": 2, "verrokkiryhm\u00e4lle": 1, "kent\u00e4st\u00e4": 4, "ven\u00e4j\u00e4": 6, "9cl\u00e4iset": 1, "mi\u2191t\u00e4": 5, "kommentoin": 1, "christopher": 1, "henkil\u00f6t": 3, "tekemist\u00e4\u00e4n": 1, "penkilt\u00e4": 1, "unidirectional": 1, "kurditytt\u00f6": 3, "tulevaisuuden": 1, "kielenoppijoina": 1, "esiintyv\u00e4n": 2, "ki\u00e4li": 7, "luvata": 16, "ronja": 1, "laine": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 12, "ei-\u00e4idinkielisyyteen": 1, "\u00e4rsytt\u00e4v\u00e4t": 1, "yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 4, "yht\u00e4": 25, "mets\u00e4stysaikaa": 1, "metrossa": 1, "america": 1, "ulkomaalaissuomella": 1, "kuuluu": 75, "ter\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "shh": 2, "narratiivin": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 1, "suomalaisuuteen": 10, "pelleilee": 1, "hui": 1, "fought": 2, "muistinvirkistykseksi": 1, "morfofonologialtaan": 1, "laitinen": 13, "syntyneet": 5, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "yhteyksiss\u00e4": 10, "evidentiality": 1, "tais": 1, "vikaa": 4, "ilmaukset": 12, "helppo": 6, "israelilaine": 1, "mannheimin": 1, "og": 2, "walter": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "gumperz": 27, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "suomalaisille": 5, "tarkasteltuun": 1, "osoittaa": 78, "tapahtumasta": 1, "koivulehdossa": 13, "signe": 1, "aikaisin": 1, "hyv\u00e4ksyminen": 1, "131\u2013160": 1, "(h\u00e4ly\u00e4": 2, "suostuttelemiseksi": 1, "heritage": 5, "germany": 3, "aineistotyyppej\u00e4": 2, "j\u00e4\u00e4neet": 2, "kielenylityksess\u00e4": 5, "lose": 1, "muistiinpanoihin": 1, "sull_on": 1, "j\u00e4senelle": 1, "levoton": 1, "keksitt\u00e4v\u00e4": 1, "porukas": 1, "osio": 1, "kaksikielisyydest\u00e4": 1, "blommaert": 27, "grafit": 1, "dichotomy": 1, "perustavanlaatuisesti": 2, "joukkoa": 3, "analysis": 10, "oheistuotteena": 1, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjamainintoja": 1, "merkitsen": 1, "lukemisesta": 1, "tavat": 8, "sana-artikkelien": 1, "tausta": 9, "afrikkalaisuuden": 1, "pahisjengi": 1, "viittamassa": 1, "halunneet": 1, "kehityskulku": 1, "kielenylityksest\u00e4": 1, "etnisesti": 5, "tarkastellessani": 3, "akatemian": 1, "k\u00e4sitelleet": 1, "listing": 1, "tutkimusp\u00e4iv\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 20, "75\u201378": 1, "relevantiksi": 1, "79\u201396": 1, "\u2193miks": 1, "aluemurteiden": 1, "backgrounds": 3, "el\u00e4m\u00e4ntilanteeseensa": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 4, "hy\u00f6dynsin": 2, "sitomisella": 1, "opetus": 21, "leikkin\u00e4": 1, "poliittisen": 1, "tarkkailtaessa": 1, "kalvot": 1, "luokassaan": 1, "nouseva": 7, "682\u2013688": 1, "tagg": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 2, "registers": 3, "jakamisesta": 1, "liioitellun": 1, "monietniseksi": 1, "valtaan": 2, "diskursseihin": 3, "normitetussa": 1, "rentouttavasta": 1, "kahdenlaiseen": 1, "tulkitsen": 4, "huoliteltu": 1, "lokaalia": 1, "marylla": 5, "osoitus": 1, "morfologinen": 1, "global": 4, "retrospektiivisen": 2, "stadteilsprache": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misest\u00e4": 2, "aasianenglantiin": 1, "varmasti": 5, "nimekseni": 1, "somalit": 28, "ulkomaalaisuus": 1, "ollenkaa": 4, "maahanmuuttajaa": 1, "tapauskohtaisesti": 1, "jokin": 33, "meen": 1, "juhlaksi": 1, "etnografiseen": 2, "puuttua": 1, "grosjean": 2, "pitk\u00e4hk\u00f6st\u00e4": 1, "metroethnicities": 1, "muodot": 2, "tekeill\u00e4": 10, "nuoruuteen": 1, "kategorioiden": 5, "kommentin": 1, "monikielisyys": 10, "punkkari": 1, "tietokoneelle": 1, "sosiohistoriallisten": 1, "yhteyksien": 3, "koska": 61, "samanaikaisesti": 1, "pukeutui": 1, "parent": 1, "\u2193t\u00e4nn\u1ebd": 1, "hy\u00f6dynnettiin": 1, "snellkin": 1, "teoksesta": 1, "piirteit\u00e4": 29, "tyypillisimm\u00e4t": 1, "kiinnostavaan": 1, "haastatteluhetkell\u00e4": 2, "jarkko": 4, "netherlands": 2, "orientoituvien": 1, "levi\u00e4v\u00e4t": 8, "tuntemattomien": 1, "tomi": 2, "paitsi": 28, "tosimaailmasta": 1, "euch": 1, "piilee": 1, "rekister\u00f6i": 1, "gastarbeiterdeutsch": 1, "mietin": 2, "kalle": 3, "asif": 5, "suamalaine36": 1, "assosioituvilla": 2, "tyylinvaihtelulla": 1, "kielt\u00e4\u00e4": 7, "kielisosiologian": 1, "suomalaisten": 11, "agentiiviseksi": 1, "opettajalta": 2, "leimallisena": 1, "ivailee": 1, "vuorovaikutussosiolingvistiseksi": 1, "luokittelun": 1, "vaikutukset": 1, "malttanut": 1, "asiantuntijaksi": 3, "tyyli": 55, "kumpaakaan": 1, "yst\u00e4v\u00e4n": 1, "yhten\u00e4iset": 1, "wallah(i": 14, "erittele": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4n": 1, "puhetapahtumaan": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6ss\u00e4": 1, "under": 1, "k\u00e4velytyyli": 1, "kurhila": 7, "vastapoolia": 1, "siihen": 127, "schoonen": 3, "huivink\u00e4ytt\u00f6": 1, "jouduik": 1, "pissis-sana": 1, "koululaisten": 3, "\u00e4\u00e4nt\u00e4minen": 2, "valmistavalla": 2, "asialla": 1, "kotikulttuurin": 2, "ajattelin": 1, "kehittym\u00e4ss\u00e4": 1, "resussien": 1, "tulkitsevan": 1, "kemian": 1, "perspektiivi\u00e4": 2, "tyylittelyn": 24, "politics": 5, "teht\u00e4v\u00e4nantoja": 1, "kirjoittaminen": 3, "muikku-werner": 2, "valitseminen": 1, "kokonaisuuden": 3, "otollisilta": 1, "lokakuu": 16, "insitute": 1, "suni": 10, "uvulaarinen": 1, "ai\u2191heet": 1, "opelta": 1, "evaluated": 1, "ty\u00f6l\u00e4isten": 1, "keskin\u00e4iset": 1, "ope-nimityksest\u00e4": 1, "ett_on": 1, "vaikuttaneet": 4, "ofelia": 1, "alue": 2, "puhuttelussaan": 1, "attitudes": 2, "helsinkin": 1, "joita": 61, "tuttuja": 6, "paikkoihin": 1, "som": 2, "k\u00e4ytt\u00f6tavoista": 1, "vastannut": 1, "termit": 1, "chomskyn": 4, "suomalaistaustaisesta": 1, "huppareita": 1, "olennaisilta": 1, "vuorovaikutuksesta22": 1, "suosijoina": 1, "vaihtoehtoisen": 1, "kerroksellisuutta": 2, "ker\u00e4\u00e4": 5, "itseni": 6, "k\u00e4ytettiin": 2, "erottui": 2, "lissuiksi": 3, "sanoj": 4, "aseteta": 1, "chance": 1, "valistuksen": 2, "ekk\u00f6s": 1, "er\u00e4\u00e4n": 7, "paheksuttavaan": 1, "philology": 1, "dialogipartikkeleja": 1, "tutustuin": 14, "toimintayhteis\u00f6ss\u00e4": 11, "haastattelukatkelma": 1, "tutkimusty\u00f6t\u00e4ni": 1, "kielellisen": 26, "toistoa": 2, "rikkoa": 2, "kirjaimellinen": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "nime\u00e4misen": 1, "nopeuttaa": 1, "juttu(h": 1, "microstudies": 1, "woraatai": 1, "seine": 1, "k\u00e4sitt\u00e4nyt": 1, "vaikutusalan": 3, "pienuuteen": 2, "samankaltaisuuteen": 1, "kertoi": 2, "mi\u00e4lest\u00e4": 23, "placement": 1, "maahallu": 1, "napakoittavan": 1, "kiltti": 1, "matalin": 1, "stereotypical": 2, "autenttisuudessa": 1, "annettaisiin": 1, "tutkimusaineiston": 1, "kevent\u00e4\u00e4": 1, "trans-etuliite": 1, "kello": 3, "piirteest\u00e4": 1, "rekisterikseen": 1, "taka-alalle": 1, "harvinaisempi": 1, "haasteen": 1, "refer": 1, "tavalliseksi": 1, "silversteinilaisen": 1, "strategiat": 1, "rakenteellisesti": 2, "kieleilyn": 11, "pohjolas": 1, "coulmas": 1, "kieliantropologien": 2, "liittyv\u00e4ksi": 5, "t\u00e4rke\u00e4n": 3, "diffusion": 1, "erottaudutaan": 1, "m\u00e4\u00e4rit": 1, "pukeutuuj": 1, "kuvakulmaa": 1, "vuorovaikutusfunktioista": 2, "hyv\u00e4ns\u00e4": 2, "luopuu": 1, "aiheeltaan": 1, "entirely": 1, "l\u00e4hteest\u00e4": 1, "elise": 1, "ulkomaalaispuheeseen": 2, "puolis\u00e4velaskelta": 2, "tapahtumakulkuja": 1, "6062": 1, "madsen": 11, "merkitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "itselleni": 1, "tyylittelyille": 1, "vihamielisesti": 1, "angela": 3, "problematic": 1, "monikielisess\u00e4": 1, "takii": 3, "pari": 8, "sikorski": 1, "v\u00e4ljenev\u00e4t": 1, "figure": 5, "dynaamisuutta": 1, "tekstuaalisella": 1, "dictionary": 2, "erilinjaista": 1, "tarkastajalle": 1, "rasistisia": 1, "3\u201314": 1, "k\u00e4v\u00e4isyt": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6kieliset": 1, "tarkkailijana": 1, "tuntuu": 24, "indeksisyytt\u00e4": 72, "jumalan": 9, "hanna-ilona": 1, "dimitrin": 1, "jokaisen": 2, "rock-musiikin": 1, "mich": 1, "kalvolla": 3, "toiminnallaan": 1, "project": 2, "rekisteriytymiseksi9": 1, "sormi": 1, "jasmine": 1, "rhythm": 1, "raevaaraa": 1, "ei-suomalaisuuteen": 4, "langnetin": 2, "normaalissa": 2, "diskurssianalyysin": 1, "oikeudet": 2, "kokemus": 5, "ryhmittym\u00e4": 3, "mass": 3, "3_61": 1, "tuntevat": 1, "analyysiluvun": 2, "normeihin": 3, "homogeenisess\u00e4": 1, "hee": 2, "legginsit": 1, "tutkimuskent\u00e4ll\u00e4ni": 1, "luettelo": 1, "mainitsemisen": 1, "puutteet": 1, "tutkimusymp\u00e4rist\u00f6kseni": 1, "tosin": 4, "katoaminen": 1, "roger": 2, "diary": 2, "v\u00e4\u00e4ristyneit\u00e4": 1, "puhekumppaneille108": 1, "innokas": 2, "juamat": 1, "neil": 1, "sukulaisiani": 1, "globalization": 12, "sosiokulttuurisen": 1, "tarkennusta": 1, "sanana": 2, "julkaistuissa": 1, "karibialaiskulttuurin": 1, "toimintayhteis\u00f6iss\u00e4\u00e4n": 1, "liitetty": 10, "toimivaksi": 1, "ovatkin": 4, "ennakkoluuloiseen": 1, "anu": 16, "osuu": 3, "stratification": 3, "huivin": 6, "nuorempi": 2, "sitten21": 1, "sovintoa": 2, "minunmun": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4": 2, "v\u00e4lilleen": 3, "bente": 9, "opettajaan": 1, "tarkkan\u00e4k\u00f6isist\u00e4": 1, "vilpitt\u00f6myyden": 1, "pejoratiivisi\u00e4": 1, "oumaigaad": 9, "toiminta": 14, "questions": 7, "change-of-state": 1, "asemointiteorian": 1, "somalitaustaiset": 1, "teoreettiselta": 1, "3_44": 2, "sanaan": 4, "symboleihin": 1, "onkiv": 1, "erikoisnumerossa": 1, "perceptions": 2, "johtuu": 8, "nii(": 1, "tutkiviin": 1, "joilta": 3, "tuosta": 2, "kiert\u00e4v\u00e4t": 1, "kroatialainen": 1, "tarkastelemassa": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4t": 2, "yritt\u00e4ny": 1, "oppijansuomella": 1, "ytimen": 4, "tarkotav": 1, "\u201ckanaksprak": 1, "keskustan": 1, "tavoite": 1, "toimijoista": 1, "explore": 1, "nostaa": 20, "avoimemmin": 1, "ratkaisut": 2, "aseta": 1, "h\u00e4gg": 1, "muun": 81, "varianttia": 2, "maanantai": 1, "uskonnollisissa": 1, "koodaukset": 1, "osakseen": 1, "paniikkii": 2, "census": 1, "sekaantuu": 2, "populaarikulttuurista": 3, "puolelle": 7, "routarinteen": 2, "ilmaisut": 1, "esimerkiksi": 265, "konventionaalistuneet": 1, "jekaterina": 1, "koonnut": 1, "omakin": 1, "todeta": 1, "reagointiin": 1, "ven\u00e4l\u00e4isille": 1, "relations": 5, "osaatko": 1, "kulttuuritaustojen": 1, "mielikuvan": 5, "\u2018knowing": 1, "raportteja": 1, "hiuslis\u00e4kkeet": 1, "bijvoet": 5, "\u2191ollenka(an": 2, "erityylisi\u00e4": 1, "viestii": 1, "kik": 1, "jutun": 5, "noususta": 1, "litteroituihin": 1, "ominaisuus": 4, "\u2191kii": 1, "transformationen": 1, "audio": 2, "etnografi": 4, "muodollisessa": 1, "demythologizing": 1, "persoonia": 3, "vuodelta": 2, "itsell\u00e4ni": 1, "systeemit": 4, "mieless\u00e4\u00e4n": 2, "heikki": 9, "laittaak": 1, "savij\u00e4rvi": 4, "describes": 1, "vakuuttelulla": 1, "universaalina": 1, "ehdottomuutta": 1, "onk": 1, "erikoisuutta": 1, "suuttuis": 1, "avoimesti": 1, "iha": 24, "contributing": 1, "sovitettavissa": 1, "avoin": 2, "k\u00f6\u00f6penhaminan": 4, "tarpeellinen": 1, "aikaisina": 1, "arabikavereihin": 1, "negatiivista": 4, "resurssit": 69, "t\u00e4llaisen": 17, "maailmansotiin": 1, "kosovon": 3, "semantiikkaa": 4, "turkkilaine": 1, "houkuttele": 1, "irvinen": 3, "erotuksena": 1, "suameksi": 1, "anthropology": 8, "litteroi": 1, "huomioitavaa": 1, "her\u00e4\u00e4": 5, "puhujista": 1, "moraalisesti": 4, "juhani": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4isi\u00e4": 1, "mixing\u2019": 1, "leikkiv\u00e4ns\u00e4": 1, "264\u2013275": 1, "historialliseen": 1, "pilkkanimityksi\u00e4": 1, "moittikin": 1, "ainakaan": 19, "ihnen": 1, "tutkimuksessa": 44, "taustamelu": 1, "l\u00e4hi\u00f6l\u00e4isi\u00e4": 1, "yll\u00e4tt\u00e4vi\u00e4": 1, "tomerasti": 1, "tutkijalle": 1, "salla": 5, "ongelmallisuuteen": 2, "somalialaiset": 2, "waveland": 1, "yhdenlinjainen": 1, "dual": 1, "refererointi": 1, "afganistanilaiseen": 1, "luo": 27, "3_39": 3, "rap-musiikkia": 1, "hilja": 4, "asiantuntija": 2, "issues": 1, "kronologista": 1, "formulations": 2, "repertoaire": 1, "oikeutuksen": 2, "nuorisotutkimusseura": 1, "\u2191toi": 2, "m\u00e4ntymets\u00e4n": 16, "keltanokkana": 1, "toimivana": 1, "pronominia": 1, "saattaisivat": 1, "suomenruotsalaisten": 1, "kuukausiksi": 1, "rekistereist\u00e4": 5, "venytt\u00e4miseen": 3, "kirjoitelmissa": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 9, "ovelle": 5, "muutettu": 2, "1151": 1, "parodialle": 1, "tollasta": 6, "solmia": 1, "vuorovaikutustallenteet": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksest\u00e4": 1, "kohdellaan": 2, "itsest\u00e4\u00e4nselvyyden": 2, "juuli": 22, "nesessiivilauseiden": 1, "sosiaalistuvat": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 4, "pejoratiivinen": 1, "tarkoitettu": 2, "vertailukohta": 3, "ilmausten": 11, "leikkimieless\u00e4": 1, "yrityksiin": 1, "kroatiaa": 1, "tietyst\u00e4": 3, "murreasenteista": 1, "refleksiivist\u00e4": 2, "mielekkyys": 1, "kuljettelin": 1, "maailman": 6, "kielt\u00e4v\u00e4sti": 3, "kannen": 1, "pienempien": 1, "syd\u00e4mest\u00e4ni": 2, "kahdesti": 5, "sitoudun": 1, "really-sanaa83": 1, "koostuu": 10, "sellaisiin": 9, "ruotsissa": 5, "helsinkil\u00e4ispuheessa": 2, "mull_ov": 1, "kielenoppimistilanteelle": 1, "paska": 5, "arabia": 2, "keskustelunavaukset": 1, "rinkebyl\u00e4iset": 1, "vuorovaikutussosiolingvistiseen": 1, "prosodiseen": 2, "muokannut": 1, "sidottuina": 1, "sekundaarisia": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 1, "my\u00f6h\u00e4ismodernien": 2, "saarennosta": 1, "ep\u00e4tasa-arvoisuutta": 1, "abstraktioita": 1, "kurdia": 6, "esitt\u00e4isi": 1, "kokkoa": 1, "englantia": 8, "gratitude": 1, "opettajille": 9, "httpwww": 2, "stylisation": 2, "kannoilta": 1, "v\u00e4lit\u00e4n": 1, "puhumme": 2, "etnicities": 1, "palata": 1, "kielellisten": 45, "perustavat": 2, "kielellisesti": 12, "esitt\u00e4v\u00e4t": 6, "suurimpia": 2, "tarkoitukseni": 9, "teoretisoinnissa": 1, "afroamerikkalaisissa": 1, "saarento": 1, "kahvia": 4, "n\u00e4kyv\u00e4sti": 2, "1264\u20131278": 1, "episteemisen": 4, "vannots\u00e4": 3, "mmm": 1, "sitoutumisesta": 1, "l\u00e4hemmin": 1, "piirteill\u00e4": 3, "tutkimieni": 20, "kehottamaan": 1, "afinlan": 1, "processes": 5, "(mainita": 1, "sijoitetaan": 3, "valinnoilla": 3, "napakkuutta": 1, "hopparit": 15, "mink\u00e4ik\u00e4isen\u00e4": 1, "inkeri": 2, "uskomattomat": 1, "ymm\u00e4rrys": 7, "l\u00e4hinn\u00e4": 20, "sano": 19, "miehist\u00e4": 1, "esitt\u00e4\u00e4s": 1, "oikeasti": 4, "nousevia": 1, "sanoin": 13, "monimutkaiselta": 1, "nauratte": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 7, "useista": 1, "johtohahmo": 2, "yst\u00e4v\u00e4porukkaan": 1, "kiinalaisperheeseen": 1, "suhteesta": 5, "toiselle": 4, "p\u00e4\u00e4see": 5, "oot": 35, "ilmaus": 9, "vastauksensa": 3, "omistamaksi": 1, "tyypillisi\u00e4": 6, "kognitiiviseen": 2, "tapaa": 5, "v\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 1, "diskurssirekistereit\u00e4": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6aikaa": 1, "konkreettisempaa": 1, "auki": 2, "creesen": 1, "463\u2013479": 1, "monikieliset": 3, "susta": 8, "juoko": 1, "maahanmuuttajasta": 2, "erottuu": 6, "puhuteltavaan": 3, "lippikseen": 1, "622\u20134": 1, "maahanmmuuttajaluakkaav": 1, "54\u201355": 1, "jaloist": 1, "variaationtutkimusta": 1, "osallistuvat": 10, "vokabulaaristosta": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 2, "energiaa": 1, "piireis": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 5, "aksentilla": 5, "maahanmuuttajanuori": 2, "m\u0268ks\u0268": 4, "pit\u00e4isk\u00f6": 1, "transkriptionssystem": 1, "synny": 2, "enon": 1, "tanskalais-turkkilaista": 1, "weeks": 1, "vuorovaikutuksellisia": 2, "\u00e4\u00e4nteellinen": 1, "iskelm\u00e4t\u00e4htiin": 2, "liuskaa": 1, "self": 8, "tiedonhalu": 1, "tukholmasta": 2, "pelaavat": 4, "game": 1, "oppimista": 3, "joss_om": 1, "eih\u00e4n": 2, "suhtautuvan": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4": 3, "tauko": 3, "fanitettu": 1, "belut\u0161in": 1, "haluu": 8, "suhtautumisesta": 3, "vuorovaikutussosiolingvistist\u00e4": 1, "category-bound": 2, "puhekielinen": 1, "osaa": 88, "haastattelijalla": 2, "somaleista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 3, "etnografi-havainnoija": 1, "arvioita": 4, "27\u201330": 1, "toimintatyypit": 1, "sovussa": 1, "profiency": 2, "angelesoxford": 1, "kolmosella": 2, "performanssinomaista": 1, "t\u00e4rke\u00e4lt\u00e4": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myysprosentti": 1, "saari": 3, "suomessa34": 1, "kaikki": 129, "tytti": 26, "ymp\u00e4rist\u00f6": 1, "bitten": 1, "valentin": 2, "056e": 1, "jaon": 1, "kirjoista": 2, "tavulla": 1, "tanskassa": 6, "minuutissa": 1, "johanna": 19, "linguist\u2019s": 1, "pitenev\u00e4t": 1, "kirjakielisyyteen": 1, "osoittautuisivat": 1, "lainaksi": 1, "spesifin": 1, "ep\u00e4selv\u00e4ss\u00e4": 1, "siemund": 2, "tendenssin\u00e4": 1, "saavuttu": 1, "rather": 1, "huumoriltaan": 1, "kommunikoida": 2, "k\u00e4tkeytyy": 1, "etnist\u00e4\u2019": 1, "tarkastelua": 1, "1\u201331": 1, "juttelemme": 2, "arabeihin": 1, "neuvottelunalainen": 1, "ihmisjoukkoa": 1, "evaluaatiolle": 1, "miksm\u00e4": 1, "otin": 2, "werner": 3, "functions": 4, "kapinoi": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkielisten": 5, "adrian": 2, "kirjoituksen": 2, "\u00b0wallahi\u00b0": 1, "stereotyyppist\u00e4": 2, "sipsej\u00e4": 1, "monikielisyyden": 10, "ha": 22, "v\u00e4sytt\u00e4\u00e4": 1, "accent": 2, "contextualised": 1, "tyyleihin": 20, "eritoten": 1, "6_18\u20136_19": 1, "kaikenlaiset": 3, "tarkemmin": 15, "teemulle": 1, "78\u201379": 3, "affilioitua": 4, "tarttuneen": 1, "ik\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 2, "ankkurointi": 1, "suomenoppijalla": 1, "esityksi\u00e4": 1, "tavallisimpien": 3, "uskotuksi": 1, "them": 5, "hy\u00f6dynt\u00e4nyt": 2, "tarkotats\u00e4": 1, "erottautuu": 1, "kehotetaan": 1, "kielitajussa": 1, "liputta": 1, "kimputtuvan": 1, "huhtikuu": 9, "syytet\u00e4": 1, "k\u00e4ytetty": 6, "tompalle": 1, "290\u2013294": 2, "ulkoap\u00e4in": 2, "semanttiseen": 1, "kielt\u00e4v\u00e4n": 2, "tyypillisen": 2, "osais(si": 1, "luokkaetiketteihin": 1, "affect": 1, "sijoittaminen": 1, "kerrontahetken": 1, "monietnisyytens\u00e4": 1, "etel\u00e4-afrikasta": 1, "monet": 31, "coupland": 23, "kontekstivihje": 2, "puhuessaan": 7, "3_7": 2, "wahlstr\u00f6min": 1, "tarjoan": 4, "vaikeudet": 1, "puhutella": 3, "vuorovaikutusteht\u00e4v\u00e4n": 1, "ker\u00e4sin": 3, "\\n\\ntheoretically": 1, "edess\u00e450": 1, "2_1": 2, "verrattoman": 1, "helka": 2, "rasittavana": 1, "aamunavausta": 1, "uus-hymesilaiseksi": 1, "korttipeli": 1, "leksikaalisia": 3, "kerronnalle": 2, "pissisporukaksi": 1, "tarkoitti": 2, "kuolleiden": 1, "vaikei": 1, "musiikinopetukseen": 1, "hukassa": 1, "saralla": 1, "jengien": 1, "eroavaisuudet": 1, "prose": 1, "kokoavasti": 3, "mainitsematta": 1, "kehitetty": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaista": 1, "105108": 1, "hellerman": 1, "merkitysten": 2, "hopista": 1, "teoriaa": 7, "henkisen": 1, "kaukaa": 2, "sosiolingvistisin": 1, "pit\u00e4ytynyt": 1, "352\u2013369": 1, "yht\u00e4l\u00e4iset": 1, "normaaleiksi": 2, "juuristaan": 1, "somalia": 17, "kulussa": 1, "dislike": 2, "eiku": 4, "uudistaa": 2, "harvat": 2, "alhaal": 1, "pisint\u00e4": 2, "jostain": 5, "rap-termej\u00e4": 1, "suoraviivaisesti": 1, "verbivalinta": 2, "oppitunnille": 2, "i-loppuisen": 3, "poikkeukselliset": 1, "diskurssirekistereihin": 2, "turkkilaisille": 1, "etnografiasta": 1, "laadullisista": 1, "ulkopuolella": 3, "suoranta": 2, "t\u00e4rkee": 1, "kysymys": 27, "yleiskieleen": 3, "kutsui": 1, "asteisesti": 1, "ylemmyytt\u00e4\u00e4n": 1, "kaveriporukassa": 1, "yleiskuvauksena": 1, "erillisyytt\u00e4": 1, "vittu-partikkeli": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 2, "vaksi": 1, "monil\u00e4ht\u00f6isyytt\u00e4": 2, "arvottava": 1, "puhekumppanin": 8, "\u00e4\u00e4nteen": 2, "senhetkisest\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00f6elimist\u00f6n": 1, "litteroimalla": 1, "kov\u00e1cs": 2, "schriften": 2, "sisaruksista": 1, "k\u00e4rkk\u00e4inen": 6, "(k": 2, "mikrotasolla": 2, "toimijasta": 1, "muuttajataustaisten": 1, "riitatilanteessa": 1, "esikuvat": 1, "liittyv\u00e4n\u00e4": 1, "beck": 1, "tutkijan": 20, "nuorisotyyleihin": 2, "pysty": 4, "harvey": 6, "harjoituksia": 1, "videoin": 1, "t\u00e4nne": 2, "p\u00e4\u00e4s": 2, "kehittymisen": 1, "ryhmittyv\u00e4n": 1, "wa(badawi": 1, "puhekielisell\u00e4": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6in\u00e4": 1, "tyhj\u00e4st\u00e4": 1, "\u201chow": 1, "koskeviin": 1, "toisenlaiseen": 1, "k\u00e4nner": 2, "p\u00e4\u00e4haaraa": 1, "s2-opetusrekisteri": 1, "3_14": 2, "edelt\u00e4neest\u00e4": 1, "geschichte": 1, "someone": 1, "objects": 1, "kirjoittamisen": 2, "n\u00e4ytti": 5, "itsest\u00e4\u00e4nselvyys": 1, "kurdinkieliset": 1, "k\u00e4siteltiin": 1, "ennakko-oletukset": 1, "hyv\u00e4t": 2, "koskaam": 4, "pi\u00e4ni\u00e4": 1, "york": 44, "bellot": 2, "categorization\u2019": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 2, "inspiroituneena": 1, "kehitykseen": 2, "alkuvaiheessa": 6, "tavoitetasoksi": 1, "episteemisin\u00e4": 3, "arkisena": 1, "volo\u0161inovin11": 1, "haluuki": 1, "opettajankokouksissa": 1, "karita": 6, "enregisternment": 1, "puhuuko": 1, "tietokeskusta": 1, "loppumisen": 1, "muistav": 1, "thh": 2, "sosiaalitieteilij\u00e4": 1, "milt\u00e4s": 1, "kuullut": 9, "maahanmuuttajataustaisten": 17, "pakolainen": 5, "toinev": 1, "hameidensa": 1, "jotenkip": 1, "tietyt": 27, "pit\u00e4nyt": 2, "syvenn\u00e4n": 1, "geschrieben": 1, "maininnut": 1, "taitoaan": 1, "\u00e4\u00e4nenvaihdos": 1, "vuotta": 10, "l\u00e4hestymistapa": 2, "suara(a": 1, "taulukkoon": 2, "opettajilla": 4, "tutkimiseen": 1, "kiteytym\u00e4ss\u00e4": 1, "each": 4, "kannalleen": 1, "huviksee": 3, "iho": 1, "56\u201358": 1, "perustavanlaatuista": 1, "tekstist\u00e4": 3, "neuvostoliiton": 1, "tehdyiss\u00e4": 3, "vaksikin": 1, "tutkiakseen": 1, "participant\u2019s": 1, "tallennuksiin": 1, "perusteissa": 2, "tutkituista": 1, "tarkoitan": 14, "englanninkielisi\u00e4": 1, "arvotusta": 1, "lingvistiset": 1, "yhej": 1, "meid\u00e4t": 1, "httpwwwkclacuksspp": 1, "valkoihoista": 1, "nii": 167, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 10, "149\u2013169": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjaa": 2, "negatiiviseksi": 1, "dialektologisissa": 1, "oppituntien": 3, "rituaaleihin": 1, "p\u00e4\u00e4telt\u00e4viss\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 7, "\u0268-vokaali": 1, "meanings": 2, "j\u00e4rjestykset": 1, "semilingualism": 1, "litteroinnin": 2, "contact": 6, "hallintohenkil\u00f6kuntaa": 1, "2_3": 1, "videoon": 1, "toimintayhteis\u00f6iksi": 1, "afganistanissa": 1, "somppukaveri": 2, "maahanmuuttajiksi": 2, "viaporin": 1, "verrattain": 8, "kolme": 22, "presently": 1, "staccatomaista": 1, "levels": 2, "puhuitte": 1, "muokkautuvia": 1, "selvennyst\u00e4": 1, "tarjoutuneet": 1, "s1": 1, "s2-tunnin": 1, "ochsiin": 1, "keskusteluja": 6, "ronyaa": 1, "korottamaan": 1, "antunilta": 1, "ulottuuko": 1, "pragmaattisesti": 2, "40\u201383": 1, "1\u201322": 2, "\u00e4\u00e4ninauhoituksissa": 1, "cecilia": 2, "oppitunteja": 1, "v\u00e4heksyv\u00e4": 1, "muuttumattomaan": 1, "n\u00e4enn\u00e4isesti": 1, "vannomisrituaaleihin": 1, "consumption": 1, "johdatuksena": 1, "styles": 20, "whats\u2191up": 1, "kutsuvia": 1, "oppijuuteen": 1, "ymm\u00e4rsin": 1, "ampua": 2, "nimitellyt": 1, "mu": 16, "\u2191kheksi": 2, "semantic": 1, "nauhoituksessa": 2, "mielikuviin": 2, "sul": 2, "harald": 1, "tossavaisen": 2, "sanoissa": 1, "lavuaarille": 1, "multicultural": 5, "erottelevan": 1, "bone": 1, "kertasin": 1, "asettamiini": 2, "yksimielisesti": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kontekstit": 1, "kielenpaloja": 1, "tavu": 5, "vuorovaikutustilannetta": 1, "kukkolalle": 1, "saada": 14, "israelilaisii": 1, "muistis\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi": 1, "patterning": 1, "esiintyviin": 1, "tuha": 1, "keskustelunanalyysist\u00e4": 1, "fruittarit41": 1, "tapaavat": 1, "paikalleen": 1, "jonkin": 35, "kiitokseni": 1, "sovittelevasti": 1, "who": 6, "tutulla": 1, "osallistuvan": 1, "morfosyntaksi": 1, "saksa": 1, "tietyille": 2, "vannomalla": 2, "keksit": 3, "kohtasin": 1, "yleiskuvan": 1, "16a": 1, "\u00e4rsytt\u00e4\u00e4": 1, "virtuosity": 1, "suamalaisetki": 2, "immediately": 1, "millast": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjakatkelmistakin": 1, "tarpeeseen": 1, "itsevarma": 1, "luon": 1, "aghan": 17, "perusteluja": 1, "karal": 2, "totutusta": 1, "vapaa-ajanharrastukset": 1, "englanninpuhujaan": 1, "sukupuolirajan": 1, "julkisen": 6, "francana": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 15, "tuntumaa": 1, "etnografisk": 1, "f\u00f6r\u00e4ndring": 1, "performansseiksi": 4, "kategoriatermille": 1, "syntyny": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6st\u00e429": 1, "taivuttaa": 1, "mikrokontekstia": 1, "liite": 22, "kansat": 2, "tytt\u00f6ihinkin": 1, "toimintayhteis\u00f6\u00e4": 1, "hybridisyys": 2, "vasten": 6, "toistuvissa": 1, "kieliopillistumisesta": 1, "kiroiluuni": 1, "yksil\u00f6ihin": 1, "jakoi": 1, "teknisesti": 1, "matkimukseen": 1, "geminaatta": 1, "muotoillaan": 1, "ihmisk\u00e4sityst\u00e4": 1, "vertautuvien": 1, "j\u00e4\u00e4skel\u00e4inen": 3, "intensifying": 1, "full": 1, "vastustavat": 1, "spontaanien": 4, "ottamatta": 2, "helsinkil\u00e4isin\u00e4": 1, "ennakkoluuloja": 3, "viivotinta": 4, "ortografia": 1, "katsomaan": 3, "her\u00e4tt\u00e4miin": 1, "sit04": 1, "kielelliselle": 4, "buy": 1, "puhu(u": 1, "k\u00e4sitteeseen": 2, "07e": 1, "relevanttia": 2, "tsiittauspelii": 1, "perheyht\u00e4l\u00e4isyyden": 1, "spend": 1, "palkitaan": 1, "\u00e4idinkielekseen": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 2, "itsevarmuus": 2, "resurssinsa": 1, "performansseilla": 1, "olettaa": 4, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tavat": 1, "476\u2014477": 1, "geneerinen": 1, "autenttista": 1, "viittaussuhteiden": 1, "08k": 1, "etnografisessa": 1, "verbaalikilpaa": 1, "compare": 1, "tietyin": 3, "mcnamara": 3, "nii-partikkelilla": 2, "asemoidutaan": 1, "k\u00e4\u00e4nteess\u00e4": 1, "suomenkielistenkin": 1, "247\u2013269": 1, "moninaistuminen": 2, "luokissa": 1, "edellytykset": 1, "n\u00e4\u00e4": 23, "volume": 2, "mielt\u00e4": 11, "\u00e4ikk\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 1, "puheenalaisesta": 2, "saamaan": 1, "riesa": 1, "konfliktin": 2, "33-49": 1, "kontaktilingvistien": 1, "non-native": 1, "kriteerit": 2, "osaap": 2, "moni\u00e4\u00e4nisyyden": 5, "tietynlaisiksi": 1, "veljeksi": 6, "pitk\u00e4\u00e4n": 9, "om": 15, "havaitaan": 1, "oliks": 1, "yritetty": 2, "vaikk_on": 1, "murreasenneaineistossa": 1, "anna-riitta": 1, "liittyvist\u00e4": 9, "puvut": 1, "harjoittelee": 1, "ku": 55, "sanonukkin": 1, "gilroy": 3, "tolle": 2, "tulleiden": 5, "k\u00e4sittein": 1, "diskurssirekisterist\u00e4": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4": 2, "309\u2014332": 1, "6_18": 1, "todistaa": 1, "ylitelt\u00e4isi": 1, "koodinvaihdonkin": 1, "through": 2, "puhelimitse": 1, "symbolic": 1, "otsuji": 3, "breikkaan": 1, "yrit\u00e4t": 1, "dangerous": 4, "ihin": 1, "kirjoituksessa": 1, "sajavaara": 1, "mukaisesti": 7, "v\u00e4est\u00f6rekisteriin": 1, "oppiaineet": 1, "suoria": 1, "society": 7, "urbaaneissa": 1, "pankki": 1, "kuudennel": 2, "l\u00e4nsi-helsingin": 1, "reittej\u00e4": 3, "rahaa": 2, "shorea": 1, "etniseen": 18, "aiheen": 1, "kulttuurienv\u00e4lisyyteen": 1, "oletusarvoisesti": 1, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "karnevalisoinnilla": 1, "im": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta\\n\\ntutkimus": 1, "sukupolven": 4, "haastateltaviin": 4, "kiintymyssuhde": 1, "pitk\u00e4hk\u00f6": 1, "toistelu": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 7, "vertailukohdan": 1, "manga": 1, "hameita": 2, "it\u00e4helsinkil\u00e4inen": 4, "nelliin": 1, "toistamalla": 8, "saatiin": 1, "pop-kulttuurista": 1, "eija": 3, "03t": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 4, "etel\u00e4-helsingin": 1, "gail": 3, "henki": 2, "xassan": 1, "svennevig": 2, "n\u00e4kemykset": 1, "tilaisuuden": 1, "oppiviin": 1, "connections": 1, "1992a": 3, "tutkittaviksi": 1, "1\u201330": 1, "kategorioita": 11, "mitenk\u00e4\u00e4m": 2, "analyysiss\u00e4": 2, "eurooppalaisen": 2, "34m": 1, "yhteisymm\u00e4rrys281": 1, "repertuaarina": 1, "lyhenteest\u00e4113": 1, "tavallisempaa": 1, "osallistuneille": 2, "eivind": 3, "48\u201352102": 1, "edess\u00e4": 3, "ways": 11, "emman": 1, "18\u201331": 1, "4_2\u20134_3": 1, "tuottanut": 1, "puhuuv": 1, "s2-opetuksesta": 2, "ven\u00e4l\u00e4iset": 17, "pool": 1, "nykyajan": 1, "t\u00fcrkischst\u00e4mmigen": 1, "veli-puhuttelusta": 1, "heterogeenisuus": 2, "karibialaistaustaisia": 1, "stadteilen": 1, "kohtaan": 21, "vuorovaikutusgenrejen": 1, "fysiikan": 1, "sis\u00e4ltyy": 5, "vannoa-verbin": 2, "juulin": 2, "teoreettisena": 1, "keskustelu": 19, "ei-osaavan": 1, "kerronnan": 18, "v\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "practice-based": 1, "ei": 715, "kolmella": 1, "6_23_d": 1, "sin\u00e4-pronominivariantti": 1, "porukaksi": 1, "kontaktin": 3, "muuttaja": 2, "transnationaali": 1, "ty\u00f6harjoittelussa": 1, "rooliin": 5, "aikansa": 3, "45m": 1, "2_12": 1, "suamalaisetkin": 2, "rokkarit": 2, "prosesseja": 25, "luakassa": 1, "ajattelusta": 1, "seurustella": 1, "suomennosta": 2, "when": 5, "ei-somalitaustaisetkin": 1, "puhujilla": 1, "peppi": 3, "poliisille": 1, "aziza": 57, "spontaanissakin": 1, "yksinkertaistamisen": 4, "ostoskeskukseen": 1, "rohkeammin": 1, "basil": 3, "viidest\u00e4toista": 1, "vieras": 8, "niij": 18, "45\u201374": 1, "neuvottelemaan": 1, "kielill\u00e4": 7, "suo": 2, "adolescent": 1, "markkola": 1, "metrokielisyys-termiss\u00e4\u00e4n": 1, "paka": 1, "min\u00e4ki": 1, "k\u00e4ytett\u00e4is": 2, "tyylien": 10, "tarkoittavat": 1, "alla": 10, "kaikkeen": 5, "penelope": 10, "minun": 17, "fluidity": 1, "haki": 1, "erityisest\u00e4": 1, "hedelm\u00e4llinen": 1, "moninaisia": 3, "my\u00f6hemm\u00e4lle": 1, "silloli": 1, "1966": 7, "olga": 1, "pliis": 8, "kontaktilingvistiikasta": 1, "tarkastelulle": 1, "maanosista": 1, "kommunikation": 3, "ideaa": 1, "koulussaki": 1, "l\u00f6yt\u00f6retkiluonteensa": 1, "arvottavat": 1, "tanssijalle": 1, "kouluille": 1, "esitt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "rakennekynsi\u00e4": 1, "niemelt\u00e4": 1, "ker\u00e4tyn": 1, "identiteetist\u00e4": 4, "post": 1, "kuvailu": 1, "l\u00e4mp\u00f6": 1, "seurannee": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 4, "vaikeen": 1, "yst\u00e4viens\u00e4": 5, "hammerley": 1, "alles": 2, "ideologioihin": 4, "fadiliin": 2, "uskomattoman": 1, "olive": 1, "kehys": 2, "tyyliteltyyn": 30, "out": 5, "instance": 1, "hevimusiikkii": 1, "vannomisk\u00e4yt\u00e4nteiden": 1, "moninaisempi": 1, "sidottuja": 2, "teht\u00e4v\u00e4nanto": 1, "transkieleily": 2, "huikkaa": 2, "rekisteriytymisprosesseja": 8, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ysvallan": 1, "kuuluisin": 1, "sanahakuja": 1, "kiketesti": 1, "ryhdy": 1, "terrence": 1, "careful": 1, "et\u00e4isyytt\u00e4\u00e4n": 1, "patterns": 3, "aineistoa": 28, "jokaises": 1, "28112014": 1, "martin-jones": 1, "vastasivat": 1, "puhutussa": 1, "tsiittauspeli": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4st\u00e4ni": 1, "ep\u00e4odotuksenmukainen": 1, "21\u20132212": 1, "viitekehykselle": 1, "samanlaisessa": 1, "aineksista": 1, "unta": 1, "objektinsijan": 1, "praktiken": 1, "kisailua": 1, "sipsien": 2, "palautui": 1, "kommentoinut": 1, "parents": 1, "httpwwwstanfordedu~eckerteckertsa2005pdf": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6jakson": 4, "k\u00e4rp\u00e4st\u00e4": 1, "respond": 1, "tytt\u00f6m\u00e4isyyden": 1, "clifford": 1, "yleiskielisyys": 8, "tietoon": 1, "koti": 3, "toisaalla": 9, "suoran": 1, "kulttuurimaantieteellisist\u00e4": 1, "yksikielinen": 1, "sivulla": 1, "ryhmittym\u00e4\u00e4n": 1, "fyysiseksi": 1, "lausumaan": 2, "ich-pronominin": 1, "unterst\u00fctzung": 1, "away": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 1, "fraasia": 7, "increasing": 1, "toimeen": 4, "fixed": 1, "karvaton": 1, "initially": 1, "metodi": 20, "kolmeen": 2, "stereotyyppisest\u00e4": 3, "liitetyiss\u00e4": 2, "129\u2013130": 1, "ei-\u00e4idinkielisist\u00e4": 1, "yleiskielinen": 1, "9\u201320": 1, "nimitetyn": 1, "1234": 1, "funktiot": 1, "kautta": 31, "genetic": 1, "moni\u00e4\u00e4niseksi": 1, "torju": 1, "perua": 1, "berlinnew": 4, "turkin": 6, "harju-luukkainen": 2, "universaalisti": 1, "sanotte": 2, "murrealueena": 1, "vihaa": 3, "siiten": 1, "syrj\u00e4\u00e4n": 2, "sanomissa": 1, "distributed": 1, "hetkeen": 3, "sunkim": 2, "tutkimuskysymykseeni": 1, "tuntitilanteissa": 1, "ulkomaalaisille": 3, "jakamatta": 1, "samaistuvat": 2, "niist": 1, "analysoida": 4, "soomeksi": 1, "pohjoisenglantilaisissa": 1, "osuutensa": 2, "puhekielisest\u00e4": 1, "natiivipuhujaakaan": 1, "ohi": 3, "lehtiartikkeleista": 1, "\u2018being": 1, "vahvistuu": 1, "liittyvill\u00e4": 1, "p1": 2, "tilastollisin": 1, "pahta": 4, "pois": 15, "rytmist\u00e4": 1, "merkitt\u00e4viin": 1, "allekirjoittivat": 1, "liitetyt": 5, "rajaa": 2, "merkitse": 2, "juulille": 1, "kehitys": 1, "tarkasteltavia": 3, "tuttu": 9, "t\u00e4ysin": 15, "erillisiin": 2, "puhuttelisi": 1, "pelotella": 1, "kokivat": 2, "haastattelujen": 11, "pinnallisia": 1, "between": 6, "erityisluakka": 1, "selvent\u00e4miseksi": 1, "aineistonkeruurupeaman": 2, "vastusta": 1, "suamalaisetkit": 1, "useamman": 1, "162\u2013187": 1, "nauhoitukset": 3, "muslima": 4, "metodikimppuna": 1, "tarulle": 1, "ldcpublicationsworkingpapersdownloadaspx": 1, "kieli-ideologioissa": 1, "arvelin": 1, "oslon": 3, "kentt\u00e4n\u00e4": 2, "\u00e4lytt\u00f6m\u00e4n": 1, "preesensmuotoisia": 1, "lainauksessa": 1, "written": 3, "antworten": 1, "pidemm\u00e4n": 3, "kaupunginosissa": 3, "leksikaaliset": 6, "varsinaista": 1, "nuoriin": 15, "suomessakin": 3, "tutuiksi": 1, "osana": 41, "tutkijoiden": 3, "tietenk\u00e4\u00e4n": 3, "magdolna": 1, "valinnut": 4, "299\u2013317": 1, "hankaluuksia": 1, "niin": 313, "vannon": 139, "ei-tyylitellyn": 1, "somalinkieliseksi": 1, "siihem": 1, "kerrottavuus": 3, "mink\u00e4kieliset": 1, "k\u00e4visi": 1, "piirtein": 9, "laajuudessaan": 1, "multietnolektin": 4, "conversation": 17, "sosiaalisista": 19, "nauhoituksille": 1, "ei-etnisiss\u00e4": 1, "tavun": 1, "292\u2013322": 1, "suamalai(sta": 1, "kielellis-kulttuurista": 1, "h\u00e4vinnyt": 1, "liiav": 1, "leimaan": 2, "piiroinen": 1, "sa": 10, "47\u201393": 1, "halutessaan": 2, "playing": 2, "stereotyyppisten": 1, "rekisteriytymisprosessit": 4, "kummiski": 1, "oikeaksi": 1, "osoitan": 2, "kaupun": 1, "lofland": 8, "puheketjua": 1, "315\u2014326": 1, "profiloida": 1, "took": 1, "kieleilij\u00f6it\u00e4": 2, "per-erik": 1, "soittaa": 6, "oloisen": 1, "affilioituvan": 1, "paikallisia": 3, "fyysisiin": 1, "teemoihin": 1, "kategorisoinnin": 6, "s\u00e4velkorkeuden": 4, "pragmaattisen": 1, "kiteytymiseen": 1, "vai08": 1, "kenell\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "teeman": 1, "antautuvat": 1, "genreen": 2, "auttaa-verbin": 1, "paikkasidonnaisuus": 1, "esiintym\u00e4tt\u00e4": 1, "uutisenkerronnan": 1, "t\u00e4ll\u00e4st": 2, "kiltti\u00e4": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimuksen": 1, "contextualisation": 2, "ennemminkin": 8, "silmienpy\u00f6rittely": 1, "jonkinlainen": 16, "p\u00e4iv\u00e4kirjan": 4, "reckwitziin": 1, "tummaihoisuudesta": 1, "avanneeni": 1, "koululaisslangiksi": 1, "hsin-cheng": 1, "oisko": 1, "pitkin": 1, "vertautuu": 4, "dialogien": 1, "metallimusiikin": 2, "2015b": 2, "p\u00e4ivi": 8, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4inen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 1, "kyseenalaistettu": 1, "heterogeenisilta": 1, "4_22": 1, "tunnusmerkkej\u00e4": 1, "15k": 1, "urdu": 1, "alternative": 4, "tuottaa": 7, "viihtymiseen": 1, "hopparivaatteet": 1, "prosodic": 4, "2010-luvulla": 1, "oltii": 8, "ker\u00e4tess\u00e4ni": 1, "sanelee": 1, "because": 1, "puheen": 44, "etteiv\u00e4t": 19, "neosaa": 1, "3_50": 1, "liikkeell\u00e4": 1, "nelj\u00e4n": 3, "2292008": 1, "sellasel": 1, "sivun": 1, "ilmi\u00f6n": 6, "maiden": 1, "semioottisessa": 1, "verst\u00e4ndnis": 1, "tarkekirjoituksen": 1, "9\u20131053": 1, "suamalaiset": 8, "13-vuotias": 1, "juuselaa": 1, "vaatimuksiin": 1, "oltava": 4, "tarkoituksenmukaiselta": 1, "syntax": 1, "978-951-51-1332-0": 1, "laskee": 1, "uus": 2, "sanoit": 7, "kritisoida": 3, "kiini": 1, "perseen": 2, "k\u00e4ynniss\u00e4": 7, "lapsille": 2, "ryhm\u00e4t": 5, "shore": 1, "hoitotieteess\u00e4": 1, "httpenglishstackexchangecomquestions47541use-of-brother-in-non-family-and-non-religious": 1, "ulottuvuudella": 1, "justhan": 1, "sis\u00e4\u00e4n": 2, "kirjavia": 1, "mutsi": 3, "aineistonkeruutapaa": 1, "globaaleihin": 3, "l\u00e4hell\u00e4": 2, "mikrotason": 3, "osasit": 1, "1600-luvulla": 1, "cameron": 2, "esiintymiss\u00e4": 2, "kielenulkoisiin": 1, "oppitunnilta": 2, "knows": 1, "uteliaisuutta": 1, "suami": 4, "syyns\u00e4": 1, "foneettinen": 1, "luulette": 2, "suvaitsevaisena": 1, "eka": 2, "fahim": 1, "synnylle": 1, "aloitteellisuuden": 1, "santeri": 1, "monikielisen": 5, "framing": 2, "ohimolle": 1, "tarkoitteen": 1, "mahdollisia": 4, "pyri": 2, "taustoittavasta": 1, "mei\u00e4v": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tapoihin": 1, "kielitiedosta": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "kanssa": 147, "sanam": 2, "perkersprog": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkieliset": 8, "that": 21, "vaatia": 2, "origin": 1, "omilla": 1, "loppumas": 2, "kiinnostuksesta": 1, "asunnoista": 2, "adam": 1, "sellaisten": 7, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "aivan": 34, "vastik\u00e4\u00e4n": 2, "vuorossa": 21, "p\u00e4tki\u00e4": 1, "apunsa": 1, "suomeenkin": 1, "keskustelun": 22, "and": 279, "kannattelevasta": 1, "s\u00e4ki": 2, "challenging": 1, "3641": 1, "siirrymme": 1, "kuvien": 2, "erityisaseman": 1, "timo": 3, "valtametodi": 1, "yhteytt\u00e4": 13, "aineistoja": 5, "tuottamiini": 1, "suamalaiseks": 2, "etnisyyksien": 4, "ulos": 4, "puhuttelujen": 2, "haastatteluista": 8, "kullakin": 1, "ket\u00e4\u00e4n": 5, "encompass": 1, "muistumaa": 1, "emme": 3, "tajusi": 1, "sovitteleva": 1, "kerrontatilanteen": 4, "44\u201377": 1, "vertovec": 5, "kuvaile": 2, "offer": 1, "rob": 1, "vakiintuneet": 3, "j\u00e4rjest\u00e4miseen": 1, "heitti": 2, "pakolaisuus": 1, "osaiski": 1, "pienemm\u00e4t": 2, "semiotiikan": 1, "omaksumisen": 14, "v\u00e4linen": 4, "tapoihij": 1, "\u2018layering": 1, "l\u00e4hi-id\u00e4n": 5, "systeemil\u00e4ht\u00f6isen": 1, "personae": 3, "merken": 1, "kurditurkkilainen": 1, "fadil": 7, "j\u00e4lkitavujen": 5, "darum": 1, "sillom": 3, "luokkatilanteissa": 1, "hopparipoika": 1, "really": 3, "ulkomaalaiselle": 1, "kategorisointeihini": 1, "assioitua": 1, "haasteet": 2, "rouhikoskelle": 1, "rajaamaan": 1, "kurkku-r": 1, "paradigmat": 1, "sotkeudutaan": 1, "contributions": 1, "tietyss\u00e4": 3, "alamme": 1, "selitin": 1, "lis\u00e4tyt": 1, "koneella": 1, "pinkist\u00e4": 1, "building": 1, "suhtautui": 3, "serious": 1, "referointia": 3, "vasseur": 1, "itteens": 2, "haastattelusta": 4, "kyt\u00f6l\u00e4": 6, "henkil\u00f6ille": 1, "persoonaa": 3, "kotimaassa": 2, "morley": 1, "johonkuhun": 2, "pelaajista": 1, "tutkittavia": 2, "otettui": 1, "hoppareiden": 7, "perustuvat": 3, "2_8": 1, "analyysiluvusta": 1, "sosiolingvistiikka": 5, "\u2191oikeesti": 1, "suosita": 1, "riimej\u00e4": 1, "kuulostat": 1, "asettumista": 1, "yhtein\u00e4isen": 1, "kulttuurin": 17, "jaakkola": 1, "t\u00e4n": 1, "aloittava": 1, "muotoja\\n\\npaikallisissa": 1, "nopeestis": 1, "lectures": 2, "sekventiaalisuuden": 2, "asenne": 6, "8\u20139": 6, "l\u00e4hestymistapojen": 2, "jaksoja": 1, "kevyempi": 1, "kattotermin": 1, "alkuper\u00e4isen": 1, "mikon": 2, "kiinnostaa": 4, "gat": 1, "vaikuttavia": 1, "k\u00e4yr\u00e4": 1, "tekij\u00f6iden": 2, "thaimaat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neen": 2, "edita": 1, "page": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 2, "mannekiineina": 1, "arjessa": 4, "kehittyess\u00e4": 1, "tutkimustuloksen": 1, "kakara": 1, "kuullessaan": 1, "astuu": 3, "olil": 1, "t\u00e4llaiseen": 3, "kaverin": 2, "esiintymiskonteksti": 1, "sets": 1, "aikuinen": 1, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "mariko": 1, "ti\u00e4t\u00e4is": 1, "kokko": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00f6asu": 1, "breikkaaki": 1, "aiemmin": 41, "arabiassa": 1, "ajatukseni": 2, "11\u201325": 1, "sopineet": 3, "standardiruotsista": 1, "print-mediated": 1, "norjasta": 1, "thatkonjunktiota": 1, "yearbook": 1, "harvinaisena": 1, "oothan": 1, "ent\u00e4s": 24, "sind": 1, "afrikasta": 2, "affiliaatioihinsa": 1, "relationships": 2, "huamattuu": 2, "naureskellen": 1, "p\u00e4\u00e4se": 1, "lis\u00e4kysymyksen": 1, "kielenpuhujat": 1, "pikkukaupungissa": 1, "keskin\u00e4isen": 4, "normitetun": 1, "tasoa": 2, "itsen\u00e4isyyden": 1, "kontekstualisoinnilla": 1, "karkkia": 1, "kolmenlaista": 1, "iha(h": 2, "\u00e4l\u00e4": 21, "huvittavaa": 4, "verkkoversio": 1, "eiks": 1, "enklantiks": 1, "macmillan": 6, "suomalaisperheisiin": 1, "kendra": 1, "edustajat": 1, "toisesta": 7, "m\u00e4(\u00e4": 1, "\u00e4ss\u00e4(": 1, "dynaamisen": 1, "yritti": 1, "kysymyksen\u00e4": 1, "unigrafia": 1, "lauri": 1, "monietnisiss\u00e4": 15, "ulkomaalaisuutta": 2, "tarviik": 1, "mielt\u00e4isi": 1, "1982": 7, "huomattavan": 5, "kehyst\u00e4": 2, "analysoidessani": 1, "tutun": 1, "tarvitsen": 1, "n\u00e4k\u00f6nen": 1, "esittely": 1, "referaatti": 2, "romanikielt\u00e4": 1, "jou": 10, "tyylitellylle": 2, "diane": 1, "informed": 1, "p\u00e4\u00e4sy": 14, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 7, "k\u00e4ytt\u00f679": 1, "usean": 3, "kuulokkeita": 1, "ilmaise": 1, "kategoriatermien": 1, "suoraviivainen": 2, "kumppanien": 1, "itis": 1, "english": 19, "poeettiset": 1, "hy\u00f6dynn\u00e4": 1, "pakko": 1, "ep\u00e4onnistunutta": 2, "niille": 10, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjamerkinn\u00e4n": 1, "kielenpiirteest\u00e4": 1, "perinteisen": 2, "suomalaissyntyisiin": 1, "m\u00fcnch": 1, "northern": 4, "havaitsevat": 1, "1995": 44, "tilanne": 17, "julkaissut": 1, "kuvaavassa": 1, "skateboardin": 1, "kiistelyss\u00e4": 1, "resemble": 2, "mite": 3, "stereotyyppiin": 1, "henna": 2, "soveltuvan": 1, "taylor": 2, "rekisteriytynyt": 12, "kasvanutta": 1, "kahdeksi": 1, "kommenttinsa": 1, "maahanmuuttajataustaisesta": 1, "reader": 1, "oletettuihin": 2, "n_ehk\u00e4": 1, "luontevaa": 2, "200\u2013223": 1, "fifti-fifti": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 3, "palataaliklusiili": 1, "m\u00f6chte": 1, "ideoiden": 2, "soitan": 2, "osoituksena": 4, "l\u00e4hikauppaan": 1, "kehotukseen": 1, "vaihdelleet": 1, "aitoa": 1, "juttelin": 1, "ihannetilana": 1, "asettaako": 1, "joutui": 3, "maahanmuutosta": 2, "nelj\u00e4nten\u00e4": 2, "loppukiekaisu-nimityksen": 1, "tutkimuslupaa": 2, "symmetriaa": 1, "hymyilev\u00e4": 1, "diversiteetin": 2, "twenty": 2, "liioittelevaan": 1, "alueeseen": 3, "voimme": 1, "\u00e9s": 2, "albert": 1, "ethnometapragmatically": 1, "lattian": 1, "aloittaessani": 1, "psycholinguistics": 1, "hoitaa": 3, "322\u2013346": 1, "k\u00e4yt\u00e4mme": 3, "puhettyyli": 2, "nime\u00e4isiv\u00e4t": 1, "p\u00e4\u00e4telt\u00e4v\u00e4": 2, "karakin": 1, "tanssimas": 1, "joukon": 8, "joukosta": 2, "diversity": 6, "taitoon": 7, "oppikirjansa": 1, "useimmin": 1, "sukulaiseen": 1, "vanhempiensa": 5, "sekoittuminen": 2, "loppunousulla": 1, "dialogic": 1, "kivasti": 1, "kielisosiologisemmin": 1, "r\u00e4j\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "tappelee": 1, "puhutaan": 33, "monikielisiksi": 1, "lukijayst\u00e4v\u00e4lliseksi": 1, "tolla": 3, "kenya": 2, "vain": 127, "nuorisotutkimusverkosto": 2, "nauhurista": 1, "indeksill\u00e4": 1, "miettineeksi": 1, "kielioppiin": 1, "these": 5, "monikielisyydelle": 1, "palasia": 1, "leben": 4, "referoinnilla": 1, "sanonun": 1, "ratkaisuja": 2, "oppilaanohjauksen": 1, "vietnamissa": 1, "niihh": 1, "hidden": 1, "brief": 1, "432\u2013452": 1, "valkoset": 2, "erringtonin": 1, "puitteissa": 4, "v\u00e4itteeseens\u00e4": 1, "ideology": 4, "finalistit": 1, "ala-risku": 1, "erikoiseen": 2, "kaisu": 12, "heterogeenisyys": 1, "adverbin": 1, "1965": 2, "huvittuneena": 1, "kovempi": 1, "suhteuttavat": 1, "1\u201314": 1, "et\u00e4isen\u00e4": 1, "syntyper\u00e4n": 5, "siirtyv\u00e4t": 3, "jan": 14, "kuuteen": 1, "ism": 2, "toimin": 1, "uusiin": 1, "n\u00e4ihin": 23, "homoseksuaaleihin": 4, "k\u00e4siteltyyn": 1, "meilt\u00e4": 2, "nimityksell\u00e4": 6, "kokemuksen": 4, "p\u00f6yt\u00e4\u00e4n": 2, "asteita": 1, "3\u201330": 1, "strategic": 1, "syntyv\u00e4\u00e4": 1, "testing": 2, "kulttuurisissa": 1, "sannille": 2, "si": 5, "dialogin": 1, "ep\u00e4konventionaalinen": 1, "somalipoika": 1, "useasta": 1, "rakenteelliselta": 1, "mahdollista": 36, "periaate": 2, "tutkittavat": 8, "pikkulapsena": 1, "kuuluvaan": 3, "illanviettoon": 1, "haastatteluvuorovaikutuksen": 1, "pila": 1, "historialtaan": 1, "kustannuksella": 1, "etsinn\u00e4ss\u00e4": 2, "hajoamissodat": 1, "toteamukseen": 1, "(wallahi": 1, "2000-luvun": 7, "piarasee": 1, "irciss\u00e4": 1, "topiikista": 3, "sovinnon": 1, "yhteiskuntatieteiden": 1, "verbit": 4, "uskomaan": 5, "elementtein\u00e4": 1, "switch-of-voice": 1, "miellett\u00e4v\u00e4": 1, "anonyymein\u00e4": 1, "oi": 1, "setting": 2, "ep\u00e4symmetriaa": 4, "oppitunneillaan": 1, "kategoriatermill\u00e4": 1, "onks": 64, "spindler": 7, "harrastat": 2, "huora\u2019": 1, "ideaalistusta": 1, "havainnoimalla": 2, "kurdilaistausta": 1, "rakenteellisella": 1, "meid\u00e4n": 3, "veps\u00e4l\u00e4inen": 4, "1800-luvun": 5, "sosiologinen": 3, "must": 4, "vanhuksille": 1, "parviainen": 1, "real": 1, "3_9": 2, "toisenlaiseksi": 2, "synty": 7, "reflektoinnin": 1, "negatiivinen": 3, "hallitsi": 2, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 8, "perinteiset": 1, "el\u00e4inten": 1, "kebabnorsk": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4lle": 1, "sanomattakin": 1, "paikallista": 6, "stuart": 2, "kulloinkin": 9, "opastuksesta": 1, "m\u00e4_en": 1, "chichester": 4, "puhujat": 16, "poikkeaviksi": 2, "sosiolingvistinen": 8, "menkat": 1, "wien": 1, "itsepintaisesti": 2, "hansjakob": 1, "kielenpiirteisiin": 2, "15\u201316": 5, "neuvotellaan": 8, "sellaistenkin": 1, "osoittavan": 1, "yksil\u00f6ity": 1, "juttujani": 1, "enklantiki\u00e4lisii": 1, "rakenta": 1, "emma": 13, "tekstini": 1, "enemmist\u00f6": 1, "aika": 61, "ty\u00f6kalut": 1, "kvantitatiivisena": 1, "osion": 1, "vaatimuksista": 1, "olemus": 3, "tammi": 1, "alempi": 1, "tule": 6, "nauruun": 2, "metapragmaattisen": 2, "tulleita": 1, "luotu": 3, "seuraavaksi": 12, "kaikellaisii": 2, "yksikielisist\u00e4": 1, "yksin": 6, "hajaantumaan": 1, "tanskalaisista": 1, "forums": 2, "presidentin": 1, "staattisempia": 1, "televisiosta": 1, "tansseista": 1, "tutkittavistani": 5, "be": 12, "kysymykset": 9, "subjektivistumisesta": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isen": 1, "oike(estaam": 1, "profiloituminen": 1, "teoreettisestikin": 1, "katsella": 1, "ty\u00f6skentely": 1, "j\u00e4niksii": 1, "seminaarissa": 1, "lupalapuista": 1, "vilkunaa": 1, "mielipiteelleen": 1, "merkkijoukko": 1, "alkaa": 37, "28\u201332": 3, "06e": 1, "salienssia": 1, "l\u00e4hestymistapani": 1, "kerrottii": 2, "homogeenist\u00e4": 1, "bb": 1, "n\u00e1latok": 1, "huonompaa": 2, "kentt\u00e4muistiinpanoja": 1, "mit\u00e4\u00e4": 20, "express": 1, "sprogligt": 1, "letitt\u00e4\u00e4": 1, "en_ov": 1, "rises": 1, "murteiden": 2, "johdattelemana": 1, "keskustelunanalyysin": 12, "liioittelusta": 1, "vanhakin": 1, "koulua": 15, "fina": 2, "rekisterien": 3, "ethnolekt": 1, "kirjoitukseksi": 1, "budapestin": 1, "onnistu": 2, "179\u2013196": 1, "kiinnostuksen": 1, "v\u00e4\u00e4ri": 3, "httpwwwkieliverkostofiarticle": 1, "fruittareit": 1, "negatiivisia": 3, "miehetkin": 1, "nauhoitus": 2, "rekisteriytytt\u00e4": 1, "lissuja": 2, "yleiskielisyydet": 2, "325\u2013348": 1, "merkitysyhdistelmi\u00e4": 1, "annelies": 1, "kieliasennetutkimuksessa": 1, "ilmaisevat": 11, "till": 2, "suoraa": 2, "taavitsaiselle": 1, "saapuvien": 1, "mekanismej\u00e4": 1, "ennest\u00e4\u00e4n": 3, "poikkeusta": 1, "soveliaampana": 1, "hanke": 3, "ty\u00f6h\u00f6n": 1, "bahtin": 10, "terminologiaa": 1, "reed": 2, "kiitt\u00e4\u00e4": 5, "kiroilla": 2, "tait": 1, "kieliasenteiden": 2, "sult": 2, "alaan": 1, "loppunousuun": 1, "miellettyyn": 1, "kielsi": 1, "goottihenkisten": 1, "viittaaminen": 1, "praeger": 1, "huviv": 1, "other-identity": 1, "siis04": 1, "katja": 7, "avusta": 3, "t\u00e4h\u00e4": 1, "porukalle": 2, "gootit": 5, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "pitk\u00e4hk\u00f6n": 1, "feel": 1, "turkinja": 1, "recordings": 2, "merkitsem\u00e4ll\u00e4": 1, "koodinvaihtelulla": 1, "kulttuuristen": 1, "ryhmittelyn": 1, "(hes": 1, "going": 1, "sukupuolittuneisuuden": 2, "sukupuoleni": 2, "relevantin": 1, "afinla": 1, "luonnehtivat": 1, "sinulta": 1, "ensin": 8, "kohden": 3, "selbst": 1, "p\u00e4\u00e4piirteiss\u00e4\u00e4n": 1, "ideologiset": 2, "t\u00e4\u00e4l\u00e4": 4, "6_25": 3, "takes": 1, "puhekielistyneiksi": 1, "hhh": 20, "erikielisist\u00e4": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 1, "vanhemmilta": 5, "uusi": 9, "asettamisen": 1, "michelle": 1, "ndii": 1, "huomauttavat": 4, "kankkunen": 4, "sano\u2191": 2, "menneet": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjani": 1, "haastattelujaan": 1, "kontekstivihjeet": 1, "identiteetin": 17, "parhaiten": 4, "syntyper\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "makrotasolla": 1, "tulenko": 1, "5_1": 2, "oppilaidenkin": 1, "puolilta": 4, "ritualised": 1, "luulet": 1, "kilpailu": 1, "vakoilussa": 4, "englanninkieliseen": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4ks": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4kseen": 1, "carries": 1, "tavallaan": 9, "hakulinen": 10, "el\u00e4imet": 3, "syit\u00e4": 3, "ruutuvihoissani": 1, "crossing": 7, "kysyv\u00e4t": 1, "stories": 6, "\u00e4\u00e4rip\u00e4iden": 2, "l\u00e4hti": 1, "autenttisuudestaan": 1, "coherence": 1, "jotku": 1, "karnevalisoi": 1, "eroavat": 2, "yritt\u00e4\u00e4n": 1, "miks": 35, "evaluaatio": 1, "ratkaiseva": 1, "klassikkotutkimus": 1, "ryhmiin": 6, "tua": 1, "4_6\u20134_7": 1, "k\u00e4yt\u00e4viin": 1, "tytt\u00f6m\u00e4isell\u00e4": 1, "siirtyneet": 1, "sivistykseen": 1, "adverbina": 1, "stereotyyppisesti": 1, "parhaimmillaan": 1, "tuomas": 8, "henkil\u00f6historioiden": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6jaksolla": 1, "nojaa": 4, "valikoituivatkin": 1, "n\u00e4e": 4, "luopuvat": 1, "kulunut": 1, "voikin": 1, "multietnolektiss\u00e4": 1, "oppivien": 2, "luokkatoveri": 1, "ven\u00e4ht\u00e4nein\u00e4": 1, "olemukseltaan": 1, "alkupistett\u00e4": 1, "jaworski": 5, "sanav": 3, "suoranaisia": 1, "objektiivisesti": 1, "liittym\u00e4\u00e4n": 1, "kansallisvaltioideologioista": 1, "119\u2013127": 1, "rakenteellisia": 4, "nikolas": 6, "pit\u00e4isi": 12, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 2, "vakiintuneisuutta": 2, "kuuntelijaa": 1, "viivottimen": 5, "pis": 1, "merkitty": 12, "n\u00e4kymi\u00e4": 1, "ongelmallisenakin": 1, "puhuisitte": 1, "kiinnit\u00e4n": 5, "kansallisuutta": 1, "intent": 1, "finland": 3, "k\u00e4yvien": 1, "prosentilla": 2, "perhett\u00e4ni": 1, "jatko-opiskelijoiden": 1, "sprache": 5, "suomalaisperheess\u00e4": 1, "velvollisuus": 1, "lupaamisen": 1, "haastatteluaineistossani": 3, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ksi": 5, "reagoida": 2, "huame": 1, "tuleen": 1, "keinoja": 23, "muistiinpanoissa": 2, "nasaalisuuden": 1, "dialogit": 1, "suamalaisetkim": 1, "valotan": 1, "ohg": 1, "menett\u00e4\u00e4": 1, "tunnille": 3, "p\u00e4iv\u00e4kirjaani": 1, "realistiseen": 1, "k\u00e4sijuttu": 1, "nauretaan": 1, "luvut": 41, "(kuvassa": 1, "viet\u00e4n": 1, "semantics": 1, "tunteeni": 1, "kirjakielt\u00e4": 1, "nicht": 3, "liitet\u00e4\u00e4nkin": 2, "aineistotyypeitt\u00e4in": 1, "\u00e4\u00e4net": 8, "symboliikkaa": 1, "kokemustausta": 2, "substantiivilausekkeena": 1, "19\u201320": 2, "valkoihonen": 2, "kuulumisesta": 2, "legitimoidaan": 2, "suhteestaan": 3, "alkuper\u00e4inen": 1, "sidotun": 2, "isk\u00e4": 1, "turun": 1, "sen73": 1, "aihepiirin": 1, "anneta": 2, "t\u00e4\u00e4l_on": 1, "varsinkin": 4, "oikeuksistaan": 1, "nuorisokulttuuriin": 4, "yksikielisess\u00e4": 2, "fonetiikaltaan": 1, "233\u2013239": 1, "kukakin": 1, "lakkaisi": 1, "erilaisissa": 5, "ulottuvuus": 3, "teemahaastatteluiksi": 1, "phenomenon": 5, "seni": 1, "marker": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 1, "koskevista": 1, "yrit\u00e4ts\u00e4": 3, "cultures": 6, "kieless\u00e4\u00e4n": 1, "ihku": 7, "haastattelemistani": 1, "lemuaa": 1, "beatrice": 1, "kiinnostavaksi": 1, "k-maiselta": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "l\u00e4hi\u00f6m\u00e4isyyden": 1, "muistiinpanossani": 1, "uudennoksena": 1, "50-vuotisp\u00e4iv\u00e4n": 1, "pohdintani": 1, "kielenoppiminen": 1, "varauksella": 3, "ajoista": 2, "(sipsipussin": 1, "allahinjumalan": 1, "puhuttii": 2, "rakentavaan": 1, "taitoja": 6, "m\u00e4tkii": 1, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "todellisuudesta": 1, "reaktion": 5, "saaneensa": 1, "polykielisyyden": 1, "tarja": 14, "ulkomaalaisillen": 1, "muotona": 1, "k\u00e4ym\u00e4ll\u00e4": 2, "painollisuuden": 1, "asti": 11, "olemassaolon": 1, "somalitaustaisista": 2, "veljekseen": 3, "kaikesta": 5, "opits\u00e4": 2, "talouden": 1, "vaikeammalta": 1, "saanus": 4, "asiaintilain": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 3, "kus": 17, "yhteenkuuluvaisuutta": 2, "muokkaajan": 1, "kasvaneen": 1, "nivoutuu": 1, "takainen": 3, "yleiskielisesti": 1, "ankkuroivat": 1, "kiinalainej": 1, "outoa": 1, "vakiintuvat": 1, "teit\u00e4": 1, "aho": 2, "vuorovaikutustilanteessa": 5, "vetosivat": 1, "ei-kielitieteilij\u00f6idenkin": 1, "ulkomaalasia": 1, "vapaa-aikaa": 1, "vastaa": 47, "useat": 2, "s\u00e4velest\u00e4": 1, "my\u00f6h\u00e4styminen": 1, "jolta": 4, "s\u00e4vel": 1, "verbeist\u00e4": 2, "ik\u00e4\u00e4": 1, "nimet\u00e4": 5, "nauhoitusten": 3, "teht\u00e4vi\u00e4\u00e4n": 1, "moni\u00e4\u00e4nisyys": 6, "yhdistyv\u00e4t": 5, "valentine": 1, "kietoutuvat": 10, "riho": 1, "haarat": 1, "uudelta": 1, "samansuuntainen": 2, "tallentavan": 1, "morfeemeja": 1, "ungel\u00f6ste": 1, "selbstverst\u00e4ndnis": 1, "puhekumppaniinsa": 1, "fyysiseen": 1, "asettelua": 1, "mullaki": 2, "i\u00e4n": 1, "assosioituvia": 13, "vuoronsa": 3, "rekisteriytymisprosessien": 3, "tummaihoisille": 1, "biologiseksi": 1, "hevareit": 1, "metallimusiikki": 1, "call": 1, "problematisoinut": 1, "kulttuuria": 1, "veli-puhutteluun": 2, "eiidiomaattiseen": 1, "tiedostettua": 3, "labovilaisen": 2, "rekisteriytyneen": 1, "yleisen\u00e4": 1, "mee": 1, "mi": 15, "kontekstualisoinniksi": 1, "zum": 1, "osallistumaan": 2, "yksioikoista": 2, "kielisosiologisia": 1, "kuvauksissa": 1, "mustat": 1, "51\u201357": 1, "sohvien": 1, "postmodernistien": 1, "vitus": 2, "nostavat": 1, "kiitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "omista": 4, "annettu": 1, "oppitunti": 4, "muuttuneet": 1, "leimataan": 1, "vuosikymmeni\u00e4": 2, "regard": 2, "kielell\u00e4": 5, "luokitella": 1, "oikees": 2, "tunnistaako": 2, "j\u00e4tk\u00e4\u00e4": 1, "rajattomana": 1, "k\u00e4nnykk\u00e4ni": 1, "ludic": 1, "a-infinitiivipredikaatilla": 2, "1700-lukua": 1, "alempien": 2, "henkil\u00f6kohtaisesti": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 3, "sanoisits\u00e4": 1, "suomalaisen": 57, "hong": 1, "hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4n": 1, "5_14": 2, "haastattelujeni": 1, "liikutaan": 1, "henkil\u00f6\u00f6n": 1, "kuvat": 5, "ulkon\u00e4k\u00f6": 6, "kvantitatiivinen": 3, "tarvitse": 11, "osallistuivat": 5, "olleet": 11, "koululuokkaa": 1, "somalitytt\u00f6\u00e4": 1, "lukutaitoaan": 1, "kato": 10, "selkokielist\u00e4misen": 1, "yl\u00e4asteelle": 2, "yhteyksiins\u00e4": 1, "powergirls": 1, "episteemisten": 4, "tiukasti": 3, "k\u00e4yt\u00e4nteiksi": 1, "tunnistavat": 6, "meill_ois": 1, "et\u00e4isyydest\u00e4": 1, "mith\u00e4(\u00e4n": 3, "turkkilaispoikaa": 1, "subjektik\u00e4sitys": 1, "\u00e4idinkielelt\u00e4\u00e4n": 2, "otettu": 2, "oppijankielest\u00e4": 2, "kontrolloida": 1, "kiinnim": 1, "kurin": 1, "muistiinpanoja": 7, "sanavalinnoissa": 1, "alakynteen": 2, "1977": 5, "presidentti": 2, "suomenkielisyydest\u00e4": 1, "huomioonottamiseen": 1, "itsen\u00e4isyydelle": 1, "valtasuhteet": 1, "muunlaista": 1, "sociology": 3, "3\u20135": 2, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 2, "oppilaita": 10, "\u00e4\u00e4nnesymboliikkaan": 1, "parissakymmeness\u00e4": 3, "sanaparilla": 2, "yhdistyy": 3, "szczepek": 2, "\u00e4\u00e4nelle": 1, "erojen": 3, "haastatteluesimerkiss\u00e4": 1, "kokoelmasta": 1, "vaikuttavan": 1, "whatsupilmauksen": 1, "roolini": 1, "imagination": 1, "double": 2, "uusin": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6systeemin": 1, "auktoriteettia": 1, "blondit": 1, "tapahtumat": 7, "asennoitumiset": 4, "ominaisuuksien": 3, "tutkittaviensa": 1, "1972": 16, "wallahikaan": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 1, "yksiselitteisesti": 9, "vitsiksi": 1, "ensikieli\u00e4": 1, "paradigmojen": 1, "esitt\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "eksoottisuusarvo": 1, "muokkaajana": 1, "((taustah\u00e4ly\u00e4": 3, "toisiam": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 5, "taleworld": 1, "blogissa": 1, "tuntemattomassa": 1, "evidence": 1, "users": 2, "\u201csyntaktikoilla": 1, "yhteisesti": 3, "teema": 1, "vihkot": 1, "kieliyhteis\u00f6t": 1, "kielimaisemaa": 1, "omg": 1, "perustella": 1, "naristen": 1, "hyv\u00e4ksymist\u00e4": 1, "puhetavan": 7, "tyt\u00f6lle": 4, "huamaamaa": 2, "hidastuu": 1, "oppilaan": 7, "konventionaalistuneita": 2, "salaa": 2, "tuum": 1, "filmist\u00e4": 1, "tuloksen": 1, "semioottiset": 8, "sellaiset": 19, "p\u00e4iv\u00e4kodeissa": 1, "odotetaan": 1, "my\u00f6h\u00e4stymist\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4htiess\u00e4\u00e4n": 1, "muistiinpanoni": 1, "kokeen": 3, "(tanskan": 2, "muna": 1, "tietyntyylisiss\u00e4": 1, "kielellisi\u00e4": 46, "henkil\u00f6kohtainen": 1, "taustalla": 24, "kyseenalaistetaan": 2, "kutsuivat": 3, "terveystiatoo": 2, "tarkastelleet": 1, "toisenlainen": 6, "seurustelusta": 1, "vuoropuhelusta": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 4, "verbist\u00e4": 1, "tutkimukselle": 2, "ensisijainen": 4, "pukeudut": 1, "kielenpiirteist\u00e4": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rein\u00e4": 1, "tyypillisiin": 1, "sokerista(": 1, "parikymppisen\u00e4": 1, "13\u201314": 3, "haukkua": 1, "veljest\u00e4": 1, "sanaa": 24, "80\u2013100-prosenttisesti": 1, "tarkastellessamme": 1, "osoittamisesta": 1, "artikkelikokoelmasta": 1, "vuorovaikutusjaksot": 1, "saattasitko": 1, "kysyttiin": 1, "lyytik\u00e4inen": 3, "vastaajia": 1, "sellaisen": 9, "merkityksist\u00e4": 2, "keskustelujamme": 1, "yleiskielisyyden": 4, "tokaisee": 1, "sill\u00e4": 118, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4\u00e4n": 1, "tietoista": 1, "kaipo": 1, "menoa": 1, "kuuntelet": 1, "itsetietoisesti": 1, "omistajuuden": 2, "asunut": 8, "kenet": 2, "suhteitaan": 2, "vaikutusalalla": 1, "voutilainen": 1, "tutkijaksi": 2, "paradoksin": 2, "olegin": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjamerkinn\u00f6ist\u00e4": 1, "varydirectional": 1, "yksinkertaistettu": 1, "kohdattaessa": 1, "kohtaamisen": 2, "sanoutuvat": 1, "tutkimustapaa": 1, "referentiaalisen": 1, "kehitty\u00e4": 2, "kielenpiirteitt\u00e4in": 1, "v\u00e4livokaali": 1, "poliittiseksi": 1, "yorksydneytorontowellington": 1, "istuessani": 1, "mahdollisimman": 10, "parantaa": 1, "jarmo": 1, "kanavillil": 2, "topikalisoin": 1, "euroopassa": 1, "s\u00e4velkorkeudella": 1, "considered": 1, "mi\u00e4lee": 3, "yht\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "school": 7, "\u2191huamaa": 1, "kummiskit": 2, "asiantuntijan": 1, "seem": 1, "tutkimuksessaan": 1, "performanssia": 7, "tilanteissa": 32, "intonaatiokuviolle": 1, "17\u201319": 1, "219\u2013229": 1, "amerikkalainen": 1, "muuttoaan": 1, "seurasi": 1, "eris": 1, "vastaustaan": 3, "litanian": 1, "korjausaloitteet": 1, "hopiin": 9, "mamut": 2, "poikayst\u00e4v\u00e4t": 1, "seurakunnassa": 1, "\u201cpoetry": 1, "ruotsinkielisten": 6, "keinoina": 1, "sontiaisii": 1, "internet-sivustoja": 1, "kuvaaminen": 1, "k\u00e4rkk\u00e4isen": 1, "16ta": 1, "aineistossani": 52, "joukko": 8, "saattaisi": 7, "j\u00e4rjestyst\u00e4": 3, "valtakieliset": 2, "kyrillisi\u00e4": 1, "l\u00e4sn\u00e4olooni": 1, "syntaktinen": 2, "hierarkkisen": 1, "pit\u00e4isiv\u00e4t": 1, "it\u00e4keskuksessa": 2, "sit": 127, "maahanmuutto": 2, "mahdollinen": 3, "havainnoijana": 1, "standardiksi": 1, "kjaerbeck": 4, "soveltamiseen": 1, "kannanottoja": 6, "resurssi": 15, "kulttuuriseen": 4, "fadililta": 1, "sen": 326, "syyteen": 1, "1985": 8, "standardikielt\u00e4": 1, "indeksisest\u00e4": 2, "possible": 1, "collaborative": 2, "understanding": 4, "tuttavansa": 1, "yht": 2, "ulkopuolista": 1, "monta": 4, "v\u00e4lisen": 1, "kieltenopetusta": 1, "sanomalla": 3, "1992b": 4, "kehitt\u00e4ji\u00e4": 1, "katsauksessaan": 1, "ruotsalaiset": 1, "sosio-tyylillinen": 1, "metapragmaattisuuden": 1, "puolet": 1, "tykk\u00e4\u00e4t": 2, "ven\u00e4l\u00e4inen": 4, "tullaj": 1, "luoda": 11, "kaalei": 1, "nim": 2, "takaumia": 1, "pit\u00e4\u00e4": 59, "etel\u00e4-pohjanmaalta": 1, "helppoa": 1, "loruilulta": 1, "aspiraatio": 3, "vaihtelevaa": 1, "conventionally": 1, "motto": 1, "maanosistakin": 1, "identities": 16, "wolla": 4, "oppimisessa": 2, "schneider": 1, "resursseista\\n\\nkysymyksi\u00e4": 1, "found": 2, "sosiaalisilla": 2, "janilta": 1, "otoksia": 1, "tutkittavien": 9, "tapahtunut": 2, "lis\u00e4aineistoa": 2, "yhteisymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "true": 1, "16\u201318": 1, "mies": 4, "ominaista": 4, "essentialistinen": 2, "luonnollistunutta": 1, "essentialistisesti": 1, "systemaattisesti": 4, "jutussa": 1, "naureskelee": 1, "s\u00e4velkulku": 3, "kirjoittaa": 22, "helsinkil\u00e4isill\u00e4": 2, "ei-ruotsinkielisist\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "muodostuu": 5, "pisimm\u00e4lt\u00e4": 1, "\u2191esitet\u00e4\u00e4n": 1, "vitun": 5, "affektinen": 2, "girls": 4, "assume": 1, "li": 4, "edelt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "131\u2013172": 1, "tyylille": 1, "kategorisoinneista": 2, "toiminnot": 4, "pronomini": 5, "stimulantteina": 1, "ymm\u00e4rrykselleni": 1, "\u2191ei": 3, "palattuani": 1, "kapinallis": 1, "peitenimill\u00e4": 1, "moneen": 1, "vanhoihin": 2, "ang": 1, "ruotsinkielisen": 1, "mutkistuvassa": 1, "tavanomaiset": 1, "vannotkin": 1, "kakseen": 1, "jatkua": 1, "itsetietoisuus": 1, "bucholtzin": 1, "lukemani": 1, "mei\u00e4m": 4, "janiit_ei": 1, "indeterminacy": 1, "heittelem\u00e4\u00e4n": 1, "kum": 33, "koulustaan": 2, "luennassa": 1, "kielimuurin": 1, "sanallisesti": 1, "dariksi": 1, "monella": 1, "tendenssiin": 1, "huomio": 9, "snell": 7, "huomioivaa": 1, "maailma": 3, "tottumuksella": 1, "kouluik\u00e4isten": 2, "erilaisista": 13, "k\u00e4sitykset": 13, "sequences": 2, "arvelivat": 1, "paikkaan": 9, "varmuutta": 1, "helsinkil\u00e4isten": 4, "yst\u00e4v\u00e4lleen": 1, "sijoittamisensa": 1, "ty\u00f6v\u00e4line": 1, "ratkaisevalla": 1, "erilaisia": 38, "vaikuttavat": 13, "r\u00f6\u00f6kii": 2, "nimittelyn": 1, "variaatiota": 15, "kysymyspohjaa": 1, "synopsis": 1, "piti": 6, "vittu": 74, "\u2018non-native": 1, "suhtautumisestaan": 1, "vaa": 35, "meikkaa": 2, "ikonisaatiolla": 1, "vaikuttaisi": 1, "200593": 1, "stylistically": 2, "vastaavaksi": 1, "etnografisten": 1, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "nytthen": 1, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "virolainen": 2, "asemat": 2, "puhuvansa": 3, "puhutaam": 1, "eik\u00f6h\u00e4n": 1, "dramaattiseen": 1, "valehtelet": 1, "ongelmat": 4, "kunnes": 1, "vanhempani": 1, "havainnoinnin": 3, "osaaj": 3, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "aina89": 1, "yleisemminkin": 2, "would": 3, "nimell\u00e4": 7, "pohtimalla": 1, "ilost": 1, "saang": 1, "tyylittelyst\u00e4": 2, "asetetuista": 1, "triangulaatio": 3, "arviosta": 1, "schatzkiin": 1, "rakentuu": 9, "ymm\u00e4rrykseen": 1, "disbelief": 1, "tekij\u00f6in\u00e4": 1, "v\u00e4litunneilla": 9, "leimattiin": 1, "221\u2013244": 1, "t\u00e4ydellisell\u00e4": 1, "ven\u00e4j\u00e4ksi": 10, "performanssin-omaisena": 1, "kehityksest\u00e4": 1, "joss_on": 2, "tutkimisen": 2, "toimittanut": 3, "moves": 1, "tutki": 5, "metrolingualism": 5, "huvista": 1, "opetettavista": 1, "merkitsev\u00e4t": 2, "tietylle": 2, "vaikuttava": 2, "1970-luvulle": 1, "nahkoja": 1, "stadilais\u00e4ss\u00e4\u00e4": 1, "hebdige": 2, "sellasen": 1, "kielitieteellisiss\u00e4": 1, "seviyourum": 1, "sanonut": 4, "semiotic": 5, "kouluista": 6, "jatkotutkimukseen": 1, "why": 2, "kuvailleet": 1, "kontrastoivassa": 1, "analysointiin": 1, "omaksuta": 1, "amerikkalaiseen": 3, "konstitutiivisuuden": 1, "oulun": 1, "istumaj\u00e4rjestys": 1, "l\u00e4hdett\u00e4v\u00e4": 1, "loin": 1, "kiinnostuneisiin": 1, "etappia": 1, "kantamaan": 1, "performatiivisessa": 1, "genetiivi": 2, "kiinnostavan": 2, "pidettii": 1, "metrokielisyys": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "koimme": 1, "paikoillaan": 1, "\u2191enoll_ei": 2, "\u00e4\u00e4nill\u00e4": 1, "tunnistavatko": 1, "r\u00e4pp\u00e4\u00e4minen": 1, "movement": 1, "schools": 5, "speaking16": 1, "167\u2013170": 1, "istut": 1, "irtiottoa": 1, "matkinut": 1, "kuvina": 1, "erillisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "kontaktissa": 1, "l\u00e4heist\u00e4": 1, "areas": 7, "viel": 1, "opetuspuhe": 2, "\u201ct\u00fcrkenslang": 1, "vuorossaan": 4, "sukupuoleen": 11, "lahelma": 5, "esille": 3, "luokanvalvojan": 1, "maahammuuttajan": 1, "toissijaista": 1, "referointijaksonsa": 1, "--d": 1, "oppilas": 16, "petersonin": 1, "kansaivv\u00e4linen": 1, "sallitaan": 1, "kouluittain": 1, "29\u201341": 1, "ulkomaalaisia": 18, "indeksisiin": 1, "opiskelevilla": 1, "koskee": 6, "p\u00e4iv\u00e4kirjatiedostot": 1, "riitt\u00e4\u00e4": 2, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 2, "normaa05": 1, "sie": 6, "gal": 6, "kelom\u00e4ki": 1, "istumaan": 1, "kaiken": 11, "yhteis\u00f6\u00f6n": 1, "kuvattaessa": 2, "nopeasti": 12, "siltana": 1, "spontaneous": 3, "t\u00e4\u00e4l": 5, "mit\u00e4\u00e4m": 3, "lyle": 1, "art": 1, "taru": 16, "oottekst": 1, "muunkielisille": 2, "adverbeiksi": 2, "miespuoliselle": 2, "kiinalaisaksentista": 1, "ambivalentilla": 1, "suomenkielinen": 8, "set\u00e4ni": 1, "jaettuihin": 2, "kommenttien": 2, "haluatte": 1, "totuusarvo": 1, "alkavat": 6, "luontevaksi": 1, "2016": 3, "suamalaisethan": 1, "aikuismaisiin": 1, "pojista": 2, "ulkomaalainen-kategoriatermill\u00e4": 1, "kielimuoto": 3, "tarjoutuva": 1, "muutoinkin": 8, "kielist\u00e4": 10, "nimimerkit": 1, "ihmist\u00e4": 2, "vuorovaikutustapahtumaan": 1, "hoppii": 1, "arjen": 10, "haastattelutkin": 1, "tunnutaan": 1, "lepp\u00e4st\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4nen\u00e4": 3, "inkompetenssiin": 1, "sopivana": 1, "tutkimuksenteon": 1, "noudattelevilla": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 4, "suomenruotsista": 1, "saksasta": 2, "perinteisesti": 7, "skenaarion": 1, "sosiaalisen": 94, "uskotaan": 1, "belut\u0161ia": 1, "categories": 10, "ohjaajiani": 1, "erillist\u00e4": 1, "trudgill": 4, "karnevaalikseen": 1, "3_1": 3, "suostumuksella": 2, "ravistelee": 1, "kulttuurilla": 1, "kriittinen": 1, "voisitteks": 1, "metodeiltaan": 1, "metafora": 2, "toimintaan": 21, "pissisjengi\u00e4": 2, "tahattomasti": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 7, "38\u201340": 1, "edelliset": 1, "barden": 1, "tornionlaakso": 1, "lived": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4\u00e4n": 1, "yhdist\u00e4neet": 1, "333\u2013349": 1, "erikoisuuksia": 1, "none": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4t": 1, "vincent": 1, "alueelliset": 1, "sidottu": 2, "sodan": 1, "oppijankielisemmin": 1, "yst\u00e4v\u00e4piiriss\u00e4\u00e4n": 2, "kierr\u00e4tetyt": 1, "min\u00e4-pronominin": 1, "kuulemma": 7, "fedorageto304814bdefcontentget": 1, "antropologian": 3, "t\u00e4llaisesta": 5, "paikkoja": 2, "merkitsin": 2, "ehh": 6, "elokuuta": 1, "huanoks": 1, "transnationaalisuutta": 1, "maija-liisa": 1, "ryhm\u00e480": 1, "den": 3, "nimitt\u00e4i": 1, "koviin": 1, "keski-ik\u00e4inen": 2, "s2-opetuksen": 2, "r\u00e4is\u00e4nen": 6, "stereotypian": 3, "ansaitse": 1, "viittaavaa": 3, "indeksin\u00e4": 13, "hybridisyytt\u00e4": 2, "kuvaillessaan": 1, "marylta": 3, "kollektiivista": 1, "v\u00e4ittely": 1, "opetusryhmille": 1, "tavoitan": 1, "etnis-kielelliseen": 1, "initiaatioriitteihin": 1, "osaohjelmassamme": 1, "tutkijalta": 1, "sein\u00e4lehti\u00e4": 1, "ulottumattomissa": 1, "olemusta": 2, "tapahtumiselle": 1, "sekin": 2, "opiskelleen": 2, "tiedossaan": 1, "tulisko": 1, "olin": 25, "stylisations": 2, "poistettu": 4, "frekventtej\u00e4": 4, "my": 15, "\u00b0joo": 1, "jonka": 92, "psykologiassa": 1, "gruyter": 9, "116\u2013142": 1, "vet\u00e4yty\u00e4": 1, "osallistumasta": 1, "persiaan": 1, "morfosyntaksiltaan": 1, "ellalla": 1, "yhteis\u00f6jen": 6, "r\u00e4pp\u00e4rijoukossa": 1, "repertuaareihin": 4, "lausumasta": 1, "atkinson": 11, "kategorisoidaan": 3, "gespr\u00e4chsanalytisches": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 3, "tyylittelyist\u00e4": 1, "suuttunut": 5, "siin19": 1, "keskiarvon": 1, "havaintoja": 8, "fineganin": 1, "saamenkielisi\u00e4": 1, "speak": 5, "walla": 8, "city": 3, "jotenkute": 1, "nime\u00e4ni": 1, "edelleenk\u00e4\u00e4n": 1, "mi\u00e4tti\u00e4": 1, "christine": 1, "talous": 1, "pel\u00e4ttiin": 1, "los": 5, "sosiolingvistisesti": 3, "tommi": 1, "osa(a": 1, "tarinankerrontaa": 1, "vietnamilaistaustaisen": 1, "omituiset": 1, "erikoinen": 3, "poikii": 1, "tytt\u00f6kulttuurin": 1, "sosiaalishistoriallisia": 1, "erinomaisesti": 1, "yleiskielist\u00e4misen": 1, "kokemuksiin": 2, "ryhmienv\u00e4listen": 1, "valma": 1, "uudenlaisina": 1, "depperman": 6, "kieliideologia": 1, "intonaatiokuvio": 4, "affiliaationa": 1, "retroa": 1, "historiallisina": 3, "matkitaanko": 2, "hymesia": 1, "immanent": 1, "tasa-arvoisena": 1, "sosiolingvistin": 3, "sanaa107": 1, "tyyliss\u00e4": 1, "tilanteen": 10, "aino": 1, "reijo": 1, "identifioitumasta": 1, "etnografisina": 1, "moitteena": 1, "389\u2013417": 1, "6_21_b": 1, "sattui": 2, "identiteetille": 1, "puhuttelut": 1, "poststrukturalistisiin": 1, "incumbents": 1, "vet\u00e4ytyneen": 1, "mink\u00e4\u00e4n": 4, "mink\u00e4": 15, "popularisoinutkin": 1, "yleisesti": 15, "miest\u00e4": 1, "kantaaottavuutta": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4ni": 1, "t\u00e4ss": 2, "listaa": 1, "yleiskielist\u00e4v\u00e4t": 1, "artikuloiden": 1, "suomalaisperheiss\u00e4": 1, "buchholtz": 9, "kursivointi": 1, "loppuaikoina": 1, "tukia": 1, "kognitiivista": 1, "kuulee": 6, "kenen": 26, "enemm\u00e4n": 39, "attribuutteihin": 1, "109\u2013140": 1, "puheeseensa": 4, "monikulttuurinen": 1, "ei-yksinkertaistetussa": 1, "yhdell\u00e4": 7, "selvitell\u00e4\u00e4n": 1, "doublevoicing": 1, "hakasulkeisiin": 3, "olli-pekka": 2, "merke": 1, "noam": 2, "keinointa": 1, "kiinnostaviksi": 1, "aikoja": 1, "arkaluontoisia": 1, "essentiaalinen": 1, "suf": 1, "muutamaa": 4, "huomiosta": 1, "tunnelmaa": 1, "my\u00f6h\u00e4stymiseen": 1, "vaattovaara": 15, "kulloiseenkin": 1, "it\u00e4helsinkil\u00e4isiin": 1, "caricatures": 1, "xasan": 25, "katto": 2, "adverbeina": 1, "tekoa": 1, "suojellakseni": 1, "itke\u00e4": 1, "historical": 1, "kaavan": 1, "rituaalin": 3, "juuriin": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "asuinalueeseen": 1, "retrospektiivisell\u00e4": 1, "pissis\u00e4ss\u00e4ll\u00e4": 1, "puututaan": 1, "feller": 1, "solidarisuutta": 1, "ymm\u00e4rryksen": 1, "perception": 1, "laadullisuuden": 1, "muokkaamiseen": 1, "ei-\u00e4idinkielisyys": 1, "keskustelun138": 1, "vilkkaammin": 1, "ootte": 11, "ol": 11, "kieli": 87, "vuosikymmenin\u00e4": 1, "rahapelien": 1, "sys\u00e4isiv\u00e4t": 1, "ty\u00f6njako": 1, "l\u00e4nsimaalaisesti": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kontekstien": 1, "6_3": 2, "iski": 1, "nisula": 12, "l\u00e4hdin": 1, "volo\u0161inov": 3, "individuals": 1, "valitseman": 1, "explored": 2, "kyn\u00e4nne": 1, "siihej": 1, "valtav\u00e4est\u00f6\u00f6n": 3, "v\u0268tus": 2, "hurtti": 1, "ihonv\u00e4rin": 3, "tekeminen": 1, "silja": 1, "ohjelma": 1, "lissun": 9, "noudata": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "hakee": 2, "konsonanttiyhtymi\u00e4": 1, "kertonut": 3, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4t": 2, "eksplisiittisi\u00e4": 4, "349\u2013370": 1, "toit": 1, "kieliantropologiassa": 1, "hentouteen": 1, "tapahtumapaikkana": 1, "kehittelemi\u00e4ni": 1, "samankaltaisista": 1, "urkkia": 2, "vuorovaikutusteht\u00e4vi\u00e4": 4, "sellasev": 1, "lopun": 6, "3_40": 1, "fieldnotes": 1, "lihaa": 1, "helsinki": 88, "v\u00e4nskrift": 1, "saan": 5, "reilu": 1, "n\u00e4kyy": 20, "malleihin": 2, "v\u00e4lil": 11, "her\u00e4tyskristillisess\u00e4": 1, "irakin": 2, "1521": 1, "kysymyksenasettelua": 1, "karvoituksesta": 1, "sopivalla": 1, "erilliset": 2, "puhuttaessa": 6, "j\u00e4rkyttynyt": 1, "luennoi": 1, "hoppar(h": 1, "neekeriksi": 5, "dell": 13, "vanhempia": 2, "imagined": 3, "tunnusmerkkiset": 1, "koulup\u00e4iv\u00e4n": 7, "samanlaisia": 1, "opetuskontekstien": 1, "k\u00e4vit": 1, "1970-luvun": 5, "kiinalaisen": 1, "testasivat": 1, "karua": 1, "(no": 1, "1997a": 2, "mhy": 7, "leksikko": 2, "useampaan": 2, "yhteenkuuluvuutta": 2, "heikosti": 1, "marya": 3, "k\u00e4ytetettyjen": 1, "tremulantti": 1, "yhteenveto": 10, "hanketta": 3, "outom\u00e4": 1, "story": 2, "mittakaavat": 1, "globaaliin": 2, "tarkastettavaksi": 1, "korvaamista": 1, "195\u2013212": 1, "muoto": 4, "englanninki\u00e4lisii": 2, "kehyst\u00e4\u00e4": 2, "navigoivat": 1, "keh\u00e4m\u00e4isen\u00e4": 1, "nauraen": 3, "vallitsevat": 2, "rekisterist\u00e4": 4, "itkemist\u00e4": 1, "j\u00e4lleen": 29, "jamaikanenglannissa": 1, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "luokkatilaan": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6t\u00e4": 1, "ilmi": 33, "prediction": 1, "kuvauksina": 1, "14m": 1, "dufva": 5, "kerrotaan": 6, "sari": 2, "kuulusteltaisiin": 1, "toimintaani": 1, "vakuuttamaan": 1, "data": 3, "k\u00e4sitteellist\u00e4v\u00e4t": 1, "edustavalle": 1, "asemoinnissa": 3, "kadrin": 9, "molemmilla": 1, "hedelm\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 1, "kaikissa": 15, "olemassaolo": 1, "geniesse": 1, "\u00e4\u00e4nityksiss\u00e4": 1, "palmu": 1, "wwwkielitoimistonsanakirjafi": 1, "42013": 1, "feminiinist\u00e4": 1, "muotoiltu": 2, "t\u00e4m\u00e4nkin": 2, "s\u00e4ilym\u00e4": 1, "kouluu": 4, "koeasetelmin": 1, "kylm\u00e4": 2, "nimeen\u2019": 1, "professional": 2, "totesin": 1, "sin\u00e4t": 1, "urbandictionarycom": 1, "mahdollisesta": 1, "vaikutus": 11, "ti\u00e4tyt": 1, "esitarkastajia": 1, "yhten\u00e4isi\u00e4": 2, "oppilailleen": 1, "sekaa": 1, "snuup": 1, "(naurahtelua": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "prosodiaa": 3, "oppijankieli": 1, "s\u00e4h\u00e4m": 1, "puhuman": 1, "metaforiseen": 1, "juoruiluksi": 2, "vaihtelun": 1, "hevi": 1, "komentaa": 1, "rakenteiden": 1, "set\u00e4": 1, "maahanmuuttajien": 10, "1955": 2, "her\u00e4tettyyn": 1, "puhuuks": 3, "branko": 13, "v\u00e4it\u00f6stutkimus": 2, "maalliseen": 1, "viestini": 1, "korjausaloitteen": 1, "sovimme": 1, "kodifioituihin": 1, "johtajina": 1, "kehonkieleen": 1, "haluaisivat": 1, "puhtinsa": 1, "tarkoita": 7, "kentt\u00e4ty\u00f6jaksoni": 3, "kenell\u00e4": 2, "neuvottelukunnan": 1, "luokkahuonevuorovaikutusta": 2, "vertaisenaan": 2, "tosiseikka\u2019": 1, "keskityn": 13, "flippin": 1, "suomenpuhujina": 1, "soitti": 5, "hitto": 1, "tutkimustilanteet": 1, "virolaiseton": 1, "hauska": 1, "suosio": 1, "oppituntitilanteiden": 1, "asking": 1, "muuttanut": 14, "koripallonpeluu": 1, "arveli": 1, "opiskella": 1, "377\u2013378": 1, "toistelemaan": 1, "selviyty\u00e4": 1, "rakentavasta": 1, "mutta": 187, "leen": 51, "fixity": 1, "erottelevia": 1, "tunteen": 2, "implisiittisen": 1, "ajatusmailmaan": 1, "vertaillut": 1, "p\u00e4\u00e4llimm\u00e4isen\u00e4": 1, "erin\u00e4k\u00f6inen": 2, "opiskellaan": 2, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "circle": 1, "yleisemmin": 1, "esiintyykin": 1, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjamerkinn\u00f6ist\u00e4ni": 1, "whaddayaknow": 1, "parenteesit": 1, "vanhemmat": 15, "teresa": 1, "(t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 2, "kimputtuneet": 1, "ei-valkoiseksi": 1, "s2-oppim\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "l\u00f6ysin": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyist\u00e4": 1, "t\u00e4llaisiin": 3, "ker\u00e4tty": 3, "kumppaneita": 1, "mustia": 2, "2413": 2, "kasvokkaiskeskusteluihin": 1, "kuviteltuja": 1, "saamen": 3, "ambivalenttisuutta": 1, "spaghetti": 1, "ruotsinkielistyi": 1, "tappelusta": 3, "waria(h": 2, "driven": 1, "sosiaalitieteiden": 4, "jyrkk\u00e4": 1, "kokonaisuutta": 5, "p\u00e4iv\u00e4kirjaksi": 1, "kurdit": 5, "sosiaalisessa": 29, "koulussaan": 1, "narratiiviin": 2, "saatoin": 7, "sopivaksi": 2, "vuorovaikutustaidot": 1, "ceremony": 1, "piirre": 9, "stadilaisen": 1, "jonkinkielist\u00e4": 1, "taustojen": 2, "analyysini": 18, "keinostosta": 1, "lopussakaan": 1, "(competition": 1, "jan_05pdf": 1, "viett\u00e4\u00e4": 12, "siskosta": 1, "erasmusopiskelijat": 1, "valtakielisist\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nten": 4, "mille": 1, "suama": 1, "m\u00e4\u00e4rittelee": 5, "kielelleen": 1, "termi\u00e4": 11, "h\u00e4nest\u00e4": 6, "vuorovaikutussosiolingvistiikkaa": 2, "scales": 1, "varten": 1, "ja19": 1, "90-luvun": 1, "kansallisten": 1, "deppermann": 1, "nuorisokulttuurien": 1, "nimet": 7, "ei-\u00e4idinkieliseen": 4, "siirryttiin": 1, "liitettiin": 3, "neekeri-nimityst\u00e4": 1, "kieli-ja-tekstitietoisuutta-kouluun-kielitietoinen-koulu-ja-aidinkielen-jakirjallisuuden-opetus": 1, "itsen\u00e4ist\u00e4": 2, "among": 13, "detroit": 1, "kakaran": 1, "yst\u00e4villeen": 1, "h\u00e4nen": 101, "kommentoimiseen": 1, "jk": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 1, "vieton": 1, "kerron": 5, "ops": 3, "repertuaariamme": 1, "tilaisuuksiin": 1, "nellei": 2, "soittikin": 1, "2001120": 1, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 3, "\u00e4idinkielen\u00e4": 19, "jo(o": 1, "alueita": 1, "joutuivat": 1, "turhan": 1, "sej": 2, "performansseissa": 8, "kannanottoon": 1, "lehtimaja": 7, "bits": 1, "cauce": 1, "avaan": 2, "keskeisi\u00e4": 13, "pyrkiv\u00e4t": 2, "kontaktina": 1, "lis\u00e4\u00e4": 23, "k\u00e4ytettyihin": 2, "had": 1, "sodaj": 1, "perusteista": 1, "puhuis": 2, "sellaisessa": 8, "esipuhe": 1, "puolustaa": 2, "todettu": 2, "dialogista": 1, "m_oo": 1, "todenper\u00e4isyydest\u00e4": 1, "vannomisella": 1, "parihaastatteluja": 1, "toimiminen": 1, "29\u201346": 1, "amerikanenglannista": 1, "toisenlaisessa": 1, "uloshengitys": 1, "kieliopillistumiskehitys": 2, "l\u00e4sn\u00e4olo": 3, "prosodisista": 1, "positioning": 8, "bland": 3, "halusin": 5, "i\u2019m": 1, "liikkeess\u00e4": 1, "performatiivisille": 1, "nasaali\u00e4\u00e4nteet": 1, "termien": 2, "hyv\u00e4ksyy": 1, "students": 1, "wn": 1, "\u00e4\u00e4reen": 2, "alkukirjain": 1, "puhe": 25, "tekemist\u00e4": 1, "hmm": 1, "enemm\u00e4m": 1, "nurkkaah": 1, "m\u00e4\u00e4rite": 1, "kutsut": 1, "arvottamista": 1, "kansalliskieliin": 1, "ki\u00e4leen": 1, "kevyin": 1, "(ven\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "sit08": 1, "lave": 3, "oppilailta": 2, "vaihteli": 2, "orientoidu": 3, "luokille": 2, "prosodisten": 2, "kuulunut": 1, "orientin": 1, "paikoissa": 2, "hierarkioiden": 1, "alueille": 2, "tekstieni": 1, "httpwwwhrififi3": 1, "kavereitten": 5, "yleisell\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtaisista": 1, "nuoli": 1, "kouluun": 14, "kirjoitti": 2, "t\u00f6it\u00e4": 1, "kuvauksen": 6, "ryhtyikin": 1, "surffailemalla": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mys": 3, "slangin": 11, "dikotomioihin": 1, "lingvistiikkaankin": 1, "tykk\u00e4\u00e4tk\u00f6": 3, "berkshire": 1, "\u00e4idinkielentunneilla": 1, "alkuvaiheissa": 2, "toistuu": 5, "ehei": 2, "haluaa": 8, "teoriaan": 6, "kaikilta": 3, "402\u2013423": 1, "keskustelunanalyyttisi\u00e4": 1, "ehdottomia": 1, "suomenoppimisensa": 1, "tuomitsee": 2, "(somalia": 1, "prosessia": 2, "sellasia": 6, "bronwyn": 1, "kullanv\u00e4risin": 1, "region": 2, "maantiedon": 1, "kaunokirjallisen": 1, "participant": 1, "kielenoppimisesta": 1, "universitet": 1, "tendenssit": 1, "raha": 1, "sopi": 2, "kuunteleva": 1, "her\u00e4t\u00e4": 2, "persoonille": 1, "vuorovaikutusluonteen": 1, "methodology": 2, "kuulluv": 1, "konfliktiksi": 1, "esityksens\u00e4": 1, "varsinkaan": 1, "\u00e4\u00e4nenlaatu": 3, "eu-maasta": 1, "nek\u00e4\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "postmoderni": 1, "299345": 1, "loppu": 4, "oppilasta": 1, "yhteiskuntaan": 1, "erillisi\u00e4": 2, "hollannissa": 1, "leikkis\u00e4sti": 1, "19\u201344": 1, "ilmast": 1, "ep\u00e4essentialistisuuden": 1, "opetuksena": 1, "haastatellut": 1, "havaintoihinsa": 1, "vuorovaikutusjaksoa": 1, "yhtein\u00e4ist\u00e4": 2, "puhunut": 1, "adverbin\u00e4": 1, "tokens": 1, "uusi-hallila": 3, "voitonjuhlien": 1, "samaan": 15, "motivation": 1, "datan": 1, "polylingual": 6, "hakeer": 1, "types": 5, "ajatukselle": 1, "kirjoitettua": 2, "15\u201318": 1, "objektiivista": 1, "tammikuu": 6, "ymm\u00e4rrysongelmat": 3, "eksplisiittiseksi": 1, "juulilta": 1, "form": 1, "kosken": 1, "yhteisymm\u00e4rrys": 1, "asettumasta": 1, "tori": 1, "suomalaisugrilaisten": 2, "kuvatuista": 1, "viesti\u00e4": 1, "rakentajina": 1, "uskotun": 1, "osan": 10, "asuun": 1, "tutkimuksesta": 7, "kertoja": 8, "opetusrekisterin": 1, "huvin": 1, "rokkia": 1, "rekisteriytyneet": 11, "kasvaneena": 1, "p\u00e4iv\u00e4kotiryhmiss\u00e4": 1, "h\u00f6ckerstedtin": 1, "schilling-estes": 6, "kyseenalainen": 1, "korrelaatioista": 1, "crip": 7, "puhutko": 4, "tutkimusasetelmasta": 1, "synnyinpaikalla": 1, "pankin": 1, "mielikuvissaan": 2, "performanssiksi": 10, "haluaan": 1, "ryhmittymist\u00e4": 3, "pojillekka": 1, "teid\u00e4n": 3, "kaveripiiriss\u00e4": 1, "merkki\u00e4": 4, "juoruilevalta": 1, "tahdon": 5, "leikist\u00e4": 1, "puutu": 1, "tutkimukseen": 37, "lapselle": 2, "hirveet\u00e4": 1, "ylitulkintaa": 1, "helsingiss\u00e4": 35, "olettavat": 1, "juttelisivat": 1, "taiteilu": 1, "sovelsi": 1, "kahdenlaista": 1, "hahmoon": 2, "yritil": 1, "vaa50": 1, "football": 2, "tutkimusryhmi\u00e4": 1, "sein\u00e4lehte\u00e4": 1, "millaisin": 3, "tarvitaanko": 1, "(as": 1, "kategorisointien": 1, "opetuksessaan": 1, "eettisen": 1, "393\u2013413": 1, "etel\u00e4aasialainen": 1, "oliks\u00e4": 1, "asioidessaan": 1, "tyypillisimpiin": 1, "viimeisest\u00e4": 2, "sek\u00e4": 240, "dominant": 2, "arrived": 1, "taustaansa": 2, "agendaa": 5, "\u00e4rsytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "puututtaisiin": 1, "viittaamisen": 1, "poikkeustilaa": 1, "valtakielen": 1, "teoksessa": 1, "k\u00e4\u00e4nteeseen": 1, "ep\u00e4oikeudenmukaisestikin": 1, "86\u201395": 1, "muodollista": 3, "topiikin": 2, "relevantteja": 1, "flexibilit\u00e4t": 1, "muualla": 7, "monietnisi\u00e4": 1, "nelkyt": 1, "yleiskielisell\u00e4": 1, "regimes": 1, "mielikuvat": 3, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 9, "kirjassaan": 1, "merkityksellisist\u00e4": 1, "tarkoitusta": 4, "puhelimeen": 1, "tekstiin": 2, "lapsuus": 1, "tummaihoiseksi": 2, "maura": 1, "p\u00e4ivien": 2, "kysymyksenasettelussaan": 1, "huanolla": 1, "racialized": 1, "perinteisess\u00e4": 1, "kiinnostui": 1, "ihap": 1, "trikoopaitoihin": 1, "ep\u00e4korrektia": 1, "khan": 2, "veli-puhuttelu": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 5, "sanni": 14, "edustalla": 1, "osattu": 1, "ihmiseen": 1, "keinon": 2, "ti\u00e4ks": 1, "palvelevat": 1, "max": 1, "lukenu": 1, "anonymiteetti": 1, "sy\u00e4": 1, "raskasta": 3, "4_2399": 1, "five": 1, "suomalaissyntyiset": 1, "mieless\u00e4ni": 5, "1997": 22, "1\u20137": 1, "suomenopetuksen": 1, "puhumalla": 4, "castrenianumissa": 1, "35\u201336": 1, "niputetaan": 1, "kohtaavat": 11, "223\u2013246": 1, "tilastoihin": 1, "mainitun": 3, "agendan": 1, "voisivat": 1, "sosiaaliksi": 2, "ootteko": 4, "opis": 2, "erilaisiin": 10, "suku": 1, "me": 70, "t\u00e4rkeit\u00e4": 3, "sini": 1, "vaihtelevia": 1, "kategorisoivan": 1, "koulutoveri": 1, "noil": 1, "muissakin": 3, "3_12": 2, "uutinen": 1, "department": 5, "finno-ugristik": 1, "kategorisoinnit": 2, "virrasta": 4, "tosissani": 1, "kapinoida": 5, "hakeet": 1, "38\u201339": 1, "heyl": 3, "kahdenv\u00e4lisiss\u00e4": 1, "sivuilla": 1, "nuorta": 8, "spoiled": 2, "9\u201310": 3, "assosioituvasta": 1, "haukku": 1, "kulttuurisesti": 8, "hiekkakent\u00e4lle": 1, "kysymyslomakkeet": 1, "kiinnostivat": 2, "ti\u00e4tk\u00f6": 7, "sosiaalisten": 26, "noist": 1, "3_15": 2, "itseoikeutettuna": 1, "stadilais\u00e4ss\u00e4st\u00e4": 2, "575\u2013591": 1, "kutsutaan": 7, "ulkopuolelta": 6, "down": 3, "tshipsei": 1, "13\u201319": 1, "olluk": 9, "sanomaansa": 1, "ohjailevat": 2, "pallolla": 2, "taustalta": 2, "1718": 1, "1609": 1, "03r": 1, "whatsup": 13, "ulkomaalaisporukkaan": 4, "jossei": 2, "keskusteluissa": 9, "tarkasteli": 1, "asentaa": 1, "erityyliset": 1, "nuorisoon": 2, "kiusaamisesta": 1, "\u2018foreignness": 1, "haastatteluista\\n\\nanalyysi": 1, "klewitz": 3, "hakisi": 1, "lausumaa": 4, "pukeudu": 1, "indeksisyyden": 70, "vastauksen": 9, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisia": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseutua": 1, "particles": 1, "virallisiin": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "muokkaavat": 5, "s\u00e4ejakoa": 1, "analysoimaansa": 1, "kieleilyss\u00e4kin": 1, "1950-luvun": 1, "keskittyv\u00e4t": 1, "helsinki\u00e4": 1, "xxx": 3, "hallintaa": 1, "tyylitellyist\u00e4": 1, "6_23_a": 1, "korreloivat": 1, "kaukana": 1, "2013131": 1, "lasten": 4, "haastatelluista": 5, "palattua": 1, "darin": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyj\u00e4": 1, "sif": 3, "vaikutusta": 12, "vuorovaikutuskeinona": 1, "moyton": 2, "niko": 1, "kulttuuriin": 18, "tunnistettavia": 1, "ihan(": 1, "maailmasta": 2, "strategista": 2, "verram": 1, "kirjastost": 1, "nimityksen\u00e4": 4, "muunnelman": 1, "vastasin": 1, "prosenttiin": 2, "kiinnostavia": 3, "ihmisiin": 7, "selviytyy": 1, "korostuvat": 1, "generatiivinen": 1, "kilpailevat": 1, "tarjoavat": 7, "huivimuoteja": 1, "v\u00e4litunnit": 1, "suomenkielisi\u00e4": 8, "tietysti": 5, "em\u00e4maa": 1, "perusteltavissa": 1, "aiheuttavat": 1, "elementaarista": 1, "syyt\u00f6kseen": 1, "halventava": 1, "vaihtoehtoon": 1, "konteksteihin": 2, "jokainen": 3, "jonakin": 3, "2006": 74, "role": 2, "pukeutumiseensa": 2, "sota-aikana": 1, "merkityksess\u00e4": 4, "39\u201354": 1, "saamenkielisten": 1, "el\u00e4m\u00e4npolku": 1, "routine": 1, "(tyylittely": 1, "oppilaistoa": 1, "handelt": 1, "borrowing": 1, "muuntautua": 1, "jotaim": 2, "sla-research": 1, "painos": 3, "mielletyt": 3, "natiivipuhujan": 5, "valtiota": 1, "noora": 1, "teoreettiset": 1, "quote-unquote": 1, "ain\u2019t": 1, "t\u00f6\u00f6l\u00f6l\u00e4isnaisen": 1, "cheat": 1, "sukupuoltenv\u00e4lisiin": 1, "maailmassa": 6, "monin": 4, "top": 1, "j\u00e4seneksi": 1, "tulkintakontekstin": 1, "roolissa": 6, "nauhureilla": 10, "6_16": 5, "m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "haapanen": 1, "kuvia": 2, "et\u00e4isyytt\u00e4": 7, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4\u00e4n": 2, "huomautti": 2, "jakaa": 6, "kokemuksensa": 2, "varhaisessa": 2, "tarkastella": 18, "\u2191sellanen": 1, "veli-sanan": 1, "ven\u00e4l\u00e4istyt\u00f6n": 1, "laulelulta": 1, "rodullisuudella": 1, "marja": 11, "muilla": 5, "chicagon": 1, "signs": 2, "aiheita": 1, "october": 1, "l\u00e4ppii": 1, "pit\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "viralliset": 1, "vappu": 1, "pystyn": 1, "tutkimassa": 1, "sossujen": 2, "kelleen": 1, "luvat": 2, "molempia": 1, "affilioituvien": 1, "kahtena": 1, "193\u2013198": 1, "taitamattoman": 1, "kohteella": 1, "variaationtutkimuksessa": 3, "kontekstualisoinnin": 3, "luokkatovereissa": 1, "mackey": 2, "persiaa": 2, "tauluviivottimella": 1, "tilanteesta": 13, "vuorovaikutuskeinoina": 1, "ottamiseen": 1, "franca": 1, "kirjallisuudessa": 1, "koulu": 9, "valittaessa": 1, "caroline": 1, "tor": 1, "kulloinen": 1, "populaarikulttuuri": 4, "luovat": 12, "raja-aitoja": 1, "jotkut": 44, "kuunneltavaa": 1, "vastaamasta": 1, "etnografisin": 1, "s\u00e4velkulun": 1, "asenteiden": 1, "videotallenteista": 1, "kilpailevilla": 1, "vuorovaikutuskonteksteja": 1, "tulkintakehyksen": 1, "juoruaa": 1, "grove": 1, "rooleja": 4, "aito-ja-100-pissis": 1, "norjaksi": 1, "strategies": 1, "silversteinin": 9, "hetken": 4, "kulua": 1, "hae": 1, "veli-lekseemin": 1, "sopeutuminen": 1, "topikalisoi": 1, "joten": 1, "tarve": 5, "lukuun": 2, "sivulausetta": 1, "imperatiivia": 1, "knowledge": 1, "joissa": 88, "26\u201329": 1, "ie": 1, "helsinkil\u00e4isess\u00e4": 1, "kaikentyyliset": 1, "1\u20138": 1, "muuttaneiden": 3, "gastarbeiter": 1, "valottavatkin": 1, "oppijankielisyytt\u00e4": 1, "suaraaj": 1, "koulunsa": 2, "symbolisesti": 1, "vastauksiaan": 1, "turkkilainekurdilaisill_ov": 2, "tossuja": 1, "havaintoon": 1, "kielioloista": 1, "haista": 5, "tasavertaisesti": 1, "liikkuvuus": 1, "k\u00e4ytetyist\u00e4": 6, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 45, "rajoittavat": 1, "homoiksi": 1, "minuskon": 1, "asennoitumisessa": 1, "keskusteluk\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 1, "vaikeutta": 1, "kielenoppimisen": 6, "kunno": 1, "sinun": 7, "might": 2, "matkiin": 2, "puhkeamaan": 2, "kerswill": 2, "opeksi": 2, "entsteht": 1, "7\u201312": 1, "finegan": 2, "\u00e4idinkielentunti": 1, "osa-alueiden": 1, "establish": 2, "ymm\u00e4rr\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "veletek": 1, "verbaalikilpailuun": 1, "oletusasetus": 1, "ilmasu": 1, "dynaamisuuden": 1, "muodollisten": 1, "karvaa": 7, "alustukseksi": 2, "mielik\u00e4inen": 7, "ven\u00e4": 1, "ominaislaatua": 2, "kehitt\u00e4m\u00e4": 2, "ottamisen": 1, "n\u00e4ist": 2, "kielekseen": 2, "samantyyppiseen": 1, "3_18": 2, "vaikealta": 6, "kerronnasta": 3, "suomet": 10, "joukkovoiman": 1, "john": 50, "suoraviivaiseksi": 1, "tehtiin": 4, "nayaa": 1, "saying": 1, "132\u2013134": 1, "fokuksesta": 1, "tukalaa": 1, "ulkomaalaista": 2, "minna": 9, "sis\u00e4ltyi": 1, "phd": 1, "m\u00fcnchen": 1, "omaksuminen": 1, "eril\u00e4ht\u00f6isi\u00e4": 1, "nisaranin": 1, "oike(esti": 1, "seminars": 1, "raman": 70, "migration": 1, "tietynlaisen": 3, "kielen\u00e4": 70, "feminiininen": 1, "havainnoitu": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 4, "itsen\u00e4\u00e4n": 1, "saattaa": 32, "persee": 3, "kaavailemaa": 1, "toimintaluonteen": 2, "s2-oppim\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 2, "seuraavaa": 4, "p\u00e4iv\u00e4": 8, "tuomitsevasti": 1, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4t": 1, "18e": 1, "lapsina": 1, "construed": 4, "ulkon\u00e4k\u00f6ns\u00e4": 1, "kapiteelit": 1, "toiminnallisuutensa": 1, "esitettyjen": 1, "k\u00e4sitteisiin": 1, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 3, "viestint\u00e4tilanteiden": 1, "jonku": 1, "prim\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "51\u201472": 1, "ajasta": 1, "yleist\u00e4": 1, "blommaertkin": 1, "johdantosekvenssi": 2, "afgaanitaustainen": 1, "kielt\u00e4\u00e4n": 4, "eila": 1, "kvantitatiiviseen": 1, "kielenoppijuus": 1, "n\u00e4kyviin": 1, "lukeminen": 1, "kysynyt": 1, "rinkebysvenskan": 1, "kolmas": 6, "keskushahmoksi": 1, "viitanneensa": 1, "\u2191kukaan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 1, "related": 2, "good": 2, "perussanakirjan": 1, "lupasi": 3, "krh": 1, "ruvetaan": 1, "diagnosoi": 1, "huonontunut": 1, "haastatteluun": 8, "huomanneet": 1, "vannomine": 1, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjan": 3, "semiotica": 1, "muotopiirteisiin": 1, "funktioihin": 1, "laadultaan": 1, "gully": 1, "osallistuu": 10, "tutkimusaiheestani": 1, "ajatusten": 1, "puhuttuihin": 1, "sillei": 16, "tunnilla51": 1, "sovellus": 1, "other-initiated": 1, "ehdoilla": 1, "nimettyihin": 2, "\u2191meitsi": 1, "romahti": 1, "lukemaan": 2, "asiantuntijoita": 1, "erikielisten": 2, "oppilaillakin": 1, "naurettavuuteen": 1, "multietnolektia": 2, "kliimaksissa": 1, "emosuomenkieli": 1, "tunnustautuu": 1, "matematiikantunti": 1, "housuu": 2, "kategoriasidonnaista": 1, "ehk\u00e4": 96, "kasvattaisi": 1, "virtauksiin": 2, "pohjata": 1, "suuressa": 1, "affektisesti": 1, "laitav": 1, "kielellist\u00e4": 30, "pidemm\u00e4lle": 1, "suomella": 15, "kirjoita": 1, "liikkuviin": 1, "gigii\u00e4\u00f6ee": 2, "koillishelsingin": 1, "xasaniin": 4, "erill\u00e4\u00e4": 1, "fonetiikkaan": 2, "emo": 2, "italiaaespanjaa": 1, "performanssinomaisena": 1, "indeksisyydess\u00e4": 6, "entekstualisoinnin": 1, "neekeri": 6, "katkelmia": 1, "j\u00e4tk\u00e4m\u00e4ist\u00e4": 1, "kesken\u00e4nne": 1, "korvaajaksi": 1, "sekventiaaliseen": 1, "pan-ethnic": 1, "klassisista": 1, "esitetyist\u00e4": 1, "pl\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "perinnett\u00e4": 1, "aaltoileva": 3, "painotukset": 1, "tulla": 10, "otokset": 1, "juusela": 11, "valtaa": 1, "solidaarisuutta76": 1, "isoimpia": 1, "nousi": 1, "pissistyylist\u00e457": 1, "muillekin": 1, "kirjoitusta": 2, "monil\u00e4ht\u00f6isille": 1, "vannomiseen": 3, "sanoitko": 1, "ideologisen": 3, "maailmaan": 2, "vuorolle": 2, "yhten\u00e4isen\u00e4": 1, "ilmipanemattomuudella": 1, "tulkinnassa": 4, "hoitivat": 1, "por(hukkaa": 1, "hermostuvat": 1, "sekaisin": 1, "trying": 1, "per\u00e4\u00e4nkuuluttivat": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "vanhasta": 1, "identitetskonstruktion": 2, "osuvasti": 1, "ymm\u00e4rrettyt": 1, "olevansa": 11, "hoppari": 4, "tutkimusprojektini": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "naurunalaiseksi": 3, "futiksenpeluuta": 1, "kysymystenasettelujeni": 1, "maahanmuuttajiin": 4, "monenlaisia": 1, "t\u00e4ydelliseen": 1, "haluut": 1, "sosiaalitoimiston": 1, "viet\u00e4viss\u00e4": 1, "andra": 1, "pissiksiin": 12, "idiomaattisempi": 1, "azizankin": 1, "aiheuta": 2, "kreolin": 1, "straattaalille": 1, "laajalle": 1, "niinkin": 1, "korttipelipaikalla": 1, "osatutkimuksen": 1, "aikaan": 22, "kyselen": 1, "mun_enol": 2, "tavoilla": 1, "puheeksi": 3, "turhamaisuus": 1, "trash": 2, "contested": 1, "johdattaa": 1, "4_11": 2, "otettiin": 2, "act": 2, "linguists": 1, "universaalin": 1, "yhteisen": 7, "ei-tiet\u00e4v\u00e4n": 1, "apuneuvojen": 1, "ten19": 1, "kuvailuun": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 16, "vastuunsa": 1, "kielikylpyp\u00e4iv\u00e4kodin": 1, "mei\u00e4n": 5, "r\u00e4pp\u00e4reit\u00e4": 3, "repertuaarit": 12, "puhumaan": 7, "oikeutta": 1, "semiootikko": 1, "ki\u00e4": 1, "laajat": 1, "fact": 3, "ilmi\u00f6t": 6, "nature": 2, "fit": 1, "koskevaksi": 3, "varmuuden": 1, "eronteoissa": 1, "osallistujakehikkoa": 1, "riipu": 1, "carla": 1, "tyyleille": 1, "s\u00e4hl\u00e4m122": 1, "vaikeaa": 4, "monietnisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "mi\u00e4ttiny": 1, "mites": 1, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 2, "folkloreksi": 1, "nauramalla": 1, "perheide": 1, "valikoitumiseen": 1, "afrikkalaisuus": 2, "sivutuotteena": 1, "metatietoa": 2, "osallistuneen": 1, "kotiseudullaan": 1, "koiran": 1, "arja": 3, "r\u00e4pp\u00e4rit": 10, "sprachliche": 1, "georgakopoulou": 13, "oppikirjaa": 1, "pelikone": 2, "subjectification": 2, "somalityylill\u00e4": 1, "her\u00e4tyksen": 1, "recall": 4, "sattuu": 1, "villin": 1, "ambiguous": 1, "levinson": 1, "pelk\u00e4n": 1, "esimerkkiin": 2, "rekisteriytymisprosessia": 5, "tutustunut": 2, "k\u00e4sitykseen": 4, "rakentumista": 2, "olemuksesta": 6, "viimeisell\u00e4": 1, "1982a": 7, "ruokav\u00e4litunnilla": 1, "esitt\u00e4ydyin": 1, "performatiivisiksi": 1, "195\u2013222": 1, "lm": 1, "pissistyylill\u00e4": 2, "j\u00fcrgen": 2, "uu-variantiin": 1, "asemoimme": 1, "\u2191et": 1, "m\u00e4": 593, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4lle": 1, "min\u00e4t": 1, "popular": 1, "vastakohdaksi": 2, "kyvytt\u00f6myytt\u00e4": 1, "luakan": 1, "foreigner": 4, "sosiaalisestikin": 1, "suvaitsevaisuutta": 1, "salissa": 1, "valtasuhteita": 1, "laadullisia": 2, "repertuaari": 11, "ihonmy\u00f6t\u00e4isiin": 1, "asymmetrinen": 1, "julkaistut": 1, "ilmauksiin": 1, "luettuamme": 1, "yhteisiss\u00e4": 1, "luonteensa": 1, "perinteeseen": 2, "vahvista": 1, "voisiko": 3, "merkityksen": 11, "p\u00e4\u00e4st\u00e4kseni": 1, "l\u00e4nsimaisen": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmalle": 2, "aiempaan": 1, "refleksiivisyyden": 5, "oppimiani": 1, "viereen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 27, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 2, "vastineita": 2, "enregisterment": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtani": 2, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4kin": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "etnografit": 1, "mhh": 6, "kimputtuvaan": 1, "eurooppalaisesta": 1, "esimerkkien": 5, "ki\u00e4less\u00e4": 1, "kysymysrunko": 1, "ylitt\u00e4\u00e4": 5, "oikee": 6, "opittuja": 1, "terminomainen": 1, "k\u00e4ytiin": 1, "edellisen": 6, "p\u00e4\u00e4lle(h": 1, "vaaleaihoinen": 1, "valmistuessa": 1, "fennougristiikan": 1, "kongruenssi": 1, "teht\u00e4vist\u00e4": 2, "tulkinneet": 1, "asian": 12, "kulkua": 1, "oppainani": 1, "keskittyneit\u00e4": 1, "\u2018style": 1, "yhtym\u00e4kohdista": 1, "suamalaiset29": 1, "jottei": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 2, "luova": 2, "kerrontatilanteelle": 1, "interviews": 5, "tehokkaita": 2, "huumoriviesti\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4neet": 1, "asemointia": 11, "toiminnoista": 1, "(sy\u00f6": 1, "muokkautuu": 2, "mouton": 7, "v\u00e4h\u00e4isi\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6postin": 1, "taulukkoa": 1, "osoittamaan": 5, "constituted": 1, "thomason": 4, "everyday": 6, "huonoa": 12, "s2-opetukseen": 3, "oppilaissa": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "luvuista": 1, "tarinansa": 1, "suosia": 1, "rituaalissa": 1, "puhujaryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "muotoutua": 1, "laajoihin": 1, "stocholm": 1, "kulutetussa": 1, "norminvastaisen": 1, "it\u00e4-helsinkiin": 4, "opettajiin": 2, "porukkansa": 1, "valita": 2, "todelliset": 2, "fraasilla": 7, "istuu": 3, "letitt\u00e4nyt": 1, "2_13": 1, "bara": 2, "ruokasaleissa": 1, "richard": 5, "\u2191oikeestino": 2, "yhdistelm\u00e4": 2, "joistakik": 1, "hajoaminen": 1, "maallikoiden": 1, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 7, "dokumentista": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 39, "erityisalani": 1, "perfomansseista": 1, "keskelle": 1, "vuorovaikutussosiolingvistiikan": 8, "k\u00e4pyl\u00e4ss\u00e4": 1, "performanssiin": 10, "rauhaan": 1, "23\u201337": 1, "heitt\u00e4\u00e4": 6, "solvata": 1, "etnisiksi": 1, "5\u201338": 1, "julkisesti": 4, "suomentunnin": 1, "kuvattu": 3, "sopimattomasta": 1, "simo": 2, "asuneet": 3, "kaupungistuminen": 1, "sihahtelee": 1, "vot": 1, "aaryan": 2, "tutkimiani": 1, "1214": 1, "186\u2013187": 1, "tanssii": 4, "toivon": 1, "kritisointi": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun": 6, "kielen\u00e4\u00e4n": 4, "hhhh": 2, "tutkimusotteen": 1, "\u00e4\u00e4h": 1, "laajemmastakin": 1, "6_14": 2, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjasta": 5, "luottivat": 1, "implications": 1, "valoon": 1, "kuviin": 3, "asia": 17, "luonnokset": 1, "what": 7, "sill\u00e4kin": 1, "tunnistaa": 17, "\u00e4\u00e4nitallennetta": 1, "kuvaamaan": 12, "ulottuvat": 1, "mink\u00e4laisissa": 1, "kuuntelemme": 1, "poikaa": 10, "j\u00e4rjestettyn\u00e4": 1, "lukijan": 1, "viem\u00e4n\u00e4": 1, "sittariin": 1, "kaisa": 1, "typifications": 1, "hedelm\u00e4llisi\u00e4": 1, "tarkastelen": 27, "kaikenlainen": 1, "\u2191m\u00e4": 5, "developing": 1, "vietin": 5, "yksitt\u00e4isiin": 1, "lausumalla": 1, "mukautuvien": 1, "kahvikorvike": 1, "sinuesiintyv\u00e4t": 1, "kebabien": 2, "videokuvasta": 1, "storytelling": 1, "s\u00e4de": 1, "pidet\u00e4": 1, "ristivetoon": 1, "tiilikaista": 1, "kannanottona": 1, "normaalitilanteena": 1, "kaksikielisyyden": 2, "edellytt\u00e4isi": 1, "su": 8, "samantapaiseen": 1, "35\u201384": 1, "ep\u00e4onnistuttuaan": 1, "menneisyyteen": 1, "deutschland": 1, "kaverilleen": 1, "ulkomaalanen": 1, "implikoivan": 1, "gaaad": 1, "tuv": 1, "oppijoiksi": 1, "tulkitsijoista": 1, "7\u20138": 2, "tekem\u00e4ll\u00e4": 1, "adolescents": 21, "etuja": 1, "homoihin": 1, "noin": 19, "kaduilla": 1, "write": 1, "haastattelijan": 6, "4_10": 3, "inc": 6, "kuuluvana": 7, "kerrontahetkell\u00e4": 1, "opettaminen": 1, "toimivien": 2, "hir": 1, "erottuvaan": 1, "phois": 1, "julkiset": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "tarpeellisia": 1, "luonnehdinnat": 1, "kysyj\u00e4n": 1, "ettei": 77, "normitettua": 1, "haukkunut": 2, "position": 5, "menn\u00e4": 8, "isois\u00e4": 1, "karmela": 1, "muitaks\u00e4": 1, "fiktiivisi\u00e4": 1, "metodiin": 2, "trooppi": 3, "6_28": 3, "nykysuomalaisen": 1, "viitt\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 2, "meikata": 1, "omankielisten": 1, "92\u20139374": 1, "nauhoilla": 1, "mp": 29, "sellaisia": 28, "\u00e4idinkielten": 2, "2\u201324": 1, "oppimisrekistereihin": 8, "suomessa": 66, "kallistun": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdan": 1, "terveystiatoa": 4, "matkittavan": 1, "obler": 1, "kattoteemakseen": 1, "ilmoittivat": 1, "muistikuvien": 1, "diskurssipartikkeli": 1, "tarkasteltavaksi": 1, "35\u201337": 1, "pietik\u00e4inen": 1, "cimoa": 1, "319\u2013335": 1, "opettajankoulutuksessa": 1, "teensy-bit": 1, "saattanut": 2, "kaupunkipuheelle": 1, "alueensa": 1, "makrotasojen": 1, "interactional": 11, "foundations": 3, "kanssak\u00e4ymisess\u00e4": 1, "vakuuttaa": 4, "kieliasenteita": 1, "mielenkiinnon": 2, "suurimmissa": 1, "205\u2013206": 1, "tyylillis-etnisiin": 1, "syvimm\u00e4t": 1, "feminiinisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "holt": 7, "kanner": 2, "j\u00e4senkategoria-analyysin": 1, "httpwwwkieliverkostofiarticlekieli-ja-tekstitietoisuutta-kouluun-kielitietoinen-koulu-ja-aidinkielen-jakirjallisuuden-opetus": 1, "syntynyt": 26, "institutionaalisuus": 1, "martha\u2019s": 1, "havaittavissa": 3, "sijoittamalla": 1, "ohjeistus": 1, "kiintymyst\u00e4": 1, "vaihdettaisiin": 1, "asioita": 6, "speaking": 9, "arvioi": 2, "seitsem\u00e4\u00e4n": 1, "vokaalien": 7, "n\u00e4iss\u00e4": 15, "v\u00e4hemmist\u00f6asemassa": 2, "luokalle": 3, "aiemmista": 5, "varianteilla": 2, "malli": 2, "nyky\u00e4\u00e4n": 8, "sananalkuisesta": 1, "englanni": 1, "ammattitaitoisia": 1, "vaikka": 153, "mcn\u00e447": 1, "tutkimuskouluni": 1, "okei": 9, "lekseemin\u00e4\u00e4n": 1, "jm": 1, "millaiset": 4, "77\u201378": 1, "kirjoittanut": 7, "aiheeseen": 6, "saksalainen": 1, "kehu": 1, "polittiisen": 1, "tutkijoita": 2, "paul": 12, "muotoutuneita": 1, "edetess\u00e4": 2, "yleiskielist\u00e4": 2, "kultturista": 1, "nuori": 9, "valkonel": 2, "alkuun": 2, "ottaminen": 2, "luantuu": 1, "seikka": 2, "hakea": 1, "jotenkin": 17, "kyl(l\u00e4": 1, "syntyneess\u00e4": 2, "sn": 1, "haastattelurungon": 1, "runojaan": 2, "t\u00e4m\u00e4": 110, "termin\u00e4": 4, "helsinkiin": 12, "huomionarvoista": 5, "liioiteltuun": 1, "aikasemmi": 1, "monimuotoisuutta": 2, "viesti": 2, "kieleilyss\u00e4": 2, "indexphpafinlaarticleview44544261": 1, "puhujiksi": 1, "keskustelija": 2, "ehdottomasti": 2, "\u2191paha128": 1, "rodun": 2, "projektin": 4, "henkil\u00f6it\u00e4": 2, "pohdintaa": 5, "tulisivat": 1, "bahtinilaiseen": 1, "stand": 1, "muitakin": 8, "vihaam": 1, "right": 1, "aineistoon": 3, "\u00e4itini": 2, "aitoutta46": 1, "k\u00e4sitellyt": 3, "ep\u00e4suoran": 1, "asenteisiin": 3, "ti\u00e4d\u00e4": 6, "salassa": 1, "asetu": 1, "eehehee": 1, "havaitsemista": 1, "morfofonologisia": 1, "ramanin": 33, "toimintojen": 1, "ven\u00e4l\u00e4isen": 1, "k\u00e4sityksiin": 7, "lukijaksi": 1, "kaiuttaa": 3, "arvion": 1, "valikoituminen": 1, "syntyper\u00e4isyyden": 1, "kehityspolut": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 1, "edell\u00e4": 49, "olleessa": 1, "nel": 2, "yleistett\u00e4vyyden": 1, "\u2018on": 1, "voidaan": 58, "rampton": 57, "hevari": 1, "suoriutumiseen": 1, "kommentiksi": 1, "viittaavassa": 1, "objektiivisen": 1, "ohjelmii": 2, "pit\u00e4mi\u00e4\u00e4n": 1, "arvioinnin": 6, "teini-ik\u00e4isten": 1, "perustavanlaatuinen": 1, "sanottava": 1, "don": 1, "puhelimesta": 1, "teets\u00e4": 1, "huijata": 2, "naisellisesti": 2, "kadriin": 1, "mi\u00e4s": 6, "helsinkil\u00e4issuomen": 3, "tanskaa": 1, "tutkimusmatkailijan": 1, "problems": 2, "kontekstiin": 5, "suomalaisissa": 1, "maisa": 1, "monietnisyydest\u00e4": 1, "tyyleist\u00e4": 16, "yksitt\u00e4isten": 5, "stereotyypeist\u00e4": 1, "hh": 56, "cities": 1, "bello": 1, "expression": 1, "toistavat": 1, "k\u00e4sitelleess\u00e4": 1, "klusiileiden": 1, "t\u00e4lleen32": 1, "street": 3, "\\n\\nthe": 2, "tutkimat": 2, "feminiinisyyden": 2, "biologiantunnilla": 1, "tapahtumista": 6, "viimeiseen": 1, "kovikset": 1, "hymesin": 10, "tutkijuuteni": 1, "l\u00e4heisyydess\u00e4": 2, "yhe": 1, "mesotason": 1, "teorian": 5, "nopeampi": 1, "tutkii": 4, "luakka": 2, "pituuteen": 1, "katariina": 12, "s\u00e4hk\u00f6postia": 1, "1748\u20131766": 1, "discussions": 3, "glottaaliklusiili": 1, "kannettavia": 1, "pitk\u00e4vokaalisiin": 2, "argumentissaan": 1, "pohja": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isen": 1, "sananvaihdon": 2, "vaim": 1, "koulutuksessa": 2, "huomioonottamista": 1, "eksplisiittisten": 1, "sivusilm\u00e4ll\u00e4": 2, "humoristisista": 1, "toisilta": 1, "erillisiksi": 2, "tuhoamaan": 1, "seikkaa": 1, "opetukseen": 8, "selitt\u00e4vin\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4llej": 1, "sitku": 1, "tekeekin": 1, "k\u00e4yt\u00f6ist\u00e4": 1, "suka": 1, "kentt\u00e4muistiinpanoa": 1, "opetust\u00f6ist\u00e4": 1, "perustelee": 7, "toimittajan": 2, "polttaako": 1, "menee": 11, "asemaan": 8, "ilmeist\u00e4": 1, "maahanmuutajia": 1, "merkit\u00e4": 7, "nii(h": 4, "korostaneet": 1, "somalissa": 1, "havaittu": 2, "h\u00e4cki-buhover": 1, "kronologisia": 1, "joustamattomuutta": 1, "meneill\u00e4\u00e4n": 21, "j\u00e4ljitt\u00e4\u00e4": 2, "ulkomaalaisena": 1, "helsinkil\u00e4isruotsin": 2, "ilment\u00e4miskeinona": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdistani": 1, "performanssina": 3, "pikkuveljelleen": 1, "standardista": 1, "miss\u00e4": 55, "mahdoton": 1, "somalinkielisen": 3, "muka-partikkelilla": 1, "karannut": 1, "kontekstinsa": 1, "ilmaisevia": 1, "kela-korttii": 1, "luontevasti": 4, "metakielellist\u00e4": 3, "kielenvaihdon": 2, "tottele": 1, "sopimattomuutta": 1, "toistan": 2, "puhuttelusana": 1, "kielenymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 1, "kuvissa": 2, "koulust": 1, "assimilaatiota": 1, "hansen": 2, "kasvavat": 1, "puhumisen": 1, "morfofonologia": 1, "yleisty\u00e4": 1, "t\u00e4\u00e4n": 1, "noi": 25, "potilaina": 1, "oktaavin": 1, "linkkin\u00e4": 1, "joukolle": 1, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 1, "etsi\u00e4": 2, "ronyan": 8, "ollessani": 1, "keskin\u00e4ist\u00e4": 4, "leimattuun": 1, "keskusteltu": 1, "loi": 2, "sis\u00e4ll\u00f6t": 5, "rivill\u00e4": 5, "johtolausetta": 2, "chat-sivuston": 1, "olevassa": 3, "books": 3, "pit\u00e4nyj": 1, "vi\u00e4": 2, "asennetta": 2, "her\u00e4nneet": 1, "deborah": 3, "suurin": 22, "swahilintaitoa": 1, "second-order": 1, "vuorovaikutuskumppanin": 1, "virolaiselle": 1, "asennoitumistaan": 12, "mua": 11, "ratkaista": 1, "sellanen": 8, "ad": 2, "cue": 1, "sellaisenaan27": 1, "vierailujeni": 1, "taikka": 1, "tutkittujen": 1, "samantapainen": 2, "ty\u00f6v\u00e4enopiston": 1, "kontakti": 2, "30\u201360": 1, "high": 5, "semioottisilla": 1, "klo": 2, "susan": 4, "kummassakaan": 1, "\u00b0suamalaine\u00b0": 1, "omistajuus": 1, "preesensiss\u00e4": 1, "kohdetta": 1, "arkea": 2, "mikkokin": 1, "alustavat": 1, "kehottaa": 1, "kup": 2, "reetta": 1, "kentt\u00e4muistiinpanossa": 1, "itekki": 2, "mustilta": 1, "ideological": 2, "j\u00e4rjestyslukuihin": 1, "laylan": 1, "noiden": 2, "uppsatser": 1, "identiteettikriisi": 2, "siirtyy": 6, "hedelm\u00e4llist\u00e4": 1, "shadin": 49, "kokoavat": 1, "osaam\u00e4": 1, "avarasta": 1, "laadullisesti": 1, "248\u2013249": 1, "tuottajana": 1, "muistuttaa": 5, "kansanversio": 1, "pystyisi": 1, "monenlaista": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 3, "monietnisist\u00e4": 2, "1550": 1, "musiikkimaussa": 1, "vaikutusalasta": 1, "mahdottomuudesta": 1, "kysymyksi\u00e4": 28, "her\u00e4tti": 1, "mink\u00e4tyylisi\u00e4": 1, "s2-ope": 1, "referee": 1, "verbintaivutuksen": 1, "narisijat": 1, "kieliopillistuneiksi": 2, "aineistot": 3, "p\u00e4\u00e4stiin": 1, "yleistyneit\u00e4": 1, "serkkutytt\u00f6": 1, "ulkoisen": 1, "morfosyntaktiset": 1, "83\u2013100": 1, "of": 350, "arkip\u00e4iv\u00e4inen": 1, "kongolaiset": 3, "280\u2013284": 1, "kuset": 2, "tanssia": 1, "mayr": 1, "tila": 2, "kollaasi": 1, "akateemisesti": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyv\u00e4mpi": 1, "mainituista": 1, "\u2191h\u00e4irit\u00e4m": 2, "vuosikymmenelt\u00e4": 1, "\u00f6\u00f6m": 2, "homi": 1, "lupaan": 98, "puhuttava": 3, "t\u00e4t\u00e4": 43, "201571": 1, "muistiinpanojen": 2, "impressionistiseksi": 1, "voitte": 2, "toteaa": 4, "sinu": 3, "valtav\u00e4est\u00f6n": 9, "outline": 1, "hevai": 1, "haastattelu": 80, "kalaja": 1, "2_4": 1, "viimeiselt\u00e4": 1, "norminmukaisena": 1, "toistuessa": 1, "vaihtelevat": 4, "kontaktit": 2, "lupalappujaan": 1, "\u00e4\u00e4nenkorkeudessa": 1, "rinnastetuksi": 1, "s\u00e4velkorkeus": 2, "teini-ik\u00e4inen": 1, "tarvetta": 5, "paula": 2, "kielitaidon": 15, "sosiolingvistiikaksi": 1, "saivat": 2, "rinkebyswedish": 1, "pissistyyli": 7, "joseph": 2, "kortinpeluu": 1, "varieteetteja": 1, "ivan": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytyy": 2, "not": 11, "korjata": 1, "kritiikin": 1, "mannheimilainen": 1, "subjektiivisuuden": 1, "alakulttuuristen": 1, "kehuskelemalla": 1, "euroo": 5, "the": 291, "keksins\u00e4": 1, "vastustakaan": 1, "loppuista": 1, "capable": 1, "haastatteluesimerkeist\u00e4": 1, "4\u20135": 5, "oppitunneilta": 1, "n\u00e4hty\u00e4\u00e4n": 1, "mekanismeihin": 1, "ei_o": 1, "s2-ryhm\u00e4st\u00e4": 1, "vem": 1, "riemuitsivat": 1, "h\u00e4": 9, "aiheutuisi": 1, "awad": 3, "vol": 3, "foregrounded": 1, "koulunk\u00e4ynti": 1, "becky": 1, "ajastaan": 1, "minusta": 8, "keksii": 3, "poikaporukka": 1, "pid\u00e4": 11, "aluke": 2, "toisto": 3, "avoimeksi": 1, "huulipunaa": 1, "svenska": 4, "kielellisilt\u00e4": 1, "valitsin": 1, "poeettista": 1, "afroamerikkalaisten": 2, "dialektologiassa": 2, "albania": 2, "meikkaavat": 1, "1972a": 9, "muotoutumisen": 1, "it\u00e4helsinkil\u00e4isell\u00e4": 1, "functionally": 1, "migraatiossa": 1, "identifikaation": 1, "unohtavani": 1, "storstadsmilj\u00f6er": 1, "lee": 87, "tunneilla": 11, "(alkaa": 1, "karvasii": 2, "haastattelemassa": 1, "puuskahtaa": 1, "are": 36, "kansallisuus": 1, "stigma": 1, "alaluku": 2, "community-based": 1, "sandra": 2, "sosiaalisille": 1, "kvantiteetin": 1, "tietyntyylisess\u00e4": 1, "tarinassa": 3, "negotiations": 2, "kieliin": 12, "tyt\u00f6st\u00e4": 1, "sharan": 1, "leet\u00e4": 4, "stereotyyppiset": 2, "f\u00fcr": 6, "joyce": 1, "bussissa": 1, "etnisyydelle": 1, "staattinen": 1, "clarendon": 1, "liittyviin": 4, "metakielellisesti": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4vi\u00e4": 1, "hassuttelulta": 1, "tyypillisyyteen": 1, "pilailla": 1, "arvioivat": 2, "grip": 1, "tavanomaiseen": 1, "if": 1, "lissuihin": 4, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 3, "ai": 18, "tutkimuskouluissa": 4, "ideologisista": 2, "explain": 1, "mukainen": 1, "vertailu": 1, "palauttaneet": 1, "martha": 4, "lellisell\u00e4": 1, "populaarikulttuuriin": 5, "jari": 1, "ellan": 27, "storhammar": 6, "resource": 2, "syntaktiseen": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 2, "entinel": 1, "verbej\u00e4": 2, "asento": 1, "5_18": 2, "huivittomuus": 1, "asetelma": 2, "samankaltaisen": 1, "aminalla": 1, "refleksiivisten": 1, "h\u00e4mment\u00e4\u00e4": 1, "kentt\u00e4\u00e4n": 4, "muuta": 23, "tovereihin": 1, "vaihtoehtoa": 1, "hajoavat": 1, "vastuussa": 1, "lauluyhtye": 1, "sis\u00e4ist\u00e4neet": 1, "monipaikkainen": 1, "affilioitumalla": 1, "mus": 1, "tarkoittanee": 3, "sosiaalisina": 13, "sabotage": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 2, "chicago": 5, "vaa-94": 1, "psykologinen": 1, "firth": 1, "erotti": 2, "t\u00e4n\u00e4\u00e4": 7, "yritt\u00e4isin": 1, "toissijaisemmaksi": 1, "kuvaukset": 6, "kurdinkielisi\u00e4": 1, "sijoittamiseensa": 1, "zu": 5, "turkkia": 4, "pohjustaa": 1, "477\u2013478": 1, "mainonnassa": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4v\u00e4t": 1, "pragmatics": 5, "prosessoinnin": 1, "uudennetaan": 1, "nellille": 2, "yhteydenpito": 1, "saarikivi": 3, "prosodinen": 1, "34\u201335": 1, "olette": 1, "pennycook": 17, "menness\u00e4": 1, "snellin": 2, "syleill\u00e4": 1, "uudelle": 1, "uuteen": 1, "g\u00e4ngstaa": 1, "buchler": 1, "mist\u00e4": 35, "metapragmatiikan": 1, "esimerkkipuheessa": 1, "keskaria": 1, "etnografin": 3, "lingvistiseksi": 1, "asiantuntijuudella": 1, "2_16": 1, "sosiaalisesti": 7, "t\u00e4rkeint\u00e4": 1, "tiistai": 1, "standardienglantiin": 1, "t\u00e4llaisissa": 5, "jakobson": 2, "seuraamuksia": 1, "ihmisineen": 1, "luonteen": 2, "metodologisesti": 2, "berkeleylos": 3, "millaisiksi": 3, "kohteiksi": 1, "(pliis": 1, "asettuu": 13, "suomenopettajan": 1, "v\u00e4lj\u00e4sti": 1, "varovainen": 1, "tyyleihins\u00e4": 1, "manifestoidu": 1, "j\u00e4senkategorioiksi": 1, "eik\u00e4": 87, "m\u00e4\u00e4rittelyns\u00e4": 1, "opettamisesta": 2, "asiaan": 9, "l\u00e4hd\u00f6ss\u00e4": 2, "aallot": 1, "menev\u00e4t": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "loppua": 2, "kohdistuvin": 1, "suomalaisuudelle": 1, "videoaineiston": 1, "461\u2013490": 1, "sosiolingvistien": 2, "tartuttava": 1, "jakaminen": 1, "toimintoja": 7, "oisonks": 1, "tulkinnat": 4, "katkaistua": 1, "assosioida": 1, "valittujen": 1, "selitt\u00e4v\u00e4": 1, "223\u2013254": 1, "diskurssiin": 1, "kielenpiirrett\u00e4": 4, "sust": 2, "l\u00f6ytyi": 1, "5\u2013636": 1, "ongelmaryp\u00e4\u00e4n": 1, "ep\u00e4symmetrisi\u00e4": 1, "liioittelee": 3, "kuin": 373, "lujittivat": 1, "valta": 2, "sanoista": 7, "alaisena": 1, "oppijankielim\u00e4isyyden": 1, "koodasin": 1, "kouluilta": 1, "mustalaisii": 1, "aggressiiviselta": 1, "shadii": 1, "senhetkist\u00e4": 1, "ter\u00e4v\u00f6ityy": 1, "orientaatiolla": 1, "lappalaista": 2, "vuosikymmenten": 1, "omimiseen": 1, "synnytt\u00e4\u00e4": 2, "lapsiltaan": 1, "monietnisilt\u00e4": 2, "vilman": 10, "suosimalla": 1, "ulkomaalaispuheesta": 1, "helppoo": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 28, "incolas": 1, "ilmaisukeinoihin": 1, "\u00f6mm": 1, "retro": 4, "koodinvaihdon": 15, "range": 2, "\u2018dammit": 1, "somaleitten": 1, "antia": 2, "rapmusiikista": 1, "fraaseiksi": 1, "alkuvuosikymmenin\u00e4": 1, "eurooppalainen": 2, "keimin": 5, "virolaisii": 2, "miespuoliselle\u2019": 2, "kieliopillistunut": 1, "yhteens\u00e4": 8, "yksiselitteinen": 1, "primer": 1, "suomenkieliseenkin": 1, "esitt\u00e4v\u00e4": 1, "etsinn\u00e4lleen": 1, "perusteet": 4, "vuosaari": 1, "rokkaria": 1, "rodullista": 2, "meitsi": 2, "314\u2013343": 1, "wallah": 12, "bentso": 1, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjaan": 2, "kentt\u00e4ty\u00f6tavat": 1, "variaabelien": 1, "svartholm": 1, "come": 1, "identities-in-interaction": 1, "sillee(h": 1, "mink\u00e4laist": 1, "merkein": 1, "keskityt\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulla": 2, "teorialle": 1, "douglas": 3, "aikojen": 1, "hassuun": 1, "k\u00e4sittelin": 5, "alphabet": 1, "kadonneet": 1, "presupponoi": 1, "pukeutumisesta": 2, "erityiseksi": 1, "maksa": 1, "nauha": 1, "computer-mediated": 1, "tutkimuskysymykseni": 1, "\u201cwhat": 1, "huomiota": 48, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 1, "eurooppalaisissa": 1, "valtaapit\u00e4vien": 1, "combination": 1, "poikab\u00e4ndej\u00e4": 1, "koostu": 1, "erotteluja": 2, "luakas": 3, "kutsuta": 1, "14\u201317": 1, "aaltona": 1, "v\u00e4lisiins\u00e4": 2, "hassuksi": 1, "juuri": 120, "kaupunkialueilta": 1, "analysoimiseksi": 1, "korjausaloitteeksi": 1, "awareness": 2, "sirkku": 3, "ominaisuuden": 1, "kommentointi": 2, "tyylilliset": 8, "fonetiikan": 1, "tutkimattomat": 1, "elte-yliopiston": 1, "mun": 25, "field": 9, "sosiaalistumisesta": 1, "toisensa": 10, "perusluonne": 1, "x-games": 1, "vahvaa": 1, "haluttiinkin": 1, "kysymykseni": 5, "antunin": 4, "action": 5, "mielen": 1, "stereotypic": 1, "16l": 1, "piirt\u00e4\u00e4": 2, "katkelmat": 5, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "sin\u00e4\u2019": 1, "maahanmuuttajataustaisen": 3, "saa": 54, "ka": 4, "miseen": 1, "hoppareit": 2, "aij": 4, "tekoon": 1, "pareittain": 1, "leksikaalisten": 3, "suuremmat": 1, "saksalaistaustaiset": 1, "normeista": 2, "200931": 1, "oikeammin": 1, "asiassa": 2, "pyydet\u00e4\u00e4n": 1, "kielt\u00e4": 66, "jiddi\u0161ist\u00e4": 1, "rappin\u2019": 1, "lessons": 3, "entiseksi": 1, "operaatioihin": 1, "yleismaailmallisen": 1, "piirainen-marsh": 2, "grammar": 3, "valikoituu": 1, "sukulaisuuden": 1, "vaikutusala": 9, "brian": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkielisen": 3, "disia": 1, "angeleslondon": 2, "arvosana": 1, "tallenteet": 5, "part": 4, "sanoen": 2, "rajansa": 1, "vuorovaikutuksestaan": 1, "sanakirjaa": 1, "sitovuudeltaan": 1, "pyynt\u00f6": 5, "flows": 3, "nomiksi": 1, "friederike": 7, "tuntunut": 2, "ohjeisiin": 2, "puhuttavien": 1, "jakautuvat": 1, "interaction": 25, "ihanteiden": 1, "kokonaisen": 4, "rajoista": 3, "develop": 2, "leikittelyn": 1, "rakennetuissa": 1, "\u2018wallah-wannabees": 1, "kuulijoiden": 1, "ittens\u00e4": 1, "2008": 82, "aikuisen": 1, "2_7": 1, "analyysin": 14, "kategoriasidonnaiset": 1, "pronominit": 6, "pikkujutusta": 1, "\u00e4\u00e4ninauhoitus": 1, "4_7_b": 1, "jonkinlaiseen": 10, "kavereit": 1, "perusolemus": 1, "whereby": 2, "pohjustus": 1, "tarkoittavaa": 2, "haastattelujani": 1, "k\u00e4ytk\u00f6": 2, "jerusalem": 1, "olisivatkin": 1, "stronger": 2, "litteroin": 3, "vanhempi": 2, "karasta": 1, "e\u00e4\u00e4h": 1, "saatto": 1, "haukkui": 1, "ristiriitoja": 1, "arkipuheeseen": 1, "karitallakin": 1, "artikkeli": 2, "reviirej\u00e4": 1, "ratkaisemaan": 2, "neutraalimman": 1, "kurdinkielisetkin78": 1, "taustaksi": 1, "could": 1, "parissa": 9, "dialectics": 1, "ikoniksi": 1, "vokaalivartalo": 5, "haastatteluni": 1, "onnistuu": 1, "tiedostamattomuuden": 1, "403\u2013443": 1, "lop": 2, "suomen_kielen_tulevaisuus_kotus_verkkojulkaisuja_7pdf": 1, "sattumatyyliss\u00e4": 1, "hankkeeseen": 1, "kronholm": 1, "pualiks": 2, "6_23_c": 1, "toimintatyypin": 1, "4_8": 2, "onkaa": 1, "hahmoa": 1, "kari": 4, "kuvitellun": 3, "harkitsematta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "ulkoasun": 1, "otettava": 7, "tei\u00e4m": 17, "\u201ctoivotaan": 1, "puhuville": 1, "jaffe": 4, "cambridge": 55, "outer": 1, "pelkistettyn\u00e4": 1, "palgrave": 7, "aiempien": 2, "puhetapahtuman": 3, "metapragmatiikka": 2, "fretz": 2, "kuvaavat": 14, "ulkomaalainenkategoriatermille": 1, "yhteenvedon": 1, "johdatus": 2, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 15, "kiinnosta": 1, "valikoiduista": 1, "loppumaan": 1, "kysymyksiinkin": 1, "208\u2013210": 1, "hankala": 3, "tieto": 7, "turkkilaisena": 1, "muodostama": 1, "paperiaan": 1, "woodsin": 1, "roosa": 1, "artistista": 1, "isoa": 1, "dialogiseen": 1, "yhteis\u00f6t": 1, "puhekieli": 2, "ket\u00e4s": 1, "yleiskielisest\u00e4": 1, "lauseenvastike": 2, "tietyntyyppisiin": 1, "126\u2014127": 1, "modaaliadverbin": 1, "reaalija": 1, "kiistelyn": 1, "\u00e4\u00e4nnettyn\u00e4": 1, "totuusarvoon": 2, "herzen": 1, "exclusion": 1, "brittikulttuuriin": 1, "resurssina": 5, "vakiintunutta": 1, "sopimuksen": 3, "konstruktioina": 2, "esimerkkipuheena": 1, "siin\u00e4": 134, "ophfidownload139848_pops_webpdf": 1, "hiljempaa": 1, "vaikuttaako": 1, "kritiikki": 1, "k\u00e4nnyk\u00e4ll\u00e4": 1, "suorittamisen": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "kategorisoitaisiin": 1, "edelt\u00e4": 1, "nuolten": 2, "27\u201332": 1, "langneettikumppaneitani": 1, "haastattelin": 2, "fall": 1, "annetussa": 1, "varauksettomasti": 1, "solmittu": 1, "rajagopalan": 2, "miespuolisiin": 2, "boqor": 1, "tabusana": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4": 3, "sellasii(h": 1, "(v\u00e4\u00e4rin": 1, "suhteessaan": 1, "a-infinitiivipredikaateilla": 1, "karvoja": 2, "siskoksi": 1, "tekee": 32, "tutkimusaineistoni": 1, "22\u201326": 2, "asemoinnille": 1, "keski-eurooppaan": 1, "miellet\u00e4\u00e4n": 6, "kehonkielest\u00e4": 1, "jolle": 5, "4\u20136": 2, "13\u201399": 1, "center": 3, "gill": 1, "voiks": 7, "asioiden": 3, "n\u00e4inkin": 1, "vanhempiani": 1, "business": 2, "merkitykselliset": 1, "kiistaan": 3, "hy\u00f6dynn\u00e4n": 2, "t\u00e4ydellist": 2, "alkuunsa": 1, "aksenttia110": 1, "anatomy": 1, "kehitti": 2, "keniassa": 5, "weeninkin": 1, "display": 1, "du": 1, "puhuteltavalle": 1, "l\u00e4hi\u00f6iden": 5, "token": 1, "saaneen": 1, "ilment\u00e4minen": 1, "muuttujiin": 1, "vuorovaikutusjaksoja": 3, "arvottamiseen": 1, "kyseenalaistaa": 8, "kuvauksesta": 1, "suomenpuhujana": 1, "kohteliaisuus": 1, "monentasoista": 1, "nostattaa": 1, "kansalainen((kansalaisuus": 1, "tallennuslaitteet": 1, "keskustelupalstoilta": 1, "karalle": 2, "v\u00e4lituntinauhoituksia": 1, "micro": 1, "tunnistetulle": 1, "angeles": 2, "kuulen": 4, "v\u00e4itt\u00e4v\u00e4t": 1, "porukoita": 1, "rojola": 5, "poistetaan": 1, "teh\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4sitteen\u00e4": 4, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjahuomiossani": 1, "vaikutelma": 2, "t\u00e4llaisia": 16, "dynamic": 1, "al-fitr": 1, "yl\u00e4asteelki": 1, "muunkinlainen": 1, "yleiskielisyyksineen": 1, "esityksen": 2, "opettaja": 74, "kire\u00e4": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "hyppy": 1, "k\u00e4yv\u00e4n": 1, "vastaavat": 8, "consultation": 1, "matkisi": 1, "uudestaan": 7, "huolehtimiseen": 1, "liittyv\u00e4": 19, "tutkimustuloksiin": 1, "voiesitt\u00e4\u00e4kin": 1, "etenev\u00e4ksi": 1, "repertuaariaan": 2, "valtakunnallista": 1, "kannanotot": 6, "rekisteriytymisprosesseissa": 4, "kertaakaan": 1, "laskeen": 1, "uudenlaisen": 1, "l\u00e4helt\u00e4": 4, "pitk\u00e4lti": 3, "woolard": 14, "kallmeyer": 2, "n\u00f6rttej\u00e4": 1, "virallisen": 2, "johtimineen": 1, "seikaksi": 1, "suomi-ruotsi-koodinvaihtoa": 1, "etienne": 2, "muotoutumisesta": 1, "23k": 1, "assosiaation": 6, "modern": 8, "maass_o": 1, "kielioppivirheen": 1, "ever": 2, "asennoituminen": 20, "rehtoreilta": 1, "kiinassa": 1, "muka-arabiankielinen": 1, "tasaarvoiseen": 1, "84\u201385": 1, "ik\u00e4ns\u00e4": 4, "huoltamisen": 1, "(nauraa": 2, "lanton": 1, "vapaasti": 2, "artikulaation": 1, "kaari": 1, "luonteeseen": 2, "hyv\u00e4lt\u00e4": 1, "kiistely": 2, "tarkastelin": 4, "liikkeelle": 1, "ihanteen": 1, "jerekiv": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 3, "ohjasivat": 1, "vittu-sana": 1, "andre\u00e9": 3, "71\u201372106": 1, "girlsi\u00e4": 1, "19058": 1, "learning": 9, "ryhmittymiin": 2, "r\u00e4pp\u00e4rien": 1, "toistoista": 1, "affiliaationsa": 1, "osapuolelle": 1, "paljastavaa": 1, "suomalaisja": 1, "vastineiden": 1, "pyh\u00e4": 1, "moniin": 2, "mielell\u00e4\u00e4n": 4, "instruction": 1, "kuk": 2, "esiinty\u00e4": 5, "merkitykseen": 1, "puolustautuu": 4, "symboleita": 1, "mulatti-kategoriatermin": 1, "wei": 3, "samallaist": 1, "abdilla": 4, "kerroksellisuuteen": 1, "priori": 1, "niin-nii": 1, "keskusteluaineistoissa": 2, "indexing": 3, "yksinkertaistava": 1, "ei-suomenkielisen": 3, "689\u2013695": 1, "tyyli\u00e4": 20, "yksinkertaistavaa": 1, "vuorovaikutuskonteksteissa": 2, "huomaamatta": 3, "vannomaan100": 1, "noita": 3, "\u2018rinkeby": 1, "rituaaliksi": 1, "humoristinen": 1, "ylimpiin": 1, "sellast": 6, "ett": 3, "ulkomaalai": 2, "emot": 1, "aiempi": 1, "oletuksiini": 1, "toisteltu": 1, "ottamas": 1, "puhetapaansa": 3, "etuliitteen": 1, "huomannut": 1, "northeastern": 1, "normien": 3, "etnis-kulttuurisen": 1, "kielenvaihtajia": 1, "kaupungeissa": 2, "kitkaa": 1, "globalisation": 1, "tsillei": 1, "puhuun": 2, "kosovolaistaustainen": 2, "kategoriasidonnaisiksi": 1, "pissikseksi": 3, "nuorille": 14, "mustan": 1, "publications": 2, "kuulin": 2, "fokus": 6, "emfaattisesti": 1, "tyylisidonnainen": 1, "py\u00f6rittelyst\u00e4": 1, "giles": 3, "puhetavastaan": 1, "kike": 2, "hakeutui": 1, "possessiivisuffiksilla": 1, "hopparien": 4, "reducing": 1, "bonjaaks": 2, "yleiskielest\u00e4": 4, "kerran": 21, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "hellun": 1, "marja-liisa": 2, "s\u00e4ik\u00e4ht\u00e4\u00e4": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 2, "laukaista": 1, "repliikin": 1, "jonkullainen": 1, "reflexivity": 1, "53\u201362": 1, "nurkan": 1, "v\u00e4lituntinsa": 3, "vuorovaikutuksellisin": 1, "monitahoisena": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 9, "uutta": 9, "maher": 4, "uutisarvoa": 1, "ulkon\u00e4\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 1, "tummaihoisten": 6, "ongelmista": 2, "luokka-aste": 1, "aloituksissa": 1, "vastineina": 1, "t\u00e4nne\u2019": 1, "kampanjaan": 1, "puhutteluun": 2, "itiksess\u00e4": 3, "poikia": 7, "vuosilukuja": 1, "mechanisms": 2, "opettajanhuoneissa": 1, "rajoittaa": 2, "puhujam\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "rekisteriytymisest\u00e4": 1, "meit": 2, "kirjoitusasuja": 2, "tapa": 13, "ulkomaalaisillakin": 1, "verrattuna": 12, "kantaneelta": 1, "liitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "make": 1, "kertoman": 1, "ruusuvuori": 1, "37\u201338": 1, "visk": 3, "et_usko": 1, "yhdenlaisten": 1, "vastaushalukkuutta": 1, "spontaanissa": 9, "meyerhoff": 4, "homojen": 1, "nime\u00e4minen": 2, "henkil\u00f6n": 6, "juomalla": 1, "activity": 5, "122\u2013150": 1, "joukoissa": 1, "selv\u00e4": 5, "hollannin": 1, "helpostij": 1, "musliminaisten": 1, "code-switching": 5, "punkkareista": 1, "semmosii": 9, "tehneens\u00e4": 1, "kasvot": 1, "miks(i": 1, "p\u00e4\u00e4rakennuksella": 1, "vuorovaikutuksessa": 87, "isch81": 1, "kroaatti": 2, "kaupunkilaisuuteen": 1, "151\u2013153": 1, "lomiaan": 1, "necessarily": 2, "k\u00e4yt\u00e4vill\u00e4": 1, "py\u00f6ritellen": 1, "afdelning": 1, "muita": 43, "kepposesta": 1, "53109": 1, "httpwwwophfiops2016perusteluonnokset": 1, "toinenkin": 1, "korvaamattoman": 1, "painotus": 3, "liittyyk\u00f6": 1, "busseissa": 1, "loputtomasta": 1, "lankinen": 13, "silti": 10, "alalajeista": 1, "j\u00e4sent\u00e4v\u00e4t": 2, "kuulumattomuus": 1, "hienovaraisempia": 1, "ep\u00e4korrektilla": 1, "opas": 1, "aineksen": 1, "tavoista": 1, "kouluja": 3, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "tarkoitukseen": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 1, "tyyppeihin": 1, "performansseille": 1, "ti": 1, "osallistumiskehikko": 1, "kulttuurista": 4, "mainitsemat": 1, "ylipiston": 2, "vastikeaineista": 1, "lepola": 2, "matikanneloseni": 1, "merkityst\u00e4": 40, "sinnem\u00e4ki": 1, "von": 3, "muistiinpanoissani": 3, "lingvistis-etnografinen": 1, "erillisyys": 1, "palautettu": 1, "peliss\u00e4": 2, "luottamus": 1, "n\u00e4en": 8, "merkit\u00e4\u00e4n": 6, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4": 1, "revise": 1, "purkavana": 1, "wallahista": 8, "mihink\u00e4\u00e4n": 1, "auttaa": 10, "rakentaa": 16, "ei-suomalaisuuttaan": 1, "henkil\u00f6": 10, "runoja": 3, "essentialistisia": 2, "showta": 1, "2_22": 1, "\u00e4\u00e4nitallenteista": 1, "meem": 1, "erikoislaatuisena": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4": 1, "hakeen": 1, "iham": 1, "tukiopetuksessa": 1, "stereotyyppisimpi\u00e4": 2, "historiallisesti": 2, "115\u2013116": 1, "koko": 46, "piirteell\u00e4": 1, "tyylittelylle": 2, "micromacro": 1, "karvaisuutta": 1, "perusteita": 2, "tyylillist\u00e4": 1, "appropriaationa": 1, "tarkot\u2191taa": 2, "kertomusten": 2, "\u2191asti": 1, "repertuaarinsa": 5, "teho": 6, "kalliokosken": 2, "periaatteet": 2, "term": 1, "afroamerikkalaisuuteen": 2, "tyylik\u00e4sitykselle": 1, "sweden": 1, "tykk\u00e4\u00e4tmist\u00e4": 1, "kieliryhm\u00e4t": 2, "ty\u00f6st\u00e4": 1, "1960-luvulla": 1, "yhdeks\u00e4n": 1, "saatu": 2, "viisi": 6, "class": 2, "oppilailla": 2, "luokkahuonevuorovaikutukseen": 1, "kyl": 62, "kielitaitoa": 9, "dan": 1, "t\u00e4llaisessa": 3, "uo": 1, "oma07": 1, "wallahit": 1, "k\u00e4sityksen": 3, "analysability": 1, "liioitellulla": 1, "kukaan": 12, "puhuum": 1, "populaatioissa": 1, "k\u00e4sittelyn": 1, "osallistuneet": 6, "poikkeavaksi": 2, "blom": 2, "vaatteit": 1, "pelaajien": 1, "television": 1, "tapettua": 1, "pomeranz": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisuutta": 2, "k\u00e4yt\u00e4nnett\u00e4": 1, "poikkeavan": 1, "performing": 1, "vuorovaikutustaan": 1, "teorioissa": 1, "882014": 3, "haittaa": 4, "iltaisin": 1, "mainitsee": 9, "pystyiv\u00e4t": 1, "ei\u00e4idinkielisilt\u00e4": 1, "vastaanottajan": 1, "historiaan": 2, "berliiniss\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4v\u00e4": 1, "huutaa": 4, "dialectic": 1, "nykyist\u00e4": 1, "havainnoimistani": 1, "muuttumista": 1, "puhetyylin": 2, "mieluummin": 4, "kedves": 1, "aggressiivisesti": 2, "suhtautuneet": 1, "toteutettiin": 1, "tosi": 19, "tarttuvat": 1, "alettu": 6, "erottuvilla": 1, "nykysuomen": 2, "lyhennys": 1, "metodina": 3, "a\u2191haa": 1, "mietteli\u00e4s": 1, "presented": 1, "resurssin": 5, "jaksoissa": 1, "parhaat": 4, "mustonen": 1, "tallentamisessa": 1, "ky\u00f6kkisuomena": 1, "kehuu": 1, "itsens\u00e4": 75, "stereotypia": 2, "sich": 1, "n\u00e4y": 1, "tolosen": 1, "pyydell\u00e4": 1, "entisest\u00e4\u00e4n": 1, "keneen": 1, "kielipoliittisessa": 1, "atlantic": 1, "helsinkil\u00e4iskielen": 1, "chat-keskustelu": 1, "ein": 2, "386\u2013405": 1, "joustavasta": 1, "mi\u00e4lest\u00e4s": 5, "\u2193vi\u00e4res\u00e4": 1, "antaa": 31, "ep\u00e4symmetriaan": 2, "\u00e4\u00e4nen": 31, "kielimuodot": 1, "arkista": 3, "s2ille": 1, "tampereen": 1, "81\u201385": 1, "k\u00e4ytt\u00f6konteksteissaan": 1, "tilasta": 1, "odottavaksi": 1, "heill\u00e4": 13, "liittyv\u00e4\u00e4": 26, "72\u201374": 1, "tyylitelty": 23, "afrikkalainen": 1, "3_41": 4, "mittaria": 1, "kiinnitet\u00e4\u00e4n": 1, "457\u2014500": 1, "kesken\u00e4\u00e4": 1, "blondi": 1, "pr": 1, "pojan": 7, "vihkiytyneiden": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 10, "ker\u00e4\u00e4minen": 2, "hitaassa": 1, "ot": 10, "l\u00e4hi\u00f6baarissa": 1, "abstract": 2, "ulos\u2191": 1, "k\u00e4sitykseni": 2, "mit\u00e4\u00e4n": 37, "tytt\u00f6kulttuuri49": 1, "parin": 1, "luokkahuonetilanteissa": 2, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 3, "ostettu": 1, "asenteista": 1, "er\u00e4ist\u00e4": 1, "being": 5, "julkisuudessa": 1, "kielelliseen": 16, "kilpailija": 2, "scandinavia": 7, "l\u00e4hestymistapoja": 3, "l\u00e4hialueilta": 1, "taannoin": 1, "vieneet": 1, "kuvatut": 1, "usko": 4, "osaltaan": 11, "vertailukelpoinen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 5, "nauhoituksiin": 4, "suomenkielisetkin": 1, "jotted": 2, "tyylitellyll\u00e4": 6, "etk\u00e4": 1, "tai": 614, "tietyn": 10, "vanhempaan": 1, "uudenlainen": 3, "funktion": 4, "tyypittelyn": 1, "rekistereiksi": 1, "voipio-huovista": 1, "rekisterinnimitys": 1, "maahanmuuttajaryhmi\u00e4": 1, "jossa": 149, "selailin": 2, "david": 8, "karin": 2, "tennareihin": 1, "seurasin": 1, "jotai": 36, "fhhh": 1, "huamenna": 8, "artikulatorinen": 1, "ulkomaalaisii": 4, "tunnen": 1, "maahanmuuttajasukupolveen": 1, "paeta": 1, "kuiteskij": 1, "ois": 5, "pelailua": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 2, "suomenkielisell\u00e4": 2, "agenttina": 1, "tyrehtyi": 1, "fihel2tietokeskusjulkaisutpdf14_04_22_helsinki_alueittain_2013_": 1, "tarjoamiin": 1, "piireihin": 1, "84\u201390": 1, "kertaa": 7, "vaivaa": 1, "tarpeen": 9, "varauksellista": 1, "kirosanoja": 3, "niikuj": 6, "vertailevat": 1, "syntyi": 5, "tasojen": 1, "nauhoitettu": 1, "mulla": 5, "selit\u00e4n": 1, "liikkuu": 13, "jetzt": 2, "ollaan": 10, "somalille": 1, "darilla": 1, "indeksisyydell\u00e4": 2, "laitokselta": 1, "kieliopillistuneena": 1, "yhden": 22, "katkelma": 9, "itsen\u00e4isen": 1, "j\u00e4senist\u00e4": 1, "jaa": 6, "rajakohdat": 1, "nykyinen": 1, "50-vuotisp\u00e4iv\u00e4ksi": 1, "\u00e4idinkielesi": 1, "biologiassa": 1, "resurssiensa": 1, "stereotyyppej\u00e4": 1, "valkoisten": 3, "kuriositeetti": 1, "vapaa-ajan": 6, "rise": 1, "nostettu": 3, "aikaa": 30, "identiteetit": 14, "kuvaan": 19, "lects": 1, "k\u00e4si\u00e4\u00e4n": 1, "historiallinen": 2, "tapoja": 3, "saadaaks": 2, "kieltoverbin": 3, "homomiehet": 1, "wook": 1, "alaluvun": 2, "eleit\u00e4": 1, "muotoilu": 3, "lontooseen": 1, "nis": 5, "piirteen": 2, "ilkeet\u00e4": 1, "korjaa": 7, "tei": 1, "aminaa": 1, "l\u00e4nsi-euroopassa": 1, "129\u2013144": 1, "storhammarinkin": 1, "pyyt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kaarina": 2, "maahanmuuttajakielten": 1, "tekstit": 1, "islaminuskon": 1, "konnotaatioita": 1, "studies": 22, "jiddi\u0161i\u00e4": 1, "aseista": 1, "lindberg": 1, "pual": 1, "kieliymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "muuttaneet": 4, "j\u00e4rjest\u00e4ytyminen": 1, "liittyikin": 1, "tuoda": 4, "kuvaus": 14, "21\u201339": 1, "semioottisesta": 1, "3_8": 4, "tehtii": 1, "surffailua": 1, "suomalaisuuteensa": 1, "shadilta": 2, "sivistyneenkin": 1, "ryhmist\u00e4": 1, "kon": 1, "indexical": 11, "julkaisukelpoiseksi": 1, "suomess_ollaan": 1, "ongelmallisena": 3, "sipsipussin": 1, "yhteiskunnallisessa": 1, "j\u00f8rgensenin": 3, "one": 6, "laitteita": 1, "toisen": 69, "hupailun": 1, "40\u201361": 1, "tasaisesti": 1, "gr\u00fcnthalille": 1, "eiv": 1, "differentation": 2, "lopeta": 9, "muokanneet": 1, "islam": 1, "assosioituvien": 4, "ogdenin": 1, "todellisuutta": 2, "alalla": 1, "freywal": 1, "vuorovaikutus": 13, "tarjoaa": 13, "supermarket-identiteetin": 1, "tschui": 1, "keskustelupuheen": 1, "k15-16": 1, "analyyttisen": 1, "arvioimaan": 3, "samassa": 6, "murroksen": 1, "liikunnanryhm\u00e4": 1, "etnisen": 11, "potentiaalista": 2, "hongon": 1, "tunnistetaanko": 1, "blogikirjoittaja": 1, "rakennemuutos": 1, "viesteist\u00e4": 1, "mahdollisuuteen": 1, "kaksoisvalotus": 1, "fraaseja": 8, "eks": 15, "vaihtoehtoja": 2, "nauratti": 1, "\u2191mist": 1, "lingvistisesti": 2, "yst\u00e4v\u00e4piiri": 1, "implicitly": 2, "vuoroa": 10, "austinilaisessa": 1, "sinet\u00f6i": 1, "kuukausia": 1, "boys\u2019": 1, "havainnot": 2, "hengitys": 1, "k\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 1, "aiempaa": 3, "identiteeteill\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 1, "dynaamista": 1, "ihmiset": 18, "generativistisstrukturalistiselle": 1, "visiting": 2, "petteri": 2, "joihinkin": 4, "di": 2, "\u201cyou": 1, "(t\u00e4m\u00e4n\u00b0": 1, "hankalaa": 1, "sanat": 8, "vastakohtana": 1, "sosiolingvistit": 1, "kirjallisuutta": 1, "vaikutamme": 1, "clinical": 1, "performatiivisen": 2, "avartamisesta": 1, "suomeen": 90, "kesti": 1, "siit": 2, "kielt\u00e4en": 1, "harrastusryhmiss\u00e4": 1, "postmodernin": 1, "jousm\u00e4ki": 1, "kauttaaltaan": 2, "etel\u00e4m\u00e4ki": 6, "jaksoon": 1, "venytys": 2, "pohdi": 1, "min\u00e4ksi": 1, "suvaitse": 1, "\u00b0h\u00e4n": 1, "sensaatiouutisen": 1, "juontuvat": 1, "suomenkielisess\u00e4kin": 1, "esimerkkej\u00e4": 9, "tutkimistani": 2, "imitatiivi": 1, "aineistonkeruussa": 1, "haastattelututkimuksen": 1, "vahvistavat": 2, "vetoaa": 4, "metapragmaattinen": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 3, "leksikaalisen": 2, "nuolij\u00e4rvi": 8, "porukan": 13, "\u2019on\u2019": 1, "kompetenssia": 1, "kiina": 2, "pinkkiin": 1, "kapi": 1, "lebensfreude": 1, "performanssinomaisia": 1, "aineistonkeruurupeama": 1, "kysyv\u00e4n": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 25, "alkuaikaa": 1, "syyst\u00e4": 13, "tiinan": 5, "lopettamaan": 4, "erimielisyytt\u00e4": 1, "leung": 1, "antti": 7, "genetiivin": 2, "tavoitteita": 2, "duranti": 13, "arviota": 1, "erilleen": 1, "2_2": 1, "sekvenssin": 1, "puolivokaali": 2, "oikeessa": 1, "leimattu": 1, "german-turkish": 1, "kohdistuvat": 5, "22114": 1, "ven\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 2, "eettist\u00e4": 1, "tahansa": 26, "poikkeavat": 11, "ki\u00e4lt\u00e4": 16, "210\u2013245": 1, "britanniasta": 1, "vuorolla": 10, "yksinomaisia": 1, "kanssaan": 12, "174\u2013216": 1, "ethnolects": 1, "murrosta": 1, "viety": 1, "yst\u00e4vi\u00e4": 3, "yhdist\u00e4nee": 1, "tomppa": 9, "alota": 1, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 1, "tyylittelyihin": 2, "harrastuksista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 2, "meit\u00e4": 1, "kielest\u00e4": 29, "piirrett\u00e4": 2, "painaviksi": 1, "v\u00e4itt\u00e4nyt": 1, "muuttuva": 2, "ilmestymisell\u00e4": 1, "tyylittelyns\u00e4": 2, "n\u00e4kynyt": 2, "teht\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "lisa": 1, "paikalliseen": 8, "kokeet": 5, "ep\u00e4miellytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kehitysten": 1, "since": 1, "ulkopuoliselle": 2, "kaikkialta": 1, "vuolteenaho": 1, "pojam": 1, "ulkoisesti": 1, "aikain": 1, "http": 2, "luokasta": 2, "ty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 1, "tiina": 36, "277\u2013278": 1, "kiinnostustani": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 13, "loppunousu": 4, "appropriate": 1, "strategiselle": 1, "nukuttii": 1, "kaksinkertaisen": 1, "maistaasin\u00e4": 3, "function": 3, "ulkomaalaisiksi": 9, "etnisyydelt\u00e4\u00e4n": 1, "raportoitu": 1, "valikoituvat": 1, "tunnistettavaan": 1, "pidempi": 3, "kuuntelun": 1, "rest": 1, "ymp\u00e4rilleen": 1, "aikuisella": 1, "perustelu": 2, "s\u00e4k\u00e4\u00e4v": 2, "kierr\u00e4tetyksi": 1, "vuorovaikutusfunktioissa": 2, "domeeni": 1, "puoliv\u00e4list\u00e4": 1, "virikkeet": 1, "toim": 159, "tummaihoista": 1, "vaati": 1, "kuulostaisit": 1, "superdiversiteetti\u00e4": 1, "motivaation": 1, "aluesarjan": 1, "sanoom": 1, "j\u00e4sent\u00e4miseen": 1, "hevareiden": 2, "syklisess\u00e4": 1, "sopiikin": 1, "hl": 72, "meaningful": 2, "kommentteina": 2, "koulussa": 73, "ep\u00e4kieliopillisuuksia": 1, "ette": 7, "taval": 3, "noista": 1, "paljon": 49, "tupakanpoltto": 1, "silloin": 30, "neuer": 1, "vaikutelmani": 1, "virolaiset": 2, "252015": 1, "metodeille": 1, "ghetto-migrants": 1, "tulkitsijasta": 3, "steven": 2, "meille": 2, "sarjaa": 1, "kirjallisuuden": 63, "heid\u00e4nkin": 1, "luottamuksella": 2, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjamerkint\u00e4": 1, "vietet\u00e4\u00e4n": 2, "65\u201367": 1, "moghaddam": 1, "viittaavana": 3, "taian": 1, "osallistujilta": 1, "toimi": 4, "bussiin": 1, "selves": 1, "rom": 1, "bhabha": 3, "kieliopillinen": 2, "kuvannut": 9, "tutkimuskouluihini": 1, "kiinnostaneet": 1, "luonnehdintana": 1, "t\u00e4nnev": 1, "harvoin": 12, "meng": 1, "rituaaliin": 1, "saadessani": 1, "rinnastaminen": 1, "saksaa": 3, "spr\u00e5ket": 2, "veljeksisiskoksi": 1, "keinoin": 12, "vuoroja": 3, "yhteyksi\u00e4": 5, "aluks": 1, "deeqalt": 1, "tehnyt": 9, "my\u00f6h\u00e4ss\u00e4": 4, "construction": 2, "maahanmuuttajataustaisille": 2, "kiinalaistaustainen": 1, "ennakkoluulot": 3, "n\u00e4k\u00f6inen": 2, "taustah\u00e4ly\u00e4": 3, "tulis": 2, "lyhytt\u00e4": 1, "liukkaat14": 1, "korttelisaksa\u2019": 1, "ven\u00e4l\u00e4istyt\u00f6ist\u00e4": 2, "indeksisyys": 59, "solvauskilpailu": 1, "und": 13, "pirkko": 13, "kuvailemissani": 1, "skandinaaviset": 1, "writing": 3, "\u00e4s": 2, "lausumia": 1, "objekti": 2, "roolissani": 1, "puhetyyli": 2, "sellane": 5, "poikkeuksellisella": 1, "ven\u00e4l\u00e4istaustaisia": 1, "her\u00e4\u00e4kin": 1, "nuortenromaania": 1, "\u00e4skakkosia": 1, "paikallisista": 1, "tyypilliset": 2, "ep\u00e4r\u00f6in": 1, "kommentoinnin": 2, "sukunsa": 1, "lyhyiden": 1, "reaktioista": 2, "jenkeist": 1, "kentt\u00e4muistiinpanoilla": 1, "hoitotiede": 1, "nuorisotutkimukseen": 3, "eksplisiittist\u00e4": 1, "paheksu": 1, "1920": 1, "osallistujia": 2, "hevareita": 2, "seuraavalla": 1, "veri": 1, "muistiinkirjoittamani": 1, "suomenven\u00e4l\u00e4isten": 1, "vietosta": 1, "yleiskielt\u00e4": 2, "temaattisia": 1, "yst\u00e4vysten": 1, "suomennan": 1, "pianosta": 1, "odotettaisiin": 1, "trooppiin": 3, "pissiksii": 2, "pan-etniseen": 1, "millasia": 2, "1990-luvun": 9, "austinin": 2, "niiss\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "peterson": 2, "verlag": 3, "konteksteja": 4, "pidin": 3, "kommelluksen": 1, "kameralla": 1, "2_15": 1, "stroud": 2, "sanastoltaan": 1, "fleeting": 1, "k\u00e4ynnin": 1, "tiskijukkaa": 1, "jonkinlaisella": 6, "toward": 3, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4": 2, "vedota": 2, "ennen": 54, "maybin": 4, "sanallisia": 2, "response": 1, "86\u2013109": 1, "kouluainetta": 1, "g\u00e4nsterit": 1, "frame": 2, "liittyen": 14, "1632009": 1, "juoda": 1, "aleksein": 6, "heikon": 1, "omituinen": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tapa": 1, "osassa": 2, "olisit": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmin": 1, "ihonv\u00e4rins\u00e4": 2, "heitit": 9, "edelt\u00e4nyt": 1, "yksikielisen": 1, "yksityisesti": 1, "contextual": 1, "ok": 8, "g\u00f6teborgista": 1, "mahdollisena": 1, "performatiivina": 2, "pilailuun": 1, "idea": 2, "sik\u00e4li": 2, "metodiksi": 2, "lojaali": 1, "volker": 1, "pissis-asenteen": 1, "dramaattisen": 1, "3_13": 3, "yliedustettuja": 1, "kuulumisen": 1, "referaatissa": 2, "kielellis-kulttuurisen": 1, "dissonanssi": 1, "har\u2191ppi": 1, "muistiinpanoihini": 2, "asennoitumisen": 31, "luonnetta": 5, "turvautumaan": 1, "cognitive": 1, "eve": 1, "waryaapuhuttelu": 1, "kokeita": 1, "multiculture": 1, "index": 2, "tutkimusmetodeita": 1, "syntaksia": 3, "naurettavaa": 1, "praktikumiin": 1, "on136": 1, "suomenkieliset": 7, "yhdist\u00e4nyt": 1, "yksin\u00e4\u00e4n": 4, "noim": 1, "kysymyksens\u00e4": 1, "1\u20133": 2, "albaanien": 1, "kieli-ideologia": 1, "laskevalla": 1, "odotettiim": 1, "iltoina": 1, "hevarityyliin": 1, "sosiologiassa": 1, "analyysiluvuissa": 1, "ulkopuolisuus": 1, "vastakohdiksi": 1, "suomalaistaustaistenkin": 1, "haastatteluihin": 8, "wienin": 1, "hevarii": 1, "haastaminen": 1, "suosimia": 1, "vertaistueksi": 1, "tarkastelusta": 1, "inken": 4, "k\u00e4rsiv\u00e4llisest\u00e4": 1, "aminalle": 1, "liittyv\u00e4\u00e4n": 2, "kiezdeutsch": 6, "\u00e4idinkielisyyden": 1, "distinct": 1, "reviirille": 1, "noit_oo": 2, "oppijantausta": 1, "keinoista": 4, "fstll\u00e4": 1, "eisuomenkielisyyteen": 2, "kaaley": 2, "variaabeli-k\u00e4sitteeseen": 1, "it\u00e4helsinkil\u00e4iskoulun": 1, "tiedostavat": 7, "esitt\u00e4mist\u00e4": 1, "monikielisten": 6, "suomalaisuuden": 6, "alennustilan": 1, "kannettava": 6, "seltingin": 1, "t\u00e4ydennyksen\u00e4": 2, "kompetenssille": 1, "arkisesti": 1, "\u2191osaats\u00e4": 1, "2011": 92, "kieli-ideologista": 1, "tietok\u00e4sityst\u00e4": 1, "disciplines": 2, "paljonki": 1, "kategorisoida": 1, "tyt\u00f6il": 1, "vastausta": 7, "uteliaisuus": 1, "keskittyv\u00e4ss\u00e4": 1, "kes\u00e4lomaa": 1, "opit": 2, "rohkea": 1, "formuloiksi": 1, "oppitunnin": 6, "heller": 6, "dialoques": 1, "189\u2013206": 1, "vanha": 5, "puhelintaan": 1, "ammentava": 1, "luvuissa": 8, "fraaseille": 1, "bilingualism": 8, "oo": 19, "k\u00e4sitteist\u00e4ni": 1, "my\u00f6t\u00e4": 15, "yksikielisille": 1, "diskursseista": 1, "hyv\u00e4ll\u00e4": 3, "pragmaattiseen": 1, "lytra": 1, "kovaa": 1, "kut": 7, "tietoisuutta": 2, "himaahhh": 1, "kulttuuri": 4, "milloin": 8, "affilioituvat": 2, "kantamaa": 1, "kirjattu": 1, "autonomisia": 1, "kahvilta": 1, "10k": 1, "tarkoitteeseensa": 1, "kontekstualisoijina": 1, "tulkintansa": 1, "ilmaisemassa": 1, "muutkin": 5, "jonkintyylisi\u00e4": 1, "peripheral": 1, "liittynee": 1, "h\u00e4irik\u00f6inti\u00e4": 1, "tjehd\u00e4": 2, "uskok": 1, "telem\u00e4\u00e4n": 1, "gestalt": 1, "11\u201316": 1, "a-loppuisten": 4, "olemisestasi": 1, "ii-varianttiin": 1, "muhun": 2, "laskea": 1, "kielenpiirteen": 5, "saapuneille": 1, "etnisyydest\u00e4": 4, "vuorovaikutusgenreihin": 2, "tim": 2, "tunneilta": 3, "istuvat": 6, "tyyleiss\u00e4": 5, "392\u2013405": 1, "minimaalinen": 1, "tship": 1, "hanksin": 1, "kerrontaan": 6, "mei\u00e4l": 3, "4_21": 4, "sopimattomilta": 1, "toiseen": 14, "tyyliin": 37, "3_28": 1, "puhekumppaninsa": 1, "jaksot": 1, "el\u00e4nyt": 1, "laisii": 1, "tavaroita": 1, "it\u00e4keskus": 1, "siir": 1, "tilanteista": 6, "mhi": 2, "suamekskiv": 1, "huvittavuutta": 2, "moraalisen": 1, "vastanneet": 1, "puhuttelee": 5, "eteen": 2, "asennonvaihdoksia": 1, "juttelivat": 1, "erityisasema": 2, "osallistuvia": 2, "turkkilaisten": 3, "kanssapelaajien": 1, "sekvenssiin": 1, "amager": 1, "uhkaavaa": 1, "sanatarkasti": 1, "omassa": 27, "kontekstualisointiin": 1, "2712010": 1, "erilaiseen": 2, "nykyisest\u00e4": 1, "teoreettisia": 1, "oike(esti\u2191": 3, "hy\u00f6dykseni": 1, "radion": 1, "johtanut": 1, "h\u00f6h": 1, "kertomuksesta": 2, "tulkitsijoiden": 1, "tapana": 2, "superdiversiteetin": 9, "kuvaamia": 2, "directions": 8, "150\u2013153": 2, "spr\u00e5k": 1, "another\u2019s": 1, "kulttuurinen": 3, "mcnair-knox": 2, "universit\u00e4t": 1, "galasi\u0144ski": 1, "kehitt\u00e4\u00e4": 1, "haastatella": 1, "alekseilla": 3, "kannanottonsa": 1, "beer": 1, "ker\u00e4\u00e4v\u00e4t": 8, "viittaavan": 3, "opetuksen": 17, "alueelle": 3, "aikuiset": 2, "h\u00e4pee": 1, "heid\u00e4nik\u00e4isist\u00e4\u00e4n": 1, "seuraani": 1, "saas": 1, "olli": 1, "lyhyt": 3, "performance": 5, "hymes": 21, "asettua": 1, "meikeist\u00e4": 1, "opetusrekistereiss\u00e4": 2, "myytiksi": 2, "kielenk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "721\u2013723": 1, "tarun": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 2, "kulttuurisiin": 2, "suora": 2, "et": 266, "sille": 30, "puhetyylille": 1, "maukola": 1, "kieliopillistumisprosessin": 1, "83\u2013113": 1, "keskustelujen": 2, "kielik\u00e4sitys": 2, "vuoden": 7, "perhesiteet": 1, "rasisminvastaisuutta": 1, "k\u00e4yt\u00f6s(s\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jiin": 1, "nuoremmat": 1, "kannasta": 1, "fonetiikalle": 1, "ensimm\u00e4iseen": 5, "edwin": 1, "vastakkainasettelua117": 1, "koll\u00e9gaimat": 1, "wazzap": 2, "ymm\u00e4rrykseeni": 1, "vaikeita": 2, "perseest\u00e4": 1, "laitoksella": 2, "vannotaan": 2, "kielitieteelliseen": 1, "vappul\u00e4pp\u00e4": 2, "oteta": 1, "mut16": 1, "around": 1, "vernaculars": 1, "tunnusmerkkisen\u00e4": 1, "httpwwwtenkfihtk-ohjehyva-tieteellinen-kaytanto": 2, "pelkk\u00e4": 3, "1282007": 1, "proso": 1, "(ei": 1, "29\u201450": 1, "osalla": 2, "seki": 1, "iha(t": 1, "company": 18, "eckertill\u00e4": 1, "etnografiaan": 4, "naisten": 5, "tarkastelevat": 2, "paikkansa": 3, "differentially": 2, "itseasias": 1, "public": 6, "suomalaisemmaksi": 1, "kunnia": 1, "avoimesta": 1, "maahanmuuttajavanhempien": 1, "l\u00e4hi\u00f6iss\u00e4": 4, "traditioon": 2, "opetustilannetta": 1, "(naurua": 20, "tarkistuttaa": 1, "levi\u00e4misen": 2, "suomalaisuudelleen": 1, "tavoitteeni": 1, "metropolitan": 6, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteena": 1, "\u2191porukoissakin": 1, "astua": 1, "erillisen\u00e4": 1, "n\u00e4kyv\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "ilona": 3, "kritisoi": 3, "kaulusmikrofoneilla": 1, "repertuaarin": 2, "eriarvoiseen": 1, "reaaliaineista": 1, "rekistereiss\u00e4": 2, "antropologiaan": 2, "elisabeth": 1, "erittelen": 1, "god": 7, "12\u201317": 1, "syntyper\u00e4\u00e4": 1, "venytt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "puhujia": 9, "annoying": 1, "repertuaarien": 4, "painokas": 2, "3_48": 2, "kirjaajan": 1, "vammane": 1, "karvaisia": 1, "ryhm\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "siirrytt\u00e4isiin": 1, "mahdollisuudesta": 2, "ajatusta": 5, "ket\u00e4": 6, "meniv": 1, "sua": 11, "korkeampi": 1, "voin": 6, "osallistujilla": 1, "verkoston": 2, "uskovat": 1, "hyperkorrektilla": 1, "siirrytty": 1, "neekerinimityksell\u00e4": 1, "wwwkclacukssppdepartmentseducationresearchldcpublications": 1, "paikannimist\u00f6": 1, "kuvatessani": 2, "suomenoppimis": 1, "paunosen": 3, "haag": 1, "ojentamista": 1, "itseen": 2, "perusluonteeltaan": 1, "kent\u00e4n": 3, "runsaudelle": 1, "vuosisatoja": 2, "sosiolingvistej\u00e4": 2, "3_56": 2, "k\u00f6\u00f6penhaminalaisnuorten": 1, "mielt\u00e4\u00e4": 4, "monikulttuurisuuteen": 1, "teaching": 3, "puoleentoista": 1, "5_3": 4, "braa": 1, "paukauttaa": 1, "nelli": 15, "k\u00e4ytt\u00e4ytyneen": 1, "fr\u00e5n": 1, "vuorovaikutustekona": 1, "13(2": 1, "tyy": 1, "pahiksiinkaan": 1, "oppimisvaikeuksisille": 1, "jatkuva": 1, "buff": 1, "synonyymisina": 1, "toimintayhteis\u00f6ksi": 1, "julkiseen": 1, "toteutuman": 1, "julisti": 1, "spr\u00e5kbruk": 1, "keskeisemm\u00e4ksi": 1, "ensisijaisesti": 14, "sekventiaalisia": 1, "p\u00e4tk\u00e4\u00e4": 1, "negaatiota": 1, "vuorovaikutussosiolingvistisen": 1, "tyylittelyiden": 1, "fe": 1, "junttila": 1, "557\u2013570": 1, "kielisysteemin": 2, "mertz": 1, "\u00e4idilliseen": 1, "toisinnoiksi": 1, "hannele": 1, "klusiilin": 1, "seurata": 2, "ehtinyt": 1, "et16": 1, "oppineensa": 3, "geduld": 1, "afrikkalaisista": 1, "korttii": 2, "exaggerated": 1, "sporttisemmaksi": 1, "persoonaan": 11, "karitan": 1, "tutkijanposition": 1, "mein": 1, "vi\u00e4l\u00e4": 5, "radiopuheessaan": 1, "entisist\u00e4": 1, "tavoitteleva": 1, "kertojan": 12, "kuvaavaan": 1, "processing": 1, "piilottaa": 1, "teorioihin": 1, "mekanismi": 1, "jalkaa": 2, "osasikin": 1, "leffois": 1, "koettu": 3, "tekisi": 1, "video": 2, "teksti": 3, "johtolauseiden": 1, "forskning": 1, "osaamiseen": 11, "p\u00e4iv\u00e4kirjasta": 1, "its": 7, "kielens\u00e4": 5, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "goottien": 1, "parasta": 1, "ota": 4, "sami": 5, "hip-hoppareita": 1, "ennalta": 6, "valalla": 1, "havaintojani": 4, "sodassa": 1, "hymyilev\u00e4ll\u00e4": 1, "osaavansa": 1, "bind": 1, "takin": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "p2": 13, "kertomus": 1, "yleiskielen": 10, "arvoteta": 1, "muutokseen": 2, "ainekseksi": 1, "simplified": 1, "oppijaa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteest\u00e4": 2, "k\u00e4yneet": 3, "music": 2, "tyylittelyiss\u00e4\u00e4n": 2, "principal": 1, "kielenylityksi\u00e4": 4, "keskusteluihin": 3, "saapuneen": 1, "vakuuttavat": 1, "149\u2013155": 1, "englanniksi": 5, "helsinkil\u00e4istytt\u00f6jen": 1, "phonetica": 1, "kieliaineissa": 1, "vuosiluokkien": 1, "heitettiin": 2, "suomenopetuksessa": 1, "k\u00e4yt\u00e4tk\u00f6": 3, "martyn": 5, "huonolla": 11, "pakolaisuuteen": 1, "pyynn\u00f6n": 3, "puhujaprofiileja": 1, "ohjelmassa": 2, "osuman": 1, "esim": 102, "hauskaa": 8, "sanoos": 1, "kulman": 1, "peircelt\u00e4": 1, "l\u00e4hesty\u00e4kseen": 1, "merkityspotentiaali": 4, "tietyll\u00e4": 1, "standardikielten": 1, "mikko": 17, "tarkoitteeseen": 1, "andraspr\u00e5k": 1, "wiley-blackwell": 3, "todellisuudelle": 1, "haastateltavat": 17, "vanhemmista": 4, "typist\u00e4\u00e4": 1, "variantteihin": 1, "paheksumme": 1, "kelaav": 1, "koetusta": 1, "pitkittyiv\u00e4t": 1, "moninaisuuden": 3, "on": 2021, "kysyess\u00e4ni": 2, "suomenkielisiss\u00e4": 4, "retrospektiiviss\u00e4": 2, "kentt\u00e4muistiinpanoista": 2, "italialaishenke\u00e4": 1, "aikana": 26, "miehekk\u00e4\u00e4sti": 1, "genress\u00e4": 5, "toistamiseen": 1, "bernhard": 1, "virrassa": 2, "orientoidumme": 1, "muovautuvana": 1, "voisikin": 1, "mannheim": 5, "tuoma": 2, "whatsup-tervehdyst\u00e4": 1, "poimitun": 1, "samuli": 1, "negatiivisesti": 2, "p\u00e4\u00e4asissa": 1, "h\u00e4mm\u00e4styv\u00e4n": 1, "edustaja": 4, "synnytetty": 1, "kaavut": 1, "laajennan": 1, "senttimetriisillei": 1, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjassani": 8, "v\u00e4hemmist\u00f6kielten": 1, "kieliasenteilla": 1, "pissis\u00e4ss\u00e4st\u00e4": 1, "staattisia": 1, "luonnehdintojani": 1, "ainakaan_o": 1, "tuoneet": 3, "kaveri": 7, "ven\u00e4l\u00e4issyntyisi\u00e4": 1, "esimerkkein\u00e4": 3, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjassa": 8, "kentt\u00e4tutkimusjakso": 1, "kanssani": 1, "etnisell\u00e4": 2, "ven\u00e4l\u00e4issyntyinen": 1, "voida": 1, "tutkimusprosessini": 1, "riehakkaasti": 2, "siirit": 1, "ia-vokaaliyhtym\u00e4n": 1, "11\u201332": 1, "self-recordings": 1, "normisto": 1, "helsinkil\u00e4isi\u00e4": 2, "raivoisa": 1, "kotimaisen": 11, "diskurssissa": 4, "itiksee": 2, "ristiriita": 1, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 2, "tiet\u00e4misen": 1, "lausumassa": 2, "kouluj": 1, "kronologisuuteen": 1, "ehdottanut": 2, "maamies": 1, "bellin": 1, "vaihdoksesta": 1, "hy\u00f6tyisi": 1, "omiinsa": 1, "ogden": 4, "haluamme": 1, "huoneeseen": 2, "kiekaisevat": 2, "oppilaanohjauksentunti": 1, "\u00e4\u00e4nnej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "erottaa": 5, "sexualized": 1, "auta": 1, "naisellisempia": 1, "etiseen": 1, "3_20": 1, "new": 54, "pohjustavat": 1, "omaksunut": 1, "tulos": 1, "silfverberg": 2, "omaksumisessa": 1, "intonaatioyksik\u00f6iss\u00e4": 1, "omalta": 1, "kontrastin": 4, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 2, "tandefelt": 3, "sosiaalista": 93, "nevasaari": 1, "talesprog": 1, "2415": 2, "innokkaasti": 3, "tapahtuma": 1, "normeja": 4, "systems": 2, "metodit": 6, "asioistaan": 1, "pe": 1, "teemua": 1, "pelkk\u00e4n\u00e4": 1, "spontaanisuus": 1, "h\u00e4nelt\u00e4": 4, "tutkimuskoulussa": 1, "kellonaikaa": 1, "ominaisuuksiin": 21, "tietokilpailua": 1, "jaottelun": 2, "n\u00e4kemyksiin": 1, "tunnusmerkkisyyteen": 1, "pikkulapsi": 1, "wwwurbaanisanakirjacom": 1, "todella": 6, "kaltaiseen": 1, "kasvatustieteellinen": 1, "videot": 1, "sanfransiscolaisessa": 1, "her\u00e4tetyt": 1, "perusteluikseen": 1, "tual": 8, "sisaret": 1, "kroskity": 1, "pit\u00e4isik\u00f6": 6, "jasinskaja-lahti": 2, "keim": 9, "3_26": 1, "k\u00e4\u00e4nnyn": 1, "exist": 1, "hy\u00f6dyllinen": 2, "pejoratiivisella": 1, "tutkimuksellisesta": 1, "tosi-tv-ohjelma": 1, "morfofonologisesta": 1, "m\u00e4ntymets\u00e4ss\u00e4": 13, "esitetty\u00e4": 3, "kupletissa": 1, "pissist\u00e4": 3, "httpenwikipediaorgwikiwhassup": 1, "colloquial": 2, "n\u00e4kyvin": 1, "ortografian": 1, "karnevalismia": 1, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjateksti": 1, "muuttaneita": 2, "it\u00e4-euroopasta": 1, "edesmenneen": 1, "vastustajiksi": 1, "termein": 6, "polykielinen": 2, "conflict": 1, "itsest\u00e4\u00e4nselvyytt\u00e4": 1, "olevat": 8, "esityksellisiin": 1, "kulkee": 3, "kuuluisi": 3, "analysed": 1, "helsinkil\u00e4ispuheeseen": 1, "kategorisointia": 5, "aikaisessa": 1, "lukijat": 1, "bitsh": 1, "kohta": 2, "normitettu": 1, "representations": 3, "uskon": 1, "ensikielin\u00e4\u00e4n": 1, "forms": 5, "kategoria": 4, "haastattelukonteksti": 2, "peli\u00e4": 1, "kadota": 1, "study": 9, "puhuttua": 1, "hieno": 1, "tietenkin": 2, "tason": 4, "kytk\u00f6ksen": 1, "resursseiksi": 1, "huomauttanut": 1, "\u201cis": 1, "p\u00e4\u00e4te": 1, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "kielenohjailun": 1, "backus": 3, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4": 1, "aaltoa": 2, "niinkuk": 1, "evasion": 1, "oots\u00e4": 5, "161\u2013176": 1, "refleksiivisyys": 2, "luulis": 1, "saapuville": 1, "09a": 1, "2_9": 1, "sanojen": 5, "tareq": 3, "antamalla": 1, "edelleen": 15, "constructing": 1, "vuorovaikutteisena": 1, "liebkind": 2, "miehet": 2, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 3, "l\u00e4heisen": 1, "sis\u00e4\u00e4nhengitys": 2, "kuitenkaan": 57, "biografia": 1, "toimintayhteis\u00f6iss\u00e4": 18, "metapragmaattiselle": 1, "suhtautuduttava": 1, "vakiintuu": 1, "\u00e4\u00e4nek\u00e4st\u00e4": 1, "kotikielin\u00e4\u00e4n": 1, "osoittavalla": 1, "voimauttavasta": 1, "metakielist\u00e4": 2, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4misess\u00e4": 1, "neuvoteltava": 1, "4_15": 2, "kulttuurit": 2, "viittauskohteestaan": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 3, "koetella": 1, "huonosta": 3, "harvoim": 1, "peitt\u00e4m\u00e4": 1, "ohjaa": 6, "hyv\u00e4ksyttiin": 1, "her\u00e4tin": 1, "ilmiselv\u00e4": 2, "monil\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "toistavan": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 1, "saapumiseen": 2, "kehitt\u00e4neet": 1, "4_4": 2, "solidaarisuutta": 8, "characterization": 1, "dynaamisesti": 1, "tavanomaisimmillaan": 1, "vuorovaikutusresurssi": 1, "klassinen": 5, "90\u201394": 1, "maahanmuuttajakeskustelut": 1, "kiitti": 2, "repertuaarejamme": 1, "jaettu": 3, "old": 1, "lupaa": 10, "achieving": 1, "pahiksii": 4, "kuuleminen": 1, "jakautuneita": 1, "1970\u20131980-luvuilla": 1, "pojillekaan": 1, "ollal": 1, "poliittisia": 1, "tarkentavan": 1, "asennonvaihdos": 2, "englannin": 12, "ege": 5, "ratian": 1, "kirja": 7, "farkkusortsit": 1, "kielletty\u00e4": 1, "nimeev": 1, "pit\u00e4s": 1, "haastattelut": 19, "m\u00e4\u00e4rittelykysymyksi\u00e4": 1, "kielimuotoon": 1, "veli-puhuttelulla": 1, "ulkopualelta": 1, "maahanmuuttajaluokkaan119": 1, "taustasta": 5, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4isesti": 1, "mielest\u00e4si": 2, "formulana": 1, "huumori": 1, "wallahille": 2, "pukeutumiseltaan": 1, "kerran130": 1, "virikkeen\u00e4": 1, "follow": 1, "onneks": 2, "raisa": 13, "pes\u00e4palloa": 1, "vaam": 5, "tullu": 3, "lebendiges": 1, "kaikkein": 4, "kielirajojen": 3, "ilmoittaa": 3, "turkkilaistaustainen": 1, "modelled": 1, "sanna": 5, "kirjoituksia": 4, "amerikkaan": 1, "parhaita": 1, "virtuaalisessa": 1, "switches": 1, "ryhmittyiv\u00e4t": 1, "kommenttimme": 1, "argumentoida": 1, "koira": 1, "sijaan": 26, "ovatko": 7, "wande": 1, "ottivat": 4, "teksteihin": 1, "stereotypiaa": 1, "todellisuus": 1, "l\u00e4sn\u00e4olon": 1, "valikoituneet": 2, "43\u201344": 3, "iskulla": 2, "vule": 1, "selvii": 1, "toimintayhteis\u00f6ihin": 1, "alkuosaan": 1, "kehittyv\u00e4t": 3, "teko": 7, "isoimmat": 2, "loppunoususta": 1, "sosiolingvistist\u00e4": 7, "viitattu": 3, "toimintaa": 28, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n": 2, "indekseill\u00e4": 2, "hyvi": 5, "etuvokaalien": 1, "todennut": 1, "palestiinanarabian": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 1, "wagner": 1, "sacksin": 1, "kiistatilanne": 1, "facebook-keskustelussa": 1, "sara": 13, "osia": 2, "mustien": 3, "l\u00e4heinen": 4, "suhtautumistaan": 1, "asennonvaihdokseen": 1, "osuuttaan": 1, "henkil\u00f6ityy": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 9, "sit\u00e4h\u00e4n": 1, "kenellekk\u00e4\u00e4": 1, "tiivist\u00e4en": 2, "sacks": 13, "maahanmuuttajuudesta": 3, "ihmisjoukko": 2, "vastap\u00e4iseen": 2, "puhekielen": 14, "humoristiset": 1, "ker\u00e4tyss\u00e4": 1, "laitista": 2, "solmin": 1, "raevaara": 15, "refleksiivisi\u00e4": 1, "viittaankin": 1, "korkeakoulututkinto": 2, "indeksisyytt\u00e4\u00e4n": 2, "tutkimani": 11, "saapuvat": 1, "soitin": 4, "ty\u00f6l\u00e4st\u00e4": 1, "automaattisesti": 3, "spr\u00e5kvetenskap": 2, "kategorisoivat": 2, "37\u201341": 1, "riionheimo": 5, "ki\u00e4lii": 1, "t0im": 1, "varta": 1, "milt\u00e4": 12, "aloittelevat": 1, "viikollop(pun": 1, "elihay": 5, "tutkimustilanteista": 1, "tyylin": 39, "kvantitatiivisin": 1, "viidell\u00e4": 1, "1997b": 2, "episteemisyyden": 2, "ratkeaa": 2, "tunnu": 6, "liitetyist\u00e4": 1, "vastike": 1, "suunnatulla": 1, "etel\u00e4isiss\u00e4": 1, "lippiksen": 1, "3_19": 4, "muotoutumiseen": 1, "frequent": 2, "samahan": 1, "keskustella": 5, "loput": 2, "assosioitaviin": 1, "perusl\u00e4ht\u00f6kohdat": 1, "lapsekkuudesta": 1, "saarikivelle": 1, "1986": 18, "valta-asemassa": 1, "historialliselle": 1, "kaveriporukan": 1, "somalitytt\u00f6n\u00e4": 1, "esiintyv\u00e4t": 11, "sellainen": 19, "sult(a": 1, "biber": 2, "muuttuvana": 1, "170\u2013188": 1, "strategian": 1, "kantavien": 1, "tavoitteeksi": 3, "tunnilleen": 1, "toimintayhteis\u00f6n": 19, "7\u20139": 2, "uskaltavat": 1, "repertoaires": 1, "kuukauden": 4, "valinnassa": 1, "saatan": 1, "operoin": 1, "oikeuksissa": 1, "yli-vakkuri": 2, "207\u2013208": 1, "roolit": 4, "somaleita": 5, "vaikutusalassa": 5, "h\u00e4h": 5, "pilalla": 1, "vuorikadulla": 1, "paikoilla": 1, "juttelemaa": 1, "ep\u00e4sopivuutta": 1, "huomionkohdistimia": 1, "toronto": 1, "kieleilyn\u00e4": 3, "sosiokulttuurinen": 2, "omistautuneiden": 1, "variaationtutkimukselle": 1, "persooniin": 14, "harmissani": 1, "tervehdyksen": 4, "sosiaalis-historiallisten": 1, "kielenylitysten": 1, "eron": 2, "alueen": 2, "stuben": 1, "sum": 20, "nollapersoonan": 1, "tiedekunta": 1, "said": 1, "ikoneihin": 1, "psps": 1, "ylimielisesti": 1, "tutkittaviin": 1, "pieness\u00e4": 2, "tunnilla": 14, "helsinkil\u00e4isiksi": 2, "liminoid": 1, "k\u00e4si": 6, "siirryt\u00e4\u00e4n": 2, "muutoksessa": 1, "nesessiivisten": 1, "sinclair": 2, "muodostaa": 6, "argumentteina": 1, "kategorisoinnissa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4is": 3, "verba": 1, "analyysi": 13, "teemoista": 1, "85\u2013108": 1, "purkaessaan": 1, "science": 5, "aineistotyyppi": 1, "konfliktia": 3, "kokeneet": 1, "katu-uskottavimman": 1, "er\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "nainejos": 1, "kulje": 1, "tyyppi": 2, "ensikielell\u00e4": 1, "ti\u00e4(h": 1, "nuorisoslangia": 1, "kuuntelen": 1, "keskin\u00e4isen\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelles": 1, "muslimaan": 1, "tavoitettiin": 1, "homo": 11, "tavoittelen": 1, "v\u00e4lituntien": 2, "sheena": 1, "ulkomaalaisuuteen": 23, "iso-britanniaan": 1, "neuvottelu": 2, "laajuudessa": 1, "juolahtaa": 1, "tuomitsevaa": 1, "kuvastavat": 2, "ulkoa": 1, "kaufmann": 2, "nojata": 2, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4ni": 1, "henkkarii": 1, "laajempia": 1, "umm\u00e4r(r\u00e4": 3, "huomaamaan": 2, "samanlaisissa": 1, "51\u201465": 1, "3_46": 2, "teoreettisen": 3, "sokee": 1, "suljettu": 1, "mit\u00e4\u00e4\u2191": 1, "moninaisuudesta": 2, "repliikist\u00e4": 1, "vaatteisiin": 1, "saamani": 1, "kantavatko": 1, "saattelevat": 1, "passiivi": 1, "yksityisyyden": 1, "toimivat": 29, "faye": 1, "murtaa": 1, "yhteytt\u00e4\u00e4n": 1, "synk\u00e4n": 1, "tie": 2, "kyseenalaistamaan": 3, "vuorostaan": 1, "tuomaan": 2, "k\u00e4ngist\u00e4": 1, "niikut": 13, "creole-based": 1, "aineistotyyppeihin": 1, "k\u00e4velee": 3, "j\u00e4tettiin": 1, "asemoivaa": 1, "teht\u00e4v\u00e4sarja": 2, "syntyy": 45, "variaationanalyysin": 3, "relevance": 1, "n\u00e4kyv\u00e4ksi": 9, "prosessin": 1, "yksil\u00f6iden": 6, "ti\u00e4tys\u2191ti((taustah\u00e4ly\u00e4": 1, "non": 1, "sallittiin": 1, "orientoidutaan": 1, "overall": 1, "h\u00f6ckerstedt": 5, "geburtstag": 1, "tarttuvan": 1, "nimist\u00f6\u00e4": 1, "tehty": 13, "vuosiluokalle": 1, "statisteina": 1, "menesty\u00e4": 1, "elokuvaalan": 1, "tekeen": 1, "edustavat": 7, "tietoutta": 1, "edelliseen": 2, "kotimatkalla": 1, "vaihteessa": 1, "funktionaalisuudesta": 1, "vilmaa": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 4, "thing": 2, "nainen": 3, "muutoksilla": 1, "laatuun": 1, "eettisi\u00e4": 3, "toimittiin": 1, "esitt\u00e4\u00e4kseni": 1, "kokonainen": 2, "harrastuksiin": 1, "prosodia": 14, "systemaattista": 3, "selityksi\u00e4": 1, "yhteiskunnallisesta": 1, "1882014": 1, "tyylillisten": 7, "muotoinen": 2, "houmi": 1, "lopulta": 22, "kielenomaksumiseen": 1, "91\u201392104": 1, "suomalaiseenkin": 1, "possessiivisuffiksittomien": 1, "erityiskohtelun": 1, "liittyyks": 3, "hamunen": 1, "04l": 1, "suhteita": 8, "videoidussa": 1, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 1, "puhetavaksi": 1, "ollas": 4, "yhteis\u00f6": 2, "periaatteessa": 1, "oppiaineen": 2, "kirottua": 1, "resurssikseen": 1, "soti": 1, "riahut": 1, "rilke": 1, "hah": 6, "helsinkil\u00e4ipuheeseen": 1, "h\u00e4nenk\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytynyt": 1, "sallittu": 1, "semiotics": 1, "170\u201317162": 1, "kiinnitetty": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 1, "n\u00e4tit": 1, "n\u00e4yte": 1, "yhen": 4, "siis(": 1, "huppareihin": 1, "arkisiin": 1, "vierest\u00e4": 1, "metakieli": 2, "lainan": 1, "osin": 30, "onnistuneesti": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 13, "k\u00e4\u00e4nnekohtaa": 1, "tallensin": 1, "aikuisena": 6, "raportoi": 2, "p\u00e4\u00e4ssyt": 2, "seksuaalisuuden": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 3, "n\u00e4yttelij\u00e4tt\u00e4rien": 1, "tehdyille": 1, "languagers": 1, "jalois": 5, "koske": 5, "nauhoitettavat": 1, "j\u00e4ljittelev\u00e4": 1, "synnyst\u00e4": 2, "stylised": 3, "black": 6, "lyn": 4, "perheineen": 1, "maria": 7, "unit-construction": 1, "j\u00e4\u00e4": 16, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 3, "syntyprosessit": 1, "luonteesta": 2, "t\u00e4ynn\u00e4": 3, "(teeks": 1, "survey": 1, "ulkona": 8, "p\u00e4\u00e4tteest\u00e4": 1, "tauot": 1, "tyylit": 25, "collin": 1, "varmaan": 9, "l\u00e4hestymistavoista": 1, "kouluv": 1, "luonnollisista": 1, "muuttunut": 2, "totuuden\u2193": 1, "ason": 1, "skypett\u00e4v\u00e4t": 1, "honkatukia": 3, "sijalla": 1, "odotettiin": 1, "doggy": 1, "kuunteli": 1, "jostakin": 4, "switching": 1, "muistam": 2, "ii-variantin": 1, "esimerkin": 26, "aiheista": 3, "198\u2013226": 1, "reading": 1, "vaadittavia": 1, "nuorisotalolta": 1, "ainoastaan": 1, "kes\u00e4l": 1, "identiteetti": 14, "nauravat": 3, "bonny": 3, "relevanteiksi": 1, "samaistua": 3, "cases": 1, "pyllyreik\u00e4": 2, "g\u00e4ngin": 1, "dramaattista": 1, "muslimit": 3, "k\u00e4sitysten": 1, "jossette": 1, "nauhoituksesta": 2, "shows": 2, "burger": 1, "koin": 4, "waryaa-sanaa": 4, "335\u2013358": 1, "vasta-argumentteja": 1, "goffmanin": 5, "v\u00e4ist\u00e4\u00e4": 3, "classrooms": 1, "keskustelen": 6, "o19": 1, "uudenlaiseksi": 2, "toistin": 1, "asennoitumisia": 2, "monikulttuurisuus": 2, "straattaalia82": 1, "\u2018membership": 1, "varmaa": 8, "lepp\u00e4nen": 17, "latomaan": 1, "vaatetus": 1, "tullas": 2, "ilmauksille": 2, "open": 6, "yksitt\u00e4isii": 1, "mi\u00e4tit": 1, "runsaahkosti": 1, "tarjoutuvat": 2, "eti\u00e4isest\u00e4": 1, "kuvata": 10, "t\u00e4llaine": 1, "puhua": 26, "4_17": 2, "rekisteriksi": 1, "her\u00e4tetyille": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6t": 1, "57\u201361": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "mustaan": 2, "rekisteriytymisprosessi": 1, "subjektille": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 1, "15102013": 2, "sosioonomastisista": 1, "systeemein\u00e4": 2, "lopussa": 7, "avanneista": 1, "salikoko": 1, "asias": 1, "monietnisyys": 2, "leksikkoa": 1, "keskustelumme": 1, "vakiintuneempia": 1, "mukautuu": 3, "sis\u00e4llys": 3, "2411\u20132415": 1, "kertaan": 2, "syrjemp\u00e4\u00e4": 1, "samansuuntaiseen": 1, "ensivaikutelmaan": 1, "coordinating": 1, "helsinkil\u00e4ist\u00e4": 3, "vivahteita": 1, "paljastuu": 1, "relational": 1, "niitten": 8, "\u00e4itins\u00e4": 4, "lle": 1, "asennoitunut": 1, "hierarkia": 4, "kauppakeskuksissa": 1, "vetoavaa": 1, "torjua": 1, "couper-kuhlen": 6, "esiin": 71, "tunnistettu": 1, "uudenlaista": 1, "change": 12, "findings": 1, "sitoutumisensa": 1, "g\u00f6teborgstudier": 2, "40\u201374": 1, "tullus": 1, "afroamerikkalaiset": 1, "niikuvitsill\u00e4": 1, "kohdistuviin": 2, "keskiik\u00e4inen": 1, "16-vuotias": 1, "affiliaatioiden": 1, "muutosta": 3, "l\u00e4ntist\u00e4": 1, "kontrastista": 1, "pronominivariaatioon": 1, "fraasin": 7, "fruittari": 1, "muutem": 1, "kyll\u00e4p\u00e4": 1, "ly\u00e4n": 1, "suomee": 4, "kokemustaan": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 1, "kuuluviksi": 6, "ollenkaan": 2, "somalinki\u00e4len": 1, "\u00e4\u00e4nteellisi\u00e4": 1, "tutkivat": 2, "pilkkaavaksi": 1, "stance-taking": 3, "naturalismin": 1, "somaleilla": 1, "keino": 11, "things": 2, "implikoida": 2, "viestiv\u00e4t": 1, "koulup\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 1, "hevarit": 15, "l\u00e4nsimaisessa": 1, "rekisterinvaihdos": 2, "ruokalan": 1, "kokee": 9, "edet\u00e4": 1, "idiomaattiseksi": 1, "marykin": 3, "kivijalkaa": 1, "tarkekirjoituksesta": 1, "vitsien": 1, "240\u2013254": 1, "opetuspuheessa": 5, "ei-eurooppalaisista": 2, "rakastavansa": 1, "monimuotoisuus": 1, "2015": 55, "konventio": 1, "yleiskieli": 3, "normaali": 4, "ideologioista": 1, "aikausein": 1, "keskusteluaineiston": 1, "avata": 4, "n\u00e4imme": 1, "standardeja": 1, "niikuv": 6, "oppitunneilla": 11, "tunneil": 2, "monia": 5, "tutkimustani": 1, "viroo": 1, "sithen": 1, "3_33": 2, "hikeiksi": 2, "viitaten": 1, "6_21b": 1, "monietnistyneet": 1, "nellin": 7, "heity": 1, "heitetty": 1, "ilmauksena": 3, "nykyhetken": 1, "rekisteriytymisprosesseille": 1, "heihin": 11, "min\u00e4-subjektipronominia": 1, "444\u2013448": 1, "omaksuneet": 2, "2009\u20132012": 2, "vaikutelmaan": 2, "alkaisi": 2, "tuoreempaa": 2, "maailmansodassa": 1, "puhuta": 1, "k\u00e4sitteell\u00e4": 1, "virtaan": 1, "tutkielma": 2, "endogenized": 1, "hiljainen": 1, "unexceptional": 1, "laitteiden": 1, "\u00e4\u00e4nnepiirteilt\u00e4\u00e4n": 1, "yksisuuntaisesti": 1, "erityismukautetun": 2, "hyv\u00e4ksyv\u00e4t": 3, "taustatietoa": 1, "h\u00e4iritsev\u00e4n": 1, "korttelisaksa": 1, "jotain": 37, "huoraks": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4is": 1, "\u2018really": 1, "merkinn\u00e4t": 1, "193\u2013229": 1, "herkunft": 1, "intonaatiosta": 1, "aikaani": 2, "tietynlaiseen": 2, "sosiologi": 1, "stop": 1, "ihav": 3, "v\u00e4synein\u00e4": 1, "tyylittelyjaksot": 1, "diverse": 1, "mainittuun": 3, "feminist": 1, "245\u2014252": 1, "kavereiden": 3, "vapaamuotoista": 1, "some": 6, "v\u00e4leihins\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6skirja": 3, "eksotisointia": 1, "filip": 1, "huonot": 1, "\u2018does": 1, "vertautuvan": 1, "jack": 1, "kouluty\u00f6t\u00e4": 1, "hii": 4, "koululuokissa": 1, "nauhat": 1, "tutkimukseenne": 1, "muotoutunut": 2, "vuorot": 6, "dat": 1, "hieman": 2, "meikki\u00e4": 2, "videoita": 1, "pukeutuu": 6, "dialektaalisesta": 1, "ensisijaista": 4, "hierarkiaan": 1, "vuorokaudesta": 1, "toimitettu": 1, "rakentunut": 1, "dong": 3, "analysoin": 1, "tuntiin": 1, "penguin": 1, "vallitsee": 4, "englannintunnilla": 1, "oppinun": 1, "2005": 75, "metapramaattisia": 1, "nuorten": 100, "systeemille": 2, "karvane": 4, "ep\u00e4symmetrisyys": 2, "korostavissa": 1, "h\u00e4irik\u00f6inti\u00e4\u00e4n": 1, "ti\u00e4": 11, "aikana17": 1, "rehellisyytt\u00e4": 2, "pohjoismaassa": 1, "ep\u00e4onnistuneen": 1, "tommosia": 1, "muuttumattomana": 1, "imperatiivimuotoisista": 1, "koostuvana": 1, "metodia": 3, "luennehdintoja": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6svastineita": 1, "v\u00e4itteeseen": 3, "time": 4, "k\u00f8ge": 1, "rasistista": 1, "etuliitteist\u00e4": 1, "asennonvaihdoksena": 1, "laadullisten": 1, "helsingforssvenskan": 1, "vastinetta": 2, "dirim": 6, "tuntuvat": 3, "tarkastellaankin": 1, "kommentoinnista": 2, "polycentricity": 1, "0\u20137": 1, "(rakastan": 1, "perusta": 1, "sitova": 1, "saattavat": 7, "ilmasusana": 1, "\u00e4ik\u00e4nope": 1, "tyylitellyn": 59, "toisaallakin": 2, "hilfe": 2, "hymyilev\u00e4st\u00e4": 1, "jona": 1, "class-based": 1, "luakalla": 1, "vaihtanut": 1, "muka": 1, "performanssilla": 7, "genrest\u00e4": 1, "vuarosanoja": 1, "theorizing": 1, "preesens": 7, "itkonen": 2, "remontti": 2, "tollast": 1, "korvannut": 1, "osalta": 5, "kieliopillistuvien": 1, "pakeneminen": 1, "yhteyden": 8, "seuraavan": 5, "worlds": 1, "luetaan": 3, "pronominivariaatio": 1, "kieleily-termin": 1, "painopisteiden": 1, "somalinkielisi\u00e4": 8, "performanssissa": 10, "heimoveljist\u00e4": 1, "shadi": 102, "omiin": 9, "seen": 1, "aikamoisia": 1, "esikaupunkijuuriin": 1, "diskurssifunktioista": 1, "luen": 3, "person": 3, "useimmat": 2, "konsortion": 1, "metodologia": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyst\u00e4": 1, "105\u2013107": 1, "tyypilliseksi": 1, "tampere": 11, "ep\u00e4muodolliseen": 1, "ohjasi": 1, "matkimuksen": 1, "konteksteissa": 12, "lis\u00e4kommentin": 1, "osoittanut": 11, "haa": 1, "kunno(n": 1, "resursseille": 1, "kokeeseen": 2, "nuorisopuheessa": 1, "em": 64, "ongelmatonta": 1, "kirjoitetaan": 2, "tiivistelm\u00e4n": 1, "rekisterit": 6, "juoruilu": 4, "illatiivin": 1, "nilkkurit": 1, "tulivat": 1, "ty\u00f6paikoilla": 1, "py\u00f6rittely": 1, "vuoroissa": 7, "karjalan": 1, "biologian": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n": 2, "k\u00e4sitteistyksen\u00e4": 1, "voimakkaasti": 5, "n\u00e4tisti": 1, "sosiaalivirastossa": 1, "efekti": 1, "mch": 1, "englannis": 1, "luokiteltavissa": 1, "kehittyi": 1, "koulutovereille": 1, "niilt": 1, "brankon": 1, "siivist\u00e4": 1, "berlin": 6, "etnografia": 26, "tunnistavan": 1, "olisikohan": 1, "kieltoverbiss\u00e4": 1, "keskustelevat": 9, "1988": 11, "tunneiksi": 1, "aila": 2, "mirja": 2, "g\u00f6teborg": 2, "korttia": 8, "oppituntipuheen": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6jakso": 1, "oppijankielell\u00e4": 2, "yak": 1, "kommentoivat": 9, "valkoihoinen": 1, "tunnistan": 2, "pi\u00e4ne": 1, "ilmaistaan": 11, "kokonaan": 5, "tytt\u00f6porukkaan": 1, "kohtelen": 3, "eilej": 1, "katkeaa": 2, "eurooppaan": 1, "25k": 1, "ideologisin": 1, "avaimia": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 16, "ladattavissa": 1, "kielellisille": 1, "ulkopuoliseksi": 2, "yksikseen": 1, "pinkki": 2, "opiskelija": 1, "kertomassa": 1, "luoteisiranilainen": 1, "kielentutkimukseen": 2, "juoruta": 1, "vahvemmin": 3, "nine": 1, "haastateltujen": 1, "recognizable": 2, "puhenopeus": 3, "ajatteluun": 2, "kauempaa": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjatekstin": 2, "access": 1, "liittyv\u00e4ss\u00e4": 1, "samantyyppist\u00e4": 1, "woydack": 1, "loitonneen": 1, "terms": 1, "apua": 2, "emo-oppilaalle": 1, "\u00e4lyt\u00f6n": 1, "nime\u00e4": 3, "miksen": 1, "pitk\u00e4\u00e4": 1, "asemoivat": 27, "teh\u00e4": 2, "saapumista": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "valintoihinsa": 1, "eril\u00e4ht\u00f6isten": 1, "kvantitatiivisessa": 1, "kieliasenteisiin": 1, "maistaa": 1, "epistemic": 6, "andersonin": 1, "vapaaehtoisesti": 1, "mielell\u00e4ni": 2, "forsbergille": 1, "lainio": 1, "challenges": 2, "tolt": 1, "syleilev\u00e4\u00e4n": 1, "sijamuodossa": 1, "ollaaj": 2, "b\u00e4ckman": 1, "rap-muusikot": 1, "ulkomaalaisittain": 1, "luovuttava": 1, "acta": 1, "sitoutuminen": 1, "pyrin": 5, "laittaiski": 1, "meill_on": 5, "bell": 2, "gud": 1, "vakauden": 1, "kaikilla": 12, "howard": 1, "j\u00e4sen": 4, "perheeseen": 4, "maahanmuuttopoliittisessa": 1, "pariin": 3, "lauseiden": 1, "sanoa": 20, "populaarikulttuuria": 1, "suomenkielist\u00e4": 5, "odoteta": 1, "yksioikoinen": 1, "merkitsi": 1, "jatkosotaa": 1, "farkkuja": 2, "erottamaton": 1, "kokonaisesta": 2, "nimitt\u00e4j\u00e4": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 7, "sivuuttaa": 2, "conventions": 1, "toistettavuus": 1, "their": 9, "pukeutumisessaan": 1, "edition": 2, "erityylisist\u00e4": 1, "strateginen": 1, "helsinkil\u00e4isest\u00e4": 1, "\u014b-\u00e4\u00e4nteen": 1, "leikkii": 1, "mekanismein": 1, "ongelmallisuudesta": 1, "tykk\u00e4\u00e4n": 1, "precursor": 1, "r\u00f8yneland": 5, "miksi": 35, "arvoinen": 1, "l\u00e4htenyt": 2, "muutin": 3, "asetetaan": 4, "leksikaalisesta": 1, "alkeita": 1, "leikittelee": 1, "vastakkainasettelua": 1, "yhteiskunnalliseen": 2, "ollenkhaan": 1, "ervinin": 22, "kielelle": 3, "ainoat": 6, "ajalta": 3, "kentt\u00e4": 7, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 15, "3_64": 1, "sosiolingvistisiin": 2, "luopumaan": 1, "t\u00e4llaisena": 2, "luontevammin": 1, "40m": 1, "stereotyyppinen": 3, "sopimukseen": 1, "kathryn": 1, "tunnistanut": 1, "siirtomaista": 1, "tuntemattomuudesta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisest\u00e4\u00e4n": 1, "kunnioittaa": 1, "aloittelevana": 1, "jotai33": 1, "ilmestyy": 1, "ruotsinkielisi\u00e4": 3, "sosiolingvistiikassa": 16, "persoonan": 22, "n-th-order": 1, "erittelem\u00e4\u00e4n": 1, "bildung": 2, "pissisperformanssien": 2, "2_20": 1, "leksikossa": 1, "soveltaminen": 1, "sproglig": 1, "puhuttelun": 6, "toimintatapoja": 1, "poliisit": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 9, "esitt\u00e4\u00e4": 45, "aha": 5, "paradoksi": 1, "kent\u00e4lle": 2, "teht\u00e4viss\u00e4": 1, "katujen": 1, "performanssissaan": 3, "puhutteluihin": 1, "kieslingin": 2, "berliinin": 1, "katselee": 1, "labovilainen": 2, "1172": 1, "millasissa": 3, "naisiin": 6, "herkistynyt": 1, "kentt\u00e4jaksonsa": 1, "vaarallista92": 1, "kielin\u00e4": 1, "toiminnassa": 7, "arvasin": 1, "235\u2013275": 1, "kantoivat": 1, "3_31": 1, "persia": 1, "naamaas": 1, "yksinkertaistaminen": 4, "tarkastelussa": 5, "kahta": 4, "reality": 1, "jatkaa": 16, "tunnettu": 1, "kova\u00e4\u00e4ninen": 1, "en": 110, "alkuaikojaan": 1, "lii": 1, "huomattavia": 1, "osannut": 3, "norma": 1, "suomenoppimiskokemuksen": 1, "sattumatyyli": 1, "ongelmaan": 1, "my\u00f6hemminkin": 3, "marraskuu": 11, "kuningas\u2019": 1, "vallan": 2, "federation": 2, "hahmojen": 1, "rauhallisten": 1, "testin": 1, "katsotaan": 4, "kaikenlaisissa": 3, "performatiivi": 1, "tuella": 1, "kaltaisina": 1, "o24": 1, "kielin\u00e4kemys": 1, "actually": 1, "yhteenkietoutumista": 3, "toisena": 68, "ihmettelyst\u00e4": 1, "institutionaalinen": 2, "janet": 3, "poikkeustilana": 1, "suamalaisetkis": 2, "toistettaessa": 1, "leikittely": 1, "vahvistavasta": 1, "piippo": 2, "huomasin": 4, "ulkoiset": 1, "tutkittavani": 4, "lawson": 2, "liisa": 18, "observation": 2, "39h": 1, "tutkinut": 7, "kannanotoista": 1, "kerroj": 1, "33\u201364": 1, "veljiksi": 2, "appropriaatioilla": 1, "ihonv\u00e4rilt\u00e4\u00e4n": 1, "vaikuttaneita": 1, "paikaltaan": 1, "paras": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6metafora": 1, "valmistettu": 1, "apurahasta": 1, "k\u00e4sitteelle": 2, "berliini": 1, "yleiskieliseksi": 1, "n\u00e4ytt\u00e4neen": 1, "kielentutkija": 2, "sanotut": 3, "immigrants": 1, "vastapuolelle": 1, "yst\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "yl\u00e4k\u00e4site": 1, "ei-suomalaisuutta": 1, "kaavoittunutta": 2, "3_22": 4, "01k": 2, "etnist\u00e4": 6, "\u00e4\u00e4neen": 11, "ei-ekslusiivinen": 2, "mekaaninen": 1, "5\u20136": 6, "haluuts\u00e4": 3, "savu": 2, "38\u201440": 1, "vitsailla": 1, "lise": 1, "33\u201334": 4, "kyky": 1, "terminologiassa": 3, "koordinaattoreita": 1, "riisuutuu": 1, "h\u00e4mm\u00e4styst\u00e4": 1, "nauhoituksen": 1, "sibilantin": 5, "muodollisia": 1, "vi\u00e4ree": 1, "pelaamassa": 2, "osata": 4, "wa": 1, "kirjakauppa": 1, "todistamme": 1, "vilkkauteen": 1, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "oppitunneille": 1, "suhteutan": 1, "kerroksisuus": 1, "roi": 1, "muutto": 1, "valinnat": 4, "aikuisii": 1, "ryhm\u00e4st\u00e4": 2, "retrospektiivisi\u00e4": 1, "sanottu": 10, "pohtii": 5, "haastattelupuheessa": 2, "soran": 1, "kuukautisiin": 1, "monietnistyv\u00e4ss\u00e4": 1, "alisteista": 1, "walkin": 1, "mangat": 1, "osallistujista": 4, "tarkoituksessa": 1, "feference": 1, "heitt\u00e4nyt": 3, "puhetilanteessa": 5, "lausepaino": 1, "tehtyj\u00e4": 1, "ajautunut": 1, "57\u201359": 1, "poikkeavaa": 4, "ts": 4, "merkitykset": 8, "to": 94, "ulkomaalaiset": 22, "6_24": 2, "korvaa": 2, "m-mm": 1, "m\u00e4ntymets\u00e4": 119, "paikallinen67": 1, "poikkeuksellisia": 2, "todellinen": 1, "adidaksen": 1, "rikoksia": 1, "verkostosta": 1, "kontrollin": 1, "70\u201371": 1, "oppitunneillakin": 1, "roolistaan": 1, "3_57": 2, "maahammmuuttaja": 1, "n_ei": 1, "omaksuma": 1, "luavutan": 1, "oikeasta": 1, "intonaatioyksik\u00f6t": 1, "loppuun": 4, "mielikuvituksella": 1, "swahili": 3, "g\u00fcnthner": 3, "piirteiden": 11, "prosodisella": 1, "yle": 1, "klassisena": 1, "denmark": 1, "oikean": 2, "jakaantua": 1, "kahtalaista": 1, "metal": 1, "heterogene": 2, "osuuksia": 1, "aidosta": 1, "is\u00e4ni": 2, "pohjoisamerikasta": 1, "odottanut": 1, "1800-luvulta": 1, "metakielellisess\u00e4": 1, "kyll\u00e4kin": 2, "kolmena": 1, "toimimiseen": 1, "huamaako": 1, "globaalistuvassa": 1, "26\u201327": 1, "author": 1, "pukeutuneena": 1, "tihe\u00e4sti": 1, "pahaa": 4, "kivaa": 1, "tehty\u00e4": 2, "edelsi": 1, "kielenopetus": 5, "valkoisiin": 2, "maahanmuuttajanuorten": 1, "johdu": 2, "vuosia": 3, "muslimeille": 2, "dynamiikka": 1, "kyselev\u00e4t": 1, "adverbial": 1, "assosioituvista": 1, "t\u00e4llaisille": 1, "kuluttavat": 1, "skills": 1, "n1": 1, "haastatteluaineistoihin": 1, "islamiuskon": 1, "ulrike": 1, "ei-vihkiytyneisiin": 1, "ruutuvihkoihin": 1, "p\u00e4iv\u00e4koteja": 1, "sanovat": 9, "liitet\u00e4\u00e4n": 54, "kovakantisen": 2, "puhetilannetta": 1, "nime\u00e4v\u00e4t": 1, "hellberg": 1, "aamunavauksissa": 1, "toisistaan": 10, "pauliina": 1, "k\u00e4\u00e4ntyny": 1, "kuikuilemaan": 1, "yhten\u00e4iseksi": 1, "arabikansoihin": 1, "timantinn\u00e4k\u00f6isill\u00e4": 1, "ly\u00f6ty": 1, "katastrofi": 5, "kiistatilanteeseen": 1, "suosin": 1, "gunter": 1, "mahdollisuuksiaan": 1, "lausuma": 2, "materiaaleista": 1, "harrastusten": 1, "fruittareiksi": 1, "kansalliskielt\u00e4": 1, "omissa": 6, "kansanlingvististen": 1, "waryaa-huomionkohdistin": 1, "tyt\u00f6ille": 3, "urbaanisanakirjacomwordwollah": 1, "mullek": 2, "hihittelyn\u00e4": 1, "konservatiivisesti": 1, "puhkeavat": 1, "pieleen": 1, "sujuvaa": 2, "power": 6, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 31, "neutraalia": 1, "v\u00e4ljiin": 1, "loppunousun": 1, "kulttuuriksi": 3, "toimintayhteis\u00f6in\u00e4": 1, "primacy": 1, "saldon": 1, "discussion": 2, "mustajoki": 4, "tunnet": 1, "tarkoitin": 1, "kuvasta": 1, "semmosia": 3, "ongelmalliseen": 1, "varoitin": 1, "kvantitatiivisten": 1, "mi\u00e4lest": 16, "v\u00e4est\u00f6n": 4, "arkisenkin": 1, "suomalaisista": 3, "male": 1, "ajattelua": 3, "berichte": 1, "repliikeiss\u00e4": 1, "kohtaamisten": 1, "toivotettiin": 1, "kiinalaiselt": 1, "nelj\u00e4s": 1, "discovery": 1, "aspektiin": 1, "pi\u00e4ni": 3, "antamaan": 2, "mainittiin": 1, "valmistelevat": 1, "useammin": 2, "merkitsimiksi": 1, "suvussaki": 1, "k\u00e4\u00e4(n": 1, "matkimissekvenssi": 1, "4_16": 2, "become": 5, "jossai": 4, "uskomattomien": 1, "suomentaidosta": 1, "kietoutumisesta": 1, "contend": 1, "asemaansa": 2, "1991": 11, "saarikoski": 2, "tapahtumien": 9, "monietninen": 1, "tavallisena": 1, "tarjottuun": 1, "kielesi": 1, "287\u2013310": 1, "tulevatkin": 1, "how": 19, "niittem": 2, "s\u00e4kkej\u00e4": 2, "yl\u00e4puolelleen": 1, "nimitt\u00e4\u00e4": 3, "ryypp\u00e4isi": 1, "ongelmallinen": 1, "shadia": 3, "kuvausta": 2, "tiedot": 5, "seisoit": 1, "\u2191just": 1, "inversion": 1, "kieliolot": 2, "saksanturkkilaisessa": 1, "used": 7, "ydint\u00e4": 1, "kilpailutilanteissa": 1, "pops": 2, "hybridit\u00e4t": 1, "tyyliseikkoihin": 1, "kuvatekstiss\u00e4": 1, "vallitsi": 2, "riitt\u00e4v\u00e4n": 3, "maailmansodan": 1, "pudonneen": 1, "yst\u00e4v\u00e4piirist\u00e4\u00e4n": 1, "jutella": 2, "olio": 2, "97\u2014109": 1, "nimityst\u00e4": 10, "hinein": 1, "lippis": 3, "kaisa-leena": 1, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjaa": 1, "vastaukseksi": 4, "leikin": 1, "silt\u00e4": 22, "arabialaista": 1, "perinteest\u00e4": 1, "muuttajataustaisiin": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "1\u201423": 1, "muunkieliset": 1, "surkeaksi": 1, "tunnistettavuutta": 1, "tulevat": 6, "esitt\u00e4nyt": 2, "227246": 1, "ylitett\u00e4v\u00e4": 1, "luvuille": 1, "aloin": 1, "kehyst\u00e4v\u00e4t": 2, "affiliation": 1, "kaksi\u00e4\u00e4nisyyden": 1, "\u00f6\u00f6\u00f6": 2, "viiteryhm\u00e4ni": 1, "kriteerien": 2, "httpojstsvfi": 1, "v\u00e4lit\u00f6n": 2, "edist\u00e4nyt": 1, "mutten": 1, "merkillepantavaa": 1, "mielikuvaa": 2, "tolta": 1, "kuunnellessani": 1, "kirjoitusteht\u00e4v\u00e4": 1, "jatkumolle": 1, "nuorisokielen": 4, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 1, "85\u2013116": 1, "kuuluvina": 1, "pyynn\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "osaaminen": 2, "alati": 4, "ainakaa": 3, "sosiolingvistisist\u00e4": 1, "207\u2013214": 1, "2007b": 2, "syv\u00e4llisesti": 1, "oppituntiin": 1, "kertojilta": 1, "yhteent\u00f6rm\u00e4ykset": 1, "partitiiviobjekti": 1, "vuorovaikutukseen": 29, "luento": 1, "identifiointiin": 1, "merkeist\u00e4": 3, "racial": 2, "formulate": 1, "pidetty": 12, "kirjakielisen": 3, "samanlaisena": 1, "koivisto": 1, "juoruilevat": 2, "2231": 1, "tyhm\u00e4ksi": 1, "hallinneen": 1, "companion": 1, "monietnisest\u00e4": 2, "ik\u00e4iset": 1, "ristiriidasta": 2, "nauhoitetuille": 1, "waryaapuhuttelua": 1, "kuviteltua": 1, "fraasiin": 2, "autta": 1, "opetuspuheen": 2, "traditioita": 1, "handbook": 14, "todellisuuteen": 3, "perinteiselt\u00e4": 1, "tiedotteen": 1, "toisenlaisiakin": 1, "voihan": 1, "suomenruotsiin": 1, "laajempikin": 1, "videonauhoituksista": 1, "kiekaisu": 1, "luiden": 1, "ritva": 1, "karkea": 1, "olen": 101, "vi\u00e4lki": 1, "poeettinen": 1, "musiikkimaun": 1, "miksi-sanan": 1, "kvantitatiivisia": 1, "historiantunnilta": 1, "wwwmaniacmuslim": 1, "kasvoi": 1, "dialogiin": 1, "rinkebynruotsiksi": 3, "varsin": 1, "olit": 3, "median": 1, "katriina": 2, "psychology": 2, "per\u00e4kk\u00e4in": 1, "undervisning": 1, "v\u00e4liset": 1, "kotikentt\u00e4edun": 1, "pukeutua": 5, "aaltonen": 4, "yhdistett\u00e4viss\u00e4": 2, "rasismista": 2, "hakasulkeet": 1, "salakielen\u00e4": 1, "asettamat": 1, "pissisperformanssiksi": 1, "ker\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "katsoi": 1, "maanen": 1, "lasketaanko": 1, "yhdeks\u00e4ss\u00e4": 1, "sanomisverbi": 1, "urbaanius": 2, "joutua": 1, "\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 3, "istuvia": 2, "tietyill\u00e4": 1, "limittyv\u00e4t": 6, "women": 1, "kuvastaa": 2, "erityistapauksensa": 1, "ilo": 2, "50\u201351": 1, "syntaktista": 1, "lingvistien": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 6, "kiinnostus": 1, "55\u201376": 1, "vuorovaikutusjaksoissa": 1, "laitosta": 1, "amerikkalaisuutta": 1, "appel": 3, "kouluajan": 1, "seminaarimme": 1, "mikro": 1, "muistelee": 1, "opiskeltavaan": 1, "tunteet": 1, "mhe": 8, "referoidussa": 3, "5_35_4": 1, "arvoista": 1, "news": 2, "university": 54, "turkkilainen": 3, "muuttanutta": 2, "suostua": 2, "asetettu": 1, "ideologisina": 2, "kaikkea": 18, "murrepohja": 1, "k\u00e4yty": 1, "t\u00e4rkeit": 1, "erityisesti": 101, "hetkell\u00e4": 3, "maahanmuuttoon": 2, "n\u00f6rtimm\u00e4t": 2, "\u00e4idinki\u00e4len": 1, "eroihin": 1, "friendship": 1, "puhutteluja": 1, "kapina": 1, "oppiaineesta": 1, "shaw": 2, "pullakerhoon": 1, "tahallanne": 1, "245\u2013269": 1, "mielens\u00e4": 1, "vakiintunut": 6, "43\u201361": 1, "sage": 8, "hauskuutti": 1, "where": 3, "quantitative": 1, "lounailla": 1, "nousee": 4, "m(hinua": 1, "paikallisella": 1, "ylioppilaslehti": 1, "kategoriatermej\u00e4": 2, "vannomisesta": 1, "erityisyyksiin": 1, "tulkintaprosessin": 1, "\u00e4hl\u00e4m_s\u00e4hl\u00e4m": 1, "toiminta-alaa": 1, "analyysitapaa": 1, "auktoriteetti": 1, "eilalta": 1, "katsetta": 1, "leimaavat": 1, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "indeksisyyksiin": 1, "mainitseminen": 1, "kat\u0161ele": 1, "heh": 31, "fishman": 2, "cheshire": 4, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjahavainnossa": 2, "kiinalainen": 1, "leksikaalinen": 1, "juttuja": 1, "\u00e4kkiv\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "henkil\u00f6-aziza": 2, "korttipelijengeist\u00e4": 1, "talk": 13, "kulturelt": 1, "konfliktissa": 1, "janne": 2, "sovitellaan": 1, "toimeentuloa": 1, "keskustelukatkelman": 1, "kiert\u00e4\u00e4": 1, "jaksaisi": 1, "l\u00e4ntisen": 1, "my\u00f6nt\u00e4v\u00e4sti": 1, "ideologisena": 1, "azizalta": 1, "vaatimukset": 1, "t\u00e4llaisten": 2, "piirteess\u00e4": 1, "l\u00e4heisyytt\u00e4": 1, "puhuus": 3, "sein\u00e4lehdelle": 1, "niill_ei": 1, "mini": 5, "puhu": 17, "assosioidaan": 12, "miriamin": 2, "vuorovaikutussosiolingvistiikka": 8, "mej": 2, "levikilt\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 2, "isommat": 1, "arjestaan": 1, "ulkomaalaiseen": 2, "matkimalla": 2, "3_16": 3, "ongelmina": 1, "tekev\u00e4n": 1, "ulkomaalaist": 1, "p\u00e4tev\u00e4ksi": 1, "tillander": 1, "erotetaan": 2, "uutena": 2, "alam": 1, "hakkaan": 2, "monimutkaistuu": 1, "\u2019what\u2019s": 1, "valmistanut": 1, "kulutukseen": 1, "yleis\u00f6\u00e4": 2, "lupapapereita": 1, "indeksit": 2, "arvas": 1, "biologinen": 1, "mononen": 5, "marvin": 1, "jotenki": 21, "kehystyksist\u00e4": 1, "homoseksuaalisuuteen": 2, "koodeihin": 1, "inhimillisen\u00e4": 1, "yksinkertaistavaan": 1, "kiistatilanteelle": 1, "kielellis-tyylillisist\u00e4": 1, "t(hollasta": 1, "muotoilen": 1, "merkitsisi": 1, "suhiseva": 4, "arvokkaita": 1, "feature": 4, "tatjana": 1, "sanoisitte": 1, "p\u00e4reit": 1, "ailin": 3, "likaisilla": 1, "kell\u00e4\u00e4n": 2, "omistajuudesta": 4, "v\u00e4est\u00f6rekisterin139": 1, "effects": 1, "peirce": 2, "67\u201383": 2, "monikon": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 6, "side": 1, "kieliryhmi\u00e4": 1, "ty\u00f6h\u00f6ni": 1, "aikuisista": 2, "190\u2013213": 1, "valtav\u00e4est\u00f6lt\u00e4": 1, "yksinkertaistettua": 3, "puff\u2191": 1, "jatkoa": 1, "kielitiedett\u00e4": 2, "tasoisesti": 1, "changing": 1, "erimielisyys": 2, "pysyy": 3, "113\u2013134": 1, "\u00e4ikk\u00e4l\u00e4isten": 1, "osuutta": 2, "kahinaa": 1, "viewing": 1, "vaik": 9, "ki\u00e4lten": 1, "tiedostetaan": 3, "vanhemmistaan": 3, "appropriation": 1, "kontrollini": 1, "keskin\u00e4iseen": 4, "6_13": 2, "koetuista": 1, "rakenteilla": 1, "revisited": 1, "l\u00e4hetin": 1, "englanninkielisten": 1, "iayhtym\u00e4n": 1, "dynamics": 1, "harri": 2, "erilaisimmista": 1, "critical": 5, "samastumiskohteen": 1, "vuorovaikutusk\u00e4yt\u00e4nne": 1, "rekistereit\u00e4": 3, "lingvistiselle": 2, "kirjakielim\u00e4isen": 1, "pronomineilla": 1, "rakennettiin": 1, "vaikutuspiiriss\u00e4": 2, "varsinaisen": 1, "kelan": 2, "paperin": 2, "s\u00e4vyyn": 1, "pohtiessaan": 2, "amerikkalaisesta": 1, "ruotsalaisl\u00e4hi\u00f6\u00f6n": 1, "supposed": 1, "sellaisenahan": 1, "juttelevat": 3, "globaalisti": 3, "pohjaavien": 1, "suggesting": 1, "hiukset": 6, "syntyv\u00e4t": 9, "tuomita": 1, "tyylillisen": 3, "itsellemme": 1, "j\u00f6rg": 1, "soi": 9, "asukkaita": 1, "kantaansa": 2, "suorasukaisenkin": 1, "httpenolerasistiwordpresscom20091230laura-huttunen-mikaihmeen-maahanmuuttaja": 1, "mainitsevat": 3, "mit\u00e4t\u00f6n": 1, "viime": 14, "kielitaitotestin": 1, "aikuisoppijoiden": 1, "j\u00e4lkeisen": 1, "somaliij": 1, "clothing": 1, "outoon": 1, "perheellev": 1, "erikieliseen": 1, "muuttuvat": 1, "intonaatioon": 1, "pohti": 1, "tutuksi": 4, "neuvottelut": 1, "(porausta": 1, "vastikkeen": 1, "arvioidaan": 4, "reagoikaan": 1, "isoveli": 3, "puhuttelen": 1, "laskeva": 2, "muotoilisin": 1, "baselt\u00fcbingen": 1, "oikeen": 2, "lausumissa": 1, "kiinnostusta": 3, "katsomme": 1, "kaupungin": 10, "narratiivissa": 2, "moni\u00e4\u00e4nisyydest\u00e4": 2, "yleiset": 1, "kehystys": 1, "keskustellessani": 1, "n\u00e4hty": 1, "liittyv\u00e4t": 49, "johonki": 1, "laulamisen": 1, "normin": 3, "kauemmin": 1, "osoittavaksi": 1, "\u2191mit\u00e4": 3, "oppijankielisyyden": 1, "erottelemat": 1, "dialoginen": 3, "elizabeth": 7, "porukat": 8, "vieraskorosteiseen": 2, "asettamistaan": 1, "oikeellisuuden": 1, "kohdistama": 1, "peitt\u00e4v\u00e4sti": 2, "absoluuttinen": 1, "orkester": 1, "tuija": 2, "yhten\u00e4": 9, "ulkomaalaisten": 27, "resurssia": 3, "retrospektiivisten": 3, "kronologiseen": 1, "longman": 4, "hy\u00f6dynt\u00e4miseen": 1, "23\u201325": 1, "7\u2013843": 1, "sch\u00f8ning": 2, "suomenopettaja\u00e4itins\u00e4": 1, "tarkoittaa": 31, "t\u00e4ll\u00e4i": 4, "hy\u00f6kk\u00e4siv\u00e4t": 2, "sometimes": 2, "implikaation": 1, "nukuttuu": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "sellasii": 9, "illabiaalinen": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 2, "kieltenv\u00e4lisi\u00e4": 1, "erityinen": 7, "tyylilliseen": 1, "osallistu": 1, "spoken": 3, "kehystyksen": 1, "multietnolektiksi": 3, "tiatosesti": 1, "jossain": 16, "somalinkielisten": 2, "lienee": 2, "asuinpaikoista": 1, "jatkan": 3, "leikillisesti": 2, "heid\u00e4n": 108, "kroatiasta": 1, "feminiinisiin": 1, "musiikkikulttuureista": 1, "httpwwwrilkedebriefe160703htm": 1, "niikun": 7, "montako": 5, "tales": 3, "(millast": 1, "tarkkailin": 1, "\u2191ai": 1, "kontekstia": 5, "illuusio": 3, "sananlaskuja": 2, "kaveria": 2, "ohne": 1, "ervin": 57, "tero": 1, "whatsap": 1, "yhten\u00e4inen": 3, "monikieliseksi": 1, "marinan": 1, "tapauksessa": 13, "greater": 1, "fraaseina": 4, "kuviosta": 1, "nauhurilla": 1, "oppilaisiin65": 1, "tyypillisimmill\u00e4\u00e4n": 1, "se_o": 1, "tuotettu": 1, "36\u201342": 1, "3_42": 2, "joillekin": 4, "er\u00e4\u00e4ss\u00e4": 3, "rauhallisesti": 2, "metapragmatiikassa": 1, "n\u00e4htiin": 4, "symbolisen": 1, "ruotsinpuhujien": 1, "kielitaitoiselta": 1, "lexical": 3, "etuj\u00e4sen": 1, "halunnus": 1, "valorized": 1, "v\u00e4h\u00e4ttelev\u00e4n": 1, "slump": 1, "semmosena": 1, "punottua": 1, "lissuilla": 2, "smells": 1, "riippuvuutta": 1, "salaista": 1, "provide": 1, "freywald": 1, "inheritance": 1, "k\u00e4ynnistyneen": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "v\u00e4litet\u00e4\u00e4n": 1, "suomenkielisyytens\u00e4": 2, "sopivuutta": 2, "mahdollistamisesta": 1, "preesensmuotoinen": 1, "dominoivat": 1, "etninen": 11, "meso": 1, "etenk\u00e4\u00e4n": 2, "tekij\u00e4ksi": 1, "j\u00e4nnityksest\u00e4": 1, "venytet\u00e4\u00e4n": 1, "saad": 4, "analyysiss\u00e4ni": 1, "k\u00e4yp\u00e4\u00e4": 1, "florian": 1, "matematiikantunnilta": 1, "toimittajien": 1, "\u00e4ikk\u00e4l\u00e4iset": 1, "luonnollisena": 1, "onnistunut": 6, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4": 1, "vastasi": 5, "pan-etninen": 2, "ryhmille": 1, "metakielisen\u00e4": 1, "pissis": 11, "suotavaa": 1, "it\u00e4helsinkil\u00e4iselt\u00e4": 1, "ns": 3, "itsess\u00e4\u00e4n": 4, "kansanlingvistiikassa": 1, "n\u00e4ytteeksi": 1, "muotoutuneen": 1, "steinby": 1, "kannanotto": 6, "preesensi\u00e4": 1, "tuotti": 1, "narttu": 1, "itse": 102, "osaaviksi": 1, "esitet\u00e4\u00e4": 1, "koherenssia": 1, "eksoottinen": 1, "tarkotam": 1, "(kopauttaa": 1, "42\u201343": 2, "tapahtumia": 8, "georgagopoulou": 1, "mill\u00e4\u00e4": 1, "variaatioon": 3, "vaa(n": 2, "tesol": 1, "hyvist": 1, "juttelu": 1, "my\u00f6h\u00e4isess\u00e4": 1, "ongelmien": 1, "ideologisuus": 2, "puhujan": 41, "kannettavalla": 1, "kasvanut": 10, "kiusoittelun": 1, "teoreetikkojen": 1, "taide": 1, "maahanmuuttajakuvaan": 1, "rakenteita": 4, "ymm\u00e4rt\u00e4miseksi": 1, "muistiinpanojeni": 2, "jugendlichen": 1, "kontakteja": 1, "sosiaaliteoriaa": 1, "affiliaatiosta": 1, "kysymysten": 4, "ohjenuoranani": 1, "elsaid": 1, "valtakielinen": 2, "kiltit": 1, "tytt\u00f6yst\u00e4v\u00e4t": 1, "erimielisi\u00e4": 1, "l\u00e4sn\u00e4olosta": 1, "naurun": 2, "syntyper\u00e4st\u00e4": 2, "yleisesityksiss\u00e4": 1, "min\u00e4": 81, "kosovoa": 1, "vastaaviksi": 2, "etnisyyksille": 1, "4_6_a": 1, "toiminnasta": 6, "yhdenlaisena": 1, "sitoa": 1, "ethnographien": 1, "ven\u00e4l\u00e4isiksi": 1, "globaalia": 1, "marten": 1, "tarjous": 1, "tapahtumaan": 1, "joillakin": 2, "v\u00e4lj\u00e4hk\u00f6j\u00e4": 1, "ensimm\u00e4iset": 5, "nykyslangiin": 2, "aamulla": 1, "kielenpuhujan": 1, "historiassa": 3, "traditioissa": 2, "tavoitteellinen": 1, "kirjasta": 1, "praat-ohjelma": 1, "285\u2013300": 2, "uutisina": 1, "arkikieless\u00e4kin": 1, "four": 1, "mind": 2, "otit": 1, "piiparinen-rintaluoma": 1, "\u014b-\u00e4\u00e4nteen\u00e4": 1, "mentaliteetti": 1, "more": 6, "ven\u00e4l\u00e4istyt\u00f6ill\u00e4": 1, "tunnetaan": 2, "literacy": 2, "erilainen": 10, "virtaukset": 1, "s\u00e4ngys": 1, "omanlaistaan": 1, "lupaavasta": 1, "esipuheessa": 2, "ellei": 6, "pyynn\u00f6ist\u00e4": 1, "alaisiksi": 1, "suunnattu": 4, "variaatiolla": 1, "shouldn\u2019t": 2, "luvusta": 2, "5\u20137": 2, "humanistinen": 1, "heit\u00e4": 21, "sanon": 15, "38\u201359": 1, "toiminta-alan": 1, "msn": 1, "tivannut": 1, "vakavat": 1, "luokkahuoneen": 2, "inter-racial": 1, "continuum": 1, "paikoitellen": 1, "ulpu": 1, "paikan": 1, "kulttuurina": 1, "seuraaviin": 1, "referoitua": 1, "omaan": 21, "sopu": 1, "topiikiksi": 1, "naispuoliselle": 1, "kertomatta": 1, "hopparia": 1, "tiukoista": 1, "jefferson": 2, "situation": 4, "paikoista": 1, "3_2": 2, "siistilt": 1, "selv\u00e4\u00e4": 29, "kalpio": 1, "semanttista": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4ni": 1, "runo": 1, "rakentuvat": 6, "6_21e\u20136_21f": 1, "bahtinilainen": 1, "carter": 1, "ilmaista": 21, "perheen": 4, "kirjoitettuihin": 1, "discussing": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llinen": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6kokoelma": 1, "keskittynyt": 3, "toisille": 1, "painottamalla": 1, "rokkareiden": 1, "samanlaista": 6, "embleemin\u00e4": 1, "haben": 1, "thesis": 8, "synkronisen": 1, "v\u00e4kivaltaisia": 1, "1999": 25, "sukulaiset": 1, "tilanteita": 18, "et_": 1, "eno": 6, "vaikuttaneeni": 1, "28\u201330": 3, "ep\u00e4muodollisissa": 1, "saapuessaan": 1, "vakipaikaltani": 1, "l\u00e4hteenmaa": 4, "viett\u00e4v\u00e4n": 1, "millekk\u00e4\u00e4": 1, "ainakis": 1, "tanssitte": 2, "osoittaminen": 1, "h\u00e4ivytt\u00e4\u00e4": 3, "osuvia": 1, "k\u00e4sialakin": 1, "halutaan": 4, "kolmessa": 2, "redundantti": 1, "sulta": 2, "tilassa": 1, "keating": 2, "t\u00e4llei": 4, "tunnistettavaa": 2, "erillisin\u00e4": 2, "kosovosta": 1, "uloshengitysilma": 1, "vanhanaikainen": 1, "tunnistamaksi": 1, "kannattelevaa": 1, "lian": 4, "diskurssipartikkelin": 1, "ker\u00e4nneen": 2, "contingencies": 1, "vastailee": 1, "keskustelukontekstissa": 1, "h\u00e4nkin": 3, "suklaaautomaatin": 1, "ainakin": 55, "kertomuksessa": 3, "mamukavereille": 1, "samaistumiskohde": 1, "finnugor": 1, "tutkimuksesta28": 1, "metodologisiin": 1, "spontaanin": 2, "yrityksesi": 1, "ainoo": 1, "vaikeus": 1, "frekvenssin": 1, "yliopistossa": 1, "slaavilaisten": 1, "vaatteistaan": 1, "ensikieleen": 1, "luotettavuuden": 1, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "y3p": 1, "perheenj\u00e4senilleen": 1, "47m": 1, "helsingin": 89, "a-infinitiiviss\u00e4": 1, "my\u00f6ntyv\u00e4ns\u00e4": 1, "ulkon\u00e4k\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "pissisjengin": 1, "my\u00f6nt\u00f6": 1, "simonot": 1, "itekk\u00e4\u00e4": 2, "karakt\u00e4\u00e4risen": 1, "production": 3, "internetin": 2, "brazil": 2, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 1, "suamen": 10, "aiheuttanuj": 1, "tulleen": 4, "nuorisotalo": 1, "karvojen": 1, "aidosti": 3, "luonnehtimiseen": 1, "oppimisrekistereiden": 1, "httpenolerasistiwordpresscom20091230laura-huttunen-mika-ihmeen": 1, "enregistered": 10, "llasta": 1, "variaatiossa": 3, "kuuloet\u00e4isyydell\u00e4": 1, "toisenlaista": 1, "kapinoivat": 1, "alimmasta": 1, "tanssimista": 1, "funktio": 9, "kirjata": 1, "or": 18, "pyynn\u00f6ss\u00e4": 1, "westinen": 16, "result": 1, "yl\u00e4kouluik\u00e4isten": 2, "6_4": 2, "t\u00e4ydest\u00e4": 1, "v\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 2, "ajatuksia": 3, "parhaiden": 1, "englannintunteja": 1, "talon": 2, "tapauksissa": 2, "yltyv\u00e4t": 1, "kolmasosan": 1, "pyyd\u00e4n": 1, "uskomat": 1, "nominatiivimuotoista": 1, "rodullistavan": 1, "tokaissut": 1, "n\u00e4k\u00f6iset": 1, "rentoon": 1, "hetkeksi": 4, "transition": 1, "narratiivien": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6ni": 1, "tutus": 1, "balochi": 1, "vaihto": 3, "arkeen": 1, "yleistynyt": 1, "paikallinen": 8, "tiet\u00e4v\u00e4n": 3, "somalien": 9, "havaintoni": 3, "ven\u00e4l\u00e4isii": 1, "linguistische": 1, "puuttumatta": 1, "sprachgrenzen": 1, "lancsacukfssorganisationslingethndocumentsdiscussion_paper_": 1, "hy\u00f6dyst\u00e4": 1, "per\u00e4kyl\u00e4": 1, "rajallista": 3, "kasvaneiden": 1, "soitetaan": 1, "kadrille": 2, "back": 3, "br": 4, "analyyseiss\u00e4": 1, "multiethnolectal": 1, "asemasta": 4, "yht\u2019\u00e4kkii": 1, "kokemukseni": 2, "vis": 1, "kantamat": 1, "avaas": 1, "ajan": 23, "kollektiiviseen": 1, "nimittelee": 1, "odotuksenmukaista": 2, "silmiss\u00e4": 2, "halusivat": 1, "antropologiassa": 1, "syyt\u00f6ksille": 1, "performatiiviseen": 1, "6_4\u20136_5": 1, "muutoinkaan": 1, "kategorisoinnista": 1, "l\u00e4hialana": 1, "raja": 5, "kompromissi": 1, "menimme": 1, "41\u201372": 1, "syntactic": 2, "lakattiin": 1, "repertuaarissa": 1, "astetta": 1, "opettajainhuoneeseen": 1, "suoraviivaista": 1, "3_10": 2, "palestinian": 1, "rouhikoskea": 1, "n\u00e4kee": 12, "tunnustukselliseksi": 1, "nimet\u00f6n": 1, "alkeistaso": 1, "maahammuuttaja": 4, "osallistuin": 2, "totuuden": 2, "shibboleth": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 1, "aluksi": 26, "raevaaran": 2, "lektiin": 1, "opetusrekisterej\u00e4": 1, "puheenalaisen": 6, "lebenswelt": 1, "boston": 1, "isoarvoinen": 1, "speaking-akronyymiin": 1, "5_10": 4, "musiikin": 2, "loppuosan": 1, "asioit": 1, "ripustaa": 1, "edellist\u00e4": 2, "mui": 2, "kuitenkit": 2, "suomenpuhujista": 1, "amerikanenglantiin": 1, "kiinte\u00e4mmin": 1, "havainnointirunkoja": 1, "visakko": 2, "ven\u00e4j\u00e4nkielist\u00e4": 2, "esitt\u00e4\u00e4kin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 5, "nimett\u00f6m\u00e4n": 1, "erilaisessa": 1, "janin": 2, "politiikkaan": 1, "ulkon": 1, "vaihdettavissa": 3, "mantilan": 1, "harkittava": 1, "k\u00e4yt\u00f6kselt\u00e4\u00e4n": 1, "selk\u00e4": 1, "manipuloidaan": 1, "olennainen": 1, "alkuper\u00e4iselt\u00e4": 1, "lingvistiseen": 3, "llc": 1, "kaiku": 1, "nuorisoryhmist\u00e4": 1, "it\u2019s": 1, "tiiviisti": 1, "suurimmat": 3, "koottu": 2, "avautuminen": 1, "reflections": 2, "ruotsintunteja": 1, "yksinomaan": 1, "saisi": 3, "urbaaniuteen": 1, "avauksia": 1, "waves": 1, "vuorottelevat": 1, "mielenkiintoa": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4\u00e4": 4, "kyselin": 3, "nuolij\u00e4rven": 5, "menis": 1, "vuosien": 3, "tunnustautuvat": 1, "buffalo": 1, "tarkoittanut": 1, "partikkelilla": 1, "lupaaminen": 1, "aktiivisuus": 1, "sananloppuisten": 1, "nuorison": 14, "\u00b0mit\u00e4": 1, "sein\u00e4lehti": 1, "euroopan": 9, "karvattomasta": 3, "m\u00e4\u00e4rit\u00e4": 1, "esitetty": 3, "resurssein": 2, "kolmanteen": 1, "millaista": 17, "pharao": 3, "osioita": 1, "ilmaisua": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4n": 1, "islaminuskoon": 1, "vastalauseita": 1, "karkeasti": 1, "paikalla": 2, "karalta": 1, "havainnoinut": 2, "alkaap": 2, "metakielest\u00e4": 1, "sosiolingvistista": 3, "viittaavista": 1, "yhteisi\u00e4": 8, "delamont": 4, "paikallisissa": 1, "tullut": 16, "kontekstivihjeen": 1, "katoin": 2, "nimitt\u00e4minen": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4": 3, "kuulemastaan": 1, "lantto": 5, "aina": 102, "ordinary": 1, "luokiteltavia": 1, "tuloksiani": 2, "tommonen": 1, "etel\u00e4-suomen": 1, "oleellisesti": 2, "ehkei": 1, "parmentier": 1, "kuulija(t": 1, "ryhm\u00e4suhteista": 1, "eng": 2, "suostunut": 1, "muodossa": 4, "suomalaissyntyisten": 1, "vaikeaan": 2, "tarkastelu": 7, "jo": 96, "vuorovaikutusjaksossa": 1, "aikoo": 2, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6ll\u00e4": 1, "nayak": 1, "pojalt": 1, "syyskuussa": 1, "ei-valkoihoinen": 1, "muhu": 1, "indekseiksi": 6, "he(i": 1, "per\u00e4isin": 4, "g\u00e4ngsterit": 1, "lyhennelm\u00e4": 1, "yritt\u00e4v\u00e4t": 1, "harvoin37": 1, "edelt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "karnevalisoimaan": 1, "verbill\u00e4": 1, "ilmaisemaan": 1, "vett\u00e4": 3, "giesen": 1, "haen": 1, "perheess\u00e4": 4, "grimshaw": 1, "(nis": 1, "pohdinnat": 2, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4n": 1, "tavaksi": 3, "kohdistetaan": 1, "millaisista": 2, "hassu": 1, "anekdootti": 1, "normista": 4, "erottautuisivat": 1, "bricolageen": 1, "mentiin": 1, "viittaavilla": 1, "kielikuvassa": 3, "tilannesidonnaista": 1, "vapaamuotoisissa": 1, "variaationtutkimuksena": 1, "alkunsa": 1, "t\u00e4lle": 4, "luvussa": 37, "1812": 1, "vaatii": 3, "cannot": 2, "minimaalisella": 1, "syyslukukauden": 1, "tiet\u00e4vien": 1, "ty\u00f6l\u00e4isammateissa": 1, "liisi": 5, "syntyneen\u00e4": 1, "43\u201363": 1, "tahallaan": 1, "viittaisivat": 1, "haakana": 7, "feminiinisyyteen": 10, "liittyvi\u00e4": 43, "n\u00e4kev\u00e4t": 8, "pohjalta": 11, "toimintamalli": 2, "tarkastelemalla": 4, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 3, "rituaalinomaisissa": 3, "keskiluokan": 1, "aikaisemmin": 1, "poistuu": 1, "laadullisen": 1, "arno": 1, "performansseihin": 8, "narr": 2, "teacher": 1, "haastatteluani": 1, "ennakkoluuloihin": 2, "erottuvaa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6ala": 1, "globalisaation": 15, "metodien": 4, "k\u00e4yt\u00e4nteest\u00e4\u00e4n": 1, "selitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "rajat": 11, "pietarissa": 2, "siirtym\u00e4isill\u00e4\u00e4n": 1, "miksi-sanassa": 1, "narratiivisen": 1, "jekyllist\u00e4": 1, "kikattaa": 2, "etinen": 2, "tasavertaiseksi": 1, "notes": 4, "hau": 1, "suuttumuksen": 1, "painottavat": 1, "ip": 1, "suhtaudun": 1, "mannheimer": 1, "ilmiselv\u00e4sti": 2, "mist": 4, "oppikirjakielen": 1, "kingdom": 1, "ik\u00e4luokkien": 1, "tule\u2019": 1, "samantyyppisi\u00e4": 3, "k\u00e4ynytk\u00e4\u00e4n": 1, "sanoilla": 3, "1982b": 4, "paheksumaan": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4ni": 1, "liiaksi": 1, "academic": 2, "k\u00e4ydyn": 1, "eti\u00e4isess\u00e4": 1, "resursseista": 26, "k\u00e4yt\u00e4nteiden": 10, "tutkijalla": 1, "kharva(a": 2, "320\u2013327": 1, "kaupunkiyhteis\u00f6iss\u00e4": 1, "2002": 28, "multilingualism": 10, "ep\u00e4kohteliaampina": 1, "nicolai": 1, "does": 9, "kokonaisuudessaan": 2, "tytt\u00f6porukan": 2, "liikkuvat": 6, "mittaamiseen": 2, "kielenoppijuutta": 1, "\u2193etuk\u00e4tee": 1, "isbn": 2, "sontiaisia": 1, "pelej\u00e4": 1, "ulkomaalais\u00e4\u00e4nell\u00e4": 4, "mink\u00e4h\u00e4n": 1, "juuriaan": 1, "tapahtuu": 7, "kieliasiat": 1, "level": 1, "monikielinen": 5, "kutsua": 4, "recast": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 4, "kohdistuvan": 1, "interpreted": 1, "mets\u00e4n": 1, "97\u2013102": 1, "uk": 2, "televisioviihteess\u00e4": 1, "ulkomaalaisporukakskaa": 1, "\u201cjag": 2, "er\u00e4s": 11, "n\u00e4ky\u00e4": 3, "itsekorjauksissa": 1, "p\u00f6ys\u00e4": 3, "affilioitumisesta": 1, "voices": 1, "3_31\u20133_32": 1, "vannoi": 2, "27e": 1, "palatalisaatiolla": 1, "salientteja": 2, "19\u201321": 1, "blogipalvelu": 1, "rituaalinomaiseksi": 1, "biologisemmin": 1, "materiaalit": 2, "menneisyyden": 1, "tarinaa": 2, "josta": 22, "menness\u00e4\u00e4n": 1, "ihq": 1, "xlle": 2, "ti\u00e4t\u00e4\u00e4": 2, "opetusta": 6, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6skentelyn": 1, "sis\u00e4\u00e4nhengitt\u00e4en": 1, "sound": 2, "sill_oom": 1, "brotha": 2, "kyll_ihan": 1, "vaat": 2, "kielenulkopuoliseen": 1, "etsii": 2, "yksinkertaistetulla": 2, "suamessa": 5, "intiimej\u00e4": 1, "seurailemaan": 1, "implikoi": 4, "regrouped": 1, "kokonaistilanne": 1, "sama": 8, "ilmiselv\u00e4\u00e4": 1, "arkipuheessa": 1, "arvaam": 1, "ilmi\u00f6iden": 3, "yll\u00e4": 2, "semioottisten": 4, "innostunut": 1, "yksiselitteisi\u00e4": 1, "1\u20135": 1, "taidolla": 1, "kuule": 4, "etnografisiksi": 2, "e(hn": 1, "davies": 2, "sananlaskut": 1, "mallien": 1, "kuvitteellisina": 1, "tytt\u00f6ihin": 6, "oxford": 16, "tavatonta": 1, "koululaiset": 1, "seuraavassa": 19, "publishers": 2, "kuulijat": 3, "muilta": 3, "t\u00e4ydellisesti": 2, "kietoutuviin": 1, "valinta": 1, "monestikki": 2, "jonkun": 13, "mariska": 1, "ironiseksi": 1, "mainittakoon": 2, "tutkimusaiheeni": 4, "49\u201350": 1, "tunnista": 5, "\u2018bad": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 4, "tulkitsemaan": 5, "mittainen": 1, "englishes": 1, "multietnolekteja": 1, "kohdanneet": 1, "eilen": 1, "rajautuvat": 1, "suhdetta": 12, "sopivan": 2, "oleg": 5, "vuosikymmenen\u00e4": 1, "tutuista": 1, "konstruoidaan": 1, "tyylillisill\u00e4": 2, "ylitet\u00e4\u00e4n": 1, "lissujen": 2, "wallahi": 182, "anni": 3, "kaikin": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 19, "yleiskielisyydelle": 1, "si\u00e4lon": 1, "koulutettua": 1, "poistuminen": 1, "\u00e4ik\u00e4ntunneilla": 1, "kielletty": 1, "r\u00e4pp\u00e4rivaatteet": 2, "siin_on": 6, "milj\u00f8er": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isiin": 1, "ethnographer": 1, "test": 1, "way": 2, "kertomaan": 2, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 3, "puhetapaan": 7, "welcome": 1, "konstitutiivista": 1, "gumperzilaiseen": 1, "neuvottelua": 9, "ven\u00e4l\u00e4istytt\u00f6jen": 1, "arvokkaana": 1, "ulkopuolisen": 2, "denotes": 1, "meinaa": 1, "korjataan": 1, "kaikua": 1, "la": 1, "n\u00e4itteks": 1, "plurilingvaalit": 1, "sarjasta": 1, "vihreell\u00e4": 1, "paikalle": 1, "k\u00e4sitteet": 6, "useampaa": 2, "hallinnasta": 1, "tuntea": 2, "yksil\u00f6": 4, "participates": 2, "kouluik\u00e4\u00e4": 1, "christina": 1, "facial": 1, "rutiinin": 1, "alkoivat": 1, "isompia": 1, "eine": 1, "millasii": 2, "nauhoituksissa": 4, "pride": 1, "ethnographic": 4, "teit": 2, "ylimalkaisia": 1, "omasta": 25, "example": 2, "eik\u00f6": 3, "hybridity": 1, "minuuttii": 1, "herlin": 2, "oikea": 4, "leimaavia": 1, "suomalaiseksi": 7, "taitoihinsa": 1, "ki": 3, "jolla": 45, "litteraattien": 2, "k\u00e4yk\u00f6": 2, "1960\u201370-luvuilla": 1, "ahaa": 13, "yleiskielisyyksi\u00e4": 2, "departmentseducationresearchldcpublicationsworkingpapersthepaperswp127pdf": 1, "kielt\u00e4ytyi": 2, "tutkimuskohteita": 1, "mitk\u00e4": 19, "synnyit": 2, "ihmisilt\u00e4": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tavoilla": 1, "kategorisointeihin": 6, "esitt\u00e4misest\u00e4": 1, "vanhastaan": 3, "feminiinisyydelle": 1, "lund": 1, "vokaalivartalon": 1, "westisen": 1, "kontekstivihjeen\u00e4": 1, "millaisella": 1, "virolaistytt\u00f6": 1, "osallistuvien": 1, "229\u2013230": 1, "valkoinen": 4, "leksikon": 1, "language\u2019": 1, "flerspr\u00e5kiga": 2, "aspektin": 1, "ottavat": 3, "hulluuden": 1, "muodoksi": 1, "44\u201355": 1, "42h": 1, "sovi": 2, "esiintym\u00e4st\u00e4": 1, "kielitieteellisi\u00e4": 1, "selvyyteen": 1, "selityst\u00e4": 2, "rapatti": 1, "monologisesta": 1, "6_21_d": 2, "etniset": 4, "todettua": 1, "kiertelem\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "t\u00e4llaisella": 1, "erasure": 1, "siirtym\u00e4st\u00e4": 1, "tarkota": 2, "kuvituksena": 1, "multilingual": 26, "tukalan": 1, "anoop": 1, "arkitilanteissa": 1, "ven\u00e4l\u00e4isl\u00e4ht\u00f6isist\u00e4": 1, "juoruilemalla": 1, "opetussuunnitelmaty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "ihmiskielet": 1, "dialogeja": 1, "voimassa": 2, "ryhmien": 6, "k\u00e4yteisiin": 1, "limitt\u00e4ist\u00e4": 1, "monietnisess\u00e4": 2, "puhdasta": 1, "tapailevat": 1, "vaawallahi": 2, "slangisanoja": 1, "kieleilyyn": 2, "101\u2013102": 1, "kokemuksista": 2, "pidemp\u00e4\u00e4": 2, "isom\u2191pii": 1, "salienteiksi": 1, "etnografialla": 1, "muistuttavat": 5, "modaalisena": 2, "pauligin": 1, "shadilla": 3, "sit\u00e4": 277, "englantilaiskoululaiset": 1, "bad": 2, "syd\u00e4men": 1, "soveltava": 2, "merkityksest\u00e4": 3, "maryyn": 1, "toistellaan": 3, "fraasien": 11, "avausluvussa": 1, "tosissaa": 1, "korvaamattomia": 2, "\u2191joo": 1, "karreb\u00e6k": 1, "her\u00e4tt\u00e4mi\u00e4": 1, "j\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "aineistooni": 2, "uta": 1, "vesala": 2, "nimeenkautta": 1, "kentt\u00e4p\u00e4iv\u00e4kirjamerkint\u00f6jeni": 1, "havainnoidaan": 1, "indeksisen": 4, "vaa(n-partikkeliin": 1, "painotuksen": 1, "humanities": 3, "suluissa": 1, "holm": 1, "tunnus": 1, "diagnosoiva": 2, "kokonaisia": 1, "haastateltavista": 1, "larsen-freeman": 2, "kuvitteleva": 1, "vaihtoehtoinen": 1, "suoranaisesti": 1, "alku": 3, "studying": 1, "nelj\u00e4nneksi": 1, "30\u201331": 2, "yll\u00e4tyksekseni": 2, "haastattelukatkelmaan": 1, "lissussa": 1, "holmes": 1, "tompalta": 1, "tyylinvaihtelu": 1, "kn\u00f6bl": 2, "kvantitatiivisista": 1, "ke": 2, "pohjois-savosta": 1, "structural": 1, "el\u00e4m\u00e4ntyyli": 1, "konstruktioita": 1, "4s": 1, "reject": 1, "resursseilla": 6, "k\u00e4sin": 1, "6_17": 4, "p\u00e4\u00e4lausetta": 1, "olisin": 6, "dennis": 3, "elokuussa": 1, "aineistona": 2, "kivoja": 1, "tavoittelevan": 1, "niikuk": 5, "suomalaisina": 1, "pohjoisenglantilaisen": 1, "uudella": 2, "keski-ik\u00e4isten": 1, "siistit": 1, "m\u00e4ntymets\u00e4s": 1, "anteliaasti": 1, "mediassa": 4, "socially": 2, "niiku(": 1, "esteet\u00f6n": 1, "kattavaa": 1, "eloon": 2, "norjalaisittain": 1, "sormea": 1, "pakoon": 2, "suotava": 1, "feminiinisyys": 7, "v(v": 1, "vieroksuu": 1, "paheksuvat": 1, "badawi": 1, "v\u00e4lit\u00e4": 1, "interviewing": 1, "k\u00f8benhavnsk": 1, "mainittuja": 2, "afroamerikkalaiseen": 3, "hakeutumista": 1, "vieraus": 2, "marking": 1, "viitataan": 16, "tyylittelyll\u00e4": 5, "kielenopetusta": 2, "kaksoisroolissa": 1, "france": 2, "ylitt\u00e4neen": 1, "vanmaanen": 2, "creating": 1, "rakkaus": 1, "retrospective": 2, "julkista": 1, "amerikankielisiksi": 1, "puolella": 11, "performanssik\u00e4yt\u00e4nteeseen": 1, "have": 1, "ranskaa": 4, "muj": 2, "juttele": 1, "taitekohta": 1, "ihmisi\u00e4": 3, "puhuttelulla": 2, "s\u00e4vyj\u00e4": 2, "assosiaatio": 10, "youth": 19, "kuvaavaa": 4, "tyt\u00f6n": 2, "puolustajien": 1, "\u2018stand": 1, "lyrical": 1, "vanhaksi": 1, "contradiction": 1, "tarkasteltaessa": 2, "tavoitteellisen": 1, "jalavan": 1, "essentialistisess\u00e4": 1, "avuttomuus": 1, "leif": 1, "toohey": 2, "vaatimat": 1, "kunnom": 1, "stockholmsspr\u00e5k": 1, "tyylinvaihdosta": 1, "positiointiteoria": 1, "1\u201313": 1, "toimintatyyppiin": 1, "kaa": 16, "ottavan": 2, "ikonista": 2, "sull_oj": 2, "tyypit": 1, "eritellysti": 1, "dokumentoitu": 2, "lukupiiri": 1, "kuvaisin": 1, "hallitsivat": 1, "suhde": 20, "myyttinen": 1, "k\u00e4sitellyiss\u00e4kin": 1, "3_54": 1, "routinen": 1, "liikaa": 1, "kroaattia": 1, "dialogisuus": 3, "kann": 1, "jannis": 4, "aineistolle": 1, "historiallisen": 1, "verbi\u00e4": 1, "toini": 1, "homot": 1, "rappusilla": 1, "oletus": 2, "maahanmuuttajaksi": 2, "ett\u00e4": 973, "syntyyn": 1, "martin": 5, "keys": 1, "sullekkit": 1, "jyrki": 16, "oppitunnilla": 8, "saattelee": 1, "erikoislupa": 3, "malleista": 1, "puhetavasta": 6, "kiitoksen": 1, "retrospektiivisist\u00e4": 2, "taitojaan": 1, "kesken\u00e4\u00e4m": 1, "erilaisuuden": 1, "interlocutors": 1, "miehest\u00e4": 3, "\u00e4\u00e4nnepiirteit\u00e4": 2, "kateutta": 1, "toimintatyypeiss\u00e4": 1, "sijoittaa": 1, "seuraavasta": 2, "\u00e4ik\u00e4nsuomentunti": 1, "t\u00e4rkein": 2, "uusheimo": 1, "suunnattuun": 1, "uu": 2, "stereotyyppiseen": 6, "ep\u00e4ilyksens\u00e4": 1, "seminaarip\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 1, "hoppariporukan": 1, "somalialaisuuteen": 3, "essence": 1, "auttoivat": 1, "korrektisti": 2, "fraaseista": 3, "nid": 1, "kaupunkipuhekielten": 1, "tuomalla": 3, "yrj\u00f6": 3, "saadia": 1, "\u00e4\u00e4ntyy": 1, "holistisena": 1, "ruotsintunnilla": 1, "tore": 3, "turkkilaisia": 1, "rekisterinimitykseen": 1, "ilmeit\u00e4": 1, "tilanteeseen": 24, "my\u00f6nsi": 1, "lan": 1, "\u2191em": 1, "uraauurtavaa": 1, "modernity": 3, "nii\u2191t\u00e4": 1, "merkityksellist\u00e4": 5, "consequences": 1, "momentary": 1, "kahdessakymmeness\u00e4": 1, "etnografiset": 2, "sanalla": 4, "jollai": 1, "gangstat": 1, "huoltaja": 1, "tunteja": 7, "tied\u00e4t": 1, "nauhoitin": 2, "keruun": 1, "504\u2013524": 1, "you": 6, "t\u00e4rkeiksi": 1, "samy": 4, "asiat": 3, "enimm\u00e4ksee": 1, "avointa": 1, "5_7": 5, "it\u00e4helsinkil\u00e4isten": 3, "oikeestip": 2, "luonnehtii": 1, "mielt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "sanasta": 5, "tolle(e": 2, "ottamalla": 1, "parempi": 3, "it\u00e4helsinkil\u00e4ist\u00e4": 2, "asteen": 11, "limitt\u00e4isyyden": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4kin": 2, "synty\u00e4": 6, "paljoki": 1, "s(\u00e4": 1, "hakiessani": 1, "preferoitua": 1, "p\u00e4invastaiseksi": 1, "et(t\u00e488": 1, "tunnetuimmat": 1, "puoleen": 1, "haastatteluvastauksista": 2, "k\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 1, "indeksisyydelle": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "3_45": 1, "ulkomaalaistyylittelyyn": 1, "taivutusmuotoja": 1, "osallistumalla": 3, "tyylillisiksi": 1, "millaisia": 21, "paremmat": 3, "wollah": 4, "konjunktiota": 1, "yht\u00e4l\u00f6": 1, "oikeestis": 2, "sopivia": 3, "goffman": 16, "yhteisest\u00e4": 2, "sopivuuden": 1, "synnyn": 1, "yll\u00e4pidon": 1, "europe": 5, "1945": 1, "lupa-asiat": 1, "linkki": 1, "institutionen": 2, "ruotsinkielisenkin": 1, "korjaavan": 1, "fennougristiveljet": 1, "ne": 250, "luvata-verbit": 1, "saneli": 1, "sis\u00e4lt\u00e4": 4, "ei-suomenkielisyyteen": 3, "pissikselle": 1, "rumat": 1, "kohdellut": 1, "monimuotoinen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 1, "toimeksiantaja": 1, "turkish": 4, "opin": 1, "common": 2, "sis\u00e4ist\u00e4": 3, "borrowed": 1, "globaalit": 4, "seuraavat": 5, "si(it\u00e4": 1, "143211": 1, "verschikin": 1, "noteerannut": 1, "luulin": 3, "suahilia": 2, "swedish-finnish": 1, "vastineista": 1, "monikielisyytt\u00e4": 9, "polttavat": 1, "koodit": 2, "sopia": 1, "uutisessa": 1, "norton": 6, "kielentutkimuksessa": 3, "tyylitelty\u00e4": 4, "resurssista": 4, "icons": 1, "otterup": 4, "puhekieless\u00e4": 1, "ethnography": 33, "perustelua": 1, "syyskuun": 1, "ollaj": 1, "yritin": 7, "huulille": 1, "kaikkialla": 3, "kieleilyst\u00e4": 6, "mainitussa": 1, "juurtuneita": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 3, "nois": 2, "teollistuminen": 2, "vastaantulija": 1, "on06": 1, "lopettava": 2, "sukupolvi": 5, "\u2018positioning": 2, "vierailla": 1, "taitaa": 2, "analysoituja": 1, "selityksitt\u00e4": 1, "se": 660, "koristeltu": 1, "kielten": 71, "odotuksenmukainen": 1, "ilmauksilla": 2, "kokeita15": 1, "ep\u00e4suora": 1, "hallussa": 1, "niskat": 2, "ett_et": 1, "tossavainen": 1, "314pm": 1, "tilaisuuksia": 1, "itsetietoista": 1, "metodologinen": 1, "kuvion": 1, "asettaakin": 1, "k\u00e4sittelee": 11, "otettaisiin": 2, "tutkimusaiheen": 1, "foneettiset": 4, "puhuma": 1, "aggressiivista": 1, "menitte": 1, "valitsee": 1, "yksitt\u00e4iset": 1, "variantti": 5, "i\u0307nci": 2, "keskittyneen": 1, "repertuaareista": 1, "tietynlaiset": 3, "amsterdam": 16, "mietta": 1, "ei-\u00e4idinkielisille": 1, "kysyt\u00e4\u00e4": 1, "keskin\u00e4isiin": 1, "kunniaksi": 1, "biografioiden": 1, "amsterdamphiladelphia": 3, "muistiinpanon": 2, "perusteella": 23, "27\u201328": 1, "m\u00e4\u00e4reit\u00e4": 3, "cutler": 8, "kandidaatintutkielmansa": 1, "koodinvaihtojaksoilla": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6": 4, "paikka": 2, "tarjoutuu": 4, "aiheesta": 4, "kyt\u00f6l\u00e4n": 1, "janoa": 1, "lang": 1, "tekstailemaa": 3, "spontaanit": 3, "numeroni": 1, "rajojen": 7, "bikinirajaus": 1, "saatte": 2, "rakentumiseen": 2, "vertaistuesta": 1, "kyseenalaistaminen": 2, "theory": 13, "nasaalilla": 1, "lainaukseksi": 1, "antanum": 1, "suhtautuu": 8, "metaforinen": 2, "yhdist\u00e4minen": 1, "des": 5, "vaikkei": 3, "muuttunu": 1, "maynard": 2, "suunvuoro-palstalla": 1, "rouhikosken": 1, "virtsaavat": 1, "keskustelevasti": 1, "todenper\u00e4isyyden": 1, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 15, "location": 1, "ulkomaalaisuutensa": 1, "ulkopuolelle": 6, "yhdeksi": 3, "kertaavassa": 1, "suurempi": 2, "virolaisuudellaan": 1, "kiinan": 2, "kuss_om": 1, "albaanivanhemmille": 1, "lukeutuvat": 2, "aksenttiin": 1, "hollannista": 1, "intonaatioita": 1, "hankausta": 1, "tytt\u00f6": 8, "pronominivariantteihin": 1, "mielin": 1, "muslimeihin": 2, "mukautumisella": 1, "oxfordnew": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ist\u00e4": 1, "niikus": 7, "normit": 1, "luonnehditaan": 1, "187\u2013191": 1, "creese": 7, "saamme": 1, "ope": 70, "beyond": 2, "p\u00e4iv\u00e4koti": 1, "sin\u00e4-pronomini": 1, "m\u00e4\u00e4reekseen": 1, "viittaavalla": 2, "aso": 6, "muu": 7, "orlando": 1, "no05": 1, "moninaisuus": 6, "((nauraa": 4, "tyypillisest\u00e4": 1, "6_21a\u20136_21f": 1, "nauhoituksia": 7, "standard": 1, "raja-aidat": 1, "rajoitukset": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4viss\u00e4": 1, "tavoittaa": 1, "avautumaan": 1, "kovin": 8, "possibilities": 1, "oha": 2, "viittaamalla": 1, "selektiivisi\u00e4": 1, "pikkutytt\u00f6n\u00e4": 1, "viidennem": 1, "vaihtelu": 1, "karibialaistaustaiset": 2, "ramadanin": 1, "kalliokoskea": 2, "kielialueelle": 1, "yritys": 1, "yksioikoisuus": 1, "tarkoittavatko": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 3, "harjoittelevat": 1, "prealveolaarinen": 2, "lukea": 12, "huivia": 8, "selkeydest\u00e4": 1, "144\u2013145": 1, "kuviteltuihin": 1, "puhekieliseen": 1, "valkoisuuteen": 2, "tervehtii": 2, "tuleeks": 2, "vii\u2191": 1, "1979": 7, "kaks": 14, "biologiantunnilta": 1, "keihin": 3, "asuinalueita": 1, "ker\u00e4\u00e4miseksi": 1, "yhteiseen": 9, "huudahtaa": 1, "teatterin": 1, "(ope": 2, "tying": 2, "l\u00e4helle": 1, "harjoiteltava": 1, "tilanteiseen": 2, "sinult": 4, "muussakaan": 1, "yhteyksist\u00e4": 1, "niinkunkum": 1, "171-194": 1, "toisin": 17, "minnaleena": 1, "k\u00e4ytt\u00f6j\u00e4": 5, "viitattiin": 2, "kiellot": 1, "gunnarson": 1, "tulokseen": 1, "responses": 1, "kohteeseen": 1, "jostai": 3, "muistiinpanoihinsa": 1, "486\u2014487": 1, "frekventti": 4, "amerikkalaisuuden": 1, "syntaktisesti": 3, "tutkija-aineistonker\u00e4\u00e4j\u00e4": 1, "comprehensive": 1, "hirvee": 1, "teoreettiselle": 1, "viralliseksi": 1, "kuuluu(h": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjaaikoinani": 1, "mentii": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 2, "suomentaitonsa": 1, "teatraalisuus": 1, "tyylitellyt": 1, "v\u00e4linein\u00e4": 1, "3_43\u20133_44": 1, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "kes\u00e4toimittajilla": 1, "mahdottomia": 1, "tekoja": 2, "morfo-syntaksi": 1, "hissantunnilla": 2, "vuorovaikutusgenreille": 1, "murrek\u00e4sitykset": 1, "kuvauksensa": 1, "\u00e4ss\u00e4": 7, "saapumisen": 1, "millaisessa": 3, "asetelmaan": 1, "tekin": 1, "can": 2, "oppinu": 3, "1900-luvun": 6, "s2-oppikirjoissa": 1, "totinen": 1, "yst\u00e4vystyneen": 1, "style-shifting": 1, "keksityn": 1, "useimmissa": 2, "sivusta": 1, "kollektiivisesta": 1, "mai": 7, "mittakaavassa": 2, "ipodista": 1, "double-voicing": 4, "mit\u00e4\u00e4(h": 1, "identiteetill\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4reet": 1, "suameem": 1, "p\u00e4\u00e4npudistelua": 1, "96\u201397": 1, "suhisee": 1, "aikoina": 11, "157\u2013180": 1, "errington": 3, "haastateltavien": 4, "vauvana": 1, "\u2191n\u00e4hnykk\u00e4\u00e4n": 1, "yhteenkuuluvaisuuden": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksest\u00e4\u00e4n": 1, "ohjeita": 3, "n\u00e4ille": 3, "keskeisen": 5, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4t": 1, "mielipiteen": 1, "luokitteluihinsa": 1, "dagmar": 1, "mainia": 1, "senttimetrii": 1, "suomenkielisten": 7, "virkamiehi\u00e4": 1, "suomalaissyntyisi\u00e4": 1, "kurdin": 2, "pelkk\u00e4\u00e4": 3, "kelaa": 1, "amerikanki\u00e4lisii": 1, "semmonen": 12, "rakenteellisen": 1, "thus": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 1, "fortesta": 1, "leimat": 2, "162\u2013180": 1, "niemel\u00e4s": 1, "mielest\u00e4ni": 7, "flerspr\u00e5kighet": 2, "matkustaessaan": 1, "yh\u00e4": 8, "l\u00e4pp\u00e4\u00e4": 7, "suamee": 65, "paheellisesti": 1, "lis\u00e4tty": 1, "ainoa": 10, "it\u00e4murteiden": 1, "8\u201313": 1, "diaologista": 1, "often": 1, "etnografian": 17, "aineistoissa": 1, "lyhyen": 2, "kalle111": 1, "interaktionismin": 1, "asymmetria": 1, "nykyslangissa": 1, "staccatomainen": 3, "k\u00e4yt\u00e4": 14, "nopeat": 1, "mei\u00e4": 2, "esitt\u00e4ytyess\u00e4ni": 1, "haavoittunutta-sanan": 1, "koivulehdosta": 1, "oikeestim": 6, "yht\u00e4l\u00e4isyyksiin": 1, "aulan": 1, "pihan": 1, "uusiutuvat": 1, "rastaan": 1, "puhetapa": 5, "oikeussalissa": 1, "my\u00f6t\u00e4mielisyys": 1, "etnisyyteen": 35, "japanii": 1, "jaettua": 3, "mulatteja": 2, "syist\u00e4": 5, "etnisten": 8, "laadulla": 1, "hierarkiat": 1, "rekisteriytymiseen": 4, "ah": 2, "opetuksessa": 7, "h\u00e4rm\u00e4vaara": 1, "thanks": 1, "samastuvilla": 1, "alexander": 1, "konflikti": 7, "vastineet": 3, "narrative": 7, "kolmenkymmenen": 1, "kuuluvalla": 1, "kuuntelevat": 2, "kieli-ideologinen": 2, "t\u00e4llaiselle": 1, "toiminut": 1, "moni\u00e4\u00e4nisyytt\u00e4": 2, "formuloin": 1, "peircen": 1, "taiteilijoihin": 1, "punanen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neens\u00e4": 1, "v\u00e4itett\u00e4\u00e4n": 1, "naisvihamielisyys": 1, "minulta": 7, "saattaminen": 1, "19\u201322": 1, "turkkilainem": 1, "feeling": 1, "kategoriaa32": 1, "paikallisten": 1, "amongst": 1, "reaktio": 7, "kaikemmaalaisii": 2, "modaalisina": 1, "etnografista": 8, "truth": 1, "wittgensteinian": 1, "indikatiivimuotoisen": 1, "erkaantui": 1, "vierassuomen": 1, "ulottuvuuksista": 3, "ymm\u00e4rrysongelmia": 2, "v\u00e4est\u00f6tietoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "toisissa": 3, "suunnatun": 2, "vastaanotossa": 1, "puhelevat": 1, "lupaus": 1, "tollee": 5, "listatut": 1, "dragana": 1, "islamin": 2, "277\u2013327": 1, "siis34": 1, "ees": 4, "labovin": 6, "habe": 1, "toistettuaan": 1, "kulkivat": 1, "jonkinlaisessa": 1, "opetusrekisterien": 4, "tuntuuks": 6, "taitojen": 1, "ti\u00e4d\u00e4ts\u00e4": 3, "r\u00e4pp\u00e4reiksi": 3, "verbal": 1, "pakotien\u00e4": 1, "tavoittelee": 1, "sait": 1, "ilmaisee": 11, "luonnehtimisesta": 1, "multietnolektien": 1, "katsoa": 3, "co-occurence": 4, "pakolaiskouluksi": 1, "oppijankielisyyteen": 1, "hua": 1, "sorjosta": 2, "johtui": 1, "katson": 8, "oppisin": 1, "tiinalta": 1, "assioituu": 1, "ihmisryhm\u00e4": 1, "kuuluvat": 26, "kurdiperheeseen": 1, "valinnoissa": 1, "\u00e4\u00e4nialaan": 1, "somalitausta": 2, "vuorovaikutusfunktioiden": 1, "yhdeks\u00e4lt\u00e4": 1, "predikatiivina": 1, "heidi": 4, "puheenvuorossaan": 1, "slummikieli": 1, "maj": 1, "routledge": 22, "suhteista": 6, "kulloisessakin": 1, "punkkarit": 6, "esimerkiss\u00e4": 92, "tanssisaleissa": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4ss\u00e4ni": 1, "6_6": 3, "polven": 2, "kuulumista": 4, "kieliopillistuneen": 1, "avaamiseen": 1, "ylimp\u00e4\u00e4n": 1, "deutsche": 3, "rekisteriin": 9, "tarkastelunsa": 1, "carnevalize": 2, "\u2018finns": 1, "antropologi": 1, "sananalkuisia": 1, "yleis\u00f6ss\u00e4": 1, "kotitalouden": 1, "metodologialle": 1, "olla-rakenteet": 1, "vastaanottivat": 1, "vis-a-vis": 2, "genren": 3, "puhutaanhan": 1, "kuulijalla": 2, "kielt\u00e4si": 1, "j\u00e4lkitavun": 3, "vakiintuneen": 1, "h\u00e4ilyv\u00e4": 1, "characteristics": 3, "stereotypes": 1, "\u2191kii\u2191tos": 2, "v\u00e4lirooliini": 1, "16\u201320": 1, "viittaan": 3, "kysymyst\u00e4": 6, "kehitt\u00e4mi\u00e4": 1, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "tyylitellyksi": 4, "teht\u00e4viin": 2, "valkoista": 3, "kieleily-termi": 1, "discussed": 2, "odottamaskenen": 1, "ilmestyneen": 1, "ty\u00f6l\u00e4isi\u00e4": 1, "taitoonsa": 1, "meni": 10, "l\u00e4ht\u00f6isten": 1, "muutos": 7, "haastatteltavia": 1, "saapuu": 4, "vieraiden": 1, "rajan": 7, "hallitse": 2, "vuorovaikutusteht\u00e4vi\u00e4\u00e4n": 1, "kommentit": 2, "mull_om": 1, "aspiroi": 1, "(yskii": 1, "muodostajia": 1, "olevaan": 15, "wallah(ista": 1, "sanoitte": 2, "min\u00e4-pronominilla": 3, "vuorovaikutustehoa": 1, "rivilt\u00e4": 1, "3_51": 2, "py\u00f6rittelylt\u00e4": 1, "laajan": 2, "kielisysteemin\u00e4": 1, "stylized": 6, "mukanaan": 4, "tarvitsisi": 3, "is": 32, "toises": 1, "opetuksesta": 2, "ohjella": 1, "topic-influenced": 1, "pesonen": 1, "yksi\u00e4": 1, "asettumalla": 1, "kohteestaan": 1, "siihe": 4, "tsennaaks": 2, "tuo": 52, "yksinkertaisesti": 3, "toukokuuhun": 1, "ambivalentti": 3, "separable": 1, "laamas": 1, "alat": 1, "tilaus": 2, "penultimalla": 1, "kaheksan": 1, "taulukossa": 1, "v\u00e4itteeksi": 1, "murrek\u00e4sityksiin": 1, "imperatiivimuotoiset": 1, "kakkoseen": 1, "asennoituu": 1, "suunnan": 1, "ratkaise": 1, "status": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 1, "rinnastaa": 4, "huomautus": 1, "lajeille": 1, "prono": 1, "niimutt_et": 1, "lataa": 2, "l\u00e4hemm\u00e4n": 1, "ep\u00e4selv\u00e4n": 1, "nytte(h": 1, "kysytt\u00e4ess\u00e4": 6, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 4, "esitt\u00e4j\u00e4": 4, "veli-puhuttelun": 8, "kuollutta-sanan": 1, "yleisempi": 1, "bitch": 1, "mainitsivat": 1, "taas56": 1, "lastenkotia": 1, "loppupuolella": 2, "rekisteriydy": 1, "162\u2013200": 1, "helsinkil\u00e4isyydest\u00e4": 1, "keskustelunanalyyttist\u00e4": 1, "407\u2013422": 1, "staffan": 1, "haluavansa": 1, "aineistotyypeist\u00e4": 2, "eij": 1, "6_9": 2, "toimiva": 1, "harvinaista": 1, "haastatteluaikoja": 1, "alun": 12, "piiriin": 1, "varhaisen": 1, "ii": 3, "k\u00e4y": 42, "ill\u00e4": 1, "yorkville": 1, "runoistaan": 1, "191\u2013213": 1, "gelernt": 1, "nuorista": 14, "puhetapoja": 2, "vahvimpana": 2, "luonnehtinut": 1, "n\u00e4ytteen": 3, "aineksia": 3, "sensaatiouutisten": 6, "poppareit": 2, "mediassa96": 1, "(wazzup": 1, "samanlinjainen": 1, "esitt\u00e4m\u00e4t": 1, "identiteetteihin": 1, "yhteis\u00f6ille": 1, "somput": 2, "xasania": 3, "luetella": 1, "seurakuntaryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "laittaisikin": 1, "jat": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "jeffersonin": 1, "palvelusv\u00e4en": 1, "tietynlaisten": 5, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "muunlaisten": 1, "kakkap\u00e4\u00e4": 1, "painottanut": 1, "tavoin": 13, "viittauskohteiksi": 1, "tuon": 12, "turkkilaiset": 5, "populations": 1, "103\u2013109": 1, "kommunikaatioon": 1, "matkimustaan": 1, "\u00e4ss\u00e4t": 1, "opettavan": 1, "kuulevat": 1, "melkei": 5, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "korjaajan": 1, "kadrilla": 1, "toiminnalla": 1, "hilpeytt\u00e4": 1, "3_21": 3, "voimaannuttava": 1, "suunnata": 1, "tuntuivat": 2, "tiet\u00e4\u00e4": 6, "recognized": 1, "lissut": 11, "kieliopillistumiskehitykselle": 1, "salamyhk\u00e4isesti": 1, "wagnerin": 1, "kielenylityksiin": 1, "\u2191\u2191": 1, "milloi": 3, "polttamalla": 1, "leonie": 1, "ortografiasta": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mist\u00e4": 2, "vertaan": 1, "niim": 25, "\u00e4ikk\u00e4l\u00e4isiin": 1, "joitakin": 26, "niidenkin": 1, "\u00e4idinkielens\u00e4": 1, "viidess\u00e4toista": 1, "yhtyv\u00e4t": 2, "alakoului\u00e4ss\u00e4": 1, "puheketjut": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 3, "huostaanotettu": 1, "alueittain": 1, "tulkintakin": 1, "yleiskielisyytt\u00e4": 1, "kiinnitti": 1, "somalialaisten": 1, "vastaavista": 1, "person\u2019s": 1, "guarantee": 2, "interdisciplinary": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 7, "136\u2013137": 1, "performanssin7": 1, "paradoksiin": 1, "maskuliiniseen": 3, "n\u00e4hnyk": 1, "tietyntyyppisist\u00e4": 1, "muuna": 1, "kalvolta": 1, "somaleille": 3, "m\u00e4kim": 1, "maahanmuuttajataustaisilla": 1, "omaksutaan": 1, "tavoitteenanikaan": 1, "ammattikoululaisia": 1, "palasi": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6t\u00e4ni": 1, "toisilla": 1, "nicht-t\u00fcrkischer": 1, "taitavan": 3, "late": 3, "kaerrebaek": 1, "hoiva": 1, "kielikontaktissa": 1, "vastikkeet": 3, "vaatetukseltaan": 1, "performatiivisuudelle": 1, "sosiolingvistiseen": 1, "korpela": 2, "ulkomaalais": 1, "tarkastellusta": 1, "innoissaa": 1, "kebabbi": 1, "liittyneest\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nekseen": 1, "solidaarisuudesta": 2, "vuorovaikutusaineistossani": 1, "rahoituksella": 2, "wie": 2, "vilkuna": 1, "tekoina": 1, "riste\u00e4v\u00e4t": 1, "perusideaa": 1, "3_29": 1, "asemoidun": 1, "ferguson": 4, "muuttanu": 2, "edellisist\u00e4": 3, "viimeisen": 6, "niit": 7, "katsottuna": 1, "ytimess\u00e4": 4, "tullakseen": 1, "alulle": 2, "jaksa": 13, "orientating": 2, "avaamaan": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkielinen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4n": 4, "otas": 2, "miten": 239, "\u00e4\u00e4nnepiirteet": 2, "kielenmuutokseen": 2, "meeting": 1, "kielenylityksell\u00e4": 1, "vuorovaikutustilanteita": 3, "arfaan": 2, "hidastamisen": 1, "yritt\u00e4isi": 1, "osaamattomia": 1, "rituaalinomaisempaan": 1, "rakenne": 5, "saavuttamaan": 1, "minu": 13, "view": 4, "1133": 4, "\u00b0abdi\u00b0": 2, "infinitiivi": 1, "hopissa": 1, "tuntunu": 1, "janus": 8, "sitaatti": 4, "rakentajana": 1, "kerrottua": 1, "laaksolle": 1, "osaavat": 2, "esiintyvist\u00e4": 1, "erotettavissa": 1, "tarkkailen": 1, "pakolaiselle": 1, "institutionaalisia": 1, "jaakola": 2, "toimintaohjelmassa": 1, "charles": 10, "samallail": 3, "kirjakieleen": 1, "rekister\u00f6id\u00e4": 1, "kokea": 3, "silmien": 2, "ilmaisukeinot": 1, "kielenopetuksen": 2, "kiit\u00e4n": 11, "t\u00e4ll\u00e4st\u00e4": 1, "ilke\u00e4\u00e4": 3, "suosimisena": 1, "j\u00e4senyytt\u00e4": 1, "kudelma": 1, "vanhempaa": 1, "tunnustaa": 1, "viimeisimp\u00e4n\u00e4": 1, "keskustelukumppani": 1, "pukeutumisvalinnoilla": 1, "kirjaamani": 1, "puhuessamme": 1, "work": 1, "osallistuneilla": 1, "\u00e4idinkielisen": 4, "afroamerikkalainen": 1, "kristitty": 1, "sociolinguistics": 48, "esimerkkitilanteen": 1, "kategoriassa": 1, "oletettu": 1, "vannomisjaksoissa": 4, "ih": 3, "hydest\u00e4": 1, "978-951-51-1333-7": 1, "11133": 1, "seurauksia": 1, "tyyliteltyn\u00e4": 2, "paljastaa": 6, "ronald": 1, "vastaamalla": 2, "keinoihin": 1, "pulpeteissaan": 1, "matkimaan": 1, "esitt\u00e4mismuotin": 1, "kulkuun": 1, "hyvi\u00e4": 3, "hyv\u00e4": 23, "osasin": 3, "huomattiin": 1, "437\u2013438": 1, "etnisi\u00e4": 6, "varauksetta": 3, "v\u00e4h\u00e4iseksi": 1, "salientteina": 2, "loppui": 1, "spontaaniin": 1, "emosuamenki\u00e4li": 2, "kaveriporukkaa": 1, "seikkoja": 4, "onkin\u2019": 1, "johdanto": 26, "viitisentoista": 1, "berliinil\u00e4inen": 1, "muodoltaan": 1, "\u2191aa": 1, "tulevaisuus": 2, "todella\u2019": 2, "miellettyj\u00e4": 1, "varma": 3, "asenneadverbien": 1, "kauhisteli": 2, "tulokkaita": 1, "spontaania": 1, "convention": 1, "similar": 2, "kotoa": 3, "mill\u00e4\u00e4n": 3, "kommenteista": 1, "kielteopetuksen": 1, "yhteiskunnasta": 1, "ulkomaalaisiin": 7, "closed\u2019": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4\u00e4n": 1, "laajaa": 2, "teens": 1, "symboliksi": 1, "variaatio": 10, "huorittelua": 1, "iso": 12, "texture": 1, "siis": 175, "lol": 7, "vast": 2, "tutkittavieni": 6, "tarkoitettuja": 1, "s2-opetuksessa": 3, "32(2": 1, "asusteita": 1, "schoonenin": 1, "haastattelija": 66, "takanani": 1, "mulaateilla": 1, "hakemalla": 1, "ep\u00e4r\u00f6im\u00e4tt\u00e4": 1, "historian": 2, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 3, "sanktio": 1, "my\u00f6s": 592, "ulkomaalaisopetuksessa": 1, "koetta": 2, "always": 2, "millaset": 1, "hy\u00f6dynnetty": 4, "sosiaalis-historiallisen": 1, "jerell\u00e4": 2, "taipumattoman": 1, "paikkaa": 2, "dealing": 1, "via": 1, "parodioissa": 1, "luettelevat": 1, "sociolinguistica": 1, "veljeen": 1, "jollakin": 4, "pyrkimys": 1, "kiva": 3, "min\u00e4-pronominia": 1, "nettifoorumeilla": 1, "puhuminen": 2, "\u00e4\u00e4nteiden": 1, "parkkipaikalla": 1, "keskityttiin": 2, "so": 9, "itsevarmaa": 2, "1981": 17, "kirjoittamia": 1, "globaalina": 1, "erityisj\u00e4rjestelyj\u00e4": 1, "seargeant": 1, "saarikosken": 1, "espanjaa": 1, "ilmestyv\u00e4t": 2, "sis\u00e4\u00e4ntulosta": 1, "vois": 9, "kunnollista": 1, "tanssina": 1, "standardin": 1, "vuorovaikutustaitoihin": 1, "kaiultaan": 1, "woraaehh": 2, "nopeesti": 1, "konkreettinen": 2, "confessional": 1, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4\u00e4mmin": 1, "image": 2, "pyrkinyt": 2, "waugh": 2, "3_55": 1, "niinh\u00e4n": 1, "t\u00fcrkischer": 1, "ilmentym\u00e4t": 1, "suvaitsevaisina": 1, "(kysyi": 1, "viittauspiste": 1, "osallistumattomat": 1, "pronominivarianttien": 1, "opi": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4ist\u00e4": 2, "varmaaj": 2, "t\u00e4ss\u00e4k\u00e4\u00e4n": 3, "ominaisuutta": 1, "lissui": 2, "mennaanko": 1, "kielitaito": 15, "yleispuhekielest\u00e4": 1, "kontekstien": 1, "ymm\u00e4rretyksi": 1, "tahatonta": 1, "fields": 2, "ensimm\u00e4inen": 12, "kategoriasta": 1, "17\u201320": 2, "pystyss\u00e4": 1, "tyylist\u00e4": 6, "parista": 3, "kotimaahan": 1, "281\u2013296": 1, "17\u201321": 1, "aggressiivisella": 1, "irakissa": 1, "takavokaali": 2, "hiljaista": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4isiin": 1, "sellasest": 1, "koo": 2, "maahanmuuttajataustainen": 8, "aukottomasti": 1, "keskustassa": 1, "jaakko": 2, "ilmam": 1, "triviaalilta": 1, "kysyin": 12, "vet\u00e4\u00e4": 4, "huvittavaksi": 1, "muuttunutta": 1, "vokaalin": 4, "viimeaikaiseen": 2, "pohjautuu": 2, "221\u2013225": 1, "suomalaisetkin": 4, "lingua": 2, "globalisaatiota": 1, "kantavat": 9, "arabian": 2, "yhteydet": 4, "paradigman": 3, "lis\u00e4ilin": 1, "osoittamisella": 1, "laajemmaltikin": 2, "22\u201327": 1, "yhtenev\u00e4": 2, "hevareist": 1, "riit\u00e4": 4, "metodeista": 3, "rasisti": 1, "siksikin": 1, "pyynn\u00f6ll\u00e4": 1, "tavallisimmasta": 1, "refleksiivisyytt\u00e4": 2, "yht\u00e4\u00e4": 4, "rivin": 6, "rajaus": 1, "3322": 5, "etel\u00e4-helsingiss\u00e4": 1, "294\u2013322": 1, "three": 3, "pienen": 2, "analyysissa": 3, "very": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4st\u00e4": 2, "g\u00e4ngi": 1, "prestiisi\u00e4": 1, "ty\u00f6l\u00e4iskortteleissa": 1, "ottanu": 1, "m\u00e4\u00e4rittelen": 2, "tyypillisell\u00e4": 1, "analyyttiset": 1, "uhataan": 1, "etniselle": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjamaiseksi": 1, "soisi": 1, "pissik": 1, "ty\u00f6kaluja": 2, "sanaksi": 5, "kontrolli": 1, "viel\u00e4p\u00e4": 4, "kouluik\u00e4isen\u00e4": 4, "kotonaan": 2, "yksinkertaista": 1, "(ni": 1, "luuli": 8, "kielik\u00e4sitykseen": 2, "musta": 7, "kohteliaisuusfraasi": 1, "13122014": 1, "vuorokauden": 1, "riippumatta": 3, "ep\u00e4ill\u00e4\u00e4n": 2, "kiusa": 1, "kirjainsanan": 1, "erityissuhteeseen": 1, "finiittiverbist\u00e4": 1, "liminaalisuuden": 2, "suomalaisilla": 2, "katsoen": 1, "sel": 1, "puke": 1, "129\u2013133": 1, "technology": 1, "seksistisyyden": 1, "kummalliseen": 1, "yhtenev\u00e4isi\u00e4": 1, "j\u00e4ljet": 1, "performanssille": 2, "1950": 2, "rauhallisemmin": 1, "v\u00e4itet\u00e4\u00e4n": 2, "mullei": 1, "jii": 1, "mukautuvansa": 1, "(taustalla": 4, "aito": 3, "m\u00e4\u00e4rittely": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 6, "management": 1, "suhtautua": 5, "emphasis": 1, "1083": 2, "alleviivatun": 1, "hjortin": 1, "georgetown": 1, "kinds": 1, "koulunk\u00e4ynniss\u00e4": 1, "indeksoi": 6, "enol": 3, "homomiehill\u00e4": 1, "m\u00e4nts\u00e4l\u00e4n": 2, "hyv\u00e4ksytyksi": 2, "kuunteleminen": 1, "vaikkapa": 43, "2228": 4, "kattaa": 3, "tarkoitamme": 1, "merkint\u00e4ni": 2, "selitys": 4, "jatkais": 1, "kaverit": 6, "osua": 1, "1\u201321": 1, "vokaaliyhtymien": 4, "hallittava": 2, "heilt\u00e4": 2, "oppitunnit": 9, "monikielisyydess\u00e4": 1, "marjatta": 5, "totuude": 2, "tiedustelee": 2, "puheella": 4, "m-m": 1, "63\u201369": 1, "ajam": 1, "ilmoitin": 1, "werden": 1, "14e": 1, "kids": 3, "ongelmia": 18, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 1, "sanavalinnat": 3, "yksikk\u00f6n\u00e4": 1, "kotimaisten": 1, "siit\u00e4": 255, "pitk\u00e4n": 5, "\u2191kiusaa": 3, "puheensa": 5, "erottuakseen": 1, "osa": 84, "hassua": 1, "itkee": 2, "somaliassa": 1, "rekistereiden": 2, "kovis": 3, "rakennusty\u00f6t": 1, "esiintyneen": 1, "puhuttele": 1, "jan-petter": 1, "siell\u00e4": 10, "kaatui": 1, "kohtaamisiin": 1, "sla": 2, "vaiheessa": 13, "that\u2019s": 1, "sananlaskusta": 2, "tutkimusten": 2, "katkelmaa": 8, "tieteenalojen": 1, "alueilla": 4, "33h": 1, "pue": 1, "22t": 1, "seisomme": 1, "vietetyn": 1, "comparatively": 1, "saapumiseni": 1, "my\u00f6t\u00e4esiintym\u00e4tyyliksi": 1, "kolleginnen": 1, "yksikielisyyden": 7, "amerii": 1, "k\u00e4sittelisi": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 2, "laajemman": 4, "h\u00e4net": 11, "kielimuotoa": 1, "12\u201318": 1, "loppunousua": 1, "neutraalit": 1, "tiettyihin": 18, "nominaalista": 2, "different": 6, "leelle": 3, "yhdenlaisen": 1, "conception": 1, "hy\u00f6dynnettyjen": 1, "sanottuun": 6, "they": 8, "analyysissani": 2, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 18, "synnytt\u00e4m\u00e4n": 1, "kyllin": 1, "n\u00e4m\u00e4": 30, "varioivana": 2, "ensisijaiseksi": 1, "157\u2013179": 1, "l\u00f6ysi": 1, "tilannetta": 18, "aineistonkeruun": 6, "viestien": 1, "kannettavilla": 10, "k-alkuisena": 1, "et09": 1, "panosta": 1, "v\u00e4h\u00e4isemm\u00e4t": 1, "opetusrekistereist\u00e4": 1, "kolmen": 5, "get": 7, "kulttuurisen": 2, "annetusta": 1, "89\u2013110": 1, "maahanmuuttajatausta": 1, "virheellisen": 2, "muistiinpanot": 6, "sadassa": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 3, "(n": 11, "tottuneet": 1, "pitk\u00e4vokaalisen": 2, "nime\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 2, "mikkoa": 1, "nuori\u2019": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 19, "symboleja": 1, "polyphony": 2, "pakeni": 4, "vitsin\u00e4": 1, "matters": 11, "voimasta": 1, "haastateltavia": 4, "puhuteltavan": 4, "kuvasi": 1, "yksinkertaistetuissa": 1, "objektiivisia": 2, "tutkimuksia": 2, "vaikkakin": 1, "domeenissa": 1, "structures": 3, "turkkilaispoika": 3, "tekstilaji": 1, "kirjallisen": 2, "ich": 5, "kysyess\u00e4\u00e4n": 1, "kasvaneilta": 1, "sukupolvea": 1, "syv\u00e4": 1, "vironkielisten": 1, "karakt\u00e4\u00e4rinen": 1, "belonging": 2, "yaron": 1, "siitt_et": 1, "kielenopettajan": 1, "sosiolingvisti": 1, "luokkaan": 13, "ohjelmasta": 1, "living": 2, "kutsuksi": 1, "mieleen": 5, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 4, "modifioidaan": 1, "huomattava": 2, "muistikuvieni": 1, "roolista": 3, "milloi115": 1, "osaav": 4, "kieliasenteista": 1, "difference": 1, "mik\u00e4li": 1, "papers": 3, "kollegen": 1, "diversities": 2, "idiomaattinen125": 1, "kehitet\u00e4": 1, "arkisissa": 1, "studier": 1, "vaihtoehtoisesti": 1, "vuorovaikutustilanteen": 2, "m\u00e4ntymets\u00e4ss\u00e4kin": 1, "kirjoituksissaan": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isest\u00e4": 1, "petterille": 1, "ideaan": 2, "vastuun": 5, "enteilev\u00e4t": 1, "p\u00e4\u00e4syj\u00e4": 2, "susanne": 6, "niill\u00e4": 33, "predikaatin": 1, "muuttomatka": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisuudesta": 1, "5_6": 5, "kontekstualisointi": 2, "seksualisoituina": 1, "naiseuden": 3, "opettajista": 5, "sovittelevaan": 1, "kotiseuturajaukset": 1, "kuvasivat": 1, "somalii": 4, "persoonattomana": 1, "artikkelissaan": 2, "sii": 1, "kirjo": 1, "persoonapronomineja": 1, "ulkomaalaisyhteis\u00f6n": 1, "pojalle": 1, "685\u2013708": 1, "tytt\u00f6j\u00e4": 9, "omanlaisensa": 1, "sosiaaliseksi": 5, "keskittyv\u00e4n": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ni": 1, "nykyisin": 3, "\u00e4rr\u00e4nbiit\u00e4": 1, "feminiinisiksi": 1, "erottautumisen": 1, "abstraktiin": 1, "otti": 4, "gooteista": 1, "pitk\u00e4vokaalisten": 1, "kansallisen": 1, "aineessa": 1, "po": 1, "disengagement": 1, "literacies": 4, "keskustelut": 3, "ryhmienk\u00e4\u00e4n": 1, "lie": 1, "vieraita": 4, "populaarikulttuurin": 4, "arvotetaan": 1, "purkavat": 2, "kehyksiin": 1, "perusmerkitys": 1, "2_17": 1, "eilem": 2, "rakentamiin": 1, "osaisiks\u00e4": 1}