{"selv\u00e4ksi": 1, "toinen": 1, "2010-luvun": 1, "sek\u00e4": 3, "esimerkkitapauksen": 1, "suhteessa": 1, "koreografia": 5, "vastasi": 1, "havainnointia": 1, "sosiaalisesta": 1, "koreografialle": 1, "tanssintutkimuksellisesta": 1, "projekteihin": 1, "vaikka": 1, "vaan": 1, "piirteisiin": 1, "k\u00e4sitteen\u00e4": 1, "voidaankin": 1, "muusta": 1, "kehollisena": 1, "koreografi": 1, "nimeni": 1, "\\n\\nesimerkkitapausten": 1, "jenni": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "tekijyys": 1, "mutta": 1, "steve": 1, "michael": 1, "vuorovaikutuksen": 1, "ilmi\u00f6ihin": 1, "muihin": 1, "liikkeellisen\u00e4": 1, "suunnatulla": 1, "tutkimus": 1, "tai": 2, "klienin": 1, "ovat": 1, "puolilta": 1, "aiempaa": 1, "toisaalta": 1, "k\u00e4y": 1, "minun": 1, "tanssin": 1, "ja": 13, "pitk\u00e4lti": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 1, "paikkasidonnaisuus": 1, "aiheena": 1, "ett\u00e4": 2, "politiikkaa": 1, "demokraattisuus": 1, "on": 5, "dramaturgi": 1, "tunnistaa": 1, "tekohetkell\u00e4\\n\\ntutkimus": 1, "olennaiseksi": 1, "ulkoisesta": 1, "vastaajaa": 1, "l\u00e4hestytty": 1, "vastaanotto": 1, "tanssia": 1, "theaterin": 1, "suomea": 1, "mink\u00e4lainen": 1, "tarkoitetaan": 1, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 1, "omia": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4miseen": 1, "aihetta": 2, "aineistoon": 1, "kyselyn": 2, "tehdyn": 1, "sit\u00e4": 1, "favela": 1, "kun": 1, "kuten": 1, "kuvan": 1, "koreografiaa": 2, "synonyymin\u00e4": 1, "yhtym\u00e4kohtia": 1, "vasten": 1, "tutkimuksen": 2, "tekij\u00f6ilt\u00e4": 1, "suhteiden": 1, "korostaminen": 1, "ajatuksista": 1, "ei": 4, "tutkielman": 1, "k\u00e4site": 1, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 1, "sosiaalista": 2, "sis\u00e4lty\u00e4": 1, "perusteella": 4, "ole": 1, "mit\u00e4": 1, "ammattilaisuuden": 1, "v\u00e4listen": 1, "tanssialan": 1, "joiden": 1, "voidaan": 1, "ammattilaisille": 1, "aiheesta": 1, "valkin": 1, "hahmotetaan": 1, "teoksiin": 1, "paitsi": 1, "selvitet\u00e4\u00e4n": 1, "johon": 1, "sosiaalinen": 5, "yhteiskuntakritiikkin\u00e4kehollista": 1, "vera": 1, "perustuu": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 1, "tekij\u00f6iden": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "prim\u00e4\u00e4riaineistojen": 1, "k\u00e4sitteell\u00e4": 1, "saanut": 1, "ker\u00e4ttyyn": 1, "toimi": 1, "valikoiduille": 1, "juurikaan": 1, "tavalla": 1, "kahden": 1, "merkist\u00e4": 1, "pohjalta": 1, "koreografian": 3, "nykytanssiin": 1, "laajemmin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "intentio": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "vaikutteita": 1, "yhteis\u00f6tanssista": 1, "vaikuttaneista": 1, "seitsem\u00e4n": 1, "my\u00f6s": 2, "nousevat": 1, "kuuluu": 1, "tarvitse": 1, "\\n\\ntutkimuksessa": 1, "kysymyksen": 1, "projekti": 1, "laajasti": 1, "eri": 1, "esimerkkitapaukset": 1, "asettelu": 1, "traditioon": 1, "suomessa": 2, "piirteit\u00e4": 1, "judson": 1, "tansseja": 1, "analysoidaan": 1, "sosiaalisen": 3, "taiteesta": 1, "monella": 1, "sosiaaliselle": 1, "koreografit": 1, "k\u00e4sitys": 1, "koreografiasta": 1, "ortizin": 1, "yksitt\u00e4inen": 1, "kautta": 2, "koreografin": 1, "dance": 1, "tutkimusta": 1, "kyselyll\u00e4": 1, "siit\u00e4": 1, "liikekielest\u00e4": 1, "maalaa": 1, "painottaminen": 1, "laajentunut": 1, "olla": 1, "soveltavasta": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "hahmottaa": 1, "aikalaistutkimuksena": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 2, "varta": 1, "ihmisten": 1, "voi": 2, "koistisen": 1}