{"v\u00e4limerkkej\u00e4": 2, "avulla": 1, "lis\u00e4ksi": 2, "sek\u00e4": 1, "both": 1, "setting": 1, "ilmauksia": 1, "in": 18, "development": 1, "vaihteessa": 1, "including": 1, "and": 29, "related": 1, "subsections": 1, "instance": 1, "my\u00f6t\u00e4the": 1, "become": 2, "text": 2, "kartoitetaan": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tekstityyppeihin": 1, "level": 4, "rakenteisiin": 1, "possible": 1, "yleisyyden": 1, "shift": 1, "lakiteksteiss\u00e4": 1, "k\u00e4ytettyihin": 1, "preamble": 1, "tekstitasolla": 1, "patterns": 1, "nykylakikielt\u00e4": 1, "kehityst\u00e4": 1, "aikakaudella": 1, "how": 1, "lauseisiin": 1, "context": 2, "focuses": 1, "view": 2, "painamisen": 1, "preceded": 1, "sanatasolla": 1, "rinnasteiset": 2, "mutta": 2, "packed": 1, "osoittaa": 1, "useiden": 1, "kielik\u00e4yt\u00e4nteiden": 1, "repeated": 2, "muihin": 1, "decline": 1, "rinnasteisia": 2, "actual": 1, "diakronisesti": 1, "their": 1, "ovat": 4, "rakenne": 1, "communicative": 1, "sentence": 2, "grammatical": 1, "phrase": 1, "repetition": 1, "reflecting": 2, "rakenneosaan": 1, "ett\u00e4": 1, "employ": 1, "occur": 1, "kielii": 1, "pienempiin": 1, "laajempi": 1, "lakitekstit": 1, "my": 1, "outside": 1, "modern": 4, "yleis\u00f6lle": 1, "tutkimuksissa": 1, "tekstirakenteiltaan": 1, "v\u00e4henev\u00e4t": 2, "tarkastellut": 1, "punctuation": 2, "developments": 1, "toisteisuuden": 1, "liittyy": 1, "from": 1, "asettelua": 1, "new": 2, "methods": 1, "virkepituus": 1, "sen": 1, "muodostaa": 1, "with": 3, "functions": 1, "tutkimuksen": 1, "sosiohistoriallisen": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 1, "features": 3, "enactment": 1, "kautta": 1, "kielipiirteilt\u00e4\u00e4n": 1, "clauses": 2, "provisions": 1, "specific": 1, "printed": 1, "orders": 1, "acts": 4, "toisteisiin": 1, "elements": 3, "relies": 1, "mallin": 1, "structure": 4, "kompleksisuus": 2, "tarkastelee": 1, "diachronic": 2, "uusia": 1, "explore": 1, "audiences": 1, "lakien": 1, "prepositiolausekkeet": 1, "tekstilajitutkimukseen": 1, "yleistyv\u00e4t": 1, "alisteisiin": 1, "kolmeen": 1, "keskitytty": 1, "rakenteen": 1, "containing": 1, "clause": 1, "systematic": 1, "shows": 2, "historialliseen": 1, "examined": 1, "teoriatausta": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 1, "informational": 1, "additionally": 2, "nominit": 1, "historiallisissa": 1, "huomio": 1, "is": 2, "kiteytyneit\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimus": 2, "orality": 1, "coordinating": 1, "for": 3, "parliamentary": 2, "sosiohistoriallisia": 1, "but": 2, "1707": 3, "konventiot": 1, "subordination": 2, "ajan": 3, "of": 10, "kompleksisuuteen": 1, "coordination": 1, "nomineja": 1, "surveys": 1, "vaihtumisesta": 1, "jotka": 2, "distributed": 1, "analysis": 3, "lakitekstikorpus": 1, "diachronically": 1, "length": 2, "units": 1, "lain": 2, "kiinnittyy": 1, "literacy": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 1, "pituutta": 1, "vuosilta": 1, "between": 1, "framework": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisemmin": 1, "the": 35, "analysoidaan": 1, "assesses": 1, "socio-historical": 2, "1500-luvun": 1, "also": 1, "mik\u00e4": 1, "kappalemerkeill\u00e4": 1, "subordinating": 1, "and-konjunktiolla": 1, "lexical": 4, "changes": 1, "writing": 2, "language": 2, "tekstirakenteeseen": 1, "emphasising": 1, "vakiintuneita": 1, "by": 3, "lauserakenteeseen": 1, "tarkasteltavalla": 1, "forms": 2, "koottu": 1, "proklamaatioita": 1, "metodeja": 1, "study": 4, "kompleksisuuspiirteet": 1, "huomioivat": 1, "lauseilla": 1, "defining": 1, "1491": 3, "proclamations": 3, "formulaic": 1, "assessment": 1, "mm": 1, "genre": 2, "textual": 3, "number": 1, "employs": 1, "parlamentin": 3, "historical": 4, "alkoivat": 1, "common": 1, "fragments": 1, "detail": 1, "scrutinised": 1, "government": 1, "kompleksisuuspiirteit\u00e4": 1, "kaudella": 1, "prepositional": 1, "alakohtia": 1, "viestint\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimuksessa": 1, "signalled": 1, "historialliset": 1, "make": 1, "illustrating": 1, "turn": 1, "phrasal": 1, "smaller": 1, "structures": 1, "joka": 1, "jakautuvat": 1, "english": 4, "declines": 1, "material": 1, "develop": 2, "texts": 4, "virkkeiden": 1, "organisation": 1, "kasvaa": 1, "laaja-alaisemman": 1, "\\n\\ntutkimus": 1, "into": 1, "order": 1, "incorporates": 1, "tarkemmin": 1, "self-compiled": 1, "subgenres": 2, "sivulauseita": 1, "kirjalliseen": 1, "century": 1, "heijastaen": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 1, "previous": 1, "paragraph": 1, "investigation": 1, "tutkimus": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4t": 1, "aiempaa": 1, "to": 7, "unlike": 1, "ja": 21, "coordinated": 1, "kontekstin": 1, "binomials": 2, "inclusive": 1, "sanaston": 1, "on": 8, "out": 1, "joita": 1, "asetteluun": 2, "are": 7, "lauseita": 1, "all": 2, "early": 4, "muutoksia": 1, "an": 2, "ilmi\u00f6": 1, "lausetason": 1, "layout": 3, "variety": 1, "corpus": 4, "multinomials": 1, "usein": 3, "kuitenkin": 1, "puolestaan": 1, "tasoilla": 1, "kuten": 1, "luomisen": 1, "aineistoksi": 1, "nomini": 1, "that-clauses": 1, "complexity": 7, "levit\u00e4": 1, "prevail": 1, "tekstien": 5, "survey": 1, "johtolause": 1, "keskittyy": 1, "aletaan": 1, "more": 4, "lausetasolla": 1, "predictable": 1, "statutes": 3, "selvitys": 1, "corpus-driven": 1, "kompleksisena": 1, "use": 1, "wider": 1, "legal": 5, "useat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "carried": 1, "sixteenth": 1, "muuttuvat": 1, "merkit\u00e4\u00e4n": 1, "jolloin": 1, "yleisi\u00e4": 2, "s\u00e4\u00e4d\u00f6kset": 2, "many": 1, "sill\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksiss\u00e4": 2, "at": 1, "j\u00e4rjestyksen": 1, "analysing": 1, "types": 1, "\\n\\nthe": 2, "perustuu": 1, "marks": 1, "these": 1, "form": 1, "as": 2, "kiinte\u00e4sti": 1, "alkuisilla": 1, "oraalisten": 1, "alkavat": 1, "syntax": 2, "laajemmalle": 1, "kielipiirteiden": 2, "however": 1, "lauserakenteiltaan": 1, "proklamaatioissa": 2, "organise": 1, "syntaksin": 1, "n\u00e4iden": 1, "varhaisuusenglannin": 2, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 1, "data": 3, "my\u00f6s": 1, "linguistic": 3, "kompleksisten": 1, "documents": 2, "tavattu": 1, "distinct": 1, "selvittelee": 1, "esimerkiksi": 1, "osia": 1, "finally": 1, "pitk\u00e4lti": 1, "pragmatiikkaan": 1, "formal": 1, "syntactic": 4, "extends": 1, "laeissa": 1, "vaikeaselkoisena": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4": 1, "pragmatics": 1, "three-part": 1, "thesis": 1, "varsinkin": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6sosa": 1, "kokonaisuuksiin": 1, "useita": 1, "lauseet": 2, "bundles": 2, "korpuslingvistiikan": 1, "\\n\\naikaisemmissa": 1, "research": 1, "further": 2, "when": 1, "noun": 1, "increases": 2, "kansallisissa": 1, "n-grammien": 1, "that": 6, "johdanto-osa": 1, "display": 1, "sanajonoihin": 1, "kielipiirteet": 1, "alisteiset": 1}