{"tulevaisuuden": 1, "tekstiksi": 1, "v\u00e4itelauseet": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 2, "esiintyv\u00e4n": 2, "itseens\u00e4": 1, "helppoon": 1, "lause": 21, "ningas": 1, "luvata": 4, "ky": 1, "tapaisena": 1, "rask": 2, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "aktiiviseen": 1, "otsikolla": 1, "perlokutiivisella": 1, "pahtuma": 1, "yht\u00e4": 4, "almqvist": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "trendikakun": 1, "kieleen": 4, "kirjoitettu": 2, "lajittelun": 1, "merkityksi\u00e4": 3, "592011": 1, "l\u00e4hes": 6, "tarkkaavaisuuden": 1, "yhteyteen": 1, "taavia": 1, "l\u00e4heisesti": 1, "pakolaisuutta": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "varuste": 2, "ilmaukset": 8, "naseva": 1, "tule": 3, "evaluoinnin": 4, "ilmi\u00f6n\u00e4": 2, "trafi": 1, "koidut": 1, "kannalta": 7, "ulkomailla": 1, "luetuimpien": 1, "78-vuotias": 1, "deiktisyys": 8, "salli": 1, "suomalaisille": 4, "vastaavat": 1, "osoittaa": 2, "katteeton": 1, "polyse": 1, "else": 1, "vuotaneella": 1, "etenee": 1, "masta": 1, "nen": 8, "anssi": 1, "sikolle": 1, "kommentoimaan": 1, "otava": 3, "tutkielmassa": 10, "myyd\u00e4": 1, "evaluoivina": 1, "puheenaiheena": 3, "pitk\u00e4lti": 2, "s\u00e4\u00e4tilan": 1, "muista": 2, "lainaus": 7, "lyhenteell\u00e4": 1, "kiihkeit\u00e4kin": 1, "teoriasuuntauksesta": 1, "hylk\u00e4\u00e4misen": 1, "korvata": 2, "toiseksi": 3, "harhaanjohtaminen": 4, "ihmeellisemp\u00e4\u00e4": 1, "riemuitsi": 1, "koita": 2, "kielitieteen": 4, "6sn": 1, "suuria": 1, "henkil\u00f6ist\u00e4": 1, "j\u00e4i": 4, "ongelmasta": 1, "alta": 1, "kerrottava": 1, "pohdita": 1, "pauksissa": 1, "jokaiselle": 2, "kiinassa": 1, "vajaavaisuuden": 1, "odotuksenmukaisuus": 2, "semanttisesti": 7, "otsikoille": 1, "informaatioaukkoja": 4, "yksinkertaisten": 1, "tavat": 1, "onnettomuudet": 4, "hyv\u00e4lt\u00e4": 1, "karlsson": 1, "esiintym\u00e4ll\u00e4": 1, "retoriseen": 2, "haastattelijana": 1, "avoin": 1, "k\u00e4rjist\u00e4v\u00e4n": 1, "ohjeiden": 1, "mat": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 1, "rajalla": 1, "kielteinen": 3, "otsikoista": 18, "olosuhteisiin": 1, "keinoilla": 7, "kiertelev\u00e4\u00e4": 1, "palauttaa": 1, "ker\u00e4t\u00e4": 1, "roskap\u00f6nt\u00f6ill\u00e4": 1, "lupausten": 1, "yli-vakkurin": 1, "informaatio": 3, "ulkoasiainministeriin": 1, "muiden": 3, "fraaseilla": 1, "pintatason": 1, "maailman": 2, "rinnastamalla": 1, "teteksteiss\u00e4": 1, "kie": 3, "tekstuaalisen": 1, "esiinty\u00e4": 1, "kohdennettu": 3, "tar": 4, "otsikkona": 2, "kahdeksaan": 1, "n\u00e4in": 45, "peter": 1, "kiertoilmauksia": 5, "kevyt": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaisia": 1, "osoitus": 3, "pronominimaisia": 1, "ulkon\u00e4\u00f6n": 1, "klikkiotsikkoon": 1, "tapaa": 3, "ilmauksesta": 3, "kahdenlaisia": 2, "pystyin": 1, "tiivilla": 1, "maratoonarit": 1, "osat": 2, "useaa": 1, "uutisoitava": 1, "homofora": 1, "minne": 1, "misess\u00e4": 1, "peruukista": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 1, "vastaisesta": 1, "1679": 1, "mys": 1, "laajemmalle": 1, "toteamalla": 1, "klikkausten": 5, "perussuomalaiset": 1, "tarjonta": 1, "jokin": 13, "homonyymisen": 1, "tuoreutta": 1, "forward-reference": 1, "hierarkista": 1, "saateteksteiss\u00e4": 5, "puuttua": 2, "muodot": 1, "osoittautui": 1, "kategorioiden": 1, "iske\u00e4": 1, "m\u00f6kill\u00e4mme": 1, "perustetulla": 1, "taloudellisista": 1, "maallikoille": 1, "koska": 33, "lipiteit\u00e4": 1, "lunta": 3, "samanaikaisesti": 1, "272015": 3, "simppelit": 1, "diskurssia": 1, "yritt\u00e4v\u00e4t": 1, "laatujournalismin": 1, "viittaavien": 2, "journalismikritiikin": 1, "piirteit\u00e4": 5, "ase": 1, "metrit": 1, "nuorempikin": 1, "koposen": 1, "saatuaankin": 1, "laitinen": 1, "kiinnitt\u00e4misen": 1, "kalliokoski": 2, "muistettavasta": 1, "paitsi": 5, "vakavasti": 1, "vaihtoeh": 1, "tapahtui": 3, "ilien": 1, "kiertoilmaisuja": 1, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 2, "marja-liisa": 1, "koski": 2, "heikkinen": 4, "kielt\u00e4\u00e4": 2, "suomalaisten": 2, "olevan": 10, "ana": 3, "v\u00e4\u00e4riin": 1, "sis\u00e4paikallissijaisten": 1, "k\u00e4ytett\u00e4isi": 1, "metaforisesti": 1, "sikon": 3, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 5, "k\u00f6penickin": 1, "uutta": 3, "uutisarvoa": 2, "mu": 4, "jakoa": 2, "helppo": 2, "uutistekstiin": 2, "eritysesti": 2, "sulamatta": 1, "131\u2013139": 1, "laitetaan": 1, "viittaamisen": 2, "maissit": 1, "ilmoittivat": 1, "kingin": 1, "headlines": 3, "painottaa": 1, "directive": 1, "pisimm\u00e4n": 1, "erottua": 1, "oletusta": 1, "tapa": 11, "otsikkoa": 44, "verrattuna": 2, "synnytt\u00e4m\u00e4n": 2, "k\u00e4\u00e4rmeit\u00e4": 1, "tuottajan": 4, "diskursiivisena": 1, "rikoksista": 1, "etsimiseen": 1, "enk\u00e4": 1, "pronominien": 1, "tatuoinnissa": 2, "telause": 1, "vastaamaan": 1, "siihen": 23, "koomisuutta": 1, "2992015": 3, "tarkoitteensa": 1, "6000": 1, "tarjota": 1, "vuorovaikutusta": 2, "henkil\u00f6n": 2, "h\u00e4ilyv\u00e4ll\u00e4": 1, "nesessiiviverbin": 1, "kaksinkertai": 1, "vana": 1, "sanakirja": 2, "materiaalia": 1, "aatetta": 1, "ennustettaessa": 1, "selv\u00e4": 2, "yleiskieless\u00e4": 1, "viittauksella": 1, "lentokoneeseen": 1, "titel": 1, "miatapausten": 1, "mielenkiintoista": 1, "referenssi": 8, "parametri": 5, "kielteisen\u00e4": 3, "maksat": 1, "hengiss\u00e4": 1, "amsterdamphiladelphia": 2, "mainita": 1, "esittelee": 5, "klikins\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4ss\u00e4": 1, "172015": 2, "ominaispiirre": 1, "merkiss\u00e4": 3, "variksen": 2, "1102015": 1, "n\u00e4k\u00f6kul": 1, "1372015": 3, "tuttua": 2, "markku": 4, "muita": 4, "otsikkorakenteita": 1, "pyyhi": 2, "t\u00e4sm\u00e4llinen": 1, "k\u00e4sit": 3, "koitetaan": 1, "bergin": 1, "yleisimm\u00e4st\u00e4": 2, "tuttuja": 1, "voitu": 1, "sijaitsee": 1, "language": 1, "sanakir": 1, "vaihtoi": 1, "hei": 1, "l\u00f6ydytt\u00e4v\u00e4": 1, "vastannut": 2, "termit": 1, "kysy": 2, "silti": 3, "aiheuttaisi": 2, "akateeminen": 1, "tarkoitteet": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 2, "heidi": 2, "pakettiautoa": 1, "luodessaan": 1, "tavasta": 1, "tulosten": 1, "aineksen": 1, "loppuvat": 12, "kisrahoitteinen": 1, "verbimuoto": 1, "todellisuudessa": 1, "ison": 1, "pois": 3, "semanttinen": 2, "tekstikorrelaatin": 1, "siiroinen": 1, "siksi": 12, "voitaisiin": 6, "spanieleja": 1, "online": 2, "toimittajalle": 1, "valinnut": 1, "191\u2013192": 1, "voittajapaikkakunnasta": 1, "s\u00e4hk\u00f6auton": 1, "mahdollisuus": 2, "oleelliseksi": 1, "rikkoa": 1, "kirjaimellinen": 1, "samaan": 2, "kesken": 20, "paljon": 17, "soveltuu": 1, "merkit\u00e4\u00e4n": 1, "tois": 1, "rajatun": 1, "auttaa": 1, "k\u00e4yt\u00e4": 2, "esi": 8, "laajemmalla": 2, "t\u00e4lle": 1, "ratkaisee": 1, "paikat": 1, "henkil\u00f6": 1, "oppiaine": 1, "paneutua": 1, "patsas": 1, "noussut": 1, "tiohakuinen": 1, "harkinnan": 1, "k\u00e4sitelty": 1, "kaatuminen": 1, "keskeisen\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4": 1, "luetellaan": 1, "negatiiviss\u00e4vyt": 1, "ajamalla": 1, "auringon": 3, "tias": 1, "siten": 11, "mm": 1, "kello": 1, "uutisteks": 1, "mielijohteesta": 1, "klikkaamatta": 1, "tikontekstiin": 1, "vulla": 1, "koko": 11, "syntyneiss\u00e4": 1, "tiivit": 2, "kyll\u00e4": 6, "160\u2013161": 1, "mielenilmaus": 4, "siteeraamista": 1, "odotuksenmukainen-odottamaton": 1, "laury": 2, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "viin": 1, "uutistekstin": 3, "t\u00e4h\u00e4n": 4, "demonstratiivipronominit": 16, "haluavat": 1, "siirtymisen": 1, "tapahtumaa": 1, "finiittiverbitt\u00f6m\u00e4t": 1, "kuitataan": 1, "p\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "kalliokosken": 1, "neistoni": 1, "luopuu": 1, "kuudessa": 1, "elise": 1, "lavein": 1, "rittelen": 1, "niinp\u00e4": 3, "saatu": 3, "viisi": 3, "berry": 1, "ihmissuhteet": 1, "1592015": 1, "kaksiosaisuus": 1, "osaamme": 1, "12102015": 2, "kylteiss\u00e4": 1, "inkluusioa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoitusta": 1, "sellaisen": 1, "ihmisen": 1, "r\u00e4ikk\u00f6sen": 2, "rajoitu": 1, "lapsellasi": 1, "figure": 1, "esikysymykseen": 1, "lopuksi": 6, "oppikirja": 1, "analyysissani": 1, "matihaldin": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4t": 2, "suojakerroin": 1, "aihealueesta": 1, "uutisiin": 2, "absurdin": 1, "hyperonyy": 1, "tiedonhalua": 1, "seuraavissa": 1, "taustatieto": 1, "yhdess\u00e4": 8, "tuntuu": 2, "blom": 15, "j\u00e4r": 1, "otsikossa": 53, "matalampi": 2, "verbit": 1, "jokaisen": 1, "nostavia": 1, "lis\u00e4ksi": 44, "viittaamineen": 1, "otsikon": 78, "presuppositioita": 2, "raastaa": 1, "mainitsee": 1, "am": 1, "selkein": 1, "ten": 4, "sis\u00e4paikallissijaiset": 1, "elliptisiss\u00e4": 1, "nimen": 2, "vastaanottajan": 6, "internet-selaaja": 1, "berliiniss\u00e4": 2, "keskustelijat": 1, "nykyist\u00e4": 1, "meid\u00e4t": 1, "interrogatiiveja": 1, "otannasta": 1, "1975": 3, "vastaamisena": 1, "aidot": 2, "demonstratiivipronomineista": 2, "tosi": 1, "eksoforisen": 1, "tarttuvat": 1, "alettu": 1, "kuvista": 1, "tosin": 1, "riippuvaisissa": 1, "tulkintaan": 3, "spesifimp\u00e4\u00e4": 1, "mittaisia": 1, "mit": 1, "kahvinjuonnistaan": 1, "227\u2013228": 1, "miljoonan": 2, "implikatuurien": 1, "tutkielmassani": 4, "sivustolla": 2, "otetaan": 1, "olisivat": 2, "evoluutiopuheitaan": 1, "sis\u00e4ll\u00f6iksi": 1, "larjavaara": 5, "julkaistuissa": 6, "entisest\u00e4\u00e4n": 3, "seikoista": 1, "liitetty": 1, "nasevuutta": 2, "r\u00e4j\u00e4hd\u00e4": 1, "ovatkin": 1, "kumpikaan": 1, "piinaa": 1, "antaa": 17, "leninin": 1, "arvosta": 1, "turun": 6, "t\u00f6iss\u00e4": 1, "liittyv\u00e4st\u00e4": 1, "vuosittainen": 3, "johdetaan": 1, "tampereen": 4, "pages": 1, "2962015": 4, "sis\u00e4ll\u00f6llisist\u00e4": 1, "rett\u00e4v\u00e4-k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4": 1, "tilasta": 1, "laajempi": 2, "kiertoilmauksina": 1, "puuttuvana": 1, "1705": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 1, "laillisen": 1, "s\u00e4teist\u00e4": 1, "j\u00e4rjestyksenvalvojille": 1, "toiminta": 2, "verbeist\u00e4": 1, "yleens\u00e4": 18, "2662015": 4, "rikotaan": 3, "s\u00e4\u00e4": 1, "perifraaseja": 1, "irvin": 1, "otsik": 2, "pojan": 1, "risesti": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4sitys": 1, "muuhun": 1, "sanaan": 2, "main": 1, "uutisoivat": 1, "ot": 9, "kuvat": 6, "ajatusviivan": 1, "tarkoit": 2, "uudistettu": 1, "kee": 1, "otsikointi": 4, "mit\u00e4\u00e4n": 3, "j\u00e4ttiomaisuuden": 1, "kiertoilmaus": 2, "muutok": 1, "tasavallan": 1, "omi": 1, "t\u00e4l": 2, "lukijoita": 4, "npn\u00e4": 2, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "relevanssin": 3, "ilmi\u00f6t\u00e4": 3, "nostaa": 2, "t\u00e4ss\u00e4-proadverbin": 1, "muun": 18, "verran": 8, "tuomittava": 1, "rhetoric": 1, "veja": 2, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kyseenalainen": 2, "ilmaise": 1, "kuljetetaan": 1, "saatetekstit": 8, "tetekstiin": 1, "esimerkiksi": 58, "lainausmerkeiss\u00e4": 1, "verbiin": 2, "tietyn": 2, "saanut": 1, "j\u00e4yt\u00e4": 1, "sunnuntaina": 1, "vinkist\u00e4": 1, "todeta": 2, "ke\u00e4sti": 1, "voitto": 2, "valinnoin": 1, "etsim\u00e4\u00e4n": 3, "mielikuvan": 5, "luonnehtimaan": 1, "jossa": 35, "sivulta": 2, "karin": 2, "oransseissa": 1, "skaalalta": 1, "viestii": 3, "ovatkaan": 1, "v\u00e4itteen\u00e4": 2, "jutun": 10, "ellipsiksi": 1, "english": 4, "ominaisuus": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "samanaikaista": 1, "nominien": 1, "julkaistuja": 3, "teht\u00e4v\u00e4t": 1, "mahdottomaksi": 1, "kuna": 1, "luikerrellut": 1, "kertaa": 8, "kan": 2, "mahdollinen-v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "tarpeen": 5, "vahingossa": 1, "poiketen": 1, "syntyi": 1, "olevia": 2, "rikkoo": 1, "nelonen": 1, "syy": 15, "liikkuu": 1, "ollaan": 1, "kuvaillaan": 1, "kataforisen": 1, "julkaistu": 2, "trace": 1, "1978": 2, "katsoa-verbi\u00e4": 1, "linkitetty\u00e4": 1, "sellai": 2, "yhden": 6, "iltap\u00e4iv\u00e4lehtiin": 1, "kysymisen": 1, "k\u00e4sity\u00f6tieteellisiss\u00e4": 1, "anaforinen": 4, "jaa": 1, "substantiivien": 1, "kohdan": 1, "muodostamassa": 1, "t\u00e4llaisen": 3, "communication": 1, "sis\u00e4puolelle": 1, "hahmottaa": 2, "semantiikkaa": 2, "kaatamia": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 1, "jalle": 3, "kannattaa": 3, "pronomini": 6, "esitt\u00e4m\u00e4n": 2, "kuvaan": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "572015": 2, "toehtoisesti": 1, "kertasinkoon": 1, "her\u00e4\u00e4": 1, "luokittelemaani": 1, "2972015": 1, "baicchin": 3, "kirjoittaja": 3, "tustu": 1, "kahvi": 3, "ovessa": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 1, "muotoilu": 1, "peita": 1, "ulkopuo": 1, "ainakaan": 3, "paul": 1, "piirteen": 1, "kimalla": 1, "tutkimuksessa": 5, "auttavat": 1, "valmistaa": 1, "konjunktion": 3, "pian": 1, "harjoituksissa": 2, "tin": 2, "korjaa": 2, "joka": 78, "teaser": 1, "monstratiivipronomineja": 1, "korrelaattei": 1, "syyt\u00e4": 2, "tiputtaminen": 1, "sidoantal": 1, "tekstit": 1, "tarkastelun": 1, "asiantuntija": 1, "transit": 1, "vaihda": 2, "rakenteista": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4": 1, "kokouksessa": 4, "totuusarvon": 1, "deiktinen": 3, "viittaavasta": 2, "muotoilulla": 1, "pronominia": 1, "ammalla": 1, "kohti": 2, "otsikkotyyppin\u00e4": 1, "tuoda": 3, "ty\u00f6ni": 2, "1993": 3, "8102015": 2, "yleis\u00f6n": 1, "samassa": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "mahdollisuuden": 3, "virtuaalimaailmasta": 1, "demonstratiivit": 1, "voituksellisia": 1, "omalei": 1, "aineistoani": 2, "merkityksest\u00e4": 1, "liittyviksi": 1, "suppeasti": 1, "autosta": 2, "academic": 1, "teorioita": 3, "j\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 6, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 2, "asioihin": 1, "julkisuuden": 3, "korvaajana": 1, "tarkan": 2, "130\u2013131": 1, "tarpeettoman": 4, "kohtaa": 3, "houkutella": 2, "kysymystyypin": 1, "jos": 24, "taus": 1, "tietoa": 12, "ilmausten": 5, "evaluoinnilla": 1, "syn": 1, "purusta": 1, "puoliv\u00e4liin": 1, "henna": 1, "gr\u00f6hn": 2, "naapuriksi": 1, "ajankohtainen": 1, "halun": 1, "lyysini": 2, "1980": 2, "oikeellisuuteen": 1, "tarjoaa": 2, "bild": 1, "v\u00e4kivallan": 1, "kahdesti": 1, "esiintyminen": 1, "vihjeit\u00e4": 4, "uskonut": 1, "keskeisi\u00e4": 5, "tyhj\u00e4": 1, "tulkitsee": 1, "puolustaa": 1, "mah": 1, "koostuu": 1, "1992": 5, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 2, "kommentti": 1, "touhua": 1, "siirryn": 2, "kuulla": 1, "toni": 1, "ensi": 1, "sumentamalla": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisemm\u00e4n": 2, "oili": 1, "ep\u00e4ilty": 1, "toistuu": 1, "vaihtoehtoja": 1, "mentalisteja": 1, "kieliopillisia": 1, "yhdistelm\u00e4otsikoissa": 1, "gaudeamus": 2, "n\u00e4in-adver": 1, "mukaan": 59, "viittauksen": 6, "kataforisina": 3, "tekstuaalinen": 2, "pituus": 1, "kuukausia": 1, "asiakaspalvelutilanteessa": 1, "k\u00e4ytetyt": 5, "katsoo": 1, "julkinen": 1, "koista": 3, "kielellisten": 5, "ihmiset": 4, "tarkoite": 3, "trendist\u00e4": 1, "synnyt\u00e4": 3, "meaning": 1, "joihinkin": 1, "toteutettavaa": 1, "tuloksena": 1, "hinnoista": 1, "testaa": 1, "ilta-sanomien": 1, "sanat": 3, "deskrip": 1, "imperatiivimuoto": 1, "tyhj\u00e4ksi": 2, "toisaalta": 1, "leh": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 2, "k\u00e4sket\u00e4\u00e4n": 1, "tosina": 1, "piirteill\u00e4": 1, "muotoa": 4, "n\u00e4iden": 6, "kokoa": 1, "leipojan": 1, "universitatis": 1, "bednarek": 1, "ground": 1, "rotaakkaa": 1, "yleisimmin": 6, "tunnepitoista": 1, "yh": 4, "etel\u00e4m\u00e4ki": 4, "uskomattomat": 3, "kiertoilmaisut": 4, "l\u00e4hinn\u00e4": 2, "kotoisin": 3, "minhakuisuus": 1, "oikeasti": 2, "yli": 1, "luodaan": 9, "ep\u00e4selvyytt\u00e4": 1, "esimerkkej\u00e4": 2, "arvattavissa": 2, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 1, "viesti": 1, "pariin": 2, "ostaa": 1, "2006": 7, "vahvistavat": 1, "rouhikoski": 4, "toiselle": 2, "leksikaalisen": 16, "siirtyv\u00e4t": 1, "ilmaus": 10, "jumboon": 1, "karjalainen": 2, "omistamaksi": 1, "tyypillisi\u00e4": 1, "lumisade": 1, "kuljettaja": 1, "aiheita": 1, "proadjektiivit": 1, "tulevaisuudessa": 3, "toimimatta": 1, "toilmauksella": 1, "miksi-alkuiseen": 1, "auki": 2, "termi": 2, "asenteet": 1, "nimutkaisempi": 1, "klikkiotsikkoa": 6, "tulevan": 4, "syyst\u00e4": 1, "peruukin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 5, "m-sanaa": 1, "lainaukseen": 1, "mansikan": 2, "armeija": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisemmin": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 1, "rajapinnalla": 1, "tavoitteita": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 2, "tiivist\u00e4": 1, "asi": 1, "v\u00e4itellyt": 1, "kammoaa": 1, "tervehti": 1, "in": 15, "synny": 1, "k\u00e4\u00e4rmett\u00e4": 1, "toimimisen": 1, "v\u00e4it\u00e4": 1, "esine": 3, "k\u00e4sittelen": 17, "maurasen": 1, "puuttumi": 1, "diskurssideiktisten": 1, "toimivan": 2, "t\u00e4llaisten": 1, "korostamalla": 1, "j\u00e4\u00e4tiin": 1, "kuv": 1, "abstraktimmalla": 1, "ominaisuuksiensa": 1, "imperatii": 2, "mtv": 15, "harhaanjohtaminenliioittelu": 1, "sijoittuvat": 4, "vien": 2, "intensiteetti\u00e4": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 3, "yll\u00e4pitona": 1, "kaikessa": 1, "alun": 4, "k\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "kielest\u00e4": 1, "roolia": 2, "nelonenfi": 1, "korkeaa": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "3\u20134": 1, "tykselt\u00e4\u00e4n": 1, "suhola": 2, "osaa": 2, "ep\u00e4miellytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "yll\u00e4pit\u00e4": 1, "paan": 1, "kijalle": 3, "aineistossaan": 3, "emotionaalista": 1, "kopulalauseesta": 1, "kohdalta": 1, "voitolla": 1, "sanavalinnoin": 2, "lukijaa": 37, "uutista": 7, "kaikki": 15, "vaimo": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 4, "vaihtuu": 3, "todellisuuteen": 1, "kaksinkertaisen": 2, "sinen": 1, "sumeudessaan": 1, "puhefunktioita": 1, "uutisjuttu": 1, "tuekseen": 1, "l\u00f6ytyik\u00f6": 1, "karkotusresepti": 1, "toimijoihin": 1, "lukuja": 1, "kaatamalla": 1, "idols-voittajan": 1, "pidempi": 1, "kysymyksin\u00e4": 1, "erikseen": 1, "kritiikki\u00e4": 1, "ohitti": 1, "saateteks": 2, "kalastelevia": 1, "tarkastelua": 1, "loppuvia": 1, "arvuuttelu": 1, "peruskurssi": 1, "toim": 7, "proadjektiivin": 1, "kysymyksell\u00e4": 7, "k\u00e4siteltyjen": 1, "h\u00e4m\u00e4rtyy": 1, "muuttui": 1, "vaati": 1, "kerrota": 1, "otin": 1, "net": 2, "lusta": 1, "pelkkien": 1, "iskn": 10, "monstratiivipronominit": 2, "tyyli-ikoni": 1, "evaluoiva": 4, "p\u00e4\u00e4tyneet": 1, "loistovinkki": 1, "astem\u00e4\u00e4ritteen\u00e4": 1, "palaa": 3, "kuulostaa": 4, "temaat": 1, "tumiseen": 1, "lupauksia": 1, "tiedekuntaosasto": 1, "silm\u00e4\u00e4npist\u00e4vyy": 1, "presupposition": 3, "erilaisten": 3, "kattok\u00e4sitteen\u00e4": 1, "ha": 2, "uutisoida": 1, "k\u00e4teen": 1, "jatkamalla": 1, "tuksen": 1, "silloin": 20, "syyllisest\u00e4": 1, "t\u00e4jien": 1, "v\u00e4\u00e4rinp\u00e4in": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 1, "luulo": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 1, "laajemmasta": 2, "sarjaa": 1, "kirjallisuuden": 8, "s\u00e4ilyy": 4, "kehotetaan": 6, "metrej\u00e4": 1, "kela": 1, "huhtikuu": 2, "itse\u00e4\u00e4n": 2, "yl\u00e4k\u00e4sitteiden": 3, "k\u00e4ytetty": 28, "n\u00e4ke": 1, "v\u00e4\u00e4ri\u00e4": 4, "kohtaan": 6, "jakautuminen": 2, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 1, "pidemmin": 2, "rikkovat": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "ajan": 3, "avain": 1, "l\u00f6ytyy": 9, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 2, "kysymysilmaus": 1, "ad": 2, "monet": 1, "avaa": 2, "kehottaa": 3, "videoineen": 1, "menetti": 1, "j\u00e4tt\u00e4isi": 1, "keinoin": 1, "ponymian": 1, "isk": 27, "todeksi": 1, "tehnyt": 2, "kuitenkin": 21, "indeksisi\u00e4": 1, "havittelu": 1, "haastattelu": 9, "ep\u00e4todeksi": 2, "mieheni": 2, "pinnalla": 5, "leksikaalisia": 1, "the": 6, "lyhytt\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4iset": 3, "rumba": 1, "lia": 1, "indeksisyys": 7, "publishers": 1, "lujan": 1, "kehotuksella": 2, "tavis": 1, "olevaa": 2, "myymisest\u00e4": 1, "viestityiksi": 1, "merkitysten": 5, "objekti": 3, "juomaa": 1, "ilmenemiskonteksti": 1, "virkkeen": 2, "proadverbeill\u00e4": 1, "kieliopillisen": 1, "poli": 1, "arvosteltu": 1, "tuima": 1, "asuntoa": 1, "termill\u00e4": 1, "ep\u00e4informatiivisin": 1, "katafo": 1, "ep\u00e4suorissa": 1, "noudatettaisiin": 1, "kielellisist\u00e4": 3, "luvattu": 1, "seuraavalla": 1, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4n": 1, "loogisen": 1, "kreikka-vakuuksia": 1, "suomalaiset": 5, "julkaistusta": 1, "jostain": 5, "imperatiivimuodolla": 1, "vaikuttaisi": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4n": 3, "kuka": 4, "maistui": 1, "ehdokkaaksi": 1, "ylimitoitettu": 1, "ilmet\u00e4": 1, "tut": 2, "puhelinvertailu": 1, "kaltaisen": 1, "olemaan": 5, "presupponoi": 6, "demonstratiiviset": 1, "kysymys": 21, "hienomerkityk": 1, "lumisateeseen": 1, "tullut": 6, "t\u00e4rkein": 3, "s\u00e4\u00e4ntelyn": 2, "vaksi": 1, "lokatiivisia": 1, "selkeytt\u00e4": 1, "lihavuusleikkaukseen": 1, "ennen": 5, "viem\u00e4rist\u00e4": 1, "ensim": 1, "k\u00e4rkk\u00e4inen": 1, "l\u00e4hetti": 2, "mansikka": 4, "retorisella": 2, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "pysty": 1, "osassa": 6, "tutkimustietoa": 1, "t\u00e4nne": 9, "tarjonneet": 1, "jutusta": 5, "tieto": 8, "kirja-arvio": 1, "urheilujoukkueen": 1, "retoriset": 4, "aavistaa": 1, "sairauslomaksi": 2, "kenneth": 1, "kontekstin": 2, "pimitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "oleviin": 1, "jemmin": 1, "sik\u00e4li": 1, "direktiivit": 9, "jatkuvasti": 1, "liikkuminen": 1, "nappulan": 2, "t\u00e4llaisia": 15, "hyv\u00e4t": 1, "viihde": 1, "kei": 1, "semantiikan": 18, "duudsonien": 1, "haastavaa": 1, "vuorottelun": 1, "lainaa": 2, "otsikot": 41, "varoitus": 4, "ytimekk\u00e4\u00e4sti": 1, "kaunotarta": 1, "paneudun": 2, "panostamaan": 1, "157\u2013201": 1, "tuskin": 4, "np": 4, "yliampuvia": 1, "kuvioita": 1, "titles": 1, "tunnistaminen": 1, "yksin\u00e4\u00e4n": 5, "koponen": 4, "keskittyy": 4, "retorisissa": 1, "s\u00e4hk\u00f6lamautin": 2, "m\u00e4\u00e4ritelty": 2, "puolue": 1, "tied\u00e4tk\u00f6": 2, "iv": 2, "l\u00e4htein\u00e4ni": 1, "vartijan": 1, "tietyt": 1, "pisteen": 1, "internetist\u00e4": 1, "tavalliset": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isempi": 1, "joulukuussa": 1, "ero": 2, "kielikone": 1, "juttu": 9, "tarkoitus": 2, "taulukkoon": 1, "teemapaikan": 1, "tutkimiseen": 3, "polyseemisia": 1, "kaan": 4, "kuulostavalle": 2, "kes\u00e4loma": 2, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 2, "sensationalismi": 5, "homonymiaa": 3, "vain": 36, "imperatiivilla": 3, "kielikuvaa": 1, "ep\u00e4tarkkoja": 1, "vastuut": 1, "mediaa": 1, "harhauttaa": 1, "muuallakin": 1, "vastaanottaja": 2, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "bin": 2, "journalistit": 3, "173\u2013197": 1, "pystyv\u00e4n": 1, "keinoista": 5, "kassoista": 1, "bruti": 3, "termej\u00e4": 5, "lintoihin": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4iseen": 1, "l\u00f6i": 1, "aiheista": 1, "nykysuomen": 2, "kil\u00f6n": 1, "putosi": 1, "vantaan": 1, "uutismedioista": 1, "nykysuomessa": 1, "po": 1, "synnytykseen": 1, "kertasinko": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 18, "p\u00e4hk\u00e4ilem\u00e4\u00e4n": 1, "kielen": 23, "vaihtaminen": 1, "l\u00e4pik\u00e4vij\u00e4": 2, "sijaisella": 1, "valinnaisten": 1, "lista": 1, "videoon": 3, "youtubelta": 1, "kommunikaatio": 1, "v\u00e4ltt\u00e4miseksi": 1, "ikonisuuden": 1, "2011": 11, "nesta": 1, "ep\u00e4tarkka": 1, "farkut": 2, "referenttej\u00e4": 2, "kolme": 9, "suuden": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 1, "triviaalin": 1, "tapauksiin": 3, "eilen": 1, "1582015": 1, "otsikoinnin": 1, "kiotsikoissa": 1, "ikonisuudella": 1, "tulevaan": 6, "t\u00e4j\u00e4t": 1, "lyons": 2, "kieliopillisesti": 1, "citymarketin": 1, "184\u2013188": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "suun": 1, "vanha": 3, "vastata": 3, "luvuissa": 1, "ralf": 2, "189\u2013222": 1, "my\u00f6t\u00e4": 2, "duction": 1, "vallit": 1, "temporaalisen": 1, "menett\u00e4\u00e4": 1, "tipahtanut": 1, "myyden": 1, "ty\u00f6tt\u00f6m\u00e4t": 2, "kovaa": 1, "1792015": 1, "nuo": 1, "puhekielisten": 1, "mahdollistaa": 4, "linkist\u00e4": 1, "takana": 5, "milloin": 1, "houkuttimina": 1, "talousel\u00e4m\u00e4-uutissivusto": 1, "facebook": 1, "ampua": 1, "sensationalisointia": 2, "1201": 1, "sensationalis": 2, "millai": 1, "sis\u00e4tiloissa": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 1, "kuinka": 5, "h\u00f6yry\u00e4": 2, "tekstilajin": 1, "\u00e4rsyyntymisen": 1, "mentin": 1, "\u00e4\u00e4n": 1, "otsikkokieless\u00e4": 2, "sama": 3, "valikoitunut": 1, "kauan": 4, "kohdistetulla": 1, "hae": 1, "482015": 1, "872015": 3, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "leksikaalisessa": 1, "kokoinen": 2, "\u00e4rsyttimiksi": 1, "mukaansa": 4, "saada": 9, "olennaisten": 1, "endoforiseen": 1, "neonkeltaisissa": 1, "kimi": 1, "jonkin": 19, "vakiintuneella": 1, "asuntoon": 1, "vapaampaa": 1, "lis\u00e4sin": 1, "yksil\u00f6iminen": 1, "tyyliin": 1, "uutissivustolta": 1, "uutis": 1, "oletuksen": 3, "vakiintunutta": 1, "hahmottamista": 1, "sanastollisia": 1, "argumenttina": 1, "kassat": 2, "tilanteista": 2, "\u00e4rsytt\u00e4\u00e4": 1, "kontekstissaan": 1, "markkinoida": 1, "modaa": 1, "saateteksti-termi": 1, "laatuperiaatteita": 1, "eteen": 2, "numero": 1, "hankkia": 2, "sivuston": 2, "tosiasian": 1, "lenin-patsas": 1, "partikkeli": 1, "turku": 1, "muutkin": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 1, "polkupy\u00f6riin": 1, "87\u2013100": 1, "yll\u00e4ttik\u00f6": 2, "implisiittisen\u00e4": 1, "videolla": 1, "omassa": 9, "uutistekstien": 3, "1413": 1, "lukuihin": 1, "mahdotonta": 1, "sia": 3, "lounelan": 1, "l\u00e4nsiv\u00e4yl\u00e4": 1, "liite": 2, "karhun": 1, "asiaan": 4, "kanan": 1, "sanonnaksi": 1, "tietojemme": 1, "kaikkein": 2, "suora": 1, "molek": 1, "oikeinkir": 1, "ensimm\u00e4iseen": 2, "l\u00e4sn\u00e4olo": 1, "kiinnostavaa": 1, "sy": 1, "teks": 1, "tulkitaan": 1, "ruokala": 2, "ulosajanut": 1, "laajempana": 1, "jasin": 1, "9102015": 2, "diskurssideiktisen": 2, "toimitusty\u00f6": 1, "adjektiiveja": 2, "painottuu": 1, "nomien": 1, "vuosikirja": 2, "yliopiston": 7, "k\u00e4yt\u00f6n": 7, "hy\u00f6ty\u00e4": 3, "campridge": 2, "ottamatta": 1, "puhelimella": 1, "t\u00e4hdet": 3, "katsomaan": 9, "tarkemman": 2, "dyykanneen": 1, "luomassa": 2, "yl\u00e4k\u00e4sitteist\u00e4": 1, "eroteltuna": 1, "vanki": 3, "airbus-laivaston": 1, "relevanttia": 2, "jaottelin": 1, "herk\u00e4sti": 1, "toimintasarjan": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "ratkaisun": 1, "s\u00e4lt\u00e4vi\u00e4": 1, "18\u201338": 1, "vuoksi": 2, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4iseksi": 1, "kuvaa": 4, "useammallakin": 1, "adverbi": 2, "s\u00e4\u00e4ennuste": 1, "puheaktiteoriassa": 1, "klikkiotsikkopelleily": 1, "v\u00e4t": 2, "hakulisen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 27, "vastaisesti": 1, "sis\u00e4llysluettelo": 1, "p\u00e4\u00e4piirteisiin": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isi\u00e4": 1, "et": 7, "voinut": 2, "vii": 4, "vaasa": 1, "sille": 4, "totuusarvoon": 1, "meyn": 1, "tulos": 2, "persoonap\u00e4\u00e4tteet": 1, "verkkolevikkins\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 2, "tarkoituksena": 2, "vuoden": 5, "annalisa": 1, "mielt\u00e4": 3, "prototyyppinen": 1, "juoksemista": 1, "maa": 1, "ekstension": 2, "puulaji": 1, "motiiveja": 1, "moni\u00e4\u00e4nisen\u00e4": 1, "esimerkkein\u00e4": 1, "kontrastiivinen": 1, "sis\u00e4ltymist\u00e4": 1, "yleisint\u00e4": 3, "metaforat": 1, "j\u00e4\u00e4tel\u00f6\u00f6n": 1, "sivupalkkiin": 1, "t\u00e4t\u00e4kin": 1, "luke": 1, "click": 2, "harhaanjohtavissa": 1, "diataloja": 1, "katsomiani": 1, "negatiivisena": 1, "h\u00e4iri\u00f6tekij\u00e4": 1, "vaivasta": 1, "ku": 2, "m\u00e4\u00e4ritteit\u00e4": 1, "valitsevat": 1, "l\u00e4heisess\u00e4": 1, "dennetut": 1, "kozakowska": 1, "maaseudun": 1, "lenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 1, "cataphoric": 2, "jektiivi": 1, "kielikuvia": 1, "company": 2, "tiettyyn": 1, "uutisoitavaa": 2, "klikkiotsikoista": 5, "vimuotoisella": 1, "seuraavia": 1, "intensiteettisana": 1, "klikins\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4-yhteis\u00f6n": 1, "mukaisesti": 2, "dostaa": 1, "vaikeampi": 2, "kynnys": 2, "suoria": 1, "elottomaan": 1, "pankki": 1, "hyv\u00e4n": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 3, "k\u00e4ytt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "rahaa": 1, "l\u00e4hteeni": 1, "sesti": 4, "viljelyyn": 1, "viitannut": 1, "aiheen": 3, "sijoittuu": 1, "minen": 1, "yksiosaisia": 1, "uutismediat": 1, "evaluointia": 6, "annettavaan": 1, "vaadittaisiin": 1, "im": 1, "university": 2, "m\u00e4\u00e4riteltyihin": 1, "vil": 1, "bk-ravintolan": 1, "laitat": 1, "demokratiassa": 1, "erittelen": 1, "syntyper\u00e4\u00e4": 1, "otsikoinnissa": 4, "k\u00e4sitteit\u00e4": 2, "osalle": 1, "hetkess\u00e4": 1, "pakottaa": 1, "toistamalla": 2, "kaen": 1, "vaatteista": 1, "sumeat": 1, "ensinn\u00e4": 1, "maisut": 1, "odotuksenmukaisuuttaan": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 1, "nelj\u00e4ss\u00e4": 2, "rit": 1, "mahdolli": 1, "sua": 1, "korkeampi": 1, "selv\u00e4n": 1, "aito": 1, "fakta": 1, "nalisoinnista": 1, "erikoislaatuisemmalta": 1, "pistein\u00e4": 1, "niiss\u00e4": 3, "julkaisuja": 2, "kategorioita": 2, "kertoo": 27, "kattaa": 1, "mt": 1, "rajatuksi": 1, "ja": 485, "sanomalehtikirjoittajaa": 1, "maailmaa": 2, "myksen": 1, "otsikkokieli": 2, "hyperbolalla": 1, "esit\u00e4": 1, "baarissa": 1, "sis\u00e4l": 1, "korrelaatin": 4, "teoriat": 1, "edess\u00e4": 1, "title": 1, "mahdollista": 7, "korvatulpat": 1, "merkityksen\u00e4": 1, "yleisnimest\u00e4": 1, "taja": 1, "modukset": 1, "teemapaikalle": 1, "subjektiivisia": 1, "kappale": 1, "ulosajo": 1, "tiedotusopin": 1, "helpoiten": 2, "n\u00e4k\u00f6": 2, "yll\u00e4tykseen": 1, "\u00f6vriga": 1, "potti": 1, "kysymystyypeist\u00e4": 1, "hitiksi": 1, "p\u00e9rez": 1, "kiinnostava": 3, "luomisen": 1, "taas": 6, "hotukset": 1, "j\u00e4\u00e4t\u00e4v\u00e4n": 1, "jatkuva": 1, "yll\u00e4t\u00e4": 1, "lue": 5, "esitt\u00e4\u00e4": 5, "bedranek": 1, "laa": 2, "t\u00e4m\u00e4-pronomini": 1, "alkukin": 1, "aktiivinen": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4t": 3, "nyt": 13, "ei": 141, "pohjana": 2, "analysoin": 2, "kuolemaan": 1, "varsinaiset": 2, "ominaisuudet": 1, "tutkinut": 6, "leksikaalista": 1, "president": 1, "jalankulkijoita": 1, "lottovoiton": 1, "vesisuihkuun": 1, "kineen": 1, "vankilasta": 2, "useimmissa": 1, "demonstratiivitarkennetta": 1, "meisen": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 1, "tiivistetysti": 1, "yleisi\u00e4": 1, "vuan": 1, "kahteen": 6, "sanansa": 1, "jakautuvia": 1, "pisteiden": 1, "sairauslomatodistus": 1, "ajattelusta": 1, "kaija": 1, "39\u201363": 1, "muokkasin": 1, "vihdoin": 1, "kasvin": 1, "l\u00e4hteit\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 2, "tuloaan": 1, "ulkopuoli": 1, "juustonsa": 1, "formulakuljettaja": 1, "esittelemi\u00e4ni": 1, "useampi": 5, "johdannossa": 1, "heltee": 1, "termospullo": 1, "kirjoittavat": 3, "tekisi": 1, "tankkaaminen": 2, "video": 2, "teksti": 1, "lukijalta": 3, "alkuosa": 5, "spesifi": 1, "erotut": 2, "perillemenoa": 1, "alla": 5, "rakenteet": 1, "pysy\u00e4": 1, "ota": 1, "suureen": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 15, "vastakkaisen": 1, "suomalaisessa": 1, "minun": 1, "poikkeavia": 1, "mivat": 2, "toisiaan": 1, "tuottajia": 1, "yksinkertaisiin": 1, "lyhyt": 1, "imperatiivimuotoisten": 1, "uusiin": 2, "ironinen": 2, "n\u00e4kemykseemme": 1, "luettavissa": 2, "muutokseen": 1, "tarkkoja": 2, "and": 11, "toimittajan": 1, "retorisiin": 2, "suuntautuu": 1, "aineistossa": 5, "kielellisiin": 1, "informaatioaukko": 8, "kielitoimiston": 5, "tiedosta": 1, "olettaa": 4, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 1, "gustafsberg": 1, "lis\u00e4infoa": 1, "teettisanoilla": 1, "cohesion": 1, "tioaukko": 1, "tekemisen": 3, "daan": 1, "yll\u00e4tt\u00e4vyy": 1, "evaluoivasti": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 2, "per\u00e4t\u00f6n": 1, "author": 1, "uutisarvoltaan": 1, "2472015": 1, "viittaaviin": 3, "792015": 2, "olla": 21, "ohjelmassa": 1, "maksiimin": 1, "uutisen": 21, "pyrkii": 1, "muoto": 4, "ravintotottumuksista": 1, "grice": 3, "kotiel\u00e4imeksi": 1, "viittausten": 2, "mikko": 2, "tarkoitteeseen": 3, "irlannissa": 1, "kankaanp\u00e4\u00e4": 1, "osoittavat": 5, "maisia": 1, "suhtautumista": 1, "merkit\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rryksen": 4, "sai": 2, "2392015": 1, "avulla": 21, "myyjien": 1, "muissa": 1, "luovaa": 1, "uskomattoman": 1, "alasti": 1, "pohjoismaisten": 4, "mitalien": 1, "ilmoitettava": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 1, "joita": 15, "tulevat": 2, "retorisena": 1, "lehtiuuti": 1, "kehyksiins\u00e4": 2, "dialogisiin": 1, "plisiittisyys": 1, "laskeutuneeseen": 1, "havittelevilla": 1, "uutismedioihin": 2, "ritva": 1, "lisia": 1, "stockholm": 2, "oluen": 3, "negatiivisesti": 1, "ep\u00e4tarkkuus": 1, "raskaana": 2, "tulkinta": 7, "m\u00e4\u00e4ri": 2, "molek-kozakowskan": 1, "v\u00e4kivaltaa": 3, "ruokakauppojen": 1, "l\u00e4hde": 1, "l\u00e4pp\u00e4riisi": 2, "suihku": 2, "kirjasto": 1, "synnyttiv\u00e4t": 1, "100-vuotias": 1, "proadverbill\u00e4": 3, "s\u00e4lt\u00e4v\u00e4": 1, "unta": 1, "lokakuun": 1, "selvisiv\u00e4t": 1, "2692015": 2, "pakollisen": 10, "tutkielman": 2, "keskustelua": 1, "paikkakuntaan": 2, "kommentoinut": 1, "leksikaalinen": 9, "indexicality": 1, "hurja": 2, "van": 4, "molek-kozakowska": 12, "demonstratiivipronomini": 9, "m\u00e4\u00e4r\u00e4i": 1, "suoran": 1, "kotimaisen": 1, "peppua": 1, "diskurssissa": 1, "tiivist\u00e4v\u00e4t": 1, "ehdotusten": 1, "sijasta": 1, "pronominin": 5, "paikassa": 2, "neumannin": 1, "vahteran": 1, "solle": 1, "tanskalaisessa": 1, "tutkimuksissa": 1, "vastataan": 5, "olennaisinta": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "reinecke": 1, "local": 1, "tiet\u00e4\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "liittyv\u00e4t": 2, "erottaa": 1, "viittaustyypit": 2, "auta": 1, "klikkiotsikointia": 3, "ehdottaa": 1, "tisia": 1, "saatetekstiin": 1, "maailmasta": 3, "kolmannen": 2, "kolmeen": 2, "kaikille": 1, "imperatiivimuo": 1, "hs": 5, "todistus": 2, "kiinteist\u00f6vero": 1, "tutkimuksen": 4, "persoonapronomini": 2, "kautta": 2, "suuronnettomuusharjoitus": 2, "mielleyhtymi\u00e4": 1, "tekstikontekstissa": 1, "pest\u00e4": 1, "kli": 3, "konnotatiivisena": 1, "tarkoituksella": 1, "kielitieteess\u00e4": 2, "set": 2, "182015": 1, "kysymyksiss\u00e4": 2, "kieliopillisten": 3, "laitatko": 1, "sikoihin": 1, "kylmin\u00e4": 1, "lukemista": 1, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4n": 1, "jatkotutkimus": 2, "sanomaa": 1, "k\u00e4isi\u00e4": 1, "pe": 4, "mukanasi": 2, "l\u00f6\u00f6ppeihin": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 3, "samanmerkityksisyys": 1, "tarkoitettaan": 1, "silm\u00e4t": 1, "k\u00e4skyj\u00e4": 1, "katteettomuudesta": 1, "silitt\u00e4\u00e4": 2, "voittelevat": 1, "tarpeenn\u00e4it\u00e4": 1, "julkaisutiedot": 1, "numeraali": 1, "todella": 3, "doilla": 1, "muuttuivat": 1, "liioittelevia": 2, "sensaationhakuisuutta": 1, "oluet": 1, "pimitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "teess\u00e4": 1, "mieliku": 1, "esiin": 9, "muukin": 1, "vihjaileva": 1, "l\u00f6\u00f6ppien": 2, "hy\u00f6dyllinen": 2, "sanakirjan": 1, "r\u00e4ikk\u00f6selt\u00e4": 1, "ho": 1, "ajovalopolttimoiden": 1, "p1": 1, "suostui": 1, "tuntematta": 1, "kohteen": 1, "p\u00e4\u00e4luvussa": 1, "taforista": 1, "rajaa": 2, "merkitse": 1, "esiintym\u00e4s": 1, "laajalta": 1, "kiteytyneeseen": 1, "mapaikalla": 1, "mainonnan": 1, "tarkenteena": 8, "t\u00e4ysin": 1, "viittaavissa": 1, "lauseessa": 1, "osoit": 1, "tympe\u00e4": 1, "kontekstiinsa": 1, "yl\u00e4k\u00e4sitteen\u00e4": 1, "kananmunan": 1, "pakollisten": 9, "spontaanisti": 1, "katteettomat": 2, "katsoa": 2, "nimelt\u00e4": 1, "useamman": 2, "selvin": 1, "huutomerkill\u00e4": 1, "tekstiss\u00e4": 19, "niksi": 6, "kuuluisi": 1, "virke": 2, "johdantona": 1, "lukijat": 2, "k\u00e4ynyt": 2, "kohta": 1, "pesukoneessa": 1, "lainauksessa": 2, "kes": 3, "tiivien": 2, "merkityst\u00e4": 2, "huhtasaari": 1, "written": 2, "retorinen": 6, "forms": 2, "seuraava": 3, "ilmenev\u00e4n\u00e4": 1, "v\u00e4ljemmin": 1, "kiinnos": 1, "hierarkioiden": 1, "study": 3, "varsinaista": 1, "argumentin": 10, "t\u00e4hdennyksen": 1, "tutkittavaa": 1, "mitataan": 1, "j\u00e4t": 1, "elementtien": 1, "tenkin": 2, "puhefunk": 1, "kielteiseksi": 1, "loppuvalla": 1, "perhe": 1, "niin": 25, "eteenp\u00e4in": 58, "adverbeill\u00e4": 1, "ajatellut": 1, "tuli": 2, "nessa": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4n": 1, "kehotuk": 1, "sanojen": 6, "vaativat": 1, "aukkoon": 1, "joskin": 1, "muodonmuutoksesta": 1, "edelleen": 4, "nona": 1, "p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "locative": 1, "lokatiivinen": 1, "esit": 1, "p\u00f6lyt": 2, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "twitteriss\u00e4": 2, "kuitenkaan": 9, "poliisi": 3, "sa": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 2, "sesta": 2, "palkan": 1, "sis\u00e4lt\u00e4vi\u00e4": 3, "tutkia": 2, "kaupun": 1, "klikins\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4sivulla": 1, "otat": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 6, "tutustumalla": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 2, "pragmaattinen": 1, "pelaa": 1, "oikein": 1, "matkalla": 1, "lukiessaan": 1, "tekstiviestipalstalla": 1, "toimintasarjoiksi": 1, "vankilapaosta": 1, "mentoi": 1, "piirteen\u00e4": 1, "huonosta": 3, "jutut": 1, "laadullinen": 1, "pragmaattisen": 1, "merkityksiss\u00e4": 1, "monimutkaisemmin": 1, "lihavuusleikkauksen": 1, "rikkomista": 1, "lainauksilla": 1, "pisteit\u00e4": 1, "vahvuudesta": 1, "kaiken": 2, "ykk\u00f6sluokassa": 1, "har": 1, "monipuolisesti": 1, "tapauksia": 5, "99-vuotias": 1, "vivahteen": 1, "referenssik\u00e4sitykseen": 1, "tossani": 1, "vajaaseen": 1, "puolta": 1, "lupaa": 3, "jonkinlainen": 1, "tapaukset": 4, "n\u00e4en": 1, "sanaleikkej\u00e4": 1, "viitteisi\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4viin": 1, "tekojen": 1, "monimutkaisin": 1, "kuulijaa": 1, "mo": 4, "informaa": 4, "virtuaalimaailman": 1, "ratkaisuehdotus": 1, "kirjoittajan": 1, "sanavalintojen": 2, "erityisi\u00e4": 1, "klikins\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4-sivulta": 1, "vertautuu": 2, "ilmaisen": 1, "herkk\u00e4\u00e4n": 1, "tanskalaiset": 2, "juha": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 10, "lasta": 1, "ratkaisuehdotusten": 1, "ottaen": 1, "valo": 2, "synty\u00e4": 6, "nitarkenteita": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 1, "tekstien": 3, "brutin": 2, "heittelij\u00e4": 1, "siirt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "politiikasta": 1, "ylivoimaisesti": 1, "informaatioita": 1, "absurdilta": 1, "si\u00e4": 1, "tyksess\u00e4": 1, "benjamins": 2, "muutoksella": 1, "puheen": 1, "etteiv\u00e4t": 1, "polaarista": 1, "vesa": 3, "internet-uutisoinnin": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 14, "ratiivimuotoinen": 1, "vaalea": 1, "corpus": 1, "mediataloissa": 1, "honkin": 1, "ilmi\u00f6n": 1, "m\u00e4yr\u00e4koiran": 1, "wasaensia": 1, "tauksen": 2, "ulkopuoliset": 1, "direktiivirakenteen": 1, "diskurssin": 2, "valio-myrskyn": 1, "lot": 1, "p\u00e4\u00e4tyyppiin": 1, "merki": 1, "mainoskielelle": 1, "uutismedia": 1, "pronominiviittauksia": 1, "koira": 4, "ajatella": 1, "sijaan": 13, "tied\u00e4": 5, "takaa": 3, "retorisilla": 1, "kuvaileva": 1, "syntax": 1, "keskustorin": 1, "laskee": 2, "kertomalla": 1, "hoituu": 2, "yhteenvetona": 1, "arvostettuja": 1, "esimiehilleen": 1, "k\u00e4ynniss\u00e4": 1, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kohdasta": 1, "veronpalautus": 1, "muut": 6, "k\u00e4y": 7, "seitsem\u00e4n": 2, "viitattu": 1, "toimintaa": 2, "yleissubstan": 2, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4sityksest\u00e4": 1, "pronomininen": 1, "nettisivuilta": 1, "kutsua": 1, "vetoavuus": 1, "todennut": 1, "jattu": 1, "kuitin": 1, "sami": 1, "kysymyksen": 12, "my\u00f6nt\u00f6muoto": 1, "nygaard": 1, "kui": 2, "vertailevassa": 1, "h\u00e4ivytetty": 1, "lainattu": 2, "iltap\u00e4iv\u00e4lehdiss\u00e4": 1, "taustoittaa": 1, "kiertoilmauksissa": 2, "muuttaa": 1, "barack": 2, "information": 1, "uppgifter": 1, "suhteeksi": 3, "puhekielen": 1, "tekev\u00e4t": 2, "humoristiset": 1, "tarkoitteen": 3, "mahdollisia": 1, "spa": 2, "ajattelee": 1, "ilmaisee": 1, "androidin": 1, "tuovat": 4, "varman": 1, "tapauk": 1, "palkanalennusta": 1, "ohjailevia": 1, "journalismia": 2, "paisuttaa": 1, "terveysaiheisia": 1, "1121": 1, "klikins\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4-sivulla": 6, "alkuper\u00e4": 2, "huolimatta": 2, "tukee": 3, "pisteeseen": 1, "2462015": 2, "esiintyess\u00e4\u00e4n": 1, "voi": 66, "j\u00e4ljemp\u00e4\u00e4": 1, "tutkittu": 4, "milt\u00e4": 1, "toivoin": 1, "sortin": 1, "keskeinen": 2, "her\u00e4tt\u00e4": 1, "tietona": 1, "linkkiin": 2, "ep\u00e4t\u00e4sm\u00e4l": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 1, "eddie": 2, "v\u00e4hyys": 1, "medioissa": 2, "hallidayn": 1, "urpilaista": 1, "tiivisen": 2, "vastaaviin": 1, "kokeile": 3, "astianpesukoneiden": 1, "pidettyyn": 1, "onkaan": 2, "niinist\u00f6lt\u00e4": 1, "samantapaisia": 1, "miljoonakaupungin": 1, "1350": 1, "kirjoitetut": 1, "varastettu": 1, "keskustella": 1, "tekstinosiin": 2, "cruse": 10, "timo": 5, "t\u00e4llaisissa": 4, "prosenttia": 3, "tavallisesti": 2, "s\u00e4\u00e4n": 1, "toisella": 1, "thisthis": 1, "eurojackpotin": 1, "sis\u00e4paikallissijainen": 1, "halliday": 4, "esiintyv\u00e4t": 7, "sellainen": 7, "vaikutelman": 2, "n\u00e4it\u00e4": 12, "ket\u00e4\u00e4n": 4, "ajatuksen": 1, "sivulauseen": 1, "laadullista": 1, "emme": 2, "tetekstit": 1, "hyporonyymeja": 1, "saa": 14, "t\u00e4ss\u00e4": 59, "leksikaalisiksi": 1, "kysymyslauseissa": 1, "pakolaisuus": 2, "h\u00f6yry\u00e4misen": 1, "hamppu": 1, "anaforisia": 1, "wallace": 1, "ovat": 85, "johtolauseena": 1, "jopa": 12, "riippuu": 1, "asetutaan": 1, "sosiokulttuurinen": 1, "j\u00e4l": 1, "ep\u00e4tark": 1, "mit\u00e4kin": 1, "keskityin": 1, "kirjoittamisen": 1, "sanomalehtiotsikoita": 1, "3172015": 1, "kappaletta": 3, "yl\u00e4k\u00e4sitteit\u00e4": 7, "ajatusvii": 1, "alueen": 1, "tiedekunta": 1, "taikka": 1, "monta": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "tavallisesta": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isell\u00e4": 1, "klikins\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4-sivuston": 1, "soini": 7, "julkaisu": 1, "android-puhelin": 1, "\u00e4l\u00e4k\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6autoille": 1, "kiinalaiskuskin": 1, "proadverbi": 7, "viestit\u00e4\u00e4n": 1, "kohde": 1, "pronominikanta": 1, "muodostaa": 1, "merkeiss\u00e4": 1, "kotimaassa": 1, "ep\u00e4selvien": 1, "korostaa": 3, "edition": 2, "karhua": 2, "hahmottamaan": 1, "informatiivi": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isiin": 1, "analyysi": 2, "perustuvat": 1, "pyyt\u00e4v\u00e4t": 1, "kotona": 1, "t\u00e4llaiset": 2, "olut": 1, "nokkela": 1, "r\u00e4": 1, "tuhlaa": 1, "ekstensionaalista": 1, "erottavat": 1, "artik": 1, "ihminen": 1, "konsulaatin": 1, "puut": 1, "merkityksess\u00e4": 1, "pett\u00e4minen": 1, "katsomista": 1, "l\u00f6ydy": 9, "mobiiliapplikaatiota": 1, "sanaleikki": 1, "paljastetaan": 1, "lekseemin": 1, "taustateorioita": 1, "sokeroidut": 1, "valintana": 1, "koiran": 2, "indeksisesti": 1, "kiipe\u00e4misest\u00e4": 1, "sari": 1, "paikkaansa": 1, "alkuper\u00e4isen": 3, "talousel\u00e4m\u00e4n": 1, "edustavan": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 1, "nerokas": 2, "ilmi\u00f6it\u00e4": 2, "kiinnostaa": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 5, "nauttia": 1, "tieteellisten": 1, "k\u00e4yt": 1, "puhelin": 2, "kata": 3, "hirvik\u00e4rp\u00e4nen": 1, "demonstratiivipronominiksi": 1, "makuja": 1, "metonyymisia": 1, "persoonapronominia": 2, "ilmaisusta": 1, "vuonna": 3, "ohjailevien": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoitus": 1, "todellisessa": 1, "vaara": 1, "tutkielmalleni": 1, "sana": 7, "tivi": 1, "viihtyy": 1, "j\u00e4ttimielenilmaukseen": 1, "naiset": 5, "otsikkokielen": 2, "rakenteel": 1, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "vihjailevuus": 1, "mik\u00e4": 23, "asentaa": 1, "puhelinvalmistaja": 2, "kategorioihin": 1, "n\u00e4\u00f6ss\u00e4": 1, "intensiteettisanoja": 1, "autoilijat": 1, "suomalais-ugrilaisten": 4, "tutkiminen": 2, "m\u00e4rk\u00e4temppuilija": 3, "predikaatilta": 1, "lyhytsanainen": 1, "laajasti": 3, "oihin": 1, "ensivaikutelman": 1, "lauseet": 2, "tinderiin": 1, "selke\u00e4": 2, "aio": 1, "keskusteluanalyysin": 2, "ollut": 12, "tavoin": 3, "syntyy": 16, "introduction": 2, "intron": 1, "us": 1, "kylmyys": 2, "\u00e4l\u00e4": 5, "1996b": 1, "verkkoversio": 1, "yleis": 1, "yleissubstantiiveja": 11, "otsikko": 69, "nega": 1, "ajatusviivaa": 1, "vanhin": 2, "nomineihin": 1, "taipuvaisia": 1, "vahinkoa": 1, "ruqaiya": 1, "toisesta": 1, "4102015": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00f6nappulan": 1, "avoimia": 1, "genetiivin": 1, "unigrafia": 1, "lauri": 3, "esityksess\u00e4\u00e4n": 1, "informaatiohakuinen": 1, "muusikkoparin": 1, "uutisteksti": 4, "lehtijuttu": 1, "osaisia": 1, "alkavalla": 1, "referentti": 1, "t\u00e4ytett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "nainen": 5, "viittaavina": 11, "k\u00e4sitteen": 1, "j\u00e4\u00e4t\u00e4v\u00e4": 2, "muodon": 2, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "vuodenai": 1, "oleta": 1, "vuokrattavaan": 1, "c3a4jc3a420on20vuoden20someilmic3b620163394": 1, "jou": 1, "leksikaalisten": 2, "vas": 7, "672015": 1, "julkaisija": 1, "selityksi\u00e4": 1, "adverbs": 1, "muotoinen": 1, "etusiiven": 1, "hyponymiaa": 3, "muutamaan": 1, "vai": 6, "rahoja": 1, "pelkist\u00e4": 1, "yksinkertaisin": 1, "ohjeet": 1, "2482015": 1, "joo": 1, "vahvistetaan": 1, "kanava": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4lehden": 2, "havaintojaan": 1, "kommentoitu": 1, "alias": 1, "ostohalut": 1, "h\u00e4net": 1, "k\u00e4ytettyyn": 1, "niille": 1, "otsikointityyli": 1, "evaluation": 1, "uutisarvoisina": 1, "puhetta": 3, "1995": 2, "yhteis\u00f6": 1, "tilanne": 2, "keen": 1, "periaatteessa": 2, "tutkimustulokset": 4, "kauniimpi": 1, "kaveriaan": 1, "polysemialla": 2, "juttujen": 3, "viittaavat": 16, "puolialastomista": 1, "kirjoitetussa": 2, "pizzaa": 2, "aineis": 3, "partikkelista": 1, "positiivinen": 1, "tutkimus": 8, "samaa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 1, "282015": 1, "puhuteltavaa": 1, "nettiotsikoinnin": 1, "sensationalismin": 4, "muassa": 15, "oli": 14, "sidoksissa": 1, "taisi": 2, "paneutuu": 1, "toimintaohjeita": 3, "makkonen-craig": 4, "tarkoitusper\u00e4": 1, "tapahtu": 1, "lopusta": 3, "lis\u00e4t\u00e4": 4, "alaiseksi": 1, "stubb": 2, "kiihdyksiss\u00e4": 1, "medioihin": 1, "teksteineen": 1, "paljas": 1, "osin": 2, "hidastaa": 1, "692015": 1, "molempia": 1, "superlatiiviadverbill\u00e4": 1, "tuhansilla": 2, "john": 4, "telen": 2, "uututta": 1, "aleksandra": 1, "varattu": 1, "tutkielmani": 5, "substantiiviin": 1, "varoitusten": 1, "johtolauseella": 4, "johanna": 1, "juostessaan": 1, "my\u00f6nt\u00f6muotoisen": 1, "melkoiseksi": 1, "siilinj\u00e4rvell\u00e4": 1, "lainauk": 1, "p\u00e4\u00e4tti": 1, "voimme": 2, "kieless\u00e4": 2, "usein": 25, "leikittely\u00e4": 1, "kuten": 27, "maria": 1, "saunomisesta": 1, "j\u00e4\u00e4": 10, "klikattava": 2, "m\u00e4ntynen": 2, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "mainitsematta": 2, "alkoholia": 2, "suojatiell\u00e4": 1, "n\u00e4kyyk\u00f6": 1, "pys\u00e4ytett\u00e4ess\u00e4": 1, "diskurssideiksist\u00e4": 1, "asiantuntijal\u00e4hteiden": 1, "todenn\u00e4": 1, "informaation": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4n": 1, "aihe": 1, "joukosta": 4, "testasi": 1, "t\u00e4sm\u00e4llist\u00e4": 3, "koiriksi": 1, "proadverbin": 4, "evaluoivien": 1, "s\u00e4vyn": 1, "sub": 2, "huonon": 1, "toimitus": 1, "kivasti": 1, "k\u00e4sityksen": 1, "tutkittavista": 1, "2762015": 3, "puhutaan": 6, "ilie": 4, "rumaan": 1, "kataforan": 11, "tekstuaalisella": 1, "231\u2013260": 1, "tekstist\u00e4": 2, "yritet\u00e4\u00e4n": 5, "esimerkin": 9, "klikkiotsikointiin": 1, "loton": 1, "nimi": 3, "toistui": 1, "keskustelututkimuksessa": 1, "ymm\u00e4r": 1, "moniosaisia": 3, "k\u00e4sitett\u00e4": 3, "tehd\u00e4\u00e4n": 3, "4\u20139": 1, "irtosi": 1, "t\u00e4ydennyst\u00e4": 1, "lea": 1, "persoonapronominien": 1, "muttei": 1, "is\u00e4nt\u00e4lausuma": 1, "2782015": 2, "muuksi": 1, "t\u00e4sment\u00e4\u00e4": 2, "susanna": 1, "vierusparit": 1, "listattu": 2, "h\u00e4ivytt\u00e4v\u00e4t": 1, "lehti\u00e4": 1, "raastaminen": 1, "puitteissa": 1, "syntyv\u00e4n": 1, "tarkkaa": 1, "julkisen": 1, "teen": 3, "burger": 1, "manen": 1, "kiinnit\u00e4": 1, "muotoillaan": 1, "adverbin": 4, "yleissubstantiiveiksi": 2, "laji": 1, "lukijoilta": 1, "alhainen": 1, "no": 2, "maissin": 1, "disco": 3, "persoonamuotoisen": 1, "1179": 1, "j\u00e4\u00e4hallin": 3, "matihaldi": 1, "n\u00e4ihin": 2, "reaalimaailman": 1, "sivuaan": 1, "melko": 13, "iltap\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "lepp\u00e4nen": 6, "sk\u00f6n": 9, "kutella": 1, "tauno": 1, "eva": 1, "digitoday": 1, "tosiasiassa": 1, "sairastuneen": 2, "pel": 1, "tekstinosan": 1, "t\u00e4nne-proadverbia": 1, "si": 4, "r\u00e4dyn": 1, "saatiin": 1, "iphone": 3, "fred": 1, "muutoksen": 1, "suomalaiskaupunki": 2, "mahdollistaisi": 1, "see": 1, "implisiittiseen": 1, "kolahtaa": 2, "korostetaan": 2, "leipomista": 1, "klikkiotsikoina": 1, "57-vuotiaat": 1, "komiikkaa": 1, "twitter": 1, "v\u00e4lte": 1, "suurta": 1, "vajaa": 3, "eritt\u00e4in": 1, "noudattaminen": 2, "tietoisesti": 1, "lailla": 2, "samantyylisen": 1, "lopussa": 4, "yll\u00e4pito": 2, "selkeisiin": 1, "alisteisissa": 1, "arvaa": 8, "ollen": 1, "useimmiten": 5, "tervefi": 1, "varsinaiseen": 2, "sis\u00e4ltyminen": 3, "niinist\u00f6": 3, "kommentoiva": 1, "mies": 6, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 1, "elementtein\u00e4": 1, "valossa": 1, "nustaa": 1, "t\u00e4rke\u00e4st\u00e4": 2, "kertaan": 2, "vahingossakaan": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 2, "pragmaattiset": 2, "j\u00e4lkiosa": 1, "month": 1, "varis": 9, "paljastuu": 1, "kolman": 1, "valtionvelkaa": 2, "mielenilmaukseen": 2, "ty\u00f6nantajat": 1, "esityksess\u00e4": 1, "ari": 1, "oletuksia": 1, "kieltomuotoisella": 1, "2882015": 1, "kes\u00e4kuun": 1, "affektiivisia": 1, "vuokrattava": 1, "argumentative": 1, "korostetulla": 1, "kuvata": 1, "esineeksi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 27, "tinderin": 1, "teaa": 1, "polysemiassa": 1, "heti": 1, "tilanteessa": 1, "haluja": 1, "jaottelu": 1, "paljasta": 1, "lukijaan": 3, "helasvuo": 1, "sensaatiohakui": 1, "liioittelusta": 1, "julkaisi": 1, "p\u00e4ivi": 1, "of": 10, "tuottaa": 1, "ylisanat": 1, "puhujat": 1, "houkuttelee": 7, "homonymia": 6, "helsinki-vantaalle": 1, "kiertoilmauksista": 2, "ilta-sanomat": 36, "oltava": 2, "kielteist\u00e4": 2, "marja": 1, "yll\u00e4tyksellisyytt\u00e4": 5, "eksoforiseen": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 1, "monille": 2, "v\u00e4rin": 1, "evaluointi": 5, "aineistos": 2, "esiinny": 1, "kanssa": 16, "sessa": 1, "klikkiotsikoihin": 4, "syntaktis-semanttisista": 1, "informa": 1, "periaatteen": 3, "johtanut": 1, "vaihtaa": 1, "keino": 10, "lxxxii": 1, "p\u00e4ripy\u00f6re\u00e4sti": 1, "aika": 2, "mas": 6, "pelot": 1, "yleissubstantiivit": 11, "2592015": 4, "erosi": 1, "nappula": 2, "luotu": 1, "silm\u00e4illen": 1, "seuraavaksi": 2, "toisteisuuden": 1, "vilkut": 1, "yksin": 3, "osiin": 1, "kul": 1, "2015": 33, "tytt\u00f6yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "pulkkinen": 2, "onnistu": 1, "lure": 2, "aiemmin": 2, "deposited": 1, "kysymykset": 24, "mysteerikasvin": 2, "vauhdikas": 1, "meat": 1, "ihmis": 1, "monisanaisuus": 1, "mielikuvien": 4, "someilmi\u00f6": 1, "anaforiseen": 1, "monia": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4ni": 1, "rajoitusten": 1, "mielenkiinto": 1, "houkutellaan": 4, "houkuttelevuus": 1, "hyvien": 1, "heid\u00e4t": 1, "koittavat": 1, "lottonumerot": 2, "suoraviivaisemmin": 1, "aloittanut": 1, "pid\u00e4n": 2, "mutta": 48, "alkaa": 28, "kaksiosainen": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 1, "kysymyksess\u00e4": 1, "naus": 1, "tyy": 1, "ilmauksina": 5, "muistisi": 2, "tarjoa": 1, "viikon": 1, "faktat": 1, "ongelmatilanteet": 1, "nimens\u00e4": 1, "lyhyesti": 6, "implikoivien": 1, "diskurssi": 1, "tutkielma": 9, "2003": 5, "tuova": 1, "edes": 7, "sis\u00e4ltyy": 4, "hyv\u00e4ksymisen": 1, "saateteksti": 46, "t\u00e4t\u00e4": 15, "per\u00e4ti": 2, "viikonloppuisin": 1, "perlokutiivinen": 1, "tanskalaista": 1, "masennusl\u00e4\u00e4kkeen\u00e4": 2, "pu": 2, "peitt\u00e4vin\u00e4": 1, "mainitsi": 1, "jotain": 30, "kuviossa": 1, "kiinnostuksen": 1, "norja": 1, "ep\u00e4varmana": 1, "negatiivisia": 2, "proadverbi\u00e4": 1, "puhelinvertailucom": 1, "kiinnittyy": 1, "kerro": 4, "aineistoni": 30, "vuotanut": 1, "eri": 34, "t\u00e4sm\u00e4llisten": 1, "mauranen": 3, "osallistutko": 1, "persoonassa": 2, "maksamaan": 1, "ilmaisevat": 4, "klikins\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4-sivuilla": 3, "leksikaali": 2, "kataforisesti": 3, "1427": 1, "mausta": 1, "korrelaattina": 1, "valmistavat": 1, "kuvio": 5, "ohjaa": 10, "haluatko": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisi\u00e4": 1, "arvioimiseen": 1, "lek-kozakowska": 2, "vaihtoehtokysy": 1, "l\u00e4pi": 3, "hieman": 1, "v\u00e4list\u00e4": 2, "aineistooni": 5, "paksuksi": 1, "viittaaminen": 2, "tooni": 1, "arvoituksia": 1, "textlinguistic": 1, "keskeisess\u00e4": 1, "suojatien": 1, "uutistekstiss\u00e4": 1, "rajatessaan": 1, "site": 1, "robotti": 1, "tutkimusaineisto": 2, "2005": 7, "katsovat": 2, "ep\u00e4spesifi\u00e4": 1, "tuu": 1, "h\u00e4iritsev\u00e4tk\u00f6": 1, "moniosaisuus": 1, "ratkaistavia": 1, "ensisijaisesti": 1, "j\u00e4tetty": 5, "miljoonaa": 1, "kiss\u00e4": 3, "meid\u00e4n": 1, "persoonapronomineja": 3, "sauli": 2, "kuivaustulosta": 2, "hasanin": 1, "tapauksen": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "ensin": 8, "varoittaa": 5, "tapahtumana": 1, "tapaiset": 1, "oluttestin": 1, "omistajat": 1, "ihmett\u00e4": 1, "uusi": 12, "monitulkintainen": 1, "kyseisiss\u00e4": 1, "jonas": 1, "s\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "mit\u00e4": 24, "klikkiotsikon": 7, "varotiedotteen": 1, "ep\u00e4selv\u00e4": 1, "my\u00f6nteisten": 1, "kuljettaa": 1, "suosiota": 2, "tyv\u00e4": 1, "ilme": 1, "terveysteemaan": 1, "omistama": 2, "referen": 1, "k\u00e4yn": 3, "saattavat": 1, "molempien": 2, "kuvaavat": 1, "erikoisissa": 1, "deiktisi\u00e4": 3, "koh": 1, "voimaa": 1, "kiinte\u00e4mpi": 1, "v\u00e4itelauseesta": 1, "nimelt\u00e4\u00e4n": 1, "kataforisten": 2, "preesens": 1, "kieltosana": 1, "korvattavissa": 4, "kuvainnollisesti": 1, "1998": 9, "alaluvuissa": 1, "hallilta": 1, "tallinnassa": 1, "mainitsevat": 2, "v\u00e4llisemmin": 1, "2172015": 1, "el\u00e4imet": 1, "tarkoi": 1, "syit\u00e4": 1, "laskin": 1, "liiketoiminta": 1, "r\u00e4ike\u00e4mp\u00e4\u00e4n": 1, "seuraavan": 1, "kysyv\u00e4t": 1, "stories": 1, "luetaan": 3, "aiheuttiko": 1, "vilkuna": 2, "k\u00e4\u00e4nnetty": 1, "doforinen": 1, "juoksulenkill\u00e4": 1, "seen": 5, "suomalainen": 3, "tua": 1, "antavan": 2, "tavallisimmin": 1, "kantaa": 1, "vaa": 1, "kysymyksiin": 4, "parhaimmillaan": 1, "turvapaikkoja": 2, "tampere": 5, "maailma": 2, "muodolla": 2, "n\u00e4e": 1, "tuskorvauksen": 1, "indeksisyyten\u00e4": 1, "seuraaja": 1, "osoittanut": 2, "k\u00e4rjess\u00e4": 1, "implikoivat": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "ep\u00e4tarkan": 1, "jacob": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vi\u00e4": 1, "laajaksi": 1, "jatkuu": 1, "liioittelevilla": 1, "ohjaavat": 3, "aikamuoto": 1, "jyrkempi\u00e4": 1, "viittaavia": 14, "pit\u00e4isi": 8, "lehtinen": 1, "toissijaista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n": 1, "tuukka": 2, "ilmeisesti": 1, "sensationalisminhakuisuutena": 1, "luomaan": 6, "kannat": 1, "koja": 1, "referentin": 4, "omistajalleen": 1, "varoituksissa": 1, "diskurssideiksis": 1, "julkaistua": 2, "sanavalintoineen": 1, "pienenee": 1, "sella": 2, "proadjektiiveja": 1, "tiivinen": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ilmaisu": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4t": 1, "keinoja": 22, "mullistaa": 1, "liikenteess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 2, "puutteita": 1, "nordwood": 1, "puheenvuoroa": 1, "superhyv\u00e4\u00e4": 1, "journal": 1, "ty\u00f6lle": 1, "samanlaiset": 1, "yliopisto": 6, "982015": 1, "kuulostamaan": 2, "arvottavien": 1, "suus": 2, "luvut": 3, "kytk\u00f6ksiss\u00e4": 1, "viitataankin": 1, "verenpaineeseen": 1, "miettinen": 3, "osuvaa": 1, "aan": 1, "kuittaus": 1, "anu": 1, "ilmaistaan": 2, "kokonaan": 3, "piilottelu": 1, "luukka": 2, "katkeaa": 1, "\u00e4\u00e4net": 1, "juttuihin": 1, "3102015": 4, "tyyppin\u00e4": 1, "mark": 1, "terveellisimmin": 1, "kirjoitetun": 2, "2009": 5, "sundberg": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 3, "virkaa": 1, "ilmatilan": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "kissaa": 2, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4": 1, "turvapaikanhakijoista": 1, "anneta": 1, "taanottamisen": 1, "retorisen": 5, "matta": 1, "kaunottarella": 1, "liittyv\u00e4ss\u00e4": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 3, "laajentunut": 1, "jutta": 3, "himanen": 8, "vajaaksi": 1, "luominen": 1, "apua": 2, "ty\u00f6ss\u00e4": 1, "nimit\u00e4in": 1, "kuvitella": 1, "nime\u00e4": 1, "pitk\u00e4\u00e4": 1, "viittauskohteen": 1, "tarkastellessa": 1, "indeksiset": 2, "lukijalla": 2, "suhteessa": 6, "v\u00e4i": 1, "huomiopiiriss\u00e4": 1, "kiinni": 3, "ilmauksia": 4, "keski": 1, "terroristijohtajaa": 1, "el\u00e4m\u00e4ntyyli": 1, "tainen": 1, "k\u00f6isesti": 1, "odottamattomuutta": 1, "uutuutta": 1, "kyttynyt": 1, "proadverbista": 1, "mullistavammalta": 1, "n\u00e4m\u00e4-pronominia": 1, "39\u201341": 1, "olueen": 1, "foorisuus": 2, "kirjallisuuksien": 4, "kol": 1, "mak": 1, "kuvassa": 4, "rupattelee": 1, "painavampi": 1, "kaikilla": 1, "kahden": 7, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 1, "yll\u00e4t": 1, "towards": 1, "tarve": 1, "perustaa": 1, "suo": 1, "asti": 2, "sanoa": 10, "\u00e4\u00e4nes": 1, "lyhyisiin": 1, "talouden": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 13, "esimerkki\u00e4": 5, "p\u00e4\u00e4n": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4n": 2, "assa": 1, "demonstratiivipronominia": 4, "k\u00e4ytettyn\u00e4": 4, "j\u00e4\u00e4kaapinovessa": 1, "eitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "loppu": 1, "nasevalle": 1, "vaasiin": 1, "yleissubstantiivien": 5, "mielihyv\u00e4n": 1, "aurinkosuojavoidetta": 1, "laiskuuden": 1, "huomion": 3, "kiertoilmausten": 8, "makujafi": 1, "vastaa": 13, "useat": 1, "leikittelev\u00e4t": 1, "synnyt": 2, "corpora": 2, "kysymyksill\u00e4": 2, "senttia": 1, "telm\u00e4": 1, "miksi": 9, "arvoinen": 1, "l\u00f6ytyneit\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4toimittaja": 1, "mahdollisuutena": 1, "yhdistyv\u00e4t": 1, "ankka": 3, "annetaan": 6, "olion": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 3, "sanan": 16, "intoile": 1, "kehotuksena": 1, "ilmauksella": 4, "questions": 1, "3092015": 1, "hallituksesta": 1, "unohti": 2, "energiaa": 1, "tynyt": 1, "il": 6, "h\u00f6yryt\u00e4": 2, "gummerus": 1, "kymmeneen": 1, "mik\u00e4kin": 1, "otsikoiksi": 1, "esimerkkiotsikossa": 1, "tunteisiin": 1, "pukeudu": 2, "palkkaasi": 2, "sumea": 2, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 4, "persoonan": 8, "uutiset": 10, "tekij\u00e4n": 1, "savolaismiehest\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritteen\u00e4": 1, "luonnollisesti": 1, "v\u00e4ite": 4, "jokainen": 1, "mainostajia": 1, "muodostettu": 1, "videoihin": 6, "pi": 1, "hurme": 2, "kieltosanalla": 1, "rakenteina": 1, "mi": 1, "jakaa": 4, "anna-brita": 1, "suomalaismies": 1, "kuudennessa": 2, "esimerkeist\u00e4": 1, "ruuhkassa": 1, "naisiin": 1, "adjektiivilla": 2, "nostavat": 1, "vaatisi": 1, "huomauttaa": 1, "sisyytt\u00e4": 1, "toimintata": 1, "joissa": 27, "oulu": 1, "kaupallisia": 1, "kauppalehti": 2, "kielell\u00e4": 1, "auto": 1, "himasta": 1, "luokitella": 2, "hyviin": 1, "kahta": 3, "tunnistettavat": 2, "jatkaa": 1, "en": 11, "kananmunalle": 1, "t\u00e4ytt\u00e4miseksi": 2, "ajattelu": 3, "voimassa": 2, "tie": 1, "ongelmaan": 2, "intensiteettisanalla": 2, "jotka": 44, "1092015": 3, "ep\u00e4selv\u00e4ksi": 7, "hymyfi": 2, "pronominilla": 3, "suomalaisen": 8, "yleisen": 2, "kerto": 1, "funktioista": 1, "kulkijoiden": 1, "liikutaan": 1, "koskettavat": 1, "objektin": 1, "j\u00e4rkyttyi": 2, "hansenin": 13, "suomif1": 2, "proadjektiivilla": 1, "hifkn": 1, "samoin": 1, "lapsi": 1, "keksii": 1, "kato": 1, "liikuntaa": 1, "jollain": 3, "loukkaantumatta": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 2, "mittasuhtein": 1, "httpwwwkouvolansanomatfionline20160204klikinsc3a4c3a4st": 1, "toiminnan": 3, "hymyfin": 1, "k\u00e4ytett\u00e4ess\u00e4": 2, "aamulehti": 7, "vanheneva": 1, "aivan": 6, "2872015": 3, "samana": 1, "n\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00f6yt\u00e4v\u00e4t": 1, "muistia": 1, "esiintyi": 1, "henkil\u00f6lle": 1, "kiertoilmauksella": 1, "laittoi": 1, "tunnistetta": 1, "oppaita": 1, "toisessa": 8, "keskim\u00e4\u00e4rin": 2, "huonoimmaksi": 1, "jaotellut": 2, "elastinen": 1, "metropoli": 1, "sanoihin": 2, "taulukko": 3, "sinebrychoffin": 2, "hyperbolan": 2, "liitty": 1, "rakenteelliseen": 1, "1977": 2, "merkityksill\u00e4": 1, "presidentti": 3, "lapsia": 1, "tietyiss\u00e4": 1, "sensaationhakuista": 1, "lainauksesta": 4, "argumentti": 9, "j\u00e4ljemp\u00e4n\u00e4": 3, "v\u00e4line": 2, "yl\u00e4k\u00e4site": 4, "m\u00e4\u00e4ritteen": 1, "antamaa": 1, "yhdistyy": 4, "interrogatiivilauseet": 1, "fingerporiakin": 1, "sijainen": 3, "poikkeuksellista": 1, "ranskan": 3, "menestyj\u00e4t": 2, "tavanomainen": 1, "avaruudesta": 3, "rovaikutteisuus": 1, "t\u00e4llainen": 10, "lectura": 2, "juttua": 3, "iltalehti": 16, "yksiselitteisesti": 1, "yleisimm\u00e4n": 2, "tapahtuneena": 1, "saatavilla": 1, "niihin": 4, "tuloksiin": 2, "omalla": 1, "puetusta": 1, "lauantain": 1, "spanielit": 1, "au": 1, "perjantain": 1, "vuorovaikutteisuus": 3, "sairaslomalla": 1, "maistuneen": 1, "deiktiset": 1, "ilmassa": 1, "varo": 2, "teema": 1, "tanskankieliset": 1, "liopin": 1, "demonstratiivi": 1, "voisi": 11, "uutisella": 1, "sy\u00f6v\u00e4t": 1, "pragmatiik": 1, "harmaan": 1, "arvioinnin": 1, "to": 3, "anafora": 1, "mene": 1, "korvaa": 1, "luonteeltaan": 1, "tuloksia": 1, "osaan": 1, "j\u00e4lkeenkin": 1, "pystyy": 1, "odotetaan": 1, "27\u201329": 1, "tarkastelee": 3, "tyylikeinoksi": 1, "sanomalehtiotsikon": 1, "kielikello": 1, "k\u00e4sitetty": 1, "energia": 1, "longman": 1, "huomioon": 2, "m\u00e4t\u00e4": 1, "huomioidaan": 1, "elolliseen": 1, "kataforalla": 1, "mennyt": 1, "liity": 1, "yleisimmill\u00e4": 1, "kielellisi\u00e4": 6, "hyponymiassa": 1, "taustalla": 2, "mey": 6, "liioittelua": 2, "super-tykk\u00e4ys": 1, "piirteiden": 2, "de": 4, "sumeiksi": 1, "kun": 29, "tyls\u00e4sti": 1, "tu": 3, "ensisijainen": 2, "pukeudut": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 6, "parilla": 1, "lauseoppia": 1, "journalistiksi": 1, "vesi-ilmapallojen": 1, "13\u201314": 1, "lukija-yleis\u00f6lt\u00e4": 1, "nimenomaan": 12, "vakuutusta": 1, "sanaa": 5, "p\u00e4\u00e4telmien": 1, "k\u00e4site": 4, "yhtey": 1, "s\u00e4vy": 4, "sanavalin": 1, "1994": 5, "yhdist\u00e4\u00e4": 2, "samat": 1, "kataforinen": 1, "esiintyv\u00e4\u00e4n": 1, "kysyttiin": 1, "deiktisyyden": 2, "diskursiivisina": 1, "ankan": 1, "190\u2013191": 1, "sis\u00e4lsi": 1, "esittelem\u00e4t": 1, "logic": 1, "indeksaalisuus": 1, "koitus": 1, "paljastuksena": 1, "sill\u00e4": 40, "noudattaa": 1, "taloussanomat": 1, "proadverbinen": 1, "t\u00e4yden": 1, "vaihtoehtokysymykseen": 2, "lauseella": 10, "v\u00e4ltt\u00e4misen": 1, "liitty\u00e4": 1, "luulit": 2, "adverbien": 2, "muutamassa": 2, "tarvitsee": 1, "perustelun": 1, "laiset": 1, "tilastoja": 1, "sanomalehtien": 3, "den": 2, "lunasta": 1, "poimia": 1, "kiit\u00e4mme": 1, "sanovat": 2, "yhdelt\u00e4": 1, "kaipaavassa": 1, "mainosmainen": 2, "oma": 4, "diskurssiin": 3, "esim": 1, "tappo": 1, "uutisotsikon": 3, "vinkin": 2, "relevantimmalta": 1, "lukevat": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 5, "l\u00f6ytymiseen": 1, "t-paita": 2, "kulman": 1, "kilpailu": 4, "ehdota": 1, "selitykseen": 1, "kannan": 1, "liioittele": 1, "monitulkintaisuutta": 3, "klikkiotsikoille": 3, "tulkintaa": 2, "l\u00f6ytynyt": 1, "yksinkertaista": 2, "lausuma": 3, "tahtovat": 1, "bannerista": 1, "bait": 2, "dialogimaisuutta": 2, "asiantuntijan": 1, "suurelta": 1, "spesifioi": 1, "tilanteissa": 1, "koa": 2, "hi": 1, "pyydet\u00e4\u00e4n": 1, "pistett\u00e4": 3, "noudatettava": 1, "keng\u00e4nnauhaan": 1, "yritysten": 2, "lifestyle": 2, "internetotsikoinnissa": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 1, "mainontaa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 2, "direktiiveihin": 1, "liittyv\u00e4ll\u00e4": 1, "referenssin": 1, "h\u00e4iri\u00f6tekij\u00e4n\u00e4": 1, "useita": 6, "yll\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "h\u00e4pe\u00e4": 1, "pahvimukeista": 1, "discourse": 6, "tuol": 1, "ruotsinkielisten": 1, "keinoina": 5, "sanoi": 2, "sanottuihin": 1, "rauhoitu": 1, "ulkoministeriin": 1, "lukee": 3, "myksi\u00e4": 1, "relevantimpina": 1, "aineistossani": 71, "puhutellaan": 2, "s\u00e4\u00e4ennustuksiin": 1, "maksiimeja": 4, "v\u00e4lill\u00e4": 4, "male": 1, "publishing": 3, "harhaanjohtamista": 1, "klikkailee": 1, "v\u00e4\u00e4rien": 4, "tiikka": 1, "vaimon": 6, "tekem\u00e4\u00e4n": 1, "huomattavasti": 5, "nelj\u00e4s": 1, "arvioida": 1, "kestitti": 1, "totuus": 3, "tanskalaisissa": 3, "mahdollinen": 1, "useammin": 1, "ym": 2, "kotimaisten": 2, "todisteita": 1, "rista": 1, "pienest\u00e4": 1, "huomiopiiriin": 3, "tutkimuk": 1, "sen": 66, "kolmaskin": 1, "johtavat": 2, "ilmenemistapaan": 1, "verbimuodon": 1, "klikkiotsikoiksi": 2, "puhuttelemalla": 1, "katarzyna": 1, "vaikutukset": 1, "viitata": 7, "muotojen": 2, "blackwell": 1, "sensationalisoidaan": 1, "hyvin": 21, "v\u00e4itteen": 1, "taa": 1, "972015": 1, "pikkuhiljaa": 1, "lukemiseen": 1, "kuoleman": 1, "metaforalla": 1, "yhdistelm\u00e4otsikoita": 3, "lauserakenteiden": 1, "joutuneen": 1, "luettu": 2, "aino": 1, "how": 2, "tosta": 1, "puolet": 1, "klikkiotsikoinnin": 35, "luoda": 7, "maamme": 2, "alak\u00e4site": 1, "pit\u00e4\u00e4": 9, "kohdettaan": 1, "kaivettiin": 1, "yll\u00e4pi": 3, "tiedot": 1, "tiiveihin": 1, "toistaa": 2, "kielitieteellisen": 2, "2572015": 3, "toimintaohje": 1, "jugurtit": 1, "mullistava": 1, "egyptin": 1, "k\u00e4yt\u00f6lle": 1, "demonstra": 2, "julkaissut": 1, "vrt": 1, "syysp\u00e4iv\u00e4ntasaus": 2, "klikkiotsikoissa": 14, "interrogatiivisesta": 1, "petra": 1, "ajatusviivalla": 3, "useiden": 1, "klikkiotsikkotyylisesti": 1, "olisi": 20, "tapahtunut": 2, "tulet": 1, "eksoforinen": 3, "kirjoittajat": 1, "moraalit": 1, "klikkiotsikkotilanne": 1, "tiedemiehet": 1, "heilauttamiselle": 1, "syntynytt\u00e4": 2, "vastaukseksi": 1, "esikysymykset": 1, "silt\u00e4": 1, "joko": 21, "ikonisempi": 1, "kahdesta": 1, "jutussa": 13, "mahtuu": 1, "luettuna": 1, "imperatiiveja": 1, "vieruspari": 1, "leikkauksen": 1, "julkaistuista": 1, "kirjoittaa": 1, "halvimmillaan": 1, "her\u00e4ttelev\u00e4n": 1, "hifk": 1, "muodostuu": 1, "k\u00e4\u00e4ntyy": 1, "alussa": 6, "proadverbin\u00e4": 2, "ollessaan": 1, "autokaupoissa": 1, "toteuttaa": 1, "yll\u00e4tyksellisyydest\u00e4": 1, "li": 2, "esimerkeiss\u00e4": 7, "moni": 4, "mts": 16, "tavan": 6, "kia": 1, "superlatiiveja": 1, "s\u00e4\u00e4tilojen": 1, "valinnoista": 1, "mielikuvaa": 2, "viittaukset": 4, "ko": 2, "mediat": 1, "myy": 1, "ablex": 1, "kapea-alaisempana": 1, "m\u00e4isen": 1, "katteen": 1, "televasti": 1, "sanominen": 1, "mauksena": 1, "aurinko": 1, "1197": 2, "l\u00e4hteet": 2, "alalla": 1, "hyvinkin": 1, "pohjois-korea": 1, "vieraili": 1, "t\u00e4m\u00e4-pronominin": 2, "haukioja": 1, "jyp-saipa": 1, "v\u00e4reihin": 1, "teksti\u00e4": 1, "puuttumisia": 1, "sensationaalisiksi": 1, "klikkihakuisuudellaan": 1, "alueesi": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 7, "monella": 1, "oikeastaan": 4, "naked": 1, "huomio": 1, "k\u00e4yt\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "adjektiivista": 1, "kukysymys": 1, "lupausta": 1, "ilmaisuina": 2, "neliikkeell\u00e4": 1, "t\u00e4ytt\u00e4": 1, "keskeist\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 1, "vastaisuus": 1, "referentiaalisuuden": 4, "esitettyyn": 4, "yleistymist\u00e4": 1, "erilaisista": 2, "nomineja": 1, "viittausta": 1, "eli": 36, "neuvoston": 1, "paikkaan": 5, "v\u00e4h\u00e4n": 9, "direktiivin": 3, "uteliaisuuden": 1, "lausumista": 1, "kuopiorockiin": 2, "terveellisesti": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 2, "kuvaava": 1, "erilaisia": 4, "aiheellinen": 1, "yhteisty\u00f6n": 3, "yleisin\u00e4": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isyytens\u00e4": 1, "kuuloista": 1, "lis\u00e4ttiin": 1, "terveysturvallisuus": 2, "lekk\u00e4isyyden": 1, "kasvoi": 1, "viides": 1, "esitett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ilta": 1, "varsin": 2, "sinisorsan": 1, "median": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6stieteen": 1, "kansikuva": 1, "no(h(mp": 1, "puhdistamisesta": 1, "n\u00e4kym\u00e4": 1, "vahvistaa": 6, "teht\u00e4v\u00e4n": 1, "stantiivit": 1, "asenteita": 1, "affektiivisina": 1, "mielenilmauksia": 1, "kot": 2, "polkupy\u00f6r\u00e4varas": 1, "todistuksen": 1, "sanavalintaan": 1, "ranneliikkeell\u00e4": 2, "haluaisi": 1, "toteu": 1, "tikkinen": 1, "tutkimusta": 1, "patterns": 2, "informatiivinen": 2, "uutismedioita": 1, "onkin": 5, "seura": 9, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tietyill\u00e4": 2, "leksikaalisissa": 3, "heikki": 1, "kielenhuollollisesta": 1, "esikysymysten": 1, "paksuhkoa": 1, "kiinnostus": 1, "mill\u00e4": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 2, "vastoin": 2, "suhteet": 2, "nit": 1, "anaforisina": 1, "kuvailevia": 1, "hakea": 1, "telty": 1, "niist\u00e4": 8, "tehostaa": 1, "maistu": 1, "puhuttelee": 1, "n\u00e4htiin": 1, "maksiimia": 6, "news": 3, "mit\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "uuden": 4, "tutkimisen": 1, "kommentoimisella": 1, "liioitellaan": 1, "kielellisill\u00e4": 4, "ajattelemaan": 1, "oulussa": 1, "1990": 4, "liioittelevin": 2, "virkkeisiin": 2, "kaikkea": 4, "muo": 2, "suorat": 3, "kuvataan": 1, "esiintyv\u00e4": 1, "kaksinkertainen": 1, "yksinkertainen": 5, "sanonut": 2, "espoolaisnainen": 1, "imperatiivi": 2, "tiina": 1, "lauseesta": 3, "viittauskohdetta": 2, "esiintyy": 16, "enbergin": 1, "sataa": 2, "tunteiden": 1, "varioi": 1, "luvatessaan": 1, "nelj\u00e4n": 1, "asiaa": 10, "gradu": 7, "oulun": 2, "huumorilla": 1, "euroissa": 2, "museota": 1, "toimintavinkin": 1, "ilmaiseviin": 1, "soveltuvat": 1, "laitoksen": 1, "where": 1, "keskenloppuva": 1, "ilari": 2, "pitk\u00e4": 1, "perehdyn": 1, "ylh\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "37-vuotias": 1, "lystik\u00e4s": 1, "vallanneet": 1, "nousee": 1, "kaa": 2, "saadakseen": 2, "uutisensa": 1, "takin": 1, "rian": 1, "silm\u00e4ilyll\u00e4": 1, "phoricity": 1, "sivulla": 1, "tietyll\u00e4": 1, "edustava": 2, "on": 492, "l\u00e4": 1, "kehotuksiin": 2, "kymmenille": 2, "yliopistopaino": 1, "\u2013\u2013\u2013\u20132007": 1, "862015": 2, "an": 2, "polysemian": 1, "ilmi\u00f6": 6, "juttuja": 2, "tyypillisen\u00e4": 1, "referat": 1, "sensationaali": 1, "neuvotaan": 1, "tarkoitetaan": 10, "esille": 1, "tiin": 1, "sipsit": 1, "termin": 1, "seuraaviin": 2, "aihealueet": 1, "retorisiksi": 1, "naisuutena": 1, "internet-otsikointia": 2, "nimetyt": 1, "her": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 1, "erilaiseksi": 3, "muulla": 1, "aalto": 1, "olevat": 3, "pronomineihin": 1, "kehottavat": 4, "alkoho": 1, "imperatiivimuotoisella": 1, "maassa": 1, "mainitut": 1, "koulukuvia": 1, "todella\u2019": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 4, "osoitteessa": 1, "muussa": 2, "sikkokieleen": 1, "substantiivit": 1, "para": 2, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4n": 1, "uutisotsikoissa": 6, "latautuneiden": 1, "otsikosta": 18, "nopeasti": 1, "nykyinen": 1, "tuottaminen": 1, "va": 1, "olevissa": 1, "tutkimustaan": 1, "olevasta": 1, "art": 1, "arvottaa": 1, "teksteihin": 1, "2932016": 1, "keskitty\u00e4": 1, "kulkeneet": 1, "syntyminen": 3, "lyhyys": 2, "vaarallinen": 2, "deiksis": 4, "puuttumisen": 3, "kommenttien": 1, "koiria": 1, "finland": 1, "kiintein": 1, "totuusarvo": 1, "akkuteknologian": 1, "volkswagenin": 2, "httpwwwjsnfijournalistin_ohjeet": 1, "suoraan": 11, "sympatiaa": 1, "2016": 7, "sanoja": 3, "merkiksi": 3, "ilmenty\u00e4": 1, "lausevastaus": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 2, "my\u00f6nteist\u00e4": 4, "1672015": 1, "kommenteista": 1, "katego": 1, "viimeist\u00e4": 1, "rakastelevat": 2, "prosessi": 1, "jorma": 2, "jyrkemm\u00e4n": 1, "retorisista": 1, "anafo": 1, "interrogatiivilauseen": 1, "lehtisen": 1, "verbi\u00e4": 3, "kannata": 3, "maksi": 1, "lempe\u00e4m": 1, "toimivat": 20, "puheesta": 2, "vaadi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 6, "monikon": 1, "periaatetta": 1, "tehty": 3, "h\u00f6yry\u00e4\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 6, "tarkoitetta": 1, "toi": 4, "referensseiss\u00e4": 1, "perinteisesti": 3, "avainsanat": 1, "sosiaalisen": 1, "kohtuudella": 1, "bedranekin": 1, "oletus": 3, "uskotaan": 1, "suorassa": 1, "kiertoilmausta": 1, "uutistarina": 1, "jatkoa": 1, "tom": 2, "liitt\u00e4v\u00e4t": 1, "jatkumolla": 1, "ett\u00e4": 137, "black": 1, "tilanteinen": 2, "puhdistaa": 1, "objektina": 1, "sairanen": 7, "ristiriita": 1, "rite": 1, "toisiinsa": 2, "gia": 1, "klikkiotsikoiden": 6, "vah": 1, "omituisuudesta": 1, "interrogatiivipronomi": 1, "toisinaan": 5, "distaa": 1, "sanottuna": 1, "lauseen": 23, "stara": 2, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "millainen": 1, "kiinnitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "toimiessaan": 1, "viittaava": 4, "tiedet\u00e4": 1, "klikkihakuseen": 1, "taustatietojen": 1, "ryhm\u00e4": 4, "l\u00e4hd\u00f6ss\u00e4": 1, "varsinaisen": 1, "tiuutisotsikoita": 1, "subjektin": 1, "etel\u00e4nmatkoilla": 1, "muutakaan": 1, "tausta-ajatuksena": 1, "monelle": 1, "imperatiivimuotoista": 2, "78-vuo": 1, "t\u00e4llaisesta": 1, "al": 1, "kiinnostuksenkoh": 1, "korrelaattiansa": 1, "ehdottomilta": 1, "kysymys\u2013vastaus-vieruspari": 1, "l\u00f6ytymisprosessin": 1, "kotilaisen": 1, "tavoitteet": 1, "haetaan": 2, "syntyv\u00e4t": 1, "yksi": 26, "tutkielmissa": 1, "hotelliaamiaisella": 2, "laskuttavat": 1, "verkkouutiset": 1, "harvinaisempaa": 1, "n\u00e4hd\u00e4kseen": 1, "politiikan": 1, "laittaminen": 1, "osalta": 1, "viime": 4, "esimerkkitapausten": 1, "kiertoilmauksilla": 1, "turusen": 1, "nimitt\u00e4": 1, "erottuu": 1, "listausten": 1, "karlssonin": 1, "vide": 1, "tai": 187, "lest\u00e4": 1, "facebook-sivusto": 1, "tutuksi": 2, "ohje": 1, "yhteydess\u00e4": 14, "sport": 1, "liioittelevalta": 1, "arvioidaan": 1, "rien": 1, "sekin": 2, "tioaukkoa": 2, "blo": 1, "lajitellut": 1, "takia": 6, "olin": 4, "r\u00e4dylle": 1, "artikkelin": 2, "\\n\\nklikkiotsikoinnissa": 1, "uutisotsikoinnin": 1, "kutsuvat": 1, "rajoja": 1, "yleiset": 1, "l\u00f6\u00f6peist\u00e4": 1, "kokoiselle": 1, "jonka": 24, "n\u00e4hty": 1, "ellipsiesimerkiksi": 1, "s-ryhm\u00e4n": 1, "tahdo": 1, "tauskohteet": 1, "t\u00e4smennet\u00e4\u00e4n": 1, "liittyy": 6, "tapahtuneista": 1, "teteksti": 1, "lausumasta": 1, "lukijoille": 1, "lehtiotsikoista": 1, "liioittelu": 10, "kuvakaappaus": 1, "klikkiotsikko": 9, "osannut": 1, "mahdolliseen": 1, "ilta-sanomista": 1, "vitsaili": 1, "ep\u00e4selvi\u00e4": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisell\u00e4": 1, "kommentoivat": 2, "tinkaa": 1, "lokatiivisena": 1, "rhetorical": 1, "erityisen": 2, "havaintoja": 1, "tavoitteena": 4, "ilmaisuissa": 1, "yhten\u00e4": 4, "stubbilla": 1, "perin": 1, "ilmai": 2, "t\u00e4r\u00e4hti": 1, "homonymian": 1, "se": 67, "referenssiss\u00e4": 1, "press": 2, "ajatelleeksi": 3, "talous": 5, "arvata": 2, "tarkoittaa": 2, "vastausten": 1, "konteks": 1, "tekij\u00e4": 3, "j\u00e4lkimm\u00e4isest\u00e4": 2, "t\u00e4llaista": 2, "retoristen": 1, "j\u00e4\u00e4-kantasanansa": 1, "suppeampaa": 1, "niit\u00e4": 15, "erikoinen": 5, "indikatiivin": 1, "oleskelu": 3, "nappulaan": 1, "perusteisiin": 1, "presuppositiot": 3, "brita": 1, "spoken": 4, "imperatiivin": 3, "taustoittavan": 1, "jossain": 2, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 2, "lienee": 2, "teaseri": 1, "tarkentaa": 3, "heid\u00e4n": 5, "ty\u00f6nantajalle": 1, "luvussaan": 1, "sovel": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 1, "hyperbolaa": 1, "harhaanjohtava": 5, "vihjaamaan": 1, "pronominista": 1, "proadverbit": 12, "tulkinnoille": 1, "tulipalon": 1, "liioitteleva": 3, "kontekstia": 4, "fraasiin": 1, "viipaloituna": 1, "selvemmin": 1, "kansanedustaja": 1, "nollapersoo": 1, "mahdottoman": 3, "luettelemaan": 1, "netiss\u00e4": 1, "vakiintumisaste": 1, "huudahduksen": 1, "tarkastelemaan": 1, "osien": 1, "tuleviin": 1, "yksimielisyys": 1, "yk": 1, "mink\u00e4": 4, "yleisesti": 2, "keskei": 1, "yotube": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "luku": 19, "tunne": 2, "tauskohteesta": 1, "lapset": 1, "keskisuomalainen": 5, "lepp\u00e4sen": 1, "nelj\u00e4nnesvuosisadan": 1, "yrityksest\u00e4": 1, "is\u00e4": 1, "juo": 1, "avoimempia": 1, "rentti": 1, "klikkiotsikkona": 1, "m\u00e4\u00e4ritte": 1, "vaatekaupassa": 1, "kenen": 1, "yl\u00e4k\u00e4sitett\u00e4": 6, "enemm\u00e4n": 8, "ikin\u00e4": 2, "rusteella": 1, "verbin": 4, "peppu": 1, "lamaute": 1, "yhdell\u00e4": 7, "avoimem": 1, "vusto": 1, "nesessiiverbin": 1, "tutulta": 2, "aloitan": 2, "adverbiin": 2, "aineistostani": 3, "puhuvat": 1, "kielteisell\u00e4": 1, "720\u2013722": 1, "tiedonl\u00e4hteist\u00e4": 1, "jotkin": 1, "klikins\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4n": 9, "varusteen": 1, "sun": 1, "1192015": 1, "sarja": 2, "mainosti": 1, "suutta": 2, "huomiosta": 1, "metaforisia": 1, "yhteys": 2, "kieli": 6, "ylinopeussakkoja": 1, "analyysiluvussa": 1, "aukko": 1, "tapahtumia": 2, "vastasi": 1, "oletko": 2, "lompakon": 1, "absurdiin": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisemm\u00e4st\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 4, "ns": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 1, "1996a": 2, "k\u00e4ytetty\u00e4": 1, "monitulkintaisuus": 5, "v\u00e4littymisen": 1, "tekstilajeihin": 1, "osittain": 7, "tuotti": 1, "nokkelia": 1, "itse": 16, "2\u20133": 1, "v\u00e4ltett\u00e4viss\u00e4": 3, "esteettisen": 1, "tatessa": 1, "l\u00e4pp\u00e4rin": 1, "p\u00e4\u00e4voitto": 1, "sume": 1, "42\u201343": 1, "harrasta": 1, "rinnasteisissa": 1, "yll\u00e4pit\u00e4j\u00e4t": 5, "varoitusta": 1, "gorioiden": 1, "6s": 1, "yrj\u00f6": 1, "ilahduttaa": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 2, "7102015": 3, "motivoituu": 1, "tutkineet": 3, "j\u00e4\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "laura": 1, "gricen": 5, "puhujan": 9, "sikoiksi": 1, "kasvanut": 2, "v\u00e4ist\u00e4miss\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 1, "vastaanot": 1, "erilaiset": 1, "loppuu": 7, "yksik\u00f6n": 4, "tulkita": 3, "kielto": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaisen": 1, "havainnollistaa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksest\u00e4": 1, "kysymysten": 3, "imperatiivimuotoisia": 1, "prosenttiosuus": 1, "mainostajilta": 2, "department": 1, "viittaaviksi": 1, "jota": 25, "kirjoitettuihin": 1, "keskittynyt": 2, "adjektiivin": 6, "neuvojen": 1, "sensationaalisesta": 1, "laajempaan": 1, "kolmessa": 2, "paikkansapit\u00e4vyyden": 1, "auttoi": 1, "verbimuo": 1, "puheenvuoron": 1, "ironiaa": 3, "virhe": 2, "min\u00e4": 5, "varoittamisesta": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "sin": 2, "my\u00f6nteinen": 3, "her\u00e4t": 1, "aitoja": 3, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "ranskassa": 4, "etsimist\u00e4": 1, "i\u00e4k\u00e4s": 3, "simm\u00e4isen": 1, "asioista": 2, "retorisina": 1, "saati": 1, "v\u00e4ljempi": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 11, "raja": 3, "en\u00e4\u00e4": 6, "yll\u00e4tysveto": 1, "pohdin": 3, "irakin": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "complexity": 1, "yksityisel\u00e4miin": 1, "piirteet": 4, "kate": 2, "j\u00e4rkyttynyt": 2, "2062015": 1, "intersubjektiivista": 3, "apuun": 2, "ilmauk": 1, "alisteisella": 1, "samanlaisia": 1, "eten": 1, "pelk\u00e4\u00e4": 2, "ominai": 1, "teemapaikkainen": 1, "kaikkiin": 1, "viittaavista": 1, "abcll\u00e4": 1, "saamiseksi": 1, "ylen": 1, "kieltei": 1, "pragmasemantiikka": 1, "pid\u00e4": 2, "otsikkoihin": 1, "syntyisi": 1, "1562": 1, "jolloin": 8, "discursive": 1, "perustajaj\u00e4sent\u00e4": 1, "ferrari": 1, "pragmatiikassa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisten": 1, "yhteenveto": 8, "ammattilaisia": 1, "sk\u00f6ni\u00e4": 1, "avautuvasta": 1, "monitulkintaiset": 1, "humanistinen": 1, "journalistisesti": 1, "ranneliike": 3, "frankfurt": 1, "yleinen": 3, "v\u00e4st\u00e4": 1, "lukematta": 1, "luontainen": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4mme": 1, "paikan": 4, "menttien": 1, "typografisesti": 1, "tarjoamaan": 1, "kyseess\u00e4": 22, "teknikka": 1, "v\u00e4\u00e4ristell\u00e4\u00e4n": 1, "omaan": 5, "j\u00e4lleen": 5, "tiheimmin": 1, "kertomatta": 19, "otsikoitu": 1, "varassa": 1, "tuplausnumero": 1, "puhdista": 1, "valmiiksi": 1, "ilmi": 11, "p\u00e4tee": 1, "f\u00f6rfattare": 1, "mietelauseita": 1, "alkanut": 1, "kielt\u00e4\u00e4-verbin": 1, "kerrotaan": 8, "paikoista": 1, "puolueet": 1, "syntyik\u00f6": 1, "klikkihakuinen": 1, "semantiikalla": 1, "selv\u00e4\u00e4": 2, "klikins\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4-si": 1, "muodostua": 1, "kes\u00e4suomalaiset": 1, "kuningas": 6, "harhaanjohtavia": 1, "p\u00e4\u00e4tarkoitus": 2, "humoristinen": 1, "mykseen": 1, "kaikissa": 4, "keskell\u00e4": 1, "melkein": 1, "tapauksesta": 1, "ilmaista": 7, "perheen": 1, "lyhyell\u00e4": 2, "turvapaikanhakijoilla": 1, "jolla": 12, "demonstratiiveja": 1, "otsi": 11, "york": 1, "valitettavasti": 1, "12002": 1, "painottamalla": 1, "kyseiset": 1, "viittaamaan": 2, "miehen": 4, "sis\u00e4lt\u00f6": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isen": 2, "sanavalintoja": 2, "ilmenemismuoto": 1, "tiivi": 2, "uutismediasta": 1, "baicchi": 6, "yleissubstantiivin": 5, "finnairin": 1, "sanoiksi": 1, "blomin": 15, "analysoida": 2, "kertominen": 1, "j\u00e4rjett\u00f6min": 1, "heikkisen": 1, "hakukysymys": 3, "samantarkoitteisen": 1, "luonnossa": 3, "heille": 3, "tytt\u00f6yst\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "listalle": 2, "tekstilajiajatte": 1, "vaih": 2, "halutaan": 1, "tamperelainen": 1, "fora": 1, "kirjoittamat": 1, "toisen": 7, "siirtyv\u00e4tk\u00f6": 1, "el\u00e4m\u00e4": 2, "viittauskohteisiin": 1, "tarkoitettu": 1, "monimerkityk": 1, "tet\u00e4\u00e4n": 1, "kassaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "suositus": 2, "vastauksena": 1, "\u00e4rsyyntym\u00e4\u00e4n": 1, "asiantiloihin": 1, "sumeus": 1, "kehotuksesta": 1, "sanomaksi": 1, "ainakin": 7, "tarkoita": 2, "kumoaa": 3, "internetuuti": 1, "dell\u00e4": 1, "192015": 1, "oppaat": 1, "direktiivej\u00e4": 4, "vaan": 25, "tiedonl\u00e4hteeseen": 1, "puoleen": 1, "toilmaus": 1, "luotettavuuden": 1, "outi": 1, "keitetyn": 1, "suosio": 1, "sivua": 1, "helsingin": 17, "ainoastaan": 8, "2372015": 1, "puheaktiajatusta": 1, "ep\u00e4miellytt\u00e4vi\u00e4": 1, "lauserajan": 1, "sothis": 1, "pikemminkin": 1, "muotoja": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isemp\u00e4\u00e4": 1, "tv-ohjelmasta": 1, "lau": 1, "muualle": 1, "irvinesta": 1, "internetin": 1, "erottu": 1, "implisiittisen": 2, "j\u00e4": 1, "toiminnasta": 1, "taan": 4, "referenttiin": 2, "wirtaselta": 1, "suudeksi": 1, "taiselle": 1, "nominia": 1, "parannat": 1, "tulokset": 3, "ulkopuolelle": 1, "funktio": 2, "tyk\u00e4stytty": 1, "samoja": 1, "oy": 4, "koostua": 1, "artikkelit": 3, "tutkin": 2, "ulosp\u00e4in": 1, "rannut": 1, "l\u00f6ysin": 2, "keywords": 1, "kuopio": 1, "ker\u00e4tty": 1, "k\u00e4ytetyst\u00e4": 1, "mustia": 1, "sumeasti": 1, "substantiivilausekkeella": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 3, "tapauksissa": 9, "m\u00e4k\u00e4r\u00e4inen": 2, "tarkoituksellisesti": 1, "kilpakumppanin": 1, "rantaa": 1, "kauas": 1, "tiet\u00e4mys": 1, "luokkaan": 2, "selityksen": 2, "kirjan": 1, "jyrkk\u00e4": 1, "monika": 1, "vastatessaan": 1, "t\u00e4\u00e4": 5, "erisnimet": 1, "paneutumista": 1, "makkonen-craigin": 1, "helsinki": 16, "sanasta": 2, "sopivaksi": 1, "nuku": 2, "yli-vakkuri": 4, "tulla": 2, "villa": 1, "harjoitetaan": 1, "windows": 1, "muutamia": 2, "eik\u00e4": 12, "monstratiivipronominina": 1, "analyysini": 3, "ellipseiksi": 2, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "acta": 2, "kes\u00e4suomalaisille": 1, "turunen": 1, "sijainnin": 2, "acts": 1, "joskus": 2, "asemasta": 1, "ilmentymi\u00e4": 1, "tilannesiteinen": 1, "piirre": 4, "eroon": 3, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 2, "korostuu": 1, "varoituksesta": 1, "tataan": 1, "termi\u00e4": 1, "vuosilomalla": 1, "persoonamuotoinen": 2, "aitoihin": 1, "tokysymykset": 1, "riehumisellaan": 1, "ensimm\u00e4inen": 14, "naa": 1, "kategoriasta": 1, "kuntoon": 1, "vaihtoehtokysymys": 3, "nev\u00e4": 1, "tarkoitetuista": 1, "uutisotsikoita": 2, "j\u00e4tskit": 1, "ostamiseen": 2, "puuttu": 1, "astetta": 3, "valheellisia": 1, "liitettyine": 2, "aloituksella": 1, "h\u00e4nen": 8, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "niminen": 1, "listaukseen": 3, "vastakohtaiseen": 1, "n\u00e4kee": 6, "kerron": 1, "mets\u00e4ss\u00e4": 1, "otsikoinnista": 1, "kiinnostavimpina": 1, "sanajoukko": 1, "analyyseja": 1, "toimintasarjoja": 1, "toistamaton": 1, "uutisoitavasta": 2, "jaksi": 1, "totuuden": 1, "mainittuihin": 1, "substan": 4, "aluksi": 1, "seessa": 1, "poikkeava": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyist\u00e4": 1, "lupaaminen": 1, "turhan": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 1, "sanomalehtiotsikoiden": 1, "laitisen": 1, "tutkimukseni": 9, "saksassa": 1, "otannassa": 1, "kattotermin\u00e4": 1, "kankieliseen": 1, "selittynee": 1, "muistutusten": 1, "keinoa": 4, "tauksiksi": 1, "vahvan": 1, "adjektii": 1, "pyrkiv\u00e4t": 5, "havainnollista": 1, "lis\u00e4\u00e4": 6, "julkaistuiksi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4isyytt\u00e4": 1, "ep\u00e4tarkemman": 1, "kilpailee": 1, "sanavalinnoissaan": 1, "diskurssideiktiset": 2, "agentti": 1, "nimitys": 1, "men": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4isyys": 1, "t\u00e4llai": 1, "virtsankarkailusta": 1, "ruiskadulla": 2, "kuvaamalla": 1, "seurauksia": 1, "olennainen": 3, "institution": 1, "tehdyss\u00e4": 1, "tiset": 1, "pieni": 2, "aspects": 1, "johdanto": 2, "vaikutuksella": 1, "framework": 1, "evaluoivan": 1, "suholan": 1, "lukijoiden": 1, "2007": 4, "auli": 1, "saisi": 1, "tutkimuksessani": 1, "hy": 1, "halusin": 1, "tilastolliseen": 1, "asetin": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "vaikuttaa": 5, "rakenteiden": 1, "min": 2, "kom": 1, "pukeutuminen": 1, "1622016": 1, "uskottavia": 1, "tarkoittanut": 3, "hy\u00f6dyn": 1, "proadjektiivia": 2, "arvokkaisiin": 1, "teepuu\u00f6ljy": 1, "sivuja": 1, "kiotsikoinnin": 2, "neesti": 1, "asteelle": 1, "t\u00e4llaisilla": 1, "131\u2013133": 1, "syntyneit\u00e4": 1, "saunomisen": 1, "kahdessa": 8, "neutraalisti": 1, "tutkimuskohteena": 2, "ilmaisua": 2, "hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 2, "karkeasti": 1, "miespuolinen": 2, "suosikkisovellus": 1, "yll\u00e4tys": 3, "hoitua-verbi": 1, "mukaista": 2, "v\u00e4h\u00e4inen": 1, "uutiselle": 1, "vastauksia": 1, "ep\u00e4terveellisi\u00e4": 1, "muotoilee": 1, "etel\u00e4-suomen": 1, "kilpailutilanteen": 1, "toissijaisena": 1, "s\u00e4\u00e4ennustetta": 1, "vastapaino": 1, "vertauksessa": 1, "t\u00f6it\u00e4": 1, "kokem\u00e4ki": 2, "proadverbeihin": 1, "keskus": 2, "suomalai": 1, "alkaen": 3, "pidet\u00e4\u00e4n": 2, "oiden": 1, "viestin": 2, "puh": 1, "passiivilauseisiin": 1, "mielikuva": 5, "pihtaa": 1, "klikins\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4n": 1, "osioonsa": 1, "mari": 2, "klikkihakuisia": 1, "perustellaan": 1, "raamalla": 1, "kertovat": 2, "haluaa": 2, "lysemia": 1, "aina": 6, "vista": 1, "olevansa": 1, "tuloksiani": 1, "tiet\u00e4isin": 1, "682015": 1, "liittym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4": 3, "aineisto": 5, "voice": 1, "kaupunki": 1, "katteettomiksi": 1, "muodossa": 2, "jo": 12, "johtua": 1, "aikoo": 1, "3th": 1, "terveydelle": 1, "p\u00e4\u00e4ns\u00e4rky\u00e4": 1, "studies": 1, "n\u00e4ht\u00e4vill\u00e4": 3, "5-1": 1, "tutkimuskysymyksiin": 2, "j\u00e4ttiomaisuus": 1, "tista": 2, "joksikin": 1, "kertoakseen": 1, "my\u00f6nt\u00f6hakuinen": 1, "syntaktisesta": 1, "asunnon": 1, "prosesseista": 1, "auto-operaatio": 2, "lappeenrantalaismies": 1, "naisessa": 1, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "toimivia": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 2, "alkuper\u00e4n": 1, "teen\u00e4": 1, "paikkakunnan": 1, "ensimm\u00e4isen": 3, "totuutta": 1, "verbill\u00e4": 6, "jatkossa": 3, "kohdistuu": 1, "naisia": 1, "ved\u00e4n": 1, "alusta": 2, "millaisista": 1, "mutta(3": 1, "tunnettuja": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 3, "nykyisin": 2, "opastaa": 1, "puuttumisesta": 1, "kyseinen": 1, "linkitt\u00e4\u00e4": 1, "adverbin\u00e4": 1, "stantiivin": 1, "turkulainen": 2, "johon": 4, "klikkiotsi": 2, "luvussa": 24, "kiertoilmauksen": 2, "vierus": 1, "perusteet": 1, "diskurssideiktisell\u00e4": 1, "pidemm\u00e4n": 1, "vaatii": 6, "kirjoitettua": 1, "enemminkin": 1, "palaneet": 1, "potkut": 1, "toista": 2, "valma": 1, "tekstin": 12, "2272015": 2, "sis\u00e4ilmasta": 2, "esiinty": 1, "toimivaan": 1, "sota": 1, "kiertoilmaukseksi": 1, "vastaaminen": 1, "tavalla": 10, "tulkintoja": 1, "rys\u00e4n": 1, "seksi": 2, "katafori": 3, "osan": 3, "kurkistavaa": 1, "esikoinen": 1, "monitulkintaisuuden": 1, "tausten": 1, "toimia": 5, "y\u00f6h\u00f6n": 1, "k\u00e4den": 1, "johtuu": 1, "journalisteille": 1, "vastaavan": 6, "joiden": 7, "muotoilevat": 1, "ala": 1, "nistunut": 1, "leinon": 1, "sis\u00e4lt\u00f6sanat": 1, "tunkkaisesta": 2, "422016": 2, "nimmarit": 1, "mainitsemien": 1, "tyls\u00e4": 1, "londonnew": 1, "otsikkotyyppi": 1, "alkuper\u00e4\u00e4": 1, "tarpeellinen": 1, "hyponyymi": 2, "kreikka-kokouksessa": 1, "modaalisuutta": 1, "unohda": 1, "kaunottareksi": 1, "painottavat": 1, "ker\u00e4ttyj\u00e4": 1, "teet": 1, "totuusarvoilla": 1, "kiihkoile": 1, "innostaa": 1, "olleita": 1, "luo": 17, "sytin": 1, "ilmaisun": 3, "taustaoletuksiksi": 1, "asemassa": 1, "polysemiaa": 4, "ne": 63, "verbimuotoa": 2, "mursu": 2, "voivat": 25, "esitt\u00e4v\u00e4t": 2, "kahdella": 6, "ven\u00e4l\u00e4ismiehen": 2, "funktioksi": 1, "aiheuttaa": 3, "oppikirjan": 1, "varsinainen": 2, "suurentaa": 1, "kaupallisesti": 1, "sanoilla": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sluvussa": 1, "tuure": 1, "maaliskuun": 3, "endoforisen": 1, "aikaan": 1, "otsikkojen": 2, "poikkeuksellisen": 3, "ravintotottumukset": 1, "ker\u00e4siv\u00e4t": 1, "tarkkuutta": 1, "nimitt\u00e4in": 2, "klikkauk": 1, "sekoitettuja": 1, "kolumneihin": 1, "alisteiset": 2, "otsikoita": 25, "2002": 2, "kapiteeleilla": 1, "sek\u00e4": 11, "kahvia": 1, "muodostavat": 2, "modaalisella": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 6, "j\u00e4rkev\u00e4n": 1, "taamisella": 1, "mista": 1, "lopulta": 3, "suomi": 11, "katafora": 14, "huono": 2, "lis\u00e4numerot": 1, "proadverbien": 4, "tuleva": 2, "kolmea": 2, "puuttuminen": 11, "haanjohtavan": 1, "level": 1, "nisteri": 1, "pinteeseen": 1, "avaamalla": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 2, "korvaisi": 1, "muualla": 2, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "hasan": 4, "mainoskieleen": 1, "mielikuvat": 3, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 5, "er\u00e4s": 1, "kerran": 7, "tetaan": 1, "1209": 1, "nojaten": 1, "tekstiin": 9, "neutraaleja": 1, "apurahaa": 2, "teemapaikalla": 1, "seppo": 2, "kauppias": 1, "katso": 17, "h\u00f6lynp\u00f6lynimuri": 1, "sis\u00e4lt\u00e4viss\u00e4": 1, "anaforisesti": 1, "auton": 1, "langat": 1, "journalistiset": 1, "vakuutuskorvausta": 1, "julkaisemat": 1, "josta": 4, "automaatiojohdos": 1, "ihmiseen": 1, "tiet": 1, "pakolaisille": 1, "keinon": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 1, "kuuluva": 1, "etsiminen": 1, "laatuaan": 1, "haastattelussa": 2, "erehtynyt": 1, "etsii": 1, "t\u00f6rm\u00e4tty\u00e4ni": 1, "havainnollistan": 1, "h\u00f6yry\u00e4v\u00e4n": 1, "lapissa": 1, "saunaan": 1, "wiksell": 1, "mainosmaisen": 2, "naapuri": 1, "hammasharja": 2, "implikoi": 5, "puhumalla": 1, "yleis\u00f6vihjeiden": 1, "totta": 3, "kohteeseen": 1, "deiktisin\u00e4": 1, "anna": 2, "ilmi\u00f6iden": 1, "pelaavan": 1, "ehdotuksesta": 2, "kohdentaa": 1, "yll\u00e4": 4, "mielipiteit\u00e4": 1, "klikin": 1, "suomea": 1, "viss\u00e4": 1, "vihjeist\u00e4": 1, "televi\u00e4": 1, "intersubjektiivisuus": 3, "hikinen": 2, "pronouns": 1, "esineeseen": 1, "osallistumisesta": 2, "korjaamisen": 1, "kohdistuvaa": 1, "itsen\u00e4isin\u00e4": 5, "samanasuisen": 1, "sini": 3, "kins\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4": 2, "sumeita": 1, "uutinen": 5, "aiheutti": 1, "demonstratives": 1, "hahmoiksi": 1, "subjektina": 2, "seuraavassa": 1, "pekka": 5, "evaluoivalla": 2, "parhaalta": 2, "lupauksesta": 1, "pizzakivi": 1, "aitona": 1, "peruspiirre": 1, "ole": 57, "tulkitsemaan": 8, "tiet\u00e4v\u00e4t": 1, "toissijainen": 1, "kataforaa": 1, "n\u00e4hden": 4, "mukana": 5, "tulipalossa": 1, "hyv\u00e4-huono": 1, "vanhenemisalttiuteen": 1, "katsaus": 1, "sopivan": 2, "juontaa": 1, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 3, "kommentoi": 5, "puheakti": 1, "kehotuksia": 1, "salamyh": 1, "proposoi": 1, "niinist\u00f6n": 2, "puhuja": 6, "taustalta": 1, "sin\u00e4": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 1, "k\u00e4ytetyn": 1, "httpscriptakotusfivisketusivuphp": 1, "perusk\u00e4sitteisiin": 1, "keskusteluissa": 1, "japinnalle": 1, "samanviitteiseen": 1, "linguistic": 1, "mediakirjoittamisen": 1, "dollisuus": 1, "saatetekstist\u00e4": 2, "lausumaa": 1, "monitulkintai": 1, "eksplisiittisesti": 1, "indeksisyyden": 2, "klikkaamalla": 1, "nyckelord": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 4, "muillakin": 1, "intentio": 1, "vastauksen": 5, "visemmiksi": 1, "joihin": 11, "kommentointina": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "uutisessa": 4, "semantiikassa": 1, "sanoma": 2, "demonstratiivisina": 1, "puusta": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 1, "sairasen": 3, "ritell\u00e4": 1, "tiivist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "helsinki\u00e4": 1, "selittyy": 1, "k\u00e4sitteet": 3, "useampaa": 1, "paljastuksesta": 1, "lukijalle": 73, "viritt\u00e4j\u00e4": 5, "274\u2013275": 2, "hedelm\u00e4llist\u00e4": 1, "harjoittelivat": 1, "bednarekin": 1, "kysyv\u00e4ll\u00e4": 3, "lounela": 1, "viittauskohteesta": 2, "onko": 12, "kysymyslause": 3, "vahtera": 3, "2nd": 1, "institutionaalisen": 1, "hetkellisesti": 1, "hamstraavat": 2, "iran": 1, "soinnin": 1, "kielioppi": 1, "demonstratiivipro": 1, "latauksen": 1, "esimer": 4, "stockhmiensis": 1, "mist\u00e4\u00e4n": 3, "ruotsista": 1, "3182015": 2, "joogamatto": 3, "vertailuja": 1, "referentiaalisuus": 3, "julkaisee": 2, "sanoman": 1, "keskelt\u00e4": 1, "kiinnostavia": 1, "riemastu": 2, "tytt\u00f6yst\u00e4v\u00e4n": 3, "pragmatiikan": 4, "yksitt\u00e4iseen": 1, "perifraasina": 1, "ihmisiin": 2, "riskitekij\u00f6ist\u00e4": 1, "lehtien": 1, "korostuvat": 2, "arvuutteluleikin": 1, "muokattu": 1, "sellaisten": 1, "viidess\u00e4": 1, "puhelimen": 2, "kyse": 25, "mitk\u00e4": 3, "vinkki": 1, "l\u00e4hik\u00e4site": 1, "seess\u00e4": 1, "ty\u00f6n": 3, "journalistisen": 1, "proadverbiksi": 1, "ilmatila": 1, "olennaisia": 1, "synnytt\u00e4v\u00e4t": 6, "npn": 1, "viittaus": 14, "muutamalla": 1, "sellaista": 2, "hy\u00f6dykseen": 2, "tutustu": 1, "uutisista": 2, "saavuttami": 1, "koskevat": 1, "joissain": 2, "taiseksi": 1, "aseen": 1, "klikkijournalismiin": 1, "ottavat": 1, "sikot": 1, "tilannesidonnaisiin": 1, "painos": 1, "5102015": 1, "tarkastellaan": 1, "uutisoitavan": 3, "nollapersoona": 1, "euron": 3, "selityst\u00e4": 1, "prototyyppisell\u00e4": 1, "case": 1, "rinnakkaisten": 1, "249\u2013250": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 2, "otsikoivat": 1, "kehotukseksi": 1, "maailmassa": 3, "ellipsi": 4, "sivustolle": 1, "arbetets": 2, "sosiaalisessa": 1, "ratiivimuotoisilla": 1, "sitten": 8, "kilpakumppani": 1, "like": 2, "helpoin": 2, "lyhyeen": 1, "erisnimen": 3, "identity": 1, "asettaa": 2, "kuvia": 2, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "neuvoja": 3, "toki": 3, "kat": 1, "anteeksi": 1, "tarkoitteisiin": 2, "avaamista": 1, "vuoteen": 1, "yleissubstantiivilla": 1, "tulisi": 4, "tekstej\u00e4": 1, "k\u00e4sky": 2, "festari": 1, "riippumatta": 1, "luonnehdittu": 1, "otsikointiin": 2, "puhefunktiot": 1, "videossa": 1, "keskeiset": 4, "aikaa": 8, "urpilainen": 1, "sit\u00e4": 39, "ilmaisulla": 3, "kuvan": 7, "ymp\u00e4ripy\u00f6re\u00e4ksi": 1, "ratkaisuna": 1, "kielelliset": 4, "vaihtoehtoi": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6stieteiden": 1, "man": 3, "monimutkaisella": 1, "h\u00e4nelle": 1, "analyysien": 1, "autossa": 1, "ep\u00e4kohtelias": 1, "tarkentei": 1, "kohdat": 1, "sivustot": 1, "mie": 1, "use": 3, "indeksisen": 1, "juurensa": 1, "nojaavat": 1, "semant": 2, "kymmenen": 1, "nostunut": 1, "subjekti": 7, "aiotaan": 1, "synnytt\u00e4misell\u00e4": 1, "kiinalaiskuski": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 5, "metaforiset": 1, "kuulu": 1, "kempaa": 1, "halut": 1, "nieli": 1, "otetta": 1, "eritte": 1, "viimeinen": 1, "ulkopuolisten": 1, "viikonloppuiltaisin": 1, "\u00e4r": 1, "laskevat": 1, "v\u00e4itelause": 1, "diskurssideiksiksell\u00e4": 1, "hetken": 1, "videolta": 1, "peilasin": 1, "ke": 1, "eiv\u00e4t": 21, "metanolipolttokennojen": 1, "kokeilemaan": 1, "kielt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "aukkoa": 1, "olevalla": 1, "joten": 18, "3062015": 3, "lukuun": 2, "k\u00e4sin": 2, "imperatiivia": 1, "kiinnostavammalta": 1, "jolta": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 1, "jatai": 4, "uutisaiheen": 3, "lausuman": 4, "aineistona": 1, "2013": 25, "matti": 1, "uutiseen": 2, "direktiivien": 2, "l\u00e4hteiss\u00e4": 1, "viita": 1, "h\u00e4n": 14, "dostavat": 1, "kuvattavan": 1, "informaatioaukon": 21, "cognitive": 1, "ainut": 1, "ulosajon": 1, "rikkomisesta": 2, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "mediassa": 3, "v\u00e4lille": 6, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 1, "muotoilla": 1, "otsikkotyypeist\u00e4": 1, "1182015": 1, "ranneliikkeisiin": 1, "ar": 2, "kirjaimellisesti": 1, "ep\u00e4suorasta": 1, "t\u00e4m\u00e4ntyyppisi\u00e4": 1, "saatuaan": 1, "ep\u00e4symmetrinen": 1, "gradun": 1, "suhteellisen": 3, "toisi": 1, "peri": 1, "painoon": 1, "sellaiset": 1, "newspaper": 1, "suomenkielisen": 1, "pear": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4t": 2, "mainittuja": 1, "nasa": 1, "mihin": 5, "mielikuvia": 5, "tahallista": 1, "foran": 1, "viitataan": 11, "teemapaikasta": 1, "syrj\u00e4l\u00e4n": 1, "terroristi": 1, "mystinen": 2, "marshmallow": 1, "v\u00e4it": 1, "kowska": 2, "jan": 1, "koinnin": 1, "diskursiivisten": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4": 7, "nollapersoonassa": 1, "ihmisi\u00e4": 1, "kysyminen": 2, "mentaalisesta": 1, "adverbi\u00e4": 2, "molemmat": 7, "koulutuksestani": 1, "uutiskonventioiden": 1, "teeseen": 1, "ep\u00e4varmuutta": 1, "yhdistyksen": 1, "s\u00e5dan": 2, "tinen": 1, "vaatteissa": 1, "n\u00e4in-adverbin": 1, "pronomineja": 1, "tamperelaisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "portaiden": 1, "n\u00e4keminen": 3, "k\u00e4skyn": 2, "karhut": 1, "tietynlaisen": 1, "laajemmin": 7, "hanseninkin": 2, "lausumien": 1, "nukahtamista": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 2, "seuraavat": 2, "saattaa": 4, "otsikolta": 1, "yl\u00e4k\u00e4sitteen": 4, "implikoitu": 1, "ilmaukseen": 3, "tammerprint": 1, "tienannut": 2, "muistutus": 2, "v\u00e4rj\u00e4\u00e4": 1, "kiinnostanut": 1, "oheen": 7, "alkusointua": 1, "v\u00e4\u00e4": 1, "sumean": 4, "esiintym\u00e4t": 1, "luomisesta": 1, "perheell\u00e4": 3, "puuttuva": 5, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "suhde": 2, "kannalle": 1, "saateteksteist\u00e4": 2, "tekniikka": 2, "rynn\u00e4t\u00e4": 1, "ajasta": 1, "vastaus": 15, "tietoja": 3, "yleist\u00e4": 1, "erisnimi": 2, "len": 2, "kaksi": 16, "pakollinen": 5, "nesessiivinen": 1, "kontekstiksi": 1, "lukija": 19, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "simulaatiossa": 1, "t\u00e4htivahti": 1, "m\u00e4\u00e4ritteiden": 2, "antamien": 1, "tekstiyhteydest\u00e4": 1, "j\u00e4ljittelyll\u00e4": 1, "saman": 5, "juustoh\u00f6yl\u00e4n": 1, "uutisotsikoiden": 1, "kolmas": 3, "luokittelemiani": 1, "grillaamo": 2, "tahansa": 2, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 8, "kataforisena": 1, "jyrki": 1, "tehd\u00e4": 11, "rahat": 2, "sivustoksi": 2, "ohjeista": 2, "hymy": 2, "kelissa": 1, "asteroidin": 1, "julkaista": 4, "k\u00e4ytti": 1, "kirjoittamisesta": 2, "492015": 4, "sijoittaa": 1, "maksiimien": 1, "katsomiaan": 1, "t\u00e4v\u00e4": 1, "pieni\u00e4": 1, "tykk\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "analyysilukuja": 1, "puhuttelut": 1, "uu": 3, "ajatusten": 1, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "julkisena": 1, "adverbill\u00e4": 1, "viittauskohteita": 1, "m\u00e4\u00e4ritteineen": 1, "polysemia": 4, "kerrottavan": 2, "t\u00e4st\u00e4": 6, "runsaasti": 2, "lukemaan": 7, "implisiittisesti": 1, "kakun": 1, "talven": 3, "kaikkia": 4, "minivastaus": 1, "tulee": 16, "m\u00e4\u00e4rittein\u00e4": 1, "proad": 2, "liian": 4, "saatetekstiss\u00e4": 8, "kiksi": 1, "tavoitteluun": 1, "kohteesta": 1, "tilanteeseen": 1, "lan": 1, "p\u00e4\u00e4lause": 1, "antaminen": 2, "painottamaan": 1, "useampaan": 1, "kotiavaimet": 1, "muullakin": 1, "pidemm\u00e4lle": 1, "sanalla": 13, "n\u00e4kemykseni": 3, "erisnimien": 6, "nykyisen": 1, "harrastuspohjalta": 1, "tapaus": 2, "kataforana": 1, "natun": 1, "j\u00e4isik\u00f6": 1, "esittelen": 5, "asut": 1, "tied\u00e4t": 2, "tarvitse": 1, "sis\u00e4lt\u00e4vien": 2, "sensationalism": 1, "paik": 1, "ilmaisuja": 8, "lyysissa": 1, "you": 1, "monessa": 1, "asiat": 3, "kus": 1, "suomen": 26, "peders\u00f6reen": 1, "luonnehtii": 1, "1203": 1, "alaluvussa": 1, "selvitti": 4, "journalismin": 4, "taustateoriat": 2, "lottikokeiluna": 1, "parempi": 1, "yliopistossa": 1, "nousi": 1, "informaatioaukkoa": 1, "ra": 3, "vastaukseen": 1, "aliakseen": 1, "kannattajat": 1, "vastattiin": 1, "hilkka-liisa": 1, "l\u00e4mp\u00f6tiloja": 1, "kategoriana": 1, "l\u00e4h": 1, "45\u201346": 1, "k\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 2, "tulkinnassa": 1, "selvitetty": 1, "dess\u00e4": 3, "l\u00f6\u00f6ppijulkisuudessa": 1, "helposti": 12, "kakuista": 1, "lukijapositioon": 1, "argumenttien": 8, "2092015": 2, "rikos": 1, "1997": 5, "lainauksella": 1, "eih\u00e4n": 3, "kuin-sanalla": 1, "millaisia": 7, "budjetoituja": 1, "predikatiivi": 2, "var": 2, "nelikko": 1, "laajensin": 1, "yll\u00e4pidon": 3, "lausu": 1, "autokauppoja": 1, "tikkisen": 1, "monenlaisia": 1, "ep\u00e4spesifi": 1, "hakukysymyksi\u00e4": 4, "katkeavat": 1, "toteaminen": 1, "kielteiset": 1, "paranee": 2, "tulevassa": 3, "kuiri": 4, "l\u00f6\u00f6ppej\u00e4": 3, "tutustuu": 1, "2012": 9, "ep\u00e4tyydytt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "ongelman": 2, "helsingiss\u00e4": 2, "kvantitatiivis": 1, "sis\u00e4lt\u00e4": 1, "kiinnostuneita": 1, "lamauttimeksi\u2019": 1, "toimimaan": 1, "koivunen": 1, "kirjeen": 1, "peitt\u00e4": 1, "aikaansa": 1, "kurvinen": 1, "tell": 1, "vahvuutta": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 1, "tulkintavaikeuksia": 1, "naan": 1, "hou": 1, "pito": 1, "lausekkeen": 1, "me": 6, "puheenomaisuutta": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 1, "mahdolliset": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 3, "alkava": 1, "tata": 2, "pakottavat": 1, "rotua": 1, "uutisotsikoihin": 1, "muodoltaan": 1, "tms": 1, "hanna": 2, "otsikoksi": 3, "t\u00e4rke\u00e4-joutava": 1, "ilmenev\u00e4\u00e4": 1, "korrelaatti": 1, "otsikoiden": 15, "hakulinen": 1, "korosta": 2, "otsikoissani": 1, "riitt\u00e4isi": 2, "1177": 1, "yksinkertaisella": 4, "klikkiotsikoinnissa": 9, "additional": 1, "muuttuisi": 1, "lon": 1, "syyskuun": 1, "ilmenev\u00e4t": 1, "otsikkoilmaus": 1, "\u2013\u2013\u2013\u20131996b": 1, "nakuilu": 1, "obama": 2, "teiss\u00e4": 2, "l\u00e4hestulkoon": 1, "2072015": 1, "persoonapronominit": 5, "s\u00e4vy\u00e4": 1, "yleisyytt\u00e4": 1, "direktiivi-termin": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4sityst\u00e4": 2, "viem\u00e4ri": 1, "luovat": 8, "kokeilla": 1, "t\u00e4rkeys": 1, "vierailla": 1, "jatkuvassa": 1, "pidetty\u00e4": 1, "diskoteekkia": 1, "tietty": 1, "tyll\u00e4": 1, "iltalehdest\u00e4": 1, "tietotulvassa": 1, "niskan": 1, "kielten": 6, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 10, "odotuksenmukainen": 1, "differences": 1, "konteksteissa": 1, "tyypillinen": 5, "jargoneiden": 1, "k\u00e4yt\u00e4th\u00e4n": 2, "etteik\u00f6": 2, "kiitos": 1, "neutraalin": 1, "year": 1, "kvalitatiivinen": 1, "heitti": 1, "kohteet": 1, "sattuu": 1, "uutismedioissa": 4, "aikapaikkaisiin": 2, "lottovoitosta": 1, "pin\u00e4kyvyytt\u00e4": 1, "ep\u00e4informatiivisen": 1, "mausoleumissaan": 1, "k\u00e4sitykseen": 1, "molemmissa": 3, "aikav\u00e4lill\u00e4": 2, "l\u00e4hestymistavasta": 1, "imperatiivimuotoisilla": 1, "kuvion": 1, "luoivasti": 1, "k\u00e4sittelee": 1, "nyrpeys": 1, "imperatiivimuotoisen": 2, "valitsee": 1, "tisten": 1, "retorisia": 4, "esiintyiv\u00e4t": 1, "substantiivia": 1, "miettisen": 1, "fakultetsektion": 1, "klikkiotsikointi": 6, "selitt\u00e4\u00e4": 3, "imperatiivimuodon": 1, "ilmaiseksi": 2, "kuvissasi": 1, "kamera": 1, "huja": 1, "vaatimukset": 1, "adjektiivim\u00e4\u00e4ritteit\u00e4": 1, "pragmatic": 2, "perusteella": 13, "kataforia": 3, "ringon": 1, "tiuhaan": 2, "yhteen": 4, "ilmauksiin": 2, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "klikkaa": 4, "paikka": 1, "aiheesta": 2, "sergio": 1, "liit": 1, "lang": 1, "kutsuu": 4, "voisiko": 1, "vastaanottaa": 1, "merkityksen": 5, "rajojen": 1, "sanavalinnoissa": 1, "sosiaalinen": 1, "intensiteet": 1, "aloitus": 2, "mitattavissa": 1, "p\u00e4\u00e4ttyi": 1, "rajaamaan": 1, "hyponymialla": 1, "erotan": 1, "sis\u00e4paikallissijaisena": 1, "paras": 2, "tarpeellista": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 2, "as": 3, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "tabloid-journalismilla": 1, "metaforinen": 1, "olennaista": 6, "kohdistaa": 3, "kangasniemi": 5, "tensiteetti\u00e4": 1, "vaiva": 1, "punnan": 1, "jaottele": 1, "k\u00e4rppien": 1, "alleviivaa": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "absurdi": 1, "esimerkkien": 1, "simuloivan": 1, "se-pronominin": 1, "kielellisin\u00e4": 1, "nominaalinen": 1, "yhdeksi": 1, "kuningasta": 1, "kiertoil": 1, "leksis": 1, "jakautuu": 2, "faculty": 1, "kuuluu": 5, "journalistisia": 1, "ettei": 13, "ajattelutapa": 1, "menn\u00e4": 2, "keinot": 10, "akua": 1, "vaikeimmin": 3, "asian": 9, "ohjelman": 1, "selvitetty\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4l": 1, "her\u00e4ttelev\u00e4t": 1, "v\u00e4itelausetta": 1, "hienoa": 1, "millaisesta": 1, "distelm\u00e4otsikoita": 1, "tarjous": 1, "saatetekstien": 1, "kuvineen": 1, "taavat": 2, "viittaavalla": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "viittauskohde": 4, "muu": 1, "l\u00f6rp\u00f6ttelyksi": 1, "kontekstipiirteist\u00e4": 1, "f1n": 2, "koetetaan": 1, "sumeaksi": 3, "yksinker": 1, "liitepartikkeli": 1, "pitk\u00e4lahden": 1, "osoittamaan": 1, "ravintolan": 1, "tapahtumista": 2, "larjavaaran": 1, "presuppositiota": 1, "jalankulkijoiden": 1, "demokraatti": 2, "vaikkei": 1, "kysymyk": 3, "persoona": 2, "lainauksen": 2, "mainitseminen": 1, "johtaa": 14, "ellipsin": 4, "viittaamalla": 2, "virtsankarkailuun": 1, "alkua": 1, "polyseminen": 1, "asemesta": 1, "loukkaa": 1, "kumpuavia": 1, "direk": 2, "ellipsit": 1, "vahingot": 1, "tarkempia": 1, "vertaileva": 1, "valita": 2, "muuttuu": 2, "tulkituksi": 1, "toistaiseksi": 2, "viihdyt": 2, "p\u00e4ivit": 1, "t-paidan": 1, "tyypillisimmin": 3, "leino": 1, "verenpainettasi": 2, "demonstratiivipronomi": 2, "lausekkeita": 1, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "tanut": 1, "1979": 4, "kumoavat": 1, "esit\u00e4n": 3, "paikkakunnalla": 1, "kuopion": 1, "pro": 12, "valtioon": 1, "omistajille": 1, "tyylillisiin": 1, "l\u00e4helle": 1, "taaksep\u00e4in": 3, "tekstissa": 1, "muussakaan": 1, "m\u00e4\u00e4rite": 3, "nakuile": 1, "reagoivat": 1, "valtavan": 2, "toisin": 4, "ilmaisjakelulehden": 1, "youtube": 1, "tabloid-journalismiin": 1, "implisiittisten": 1, "vastakkain": 1, "yll\u00e4pitokaan": 1, "t\u00e4\u00e4lt\u00e4": 6, "tulokseen": 1, "muihin": 5, "ilmenemis": 1, "deksisten": 1, "1072015": 2, "mainitaan": 3, "hy\u00f6tyv\u00e4t": 2, "kultainen": 2, "yhdistelm\u00e4\u00e4": 1, "r\u00e4v\u00e4k\u00e4sti": 1, "vaihtoehtokysymykset": 2, "syntaktisesti": 1, "kansainv\u00e4listen": 1, "diskurssisiteinen": 1, "selvimmin": 2, "pragma-linguistic": 1, "homonymiassa": 2, "kuviin": 11, "hyv\u00e4n\u00e4": 2, "asia": 26, "normaalista": 1, "what": 1, "helmikuussa": 1, "adjektiivi": 10, "uskoo": 1, "veikkaamalla": 1, "yhdyslauseissa": 2, "houkuttelemiseen": 1, "kotinsa": 1, "kuvaamaan": 1, "tuopin": 1, "pelkki\u00e4": 1, "kehotuksen": 1, "pyynt\u00f6j\u00e4": 1, "lukijan": 31, "6102015": 1, "kursivoinnilla": 1, "kaisa": 1, "informaatiota": 2, "tarkastelen": 1, "havaita": 1, "kierret\u00e4\u00e4n": 2, "kuva": 14, "media": 3, "polta": 1, "urheilija-apurahaa": 1, "toimintana": 2, "j\u00e4ttiomaisuu": 1, "lehdet": 1, "can": 1, "espanjalaisilta": 1, "puhuteltavan": 4, "tiennyt": 3, "tulossa": 5, "merkinnyt": 1, "keskustakampuksen": 1, "jotakin": 1, "munan": 1, "refe": 1, "subjektialkuisesta": 1, "imperatiivit": 5, "su": 1, "luonnollisestikaan": 1, "kummankin": 1, "soinin": 4, "41\u201358": 1, "facebook-sivun": 1, "alan": 1, "otsikkoon": 16, "m\u00f6kkeilij\u00f6it\u00e4": 2, "spesifisyydess\u00e4\u00e4n": 1, "96\u201397": 1, "elliptisell\u00e4": 1, "ollutta": 1, "772015": 2, "whatsapp": 1, "finnish": 1, "keinoina\\n\\naineistona": 1, "tekem\u00e4ll\u00e4": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 4, "sanomalehtitekstiss\u00e4": 1, "minimi": 1, "noin": 8, "vertautuvat": 1, "perinteisest\u00e4": 1, "lauseissa": 1, "conversation": 1, "k\u00e4sitteeksi": 1, "peders\u00f6ren": 2, "\u00e4lypuhelimiin": 1, "kyseisell\u00e4": 1, "25\u201343": 1, "jolle": 7, "keksineet": 1, "saateteksti\u00e4": 1, "pragmaattista": 1, "olennaisen": 1, "suomenkielisten": 1, "kategorian": 2, "substantiivi": 6, "puolueemme": 1, "tapaan": 8, "asunto": 1, "sanavalintaa": 1, "jaottelevat": 2, "taivutusmuotoineen": 1, "taalisen": 1, "alisteisiss\u00e4": 1, "vuorona": 1, "yhdest\u00e4": 2, "kommentoida": 2, "v\u00e4henisiv\u00e4t": 1, "direktiivinen": 2, "terroristijohtajalla": 1, "argu": 2, "rakastuu": 1, "tans": 1, "evalu": 1, "tehdess\u00e4\u00e4n": 1, "samasta": 1, "kaappiin": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 29, "keskityn": 2, "mp": 11, "tutankhamonin": 2, "mielest\u00e4ni": 3, "sellaisia": 8, "facebookin": 2, "kategoriaan": 6, "t\u00e4rkeyden": 1, "someilmi\u00f6ksi": 1, "sanavalinnoilla": 1, "uutisesta": 6, "n\u00e4kyy": 1, "suomessa": 5, "yh\u00e4": 4, "muhineet": 4, "arki": 1, "kokonaisen": 2, "laita": 2, "lentokonetta": 1, "tavallista": 1, "valtasivat": 1, "lis\u00e4tty": 1, "presuppositiolle": 1, "vihjailevaa": 1, "ainoa": 1, "he": 4, "pietik\u00e4inen": 2, "aviomies": 1, "maan": 6, "vuo": 1, "indentifioida": 1, "rehty\u00e4": 1, "1984": 3, "lyhyen": 1, "alkoi": 2, "1976": 5, "luvassa": 1, "s\u00e4ksi": 2, "rinnasteinen": 1, "intentio-funktiossa": 1, "otsikolle": 4, "aineistosta": 6, "tohtorifi": 2, "vakuuttaa": 1, "avautuu": 1, "mielenkiinnon": 2, "viihty\u00e4": 2, "vastaavasta": 1, "muodonmuutos": 1, "argumentoimalla": 1, "tutkimusmatkoja": 1, "uskotellaan": 1, "tarkalleen": 1, "rauhassa": 1, "ajatusviiva": 2, "kouvolan": 5, "ilmenemi\u00e4": 1, "l\u00f6ydetty": 3, "evaluoivaa": 1, "sis\u00e4ltyvyyssuhdetta": 1, "number": 1, "asukasm\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "syntynyt": 2, "heittelee": 1, "selvitet": 1, "syist\u00e4": 2, "582015": 1, "viem\u00e4rihankkeeseen": 1, "kier": 3, "havaittavissa": 5, "savolaismies": 1, "ilmaistusta": 1, "pidemm\u00e4lt\u00e4": 1, "viittaavaan": 3, "pelk\u00e4t": 1, "abstract": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 4, "kataforisiksi": 1, "p\u00e4\u00e4asialli": 1, "narrative": 1, "houkuttelevaksi": 1, "tosiel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "endoforinen": 3, "ep\u00e4tavallisen": 1, "aksi": 2, "anne": 1, "nyky\u00e4\u00e4n": 6, "otsikoissa": 38, "lottelee": 1, "tilannesidonnaisena": 1, "corporation": 1, "sauna": 1, "vaikka": 9, "matkailumainonnassa": 3, "n\u00e4hd\u00e4kseni": 1, "tiikeri": 1, "veikkauspelin": 1, "lukien": 1, "ennakoi": 1, "olivat": 1, "s\u00e5": 2, "tunteita": 1, "1482015": 1, "arvottavan": 1, "kokoan": 1, "ranneliikkeiden": 1, "semantiikka": 4, "tikieless\u00e4": 1, "v\u00e4itett\u00e4": 1, "angloamerikkalaisissa": 1, "nyrpe\u00e4": 2, "npll\u00e4": 1, "kon": 5, "n\u00e4kem\u00e4tt\u00e4": 1, "hyisiin": 1, "entailment": 1, "pidempi\u00e4": 1, "kontekstista": 1, "olleen": 1, "onikki-rantaj\u00e4\u00e4sk\u00f6": 1, "kohteena": 2, "kossa": 2, "yleissubstantii": 1, "perifraasi": 1, "t\u00e4m\u00e4": 59, "termin\u00e4": 1, "lupaus": 2, "tioltaan": 1, "sallii": 1, "dialogia": 1, "huomionarvoista": 1, "haastavana": 1, "muotoon": 1, "alaluvussaan": 1, "tuhosivat": 1, "ilmenee": 5, "pragmaattisia": 1, "ehdottomasti": 1, "siemensekoituksesta": 1, "kyseenalaisena": 1, "lai": 1, "toistamatta": 1, "selke\u00e4sti": 3, "3152015": 1, "pala": 1, "tuntumasta": 1, "joista": 8, "tulisivat": 1, "muutoksia": 1, "sellaisesta": 1, "tisesti": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 3, "paremmin": 1, "muitakin": 2, "vaikutus": 1, "t\u00e4v\u00e4t": 1, "suuri": 2, "aineistoon": 3, "k\u00e4sitellyt": 3, "m\u00e4\u00e4rittelee": 7, "3122015": 1, "varakkuudesta": 1, "toimi": 4, "h\u00e4iss\u00e4": 4, "luonnehdi": 1, "toimittajia": 1, "klikkiotsikoita": 8, "sensationalisoimisesta": 1, "muuten": 1, "lepp\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4isen": 1, "iphonen": 1, "yhdistelm\u00e4otsi": 1, "h\u00e4kkisen": 2, "k\u00e4rsim\u00e4tt\u00e4": 1, "r\u00e4ikk\u00f6nen": 1, "eurolla": 1, "kataforiseksi": 1, "yhteisymm\u00e4rrykseen": 1, "j\u00e4lkeen": 18, "dialogisena": 1, "varoen": 2, "merkityksiimme": 1, "verbeill\u00e4": 4, "lehtimiestapa": 1, "silmiss\u00e4": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6": 1, "vemmin": 1, "edell\u00e4": 4, "varten": 2, "odottamattoman": 1, "iii": 3, "voidaan": 39, "esimerkiss\u00e4": 89, "kommentiksi": 1, "viittaavassa": 1, "lue-verbin": 1, "kaikkien": 2, "puuttuvan": 2, "ymm\u00e4rre": 1, "kova": 3, "kohtalaista": 1, "nalta": 1, "kuolema": 1, "sanottava": 1, "tulkinnan": 3, "tovoitto-uutisten": 1, "mansikkakausi": 2, "p\u00e4invastaista": 1, "l\u00f6yt\u00e4mist\u00e4": 1, "lenin": 2, "pahtumasta": 1, "pyysi": 1, "lennet\u00e4\u00e4n": 1, "kuulemme": 1, "esimerkki": 30, "kontekstiin": 5, "elliptinen": 3, "t\u00e4sm\u00e4llisempi": 2, "monik\u00e4ytt\u00f6isimmist\u00e4": 1, "chafe": 1, "sitoutunut": 1, "ohjaileva": 1, "sivuilta": 2, "k\u00e4\u00e4rme": 2, "kaadoitko": 2, "kysymyst\u00e4": 2, "merkitsee": 4, "2004": 15, "miljon\u00e4\u00e4ri": 1, "toimituksessa": 1, "viittauksissa": 3, "katsoin": 1, "alueelta": 1, "telliaamiaisen": 1, "katson": 2, "konteksti": 8, "pakollisena": 1, "houkutteleva": 1, "vastaanottamaan": 1, "meni": 2, "muutos": 1, "ep\u00e4varmoja": 1, "1492015": 1, "65\u201392": 1, "ala-asteik\u00e4isill\u00e4": 1, "klikkihakuisina": 1, "tiesitk\u00f6": 1, "lehte\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4n": 1, "rakennetaan": 2, "vasta": 5, "erikoisesta": 1, "asukasm\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "klikins\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4-sivustoon": 1, "tulipalo": 1, "ratkaistavista": 2, "hankittava": 1, "v\u00e4kivalta": 1, "haitat": 1, "jalostettu": 1, "voin": 1, "karkit": 1, "pakeni": 2, "suunnistautuvan": 1, "is": 3, "alalajiksi": 1, "uutisarvoisempi": 1, "artikkeli": 2, "luukun": 2, "vastaukseksi\u2026": 1, "ajattelevat": 1, "tytt\u00e4relleen": 1, "demonstratiiviporonominit": 1, "demonstratiivien": 1, "kategoriassa": 2, "yleisimpin\u00e4": 1, "suomesta": 1, "nen\u00e4\u00e4n": 1, "teemapaikalta": 1, "kiistanalainen": 1, "verotaakkaa": 1, "aukon": 5, "montaa": 1, "hen": 2, "tuo": 8, "yksinkertaisesti": 12, "datum": 1, "elementtej\u00e4": 1, "372015": 1, "kuusi": 4, "oikeinkirjoitusopas": 1, "merkitys": 8, "menee": 3, "yll\u00e4pit\u00e4jien": 1, "asemaan": 1, "1423": 2, "taulukossa": 1, "k\u00e4sittele": 1, "toinen": 18, "s\u00e4ilymisaikaa": 1, "konaisiin": 1, "samalla": 6, "viel\u00e4": 14, "viittaavana": 4, "n\u00e4in-adverbi\u00e4": 1, "lisen": 1, "katiiviset": 1, "siin": 1, "tien": 1, "yl\u00e4k\u00e4sit": 1, "muistuttaa": 5, "hyponymia": 5, "suurempaan": 1, "koirat": 1, "pariskunta": 1, "syrj\u00e4l\u00e4": 1, "vakuutus": 2, "kielitieteilij\u00f6it\u00e4": 1, "ennalta": 2, "kataforisessa": 1, "talousel\u00e4m\u00e4": 14, "ly": 1, "vihjeen": 1, "kiertoilmaukset": 4, "ran": 2, "tisanoilla": 1, "kiin": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseens\u00e4": 1, "mainitsivat": 1, "tiedon": 6, "my\u00f6nt\u00e4v\u00e4": 1, "kuvissa": 3, "hansen": 15, "joissakin": 1, "p\u00e4\u00e4paino": 1, "tyihin": 1, "sanomat": 18, "poikkeus": 1, "massaolon": 1, "58\u201359": 1, "kontekstissa": 4, "ep\u00e4onnistumisen": 1, "intensi": 1, "pyynn\u00f6ksi": 1, "muotoilua": 2, "p\u00e4\u00e4": 2, "simpin\u00e4": 1, "otsikoilla": 3, "cittarin": 2, "t\u00e4\u00e4n": 4, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 4, "etsi\u00e4": 2, "kysymysaineistooni": 1, "ilmauksen": 11, "kahdeksan": 2, "paino": 2, "todellisuus": 1, "cornelia": 1, "ii": 2, "tak": 1, "teko": 1, "vankikarkuria": 1, "j\u00e4tt\u00e4minen": 2, "adjektiivien": 1, "mainosmaailman": 2, "helteeseen": 1, "s\u00e4\u00e4styy": 1, "yll\u00e4tt\u00e4vyyteen": 2, "tarkkaavaisuutta": 1, "kuvitellussa": 1, "vuokran\u00e4yt\u00f6ist\u00e4": 1, "1986": 4, "johannes": 1, "loppuun": 1, "suurin": 2, "ik\u00e4luokille": 2, "minua": 1, "kehen": 3, "liioiteltu": 1, "sijoittumisesta": 1, "vuoron": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 3, "journalistisesta": 1, "pa": 1, "tekemiss\u00e4": 1, "harvoin": 2, "lupaisi": 1, "kummankaan": 1, "analysis": 1, "viestittyjen": 1, "vuorovaikutteisuutta": 6, "seuraa": 7, "paljastui": 2, "pitk\u00e4ss\u00e4": 1, "kohdetta": 1, "arkea": 2, "liittyvist\u00e4": 1, "nopeaa": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4misen": 1, "aito-ep\u00e4aito": 1, "termist\u00e4": 1, "syyn": 2, "matkalta": 1, "julkaistaan": 1, "selvitt\u00e4ess\u00e4ni": 1, "nista": 1, "selvi\u00e4isi": 1, "puuttumista": 2, "havaintoymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isi\u00e4": 1, "tulonsa": 2, "voittoisan": 1, "laitos": 9, "oleva": 4, "hy\u00f6ty": 1, "uutistekstit": 3, "luonnehtiminen": 1, "ajattelutapaan": 1, "edel": 1, "248\u2013249": 1, "luettelona": 1, "kolmasosa": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 4, "vahvasti": 4, "international": 1, "ilman": 8, "n\u00e4kyvill\u00e4": 2, "lis\u00e4tiedon": 1, "sensa": 1, "sis\u00e4lt\u00e4vist\u00e4": 2, "n\u00e4kemyst\u00e4": 2, "ilmaukseksi": 1, "ve": 1, "kysymykseen": 16, "tiivipronomini": 2, "vertaan": 1, "rikkoisi": 1, "london": 1, "miehet": 2, "seet": 1, "kysymyksi\u00e4": 14, "her\u00e4tti": 1, "oikean": 1, "lainen": 4, "lauranto": 3, "p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 1, "kuvailevuutta": 1, "klikkiotsikoksi": 1, "linkittyy": 1, "absurdit": 1, "ekstensioon": 1, "ennallaan": 1, "aseesta": 1, "kustelun": 1, "anaforaan": 1, "erotu": 2, "adverbit": 3, "ehdotus": 2, "virtanen": 2, "hifk-olut": 1, "syy\u2013seuraus-suhteen": 1, "k\u00e4tev\u00e4": 4, "hampshiren": 1, "ainoaksi": 1, "nettiuutisten": 1, "lis\u00e4maksun": 1, "hulluin": 1, "informatii": 1, "rakkaille": 1, "kaunis": 1, "suhteen": 7, "nyrpe\u00e4st\u00e4": 1, "yleissubstantiivia": 6, "taustatietoja": 1, "sairaala": 1, "suuruuden": 1, "toteaa": 7, "sissa": 1, "\u00e4\u00e4nesti": 1, "sikko": 2, "kurssi": 1, "valittiin": 1, "demonstratiivipronominin": 15, "53\u201355": 1, "merkki": 3, "dialo": 1, "vaihtelevat": 1, "luokittelipa": 1, "oletetaan": 4, "pukuhuoneessa": 1, "puolialastomia": 1, "\u00e4sken": 1, "kysymys\u2013vastaus-vieruspareja": 1, "ks": 31, "imperatiivimuodossa": 1, "ellipsill\u00e4": 2, "uskomaton": 1, "yksinkertaisimmat": 1, "viittaussuhteiden": 1, "monimutkaisuutta": 1, "rifraaseiksi": 1, "tyypillisemp\u00e4\u00e4": 1, "untasi": 1, "kohdistuvalla": 1, "edellist\u00e4": 1, "npin\u00e4": 5, "203\u2013274": 1, "mot": 1, "katsottuna": 1, "blackberry": 1, "minimivastaukselle": 1, "tullakseen": 1, "tarkastellut": 1, "uudelleen": 3, "puuttuu": 9, "t\u00e4ysosuma": 1, "julkkisnaisten": 1, "k\u00e4rsitk\u00f6": 2, "kumotaan": 2, "p\u00e4\u00e4syyn": 1, "mauksen": 1, "arvellaan": 1, "niiden": 19, "tulevaa": 2, "sk\u00f6nin": 2, "paisuisi": 1, "viestinn\u00e4n": 2, "miten": 20, "aineistol\u00e4ht\u00f6inen": 1, "valtio": 2, "suojakertoimen": 1, "tehtaalla": 2, "annettaessa": 1, "muusta": 3, "kieltomuoto": 1, "artikkeleita": 1, "h\u00e4": 1, "ep\u00e4kohtaan": 1, "vol": 1, "hy\u00f6dyksi": 2, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isyytt\u00e4": 1, "klikkiot": 1, "koheesiota": 1, "v\u00e4hyyden": 1, "kataforisia": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llinen": 1, "avoimeksi": 1, "minna-riitta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 1, "liioitelluin": 1, "jos-lau": 1, "viit": 8, "piilottavat": 1, "esiintyvist\u00e4": 1, "heitt\u00e4j\u00e4polvi": 1, "tarkemmin": 5, "s\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4-sivustosta": 1, "klikkiotsikkomaisuus": 1, "siirtymist\u00e4": 1, "usan": 2, "turkuun": 1, "472015": 1, "kijalta": 1, "yle": 7, "pirkko": 1, "67\u201388": 1, "nettiotsikoita": 1, "maksiimi": 5, "muutaman": 1, "337\u2013358": 1, "muodosta": 2, "interrogatiivit": 1, "varomaan": 1, "ilmaistu": 3, "kuukautta": 1, "1205": 1, "j\u00e4rkyttymisest\u00e4": 1, "jos-alistuskonjunktiolla": 1, "saatetekstin": 9, "kokonais": 1, "indeksaalisuutta": 1, "aste": 1, "t\u00e4pli\u00e4": 1, "uutisia": 3, "klik": 3, "k\u00e4ytettyin\u00e4": 1, "oikealle": 1, "joilla": 3, "forward": 1, "sensatio": 1, "oletettu": 2, "ih": 1, "882015": 2, "entiteetin": 1, "journalistin": 2, "tyiseksi": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 1, "vaasan": 1, "lausumia": 1, "paljastaa": 4, "zuckerberg": 1, "keinoihin": 3, "hurjasta": 1, "ep\u00e4suorana": 1, "miseksi": 1, "kommenttikent\u00e4ss\u00e4": 1, "olen": 15, "hyvi\u00e4": 1, "sationaalisia": 1, "hyv\u00e4": 8, "kuvailla": 1, "listoihin": 4, "mieli": 1, "molek-koza": 2, "ai": 1, "selke\u00e4\u00e4": 1, "johtolause": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 1, "lager": 1, "saavat": 3, "erityisesti": 1, "motouutiset": 1, "asioina": 1, "ehk\u00e4": 5, "joku": 4, "vastaanottanut": 1, "my\u00f6hemmin": 2, "aihealueista": 1, "helpottaa": 1, "nesessiivirakenteen": 1, "t\u00e4nnek\u00f6": 2, "synnytet\u00e4\u00e4n": 1, "tulevaisuus": 1, "selv\u00e4sti": 7, "kes\u00e4s\u00e4\u00e4st\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 3, "kielenulkoiseen": 1, "varma": 1, "klikkiotsikot": 9, "tietol\u00e4hteen\u00e4": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4kaapin": 2, "vanhenemista": 1, "v\u00e4linen": 1, "mill\u00e4\u00e4n": 3, "perustuu": 2, "takkaiseen": 1, "keinoksi": 1, "katteettomuus": 2, "muuta": 2, "otsikoihin": 7, "sentti\u00e4": 1, "euroakaan": 1, "k\u00e4skee": 2, "pysyy": 1, "kin": 2, "laajaa": 1, "esiintyvi\u00e4": 6, "18\u201326": 1, "selitet\u00e4\u00e4n": 1, "variaatio": 1, "bois": 2, "demonstratiiviksi": 1, "siis": 36, "lukijakunnasta": 1, "harhaan": 8, "presuppositio": 7, "m\u00e4\u00e4riteltyj\u00e4": 2, "ilmenemist\u00e4": 1, "1472015": 1, "termospul": 1, "purku": 1, "klikins\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4-sivusto": 1, "noudattamalla": 1, "kertoa": 5, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 3, "kaikista": 3, "my\u00f6s": 69, "mielest\u00e4\u00e4n": 2, "vinkkej\u00e4": 1, "61992": 1, "paikkaa": 6, "siilinj\u00e4rven": 1, "mieleen": 2, "valolta": 1, "tapauksessa": 5, "liitesivu": 1, "luki": 7, "173\u2013177": 1, "hin": 2, "luvun": 2, "oman": 5, "poimittu": 2, "hyperonyymi": 2, "puolestaan": 22, "klikata": 3, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "pragmatics": 2, "katetta": 11, "tyyppisi\u00e4": 1, "kopulalauseessa": 1, "otsikkoja": 1, "kauanko": 1, "direktiivi": 4, "kataforat": 4, "k\u00e4sitteellist\u00e4v\u00e4t": 1, "moniosaisissa": 3, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4miselle": 1, "toisteta": 1, "suorana": 1, "vakuu": 1, "loi": 1, "t\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "continuum": 1, "uuteen": 2, "ik\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "2082015": 2, "ep\u00e4onnistunut": 1, "arvuuttelemaan": 2, "tutkineen": 4, "silvia": 1, "vastausta": 9, "diskurssideiksiksen\u00e4": 1, "ongelmana": 1, "h\u00e4ivytt\u00e4\u00e4": 1, "viittaa": 48, "alak\u00e4sitteen": 1, "tunnusindikaattoria": 1, "kansalaisten": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "lauseeseen": 1, "kes\u00e4kuussa": 1, "pesukoneen": 2, "jonne": 3, "numerot": 1, "tappoi": 3, "asettuu": 2, "videon": 3, "varovainen": 1, "jotta": 2, "tuottamista": 1, "huonoja": 1, "tabloid-journalismia": 1, "18-20": 1, "uutisten": 2, "tee": 10, "sitee": 1, "oletettavasti": 1, "tapahtuu": 3, "luulitko": 1, "menev\u00e4t": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 1, "vietiin": 1, "tyylist\u00e4": 1, "parista": 1, "olioksi": 1, "vaihtoehtokysymyksi\u00e4": 4, "t\u00e4m\u00e4kin": 1, "tulkintojen": 1, "tunnistaa": 3, "keinojen": 3, "viittauskohteena": 2, "savon": 7, "seitsem\u00e4\u00e4": 1, "klikkauksista": 1, "implisiittinen": 2, "puhe": 2, "klikkauksia": 1, "tulleesta": 1, "tekemist\u00e4": 1, "positio": 1, "oivia": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 7, "k\u00e4sit\u00e4n": 3, "vet\u00e4\u00e4": 1, "ilmausta": 4, "l\u00e4mp\u00f6tila": 1, "linen": 1, "liitet\u00e4\u00e4n": 1, "palkkaan": 2, "pohjautuu": 2, "per\u00e4isin": 2, "ulottuu": 1, "sivusto": 3, "mainitsemin": 1, "houkuttelevuutta": 1, "l\u00f6ytyi": 2, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4t": 1, "rakenne": 2, "yritt\u00e4": 1, "haakana": 2, "kuin": 49, "neutraali": 1, "saate": 3, "johonkin": 11, "2001": 2, "klikins\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4-sivustolla": 6, "nollapersoonaisessa": 1, "sy\u00f6": 1, "ellipsi\u00e4": 2, "vaihtoehtoisesti": 2, "mutta-konjunktiolla": 1, "laskenut": 2, "hakukysymyksen": 1, "laajempaa": 1, "mahdollisuusv\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "sensationalistisilla": 1, "yll\u00e4tti": 2, "synnytt\u00e4\u00e4": 6, "sensationalisminhakuisesti": 1, "lievempi": 1, "osallistuminen": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4lle": 1, "esiintymi\u00e4": 2, "etenkin": 9, "1\u20135": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 1, "analyysissa": 4, "oxford": 3, "ekstensioa": 2, "1645": 2, "ilta-sano": 1, "katteettomia": 3, "roomalainen": 1, "nettiuutisille": 1, "tulojensa": 1, "verbi": 10, "klikkej\u00e4": 2, "hahmoihin": 1, "sensationalismia": 9, "yhteens\u00e4": 3, "m\u00e4\u00e4rittele": 1, "saara": 1, "ara": 1, "referentiksi": 1, "sensationalismista": 1, "m\u00e4lt\u00e4": 1, "lave": 1, "tulkintavihjeit\u00e4": 1, "viel\u00e4p\u00e4": 1, "joitusoppaan": 1, "stenstr\u00f6m": 2, "tain": 1, "tyyppiset": 1, "luuli": 1, "substantiivin": 3, "saatetekstej\u00e4": 1, "tulkittavissa": 4, "muutamissa": 3, "impe": 2, "iso": 2, "tulkittavuuteen": 1, "teiden": 2, "katsoen": 1, "sel": 2, "osaisissa": 1, "inceptionia": 1, "mist\u00e4": 8, "ik\u00e4v\u00e4": 1, "aktiivin": 1, "mahdollisesti": 4, "internet-uutisoinnissa": 1, "nominin": 1, "subject": 1, "aineistoesimerkin": 1, "k\u00e4sittelin": 5, "huolellisesti": 1, "elimist\u00f6n": 1, "pukeutumisesta": 1, "v\u00e4itet\u00e4\u00e4n": 1, "np-viittauksissa": 1, "denn\u00e4k\u00f6isesti": 1, "tutkimuskysymykseni": 1, "lupauksen": 2, "presup": 1, "avauksen": 1, "suhtautua": 2, "elottoman": 1, "klikins\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4": 8, "kommentoinnista": 1, "vat": 1, "lauseita": 3, "huonossa": 1, "ekstensio": 1, "himasen": 1, "olevaan": 1, "juuri": 6, "80\u201382": 1, "tauksia": 1, "referentist\u00e4": 2, "1218": 1, "sanavalinta": 2, "2192015": 2, "nelj\u00e4": 8, "vaikkapa": 2, "nimetty": 2, "vin\u00e4": 1, "mysti": 1, "\u00e4lypuhelimet": 1, "lihavoin": 1, "kiirett\u00e4": 1, "klikkaamaan": 17, "tyydytt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "selitys": 2, "teisi\u00e4": 1, "cultural": 2, "linkin": 2, "uutisoidaan": 3, "ruuskanen": 1, "pohja-aineistosta": 1, "vaatetuksessa": 1, "m\u00f6kkipihassa": 1, "tulkinnasta": 1, "liioittelevine": 1, "torstaina": 1, "liki": 1, "parantaa": 1, "veistetyt": 1, "keinona": 20, "hallitus": 2, "iltap\u00e4iv\u00e4lehdet": 1, "ottaa": 1, "olekaan": 1, "trooppeja": 1, "minimivastausta": 1, "vaarallisesta": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "ennakko-odotukset": 1, "2182015": 1, "luuloista": 1, "kohdennetaan": 1, "sanavalinnat": 3, "246\u201315102015": 1, "siit\u00e4": 34, "paksuhkolla": 1, "laadun": 3, "t\u00e4hk\u00e4t": 1, "lauryn": 1, "pro-sanat": 1, "ruotsi": 1, "tyypillist\u00e4": 7, "tarkkaavaisuuteen": 1, "lisilla": 1, "ilmi\u00f6in\u00e4": 1, "osa": 33, "ehk\u00e4ist\u00e4": 1, "huumoria": 3, "asioita": 7, "2000": 2, "lamautin": 3, "asiassa": 1, "esite": 2, "linnunruokkijan": 1, "kielt\u00e4": 1, "patsaaseen": 1, "kohdentavat": 1, "paikkoja": 1, "uusiyl\u00e4k\u00e4": 1, "hujan": 1, "selvi\u00e4": 3, "tiuutisoinnissa": 1, "puhuessani": 1, "sivu": 1, "siell\u00e4": 1, "grillaamisen": 1, "tulkitseminen": 1, "raikulipoika": 3, "erotettu": 2, "vaiheessa": 1, "viittauskohteiden": 1, "sanoen": 3, "git": 1, "reference": 1, "deiktisen": 1, "alisteinen": 4, "vesi-ilmapalloja": 1, "puita": 1, "nolla": 1, "ford": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "ohjeisiin": 2, "sin\u00e4\u00e4n": 1, "jakautuvat": 2, "puolessa": 1, "sensationalismiksi": 1, "p\u00e4\u00e4set": 3, "p\u00e4\u00e4tyneen": 1, "facebook-sivulla": 1, "sani": 2, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isiksi": 1, "yll\u00e4pidossa": 1, "ilmeisyydest\u00e4": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "puhuu": 2, "toimitaan": 1, "finn": 2, "laajemman": 1, "loppuosa": 2, "palkittiin": 1, "2008": 13, "tahdilla": 1, "kilahti": 1, "euroa": 1, "nat": 1, "love": 1, "lu": 4, "eikun": 1, "olioon": 3, "kuljettajat": 1, "kakkutrendit": 1, "iltasanomat": 3, "kaava": 1, "iltamakasiini": 2, "t\u00e4ss\u00e4-adverbin": 1, "seikkoihin": 1, "suhteista": 1, "diskurssideiksiksen": 1, "toimintaohjeissakin": 1, "nukkumista": 1, "demonstratiivipronominien": 10, "lo": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 4, "sanaselityspeli": 1, "n\u00e4m\u00e4": 14, "1222015": 1, "heret\u00e4ss\u00e4\u2019": 1, "yritt\u00e4j\u00e4t": 2, "aijmer": 2, "kysell\u00e4": 1, "joidenkin": 1, "larja": 1, "l\u00f6ysi": 4, "minimivastaus": 1, "osasta": 1, "viestien": 1, "tuotteet": 1, "taustaksi": 1, "kysytt\u00e4ess\u00e4": 1, "pohjois-lapissa": 1, "myyd\u00e4\u00e4n": 1, "virkkeeseen": 1, "ellipsiss\u00e4": 1, "vaihtoja": 1, "puhujaa": 2, "sund": 1, "kolmen": 1, "eniten": 4, "pakattuna": 1, "ty\u00f6tapaturma": 1, "onnistuu": 1, "demonstratiivipronominilla": 4, "rikokset": 4, "lukivat": 1, "esitetyn": 1, "teettomia": 1, "sielt\u00e4": 1, "muutama": 1, "kaipaa": 3, "rakenteesta": 1, "alle": 4, "demonstratiivipronomineja": 4, "vuokran\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 2, "lis\u00e4maksuilla": 1, "kotilainen": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 8, "vallisesti": 1, "86\u2013104": 1, "lojen": 1, "tekoina": 1, "proadverbej\u00e4": 2, "paradigma": 1, "objektiivisia": 1, "tutkimuksia": 1, "kalju": 4, "lisessa": 1, "lokatiivisten": 1, "piirteist\u00e4": 2, "kadulle": 1, "aiempien": 1, "p\u00e4in": 3, "kysymysmerkin": 1, "heijastaa": 1, "saateteksteineen": 2, "t\u00e4j\u00e4": 1, "kiinnosta": 1, "evaluoivia": 1, "l\u00e4pp\u00e4reiden": 1, "vastaamalla": 1, "voit": 1, "loppui": 2, "binen": 1, "teknavi": 2, "1882015": 2, "dest\u00e4": 1, "satunnaisotantaan": 1, "uutistekstist\u00e4": 2, "vierusparin": 1, "tuoreena": 3, "isoa": 2, "lyhemmin": 1, "tasolla": 6, "cake": 1, "crusen": 2, "kuuluvia": 1, "tarvitset": 1, "aineiston": 3, "esimerkit": 3, "kuluttaja-lehti": 1, "luottovaate": 1, "leikkaus": 1, "resurssina": 1, "huomaa": 2, "toimittajat": 1, "292015": 2, "petti": 1, "siin\u00e4": 4, "t\u00e4ll\u00f6in": 1, "varmasti": 2, "keskustelusta": 1, "el\u00e4v\u00e4ksi": 1, "189\u2013190": 1, "etusiipi": 2, "osoittivat": 1, "pitk\u00e4m\u00e4ki": 1, "asiasta": 10, "valitun": 1, "niill\u00e4": 3, "predikaatin": 2, "torjumista": 1, "yleisin": 6, "numeroinut": 1, "selvitettiin": 1, "haluavan": 2, "kotivakuutusta": 1, "vahvisti": 2, "haastattelin": 1, "helpon": 1, "ohjeita": 2, "ohjeistavat": 1, "todetaan": 1, "intransitiiviselta": 1, "sii": 1, "jul": 1, "luavat": 1, "toimii": 10, "samastuttavaksi": 1, "banneria": 1, "esittelin": 1, "vertaa": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "systeemi\u00e4": 1, "nopealla": 2, "toilmausten": 1, "pidon": 1, "ampui": 1, "kysymyslauseet": 5, "tekee": 10, "tarpeettomaksi": 1, "han": 2, "kuivuuden": 1, "otti": 2, "du": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyden": 2, "lompakko": 2, "perehty\u00e4": 1, "kikka": 7, "tuote": 1, "hakukysymykset": 1, "ta": 7, "paljastavat": 1, "ver": 3, "n\u00e4inkin": 1, "johdosta": 2, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 2, "peitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "mahdollistavat": 1, "omaa": 3, "klikkihalukkuutta": 1, "selailevan": 1, "v\u00e4": 1, "her\u00e4ttelev\u00e4n\u00e4": 1, "r\u00e4hin\u00e4n": 2, "henkil\u00f6t": 3, "tarjota\\n\\nyleisimmin": 1, "uutismediaa": 2, "semantics": 3, "tyypillisesti": 6, "toimivien": 1}