{"\u026at": 1, "urkupisteeseen": 1, "sointuasteet": 1, "laajentuminen": 1, "el\u00e6m\u00e6": 1, "rankaa": 1, "kvarteteista": 1, "uudempi": 1, "taulukoimalla": 1, "kuoroista": 1, "alku-v\u00e4lisoitossa": 1, "yht\u00e4": 16, "vivahteisiin": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "th\u0279iz": 1, "text": 1, "tuotannosta": 1, "kirjoitettu": 13, "analysoidut": 2, "pyrit\u00e4\u00e4n": 3, "beatboxausta": 1, "suomalaista": 4, "1996": 2, "muodossa": 3, "merkityksi\u00e4": 2, "l\u00e4hes": 8, "k\u00e4sitteen\u00e4": 3, "varsinaisesti": 1, "yhteyteen": 1, "viini": 1, "vaikutelma": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "s\u00e4velt\u00e4misest\u00e4": 1, "17-32": 1, "selke\u00e4mpi\u00e4": 1, "instrumentilla": 1, "tarkastelu": 3, "kielialueesta": 1, "\u0251in\u0251": 1, "kannalta": 13, "raolleen": 1, "ulkomailla": 1, "\u00e4\u00e4nenk\u00e4sittely": 7, "kahdeksasosanuotteja": 1, "erotella": 2, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 1, "vastaavat": 4, "voitu": 2, "version": 1, "so\u028a": 1, "liittyv\u00e4": 1, "aikaisin": 1, "t\u00e4rke\u00e4mmiksi": 1, "s\u00e4keist\u00f6\u2013kertos\u00e4keist\u00f6-lauluja": 1, "urkupisteen\u00e4": 1, "beatboxauksen": 1, "klassisesta": 1, "pitk\u00e4lti": 1, "lauluyhtyemusiikki": 8, "muista": 11, "g-mollissa": 1, "a\u026a": 4, "46-53talvilaulumaa": 1, "korvata": 1, "toiseksi": 2, "katkaistaan": 4, "kh\u00e6nt(hh\u00e6v": 1, "muutamiin": 2, "virraten": 1, "voimistaa": 1, "\u026ba\u026ak": 7, "j\u00e4i": 1, "toistuvuus": 2, "\u2019ketun": 1, "vaille": 1, "muotoanalyysi": 3, "py\u00f6re\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "liikkuivat": 1, "neiet": 11, "sanoitukset": 10, "sunt\u0251": 2, "korvasi": 3, "renessanssiajan": 2, "j\u00e4ljitell\u00e4": 2, "tyypillisimpi\u00e4": 1, "hyv\u00e4lt\u00e4": 2, "tausta": 1, "harmoniset": 3, "haastattelijana": 1, "tarkastellessani": 1, "kaikua": 1, "poikkeuksena": 1, "tarkastelin": 1, "avoin": 3, "alennettua": 1, "syyt\u00e4": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 1, "2015b": 2, "dimension": 1, "myynti": 1, "palauttaa": 1, "kolmesta": 1, "seitsem\u00e4nteen": 1, "1-2": 1, "urkupistes\u00e4vel": 3, "traditions": 1, "perkussio\u00e4\u00e4nill\u00e4": 3, "korvattu": 1, "orchestra": 2, "wuorelalle": 1, "muunnes\u00e4veli\u00e4": 2, "muiden": 19, "pop-kappaleista": 1, "frikatiiveista": 1, "metri\u00e4": 1, "mia": 3, "nelj\u00e4sosanuottia": 1, "esiinty\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nitetyn": 1, "isoilla": 1, "tarkoitukseni": 1, "tuloksena": 1, "44\u201351": 1, "rinnalla": 2, "tapaa": 3, "auki": 1, "jakaantuvat": 1, "erotettua": 1, "kokoelmalevy": 1, "osat": 4, "keskimm\u00e4inen": 1, "vastine": 2, "t\u00e4ydellisi\u00e4": 1, "havainnosta": 1, "kaipaavassa\u2019": 1, "matkia": 1, "kuvioita": 1, "jokin": 1, "aiempi": 2, "kuulokuvaa": 2, "c1311": 1, "sanoituksella": 3, "tehtyihin": 3, "kuorolaulussa": 1, "jazzlaululle": 1, "huomannut": 1, "affrikaattoja": 2, "sanoitusta": 2, "foonia": 1, "koska": 18, "rytmikuviolla": 2, "kadenssin": 2, "vocaleseen": 1, "narratiivisesta": 1, "tunnetuimpia": 1, "harkiten": 1, "quarterly": 1, "piirteit\u00e4": 4, "duurikolmisointu": 4, "jotka": 41, "sanoittajaan": 1, "erottanut": 1, "jaetaan": 2, "peruss\u00e4velen": 1, "paitsi": 1, "tahteihin": 1, "v\u00e4h\u00e4isempi": 1, "sointuasteilla": 2, "samanlaisin": 2, "s\u00e4velet": 13, "palataali": 3, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "tasolle": 1, "englanninkielisi\u00e4": 6, "olevan": 4, "soveltui": 1, "erillisi\u00e4": 1, "suun": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 5, "joululaulun": 1, "loistoa\u2019": 1, "waves": 2, "vaikutukset": 1, "jakoa": 1, "helppo": 2, "useampia": 1, "lauluyhtyemusiikin": 4, "pelkki\u00e4": 1, "rakentamani": 1, "iabsa": 2, "rakennustapa": 1, "per\u00e4kk\u00e4iset": 1, "28(5": 1, "erottua": 3, "riski": 1, "tapa": 1, "perinteist\u00e4": 3, "verrattuna": 2, "justo": 1, "make": 3, "under": 1, "opintoja": 2, "vastaamaan": 1, "siihen": 11, "palaan": 1, "2007jussi": 1, "havaitaan": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4minen": 1, "\u00e4\u00e4ness\u00e4": 3, "henkil\u00f6n": 1, "lectura": 2, "materiaalia": 1, "h\u028a": 2, "taidemusiikissa": 3, "selv\u00e4": 3, "kappaleisiin": 3, "n\u00e4ist\u00e4kin": 1, "mielenkiintoista": 1, "th\u028a": 4, "terssitt\u00f6mi\u00e4": 7, "johdonmukaisuus": 1, "fraseeraus": 2, "mainita": 1, "j\u0254\u0279": 3, "ominaispiirre": 6, "foneemit": 1, "luonnostaan": 1, "minun": 1, "markku": 3, "s\u00e4velt\u00e4\u00e4": 1, "muodostuva": 1, "a\u026am": 1, "sijoittamista": 1, "muita": 6, "blues": 1, "alive": 1, "toonikaurkupisteit\u00e4": 1, "bye-bye": 1, "kirjoitettukaan": 1, "kehittynyt": 1, "out": 6, "joita": 14, "tuttuja": 1, "frikatiiveille": 1, "sinne": 1, "\u00e4\u00e4nell\u00e4": 1, "osa-alueet": 2, "silti": 2, "wonders": 1, "hele\u00e4": 1, "ker\u00e4\u00e4": 1, "tavasta": 1, "vaihtelut": 1, "tulosten": 2, "partituurirakenne": 2, "polyfonista": 1, "k\u00e4ytettiin": 2, "vaimea": 1, "todellisuudessa": 1, "t\u00e4ten": 2, "tiivistymisest\u00e4": 1, "pois": 5, "49-56": 1, "semanttinen": 3, "venelaulu\u2019": 1, "lepola": 3, "30\u201332": 1, "s\u00e4keist\u00f6": 8, "driving": 2, "molliasteikon": 1, "transkriboinut": 2, "k\u00e4sitteli": 1, "kappaleesa": 1, "mm": 2, "omimmillaan": 1, "da\u028an": 1, "soivat": 2, "versioista": 1, "palautettu": 1, "samaan": 8, "suunniteltu": 1, "useissa": 1, "pid\u00e4tys": 2, "soveltuu": 1, "rytmikuvioksi": 1, "vrt": 1, "mihink\u00e4\u00e4n": 2, "auttaa": 1, "sivuavat": 1, "rakentaa": 6, "1525": 1, "sulkuihin": 2, "sointukulkuja": 3, "nopeat": 1, "kuorossa": 1, "dieter": 1, "oktaaviin": 1, "laulussa": 13, "keskeisen\u00e4": 1, "queenin": 1, "iv\u2013i": 1, "kohdassa": 2, "siten": 26, "kolmannella": 2, "korostamaan": 5, "merkityksett\u00f6mi\u00e4": 1, "koko": 13, "huippu-kohtia": 1, "perusteita": 1, "kierron": 1, "rytmisi\u00e4": 1, "alleviivauksella": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 5, "enemminkin": 1, "s\u00e4estyksess\u00e4": 2, "liitt\u00e4nyt": 1, "s\u00e4vellajista": 1, "n\u00e6y": 2, "huulten": 1, "albumilla": 3, "periaatteet": 2, "103\u2013147": 1, "kh\u0254\u026b": 1, "kulkevaa": 2, "motiivi": 7, "muodostetaan": 1, "nooneja": 1, "motiiveissa": 3, "kuudessa": 2, "song": 2, "armaan": 1, "kotirantaa": 1, "harmony": 2, "\u201cpula": 1, "\u00e4\u00e4nteisiin": 1, "viisi": 4, "entisell\u00e4\u00e4n2": 1, "muutamaan": 4, "tb": 1, "mukaisen": 1, "alennetusta": 1, "suuntien": 2, "k\u00e4sittelemist\u00e4": 1, "soundianalyysiss\u00e4": 3, "ihmisen": 3, "sill\u00e4": 44, "auditiivisessa": 8, "kvinttiympyr\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4ni\u00e4": 4, "httpwwwfinnlecturafiverkkosuomifonologiasivu110htm": 1, "lopuksi": 3, "k\u00e4sityksen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4t": 1, "1\u201327": 1, "2282015": 2, "urkupisteen": 7, "s\u00e4velkorkeuksien": 1, "barbershop-kvarteteista": 1, "k\u00e4sittelyn": 2, "17-25\u00f6in": 1, "yhdess\u00e4": 11, "veneni": 1, "ostinato-kuvioita": 1, "toonikaurkupiste": 2, "\u0254n": 2, "mies": 10, "jokaisen": 2, "lis\u00e4ksi": 40, "poikkeavan": 1, "palataaliseksi": 1, "huutosi": 1, "\u00e4\u00e4nellisen": 1, "miksaaja": 1, "placd034": 1, "bassolinja": 2, "rhythm": 1, "ambituksia": 1, "yksiselitteist\u00e4": 1, "otonkoski": 28, "osasta": 1, "katkelman": 5, "beatboxaus": 4, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "muuttumista": 2, "motiiviin": 4, "eksplisiittisemp\u00e4\u00e4": 1, "soundissa": 9, "s\u00e4hk\u00f6kitaralla": 1, "21-28dobbins": 1, "huudat": 1, "t\u0251k\u0251isin": 1, "leve\u00e4n\u00e4": 1, "tosin": 2, "foneettisesti": 1, "tulkintaan": 3, "laulujen": 22, "seitsem\u00e4ss\u00e4": 4, "sointu": 22, "metodologisille": 1, "osan": 1, "ilmi\u00f6t": 2, "sopivilla": 1, "mieskuoro": 1, "sivustolla": 2, "otetaan": 3, "olisivat": 1, "laadulla": 3, "peruss\u00e4vel": 3, "itkeminen": 1, "ma\u028antn": 2, "n\u00e4y": 6, "nen\u00e4ontelo": 1, "pyrkimys": 3, "entisest\u00e4\u00e4n": 1, "stemman": 1, "foneemisysteemeist\u00e4": 1, "p\u00e4ivin": 14, "dynamiikaltaan": 1, "tyyppej\u00e4": 1, "ocean": 1, "osuu": 3, "antaa": 4, "now\u2019": 1, "\u00e4\u00e4nen": 4, "d\u0279a\u026avi\u014b": 1, "yksityiskohtaisesti": 1, "joutua": 1, "pages": 1, "suunnilleen": 1, "mieleeni": 1, "barbershop": 3, "soundianalyysikehikko": 1, "kielien": 3, "trad": 1, "muunnos": 2, "kokonaisuuksiksi": 4, "korjailua": 1, "wwwoxfordmusiconlinecom": 3, "liittyv\u00e4\u00e4": 1, "kokonaisuudekseen": 1, "analysoimassani": 2, "motiivin": 2, "valitsemastaan": 1, "\u0279iphid\u025bt": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4": 3, "yleens\u00e4": 6, "tenori": 2, "\u0254f": 1, "call": 2, "musiikkiteknologia": 1, "s\u00e4hk\u00f6isten": 1, "crying": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 1, "mikrofonien": 3, "ambituksesta": 1, "konsonoivalta": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4\u00e4n": 1, "versiossa": 2, "vokaalien": 2, "vastineet": 1, "kadensseissa": 3, "stemmoihin": 3, "julkaisussa": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyys": 1, "analysoimiani": 3, "soundiin": 18, "partituuri": 3, "liikkuvatko": 1, "vivahteiden": 1, "liikkeet": 1, "vai": 16, "echo": 1, "21\u201332": 1, "f2": 1, "s\u00e4estyst\u00e4": 1, "nostaa": 1, "konsonanttien": 4, "muun": 5, "katsausta": 1, "bassostemmat": 2, "soinnutus": 1, "yhdistelmiss\u00e4": 3, "erottelen": 1, "vastaakev\u00e4t": 1, "teosten": 3, "vertailemalla": 3, "laulutapaa": 1, "esimerkiksi": 50, "laula": 2, "saanut": 2, "mollikolmisoinnun": 1, "jazz": 2, "v\u2013i-kadenssi": 1, "osatekij\u00e4": 1, "mielikuvan": 2, "soundin": 22, "ketk\u00e4": 1, "fi\u026b": 4, "jossa": 16, "hetkelliseenkin": 1, "c-miksolyydinen": 3, "keskityt\u00e4\u00e4n": 1, "harmonioissa": 5, "muunnettuja": 1, "ensimm\u00e4isiss\u00e4": 1, "edustaman": 1, "populaarimusiikissa": 6, "haluamansa": 1, "better": 4, "marv": 1, "normaalit": 1, "balanssiin": 3, "osatekij\u00e4st\u00e4": 1, "kertaa": 1, "mieless\u00e4\u00e4n": 1, "tunnelmille": 1, "poiketen": 1, "perkussio\u00e4\u00e4niss\u00e4": 1, "analysoidaan": 1, "modernin": 1, "122015": 1, "syntyi": 2, "originaalimusiikkiin": 1, "tehdyist\u00e4": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisia": 1, "71\u201392": 1, "pompottelua": 1, "kullekin": 1, "esittelev\u00e4t": 2, "yhden": 5, "won\u2019t": 1, "katkelma": 4, "muunnettu": 2, "j\u00e4senist\u00e4": 1, "h\u00e6v": 1, "vertailun": 2, "korkeintaan": 1, "sovellan": 1, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4\u00e4": 4, "kolmisoinnut": 1, "nonsense-tavuilla": 1, "alkusoittoa": 1, "esitett\u00e4v\u00e4n": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 1, "rajatonta": 2, "candle": 1, "luokittelusta": 1, "puhdistaa": 1, "kuvaan": 1, "\u201ckasvaa": 1, "suppeita": 1, "mukailla": 1, "johtuen": 1, "erikoistuvat": 1, "s\u00e4estyskuviota": 1, "yl\u00e4hampaiden": 1, "\u00f0\u00e6t": 4, "lauluihin": 2, "konserttia": 1, "perinteisest\u00e4": 1, "tc": 1, "again": 1, "esiintyvien": 1, "leve\u00e4t": 1, "then": 2, "2007soila": 1, "runolaululle": 1, "palasiksi": 1, "ainakaan": 1, "last": 2, "interpreting": 1, "ilmaantumisesta": 1, "tutkimuksessa": 10, "vertikaalisen": 1, "arkihuolesi": 1, "joka": 27, "ulkokohtaiseksi": 1, "duurissa": 3, "sivuteemoja": 1, "tarkastelun": 1, "terssiin": 1, "piirtein\u00e4": 1, "entist\u00e4": 3, "mieleni": 1, "jokaiselle": 2, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "esittelem\u00e4t": 1, "kohti": 4, "analysoimistani": 1, "tuoda": 2, "mbmcmd1memf": 1, "kuvaus": 2, "rytmikuvioista": 1, "kohteelle": 1, "kirjoitusasultaan": 1, "\u201cl": 1, "sumun": 1, "oksasen": 1, "sointukiertojen": 1, "g-doorinen": 4, "molleille": 1, "s\u00e4velasteikon": 1, "tiettyj\u00e4": 1, "liikett\u00e4": 1, "sointukierroissa": 1, "34\u201345": 1, "tutkimista": 1, "tarkan": 1, "populaari": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 1, "sanatkin": 1, "jos": 17, "tarkoitettu": 1, "takavokaaleille": 1, "kuulemaan": 1, "harmonia": 11, "min\u00e4lle": 1, "kuoro": 1, "silauksen": 1, "tilata": 1, "partituurit": 2, "\u201cpoison": 1, "pient\u00e4": 3, "oksanen": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 3, "yksik\u00f6it\u00e4": 1, "tarjoaa": 1, "\u2019talvilaulu": 1, "foneemi": 3, "s\u00e4velkuluissa": 1, "been": 2, "motiivien": 6, "alleviivaus": 1, "sointuja\\n\\nteoksen": 1, "samassa": 8, "lis\u00e4s\u00e4veliset": 1, "jotenkin": 1, "koostuu": 5, "reinikainen": 4, "1992": 6, "sointukiertoa": 2, "aksenteista": 1, "60-75joulun": 1, "kansilehdist\u00e4": 1, "kuulla": 1, "ma": 1, "ensi": 4, "levy-yhti\u00f6n": 1, "nelisointuja": 2, "toistuu": 5, "pyrit\u00e4": 1, "1\u201392": 1, "kokos\u00e4velaskelkulkuja": 1, "homorytmisten": 1, "tapio": 1, "kulkevat": 5, "sasasasasasbsb1sb2sb3sb4scmama1mama1mcmc": 2, "vocalesessa": 1, "alkaneet": 1, "suosiotaan": 1, "joukossa": 2, "k\u00e4ytetyt": 2, "\u00e4\u00e4nenvoimakkuudessa": 1, "analyysikehikko": 2, "kahdeksassa": 2, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "samoina": 1, "lausuttu": 1, "saatavana": 3, "perinteisin": 1, "ph": 2, "sanat": 13, "moore": 4, "luonnollinen": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 1, "me\u026ak": 3, "surua": 1, "lauluyhtyeiden": 5, "rytmikuviot": 6, "muotoa": 5, "n\u00e4iden": 9, "voimakkuuden": 1, "labiodentaali": 2, "kuultuun": 1, "f\u00e6st\u0259": 1, "kertos\u00e4keist\u00f6": 1, "miehist\u00e4": 2, "nuo": 1, "oikeasti": 1, "yli": 2, "nousevia": 1, "es": 1, "samoilta": 1, "foneettista": 5, "esimerkkej\u00e4": 3, "likvidoita": 1, "kiinnostavia": 2, "kaksoiskonsonantista": 1, "tavallisista": 1, "nurmentaus": 2, "analyysilukua": 1, "\u00e4\u00e4nien": 2, "alkuja": 1, "vahvistavat": 1, "moodissa": 3, "suhteesta": 1, "irti": 6, "toiselle": 4, "kuuloinen": 1, "p\u00e4\u00e4see": 3, "images": 1, "no\u028a": 1, "eerola": 1, "motiiveista": 1, "\u00e6nd": 7, "tyypillisi\u00e4": 7, "v\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 2, "kuuluvien": 1, "ai-jai\u2026": 2, "25-34": 1, "alkuper\u00e4isten": 1, "korkeimmalla": 1, "hannahs": 32, "syyst\u00e4": 1, "vastarantaa": 2, "levytt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nentoisto": 4, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 2, "suurempaa": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 1, "jaotellaan": 1, "rakenteeltaan": 1, "mahdollistaisi": 1, "merkitt\u00e4vint\u00e4": 1, "chimney": 1, "puolivokaali": 2, "v\u00e6n\u026a\u0283": 2, "2001laura": 1, "in": 4, "vailla": 1, "huomioimaan": 3, "c-osa": 1, "analyysimenetelmi\u00e4": 1, "\u026b\u025bt": 1, "poikkeavat": 3, "leslie": 1, "plastinka": 5, "rytmitt\u00e4\u00e4": 1, "korostamalla": 1, "kromaattisia": 1, "alkuper\u00e4iset": 1, "\u2019venelaulun": 1, "tekemisest\u00e4": 1, "muutenkin": 1, "h\u0251tbid": 1, "vaikeutti": 1, "jakanut": 1, "s\u00e4velmateriaali": 1, "mollista": 2, "instrumentaatiota": 1, "\u201cverkot": 1, "muunteluun": 1, "vienyt": 1, "aioliseksi": 1, "s\u00e6nd": 2, "kielest\u00e4": 2, "roolia": 1, "wo\u028ant": 1, "korkeaa": 1, "th\u026a\u0259\u0279z": 1, "katkovia": 1, "osaa": 1, "kuoppam\u00e4ki": 1, "s\u00e4vel": 10, "studioty\u00f6skentelyn": 1, "etteik\u00f6": 1, "taustalle": 1, "venelaulussa\u2019": 1, "soinnuilla": 2, "hiljaisempi": 1, "tahtien": 1, "taustalla": 2, "joululaulu\u2019": 2, "yritt\u00e4nyt": 1, "mielenkiintoisen": 1, "kaikki": 41, "erottelevat": 1, "b\u026a\u026biv\u0259\u0279": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 2, "oletan": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 1, "\u00e4\u00e4nenvoimakkuus": 1, "v\u00e4h\u00e4isi\u00e4": 1, "uraa": 1, "ep\u00e4tasaisesta": 1, "toistaiseksi": 1, "katilan": 1, "seurasivat": 1, "ylent\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "over": 1, "s\u00e4vellykseen": 1, "kuuntelun": 3, "perinne": 1, "erikseen": 2, "rock-kappaleita": 1, "tarkoittamassa": 1, "goosman": 2, "itkemisest\u00e4": 2, "korostuuko": 1, "tarkastelua": 3, "mollipienseptimisointuja": 2, "purkautumattoman": 1, "kh\u028cmi\u014b": 2, "29-32poison": 1, "otin": 3, "pelkkien": 1, "p\u00e4\u00e4tyneet": 1, "r-\u00e4\u00e4nne": 1, "tunnistamaan": 1, "sariolalle": 1, "l\u00e4nsimaiselle": 1, "kiinte\u00e4\u00e4": 1, "havaittavista": 1, "tiedekuntaosasto": 1, "erilaisten": 1, "s\u00e4ilyisi": 1, "minute": 1, "moni\u00e4\u00e4nisiss\u00e4": 1, "silloin": 7, "tunte": 1, "du-du": 1, "huippukohtia": 2, "lopussa": 7, "ylennetty": 3, "instrumentaatioon": 1, "scat-laulua": 2, "perustui": 1, "huippua": 1, "w\u025b\u0259\u0279": 2, "suoralla": 1, "dominantti-toonika": 1, "harmonia-analyysiss\u00e4": 2, "pohjalla": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4nyt": 1, "s\u00e4ilyy": 5, "monissa": 1, "musiikkianalyysi": 4, "suurempien": 1, "versiot": 6, "basso": 7, "k\u00e4ytetty": 6, "alliteraation": 1, "foneettisin": 1, "s\u00e4velt\u00e4": 3, "soundi": 15, "h\u00e6nd": 1, "menestykseen": 1, "yleisesittelyit\u00e4": 1, "huonekaiku": 1, "suomalaisesta": 1, "harvoin": 3, "foneettisilla": 1, "teolla": 1, "yhteist\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4isi": 1, "albumilta": 4, "yhteyksi\u00e4": 1, "ennallaan": 1, "ambitukset": 4, "tehnyt": 1, "nro": 1, "vaikuttavatkin": 1, "haastattelu": 2, "kuulijaan": 1, "urkupisteit\u00e4": 3, "taustoista": 1, "the": 31, "j\u00e4ljell\u00e4basa(12": 1, "olutk\u0251n": 2, "kerran": 3, "eroja": 4, "knows": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 3, "olevaa": 1, "muuttu-mista": 1, "b-osat": 2, "merkitysten": 4, "yksitt\u00e4isiss\u00e4": 1, "vieraalla": 1, "viiteen": 1, "jot\u0251": 1, "master": 3, "ep\u00e4suorasti": 1, "tiekev\u00e4t": 1, "vaihtoehtoa": 1, "ansiosta": 6, "samoista": 1, "murtosointua": 1, "wuorela": 2, "tonttu": 1, "keskiaikaisen": 2, "rytmi\u00e4": 12, "alaluokkaan": 2, "koskettaa": 1, "kuulokuva": 2, "nooni": 3, "43\u201348": 1, "suomalaiset": 1, "phonetics": 1, "lauluyhtyemusiikista": 3, "1981(2": 1, "\u0279e\u026an": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4np\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "kuka": 1, "rumpumaisilta": 1, "ornamentointia": 1, "kuullaan": 1, "perinteinen": 1, "\u025bni": 1, "hengellist\u00e4": 1, "selv\u00e4sti": 1, "hitaammissa": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4n": 3, "sovitukseen": 1, "suosituimmissa": 1, "s\u00e4hk\u00f6isesti": 1, "tarkasteluun": 1, "konsonoivat": 1, "\u00e4\u00e4nitteiden": 1, "kukkonen": 2, "lauluyhtyemusiikkiin": 2, "partituurirakennekin": 1, "t\u00e4rkein": 2, "erikoisefektej\u00e4": 1, "kuluminen": 2, "rytmisen": 1, "melodia-analyysi": 1, "terssitt\u00f6myyden": 1, "th": 1, "makarofftrad": 1, "ennen": 1, "mielek\u00e4st\u00e4": 1, "keros": 1, "modaalisudesta": 1, "analyysin": 30, "mikrotasolla": 4, "muutamasta": 1, "retorisella": 1, "suurimmassa": 1, "ter\u00e4vyytt\u00e4": 1, "2001trad": 2, "\u00e4\u00e4nentoistoa": 3, "osassa": 2, "tasoittamisella": 1, "hy\u00f6dynn\u00e4n": 1, "s\u00e4vellajia": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisen\u00e4": 1, "ic": 1, "c-doorinen": 4, "k\u00e4siksi": 1, "\u00f6in": 16, "bassokuvio": 1, "teemaksi": 1, "idea": 1, "elementti": 10, "sointukierron": 1, "soutaa": 2, "monipuoliset": 1, "tyypillisesti": 7, "jatkuvasti": 1, "nelj\u00e4nnekselle": 1, "venelaulua": 2, "avustamana": 1, "musiikintutkimuksesta": 1, "urkupistett\u00e4": 1, "saumattomaksi": 1, "luontoon": 2, "s\u00e4est\u00e4vist\u00e4": 1, "allan": 6, "vaikutuksia": 4, "placd006": 1, "haastavaa": 1, "omia": 6, "musicology": 1, "toistu": 4, "sopraanon": 1, "1977(4": 1, "melodian": 55, "larue": 8, "s\u00e4hk\u00f6inen": 1, "suomenkieliset": 2, "laadut": 4, "yhdist\u00e4nyt": 3, "millaiset": 1, "ba5ba5ba5ba5ba5ba2ba3ba4sci2a2sa3": 2, "keskittyy": 4, "kuullut": 1, "laulumusiikissa": 1, "melodiat": 3, "backwards": 2, "selkeyteen": 1, "kulkuset": 1, "iv": 8, "tietyt": 1, "73\u2013106": 1, "tavalliset": 1, "seitsem\u00e4tt\u00e4": 1, "t\u00e4sm\u00e4\u00e4": 1, "terssi": 5, "ero": 4, "tekstuuri": 11, "alennettuun": 1, "analyysill\u00e4": 3, "painot": 1, "taulukkoon": 5, "oktaavissa": 3, "m\u026an\u026at": 1, "auditiiviseen": 2, "pakkanen": 6, "heikkenee": 1, "klusiileihin": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "s\u00e4velelle": 1, "kuorosovituksin": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 3, "tarkoitan": 6, "tihe\u00e4\u00e4": 1, "s\u00e4velmateriaalin": 3, "yhteyden": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "termej\u00e4": 1, "aforismikokoelmalta": 1, "s\u00e4keist\u00f6\u00f6n": 1, "taustat": 1, "musiikissa": 10, "muistuta": 1, "haastattelua": 1, "nelj\u00e4tt\u00e4": 1, "\u03b8\u0279\u028a": 1, "molemmista": 1, "18-33": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 6, "kielen": 36, "suunta": 1, "lista": 1, "periaatteiden": 1, "laulajasta": 1, "chydeniuseino": 2, "2011": 1, "virtaava": 1, "kolme": 10, "miss\u00e4\u00e4n": 2, "vaihtelivat": 1, "lyriikan": 7, "vertailla": 1, "klusiileja": 2, "sekstin": 1, "kehitell\u00e4": 1, "runousoppia": 1, "vanha": 2, "luvuissa": 2, "muuntelua": 4, "my\u00f6t\u00e4": 1, "v\u00e4ltelty": 1, "nasaaleja": 1, "aika-ajoin": 1, "australialainen": 1, "cry\u2026": 1, "j\u028a": 3, "keskivokaali": 2, "muodoissa": 1, "kovaa": 2, "toistaminen": 1, "uutta": 3, "mahdollistaa": 7, "takana": 1, "man\u2019s": 1, "sit\u00e6": 2, "alennettuna": 1, "2003mia": 1, "kirjattu": 1, "pid\u00e4tyksi\u00e4": 3, "s\u00e4keist\u00f6t": 1, "metaforana": 1, "piirtyy": 1, "analyyttisi\u00e4": 1, "mchen": 1, "mountain-high": 1, "kuinka": 5, "62\u201363": 1, "laskevia": 1, "kombinaatioita": 1, "motte": 1, "sointukuluista": 1, "intervallien": 1, "sis\u00e4isi\u00e4": 1, "alkusoitot": 2, "sovituksistasoundissa": 1, "sippolalaura": 1, "soinnillinen": 3, "laskea": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "kh\u00e6\u0279i": 1, "irlantilaista": 1, "f\u0254\u026bo\u028a": 1, "saada": 3, "breeze": 2, "\u2019pakkanen\u2019": 1, "esittelemilleni": 1, "moni\u00e4\u00e4nisen": 1, "jonkin": 9, "akustisten": 1, "alueet": 1, "who": 2, "liittyen": 3, "toiseen": 7, "linjoilla": 1, "el\u00e4nyt": 1, "kansanlaulut": 2, "akustinen": 1, "perusteltua": 1, "partituurianalyysiksi": 3, "validoimaan": 1, "toistuvaa": 2, "eteen": 1, "merkkej\u00e4": 1, "luon": 1, "purkaudu": 2, "vastaisivat": 1, "bm": 1, "melodialinjoissa": 1, "hud\u0251t": 1, "soinnussa": 3, "muutkin": 1, "sellosalissa": 1, "tha\u026am": 2, "keksim\u00e4\u00e4n": 1, "verkkoja": 1, "i\u2013iv\u2013v": 1, "lis\u00e4sin": 3, "omassa": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4ni": 1, "gdoorinen": 1, "c-d-g": 1, "he\u014b\u00e6hd\u00e6n": 1, "3132009": 1, "frikatiivit": 3, "liite": 10, "bassorumpusoundia": 1, "puolikkaalla": 1, "kirjoitusasu": 3, "with": 2, "\u026b\u0251v\u0259": 1, "suora": 6, "tapana": 1, "vasten": 4, "v\u0251nh\u0251t": 1, "kiinnostavaa": 1, "rytmityksess\u00e4": 1, "muustakaan": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 6, "sariola(trad": 1, "vaikuttavien": 3, "julkaistiin": 1, "kyseess\u00e4": 7, "muodostumisessa": 2, "stabiilien": 1, "kaksoisvokaali": 1, "kertos\u00e4keist\u00f6ss\u00e4": 3, "suolaisen": 1, "joskaan": 2, "ulkomusiikillisia": 1, "v\u00e4lidominantteja": 1, "salomon": 1, "k\u00e4sitteeseen": 1, "herk\u00e4sti": 2, "madrigaaleihin": 1, "ryhmitell\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 13, "vuoksi": 13, "1970": 8, "performance": 1, "kuvaa": 2, "kvartit": 3, "modulaatiota": 1, "mahtavampi": 1, "kertos\u00e4keist\u00f6st\u00e4": 2, "modaalista": 1, "p\u00e4ivin\u2019": 2, "glottaali": 2, "lumen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 11, "undo": 1, "essi": 2, "tietyin": 1, "voimistettu": 2, "s\u00e4velten": 6, "vii": 17, "krieger": 1, "bounds": 4, "viittauksia": 1, "tarkoituksena": 6, "vuoden": 1, "mielt\u00e4": 2, "tarkka": 1, "phip\u026b": 1, "maa": 5, "klisee": 1, "vertaillaan": 1, "muutamat": 1, "motiiveja": 14, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 2, "s\u00e4velt\u00e4m\u00e4t": 1, "kulkee": 5, "best": 1, "osoitti": 1, "o\u028a\u0283\u0259n": 1, "rauhan": 1, "myrsky": 2, "laulaman": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 1, "\u0254\u0279": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen": 3, "runoutta": 1, "transkriboidaan": 1, "kuoroille": 1, "anna-mari": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 2, "duurista": 3, "p\u00e4invastaisesti": 1, "menestyksen": 1, "ohjelmistossa": 7, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksess\u00e4": 1, "coming": 3, "alukkeelliset": 1, "h\u00e4yrinen": 1, "through": 2, "rinnakkaisliikkeit\u00e4": 1, "s\u00e4estysstemmoille": 1, "bilabiaali": 2, "transkription": 1, "klusiileissakin": 1, "tiettyyn": 1, "katsomalla": 1, "kutsun": 8, "mukaisesti": 4, "erityyppiset": 1, "vaikeampi": 1, "suoria": 1, "levi\u00e4misen": 1, "soundianalyysiin": 2, "melodiaksi": 2, "kvarttipid\u00e4tykselliset": 1, "kirjaimilla": 2, "tavoitetta": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 1, "analysointi": 3, "efektien": 2, "s\u00e4vellajiin": 1, "erillisen\u00e4": 1, "vastaavasti": 3, "tahdissa": 3, "sijoittuu": 1, "merkityksille": 1, "g-pohjainen": 1, "muokata": 2, "laululle": 1, "j\u00e4senilt\u00e4": 1, "tuomaan": 2, "dominanttia": 1, "seminaariesitelm\u00e4": 1, "toivo": 1, "lauluyhtyeille": 4, "k\u00e4ytet\u00e4": 1, "23\u201328": 1, "titel": 1, "pakottaa": 1, "kolmannesta": 1, "laulanut": 2, "nelj\u00e4ss\u00e4": 2, "soinnittomat": 2, "puolelta": 1, "\u00e4\u00e4riesimerkin": 1, "populaarimusiikista": 1, "ottamatta": 5, "pid\u00e4tykset": 1, "niiss\u00e4": 13, "laulavan": 1, "kertoo": 3, "kuulijan": 11, "analyysiss\u00e4": 14, "tasoittamisen": 1, "rajattomalta": 1, "ja": 659, "kymmenhenkisi\u00e4": 1, "maailmaa": 1, "rytmin": 15, "placd053": 1, "herkk\u00e4": 1, "esit\u00e4": 1, "n\u00e4hden": 1, "toistensa": 3, "dominanttitehoa": 3, "cool": 2, "title": 1, "is": 3, "faryngaalisia": 1, "nost\u0251t\u0251": 3, "vastakkaisia": 1, "muuntaa": 1, "repeated": 1, "k\u00e4sittelyll\u00e4": 1, "havaintoihin": 3, "fork": 1, "kappale": 4, "lukuisat": 2, "sit\u00e6\u2026": 1, "alkusoiton": 1, "selke\u00e4\u00e4": 2, "erottuvat": 5, "ornamentointi": 1, "suomalaiselle": 3, "kahdeksasosanuotein": 1, "joululaulusta\u2019": 1, "etuvokaali": 3, "taas": 11, "tahdeissa": 3, "sis\u00e4ltyy": 1, "jatkuva": 2, "homorytminen": 2, "nasaaleissa": 1, "laatu": 3, "kh\u0279a\u026ai\u014b": 1, "nyt": 5, "ei": 142, "analysoin": 15, "kolmella": 1, "huomataan": 3, "1-16": 1, "ensisijaisesti": 1, "ulottuvuuden": 1, "hu": 4, "obstruentit": 4, "rooliin": 1, "variaatiot": 1, "tekniikoita": 2, "kielet": 1, "tarkoituksiin": 1, "rautiainen": 2, "sa4sa4sa4sdta": 2, "sis\u00e4ll\u00f6n": 1, "yleisi\u00e4": 4, "suhteeseen": 1, "laulajista": 2, "varioidaan": 1, "poison": 3, "lappu": 1, "harvinaisempia": 1, "narratiivista": 1, "nos-\u201c": 1, "muokkasin": 1, "musiikilliset": 10, "j\u00e4senten": 8, "kadenssia": 2, "painuvat": 1, "eritt\u00e4in": 2, "secondary": 1, "shouldn\u2019t": 1, "rakkaan": 1, "useampi": 2, "omintakeinen": 1, "harmonian": 9, "isoihin": 1, "nelj\u00e4sosanuotein": 1, "kahden": 4, "pehme\u00e4": 1, "teksti": 3, "painollisille": 3, "erittelyyn": 1, "th\u0279\u028a\u03b8": 1, "korostumisen": 1, "edell\u00e4k\u00e4vij\u00e4": 1, "finn": 2, "joutuu": 1, "muutoksista": 1, "tarkoittavat": 3, "w\u025bn": 2, "alla": 4, "luokitellut": 1, "musiikilla": 1, "tuijottaminen": 1, "alulle": 1, "kertos\u00e4keist\u00f6n": 5, "soittimin": 1, "asteittaisia": 1, "joululevy": 1, "rockyhtye": 1, "toisiaan": 4, "kvarttipid\u00e4tyksen": 1, "tempoon": 2, "pehme\u00e4mpi": 1, "ph\u0279e\u026a": 1, "ma\u026a": 2, "sout\u0251es\u0251n": 1, "ai-jai": 2, "terminologia": 1, "yleiskielen": 2, "muutokseen": 1, "hidas": 1, "ominaispiirteen": 1, "briljeeraamaan": 1, "soveltumaan": 1, "music": 5, "kansanrunouteen": 1, "soivia": 1, "ts": 1, "olettaa": 4, "soinnittomia": 1, "mennyt": 2, "2000-luvun": 1, "aika-arvot": 2, "tekemisen": 1, "englanniksi": 3, "ep\u00e4kohta": 2, "vaikutelmia": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 1, "laulavien": 2, "urkupiste": 2, "harmonialla": 1, "author": 1, "korostuksia": 1, "kontrastit": 2, "olla": 18, "levyt": 1, "esim": 12, "pyrkii": 3, "muoto": 12, "lukuisia": 5, "taulukossa": 5, "kuvailu": 2, "mikko": 1, "rytmisess\u00e4": 2, "originaalimusiikista": 1, "kai": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 1, "bassostemman": 2, "sai": 1, "avulla": 5, "terssit": 2, "iai1bmambmamb1mcmdmc1meiama1mfmgmhmimjmkme1upaupbi2b1ibma1mf1mg1mhmi1mj1mlmmb2ma1mf2mg2mh1mimj2mnme2upbi3b3ib1ma1mf1mg1mh1mi2mj2ml1me3b4ma1mf1mg1mh2mi3mj3mpme4upbi4ib2": 1, "klusiilin": 1, "iskujen": 1, "pieniin": 1, "tulevat": 3, "yhteisvaikutuksesta": 1, "aspiraatiota": 2, "aikana": 6, "normaalilla": 1, "v\u0254\u026as": 2, "laulutavasta": 1, "h\u0259\u0279t(h": 1, "palautuksia": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4": 6, "sis\u00e4ll\u00e4": 2, "heikent\u00e4\u00e4": 1, "lastenmusiikki": 1, "patterns": 1, "tulkinta": 2, "min\u00e6": 2, "ph\u00e6k\u026ad\u0292": 1, "menetelm\u00e4t": 3, "sings": 2, "vastasivat": 1, "puhutussa": 2, "staattisia": 1, "l\u00e4hde": 1, "kertaan": 2, "noudattamaan": 1, "lis\u00e4sekstisoinnuksi": 1, "muodostettaessa": 1, "kuulostaa": 29, "kulmikkaaseen": 1, "poikkeuksetta": 1, "taste": 1, "voida": 1, "aksenttien": 1, "joululevyll\u00e4": 1, "suoraan": 2, "tempomerkint\u00e4": 1, "tavallisiakin": 1, "vaimeampi": 1, "instrumentaatiossa": 3, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 4, "luokitteluj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "melodialla": 1, "aspiroitu": 1, "sijasta": 1, "levytt\u00e4m\u00e4n": 1, "progressiota": 2, "todettiin": 1, "burn": 1, "d\u0283": 1, "pennsylvania": 1, "emt": 13, "tutkimuksissa": 1, "yhteydess\u00e4": 4, "laskeva": 1, "24-28syd\u00e4n": 1, "liittyv\u00e4t": 1, "laulamalla": 2, "erottaa": 6, "es-g-b-c": 1, "basso\u00e4\u00e4ness\u00e4": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 1, "vivahteita": 1, "yhten\u00e4": 2, "koostuvat": 7, "new": 1, "joutuvat": 1, "kolmeen": 3, "kaikille": 1, "musiikkianalyysille": 3, "sukua": 1, "yhteisvaikutukset": 1, "selkeit\u00e4": 3, "tutkimuksen": 14, "tihe\u00e4mmin": 1, "funktiot": 1, "juoksuvalssit": 1, "sekavan": 3, "loppusoinnut": 3, "kertos\u00e4keist\u00f6t": 1, "pronounciation": 1, "kokoonpanon": 2, "kelpaakaan": 1, "kontrasteista": 1, "a\u028ad": 1, "s\u00e4est\u00e4vien": 6, "miss\u00e4": 8, "katkelmissa": 21, "oktaavista": 1, "bridgen": 1, "transkriptiona": 1, "hiljenemist\u00e4": 1, "kokonaisuutena": 2, "lomassa": 1, "tavujen": 3, "nasaali": 2, "stemmoiksi": 3, "analysoida": 7, "harmonisilla": 1, "solistin": 1, "suurempia": 1, "ma1": 1, "ainoastaan": 5, "odottamattomaan": 1, "kokoajan": 3, "s\u00e4estyksen": 2, "kirjata": 1, "sovituksia": 3, "saamaan": 1, "esitetty\u00e4": 1, "kulkemaan": 1, "rytmist\u00e4": 3, "synkk\u00e4": 1, "soundilla": 1, "termist\u00f6": 1, "merkitty\u00e4": 1, "t\u00e4ysin": 10, "soinnulla": 1, "ulkoisia": 1, "leskinensoila": 1, "tekij\u00f6ihin": 1, "englanninkielisell\u00e4": 1, "keinoa": 1, "vastineensa": 1, "kvarttipid\u00e4tyksill\u00e4": 1, "analysoimani": 1, "etu": 2, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 2, "kaksoiskonsonantti": 4, "tutkimuksessani": 1, "siksi": 7, "88\u201389": 1, "v\u00e4liseen": 1, "useamman": 1, "primary": 2, "deposited": 1, "klusiilit": 8, "kuuluisi": 1, "club": 2, "englanninkielisess\u00e4": 2, "lis\u00e4nnyt": 1, "aika-arvo": 1, "puuttumisen": 1, "merkityst\u00e4": 2, "rakkauden": 4, "seuraava": 1, "sa1sksk1sk2sk3sk4": 1, "rajaton": 24, "osapuoli": 1, "varsinaista": 1, "obstruentti": 1, "raskas": 1, "suomessakin": 1, "laulajilla": 1, "osana": 3, "l\u00e4skibasson": 1, "verkkokielioppi": 2, "et\u00e6": 1, "omaper\u00e4isyytt\u00e4": 1, "pehmeit\u00e4": 1, "edustaa": 2, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 3, "\u00e4\u00e4nitteest\u00e4": 2, "urkupisteell\u00e4": 1, "niin": 21, "23\u2013115": 1, "vastaava": 2, "valeboundless": 1, "analyysi\u00e4": 5, "talvilaulu\u2019": 3, "khu\u026b": 2, "sanojen": 10, "diftongin": 1, "joskin": 3, "suhinan": 2, "edelleen": 5, "puhala": 2, "rinnakkaisia": 1, "tavun": 1, "merkeill\u00e4": 1, "mieskuorokvartetit": 1, "44(3": 1, "makrotason": 2, "kuitenkaan": 18, "analysoinnin": 3, "takavokaaleja": 2, "halutessaan": 1, "93\u201394": 1, "omasta": 1, "purkautuvat": 1, "soitinten": 3, "alapuolella": 3, "tutkia": 2, "kyse": 1, "voimakkaita": 1, "katkelmiin": 1, "mozartin": 1, "muodostaen": 1, "huomaatko": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 1, "tauoilla": 1, "astemerkit": 1, "duurikolmisointuja": 1, "foneettiseen": 1, "ihminenmaa": 1, "s\u00e4estykset\u00f6nt\u00e4": 2, "sointukulku": 1, "muotoutuminen": 1, "paljon": 19, "rajattomalle": 9, "har": 1, "monipuolisesti": 3, "perustuvan": 1, "mielikuvia": 1, "huomiotta": 1, "yhteisvaikutus": 3, "ennemminkin": 1, "muodostamaan": 1, "mieleenpainuvia": 1, "jaettu": 2, "old": 1, "osunut": 1, "forte": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "do": 2, "partituurianalyysist\u00e4": 1, "keskin\u00e4inen": 1, "nimiss\u00e4": 1, "betray": 1, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4ess\u00e4": 1, "helpottamiseksi": 1, "bow": 1, "musiikille": 1, "vaikutusta": 10, "englannin": 36, "p\u00e6st\u00e6": 1, "m\u026ast": 2, "purkautuvatkin": 1, "viisisointuja": 2, "ku": 1, "rakennettuun": 1, "metri": 1, "juha": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4inen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 3, "likvidat": 2, "partituurista": 2, "valo": 1, "haastattelut": 1, "j\u00e4sen": 1, "rock\u2019n\u2019rollia": 1, "amberla": 2, "kulloinkin": 1, "resonantti": 1, "ratkaisu": 2, "nin": 1, "laulumusiikkia": 3, "muodostamat": 3, "erottamalla": 1, "stemmoissa": 10, "kierrosta": 1, "follow": 1, "toonikasta": 4, "tempoa": 3, "year": 1, "nelj\u00e4n": 3, "than": 2, "surely": 1, "cry": 6, "bassostemmalle": 2, "sj": 1, "tenorin": 2, "ominaiset": 1, "analyysista": 1, "runousopin": 1, "esitetyiss\u00e4": 1, "ajatella": 4, "sijaan": 7, "ovatko": 1, "v\u00e4lisoitosta": 1, "sovituksen": 3, "lover": 1, "tahti": 4, "laajentanut": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4myksens\u00e4": 1, "iskulla": 1, "\\n\\nfoneettisen": 1, "ii": 4, "per\u00e6n": 1, "ankea": 1, "menett\u00e4minen": 1, "muut": 8, "yl\u00e4-\u00e4\u00e4nien": 1, "noudattavan": 1, "rakenteessa": 1, "6\u2192": 1, "niit\u00e4kin": 1, "partituurissa": 2, "niekkuja": 1, "valittu": 3, "staccatoja": 1, "heikoiksi": 1, "auditiivinen": 7, "l\u00e4hell\u00e4": 7, "kategoriaan": 2, "ot\u0251": 1, "pisteellisi\u00e4": 1, "legatolinjan": 1, "havainto": 3, "kappaleet": 8, "j\u00e4t\u00e4n": 1, "v\u00e4li\u00e4\u00e4nien": 1, "dentaalit": 1, "lainattu": 1, "foneettinen": 11, "ihailijansa": 1, "yksinkertaisia": 1, "sointukulkujen": 1, "englannista": 1, "information": 1, "yleisemp\u00e4\u00e4": 1, "tekemisiss\u00e4": 1, "tekev\u00e4t": 2, "frith": 1, "puute": 2, "mahdollisia": 2, "\u026b\u0254st": 2, "h\u00e4n": 7, "pyri": 2, "haastavia": 1, "tuovat": 3, "k\u00e4sittely": 1, "laulajien": 9, "vibratoa": 1, "kanssa": 26, "vaikutuksen": 4, "dentaali": 2, "duuris\u00e4vyinen": 1, "taidemusiikille": 2, "automaattisesti": 2, "that": 5, "omien": 2, "lukija": 1, "asteittainen": 1, "omilla": 1, "musiikkilajista": 1, "voimakasta": 2, "tenori\u00e4\u00e4nt\u00e4": 1, "modaalisia": 2, "tutkittu": 6, "milt\u00e4": 11, "tyylin": 1, "modaalisuuden": 4, "tahtilajiksi": 1, "varpunen": 1, "melodiakuviot": 1, "suuremmiksi": 3, "v\u00e4hyys": 1, "verratessani": 1, "yhdistely": 3, "s\u00e4vellyksen": 1, "and": 17, "kaikuefektien": 1, "\u201chuutosi": 1, "monesta": 1, "kirjoitetut": 1, "soveltuvaksi": 1, "loput": 3, "timo": 1, "s\u00e4veltoiston": 1, "tapioahti": 1, "siit\u00e4kin": 1, "monimutkainen": 6, "ulos": 1, "yhtye": 5, "esiintyv\u00e4t": 6, "2003(3": 1, "miten": 16, "harmoninen": 12, "rumpusetti\u00e4": 1, "blow": 2, "per\u00e4kk\u00e4isten": 2, "olleissa": 1, "scat": 1, "aksentteja": 3, "\u00e4\u00e4ni": 4, "keskeisemp\u00e4\u00e4": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 21, "laulumusiikin": 5, "alkusoinnut": 1, "oraalinen": 6, "cm7-sointu": 1, "renaissance": 1, "ovat": 127, "jopa": 8, "\u00e4\u00e4nitteist\u00e4": 3, "riippuu": 1, "toronto": 2, "hy\u00f6dynnetty": 1, "seminaarity\u00f6ss\u00e4": 1, "kappaletta": 1, "l\u0251pu": 1, "soila": 12, "painollisilla": 1, "rain": 1, "kirjaimiin": 1, "pieness\u00e4": 2, "ilmavirta": 2, "kotisatamaan": 1, "vaikeiden": 1, "jussi": 10, "lauluyhtyemusiikissa": 4, "yhdistelem\u00e4ll\u00e4": 1, "aaltomaisia": 1, "muodostaa": 9, "when": 3, "semiotiikassa": 1, "korostaa": 6, "s\u00e4estys": 6, "periaatteena": 1, "velaari": 2, "suolainen": 1, "vaihdella": 2, "osuvat": 5, "analyysi": 17, "v\u00e4yl\u00e4ss\u00e4": 3, "myrskytult\u0251": 2, "kivisest\u00e4": 5, "albumien": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4": 1, "keskeisimp\u00e4n\u00e4": 1, "riimej\u00e4": 4, "ihminen": 4, "neietjoulu": 1, "harmonioita": 1, "asettelussa": 1, "nelj\u00e4nnen": 1, "kulje": 4, "kulttuurin": 2, "tyyppi": 3, "laulajille": 1, "runsaan": 1, "laatineet": 2, "b-osista": 3, "vokaalilla": 1, "elementtin\u00e4": 2, "populaarimusiikki": 1, "kevyempi": 1, "paikkaansa": 1, "alkuper\u00e4isen": 1, "l\u00e4htien": 2, "49\u201366": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 1, "2015": 3, "laulumusiikkiin": 1, "melankolinen": 1, "partituurianalyysill\u00e4": 1, "katkelmaan": 1, "suunnat": 2, "vuonna": 6, "c\u2026": 1, "monesti": 1, "th\u0279u\u03b8": 1, "a\u026av": 1, "rytmisesti": 1, "chydeniustrad": 1, "kehittyess\u00e4": 1, "sana": 5, "asteiden": 2, "tukee": 1, "analysis": 1, "bassolle": 1, "suuret": 2, "lepolan": 2, "she": 2, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 1, "kudos": 3, "kotir\u0251nt\u0251": 1, "varmasti": 1, "luomisessa": 1, "tutkiminen": 1, "keskeisimpi\u00e4": 1, "harmonisesta": 1, "laajasti": 1, "sellaisiakin": 1, "joissain": 5, "kolmisointu": 3, "siirrytt\u00e4ess\u00e4": 2, "jazzia": 1, "yksi\u00e4\u00e4nisi\u00e4": 1, "selke\u00e4": 17, "levytt\u00e4nyt": 1, "ollut": 11, "muotoanalyysin": 1, "mollikolmisointu": 1, "syntyy": 6, "kromaattinen": 2, "s\u00e4keest\u00e4": 1, "rytmit": 1, "solistit": 1, "muhkea": 1, "progressio": 4, "kappaleeseen": 3, "hiljaisia": 1, "toistoa": 2, "lauluyhtyeet": 8, "jazzvaikutteita": 1, "tehty": 12, "avoimia": 1, "scscsc1scsc1sc3ta": 1, "harvinaisuus": 2, "edustavat": 1, "i\u2013vii\u2013v\u2013iv": 1, "carlton": 1, "kansanomaisen": 1, "el\u00e4m\u00e4nhalun": 1, "luokitellaan": 1, "nuotteihin": 4, "analysoidessani": 1, "muodon": 10, "laatuun": 1, "artikulaatiotavoittain": 1, "tutkimusaineistosta": 1, "kis\u0251": 1, "pureutua": 1, "popular": 2, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "rock\u2019n\u2019rollille": 1, "usean": 1, "sovituksin": 1, "stemma": 5, "lopulta": 1, "queen-albumeilla": 1, "puolelle": 2, "keep": 2, "partituureja": 6, "k\u00e4h\u00e4r\u00e4anna-mari": 1, "palatoalveolaari": 2, "introducing": 1, "pysy\u00e4": 2, "niille": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6steksti": 1, "nais\u00e4\u00e4nelle": 1, "kohdalle": 1, "voimakas": 3, "7213": 1, "kirjaimet": 2, "tilanne": 1, "purkaukset": 1, "p\u00e4\u00e4sisin": 1, "pois\u0251": 2, "puhalla": 2, "homorytmisin": 1, "rakenteella": 1, "viittaavat": 1, "vale": 1, "merkitsemistapaa": 1, "lausuttuna": 1, "sonaattimuotoisessa": 1, "tutkimus": 9, "raaka": 1, "40\u201360": 1, "muassa": 4, "oli": 19, "sidoksissa": 1, "luontevaa": 1, "s\u00e4velen": 2, "variaatioihin": 1, "p\u0251l\u0251": 1, "laajoja": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 2, "alkusoitossa": 1, "progradu-tutkielma": 1, "osin": 1, "soittimilla": 1, "a-v": 2, "h\u00e4nt\u00e4": 1, "vaikuttavathan": 1, "joulukuu": 1, "omaleimaiseen": 1, "elementtien": 9, "\u00e4\u00e4nenk\u00e4sittelyll\u00e4": 3, "bassostemma": 3, "p\u00e4\u00e4ssyt": 1, "joutui": 1, "saari": 1, "nimess\u00e4": 1, "toistuvista": 3, "lauluyhtyeill\u00e4": 1, "2008": 5, "pari": 1, "monin": 1, "usein": 17, "tunnettujen": 1, "kuten": 51, "rebecca": 1, "semanttiseen": 1, "konsonantti\u00e4\u00e4nnett\u00e4": 1, "udest\u0251n": 1, "j\u00e4\u00e4": 9, "moodiin": 2, "heng\u00e4hd\u00e4n": 1, "kuulijalle": 6, "a-osien": 1, "aihe": 1, "joukosta": 4, "\u00e4\u00e4nteen": 1, "menyt": 1, "nuotille": 1, "sippola": 1, "kuoppam\u00e4kihannu": 1, "venelaulusta": 5, "septimisointu": 2, "yleiskuva": 3, "analyysia": 3, "mollin": 3, "vanishin": 1, "brandford": 1, "fortessa": 3, "kansanmusiikki": 1, "vain": 42, "eroista": 1, "partituuriin": 10, "esimerkin": 1, "iskuja": 2, "moodia": 2, "virpi": 5, "tyypilliset": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "waterista": 5, "ohella": 1, "records": 5, "terssitt\u00f6mist\u00e4": 1, "analysoiduista": 1, "14\u201320": 1, "duuriin": 1, "trees": 1, "tieteellist\u00e4": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4mm\u00e4n": 1, "liikkeit\u00e4": 1, "luomiseen": 2, "actia": 2, "s\u00e4veli\u00e4": 3, "popmusiikissa": 1, "puhtaita": 1, "toonikasointu": 1, "nousevat": 2, "pulssia": 4, "p\u00e4\u00e4st\u00e4n": 1, "rajoissa": 1, "lavea": 7, "jan": 7, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "joitakin": 2, "sointuja": 11, "n\u00e4ihin": 2, "sopraano": 4, "melko": 10, "kohtuulliset": 1, "luokittelee": 1, "osa-aluetta": 4, "mooren": 9, "si": 1, "vaikutuksensa": 1, "mahdollista": 5, "lis\u00e4s\u00e4veli\u00e4": 2, "tasajakoiselta": 1, "bibliografia": 1, "laulutaidoillaan": 1, "k\u00e4ytettyjen": 1, "laulaa\u201c": 1, "kustannuksella": 1, "yhtyeest\u00e4": 1, "keskin\u00e4iseen": 2, "ensisilm\u00e4ykselt\u00e4": 1, "kauemmin": 1, "suuria": 1, "samanpituisia": 1, "tarkastella": 1, "tihe\u00e4\u00e4n": 1, "analysoimissa": 1, "i\u2013ii\u2013iii\u2013iv": 1, "kokonaissoundiin": 1, "alkuper\u00e4t": 1, "useimmiten": 6, "kaksoiskonsonantin": 1, "suomenkielinen": 1, "muunnesoinnuista": 1, "sis\u00e4llys": 1, "teokset": 2, "metodologiaa": 2, "improvisoitu": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 1, "johdatus": 1, "k\u00e4rsii": 1, "words": 1, "v\u2013i": 1, "month": 1, "g-mollista": 1, "rajannut": 1, "paikastaan": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 7, "varsin": 1, "edustavilla": 1, "169\u2013184": 1, "\u00e4\u00e4nitysten": 1, "deskriptiivisi\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nimaisemaksi": 1, "esiin": 3, "1800-luvun": 1, "s\u00e4velt\u00e4jin\u00e4": 1, "lepolalle": 1, "pehment\u00e4\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpi\u00e4": 2, "rp": 1, "riikka-leena": 3, "kromatiikkaa": 2, "real": 2, "\u0254\u026b": 2, "kuvata": 1, "meren": 1, "kieliversioissa": 1, "esimerkkin\u00e4": 1, "voinut": 4, "suret": 1, "performing": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "muutosta": 1, "vastedes": 1, "toisiinsa": 4, "drive": 1, "paine": 1, "tilaa": 1, "brunila": 1, "tunnelman": 2, "s\u00e4veltoisto": 1, "fraasin": 4, "pitkin": 1, "p\u00e4ivi": 1, "tahdinosille": 6, "stuart": 1, "heini\u00f6": 1, "tuottaa": 1, "seksti": 2, "cmaj9b5": 1, "ollenkaan": 7, "fonetiikkaa": 1, "m\u00e6st\u0259\u0279": 1, "actista": 5, "yhdistelmist\u00e4": 1, "monille": 1, "15\u201316": 1, "jacobs": 2, "esiinny": 2, "kelpaa": 1, "helmi": 1, "kokos\u00e4velaskeleen": 5, "keskeinen": 4, "suosion": 1, "syv\u00e4rakenne": 1, "s\u00e4velletty\u00e4": 5, "vii\u2013vii\u2013i-kadenssiin": 1, "aika": 8, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 1, "teemat": 1, "j\u00e4senet": 3, "hetkellisen": 1, "fudge": 1, "alempi": 1, "et\u00e4iseksi": 1, "sasa2sa2sa2sa2sbsb1sb2sb3sb4scmama1mama1mcmc": 2, "techniques": 1, "luotu": 1, "tunnistamani": 1, "scarecrow": 1, "seuraavaksi": 1, "vapaasti": 3, "w\u0251\u0283": 1, "yksin": 3, "stemmalle": 1, "toistuvaan": 1, "pidennetyiksi": 1, "manhattan": 1, "huomioida": 1, "aiemmin": 2, "be": 3, "t\u00e4sm\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "kahdeksasosina": 1, "soundeja": 1, "tasoa": 3, "koherentti": 1, "henkisesti": 1, "disiv\u0259": 1, "monia": 1, "uvulaarisia": 1, "onnettoman": 1, "tekstuurissa": 1, "tyylilajiin": 1, "katkaisten": 1, "s\u00e4vellyksill\u00e4": 1, "\u201ctopi": 1, "alkaa": 4, "monimutkaista": 1, "rakenteisiin": 2, "harmonista": 3, "katkona": 1, "pintarakenne": 1, "yhten\u00e4isest\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nitetty": 1, "kuvan": 4, "nimens\u00e4": 2, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 4, "lyhyesti": 5, "vaihtuvien": 1, "valtaosaa": 2, "2001anna-mari": 1, "s\u00e4estyksiss\u00e4": 1, "jokaisella": 1, "kirjoitusj\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "easy": 1, "vi": 15, "muodostanut": 1, "phonetic": 1, "vaikutelmaa": 1, "rekisterien": 2, "kahdeksasosanuotit": 1, "fuugaa": 1, "south": 1, "yhtyeess\u00e4": 1, "konsonanteiksi": 1, "puuttuvat": 3, "jotain": 2, "tatatatcbb": 2, "kestoltaan": 1, "useaan": 2, "tunnetuista": 1, "2003": 7, "stop": 1, "sovitettuna": 1, "kerro": 1, "ylinouseva": 1, "levytettyjen": 1, "i5": 2, "eri": 46, "etenemisest\u00e4": 1, "v\u00e4liss\u00e4": 2, "laajeneminen": 1, "fooni": 1, "t\u0283": 2, "tihentymisess\u00e4": 1, "suoraa": 2, "p\u00e4ivinmaa": 1, "ia1": 1, "s\u00e4hk\u00f6isell\u00e4": 1, "poikkeusta": 2, "itsesi": 2, "pronunciation": 2, "teemoiltaan": 1, "nk": 2, "artikuloidut": 1, "\u00e4\u00e4niv\u00e4yl\u00e4": 1, "katkelmat": 10, "jatkuvat": 1, "sanoitukseen": 3, "moni\u00e4\u00e4nisten": 1, "korotettu": 1, "3112009": 3, "kuulemalta": 4, "systemaattiseen": 1, "keskeisess\u00e4": 2, "erkki": 4, "oktaavikerrannainen": 1, "saadakseni": 1, "transkriptio": 1, "believer": 1, "d-doorinen": 3, "v\u00e4yl\u00e4\u00e4": 1, "suureen": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4in": 2, "tutkimusaineisto": 3, "mdmebaba1ba2ba3ba4sci1a1bsa1": 2, "vocaleselle": 2, "v\u00e4limuoto": 1, "2007mia": 1, "musiikkia": 11, "\u0279ikh\u028cv\u0259\u0279": 1, "feel": 4, "hatfieldin": 1, "mik\u00e4li": 5, "harmoniaan": 6, "j\u00e4tetty": 2, "uudempaan": 1, "v\u00e4lisoitoiksi": 1, "aho": 5, "aikaansaada": 1, "s\u00e4velest\u00e4": 2, "africa": 1, "yksi\u00e4\u00e4niset": 1, "alveolaari": 1, "fuusiomusiikkia": 1, "ensin": 5, "tyylianalyysikehikkoa": 1, "takaosa": 1, "68\u201375": 1, "time": 2, "mollis\u00e4vyinen": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 1, "vastinetta": 1, "noonipid\u00e4tyksiksi": 1, "tuntuvat": 1, "taulukko": 8, "kasvaa": 4, "aspiroituvat": 1, "ep\u00e4selv\u00e4": 1, "intervallit": 1, "alveolaarien": 1, "likvida": 2, "w\u0259\u0279t": 1, "niihin": 2, "pitk\u00e4ll\u00e4": 1, "soinnusta": 3, "selvitett\u00e4v\u00e4": 1, "nopea": 1, "homorytmisill\u00e4": 1, "saattavat": 6, "molempien": 5, "luoma": 1, "katkaistu": 1, "rytmikuvion": 2, "voimakkuudessa": 1, "suomenkielisen": 3, "alkusoittomotiiveja": 1, "modulaatiot": 7, "parhaiten": 1, "tarinoita": 1, "kovia": 1, "duurimuotoista": 1, "s\u00e4est\u00e4viss\u00e4": 2, "s\u00e4vellysten": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4nyt": 1, "1998": 34, "kohdista": 1, "tavallaan": 1, "hauraampi": 1, "filosofian": 2, "sellaisenaan": 1, "painoa": 3, "kuuntelemalla": 2, "tahdit": 8, "flowery": 6, "k\u00e4\u00e4nnetty": 1, "suureksi": 1, "joululaulujoulu": 1, "review": 1, "materiaali": 3, "\u00e4\u00e4nihuulten": 1, "menneest\u00e4": 1, "harmonia-analyysist\u00e4": 1, "runotekstiin": 1, "kivisess\u00e4": 12, "laatua": 4, "kantaa": 1, "alkuper\u00e4isversioissa": 1, "mielenkiintoa": 1, "korkein": 1, "motiivia": 10, "kahteen": 4, "vard": 1, "muodolla": 2, "laimentaa": 2, "septimi\u00e4": 1, "paunun": 4, "hieman": 12, "sanoitusten": 9, "vaimennus": 1, "omaper\u00e4isyyteen": 1, "seura": 2, "crescendoja": 1, "varioinnin": 3, "muunne": 1, "lauluyhtyeelle": 1, "viisisoinnut": 1, "jatkuu": 2, "ohjaavat": 1, "kerrat": 1, "soutaessaan": 1, "rumpusetin": 1, "suuren": 1, "s\u00e4keist\u00f6jen": 3, "pit\u00e4isi": 3, "esikoisalbumi": 2, "actin": 5, "tunnistamisen": 2, "vokaalittomia": 1, "merkitty": 15, "duurisuuriseptimisointuja": 2, "kiinnit\u00e4n": 1, "voimakkaasti": 1, "luomaan": 7, "koskevan": 1, "yleistyminen": 1, "laari": 1, "v\u00e4yl\u00e4": 6, "partituurin": 1, "kh": 3, "s\u00e4veltasot": 2, "c-pohjainen": 1, "kuudestoistaosina": 1, "kehittyi": 1, "kiertojen": 1, "ilmaisu": 1, "nostetu": 1, "keinoja": 1, "meniv\u00e4t": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 2, "rantaan": 1, "selke\u00e4t": 3, "yleistyiv\u00e4t": 1, "suomenkielisiin": 2, "yliopisto": 4, "kuulostamaan": 3, "kolmanneksen": 1, "luvut": 2, "seitsem\u00e4s": 5, "s\u00e4velkorkeus": 1, "p\u00e4\u00e4dyin": 1, "waterissa": 3, "kokonaan": 2, "chydenius": 5, "lauletut": 1, "velaareista": 1, "\u00e4\u00e4net": 4, "melodioiden": 3, "dh": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 4, "stemmoin": 2, "nelisoinnut": 2, "runoudesta": 1, "puuttuu": 10, "retorisen": 1, "mi1mj1": 1, "huulet": 3, "pyrkimyksen\u00e4": 1, "esityskielt\u00e4": 1, "lopputuloksena": 2, "laulun": 16, "sallimissa": 1, "kukakin": 1, "\u00e4\u00e4nenk\u00e4sittely\u00e4": 2, "nost\u0251": 1, "kuulosta": 2, "merivesi": 1, "kuullusta": 1, "phenomenon": 1, "paula": 1, "2005": 9, "ty\u00f6ss\u00e4": 1, "funktionaalista": 1, "lauluyhtye": 14, "35\u201343": 1, "vokaalimusiikkia": 1, "tarkastellessa": 1, "seurauksena": 2, "wa\u026a": 1, "phle\u026as": 1, "albumi": 2, "suhteessa": 4, "musiikkityylin": 1, "keski": 1, "s\u00e4estysstemmoiksi": 1, "jouluaamuna\u2019": 1, "alveo": 1, "ensimm\u00e4iselle": 3, "soveltanut": 3, "talvilaulusta": 2, "s\u00e4vellyksi\u00e4": 9, "perkussio\u00e4\u00e4nten": 5, "korjata": 1, "veden": 1, "siksak-kuviota": 1, "todellisuudesta": 1, "septimej\u00e4": 1, "h\u00e4nelle": 1, "osaset": 1, "\u00e4\u00e4nenmuodostukselle": 1, "homorytmisiksi": 3, "tarja": 1, "mahtuu": 2, "pohjas\u00e4vel": 1, "v\u00e4lisoitot": 3, "ylinalinkeskell\u00e4": 1, "k\u00e4ym\u00e4ll\u00e4": 1, "scat-laululle": 2, "asti": 3, "olemassaolon": 1, "sopraanolle": 1, "iskua": 1, "rytmiin": 5, "6-13": 1, "merkint\u00e4": 1, "yksinkertaisena": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 1, "sointuihin": 2, "voimakkuus": 2, "analysoitaessa": 1, "nelj\u00e4sosien": 1, "across": 1, "\u00e4\u00e4nne": 7, "tasainen": 6, "avoimista": 1, "rauhasta": 1, "artikuloidaan": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misasultaan": 1, "viimeisess\u00e4": 1, "kolmijakoista": 1, "their": 1, "yesterday": 1, "melodioita": 2, "kuulokuvaltaan": 1, "sulava": 1, "sointiv\u00e4ri": 3, "nelj\u00e4nnell\u00e4": 1, "v\u00e4liin": 4, "vastaa": 3, "useat": 1, "s\u00e4estysstemmoihin": 4, "roots": 1, "spots": 1, "osaisi": 1, "suhteisiin": 1, "11(1": 1, "miksi": 1, "pakkasessa\u2019": 1, "liika": 1, "relevantteja": 1, "aldershot": 1, "yleisimm\u00e4t": 1, "sijaintia": 1, "yhdistyv\u00e4t": 5, "siirtym\u00e4": 2, "annetaan": 1, "ainoat": 2, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "klassiselle": 1, "helpommaksi": 1, "s\u0254\u026bthi": 3, "bassolinjaa": 2, "sulautuvat": 2, "vaikutta": 2, "kokemaan": 2, "jouluna": 1, "k\u0251iki": 2, "instrumentit": 1, "valittaa": 1, "mik\u00e4kin": 1, "human": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4ni": 1, "lauluyhtyeelt\u00e4": 1, "ilmestyy": 1, "tutkimukseen": 4, "artistinyhtyeen": 1, "konsonantit": 10, "l\u00e4himp\u00e4\u00e4n": 1, "luonnollisesti": 1, "tyylillisesti": 1, "nousuja": 1, "tyylianalyysi\u00e4": 2, "jokainen": 3, "moskarille": 1, "nei\u2019iss\u00e4": 6, "too": 1, "vaihtoa": 1, "sanoitus": 6, "mi": 7, "teki": 1, "musiikkitiede": 2, "g\u2013d": 1, "kuudennessa": 1, "tempo": 1, "samanlaisina": 2, "kanteletar": 1, "musiikintutkimukseen": 1, "pyritty": 3, "johtos\u00e4vel": 3, "kielell\u00e4": 2, "piano": 1, "arkisto": 1, "kahta": 1, "tunnistettavat": 1, "jatkaa": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6kset": 1, "\u00f6vriga": 1, "lis\u00e4s\u00e4velet": 1, "kokos\u00e4velaskeleella": 1, "samankaltaiselta": 2, "en": 4, "ilmentym\u00e4": 1, "puolivokaaleja": 1, "mies\u00e4\u00e4nen": 1, "sain": 2, "\u026ba\u028ad\u0259": 2, "tie": 22, "konsonantti": 1, "suppeasta": 1, "eksi": 1, "viikari": 2, "ep\u00e4selv\u00e4ksi": 2, "yleisempi\u00e4": 2, "suomalaisen": 1, "aluevaltaus": 1, "pray": 3, "puoli": 1, "teos": 1, "tarvitse": 2, "katoavaisuus": 1, "s\u00e4vyns\u00e4": 1, "ratkaisivat": 1, "yl\u00e4etuhampaiden": 1, "n\u00e4in": 4, "soundianalyysin": 1, "partituureista": 3, "moskarin": 3, "b-osa": 1, "breathe": 1, "huomasin": 1, "tunnusomaisina": 1, "mukaillen": 1, "selitettiin": 1, "story": 1, "aivan": 3, "samana": 3, "2212008": 2, "esiintyi": 2, "uusi": 2, "rakentanut": 3, "modulointi": 2, "innoittamana": 1, "sointiv\u00e4riin": 1, "\u2019kivinen": 2, "kuoromusiikista": 1, "tutkinut": 1, "\u00e4idinkielelt\u00e4\u00e4n": 1, "toisessa": 3, "keskim\u00e4\u00e4rin": 3, "vs": 1, "tilalle": 1, "olikin": 1, "ylent\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "paras": 2, "\u00e4\u00e4nitteet": 1, "1977": 4, "polusta": 1, "\u0251n": 1, "28-42ketun": 1, "j\u00e4ljell\u00e4": 1, "tuntua": 4, "yhdistyy": 1, "carry": 1, "lauluyhtyemusiikille": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 1, "vii\u2013i": 1, "katkelmista": 1, "analyysist\u00e4": 2, "musiikillinen": 2, "kuulokuvassa": 4, "tasoittamaan": 1, "uusin": 2, "t\u00e4llainen": 5, "monipuolista": 1, "j\u00e4nnitteet": 2, "homorytmisi\u00e4": 1, "musiikillisessa": 1, "treeboundless": 1, "tuulen": 1, "myllerryst\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4vy": 2, "17\u201325": 1, "j\u025bst\u0259de\u026a": 1, "laulutekniikoita": 1, "aika-arvoihin": 2, "ambitus": 9, "tutkimukset": 3, "harvenee": 1, "kuulokuvaksi": 1, "tarkempi": 2, "32005": 1, "kuulostaisi": 1, "nen\u00e4n": 1, "esill\u00e4": 1, "valitsit": 1, "tehtyj\u00e4": 1, "voisi": 9, "blake": 1, "iab": 1, "rhoades": 2, "basso\u00e4\u00e4nien": 1, "hidastuu": 1, "33-46pakkanenmaa": 1, "v\u00e4lisoitoilla": 1, "liikkeen": 2, "to": 3, "suomalaisissa": 1, "salaa": 1, "sointukierroksi": 1, "\u201cpull": 1, "kulkevilta": 1, "klusiilien": 1, "erottelu": 1, "kana": 1, "kh\u0254n\u0259\u0279s": 1, "osaan": 2, "j\u00e4lkeenkin": 1, "chydeniusjussi": 2, "tein": 1, "varjoon": 1, "dissonoiva": 1, "puolivokaalit": 2, "popahtavaa": 1, "bassolinjalle": 1, "yl\u00e4puolella": 2, "perusteille": 1, "muuttuuko": 1, "moodeja": 2, "tiet\u00e4": 1, "j\u0251": 7, "poimimaan": 1, "soundista": 1, "tiesi": 3, "j\u00e4rviluoma": 2, "leri": 4, "viittaukset": 1, "koetellaan": 2, "motiiveikseen": 1, "de": 2, "kun": 39, "tutkimukselle": 3, "motiivianalyysi\u00e4": 1, "rajaton-yhtye": 1, "ensisijainen": 1, "fis": 1, "kvintit": 2, "lauseoppia": 2, "alakotila": 1, "teoksen": 4, "nousseiden": 1, "nimenomaan": 1, "pituudet": 1, "rytmikkyytt\u00e4": 1, "muodostamisessa": 1, "termist\u00f6\u00e4": 1, "s\u00e4vy": 3, "toonikan": 4, "\u201cwhere": 1, "kirjoitusj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "samat": 12, "korkeista": 1, "esiintyv\u00e4\u00e4n": 1, "sooloja": 1, "c\u2013g\u2013e\u2013c\u2013g": 1, "ominaisuutena": 1, "tutkimaan": 1, "i\u2019ve": 2, "makrotasolla": 3, "aiolinen": 3, "englanninkieliset": 5, "viitataan": 1, "th\u025b\u026bs": 1, "\u00e4\u00e4nille": 1, "kadenssit": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4": 1, "maissa": 1, "oppiaine": 1, "erikieliset": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "teoksista": 1, "aiheuttamaa": 1, "oraalisessa": 3, "dynamiikka": 10, "isot": 1, "muutamassa": 3, "ladysmith": 1, "lauletaan": 2, "sekakuoromusiikin": 3, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4iseksi": 1, "taulukosta": 1, "pidennettyn\u00e4": 1, "merkitsem\u00e4t\u00f6n": 1, "kehittely": 1, "osa-alue": 3, "liitet\u00e4\u00e4n": 1, "oma": 8, "j\u00e4ljittely": 1, "moni\u00e4\u00e4nist\u00e4": 4, "sekstit": 1, "toisistaan": 7, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 5, "heartbeat": 1, "kieliss\u00e4": 2, "mahdollisimman": 4, "recover": 1, "perustuvaa": 4, "sopraanoiden": 2, "laulusta": 4, "soinnuttavat": 1, "lopuista": 1, "tulkintaa": 1, "l\u00f6ytynyt": 1, "alakuloiseen": 1, "moni\u00e4\u00e4nisi\u00e4": 1, "ehdot": 3, "uusissa": 1, "valittava": 1, "muuntuminen": 1, "osuminen": 2, "madonnasta\u2019": 1, "lukuisilla": 1, "rakentuva": 5, "niink\u00e4\u00e4n": 3, "rock-yhtyeiss\u00e4": 1, "virtaavan": 1, "stemmojen": 21, "useita": 5, "yksitt\u00e4inen": 1, "sekoittamalla": 1, "nonsense-tavujen": 1, "pienen": 1, "levyilt\u00e4": 1, "v\u00e4leiss\u00e4": 1, "frikaattoja": 1, "lausuntatapa": 1, "\u0251lot": 3, "suoremmin": 1, "ritornelloa": 1, "s\u00e4estysstemma": 3, "v\u00e4lill\u00e4": 14, "omiksi": 1, "talvilaulu": 4, "painoarvoa": 2, "sinfoniaorkesterit": 1, "huomattavasti": 4, "nelj\u00e4s": 3, "edelt\u00e4v\u00e4": 1, "flyygeli": 1, "tutkimusasetelmani": 1, "asteet": 3, "bassossa": 7, "perustu": 2, "mielenkiintoinen": 1, "useammin": 1, "monimutkaisista": 1, "pienest\u00e4": 2, "sen": 49, "s\u00e4estysstemmoista": 3, "seuraavan": 3, "muotojen": 1, "tutkimiseksi": 1, "hyvin": 23, "rooli": 4, "\u00e4\u00e4nenk\u00e4sittelyyn": 2, "monta": 3, "tatatatatbmamamama2ba5": 2, "1991": 2, "kestot": 1, "\u0283\u026a": 1, "luettu": 5, "ylinousevia": 1, "muissa": 7, "soinnun": 17, "s\u00e4vellaji": 2, "enk\u00e4": 1, "luoda": 7, "yksiviivaisessa": 1, "pit\u00e4\u00e4": 5, "pienimpi\u00e4": 1, "tears": 2, "\u026b\u0251v": 1, "tiedot": 1, "aspiraatio": 1, "staattisuuden": 2, "toistaa": 4, "diminuendot": 1, "sovituksessa": 3, "eroavat": 3, "s\u0251t\u0251th\u0251n": 1, "populaarimusiikkia": 4, "t\u00e4ysi": 1, "b\u028ak": 1, "useiden": 1, "olisi": 12, "katkaisu": 1, "\u00f0\u00e6n": 1, "koonnut": 1, "tuotannossa": 2, "moon": 1, "ominaista": 4, "mikrofoniinsa": 1, "kuoromusiikissa": 3, "g-a-d": 1, "silt\u00e4": 7, "kahdesta": 2, "toistot": 1, "jakautuivat": 3, "esitt\u00e4nyt": 1, "muodostuu": 6, "urkupisteiss\u00e4": 1, "onhan": 1, "duuri": 4, "alussa": 11, "kymment\u00e4": 1, "avoinna": 1, "klassisen": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaiseen": 1, "mitk\u00e4\u00e4n": 3, "esimerkeiss\u00e4": 1, "kahdeksannessa": 1, "merkityksett\u00f6mill\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nteist\u00e4": 2, "vie": 2, "pehme\u00e4\u00e4": 4, "asteeseen": 2, "aikaa": 7, "korostaakseen": 1, "eroa": 2, "perkussio\u00e4\u00e4nien": 2, "s\u00e4velasteikko": 1, "tummuutta": 1, "kutsut": 3, "l\u00e4hteet": 2, "chydeniusta": 1, "fonetiikassa": 1, "hyvinkin": 4, "paljastaa": 2, "k\u00e4ytett\u00e4\u00e4n": 1, "perusperiaatetta": 1, "s\u00e6dd\u0259\u0279": 1, "aika-arvojen": 1, "ovathan": 2, "harvemmin": 1, "rinnalle": 1, "yksinkertaistumisen": 1, "teksti\u00e4": 2, "sanapainoihin": 1, "sanallisesti": 1, "monella": 2, "oikeastaan": 1, "p\u00e4\u00e4stet\u00e4\u00e4n": 1, "merkittyihin": 1, "v\u00e4hennetty": 3, "tampere": 1, "verkot": 4, "juurikaan": 5, "k\u0251ikuv\u0251t": 3, "keskeist\u00e4": 6, "85\u201386": 2, "erilaisista": 3, "konsonantteja": 1, "mezzopiano": 1, "vanhoja": 2, "v\u00e4h\u00e4n": 7, "koskaan": 2, "tuomat": 1, "avoimiin": 1, "p\u026b\u00e6nd": 1, "tunne": 1, "s\u00e4estysstemmojen": 11, "erilaisia": 6, "vaikuttavat": 14, "helpompi": 2, "variaatiota": 5, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "muutokset": 7, "viides": 2, "seurausta": 3, "cappella": 9, "s\u00e4vellys": 3, "el\u00e4m\u00e4n": 1, "jonkinlaisia": 1, "tekem\u00e4\u00e4ni": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 2, "arranging": 1, "saattaa": 8, "vahvistaa": 1, "v\u00e4liset": 2, "we\u026avs": 2, "v-asteen": 1, "\u00e4\u00e4nteet": 18, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "robert": 1, "lauluyhtyeit\u00e4": 4, "suosiol\u0251": 1, "puuttuneen": 1, "vakiintuneita": 3, "partituureihin": 2, "tutkimusta": 4, "motiivista": 1, "planned": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyydet": 3, "onkin": 9, "\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 10, "ohjelmiston": 2, "enimm\u00e4kseen": 3, "kuvastaa": 2, "tien\u2019": 1, "nimell\u00e4": 1, "sing": 1, "oletin": 1, "t\u0251htin": 1, "vuorottelu": 2, "groupin": 2, "baritoni": 2, "mill\u00e4": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 6, "vastoin": 10, "suhteet": 1, "myrskytuulta": 2, "rakentuu": 4, "ennemmin": 2, "j\u00e4nnite": 1, "harvinaisia": 1, "niist\u00e4": 2, "merkitsem\u00e4\u00e4n": 2, "asteittaiset": 1, "aa": 1, "\u00e4\u00e4nenk\u00e4sittelyn": 10, "uuden": 2, "kulttuurinen": 1, "1990": 4, "kehitt\u00e4\u00e4": 2, "olevia": 2, "kohtia": 1, "melodiamotiivien": 1, "rikkoo": 1, "vaikea": 9, "suorat": 1, "yksinkertainen": 4, "rytmikuvioita": 3, "yl\u00e4hampaita": 1, "pelkk\u00e4": 2, "jatkuvaa": 1, "urkupistesointuja": 1, "company": 1, "esiintyy": 26, "why": 2, "antti-ville": 1, "analysointiin": 2, "gradu": 1, "kappalaista": 1, "kohoava": 1, "irrotetut": 1, "huomioon": 7, "alkuper\u00e4isest\u00e4": 1, "kirjasto": 1, "py\u00f6reys": 1, "kantamaan": 1, "b\u0259\u0279n": 1, "where": 3, "vanhat": 2, "pitk\u00e4": 2, "suomenkieliseen": 2, "konsonantteihin": 1, "olemassakaan": 1, "nousee": 2, "ammennettu": 1, "lukuisissa": 3, "ollutkaan": 3, "paikoillaan": 1, "vaihtelua": 2, "bi": 3, "d\u0279a\u026av": 1, "s\u00e4vellajimoodi": 1, "keskivokaaliin": 1, "lahti": 2, "jaksaa": 1, "reinikainenmarkku": 1, "t\u00e4rkeyteen": 1, "on": 483, "merkityksiin": 1, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 3, "sout\u0251": 1, "l\u00e4heist\u00e4": 1, "ilmi\u00f6": 3, "s\u00e4keen": 3, "referat": 1, "sointiv\u00e4rist\u00e4": 1, "kolmannen": 2, "esille": 1, "loogista": 2, "tempomerkint\u00f6j\u00e4": 1, "fernando\u2019": 1, "93\u2013143": 1, "melodialinja": 2, "suomessi": 1, "ohjelmistoonsa": 1, "py\u00f6reit\u00e4": 1, "olevat": 1, "tarkkuudella": 1, "oraalista": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 5, "sointuun": 1, "mahdollisti": 1, "riitt\u00e4\u00e4": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 2, "kaksi": 19, "tuntee": 3, "samaten": 1, "kaiken": 2, "nopeasti": 1, "w\u0251th\u0259": 1, "jazzlaulusta": 1, "art": 1, "homorytmiset": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmansa": 1, "teksteihin": 1, "harmonisen": 6, "kings\u2019s": 1, "hitiksi": 1, "kallioei": 1, "kuviot": 1, "liike": 1, "vaihtelevan": 1, "mut\u0251": 2, "kierroissa": 2, "hahmottuu": 1, "k\u00e4sitteist\u00e4": 1, "muuttamalla": 1, "alkavat": 2, "syv\u00e4rakenteeksi": 1, "korvenp\u00e4\u00e4": 4, "lanham": 1, "vaikutelman": 2, "suomenkielelle": 1, "kuolla": 1, "sanoja": 9, "muotoanalyysikaaviot": 2, "auditiivisen": 15, "korostaan": 1, "purkausta": 1, "yhdistelmi\u00e4": 1, "pienempi": 1, "i-kirjaimella": 2, "k\u00e4sitteleviss\u00e4": 3, "lauluyhtyemusiikkia": 7, "liitteen\u00e4": 1, "seek": 2, "elementit": 23, "k\u00e4ytettiink\u00f6": 1, "valessa\u2019": 1, "toimivat": 2, "yhdistell\u00e4\u00e4n": 1, "paljonkin": 1, "kasvattamassa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 4, "jackson": 2, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 2, "humanistisen": 1, "toi": 1, "sa4sa4sa4sa4sbta": 2, "laulavat": 9, "avainsanat": 1, "toistuvat": 7, "toivioretkell\u00e4": 1, "first": 1, "modulaatio": 3, "huokoista": 1, "hetkellisesti": 1, "know": 2, "perustettiin": 1, "sointukierto": 4, "ter\u00e4v\u00e4mpi\u00e4": 2, "black": 2, "l\u00e4pitunkeva": 1, "partituurianalyysin": 3, "sasa1sa2sa3mambmcmdmemfmgmhmg1mh1mg2mimjmkmk1a1": 1, "foneettisia": 2, "originaalimusiikiksi": 2, "analysoiduksi": 1, "moskari": 1, "muutamaa": 5, "muttei": 1, "asteittain": 1, "toistuvuuden": 3, "transfer": 1, "toistuva": 2, "franz": 2, "kulut": 2, "kukkosen": 1, "sarjoihin": 1, "tarkasti": 1, "variaatioineen": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "korkeudella": 1, "millainen": 3, "instrumentaatiolle": 1, "sovellettuna": 2, "frithin": 3, "englanninkielisten": 5, "kuuntelukerran": 1, "sumuist\u0251": 2, "taulukoita": 1, "ajatukset": 1, "tutkimusmenetelmi\u00e4": 3, "trioleilta": 1, "analyysiss\u00e4ni": 2, "levyll\u00e4": 1, "lauluyhtyeen": 12, "monelle": 1, "vastuussa": 1, "lauluyhtyemusiikilla": 1, "alut": 1, "vale\u2019": 1, "alaluokkiin": 1, "johtuvat": 1, "syntyv\u00e4t": 1, "yksi": 16, "dynamiikkamerkint\u00f6ihin": 1, "selke\u00e4mmin": 2, "lauluyhtyett\u00e4": 1, "soi": 6, "painamalla": 2, "nelj\u00e4st\u00e4": 2, "closing": 1, "osalta": 1, "lost": 4, "musiikillisilta": 1, "analysoimieni": 1, "erottuu": 6, "dissonoivampia": 1, "kh\u00e6n": 3, "tai": 104, "novaa": 1, "muuttuvat": 2, "elementteihin": 2, "\u201ckuu": 1, "akustisissa": 1, "kyyneli\u00e4": 1, "toistuvasti": 1, "tunnustaakin": 1, "frikatiiveissa": 1, "waterin": 4, "takia": 3, "yhtyeille": 1, "s\u00e4vellajinmoodin": 1, "kiinni": 1, "muutu": 1, "kutsuvat": 2, "staattisiin": 1, "perinteisi\u00e4": 3, "my": 4, "jonka": 16, "kierto": 4, "n\u00e4hty": 1, "kansanrunoudesta": 2, "dynamiikkakin": 1, "surumieliseen": 1, "kielisen": 2, "naisista": 2, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 1, "laulumusiikille": 2, "liittyy": 4, "auta": 2, "melodiaa": 7, "s\u00e4velt\u00e4neet": 1, "improvisoituja": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 1, "mukaisella": 1, "sonaattimuotoa": 1, "\u00e4\u00e4nentoistolla": 1, "erityisen": 5, "analysoidussa": 1, "havaintoja": 2, "tavoitteena": 9, "j\u00e4senm\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "perin": 1, "tehokeinona": 3, "take": 4, "uudestaan": 4, "se": 54, "muutamissa": 3, "press": 4, "lasketa": 3, "merkitykset": 1, "monen": 1, "harmoniaa": 4, "tarkoittaa": 15, "nopein": 1, "tekij\u00e4": 8, "t\u00e4llaista": 1, "soinnu": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "lauluteksti\u00e4": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 1, "153\u2013193": 1, "eds": 1, "erinomaisesti": 1, "ongelmaa": 1, "s\u00e4keiden": 3, "mieless\u00e4": 6, "wait": 1, "jossain": 4, "puutetta": 1, "tarkentaa": 1, "heid\u00e4n": 1, "kuutta": 1, "miksolyydinen": 1, "huonosti": 1, "melodiamotiivia": 1, "bassoon": 1, "muotokaavioista": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4t": 4, "joko": 21, "korvissa": 4, "s\u00e4estetty\u00e4": 1, "r\u0251sk\u0251s": 1, "tdtetfma": 1, "kokoisia": 1, "osien": 3, "esiintyen": 1, "savolainen": 4, "kansallisromanttinen": 1, "mink\u00e4\u00e4n": 1, "alkaessa": 1, "englanninkielist\u00e4": 1, "yleisesti": 2, "g\u026av": 1, "talvilaulussa": 2, "1-5venelaulukev\u00e4t": 1, "muotokaavaa": 1, "asteille": 1, "h\u00e6p\u026a": 1, "puolis\u00e4velaskeleen": 1, "\u00f0\u025bn": 2, "per\u00e4kk\u00e4in": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 2, "if\u00e4\u00e4n": 1, "13-16": 1, "filosofisempi": 1, "musiikki": 16, "esiintyv\u00e4": 1, "kulku": 1, "uudet": 4, "soundinsa": 10, "enemm\u00e4n": 18, "olennaisimmat": 1, "kautta": 8, "p\u00e4\u00e4ttelem\u00e4\u00e4n": 1, "jollakin": 1, "dilemman": 3, "yksitt\u00e4isen": 2, "instrumentaatiosta": 1, "liitteess\u00e4": 4, "s\u0251l\u0251": 1, "2005jarkko": 1, "aloitan": 1, "originaalimusiikkia": 2, "menetetyn": 2, "sun": 2, "v\u00e4lisoitoissa": 2, "ensinn\u00e4kin": 5, "tunnelmaa": 3, "runouteen": 4, "yhteys": 1, "nostata\u2026": 1, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 1, "wash": 1, "vastaavaa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "pienkokoonpanot": 1, "bassostemmalla": 1, "lyhyit\u00e4": 2, "modulaatioksi": 1, "s\u00e4veless\u00e4": 2, "the\u026ak": 1, "ambituksen": 2, "niit\u00e4": 15, "melodisia": 1, "so": 1, "kertos\u00e4keist\u00f6jen": 1, "koristeluita": 1, "water": 12, "rytmikuvioiden": 1, "\u201ckissa": 1, "osittain": 2, "laulajaa": 2, "itse": 11, "pintarakenteeksi": 1, "joitain": 1, "urkupistesointu": 2, "ol": 1, "1981": 5, "k\u0251sv\u0251": 1, "perinteisemp\u00e4\u00e4n": 1, "kieli": 6, "\u025bkho\u028ai\u014b": 1, "vaimennettu": 2, "v\u00e4lisoiton": 2, "analysoimaan": 3, "voimistavat": 1, "moisala": 1, "laura": 1, "edelt\u00e4v\u00e4t": 1, "kirjoitetussa": 2, "sanapainojen": 1, "affrikaatat": 3, "liiku": 1, "taide": 1, "painotuksista": 1, "rakenteita": 1, "instrumentaation": 2, "kaikenlaista": 1, "tulkita": 7, "venelaulun": 4, "nostetaan": 1, "valmiiksi": 1, "tekeminen": 3, "kuulokuvasta": 1, "century": 1, "department": 1, "jota": 12, "takavokaalia": 1, "mit\u00e6": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4t": 1, "huuliolla": 3, "39\u201372": 1, "kolmessa": 2, "rock-kappaleiden": 2, "kokonaisuudeksi": 4, "min\u00e4": 5, "116\u2013185": 1, "vertailen": 1, "virtuoosisia": 1, "2005soila": 1, "pysty": 1, "32\u201343": 1, "hakusana": 3, "etumerkkiens\u00e4": 1, "tuomasta": 1, "kappaleen": 18, "helsinki": 3, "analysoitu": 4, "sopivaa": 1, "meri": 2, "en\u00e4\u00e4": 2, "aamulla": 1, "levyill\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "c-osiksi": 1, "symphony": 2, "tarvaisen": 1, "onward": 1, "leskel\u00e4": 3, "antavat": 1, "s\u00e4velkielen": 1, "tyylipiirteiden": 1, "kalevalaiselle": 1, "ms\u00e4\u00e4n": 1, "tehtyjen": 1, "toft": 2, "lavealla": 2, "klusiilista": 1, "pid\u00e4": 1, "ellei": 4, "kuviota": 1, "jolloin": 11, "lauluntekij\u00e4t": 1, "tarvainen": 1, "tiettyjen": 1, "east": 2, "dimensiota": 1, "j\u00e6": 2, "toista": 1, "kokonaiskuva": 3, "modernien": 1, "tarkastelemalla": 1, "hitain": 1, "1\u201316": 1, "samoissa": 1, "paikoitellen": 2, "pehme\u00e4mm\u00e4t": 1, "asemassa": 5, "s\u00e4ilyv\u00e4t": 1, "seuraaviin": 1, "1\u201317": 1, "kappalealbumis\u00e4velt\u00e4j\u00e4sovittajasanoittajatahditarmaan": 1, "tyydyin": 1, "omaan": 1, "arkkityyppiset": 1, "hicks": 3, "toonikatehoiset": 1, "tempomerkinn\u00e4t": 1, "iaiaiaibiaiciamama1maupabababa1i1aaiama1mama1maupaba1ba1ba1a1a1ma1mama1ma1ba1ba1i2i2a2a2ia1idia1idma1ma1ma1ma1sasasasasbsb1sbsb1upaba1ba1ba1ba1a3a3ma1ma1ma1ma1sbsb1sbsb1ba1ba1i2i2bbia1idia1idmbmcmbmcsasasasaba1ba1b1b1scsc1scsc1mbmcmbmcscsc1scsc1i3i3i3a4i3a4iaieiaieiaieiaiema2ma2ma2ma2ma2ma2ma2ma2sbsb1sbsb1upa1ba1ba1bbb1bi4ifbb": 1, "ilmi": 1, "\u00e4\u00e4nteeksi": 1, "ba2ba2ba2ba2bcbdb1cupasbsbsbsdsesfsgshshshsisi1sjsj1mgmh2mg2mh1mg": 1, "huippukohdissa": 1, "selv\u00e4\u00e4": 2, "keskeisten": 1, "muodostua": 1, "rakennetut": 1, "runo": 2, "rakentuvat": 2, "kaikissa": 12, "puuttuessa": 4, "kuoroa": 1, "nime\u00e4\u00e4": 1, "keskell\u00e4": 2, "melkein": 6, "onko": 11, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 2, "tutkimalla": 1, "jolla": 9, "mollipienseptimisoinnut": 1, "york": 1, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 1, "puututa": 1, "stemmoilla": 1, "samanlaista": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 2, "ottanut": 3, "like": 13, "\u026ba\u026at": 1, "useammassa": 1, "soitto": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 1, "mphen": 1, "lis\u00e4s\u00e4velill\u00e4": 1, "omaksi": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisen": 1, "34-tahtilajilta": 1, "tunnelma": 5, "painollisten": 3, "makaroff": 6, "heille": 1, "muutoin": 1, "kohtaa": 4, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4": 1, "halutaan": 1, "yhdistymist\u00e4": 1, "ashgate": 1, "tilassa": 1, "toisen": 5, "vaikutuksesta": 1, "tunnistettavaa": 1, "tekij\u00f6ist\u00e4": 1, "1\u201313": 1, "synkkyyden": 1, "hankaloittamaan": 1, "konsonanttia": 2, "\u201cai": 1, "hajas\u00e4veli\u00e4": 1, "tarkoita": 1, "rekisterin": 2, "kenell\u00e4": 1, "fiven": 1, "paikoin": 1, "py\u00f6re\u00e4": 6, "tyylirajoja": 1, "sointukierrot": 4, "moodeissa": 1, "asteikko": 1, "vaan": 11, "b\u026an": 1, "helsingin": 4, "aksentista": 2, "kivisen": 18, "d\u028a": 1, "\u00e4\u00e4nenmuodostustekniikkaa": 1, "pitki\u00e4": 2, "muotoja": 1, "pidennetyss\u00e4": 1, "mutta": 81, "muodostuksessa": 1, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 2, "tunteen": 1, "kuulokuvassa\\n\\nsoundin": 1, "1\u201311": 1, "rakentamisessa": 2, "toden": 1, "moodiksi": 2, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "erilaiselta": 5, "aikaisemmasta": 1, "tulokset": 2, "ulkopuolelle": 1, "funktio": 2, "sad": 1, "notaatiotapaa": 1, "samoja": 3, "koostua": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 2, "sointuprogressiot": 1, "reitin": 3, "artikkelit": 1, "tutkin": 5, "i\u2019ll": 4, "lopulla": 1, "de\u026a": 1, "l\u00f6ysin": 1, "keywords": 1, "v\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 1, "guidelines": 1, "soundille": 3, "variaatioita": 1, "tapauksissa": 7, "virtaus": 1, "queen": 1, "s\u00e4est\u00e4vi\u00e4": 5, "kantavaksi": 1, "place": 2, "finnish": 1, "\u0254v": 1, "kunnostautuneet": 1, "\u026b\u00e6st": 1, "tuoma": 2, "khip": 1, "g-miksolyydinen": 1, "\u0283\u028adnt": 1, "piirre": 4, "suhteuttaa": 1, "muutamia": 4, "my\u00f6ten": 1, "analyysini": 2, "poimii": 2, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "barbershop-musiikista": 1, "tiet\u00e4\u00e4kseni": 2, "retrofleksisi\u00e4": 1, "joskus": 3, "\u00e4\u00e4nten": 1, "joista": 8, "kansanlaululle": 1, "suuri": 2, "korostuu": 4, "tyyppilaatu": 1, "varten": 5, "tekij\u00e4\uf020\uf02d\uf020f\u00f6rfattare": 1, "asteen": 14, "ensimm\u00e4inen": 10, "wuorelan": 1, "pyrin": 3, "numerolla": 1, "itseesi": 2, "soitinmusiikille": 1, "sasa1sa2sa3sbsbsb1sb2sb2": 1, "astetta": 2, "h\u00e4nen": 2, "laulutavan": 9, "eino": 3, "rock": 6, "tapahtuvaan": 1, "group": 1, "segmentti": 1, "\u00e4\u00e4nnett\u00e4": 6, "a\u026a\u026b": 3, "basson": 11, "poikkeava": 1, "hurt": 1, "mhhon": 1, "dissonoivalta": 1, "hahmottaa": 2, "tahdinosat": 1, "tutkimukseni": 4, "kvarttipid\u00e4tykset": 1, "nostata": 2, "soittimelle": 1, "humanistinen": 2, "s\u00e4keess\u00e4": 5, "alentamattomana": 1, "musiikin": 50, "staattisuus": 1, "isus4": 5, "iv\u2013vi\u2013i": 1, "tahdin": 10, "keskeisi\u00e4": 4, "pyrkiv\u00e4t": 5, "lis\u00e4\u00e4": 2, "piirteet": 2, "merkinn\u00f6iss\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4ristyneen": 1, "ominaispiirteet": 4, "erilaisessa": 1, "sopivat": 2, "maj9": 1, "d-e-a": 1, "j\u0251i": 5, "tehokkaammin": 1, "kaksoisvokaalina": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sty\u00f6t\u00e4": 1, "g-s\u00e4velen": 1, "olennainen": 1, "institution": 1, "matkimaan": 1, "pieni": 3, "turvautuu": 1, "johdanto": 2, "\u00e4\u00e4nitteelt\u00e4": 1, "koottu": 1, "valituista": 2, "pehme\u00e4mpi\u00e4": 1, "duurin": 3, "2007": 14, "auli": 2, "kansanmusiikin": 6, "j\u00e6ljele": 3, "saavatkin": 1, "nasaalit": 1, "vaimentamaan": 1, "mollisointuja": 1, "vaikuttaa": 19, "hidastuminen": 1, "i\u2019m": 1, "esitt\u00e4j\u00e4n": 1, "paremman": 1, "instrumenttien": 2, "tutkineen": 1, "upll\u00e4": 1, "mahdollisen": 1, "vaihtoehto": 1, "vuosien": 1, "banaani": 1, "duurimuotoisen": 1, "\u201cmutta": 1, "originaalimusiikin": 4, "esitetty": 7, "esitt\u00e4m\u00e4lle": 3, "kasvu": 5, "millaista": 1, "kahdessa": 3, "muuttua": 1, "tutkimuskohteena": 1, "originaalimusiikki": 1, "kappaleissa": 6, "b\u0279iz": 2, "lyydinen": 1, "perinteik\u00e4s": 1, "itsen\u00e4isten": 1, "harmonioille": 1, "kantokorpi": 1, "vastapaino": 2, "\u00e4\u00e4nityksist\u00e4": 1, "love": 2, "style": 1, "ohjelmistoon": 1, "rikkovan": 1, "perustettu": 1, "kuultavan": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 1, "monelta": 1, "\u00e4\u00e4nentoiston": 7, "mielikuva": 2, "81-96kivinen": 1, "dominanttiteho": 3, "valessa": 2, "sulkeutuu1": 1, "muokannut": 1, "tenoristemmojen": 1, "v\u00e4ritt\u00e4minen": 1, "yksi\u00e4\u00e4nisten": 1, "aina": 8, "simon": 2, "huulilla": 1, "bii": 2, "2005markku": 1, "lainasointujen": 1, "aineisto": 8, "voice": 5, "olemassaoloon": 1, "s\u00e4vytt\u00e4\u00e4": 1, "universitet": 1, "jo": 13, "hand": 1, "moodit": 8, "yhdysvalloissa": 1, "nelj\u00e4nneksi": 1, "bassolinjoissa": 1, "improvisointitapoja": 1, "per\u00e4isin": 3, "kestoja": 1, "laimentavat": 1, "piiriss\u00e4": 2, "tunnelmaan": 5, "alkuper\u00e4isversioon": 1, "ensimm\u00e4isen": 8, "totuutta": 1, "jatkossa": 3, "\u00e4\u00e4nt\u00e4myksess\u00e4": 1, "erilaiselle": 1, "s\u00e4keist\u00f6st\u00e4": 1, "alusta": 2, "iz": 2, "tunnettuja": 3, "mukaan": 21, "mahtipontisuutta": 3, "kyseinen": 1, "practice": 1, "s\u00e4vellyst\u00e4": 1, "joululevyn": 1, "retorinen": 1, "huulien": 1, "j\u00e4senill\u00e4": 1, "johon": 5, "vokaalit": 10, "v\u00e4lisoittoina": 1, "3-\u00e4\u00e4nisest\u00e4": 1, "luvussa": 10, "vastaavaan": 2, "laulajan": 14, "surullista": 1, "matalat": 2, "lepolajarkko": 1, "kulmakiven\u00e4": 1, "tyylianalyysi": 2, "tekstin": 5, "tarvitaan": 1, "moni\u00e4\u00e4ninen": 2, "mdmeba5": 2, "kappaleessa": 5, "sovittamaan": 1, "historiaa": 1, "v\u00e4lj\u00e4": 4, "90\u201391": 1, "tempossa": 1, "kaksoiskonsonantit": 2, "lyhyist\u00e4": 1, "tavalla": 6, "pohjalta": 6, "aiheuttamasta": 1, "mainitsekaan": 1, "tukevat": 1, "s\u00e6d": 1, "asentoa": 1, "aikaisemmin": 3, "toimia": 1, "perkussio\u00e4\u00e4ni\u00e4": 5, "pohjan": 1, "johtuu": 5, "havainnot": 3, "joiden": 6, "tahtia": 5, "yleinen": 1, "moninaiset": 1, "we": 1, "kuulijansa": 1, "sek\u00e4\u00e4n": 1, "sattumaa": 1, "k\u00e4ytin": 2, "tarkemmat": 1, "sanarytmin": 2, "laulavatko": 1, "sadder": 1, "sovitukset": 4, "vaikuttamaan": 1, "suosiminen": 1, "ph\u0254\u026azn": 1, "kuuluvassa": 1, "puutu": 1, "homorytmisesti": 5, "luo": 4, "stones": 1, "tunnetut": 1, "tason": 14, "kaksoiskonsonanttien": 1, "ihmiset": 1, "kuulostavat": 1, "voivat": 7, "40(10": 1, "kahdella": 2, "varsinainen": 2, "kahdenlaista": 1, "value": 1, "diftongi": 2, "echoing": 2, "jne": 1, "sanoilla": 3, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "voimakkuudesta": 1, "kerros": 1, "artikulointi": 2, "tieni": 2, "nimitt\u00e4in": 2, "kuudessatoista": 1, "64\u201374": 1, "laulaviin": 3, "2002": 5, "modulaatiolle": 1, "voimakkuutta": 1, "sek\u00e4": 56, "heels": 1, "muodostavat": 7, "muotoanalyysi\u00e4": 1, "laulajalle": 1, "go\u028a": 2, "kokonaisuudessaan": 1, "liikkuvat": 2, "harrastusta": 1, "teoksessa": 3, "suppea": 8, "kuulokuvaan": 20, "n\u00e4kemykseni": 1, "makaroffm": 1, "kertos\u00e4keist\u00f6iss\u00e4": 2, "tapahtuu": 15, "vajaata": 1, "level": 1, "alkusoitto": 2, "selkeill\u00e4": 1, "sivuteemasta": 1, "dm": 2, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 4, "alarajaa": 1, "rajoittuu": 4, "kirjassaan": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "m\u00e6ns": 1, "lukeutuu": 1, "matkiminen": 1, "tekstiin": 1, "voices": 1, "iv\u2013v\u2013i": 1, "katkelmasta": 5, "kenenk\u00e4\u00e4n": 1, "teoksissa": 4, "perinteisess\u00e4": 2, "alkuper\u00e4isiin": 1, "tahdista": 2, "c-duurisointu": 1, "sijoittuminen": 1, "sis\u00e4llyt\u00e4n": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 3, "sointua": 4, "menneisyyden": 1, "josta": 4, "tuskin": 1, "korostuminen": 5, "motiivit": 9, "aikaansaamista": 1, "alaluokittain": 1, "pekkil\u00e4kin": 1, "l\u00e4pi": 8, "tahdilta": 1, "spanish": 1, "raskasta": 1, "five": 1, "analysoinnissa": 3, "asema": 1, "sanan": 2, "soundianalyysill\u00e4": 1, "sis\u00e4ist\u00e4": 1, "sanoissa": 3, "tiivistelm\u00e4\uf020\uf02d": 1, "sama": 8, "anna": 1, "affrikaat": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 1, "yll\u00e4": 3, "voisivat": 1, "kolmannessa": 1, "etenkin": 6, "2007juha": 1, "laulutapa": 20, "purkautuminen": 1, "lis\u00e4yksi\u00e4": 1, "don\u2019t": 1, "ruotsalaisen": 1, "lady": 1, "rakenteeseen": 1, "nonsense-\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 1, "melodiassa": 4, "tihenee": 1, "stemmaa": 3, "seuraavassa": 2, "bassostemmaan": 1, "konserteissaan": 2, "muilta": 1, "omaleimaisen": 2, "\u201cr-\u00e4\u00e4nteet": 1, "t\u00e4ydellisesti": 2, "s\u00e4velkestojen": 1, "tutkimuksista": 1, "bass": 3, "tekstuurilla": 1, "sanoituksista": 2, "etenev\u00e4": 1, "ole": 86, "\u0259\u026ba\u026av": 1, "tulkitsemaan": 1, "mittainen": 1, "toistuvia": 4, "kentucky": 1, "suomenkielisess\u00e4": 2, "kuvailuun": 3, "julkaisi": 1, "uusia": 2, "melodialta": 1, "mahdolliset": 3, "yksityiskohtaisuus": 1, "kuvailemaan": 4, "yl\u00e4p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "down": 1, "suhdetta": 2, "pysyminen": 1, "paljoon": 1, "head": 1, "populaarimusiikille": 1, "versioissa": 2, "tulkintatapoja": 1, "yl\u00e4tason": 1, "k\u00e4ytetyn": 1, "k\u00e4ytt\u00e4misen": 1, "aba": 1, "lis\u00e4ns\u00e4": 1, "rakastaja": 1, "muuallakin": 1, "painotuksiin": 1, "semanttisella": 2, "sovitettu": 3, "way": 1, "pop": 7, "tahtoo": 1, "klusiili": 3, "sinfonioita": 1, "eksplisiittisesti": 1, "avulle": 1, "sointukierroista": 2, "teht\u00e4v\u00e4": 5, "erottelin": 3, "reverb": 1, "1987": 2, "tyls\u00e4lt\u00e4": 3, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "yleistett\u00e4vi\u00e4": 1, "s\u00e4vellyksest\u00e4": 1, "intervallein": 2, "kappaleesta": 6, "analyysit": 2, "laskuja": 1, "yleens\u00e4kin": 1, "la": 2, "olemassa": 10, "give": 1, "keskittyv\u00e4t": 2, "toistua": 2, "selittyy": 1, "k\u00e4sitteet": 1, "idyllinen": 1, "scat-laulussa": 1, "nasaaleita": 1, "voimakkaat": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 1, "jo\u014bk\u0251": 1, "katkelmassa": 22, "poika": 1, "analyysimenetelm\u00e4n": 1, "lasten": 1, "i\u2013iv\u2013v\u2013iv": 1, "melodisesti": 1, "nelisoinnuille": 1, "soinnin": 1, "eb6": 1, "samoille": 2, "\u00e4\u00e4ntyisiv\u00e4t": 1, "nelj\u00e4sosanuotteina": 1, "perusteet": 4, "profiileja": 1, "\u201ckutsut": 1, "pid\u00e4t": 1, "keskelt\u00e4": 1, "rondo": 2, "kh\u00e6nd\u026b": 1, "levyn": 2, "korostuvat": 2, "kivinen": 30, "kierrot": 2, "voi": 36, "salaisuudet": 2, "suomenkielisi\u00e4": 1, "useista": 1, "urkupisteenomaiseksi": 1, "modernia": 1, "mitk\u00e4": 6, "altto\u00e4\u00e4ni": 1, "alkuper\u00e4isteksti\u00e4": 1, "ty\u00f6n": 2, "kvarttipid\u00e4tyksi\u00e4": 2, "laulu\u00e4\u00e4nen": 1, "stemmat": 26, "2006": 5, "vaihteleeko": 1, "viittaus": 1, "n\u00e4iss\u00e4kin": 1, "merkityksess\u00e4": 1, "melodiasta": 2, "monenlaisista": 1, "yhtyeen": 15, "per\u00e4\u00e4n": 2, "45\u201348": 1, "hele\u00e4\u00e4": 1, "teemoja": 2, "kaikuefekti": 1, "soundianalyysi\u00e4": 2, "cm7-soinnuksi": 1, "hyv\u00e4ksi": 2, "kansanmusiikkia": 3, "tarkastellaan": 2, "recklessly": 1, "venelaulussa": 8, "merkitt\u00e4vin": 3, "perinteisen": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 3, "yksinkertaisista": 1, "lopusta": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 3, "toissijaisesti": 1, "ylennyksi\u00e4": 1, "kuvattuihin": 1, "maailmassa": 1, "kieless\u00e4": 19, "kh\u028cm": 1, "fortissimossa": 2, "arbetets": 2, "lis\u00e4sekstisointu": 1, "sitten": 4, "popjazz": 1, "roolissa": 5, "murteita": 1, "laulutapaan": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksiss\u00e4": 1, "laitaan": 1, "urkupisteet": 6, "kertos\u00e4keist\u00f6\u00e4": 1, "kuuteen": 1, "jakaa": 1, "vaiheessa": 2, "tavuilla": 3, "muotoanalyysit": 1, "j\u00e4ljelle": 4, "kokonuotit": 1, "vanishing": 28, "sariolan": 1, "yll\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "urban": 1, "tulisi": 6, "s\u00e4est\u00e4v\u00e4": 1, "estetty": 1, "synteesin": 1, "lauluissa": 4, "soundivalikoiman": 1, "ilmavirran": 2, "keskeiset": 2, "illuusion": 1, "sit\u00e4": 49, "motten": 1, "soundimaailma": 1, "joukkoon": 1, "valintojen": 1, "nuotti": 1, "fraasien": 1, "laulutavat": 1, "myyntiin": 1, "pienill\u00e4": 1, "day": 2, "analyysien": 1, "unisonossa": 2, "konkreettisempaa": 1, "joululauluja": 1, "s\u0251v\u0251t": 1, "duureiksi": 1, "kohdat": 1, "mit\u00e4": 9, "s\u00e4vellajit": 1, "painotuksen": 1, "suluissa": 1, "laulajat": 8, "analyysikehikon": 5, "esitettyn\u00e4": 4, "haitaksi": 1, "nuottia": 1, "levytyksist\u00e4": 1, "viikarin": 1, "alkusoinnun": 2, "kuulu": 3, "alku": 9, "aspiroituja": 2, "actissa": 1, "laulut": 4, "osioissa": 1, "viimeinen": 4, "deceiver": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 1, "rajattoman": 75, "kev\u00e4t": 6, "eiv\u00e4t": 24, "kiistaton": 1, "joten": 19, "lukuun": 5, "pianossa": 1, "vaihtuva": 1, "joissa": 17, "virtaamaan": 1, "kymmenvuotisjuhlavuonna": 1, "sariola": 14, "lauluyhtyeist\u00e4": 3, "voineet": 5, "udet": 1, "funktiota": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4vyj\u00e4": 1, "frikatiivi": 2, "pilkkoa": 1, "havaintoon": 2, "kaksiviivaisessa": 1, "k\u00e4ytetyist\u00e4": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "heit\u00e4\u2019": 1, "poikkeaako": 1, "alennuksia": 1, "levytys": 6, "vaihtelun": 1, "pekkil\u00e4n": 3, "ilmeinen": 1, "poikkeaa": 3, "\u0251ik\u0251": 4, "k\u00e4sittelen": 2, "suhteellisen": 4, "\u00e4\u00e4nenv\u00e4rej\u00e4": 1, "tuloksia": 1, "takaisin": 3, "per\u00e4kk\u00e4ist\u00e4": 1, "juusto": 1, "tyypilliselt\u00e4": 1, "lyytik\u00e4inen": 1, "huippukohtaa": 1, "py\u00f6rist\u00e4mist\u00e4": 1, "36\u201337": 2, "pettymyksi\u00e4": 1, "kuudes": 3, "have": 2, "septimin": 2, "ik\u00e4v\u00f6i": 4, "olettamia": 1, "kaikuvat": 2, "esitt\u00e4v\u00e4n": 1, "palvella": 1, "aiemmat": 1, "helppoa": 1, "otan": 2, "molemmat": 7, "s\u00e4keist\u00f6muotoisen": 1, "alkuper\u00e4istekstin": 1, "stemmoja": 9, "1-12": 1, "tyypillisille": 1, "niekkua": 1, "lopun": 1, "tietynlaisen": 1, "ba5i3sa4": 2, "kahdentamista": 1, "any": 1, "abstract": 1, "rakkaudessa": 1, "s\u00e4velt\u00e4jien": 4, "albumin": 1, "sibelius-akatemian": 1, "suomalainen": 2, "suuntaan": 3, "j\u00e4ljittely\u00e4": 2, "tyylianalyysin": 3, "ottavan": 1, "voulez-vous\u2019": 1, "alkusointua": 1, "vaikuttava": 1, "suom": 2, "suomeksi": 2, "taso": 11, "joulun": 21, "\u00e4\u00e4nenk\u00e4sittelyst\u00e4": 1, "suhde": 3, "soinnillisia": 2, "tietoja": 1, "just": 1, "phonology": 1, "tahdinosalla": 1, "liikaa": 1, "tavuja": 2, "runon": 9, "5-12": 1, "2534": 1, "pidemp\u00e4\u00e4n": 1, "yhtyeisiin": 1, "saman": 7, "ett\u00e4": 114, "kolmas": 6, "musiikilliseen": 1, "\u00e4\u00e4nenk\u00e4ytt\u00f6ns\u00e4": 1, "rumpukone-efektien": 1, "glottaaleissa": 1, "laulu\u00e4\u00e4nille": 1, "worth": 1, "merkitsin": 6, "tehd\u00e4": 7, "tahtiosoitus": 1, "soon": 1, "b\u0279i\u00f0": 1, "surullinen": 2, "huippukohtaan": 2, "romantisoiva": 1, "vokaali": 8, "50-53mia": 1, "miehest\u00e4": 1, "frikatiivien": 1, "mollilla": 1, "molemmissa": 2, "esitt\u00e4j\u00e4\u00e4n": 1, "mallia": 1, "partituurianalyysiin": 2, "kuudesta": 1, "17sta": 1, "tasapainoinen": 1, "p\u00e6st\u00e6n": 1, "tavallinen": 1, "mikrofonin": 2, "t\u00e4st\u00e4": 6, "runsaasti": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 1, "rakennetta": 4, "sea": 1, "tuomalla": 1, "\u00e4\u00e4ntyy": 2, "kaikkia": 8, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 2, "tulee": 5, "staattisuudesta": 1, "hutosi": 3, "more": 1, "liian": 3, "ehk\u00e4": 5, "mollissa": 4, "suuressa": 1, "aksentteihin": 2, "valtaosa": 1, "tremulantti": 1, "uran": 1, "vocalesea": 2, "mikrofoneja": 1, "kokonaisuus": 5, "korostuneisuudesta": 1, "otettava": 1, "s\u00e4estysstemmoja": 3, "sanalla": 1, "bj\u00f6rkin": 1, "sanoituksessa": 1, "el\u00e4m\u00e4kertoja": 1, "lainaamaa": 1, "albumia": 1, "esittelen": 2, "placd017": 1, "fonetiikan": 3, "you": 16, "monessa": 1, "populaarimusiikkiteoksissa": 1, "modernissa": 1, "katkelmia": 7, "b\u025bd\u0259\u0279": 1, "pakostakin": 1, "vokaaleiden": 1, "suomen": 39, "vasemmalta": 1, "perinnett\u00e4": 1, "voimin": 1, "tulla": 2, "valtaa": 1, "sanoituksen": 29, "fakultetsektion": 1, "kasvattaa": 1, "keskittym\u00e4\u00e4n": 2, "stemmoista": 4, "kuuden": 1, "north": 1, "el\u00e4m\u00e4": 1, "kuuntelemiseen": 1, "levytetty": 1, "makrorakenteita": 1, "helposti": 5, "per\u00e4kk\u00e4isiss\u00e4": 1, "vocal": 1, "varsinaisesta": 1, "1997": 1, "mun": 1, "s\u00e4velkorkeutta": 2, "robinson": 2, "k\u00e4rki": 1, "basso\u00e4\u00e4nelle": 1, "itsen\u00e4isemmiksi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "kansanlaulusovitukset": 1, "jollain": 1, "lyhempi\u00e4": 1, "loppusoittona": 1, "tasaisia": 1, "sulku": 2, "kriegerin": 1, "modaalisuuteen": 1, "studiossa": 1, "joululaulussa": 2, "vastaavan": 1, "niinkin": 1, "2012": 1, "ne": 40, "muunnes\u00e4velten": 1, "aikaan": 2, "folk": 1, "dynamiikkaan": 1, "tavoilla": 1, "tueksi": 1, "\u00e4\u00e4nteell\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 1, "palvelevat": 1, "perinteiselle": 3, "act": 16, "muodostuvat": 1, "levylt\u00e4": 1, "kohdissa": 5, "stonesin": 1, "me": 7, "osmo": 1, "s\u00e4estysstemmoissa": 1, "seuraavat": 2, "konsonantti\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 2, "englannissa": 1, "mukana": 3, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 2, "veneeni": 1, "purkaus-suhde": 1, "jazzin": 1, "perusteella": 20, "murtosointukuvio": 4, "joihin": 5, "aakkosen": 1, "taidemusiikin": 6, "norton": 1, "veneens\u00e4": 1, "urkupisteeksi": 1, "mik\u00e4": 22, "tempomerkinn\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4tasoon": 1, "v\u00e4lisoittoja": 2, "additional": 1, "off": 1, "ba\u028a": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 2, "bit\u0279e\u026a": 1, "h-aiolinen": 1, "kuoromusiikin": 2, "jaottelua": 1, "kantavia": 1, "the\u026ast(h": 1, "s\u00e4vy\u00e4": 1, "lopuissa": 2, "englanninkielinen": 4, "luovat": 6, "jotkut": 2, "kurkunp\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "kahdeksasosalle": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4": 1, "tietty": 3, "analysoituja": 2, "\u00e4\u00e4rirajoja": 1, "lyhyin\u00e4": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "partituurianalyysi": 6, "kielten": 4, "ink": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 10, "laulu": 9, "vuorottelevat": 2, "tyypillinen": 1, "suosiolla": 1, "s\u00e4velletty": 2, "2010": 1, "laulettuna": 2, "rekisteri\u00e4": 1, "mink\u00e4lainen": 1, "t\u00e4ydellinen": 2, "pelk\u00e4n": 1, "pakkasessa": 7, "33\u201339": 1, "musiikkityyleist\u00e4": 1, "iskuille": 1, "r\u0251nt\u0251n": 1, "kuvion": 1, "foneettiset": 6, "saa": 5, "esiintyiv\u00e4t": 1, "\u2019dobbin\u2019s": 2, "iabiaiamdmemfmdmemgupaupa1mambma1mcmambma1mc1sasasasbbaba1ba1ba2ba2ba2ba3i1a1biaia1mdmemfmdmemgupa2mhmbma2mgmh1mb1ma1mc1sasasasbba1ba1ba1ba1ba2ba2ba2ba3i2a2biaia1mdmemfmdmemgupaupa1ma3mbma1mc1mambma1mc1sasasasbbaba1ba1ba1ba2ba2ba2ba3i3iaia3ia4sa2sa2sa2sa2upaba3ba3ba3ba3ba": 1, "py\u00f6re\u00e4ll\u00e4": 1, "wi": 1, "monien": 1, "pid\u00e6t": 1, "ykk\u00f6sell\u00e4": 1, "viidennen": 1, "chydeniukselle": 1, "moodien": 3, "bed\u0259\u0279": 1, "\u00e4\u00e4nist\u00e4": 1, "ilma": 4, "scat-lauluun": 1, "venelaulu": 20, "havainnoista": 1, "moodista": 5, "siirtyi": 1, "maiden": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4": 1, "sikh": 1, "louder": 1, "sixteenth": 1, "s\u00e4est\u00e4v\u00e4n": 2, "t\u0283e\u026az": 1, "sharps": 1, "tempoissa": 2, "moodin": 3, "muotoanalyysiss\u00e4": 3, "aksentit": 9, "s\u00e4de": 1, "etsi": 1, "tekstuurista": 1, "sovittaja": 1, "c-osassa": 2, "soittavat": 1, "tarpeellista": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "vastineita": 1, "nelisointujen": 3, "ebmiksolyydinen": 2, "goldberg": 2, "vaikkei": 2, "toiston": 2, "15\u201331": 1, "ska\u026a": 1, "irlannistamatti": 1, "vastineeseen": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "talvilaulun": 2, "yhdistelm\u00e4": 2, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 1, "kyseisess\u00e4": 1, "kitalaen": 1, "ia1ia1iamambma1mcma1mb1mdmemfmgmf1mhmf2mgmfmh1sasasa1sa2sasa3sbsb1sbsb2sb3sb1sbsb4tata1tbia1baba1baba2babbbcbc1bcbc2i1a1bia1ia1iama1mbmamcmamb1mdmemfmgmf1mhmf2mgmfmh1sasa3sa4sa5mesbsb1sbsb2sb3sb1sbsb4ta1ta2meia1": 1, "konsonanttina": 1, "kissa": 1, "sekstej\u00e4": 1, "25\u201330": 1, "uudemmasta": 2, "hampaiden": 1, "sovituksia\\n\\nkaikkia": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 3, "partituurianalyysilla": 1, "kirjoiteta": 1, "yhdeksi": 6, "pakkasesta\u2019": 1, "g\u2013a\u2013b\u2013c": 1, "faculty": 1, "dynamiikasta": 2, "kuuluu": 4, "paunu": 1, "ettei": 2, "laulettavaa": 1, "vaimentamalla": 1, "1976": 1, "tahtilajin": 1, "kokemukseni": 1, "pid\u00e4tys\u2013purkaus-suhteet": 1, "or": 2, "rajattu": 1, "2000": 3, "s\u00e4hk\u00f6isen": 3, "yhtyeet": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "luova": 1, "kirkasta": 2, "kvartti": 3, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "4(2": 1, "kulkevassa": 1, "otteeseen": 3, "iv\u2013vii\u2013iii\u2013vi": 1, "ominaisia": 2, "havaitsemista": 1, "laruen": 11, "kansanomaista": 1, "frikatiiveja": 1, "jazzmusiikin": 2, "palataalien": 1, "t\u00e4ydent\u00e4nyt": 3, "aakkoset": 2, "varioituina": 1, "analysoimilleni": 1, "4\u20137": 1, "p\u00e4tev\u00e4t": 1, "kovin": 5, "amerikkalaisvaikutteet": 1, "selkeys": 1, "k\u00e4rj\u00e4n": 3, "tulkitsin": 1, "muodostamaa": 1, "muutamille": 1, "alkua": 1, "1999-2009": 1, "vaihtelu": 1, "huonekaiun": 2, "miksolyydisess\u00e4": 1, "teemasta": 1, "melodia": 34, "ker\u00e4nnyt": 1, "ympyr\u00e4": 1, "muuttuu": 3, "rytmill\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4neen": 4, "\u201ctime": 1, "riippuen": 6, "laulutavoissa": 1, "s\u00e4estysstemmat": 4, "eb-miksolyydinen": 2, "leino": 7, "thu": 1, "musiikillisena": 2, "beatlesin": 1, "we\u026a": 1, "esit\u00e4n": 2, "laskevissa": 1, "ornamentaation": 2, "toistuessa": 1, "v\u0251in": 6, "elementiss\u00e4": 1, "v\u0251ike\u0251": 2, "\u201ckeng\u00e4t": 1, "soinnutuksen": 1, "rauhaan": 1, "kieleen": 2, "viidennelle": 3, "\u00e4\u00e4nihuulet": 2, "staccatoina": 2, "puolen": 1, "kuvattu": 1, "michael": 1, "toisin": 3, "\u00e4\u00e4nitteen": 1, "muihin": 2, "toivon": 1, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 1, "can\u2019t": 1, "toonika": 5, "sointukiertoihin": 2, "people": 1, "s\u00e4hk\u00f6iseen": 1, "luomille": 1, "puoltaa": 1, "39\u201340": 1, "book": 1, "instrumentti": 1, "doorisessa": 3, "asia": 2, "alimmaksi": 1, "tempollisesti": 1, "kadensoidaan": 1, "tunnistaa": 4, "up": 1, "erikoisefektit": 1, "herkki\u00e4": 1, "kuvaamaan": 1, "levyjen": 1, "s\u00e4estysstemmaa": 1, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "corners": 1, "koskeva": 1, "pop-yhtyeet": 3, "molliin": 1, "runsas": 2, "allekkain": 2, "aika\uf020\uf02d": 1, "developing": 1, "louhivuori": 1, "go": 2, "can": 7, "1900-luvun": 1, "mambmc1md1me1mf1sksk1sk2sk3sk4": 1, "musiikintutkijoiden": 2, "vastaavissa": 1, "doo-wop": 1, "lis\u00e4ys": 1, "v\u00e4lilt\u00e4": 1, "markkinointikoneistot": 1, "eb-lyydinen": 2, "nova": 1, "b-molli": 1, "hannu": 4, "edellytt\u00e4isi": 1, "kaipaava": 1, "luonnollisestikaan": 1, "kummankin": 1, "kaventunut": 1, "toim": 4, "karisma": 1, "kirjallisuustieteilij\u00f6iden": 1, "ollutta": 1, "sanoituksissa": 3, "t\u00e4ll\u00e4": 4, "poissa": 3, "edustama": 1, "a-osan": 2, "n\u00e4ille": 4, "24-31": 1, "sointukiertoja": 6, "18\u201323": 1, "edellisen": 1, "\u0283\u028a\u0259\u0279\u026bi": 1, "pardon": 2, "olennaisen": 1, "vokaaleilla": 1, "suomenkielisten": 4, "kategorian": 2, "laitteistot": 1, "melodioissa": 6, "tapaan": 9, "versio": 4, "ia": 1, "b\u026b\u025bsi\u014b": 1, "notaatiota": 1, "k\u00e4yd\u00e4": 1, "yhdest\u00e4": 2, "avoimille": 1, "rytmi": 18, "tehdess\u00e4\u00e4n": 1, "perkussio\u00e4\u00e4net": 11, "loistaa": 1, "samasta": 2, "intervallin": 1, "joille": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 21, "keskityn": 4, "kvartteja": 1, "mielest\u00e4ni": 4, "jouluy\u00f6": 1, "v\u00e4hennettyj\u00e4": 1, "n\u00e4kyy": 1, "suomessa": 4, "k\u00e4h\u00e4r\u00e4trad": 1, "ju": 6, "noudattavat": 1, "samankaltaisessa": 1, "52\u201363": 1, "lis\u00e4tty": 3, "ainoa": 6, "instrumentaalis\u00e4estys": 1, "he": 9, "vokaalia": 1, "maan": 2, "toiset": 7, "syy": 1, "1984": 30, "ahon": 3, "miksolyydisest\u00e4": 1, "vaimeana": 1, "soinnuista": 3, "pienien": 1, "s\u00e4keet": 1, "ylimm\u00e4ksi": 2, "kompromisseja": 1, "davenport": 32, "k\u00e4yt\u00e4": 1, "sanassa": 19, "duurimolli": 2, "laji\uf020\uf02d": 1, "satoja": 2, "mehen": 1, "instrumentaatio": 1, "soinnut": 15, "tahteja": 1, "palaa": 1, "ymp\u00e4ri": 1, "otonkoskea": 1, "nuottien": 3, "suolaisista": 1, "pitk\u00e4lle": 1, "selkein": 1, "yhteissointia": 1, "number": 1, "laajemman": 2, "m\u00e4\u00e4ritin": 1, "vaihtelee": 1, "yl\u00e4-\u00e4\u00e4ni": 1, "muotoutuvat": 1, "miss\u00e4kin": 1, "chydeniussoila": 1, "aluissa": 1, "ohjaisi": 1, "kulkuja": 3, "hiljainen": 1, "nimi\uf020\uf02d": 1, "peruja": 1, "yhdess\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 5, "merkitt\u00e4v\u00e4": 5, "anne": 2, "nyky\u00e4\u00e4n": 2, "tiest\u00e4": 4, "s\u00e4velt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 2, "sointukulut": 1, "vaikka": 21, "julkaistu": 4, "versioita": 2, "h\u00e4m\u00e4rtynyt": 1, "ps": 1, "sanojaintroik\u00e4v\u00f6i": 1, "nostettu": 1, "yl\u00e4": 1, "olivat": 5, "laulutavalla": 1, "kuoroteoksia": 1, "materiaalista": 3, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "pit\u00e6": 1, "sidoantal": 1, "taidemusiikkiin": 1, "chase": 1, "brittil\u00e4isen": 1, "s\u00e4est\u00e4v\u00e4t": 5, "esitt\u00e4misess\u00e4": 1, "s\u00e4keist\u00f6iss\u00e4": 2, "uppgifter": 1, "kokonaissoundi": 2, "pidempi\u00e4": 1, "truth": 3, "selvyyden": 1, "selville": 1, "katkoksen": 1, "ylempi": 1, "segmenteiksi": 1, "toisissa": 9, "aiempaa": 2, "\u201cyou": 1, "t\u00e4m\u00e4": 22, "toisaalta": 8, "\u201clet": 1, "bassostemmoissa": 1, "treessa": 1, "huomionarvoista": 2, "turvallisesti": 1, "laidasta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "happy": 2, "\u0259kh\u0279\u0254s": 1, "ilmenee": 1, "it\u2019s": 3, "j\u00e4rjestetty": 1, "alphabetia": 1, "konsonanteissa": 1, "soinnittomasta": 1, "dobbin\u2019s": 3, "kehitt\u00e4nyt": 1, "selke\u00e4sti": 11, "all": 4, "melodioihin": 3, "soundeista": 1, "jollekulle": 1, "noonipid\u00e4tyksi\u00e4": 1, "terssitt\u00f6m\u00e4t": 2, "aiolisessa": 2, "vaikutus": 17, "toistolla": 1, "muu": 1, "analyysilla": 1, "kertos\u00e4keen": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 2, "ajattelee": 1, "66\u201391": 1, "ajan": 3, "sekoittamaan": 1, "lexington": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 1, "ominaispiirteiden": 1, "abba": 2, "hypp\u00e4yksi\u00e4": 1, "kokoonpanolle": 1, "tunnistettava": 4, "el\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "muuten": 1, "hilltoppers": 1, "kokoonpanoille": 1, "ab-aiolinen": 2, "kuulumattomia": 2, "moodi": 8, "d\u0292\u028cst": 1, "kuuluvat": 5, "lauluun": 2, "esittelev\u00e4st\u00e4": 1, "j\u00e4lkeen": 6, "julkaistusta": 1, "philadelphia": 1, "v\u0251litsit": 1, "pulssi": 1, "\u00e4\u00e4nenv\u00e4rin": 1, "paunueino": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4": 3, "ty\u00f6ns\u00e4": 1, "pekkil\u00e4": 3, "havaitsema": 1, "surusta": 2, "kh\u0279a\u026a": 8, "iii": 8, "voidaan": 7, "helsingfors": 1, "huom\u0251tko": 2, "melodiaan": 8, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4n": 3, "kaikkien": 3, "rytmikuvio": 3, "populaarimusiikin": 22, "laulua": 9, "tarkoitus": 3, "nelj\u00e4sosanuotteja": 1, "suomalaisista": 1, "rekisteriin": 1, "no\u028az": 2, "loppusointuin": 1, "kulkea": 1, "ph\u0251dn": 1, "foneettisen": 13, "tells": 2, "leskinen": 3, "olleet": 1, "vahva": 1, "esimerkki": 14, "jatkuvuuden": 1, "saatathan": 1, "tyyleist\u00e4": 1, "yksitt\u00e4isten": 3, "16\u201320": 1, "monitahoinen": 3, "kulkevissa": 1, "foonit": 1, "kehitt\u00e4mi\u00e4": 1, "salty": 26, "laulaessaan": 1, "kest\u00e4\u00e4": 5, "kvintti": 5, "roolin": 1, "konteksti": 1, "huokoisuutta": 1, "nelj\u00e4nnelle": 2, "isku": 1, "muutos": 3, "maista": 1, "m\u00e6st(h\u0259": 1, "asettelu": 1, "received": 3, "kappaleita": 7, "laulaneet": 1, "balanssin": 1, "your": 5, "levytysten": 4, "mukanaan": 2, "izi": 2, "s\u00e4estysstemman": 1, "er\u00e4\u00e4nlaiseksi": 1, "koherentista": 1, "voimistamaan": 1, "yhdistettyn\u00e4": 5, "muunnellaan": 1, "tyylilajiltaan": 1, "tuo": 4, "datum": 1, "elementtej\u00e4": 9, "kuusi": 4, "kokos\u00e4velaskelta": 1, "painotetaan": 1, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6lliseen": 1, "merkitys": 6, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 3, "talvilaulussakin": 1, "elementeist\u00e4": 6, "yhteisvaikutuksen": 2, "kehittelyn": 1, "toinen": 21, "samalla": 3, "lauluja": 12, "lopputulos": 1, "s\u00e4e": 9, "viel\u00e4": 12, "suomalaiseen": 3, "lausuttuina": 1, "v\u00e4lisiin": 1, "jazziin": 1, "koosta": 1, "aikaiseksi": 2, "s\u00e4estysstemmanstemmojen": 1, "laruelle": 2, "package": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksess\u00e4": 1, "identtiset": 1, "sointuparit": 1, "hear": 2, "molli-iskelmiss\u00e4": 1, "kategorisointi": 1, "mahdoton": 1, "toipuminen": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 1, "keskeisyys": 3, "otteeltaan": 1, "h\u00f6ystetty": 1, "kerrallaan": 1, "bbbbbbbc": 2, "pilkahtaa": 1, "analysoimissani": 8, "\u00e4\u00e4nteess\u00e4": 6, "ipa": 3, "poikkeus": 2, "s\u00e4keist\u00f6n": 10, "singing": 3, "s\u00e4keist\u00f6\u00e4": 2, "yhteisvaikutukseen": 1, "s\u00e4veltoistoa": 1, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 2, "samankaltainen": 1, "oktaavin": 1, "segmenttej\u00e4": 1, "ryhm\u00e4n": 1, "aural": 1, "rajatapauksen": 1, "pakkasella": 1, "stemmalta": 1, "alun": 2, "vaikeasti": 1, "piiriin": 2, "kahdeksan": 1, "ominaispiirteeksi": 1, "paino": 1, "jazzharmonioille": 1, "s\u00e4est\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "k\u00e4y": 3, "resonantit": 4, "funktioiden": 2, "poikkeama": 1, "toki": 2, "chydeniuksen": 2, "it": 1, "transkriptiot": 5, "\u0254nw\u0259\u0279d": 1, "pakkasen": 5, "ominaispiirteist\u00e4": 4, "ep\u00e4tavallisempi": 1, "valita": 2, "loppuun": 1, "suurin": 4, "skaalan": 1, "moni\u00e4\u00e4niseen": 1, "t\u00e4ytel\u00e4inen": 1, "p\u00e4invastoin": 1, "amerikkalaiset": 1, "kategorisoimiin": 1, "ph\u0254\u0279d": 1, "pehme\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4niss\u00e4": 1, "faster": 1, "monet": 4, "walking": 3, "rockyhtyeiden": 1, "affrikaatta": 1, "seuraa": 5, "muunlaisten": 1, "korostetaan": 1, "1\u201319": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4misen": 1, "pirkko-leena": 1, "moni\u00e4\u00e4niset": 3, "rajatoneino": 1, "kuulevat": 1, "hedelm\u00e4llist\u00e4": 1, "laitos": 3, "oleva": 2, "j\u00e4ljittelem\u00e4\u00e4n": 2, "tuntu": 1, "samaa": 1, "pienemmiksi": 1, "edellisess\u00e4": 2, "melodialle": 1, "tekemi\u00e4": 4, "tiet\u00e4\u00e4": 2, "muistuttaa": 4, "international": 1, "ilman": 7, "soundia": 6, "rakenteen": 8, "elementeilt\u00e4": 1, "kvinttej\u00e4kin": 1, "lyhytkestoinen": 1, "vertaan": 1, "intonaatio": 1, "vaikutti": 3, "london": 1, "sariolasoila": 2, "salaisuus": 3, "julkaistulta": 1, "\u00e4\u00e4nimatto": 3, "reaalisoinnuiksi": 1, "kahdeksasosia": 1, "artikulaatio": 3, "tiedekunnan": 1, "for": 3, "6-\u00e4\u00e4niseksi": 1, "iskelmi\u00e4": 1, "melodiamotiiviin": 1, "erotu": 1, "of": 22, "suunnilta": 1, "joulu": 5, "esittelem\u00e4\u00e4": 1, "voimakkaan": 1, "ornamentointien": 1, "harmoniaoppi": 1, "yleiskatsauksia": 1, "versioiden": 2, "kategorisoimissa": 1, "tarkoituksenmukaista": 1, "alkuper\u00e4inen": 2, "analyysiin": 15, "menetyksen": 1, "edes": 3, "t\u00e4t\u00e4": 4, "suhteen": 3, "l\u00e4htee": 1, "\u0259g\u025bn": 1, "muotorakenteille": 1, "aakkosia": 1, "\u201cpig": 1, "seuraaminen": 1, "f\u0259\u0279st": 1, "tahtilaji": 2, "\u201ccry": 1, "muuttumattomana": 2, "\u201cwho": 1, "c-aiolinen": 3, "pienet": 5, "vaihtelevat": 3, "let": 1, "valintaperuste": 1, "harmoniasta": 2, "pro": 1, "ks": 7, "samoilla": 1, "boundless": 3, "mambazo": 1, "toisiin": 1, "abban": 1, "molli": 5, "viimeisen": 1, "tiess\u00e4": 12, "tahtiin": 4, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "keskuudessa": 1, "2009": 8, "uudelleen": 1, "s\u00e4ett\u00e4": 1, "ipan": 1, "olympiastadionille": 1, "useastikin": 1, "s\u00e4keit\u00e4": 1, "jai": 1, "tavuissa": 1, "ilmaisuvalikoiman": 1, "niiden": 21, "aksenteiksi": 1, "saadaan": 1, "kovat": 5, "kasvua": 1, "jaottelin": 1, "pysynyt": 1, "blessing": 1, "analysoiduissa": 3, "n\u00e4it\u00e4": 8, "l\u0251ul\u0251": 3, "tekstuuriin": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 27, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4\uf020\uf02d": 1, "kiinte\u00e4t": 1, "analyysiksi": 3, "k\u0251nt\u0251": 2, "vaikutteet": 2, "samoin": 6, "material": 4, "valikoiva": 1, "\u201cbetter": 1, "toisto": 4, "otonkosken": 1, "alveolaarit": 1, "taulukoissa": 2, "erotettavissa": 1, "tarkemmin": 6, "rites": 1, "sumuista": 3, "charles": 1, "s\u00e4keist\u00f6muotoisista": 1, "kokonaissoundia": 2, "toimisivatkin": 1, "keuhkoista": 1, "tutkittiin": 1, "nousevissa": 2, "duuri\u2013molli-tonaliteettia": 1, "singers": 4, "2003jussi": 1, "taustamusiikin": 1, "loppusointuihin": 1, "korostavat": 6, "laulaa": 13, "muutaman": 1, "ty\u00f8ns\u00e6": 1, "muodosta": 1, "pakkanen\u2019": 3, "terssitt\u00f6mill\u00e4": 1, "aakkosista": 1, "jatkuvuudella": 1, "lauluista": 8, "vaikeakulkuisesta": 1, "vanhempaa": 1, "duurimuotoinen": 3, "melodiseen": 1, "cat": 1, "aste": 10, "miksolyydiseksi": 1, "kovinkaan": 1, "kvinttej\u00e4": 1, "oikealle": 1, "joilla": 3, "ornamentation": 1, "\u201cjust": 1, "kuitenkin": 40, "merellinen": 1, "sky": 1, "kattavan": 1, "altto": 2, "tekstuurin": 4, "eli": 32, "olen": 31, "\u00e4\u00e4nens\u00e4vyn": 1, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 1, "hyvi\u00e4": 1, "hyv\u00e4": 2, "\u00f0\u0259": 12, "kuvailla": 2, "kappaleista": 9, "yhdeks\u00e4ss\u00e4": 2, "50\u201351": 1, "ilmaisuun": 2, "saavat": 2, "rytmikuviolle": 1, "pienin": 1, "erityisesti": 4, "vertailu": 3, "loponen": 2, "joku": 3, "sanoitetaan": 1, "l\u00f6ytyy": 11, "musiikkiin": 3, "moodeille": 1, "helpottaa": 1, "systemaattinen": 1, "erityispiirteit\u00e4": 1, "s\u00e4vellajin": 1, "mainitaan": 1, "sovituksista": 1, "ratkaissut": 3, "j\u00e6i": 1, "asento": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4n": 1, "v\u00e4linen": 4, "jokaisesta": 1, "perustuu": 10, "sointiin": 1, "muuta": 1, "s\u00e4velill\u00e4": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 1, "pysyy": 1, "supistuma": 2, "varaa": 1, "ihmisille": 1, "esiintyvi\u00e4": 2, "ahti": 6, "menestyksess\u00e4": 1, "erilaista": 1, "magazine": 1, "variaatio": 2, "lyriikka": 1, "siis": 16, "vuosia": 1, "lainasointuja": 4, "kalevalamittaiseen": 1, "riimien": 2, "light": 1, "pyrkiv\u00e4n": 1, "tien": 17, "kansanlaulumelodioita": 1, "historian": 2, "kaikista": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 2, "my\u00f6s": 95, "h\u026a\u0259\u0279": 1, "\u201csoutaa": 1, "verrata": 1, "mieleen": 2, "laulaja": 5, "tapauksessa": 11, "httpwwwfinnlecturafiverkkosuomifonologiasivu14htm": 1, "paunulle": 1, "j\u00e4ljiss\u00e4": 1, "flats": 1, "ahdistuksesta": 1, "pintarakenteen": 1, "viiva": 2, "oman": 7, "\u00e4\u00e4nteiden": 26, "poimittu": 1, "t\u00e4ydellisen": 1, "puolestaan": 22, "\u00e4\u00e4nt\u00e4v\u00e4t": 3, "ylimm\u00e4n": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 5, "kirjoittamia": 1, "vertailukohtana": 1, "huippukohdassa": 1, "k\u00e4h\u00e4r\u00e4": 1, "kuuluvia": 3, "huminan": 1, "34\u201335": 1, "selkeimm\u00e4t": 2, "massaksi": 1, "sointujen": 23, "samalta": 3, "viel\u00e6": 5, "teemu": 1, "\u00e4\u00e4rirajoilla": 1, "vaihtuvat": 2, "vokaaleja": 2, "kivist\u00e4": 2, "k\u00e4rj\u00e4": 6, "paradigmaattisesti": 1, "mist": 3, "kolmisointuja": 8, "dominantin": 1, "taulukon": 1, "v\u00e4h\u00e4eleisempi": 1, "t\u00e4rkeint\u00e4": 1, "vii\u2013iii": 1, "autenttisen": 1, "alennettu": 2, "aksentti": 1, "kvarttisuhteita": 1, "say": 1, "velaariksi": 1, "numerot": 1, "\u00e4\u00e4nteille": 2, "per": 3, "matalalla": 1, "b\u026bo\u028a": 2, "jokaista": 1, "keskeisint\u00e4": 1, "jotta": 5, "eik\u00e4": 22, "tempot": 3, "atte": 2, "what": 2, "kappaleiden": 13, "aallot": 3, "rytmisell\u00e4": 1, "koulutusjulkaisuja": 1, "loppua": 1, "placd004": 1, "kuulokuvan": 8, "muistuttavia": 1, "takavokaali": 4, "py\u00f6re\u00e4t": 2, "esiintymisk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "v\u00e4henee": 1, "ehtii": 1, "soitettu": 3, "todeta": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 2, "kulkevia": 1, "tapahdu": 1, "tulkinnat": 1, "ilmeisi\u00e4": 1, "vanish": 3, "abcd": 1, "vokaalin": 1, "painautuu": 1, "tarkoittamassani": 1, "s\u00e4eparin": 1, "iskulle": 2, "tietyss\u00e4": 1, "etumerkkien": 2, "tasajakoista": 1, "tiedekunta": 2, "l\u00f6ytyi": 1, "o\u028a\u026bd": 1, "musiikkitieteellinen": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 4, "rakenne": 13, "kuin": 78, "32-34kaipaavaboundless": 1, "johonkin": 1, "2001": 4, "pysyv\u00e4": 1, "kalevi": 2, "hillitty\u00e4": 1, "labiodentaaliksi": 1, "populaarimusiikkiin": 1, "riit\u00e4": 2, "laskenut": 1, "satunnaista": 1, "nyckelord": 1, "musiikinlajina": 1, "perinteisiin": 1, "kokonaissoundin": 2, "asteelle": 4, "tie\u2019": 5, "suomea": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 8, "analyysissa": 1, "merkityksellisi\u00e4": 1, "kitalakea": 6, "sharing": 1, "t\u00e4ytt\u00e4vist\u00e4": 3, "sointuastemerkint\u00f6j\u00e4": 1, "ryhmittelin": 1, "\u0279ek\u026bes\u026b\u026a": 1, "luodakseen": 1, "f-aiolinen": 2, "tuntea": 1, "etuosaa": 1, "yhteens\u00e4": 1, "yksiselitteinen": 1, "20\u201331": 1, "esitt\u00e4v\u00e4": 1, "soisi": 1, "akustisessa": 1, "viidess\u00e4": 1, "d\u2013a": 1, "yhten\u00e4inen": 1, "10\u201313": 1, "nelj\u00e4sosa": 1, "kulkuboundless": 1, "arnold": 1, "come": 1, "nelj\u00e4nness\u00e4": 1, "motiiviksi": 1, "havaita": 4, "alahuulen": 1, "hahmottamiseksi": 1, "riippumatta": 1, "etsi\u00e4": 1, "ba\u026a": 4, "merkein": 1, "antanut": 1, "kokonaisvaikutelma": 1, "mist\u00e4": 8, "saumattomasti": 1, "sahomorytmiset": 1, "mahdollisesti": 2, "sellaisinaan": 3, "kaipuusta": 1, "subject": 1, "laulamaan": 2, "king\u2019s": 3, "harmoniassakin": 3, "sointukiertoon": 1, "b\u00e6kw\u0259\u0279ds": 1, "aika-arvoltaan": 1, "sijaitsevien": 1, "huomiota": 4, "tahdinosilla": 1, "huomioi": 1, "sovituksissa": 5, "identtisilt\u00e4": 1, "verran": 11, "vaihtuviin": 1, "kuoromusiikkia": 1, "juuri": 8, "analysoimiseksi": 1, "laulettavat": 1, "taiteiden": 2, "partituurirakenteen": 1, "vokaali\u00e4\u00e4nnett\u00e4": 2, "nelj\u00e4": 3, "katkelmien": 8, "rytmiss\u00e4": 9, "kattaa": 1, "tulkitsee": 1, "\u026an": 1, "kvartettit": 1, "laimentamaan": 2, "parempi": 1, "hukkuisi": 1, "selkeytt\u00e4": 1, "erikielisi\u00e4": 1, "omaper\u00e4isempi": 1, "jokaiseen": 1, "d-miksolyydinen": 1, "erottaminen": 1, "\u026ats": 4, "bababa2babb1mebcbc1bcbc2b1ia(mf(mg(mf1(mhmf3mfmh1sbsb1sbsb2sb3sb1sbsb4ia1bcbc1bcbc2i2mambma1(m": 1, "ottaa": 3, "olekaan": 1, "varaan": 2, "frikatiivin": 1, "sointi": 6, "sanoituksia": 3, "perusmuodossa": 1, "mainittavaa": 1, "siit\u00e4": 14, "1725": 2, "laadun": 3, "korkealla": 1, "suuremmat": 1, "tyypillist\u00e4": 5, "osa": 12, "rolling": 2, "esitelty": 1, "asiassa": 3, "korva": 6, "sijoitin": 1, "merkinnyt": 1, "bilabiaaliksi": 1, "asteikkoon": 2, "semanttisen": 8, "tahtiviivoja": 1, "pohjainen": 1, "intensiteetin": 1, "korvenp\u00e4\u00e4n": 3, "introductory": 1, "bassorumpusoundi": 1, "inspiraation": 1, "part": 2, "katkelmaa": 4, "\u00e4\u00e4riesimerkki": 1, "\u00e4\u00e4nteit\u00e4\u00e4n": 1, "konserteissa": 1, "yhteen": 1, "edelt\u00e4\u00e4": 2, "aavan": 1, "jakautuvat": 1, "sand": 3, "mollimuotoinen": 3, "d\u0292": 3, "puhuu": 1, "vokaaleihin": 1, "kuulijoiden": 1, "min\u00e4n": 3, "varsinaisia": 1, "alkusoitosta": 1, "homofonista": 1, "paremmin": 2, "modaalisuus": 8, "olematta": 1, "1\u201344": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 3, "kuulokuvalle": 2, "iabiaibicidieif": 1, "sippolawilliam": 1, "voimakkaalla": 1, "saattoi": 3, "alakuloista": 1, "melodiallakin": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4m\u00e4": 13, "analysoimalla": 4, "ristiriitoja": 1, "vasta": 5, "jumala": 1, "artikkeli": 1, "tyytyisiv\u00e4t": 1, "terssit\u00f6n": 1, "stephen": 2, "pitkill\u00e4": 1, "could": 1, "parissa": 1, "tunnelmia": 1, "kolmen": 2, "eniten": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "onnistuu": 1, "kudokseen": 1, "merelle": 1, "dynamiikan": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 1, "harvenemisen": 1, "muutama": 1, "siirtyminen": 1, "kuuluneet": 1, "rakenteesta": 1, "alle": 4, "v\u0251st\u0251r\u0251nt\u0251": 1, "muuttaa": 2, "ha\u026a": 2, "musiikista": 3, "rytmikuviota": 1, "kertoa": 1, "varrella": 2, "neiet\u2019": 4, "cambridge": 1, "auditiiviseksi": 3, "hm\u2013fm": 1, "polkua": 1, "piirteist\u00e4": 1, "kh\u028ad": 1, "kappaleille": 2, "aiempien": 1, "asteesta": 1, "musiikillisten": 4, "val": 1, "luokittelu": 2, "\u2019kaipaava\u2019": 1, "valikoiduista": 4, "s\u00e4estyskuvio": 1, "\u00e4\u00e4niasultaan": 1, "pressure": 1, "kyynelist\u00e4": 1, "p\u0251k\u0251nen": 1, "intervalleja": 2, "metodologiset": 1, "\u0251i": 7, "etumerkinn\u00e4n": 1, "identtisi\u00e4": 2, "rajattomasta": 1, "tasolla": 6, "w\u0251t": 1, "mk1ma1mb1mlmmml1mm1ml2mm2mnmompmqmrmsbabababebe1bfbf1i1a2iaibigig1ig2ig3ig4": 1, "laveat": 1, "selkeytt\u00e4\u00e4kseni": 1, "matala": 1, "university": 4, "viittaa": 10, "hatfield": 1, "iii\u2013vii": 1, "tahtilajia": 2, "toteutettu": 4, "soinniton": 3, "siin\u00e4": 9, "taakkaa": 1, "asiasta": 1, "pehmeist\u00e4": 1, "ketun": 4, "mielikuvaan": 2, "yleisin": 3, "seitsem\u00e4nnest\u00e4": 1, "vahvisti": 1, "kokoonpano": 3, "soinnuille": 1, "1-8": 1, "etuvokaaleja": 1, "todetaan": 3, "tekij\u00f6iden": 6, "rinnakkaiset": 3, "toimii": 2, "huumoria": 1, "muuntelun": 1, "risto": 1, "erilaisen": 1, "dentaaleja": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4": 1, "suhtautuvat": 1, "tekee": 3, "efektej\u00e4": 1, "muunnes\u00e4vel": 1, "sekoittava": 3, "oleviin": 1, "keskityin": 1, "nuotit": 1, "matkan": 1, "musiikillista": 1, "ta": 1, "kutsutaan": 4, "t\u00e6ysi": 1, "muistuttamaan": 1, "doorinen": 2, "ylemm\u00e4ksi": 1, "klusiilina": 1, "kalevalaisiin": 1, "asteikon": 12, "suomenkielen": 2, "du": 2, "modaalisempia": 1, "mountain-high\u2026": 1, "olennaista": 2}