{"toinen": 1, "trauma": 1, "whether": 1, "seurannassa": 2, "havaittu": 2, "h\u00e4iri\u00f6t": 2, "yhteys": 1, "did": 1, "sek\u00e4": 4, "groups": 1, "both": 1, "suoriutuisi": 1, "known": 1, "in": 8, "experience": 1, "including": 1, "and": 6, "kuukautta\\n\\nmenetelm\u00e4t": 1, "alaryhm\u00e4": 2, "selv\u00e4sti": 1, "pitk\u00e4kestoisiin": 1, "tutkimuksessa": 1, "continue": 1, "level": 1, "kehitt\u00e4\u00e4": 1, "heikommin": 2, "long": 1, "havaittiin": 2, "teetettiin": 1, "joka": 2, "than": 1, "neuropsykologisella": 2, "saaneista": 1, "examine": 3, "battery": 1, "toteutettiin": 1, "tavoitteet": 1, "ryhm\u00e4st\u00e4": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "oireisiin": 2, "tutkia": 1, "longer": 1, "tests": 3, "significant": 1, "testisuoriutumisella": 1, "toiminnanohjausta": 1, "conclusion": 1, "kuluessa": 1, "first": 2, "questionnaire": 1, "there\\nwas": 1, "kuukauden": 4, "aim": 3, "follow": 2, "tekij\u00f6it\u00e4": 1, "not": 1, "mtbilievien": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "compare": 1, "objective": 1, "etsi\u00e4": 1, "differ": 1, "objectives": 1, "tervett\u00e4": 1, "osallistui": 1, "to": 9, "kuin": 1, "scat2": 1, "concerning": 1, "selfreported": 1, "potilaiden": 2, "olisi": 1, "ja": 4, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "test": 1, "tulevassa": 1, "tarpeeksi": 1, "on": 3, "akuuttivaiheessa": 2, "are": 2, "month": 2, "self-reported": 2, "up": 2, "attention": 2, "joilla": 3, "kolmen": 3, "eroa": 1, "oireita": 2, "performance": 2, "dysfunctions": 3, "subjektiivisia": 2, "three": 5, "pienen": 1, "erottaa": 1, "muuttujien": 1, "verrokkia": 1, "from": 1, "new": 1, "kummallekin": 1, "kuten": 1, "verrata": 1, "with": 5, "current": 1, "saanutta": 1, "testeill\u00e4": 1, "kartoittava": 1, "be": 1, "can": 1, "tutkimuksen": 1, "domains": 1, "sensitiivisi\u00e4": 1, "some": 2, "tutkimukseen": 1, "if": 1, "resolve": 1, "contributing": 1, "riski": 1, "toiminnanohjauksen": 1, "voitaisiin": 1, "ei": 1, "one": 1, "tavoitteena": 1, "more": 2, "j\u00e4lkeen": 1, "conducted": 1, "neuropsykologisiin": 1, "jatkavan": 1, "neuropsychological": 8, "were": 1, "tai": 1, "h\u00e4iri\u00f6it\u00e4": 3, "patteristolla": 1, "pit\u00e4isi": 1, "tarkoitus": 1, "showed": 1, "months\\n\\nmethods": 1, "potilaat": 2, "suoriutui": 1, "aivovammojen": 3, "aivovamman": 4, "oireilua": 1, "muistin": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4si": 1, "kohdalla": 1, "tutkimuskerta": 1, "havaitaanko": 1, "vamman": 1, "testisuoriutumisessa": 1, "joillain": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "neurokognitiivisia": 1, "completed": 1, "participated": 1, "examined": 1, "muuta": 1, "usually": 1, "cause": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 1, "liev\u00e4n": 5, "future": 1, "executive": 2, "oli": 2, "explore": 1, "liev\u00e4t": 1, "factors": 1, "neuropsykologisilla": 1, "for": 1, "neuropsykologisia": 2, "mild": 2, "group": 1, "brief": 1, "after": 5, "but": 1, "potilas": 1, "phase": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "of": 8, "study": 4, "objektiivisiin": 1, "acute": 1, "lievien": 2, "symptoms\\n\\nresults": 1, "correlated": 1, "tarkkaavaisuutta": 1, "jotka": 1, "injury": 3, "saamisen": 1, "muut": 1, "testituloksiin": 1, "second": 2, "raportoidaan": 1, "aiheuttavan": 1, "was": 4, "my\u00f6s": 2, "ensimm\u00e4isest\u00e4\\n\\ntulokset": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 1, "ryhm\u00e4lle": 1, "saaneilla": 1, "subtle": 1, "potilaista": 1, "tarkkaavaisuuden": 1, "helpottavat": 1, "patients": 9, "potilasryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "neurokognitiiviset": 1, "functions": 2, "memory": 2, "verrokkiryhm\u00e4n": 1, "subgroup": 1, "ryhm\u00e4tasolla": 1, "healthy": 2, "yli": 1, "kolme": 2, "needed": 2, "lyhyell\u00e4": 1, "examination": 2, "aiheuttamat": 1, "potilailla": 2, "this": 1, "l\u00f6ytyisik\u00f6": 1, "arvioituna": 1, "the": 12, "days": 1, "subjektiivisiin": 1, "also": 3, "potilaille": 1, "menetelmi\u00e4": 1, "scat2-kysely": 1, "muistia": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 1, "detected": 1, "viimeist\u00e4\u00e4n": 1, "reported": 1, "assessed": 1, "lasting": 1, "is": 2, "testej\u00e4": 1, "kuitenkin": 1, "neuropsykologisessa": 1, "controls": 2, "using": 1, "potilasta": 1, "at": 1, "brain": 2, "havaittaisiin": 1, "deficits": 8, "research": 1, "minority": 2, "months": 2, "eritt\u00e4in": 1, "neurocognitive": 5, "traumatic": 2, "that": 1, "vapaaehtoista": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6n": 1, "symptoms": 2, "testattiin": 1, "have": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 1, "mtbi": 7}