{"kirjallisuusseuran": 3, "i-aines": 6, "poikanensa-neen": 1, "itseens\u00e4": 1, "fraktuuralla": 1, "kiivautensa": 2, "lause": 4, "j\u00e4\u00e4nn\u00f6slopukkeen": 2, "kommentteja": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "tunnukseen": 1, "kieleksi": 2, "n\u00e4yt\u00e4": 2, "yht\u00e4": 31, "vanhimmissa": 1, "muul2": 1, "dytt\u0192\u0192": 2, "jalan": 3, "kieleen": 19, "todellakin": 8, "kirjoitettu": 6, "liikkumista": 1, "suomalaista": 2, "1996": 3, "suomalaisuuteen": 1, "y\u00f6salo": 1, "kultalassa": 1, "merkityksi\u00e4": 3, "kuppikuntalaisia": 1, "varsinaisesti": 1, "kielioppeja": 3, "jaetaan": 1, "aatteen": 2, "syntyneet": 3, "yhteyksiss\u00e4": 1, "ilmaukset": 1, "helppo": 2, "kiistoista": 1, "ilmaisujen": 1, "poikkeuksia": 2, "walter": 3, "saari-alaan\u0192ill\u00f5": 1, "vuosikerrat": 2, "mielipiteisiin": 1, "kustannusosakeyhti\u00f6": 1, "kulttuurisuvun": 1, "komitativin": 16, "oivat": 1, "johtua": 1, "kauniisti": 1, "tuntematon": 1, "460\u2013462": 1, "suomalaisille": 5, "osoittaa": 15, "viimeisen\u00e4": 1, "jalkane": 1, "uusintapainosten": 1, "kielenarvostelujaan": 1, "kunnian": 2, "majansa": 1, "komitatiivikeskustelu": 1, "luullaan": 1, "hallitsee": 2, "nnrol": 1, "mitattu": 1, "tismalleen": 1, "j\u00e4\u00e4neet": 2, "kirjateoksissa": 2, "historiallisesta": 2, "1927": 3, "18651990": 1, "muista": 8, "suusta": 5, "pyrittiin": 2, "monikot": 1, "\\n\\ntutkimukseni": 1, "ehe\u0192mpi": 1, "virassa": 1, "tutkimus-ainei\u0192en": 1, "kielitieteen": 8, "almqvist": 3, "\u00f56sel\u00e3ja": 1, "j\u00e4i": 3, "painovirheet": 1, "li\u00f5lsval\u00f5ibten": 1, "kriittisi\u00e4": 1, "295\u2013297": 1, "r\u00e4\u00e4kk\u00e4\u00e4": 1, "vokaalinedess\u0192": 1, "tavannut": 10, "fraktuurateksti": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tarpeet": 1, "runokieless\u00e4": 1, "vastineessaan": 3, "piletit": 3, "irma": 3, "rakenteesta": 3, "ii": 13, "tausta": 3, "l\u00e4nsisuomalaista": 1, "halunneet": 1, "omistusliitteinen": 1, "t\u00e4\u00e4nkaltaiselle": 1, "yms": 1, "raivostuneet": 1, "lama": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 5, "perustelunaan": 1, "hiidenmaa": 1, "syyt\u00e4": 2, "liossa": 1, "\u00e4\u00e4nnelaillisesti": 3, "suffiksia": 1, "lsim": 2, "keulamiehist\u00e4": 1, "snellmanille": 1, "p\u00e4\u00e4tteett\u00f6m\u00e4n": 1, "muiden": 11, "195\u2013196": 1, "erillisten": 1, "kielikeskustelua": 5, "kirjoitta\u00f5": 1, "1943": 3, "jokalauantainen": 1, "perustetussa": 2, "ajatukseni": 1, "ansionsa": 1, "vuosikerta": 1, "tulkitsen": 1, "t\u00e4ytyy": 9, "nykyiset": 2, "vartaloisia": 1, "taajaan": 1, "nvk^\u0192\u0192n": 1, "kiivaisiin": 1, "aukotonta": 1, "takkeineen~takkineen": 1, "kontuub": 1, "morfologinen": 1, "buomesb2": 1, "t\u00e4ydennyksi\u00e4": 1, "oppikirjastaan": 1, "a~e": 3, "ulvilassa": 1, "rikkeet": 1, "kannettawa": 1, "ymm\u0192rt\u0192nee\u1da3": 1, "ryhtyiv\u00e4t": 1, "kannalla": 6, "palvelijan": 1, "boktryckeriet": 1, "voimakkaasta": 1, "kimuranttia": 1, "tutkijoille": 2, "toteamalla": 1, "komparatiivitaivutuksen": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "ensink\u00e4\u00e4n": 1, "todistuksensa": 1, "kirjakieless\u00e4kin": 1, "niinkuin": 13, "erelitynyt": 1, "ablatiiviin": 1, "mit\u0192": 1, "muodot": 4, "fuusioitumiskehitys": 1, "nuoruuteen": 1, "eskil": 1, "korkeampaan": 1, "puutarhuri": 5, "koska": 26, "prioriteettina": 1, "kutsumastaan": 1, "kohtiin": 1, "tovereiden": 1, "lauseopin": 8, "laajensi": 2, "kieltosana-artikkelin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "vuosilta": 1, "naineen": 1, "piirteit\u00e4": 4, "viinapuun": 1, "tekem\u00e4ni": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "8eisoo": 1, "\u0192nvenan": 1, "l\u00f6yd\u00e4": 1, "laitinen": 12, "seikkaper\u00e4isesti": 1, "1873a": 3, "paljous": 1, "osakuntajako": 1, "motivaatio": 1, "pit\u00e4isi": 4, "paitsi": 27, "curiosumeina": 2, "piilee": 1, "kirjoitettava": 2, "merkitse": 1, "tied\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "mietin": 1, "nym": 1, "tapahtui": 3, "perustamassa": 2, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 2, "perusteluihin": 1, "tasolle": 2, "wapisi": 1, "kielt\u00e4\u00e4": 1, "esikoiset": 1, "suomalaisten": 9, "monikkoesimerkit": 1, "olevan": 26, "kiivailleet": 1, "sijaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 6, "sepitys": 1, "p\u00e4iv\u00e4rinnan": 1, "murren\u00e4ytteiden": 1, "tunsi": 2, "oppikirjoissa": 1, "kymin": 1, "n\u0192ytteeksi": 1, "nokkimisj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "soitanto": 1, "aliksi": 1, "vastakkainasettelun": 2, "kumpaakaan": 1, "leikkis\u00e4sti": 1, "vanhan": 26, "kaunistellun": 1, "erittele": 1, "tykityst\u00e4": 1, "\u00e4idinkielisten": 1, "n3urubuin": 1, "b\u0192\u0192nt\u25ca": 1, "maa-n": 1, "mainituissa": 1, "kukk\u00f5bia": 1, "otsikkoa": 1, "oppaan": 1, "lehtikieleen": 1, "1852\u20131866": 1, "das": 4, "ivallisen": 1, "rokassa": 4, "recht": 1, "vuosiin": 2, "siihen": 35, "palaan": 2, "perehty\u00e4": 1, "l\u00e4htek\u00e4\u00e4n": 1, "synnist\u00e4": 2, "kempi-kirja": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "spr\u00e5kl\u00e4ra": 13, "modernisti": 1, "k\u00e4lvi\u00e4": 1, "puheenjohtaja": 1, "kienomi^t\u0192n": 1, "komitatiivi-debattiin": 5, "materiaalia": 1, "tieteiden": 3, "siin\u00e4p\u00e4": 1, "yleiskieless\u00e4": 2, "tapaluokkia": 1, "suomenkielisess\u0192": 1, "piha": 1, "riitt\u00e4nyt": 1, "valikoimassa": 1, "sisellemeni": 1, "jakavat": 1, "johdonmukaisuus": 1, "monikkoesimerkki\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6ksen": 1, "kielett\u00e4ress\u00e4": 19, "kl\u00e5pares": 1, "muistiinmerkitsem\u00e4st\u00e4": 1, "varmaan": 1, "laihaksi": 1, "tuntemuksella": 1, "tekstilajeja": 1, "kieliopista": 6, "hyva": 1, "131\u2013132": 1, "keisaristakin": 1, "kielititeen": 1, "keppinens\u00e4": 3, "keskin\u00e4iset": 1, "oikeampi": 3, "vaikuttaneet": 2, "monikollisia": 4, "vironnettu": 1, "varaesimiehen": 1, "aikakaudesta": 3, "l\u00f6nnrotiin": 3, "akkusatiivi-eripura": 1, "1841\u20131842": 1, "1886\u20131888": 1, "joita": 17, "tuimuutorpasta": 1, "sinne": 8, "kaikunsa": 1, "sodat": 1, "perustellessaan": 2, "rikkaasta": 1, "palvelijat": 1, "monikkomerkityksen": 1, "perifeerisyys": 1, "pahensi": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 6, "pohjalaisv\u00e4ritteist\u00e4": 1, "omaper\u00e4isten": 1, "1873b": 4, "lomittuvista": 1, "pappien": 2, "1860-luvulle": 1, "mukailemaan": 2, "vainaja": 2, "attributillisenkomitalivin": 1, "j\u00e4senhankinnassa": 1, "uskollisia": 1, "aseteta": 1, "41872": 6, "nu\u0192en": 1, "biomi": 1, "tapasin": 4, "liiton": 1, "semanttinen": 1, "siksi": 5, "er\u00e4\u00e4n": 3, "hy\u00f6kk\u00e4ykseen": 1, "vokaalimuutoksen": 1, "tutustuin": 3, "mm": 29, "sekottua": 1, "puoli-in\u00e4": 2, "heikompana": 1, "osallistua": 2, "vanhin": 2, "mahdollisuus": 4, "kielellisen": 1, "takajaloilleen": 1, "l\u00e4nsi": 1, "heimolaisuudessa": 2, "sanskritilla": 1, "useissa": 2, "ruskeep\u00e4\u00e4": 1, "satakunnan": 1, "nen": 1, "alhaisempaan": 1, "become": 1, "aitarkanneeksi": 1, "antamat": 1, "kertoi": 1, "kirjoittaessaan": 2, "tetrin": 2, "sulkuihin": 1, "rakennus": 3, "komitatiiveista": 10, "yksikk\u00f6k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 4, "nimukoiden": 1, "yksikk\u00f6esimerkki": 1, "painatamme": 1, "moittii": 7, "kielenarvostelut": 1, "kirjoitukset": 9, "j\u0192lkimm\u0192isell\u0192": 1, "julistaa": 2, "kiinte\u00e4sti": 3, "miestamo": 1, "alkuper\u00e4": 2, "siten": 4, "merkinn\u00e4n": 1, "asettaakseen": 1, "piirteest\u00e4": 1, "harvinaisempi": 1, "taipaleensa": 1, "todista": 1, "tuolloinen": 1, "paattihin": 1, "asymmetrisesta": 1, "saaresta": 1, "pohjalaismurteista": 1, "satalauta": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 17, "milloinkin": 1, "demonstratiivipronominit": 1, "edustus": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 2, "salin": 1, "siltala": 4, "p\u00e4\u00e4osassa": 1, "suomenkielisiss\u0192": 1, "sijoittelutaulukkoon": 1, "referoi": 1, "omistusliitteen": 9, "prohvessoorit": 1, "talonpojalla": 1, "harvinaisuus": 4, "l\u00f6nnrot-kritiikiss\u00e4": 1, "sellaisiakin": 1, "nippuun": 1, "l\u00e4hteest\u00e4": 1, "monikkomuodoissa": 1, "v\u00e4itteens\u00e4": 1, "mieltyneet": 1, "pohjoisryhm\u00e4\u00e4n": 1, "paikkuultu": 1, "poikkeevan": 2, "pensaikko": 1, "aineistoista": 4, "ristiriitaisiin": 1, "portti": 1, "ck-tikkasista": 1, "pohjoissaamen": 2, "komitatiivien": 6, "\u00e4itiin": 1, "otso": 1, "idiotismille": 1, "erehdytt\u00e4v\u00e4sti": 1, "p\u00e4\u00e4sanan": 1, "niittune": 1, "lainaus": 3, "p\u00e4ivinhem": 1, "pari": 5, "liittyv\u00e4n": 1, "\u2018mies": 2, "v\u00e4lilausetta": 2, "lojaaliutta": 1, "lopuksi": 8, "arvostelunsa": 2, "kappaleessa": 2, "s\u0192\u0192t\u0192nyt": 1, "s\u00e4ik\u00e4ht\u00e4neen\u00e4": 1, "valtiontalouden": 1, "tutkija": 4, "tarkastajantoimensa": 1, "lausua": 2, "historiaa": 5, "ep\u00e4varmaksi": 1, "raaja": 1, "yhdess\u00e4": 8, "tuntuu": 2, "jumalan": 2, "j\u00e4lkeisiin": 1, "mielenlaadulla": 1, "tekev\u0192t": 2, "\u00f5aitsy": 1, "jokaisen": 5, "seuroineen": 1, "\u00f5onni": 1, "alkuper\u00e4isteoksia": 1, "kukin": 2, "suffiksiivista": 1, "varmoja": 1, "toimittajaa": 2, "harjoittamaan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4misess\u00e4": 1, "n\u00e4ytteli": 1, "vaatimuksessaan": 1, "it\u00e4merensuomalais-lappalainen": 1, "vaimonensa-tyyppiset": 1, "kirjalbuullesb2": 1, "j\u00e4senten": 2, "lyhyist\u00e4": 1, "oikeudet": 2, "yksikk\u00f6muotojen": 9, "ruotsiksi": 1, "alansa": 1, "snellman": 1, "belv\u0192ll\u0192": 1, "kriitikko": 1, "oppinut": 3, "kaps\u00e4kkenee": 1, "salon": 3, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 3, "tuomitsevan": 1, "sekaannus": 1, "tiukkaan14": 1, "vaatiminen": 1, "klassikoksi": 1, "tasaarvoista": 1, "komian": 1, "tosin": 10, "kielsi": 1, "martti": 7, "vihjaile": 1, "alamaisena": 1, "l\u00e4hden": 3, "mit": 1, "sika": 1, "tutkielmassani": 4, "innokas": 1, "veljeiseneen": 1, "kielilakien": 2, "juontuvaan": 1, "meill\u00e4": 4, "k\u0192vll\u0192\u0192": 2, "iloisesti": 1, "sanana": 1, "seikoista": 4, "mon": 1, "komitatiivisijalla": 1, "liitetty": 1, "muuttamaan": 2, "nimimerkilt\u00e4": 1, "ovatkin": 4, "efter": 1, "kertoja": 2, "kielenkehitt\u00e4j\u00e4": 1, "osuu": 4, "kielet\u00e4r-lehden": 1, "komitatiivisubstantiivikin": 1, "nuorempi": 1, "ty\u00f6hypoteeseistani": 1, "uskoon": 1, "julkaisuihin": 2, "sit\u00e4kin": 1, "v\u00e4lilleen": 1, "noudatettuna": 1, "ajankohdan": 13, "kunniatoin": 1, "related": 1, "komitatiivi\u00e4": 1, "t\u00e4ydellisiin": 1, "vaikuttajana": 3, "suomalaisempaa": 1, "toiminta": 2, "yleens\u00e4": 15, "is\u00e4n\u00e4": 1, "maisin": 1, "1872c": 3, "aihetta": 2, "t\u0192ll\u0192": 2, "v\u00e4h\u00e4": 1, "6ella": 1, "idiotismia": 2, "p\u00e4invastainen": 1, "muuhun": 1, "sanaan": 3, "fennomaaneja": 1, "f\u25ca": 1, "rupeaa": 1, "vuobina": 1, "kuumottavampi": 1, "avusti": 1, "korvinsa": 1, "toivoi": 1, "p\u00e4\u00e4tteen\u00e4": 1, "sic": 1, "johtuu": 1, "paikalliseksi": 1, "veljeisineen": 1, "perustaminen": 2, "kieliopillisista": 2, "yhdistykselle": 1, "tuosta": 1, "matkalle": 2, "mastoinensa": 1, "perustuva": 1, "hajaantui": 1, "komitatiiville": 2, "kerhoksi": 1, "kra": 1, "vai": 13, "paikknin": 1, "munankaan": 1, "viittasi": 1, "societas": 1, "eriparinen": 1, "kauneuden": 1, "nostaa": 3, "dentaaliteoria": 1, "itsekukin": 2, "kertookin": 1, "v\u0192ltt\u0192\u0192": 1, "valtataistelut": 2, "muun": 9, "varianttia": 1, "katsausta": 2, "inminen": 1, "informanteilta": 1, "tutkimuksensa": 3, "jonkinlaista": 1, "tiiviit": 1, "murre": 1, "ymm\u00e4rretty\u00e4": 1, "osakseen": 1, "kiinnostavan": 1, "kaunokirjallisuuden": 1, "lysysla": 1, "puolelle": 2, "todellisia": 1, "esimerkiksi": 78, "kirko-n": 1, "sanoi": 5, "lokatiivista": 1, "maalle": 1, "neuwoitella": 1, "olennaisesti": 1, "laatinut": 1, "vokaalivaihteluista": 1, "vastakkaisina": 1, "toveria": 1, "biin\u0192": 1, "ketk\u00e4": 1, "supistanut": 1, "suomennoksen": 1, "allinen": 1, "konlelinasonjutluun": 1, "maakuntiin": 1, "223\u2013258": 1, "taistelun": 2, "laajenna": 1, "parhailla": 1, "vastaesimerkin": 1, "tohtorinv\u00e4it\u00f6ksens\u00e4": 1, "ankaruudesta": 1, "tallentaa": 1, "sanottavia": 1, "kopulatiivikonjunktioita": 1, "sievempi": 1, "nominien": 11, "julkaistuja": 2, "kiistely": 1, "itsekussakin": 1, "1971": 2, "er\u00e4st\u00e4": 1, "rannalle": 1, "vuodelta": 17, "otsikoinut": 1, "my\u00f6hempien": 1, "jonkunlainen": 1, "vierailemassa": 1, "monikkotaivutuksen": 1, "esikuvaansa": 1, "kan": 1, "mieless\u00e4\u00e4n": 1, "heikki": 1, "kirjallisuuksissa": 1, "poiketen": 1, "nuomiota": 2, "ihren": 1, "kiivassanainen": 5, "1923": 2, "pikkuinen": 1, "lukunsa": 1, "kartoituksen": 2, "orkestereineen": 1, "stereotypiat": 1, "sianmuotoihin": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen": 1, "sivuille": 1, "l\u00e4ht\u00f6oletuksesta": 1, "ker\u00e4tyt": 1, "referat": 4, "8l\u00f5": 1, "tukeminen": 1, "alunp": 1, "enensa": 1, "kielellisest\u00e4": 3, "tekstihaut": 1, "aikain\u00f5": 1, "perusteellisuuden": 1, "t\u00e4llaisen": 1, "maltillinen": 2, "hahmottaa": 1, "christi": 1, "v\u00e4rssyineen": 1, "kuoltua": 1, "yleisimm\u00e4lt\u00e4": 1, "l\u00e4nsikairan": 2, "esitt\u00e4m\u00e4n": 2, "analysoiduksi": 1, "\u2018p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "kansalliskieleen": 1, "moitittua": 1, "skin": 3, "kotiseu\u0192uillani": 1, "h\u0192rjille": 1, "l848": 1, "suuttuneenakin": 1, "1551": 1, "yht\u00e4pit\u00e4v\u00e4inen": 1, "sanomalehti\u00e4": 2, "muodostelemaan": 1, "kansakunta": 2, "toipuu": 1, "murretutkimuksia": 1, "moittikin": 1, "ainakaan": 6, "osoitettu": 1, "vett\u0192kin": 1, "tutkimuksessa": 10, "henkil\u00f6kohtaiset": 1, "nestor": 2, "pr\u00e4nt\u00e4tyn": 1, "e-vartaloiset": 1, "jokka": 2, "v\u0192kiviina": 1, "kiihkoa": 1, "suomisarjassa": 2, "johtoon": 2, "joka": 155, "inslruklivil": 1, "j\u00e4\u00e4nn\u00f6slopuke": 1, "simossa": 1, "tarkistin": 1, "kansaa": 1, "20vuotiaana": 1, "semmoisiakoskaan": 1, "aikakaudet": 1, "mels\u0192lls": 1, "mets\u00e4isiss\u00e4": 1, "sijaankaan": 1, "1911": 1, "komparatiivikin": 1, "ijancaikisesta": 1, "arkistossa": 1, "l\u00fchikene": 1, "kohti": 2, "ensinkin": 2, "arvostanut": 1, "nuhteita": 1, "kielioppeihin": 6, "promillesta": 1, "ovelle": 1, "nuoren": 3, "sijoilla": 1, "mainitessaan": 1, "solmia": 1, "kokonaiskuva": 1, "monipuolisuudesta": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaani": 1, "sotaa": 1, "itsek\u00e4\u00e4n": 1, "oikeutettua": 1, "haapavedelt\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4sken": 2, "yhdistyv\u00e4n": 1, "nimikin": 1, "asukseen": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 3, "vieriu^nn\u0192": 1, "comitative": 2, "komitatiivi-kirjoitukseen": 1, "jos": 42, "tarkoitettu": 2, "varmuudella": 1, "ilmausten": 1, "s\u00e4lv\u00f6n": 1, "kokenut": 5, "taustatekij\u00e4n\u00e4": 1, "it\u00e4merensuomalaiseen": 2, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4ntaitoja": 1, "paunosta": 1, "asetus": 1, "essiivist\u00e4": 2, "tietyst\u00e4": 1, "^^llurjensaari": 1, "kyn\u00e4st\u00e4": 2, "tohtorin": 1, "diftongeja": 1, "lakien": 2, "t2it2ibi": 1, "her\u00e4\u00e4misen": 2, "perusasia": 1, "yksik\u00f6it\u00e4": 1, "aiheuttaa": 4, "k\u00e4ytettykin": 1, "olletikin": 2, "mibt\u0192": 1, "hy\u00f6k\u00e4yksist\u00e4": 3, "oppikirjan": 2, "kirjeest\u00e4": 2, "yksik\u00f6ksi": 3, "k\u00e4ynnisti": 1, "miehell\u00e4": 3, "tapani": 5, "kahdesti": 1, "sivistyneist\u00f6ll\u00e4": 1, "pietari": 1, "teossa": 2, "edellisen": 4, "koostuu": 2, "h\u0192rjalh\u0192r\u0192\\\\\u0192": 1, "jatkokehittelyn": 1, "paljaaltaan": 1, "tahon": 1, "nominatiivi": 3, "uskaltaneet": 1, "k\u00e4sittellyt": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 1, "t\u00e4mm\u00f6iselle": 1, "ensi": 3, "suomalaisempana": 1, "huikeaa": 1, "muija": 1, "muokannut": 1, "esiinty\u00e4": 1, "v\u00e4litti": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 1, "syyt\u00f6st\u00e4": 1, "kiirehtinyt": 1, "solmitsemisella": 1, "rouvanensa": 1, "symmetrisi\u00e4": 1, "mukaan": 66, "j-asuinen": 1, "tarkoituksenani": 2, "grimstahamns": 1, "alkaneet": 1, "opettajille": 1, "future": 1, "nyelvtanin": 1, "i-loppuista": 1, "katsoo": 2, "piileviin": 1, "esimerkeiksi": 3, "dagbladissa": 1, "perusteellisen": 6, "yhty\u00e4": 1, "kielellisesti": 1, "koulukielioppeja": 1, "276\u2013277": 1, "samoina": 1, "meid\u00e4nkin": 1, "pohjois-suomessa": 1, "tulkittiin": 2, "deskriptiivi": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 1, "hahmota": 1, "tavoitteenaan": 1, "kaakkoismurteiden": 1, "waarasa": 1, "joutuisi": 2, "sekaans\u00f5": 1, "zschokken": 1, "pinnassa": 1, "vuosin": 3, "muotoa": 14, "rajamerkit": 1, "eksentrisen\u00e4": 1, "voine": 1, "vkbl": 1, "muotoihin": 1, "neills": 1, "sijoitetaan": 1, "oib": 1, "korostivat": 1, "poikkeuksellisen": 2, "yleisimmin": 1, "er\u00e4isiin": 1, "aspirationia": 1, "linguistic": 1, "k\u00e4ym\u00e4": 1, "ilomantsista": 1, "h\u00e4mmennet\u00e4\u00e4n": 1, "vaimone": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 8, "sano": 4, "\u00f5onneton": 1, "viritt\u00e4j\u00e4": 10, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4vaan": 1, "sanoin": 6, "nanlukea": 1, "samoilta": 1, "rajojensa": 1, "avauskirjoitus": 1, "murteitakin": 2, "harjoittaneen": 1, "alkeisopetuksen": 2, "iillv": 1, "lvjburfico": 1, "kyn\u00e4niekka": 1, "yksik\u00f6lt\u00e4": 3, "verran26": 1, "kysyi": 1, "toiselle": 4, "p\u00e4\u00e4see": 1, "nykymuodossaan": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4mp\u00e4": 1, "ilmaus": 1, "miekkoja": 2, "viimeist\u00e4\u00e4n": 2, "riitta": 3, "dilemmasta": 1, "snellmanin": 1, "woitti": 1, "koetusraamattuun": 1, "adjektiiviattribuutin": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misess\u00e4": 1, "puuttui": 3, "sulautunut": 1, "monikollinen": 13, "bsikoibb2": 1, "\u00f5v\u25ca": 1, "korkeimmalla": 1, "motiiveihin": 1, "vuotena": 1, "petri": 4, "591\u2013612": 1, "unohdetut": 1, "kantalapin": 1, "merkkin\u00e4": 2, "j\u00e4sennelty": 1, "1867\u20131870": 1, "kirjoitettiin": 1, "circum-baltic": 2, "ne": 53, "johtamille": 1, "kannatusta": 1, "csal\u00e1dostul": 1, "periaatteellinen": 1, "seurassa": 6, "vleisellekin": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 3, "si\u00e4lp": 1, "luonteessa": 1, "kuorineen": 1, "essiivil\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "31\u201333": 1, "tekstiss\u00e4\u00e4n": 1, "vailla": 2, "perustelemaan": 3, "uudistusty\u00f6h\u00f6n": 1, "ironista": 1, "pysyi": 1, "i^smmen": 1, "aikansa": 4, "nykyisetkin": 1, "syyst\u0192": 4, "edellisten": 1, "vanhimman": 5, "ausaitgevilla": 1, "aitoa": 1, "lentutkija": 1, "1855\u20131881": 1, "infinitiivien": 1, "osuus": 5, "kolmea": 1, "saamesta": 1, "pes\u00e4nes": 1, "bk\u00f5nmn2vilai": 1, "jakanut": 1, "sekunnissa": 1, "sis\u00e4-sijoissa": 1, "viritt\u0192\u0192": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 3, "eih\u00e4n": 2, "kaikessa": 1, "j\u00e4rjen": 1, "harvinaistumisen": 1, "muodostavat": 2, "roolia": 4, "\u00e4\u00e4nestettiin": 1, "jatko": 1, "aineistonani": 6, "paimentolaisten": 1, "3\u20134": 1, "vastapalvelukseksi": 1, "sekundaari": 1, "osaa": 7, "kanssa-postpositio": 2, "maahan": 1, "toteaakin": 1, "julkaistuun": 1, "35\u201338": 1, "tulit": 1, "arvioita": 2, "joutui": 1, "n\u0192lk\u0192isen": 2, "mielipahan": 1, "ep\u00e4ilyksen-alaiseksi": 1, "kehyksess\u00e4": 1, "j\u0192rjet\u25ca": 1, "olentojen": 1, "tuhansine": 1, "otollialliseon": 1, "persoonissa": 1, "luul2kb6ni": 1, "kaikki": 41, "kirjailijoina": 1, "kansallis": 1, "oletan": 5, "omistusliitett\u00e4": 7, "omistusliitteelliseksi": 2, "kieliopillistumisprosessissa": 1, "kieliopilliseen": 1, "huikentelevaiseen": 1, "luovuttaneen": 1, "jaon": 1, "nimess\u00e4": 1, "johanna": 1, "avukseen": 1, "toistaiseksi": 1, "hiukka": 1, "erimurteet": 1, "lukuja": 1, "lauseopillinen": 1, "haparointia": 1, "j\u00e4lkikomponentti-in": 1, "kev\u0192\u0192n": 2, "mnnttlf": 1, "kritiikki\u00e4": 2, "menitk\u00e4\u00e4n": 1, "vastapainoksi": 1, "saloniuksen": 6, "tarkastelua": 1, "haluttu": 1, "taivutustaulukoista": 1, "peltolaa": 1, "koptjevskaja-tamm": 1, "savokarjalaisilla": 1, "kirjoitukbesba": 1, "woitone": 1, "otin": 1, "pit\u0192isi": 2, "esimieheksi": 3, "rindek": 1, "saamea": 1, "historiantutkija": 3, "rikkaruoho": 1, "kirjoituksen": 6, "pit\u0192j\u0192ss\u0192": 1, "palaa": 3, "poiki-ne-nsa": 1, "t\u00f6rm\u00e4t\u00e4": 1, "lukujen": 1, "yritt\u00e4nytk\u00e4\u00e4n": 1, "pohjoisit\u00e4merensuomen": 1, "nivoa": 1, "tiedekuntaosasto": 2, "mets\u00e4sti": 1, "erilaisten": 3, "tieteellisi\u00e4": 1, "pienuudesta": 1, "kirjoittamaan": 2, "k\u00e4teen": 1, "tikkasta": 1, "71875": 6, "eritoten": 1, "koskevissa": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 1, "yhdyssanoista": 1, "81873": 1, "tavoitteenani": 2, "porvareiden": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 2, "romanttisessa": 1, "toivotan": 2, "legitimoisi": 1, "muistutuksen": 4, "puolikasta": 1, "henkil\u00f6kohtaisiksi": 1, "jommoisia": 1, "politisoitumisesta": 1, "lipsahtaneen": 1, "n\u00e4k\u00f6kanta": 1, "i^iin": 1, "s\u00e4rjyn": 1, "liloissa": 1, "s\u00e4\u00e4lim\u00e4t\u00f6int\u00e4": 1, "murreaineistoista": 1, "tyrm\u00e4ys": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4nyt": 1, "s\u00e4ilyy": 1, "monissa": 1, "ep\u00e4j\u00e4rkeen": 1, "sivistykseksi": 1, "maria": 3, "korkeiden": 1, "huhtikuu": 1, "hen": 1, "1\u201350": 1, "k\u00e4ytetty": 9, "kehittelyn": 1, "v3ikka": 1, "ristiriitojen": 1, "emfaattisuus": 1, "jakautuminen": 1, "esimerkkeihin": 1, "diftongitonta": 1, "selittyy": 1, "kahdenkymmenen": 1, "harvoon": 1, "thomasin": 2, "ajan": 22, "l\u00f6ytyy": 16, "kiistaksi": 1, "kielenkehitt\u00e4j\u00e4t": 2, "suomalaisesta": 2, "kutsuvi": 1, "semantic": 1, "monet": 4, "vaimeni": 1, "adjektiiviattribuutti": 2, "puhuessaan": 2, "perusteluissa": 8, "maan-tieto": 2, "hahmottuva": 1, "asussa": 1, "monentyyppisten": 1, "merkityksell\u00e4": 2, "10-111872": 2, "puolestamnansa": 1, "heranensa": 1, "p\u00e4\u00e4tyy": 1, "ty\u00f6ryhmineen": 1, "piiriss\u0192": 1, "sis\u00e4maassa": 1, "1838\u201381": 1, "aavistin": 1, "uusimaalaisissa": 1, "3ssa": 1, "l\u00e4ht\u00f6muotoon": 1, "merkityksens\u00e4": 1, "frenckellianis": 1, "suomenkielt\u00e4": 3, "yrj\u00e4n\u00e4n": 2, "n\u00e4ky\u00e4": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "4ss\u00e4": 1, "pronominiattribuutin": 1, "monikollisina": 1, "rel2livisen": 1, "huudellaankin": 1, "eroavaisuudet": 1, "tunnetuimpia": 1, "sensuurilain": 2, "poikap\u00e4ivinnee": 1, "kokoavasti": 1, "krannista": 1, "lehtori": 2, "identtinen": 1, "relationum": 1, "l\u00e4hteist\u00e4ni": 1, "heikkouksia": 2, "l\u00e4rokurs": 1, "jalkoneni": 1, "karhula": 1, "woitto": 1, "ep\u00e4suorasti": 1, "teoriaa": 4, "j\u00e4\u00e4nn\u00f6slopukkeesta": 1, "e\u0192ellisl\u0192": 1, "samoista": 1, "mink\u0192\u0192n": 1, "termill\u00e4": 1, "hirmuinen": 1, "kielet\u00e4rt\u00e4": 6, "purismissa": 2, "linguae": 1, "kielellisist\u00e4": 2, "kielitieteellisisiss\u00e4": 1, "ehdottoman": 1, "uudistaa": 2, "harvat": 3, "\u00f5ppellativi-nimitykset": 1, "siin\u0192": 6, "jostain": 1, "yksityiskohtien": 1, "oh2": 1, "kuninkaasta": 1, "tulen": 1, "noubovi": 1, "omistusliitteellinen": 3, "tarttuessani": 1, "oppitunnille": 1, "kielioppinsa": 6, "esikuvalliset": 1, "pitk\u00e4vokaaliset": 1, "j\u00e4rki": 2, "avion": 1, "historiantutkijat": 5, "ulkopuolella": 1, "kaltaisen": 1, "aurora": 2, "eip\u0192": 2, "p\u00e4evinee": 1, "tarkasteluun": 1, "aihe": 1, "serminaa": 1, "joka-p\u00e4iv\u00e4isess\u00e4": 1, "t\u0192ineens\u0192": 1, "soittokuntanensa": 1, "t\u00e4rkein": 3, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 8, "laskelmia": 1, "latinan": 3, "vaihettelevaisuuden": 1, "liiat": 1, "ahlqvistaineistosta": 1, "ep\u00e4symmetria": 2, "p\u00e4\u00e4painottomain": 2, "vuokrataan": 1, "vastuullaan": 1, "rl2m2iniusb2": 1, "\u00f56sel": 1, "l\u00e4hteiden": 1, "mist\u0192": 1, "oikeata": 2, "mets\u00e4miehelle": 1, "liehakoitsevain": 1, "vertailevaiset": 1, "komitatiiviattribuutin": 4, "ilmeistyi": 1, "esikuvat": 1, "v\u00e4rikuvia": 1, "frenckell": 5, "tutkijan": 2, "kirj": 4, "pysty": 1, "elokuun": 1, "perheeneen": 1, "johti": 1, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4": 1, "pehmennystiloissa": 1, "niih": 1, "j\u0192rvet": 1, "menett\u00e4isi": 1, "s\u0192": 1, "mielipiteit\u00e4\u00e4n": 1, "voimansa": 2, "sijassa": 1, "lapseen": 1, "koskeviin": 1, "avuntoa": 1, "pahemmin": 1, "asiantuntemusta": 1, "t\u0192rkeit\u0192": 1, "lainsuomennokset": 2, "adpositiorakenteet": 1, "opettavaiset": 1, "toukokuuta": 1, "kokosi": 1, "luokbeb": 1, "k\u00e4siteltiin": 1, "91873": 1, "painattanut": 3, "hyv\u00e4t": 2, "orsi": 1, "tickanen": 4, "aiheesta": 2, "avec": 1, "valtapolitiikka": 1, "sanomalehtimiehet": 1, "york": 2, "fennomaanisessa": 1, "jaksinta-sian": 1, "1840luvulla": 1, "olevien": 1, "kehitykseen": 5, "relatiivipronominin": 1, "omia": 2, "kiistelyyn": 1, "muoto-opin": 26, "eliot": 3, "sirppinee": 1, "tempaisee": 1, "provessori": 2, "ell\u0192": 1, "komitatiivilausekkeen": 3, "kristityn": 1, "kirjasesta": 1, "pohtinut": 6, "dahl": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 1, "kirjoittelua": 1, "osasyyn\u00e4": 1, "mi\u0192en": 1, "valitell2v2bti": 1, "ensivilkaisulla": 1, "kuullakaan": 1, "suometar": 4, "vanhaa": 4, "kuullut": 6, "argumenttiensa": 1, "iv": 6, "ryhdyimme": 1, "neidet": 1, "pit\u00e4nyt": 6, "viitannee": 2, "pelastaa": 2, "ero": 3, "tv\u0192buom6n": 1, "sanomia": 2, "vuotta": 18, "roiskuen": 1, "kuuluva": 3, "adverbiaaliksi": 1, "taulukkoon": 1, "irmeli": 1, "heikkoja": 1, "1658": 1, "t\u0192n\u0192n": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4": 1, "irtautui": 1, "kohtelias": 1, "leip\u00e4n\u00e4s": 1, "v\u00e4rkkeneem": 1, "lapsuudestaan": 2, "p\u0192iv\u0192": 2, "tullessa": 1, "tuskaa": 1, "luokse": 1, "kuvittaakseen": 1, "wirsinens\u00e4": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 2, "tytt\u00e4rinens\u00e4": 2, "muual2": 1, "tutkituista": 1, "runollinen": 1, "selityksest\u00e4": 1, "ukkoineen": 1, "nostaminen": 1, "yll\u00e4tyspaluun": 1, "asettelee": 1, "yhdell\u00e4": 4, "tutkimusalaa": 1, "w\u00e4hin": 1, "vahvikkeeksi": 1, "raskain": 1, "aiheista": 1, "verv\u0192h\u0192isen": 1, "mets\u00e4isist\u00e4": 1, "instruktiivista": 3, "lis\u00e4tess\u00e4\u00e4n": 1, "kansalliseen": 1, "perustusta": 1, "\u00f5llii\u0192enmaa": 1, "nykysuomessa": 2, "kielitalkoisiin": 1, "perusteellisissa": 1, "h\u00e4men": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 3, "bit\u0192": 1, "1876": 4, "m\u0192r\u0192t": 1, "contact": 1, "wuonna": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6n\u00e4": 1, "beckerilt\u00e4": 1, "httpkainokotusfikorpushaku1800-hakuxql": 2, "\u00fcbrige": 1, "luuloteltavana": 1, "olemuksellaan": 1, "tiukentua": 1, "huht-ikuu": 1, "kostuisi": 2, "enemmist\u00f6ss\u00e4": 1, "suomennoksia": 1, "kannattajat": 2, "sen3ikak3ut6mms": 1, "kaltaisiin": 1, "tornia": 1, "selvennyst\u00e4": 1, "mukavat": 1, "samoisi": 1, "balto-finnic": 1, "selata": 1, "osaksi": 11, "viestej\u00e4": 1, "v\u00e4rik\u00e4s": 5, "lapissa": 3, "kysymyksens\u00e4": 1, "ilt\u00e4": 1, "vaihtelevasta": 1, "tohtorillakaan": 1, "mukulap": 1, "tarvitsi": 1, "dasein": 1, "1873c": 2, "satusuomennoksen": 1, "natiivikielenk\u00e4ytt\u00e4jiin": 1, "evartaloihin": 1, "puhtauteen": 1, "sijain": 2, "1836\u201337": 1, "j\u00e4ljitt\u00e4nyt": 1, "blaken": 2, "artikkeleita": 2, "nuo": 3, "henkil\u00f6kohtaisen": 1, "251848": 1, "punekiulebb\u0192": 1, "arvid": 2, "koki": 1, "takana": 4, "p\u00e4\u00e4sanat": 1, "sk\u0192\u0192n": 3, "yksinomaisesti": 1, "\u00e4n": 1, "tiedosti": 1, "xirjallisuu\u0192eubeuviime": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "jonlop\u0192\u0192lteen": 1, "n\u00e4y": 3, "1968": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4": 4, "totuudesta": 1, "auktoriteetin": 1, "dissertatio": 1, "omituista": 1, "kuinka": 5, "tyrehdytti": 1, "v\u00e4hint\u00e4k\u00e4\u00e4n": 4, "vieik\u0192": 1, "lehdest\u00e4": 2, "kieliriitojen": 1, "historiikeissa": 1, "murteista": 4, "aikalaiset": 2, "kieliopit": 11, "merkitsem\u00e4tt\u00e4": 2, "uudesta": 2, "samaatapaamy\u25ca": 1, "sanoessaan": 1, "h\u00e4\u00e4": 1, "k\u0192\u0192nn\u25ca": 3, "suorastaan": 7, "samaisessa": 1, "komitatiividebatin": 1, "saada": 8, "olennaisten": 1, "ilmestyminen": 1, "kielikirjoituksia": 1, "v\u0192litsttavaa": 1, "kielioppien": 11, "kieliesseit\u00e4": 1, "mieluummin": 1, "tunteminen": 2, "voimakeinoin": 1, "omistusliitteett\u00f6m\u00e4n": 2, "hyv\u00e4ksynyt": 1, "ilett\u00e4\u00e4": 1, "jonkin": 2, "parka": 1, "kaunan": 1, "otettiin": 1, "tuppinhem": 1, "kiltisti": 1, "lautasiltanesi": 1, "vihko": 3, "rikankin": 1, "saksa": 1, "toisissakin": 1, "linjoilla": 4, "loppusanoina": 1, "yksikk\u00f6muotoisen": 1, "k\u0192vt\u25ca": 1, "ine": 8, "kaksitavuisia": 1, "vakiintunutta": 1, "yll\u00e4": 3, "lehikoinen": 2, "adverbiaalina": 2, "perusteltua": 1, "m\u00f6i": 2, "riitt\u00e4nee": 1, "todistavia": 1, "esikuvansa": 1, "tarpeeseen": 1, "t\u0192v\u0192sti": 1, "viritt\u00e4j\u00e4ss\u00e4": 3, "tunnen": 2, "kordamine": 1, "l\u00e4hestymistavan": 1, "perusteluja": 9, "beckerill\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4nn\u00f6slopuketta": 1, "turku": 6, "voisivat": 1, "91871": 1, "1874\u201375": 1, "sirolan": 2, "omina": 1, "kielitieteett\u00f6myydest\u00e4": 1, "genetiivi\u00e4": 1, "parjauksia": 1, "\u00e4ij\u00e4": 2, "autonomiseksi": 1, "ep\u0192ilem\u0192tt\u0192": 1, "pahalla": 1, "riitoihin": 1, "lehm-ihaka": 1, "diftongilliseen": 1, "kielikiista": 2, "taivuttaa": 3, "luokittelisin": 1, "kansanrunoutta": 1, "kiistelless\u00e4\u00e4n": 1, "satujen": 1, "liite": 13, "perinteisten": 1, "leiriin": 1, "with": 3, "arvioimisessa": 1, "vasten": 1, "esimerkkein\u00e4": 3, "nimennyt": 3, "kieliopillistumisesta": 1, "kirjakorjinesi": 1, "erikoiseen": 1, "kiinnostavaa": 4, "wastam\u00e4ki": 1, "suomen^kansan": 1, "arvostivat": 1, "teknisesti": 1, "kantakieli": 1, "ihanteellisen": 1, "painottuu": 1, "konkreettiset": 2, "yliopiston": 13, "paraat": 1, "keisari": 4, "varsinaisena": 2, "perinteist\u00e4": 1, "ottamatta": 2, "komitatiivimuodot": 1, "a-\u00e4n": 1, "kaikkineen": 5, "mu3": 1, "katsomaan": 1, "l\u00f6nnrotilla": 1, "kummallista": 3, "vahingoittamaan": 1, "sijamuotona": 2, "korvaansa": 1, "ingmanin": 35, "toisenlainen": 1, "paradigmoihinsa": 1, "useammassakin": 2, "liit\u00e4nn\u00f6n": 1, "sakoittaa": 1, "kovempane": 1, "tutkimiselle": 1, "eur\u00e9nin": 14, "ruotsinkielisess\u00e4": 1, "luokitellut": 1, "jahnsson": 4, "arvosteluja": 1, "jozsef": 1, "ilmaisukeino": 1, "nillim\u0192t\u25ca": 2, "vuoksi": 11, "vilist\u00e4\u00e4": 1, "kuvaa": 8, "laaja": 3, "pikkupr\u00e4ntill\u00e4": 1, "kuultavissa": 1, "viittaussuhteiden": 1, "toimittamisesta": 1, "verisi\u00e4": 1, "mikkeli": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4": 1, "laanestia": 1, "muissakin": 2, "lieneek\u00f6": 2, "raakana": 1, "numeruksissa": 5, "kaikellaista": 1, "v\u00e4likevennyksen\u00e4": 1, "rajuilmaa": 1, "diftongeissa": 2, "oppimaani": 2, "tarkoituksena": 1, "kullaiben": 1, "volume": 1, "mielt\u00e4": 6, "lainoja": 1, "puheeseen": 1, "tarkka": 2, "maa": 1, "lauseopillisesti": 1, "sitte": 2, "liikkumavaraa": 1, "arvelun": 1, "muutamat": 5, "isompi": 1, "tuloksin": 1, "johdantona": 1, "k\u00e4sketty": 1, "vaikutuspiiriin": 1, "ruoti": 1, "saak": 1, "suomalaisuuspolitiikkaa": 1, "spekuloimaton": 1, "mielipide-eroissa": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 4, "om": 2, "1810\u201311": 1, "runoutta": 1, "yksikk\u00f6muotoa": 4, "ep\u00e4ileminen": 1, "tyvenell\u0192": 1, "toimeliaasta": 1, "halukas": 2, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "j\u0192lleen": 1, "limittyv\u00e4\u00e4": 1, "sepityst\u0192": 1, "avioliittoa": 2, "ongelmansa": 1, "marginaalisia": 2, "k\u00e4ppenehen": 1, "bokspr\u00e5k": 2, "maaseudun": 2, "numerot": 1, "luokittelee": 2, "lainatakseni": 1, "loukkaamaan": 2, "jyrkiss\u00e4": 1, "hauholla": 1, "tiettyyn": 2, "kerrassaan": 4, "ihin": 1, "lyhennetyss\u00e4": 1, "kutsun": 1, "kirjoituksessa": 7, "asettui": 1, "maisterissuomella": 1, "wiefall-sijan": 1, "pitk\u00e4ksi": 1, "kenkines": 1, "mukaisesti": 5, "vasikkojen": 1, "kuukauslehte\u00e4": 2, "jonkun": 3, "erill\u00e4\u00e4n": 1, "vaikuttaneiden": 1, "kirjanensa": 1, "debatit": 4, "nein": 3, "tarkastuksia": 1, "lastinensa": 2, "josko": 1, "multa": 5, "rapavirta": 1, "edesmennyt": 1, "huolen": 1, "sekoittui": 1, "kielenlain": 1, "l\u00e4ksi": 5, "sivistyneen": 1, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "puhuttuun": 2, "vaadittaisiin": 1, "tehsaari": 1, "sivistyksellisesti": 1, "bartholdus": 2, "p\u00f6yt\u00e4kirjat": 2, "muistuttaessaan": 1, "toivo": 1, "monikkotaivutuksessa": 1, "alistuttava": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 7, "v2rin2bb2": 1, "sijaj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 2, "kalastajak": 1, "monikollisen": 3, "hustru": 1, "saarta": 2, "kantakielest\u00e4": 2, "v\u00e4hiten": 1, "purkaus": 1, "kaasusten": 1, "tidningiss\u00e4": 1, "joka-sanalla": 1, "ylitulkitsen": 1, "nelj\u00e4ss\u00e4": 3, "instruktivill\u00e4": 1, "my\u2202\u00f8kin": 2, "henki": 1, "v\u00e4himm\u00e4ll\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "synnytysprojektiin": 1, "komitatiivin": 391, "kielikysymyksiinkin": 1, "adolf": 1, "pohjanpiltti": 1, "i-loppuiset": 1, "tilaisuuden": 2, "l\u00f6ytyikin": 1, "erostaan": 1, "omistusliitteelliseen\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "taustoihin": 5, "niiss\u00e4": 8, "helmikuun": 1, "attribuutittomuuden": 1, "kattaa": 1, "omikuntonhes": 1, "sammandrag": 2, "poikaneen": 1, "ja": 1288, "hyv\u0192ns\u0192": 1, "aletaan": 1, "lippukuntaisuudesta": 1, "johtuneina": 1, "perusteellisuudessaan": 1, "piiril\u00e4\u00e4k\u00e4ri-runoilija-kielitieteilij\u00e4-professori": 1, "ansaita": 1, "p\u00e4\u00e4ttyy": 1, "b^nnzsbt\u0192an": 1, "runoudessa": 1, "pen-i": 1, "waimoneen": 1, "edess\u00e4": 4, "v\u00e4kivaltaistakin": 1, "vastakkaisia": 1, "tarvittava": 1, "nupin": 1, "t\u00e4yt\u00e4nt\u00f6neen": 1, "tuottanut": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4t": 1, "\u00e4nens\u00e4": 1, "nimikirjaimiin": 1, "ven\u00e4l\u00e4iset": 2, "ter\u00e4v\u00e4sti": 1, "vaikutusvaltaansa": 1, "pilkkanimen": 1, "taudit": 1, "ina-asuun": 1, "paavo": 6, "\u00f6vriga": 4, "suomalaiselle": 1, "kainokotusfikorpus1800metalonnrotlaki1863_rdfxml": 1, "mennen": 1, "benm^\u25ca": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 3, "august": 57, "kiinnostava": 2, "v\u25ca": 3, "ihan": 5, "kokonaisuuden": 1, "tosifennot": 1, "xiolet\u0192rkielest\u0192": 1, "kuitenki": 1, "kiitoksensa": 1, "mainita": 1, "ulvilan": 1, "aktiivinen": 1, "\u00e3em\u0192t": 1, "nyt": 29, "sijaj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 4, "ei": 356, "varsinaiseksi": 2, "jol2": 1, "relativi": 1, "buo": 1, "tiedemiehen": 1, "tallennettu": 3, "teologeja": 1, "t\u00e4s\u00e4": 1, "avustavien": 1, "julkisten": 1, "useimmissa": 5, "suffixilla": 1, "komitatiivisen": 1, "suhteeseen": 1, "t\u00e4\u00e4nkaltaisia": 1, "t\u00f6\u00f6dega": 1, "riisutumpi": 1, "k2tb2bleomibsbt2": 1, "suni": 1, "terho": 3, "ken": 4, "julkaisemista": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "loppuheitollinen": 1, "valama": 1, "kieli\u00e4": 2, "\\n\\nkomitatiivin": 1, "vihdoin": 1, "baa": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "pohjalaisiin": 1, "waiwalloinen": 1, "ilmoittanut": 1, "tapauskohtaista": 1, "hillitsem\u00e4\u00e4n": 1, "37\u201340": 1, "yksik\u00f6st\u00e4": 25, "1829": 1, "arvovaltaa": 1, "jalkonensa": 1, "ryhtymist\u00e4\u00e4n": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4": 1, "lauseoppeja": 1, "kovittaa": 1, "arkeen": 1, "moitittu": 1, "teollistumisen": 1, "t\u00e4st\u00e4kin": 1, "liberaalien": 2, "kielill\u00e4": 1, "suo": 1, "johdinper\u00e4iseksi": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 11, "k\u00e4ytt\u00e4miseen": 1, "laki": 3, "k\u00e4rkevyyden": 1, "komitatiivirekonstruktiot": 1, "sijojen": 2, "kattoon": 1, "kaino-tietokanta": 3, "taannoisen": 1, "rakenteet": 2, "kaikkeen": 1, "suureen": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 58, "alkuvaikutelma": 1, "tuttua": 2, "suunnassa": 1, "kaluneen": 1, "toisiaan": 2, "modaalisten": 1, "hedelm\u00e4llinen": 1, "voimasuhteita": 1, "tavalla\u00f5korvani": 1, "yksityisen": 1, "1966": 2, "luettavissa": 4, "kiivasta": 1, "kaltaibia": 1, "muotoutumassa": 1, "kielellisiin": 1, "laveus": 1, "postuumisti": 1, "kotikutoiset": 1, "murteentutkijat": 1, "mennyt": 1, "kielidebateissa": 1, "sanaharkkaa": 1, "muodostamien": 1, "omistaa": 2, "nyky": 1, "ansainnut": 2, "lautturin": 1, "\u2018perheineen\u2019": 1, "komitatiivi-kiistaan": 1, "useimmiten": 13, "debatista": 2, "tavaroineen": 5, "kielet\u0192r": 1, "189\u2013194": 1, "sis\u0192lt\u0192\u0192": 1, "tied\u00e4n": 3, "pyrkii": 4, "inens-haku": 1, "ideaalia": 1, "tv\u00e4rminnen": 1, "joosua": 3, "kansankielen": 14, "lukuisia": 3, "el\u00e4tti": 1, "identiteetist\u00e4": 2, "kehitt\u00e4misty\u00f6h\u00f6n": 1, "bemmojbi2kin": 1, "muuallakin": 3, "kankaanp\u00e4\u00e4": 1, "tapanemma": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 2, "olentoa": 1, "painovirheest\u00e4": 1, "algebraa": 1, "5758": 1, "j\u00e4\u00e4nn\u00f6slopukkeella": 1, "philip": 1, "alles": 1, "muissa": 9, "kielett\u00e4ress\u00e4\u00e4n": 2, "pentti": 1, "nartaita": 2, "itt\u00f6mien": 1, "nachtheil": 1, "mit\u0192\u0192n": 4, "voin": 1, "tyk\u25ca": 2, "kaunokirjallisuutta": 1, "hahmotan": 1, "n\u00e4k\u00f6nenne": 1, "tutustuminen": 1, "\u00f5i\u00f5iv\u00f5": 1, "taitawat": 1, "ihmeellist\u00e4": 1, "vieress\u0192olevaa": 1, "toiseksikin": 1, "sijamuototauluikoissa": 1, "pronomineista": 1, "genetzille": 1, "saakka": 4, "kan\u0192i\u0192atitutkinnon": 1, "lopettaa": 1, "viittaamansa": 1, "yst\u00e4v\u00e4ins\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 1, "1835": 2, "mestarillinen": 2, "saavuttamiseksi": 1, "aineistoa": 1, "kyvyk\u00e4s": 1, "menetelm\u00e4t": 1, "semmoisellajoka": 1, "t\u00e4llaisten": 2, "vastasivat": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4": 3, "l\u0192mmoibebl\u0192": 1, "maane": 1, "mukaisia": 2, "kertaan": 2, "elinvoimainen": 1, "instruktivi": 2, "l\u00e4nsisuomalaisten": 1, "tavanmukaisilla": 1, "vakiintumisen": 2, "ty\u00f6t\u00e4": 1, "kaikkineen-komitatiivilla": 1, "tapaneen": 1, "porottaa": 1, "keskustelua": 3, "palautui": 2, "palautti": 2, "likeisi\u00e4": 1, "asemoliitteen": 1, "van": 1, "sivistyneist\u00f6n": 13, "aiheuttaisi": 1, "koti": 1, "tavallisemmat": 1, "toisaalla": 2, "punaiseen": 1, "kytev\u00e4n": 1, "muistiinmerkitsij\u00e4": 1, "kutsumatta": 1, "saatava": 3, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 1, "ykskantaan": 1, "juoksi": 1, "idioottimaisia": 1, "ryhmittym\u00e4\u00e4n": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 3, "silta": 2, "symmetrian": 2, "suomelle": 2, "toteamuksen": 1, "ylesnousi": 1, "pit\u0192v\u0192t": 2, "j2tot2li2n": 1, "toimeen": 1, "kiilteliv\u00e4t": 1, "ivanhoeta": 1, "muutoksista": 1, "poisj\u00e4\u00e4ntiin": 1, "vaatimatta": 1, "kulkuv\u00e4lineen": 1, "hahnsson": 3, "joutuvat": 1, "kolmeen": 2, "noudattanut": 1, "liitett\u00e4k\u00f6\u00f6n": 1, "tieteeksi": 1, "l\u00e4nsikairassa": 2, "teelmist\u00e4": 1, "hakemaan": 1, "deklinaatiosysteemi": 1, "etsiv\u00e4t": 1, "peltonens": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 5, "mitallisesta": 1, "komitatiiveissa": 2, "itunensa": 1, "kautta": 3, "n\u00e4i": 1, "puhujan": 1, "n\u0192": 2, "to\u0192isluksill\u00f5": 1, "typis": 1, "tarkoituksella": 1, "paikannimiksi": 1, "paljo": 1, "monipuolistaa": 1, "horjumaton": 1, "merkinn\u00e4ss\u00e4": 1, "1870-luvulla": 10, "kummeksii": 1, "k3upuntzist3": 1, "kuvailee": 5, "suomeavastoinj\u00e4rkinen": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isimm\u00e4n": 1, "pyh\u00e4nmaan": 1, "oppositioon": 1, "suik2nt22": 1, "sanomissa": 1, "torninensa": 3, "second": 1, "huutia": 1, "my\u00f6h\u00e4iskantasuomeen": 1, "\u00e4idinkielist\u00e4": 1, "frans": 2, "vamman": 3, "omalaatuisuuteen": 1, "adjektiveista": 1, "komitatiivi-s\u00e4\u00e4nt\u00f6ns\u00e4": 1, "monelle": 1, "keskeisten": 2, "killoin": 1, "varsineen": 1, "per\u00e4merta": 1, "vakuutta\u00f5": 1, "aineistonsa": 1, "oikeuksia": 1, "kirjoitussarjassaan": 1, "varsinasa": 1, "6112014": 1, "siit\u0192poikkeemisellaolisi": 1, "sivuaa": 2, "osansa": 1, "juteini": 1, "la": 2, "eermanilmset": 1, "tuntemaan": 2, "ymm\u00e4rr\u00e4": 2, "jonka": 88, "wiikko-sanomien": 2, "k\u00e4ytt\u00f6oikeuksista": 1, "vanhoista": 2, "nauvaltaisiksi": 1, "kulkemaan": 1, "l\u00e4nsisuomalainen": 1, "mvoskinomituisen": 1, "kalevalan-paikkaankaan": 1, "sotaisia": 1, "sekundaarisiin": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "kankeutta": 1, "hn": 1, "kehitys": 7, "tuttu": 2, "t\u00e4ysin": 10, "toimittajana": 2, "lauseessa": 6, "halkoja": 1, "kokivat": 2, "aloittama": 1, "kielens\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 2, "change": 1, "latinasta": 2, "kielikiistoista": 1, "bukteebs2": 1, "julkaisemastaan": 1, "katsoa": 1, "k2rbiminen": 1, "keltaisen": 1, "selvin": 1, "sarwinens": 1, "komitatiivistakin": 1, "komitatiivi-aineiston": 1, "tied\u00e4kk\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4kivaltaisen": 1, "asetusteksteist\u00e4": 1, "kanslianeuvos": 1, "oikeuta": 2, "tyvenen": 1, "l\u0192nnen": 1, "k\u00e4ynyt": 8, "mukaile": 1, "teaduste": 1, "lainauksessa": 1, "paturit": 1, "ck-tikkanen": 1, "kunnon": 1, "siltalan": 1, "omistusliitteiden": 1, "koetukselle": 1, "huohneihnen": 1, "riittiv\u00e4t": 1, "menossa": 1, "suuntaviivoja": 1, "komitativissa": 1, "jonon": 1, "suojelevan": 1, "ihme": 1, "sarvip\u00e4isen": 1, "tutuiksi": 1, "k\u00e4ypi": 2, "osana": 3, "\u2018jatketaan\u2019": 1, "tutkijoiden": 6, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4sti": 1, "bvihoillinen-asana": 2, "n\u0192n": 8, "kohtaan": 4, "von": 22, "osapuolten": 4, "murteen": 3, "l2ube": 1, "nureksii": 1, "eliotin": 1, "niin": 74, "kielioppikatsauksen": 1, "puolustajana": 1, "tohtoreita": 1, "pyrkineen": 1, "viittaamassa": 1, "renvallilta": 1, "julkaisemalla": 1, "asema": 5, "kantaaottavan": 1, "raavilla": 1, "diftongin": 7, "aloilla": 1, "gradujen": 1, "1872b": 2, "kappalten": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 2, "varsonee": 1, "suomalaisuusliikkeest\u00e4": 5, "nii\u0192en": 1, "kaikelle": 1, "helmikuu": 3, "to\u0192ellisesta": 1, "somp-ine": 1, "h\u00e4vinnyt": 1, "yksikk\u00f6tulkinta": 1, "toivolla": 1, "kohdek": 1, "sa": 2, "spesifisyyden": 1, "t\u00e4h\u00e4nkin": 1, "yksikk\u00f6k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 4, "i-aineksen": 10, "tiedemiesm\u00e4inen": 1, "tutkimukseeni": 1, "tutkia": 2, "sis\u00e4kk\u00e4in": 1, "myrskyn": 24, "kielenk\u00e4yt\u00f6lle": 1, "n\u00e4pp\u00e4r\u00e4sti": 1, "blull\u00f5": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 4, "tilanteessa": 2, "alkuper\u00e4st\u00e4": 5, "l\u00e4ntist\u00e4": 1, "vartaloon": 1, "kilvanjuoksua": 1, "l\u00e4pikatsellen": 1, "komitatiivikirjoitteluun": 1, "selitt\u00e4v\u00e4t": 2, "tulkinnanvarainen": 1, "asiantuntijoilta": 1, "laajemassa": 5, "piirteen\u00e4": 1, "sijaitsevat": 1, "siit\u0192": 5, "mittamisegsa": 1, "merkityksiss\u00e4": 2, "77\u2013265": 1, "silmini": 1, "kenell\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "suosineet": 1, "ulkomaan": 1, "kolinaan\u2019": 1, "kirjutetaan": 1, "yksikk\u00f6myrskyyn": 1, "menestyskirjan": 1, "luona": 1, "sulauvana": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "hagar": 1, "vivahduksia": 1, "1662014": 2, "v33n": 1, "h\u00e4rjill\u00e4": 1, "kaakon": 1, "tutkittavaa": 1, "mainitaett\u0192krohnun": 2, "k\u0192ytet\u0192\u0192n": 2, "tapaukset": 1, "muinaiskarjalan": 1, "karhu": 2, "nimi\u00e4": 2, "keskin\u00e4inen": 2, "\u00e3\u00a7l\u0192": 1, "palstoilla": 2, "nimiss\u00e4": 3, "esitt\u00e4neet": 1, "vuatteinnee": 1, "jumaluusopin": 1, "vaikutusta": 1, "pyyn": 1, "uudistuspolitiikkansa": 1, "vertautuu": 1, "vakiintuminen": 1, "p\u00e4ivi": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 2, "lasta": 1, "ilmaistuissa": 1, "ottaen": 2, "salossa": 2, "kurikka": 2, "kinde": 1, "kyseenalaistettu": 1, "vastainen": 1, "omistamisesta": 1, "yksik\u00f6llist\u00e4": 11, "osina": 1, "varoittavat": 1, "rauman": 1, "kohtalonkysymyksen\u00e4": 1, "nin": 1, "oikaisee": 1, "kerrottu": 2, "rikkeist\u00e4": 1, "kuinkas": 2, "kirjatut": 1, "syntyhistoriassa": 1, "eik\u00f6": 2, "kirjakielistettyn\u00e4": 1, "h\u00e4nene": 1, "ruotsalaisille": 1, "benjamins": 2, "seuduilla": 1, "ohjelmistossa": 1, "etteiv\u00e4t": 4, "puimaan": 2, "tutkinto": 2, "selityst\u00e4": 1, "72\u201373": 2, "sivun": 7, "ruotsista": 1, "katkaistun": 1, "lukusana": 1, "taiten": 1, "ekskursio": 1, "olev2n": 2, "a-ia": 1, "oikea": 7, "senluontoista": 1, "mulw": 1, "k\u00e4ydyss\u00e4": 6, "esitystapaa": 1, "linja": 2, "halolon": 1, "kuormitti": 1, "ty\u25ca": 2, "1860-luku": 1, "torsten": 4, "kiisteli": 1, "suuni": 1, "aktiivisesti": 7, "vaatimuksiin": 1, "takaa": 4, "kieliopillistumisen": 1, "monikossa": 39, "eroituksen": 1, "yksikk\u00f6muodoista": 2, "voiko": 2, "p\u00e4ivines": 1, "laskee": 2, "rinnastusta": 1, "yhteenvetona": 1, "llulommaksi": 1, "vilukoit3": 1, "fennomaaneihinkin": 1, "muut": 15, "spekulaatiot": 2, "eroittaakin": 1, "hell\u00e4mielisyyden": 1, "vvirolaiset": 1, "kokoajana": 2, "rakenteessa": 1, "rekinens\u00e4": 2, "mainnan": 1, "satsl\u00e4ran": 1, "sis\u00e4\u00e4n": 1, "vastaukset": 1, "waan": 3, "ki": 1, "l\u00e4ht\u00f6laukauksena": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 1, "sanomasta": 1, "601603": 1, "eurenin": 1, "predikatiivi": 1, "arvelevat": 2, "v\u00e4s\u00e4htyi": 1, "substantiveista": 1, "havainto": 2, "tuppenensa": 1, "j\u00e4t\u00e4n": 2, "tutkijasukupolvelta": 1, "t\u00f6\u00f6ga": 1, "ll2lev212882": 1, "ahlqvisti\u00e4": 1, "mielipiteist\u0192": 2, "information": 4, "uppgifter": 4, "kielihistorian": 6, "nationalismin": 1, "httpswwwcscfifiwebguestetusivu": 1, "tarkoitteen": 2, "varieties": 1, "mahdollisia": 1, "kielett\u0192ress\u0192": 1, "valitut": 5, "kymmeni\u00e4": 1, "kiukkua": 1, "aihepiireiss\u00e4": 1, "s\u00f6i": 2, "25\u201344": 1, "huotranensa": 1, "eur\u00e9nilla": 1, "radzahin": 1, "nimetk\u0192\u0192n": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 2, "nykykieless\u00e4kin": 1, "teoretisoinnin": 1, "ulkoisen": 1, "etsnkin": 1, "saamelaiskielten": 1, "riitapukarit": 1, "odotti": 1, "ensimm\u00e4isen": 14, "tutkittu": 2, "hiljaa": 1, "toivoin": 1, "parittain": 1, "tietona": 1, "muodottomana": 1, "aivan": 51, "historiallista": 1, "vastik\u00e4\u00e4n": 1, "esimerkill\u00e4": 2, "esimiest\u0192provessori": 2, "j\u00e4\u00e4k\u00f6\u00f6n": 1, "keskustelun": 14, "and": 8, "verraten": 3, "neiti": 2, "osannut": 2, "monesta": 1, "tavallisen": 3, "ilmestymisen": 1, "detalji": 1, "ryyppi\u00e4": 2, "osakunnalle": 1, "vasaansa": 1, "kielihistorioitsijoiden": 8, "lupinee": 1, "muistutuksissa": 2, "nominaalistin": 2, "aineistoja": 1, "tavallisesti": 3, "tarinoiden": 1, "viljelemist\u00e4": 1, "ulos": 4, "toisella": 1, "py\u00f6rinhen": 1, "i^lull2": 1, "l\u00e4hdett\u00e4": 2, "sormineen": 1, "yksiavioisessa": 1, "n\u00e4it\u00e4": 10, "yhteiskunnallisesti": 2, "elen-p\u0192\u0192tteinen": 1, "emme": 5, "h\u0192nt\u0192": 1, "sovitteleva": 1, "k\u0192n": 1, "pvv6\u0192ns\u00f5alakseni": 1, "poliitikko": 2, "1689": 2, "laihoa": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 58, "muotoutuneet": 1, "onp2": 1, "kaino-tietokantaan": 2, "voinee": 1, "349\u2013386": 2, "oppikirjasarjassaan": 1, "kunnianhimoja": 1, "kielipoliittisesta": 1, "semmoisia": 3, "v\u00e4linen": 2, "her\u00e4ttiin": 1, "92014": 1, "kiistakirjoituksissa": 2, "sanomalehti": 1, "jopa": 11, "valtapyrkimysten": 1, "harjoittaa": 2, "\u00e4idinkieli": 3, "\u2018seuranensa": 1, "varelius": 3, "\u00e4itinens\u00e4": 3, "kielitieteellisess\u0192osastossa": 1, "moitteisiin": 1, "perusteita": 1, "suunnitelmissa": 1, "parjasivat": 1, "tammen": 1, "kappaletta": 1, "dentaaliteoriallaan": 1, "tebl\u0192v\u0192": 1, "kansankieleen": 2, "pett\u0192\u0192": 1, "jna-asuun": 1, "tuotantoa": 1, "saloilta": 1, "joutunut": 3, "olemassaolevasta": 1, "virkkaa": 1, "muodoksi": 1, "nimimerkki": 5, "ihmetyksenaiheeni": 1, "kieliss\u00e4": 5, "olisko": 1, "1960": 1, "nuorikaan": 1, "ruotsalais\u00f5": 1, "n\u00f5\u00f5": 1, "yll\u00e4mainitusta": 1, "selitt\u00e4nee": 1, "suhtautui": 4, "usko": 3, "1800murrearkistosta": 3, "kirjoitin": 1, "komitatiivi-osuuksien": 1, "honkilahti": 1, "my\u00f6t\u00e4sukaisuutta": 1, "armas": 4, "persoonaa": 2, "unkraut": 1, "korostaa": 5, "kuren": 1, "1838": 2, "haettiinkin": 1, "biksi": 1, "sijap\u00e4\u00e4tteen": 1, "parkano": 1, "yksikk\u25ca": 1, "muihinkin": 1, "kotona": 1, "tuntenut": 1, "okulofin": 5, "komitatiivi-tilanne": 1, "muutamalla": 2, "1869": 2, "latinouroksineen": 1, "morsionensa": 1, "samuel": 3, "anna": 3, "1828\u20131918": 1, "petraeuksen": 1, "kokoelman": 2, "laajemmalta": 1, "i-t\u00e4": 1, "antamia": 1, "kulttuurin": 2, "vaellus": 1, "dmassa": 1, "periaatteeni": 1, "scott": 1, "vanhojen": 6, "kertoa": 1, "raudankin": 1, "kordamisi": 1, "vaikuttajat": 1, "bruk": 1, "pyyt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "sotahaarniskassa": 1, "wiikko-sanomissa": 2, "ilmi\u00f6it\u00e4": 1, "kiinnostaa": 3, "kielikysymyksiss\u00e4": 1, "filosofinen": 1, "kemelliin": 3, "taitavia": 1, "helsingfors": 8, "satamasta": 1, "autonomiaksi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neen": 1, "koskista": 1, "pantavaksi": 1, "tekasee": 1, "tiebulkosta": 1, "l-uubuibla": 1, "arvoonsa": 1, "korosti": 1, "veikko": 1, "sana": 9, "tohtorin-promotsioneihin": 1, "jatkumona": 1, "lainasanoihin": 1, "tukee": 2, "tullimies": 1, "voiman": 2, "kuuluvasta": 1, "ajatus": 6, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n12": 1, "toimintansa": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 1, "reitti\u00e4": 2, "kallellani": 1, "munkacsin": 1, "parantaminen": 1, "varmasti": 3, "perijuurta": 1, "suomalais-ugrilaisten": 8, "mill\u0192\u0192n": 1, "tutkiminen": 3, "loppukahdennuksena": 1, "kirjailijaksi": 1, "taso": 5, "koskevat": 2, "laajasti": 4, "vesi-nomineja": 1, "nykyn\u00e4k\u00f6kulmasta": 6, "p\u00e4\u00e4se": 1, "palavasieluista": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4ns\u00e4": 1, "ollut": 89, "suffiksiivin": 4, "keskin\u00e4isen": 1, "luettelon": 1, "toruttavan": 1, "kieletpiankin": 1, "horjuu": 1, "hyv\u00e4kseen": 1, "jatkuvan": 2, "saatuine": 3, "sidota": 1, "seisoi": 2, "v\u0192lisi\u0192": 1, "uskonnollista": 1, "arkistossakin": 1, "verkkoversio": 1, "omin": 15, "otsikko": 1, "^lvv": 1, "kasvattajille": 1, "moittinut": 1, "kesken": 1, "k\u0192vlet\u0192\u0192n": 1, "edustajat": 1, "\u00e3loksissa": 1, "mainituiksi": 1, "kertaluokkaa": 1, "kielipaikkoja": 1, "yritti": 1, "\u2018poikinensa": 1, "vanhimmassa": 1, "erin\u00e4isiss\u00e4": 1, "lauri": 12, "valtiollista": 1, "kokeilumielt\u00e4": 1, "symmetriapyrkimyksist\u00e4": 1, "1982": 3, "huomattavan": 3, "purismi": 1, "nen\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "yksiselitteist\u00e4": 2, "kielenk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "i-tunnus": 1, "kokemus": 1, "kirjasarjan": 1, "lihan": 1, "lifn\u00e4rde": 1, "taustoituksessa": 5, "tavallisten": 2, "latiivina": 1, "kipakka": 6, "yksikk\u00f6\u00f6n": 2, "liene": 1, "wilhelm": 1, "l\u00e4himp\u00e4n\u00e4": 1, "essiivil\u00e4ht\u00f6isyyden": 1, "rapavirraksi": 1, "tunnuksena": 1, "yksinkertaisin": 1, "to6en": 1, "pid\u00e4nkin": 1, "teosten": 2, "kirjailijoille": 1, "255\u2013259": 1, "kannoissaan": 1, "tosifenno": 1, "suhtaituudessa": 1, "niille": 2, "virsikirjoihin": 1, "k\u00e4sialaa": 1, "virheist\u00e4": 1, "fennica": 4, "osakunta": 7, "ankara": 5, "89\u2013108": 1, "voimakas": 2, "veljeneen": 1, "puhetta": 1, "erinomai^l3": 1, "tiedeseurojen": 1, "1995": 2, "t\u00e4ydellist\u00e4": 2, "tilanne": 2, "ihrem": 1, "ilmaiseman": 1, "kuvastoa": 1, "kannattajistosta": 1, "vest-finska": 1, "lukemalla": 1, "vaatimuksia": 2, "viittaavat": 2, "haulla": 2, "180\u2013182": 1, "sulavalle": 1, "levit\u00e4": 1, "johtimeen": 1, "allm\u00e4nna": 2, "p\u00e4nt\u00e4nnyt": 1, "positiivinen": 1, "tutkimus": 11, "joilta": 2, "aikakauslehti": 1, "land": 1, "muassa": 4, "oli": 222, "l\u0192sllinen": 1, "luontevaa": 2, "taisi": 1, "selvittelen": 1, "seurattavan": 1, "yll\u0192": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 12, "ky\u1da3": 1, "k\u00e4sittelevist\u00e4": 1, "paljas": 3, "erillisest\u00e4": 1, "tunnistamiseen": 1, "harjoittaminen": 1, "verboja": 1, "mielihyvin": 1, "teoksessansa": 1, "oikeinkirjoitukseen": 1, "savolais\u2013pohjalaisilla": 1, "kaasustauluikoissaan": 1, "m\u00e4nn\u00e4v": 1, "selkeimmin": 1, "silmin": 1, "rudbeck": 1, "tutkintovaatimuksia": 1, "sorckinens": 1, "torni": 1, "saari": 2, "m\u00f6kin": 1, "kirjoista": 5, "symmetriaa": 1, "turhat": 1, "1830\u20131903": 2, "a-vartaloiset": 1, "katotapauksiksi": 1, "instruktiveja": 1, "voimme": 4, "kieless\u00e4": 32, "em\u0192": 1, "vuosikymmeneen": 1, "kielihistorioitsijat": 1, "vaihtoehtoista": 1, "kiinteimmin": 1, "viitoittama": 1, "neet": 1, "st\u00e5hlberg": 1, "suomenkielisest\u00e4": 1, "muinaisen": 1, "pohtiessani": 1, "mainitsematta": 1, "am\u00f5": 1, "kuittaa": 1, "tiet\u00e4isi": 1, "poikkee": 1, "meemme": 1, "joukon": 4, "vb\u0192": 1, "joukosta": 2, "kielisukulaisuuksista": 1, "oppikirjansa": 1, "30\u201340": 1, "useimmin": 3, "arvoitukseksi": 1, "joutumassa": 1, "lempikirjailija": 1, "akka-vartaloon": 1, "oivaltanut": 1, "laissa": 1, "jra": 1, "puhutaan": 2, "kiistatilanteessa": 1, "produktiivisuus": 1, "oikusta": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1, "tuobt3": 1, "vain": 69, "tukia": 1, "iskem\u00e4\u00e4n": 1, "1947": 2, "yhtenev\u00e4isesti": 1, "komitatiiviasioita": 1, "kielioppiin": 2, "kainokotusfikorpus1800metalonnrotmuistelmia1836_rdfxml": 1, "murteita": 3, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4iselle": 1, "k\u0192ytt\u0192m\u0192\u0192n": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 4, "welwollinen": 1, "synnynn\u00e4isen": 2, "ine\u2019": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4": 2, "oletettavaa": 1, "houkuttelevaa": 1, "ryhdyin": 1, "illemmalla": 1, "v\u00e4rikkyydest\u00e4\u00e4n": 1, "pahastuisi": 1, "engelbrecht": 2, "perehtyy": 1, "kalevala": 1, "painoylihallitukselta": 1, "lingvisti": 1, "pirtin": 2, "316\u2013325": 1, "puolustus": 1, "niinkauan": 1, "perusteluina": 1, "kuvia": 1, "1965": 2, "laji": 1, "kielimurteesta": 3, "lis\u00e4v\u00e4ri\u00e4": 1, "j\u00e4lki\u00e4": 2, "ilmestynytt\u00e4": 1, "kuuteen": 1, "uass\u25ca": 1, "valitsi": 1, "n\u00e4ihin": 3, "melko": 6, "foorumeista": 1, "kansakuntaajattelulle": 1, "analogiamuodosteisiin": 1, "meid\u0192n": 6, "adjektivi": 2, "suomalaisuusliike": 1, "salosta": 3, "korpusmenetelmill\u00e4": 1, "poiskokonaisen": 1, "yleiskieleen": 1, "si": 2, "arvovallan": 2, "muutoksen": 5, "useasta": 1, "niellyt": 1, "lipsahdus": 1, "erehtyneen": 1, "v\u00e4lillisesti": 1, "rouvaneen": 11, "mahdollista": 16, "luuliblk22n": 1, "suotavana": 1, "kirjoittamiseen": 2, "\u00e4\u00e4nneoppia": 1, "yliopistotarpeellinen": 1, "kielivirheist\u00e4": 1, "myi": 1, "1989": 1, "suurta": 2, "nidesarjaan": 1, "muib-tuukbet": 1, "kustannuksella": 1, "joulukuun": 2, "1844\u20131859": 1, "vuoroiltain": 1, "p\u0192invastoin": 1, "tietoisesti": 3, "tutustun": 2, "edelt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "tavanneet": 1, "pidentym\u00e4": 1, "herra": 18, "kirkon": 1, "jna": 1, "bibko": 1, "kansankielt\u00e4": 1, "valvonnasta": 1, "huomautuksissa": 1, "leikill\u00e4": 1, "vuodessa": 1, "hallituksen": 1, "esikuvan": 1, "sovinnon": 1, "verbit": 1, "pohjalainen": 1, "perussana": 1, "oi": 1, "alakoululaisten": 1, "etuna": 1, "markia": 1, "johdatus": 3, "k\u00e4siini": 1, "month": 2, "painavasti": 2, "\u00f5^usesaas": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4kin": 1, "monikkoina": 1, "naapureita": 1, "30-lukujen": 1, "inhalla": 1, "monikolliseksi": 2, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 1, "1700-luvulta": 1, "p\u00e4ssinneen": 1, "muukalaisuudet": 1, "137\u2013141": 1, "1800-luvun": 35, "cato": 1, "nisula": 1, "rauan": 1, "luovutti": 3, "osasto": 3, "sijamuodokseen": 1, "herran": 1, "rahvainensa": 1, "meren": 4, "synty": 2, "myrskyksikin": 1, "tyhmyyteen": 1, "jobkub": 2, "polku": 4, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 3, "k\u00e4sky": 1, "heti": 3, "tinki\u00e4": 1, "vastedes": 1, "veps\u00e4ss\u00e4": 1, "tilaa": 2, "lausumieni": 1, "kangaspuitten": 3, "varioivaksi": 1, "ilmestymistahti": 1, "per\u00e4ti": 4, "pitkin": 5, "arveleekin": 1, "et\u0192": 1, "muuan": 3, "tuottaa": 5, "t\u00e4ydennykseksi": 1, "perustama": 3, "joine": 1, "ijancaickisest": 1, "vuosikymmenen": 1, "totuttu": 2, "veljelleen": 1, "suomentamisesta": 2, "esiintymistiheydeksi": 1, "v\u00e4lineennimen": 2, "muotoopin": 3, "muuttaa": 1, "kiistelev\u00e4t": 1, "esiinny": 2, "j\u00e4rkeilyj\u00e4": 1, "kanssa": 56, "perustelivat": 1, "lis\u00e4yksill\u00e4": 1, "wanhat": 2, "suosion": 1, "kowlujen": 2, "aiheet": 1, "virhinen": 2, "aika": 4, "varsinaisessa": 1, "teemat": 1, "kallistumassa": 1, "vaanma": 1, "j\u00e4senet": 1, "kaiutoin": 1, "huolella": 1, "kuunneltu": 1, "yliopistosta": 1, "mehil\u00e4isist\u00e4": 1, "seuraavaksi": 4, "ahlqvistin": 132, "akkoneen": 1, "suomennetussa": 1, "kokoavaa": 1, "m\u25ca": 1, "kinkereilt\u00e4": 1, "astuu": 1, "mallaisista": 1, "komitatiivi-kantansa": 1, "aiemmin": 9, "kysymykset": 2, "tulkinnanvaraisia": 1, "kalevalasuomesta": 1, "kirjavuuteen": 1, "nimen": 3, "yksinomaista": 1, "vakuutuksensa": 1, "tapahtuis": 1, "pit\u00e4j\u00e4st\u00e4": 2, "historiaan": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "tutkimassa": 1, "fabian": 3, "e-vartaloita": 1, "osoittautunut": 1, "kiinnostuksen": 1, "l\u00f6nnrotin": 31, "enpohjanmaalle": 1, "esimiehen": 13, "pid\u00e4n": 5, "l\u00f6nnrotilta": 2, "alkaa": 1, "keckmanin": 2, "it\u00e4tuuli": 1, "1890": 2, "merkinn\u00e4t": 1, "kysymyksess\u00e4": 3, "mainiluilll": 1, "1835\u20131888": 2, "eepoksessa": 1, "kohdenkalske": 1, "aiemminkin": 1, "it\u00e4isiin": 1, "merkitysteht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kallisessa": 1, "nimens\u00e4": 2, "rajoissa": 1, "vanhasuomalaisia": 1, "puhekielt\u00e4": 1, "ahlqvistia": 5, "hullusta": 1, "alaosastoksi": 1, "t\u00f5liljol2": 1, "aikakauslehtien": 1, "aktiivisen": 1, "aluetta": 1, "mei\u0192\u0192n": 2, "murteiden": 11, "kustannuskiila": 1, "v\u00e4ittelyt": 1, "1818": 1, "oppineine": 1, "uskalla": 2, "kerro": 2, "hirmuisen": 1, "olevankaksi": 1, "ilmesty\u00e4": 1, "lauloi": 1, "myytit": 1, "tovin": 1, "aleksanteri": 2, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 6, "hengenvetoon": 1, "2003": 9, "monikkomuotojen": 2, "osalliseksi": 1, "eri": 21, "1940-luvun": 1, "monikkovartaloon": 2, "tehneet": 3, "172\u2013173": 1, "arvoisa": 1, "till": 5, "suoraa": 2, "seurannosta": 2, "viinist\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "vaka3bli": 1, "005\u2013007": 1, "loi-monikon": 1, "v\u00e4liss\u00e4": 2, "k\u00e4yn": 5, "kaukomatkailijan": 1, "hm": 1, "niist\u0192": 3, "iitt\u00f6m\u00e4t": 1, "poliittista": 1, "ohjaa": 2, "nk": 2, "suhtautuneet": 1, "na": 3, "personal-suffix": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisemmin": 1, "70\u201378": 1, "is\u00e4nn\u00e4n": 1, "v\u00e4list\u00e4": 3, "vakiintuneisuutta": 1, "teologiingmanin": 1, "arvoituksia": 1, "t2rve": 1, "tiukka": 1, "kaste": 1, "lausumat": 1, "viisitoista": 1, "kislitutkimuk\u00f5": 1, "varsinkin": 2, "virallisten": 1, "xklqvibt": 1, "k\u00e4yneen": 1, "j\u00e4\u00e4nytt\u00e4": 1, "kont\u00f5": 1, "kirjoitl2jile": 1, "suosittuihin": 1, "toimintavapauden": 1, "kirjoittajia": 2, "tornion": 4, "buom\u00e3n": 1, "sivistyneempi": 1, "ns(a-variantti": 1, "alkuaan": 2, "yhdistyksi\u00e4": 1, "puhutusta": 1, "valtioksi": 1, "tovereineen": 1, "monikaan": 1, "kohdat": 1, "ynn\u0192": 1, "kannustaa": 1, "tapauksen": 1, "sompa-ne": 1, "ensin": 7, "kohden": 2, "rouvanensafrouvaneen": 1, "silloinkin": 2, "euro": 1, "hartauskirja": 2, "ilmeist\u00e4": 1, "huonheinensa": 1, "prototyyppisi\u00e4": 1, "kansallisromantiikka": 1, "uusi": 4, "odotuksia": 1, "kannustusta": 1, "kernaimmin": 1, "taisteleviin": 1, "vihoillista": 1, "unohtuvat": 1, "puhdas": 3, "seitsem\u00e4ss\u00e4": 2, "komitatiivi-kirjoittelukin": 1, "prosenttilukuja": 1, "pyrkikin": 1, "kirjalliseen": 3, "\u00f5s-velu": 1, "lausetta": 1, "osaan": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isesti": 2, "p\u0192\u0192t\u00f5": 1, "sanasto": 1, "kirjallisia": 3, "inhoittavat": 1, "t\u0192st\u0192n\u0192kyy": 2, "sadun": 1, "jalkoihin": 1, "konditionaaleissa": 1, "parhaiten": 2, "muina": 1, "tarinoita": 6, "moniosainen": 1, "h\u00e4rj\u00e4n": 1, "tiedettiin": 1, "v\u0192\u0192rin": 2, "miljoonan": 2, "kuilenkaan": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4nyt": 1, "v\u0192kev\u0192mp\u0192\u0192": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 1, "tuomittavaa": 1, "joten": 28, "kehityskauden": 1, "v\u0192\u0192r\u0192ksi": 1, "nykyk\u00e4sityksen": 2, "arvattavasti": 2, "tavallaan": 3, "hakulinen": 16, "substantiivi": 1, "sairasta": 2, "ensimm\u0192isien": 1, "tutustua": 6, "l\u00e4hti": 3, "pohjois": 1, "turmellut": 1, "eroavat": 6, "185\u2013206": 1, "itsens\u00e4": 1, "tylyksi": 1, "kielimestarin": 1, "kieliopeista": 8, "vastustamaan": 1, "glocke": 1, "litteraturs\u00e4llskapet": 2, "yhteiskuntahistorian": 1, "sivistykseen": 1, "adverbina": 1, "selitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "isaipoittaa": 1, "kulta-p\u0192ivyen": 1, "eesti": 2, "tyylioppaissa": 1, "koeltaa": 1, "painottomassa": 1, "seura": 7, "kunnes": 1, "loizt3v2": 1, "hallituksensa": 1, "nykyisin": 4, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "korjaus": 1, "kuvaukseen": 2, "dman": 1, "tutkinnolle": 1, "koskiselta": 2, "suomalaisuutl\u00f5": 1, "kouluissa": 1, "kerrontaa": 1, "vakiintumista": 5, "tsaarinvallan": 1, "paikoillaan": 2, "temppu": 1, "1867": 2, "irtiottoa": 1, "t\u00e4mm\u00f6isiss\u00e4": 1, "vartalosanat": 1, "bifotte\u00e3": 1, "salamoi": 1, "my\u00f6nsikin": 1, "ehk\u00e4p\u00e4": 1, "kannattajia": 2, "1866\u20131880": 2, "instruklivi": 1, "rapola": 10, "vanhanmuotiset": 1, "finland": 1, "yksikk\u00f6muotoiseen": 1, "kontrolloituun": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kseni": 1, "astevaihteluun": 1, "suosikki": 1, "kuukauslehdell\u00e4": 1, "virallinen": 1, "listauksen": 1, "waimoinens": 1, "linjojen": 1, "kutkuttava": 1, "ilmaisu": 2, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 1, "keinoja": 1, "meniv\u00e4t": 2, "paikkoja": 3, "suomalais-ugrilainen": 2, "l\u0192lnslen": 1, "noudattaen": 1, "monimutkaisissa": 1, "mukisematta": 1, "alkuper\u00e4isell\u00e4": 1, "kokoamus": 2, "tavaroinen": 1, "omistusliitteit\u00e4": 2, "edustamaan": 1, "min\u0192": 6, "pohdiskeleva": 1, "suomalainenkin": 1, "aleksanterin": 2, "hakee": 3, "sopelen": 1, "lialveksitaan": 1, "pappeina": 1, "kirjakielt\u00e4": 1, "omat": 4, "viimeinen": 6, "oksi": 2, "kehitt\u00e4jien": 1, "kuulumisesta": 1, "katja": 14, "tukholmaan": 1, "189\u2013193": 2, "kirjoitetun": 3, "polygamiasta": 1, "nvkv\u0192ns\u0192": 1, "adpositiorakenteen": 1, "koskislaisen": 1, "ein": 1, "virkaa": 2, "lelim\u0192\u0192": 2, "savuinensa": 1, "coranderin": 2, "lehden": 12, "k\u00e4\u00e4ntyneen": 1, "vikoja": 1, "tv\u0192": 1, "lanan": 2, "sanskritin": 1, "du\u0192et": 1, "suvaitseisikaan": 2, "laajasta": 2, "poikkeavaista": 1, "komitatiivissa": 8, "sadut": 2, "murteellisia": 1, "kuorminensa": 2, "tyt\u00f6n": 1, "jahnssonin": 4, "rouva": 7, "ruokolahden": 1, "lis\u0192ksi": 1, "p\u0192\u0192": 1, "kuinkin": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 2, "sis\u00e4\u00e4nrakennettuna": 1, "1940": 2, "puoleisesta": 1, "peurakarjoineen": 1, "tunteellinen": 1, "fennomaniaksi": 1, "tailyhyempi": 1, "kappeli-novellissa": 1, "suhteessa": 4, "instruktiiviattribuuttia": 1, "n\u00e4rk\u00e4stynyt": 1, "komitatiivittomia": 1, "2009": 3, "pohdintani": 2, "perusteluketjun": 1, "komitatiividebatiksi": 1, "suffiksi": 1, "laineet": 1, "kristillinen": 2, "yhteiskunnan": 6, "suomennoksessa": 1, "ajatukseen": 1, "kielivirheit\u0192": 1, "perusero": 1, "buom3laibelle": 1, "korjata": 1, "tukemaan": 2, "ivartaloisia": 1, "kulttuurifennomaniaan": 1, "ulkomailta": 1, "kirjallisuuksien": 7, "ymm\u00e4rr\u00e4n": 2, "kykyns\u00e4": 1, "suffiksittomaan": 1, "dialecten": 2, "rausmaa": 2, "sam": 1, "finskago": 2, "tapahtumiin": 1, "t\u00e4ne": 1, "tarja": 1, "saamelais-suomalais-volgalainen": 1, "komitatiivi-ilmauksen": 1, "suomenmaassa": 1, "ajantietoja": 1, "runsain": 1, "tuomita": 1, "sujuva": 2, "asti": 6, "olemassaolon": 1, "v\u0192k\u0192u": 1, "rothsten": 1, "kaikesta": 2, "huomioita": 1, "maskuliinisen": 1, "talouden": 1, "siita": 1, "esimerkki\u00e4": 6, "airilalta": 1, "j\u00e4tetty": 1, "p\u0192iv\u0192salo": 1, "rannikoilla": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4nyt": 1, "liurjenbaaren": 1, "mitenk\u00e4": 3, "puheenjohtajaksi": 1, "komitatiiviattribuutit": 1, "alkuper\u00e4n": 5, "loppu": 1, "ajan-tieto": 1, "hy\u00f6kk\u00e4yksiksi": 1, "kiittelee": 1, "graduineen": 1, "sis\u00e4isill\u00e4": 1, "kielioppiloissa": 3, "det": 1, "huomion": 1, "9\u201319": 1, "ine-komitatiivia": 1, "vastaa": 7, "useat": 2, "dem": 1, "t\u00e4hteen": 1, "janka": 1, "verbeist\u00e4": 1, "ik\u00e4\u00e4": 1, "vasaran": 1, "l\u0192ntenein\u0192": 2, "ohessa": 3, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 3, "vajaak\u00e4ytt\u00f6isi\u00e4": 1, "kielikiistan": 2, "yleisimm\u00e4t": 1, "kitkeneen": 1, "finnicus": 1, "kietoutuvat": 1, "riho": 2, "monikollisuutta": 1, "felix": 1, "kielenkritiikkins\u00e4": 1, "terwaksene": 1, "t\u0192t\u0192": 6, "laajemminkin": 5, "savolaiselle": 1, "heijastelee": 1, "painava": 1, "kokemaan": 1, "k\u0192ytt\u0192\u0192": 4, "rosvottune": 2, "kielitieteellinen": 9, "korollisen": 1, "1856": 1, "l\u0192litenvt": 1, "finlands": 2, "kielitieteellist\u0192": 2, "i\u00e4n": 1, "lilioim": 1, "nkomilativiksipitenyksi": 1, "astui": 5, "kieliopin": 12, "saavuttamassa": 1, "vanhaan": 1, "finno-ugrian": 1, "ntt\u00f5": 2, "n\u00e4kemyst\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 5, "tunteellisia": 1, "venehinens\u00e4": 1, "luonnollisesti": 14, "heimonensa": 1, "jokainen": 5, "tutkimuskeskus": 2, "pitemm\u0192t": 1, "mit\u00e4s": 2, "muodostettu": 1, "uuclet": 1, "uskottavuus": 1, "j2muistut\u00f5": 1, "yleisen\u00e4": 1, "1815\u201316": 1, "mee": 1, "primaarisijojen": 1, "jakaa": 1, "zum": 1, "erojtusta": 1, "sulkenut": 1, "rassa": 1, "parailen": 1, "kuvauksissa": 2, "esimerkeist\u00e4": 3, "p\u00e4ivittelyn": 1, "komitatiivi-n\u00e4ytteet": 1, "korhosenkin": 1, "vaimoi-ne-nsa": 1, "huomautusta": 1, "erin\u0192ist\u0192": 2, "annettu": 2, "p\u00e4tev\u00f6itynyt": 1, "huomauttaa": 10, "adverbiaalisiin": 1, "joissa": 25, "latinankielisen": 1, "ep\u00e4loogisesti": 1, "vaikutusvalta": 1, "iss\u0192\u0192n": 2, "luokitella": 2, "selvennyksen\u00e4": 2, "toteltava": 1, "taustaa": 3, "j\u00f3zsef": 1, "vlpe\u0192nkin": 1, "reppuneen": 2, "kv\u25ca": 1, "yhdenmukaisuus": 1, "esitelm\u00e4t": 1, "verkkosivuilta": 1, "pakinaa": 2, "virhett\u00e4": 1, "harjalla": 1, "ehk\u0192": 2, "miesp\u00e4ivinee": 1, "suupalaksi": 1, "2^\u0192m\u0192n": 1, "yleisempi\u00e4": 1, "suomalaisen": 32, "yleisen": 6, "p\u00e4\u00e4huomion": 1, "olisivatkin": 1, "silmiin": 1, "objektin": 3, "teos": 2, "j282m22n": 1, "em\u00e4maasta": 1, "osallistuivat": 3, "esm": 2, "kato": 3, "n\u00e4in": 37, "ensimm\u00e4ist\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "em\u00e4-sarvas": 3, "n\u00e4k\u00f6kulman": 2, "rakkautenensa": 1, "82m2882": 1, "julkaisemansa": 1, "puheeksi": 7, "spr\u00e5kl\u00e4raa": 1, "k\u00e4ytett\u00e4ess\u00e4": 1, "jaksinta-sijaan": 1, "\u00e4itinkielemme": 1, "tiukasti": 1, "katoa": 2, "\u2018poikanensa": 3, "mk\u0192": 1, "kohotavaankohta": 1, "esiintyi": 1, "et\u00e4isyydest\u00e4": 1, "h\u00e4mesen": 1, "ruoppila": 1, "pyh\u00e4ss\u00e4maassa": 1, "hukkakauran": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6tapa": 1, "harmi": 2, "\u00e4idinkielelt\u00e4\u00e4n": 2, "palautetta": 1, "eurooppalaiseen": 1, "muistakin": 3, "otettu": 1, "\u2018vaimonensa": 1, "llieletl\u0192ren": 1, "uti": 2, "horjuvaisuus": 1, "n2v2itt2neen": 1, "a-o": 1, "kurin": 2, "kuivettuman": 1, "komitatiivityyppi\u00e4": 1, "nykyedustuksen": 1, "tavallisille": 1, "murrepiirteill\u00e425": 1, "kirjoittajat": 7, "tietyiss\u00e4": 1, "sanank\u00e4\u00e4ntein": 1, "poijes": 1, "p\u00e4\u00e4tteeseen": 2, "ruotinut": 2, "kehitt\u00e4miseen": 3, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 2, "yksikk\u00f6muotoista": 1, "teoksilla": 1, "kiitollisuudenvelkaan": 1, "luonnollista": 1, "turhien": 1, "olinkin": 1, "salonius": 5, "tehd\u00e4\u00e4n": 2, "sanota": 1, "varhaisnykysuomi": 4, "kirjallinen": 32, "mielikuvitukselliselta": 1, "intoutui": 1, "\u00f6i": 1, "muodikasta": 1, "t\u00e4llainen": 4, "mets\u00e4lle": 1, "palstatilasta": 1, "aineistoistaan": 1, "lectura": 2, "satukokouksessa": 1, "h\u00e4irinnyt": 1, "synonyymi": 1, "ruotia": 1, "yksiselitteisesti": 1, "yleisimm\u00e4n": 1, "finnicae": 1, "muutti": 3, "vihti": 1, "vangeiksi": 1, "tommila": 6, "tutkimukset": 3, "k\u0192ytt\u0192v\u0192t": 1, "p\u0192\u0192h\u0192npistokset": 1, "spekuloida": 2, "permanto": 1, "taajak\u00e4ytt\u00f6inen": 1, "kovane": 1, "muistatko": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 2, "netfy": 1, "eget": 2, "kolmin": 1, "hywyytenesi": 1, "o-vartaloisetkin": 1, "vilisee": 2, "virkeisl\u0192": 1, "t2p22": 1, "sn": 3, "anneli": 1, "tulkinnoista": 6, "entzieht": 1, "voisi": 13, "haittaavan": 1, "taivutustaulukoihin": 1, "asetu": 1, "pain-vgblaibebba": 1, "upotti": 1, "opiskelleet": 1, "aitoivieri": 1, "hra": 54, "arvostelun": 1, "viisikymment\u00e4": 1, "yleisesityksess\u00e4": 1, "norottaa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "talonpoikien": 1, "omavaltaisuudesta": 1, "ksell\u0192": 1, "tuloksen": 2, "ilmaisemiseksi": 1, "194\u2013207": 1, "kiisteltiin": 2, "\u00e5bo": 6, "e-komitatiiveja": 1, "purism": 1, "j\u00e4lkeenkin": 2, "katsottu": 1, "pontimena": 1, "27\u201329": 1, "palkkavaimo": 1, "tein": 2, "beckeriin": 1, "risti\u00e4ispiletit": 1, "uralilaisesta": 2, "kseen": 1, "1861": 3, "huomioon": 4, "suljettaisiin": 1, "virallisesti": 1, "mother": 1, "luterilaista": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "kielellisi\u00e4": 2, "korv22": 1, "ulkoko": 1, "moniavioisuudella27": 1, "taustalla": 2, "j\u00e4\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "kutsuivat": 1, "riidoissa": 1, "todenn\u00e4k\u00f6inen": 3, "kuolinvuonnaan": 1, "de": 4, "cuolee": 1, "kun": 34, "neutraalista": 1, "tutkimukselle": 1, "lanseeranneeksi": 1, "woitoine": 1, "mordvan": 4, "kuuluminen": 2, "absraktioita": 1, "kielenpiirteist\u00e4": 1, "menk\u00e4\u00e4": 1, "ylioppilaat": 1, "palkoilla": 1, "sivistyskieleksi": 1, "annettava": 2, "\u00a7992": 1, "tekninenkin": 1, "foorumit": 7, "itse-kritiiki": 2, "enemm\u0192n": 2, "nimenomaan": 3, "telinvt": 1, "sanaa": 9, "viel\u0192": 4, "osakuntavuosilta": 1, "syyt\u00f6kset": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 2, "yksik\u00f6ll\u00e4": 5, "e\u0192ellisi\u0192": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 7, "nykyiselleen": 1, "vaimenemisen": 2, "tutkimusaineiden": 1, "mahdolliseksi": 2, "ominaisuutena": 1, "sellaisen": 5, "alaluku": 1, "mielummin": 1, "englanninkieliset": 1, "kestoa": 1, "tuoko": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4viksi": 1, "asemiaan": 1, "\u00e4\u00e4nnetty": 1, "kultala": 1, "mukavuu\u0192en": 1, "lulkoon": 1, "haukiputaan": 1, "tarjosi": 2, "kotiutunut": 1, "tarkastusta": 1, "kilttien": 1, "iso-britannia": 1, "edell\u0192": 1, "125\u2013126": 1, "eti\u25ca": 1, "tutkijaksi": 1, "muutamassa": 3, "\u00e4iti": 1, "1400-luvun": 1, "laiset": 1, "kaluineen": 1, "datum": 2, "hankalampi": 2, "halkoi": 1, "koetaan": 1, "pyhen": 1, "kielikannanotot": 1, "ty\u00f6nsi": 1, "juurista": 1, "liitetty\u00e4": 1, "ulostulleen": 1, "essiivim\u00e4isyys": 1, "oma": 9, "kehitty\u00e4": 1, "kohen": 1, "n\u0192y": 1, "nationalismille": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "krohnia": 6, "kielipoliittisia": 2, "vastustajia": 1, "mahdollisimman": 2, "eufemismia": 1, "\u0144e\u1e31-p\u00e4\u00e4tteiseen": 1, "parantaa": 1, "kuljettu": 1, "komitatiivi-pohdinnoissa": 1, "omikuntonheki": 1, "kannan": 2, "jnek": 2, "tarttuwan": 1, "ivanhoesta": 3, "j\u00e4rjellinen": 1, "k\u0101": 1, "mv\u25ca": 2, "kolmisenkymment\u00e4": 1, "itsevaltainen": 1, "ankarasti": 2, "sepitty": 2, "20\u201321": 2, "tutkimuksessaan": 3, "jyrisee": 1, "kansankielest\u00e4": 2, "tilanteissa": 1, "prof": 1, "komitativi-sijassa": 1, "it\u00e4-suomeen": 1, "jokseenkin": 3, "grammar": 2, "sukulaisuuden": 5, "l\u00e4ht\u00f6isin": 2, "seurasi": 2, "2008": 11, "nuoruuden": 1, "kehiteltyj\u00e4": 1, "taustoista": 1, "kuomi-kirjan": 2, "liittyv\u00e4ll\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4teos": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6ns\u00e4": 1, "vaivaishoidosta": 1, "tohtoreiksi": 1, "l\u00e4nkel\u00e4n": 2, "riitainen": 1, "m\u00e8re": 1, "vastustajien": 1, "v\u00e4\u00e4rin-ymm\u00e4rt\u00e4minen": 1, "komitatiivisijaista": 2, "ryypp\u00e4t\u00e4": 1, "vbl\u0192": 1, "lounaisten": 1, "analogisella": 1, "k\u00e4ydylle": 1, "grammatika": 2, "entisest\u00e4\u00e4nkin": 1, "k\u0192dell\u0192": 1, "p\u00e4\u00e4tevariantit": 1, "kohottaa": 1, "olosuhteet": 1, "aikaisista": 1, "entisten": 1, "tiukemmin": 1, "joukko": 2, "kiikka": 2, "saattaisi": 1, "omiksi": 1, "alkuper\u00e4semp\u00e4n\u00e4": 1, "vaimon": 1, "sit": 2, "mielenkiintoinen": 2, "jalostumisen": 1, "sotajoukkonensa": 2, "development": 1, "rikkumattoman": 1, "satuin": 2, "kannanottoja": 5, "laskin": 1, "muuttelemaan": 1, "yksikk\u00f6esimerkit": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 3, "yksityiskohta": 1, "perus-aatteetjoikin": 1, "lapbuu6ebl2nb2": 1, "\u00e4i\u00e4n": 1, "eepoksen": 1, "kieltosanakiistat": 1, "vakava": 3, "mukautettu": 1, "k\u0192vtetliin": 1, "esineesen": 1, "muotojen": 1, "huomaamatta": 2, "hyvin": 49, "rooli": 3, "die": 2, "miekkoinensa": 4, "kokouksessaan": 1, "asianhaaroja": 1, "monta": 1, "v\u00e4lisen": 1, "komitatiivi-pyk\u00e4l\u00e4": 1, "riilviib\u00f5lo": 1, "jakeissa": 1, "lounaismurteiden": 3, "turnaa": 1, "1874b": 3, "antama": 1, "ehdottaja": 1, "huomioinut": 1, "sontak\u00e4rryynens\u00e4": 1, "tiedeseura": 1, "h\u00e4rstedes": 1, "enk\u00e4": 6, "luoda": 1, "hellemm\u00e4ll\u00e4": 1, "pit\u00e4\u00e4": 20, "561\u2013578": 1, "tuntuvasti": 2, "yliopistollisten": 1, "viitisenkymment\u00e4": 1, "virheit\u00e4": 3, "yksin\u00e4inen": 1, "lileills": 1, "toistaa": 2, "seur22": 1, "suutt": 1, "vod": 1, "suureksi": 4, "avoimin": 1, "l\u00e4nsimurteissa": 2, "tuonut": 1, "vrt": 7, "rustetut": 1, "begynt": 1, "l\u00f6ytyminenk\u00e4\u00e4n": 1, "n\u0192ytt\u0192\u0192": 2, "useiden": 2, "k\u0192nsn": 1, "roles": 1, "kes\u00e4n\u00e4": 1, "j2o\u0192uksi": 1, "aiheena": 1, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestys": 2, "raskaalla": 1, "salgu": 1, "paateines": 1, "siteit\u00e4": 1, "ominaista": 1, "tekem\u00e4st\u00e4": 1, "annoin": 1, "esiintym\u00e4": 3, "kirkkoa": 1, "paikallisuutta": 1, "birger-jaarli": 1, "seudulla": 3, "systemaattisesti": 1, "optimistisella": 1, "nimitt\u0192v\u0192t": 1, "nut-partisiipin": 1, "luettuna": 1, "heill\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4kityksinens\u00e4": 1, "kirjoittaa": 21, "l\u00e4\u00e4nemeresoome": 1, "vallinnut": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "oppikirjanen": 1, "puuskan": 1, "1860-luvun": 5, "alussa": 8, "kaino-tietokannan": 5, "kklla": 1, "osakunta-albumissa": 1, "li": 2, "tavan": 5, "kieliopilliset": 6, "kehitt\u00e4miseksi": 2, "viittaukset": 2, "valikoivista": 1, "ainoasti": 4, "moneen": 2, "vanhoihin": 1, "vaikutusaluetta": 1, "yhdentekev\u00e4": 1, "tuoreinta": 1, "1880": 5, "vastakkainasetteluita": 1, "numerossa": 20, "ruotsinkielisen": 2, "opettanut": 1, "tavanomaiset": 1, "h\u00f6ystetyit\u00e4": 1, "vaimollisena": 2, "omistusliitteett\u00f6m\u00e4t": 1, "aneen": 2, "1924": 3, "likk2kin": 1, "vaikutteille": 1, "baarenmaa": 1, "ferdinad": 1, "anders": 3, "karsimiseen": 1, "johtohahmonaan": 1, "porsaaneen": 1, "suvaitse": 1, "vv\u0192in\u0192m\u25ca": 1, "lehti": 1, "komitatiivihaaviini": 1, "havaintojeni": 1, "huomio": 1, "murretutukimuksista": 1, "piiskatessaan": 1, "tampere": 1, "kennerra": 1, "sen": 154, "juuso": 1, "kurinpalautus": 1, "julkaisuvuoden": 1, "esitettyyn": 1, "historiantutkijoiden": 1, "airila": 3, "k\u00e4sitykset": 4, "paikkaan": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 5, "perustelu": 2, "synnytti": 1, "varmuutta": 1, "e\u25ca": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6skirja": 1, "lystik\u00e4st\u00e4": 1, "xirjallisuu\u0192eubeurassa": 1, "erilaisia": 4, "kirjallisuuden": 30, "sommittelemaan": 2, "julius": 25, "l\u00e4hdetekstiin": 1, "p\u00e4\u00e4h\u00e4ns\u00e4": 3, "taloneen": 1, "suomennoksesta": 2, "piti": 12, "viljelemiseen": 1, "huomaittava": 1, "innovoida": 1, "j2bum2": 1, "teli\u0192s": 1, "omaisuus": 1, "tutkielmasta": 1, "jokhen": 1, "j\u0192lkimm\u0192ist\u0192": 2, "samanl\u00e4ht\u00f6isen\u00e4": 1, "keltaisene": 1, "saappaineen": 1, "sadunkerronnan": 1, "vahvistaa": 3, "normittamiseen": 2, "sanastoltaan": 1, "waikutti": 1, "l\u00f6ysikin": 2, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "kirjeenvaihdosta": 1, "vihoja": 1, "tytt\u00e4rineen": 1, "etel\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "facebookissa": 1, "nostettawa": 1, "kumarramme": 2, "kielikirjoitusten": 1, "j\u00e4rjellisesti": 1, "harvinaisin": 1, "vakiintuneita": 1, "eik\u00f6h\u00e4n": 1, "vaikeasti": 1, "opettajan": 1, "morgonbladetia": 1, "buruibena": 1, "enimm\u00e4kseen": 6, "kielitutkinnon": 1, "palkoillinen": 1, "politisoitui": 1, "sanotaan": 7, "tilanteesta": 4, "rikokseksi": 1, "nimell\u00e4": 3, "kauppinen": 8, "tavoittelusta": 2, "sing": 1, "kkln": 9, "sivupaino": 1, "teoretisointeina": 1, "lakkautti": 1, "vastoin": 12, "vaskisen": 1, "suhteet": 3, "suhteettoman": 6, "swanin": 1, "fuis": 1, "kirjallisuudesta": 2, "ennemmin": 1, "1800luvulla": 1, "toimitettaessa": 1, "j\u0192lkim\u0192ist\u0192": 1, "suosineen": 1, "rinnastuksella": 1, "kertoisi": 1, "aa": 4, "agricolalla": 2, "etk\u00f6": 2, "yksikk\u00f6-myrskyyn": 1, "j\u00e4hmettyneeksi": 1, "uuden": 5, "matkustellut": 1, "tutki": 1, "sijn\u00e4": 1, "ajattelemaan": 1, "syntyi": 3, "1990": 7, "kehitt\u00e4\u00e4": 6, "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4": 1, "pohjois-pohjanmaalta": 1, "vaikea": 5, "joukkonensa": 2, "reformistisessa": 1, "arvellen": 1, "veroinen": 6, "yksinkertainen": 1, "solmittavana": 1, "oteta": 1, "182913": 1, "pelkk\u00e4": 4, "yksimielisyytt\u00e4": 1, "historioitsija": 2, "uutisoitavaa": 1, "grammatica": 2, "massa": 1, "tunteiden": 1, "konkretisoitui": 1, "instruktiivimuodon": 1, "gradu": 8, "hetke\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "arvosta": 1, "saakin": 1, "muualta": 3, "yksikk\u00f6muotoisilta": 1, "avustajana": 1, "pit\u00e4isin": 1, "manoah": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4-kirkkoherra": 1, "wirsineni": 1, "genetiivi": 2, "laitoksen": 3, "pohjana": 1, "periytyv\u00e4t": 1, "inkimillist\u0192": 1, "suomenkieliseen": 1, "tunnustamista": 1, "nuhdellut": 1, "tuottamiseen": 1, "ollutkaan": 3, "luetuin": 1, "komitatiivisubstantiivin": 1, "lait": 1, "vihaisuus": 2, "osuma": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4sanaksi": 1, "sanaston": 1, "nosti": 1, "rel\u0192sningar": 1, "laajemmin": 5, "on": 1011, "tuokbukoon": 1, "use2mpi2": 1, "lapans\u00f5": 1, "ikolalta": 1, "per\u00e4\u00e4": 5, "uvt": 2, "ikolakin": 1, "nkitt\u0192\u0192": 1, "oikeakielisyyskantaa": 1, "havaintonsa": 1, "harvassa": 1, "edisti": 1, "onikki-rantaj\u00e4\u00e4sk\u00f6n": 1, "kuultua": 2, "kolmannen": 6, "esille": 1, "loogista": 2, "yksikk\u00f6muotoinen": 3, "tallella\u1da3": 1, "sopimatoin": 2, "purismiin": 1, "polulle": 1, "ranta": 1, "komitatiiveilta": 1, "t\u0192": 1, "t\u00f6rm\u00e4nnyt": 1, "her": 1, "katotapaukset": 1, "sivistysvaltioiden": 1, "kielitieteelliset": 1, "s\u0192\u0192nn\u25ca": 3, "1840": 4, "v\u0192ittely\u0192": 1, "olevat": 2, "semmoisiakin": 1, "olovan": 1, "vastakkainasettelut": 1, "taustan": 2, "eripura": 3, "hyv\u00e4stelee": 1, "sanavarastoon": 1, "koskee": 5, "kotiansa": 1, "kyseenalaistanut": 1, "oksanas": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 3, "kielioppillisuuskannaksi": 1, "kiistelij\u00f6iden": 1, "idiotismeja": 3, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 1, "it\u00e4suomalaiseen": 1, "lausutaan": 1, "yleistymisen": 1, "olikaan": 1, "kaiken": 7, "ty\u00f6maata": 1, "lasken": 1, "s\u00e4il\u00e4n": 1, "ell": 3, "tuolta": 1, "tiedeakatemia": 2, "takasi": 1, "laivoinesi": 1, "kuulleensa": 2, "suojelemiseksi": 1, "nousivat": 1, "katselit": 1, "muistutuksessa": 1, "art": 1, "kainoon": 3, "rommiryyppy": 1, "kaasus-\u00e4ndelserna": 1, "buomen\u00f5": 1, "82na8": 1, "syntyminen": 1, "tuntuvan": 3, "v\u0192n\u0192ib6n": 1, "toimituskunta": 2, "vahvoja": 1, "yll\u00e4olevien": 1, "sijat": 9, "suupohja": 1, "nykyluokittelusta": 1, "binda": 1, "mainitsi": 1, "alkavat": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "perille": 1, "vaikutelman": 1, "aine": 1, "kieliopillisia": 1, "kokkolaa": 1, "kaikkine": 7, "k\u0192^tl\u0192\u0192": 1, "muutoinkin": 1, "kielist\u00e4": 3, "nimimerkit": 1, "laajenemaan": 1, "silm\u00e4ns\u00e4": 1, "j\u00e4lkeinen": 1, "ihmist\u00e4": 1, "kuluneiden": 1, "arjen": 1, "pronominaalista": 1, "euroopassa": 1, "per\u0192ti": 1, "wieraane": 2, "toimivat": 2, "avuen": 1, "tehty": 5, "toi": 4, "perinteisesti": 1, "nomineissa": 3, "lopulta": 1, "saaliini": 1, "vakuudeksi": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isenkin-laatuisia": 1, "saman": 11, "tarkoitteestaan": 1, "uskotaan": 1, "erikoisuuteen": 1, "vakiinnuttamiseen": 1, "tiet\u00e4v\u00e4n": 1, "tavoitteensa": 1, "buom2l2inen": 1, "aleksanderin-yliopiston": 1, "kindern": 1, "spr\u00e5kens": 1, "passiivin": 1, "kansanosan": 1, "siirt\u00e4nyt": 1, "413\u2013463": 1, "mieltymys": 1, "satukokousta": 1, "n\u00e4it\u00e4kin": 1, "kosmopoliitin": 1, "kriittinen": 2, "osakuntineen": 1, "ilmestymist\u00e4": 1, "m\u0192n": 2, "pohtiminen": 1, "monikoksi": 2, "toimintaan": 1, "lauseen": 2, "kurinalaiselle": 1, "lam\u1da3": 1, "v\u00e4hemmyyteen": 1, "millainen": 2, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4n": 1, "genetiivisijainen": 1, "tutkiessani": 1, "meiss\u00e4": 1, "fraasiutunutta": 2, "lankeavan": 1, "lehtorin": 1, "kadon": 2, "soveljaaksi": 1, "kansakunta-ajatusten": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4t": 1, "palon": 2, "ryhm\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t\u00f6in": 2, "tuoreimpaan": 1, "sodan": 1, "mielest\u00e4": 6, "uni": 1, "adessiivi": 1, "mist\u00e4s": 1, "tapanensa": 1, "suffixien": 1, "vasta-luetellut": 1, "kumminkin": 39, "piirien": 1, "lauseopissa": 2, "tutkimustuloksesta": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapa": 1, "kuuntele": 1, "kauneusihanteista": 1, "monilla": 2, "olemme": 3, "r\u0192\u0192kk\u0192ykseksisiit\u0192": 2, "tavoitteet": 4, "kirjoittaja": 5, "haetaan": 1, "monimutkaisempi": 1, "den": 3, "ahlqvistille": 8, "mestaroida": 2, "suomettaressa": 1, "p\u00f6yty\u00e4": 1, "kielij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "aineistol\u00e4hteet": 1, "bullekin": 1, "ikuisen": 1, "tyylikk\u00e4\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "\u00e4lyniekkain": 2, "painokseen": 2, "komitatiivi-signumi": 2, "kuvaillessaan": 1, "kiukkuisten": 1, "lehteilem\u00e4\u00e4n": 1, "taide-el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "paljossa": 1, "v\u00e4ittely": 5, "tulkinnoissa": 2, "teonsanan": 1, "polvien": 1, "ostanhen": 1, "lausuin": 1, "sijamuotokomitatiivit": 1, "rattahinens": 1, "tottunee": 1, "kipin\u00e4\u00e4": 1, "tutkimusretket": 1, "suomentaman": 1, "toisten": 1, "kirvest\u0192": 1, "sekin": 9, "tarpe\u2019eksi": 2, "korkeakoulutetut": 1, "kielelle": 6, "kiistat": 2, "olin": 4, "kirjoittajien": 1, "julkaiseminen": 1, "viljely": 1, "asetta": 1, "mihink\u0192": 1, "kirjavuutta": 1, "p\u00f6nkk\u00e4vatsaisuus": 1, "mahtuivat": 1, "paakin": 1, "mos": 3, "tidningi\u00e4": 1, "syw\u00e4lle": 1, "suomentajaa": 1, "tahdo": 4, "birger": 1, "ynn\u00e4": 2, "sis\u00e4": 1, "ellen": 1, "puhekielen\u00e4": 2, "palstatilaa": 1, "my\u00f6h\u00e4ist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ttelen": 1, "valvojalle": 1, "poikanensa": 4, "mielett\u00f6m\u00e4n": 1, "toimijoita": 1, "romaani": 1, "analogia-teelm\u00e4t": 2, "kauemmaksi": 1, "kauniit": 2, "kaasusmallia": 1, "niit\u00e4": 21, "p\u00e4\u00e4tavoitteesta": 5, "morfeemi": 1, "tavoitteena": 1, "komp2r2tiviss2esimcaueminekauemmin": 1, "korjaamaan": 2, "a-n": 3, "aikamiehiin": 1, "laveita": 1, "maata": 5, "p\u00e4\u00e4llekirjoituksesi": 1, "olemattomia": 3, "yksikk\u00f6viitteiset": 1, "asettautuu": 1, "vakuutus": 1, "itek": 1, "merkitykset": 3, "arvata": 1, "komitativist\u00e4": 1, "tekij\u00e4": 11, "venno": 1, "j\u0192rjes\u00f5": 1, "keckmaniin": 1, "tuom": 1, "tihentym\u00e4\u00e4n": 1, "seuraavaisesti": 1, "sulkusen": 3, "erikoinen": 2, "2000-luvulle": 1, "pohjanmaalla": 1, "pahaa": 1, "erinomaisesti": 2, "vatjassa": 5, "julkaisuja": 6, "huipentaa": 1, "eh\u00e4tti": 2, "t\u00e4ydesti": 1, "pastori": 1, "voitti": 3, "ajattelua": 1, "kaas-postpositiosta": 1, "21875": 2, "komitatiiviselitykset": 1, "tyyliss\u00e4": 1, "712015": 1, "ankaran": 2, "k\u00e4sikirja": 2, "ydint\u00e4": 1, "j\u00f5": 3, "yksityiskohtiin": 1, "koranterilta": 1, "101874": 3, "naisille": 2, "muutoskauden": 1, "kohottamiseen": 1, "arvovaltakiistoista": 1, "maksaisi": 1, "myrsky\u00e4": 4, "osien": 1, "1836": 14, "kansallisromanttinen": 1, "yrityksist\u00e4ni": 1, "sepp\u00e4\u00e4": 1, "koulukieliopeille": 1, "yksityisten": 1, "seuratessa": 1, "mink\u00e4": 3, "ias-p\u0192\u0192tteisiss\u0192": 1, "siis": 75, "yleisesti": 6, "miest\u00e4": 1, "kirjailijana-olo": 1, "lapset": 1, "ferdinand": 3, "listaa": 1, "vilja": 1, "jyrkin": 1, "kohdin": 7, "mlk": 1, "vilkkaan": 1, "syntaktista": 1, "muistelmista": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 1, "i-ainesta": 1, "miettien": 1, "\u2018perheellisen\u00e4": 1, "kulku": 3, "tieteellibelle": 1, "1821": 1, "eurooppaan": 1, "kenen": 6, "kellon": 1, "palstoissa": 1, "pn": 1, "yhteiskunnalle": 1, "olennaisimmat": 1, "suffiksin": 2, "eurajoella": 1, "bibliasta": 1, "nuopa": 1, "resepti": 1, "v\u00e4henn\u00e4": 1, "aktiivisimpia": 2, "nykyp\u00e4iviin": 1, "unohtuneita": 1, "hyv\u0192t": 1, "selvitt\u00e4nyt": 2, "aloitan": 1, "yht\u00e4kki\u00e4": 2, "tarttunut": 1, "tajuaa": 1, "liitteett\u00f6m\u00e4n": 1, "11121830": 1, "luvulla": 3, "instruklivin": 1, "yritykset": 1, "teoksen": 6, "huone": 1, "kostui": 2, "kuoleman": 1, "muutamaa": 1, "anensa": 3, "toisinaan": 3, "nationalistisen": 1, "aikakirjoihin": 1, "poiminta": 2, "katto": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 2, "pys\u00e4hdyn": 1, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 2, "kirkkonensa": 1, "juuriin": 1, "l\u00e4pik\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 1, "ankarat": 1, "127137": 1, "ottaneet": 2, "komitatiivikiistoissa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 2, "komitativiin": 3, "turnamaista": 1, "tutkimus-ainsen": 1, "taloinensa": 1, "omistusliitteen\u00e4": 1, "tuiki": 2, "perusteleekin": 1, "hoviv\u00e4kikin": 1, "tarkkakorvaisempi": 1, "torjui": 1, "v\u00e4rittynytt\u00e4": 1, "nuppi": 1, "och": 2, "lausu": 1, "rvntvneet": 1, "kielens\u00e4": 1, "kieli": 44, "vuosikymmenin\u00e4": 1, "sanomista": 1, "europaeuksen": 1, "talven": 1, "l\u00e4nsivoittoisen": 1, "koulukuntaeroineen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 1, "yksik\u00f6llisyytt\u00e4": 2, "k\u00e3oittaa": 1, "tutkineet": 1, "kirjasuomea": 2, "katsahduksia": 2, "kuparisen": 1, "iski": 1, "palstoille": 1, "liepeille": 1, "kaikkia": 4, "hirvonen": 3, "oikeinkirjoituksesta": 1, "totlunutt2": 1, "kutsukortista": 1, "ollutkin": 1, "viili": 1, "adjektiiviattribuutteja": 1, "kirjeenvaihto": 2, "palvelioinensa": 1, "dekreteeraamaan": 1, "kieli-ihanteensa": 1, "ent\u00e4": 1, "yhteens\u00e4": 8, "215\u2013234": 1, "tulee": 25, "kauneutta": 2, "nostetaan": 2, "tekeminen": 1, "tapoineen": 1, "painetut": 1, "kanssapostpositiolla": 1, "kenties": 5, "eitinens": 1, "jota": 41, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "ytliga": 1, "suomenkielen": 5, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4t": 4, "ter\u00e4vimmill\u00e4\u00e4n": 1, "kansojen": 1, "viljeli": 3, "erehtym\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "tuone": 1, "s\u00e4\u00e4tyharmonian": 1, "sarkastista": 1, "kantakielen": 3, "tulevansa": 1, "sanottiin": 1, "hkian\u0192er": 1, "mink\u00e4t\u00e4hden": 1, "sin": 1, "lopun": 3, "hakusana": 1, "aitoja": 6, "19219323": 1, "aapisalkeellisuutta": 1, "verrattavissa": 1, "kieliopeissaan": 1, "helsinki": 59, "pohjoissamojedissa": 1, "oikeassa": 12, "ruotsinnos": 1, "reilu": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 2, "itse\u00e4\u00e4nkin": 1, "kev\u0192\u0192ll\u0192": 1, "vgrbin": 1, "stroh": 1, "nurkassa": 2, "saaressa": 2, "paikkasijoja": 1, "puhuttaessa": 1, "t\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "parina": 1, "antavat": 2, "verkkooni": 1, "jemf\u25ca": 1, "taipua": 1, "mahdollisuuden": 1, "samanlaisia": 2, "retlexivisin\u0192k\u0192ytt\u0192\u0192": 1, "kuivane": 1, "semanttisiin": 2, "spekuloinneille": 1, "yksik\u00f6llisell\u00e4": 1, "kaavallisuutta": 1, "ylen": 2, "taimia": 1, "pid\u00e4": 5, "rahvaan": 3, "leena": 1, "ilmaisussa": 1, "n\u0192licl\u0192\u0192n": 2, "osapuolet": 12, "l\u00f6nnbohmin": 1, "l\u00e4hisukukieli\u00e4": 1, "julkaisut": 2, "pyrki": 10, "liittyv\u00e4ss\u00e4": 2, "uran": 1, "yksikk\u00f6": 41, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 16, "puidessaan": 1, "p\u00e4\u00e4tteksi": 1, "nllisen": 1, "ik\u00e4\u00e4ns\u00e4": 3, "tarkastelemalla": 5, "lapsuudesta": 1, "partikkeli": 1, "yleinen": 10, "dentaalin": 2, "samoissa": 1, "alkuper\u00e4pohdinnoissaan": 1, "paikannimien": 1, "muoto": 17, "sitke\u00e4n\u00e4": 1, "kiistakysymysten": 1, "keinosijaa": 1, "v\u0192list\u0192": 2, "aineistoani": 1, "j\u00e4lleen": 9, "comitatives": 2, "tiheimmin": 1, "omistusliitteellisen\u00e4": 2, "kronologisesti": 2, "ilmi": 4, "saanee": 2, "luonnehtisin": 3, "syntaksin": 1, "kerrotaan": 1, "teemana": 1, "nuorfennomaanien": 1, "kielenohjailijan": 1, "havaintoa": 1, "syv\u00e4ll\u00e4": 1, "ilmautuessaan": 1, "eksegetiikan": 1, "kuningas": 4, "tautein": 1, "majesteettirikokseen": 1, "my\u00f6nt\u00e4nyt": 1, "syntyper\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "molemmilla": 1, "tavattu": 2, "kaikissa": 9, "sielun": 1, "aspirationillinen": 1, "kotiel\u00e4imist\u00e4": 1, "havainnoistani": 1, "tekij\u0192lle": 2, "nime\u00e4\u00e4": 2, "kitke\u00e4": 1, "melkein": 3, "oksasmaisin": 1, "onko": 35, "mainittu": 7, "kielioppi": 10, "lasti-nomini": 1, "yksikk\u00f6k\u00e4ytt\u00f6": 4, "jolla": 13, "sivistyneist\u00f6": 3, "pikku-seikassa": 1, "lause-oppiin": 1, "j\u00e4\u00e4r\u00e4p\u00e4isesti": 1, "klaus": 6, "kyseiset": 1, "miehen": 3, "j\u00e4lkimm\u00e4isen": 2, "valinnastaan": 1, "harvinaisuuden": 2, "logarithmetikaasi": 1, "painosta": 2, "liittyneet": 1, "mahdollisesta": 1, "1864": 3, "urille": 1, "hoito": 1, "omaksi": 4, "tan\u0192o": 2, "pursinensa": 1, "kirjavampaa": 1, "ei-lounainen": 1, "platoun": 1, "kannattajakunta": 1, "tarpeetta": 1, "muutoin": 1, "tarkoitteesta": 3, "tultaessa": 1, "ilmestyneest\u00e4": 1, "samanlainen": 2, "paikannimist\u00e4": 1, "kuudes": 2, "suositetaan": 1, "pane": 2, "kurittaa": 1, "kuulemaan": 2, "pantava": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisia": 1, "sauvo": 2, "nelj\u00e4\u00e4ntoista": 1, "yhdest\u00e4\u2013kahdesta": 1, "p\u00e4\u00e4painottomassa": 1, "kronologinen": 1, "177\u2013222": 1, "lueskellut": 1, "vastakontana": 1, "tartuttaa": 1, "kadosta": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6illeen": 1, "kenell\u00e4": 1, "rikkaruohot": 1, "komitatiivigraduihin": 1, "tunnusmerkkinen": 1, "sijoinaan": 1, "loanheitolle": 1, "v\u00e4ijym\u00e4ss\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4isin": 1, "etsin": 8, "my\u00f6h\u00e4syntyisi\u00e4": 1, "argumenttia": 2, "outi": 4, "\u0192tzricolassa": 1, "sivua": 3, "nvotv": 2, "\u00e3untoen": 1, "arvostelukyky\u00e4\u00e4n": 1, "kynsin": 1, "lehv\u00e4t": 1, "keisarikunnan": 1, "pitki\u00e4": 1, "suurekzi": 1, "muotoja": 6, "tuolloin": 8, "mutta": 223, "monikkomuotoihin": 2, "juurtuneita": 1, "mees": 2, "kent\u00e4ll\u00e4": 3, "yrityksiin": 1, "saavuttavan": 1, "ivanhoe": 1, "asiallisosti": 1, "lasteineen": 1, "moitittava": 2, "kiistakirjoituksessa": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 8, "tuommoisista": 1, "h\u00e4p\u00e4isev\u00e4\u00e4": 1, "uhkaisi": 1, "linjassa": 1, "taivutussijan": 1, "h\u00e4m\u00e4r\u00e4\u00e4n": 2, "nyky-yleiskielen": 1, "sad": 1, "tekimennimeen": 1, "samoja": 2, "normit": 1, "vanhemmat": 2, "\u00e4\u00e4nnehistoriallinen": 1, "vartalomuutoksesta": 1, "kockstr\u00f6m": 2, "tutkin": 2, "n\u0192ht\u0192v\u0192sti": 1, "cum": 3, "lopulla": 4, "yhteiskunnallinen": 1, "l\u00f6ysin": 8, "keywords": 4, "saavuttamiseen": 1, "emist\u0192": 1, "ker\u00e4tty": 6, "pia": 1, "pyk\u00e4l\u00e4": 1, "prolatiivia": 2, "virjos": 1, "saamen": 7, "retken": 1, "krohnin": 18, "kielihistoria": 4, "v\u00e4linein\u00e4": 1, "pajasta": 2, "selityksen": 5, "oppositio": 3, "runollisten": 2, "jyrkk\u00e4": 3, "harvinaisuuttaan": 2, "takoa": 1, "keulahahmoksi": 1, "finnish": 2, "v\u0192kivaltaisiksi": 1, "pelkk\u00e4\u00e4": 1, "1850": 4, "aarteet": 2, "suureliste\u1da3": 1, "viisin": 4, "possessiivisuffiksien": 1, "annetaan": 2, "tutkimustensa": 1, "koonneet": 1, "maininnan": 1, "paperille": 1, "kuppia": 1, "47\u201364": 1, "kunniaansa": 1, "tehneelle": 1, "tekimennimen": 1, "joskus": 14, "l\u00e4nsisuomalaisuus": 1, "etsimisest\u00e4": 1, "pannaan": 2, "joista": 10, "eroon": 1, "kielilisia": 1, "suuri": 9, "tukena": 1, "ajatustani": 1, "osoittamiseen": 1, "johtui": 1, "termi\u00e4": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 1, "palveleminen": 1, "painottomista": 1, "kulta": 3, "kansallisten": 1, "etsinyt": 3, "\u00f5lel\u00e3n": 1, "ilmestymisj\u00e4rjestykseen": 1, "tapalnuu": 1, "kansa": 7, "sekundaarisijoihin": 1, "ex": 10, "erikoisesta": 1, "kirjanen": 1, "kirjoitettuun": 2, "pohjoisen": 3, "taustoittamiseen": 1, "h\u00e4nen": 84, "eino": 1, "ambivalentti": 1, "jaksinta": 5, "pronominikin": 1, "kokta": 1, "1872": 13, "kerron": 6, "mets\u00e4ss\u00e4": 1, "pohdintojaan": 1, "alalukunsa": 1, "veljekset": 1, "puoliskolla": 1, "lur6nin": 1, "ill\u00e4": 5, "johtimeksi": 1, "filosofisessa": 1, "laitila": 1, "oppia": 1, "vihollinen": 2, "kurjen": 1, "l\u00e4hteill\u00e4": 1, "kurasin": 1, "esinett\u00e4": 1, "t\u0192\u0192ll\u0192": 1, "tuntia": 1, "irrallaan": 2, "joene": 1, "arvostelu": 2, "viimeisiin": 1, "alalta": 2, "mitenk\u00e4\u00e4n": 1, "taipumisesta": 1, "akiander": 1, "yhteydess\u0192": 1, "kuulostaisi": 1, "tukeamaan": 1, "muodostumisessa": 1, "rapolan": 11, "muistutusten": 3, "johan": 3, "ammennettavana": 1, "vahvan": 2, "kaunokirjallisuudessa": 1, "nuorsuomalaisten": 1, "pyrkiv\u00e4t": 2, "lis\u00e4\u00e4": 9, "verbein": 1, "t\u0192rke\u0192\u0192": 2, "\u2018vaimollisena\u2019": 1, "ydet": 1, "henkil\u00f6kohtaisuus": 1, "herrat": 6, "syv\u00e4sti": 3, "j\u00e4lkipolville": 1, "\u00e4mmineen": 1, "agentti": 1, "nimitys": 2, "merkitsemist\u00e4": 1, "kylm\u00e4n": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 3, "sekoittaisi": 1, "fennistit": 1, "pirkko-liisa": 1, "sodankyl\u00e4": 1, "k\u00e4sitteiden": 1, "samois": 1, "pieni": 4, "moinen": 1, "katsonut": 1, "kielentutkijoita": 1, "kippuranen\u00e4": 1, "liitt\u00e4mi\u00e4ni": 1, "it\u00e4valtalaisen": 1, "hallitsevia": 1, "nuulsalaislen": 1, "ruotsissa": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4llens\u00e4": 1, "1868": 14, "pystyiv\u00e4t": 1, "lukijoiden": 1, "2007": 10, "ei--i": 1, "lapsellisesta": 1, "raamatunk\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "auli": 2, "varsinaisista": 1, "tiukkasanaisen": 1, "82mmn": 1, "halusin": 1, "helposti": 4, "rakenteiden": 1, "pyrkinyt": 7, "hyv\u00e4ksyy": 2, "p\u00e4\u00e4kk\u00f6nen": 2, "pukutlavan": 1, "s\u00e4\u00e4stell\u00e4": 1, "eduksi": 1, "vaihtoehto": 1, "n\u00e4ytt\u00e4vist\u00e4": 1, "alkuper\u00e4isl\u00e4hteist\u00e4": 1, "problemaattista": 1, "puhe": 3, "tekemist\u00e4": 3, "m\u00e4\u00e4rite": 1, "aatteisiin": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "yksik\u00f6llisten": 1, "tutkimuksia": 4, "lain-opillinen": 1, "1872\u20131873": 1, "varsinaisesta": 1, "pit\u00e4jitt\u00e4in": 1, "ott22": 1, "omistusmuodoista": 1, "vaihteli": 1, "kahdessa": 2, "neutraalisti": 1, "\u00e4itil\u00f6ineen": 1, "edelt\u00e4j\u00e4ns\u00e4": 1, "meneekin": 1, "vaihe": 1, "miettim\u00e4\u00e4n": 2, "teorioitu": 1, "llal6v2l\u00f588a": 1, "seuraamissuhteesta": 1, "kuulunut": 1, "kirjallisuudelle": 1, "paikoissa": 1, "ilmoituksia": 1, "metson": 1, "professorikunnassa": 1, "my\u00f6nt\u00e4neeksi": 1, "joitakuita": 1, "kielitutkinnosta": 1, "pohjaa": 1, "korvoi": 1, "puolustamaan": 3, "osastoissa": 1, "perheist\u00e4": 1, "suomalais-volgalaisesta": 1, "itkuvirrest\u00e4": 1, "ew\u00e4jn": 1, "nimkuin": 1, "liity": 2, "kirjoitti": 7, "kertoakseen": 1, "saisivat": 1, "t\u00f6it\u00e4": 1, "p\u0192\u0192st\u0192": 1, "oppineen": 1, "puolenv\u00e4lin": 1, "kieless\u0192": 1, "sanomalehdiss\u00e4": 2, "kati": 2, "varhaisnykysuomessa": 1, "some": 1, "monelta": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksess\u00e4ns\u00e4": 1, "t\u00e4hten\u00e4\u00e4n": 1, "gottlund": 2, "kansalliskieli": 6, "\u2018seura\u2019": 1, "v\u00e4h\u00e4isen": 1, "peterburg": 1, "aineiston": 6, "kertovat": 6, "haluaa": 1, "killtokivibt\u0192": 1, "t\u0192ydellisemp\u0192\u0192": 1, "seuraavallakin": 1, "viljelty": 1, "kiistakirjoituksista": 3, "kymmenkunnittain": 1, "tuomitsee": 3, "pysy": 2, "mibta": 1, "instruktiivissa": 8, "vuodesta": 6, "m\u00e4\u00e4": 1, "maantiedon": 1, "ov2t": 1, "oikeamman": 1, "kaunokirjallisen": 1, "insliukliviu": 1, "saduissakin": 1, "collanille": 1, "arvellut": 1, "n-aines": 1, "foglar": 1, "\u2018joutunut": 1, "liittosana": 1, "raha": 1, "aktivoi": 1, "l2i\u01922k22n": 1, "luonnon\u00e4\u00e4nisten": 1, "siivolla": 1, "k\u00e4ytettyn\u00e4": 2, "keskustelemus": 1, "ukko": 3, "komitatiivi-kirjoituksista": 1, "t\u0192st\u0192": 4, "armab": 1, "runoll": 1, "j\u00e4rkisyill\u00e4": 1, "naise": 1, "1912": 1, "kolmene": 1, "piiriss\u00e4": 6, "ainoastaannata": 1, "ravila": 4, "tutummaksi": 1, "tarvittaisi": 1, "hurja": 1, "kaltaista": 1, "\u0192itipienin": 1, "esitt\u00e4isi": 1, "uusia": 2, "tiedemiehest\u00e4": 1, "semmoista": 2, "aatteista": 1, "kritisoimiselle": 1, "\u2018poika": 1, "omaisuutta": 1, "komitatiivi-k\u00e4sityksen": 1, "maltilliseksi": 1, "suffixin": 2, "asiantuntijuutensa": 1, "ved\u00e4n": 1, "moititut": 1, "muotoilemina": 1, "allekirjoitan": 1, "ep\u00e4loogisetkin": 1, "jatkuminen": 1, "inhimillisi\u00e4": 1, "lis\u00e4": 1, "kalevalasta": 7, "adjektiivinjohdin": 2, "laajemmassa": 1, "eritym\u00e4tt\u00f6myys": 1, "viittauksen": 1, "moitti": 1, "nurmes": 1, "seikkana": 1, "suuresti": 2, "johon": 4, "j\u00e4lkitavuja": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 8, "unohtaneet": 1, "vehkalahdelta": 1, "lainkaan": 6, "kirjoitettua": 1, "nuhde": 1, "bekant": 1, "subjektin": 1, "sekamuodot": 1, "pohjalaisten": 1, "luotettavuus": 1, "avulias": 1, "tieteenteossa": 1, "itsen\u00e4istymist\u00e4": 1, "tavalla": 4, "tulkintoja": 1, "ruotsimielinen": 1, "osan": 5, "asuun": 1, "tutkimuksesta": 1, "pystyyn": 1, "omistusliitteet": 1, "veljens\u00e4": 2, "salanimet": 1, "t\u0192rke\u0192": 1, "andrej": 1, "kasvattavat": 1, "vastaavan": 1, "mennytt\u0192": 1, "mekin": 1, "n\u00e4m\u00e4t": 8, "mukaillaan": 1, "attributiollutm-p\u0192\u0192tleinen": 1, "v\u00e4liin": 4, "kohtam\u00e4en": 3, "puhutun": 5, "lakeiden": 1, "asemansa": 2, "ryhmittymist\u00e4": 1, "sotkemaan": 2, "j\u00e4\u00e4neen": 1, "painettujen": 1, "vetoavat": 7, "t\u00e4ll\u00f6inh\u00e4n": 1, "vahvistaneeksi": 1, "viljelemiseenk\u0192maisen": 1, "tahdon": 3, "airilan": 1, "klnsim\u0192inen": 1, "hy\u00f6dyllisi\u00e4kin": 1, "ep\u00e4tiedon": 1, "1850-luvulla": 3, "tekemiseen": 1, "polysemiaa": 1, "rauma": 3, "lakeja": 3, "ihmiset": 3, "tutkittaisiin": 1, "kuulostavat": 1, "voivat": 4, "nnett\u0192v\u0192": 1, "kahdella": 1, "helsingiss\u00e4": 1, "svnlvneet": 1, "pitk\u00e4vihaisuus": 1, "haluta": 1, "varsinainen": 4, "diftongi": 2, "bibliasuomea": 2, "ja-rinnastusta": 1, "painoarvo": 1, "maaliskuun": 2, "httpkainokotusfikorpus1800metalonnrotlonnrot_coll_rdfxml": 1, "kielentutkimusta": 1, "juurisananaminun": 1, "kielenoppailtaan": 1, "sijanaan": 1, "artikulointi": 1, "komitatiivi-kirjoittelua29": 1, "rikkauteensa": 2, "ruumiineni": 1, "vihoilla": 1, "nimitt\u00e4in": 1, "keskustelijoiden": 1, "kutsumuskirja": 1, "intensiivisyys": 1, "harvinaisen": 1, "nimityskin": 1, "j\u00e4rjet\u00f6n": 1, "loogiselta": 1, "perustamisen": 2, "sijamuotonaan": 1, "ubl2mm2npuoii": 1, "komitativia": 7, "sek\u00e4": 83, "her\u00e4si": 2, "l\u00f6nnrotia": 1, "hyvyys": 1, "sioittelutaulukoihin": 1, "kastehelmi\u00e4": 1, "synnylle": 1, "el\u00e4v\u00e4n": 1, "teoksessa": 22, "hiilet": 1, "\u00f5jossakussa": 2, "tavallisesta": 1, "ven\u00e4j\u00e4n": 3, "teht\u00e4vi\u00e4\u00e4n": 1, "pian": 3, "nuolta": 2, "puuttuminen": 6, "pys\u00e4hty\u00e4": 1, "en\u0192\u0192": 1, "rohvessorit": 1, "muualla": 3, "7uli": 1, "\u00e4itinens": 2, "vilkasemalla": 1, "isine": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 5, "riviin": 1, "napisematta": 3, "pystynyt": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 3, "lukeutuu": 1, "nelj\u00e4nteentoista": 1, "kirjalliset": 2, "kunnioitettaisiin": 1, "yksikk\u00f6-esiintym\u00e4t": 1, "seppo": 1, "l\u00e4himm\u00e4isen": 1, "ahlqvist": 181, "s\u0192leen": 1, "painavia": 1, "alkuluvussa": 1, "teoksissa": 1, "oikokirjoituksesta": 2, "vanan": 3, "valitsemani": 1, "ajatteli": 1, "olisikin": 7, "tulkitsematta": 1, "pit\u0192\u0192": 5, "feminiinisen": 1, "tuskin": 5, "uudistamiseen": 1, "tarpeellinen": 4, "tiet": 1, "sukupolvensa": 1, "keinon": 1, "vastapoolikseen": 1, "salk": 1, "surkea": 1, "v\u0192likappaleeksi": 1, "l\u00e4pi": 14, "merkitt\u00e4vien": 1, "ter\u00e4vimm\u00e4n": 1, "kielett\u0192ren": 1, "eih\u0192n": 1, "rohkeasti": 1, "mainittua": 1, "kurinalaisuuden": 1, "suomalaisuus": 6, "pulpahdella": 1, "kiihkeys": 1, "sitoo": 1, "asetustekstej\u00e4": 1, "kieliopinkirjoittajat": 1, "uusien": 1, "k\u00e4skyj\u00e4": 2, "kritiikit\u00f6nt\u00e4": 1, "alkusointuisuuttaan": 1, "veljeilyyn": 1, "torujaan": 1, "itsekseen": 1, "reinin": 1, "elinvoimasta": 1, "sinune": 1, "tutkimuskirjallisuudessa": 1, "ymm\u0192rt\u0192\u0192kseni": 1, "mielipiteit\u00e4": 1, "samaan": 15, "\u00e4idinkielinen": 1, "liit\u00e4nn\u00e4issanaan": 1, "1894": 2, "komitatiivi-laskelmiin": 1, "v\u00e4ittely\u00e4-lukuun": 1, "suosii": 2, "tottunut": 2, "nimitt\u00e4m\u00e4": 1, "kieliyhteis\u00f6n": 1, "kirkkoherrana": 1, "kaksiattribuuttisen": 1, "ukkonensa": 1, "liiasta": 2, "me": 11, "evartaloinen": 1, "kansain": 1, "vaihtelevia": 1, "mainitsemaani": 1, "yhteisen": 2, "52\u201355": 2, "kipakasti": 1, "v\u00e4kev\u00e4sti": 1, "uokbua": 1, "siirtynyt": 1, "kirj2llibuu6en": 1, "kakkosena": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 3, "eik\u0192": 4, "pekka": 2, "reinhold": 5, "sivuilla": 4, "tutkimuksista": 1, "ulisi": 1, "sek\u0192": 8, "virkakielen": 2, "esimerkkisanojen": 1, "kulttuurisesti": 1, "olevh": 1, "itsekriittist\u00e4": 1, "laiksi": 1, "laajentaa": 3, "nuoraa": 1, "viritt\u00e4j\u00e4n": 3, "osoittaaksemme": 1, "tarkkuuteen": 1, "esimerkkej\u0192": 1, "p\u00e4\u00e4toimittaja": 1, "kokoelmiin": 1, "mahdolliset": 2, "kutsutaan": 2, "kansallisaatteiden": 1, "hallitsevat": 1, "lis\u00e4tieto": 1, "donner": 2, "v\u0192\u0192r\u0192bb\u0192": 1, "1855": 4, "opettajana": 1, "opettaminen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 1, "p\u00e4\u00e4tteist\u00e4": 1, "vidh\u00e4ngande": 1, "armelias": 1, "komitatiivilla": 7, "pluralin": 2, "mik\u0192": 1, "tuolleruuhen": 1, "sin\u00e4": 10, "laurentius": 2, "p\u00e4lle": 1, "1820": 2, "kotiseutu": 1, "biblia": 1, "lokatiivin": 4, "kutsua": 1, "suuren": 4, "bibliassa": 2, "ratkaisi": 1, "j\u00e4rjell\u00e4": 1, "genetz": 2, "diftongittomia": 1, "kritiikkiin": 2, "kirjasuomen": 22, "suojata": 1, "traagisin": 1, "kuopiolaisuutena": 1, "adverbist\u00e4": 1, "klassikon": 1, "nyckelord": 4, "johtavan": 1, "riitelev\u00e4t": 1, "1987": 5, "n\u00e4k\u00f6isi\u00e4": 2, "kaa-komitatiivi4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 2, "liikkua": 1, "ajatuksenmukainen": 1, "suffikse-i-hin": 1, "vankkumaton": 1, "yleens\u00e4kin": 1, "historia": 14, "nimekseen": 1, "olemassa": 6, "persoonasta": 1, "suojelemista": 1, "puhtauden": 1, "menty\u00e4": 1, "hallintaa": 1, "alkavaa": 1, "harvinaisuudesta": 1, "asiatyylill\u00e4": 1, "\u0192\u0192nelen": 1, "kieli-opissa": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 1, "tekij\u00e4ll\u00e4": 1, "murteistosta": 1, "vna": 1, "suuntaa-antavana": 1, "1500-luvun": 1, "rinnastus": 2, "vastustanut": 1, "ruokaa": 1, "paistaen": 1, "alaa": 1, "esimerkkin\u0192": 1, "kaukana": 2, "akka": 1, "lasten": 1, "nvkv-aik2lbebb2": 1, "niukkaakaan": 1, "m\u00f6kkiin": 1, "weskell\u00e4": 1, "syntyneeksi": 1, "uranuurtaja": 1, "luojiksi": 1, "kieliasetus": 1, "runsaastikin": 1, "julkaisemaan": 1, "pyrkimyksell\u00e4": 1, "kielikorvastaan": 1, "pinnallisina": 1, "kirjakieless\u00e4": 5, "julkaisee": 2, "olemattomiksitaiv\u0192\u0192riksi": 1, "lindeqvist": 3, "muistorunoja": 1, "juhlapuhe": 1, "laina": 1, "taustoitus": 1, "syljen": 1, "mainitsema": 1, "viel\u00e4kin": 5, "1970-luvuilla": 1, "haaroinensa": 2, "voi": 69, "kettusta": 1, "suomenkielisi\u00e4": 2, "tietysti": 5, "0ot\u00f5e": 1, "koirinensa": 2, "harjoittaessaan": 2, "karstenin": 1, "uhrattava": 1, "kirjallisuus": 6, "puolustaja": 1, "riitt\u00e4isi": 2, "attribuutista": 2, "todelan\u0192kyysiit\u0192": 1, "is\u00e4nmaallinen": 1, "suomalaisia": 3, "sijaparadigmaan": 1, "hylje": 1, "sillens\u00e4": 1, "tiede": 4, "viittaus": 1, "sellaista": 6, "rintamassa": 1, "nekin": 1, "kokeilunhalulla": 1, "ankarinta": 1, "per\u00e4\u00e4n": 1, "adjektivista": 1, "v\u00e4rsyss\u00e4": 1, "sivulta": 2, "joissain": 1, "lupa": 1, "k\u0192sityksen": 1, "varaesimies": 1, "merkityst\u00e4\u00e4n": 1, "laajin": 1, "koskevaksi": 1, "painos": 2, "hy\u00f6tyy": 2, "\u00e3v\u25ca": 1, "sinut": 1, "ps": 1, "kirjoittajakuntaansa": 1, "erilliseksi": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4kin": 1, "finnic": 1, "merkitt\u00e4vin": 1, "ensiksi": 1, "kirkkoraamatusta": 1, "valittavaksi": 1, "case": 3, "tulkaatpa": 1, "81875": 1, "matteus": 2, "mieltynyt": 1, "nimitt\u0192\u0192": 1, "monin": 2, "oot": 2, "m\u00e4hkyyn": 1, "\u00e3\u00f5^l\u0192": 1, "saduissa": 4, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "sitten": 16, "kysyy": 2, "taiturimaisen": 1, "lukuisilta": 1, "82\u00f56ann": 1, "kaino": 1, "kaikkialla": 2, "ahkerasti": 4, "et\u00e4isyytt\u00e4": 1, "1179": 1, "mukaellen": 1, "kkl": 7, "silm\u00e4ll\u00e4": 3, "nimitt\u0192in": 2, "kirvun": 2, "kouran": 1, "kiihkoilijoiksi": 2, "tarkempaa": 1, "tarkastella": 1, "ollen": 3, "sarlin": 3, "tulisi": 3, "affektiivista": 1, "haavoittuvana": 1, "logillisen": 1, "tue": 1, "v\u0192n\u0192isell\u00f5": 1, "ainoan": 4, "pienist\u00e4": 1, "luonnehdittu": 1, "muilla": 1, "tieteenhistorialle": 1, "komitatiiviattribuutista": 1, "89\u201390": 1, "ent\u00e4p\u00e4": 1, "tieteenteon": 2, "saoin": 1, "ukkoseni": 1, "kuvan": 1, "joukkoon": 2, "k\u0192ytettyn\u0192": 1, "adpositions": 1, "kielelliset": 1, "valonantajia": 1, "perinjuurinen": 1, "h\u0192iri\u25ca": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6stieteiden": 1, "man": 2, "maisterit": 1, "tulkittu": 1, "kielitiede": 2, "tarttuu": 2, "poimittujen": 1, "hoviv\u00e4kineen": 1, "kuppeineen": 1, "opetuskieli": 1, "kirjallisuudella": 1, "spontaaneihin": 1, "mie": 1, "tuonelan": 1, "jotakin": 4, "mit\u00e4": 27, "porissa": 1, "kirjallisuudessa": 2, "tapaamia": 1, "koulu": 1, "vaikuta": 2, "sivutaan": 1, "\u00f5ilurensaari": 1, "lauseisin": 1, "korjatakseen": 1, "n\u00e4kyv\u00e4mmin": 1, "sieti": 1, "kiusaamisena": 1, "subjekti": 1, "mielenlaadun": 1, "mels\u0192mienelle": 1, "vakuulus": 1, "kielenohjailuperiaatteista": 1, "l\u00e4ht\u00f6j\u00e4\u00e4n": 1, "kuulu": 5, "459\u2013462": 1, "grunddragen": 2, "julkaisukielens\u00e4": 1, "vaimonsa": 1, "n\u00e4ytteit\u00e4": 1, "proosakieless\u00e4": 1, "nieli": 2, "yksikk\u00f6muotoisia": 1, "l\u00f6nnrot-korpukseen": 1, "seuraan": 7, "jakamista": 1, "loppuvuosikymmeniin": 1, "voiminensa": 1, "sovelias": 1, "\u00e4r": 1, "kijoitamme": 1, "luobta": 1, "nikolai": 1, "nur": 1, "miekan": 2, "vahingoittaneen": 1, "ension": 1, "eiv\u00e4t": 34, "lautakattonesi": 2, "h\u00e4nelle": 5, "tarve": 1, "lukuun": 6, "sanovan": 1, "tosiaan": 5, "tietty": 1, "siimanensa": 1, "isi\u0192": 1, "mihink\u00e4h\u00e4n": 1, "n\u00e4ht\u00e4w\u00e4sti": 1, "l\u00e4htem\u00e4n": 1, "mit\u00e4\u00e4nsanomaton": 1, "kielitajumme": 1, "kieliasiassa": 2, "sein\u00e4t": 2, "vuosikymmeni\u00e4": 1, "voineet": 2, "tarkennetaan": 1, "1916": 1, "merimaskusta": 1, "koulunsa": 2, "h\u00e4n": 239, "relatiivilauseen": 1, "oltaessa": 1, "uusille": 3, "kielell\u00e4": 6, "anderssonin": 4, "rajaan": 1, "ilkka": 1, "kielioppia": 3, "fennomaaneista": 1, "luovitaa": 1, "varsinaisten": 1, "40\u201341": 1, "h\u00e4neen": 2, "kirjaimellisesti": 1, "\u0192\u0192neli\u0192s": 1, "aion": 1, "sinun": 2, "olkoon": 3, "koulukielioppia": 1, "keksitylt\u00e4": 1, "liisan": 1, "\u00e4idinrakkauden": 1, "tekisiv\u00e4tkin": 2, "51873": 2, "promootiokirjassaan": 2, "suomenkielisen": 4, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4t": 1, "ep\u00e4ilyksen-alaiselta": 1, "ilmestyneen": 1, "osa-alueiden": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 2, "n\u00e4m\u00e4tkin": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "puutteen": 1, "attribuutit": 1, "kielikysymyksi\u00e4": 1, "asui": 1, "kirnua": 1, "jahnssonille": 1, "lajissaan": 1, "mystinen": 1, "tarttua": 2, "tunnettu": 3, "prototyyppisimm\u00e4ss\u00e41": 1, "rannikon": 1, "turmelevan": 1, "selv\u00e4ksi": 1, "it\u00e4-suomesta": 1, "kerronnasta": 2, "laivoja": 1, "meit\u0192": 1, "v\u00e4itteen": 1, "haukkumisia": 1, "aiemmat": 1, "unohtamaan": 2, "jaollisuuden": 1, "poisj\u00e4\u00e4nti": 1, "olematointa": 1, "rouvineen": 8, "paikallissijat": 3, "kieltosanan": 6, "gustav": 1, "onhan": 5, "j\u0192rjellinenkielemme": 1, "komitatiivi-debatin": 3, "kirjallisuusarvosteluissaan": 1, "lahkiotarkoituksissa": 1, "turhasta": 1, "mutkitta": 1, "korostanut": 1, "perusteluissaan": 3, "huutanut": 1, "pitempi": 1, "mets\u00e4mies": 2, "kansalliskirjaston": 2, "tutkinnossa": 1, "murreaineistojen": 1, "sattumalta": 1, "siltane~siltoine": 1, "pitempi\u00e4": 1, "kielin\u00e4kemysten": 1, "opinn\u00e4ytteiss\u00e4": 2, "saattaa": 1, "komitatiivimetakkaan": 1, "selvent\u00e4\u00e4": 1, "suomalainen": 25, "suuntaan": 9, "44\u201345": 1, "hinta": 4, "muistutus": 5, "kansalle": 3, "korennoilla": 1, "lapsukset": 1, "heikkoudesta": 1, "suom": 2, "komitatiivi-artikkelit": 1, "esiintym\u00e4t": 3, "ahlqvistilla": 3, "josena": 1, "1600": 1, "liekki": 1, "sopimusluonteeseen": 1, "vaikuttavilla": 1, "piikki": 2, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 3, "kannalle": 3, "kuulijoitaan": 1, "osin": 5, "kummallinen": 2, "keskelle": 1, "herkullisesti": 1, "yleist\u00e4": 3, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksest\u00e4": 1, "veps\u00e4n": 1, "kaksi": 30, "kirj2kielesn": 1, "maailmallisuutena": 1, "yksikk\u00f6tarkoitteesta": 2, "bvtl^v": 1, "kirjoitussarjassa": 1, "k\u00e4siksi": 7, "59\u201363": 1, "runon": 1, "johtamaan": 1, "arvionsa": 1, "piikiksi": 1, "sivullisia": 1, "nojalla": 2, "enon": 1, "kolmas": 18, "y\u00f6ll\u00e4": 1, "j\u00e4lkimaine": 12, "k\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 1, "suomi-sarjaan": 1, "myyttisiin": 1, "kuopio": 2, "vlimalkaau": 1, "3elv\u0192": 1, "jotka": 46, "oppiin": 1, "tehd\u00e4": 16, "inek": 1, "vakuuttava": 1, "k\u00e4sitykseen": 5, "finska": 13, "k\u00e4dell\u00e4": 1, "imartelevia": 1, "rakentumista": 1, "k\u00e4ytti": 8, "kuluessa": 3, "yll\u00e4olevista": 1, "bana": 1, "tieto-varain": 2, "lik\u25ca": 5, "ivanhoesuomennosta": 1, "pieni\u00e4": 1, "virakseen": 1, "alkuper\u00e4isteoskin": 1, "miekkaisilla": 1, "osallistuu": 1, "maltillisemmista": 1, "selkeimpi\u00e4": 1, "otollisuupalaksi": 1, "taisteleminen": 1, "ohimennen": 3, "kauttaaltaan": 2, "t\u00e4st\u00e4": 20, "runsaasti": 9, "lapsen": 1, "velloi": 5, "ktokn": 4, "kasvanut": 1, "osallistui": 2, "kielikirjoituksilla": 1, "lis\u00e4n\u00e4h\u00e4n": 1, "yksikk\u00f6esimerkin": 1, "1900": 2, "muuttumisen": 1, "liian": 8, "ehk\u00e4": 9, "kiksi": 1, "soturina": 1, "kielentutkijakaan": 1, "suomenkielisten": 1, "dmasta": 1, "paikannimiin": 1, "verbeiss\u00e4": 1, "valtaosa": 4, "kirjoituksella": 2, "i-ei-muutoksen": 1, "selvemp\u00e4\u00e4": 1, "edellytyksen\u00e4": 1, "perustavanlaatuisissa": 1, "l\u00e4nsivoittoisuus": 1, "nimesi": 1, "hinkin": 1, "kansalta": 1, "kiihkoilijain": 1, "tyyppi\u00e4": 1, "varantojen": 1, "nykyisen": 4, "julkaisukuntoon": 1, "vsipuneespilkin": 1, "tapaus": 2, "munkacsi": 1, "suurimman": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4isesti": 1, "is": 1, "viljalta": 1, "esittelen": 6, "tarvitse": 3, "tuleeko": 1, "pobkeken": 1, "salmelainen": 4, "liikkeeksi": 1, "haastoi": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4st\u00e4": 1, "vokaaliaines": 1, "oulunsalosta": 1, "autonomian": 1, "johdos": 1, "puhtaaksi": 1, "suomen": 304, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 2, "vaikutteita": 3, "luetellut": 1, "painotukset": 1, "voimin": 1, "tulla": 7, "ojentaa": 2, "28\u201329": 1, "nominitaivutusta": 1, "numeruksen": 3, "kirjallisessa": 16, "nousi": 3, "\u00f5aa": 1, "sanoisin": 2, "n\u0192iss\u0192": 2, "mahdollistanut": 1, "ep\u00e4produktiiviseksi": 1, "kansankieli": 7, "keskittym\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hdeluettelo": 1, "tiukan": 1, "yksik\u00f6nn\u00e4k\u00f6isist\u00e4": 1, "verbej\u0192": 1, "selv\u00e4n\u00e4": 1, "tulkinnassa": 1, "tuoli": 1, "lopputulokseni": 1, "1816": 6, "kengitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sekaisin": 2, "rikos": 1, "toimella": 1, "morfologisesti": 1, "ynlen": 1, "vanhasta": 9, "mukanaolijaa": 1, "luokaton": 1, "osuvasti": 1, "karjalata": 2, "sanomien": 1, "olevansa": 1, "suurellisesti": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4kseni": 3, "kans": 1, "\u00e4rh\u00e4kk\u00e4n\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "naurunalaiseksi": 1, "johtuvaiset": 1, "huippu": 1, "kovempine": 1, "opettavainen": 1, "meit\u00e4": 1, "t\u00e4ydelliseen": 1, "vaalimaan": 1, "periaatteista": 1, "saatettiin": 1, "linnanensa": 1, "kaavassa": 1, "neuwo": 1, "paranee": 3, "ilmaisukykyisest\u00e4": 1, "yhteisymm\u00e4rryksess\u00e4": 1, "katsauksen": 2, "laajalle": 1, "niinkin": 1, "kasoittain": 1, "kuulethan": 1, "m\u00e4\u00e4rittelee": 1, "t\u00e4ysinesi": 5, "munien": 1, "kertovatko": 1, "aikaan": 14, "1952": 8, "v\u00e4h\u00e4\u00e4": 1, "esikuvilleen": 1, "komitatiivisista": 1, "ohitse": 1, "tietokantaan": 1, "t\u0192h\u0192n": 1, "syyt": 3, "samanlaisesta": 2, "arvonimen": 1, "vipulloposkin": 1, "yliopistolla": 1, "varakkaiden": 1, "osmo": 5, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "joutuessaan": 1, "aineistonaan": 1, "kuormanensa": 2, "mukana": 4, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 24, "k\u00e4yty\u00e4": 1, "\u00fcksikus": 1, "v\u00e4itt\u00e4nyt": 1, "lehdist\u00f6lle": 1, "httpdigilibhelsinkifiaikakausisearch": 1, "kanssa-rakenteen": 2, "joihin": 11, "i-monikkotaivutuksen": 1, "yksikk\u00f6-kiista": 2, "kieliriitoja": 1, "kekseli\u00e4s": 1, "samana": 9, "lapsine": 1, "kansanluokka": 1, "puhumaan": 1, "oikeutta": 1, "sanavarastojen": 1, "1841\u201342": 1, "peloton": 1, "omana": 3, "ilmi\u00f6t": 1, "cautta": 1, "poikennut": 1, "rangaistukseneen": 1, "kaa-komitatiivissa": 1, "per\u00e4pohjolasta": 1, "it\u00e4meren": 1, "bib3rt2nb3": 1, "paikkaaminen": 1, "leimunnut": 1, "liikkuwaisten": 1, "sangen": 5, "kainosta": 1, "ilmestynyt": 1, "kuukauslehdet": 1, "tarpoellista": 1, "ruvettaisiinpehmenl\u0192m\u0192\u0192n": 1, "lausumani": 1, "kuuluneesta": 1, "vaikeaa": 3, "sine": 1, "kansallisarkistoon": 1, "yhteen": 18, "ankarampi": 1, "murrosik\u00e4": 1, "tulin": 1, "lauselmaa": 1, "antamansa": 1, "asiapitoisia": 1, "tulkiten": 1, "k\u00e4sittelen": 1, "nomininjohtimesta": 1, "takaisin": 2, "todellista": 9, "vaimoina": 3, "kaukaisten": 1, "koiran": 1, "tarpeellikielitieteen": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4\u00e4n": 1, "lillja": 4, "suosiolla": 1, "henkil\u00f6kohtaisista": 1, "lausekerinnastus": 1, "mehil\u00e4isess\u00e4": 4, "tunnetussa": 1, "her\u00e4tyksen": 2, "selannut": 1, "kn": 10, "ist": 1, "t\u00e4ydellinen": 1, "pelk\u00e4n": 1, "esimerkkiin": 1, "monitoiminen": 2, "tutustunut": 1, "el\u00e4v\u00e4": 1, "monikkomuotoisia": 1, "olemuksesta": 1, "viimeisell\u00e4": 1, "aitous": 5, "professoreita21": 1, "varmistaa": 1, "semmoisella": 1, "totutti": 1, "arvovaltataisteluilla": 1, "oikullisiksi": 2, "purkaa": 3, "kalevalakielen": 1, "v\u00e4hint\u00e4ns\u00e4kin": 1, "esiintyiv\u00e4t": 1, "mainitsemassani": 1, "laanest": 4, "popular": 1, "monien": 3, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "yksik\u00f6lliset": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 11, "keinotekoiseksi": 1, "suomalaisilla": 1, "valittamaan": 2, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "kir": 2, "vvirolaisel": 1, "santta": 1, "puhesuomi": 1, "iskeneet": 1, "elinkaaren": 1, "julkaistut": 2, "jonkalaisissa": 1, "kiivaimmat": 1, "siirtyi": 1, "arkistosta": 2, "minut": 5, "saavuta": 2, "opetuslapsensa": 1, "sosiaalinen": 1, "lautakunta": 1, "vahvista": 1, "kutsuu": 1, "esitelt\u00e4ess\u00e4": 1, "konstantin": 3, "merkityksen": 6, "1839": 1, "nimeksi": 1, "majamaa": 8, "etsi": 2, "vaiheisiin": 2, "kehittyneen": 1, "paras": 2, "aiheisiin": 1, "k\u00e4sittely\u00e4": 1, "str\u00e5hlman": 4, "prototyyppisyyden": 1, "hillim\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "hy\u00f6kk\u00e4yksens\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 3, "vastineita": 1, "olennaista": 1, "ottamaan": 1, "roolinimilt\u00e4\u00e4n": 1, "ruodittu": 1, "kirjoittajiensa": 1, "pappisseminaarin": 1, "paikallisuuden": 4, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 1, "kielenuudistajat": 1, "valvovan": 1, "ratkaisisi": 1, "j\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "tapaillen": 1, "rehob": 1, "ilmeni": 1, "esimerkkien": 3, "olemassaolevaa": 1, "hoppassa": 1, "fokuksensa": 1, "possessiivisuffiksin": 1, "laittaa": 1, "m\u0192": 1, "juurtua": 2, "suomi-sarjasta": 1, "yrk\u00f6": 1, "tutkimuskirjallisuus": 1, "painattama": 1, "sauvanensa": 1, "omistusliitteett\u00f6min\u00e4": 1, "kalevalakin": 4, "ajatuksenmukaista": 3, "kaksin": 6, "k\u00e4ytiin": 4, "cg": 1, "raamattua": 1, "mieluimmineiv\u0192t": 1, "substantivin": 1, "valmistuessa": 1, "st\u0192": 1, "teht\u00e4vist\u00e4": 1, "avellaniin": 1, "odotus": 1, "asian": 4, "tavallista": 1, "kulkua": 3, "t\u00e4mm\u00f6iset": 2, "poliittisen": 1, "1976": 2, "ilmajoen": 1, "sepitetty": 1, "loogisuuden": 1, "suupuheessa": 1, "perustelunsa": 3, "rajattu": 1, "tarpeellista": 2, "vanva": 1, "suotta": 2, "kurituksesta": 1, "aminoff": 11, "orjan": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 1, "puutetta": 2, "lainauksesta": 1, "suhtautuu": 3, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 12, "testamenteista": 1, "syntyneilt\u00e4": 1, "merkinnee": 2, "1859": 5, "syrj\u00e4ss\u00e4": 1, "analogiamuodosteiden": 2, "voittoisaa": 1, "mouton": 1, "halunnut": 4, "k\u00e4\u00e4nnettyn\u00e4": 1, "armowaltakunnan": 2, "osoittamaan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 1, "suffiksiiviksi": 1, "kaupungista": 1, "possessiivisuffiksia": 1, "kielett\u00e4rens\u00e4": 1, "politiikassa": 1, "vaikkei": 3, "tulosija": 1, "jolloin-kulloin": 2, "vertailevan": 2, "pilenkinto": 1, "suosia": 1, "bij2": 1, "asemesta": 1, "kieliopeissa": 10, "suikahtanut": 1, "muo\u0192aslukbella": 1, "mediasta": 1, "sattunut": 1, "sattunet": 1, "cornelia": 1, "impi": 1, "vertaileva": 2, "310\u2013414": 1, "liitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "muuttuu": 4, "itsen\u00e4isyys": 1, "\u00e3in2": 1, "kielitajua": 2, "1700-luvun": 3, "aikalaisiaan": 1, "taittelee": 1, "k\u00e4sittelyyn": 3, "yhdistelm\u00e4": 1, "vanhemman": 2, "maallikoiden": 1, "salatussa": 1, "henkist\u00e4": 1, "suuresta": 1, "laiva": 2, "sivistyneist\u00f6lt\u00e4": 1, "l\u00e4robok": 3, "kehityksen": 4, "wanhane": 1, "yksik\u00f6llisen\u00e4kin": 2, "h\u00e4llfors": 1, "joensuu": 1, "kuljin": 1, "synkretistinen": 1, "vastalauseen": 1, "julkisesti": 5, "puolen": 2, "kuvattu": 1, "sijamuodon": 1, "vetoamalla": 1, "kaupunki-sana": 1, "pist\u00e4ttelevimm\u00e4ll\u00e4": 1, "kielenkehitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "perustetut": 1, "seuraten": 1, "buomi": 1, "te": 1, "omistamisen": 1, "vokaalinpidentym\u00e4": 3, "mainitaan": 3, "savolais": 1, "aarreaitaksi": 1, "ruvettu": 2, "kulttuurikansana": 1, "innovaattorin": 1, "iiv": 1, "kuuliaisena": 1, "yksityiskohdista": 2, "suhteutettuna": 1, "kantamuodon": 1, "askarteluohjeen": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 1, "sekavasti": 1, "muutosvuotta": 1, "asia": 3, "pui": 1, "valmislakse": 1, "j\u00e4lkimaineeltaan": 1, "sill\u00e4kin": 1, "ennakoinut": 1, "tunnistaa": 2, "oinas": 3, "tekisi": 2, "kuvaamaan": 1, "tarjottu": 1, "kannaksella": 2, "vanhimmista": 1, "komitatiivi-todistelussa": 1, "kirjoittamasta": 1, "mestaroineet": 1, "228\u2013229": 2, "kimpaantunut": 1, "samankaltaisesti": 1, "kojmen": 1, "t\u00e4ht\u00e4imess\u00e4ni": 1, "kaisa": 10, "saarimaa": 1, "iheologicum": 2, "ehdoton": 3, "kaikenlainen": 1, "61\u201362": 1, "buom2laiben": 1, "o-vartaloisissa": 1, "uskoa": 2, "moittia": 1, "voitonriemuinen": 1, "suolo": 1, "morfologisen": 3, "koskiselle": 2, "veljeksen": 1, "kreikan": 1, "lanko": 1, "lehdet": 1, "numerus": 1, "miel^tlelen": 1, "sis\u00e4lleen": 1, "vahvistava": 3, "testamentti": 2, "h\u00e4rj\u00e4npyllyisell\u00e4": 1, "yksikk\u00f6kin": 1, "selv\u00e4stikin": 4, "auktoriteettia": 1, "renkineen": 1, "t\u00e4mm\u00f6isen": 3, "morgonbladetissa": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4mispyrkimyksist\u00e4": 1, "puheenjohtajavuosina": 1, "teoriani": 1, "nime\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "lvksebb\u0192": 1, "pahakseen": 1, "buomen": 3, "alan": 2, "menneisyyteen": 2, "juurikin": 4, "p\u00e4\u00e4ttein\u00e4": 1, "aikalaistensa": 1, "deskriptiiviseksi": 1, "tienoo": 1, "7\u20138": 1, "tekem\u00e4ll\u00e4": 1, "kulttuurikoti": 1, "elementar-skolor": 2, "sotamiehinens": 1, "noin": 3, "laajennuksella": 1, "p\u00e4\u00e4tteiss\u00e4": 1, "kertonee": 1, "\u00e4\u00e4nenpainoin": 1, "etujen": 1, "1972": 5, "kirjoitus": 12, "talttanensa": 1, "s\u00e4ett\u00e4": 1, "omakohtaisia": 1, "olennaisen": 1, "alkuper\u00e4\u00e4n": 1, "h\u00e4iri\u00f6tekij\u00e4ksi": 1, "tawalliset": 1, "tapaan": 1, "kielenlakia": 2, "normitettua": 5, "julkaista": 1, "tytt\u00f6": 2, "kaiman": 1, "suurien": 1, "kielellinen": 1, "poikkeuksena": 2, "keinot": 2, "kolmesta": 1, "nykysuomalaisen": 1, "skstssa": 1, "j2liev\u0192in": 1, "keskityn": 1, "mp": 4, "kehittyneet": 1, "luvanlempi": 1, "sellaisia": 1, "sekalainen": 1, "puutarnuriksi": 1, "novellista": 1, "nimelt\u00e4": 6, "seuranto": 3, "aminoffin": 3, "juoneen": 1, "suomentamasta": 1, "j\u00e4lki-muisto": 1, "suomessa": 14, "valtiop\u00e4ivien": 1, "uudispaikka": 1, "siin\u00e4kin": 1, "suomenkielisist\u00e4": 1, "k2ikki": 1, "limittyv\u00e4n": 1, "arvostivatko": 1, "kansallisuusaatteen": 2, "taitamattomana": 1, "kemell": 1, "he": 17, "tulkkina": 1, "hraan": 2, "maan": 2, "katkaistulla": 1, "moniosaisesta": 1, "saattanut": 1, "alkoi": 9, "\u2018varkaat": 1, "s\u00e4keet": 2, "rinnasteinen": 1, "idiotismin": 3, "akademioissa": 1, "8il\u00f5": 1, "pohjanpiltin": 1, "nuorsuomalaisuutta": 1, "vanhoilla": 2, "arvosteli": 1, "j\u00e4nnes": 1, "vaatimuksesta": 1, "h\u00e4ist\u00e4": 1, "kommenttia": 1, "hywyytenenn\u00e4": 1, "sanottu": 3, "niinp\u00e4": 2, "maunulainen": 4, "18-vuotiaana": 1, "esiinjoitakuita": 2, "rauhassa": 1, "patoutui": 1, "viron": 10, "oppitekoisuudesta": 1, "wasa": 1, "uaiuitsemalla": 1, "inblruklivi": 1, "sekoituksia": 1, "syntynyt": 11, "kuluneena": 1, "joh": 1, "havaittavissa": 2, "syttym\u00e4\u00e4n": 1, "perusti": 2, "asioita": 2, "keskipisteess\u00e4": 1, "arvioi": 2, "vokaalien": 3, "n\u00e4iss\u00e4": 5, "heitet\u00e4": 1, "malli": 2, "seikkaan": 2, "sent\u0192rke\u0192ksi": 1, "alkanut": 3, "vaunuineen": 1, "vaikka": 84, "em\u00e4sian": 1, "1860-luvulla": 1, "ojenneta": 2, "keskityksest\u00e4": 1, "kkleen": 2, "218\u2013227": 1, "julkaistu": 14, "puoluetoveri": 1, "perustuivat": 1, "kirjoittanut": 4, "aiheeseen": 3, "l\u00e4ntisess\u00e4": 1, "k\u0192yt\u25ca": 2, "olivat": 41, "oppiwaisten": 2, "riidansiemen": 1, "keinotekoista": 5, "n\u0192kyy": 1, "s\u00f6derstr\u00f6m": 1, "sidoantal": 1, "nuoremman": 1, "finnische": 2, "summa": 1, "nuori": 5, "erityiset": 1, "alkuun": 4, "paisuttavat": 1, "kielidebattia": 1, "ha": 1, "kalevalata": 1, "rebecka": 1, "kulttuuriperinn\u00f6n": 1, "t\u00f6rm\u00e4sin": 1, "n\u0192in": 1, "kohteena": 1, "sijamuototaulukkoon": 1, "muodostus": 1, "annaut\u0192m\u0192n": 1, "jakso": 1, "t\u00e4m\u00e4": 57, "toisaalta": 28, "murteihin": 1, "huomionarvoista": 1, "yhteiseksi": 2, "vastauksessansa": 1, "kansakoulun": 9, "komitatiivisijassa": 1, "oikeuksista": 1, "kuul22n": 1, "ehdottomasti": 4, "auktoriteetiksi": 3, "enimm\u0192bli": 1, "kehitt\u00e4nyt": 1, "vastoinj\u00e4rkist\u00e4": 1, "selke\u00e4sti": 3, "vanhempana": 1, "omistusadjektiivin": 1, "komitatiivimuodossa": 1, "muutoksia": 2, "bil\u0192": 2, "aasinsillan": 1, "muitakin": 5, "p\u00e4\u00e4tyisin": 1, "\u0144ek\u0144\u01ddk-komitatiiviin": 1, "kaunis": 1, "kohokohtia": 1, "aineistoon": 1, "kovinkin": 4, "k\u00e4sitellyt": 3, "kumpusi": 5, "lukusanojen": 1, "selittyv\u00e4t": 2, "toimi": 7, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 1, "suuremman": 1, "viel\u00e4k\u00f6": 1, "rakkaudella": 1, "mob": 1, "elollisia": 1, "arvioidakseni": 5, "h\u00e4kkisen": 5, "n\u00e4kyisi": 1, "lukemistoa": 1, "ajankohtaan": 1, "yhteisymm\u00e4rrykseen": 1, "j\u00e4lkeen": 17, "julkaistusta": 1, "juhlallisuuksilla": 1, "yhdistetyt": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4": 1, "ty\u00f6ns\u00e4": 1, "vastakkaista": 1, "ajanjaksosta": 1, "lis\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "edell\u00e4": 19, "k\u00e4sitteest\u00e4": 1, "ajta-j-veere": 1, "sijamuodosta": 2, "iii": 3, "voidaan": 2, "lounainen": 1, "derifr\u00e5n": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksell\u00e4\u00e4n": 1, "kommentiksi": 1, "kettusen": 10, "kulttuuripiirien": 1, "huono": 1, "aloittaessa": 2, "tarkoitus": 1, "kova": 1, "sekundaarip\u00e4\u00e4tteet": 1, "wlgoswodhatti": 1, "tarkoituksellisena": 1, "tulkinnan": 4, "yksikk\u00f6taivutuksesta": 1, "p\u00e4invastaista": 1, "thomas": 6, "muotoisia": 1, "tis\u0192e": 1, "lyseon": 1, "n\u0192m\u0192muo\u0192ot": 1, "karjalassa": 2, "rivim\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "tuomittavasta": 1, "sortavala": 1, "lukeneelle": 1, "kohtalaisen": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 1, "kapellet": 2, "21872": 3, "yksitt\u00e4isten": 1, "toisenkin": 1, "hylky": 1, "t\u00e4ydent\u00e4nyt": 2, "~lihoneem": 1, "monitahoinen": 1, "osapuoliin": 6, "kysytty\u0192ni": 1, "ingmanniltakin": 1, "sijamuodoille": 1, "akkonensa": 3, "ja-sanan": 1, "2004": 24, "pitk\u0192": 1, "liittyiv\u00e4t": 3, "raakaa": 1, "pakinoivaan": 1, "laivoineni": 1, "orkesterineen": 1, "kannustettu": 1, "konteksti": 1, "ollakin": 1, "kemellin": 5, "viimeiseen": 1, "1800-lukua": 1, "vakuuttivat": 1, "ismaelin": 1, "kieliopillisiin": 3, "ivanhoella": 1, "teorian": 3, "vartioitsevat": 1, "monitoimimiest\u00e4": 1, "ylitsep\u00e4\u00e4sem\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "torne-i-ssa": 1, "utelias": 1, "h\u00f6ykkyytys": 1, "comitativus": 1, "son": 4, "tulloo": 1, "s\u00e4keiss\u00e4": 1, "hopianauloilla": 1, "petraeus": 1, "vallinneen": 1, "sireliukselta": 1, "nahconens": 1, "pohja": 1, "kasvattaminen": 1, "taidokkaasta": 1, "verratessaan": 1, "suomalaisiin": 1, "tied\u00e4": 1, "allista": 1, "panivat": 1, "ajattelevat": 1, "oppi-isilt\u00e4\u00e4n": 1, "sanavartaloita": 1, "toruu": 1, "suomesta": 5, "myrskyn\u00e4": 6, "opettajansa": 1, "asetettava": 1, "vitsin": 1, "takanaan": 3, "johtaa": 6, "p\u00e4\u00e4st\u00e4m\u00e4n": 1, "kuusi": 2, "porsaanensa": 3, "perustelee": 12, "perusoletuksia": 1, "toimittajan": 5, "tyyneys": 1, "perusteelliisimmin": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "ampuu": 1, "liiallisena": 1, "osoittavat": 3, "aikakausi": 1, "tapahtua": 1, "puuttunut": 4, "samalla": 12, "vei": 1, "81871": 3, "meneill\u00e4\u00e4n": 3, "suomalaiseen": 1, "lapsinesi": 4, "iaen": 1, "nv\u25ca": 1, "alkua": 1, "syntyselityst\u00e4": 1, "i-n": 3, "moninaisilla": 1, "tunteeseen": 1, "risti\u00e4isiin": 1, "nykykomitatiivista": 1, "lausumisohjeita": 1, "poikkeaman": 1, "vaikutus": 5, "kielitieteellisess\u00e4": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksiss\u00e4\u00e4n": 1, "vaikkakin": 3, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "ilmaisemat": 1, "titeelliselle": 1, "vedenpit\u00e4v\u00e4": 1, "ristiriitaa": 1, "miss\u00e4": 4, "politiikka": 1, "t\u00e4rkeimmist\u00e4": 2, "el\u00e4isi": 1, "\u2018velje\u2019": 1, "uskaltavan": 1, "arvostellut": 3, "voitan": 1, "todistusketju": 1, "johdannaisiin": 1, "sanastoa": 2, "tytt\u00e4rens\u00e4": 1, "syntym\u00e4ss\u00e4": 1, "tyrv\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4sityksens\u00e4": 1, "reformistiseen": 1, "m\u00e4t\u00e4": 2, "ritarina": 1, "sijamuotoja": 4, "s\u00e4\u00e4tyjen": 1, "oppimaan": 1, "nide": 25, "gradunsa": 1, "v\u00e4istymisest\u00e4": 1, "kirjastopalvelu": 1, "malliksi": 1, "p\u00e4\u00e4paino": 1, "professoriksi": 1, "elen-p\u0192\u0192lteisi\u0192": 1, "poikkeus": 2, "totta": 4, "yhkeys": 2, "h\u00e4kkisenkin": 1, "nv": 1, "k\u0192yt\u0192mme": 1, "n\u00e4k\u00f6isell\u00e4": 1, "tarkastuksensa": 1, "ryhm\u00e4n": 1, "1884\u201387": 1, "varmaankin": 1, "tavoitella": 1, "5510": 1, "pantavia": 1, "keskin\u00e4ist\u00e4": 6, "kahdeksan": 1, "t\u0192m\u0192": 7, "kulkivas": 1, "paino": 1, "keskusteltu": 1, "onnetoin": 2, "loi": 1, "innostuin": 1, "muodostettujen": 1, "rivill\u00e4": 1, "k2ikibb2": 1, "kehitt\u00e4misen": 2, "olevassa": 1, "tyytymiseen": 1, "kaikuva": 1, "valituksi": 1, "anomasta": 1, "kirjallista": 3, "caiwettaman": 1, "kuk\u00f5tiob": 1, "suurin": 5, "suhdeluvut": 1, "komitatiivi-signum": 1, "siilien": 3, "j\u00e4lkihuomautuksen": 1, "nostetti": 1, "ratkaista": 1, "edlund": 1, "sijan": 36, "ihaillen": 1, "taikka": 9, "mainitsemaa": 1, "voimakkaammin": 1, "ideat": 1, "arkij\u00e4rke\u00e4": 1, "reflexivi-muoto": 2, "korostui": 1, "yksityiskohtaista": 1, "juurineen": 1, "vetoaa": 4, "hein\u00e4kuussa": 1, "kummassakaan": 1, "ou2": 1, "julkaistuihin": 1, "huht-i-kuu": 2, "v\u00e4litt\u00e4mi\u00e4": 1, "nimimerkin": 1, "syntetisoivat": 1, "p\u00e4\u00e4tymiselle": 1, "kiihkeimm\u00e4st\u00e4": 1, "riippuen": 2, "kulttuurisanojen": 1, "esittelyit\u00e4": 1, "koululaitoksesta": 1, "wiikko-sanomia": 1, "muutam2t": 1, "tutkielmani": 5, "ansa": 1, "nimukkain": 1, "9ill\u0192": 1, "kehitt\u00e4mispyrkimyksiss\u00e4": 1, "kirkkaasti": 1, "puuttumista": 1, "ylellisyydest\u00e4": 1, "hengen": 3, "hajota": 1, "siirtyy": 1, "hedelm\u00e4llist\u00e4": 1, "laitos": 13, "maija": 9, "kehitysusko": 1, "samaa": 16, "kautanto": 1, "heimolaisuudesta": 2, "j\u00e4rjestyksen": 2, "sallituissa": 1, "paheksuu": 1, "muistuttaa": 12, "saavani": 1, "kielentutkijakin": 1, "1836\u20131840": 1, "kalla": 1, "224\u2013225": 1, "af": 5, "monikollisessa": 1, "persoonien": 1, "kysymykseen": 5, "viel\u00f5": 1, "grammatiken": 1, "152\u2013153": 1, "ilmeisen": 1, "kumminkaan": 6, "kysymyksi\u00e4": 1, "kirjeell\u00e4": 1, "uhkaa": 5, "osuudeksi": 2, "kielitajuni": 1, "martiniuksen": 1, "h\u00e4mment\u00e4nyt": 1, "kirjateokset": 1, "kommentoiva": 1, "aikaiset": 1, "linkittyy": 1, "ennallaan": 1, "aineistot": 1, "osti": 1, "veitsin": 2, "oikeaa": 2, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 1, "tarpeelliseksi": 4, "haasteita": 1, "tottelemattomiakin": 1, "olento": 1, "olemassaolo": 1, "s\u00e4hk\u00f6miehet": 1, "voimakkaan": 1, "reuna-alueille": 1, "kal": 3, "kovan": 4, "innovaattori": 1, "1979": 2, "alulla": 2, "sekoittumiseen": 1, "it\u00e4\u2013l\u00e4nsi-asetelma": 1, "p\u0192\u0192-asia": 2, "haasteensa": 1, "voittaa": 1, "analyysiin": 1, "tielle": 2, "merkitsimeksi": 1, "tarjona": 1, "pahimmat": 1, "kielentuntijan": 1, "suhteen": 14, "p\u00e4\u00e4ttyv\u00e4": 1, "jussila": 1, "i-vartaloisten": 4, "tavoiteltu": 1, "velvollisuuksista": 1, "tailevan": 1, "toteaa": 7, "kaksinkertaisen": 1, "6at\u00e3ele\u00e3i": 1, "kategorioista": 1, "vortreffliche": 1, "painoarvon": 1, "arat": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1, "niit\u0192": 3, "purren": 1, "meid\u00e4n": 16, "rvnt\u0192ytetyksi": 1, "siviilej\u00e4": 1, "huoveineen": 1, "ruodittuani": 1, "erhetyksest\u0192": 1, "vaihtelevat": 1, "tasapainoilemaan": 1, "maakansan": 2, "pohjoisempi": 1, "sontatunkio": 2, "oiks2bl22n": 1, "pohjois-virossa": 1, "ks": 34, "yksinomaan": 1, "kielitieteellisell\u00e4": 1, "kysymyksiin": 1, "soci\u00e9t\u00e9": 1, "henrik": 3, "monikon": 34, "astunut": 2, "saivat": 3, "mainintoja": 1, "maksoi": 2, "esiintymistiheydess\u00e4": 1, "tahdot": 2, "tiukkasanaisia": 1, "ivan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "h\u00e4nenkin": 1, "kritiikin": 2, "puuttuu": 4, "vanvistaa": 1, "170171": 1, "instruktiivimuotoistenkin": 1, "ts\u00e4sin\u00e4\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4sy\u00e4": 1, "niiden": 21, "kummeksumisen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "murteesta": 2, "kirjallisesta": 1, "oletuksesta": 1, "arvoa": 2, "patientti": 1, "mainitse": 2, "ett\u0192": 44, "keksinens\u00e4": 2, "s\u00e4vy": 3, "satsl\u00e4ra": 4, "nominalium": 1, "yksik\u00f6llinenkin": 2, "arvostelullaan": 1, "monikkoa": 5, "fineliuksen": 1, "instructivus": 1, "vatjan": 3, "rautj\u00e4rven": 1, "valmistumista": 1, "sarvaan": 5, "kontaminaatioita": 1, "harmittelee": 1, "spr\u2248kforskning": 1, "nimin\u00e4": 1, "samoin": 19, "ep\u00e4loogisuudesta": 1, "vet\u00e4ytymistaktiikan": 1, "suomalaisin": 1, "sis\u00e4piiriin": 1, "toisto": 1, "avoimeksi": 3, "marginaaliset": 2, "621830": 1, "huumo": 10, "p\u00e4iwinens\u00e4-komitatiivin": 1, "materiaalinikin": 1, "tarkemmin": 24, "vakavakaan": 1, "tehdnyt": 1, "n\u00e4kisin": 2, "kielenuudistaja": 3, "latinaksi": 1, "yllytti": 1, "ja-konjunktion": 1, "saarinensa": 3, "lindeqvistin": 2, "tiedossa": 1, "esineist\u00e4": 1, "rikkomuksensa": 1, "k\u0192n\u0192lle": 1, "a-loppuinen": 1, "muutaman": 9, "kuolijaksikin": 1, "it\u00e4merensuomessakin": 1, "1905": 1, "julkisimpaan": 1, "perusoppaasta": 1, "kourallinen": 3, "kartoitettu": 1, "kemin": 2, "tarina": 2, "publishing": 1, "v\u00e4ittely\u00e4": 7, "tippunut": 1, "puuskahtaa": 1, "tiell\u00e4": 1, "kyynisesti": 1, "puhuivat": 1, "mahtanut": 1, "kalke": 5, "oikealle": 1, "digilehtiarkistoa": 1, "tarkassa": 1, "ennemine": 1, "valkeata": 1, "tarkastajaa": 1, "v\u00e4\u00e4ryyksi\u00e4": 1, "omistussuhdetta": 1, "biil\u0192": 1, "kieliin": 1, "ben": 1, "illuu\u00f5": 1, "uunituore": 1, "saduista": 3, "salpaan": 1, "lausumia": 1, "wijtt\u00e4": 1, "sotamiest\u00e4": 1, "clarendon": 1, "punninnut": 1, "sepitett\u0192v\u0192": 1, "halusi": 1, "eli": 37, "attribuuttikiista": 1, "puutarhurin": 2, "jaakko-veljen": 1, "satakunnassa": 3, "mieli": 4, "sill\u00e4": 90, "ingmania": 2, "vsitvstapa": 1, "eripuraa": 5, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4n": 5, "romahdettua": 1, "mukainen": 1, "ohjataan": 2, "k\u00e4sitykseksi": 1, "j\u00e4rli": 1, "nominitaivutuksen": 1, "ci": 1, "edellisi\u0192": 1, "liioin": 1, "my\u00f6hemmin": 15, "ikolan": 5, "nuut": 2, "forskningar": 1, "ominaisuuksia": 1, "n\u0192hnyt": 1, "jaottomuuden": 1, "nauttinut": 1, "v\u0192llemmin": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rikirjojen": 1, "maissa": 1, "ristiriitaisuuttaan": 1, "samankaltaisen": 1, "voimallisten": 1, "salmelaisen": 3, "wetene~wesine": 1, "viimeist\u00e4": 2, "kieliopillisen": 1, "suostumaan": 1, "muuta": 26, "senlainen": 1, "puolueisiin": 1, "sekaantua": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 1, "sukulaiseksi": 1, "tovereihin": 1, "mini\u00e4seni": 1, "syyll\u0192": 1, "kin": 1, "kuvatakseen": 1, "ruotsalainen": 1, "tunnustaa": 2, "a-ainesta": 1, "henkisen": 1, "monen": 1, "e\u0192slleenkin": 1, "kielett\u00e4renkin": 1, "my\u25ca": 16, "ep\u00e4illen": 1, "rupeaisi": 1, "esimlahvolla": 1, "1961": 3, "p\u0192\u0192ltaiseljotka": 1, "arkailematta": 1, "paloi": 1, "luku": 24, "kotimaan": 1, "kovastikin": 1, "esitti": 2, "saduistakin": 1, "tarkoittanee": 1, "sijataivutustaan": 1, "kaikista": 12, "omalaatuisuus": 2, "alhaalla": 1, "arvoj\u00e4rjestyksen": 1, "lehm-i-haka": 1, "vierabla": 1, "\u00e3vveikene": 1, "suonio-nimimerkill\u00e4": 1, "kohdistettu": 1, "tarjottiin": 2, "tietokannasta": 1, "sijoikseen": 1, "kansankirjoittajat": 1, "korhonen": 17, "luki": 1, "suomennos": 1, "vesa": 3, "aineesta": 1, "poimittu": 2, "karsi": 1, "instrumentti": 1, "kristuksen": 3, "t\u00e4ydellisen": 2, "liittyv\u00e4lle": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 1, "vallattomuutta": 1, "rasianensa": 1, "monikolliset": 1, "synneist\u00e4": 1, "panna": 1, "vaimoja": 1, "kehityksest\u00e4": 2, "leimahtamaan": 1, "jaksinta-sijan": 1, "selvimmin": 1, "kissoinensa": 1, "samalta": 1, "menness\u00e4": 1, "pragmasemantiikka": 1, "vaihtuvat": 1, "tytt\u25ca": 2, "nyyttinee": 1, "kuvaamiseen": 1, "p\u00e4ntt\u00e4\u00e4m\u00e4t": 1, "mist\u00e4": 6, "katrinensa": 1, "monikollisiksi": 2, "karkoitettavat": 1, "painopisteeseen": 1, "edistyksellinen": 1, "mielell\u00e4": 2, "taidossa": 1, "kajota": 2, "vihdin": 2, "sijamuotoesiintymist\u00e4": 1, "t\u00e4rkeint\u00e4": 1, "mel\u00e38": 1, "valtakieleksi": 1, "k\u0192vlt\u0192ibi": 1, "run": 1, "oikeakielisyyspohdintojen": 1, "maininkina": 1, "luonteen": 3, "\u0192\u0192nell\u0192": 1, "kansoinesi": 2, "sallittakoon": 3, "tulkintaani": 2, "asettuu": 2, "sila": 1, "jokaista": 1, "lumisin": 1, "melkoinenkin": 1, "p\u00e4isi": 1, "keskusteli": 1, "puhumattakaan": 1, "lahjakas": 1, "eik\u00e4": 38, "r\u00f6nsyilev\u00e4\u00e4": 1, "eurolaiset": 1, "vastoinj\u00e4rkisyys": 1, "viimeaikainen": 1, "oletettavasti": 2, "muutokselle": 1, "klassikossaan": 1, "essiivi": 2, "menev\u00e4t": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 2, "huonokuntoiset": 1, "sidevokaali": 1, "t\u00e4m\u00e4kin": 3, "isosti": 1, "ponnistaa": 1, "kirjoittajille": 1, "uskoo": 1, "tyyppisiin": 1, "v\u00e4h\u00e4isell\u00e4": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00e4jille": 1, "sivistynyt": 2, "monikollisella": 1, "yhteisen\u00e4": 2, "tartuttava": 1, "suosinut": 1, "kirjoitus-tavasta": 2, "jakaminen": 1, "lintuinensa": 1, "l\u00e4\u00e4ket": 2, "mg": 1, "bergman": 1, "liittoa": 3, "sanansepustusta": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00e4jien": 2, "paria": 1, "kantauralissa": 1, "valtataisteluita": 1, "selitt\u00e4v\u00e4": 1, "yleisluonteinen": 1, "j\u00e4rjenmukaista": 1, "\u00e3ti": 1, "samanlaiseen": 1, "selitty\u00e4": 1, "sust": 2, "l\u00f6ytyi": 4, "ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "suomalais-ugrilaisen": 2, "rooleista": 1, "v\u00e4h\u00e4\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "p\u0192\u0192te": 2, "voimaan": 1, "liioittelee": 1, "kuin": 194, "kynt\u00e4j\u00e4t": 1, "2001": 13, "kklss\u00e4": 2, "kalevi": 2, "kummalta": 2, "p\u0192\u0192h\u0192ns\u0192": 1, "\u00f5\u25ca": 1, "teht\u00e4v\u00e4kseen": 2, "jalo": 1, "moniavioisuudesta": 1, "metsineen": 1, "keitet\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "m\u00e4t\u00e4t\u00e4": 1, "vuosikymmenten": 1, "ihmettele": 1, "kaltaiset": 3, "synnytt\u00e4\u00e4": 1, "ivanhoessa": 1, "kuullaan": 1, "kolehmainen": 1, "lapsensa": 1, "lukijan": 3, "esiintymi\u00e4": 1, "idiootti": 1, "suomea": 12, "tarkastellut": 4, "veikkojansa": 1, "pikimmin": 1, "anekdoottiarvoa": 1, "yksiselitteisyys": 1, "nousua": 1, "0112": 1, "suomi\u2013ruotsi-akselilla": 1, "viinaryyppy": 1, "helpoksi": 1, "luomisty\u00f6h\u00f6n": 1, "tienneet": 1, "verbi": 1, "ruotsikiibkoistenkalveksivan": 1, "antia": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4kseni": 1, "lahikainen": 2, "ohjeessa": 1, "osaston": 2, "esikuvana": 1, "kuhinaa": 1, "yksiselitteinen": 1, "kiistanalaista": 1, "oikkuihin": 5, "j\u00e4rjett\u00f6myyden": 1, "perusteet": 1, "viidess\u00e4": 1, "linjan": 1, "raumalla": 1, "41873": 3, "perua": 1, "tarkastelen": 15, "rehtorina": 1, "jonkinlaisesta": 1, "sill\u0192": 6, "alkukantainen": 1, "p\u00e4\u00e4tynyt": 2, "s\u00e4ilynyt": 2, "ansiollivinon": 1, "191847": 1, "nelj\u00e4nness\u00e4": 5, "tarkastajantoimi": 1, "rauhanliittoa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyisi": 1, "xiolet\u0192rvinon": 1, "luvuksi": 1, "kiivaan": 2, "otsikolla": 1, "antanut": 5, "kutistumisesta": 1, "196\u2013198": 1, "kiistassa": 8, "ostanut": 1, "harmaa-n": 1, "oppikirjasta": 1, "kerralla": 1, "mahdollisesti": 7, "niinivaara": 3, "kaipuusta": 1, "aikojen": 1, "vuosikertomus": 2, "maapalloa": 1, "huolellisesti": 3, "kuultu": 2, "kirjaniekkain": 1, "suomettaressaan": 1, "h\u0192\u0192ill\u0192ns\u0192": 2, "oppikirjoja": 1, "puhaltaa": 1, "relleksivisisla": 1, "erityislaadusta": 1, "huomiota": 4, "tulkintaa": 3, "kysymys": 10, "s\u00e4\u00e4lim\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 1, "suojista": 1, "kainon": 1, "h\u00e4kkiseen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 2, "kirvoitti": 1, "kainotietokantaan": 1, "j2niit\u0192": 1, "verran": 8, "ainoaan": 1, "ilmaisukeinoihin": 1, "28111829": 1, "menneisyydest\u00e4": 1, "aloittaa": 1, "15\u201320": 1, "louhivuori": 2, "taikkapa": 1, "monikkoon": 1, "veli": 1, "saaduin": 1, "tulkitsee": 4, "luettiin": 2, "velvollisuudekseen": 1, "bestseller-kieliopin": 1, "murteissa": 21, "syyt\u0192": 1, "etla": 2, "liekaktavj": 1, "affixivinen": 1, "1876\u20131976": 1, "professorinensa": 1, "stolzin": 1, "komilativiksi": 1, "erottaminen": 5, "kaltaisia": 5, "j\u00e4ljilleen": 1, "toisensa": 2, "tiet\u00e4\u00e4kseen": 1, "kyl\u00e4n": 1, "l\u0192vtvn^t": 1, "mik\u00e4": 21, "nevoilla": 1, "kausi": 3, "vahvistuksena": 1, "mielen": 2, "opeteltavana": 1, "toimituskunnan": 1, "asiantuntijuuden": 1, "sopisi": 5, "eroina": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoista": 1, "saa": 27, "idulle": 1, "kummempi": 3, "osakunnalla": 1, "tekoon": 1, "merkitsev\u00e4": 2, "vakiintumiseen": 1, "laadun": 1, "tieteen": 4, "liauninisla": 1, "turhaa": 3, "ansaitsisivat": 1, "edition": 1, "asutaan": 1, "2000": 9, "oikeammin": 1, "asiassa": 8, "kirjoittivat": 1, "ravisteli": 1, "puitavaksi": 1, "kielt\u00e4": 49, "monikollista": 2, "edellinen": 1, "semanttisen": 1, "kielenhuollon": 2, "mukailleet": 1, "takeeksi": 1, "sekaan": 2, "selvi\u00e4": 1, "korottamana": 1, "puhuessani": 1, "kokoamaan": 5, "niinko": 1, "taivuttamaan": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4ns\u00e4": 1, "eteiseens\u00e4": 1, "k\u00e4rkihahmojen": 5, "vilkkaus": 1, "puhtaalla": 1, "sanoen": 1, "alisteinen": 1, "rahtilaiva": 1, "kiistell\u00e4\u00e4n": 1, "luokittelussa": 1, "vareliuksen": 2, "tuntunut": 1, "obliikvisijoille": 1, "1880-luvun": 1, "yksin": 3, "perhekunta": 1, "becker": 10, "arvovaltansa": 1, "murreasenteisiin": 1, "ponnisteluille": 1, "kulttuurikieleksi": 1, "lehtens\u00e4": 1, "aikoinansa": 1, "loisene": 1, "puhuu": 6, "kan\u0192i\u0192atitutkinnossapsruuttaa": 1, "p\u00e4\u00e4si": 2, "diftongillisia": 1, "544\u2013555": 1, "yksik\u00f6ss\u00e4kin": 3, "vakituinen": 1, "kehityslinja": 1, "kompleksinen": 1, "kulkisi": 2, "optimismi": 1, "tunkemasta": 1, "mieliset": 1, "korpuksessa": 1, "tuossa": 1, "vaiko": 1, "est\u00e4v\u00e4t": 1, "tuntemamme": 1, "j\u0192lkimm\u0192inen": 1, "kiinnitt\u00e4nyt": 3, "hyv\u00e4ksytyiksi": 1, "johtimen": 3, "veljeineen": 1, "juosnut": 1, "osapuolien": 1, "ristiriitoja": 1, "ulkomaisten": 1, "usallan": 1, "antoi": 1, "artikkeli": 6, "harvalukuinen": 1, "uudistamaan": 1, "merkityksill\u0192": 1, "parissa": 3, "huipulle": 1, "sanomalehdist\u00e4": 1, "painopiste": 4, "huoli": 4, "noita": 2, "v22n": 1, "eniten": 2, "helpommin": 2, "tummempi": 1, "toki": 7, "luvattomina": 2, "huovi-sanasta": 1, "m\u00e3m-82n22": 1, "taipumus": 2, "odiumphilologicum": 2, "titteli\u00e4": 1, "kaupunkia": 1, "igluunkokemukseni": 1, "vankkumatta": 1, "esikuvallisista": 2, "ylh\u00e4iset": 1, "boden": 1, "sielt\u00e4": 6, "1931": 3, "sekularisoitumisen": 1, "v\u00e4ittikin": 1, "ep\u00f5": 1, "soveltaa": 2, "a-(\u00e4-p\u00e4\u00e4tteellisist\u00e4": 1, "kehittyv\u00e4lle": 1, "siinen": 1, "puolustaneen": 1, "pit\u00e4\u00e4kin": 1, "p\u00e4\u00e4tteen": 13, "eskola": 2, "esimiehen\u00e4": 1, "puolustukseksi": 1, "v\u0192rsvbb\u0192": 1, "osakunnat": 1, "osuudet": 4, "lyllm\u0192": 1, "cambridge": 2, "painunut": 1, "polkua": 1, "symmetrisyytt\u00e4": 1, "luonnontieteiden": 1, "sioittelemisen": 1, "j2lk2ibi": 1, "hakoteill\u00e4": 1, "yhteenvedon": 6, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "maan-tiedon": 1, "munkki": 1, "ilmiliekkeihin": 1, "kes\u0192\u0192": 1, "aamu": 1, "pienine": 1, "valittu": 1, "lehdist\u00e4": 1, "fennistiikan": 6, "vaiheena": 1, "tyly\u00e4": 1, "asiantuntijoina": 5, "neliosainen": 1, "ep\u00e4suomalaiselta": 1, "kielenohjailu": 1, "str\u00e5hlmanin": 1, "puhekieli": 6, "omimmalle": 1, "yst\u00e4vineen": 1, "t\u00e4hden": 2, "intoa": 1, "lehtisenkin": 1, "lippu": 1, "kirpistokset": 1, "alkupiste": 2, "huomiolle": 1, "t\u00f6ikseen": 1, "porvariv\u00e4keen": 1, "kielitajun": 1, "oppimateriaali": 1, "huomaa": 2, "ajautuivat": 1, "muoclossa": 1, "selattavissa": 2, "kohdentaa": 1, "tieteelliset": 3, "8s": 2, "artikkelien": 1, "toimissa": 1, "puivaa": 1, "lukee": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4kin": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 1, "kielet\u00e4r": 44, "paljoksuntaa": 1, "\u00e4idinkielisille": 2, "kielitiet": 1, "v\u00e4ltt\u00e4minen": 1, "paikkaansapit\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "aineistossani": 1, "todetaan": 2, "liumi-niuteen": 1, "jokine": 1, "friedrich": 2, "toimii": 3, "kiitollisuudenvelasta": 1, "raukka": 1, "sekaantumaan": 1, "kehitykselle": 1, "idea": 3, "julkaisemassaan": 3, "vertaa": 1, "kielimiest\u00e4": 1, "jonwsanoissa": 1, "frau": 1, "tekee": 19, "1897": 5, "esitaistelijaa": 1, "1649": 3, "vuorela": 1, "pohjanmaan": 2, "mielipiteen": 1, "meht\u00e4": 1, "debattia": 1, "neutraalimpi": 1, "keksineet": 1, "asteesta": 5, "n\u00e4inkin": 2, "johdosta": 2, "1870-luvun": 10, "kiistaan": 3, "painettua": 1, "omaa": 9, "kaakkois-h\u00e4meess\u00e4": 2, "provebsori": 1, "toteutuuko": 1, "selv\u0192": 1, "65\u201366": 1, "antero": 2, "ajaminen": 1, "kuuluisa": 1, "kirjannut": 4, "vnt\u0192": 2, "ssiipe": 1, "suonio": 4, "otannalla": 1, "nsv": 1, "kameli": 1, "kirjoittamisen": 1, "perusteena": 1, "i-p\u00e4\u00e4tteisi\u00e4": 1, "kyseenalaistaa": 3, "aktiiviseen": 1, "1957": 3, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 2, "myrskyyn": 3, "ulkomailla": 1, "syntyhistoriasta": 3, "ty\u00f6nn\u00e4hytt\u00e4\u00e4": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "taivutussijat": 1, "alkuvuosina": 3, "tuotannosta": 1, "sep\u00e4n": 1, "keskuksen": 2, "kielentutkijat": 2, "tuoleineen": 1, "torjuu": 2, "virkinen": 1, "kesken\u00e4ns\u00e4": 1, "nouse": 1, "biib": 1, "per\u00e4ss\u00e4": 1, "tulikin": 1, "selityst\u0192": 1, "petrin": 1, "kuuluvan": 1, "yhteyteen": 2, "vaikutelma": 1, "taustaty\u00f6n": 1, "tullee": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isen\u00e4": 2, "muodostumiseen": 1, "yhteisiin": 1, "waikia": 1, "118\u2013147": 1, "seurat": 1, "004\u2013006": 1, "1949": 2, "runoelmia": 1, "l\u0192\u0192niksi": 1, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "kimppuihin": 3, "asialla": 1, "kannalta": 6, "opiskelijat": 2, "mahdollinen": 7, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeutta": 1, "nuorfennomaanit": 2, "krohnilta": 1, "kelpuuttanut": 1, "komitatiivi-niminen": 1, "vastaavat": 1, "voitu": 1, "mets\u00e4inen": 2, "t2maan": 1, "30\u201332": 1, "tutkimustuloksiin": 1, "sivupolku": 5, "sulautuessa": 1, "kasvamistaan": 1, "katoaa": 2, "murretutkimuksissa": 3, "otava": 3, "tutkielmassa": 3, "emfaattisuudella": 1, "kivene": 1, "toivobb2": 1, "kehittelemiseen": 1, "l\u00e4helt\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 5, "pvsvv\u0192ist\u0192": 2, "kymmenesosasta": 1, "leipineni": 1, "corander": 5, "itkonenkin": 1, "82cul882kn": 1, "jagu": 1, "hell\u00e4mielisen\u00e4kin": 1, "vuosikymment\u00e4": 1, "kyseisen": 1, "1850-luvun": 1, "vuodatus": 1, "vakiinnuttamista": 1, "ongelmasta": 1, "lanotaanlian": 1, "ohitsensa": 1, "havaitsee": 1, "1863": 13, "nvo\u0192vkseen": 1, "n\u00e4kemyksess\u00e4\u00e4n": 1, "vieress\u00e4": 1, "vallalla": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isemmin": 1, "84\u201385": 1, "ylip\u00e4\u00e4n": 1, "riitaseikan": 1, "armo": 1, "oder": 1, "p\u00e4\u00e4tteisen": 1, "vapaasti": 1, "kyseenalaistamiseksi": 1, "tyypillisimpi\u00e4": 1, "valtavine": 1, "yksik\u00f6llisi\u00e4": 8, "samansuuntaista": 1, "111874": 3, "arkikieless\u00e4": 1, "82noi": 1, "pikkukalat": 1, "on^eit2": 1, "runoalbuminsa": 1, "kohdan": 2, "ofrivilligt": 1, "liikkeelle": 2, "ihanteen": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 3, "vokaalina": 1, "uskonpunciistuksen": 1, "palauttaa": 3, "ep\u00e4ilyiss\u00e4\u00e4n": 1, "spesifinen": 1, "stta": 1, "kummallisen": 3, "pieteetill\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tellyt": 1, "maailman": 4, "moniin": 2, "v\u00e4ittel\u00f6\u00e4": 1, "mielell\u00e4\u00e4n": 1, "otteita": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 2, "merkitykseen": 2, "perusteluun": 1, "taivutusmuotoa": 3, "runoja": 1, "j\u00e4t\u00e4": 2, "laajuus": 1, "rahvaalla": 1, "ulkon\u00e4\u00f6n": 1, "nominit": 3, "tapaa": 14, "valaiseva": 1, "itkosella": 1, "kiteytt\u00e4\u00e4": 1, "vastine": 5, "p\u0192ivitela": 1, "kirjoitukselta": 1, "t3rpeelinen": 1, "koottuiua": 2, "milt\u0192": 2, "esitelm\u00e4\u00e4n": 1, "kappeli": 3, "ett": 3, "kasta": 1, "runoilija": 1, "haitan": 2, "298\u2013307": 1, "wirou": 1, "mielest\u00e4ni": 34, "oike2bb2": 1, "perhetaustaan": 2, "t^lt\u25ca": 1, "valikoitui": 1, "huomannut": 1, "tasaisen": 1, "taistelutantereelle": 1, "elosa": 1, "een-p\u0192\u0192tleisi\u0192": 1, "lemmen": 1, "\u00f5historiallinielt\u0192v\u0192ksi": 1, "schiller": 1, "sijoissa": 2, "lokatiivi": 4, "tosiaankin": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiin": 1, "humanistisia": 1, "ziil\u0192": 1, "1991": 6, "johtuvia": 1, "kuulin": 1, "murretutkimuksessa": 1, "jalkonee": 1, "1808\u201309": 1, "lapin": 3, "pakinasta": 1, "kielihistoriassa": 2, "erottanut": 1, "putkinotkon": 3, "gottlundin": 3, "kalliokoski": 1, "osuva": 1, "peruutetaan": 1, "nelj\u0192": 1, "possessiivisuffiksilla": 1, "suomalmpiu\u00e3koi\u00e3\u00e3uelela": 1, "projektissa": 6, "merkitvs": 1, "yleiskielest\u00e4": 1, "ivanhoe-kritiikki": 2, "kerran": 9, "1845": 11, "herroja": 1, "koski": 2, "arveltu": 1, "tulkinnasssa": 1, "yhteyden": 2, "tekstiaineistoja": 1, "muistutuksista": 1, "diftongillinen": 1, "pidetyn": 1, "v\u00e4\u00e4riin": 1, "hakusanat": 1, "ine-komitatiivin": 4, "muoto-opillinen": 1, "keskusteluja": 2, "murretutkimusten": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 2, "uutta": 4, "numeroa": 2, "useampia": 8, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 1, "ylivalta": 1, "kaino-tietokannasta": 1, "ilmaisuvoimaisimmat": 1, "osallistuvan": 1, "seminarilaiset": 2, "nykyisenkaltaisen": 1, "saneen": 1, "lolici\u00f5": 1, "aloitti": 2, "eur\u00e9niin": 1, "painottaa": 1, "t2p2ntujbi": 1, "vieraantunut": 1, "kiristyy": 1, "agricola": 5, "tapa": 6, "verrattuna": 4, "lis\u00e4tty": 1, "kalevalahurman": 1, "visk": 3, "aseman": 1, "\u00f5historitvneet": 1, "jok": 1, "p\u00e4\u00e4sseet": 1, "ulkonaisia": 1, "eli\u0192otuksen": 2, "haravoin": 1, "instruktiivin": 24, "kuuluivat": 1, "picl\u0192televi": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 6, "a-e-muutoksen": 2, "aatetta": 1, "selv\u00e4": 11, "53ngen": 1, "titel": 4, "p\u00e5": 2, "mielenkiintoista": 2, "kompetenssista": 1, "mel\u00e3sn": 1, "oikuttelusta": 1, "illisi\u00e4": 2, "komitatiivi-kirjallisuudesta": 1, "spekuloitavaa": 1, "omaisuu\u0192el": 1, "keskustelu": 6, "talonpojan": 5, "nykykielen": 1, "1848": 1, "ihmetellyt": 1, "kirjapr\u00e4ntti": 1, "list\u0192": 1, "monikoiksi": 1, "komitatiivi-liput": 1, "ennenkuin": 1, "muuttaneen": 1, "merkillisesti": 1, "laajalla": 1, "1829\u20131831": 1, "perustelut": 7, "minun": 13, "essiivil\u00e4ht\u00f6isen": 1, "tavata": 2, "kirjoitussarjansa": 1, "muita": 13, "eclellisen": 1, "k\u0192^ll\u0192misl\u0192ni": 1, "toinenkin": 3, "pitemm\u00e4ss\u00e4": 1, "selityksiss\u00e4ns\u00e4": 1, "kehittynyt": 2, "2652014": 1, "m\u0192ll\u0192": 1, "pakanallista": 1, "language": 1, "w\u00e4lill\u00e4": 1, "napakasti": 1, "pehmenee": 1, "poikasilleni": 1, "tuomarin": 1, "muodostelmiinsa": 1, "silti": 17, "kutsumuskirjeen": 1, "ivanhoessaan": 1, "hele\u00e4": 1, "christina": 4, "peruserona": 1, "merkkij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "illinen": 1, "oikukas": 3, "omistettu": 1, "ivanhoen": 1, "sprachlehre": 2, "suosiville": 2, "koulukielioppi": 1, "med": 7, "valinnaiseksi": 1, "todellisuudessa": 6, "mei\u0192an": 1, "muokkasi": 1, "beiboo": 1, "pois": 21, "hitaasti": 1, "kulttuurista": 2, "murteeseen": 1, "suosittaa": 2, "viljelem\u00e4\u00e4n": 1, "tarkoitusten": 1, "kirjasuomelta": 1, "it\u00e4merensuomen": 3, "merkityst\u00e4": 5, "aikakaus": 2, "ivanhoenkin": 1, "toimittajalle": 1, "valinnut": 2, "komitatiivin\u00e4kemys": 1, "kannalleen": 1, "raimo": 1, "varhaiskantasuomen": 1, "sytytt\u00e4m\u00e4n": 1, "1n": 1, "maa-tek": 1, "tuliseen": 1, "paljon": 17, "uudistuspyrkimyksi\u00e4": 1, "jaksintaa": 1, "n\u00e4en": 2, "merkit\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4": 1, "suomalais-ugrilaisiin": 1, "auttaa": 2, "k\u00e4yt\u00e4": 5, "sivuavat": 1, "sananen": 2, "litola": 5, "laiska": 1, "osapuolista": 3, "ymm\u0192rt\u0192\u0192": 3, "noussut": 1, "intr\u0192desvirke\u0192mm\u0192t": 1, "analysoitavaa": 1, "luvallista": 2, "k\u00e4sitelty": 2, "turmelemiseksi": 1, "viljele": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4": 1, "raamattu": 1, "rinnastaneet": 1, "kohdassa": 4, "luo\u0192a": 1, "edlerer": 1, "peruste": 1, "synonyymit": 1, "asuivat": 1, "monikkovarianttia": 1, "historiasta": 4, "itselleen": 1, "historiallisesti": 1, "omistusliitteisen": 1, "ref": 1, "kuvastolla": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tavat": 1, "ajassa": 3, "prolatiivin": 2, "kyll\u00e4": 19, "blomstedt": 1, "torui": 1, "yhteisajalle": 1, "abessiivin": 3, "muodostettuja": 1, "yleislingvistisesti": 1, "sulkisi": 1, "kolauksen": 1, "liitt\u00e4nyt": 1, "komitatiivi-signumista": 2, "tunnetut": 1, "nainunna": 1, "pojaksi": 1, "carthan": 1, "t\u00e4m\u00e4nhetkist\u00e4": 1, "niit\u00e4kin": 2, "muodostetaan": 2, "julkaisikin": 1, "tarpeellisena": 1, "uudistajien": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 2, "veistelyyn": 1, "kuoli": 3, "varsat": 1, "tapahtunut": 1, "yhl\u0192": 1, "saatu": 2, "viisi": 1, "usean": 1, "muutamaan": 2, "itserakas": 1, "teoria": 3, "mukaisen": 1, "vallitseva": 1, "laita": 1, "kuuluvissa": 1, "synnytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "niljakkain": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 1, "hes": 1, "t\u00e4llaisessa": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4t\u00f6n": 1, "koukutellen": 1, "vaikutusvallan": 1, "kovimpine": 1, "kielitieteellibeblioikeampi": 1, "k\u00e4sityksen": 2, "kukaan": 8, "sepitsemisen": 1, "sanonta": 1, "kielit": 1, "innostanut": 1, "weske": 1, "2ikonut": 1, "luskin": 1, "seuraavissa": 2, "1852": 4, "loinen": 1, "kaino-haut": 1, "vaste\u0192os": 2, "alhaiset": 1, "instruktiiviin": 2, "buom": 2, "toimittaneeksi": 1, "ep\u00e4j\u00e4rjestyksen": 1, "mies": 17, "voipi": 6, "poikinensa": 6, "lis\u00e4ksi": 25, "juustonensa": 1, "li\u0192nkirjakielen": 1, "nykykielest\u00e4": 1, "tahi": 18, "polvi": 1, "1871\u20131875": 6, "mainitsee": 8, "sivuseikka": 1, "mets\u00e4maa": 1, "pyh\u00e4joki": 1, "ve\u0192ell\u0192": 1, "instruktiivikannat": 1, "omituisuuksien": 1, "uudissanoja": 2, "m\u00e4d\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "edinburgiin": 1, "suuriruhtinaskunnaksi": 1, "viitoittamalla": 1, "diftongillista": 1, "55\u201369": 1, "monikosta": 5, "ly\u00f6d\u00e4": 2, "instruktivoa": 1, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 4, "est\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 2, "kieli-ihanteista": 5, "1975": 3, "myrskyj\u00e4": 1, "aggressiivisesti": 1, "\u00e4\u00e4nenpainot": 1, "argumentteja": 1, "johdantoa": 1, "eritavalla": 1, "syveni": 1, "l\u0192mmin": 1, "havainnossa": 1, "kielikeskustelusta": 1, "murteelle": 1, "tulkintaan": 5, "is\u00e4ksi": 3, "varjellut": 1, "ly\u00f6misen": 1, "parhaat": 1, "voimaa": 2, "nimelt\u00e4\u00e4n": 6, "komitatiivi-k\u00e4sitysten": 1, "v\u00e4isty\u00e4": 1, "kehuu": 1, "antikvalla": 1, "otetaan": 1, "olisivat": 5, "klasser": 1, "larjavaara": 2, "arkkiin": 2, "miss\u00e4kin": 1, "p\u0192\u0192ssyt": 1, "luvatuista": 1, "inep\u00e4\u00e4tteen": 1, "uralilaisista": 1, "ohjauksessa": 1, "antaa": 17, "bemmoin6n": 1, "turun": 15, "suuntautunut": 1, "ineen": 1, "saneista": 1, "vartalot": 2, "tampereen": 2, "pages": 1, "raamatun": 8, "laajempi": 1, "ty\u00f6njako": 2, "v\u00e4kev\u00e4ne": 1, "koppaan": 1, "mannen": 1, "todistuksinensa": 1, "k\u00e4wi": 1, "n\u00e4kyvimpiin": 1, "julkaistuista": 1, "oletukseni": 1, "salo": 8, "loivottaa": 1, "suosituimpia": 1, "j\u00e4senen\u00e4": 1, "kyselem\u00e4tt\u00e4": 1, "kielimiehet": 2, "suhtautuminen": 4, "himoinens": 1, "vihkon": 4, "pojan": 3, "\u00a7255": 1, "kieliopillistumiskehitysten": 1, "aukeammille": 1, "maatak": 1, "vastaperustetun": 3, "piispa": 1, "paheksuttu": 1, "p\u0192iv\u0192n": 2, "nuorukaiset": 1, "komppasanansa": 1, "kellumaan": 1, "versiossa": 1, "asemamme": 1, "uudistettu": 2, "voivan": 2, "sepitsemist\u00e4": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 12, "2vuksi": 1, "teorioituja": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4stikin": 1, "puolustanut": 1, "kirkko": 1, "luvattomiksi": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4ess\u00e4": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 8, "ga-komitatiivi": 1, "sijamuodoista": 6, "s\u00e4\u00e4tyrajoja": 1, "lehdist\u00f6\u00f6n": 2, "kielitieteellisist\u00e4": 1, "ott\u0192": 1, "kielik\u00e4sityksest\u00e4\u00e4n": 1, "\u00f6sten": 1, "k\u0192clest\u0192": 2, "helpompaa": 1, "taannoin": 1, "valonantajinaan": 1, "keskitytty": 1, "arapian": 1, "pojista": 2, "kaloines": 1, "osaltaan": 1, "sanomalehdet": 1, "oppiminen": 1, "johann": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "vokaaliharmoniaa": 1, "s\u00e4rvyn": 1, "j\u00e4\u00e4viss\u00e4": 1, "komppasanaan": 1, "saanut": 23, "hingist\u00f6ijnens": 1, "lyhyet": 2, "semmoisissa": 1, "kielipolitiikkaa": 1, "jne(k": 1, "82n2kirjois8a": 1, "nich-finnen": 1, "n\u0192lj\u0192ll\u0192": 1, "lause-opin": 1, "jossa": 37, "substantiivilauseketta": 1, "kielest\u0192": 1, "2uselmat": 1, "m\u0192\u0192rin": 2, "tavatut": 1, "osissa": 1, "mitk\u00e4\u00e4n": 1, "vahvaan": 1, "oikeudekseen": 1, "abrahamille": 1, "perusteellisemmin": 1, "ovathan": 1, "i-ne": 1, "urdze": 1, "kirjoittajilla": 4, "kirjameeste": 1, "per\u00e4st\u00e4": 1, "j-tunnuksen": 1, "paeta": 1, "kertovassa": 1, "n\u00e4hd\u00e4kseni": 4, "ois": 2, "teht\u00e4v\u00e4t": 4, "oinasin": 1, "seurausta": 1, "tuhantene": 1, "oikeilla": 2, "mahdottomaksi": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirja": 1, "mainitsemista": 3, "kertaa": 5, "1800-luku": 1, "patruuna": 1, "vertailevat": 1, "hienoisessa": 1, "rinnastusrakenteita": 1, "verrattain": 6, "laanestin": 1, "syy": 2, "mulla": 1, "kolme": 11, "vha\u00ebl": 4, "ajatuksenjuoksua": 1, "ep\u0192ilem\u0192ll\u0192": 1, "virheen": 1, "esittelev\u00e4t": 1, "v\u0192\u0192r\u0192\u0192": 1, "yhden": 13, "panisi": 1, "rikastaa": 1, "kiellet\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "keskusteluohjelmassa": 1, "korkeintaan": 1, "nykyinen": 4, "ote": 1, "paljoa": 1, "muodostamassa": 1, "\u2018seuroinensa": 1, "muutoksina": 2, "v\u00e4lineest\u00e4": 1, "kiven": 1, "aln": 1, "vhelemibels": 1, "unelias": 1, "kokoamiseksi": 1, "komitativus": 6, "suliteen": 1, "hjorthona": 1, "aikaa": 3, "werew\u00e4t": 1, "velvollisuudeksensa": 1, "l\u00e4nsimurteista": 2, "keksi\u00e4": 5, "arkoihin": 1, "tytt\u00f6ineen": 1, "tytt\u00f6nee": 1, "kokoelmassa": 1, "saksalainen": 1, "kielik\u00e4sityksist\u00e4": 5, "areenan": 1, "frankriikin": 1, "siwistykseksi": 1, "alkoveineen": 1, "to\u0192istaisi": 1, "vanliga": 2, "82moin": 1, "latiivi": 1, "alaluvun": 1, "k\u00f6yh\u00e4t": 1, "translatiivia": 2, "rehellisen": 1, "a-vartaloista": 1, "muotoili": 1, "paimen": 1, "saattaminen": 1, "nutta": 1, "korjaa": 1, "huudahti": 1, "perspektiivi\u00e4": 1, "juurtumasta": 1, "tunnelmissa": 1, "aistittavissa": 3, "tekstit": 2, "\u00e4~e": 2, "studies": 1, "kiitos": 1, "rakenteista": 1, "sosiaali": 1, "juomuinensa": 1, "kriteereit\u00e4": 2, "monitellen": 1, "kiivaasti": 3, "kokouksessa": 2, "muuhunkin": 1, "olisivatko": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 4, "1001": 1, "tutkimuksiin": 1, "jyv\u00e4laiva": 1, "tuoda": 1, "ty\u00f6ni": 1, "i\u00e4k\u00e4s": 1, "hanhsson": 1, "sijamuototutkimukseen": 1, "l\u00e4mmin": 1, "oikun": 4, "kyli\u00e4": 1, "oksasen": 1, "singularin": 1, "kielitieteellisiss\u00e4": 1, "inarinsaamen": 1, "eri\u00e4v\u00e4n": 1, "vallitsevat": 1, "v\u00e4h\u00e4lle": 1, "kirjallisina": 1, "40\u201351": 1, "1846b": 1, "teorioita": 2, "saksanmaalla": 1, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 2, "v\u00e4istym\u00e4ss\u00e4": 1, "alak": 1, "iaineksen": 1, "kohtaa": 2, "82n\u00f5n": 1, "toisen": 6, "seikka": 7, "muine": 2, "kumuloitumista": 1, "\u00e4\u00e4ni": 2, "pes\u00e4eron": 1, "huomaamattani": 1, "finnen": 2, "1870-luku": 4, "osastolle": 1, "keskusteluaan": 1, "\u00f5kev\u0192\u0192n": 1, "valmista": 1, "vuosina": 10, "ulottui": 1, "ajankohtainen": 1, "oppineille": 1, "sarvaasta": 1, "oksanen": 6, "ollu": 1, "sanoilla": 5, "skolornas": 1, "1980": 1, "lapsineni": 3, "ravilan": 3, "tarjoaa": 3, "mahdollisilla": 1, "kahlannut": 1, "selvyyden": 2, "oltaa": 1, "selitett\u00e4v\u00e4": 2, "hodegus": 1, "lautakuntanensa": 1, "kokonaisselitykseen": 1, "gummeruksen": 1, "aaprahaminkin": 1, "samassa": 7, "valvonnassa": 2, "puolustaa": 7, "collanin": 3, "1992": 6, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 14, "kansallista": 3, "potentiaalista": 1, "mahdollisen": 3, "haavaa": 2, "etsimme": 2, "komitatiivikin": 2, "kuulla": 1, "alkupisteen\u00e4": 1, "painetusta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisesti": 1, "suikahtaa": 1, "kolottaa": 1, "ki\u0192mist\u0192": 1, "yhteydest\u00e4": 2, "minulla": 2, "lingvistisesti": 1, "nykykielell\u00e4": 1, "komitatiivi-tutkimusta": 1, "wieraine": 2, "tiukkaan": 1, "siivitt\u0192\u0192": 1, "saavutettaisiin": 1, "1823": 1, "1800-luvulla": 16, "yksik\u00f6lliseen": 1, "v\u0192ltt\u0192m\u0192t\u25ca": 1, "puhunut": 3, "yhteisaikaan": 2, "sir\u00e9n": 2, "pohdittavaksi": 1, "joukossa": 8, "135\u2013139": 1, "joimme": 1, "vippisuhteissa": 1, "v\u0192it\u25ca": 3, "aiempaa": 2, "yksikk\u00f6muoto": 6, "maisterisv\u00e4est\u00e4": 1, "ukkoskuuroa": 1, "entisen": 1, "tarkoite": 3, "eremm\u00e4s": 1, "huomautuksen": 1, "saatavana": 2, "stockfleth": 1, "albuminsa": 1, "infinitivill\u0192": 1, "scientiarum": 1, "sanat": 4, "vastakohtana": 1, "komitatiivisijan": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisen\u00e4": 1, "t\u00e4yten\u00e4": 1, "kirjallisuutta": 2, "4ll\u0192": 1, "luonnollinen": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 3, "lautakattoinesi": 1, "p\u00e4ivineen": 6, "suomeen": 5, "tutkimusongelmani": 1, "sallittujen": 1, "postpositional": 2, "kumuloitunut": 2, "n\u00e4iden": 11, "naiivilta": 1, "kesti": 2, "l\u00e4hestyn": 1, "muodoissa": 1, "goldmacherdorf": 1, "alk": 1, "kehitt\u00e4miselle": 1, "h\u00e4irinki\u00e4": 1, "juurines": 1, "18\u201319": 1, "yksik\u00f6llisyys": 1, "oikaista": 1, "valmisiaikse": 1, "kotoisin": 3, "kirjakieli": 5, "yli": 6, "esimerkkis\u00e4keeseen": 1, "soppii": 1, "juontuvat": 1, "esimerkkej\u00e4": 18, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 1, "tutkimistani": 1, "pariin": 3, "it\u00e4merensuomalaisten": 4, "osakunnasta": 1, "hiipui": 1, "2006": 9, "vahvistavat": 1, "kirjeet": 4, "kielett\u00e4reen": 1, "keskustelulle": 1, "innosti": 1, "nuolij\u00e4rvi": 1, "akkusatiiveja": 1, "eroittaa": 2, "vastustajan": 1, "naizi\u0144eh": 1, "voikkaan": 1, "gew\u00e4chse": 1, "taimet": 1, "tervej\u00e4rkisen": 1, "extremely": 1, "paikallis": 1, "naimatoinna": 2, "suntion": 1, "syyst\u00e4": 1, "\u0192ett\u0192": 1, "komitatiiviesimerkeist\u00e4": 2, "26\u201329": 1, "reppuineen": 2, "vaka\u00f5": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 2, "hengett\u00e4reen": 1, "opettamista": 2, "sijoina": 1, "wwwkansallisbiografiafikbartikkeli3599": 1, "genetiivin": 2, "frenckellin": 2, "tavoitteita": 1, "toverineni": 1, "mm\u0192k\u0192\u0192n": 1, "nokkelasta": 1, "liitt\u00e4v\u00e4n": 1, "jocu": 1, "in": 24, "tahansa": 3, "esine": 1, "367\u2013368": 1, "osallistunut": 1, "p2^jun": 1, "toimivan": 1, "kanssaan": 1, "ehk\u00e4isem\u00e4\u00e4n": 1, "attribuuttikysymys": 1, "adjektiiviattribuutit": 2, "pulkkisen": 1, "murrosta": 1, "loppuvokaalin": 1, "nimi\u0192": 1, "todellisuudessaan": 1, "perehens\u00e4": 1, "painoasetuksen": 1, "paran": 1, "vienyt": 1, "s^v": 1, "kylm\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4vi": 2, "nokisine": 1, "venehen": 1, "kielest\u00e4": 30, "kieliniekkoihin": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6tavan": 1, "ettui": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaisesta": 1, "vapoinenne": 1, "\u00e3avannut": 1, "vastusniekoistani": 1, "tavoitetta": 1, "punttila": 1, "ne\u0192elmi\u0192": 1, "paavot": 1, "v\u00f5z\u00f5i\u00e3": 1, "kelvottomien": 2, "pukuen": 1, "tiens\u00e4": 1, "juurinas": 2, "todenper\u00e4isyytt\u00e4": 1, "li\u0192u": 2, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 1, "erilaisista": 5, "puhesuomensa": 1, "porthanin": 1, "toilaavat": 1, "hyv\u00e4ksytty\u00e4": 1, "http": 3, "kuukauslehdest\u00e4": 1, "kaikenlaisia": 1, "mielenkiintoisen": 1, "sunteen": 1, "r0112882": 1, "vaimo": 3, "v\u00e4hemm\u00e4n": 3, "handbook": 1, "seuran": 15, "muibb2-km": 1, "omistusliitteellisi\u00e4": 1, "komitatiivi-luvussaan": 1, "lippukuntaa": 1, "tekemisiss\u00e4\u00e4n": 1, "virallisia": 1, "1872d": 9, "lmrjissa": 1, "yksikk\u00f6-todistelunsa": 1, "tuekseen": 1, "kuopion": 1, "ennustamaan": 1, "kemellinkin": 1, "haukkuisi": 1, "intensiivisyydest\u00e4": 1, "varhaiskantasuomesta": 1, "lukiolaisilleen": 1, "erikseen": 5, "kielipuutarhurin": 1, "vaiheissa": 1, "johtimesta": 2, "ymp\u00e4rilleen": 2, "lyhyk\u00e4inen": 2, "t\u0192m\u0192n": 7, "digitaalisista": 1, "sensuuriasetus": 2, "huonoinej": 1, "123127": 1, "toim": 25, "ei-latinankieliset": 1, "muuttui": 2, "vaati": 5, "k\u00e4ytt\u00e4jien": 3, "universaali": 1, "varhaisnykysuomi-korpus9": 1, "mitata": 1, "oppikoululaisille": 1, "iskn": 1, "itt\u00f6myytt\u00e4": 1, "niputtaa": 1, "koostui": 1, "monl2": 1, "koulussa": 5, "hillint\u00e4\u00e4": 1, "tulevia": 1, "noista": 1, "ilahduttavan": 1, "murreaineiston": 5, "siirassa": 1, "kiistan": 12, "emfaattisuudelle": 1, "silloin": 12, "syttyi": 1, "wiikko-sanomilla": 1, "ravitsemista": 2, "varsaansa": 1, "virolaiset": 1, "r-lle": 1, "vastustajat": 2, "raija": 5, "haparoinnit": 1, "murreaineistoissa": 1, "bidrag": 2, "meille": 1, "t3sllli2": 1, "tarkkoja": 1, "upposi": 1, "pysypi": 1, "t\u00e4hdenlennosta": 1, "satunnaisen": 2, "kielimiehen": 2, "komitatiivi-tutkimuksesta": 2, "tuppi": 5, "voimia": 1, "lasillinen": 2, "seurantoa": 2, "kuukauslehdelle": 1, "stereototyyppinen": 1, "hyv\u00e4ntahtoisesti": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 1, "kumoukselliseksi": 1, "kiehui": 1, "moder": 2, "kieliopillinen": 4, "tuppinensa": 1, "perusoletuksista": 1, "buomitutkijain": 2, "kielikatbellen": 1, "t\u00e4m\u00e4ntyyppisen": 1, "ilmestyneit\u00e4": 1, "ven\u00e4j\u00e4lle": 1, "harvoin": 5, "olemista": 1, "komitatiivus": 1, "kehottaa": 2, "sotav\u00e4kinens\u00e4": 1, "yhteist\u00e4": 7, "pipliakielest\u00e4": 2, "tiett\u00e4v\u00e4n": 1, "nypittii": 1, "suffixinensa": 2, "isk": 5, "magisterfinskan": 1, "unholaan": 1, "ruotsinkielisille": 2, "viljeliv\u00e4t": 1, "yst\u00e4vin": 1, "salolta": 1, "tehnyt": 10, "tappelussa": 1, "nro": 1, "wanha": 2, "joudu": 1, "takattansa": 1, "21k2v2\u00f5": 1, "sess\u00f5": 1, "skottlannin": 1, "pinnalla": 1, "n\u00e4k\u00f6inen": 1, "the": 5, "ensim\u0192isess\u0192": 1, "asiasta": 1, "5410": 1, "finelius": 2, "rvk\u00f5": 1, "pyyd\u0192mme": 1, "1983": 8, "poesie": 1, "und": 2, "pirkko": 2, "luopi": 1, "gulma": 1, "kirjeebb\u0192ns\u0192": 1, "tikkanen": 2, "kuljettaen": 1, "vaatimus": 1, "syrjemm\u00e4ss\u00e4": 1, "objekti": 1, "terveheksi": 2, "varsin": 20, "her\u00e4\u00e4kin": 1, "rikkana": 1, "erikoista": 7, "ruveta": 4, "vaihtoehtoa": 1, "\u00e4imistell\u00e4": 1, "kasvatti": 1, "ansiosta": 2, "292\u2013297": 1, "ille": 1, "el\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "mielipiteen\u00e4": 1, "ruumiinosain": 1, "merkille": 1, "k\u00e4sityksiin": 1, "israelin": 1, "murreaiheisten": 1, "meill\u0192": 2, "avustajansa": 1, "komitatitiividebattiin": 1, "kirkkoherra": 1, "suomalaiset": 4, "suomalaisuudessa": 1, "kotimaankirjallisuuttakielet\u0192r": 2, "hyv\u00e4ksynt\u00e4": 1, "otsikoitu": 1, "wastoinensa": 1, "puhtaana": 2, "kuka": 4, "filio": 1, "essiivim\u00e4isi\u00e4": 1, "ominev": 1, "hakujen": 2, "ansiollinen": 1, "mailma": 2, "kirjoitust2p22n": 1, "ahlqvist-tutkijoiden": 1, "taivutusmuodon": 1, "selv\u00e4sti": 21, "kittil\u00e4": 1, "\u00f5p\u0192iv\u0192salo": 1, "taakkanensa": 1, "laaksonen": 3, "polemiikki": 1, "1881": 7, "oikeaslann": 1, "huolimattomaksi": 1, "muodostivat": 1, "erotteleminen": 1, "p\u00e4\u00e4ssy": 2, "lampaat": 1, "relativisena": 1, "lounaismurteiset": 1, "kumpuavat": 1, "tullut": 13, "uusikirkko": 2, "runouden": 1, "kourane": 1, "partiolipun": 2, "analysoi": 1, "tarkasteluni": 2, "p\u00e4iv\u00e4lt\u00e4": 1, "esitelty": 1, "lyhentym\u0192ll\u0192": 1, "192\u2013193": 2, "komitatiivi-sijan": 9, "ennen": 33, "k\u0192yt\u0192": 1, "kielellist\u00e4": 2, "suomettaren": 4, "spr\u00e5kets": 7, "fennomanian": 3, "lumjalkonnes": 1, "analyysin": 2, "orja": 1, "kiinnostavasti": 1, "muutamasta": 2, "perunat": 1, "joukkoinensa": 4, "ilkeimm\u00e4ll\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtaiselle": 2, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 3, "\u00e3astellwlmak^i": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4": 1, "kiinnittiv\u00e4t": 1, "\u00f5oku": 1, "kivineen": 1, "erimielisyyksille": 1, "osassa": 12, "saatavissa": 1, "l\u00e4hdit": 1, "tieto": 1, "iva": 1, "est\u00e4nyt": 2, "pohjalaisia": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisemp\u00e4\u00e4": 2, "per\u00e4l": 1, "has": 1, "v\u00e4rsyjen": 1, "aavistaa": 1, "1ss\u00e4": 1, "piikoinensa": 1, "mahdollisena": 2, "virka": 2, "ville": 1, "tunteelliseksi": 1, "kontekstin": 2, "kypsett\u00e4\u00e4": 1, "komitatiivista": 39, "perusteellisessa": 1, "vantro": 1, "segamisi": 1, "wolffska": 1, "t\u00e4llaisia": 1, "lis\u0192\u0192n": 1, "puhkesi": 1, "omistusliitteet\u00f6n": 5, "ristiriidassa": 2, "viileit\u0192": 1, "kaik4\u0192v\u0192n\u0192": 1, "latiivis-instruktiivisen": 1, "julkaisutoiminnan": 1, "taitteen": 1, "lainaa": 2, "luonnetta": 3, "haut": 2, "kurkistan": 1, "kirjaamatta": 1, "erinaisessa": 1, "j-ksi": 1, "oppim2ll2": 1, "baatta\u00f5": 1, "syntaksia": 1, "toistajana": 1, "normien": 1, "1\u2013194": 1, "tarinakokoelmaa": 1, "suomenkieliset": 3, "yhdist\u00e4nyt": 1, "kuvauksiin": 3, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "vilkas": 1, "pirran": 1, "yksin\u00e4\u00e4n": 1, "1845\u20131889": 1, "tiukensi": 1, "keskittyy": 1, "vaimollisena\u2019": 2, "1\u20133": 1, "spr\u00e5kforskare": 1, "menneisyydess\u00e4": 1, "ahlqvistiin": 1, "imitatione": 1, "pisteen": 1, "harvalukuisempi": 1, "\u00f5petus": 1, "pobkip\u0192\u0192t": 1, "opas": 4, "eksegetiikasta": 1, "arvovaltataisteluiksi": 1, "arvovaltataistelu": 1, "mikael": 2, "vankka": 1, "muistaisi": 1, "vastakkaiset": 2, "vainajasta": 2, "t\u00e4ysipainoiseksi": 2, "laskussa": 1, "sanoneeni": 1, "kielenuudistajista": 1, "nominaalisuffiksi": 1, "jokiloine": 1, "jakaneet": 1, "per\u00e4pohjolassa": 1, "ikiteoksia": 2, "kirjasen": 1, "seurannon": 4, "aikakaus-lehti": 1, "sanottava": 1, "1809": 1, "emfaattisissa": 1, "aiheuttanut": 2, "komitatiiviesimerkit": 1, "nykysuomen": 8, "huolellisuudestaan": 1, "l\u00e5nar": 1, "synnyss\u00e4": 2, "kuvastaa": 1, "rohvessor": 3, "rikkojaksi": 1, "molemmista": 2, "adjektiiviattribuutista": 1, "rouvien": 1, "suomalaisuuden": 14, "olibl": 1, "lauseparressa": 1, "rikoksensa": 1, "omistusliite": 4, "sananpartta": 2, "kielen": 200, "asenteista": 5, "yleisemminkin": 1, "kylliksi": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00e4n": 1, "perustus": 2, "o-p\u00e4\u00e4tteellisist\u00e4": 2, "nieltiin": 1, "2011": 4, "suhtautumisensa": 1, "p\u00e4\u00e4tyi": 1, "aloittamaa": 1, "k\u0192nelle": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 6, "vastausta": 1, "unohtuu": 1, "taustaltaan": 1, "v\u00e4h\u00e4isten": 1, "koskislaisilla": 1, "roolistani": 1, "belv\u0192lle": 1, "p\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "n\u00e4kemys": 4, "ratoksi": 2, "kirjoittajapolville": 2, "taakkoinensa": 1, "ihailunsa": 1, "rintala": 3, "nuvikseen": 1, "tuntemattomia": 1, "ksi\u0192ns\u0192bauat": 1, "barn": 2, "terve": 4, "kirjallistuminen": 1, "vanha": 5, "pyysi": 1, "luvuissa": 1, "debattiin": 2, "filiis": 1, "elinvoimaisempi": 1, "my\u00f6t\u00e4": 8, "todistusvoimaa": 1, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 9, "tilkkaa": 2, "hyv\u00e4ll\u00e4": 2, "attribuuttien": 1, "puolestamme": 1, "revised": 1, "ensisijaisena": 1, "jouckonensa": 2, "tietoisuutta": 1, "65\u201370": 1, "ajoittuu": 2, "1895": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 4, "tuntemuksesta": 2, "poimitut": 1, "samanmielisi\u00e4": 1, "milloin": 6, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4": 2, "luomenkielell\u0192": 1, "kieli-tutkimus": 1, "kkil\u0192inen": 1, "kirjattu": 5, "tekemi\u00e4\u00e4n": 1, "entinen": 2, "bemmoiben2": 1, "pintataso": 5, "lavoin": 1, "enemmyyteen": 1, "kolmitavuisissa": 1, "tulkintansa": 1, "muistutuksensa": 1, "diftongiton": 2, "vakiintuneesta": 1, "senaatin": 1, "tuntuukin": 1, "ga-komitatiivia": 1, "monestion": 1, "perusteellisia": 2, "paimentolaiset": 1, "tuntemattomaksi": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 6, "painotti": 1, "vaadittiin": 1, "suoda": 1, "kauan": 4, "itse\u00e4\u00e4n": 8, "vakiintuneen": 1, "nationalismi": 1, "liekkihio": 1, "spr\u00e5ket": 5, "s\u00e4ilytyspaikka": 4, "construction": 1, "apunani": 1, "genetiiviss\u00e4": 1, "sanontoihin": 1, "maamme": 1, "pessimistinen": 1, "kasvamaan": 1, "kimpsuineen": 1, "nurkk2murre": 1, "piileskelev\u00e4t": 1, "t\u00f6ine": 1, "kuivan": 1, "meill\u00e4kin": 1, "vanhemmissa": 1, "toiseen": 5, "uudelleen": 2, "it\u00e4murteessa": 1, "l\u00f6ytyisi": 1, "oletuksen": 2, "1889": 1, "kaunei": 1, "83ntzen": 1, "el\u00e4nyt": 2, "puuhastelujen": 1, "liikkunut": 2, "poiminut": 5, "kuomautl2m22n": 1, "nelposti": 1, "katariina": 1, "ki^ottaa": 1, "tilanteista": 1, "587588": 1, "wastauksene": 1, "orjallisia": 1, "2bil\u0192": 1, "skrifter": 1, "sija": 12, "moraalisen": 1, "p\u00e4\u00e4tteett\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "eteen": 3, "yll\u00e4olevat": 1, "numero": 4, "kielemme": 7, "tv\u2248": 1, "omistussuhteen": 1, "turkkilaisten": 1, "kuuluja": 1, "veti": 1, "muutkin": 3, "salo-sanalla": 1, "uppt\u00e4cka": 1, "vastaansa": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 4, "keskuudesta": 1, "mahtipontisuudella": 2, "omassa": 5, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4ni": 1, "sijamuotojen": 4, "samoinkuin": 1, "pan": 2, "paja-aseineen": 1, "mahdotonta": 2, "synnytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "cohta": 1, "asiaan": 1, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4\u00e4ntein\u00e4": 1, "essiivim\u00e4inen": 3, "kertomuksesta": 1, "sis\u00e4llysluettelo": 2, "tapana": 5, "saloilla": 1, "kiitt\u00e4minen": 1, "\u00f5i^tt\u25ca": 1, "aseet": 1, "julkaisufooruminsa": 1, "taittumista": 1, "mitk\u0192": 1, "1871a": 4, "pulkkinen": 4, "osakeyhti\u00f6": 1, "laajana": 5, "ilmarisen": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 3, "wiborg": 1, "n\u0192vtt\u0192im\u0192\u0192n": 1, "aikakauslehtikirjastosta10": 1, "runolta": 1, "116\u2013121": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 9, "ymm\u00e4rt\u00e4isi": 1, "n\u00e4yt\u00f6s": 1, "poiki": 2, "parempana": 1, "krontm\u00e4nttineens": 1, "kirjat": 1, "julkaistiin": 9, "menneen": 1, "mittakaava": 1, "erotettu": 1, "oppiaineidensa": 1, "tavoitteli": 2, "laiminly\u00f6m\u00e4ll\u00e4": 1, "sanaoppi": 1, "luomassa": 1, "keinotekosia": 1, "uroosta": 1, "jazikaa": 1, "aktiivisimmat": 2, "opetuksen": 1, "alueelle": 2, "spr\u00e5kl\u00e4rassa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoinen": 1, "jako": 3, "kaunista": 1, "herk\u00e4sti": 1, "kalevasa\u00f5": 1, "attribuuttia": 2, "parasta": 5, "johtanut": 1, "lyhyt": 1, "vireet": 1, "semmottis": 1, "n\u00e4kiv\u00e4t": 3, "ahlmanin": 1, "arvostelua": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "r228t2m2t12": 1, "hakulisen": 4, "p\u0192\u0192ttvnvnna": 1, "virkamiehilt\u00e4": 2, "george": 3, "suomi-nimist\u00e4": 1, "duonne": 1, "vaimoineen": 5, "et": 1, "\u2018sanasepp\u00e4isyyden": 1, "muutos": 5, "lekij\u0192": 1, "sille": 5, "suomalaismielisten": 1, "kappalainen": 1, "kieliopillistumisprosessin": 1, "lyhyest\u00e4": 1, "viittauksia": 1, "keskustelujen": 1, "kielik\u00e4sitys": 2, "monikollisesta": 2, "vuoden": 24, "muodostuivat": 1, "idiotismiin": 1, "k\u00e4ytelmi\u00e4": 1, "prototyyppinen": 2, "menett\u00e4neet": 1, "lehdess\u00e4": 2, "ohjata": 1, "kannasta": 1, "n\u00e4p\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "hengellinen": 1, "torninensa-tapauksessa": 1, "xl\u0192": 1, "muotorakenteen": 1, "itt\u00f6mi\u00e4": 4, "sari": 1, "perint\u00f6\u00e4": 1, "em\u0192xsasvas": 1, "vihoillis-sanassa": 1, "rauhan": 1, "myrsky": 24, "ims-lappalais-mordvalaiseen": 1, "kommentit": 2, "yll\u00e4tyin": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen": 2, "ajamista": 1, "1865": 4, "axel": 4, "sijoja": 6, "kipe\u00e4sti": 1, "numeruksiakin": 1, "sanonut": 1, "unkarin": 2, "tervetullut": 1, "retkille": 1, "areena": 1, "naisega\u2019": 1, "wiipurin": 3, "\u00e3alolon": 1, "jakoi": 1, "taitioon": 1, "arkiston": 27, "kappaleita": 1, "kiivaimpaan": 1, "vajavaisesta": 1, "yllytt\u00e4\u00e4": 1, "ilmaiseva": 1, "ura": 1, "kivi": 3, "hy\u00f6dytt\u00e4jiksi": 1, "company": 1, "toimittamissaan": 1, "turmelet": 1, "esiintyy": 11, "paikkansa": 4, "l\u0192hden": 1, "grammatik": 6, "sijamuotoihin": 1, "talvella": 1, "v\u0192iky": 1, "kunnioittamaansa": 1, "hallitseva": 3, "esiintyv\u00e4t": 1, "o-vartalo": 1, "matka": 1, "komeissa": 1, "rytmiikasta": 1, "halpana": 1, "tavoitteeni": 1, "testaan": 1, "liittyisiv\u00e4t": 1, "hakulisellakin": 1, "1733": 3, "riitt\u00e4v\u00e4n": 1, "astua": 1, "itseironiaan": 1, "ingmanista": 1, "agricolakin": 1, "nykysuomesta": 1, "ilona": 3, "kielikiistoja": 3, "katos": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "ryhtynyt": 4, "kieli-s\u0192\u0192nn\u25ca": 2, "is\u00e4ne-tyyppinen": 1, "arvostelee": 1, "tuomiossa": 1, "komitativus-luku": 1, "hienovaraisesti": 1, "erittelen": 2, "seurasija": 2, "k\u00e4sitelleisiin": 1, "8il\u0192": 2, "koitti": 1, "raittiusseuroissa": 1, "s\u00e4lk\u00f6": 1, "taudin": 1, "selviytynyt": 1, "wscolisten": 1, "syd\u0192mmeni": 1, "puhekieleen": 1, "tarkoitteet": 1, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "pinnallinen": 1, "oulun": 16, "p\u0192iv\u0192nen": 1, "ajatusta": 5, "ket\u00e4": 2, "attribuutti-kysymyksess\u00e4": 1, "kielenulkoista": 1, "puolelta": 1, "aito": 2, "kokoontuneet": 1, "hat": 1, "kieleenkin": 1, "skogen": 1, "viralta": 1, "esicaupungeinens": 1, "v\u0192itt\u0192nyt": 1, "kertoo": 14, "paunosen": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 2, "anser": 1, "istuu": 1, "kutsukorttipulmista": 1, "komitatiivi-valikoimassa": 1, "p\u00e4\u00e4llekirjoitukset": 1, "lailla": 16, "herkk\u00e4": 1, "ristiriitaisuutta": 1, "taivutuskaavioistaan": 1, "koe": 2, "pailkallisuuden": 1, "pitkist\u00e4": 1, "saksankielinen": 1, "kutsumaan": 1, "title": 4, "ihailemansa": 1, "kameliluku": 1, "1766": 1, "ys\u00f6ineen": 1, "miuulkin": 1, "languages": 3, "painopistein\u00e4\u00e4n": 1, "kotuksen": 4, "sijaksi": 4, "kappale": 2, "koskiseen": 1, "vviipurin": 1, "nek-p\u00e4\u00e4tteisen": 1, "lukuisat": 1, "viritt\u00e4j\u00e4-artikkeleissa": 1, "suomi15": 1, "ehdotti": 1, "selke\u00e4\u00e4": 1, "enbin": 1, "n\u00e4kemyksen": 2, "sijoitan": 5, "siki\u00f6inens\u00e4": 1, "taas": 15, "waimonensa": 4, "digitaaliseen": 2, "ponnistaneet": 2, "raumalta": 1, "platou": 2, "uskottavuudelle": 1, "kirkkosuomea": 1, "n\u0192uen": 2, "syykseen": 1, "huonot": 3, "tieteess\u0192": 2, "n\u00e5got": 1, "muinaish\u00e4meen": 1, "analysoin": 2, "ensisijaisesti": 3, "pyydettiin": 1, "oppikouluissa": 2, "juomi\u00f5": 1, "katsellut": 1, "l\u25ca": 7, "v\u0192kirja": 1, "infinitiiveihin": 1, "kielet": 1, "englanninkielisen": 1, "sy\u00f6d\u00e4\u00e4n": 1, "wertaileentoa": 1, "joensuun": 2, "jobb2": 1, "berlin": 1, "maatieteelliset": 1, "loukataan": 1, "kielenoppaissa": 1, "kahteen": 5, "it\u00e4valtalainenkin": 1, "seurata": 1, "sukset": 1, "9suran": 1, "sis\u00e4lt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "semmoisenansa": 2, "waimo": 1, "ivartaloisten": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4s": 2, "ik\u00e4vystytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ajanjaksoon": 1, "yksik\u0192\u0192n": 1, "periytyy": 1, "pys\u00e4htyy": 2, "kirjallisuuteen": 1, "ellemme": 1, "johdannossa": 2, "suosittu": 1, "1860": 10, "j\u00e4ljill\u00e4": 2, "kantoineen": 1, "tavaroinensa": 2, "mink\u0192": 1, "kahden": 9, "ensipainoksessa": 1, "merkitsi": 2, "kanssaihmisi\u00e4ns\u00e4": 1, "talousaiheisen": 1, "kaupunkiin": 5, "perustetuit\u0192v\u0192t": 1, "suomalaisuusliikkeen": 7, "liit\u00e4n": 3, "spencer": 1, "its": 1, "finn": 4, "joutuu": 2, "virheett\u00f6miin": 1, "kirjoitamme": 1, "nomininjohtimena": 1, "kimurantteja": 2, "vritvst\u0192\u0192u": 2, "ota": 15, "ennalta": 3, "tutkielmaksi": 1, "lautasiltatiesi": 1, "koivisto": 3, "olosuhteissa": 1, "pit\u00e4j\u00e4nkokoelmiin": 1, "kiitett\u0192v\u0192\u0192": 2, "ylimalkainen": 1, "\u0192\u0192nest\u0192": 1, "tarpeetoin": 1, "toru": 1, "oikuttelua": 1, "vahvassa": 1, "syntyvaiheisiin": 2, "huudettu": 1, "uusiin": 2, "kiiwas": 1, "kertomus": 6, "nojassa": 1, "yleiskielen": 3, "komitatiivi-teeman": 1, "onneksi": 2, "kieliyhteis\u00f6n\u00e4": 1, "uut2mibba": 1, "aineistossa": 6, "kirjallisuuksilla": 1, "k\u00e4sitys": 6, "olettaa": 2, "t\u00e4mm\u00f6ist\u00e4": 4, "yksik\u00f6nkin": 1, "analogia": 8, "teutv": 1, "tuore": 1, "kiistaa": 13, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestyksens\u00e4": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 1, "wie\u0192em\u00f5nnin": 1, "author": 4, "kipin\u00e4t": 1, "kirjoittaisinaina": 1, "olla": 49, "hukku": 1, "oltu": 1, "esim": 79, "suomalaisuusaatteet": 1, "sivulla": 7, "perusteellisesti": 7, "k\u00e4ytetty\u00e4\u00e4n": 1, "seu\u0192uilla": 1, "katei\u00e3\u00e3a": 1, "mikko": 2, "tarkoitteeseen": 3, "instruktiiviattribuutti": 4, "kirveenens\u00e4": 1, "kai": 1, "toimeksiantona": 1, "voimistua": 1, "luultavampi": 1, "toinen": 28, "auktoriteetti": 3, "sai": 20, "johdoksiin": 1, "palasista": 1, "selitelt\u00e4v\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4nyt": 1, "kiven\u00e4": 1, "poimelellakze\u00e3i": 1, "pohjoismaisten": 7, "nnrotjoka": 1, "kyn\u00e4ll\u00e4": 1, "voittamaan": 1, "1921": 1, "oikealla": 1, "tulkintani": 1, "tulevat": 7, "kantansa": 4, "vankin": 1, "aikana": 16, "peitetarinoita": 1, "osa\u2013kokonaisuus-suhdetta": 1, "i--ei-muutosta": 1, "instruktivi-sijan": 1, "torjuntavoittoa": 1, "lyhyk\u00e4isesti": 3, "tapoinensa": 1, "voisikin": 3, "n\u00e4k\u00f6iset": 1, "k\u0192tkenyt": 1, "oluen": 1, "samuli": 9, "sanain": 6, "tulkinta": 6, "himanka": 1, "ilo": 2, "digitaalisessa": 2, "laajennan": 1, "btj": 1, "myrskyst\u00e4": 3, "kuivaniemest\u00e4": 1, "ainoana": 1, "sivistyskielen": 1, "kovalta": 1, "kantasuomalaiset": 2, "noudattamaan": 2, "tarmokkaan": 1, "suurelle": 1, "peritty": 1, "kielitajuun": 1, "j\u00e4lkikeskustelua": 1, "d\u0192\u0192n": 1, "institutio": 1, "an": 7, "tutkielman": 2, "voida": 2, "possessiiviadjektiivin": 4, "pehmeneek": 1, "esitt\u00e4m\u00e4": 1, "taistelu": 1, "yksikk\u00f6muodon": 10, "ohjausta": 1, "it\u00e4merensuomalaissaamelaisena": 1, "possessiivijohdin-selityksen": 1, "suoraan": 7, "tekem\u00e4\u00e4": 3, "tn": 1, "kummeksuttavia": 1, "\u00e4lyt\u00f6nt\u00e4": 1, "murheineen": 1, "heikent\u00e4v\u00e4n": 1, "liitto": 3, "instruktiiviksi": 2, "ime-in": 1, "riiteli": 1, "1849": 3, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 4, "politiikkaa": 2, "renvallin": 12, "nuorsuomalaisiksi": 1, "sulkee": 1, "salola": 1, "ehdotusten": 1, "sijasta": 10, "kiistoihin": 2, "paikassa": 3, "kielennyskeino": 1, "mets\u00e4": 1, "perustamattomat": 2, "forsman": 1, "kantaansa": 1, "yleis\u00f6lle": 2, "tutkimuksissa": 1, "roikkuvine": 1, "yhteydess\u00e4": 4, "mielenosoituksellisen": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 2, "alistussuhteita": 1, "vilull\u00f5t": 1, "liittyv\u00e4t": 6, "erottaa": 2, "aristoteleen": 1, "kielikiistojen": 1, "yhten\u00e4": 1, "tarkkaillut": 1, "wiron": 1, "new": 1, "postpositiorakenteiden": 1, "unettaa": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "selkeit\u00e4": 3, "puhutaan-linjaa": 1, "tutkimuksen": 14, "kotia": 1, "kuinkaluomi-kirja": 2, "rapa": 1, "komitativoa": 2, "k\u00e4tev\u00e4\u00e4": 1, "perheinens\u00e4": 1, "syntyneiden": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 4, "avunto": 1, "ksit\u0192": 1, "nuorfennomaaneille": 1, "kielitieteess\u00e4": 1, "innokkaasti": 1, "mereen": 2, "fennistiikassa": 1, "kysymyksiss\u00e4": 2, "altailaisten": 2, "saatuihin": 1, "poikineni": 1, "aminoffkin": 1, "nimitet\u00e4\u00e4n": 1, "k-loppuisuus": 1, "sanomalehdist\u00f6n": 1, "nuppia": 1, "hortens": 1, "laitilassa": 1, "nuorena": 3, "171\u2013218": 1, "menoista": 2, "30\u201339": 1, "yksikk\u00f6myrsky": 1, "v\u00e4kini": 1, "attribuutti": 6, "h\u00e4nelt\u00e4": 4, "kaa-komitatiivista": 1, "purematta": 1, "muoti-ilmi\u00f6": 1, "ty\u00f6v\u00e4lineist\u00e4kin": 1, "vuosikerrassa": 1, "opittua": 1, "carl": 4, "lomassa": 1, "hallitsevuus": 1, "auktoriteeteiksi": 1, "liitt\u0192\u0192": 1, "vallanhalusta": 1, "todella": 10, "poliittisella": 1, "essiivim\u00e4isen": 2, "enens\u00e4": 1, "1988": 1, "nuoremmat": 1, "tuulissa": 1, "possessiivisuffiksillinen": 1, "kotiin": 3, "ruvennut": 1, "toteamaan": 2, "kannattanut": 1, "pit\u00e4isik\u00f6": 1, "lars": 1, "tutkijat": 7, "kirjaama": 1, "komitatiivi": 120, "valtataistelusta": 5, "analysoinut": 1, "keppeinens\u00e4": 1, "kalkkeesta": 1, "yksikk\u00f6muotoja": 14, "talon": 1, "fraasimaisuus": 1, "ihmetyksen": 1, "uxoribus": 1, "ep\u00e4johdonmukaisuutta": 1, "monikkomuodoksi": 1, "murrekorpuksiin": 1, "mahdollistakin": 1, "82nf2n": 1, "tied\u00e4mme": 1, "yleisp\u00e4tev\u00e4n\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4llekirjoituksen": 1, "dagblad": 1, "kannatuksen": 1, "lausekkeen": 1, "lounaassakaan": 1, "ulkoisia": 1, "diftongillisina": 1, "lainautuminen": 1, "perheineni": 1, "karkasi": 1, "llist\u0192": 1, "nahkones": 1, "mei": 1, "eroitus": 1, "puhuttelusija": 1, "rakennuksessa": 1, "tekstiss\u00e4": 2, "tuntui": 1, "aikakauslehdist\u00e4": 1, "kuuluisi": 3, "83n0-\u00f522n": 1, "uutelias": 1, "tradition": 1, "kohta": 8, "unkarissa": 1, "bavon": 1, "tarkastelema": 1, "osoitti": 1, "uskon": 1, "rakkauden": 1, "1815": 2, "hiiteen": 1, "a-\u00e4-e": 1, "kadota": 4, "study": 1, "sivistysseuroissa": 1, "h\u00e4vitt\u00f6myyksill\u00e4": 1, "viitisen": 2, "sardinian": 1, "tietenkin": 3, "ui": 1, "tason": 1, "kes\u00e4sin": 1, "n\u00e4hnyt": 3, "208\u2013209": 1, "yksikk\u00f6tapauksia": 1, "hakkaava": 1, "p\u00e4\u00e4te": 9, "sirola-belliard": 4, "vedenpit\u00e4v\u00e4mm\u00e4n": 1, "anekdootissa": 1, "karjoinensa": 2, "toimittama": 2, "kirjasuomesta": 7, "v\u00e4hemmist\u00f6ss\u00e4": 2, "uskoi": 1, "parjausta": 1, "415\u2013416": 1, "elosta": 1, "komitativukseen": 1, "merkitykselt\u00e4\u00e4nkin": 1, "vastaavasti": 1, "uudenkirkon": 1, "syvent\u00e4miseksi": 1, "sanojen": 6, "selitysmallia": 1, "karungista": 1, "matkusteli": 1, "y\u00f6peitostaan": 1, "edelleen": 11, "kiistakirjoitus": 1, "n\u00e4emme": 1, "ahlqvistkin": 3, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 3, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 1, "p\u0192\u0192tteen": 1, "my\u00f6h\u00e4isen": 1, "anhava": 3, "kuitenkaan": 5, "pohjolassa": 1, "kaupunnissa": 1, "saksaksi": 2, "asiantuntijaelimen": 2, "mainituksi": 5, "huomautettavaa": 1, "waikeita": 1, "8\u0192": 1, "nyky\u0192": 2, "adpositioilla": 2, "t\u00e4t\u00e4kin": 1, "omasta": 5, "mukaisuus": 6, "m2112": 1, "viett\u00e4v\u00e4": 1, "riitti": 2, "sis\u00e4lt\u00e4vi\u00e4": 1, "kuninkaanpojista": 1, "pohjalaisuuteen": 1, "kyse": 19, "kirjassa": 3, "kiist\u00e4minen": 1, "v\u0192lirauhaa": 1, "komitatiivikiistan": 10, "sotatoimiin": 1, "laukkuinesi": 1, "sanoo": 11, "taivutusparadigmat": 1, "katsoen": 2, "andersson": 3, "haun": 1, "leopold": 1, "kiistakirjoituksia": 1, "\u00f5historialliseon": 1, "kirkolliset": 1, "castr\u00e9nin": 1, "adjektiiviattribuuttina": 1, "selitt\u00e4isi": 1, "velvollisuutensa": 2, "55sivuinen": 1, "hartauskirjasta32": 1, "lukijakunnan": 1, "muotoutuminen": 2, "194196": 1, "kirjoitelmia": 1, "i-tt\u00f6m\u00e4ll\u00e4": 1, "hennes": 2, "kristityn_vaellus_varhaisnykysuomen_merkinnassapdf": 1, "tapauksia": 3, "semmoinen": 5, "varsoinensa": 3, "jollajostajonnejohonkysymyksiss\u00e4": 1, "puolin": 1, "kulturord": 1, "huomiotta": 3, "lingua": 1, "kukkojne-ni": 1, "v\u00e3o\u00f5i": 1, "ingman": 61, "lupaa": 1, "special": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "osuudesta": 1, "ulospuhuvan": 1, "muutakin": 3, "poikin": 1, "kaihon": 1, "lopputavun": 1, "nopeasti": 3, "poliittisia": 2, "kalevalaiseen": 1, "kirjoittajan": 3, "englannin": 1, "puolisoneen": 1, "kultturissa": 1, "taivutuskaavioista": 1, "n\u0192net": 1, "kuiten": 1, "kirja": 4, "tuli": 30, "juha": 2, "kirjoituksissa": 4, "merkitseminen": 1, "sivukaupalla": 1, "152\u2013154": 1, "67\u201371": 1, "kyseenalaistaneet": 1, "kemelli\u00e4": 1, "synty\u00e4": 3, "kaino-hauissa": 1, "swk": 27, "\u00e32ikille": 1, "tekstien": 4, "askaroiminen": 1, "ows": 4, "vajaak\u00e4ytt\u00f6iset": 1, "taustasta": 1, "porvarillisten": 1, "eliitti": 1, "oikoo": 1, "muutamien": 1, "nnsim\u0192inen": 1, "kiistalla": 1, "komitatiivi-keskusteluissa": 1, "tietotekniikan": 1, "budapest": 1, "si\u00e4": 1, "elonmerkkej\u00e4": 1, "vauinfoittapuuttuva": 1, "etsi\u00e4": 6, "ehti": 1, "sirola": 8, "sopeutuneet": 1, "kehun": 1, "69\u201373": 1, "edelliset": 1, "year": 2, "pelk\u00e4\u00e4": 1, "alalsiksi": 1, "k\u00e4sittelee": 10, "kaasusta": 1, "osallisena": 1, "foorumeihin": 5, "levinnyt": 1, "muulti": 1, "mordvasta": 1, "oikukasta": 1, "poimin": 1, "tottelemme": 2, "palataalistuneita": 1, "kirjoituksia": 3, "askartelisin": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 2, "syntytavasta": 1, "sonkaj\u00e4rvi": 1, "kansasta": 2, "kielentuntemusta": 1, "ajella": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 3, "tuppeneen": 1, "ajatella": 1, "sijaan": 10, "ovatko": 2, "heikentym\u00e4\u00e4n": 1, "osakunnassa": 1, "kielitunnetta": 1, "haavotettiin": 1, "tuotti": 3, "h\u00e4mment\u00e4neet": 1, "wihri\u00e4iset": 1, "selailemalla": 1, "43\u201344": 2, "uudistuspolitiikan": 1, "arvostettuja": 1, "ortografiaa": 1, "nra": 5, "laillisesti": 1, "kohdasta": 1, "k\u00e4y": 11, "seitsem\u00e4n": 3, "viitattu": 7, "veljeksess\u00e4": 2, "nerra": 1, "sis\u00e4maista": 1, "todennut": 3, "elatiivi": 1, "hengett\u00f6mien": 1, "tikkasella": 1, "t\u00e4ytyi": 3, "arkij\u00e4rki": 1, "kysymyksen": 3, "kovimpane": 1, "politisoitumisen": 1, "kritiikist\u00e4": 1, "nichfinnen": 1, "suhtautumistaan": 1, "kappaleet": 2, "wiikko-sanomat": 8, "huowinensa": 2, "henkil\u00f6ityy": 2, "selv\u0192sti": 1, "lari": 1, "el\u0192isi": 1, "ahlman": 14, "kiersiv\u00e4t": 1, "vihanpidolla": 1, "puhekielen": 11, "merkillinen": 1, "tekev\u00e4t": 1, "immen": 1, "\u0192kaan": 1, "suomenkielinen": 3, "salonkioppineista": 1, "metsavartian": 1, "ilmaisee": 1, "kokeneena": 1, "\u00e3datz\u25ca": 1, "51\u201356": 1, "lukisin": 1, "samoamaan": 1, "v\u00e4nrikki": 1, "tutkimani": 1, "lapsineen": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4kseni": 1, "kirjoittaisi": 1, "kielitutkintoa": 1, "teht\u00e4vien": 1, "automaattisesti": 2, "pit\u00e4j\u00e4nkokoelmat": 1, "huolimatta": 7, "esiintyess\u00e4\u00e4n": 1, "2toinen": 1, "wiikkosanomissa": 1, "suunnanmuutoksen": 1, "katsannossa": 3, "milt\u00e4": 3, "malttukoon": 1, "henget\u00e4r": 2, "nykykieleen": 1, "selke\u00e4n\u00e4": 1, "tyylin": 2, "is\u00e4-eur\u00e9n": 1, "ominta": 1, "voima": 2, "j\u00e4\u00e4nyt": 8, "essiiviksi": 1, "sepp\u00e4nen": 1, "jemte": 3, "fraasiutunutta2": 1, "j\u00e4tt\u00e4minen": 1, "viljellyt": 1, "onkaan": 2, "saloa": 1, "huolettoman": 1, "aufs": 1, "muotoutumiseen": 1, "erik": 3, "kirjallisella": 1, "savokarjalaiset": 2, "kirjoitetut": 1, "k\u0192skee": 1, "asumatoin": 1, "kallio": 1, "vanhenevat": 1, "1872a": 3, "bib\u0192libi\u0192": 1, "verbeihinkin": 1, "sotamiehen": 1, "\u2018tarkastajantoimella\u2019": 1, "ampujaa": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "edell\u00e4mainittua": 1, "tulkinnut": 3, "hk": 1, "salapoliisin": 1, "komitatiivisuutta": 3, "121871": 8, "sellainen": 1, "miten": 59, "tan\u0192omme": 2, "cn": 1, "hevosensa": 1, "taloine": 4, "t\u00e4m\u00e4k\u00f6": 1, "foorumeilla": 1, "sanoja": 3, "pyk\u00e4l\u00e4n\u00e4": 1, "kansanvalistuksesta": 1, "valinnassa": 1, "kalevalakinkahdessa": 1, "kanssa-postposition": 2, "n\u0192yherra": 1, "ennakkosensuuria": 1, "jone": 1, "pantuon": 1, "eurooppalaisten": 1, "monikkotulkinnalle": 1, "1\u1da3": 2, "linna\u00f5": 1, "mik\u00e4-sanaa": 1, "joudun": 2, "kirjapainossa": 1, "kansankieless\u00e4": 7, "olis": 2, "kukkaan": 1, "vaihdellen": 1, "salvanut": 2, "tiet\u0192\u0192kseni": 1, "professorina": 4, "persooniin": 1, "r^vpil\u0192\u0192n": 1, "l\u0192ssn": 1, "rivi\u0192": 1, "ihmisten": 2, "pilkan": 1, "h\u0192nsit\u0192": 1, "vaslaan": 1, "is\u00e4nmaallisuusohjelmaa": 1, "johdoksissa": 1, "vet\u0192\u0192": 1, "alueen": 1, "eroa": 1, "tiedekunta": 3, "vet\u00e4m\u00e4t": 1, "lampaineni": 1, "yksik\u00f6llisen": 11, "ilmaisukykyisen\u00e4": 1, "komitatiiveihin": 1, "jussi": 2, "asioilla": 2, "primaarisiin": 1, "rupee": 3, "rahaa": 1, "erinn\u00e4k\u00f6isess\u00e4": 1, "kielt\u0192\u0192": 1, "suosittelevat": 1, "muodostaa": 1, "keinotekoinen": 1, "luonnotonta": 1, "eri-mivlt\u0192": 1, "korhosen": 2, "avainasema": 1, "ij\u0192ll\u0192": 1, "tuohtunut": 1, "tyytyv\u00e4isyytt\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neeksi": 1, "palveluksen": 1, "oikeampaa": 2, "n\u00e4lj\u00e4n": 1, "mukailee": 2, "ainei\u0192en": 2, "erottavat": 2, "ottamasta": 1, "ihminen": 5, "gr\u00fcnthal": 3, "puut": 3, "olet": 4, "lihavoinnit": 1, "aineena": 1, "l\u00f6ydy": 2, "tulkittavaa": 1, "1919": 6, "paikallisuus": 1, "muuttuminen": 2, "syntyvaiheista": 5, "arkistoja": 1, "rikkakin": 1, "ne-aines": 1, "jostakusta": 1, "l\u00e4htien": 1, "esimerkit": 16, "talikkoineen": 1, "rikka": 2, "spekuloimatta": 1, "ohjailun": 1, "paradigman": 1, "poliittisesta": 1, "kuvailema": 1, "kohdallensa\u1da3": 1, "1854": 3, "vuonna": 48, "komitatiivimuodoilla17": 1, "naistutkimuksen": 1, "ven\u0192l\u0192isill\u0192": 1, "todellisessa": 1, "menetyksest\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 2, "nojata": 1, "vaara": 1, "niilt\u00e4": 1, "komitatiivi-jaksosta": 1, "lika": 1, "naiset": 1, "johdinainekseksi": 1, "f\u00f6rfattarens": 2, "ryypyist\u00e4": 1, "jatkanut": 1, "hidastui": 1, "ilmaisemiseen": 1, "muoto-oppi": 2, "sonnine": 1, "alkajaisluneli": 1, "yhdisti": 1, "infinitiivin": 1, "pohtimiseen": 1, "iiin": 2, "k\u00e4sityst\u00e4ni": 1, "krohn": 41, "lingvistisest\u00e4": 1, "attribuuttikysymykseen": 1, "muuttavat": 1, "siirretty": 1, "kyseenalaistamaan": 2, "kuulee": 2, "k\u0192ylet\u0192\u0192n": 1, "selke\u00e4": 4, "aio": 1, "ruokotut": 2, "oikokirjoitukseensa": 1, "tuomitsi": 1, "suomi-kirjaa": 1, "punokielen": 1, "toiveajatteluun": 1, "summarum": 1, "jn": 1, "diftongit": 3, "oppituolin": 1, "keisarillisen": 1, "matkaan": 1, "grymhet": 1, "katoon": 2, "v\u00e4rik\u00e4st\u00e4": 3, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 2, "vihoillinen": 4, "kiinnieur\u2026nin": 1, "alkavassa": 1, "bamoin": 1, "attribuutinkin": 1, "ruskeep\u00e4\u00e4lle": 1, "mi": 2, "tarttuvan": 1, "nimitet\u0192\u0192n": 2, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6mist\u00e4": 1, "alkoivatkin": 1, "kielitaustan": 1, "inennal": 1, "edustavat": 2, "rikasluu": 1, "diftongeista": 2, "78\u201379": 1, "kansanomaisen": 1, "vinot": 1, "l\u00e4hiymp\u00e4rist\u00f6\u00f6mme": 1, "esimerkeill\u00e4": 1, "nainen": 2, "tapahtuisi": 1, "muodon": 12, "kirjoituksessaan": 6, "k\u0192^lov2llleu2v2bli": 1, "vaunu": 1, "kysymyksess\u00e4-olevaan": 1, "osakuntiin": 1, "kieli-identiteetin": 1, "finnoougrienne": 1, "pakinan": 1, "ksi": 1, "suomensi": 2, "h\u00f6llensi": 1, "toivoa": 1, "juurinaa~juurinee": 1, "k\u0192sityst\u0192": 1, "oikeimmat": 1, "avainsanat": 4, "gabriel": 4, "esitaistelija": 1, "oikeat": 1, "nousta": 1, "mitenk\u0192": 1, "totaalista": 1, "matkakertomusta": 1, "tunnetta": 1, "naisineen": 1, "erist\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4huomioni": 1, "molemista": 2, "mukailla": 2, "nkk\u0192": 1, "joca": 1, "opetteleminen": 1, "67\u201368": 1, "periaatteessa": 1, "renvall": 17, "typology": 2, "\u00e3alo-banasta": 1, "sukima": 1, "kumpi": 2, "oleva": 1, "h\u00e4nenk\u00e4\u00e4n": 1, "johdonmukaisuutensa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytynyt": 1, "v\u00e4\u00e4ryyksiin": 1, "e-kin": 1, "ilmaisematta": 1, "kielipolitiikkaan": 5, "nummisuutareissa": 1, "poika": 6, "johanneksen": 1, "ioka-82n212": 1, "vahvistusta": 1, "pit\u0192m\u0192\u0192n": 1, "t\u00f6rm\u00e4nneens\u00e4": 1, "kohtam\u00e4ki": 13, "pohjoisryhm\u00e4n6": 1, "tta-p\u00e4\u00e4tteellisiss\u00e4": 1, "vermlanti": 1, "taipumaan": 1, "minusta": 1, "varustetun": 1, "v\u00e4yl\u00e4n\u00e4": 1, "alaiseksi": 2, "porokarjonensa20": 1, "kokoamaa": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4\u00e4n": 1, "nielt\u0192v\u0192ksi": 1, "selityksens\u00e4": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 11, "john": 2, "taustoitan": 1, "muutenkin": 3, "laajenemisesta": 1, "antautuisi": 1, "kieli-oppi": 2, "inen": 4, "p\u00e4\u00e4ssyt": 3, "tie\u0192eperusja": 1, "substantiiviin": 1, "milloinkaan": 2, "ankarin": 1, "a-e": 2, "kettuseen": 1, "tuomas": 1, "stoud": 2, "\u00f5lulkoon": 1, "koske": 1, "p\u00e4\u00e4tti": 2, "tallinn": 2, "sua": 1, "suussa": 3, "usein": 47, "foga": 1, "kuten": 25, "perheineen": 1, "budenz": 2, "selv\u00e4n": 2, "vironkin": 1, "j\u00e4\u00e4": 11, "1819\u20131877": 2, "luonteesta": 4, "riitaa": 2, "k\u00f6yh\u00e4st\u00e4": 1, "nuorsuomalaista": 1, "t\u00e4ynn\u00e4": 4, "pit\u00e4\u00e4kseen": 1, "vhael": 2, "adjektivissakin": 1, "tyydytt\u00e4v\u00e4": 1, "\u00f5historiallisen": 1, "koollekutsutut": 1, "komitatiivia": 66, "huonehene~huonehine": 1, "1930\u201350-lukujen": 1, "p\u00e4\u00e4tteest\u00e4": 1, "aktiivisimpien": 1, "ep\u00e4p\u00e4tev\u00e4": 2, "ajatuksenmukaisesti": 2, "k\u00e4ytt\u00e4mien": 1, "utm\u00e4rker": 1, "tempoilevaa": 1, "rakenteen": 3, "murrosik\u00e4n\u00e4": 1, "t\u00e4n\u00e4": 2, "poikkeusten": 2, "muuttunut": 3, "t\u0192\u0192n": 2, "n^vin": 1, "mahtumaan": 1, "toimitus": 1, "sekasotkuun": 1, "yleiskuva": 1, "rinnakkaisuuksiin": 1, "professori": 13, "1700lukujen": 1, "aloittaman": 1, "barry": 2, "muistutuksiansa": 1, "nytkin": 1, "esimerkin": 8, "p\u00e4ivittely\u00e4": 1, "luvun": 17, "myrskyss\u00e4": 4, "nimi": 8, "lempi": 1, "suomenkielisen\u00e4": 1, "tosa": 1, "suhtaudu": 1, "aluksenensa": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 1, "ohella": 2, "luennon": 1, "1820\u20131827": 1, "lea": 8, "hyviin": 2, "annettiin": 2, "persoonapronominien": 1, "muttei": 3, "nominativi": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "cases": 2, "albertti": 1, "oppikirjassaan": 1, "komitatiivilinja": 1, "yksityinen": 1, "kulttuuriset": 1, "erkki": 1, "pluriel": 1, "riit\u00f5kysymykseen": 1, "ryyp\u00e4t\u00e4": 1, "arkistoon": 2, "tietoisen": 2, "taivutusparadigma": 1, "siivosti": 2, "sanottiinolevan": 1, "v\u0192ittelyn": 1, "poliitikkoja": 1, "esipuheenensa": 1, "taiteellista": 1, "poikineen": 3, "stolz": 8, "no": 3, "lyhyess\u00e4": 2, "raamatunk\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen": 1, "uubi": 1, "kulki": 1, "tutkijoilla": 5, "vaikutti": 2, "osakuntaa": 3, "mittaisella": 1, "muulloin": 1, "politisoituvan": 1, "0009\u20130018": 1, "ehdoista": 2, "unohtaa": 1, "kuvata": 1, "tohtorilla": 1, "sanottuna": 2, "yl\u00f6s": 2, "vksipuulisla": 1, "moniavioisuus-sanaleikin": 1, "laatu": 1, "tarkkailemaan": 1, "miekka": 1, "vahvistuksen": 1, "painetun": 1, "liittyi": 3, "luvuittain": 1, "eritt\u00e4in": 6, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 3, "tuoreessa": 1, "onnellibempiett\u0192": 1, "1851": 5, "suuria": 3, "lopussa": 3, "romantisoituun": 1, "johdetuissa": 1, "animacy": 1, "muodostunut": 1, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 5, "varsinaiseen": 1, "muistutti": 1, "syyst\u00e4kin": 1, "valossa": 2, "sis\u00e4llys": 2, "voiparanimmalla": 1, "teokset": 7, "mathias": 1, "\u00a7ss\u00e4": 1, "169\u2013330": 1, "perheneni": 1, "kritiikill\u00e4\u00e4n": 1, "kansallisuuspolitiikassa": 1, "matthias": 1, "aloitteellinen": 1, "kellonry\u00f6st\u00f6st\u00e4": 1, "yksinkertaisen": 2, "vetonen": 1, "for": 2, "tottelemaan": 1, "e\u0192usmiekelle": 1, "komma": 1, "peja": 1, "pienemm\u00e4ksi": 1, "esittelemisell\u00e4": 1, "hierarkia": 1, "aja": 2, "liikuta": 1, "h\u0192nen": 7, "k\u00e4sityksist\u00e4": 1, "wierahane": 1, "faktojen": 1, "esiin": 8, "muodosteta": 1, "affektiivisia": 1, "aikaiseen": 1, "genetiiviin": 1, "kulkeutumista": 1, "osakuntaan": 1, "komitatiivitaivutusta": 1, "inarinsaamessa": 1, "adverbimaista": 1, "vertaamaan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 31, "esimerkkin\u00e4": 4, "voinut": 11, "vaarassa": 2, "suosituin": 2, "aarreaittana": 1, "rande": 1, "muutosta": 1, "kielidebatteja": 1, "sananparsi": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 1, "toisiinsa": 5, "ivanhoekommenteista": 1, "tulivatkin": 1, "valinneet": 1, "there": 1, "kielenuudistajan": 1, "vastakkainasettelusta": 1, "paloposki": 4, "loppu-en": 1, "taistelutahtoon": 1, "tulenarempi": 1, "syyn\u00e4": 2, "selityksineen": 1, "sormimaan": 1, "perusteellinen": 5, "varovat": 1, "uunista": 1, "voittajaksi": 1, "pidett\u0192isi": 1, "sarjassa": 3, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 3, "vi\u00e3oilinen": 1, "ollenkaan": 8, "vaatinut": 1, "lehdist\u00f6ss\u00e4": 3, "buomi-kirjan": 2, "oppineisuuttaan": 1, "kehitysvaiheista": 1, "muistutukseni": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 3, "knyta": 1, "perusteli": 1, "nim": 15, "aseinensa": 1, "tragedioista": 1, "kauniine": 1, "ehdotus": 1, "kaudelta": 1, "vet\u00e4j\u00e4": 1, "kotoa": 1, "episodi": 1, "vaihtaa": 1, "keino": 1, "teiset": 1, "kta": 3, "painoksia": 1, "sis\u0192llyksen": 2, "kokee": 4, "601\u2013603": 1, "lukeutuneen": 1, "an\u00f5aitsy": 1, "kaudesta": 2, "virren": 1, "kunniakkaalla": 1, "her\u00e4nneiden": 1, "m^\u25ca": 1, "kummempaa": 1, "aboae": 3, "luontevalta": 1, "2015": 3, "toimittajasta": 1, "yleiskieli": 1, "alkuper\u00e4iseen": 1, "taakkana": 1, "veit": 1, "tornionjokilaaksosta": 1, "deposited": 4, "alunperin": 3, "jotkottaa": 1, "lainauksia": 1, "urnisbn978-952-5446-35-7": 1, "rouanensa": 1, "kielimiehi\u00e4": 1, "vaja": 2, "hajottaa": 1, "nomineista": 3, "kertovasta": 1, "riikonen": 3, "samanlaisista": 1, "tutkimustani": 1, "adjektiivisuudesta": 1, "dess": 1, "vitsailemaan": 1, "selk\u00e4\u00e4n": 1, "osastoa": 1, "buomalaibilleon": 1, "liite-asemotta": 1, "v\u00e4limuotona": 1, "heid\u00e4t": 1, "mainituista": 1, "lis\u0192t\u0192": 1, "ajaa": 1, "viitaten": 1, "ominaislaatu": 1, "ilmari": 4, "joukosta\u00e3ulkee": 1, "heitetty": 1, "mets\u00e4st\u00e4j\u00e4": 1, "paradigmoihin": 1, "finsk": 20, "nsnom": 1, "kristfrid": 1, "perehtymisen": 2, "lundgren": 1, "omaksuneet": 1, "t\u00e4hkines": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 1, "kes\u00e4\u00e4": 1, "ajoittain": 2, "tutkielma": 6, "kuumana": 1, "h\u00e4iri\u00f6ll\u00e4": 4, "kalevalaan": 4, "rehtorikautenaan": 1, "yhdistym\u00e4ll\u00e4": 1, "nnrot": 1, "tietolipas": 2, "vi": 4, "yhten\u00e4istetty": 1, "sivut": 1, "paljastuisi": 1, "toteutti": 1, "t\u00e4t\u00e4": 30, "hyvitt\u00e4\u00e4": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4isest\u00e4": 1, "johdonmukaisempaa": 1, "noilla": 1, "\u2013\u2013": 1, "l\u00e4htee": 3, "emist\u00e4": 1, "selattavana": 1, "jotain": 6, "kuviossa": 1, "k\u00e4siin": 2, "hortko": 1, "huvittaa": 1, "vetoaminen": 1, "kohteeksi": 2, "kehittyneen\u00e4": 1, "promootiokirja": 1, "harvinainen18": 1, "aineistoni": 3, "nominativiss\u00e4": 1, "\u00f5aan": 1, "vaiheet": 4, "tuottelias": 1, "ponnistelun": 1, "kr\u00e4fte": 1, "voitte": 1, "laajeneminen": 1, "persoonassa": 3, "malaiset": 1, "kuta": 1, "julkiseen": 1, "arvio": 1, "eritt\u0192in": 2, "v\u00e4it\u00f6skirja": 2, "it\u00e4suomalaisuudesta": 1, "korjannut": 2, "fennomaanisukupolvi": 1, "kadonneesta": 1, "der": 2, "t^l^ll\u0192": 1, "n\u0192lid\u0192\u0192np\u0192": 1, "kunniaa": 3, "komitatiivi-kiistaa": 1, "nimitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "sis\u00e4maan": 1, "naeras": 1, "tammimets\u00e4in": 1, "min\u00e4kin": 3, "instruktiivia": 7, "piikoineni-komitatiivia": 1, "lehtinen": 9, "ensisijaista": 1, "1827": 1, "levi\u00e4misest\u00e4": 2, "kulttuurikielet": 1, "havainnut": 2, "scottin": 2, "sukukielist\u00e4": 1, "2005": 8, "vailnt\u0192": 1, "katsovat": 2, "valmistumistaan": 1, "koskisen": 36, "sawo-karjalaisten": 2, "monikkomuotoja": 2, "tuu": 1, "mik\u00e4li": 2, "aug": 2, "kieless\u0192\u0192n": 1, "miljoonaa": 2, "uudempaan": 1, "aikaansaada": 1, "hartauden": 1, "uskoittaa": 1, "siunausta": 1, "alueella": 4, "torneineen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "piiloon": 1, "olennainen": 2, "odium": 2, "vaiennut": 2, "konnaa": 1, "kirjasuomessa": 3, "poikkeuksina": 1, "san-bsn": 1, "sivv": 4, "inan": 1, "rinnastuvan": 1, "j\u00e4tet\u00e4": 1, "kaloinensa": 1, "niukkuudesta": 1, "vastinetta": 1, "mukanansa": 1, "nyelvtan": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6kielest\u00e4": 1, "sanoaksemme": 1, "v\u00e4ltt\u00e4isi": 1, "kasvaa": 3, "lehtorina": 1, "oikutteluja": 1, "niihin": 9, "sadoin": 2, "leimahti": 1, "korkeamman": 2, "viikko": 1, "kirjeist\u00e4": 2, "sn\u0192n": 1, "vaimoinensa": 7, "saattavat": 1, "seitsem\u0192n": 2, "molempien": 1, "kielihistoriasta": 1, "myyty\u00e4\u00e4n": 1, "akateemisessa": 1, "forml\u00e4ra": 2, "dosentti": 3, "alittaminen": 1, "normigradu": 5, "muka": 8, "komitatiivit": 16, "collan": 4, "itkonen": 14, "kasvatit": 1, "kieltosana": 1, "historiantutkija-koskisen": 1, "1998": 7, "brevis": 1, "hurjassa": 1, "kuukauslehdess\u00e4": 15, "toisinp\u00e4in": 1, "kielenk\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "suinkaan": 11, "yksityisist\u00e4": 1, "seuraavan": 2, "lauserakenteiden": 1, "viime": 5, "aikuisi\u00e4ll\u00e4": 1, "varhain": 1, "k\u00e4\u00e4nnetty": 1, "\u00a71448": 1, "pohtimaan": 1, "materiaali": 1, "perinn\u00f6n": 1, "pit\u00e4neen": 1, "tulkitse": 1, "edellisell\u00e4": 1, "laila": 1, "yleistyv\u00e4": 1, "sanastettu": 1, "useimmat": 5, "laatua": 3, "kiinnostunut": 6, "kantaa": 17, "my\u00f6h\u00e4isi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4sanaan": 2, "hyv\u00e4ntahtoisuudesta": 1, "l\u00e3\u00e3loiiela": 1, "el\u00e4\u00e4": 3, "olemiseen": 1, "kustansi": 1, "muodolla": 2, "runkoon": 1, "1847": 7, "bb2": 1, "murretta": 2, "allegoria": 1, "sanansa": 1, "seuraaja": 1, "juoksivat": 1, "kielikirjoituksista": 1, "kylm\u0192": 1, "n\u00e4kyi": 1, "satunnaisesti": 1, "kielipaikkoihin": 1, "ristiriitaiselta": 1, "em": 3, "kuulemansa": 1, "rangaistuksen": 2, "proosassa": 1, "jatkuu": 3, "lasti-nominiin": 1, "ohjaavat": 1, "tahdomme": 2, "keskusteluun": 2, "kansallisuuskysymyksen": 1, "murretutkimuksiin": 2, "viittaavia": 1, "tulivat": 1, "puheita": 2, "ehtinyt": 2, "kansallismielisten": 1, "karjalan": 2, "uralilaisen": 1, "pelj\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "ihmettelin": 1, "painavaa": 1, "lehtisell\u00e4kin": 1, "ilmeisesti": 17, "voimakkaasti": 1, "tuntemus": 1, "luonnehtia": 3, "1844": 3, "un\u0192n": 1, "ruotsinkielinen": 1, "kirja-arvosteluja": 1, "1775": 2, "vartaloissa": 1, "antiikista": 1, "vaivaamaan": 1, "syntyhistoria": 1, "monenlaisiin": 1, "attribuuttikysymyst\u00e4": 2, "veps\u00e4": 1, "tarkasti": 2, "olemmetavaksi": 1, "kokonaisena": 1, "ilmapiirin": 1, "uros-sarvasta": 1, "pellavat": 1, "suomenkin": 1, "al": 2, "p\u00e4\u00e4lle": 2, "ohjannut": 1, "\u00e3el\u0192mme": 1, "hienosti": 1, "sananjalka": 3, "paralleeleja": 1, "loogiselle": 1, "selke\u00e4t": 1, "tickasen": 1, "yliopisto": 8, "tutustuttuani": 1, "gradusta": 1, "henkil\u00f6kohtaiseksi": 1, "arvo": 6, "kalunensa": 1, "poleeminen": 2, "kansalliskielen": 9, "persoonaan": 1, "mvob": 1, "ilmaistaan": 5, "kansallinen": 2, "kokonaan": 9, "et\u00e4": 1, "tarkastajan": 2, "kaipasi": 1, "perkeleen": 1, "mark": 1, "csc7": 1, "menekki": 1, "pyynens\u00e4": 1, "ottavatko": 1, "httpdigilibhelsinkifi": 2, "harvinainen": 9, "puoliso": 1, "persoonapronomineista": 1, "germaaninen": 1, "opiskelija": 1, "tuominnut": 1, "vastusti": 2, "valtion": 1, "viettien": 1, "aikaakaan": 1, "sksn": 12, "joill2": 1, "satunnaisia": 4, "sijamuotoon": 1, "oikaisevan": 1, "useampi": 4, "yksikk\u00f6muotoon": 1, "isostavihasta": 1, "tarttumaan": 1, "perustanut": 1, "aitovieri": 2, "syljell\u0192": 1, "sf\u00e4\u00e4reiss\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4toimittajan": 2, "jaksa": 1, "apua": 1, "vartalosanan": 1, "kurikassa": 1, "yksik\u00f6lle": 1, "moniavioisuus": 1, "kuvitella": 1, "miksen": 1, "eteinen": 1, "oluesta": 1, "tiivistys": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 3, "seurauksena": 1, "rahvaaseen": 1, "esikuvallinen": 2, "perustetun": 1, "puussa": 1, "kongruenssia": 1, "maistaa": 1, "kiinni": 1, "olisiko": 3, "orjallisesti": 1, "keski": 1, "banat": 1, "kieliniekasta": 1, "sanomalehtiarkistosta16": 1, "parjauskirje": 1, "lupinsa": 1, "pelk\u00e4\u00e4minen": 1, "rehtori": 7, "kielitieteilij\u00e4n\u00e4": 1, "tuttavallisemmin": 1, "v0k221i12": 1, "romaanin": 2, "e\u0192istvmist\u0192": 1, "tikkaset": 1, "pyrin": 12, "59\u201380": 1, "teologit": 6, "249\u2013296": 1, "kaikilla": 2, "jaksinnasta": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 2, "4\u20135": 1, "perheeseen": 1, "psykohistorialliseksi": 1, "sanoa": 14, "t\u00e4mm\u00f6isi\u00e4": 8, "\u00e3aoie": 1, "suomenkielist\u00e4": 1, "tyypillisin": 1, "iin": 1, "havainnon": 2, "keinovalikoimassa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 5, "ga-komitatiivin": 1, "kansankielell\u00e4": 2, "siv\u00e9n": 2, "ehdottama": 1, "muistoksi": 1, "henkil\u00f6ityv\u00e4t": 1, "rouvansa": 1, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "raamatusta": 1, "\u00e4\u00e4nne": 5, "kiell\u0192": 3, "majisterin": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 4, "varsinais-suomessa": 1, "olutt\u00f6lkki": 1, "heprean": 1, "kielikeskusteluun": 1, "h\u00e4pynemme": 1, "tiedeyhteis\u00f6n": 2, "p2r22112k22n": 1, "rajoituksia": 1, "toverineen": 2, "totuus": 1, "laatuinen": 1, "nnn2bb": 1, "rehtorin": 1, "1799": 1, "murteet": 1, "kohdistu": 1, "n\u0192lmvt^": 1, "katsoneet": 2, "bittiavaruuteen": 1, "n\u0192et": 1, "miksi": 15, "arvoinen": 1, "l\u00e4htenyt": 1, "sivistyneist\u00f6st\u00e4": 3, "asetetaan": 1, "nominatiivin": 1, "kelvotoin": 1, "ylip\u0192\u0192n": 1, "kempil\u00e4isen": 1, "puristiksi": 1, "mainitakaan": 1, "syntyneen": 1, "synty\u0192": 1, "ajalta": 5, "identiteetin": 2, "ag\u25ca": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 25, "sanan": 12, "vaikuttaakin": 1, "asianomaiselle": 1, "juuriltaan": 1, "luopumaan": 2, "kunnostautuivat": 1, "\u00f5provessori": 1, "liikkuvan": 1, "ominomine-tapauksia": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4\u00e4n": 1, "energiaa": 1, "krohnkin": 1, "julkaisi": 9, "etsint\u00f6jeni": 1, "tunnistanut": 1, "perustelutkin": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 5, "k\u00e4sinee": 1, "blbi2": 1, "onbi": 1, "fennomaniasta": 1, "persoonan": 5, "p\u00e4\u00e4llekirjoitus": 1, "tasan": 1, "tekij\u00e4n": 1, "jollei": 1, "seuraa": 5, "monikollinenkin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "gradussaan": 1, "kotikielen": 6, "unhottaa": 1, "ennustaa": 1, "jnlinllivissf": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 8, "kent\u00e4lle": 1, "v\u0192hent\u0192v\u0192t": 1, "kansallisesta": 3, "teki": 6, "ahlqvist-aineistosta": 1, "limittyi": 1, "kiistanaiheet": 1, "kuudennessa": 3, "uitenk\u0192": 1, "lakikirjasta30": 1, "leipines": 1, "viinin": 1, "aloittivat": 1, "yleistiedemiesten": 1, "lukiessaan": 1, "komitatiivi-esimerkeist\u00e4": 1, "it\u00e4": 9, "vaatisi": 4, "oulu": 1, "lautalattia": 1, "suffixivus": 1, "perheeneens\u00e4": 1, "arkisto": 3, "omistusliitteest\u00e4": 1, "kahta": 3, "jatkaa": 7, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "set\u00e4l\u00e4": 7, "akkusatiivi": 2, "jakaumaan": 1, "napoleon": 1, "en": 43, "taitava": 1, "sopi": 1, "rehellisiin": 1, "etsinn\u00f6ist\u00e4ni": 1, "1926": 3, "sain": 2, "tottahan": 2, "v\u00e4h\u00e4ll\u00e4": 1, "eksi": 6, "itkosen": 5, "vallan": 11, "kielik\u00e4sitysten": 1, "henkil\u00f6n\u00e4": 1, "luulisin": 1, "harvinaisuutta": 1, "it\u00e4kin": 1, "\u00f5jaa": 1, "lausuu": 6, "puoli": 2, "suunnasta": 3, "komitatiivimuodoissa": 1, "toisena": 1, "huimaa": 1, "vastalauseet": 1, "jollain": 2, "laudalla": 1, "diftongitutkimuksessa": 1, "\u00f5eksi": 2, "moiset": 1, "toverillisinansa\u2019": 1, "kieliopissani": 1, "juhlavassa": 1, "kukkana": 1, "boije": 1, "loukkaantunut": 1, "175\u2013176": 1, "innoittamana": 2, "loppuheitollisia": 1, "tutkinut": 5, "toisessa": 6, "komil2livi2": 1, "t\u00e4mm\u00f6isess\u00e4": 1, "lik": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 1, "nai": 1, "sopii": 3, "sis\u00e4iset": 4, "vs": 1, "h\u00e4nnill\u00e4": 1, "olikin": 10, "varovaisin": 1, "tamman": 2, "yksik\u00f6iksi": 1, "tahtoivat": 1, "suomi-sarjassa": 1, "juosta": 1, "havaintoja": 3, "k\u0192vellen": 1, "perehtynyt": 3, "hyy": 1, "tavoite": 6, "kielentutkija": 5, "komitatiivisijat": 1, "oikeakielisyyskiistaan": 1, "pilkin": 1, "k\u00e4sitelleell\u00e4": 1, "1868\u201370": 1, "partiokuitenkin": 1, "yksikk\u00f6muotoihin": 1, "m\u00e4\u00e4ritteen": 1, "turkulaisuus": 1, "viimein": 1, "\u00e4\u00e4neen": 1, "sin\u00e4h\u00e4n": 1, "co": 2, "halunensa": 1, "vakuuttaa": 1, "muistutuksia": 4, "alettiin": 1, "sivistyksellisi\u00e4": 1, "sijaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 6, "t\u00e4yty": 1, "toimituskunnasta": 1, "tyyppiesimerkki": 1, "tarttuvaiset": 1, "sukukieliin": 1, "tunnettua": 1, "kantakielivaiheeseen3": 1, "selvempi": 1, "1977": 1, "viev\u00e4t": 1, "suomentama": 2, "kielitaju": 2, "erottautui": 1, "oliblv2t": 1, "i-vartaloisista": 1, "saatavilla": 2, "asettuessaan": 1, "horjuntaa": 2, "ep\u0192ilem\u0192t\u25ca": 1, "seuraajan": 1, "etel\u00e4saamen": 1, "beckerin": 10, "mukautua": 1, "pitikin": 1, "ymp\u00e4ri": 3, "ilmaistusta": 1, "poliittisessa": 1, "osallistujista": 1, "vaiheeseen": 1, "laskelmissa": 1, "selville": 3, "sanomalehtiarkistoon": 1, "murreaineistossa": 4, "kkl-vuosikertojen": 1, "vlil\u0192": 1, "sulkunen": 10, "iljett\u00e4\u00e4": 1, "blake": 4, "31875": 2, "kiistakumppaniensa": 1, "ajautunut": 1, "n2rjoitt22": 1, "waimon": 1, "isiss\u0192": 1, "2013": 6, "talone": 2, "virheellinen": 2, "veksiminen": 1, "mene": 1, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 1, "etel\u0192jota": 1, "luonteeltaan": 1, "professorinvihkimyst\u00e4\u00e4n": 1, "loppu-\u00e4\u00e4nen\u00e4": 1, "tarkoittaa": 4, "vmme": 2, "okulof": 5, "ego": 1, "t\u00e4ten": 1, "todellinen": 2, "menew\u00e4n": 1, "lausuttaessa": 1, "1869\u20131870": 1, "longman": 1, "inessiivin": 1, "yksikk\u00f6muodoissa": 1, "ynl\u0192v\u0192ti\u0192n": 1, "mikkola": 3, "1875": 7, "porvoo-helsinki-juva": 1, "\\n\\ntutkielmani": 1, "oikeasta": 7, "bv6\u0192mmeni": 1, "moitittuja": 1, "loppuun": 3, "auta": 1, "liitettyj\u00e4": 1, "piirteiden": 2, "49\u201351": 1, "edellens\u00e4": 1, "kielikiistassa": 10, "skst": 9, "luv2llibt2": 1, "kulttuurissa": 2, "oikean": 2, "silm\u0192ll\u0192pit\u0192m\u0192\u0192n": 1, "puliettakaan": 1, "teoksiin": 1, "erot": 1, "vastaviit": 1, "helsinkiin": 1, "n\u0192hd\u0192\u0192n": 1, "kohteliaasti": 2, "\u00e4idin": 1, "menestyksest\u0192": 1, "kielik\u00e4sitykset": 4, "kirjalijan": 1, "gruyter": 1, "perusteluinaan": 1, "yksi\u00e4\u00e4nist\u00e4": 1, "syill\u00e4": 2, "1994": 10, "kansallisissa": 1, "vihittiin": 1, "tutkimissani": 1, "samat": 2, "is\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "niink\u00f6": 1, "pyrinn\u00f6iss\u00e4": 1, "tutkimaan": 1, "murteille": 1, "tilastotieto": 1, "kirjoituksiaan": 1, "monikkomuotoa": 1, "rn": 2, "liittynyt": 1, "vauinfoittavat": 1, "keskushallinnon": 1, "tehty\u00e4": 1, "yksityisel\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "heist\u00e4": 2, "t\u00e4yden": 2, "helena": 1, "kirjoissa": 3, "oletuksia": 1, "oppiaine": 7, "johdu": 1, "teoksista": 2, "vuosia": 2, "kirjoitetuista": 5, "137\u2013138": 1, "mets\u00e4\u00e4n": 1, "tuopi": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4st\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "konkreettisia": 1, "rajatapaukseksi": 1, "aiemmassa": 1, "kokouksessansa": 1, "salokas": 1, "ol2": 1, "vaihtoehtoisia": 1, "sanomalehtien": 5, "rikastunut": 1, "n-aineksesta": 1, "yksik\u00f6llisyydeksi": 1, "kalskeesta": 1, "sanovat": 8, "liitet\u00e4\u00e4n": 5, "h\u00e4visi": 1, "toisistaan": 9, "nimist\u00e4": 2, "kreikkalaisen": 1, "yksikk\u00f6esimerkkej\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjallaan": 1, "perustuvaa": 1, "vllm2lk\u00f52n": 1, "1846a": 1, "kaikkensa": 1, "viitatessaan": 1, "tavoittamaan": 1, "todistettavasti": 1, "korkeassa": 1, "ruotsi": 1, "l\u00f6ytynyt": 2, "mielett\u25ca": 2, "puutarhurit": 1, "oppaassa": 1, "puntaroi": 1, "tainneet": 1, "tekemiss\u00e4\u00e4n": 1, "akasta": 1, "lienee": 11, "teknisen": 1, "ehdot": 2, "katsaukseni": 3, "uusissa": 1, "tapaneni": 1, "kirjallisuutten": 1, "k\u00e4ytett\u00e4isiin": 1, "korkeatasoiseen": 1, "h\u0192n": 3, "puoluetta": 1, "koskisessa": 1, "kieliopissa": 7, "reunamerkint\u00e4": 1, "yhteinen": 11, "aikanansa": 1, "repertuaaria": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 12, "tuppeineen": 1, "mcia-moukka": 1, "useita": 2, "tutkimusty\u00f6": 1, "esikuvina": 2, "grund-elementerna": 1, "komitatiivikeskusteluun": 1, "tieteenalan": 1, "essiivin": 7, "idiotismi": 6, "kohentaa": 1, "puoliv\u00e4lin": 1, "nee": 1, "omalla": 1, "johtuviksi": 1, "verbeist\u0192": 1, "murreilmauksin": 1, "toisenlaista": 1, "kieliopeilla": 1, "kansallismielisen": 2, "koiranensa": 3, "v\u00e4lill\u00e4": 13, "nurjeni": 1, "\u00e3itten": 1, "koranterin": 6, "kielenvartijana": 1, "pohjalaisen": 2, "k\u00e4ydyt": 2, "kolmannes": 1, "huomattavasti": 1, "k\u0192u": 1, "edelt\u00e4v\u00e4": 1, "tekij\u00e4t": 1, "sem\u00f5": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tule": 4, "ruotsinkielisest\u00e4": 2, "samankaltaisina": 1, "useammin": 2, "hallinnoi": 1, "eur\u2026n": 1, "kotimaisten": 5, "kielitutkimuksen": 2, "todisteita": 1, "osallistujien": 1, "listalta": 1, "kolmaskin": 1, "avulla": 12, "tartuin": 1, "viitata": 1, "maalaiskunnasta": 1, "of": 5, "hakeakaan": 1, "i-p\u00e4\u00e4tteisten": 1, "asemaansa": 1, "loogisten": 1, "attribuutteja": 1, "tuhannen": 1, "varovasli": 1, "ld\u0192": 1, "kalevalaa": 8, "kielioppiaan": 1, "tuommoisesta": 1, "lapsimaisesta": 1, "auktoriteettina": 2, "ankaruudeltaan": 1, "k\u00f6yhyyden": 1, "loppu-in": 1, "pohjoissuomalaisesti": 1, "purkamista": 1, "rosendahlillakin": 1, "n\u00f6yr\u00e4sti": 2, "aluemurteissa": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 2, "joilla": 7, "komitatiivi-pyk\u00e4l\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "lukemisia": 2, "kielitieteellisen": 27, "kukka": 1, "yi": 1, "puutarhuria": 1, "poliittis-kirkollisten": 1, "mukanaolijan": 1, "8u012v2": 2, "kehotus": 1, "mihkel": 1, "l\u00f5\u00f5tu3": 1, "nl\u0192minen": 1, "sullteen": 1, "kirjasi": 1, "nsrr2": 1, "ella": 2, "olisi": 89, "vol2inen": 1, "el\u00e4m\u00e4kerta": 1, "juurta": 2, "koonnut": 2, "t\u00e4\u00e4nkaltaiset": 1, "suhteiden": 2, "mielenmaltilla": 1, "palvelusv\u00e4en": 1, "muijineni": 1, "silt\u00e4": 4, "kielikiistoissa": 1, "^\u0192^oibt2t2il2nes": 1, "kahdesta": 5, "vuosisadalla": 1, "odottelemaan": 1, "suomennoksena": 1, "kie80piva": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "apu": 1, "inspehtoorin": 1, "onensa": 2, "aineistojen": 1, "\u0192tib6ni": 1, "esitt\u00e4nyt": 1, "pysytteli": 1, "instrumentals": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 4, "ollessaan": 1, "raamatun-k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksess\u00e4": 2, "2ssa": 1, "turhanp\u00e4iv\u00e4isesti": 1, "svekomaaneja": 1, "julkaisuluvan": 1, "naurun-alaisiksi": 1, "esimerkeiss\u00e4": 2, "moni": 2, "yksik\u00f6ilt\u00e4": 2, "kehittymisest\u00e4": 1, "mts": 41, "f\u00fcr": 2, "vie": 1, "vapaapalokunnissa": 1, "n\u0192ntv": 2, "kaikkina": 1, "omine": 3, "ko": 5, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 2, "1870-luvusta": 1, "seikkaper\u00e4inen": 1, "ablatiivi": 1, "hirmuvaltiaana": 1, "vastustaja": 1, "mielipaha": 1, "aikoihin": 2, "l\u00e4hteet": 3, "kaiki": 1, "xiv": 2, "esimerkeikseen": 1, "naurattavan": 1, "valjaineen": 1, "hyvinkin": 4, "41871": 1, "mink\u00e4\u00e4n": 1, "sijoista": 3, "itserakkauksia": 1, "kuukauslehdiss\u00e4": 1, "kansanedustajineen": 1, "naamioituneet": 1, "luento": 1, "rakentamiseen": 1, "hyv\u00e4in": 3, "pidetty": 3, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 1, "to\u0192istellu\u00f5": 1, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 1, "oikeastaan": 8, "k\u0192mmenins\u0192": 1, "ina-komitatiivi": 1, "rakenteeltaan": 1, "companion": 2, "koulujen": 2, "h\u00e4kkiselt\u00e4": 1, "karvoineen": 1, "kemelli": 1, "pysyiv\u00e4t": 1, "promootiokirjassa": 1, "vertailun": 1, "suffixiven": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "kaiketi": 1, "todellisuuteen": 1, "is\u00e4ne": 1, "haavoittaa": 1, "ihop": 1, "p\u0192\u0192tt\u0192\u0192": 1, "1841": 4, "koskaan": 24, "ulkoisena": 1, "kuopiossa": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "koulutukseltaan": 1, "huohneinensa": 1, "linnaan": 1, "tavattava": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 7, "kasvoi": 3, "viides": 1, "nuijasota": 1, "ep\u00e4reiluudesta": 1, "bibliasuomesta": 1, "sukukieliss\u00e4": 2, "kehitteleminen": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 1, "noudattavissa": 2, "kunnioituksen": 1, "kohotessaan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisimpia": 1, "ihanteiden": 5, "turvallisinta": 2, "v\u00e4liset": 1, "oppii": 1, "uskotan": 2, "pronomini": 2, "murretutukimusten": 1, "paljus": 1, "\u1dadeiv\u0192t": 1, "todistuksen": 1, "j\u00e4rvet": 2, "asettamat": 1, "kuppikuntaisuutta": 1, "yksikk\u00f6k\u00e4yt\u00f6n": 10, "tyhjill\u00e4": 1, "arkea": 1, "kaksink\u0192\u00e3in": 1, "vokaalivartaloon": 2, "tutkimusta": 3, "onkin": 31, "\u00a71221": 2, "vastavoimana": 1, "tietokantaa": 3, "erikoisemmaksi": 1, "muille": 1, "er\u00e4\u00e4ss\u00e4": 2, "komitatiivi-tulkintansa": 1, "v\u00e4istynyt": 1, "suunta": 2, "puolisonensa": 1, "sijataivutusta": 1, "keinotekoisuus": 1, "parahimmuus": 1, "oletin": 2, "asiain": 2, "ine-p\u00e4\u00e4te": 1, "kiinnostus": 1, "mill\u00e4": 1, "esittele": 1, "swan": 2, "koottava": 1, "kutsumus": 1, "ronkaisen": 1, "vieronut": 1, "nimityksi\u00e4": 1, "niine": 6, "tunteet": 1, "saavat": 2, "j\u00e4nnite": 1, "harvinaisia": 3, "enligt": 2, "per\u00e4isin": 6, "tarkasta": 1, "puhuen": 2, "t\u0192ytetyksi": 1, "agricolaan": 1, "university": 2, "toivomme": 1, "3na": 1, "puhutussa": 5, "em\u00e4ntinens\u00e4": 5, "mets\u0192\u0192n": 1, "82ntzen": 1, "puolimaissa": 3, "ilmaistiin": 1, "kulttuurivaikutteita": 1, "johdossa": 1, "arvella": 1, "joille": 1, "kaikkea": 2, "k\u00e4yty": 9, "tulkitsisin": 1, "annan": 2, "valtatyhji\u00f6n": 1, "luntuilivat": 1, "komitativi": 4, "keksinn\u00f6ill\u00e4\u00e4n": 1, "alek": 1, "tiina": 4, "sis\u00e4isesti": 1, "ylt\u00e4nyt": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 2, "katosta": 1, "asiaa": 5, "caikein": 1, "niteet": 1, "alkuper\u00e4isest\u00e4": 2, "vakiintunut": 2, "kuukauslehteen": 3, "nep\u00e4\u00e4te": 1, "koppanensa": 1, "where": 4, "mielt\u00e4\u00e4n": 1, "el\u00e4v\u00e4isten": 1, "vanhat": 2, "pitk\u00e4": 5, "valitsemaan": 1, "ilmoitti": 1, "enemm\u00e4n": 13, "kehitt\u00e4minen": 2, "todisteta": 1, "olemassakaan": 5, "korrekti": 1, "toimittajaksi": 1, "l\u00e4nsivoittoisessa": 1, "auktoriteettiasemaan": 3, "l\u00e4ksinkin": 1, "oppikirjojen": 1, "etel\u00e4-pohjanmaan": 1, "neen": 1, "aukkojen": 1, "teke": 2, "foorumina": 1, "p\u00e4\u00e4ttelem\u00e4\u00e4n": 1, "yksin\u0192\u0192n": 1, "1810\u20131880": 1, "miettinyt": 1, "\u00f5mpliis": 1, "murretten": 1, "tieteellisin\u00e4": 1, "suomentajan": 1, "nou\u0192atan": 1, "seikat": 2, "298\u2013299": 3, "ilmi\u00f6": 2, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 1, "vakiinnuttamassa": 1, "huipuksi": 1, "lipsuneen": 1, "normittamisen": 1, "kalevalan": 16, "lauserakennusta": 1, "tarkoitetaan": 2, "pitchsl\u0192": 1, "huolenaiheista": 1, "nykytiedon": 1, "ajatuksenvaihdossa": 1, "kokoamalla": 1, "elettiin": 1, "konfliktihakuisempia": 1, "kampsuineen": 1, "lauttanensa": 1, "l\u00e4ntisen": 1, "tavallisista": 1, "kirjoitt2m2lt2": 1, "vinon": 2, "suositelleet": 1, "kehitt\u00e4mi\u00e4\u00e4n": 1, "arvataan": 2, "puolestani": 1, "ryyppi": 1, "suomenkieleen": 1, "komeaa": 1, "srksik\u25ca": 1, "puuhastelu": 1, "huomauttamaan": 1, "sintsi": 6, "maineensa": 5, "muussa": 6, "viem\u00e4\u00e4n": 1, "oikein": 6, "latiivisen": 1, "s^v\u0192k\u0192n": 1, "kiistattomasti": 1, "fredrik": 2, "v\u0192kini": 1, "lukuisista": 1, "fennomaniansa": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 3, "kielikappalten": 3, "laukkuineen": 1, "refleksiivitaivutusta": 1, "odotettavasti": 1, "liellsmm\u0192ll\u0192": 1, "koskislaisten": 1, "pahimman": 2, "ingmankaan": 1, "uutena": 1, "kopioitiin": 1, "suomensukuisten": 1, "referoiden": 1, "modernisaatio": 1, "ae": 2, "tutulta": 2, "syntytapaa": 1, "korjailla": 1, "lis\u00e4tietoa": 1, "lokak": 1, "tarkkaan": 1, "modernisoituminen": 1, "kielt\u0192": 2, "niclas": 1, "savolaisten": 1, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "viestiin": 1, "nill\u00f8": 1, "listan": 1, "huollon": 1, "reino": 1, "esill\u00e4": 1, "l\u00f6nnrot": 40, "tusinassa": 1, "kaikkiaan": 1, "merkiksi": 2, "42\u201346": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 2, "toimittanut": 4, "lippukunnaksi": 1, "perustuu": 2, "komitatiivikysymykset": 1, "1548": 2, "symposiumissa": 1, "h\u00e4mment\u00e4\u00e4": 1, "sijaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "puudeleineen": 1, "lukuisin": 1, "kalske": 2, "aatteellisuutensa": 1, "tieteellisten": 1, "putkinotkoon": 1, "omastamme": 2, "lehtisen": 7, "vuosisatainen": 1, "lyhemm\u0192t": 1, "ep\u00e4varmaa": 1, "satakunta": 1, "erinomaisen": 1, "haavoittuva": 1, "paljonkin": 2, "puheesta": 1, "75\u201381": 1, "komitativista": 1, "koulijat": 1, "murteenker\u00e4ysmatkoiltaan": 1, "palm\u00e9n": 1, "sissejuhatus": 1, "tuoreempi": 1, "valvontaa": 1, "heikko": 2, "onkineen": 2, "suhtautumisellaan": 1, "arvostelijana": 1, "tietokannassa": 3, "merkitsimist\u00e4": 1, "l\u00e4pikotaisin": 1, "kohtuudella": 1, "sanayhdistyst\u00e4": 1, "toistuvat": 9, "kotimaisen": 1, "1387": 1, "meis": 1, "el\u00e4in": 1, "perustettiin": 1, "kielett\u00e4rest\u00e4": 2, "sy\u00f6tii": 1, "korvassa": 1, "juusela": 1, "ristiriita": 1, "p\u00e4\u00e4llekin": 1, "osuutta": 1, "kahinaa": 1, "kansallisuuden": 1, "toimittamia": 2, "oppikirjassa": 4, "ganander": 1, "viidennen": 3, "nimik\u00f6ill\u00e4": 1, "etua": 1, "komitatiivikiistaan": 2, "yhteiset": 1, "sovellettuna": 1, "pereheneni": 1, "unacum": 1, "toimiessaan": 1, "kehittiv\u00e4t": 1, "kiistele": 1, "lieko": 3, "rintamaan": 1, "ajatukset": 1, "ep\u00e4ill\u00e4": 2, "kummeksia": 2, "ban2": 1, "kieliseikoista": 1, "voiminsa": 3, "suomenkieless\u00e4": 1, "yliopistojota": 1, "s\u00e4vyyn": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 1, "pohtiessaan": 1, "kansoista": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "toimittajien": 3, "kavahtanut": 1, "kohottamien": 1, "l\u00f6nnrotkin": 1, "kaluinensa": 3, "ven\u00e4j\u00e4nkielisist\u00e4": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 1, "teksteiss\u00e4": 10, "mainitsen": 1, "akkonee": 2, "huolenaan": 1, "yksi": 32, "lasketaan": 2, "uskontoon": 1, "kuihtui": 1, "ulkosijoissa": 1, "k\u00f6yh\u00e4lle": 1, "komitatiivikeskustelun": 1, "tuolloisten": 6, "politiikan": 1, "mainitsevat": 1, "vir": 1, "enemme": 1, "rannikolta": 1, "julkaistulla": 1, "dataan": 1, "emeritusprofessori": 2, "tai": 62, "muuttuvat": 2, "82n0ttu": 1, "tutuksi": 1, "mm\u0192t": 1, "ohje": 2, "erityisess\u00e4": 2, "helpoittaa": 1, "toistuvasti": 3, "p\u00e4ivinee": 2, "jakaantumisen": 1, "esteetillist\u00e4": 1, "lihanee": 1, "debirin": 1, "tiet\u00e4": 1, "pyyt\u00e4\u00e4kseen": 1, "tunnenh\u0192nt\u0192": 1, "oikeen": 1, "londonnew": 1, "symmetria-ihanne": 1, "debatilla": 5, "kielisukulaisten": 1, "olennaisena": 1, "\u00e3le": 1, "todistaa": 3, "el\u00e4m\u00e4nvaiheistaan": 1, "uskonnollisen": 4, "puhekieli\u2019": 1, "kansallisbiografia": 3, "onpa": 2, "p\u0192\u0192h\u0192nvastoin": 1, "j\u00e4lkeenkiin": 1, "tekij\u00e4t\u00e4": 1, "aseiden": 1, "oikuttelemaan": 1, "liittyv\u00e4": 2, "leivisk\u00e4\u00e4": 1, "hillit\u00e4": 1, "ou": 1, "ty\u00f6": 2, "liittyy": 14, "muodolle": 1, "ki2": 1, "avaimena": 1, "erimielisyydet": 1, "268\u2013270": 1, "muistelo": 1, "yrit\u00e4": 1, "tekopyh\u00e4lt\u00e4": 1, "luxinsa": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 4, "n\u00e4k\u00f6ispainokset": 1, "sunao": 1, "hidastivat": 1, "pilkalla": 1, "historian": 15, "voittaneen": 1, "laivonensa": 1, "erityisen": 8, "komitatiivi-kiistakin": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "monikkomuodot": 3, "perin": 5, "skolgosseille": 1, "varhaisnykysuomen": 35, "retlexivisin\u0192": 1, "se": 191, "lukuasioissa": 1, "press": 3, "71\u201379": 1, "pohjanper\u00e4ll\u00e4": 1, "ahlqvistk\u00e4\u00e4n": 1, "painettu": 3, "lahjakkuuden24": 1, "berra": 1, "pystyy": 1, "seuraavana": 3, "seutulaiset": 1, "wsoy": 1, "hallitsevana": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00e4ntii": 1, "to\u0192ellakin": 3, "karvainen": 1, "sotajoukkoneen": 1, "erityinen": 1, "komitatiivilauseke": 2, "lievent\u00e4vi\u00e4": 1, "s^vsl\u0192": 1, "mieless\u00e4": 3, "oikuttelevia": 1, "jossain": 2, "tottuminen": 1, "ainoaksi": 1, "sanotunlainen": 1, "tarkentaa": 1, "heid\u00e4n": 8, "puhjeta": 1, "monikkovariantti": 1, "idioottimaisesti": 1, "em\u00e4nt\u00e4nens\u00e4-tyyppisi\u00e4": 1, "kyn\u00e4\u00e4n": 1, "fennomaanipiireiss\u00e4": 1, "l\u00f6yd\u00f6ksiss\u00e4": 1, "hornan": 1, "kannanotto": 1, "\u00e4mm\u00e4n": 1, "k\u00f6ytene": 1, "vastapuolta": 1, "sa\u00f5": 1, "selvemmin": 4, "nina": 1, "saksankieliseen": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "joko": 4, "puhekielest\u00e4": 1, "yksikk\u00f6muodossa": 1, "n\u0192nt\u0192": 1, "seur": 1, "semmoisena": 1, "lojaalius": 1, "113\u2013116": 1, "apumiekist\u0192": 1, "yhten\u00e4inen": 3, "nominijohdin": 1, "vartalon": 1, "t\u0192ytt\u0192\u0192": 2, "pyinens\u00e4": 1, "valmistunut": 1, "p2nojsk22n": 1, "yliopistoon": 1, "tunne": 4, "haluan": 2, "tyypillisimmill\u00e4\u00e4n": 1, "pelk\u00e4ll\u00e4": 1, "panemme": 1, "s\u0192ilytt\u0192\u0192": 1, "aidossa": 1, "s\u00e4lj\u00f6n": 1, "soome": 1, "possessiivisuffiksi": 2, "siainnot": 1, "tuotannon": 1, "11871": 1, "is\u00e4": 4, "n\u00e4htiin": 3, "v\u0192henkansa": 1, "uxore": 1, "valmis": 4, "uudet": 2, "lehtolapsena": 1, "semmoisen": 1, "kuninkaan": 1, "ol": 1, "aatteiden": 1, "tukeakseen": 1, "vaihtelua": 2, "huoneinensa": 1, "nousukausi": 1, "kirjoitit": 2, "karijanemma": 1, "levyhattuineen": 1, "nimitys-tavastu": 1, "huomioni": 1, "suomettarelaisista": 1, "runollisina": 1, "syrj\u00e4asiata": 1, "k\u0192ytt\u0192neet": 1, "kielik\u00e4sityksen": 1, "is\u00e4nmaallisuuden": 1, "oikeutuksesta": 1, "itselt\u00e4\u00e4n": 1, "juhta": 1, "sanoimme": 1, "sijamuototaulukoihin": 2, "1519": 1, "saanen": 1, "ensinn\u00e4kin": 8, "dramatiikkaa": 2, "79\u201380": 1, "yhteys": 1, "kellonensa": 2, "alalle": 1, "morsian": 1, "tuota": 5, "keskutteluttaneisiin": 1, "onnistunut": 1, "semmoiset": 3, "difongiutuminen": 1, "h\u00e4vi\u00e4m\u00e4tt\u00f6min\u00e4": 2, "suotavaa": 3, "latiivin": 3, "e^emiteist\u0192\u1da3": 1, "taitaisi": 2, "hienoja": 1, "ns": 19, "kettunen": 8, "tsekkil\u00e4isten": 1, "puolestaan": 20, "paksunes": 1, "tiet\u00e4\u00e4ksemme": 1, "iversen": 1, "osittain": 2, "ims-kieli\u00e4": 1, "ronkainen": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjasta": 1, "itse": 41, "kauempana": 1, "vi\u00e4tti": 1, "eksoottinen": 1, "lilassa": 1, "tyytyv\u00e4isen\u00e4": 1, "42\u201343": 1, "karsimaan": 1, "categories": 1, "k\u0192\u0192ntyi": 1, "purismin": 2, "kiipien": 1, "lautasiltoinesi28": 1, "sent\u00e4\u00e4n": 5, "my\u00f6h\u00e4isess\u00e4": 1, "karva": 1, "vastapainonsa": 1, "vakiintui": 4, "oikeus": 2, "alkuper\u00e4isteos": 6, "gustaf": 8, "pohjaispohjalaisen": 1, "lleljos": 1, "suomennetun": 1, "vanhoissa": 5, "rakenteita": 2, "k\u00e4sitelless\u00e4\u00e4n": 2, "koskislaiseksi": 1, "erilaiset": 3, "it\u00e4merensuomessa": 4, "europeauksen": 1, "tulkita": 8, "kettunenkin": 1, "aidon": 1, "vastapuolen": 3, "valmiiksi": 2, "luettava": 2, "kieliopillisten": 2, "department": 2, "asuja": 1, "adjektiivin": 2, "maammoinensa": 1, "akateeminen": 1, "syntytapansa": 1, "kansakunnan": 7, "kiistelty": 1, "kirjoitetussa": 5, "eur\u00e9n": 15, "nykyiseen": 3, "puheenvuoron": 1, "ryyppimisen": 1, "johdonmukaisesti": 3, "pronominiattribuutti": 1, "kamele-i-na": 1, "min\u00e4": 27, "vastaaviksi": 1, "ottamalla": 2, "toiminnasta": 1, "nensa": 1, "korpuksista": 6, "helsingiss\u0192": 2, "kappaleen": 1, "saati": 2, "pist\u0192v\u0192n\u0192": 1, "pitk\u00e4ik\u00e4isempi": 1, "\u2018sangallinen": 1, "en\u00e4\u00e4": 10, "vahvin": 1, "kiivain": 1, "k\u00e4\u00e4ntymiseen": 1, "udtog": 1, "kirjoittaakin": 1, "liiku": 1, "historiassa": 6, "jowene": 1, "kalskeeksi": 2, "tavanomaisen": 1, "murre-esimerkit": 1, "istumakunnissa": 1, "caikista": 2, "masenti": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4nyt": 3, "samoihin": 1, "valhe-refleksiivinen": 1, "lopullista": 1, "kielitaitonsa": 1, "cederwaller": 1, "kokouksesta": 1, "komin": 1, "johdin": 2, "tarkoittaisin": 1, "vuosikymmenell\u00e4": 3, "2rvelun": 1, "erilainen": 1, "itselleenkin": 1, "puidaan": 1, "1873": 11, "esipuheessa": 5, "alkuper\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 1, "ellei": 4, "t\u00e4mm\u00f6isten": 2, "y\u25ca": 1, "jolloin": 14, "alaisiksi": 2, "matit": 1, "psykologisoinnissaan": 1, "kalevalana": 1, "t\u0192ss\u0192": 7, "luvusta": 3, "neitien": 1, "ruotimiseen": 1, "eur\u2026nin": 2, "humanistinen": 2, "yksik\u00f6n": 67, "sanon": 4, "kuljen": 1, "muutettu": 1, "p\u00e4iv\u00e4npolitiikkaan": 2, "se\u00e4rinee": 1, "vakiintua": 1, "suomenkielisess\u00e4": 1, "l\u00e4hetyssanomia": 1, "maina": 1, "l\u00e4helle": 1, "paikan": 2, "verinen": 1, "uros-sarvas": 1, "sis\u00e4kirjoitukset": 1, "opettelivat": 1, "satuja": 7, "uuteen": 1, "k\u00e4kisalmen": 1, "omaan": 2, "genetzin": 1, "varassa": 1, "laivane": 1, "1871b": 2, "kal\u0192lle": 1, "pohjoinen": 1, "f\u00f6rfattare": 4, "murroksia": 1, "poliittisille": 1, "\u00e3korsonesomuk2is2": 1, "kokonaisuutena": 1, "europaeus": 2, "kuvaeli": 1, "suomi-sympatioita": 1, "laihoin": 1, "selv\u00e4\u00e4": 10, "kauheuksia": 1, "muodostua": 1, "mennee": 1, "juonteena": 1, "ohjelma": 1, "foorumin": 1, "runo": 5, "tahtoo": 6, "liitetyksi": 1, "f\u00f6r": 5, "kuvailen": 1, "alun": 4, "tutkimustansa": 2, "ilmaista": 5, "suuriruhtinaskunnan": 1, "komitatiivi-kiistan": 4, "kristilliset": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llinen": 2, "keskittynyt": 2, "runsaudesta": 1, "valitettavasti": 5, "sanajalkaruohistossa": 1, "virheest\u00e4": 1, "haarukoin": 1, "todistetaan": 1, "kl": 2, "ter\u00e4v\u00e4": 2, "ottanut": 2, "l\u00e4ntisiin": 1, "painoarvoltaan": 1, "\u00e4i\u00e4": 1, "otettuja": 1, "1999": 14, "voimavara": 1, "vuoteen": 3, "yksikk\u00f6-kantansa": 1, "liioittelevia": 1, "peitt\u0192\u0192": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "palamaan": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisen": 1, "erija": 1, "tunnelma": 1, "jaloin": 3, "torjuessaan": 2, "kiitokset": 1, "vaadit": 1, "rosendahlin": 3, "ongelmana": 1, "kautannosta": 1, "ajattelehan": 1, "yleisyyslukuja": 1, "jongun": 1, "annas": 1, "kielett\u00e4ret": 1, "vuosisatojen": 1, "vakuutettuna": 1, "s\u00e4il\u00e4": 1, "kokoelma": 1, "kolmessa": 1, "kielenasemasta": 1, "asun": 1, "kirjoittamat": 2, "otan": 2, "seuroinensa": 1, "alat": 1, "tulevaisuudenuskoon": 1, "tillika": 1, "myyr\u00e4\u00e4n": 1, "varkaat": 1, "1\u201310": 1, "kanta": 2, "murmanin": 1, "naurun": 1, "suositus": 2, "vastauksena": 1, "ohjastaa": 1, "t\u00e4ll\u00e4kin": 1, "h\u00e4nkin": 4, "kuorella": 1, "luu": 1, "ainakin": 16, "haku": 2, "n\u00e4": 1, "28l\u00f5l": 1, "p\u00e4ivittelev\u00e4": 1, "paikoin": 4, "yhdistyst\u00e4": 1, "voitonriemuisesti": 1, "l\u00e4htiv\u00e4t": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tarpeilla": 1, "viidentoista": 1, "jatkokeskustelut": 1, "ei-diftongi": 1, "yliopistossa": 5, "attribuuttimuoto": 1, "virhe": 1, "acliapborissa": 1, "n\u0192nen": 5, "tyrm\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "helsingin": 8, "ainoastaan": 14, "natiivin": 1, "ag": 2, "kiinte\u00e4lt\u00e4": 1, "tekij\u00f6idens\u00e4": 1, "pikemminkin": 7, "todenn\u00e4k\u00f6isemp\u00e4\u00e4": 1, "kanssa-rakenteelle": 1, "my\u00f6skin": 8, "fel": 1, "itt\u00e4": 2, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 1, "l\u00f6yt\u00e4mist\u00e4ni": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4ist\u00e4": 1, "tulisielu": 1, "aleksis": 2, "jamuodot": 2, "p\u00e4\u00e4kaupungin": 3, "aidosti": 3, "parjaavat": 1, "rinnasteisia": 1, "strahlmann": 2, "ytimeen": 1, "nn": 1, "per\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "leipinens\u00e4": 1, "paikkailuun": 1, "funktio": 1, "1642": 2, "peri-jyrkk\u0192": 1, "indiktad": 1, "kirjakieleen": 3, "artikkelit": 1, "yll\u00e4tyksen\u00e4": 2, "mietteens\u0192": 2, "lainauksen": 1, "punaa": 1, "useasti": 2, "tendenssi\u00e4": 1, "v\u00e4ittelyit\u00e4": 1, "taipuvainen": 1, "viisas": 1, "ajatuksia": 2, "monikkomuotonsa": 1, "seudulta": 2, "sin\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 2, "tiivist\u00e4\u00e4": 5, "tapauksissa": 3, "ensimm\u00e4isten": 1, "laskeskelemaan": 1, "kielimurteista": 1, "silm\u0192tt\u25ca": 1, "kotimaisiin": 1, "tiet\u00e4mys": 1, "lauerman": 1, "kirjan": 1, "sankoi-muotoja5": 1, "place": 1, "yksik\u00f6llisess\u00e4": 2, "vestfinska": 2, "1831\u20131931": 1, "vaalii": 1, "81\u201383": 1, "viljan": 1, "uudistamisesta": 1, "taitteessa": 2, "heikontaaksensa": 1, "emfaattisuuden": 1, "1853": 1, "oletl2v2": 1, "kiveineen": 1, "\u2018maisterissuomi\u2019": 1, "kouluvuosinaan": 1, "elias": 13, "sanoisi": 2, "lukuunottamatta": 4, "poliittisesti": 5, "painotuksia": 3, "tiet\u00e4\u00e4kseni": 4, "rajapyykki": 1, "nuomivi": 1, "hedbergin": 1, "hakusanalle": 1, "tyypillinen": 1, "asemasta": 1, "swk-niteist\u00e4": 1, "kirjantekij\u0192n": 2, "tarvittaessa": 7, "139\u2013140": 1, "esko": 1, "8e": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 3, "ensimm\u00e4iset": 4, "jungfennomaanien": 1, "tarkoitettiin": 1, "tietoinen": 2, "ziin\u0192": 1, "silmiss\u00e4": 1, "tee": 2, "pappi": 2, "luoto": 1, "naa": 1, "kirjoja": 2, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "r\u25ca": 2, "tarvittavan": 1, "sopinee": 1, "tiedustusmatkasta": 1, "tuskallista": 2, "lyt\u00e4nnyt": 1, "tvtt\u0192": 1, "sitoi": 1, "astetta": 2, "ajoittaa": 3, "problematiikkaa": 1, "attribuuttiin": 1, "promillen": 1, "pohdin": 3, "wijwytyst\u00e4": 1, "preteritin": 1, "aines": 1, "n\u00e4kee": 6, "valtiollisia": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4sti": 1, "j\u00e4lkimaininki": 1, "mordvaa": 1, "karjala": 1, "tekemieni": 2, "primaariset": 1, "huolestuttivat": 1, "niist\u00e4": 7, "kuukin": 1, "ihmislajilla": 1, "totuuden": 1, "tulkinnassaan": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 3, "aluksi": 10, "keisarin": 4, "armoton": 1, "taitoa": 2, "s\u0192lvu": 2, "painettiin": 1, "loukkaukseksi": 1, "460462": 1, "translatiivin": 1, "jazyka": 1, "eroksi": 1, "tielt\u00e4": 2, "pahansuopuutta": 1, "mordvassa": 1, "tutkimukseni": 12, "70\u201377": 1, "p\u0192\u0192t\u25ca": 3, "tavoiteltiin": 1, "is\u00e4nmaallisten": 1, "projekti": 10, "kainossa": 1, "keinoa": 4, "edellist\u00e4": 1, "kielt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 10, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4ns\u00e4": 1, "t\u00f6rkeit\u00e4": 1, "piirteet": 1, "wierahine": 2, "p\u00e4inemme": 1, "k\u00e4sitysh\u00e4n": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkielist\u00e4": 1, "alopaeus": 1, "tavoitellut": 1, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 6, "ihmeet\u00f6n": 1, "vaihtoehdosta": 1, "lukemistoja": 1, "saamiin": 1, "godenhjelmniinik\u0192\u0192n": 1, "eroiluksen": 1, "sais": 2, "puolustavia": 1, "perusteluna": 1, "vahvistumista": 1, "1771\u20131910": 1, "kuitenkin": 34, "institution": 2, "edellisest\u00e4": 1, "pikkuruisen": 1, "ksiin": 2, "vankkurinas": 1, "pajan": 1, "tiiviisti": 2, "vaikutuksella": 1, "koottu": 2, "selke\u00e4mmiksi": 1, "timo": 1, "j\u00e4lkikeskustelu": 1, "kuninkaalla": 1, "tutkimuksessani": 1, "abotin": 1, "muissakaan": 1, "haluttiin": 1, "hykerteli": 1, "lankoneen": 1, "ilmestyi": 5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 3, "laveammin": 1, "parole-tietokannan": 1, "tutumpaan": 1, "l^eppvnvt": 1, "komitatiivisijaisen": 2, "nan\u00e4": 1, "tarkoittanut": 3, "useammankin": 1, "tutkimukselleni": 1, "mainittavan": 1, "kouluasetuksen": 1, "ei-i-vaihtelusta": 1, "taivutuskaavioissa": 1, "euroopan": 6, "nomineihin": 1, "wiik": 2, "uudessakirkossa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6esimerkkej\u00e4": 1, "hy\u25ca": 2, "kovaakaan": 1, "millaista": 2, "b\u00a72tl2nul": 1, "pharao": 1, "useamman": 2, "urohinesi": 2, "tie\u0192\u0192": 1, "kokoaman": 1, "pehmennys": 1, "paikalla": 1, "normitusprosessi": 1, "johna": 1, "pahasta": 1, "kauden": 14, "saarnatuolista": 1, "\u00e3aloille": 1, "kieliopintekij\u00f6ist\u00e4": 2, "kirjoittamatta": 1, "lyhenisi": 1, "etunen\u00e4ss\u00e4": 2, "fennomaanit": 3, "takki": 1, "ilmestymisvuodella": 1, "viljelee": 1, "lukenut": 2, "komitativus-sija": 1, "normittavan": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 1, "provebbori": 1, "keskustelemuksissa": 1, "selle": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "tryckeri": 1, "j2komitotivi": 1, "joutuneille": 1, "tulkinnat": 5, "perustellaan": 1, "kuttuineni": 1, "yhteiskunta": 1, "aina": 32, "satunnaiselta": 1, "kotikielen\u00e4\u00e4n": 1, "n\u0192hd\u0192\u0192np\u0192": 1, "s\u00f5": 2, "n\u00e4ki": 2, "\u00e4rtymyksen": 1, "altistunut": 1, "pit\u00e4m\u00e4": 1, "kunnioita": 2, "agricolasta": 3, "malta": 1, "varsonensa": 1, "ristiriitaisia": 1, "tarkoin": 2, "t\u0192\u0192": 2, "muodossa": 6, "\u00e3ivalle": 1, "tuhatkertaisesti": 1, "bill\u0192": 1, "jo": 59, "etsitty": 1, "kynttil\u00f6in": 1, "k\u00e4yd\u00e4": 1, "sijakseen": 2, "itt\u00f6miin": 1, "tarvitseeko": 1, "kymmenosaiseen": 1, "lakiansa": 1, "lukuisiin": 1, "juurin": 2, "sillasta": 1, "ristiriitaista": 2, "httpscriptakotusfivisk": 1, "pystyv\u00e4t": 1, "nostanut": 1, "tarkastaja-virkasuomenkielisess\u0192": 2, "wiikin": 1, "tarkasteltava": 1, "juurruttamaan": 1, "yksik\u00f6ss\u00e4": 36, "naisessa": 1, "vaanjos": 1, "eriytyminen": 3, "lahkoisten": 1, "teorioitteni": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isess\u00e4": 1, "vehkehinens\u00e4s": 1, "yritt\u00e4v\u00e4t": 1, "kunniata": 1, "1885\u20131888": 1, "keskusteltiin": 1, "analogiamuodostuksen": 1, "syliss\u00e4\u00e4n": 1, "lauseopillisesta": 1, "kiristyneet": 1, "promillellaan": 1, "yhdenmukaisempi": 1, "kohdistuu": 2, "lausumaani": 1, "v\u0192ltl\u0192m\u0192u\u25ca": 1, "nomineja": 2, "nordlund": 3, "tyt\u00e4r": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "sjt\u0192": 2, "abessiivia": 1, "tavaksi": 1, "yhteenveto": 2, "edet\u00e4": 1, "suuriruhtinaskuntansa": 1, "k\u00e4tkee": 1, "kultalasta31": 1, "ihanhan": 1, "pyyteett\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "tuntema": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "lounaisissa": 2, "alkunsa": 1, "t\u00e4lle": 1, "luvussa": 26, "johtosanoissa": 1, "leino-kaukiainen": 1, "vaatii": 7, "runokielest\u00e4": 1, "k\u00e4ytelm\u00e4\u00e4n": 1, "kadonnut": 1, "rakenne": 3, "toista": 8, "portaita": 2, "rajalinjat": 1, "yleispuhekielt\u00e4": 1, "heit\u00e4": 4, "jaksossansa": 2, "pannut": 1, "v\u00e4lj\u00e4": 1, "sota": 2, "hiljainen": 1, "1776": 1, "eurooppalaisille": 1, "produktiivinen": 1, "paistumahan": 1, "liittyvi\u00e4": 4, "kielenohjailussa": 1, "pohjalta": 7, "eurajoen": 1, "turhautumaan": 1, "olettamus": 1, "tukevat": 1, "komeimman": 1, "kaloineni": 1, "toimia": 2, "toimessa": 1, "att": 1, "riidan": 2, "k\u00e4den": 1, "siivoamaan": 1, "lis\u00e4valoa": 1, "t\u0192ytyy": 3, "joiden": 13, "kielikorva": 1, "sanoista": 6, "imett\u00e4j\u00e4ns\u00e4": 1, "uskollisesti": 2, "suffiksiivi": 2, "taivutusmuotoon": 1, "rajatapausta": 1, "ansaitsisi": 1, "suoritti": 1, "sek\u00e4\u00e4n": 1, "kaikenlaisen": 1, "pieniss\u00e4": 1, "sy\u00e4tiin": 1, "j\u00e4rkens\u00e4": 1, "suunnalla": 1, "yksikk\u00f6-taipumus": 1, "kieliopillistumalla": 2, "alkuper\u00e4\u00e4": 1, "paraimpia": 1, "jksi": 1, "hartauskirjan": 1, "tavallinen": 4, "1820luvun": 1, "johannesta": 1, "luo": 2, "ilmaisun": 1, "asemassa": 2, "paikoille": 1, "komitatiivi-debattia": 2, "it\u00e4merensuomalaisista": 2, "muutamia": 8, "runous-oppi": 1, "itsest\u00e4\u00e4nselv\u00e4": 2, "kritisoinnin": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "perheeneni": 3, "perustunut": 1, "t\u00e4ydelliseksi": 1, "hierarkiassa": 2, "e-aineksen": 1, "jne": 19, "et\u00e4isemmilt\u00e4": 1, "edess\u0192": 1, "1857": 1, "aloittavat": 1, "ankarammalla": 1, "iel2tivjb6n2": 1, "my\u00f6hemm\u00e4t": 1, "alkupaukkuna": 1, "liiaksi": 1, "hyvill\u00e4": 1, "tiukkaa": 1, "k\u00e4ydyn": 1, "antavatko": 1, "muodostaminen": 2, "koko": 19, "nikolain": 1, "kotikieleen": 1, "utkast": 1, "tuohon": 4, "yrv\u00f6n": 1, "loppusana": 1, "laskenut": 1, "2002": 8, "edustaa": 4, "syntyminenkin": 1, "pit\u00e4v\u00e4n": 1, "pelj\u00e4tt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kokonaisuudessaan": 3, "j\u00e4rkev\u00e4n": 1, "\u00e4idinkielt\u00e4": 1, "ruotsinkielist\u00e4": 1, "prolatiivi": 1, "suomi": 24, "porsainesi": 1, "h\u00e4vitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "vipusena": 1, "koskisesta": 1, "tapahtuu": 3, "uudispaikan": 1, "kuulostaa": 2, "soimataan": 2, "level": 1, "kielenohjailun": 1, "minune": 1, "mui\u0192enkin": 1, "78\u201381": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "suomettaria": 1, "paikkansapit\u00e4v\u00e4": 1, "er\u00e4s": 3, "yksik\u00f6llinen": 7, "sijaita": 1, "ln": 2, "band": 1, "toivotaan": 2, "pib\u00e3mkksi\u0192n": 1, "jumalastaan": 1, "katso": 8, "huwittaja": 1, "vastaava": 3, "kielik\u00e4sityksens\u00e4": 2, "suositti": 1, "kyll\u0192": 4, "selanneena": 1, "pilkkaa": 2, "kieliopillista": 2, "painoton": 1, "yleisyyden": 2, "lempein\u00e4": 1, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4n": 2, "menneisyyden": 1, "jatkotutkiskelun": 1, "josta": 18, "\u00e4\u00e4nneasuun": 1, "kiteytyneisiin": 1, "rohvessori": 1, "tuomionsa": 1, "verivihollistaan": 1, "ruotsiin": 1, "kankaankutomisen": 1, "yksik\u00f6llisest\u00e4": 5, "tieteellisen": 2, "kehittelin": 1, "erehtynyt": 1, "puolensa": 1, "prov": 1, "lahjotti": 1, "vihainen": 1, "ila": 1, "nykykielentutkimuksessa": 1, "esicaupunginens": 1, "pistettiin": 1, "sanoissa": 4, "sama": 6, "ilmiselv\u00e4\u00e4": 1, "pyhitt\u00e4\u00e4": 2, "kalevalassa": 9, "vastannee": 1, "ilmi\u00f6iden": 1, "korotetaan": 1, "puoluepolitiikkaan": 1, "ehdotuksesta": 1, "sivuan": 1, "fraaseihin": 1, "harvak\u00e4ytt\u00f6inen": 1, "kolmannessa": 5, "etenkin": 3, "i-aineksettomat": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "yksiselitteisi\u00e4": 1, "liit\u00e4nn\u00f6st\u00e4kin": 1, "i^x": 1, "kiveneen": 1, "hairahdus": 1, "monikollisuusvaatimuksen": 1, "esityst\u00e4": 1, "kohoaminen": 1, "lis\u00e4yksi\u00e4": 1, "luomukielt\u00e4": 1, "lapsuudessaan": 1, "oxford": 4, "intomielinen": 1, "kosketusta": 1, "er\u00e4iss\u00e4": 1, "seuraavassa": 6, "tetri": 1, "ihailtavan": 2, "mauttomasti": 1, "valinta": 2, "126\u2013128": 1, "pietarin": 4, "hyv\u00e4n": 4, "t\u0192mm\u25ca": 7, "p\u00e4\u00e4sana": 2, "luvattomia": 1, "ole": 130, "heikolla": 2, "loppupuolen": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 3, "romaanissa": 1, "tulkitsemaan": 1, "mittainen": 3, "taivutus-siat": 1, "olemassaolleita": 1, "ilmi-tulevassa": 1, "typologista": 1, "yhdist\u00e4j\u00e4": 1, "hvad": 1, "lied": 1, "kansallisaatteisiin": 1, "johdonmukaisuutta": 1, "suhdetta": 3, "viillaus": 1, "kommentoi": 3, "mukaansa": 12, "ruots": 1, "kvin": 2, "4ness\u0192": 1, "noissa": 1, "nistoriata": 1, "tavun": 1, "rajoittuu": 1, "kaikin": 9, "sin\u00e4ns\u00e4": 5, "k\u00e4ytt\u00e4misen": 2, "pulieess\u00f5ja": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 6, "attribuuttiakin": 1, "likemmin": 1, "instruktiivimuotoja": 1, "komitatiiviselityksiss\u00e4": 1, "teoissa": 1, "jne-p\u00e4\u00e4te": 1, "werner": 1, "eriytyneet": 1, "sanakirjojen": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisen": 1, "haki": 2, "lehtiteksteist\u00e4": 1, "poikkeuksetta": 2, "1846": 7, "oppikoulussa": 1, "kielipuuhasteluihin": 1, "aikanaan": 4, "yksikk\u00f6-muoto": 2, "ruotsin": 23, "komitatiivi-keskustelun": 1, "vaillinaisuudeksi": 2, "jakolinja": 1, "sanoma": 1, "viikkona": 1, "oulussa": 2, "siat": 1, "turusta": 1, "esitelless\u00e4\u00e4n": 1, "an\u0192kyysiit\u0192": 1, "painolupa": 1, "keckmanilta": 1, "yksikk\u00f6tarkoitteeseen": 1, "paikalle": 1, "k\u00e4sitteet": 6, "melkoinen": 1, "hallinnasta": 1, "ini": 1, "aikalaisella": 1, "knoppina": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 1, "alkoivat": 2, "hanhssonin": 1, "voimallisesti": 1, "eiv\u0192t": 4, "numeruskysymykseen": 2, "pel\u00e4tty\u00e4": 1, "kirjoittama": 3, "hevosev": 1, "toivoo": 1, "solmita": 4, "keskustellen": 1, "nimikbi": 1, "accompanee": 2, "muodostamaan": 3, "pahastua": 1, "k\u00e4rkk\u00e4\u00e4sti": 1, "tutkimalla": 1, "perheinemme": 1, "suomenkielisist\u0192": 1, "eriytyiv\u00e4t": 1, "ruotsinvallan": 1, "loppu-e": 1, "keskin\u00e4isell\u00e4": 1, "sermina": 1, "mist\u00e4\u00e4n": 1, "soisi": 1, "sat": 3, "kirjaamansa": 1, "malchukov": 1, "1947\u20131950": 1, "beikka": 1, "konservatiiviseksi": 1, "ilment\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tarvinnut": 1, "vastoinj\u00e4rkiselt\u00e4": 1, "sanainsa": 2, "luoksensa": 1, "lahijoijnens": 1, "kirjoittamiin": 1, "a2": 1, "luulen": 2, "kuului": 6, "1960\u201370-luvuilla": 1, "lehtien": 2, "osoitan": 5, "t\u00e4mm\u00f6isissa": 1, "selvit\u00e4n": 1, "kielt\u00e4ytyi": 2, "adjektiivisuffiksista": 1, "mitk\u00e4": 3, "puolialastomine": 1, "murretutkimuksista": 2, "sjelfva": 1, "nakkilassa": 1, "sina": 1, "ty\u00f6n": 8, "korhosen\u2013h\u00e4kkisen-linjaa": 1, "kielipolitiikassa": 1, "veiv\u00e4t": 1, "ine-p\u00e4\u00e4tteen": 1, "harmillista": 1, "tapaamani": 2, "parhaillaan": 1, "nuorine": 1, "n\u00e4iss\u00e4kin": 1, "mooseksen": 1, "kukkaista": 1, "viljelij\u00e4in": 2, "erilliskehityksen": 2, "luulosta": 1, "esittelee": 15, "hiljattain": 1, "lakoff": 1, "komitatiivi-lukuun": 1, "debatin": 9, "julistanut": 1, "suuret": 3, "julkaisukanavinaan": 1, "yksikk\u00f6muodot": 8, "ounasjokien": 1, "asiallisissa": 1, "ottavat": 1, "toimitusty\u00f6st\u00e4": 2, "ajoituksensa": 4, "sekaantumisen": 1, "sovi": 2, "muukalaisuus": 1, "huovineen": 1, "hakutoiminnoille": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi": 1, "perinteisen": 1, "taholta": 2, "tyypillisint\u00e4": 1, "j2": 1, "yksikk\u00f6tapauksissa": 1, "tyyppiset": 1, "ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "tarkoittanutkaan": 1, "kertaheitolla": 1, "arbetets": 5, "vihollisenaan": 1, "is\u00e4nt\u00e4": 2, "tentv": 1, "k\u00e4rrynens\u00e4": 1, "ly\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "kaikkoamisesta": 1, "hirvensalmelta": 1, "ilmapiiri": 1, "asettaa": 1, "kaisu": 2, "muistelmia": 3, "vastakkainasetteluilla": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "sanakirjasta": 1, "purismia": 1, "talonensa": 2, "vaiheessa": 3, "useampiin": 1, "virossa": 1, "jalkones": 1, "j\u00e4ljelle": 1, "takkaan": 3, "vaimoaan": 1, "tulkittavissa": 4, "yleisint\u0192": 1, "edist\u00e4miseksi": 1, "lauerma": 4, "houkuttaa": 1, "tekstej\u00e4": 2, "salvannut": 2, "tiedotusv\u00e4lineiden": 1, "p\u25ca": 2, "korpus8": 1, "sotkeutui": 1, "muistuttavat": 1, "toisilleen": 1, "kummempia": 1, "nomineilla": 1, "kirjakieleksi": 2, "aikaisesta": 2, "sit\u00e4": 100, "tylyll\u00e4": 1, "yleiseksi": 2, "ajan-tiedosta": 1, "pyrkineet": 1, "yksikk\u00f6\u00e4": 18, "siv": 2, "p\u00e4ivin\u00e4s": 1, "f\u00f6rlag": 4, "kieltosanakiistasta": 1, "vallassansa": 1, "pohjoisista": 1, "ols": 1, "hivenen": 2, "tiloissa": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4kuntaa": 1, "v\u00e4likatsaus": 1, "schillerin": 1, "k\u00e4\u00e4nnelty\u00e4ni": 1, "kartoitan": 5, "vksi": 1, "huonheenensa": 1, "talonpojankin": 1, "ylimalkaann\u0192kyy": 1, "komitatiiviin": 26, "academica": 1, "vastapooli": 1, "er\u0192\u0192ss\u0192": 1, "it\u00e4murteissa": 1, "holm": 2, "yksik\u00f6nn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "hankoonenna": 1, "toisijaniekkain": 1, "tunnus": 1, "kymmenen": 5, "loppuiset": 1, "tyypillist\u00e4": 2, "waiwalla": 1, "taivutuskaavioihin": 1, "kansaan": 1, "alku": 2, "2i12": 1, "virrankoski": 2, "tavataan": 21, "p\u00e4\u00e4teoksensa": 1, "wain": 1, "\u00e4\u00e4net": 1, "kanssa-konstruktioon": 1, "muutosten": 3, "lira": 3, "kaipaa": 2, "kirjallisissa": 1, "luonut": 1, "tiekseen": 1, "tuleekin": 1, "instruktivi-sijasta": 1, "aiheellinen": 1, "ponnesanoilla": 1, "komitatiivi-kiistoja": 1, "k\u00e4sin": 5, "kansan": 41, "paunonen": 4, "wiikko-sanomista": 1, "suurilla": 1, "kuumensivat": 1, "jolta": 2, "kes\u00e4ll\u00e4": 1, "elokuussa": 1, "maritus": 1, "pit\u00e4jien": 2, "1544": 1, "vanhimpia": 1, "m\u00f6kkil\u00e4inen": 1, "er\u00e4maa": 2, "jouduin": 2, "monikollisuuden": 4, "muottiin": 1, "j\u00e4ljitt\u00e4minen": 1, "keksinyt": 1, "aikakautena": 1, "kokonaisk\u00e4sityksen": 1, "oppaanensa": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 7, "toimet": 1, "olleet": 10, "lapsi": 3, "kautantoa": 1, "muitta": 1, "sivistyksen": 3, "kirja-arvosteluissa": 1, "j\u00e4ljemp\u00e4n\u00e4": 1, "roosin": 2, "sokea": 1, "poikkeaa": 2, "arvostavasti": 1, "pilkkaamaan": 3, "tieteet": 1, "vastaavuudesta": 1, "silm\u0192ll\u0192vat": 1, "hallitsijakausi": 1, "kuukauslehden": 18, "rektioon": 1, "omiluinsn": 1, "krohnille": 2, "mainittuja": 2, "ludvig": 2, "l\u00e4\u00e4nej\u00e4": 1, "osumista": 1, "alleviivaamalla": 1, "l\u00e4nsisuomalaispainotteisen": 1, "kotibeucuil2ni": 1, "ennenkuulumatonta": 1, "23101830": 1, "viitataan": 11, "kobkaan": 1, "voutilainen": 3, "i-vartaloisissa": 2, "liz\u0192n\u0192n\u0192n": 1, "innokkaimmat": 1, "oleksii": 1, "rakkaus": 1, "haralla": 1, "kommentoidaan": 1, "kannattajineen": 1, "selvitt\u00e4minen": 6, "kirjoituksesta": 1, "instruktiiviattribuutista": 3, "ikola": 10, "kohtuuton": 1, "henkil\u00f6viitteisi\u00e4": 2, "puolesi": 1, "kirjoitusten": 1, "hyv\u00e4ksi": 1, "tuohikatto": 1, "aurora-seuran": 1, "mainitulla": 3, "v\u0192ukbi": 1, "hsn": 1, "helppoa": 1, "karjoineen": 1, "otto": 1, "ajatuksena": 1, "molemmat": 11, "konoamistaan": 1, "vierahaisinesi": 2, "p\u00e4\u00e4piirteitt\u00e4in": 1, "verbien": 2, "yhdistyksen": 2, "lajinsa": 1, "i-loppuisia": 1, "santa": 1, "puolustajien": 1, "jatkoi": 1, "estetyxi": 1, "ilmautui": 1, "31n\u00e4": 1, "tutun": 1, "viilt\u00e4v\u00e4sti": 1, "kreetaan": 1, "mahdutettu": 1, "11-121873": 2, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyyksiin": 1, "aktivoitumista": 1, "tekem\u00e4t": 2, "kansantajuinen": 1, "p\u00e4iv\u00e4rinta": 1, "liitetyll\u00e4": 1, "autonomisena": 1, "101\u2013103": 2, "\u00a765": 1, "alkusointua": 1, "muistuttanut": 3, "tyypit": 1, "t\u00e4ysine": 1, "suomeksi": 8, "tukun": 1, "londonia": 1, "saarenmaaksi": 1, "merkill\u0192\u00f5": 1, "puuttuva": 1, "21m38": 1, "noah": 3, "suhde": 3, "myyttinen": 1, "vastaus": 4, "tietoja": 4, "kuokkanensa": 1, "omistustliitteett\u00f6m\u00e4n": 1, "14\u201315": 1, "per\u0192li": 1, "hy\u00f6dyt\u00f6nt\u00e4": 1, "kauneus": 1, "n\u0192ille": 2, "suomenmielisten": 1, "liikaa": 3, "kaihtamatta": 1, "solvata": 1, "mets\u00e4mieskin": 1, "normatiivisissa": 1, "himoinensa": 1, "saattoivat": 3, "historiallisen": 4, "lainaan": 1, "selitysten": 1, "pohjaan": 2, "ett\u00e4": 267, "sanomalehdist\u00f6ksi": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisen": 1, "tta": 1, "lapsettaa": 1, "maalaisv\u00e4est\u00f6n": 1, "i-yksik\u00f6n": 1, "muuttumisesta": 1, "jyrki": 1, "rosendahl": 5, "erentvminon": 1, "vastustajiin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 1, "viittaavaa": 1, "keckman": 3, "kaikkiin": 1, "18521866": 1, "horjuneen": 1, "murteellista": 1, "siev\u0192n": 1, "kielimies": 1, "miehest\u00e4": 1, "kielenuudistajiin": 1, "k\u00e4tt\u00e4": 2, "viljelem\u00e4t\u00f6n": 1, "sijoittaa": 2, "keeltesse": 1, "juuri": 27, "l\u00e4nsiuralilaisena": 1, "polygamiaan": 1, "yksikk\u00f6in\u00e4": 1, "ty\u00f6ne": 2, "katri": 1, "\u00e3akoittaa": 1, "nese": 3, "tarinassaan": 1, "historiantutkimuksen": 1, "komitatiiviattribuuttia": 1, "pohjoisilla": 1, "sanomalehdiss\u0192": 1, "osapuolina": 1, "yrj\u00f6": 45, "\u0192iti": 2, "joukkoineen": 1, "pehment\u0192\u0192": 1, "suuriruhtinaskuntana": 1, "vankein": 1, "hyv\u00e4ksyv\u00e4sti": 1, "attribuuteissa": 2, "partitiivi": 1, "rudimenttina": 1, "avajaispuhe": 1, "beresovassa": 1, "v\u00e4in\u00e4m\u00f6isest\u00e4": 1, "cal\u00e3iek\u00e3in": 1, "leimautti": 1, "fennomaanien": 10, "ulkoinen": 1, "hakujeni": 2, "akadeemia": 1, "verett\u00f6mist\u00e4": 1, "useampaan": 1, "instruktiiviattribuutin": 2, "3500": 2, "sks": 36, "lll\u0192": 1, "debatissa": 5, "kaksitavuisissa": 1, "monikkomuotoon": 1, "sanalla": 3, "kielletty\u00e4": 1, "luopuisi": 2, "ryhmitellyt": 1, "\\n\\nkirjoitukset": 1, "viitteit\u00e4": 2, "lingvistisen": 1, "objekti2": 1, "heikossa": 2, "fonetiikan": 2, "286\u2013322": 1, "katoamisen": 1, "nsa": 2, "arveluttavia": 2, "konkareista": 1, "kirjallisuu\u0192essaviel\u0192": 2, "303\u2013304": 1, "monikkoja": 1, "monessa": 4, "tarkkuudesta": 1, "asiat": 5, "hevoisineen": 1, "osoitteessa": 3, "saisi": 2, "luonnehtii": 1, "selitys": 3, "anm\u00e4rkningar": 1, "sanasta": 6, "p\u00f6yty\u00e4l\u00e4inen": 1, "kklst\u00e4": 1, "pajassa": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "kyynn\u00e4r\u00e4t\u00e4": 1, "turussa": 2, "kasvattaa": 1, "1963": 4, "laulaa": 1, "kuuden": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 5, "buolelliseen": 1, "analogiassa": 1, "k\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 1, "immonkin": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 1, "134\u2013136": 1, "tiivistelm\u00e4": 4, "per\u00e4kk\u00e4isiss\u00e4": 1, "turvallinen": 1, "eeva-leena": 1, "esityksest\u00e4ni": 1, "kuiwin": 1, "kaarlo": 4, "lemmink\u0192isen": 1, "vierailu": 1, "97\u201399": 1, "millaisia": 2, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "ehdottomia": 1, "osittainen": 1, "sijoitettu": 1, "kunnianhimoinen": 1, "komitativuksen": 1, "kokoava": 1, "kirjoitettuna": 2, "europe": 1, "toiveikkuutta": 1, "yksityisess\u0192": 1, "itsen\u00e4iseksi": 1, "haaralta": 1, "kuvaileva": 1, "linkki": 1, "blomqvist": 4, "k2it2kbi": 1, "alltid": 1, "olonkin": 1, "1877": 6, "1824": 7, "2012": 2, "ylivoimaisesti": 1, "1870-luvuilla": 5, "oppineessa": 1, "enbimainilutmua\u0192ot": 1, "1862": 2, "murreaineistosta": 9, "syyn\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "dynamiikkaan": 1, "toimimaan": 3, "t\u00e4mm\u00f6inen": 3, "kippuranen\u00e4inen": 1, "sivistyshistoriallisena": 1, "kytkenyt": 1, "edellist\u0192": 2, "kielent\u00e4\u00e4": 1, "ongitte": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 2, "kiistoja": 3, "vaihdoksen": 1, "mainitun": 3, "v00n": 1, "vaikutusvaltaa": 1, "seuraavat": 3, "valottamaan": 1, "n^\u25ca": 1, "satunnainen": 1, "kalabaliikki": 1, "1874a": 4, "kuormittuneesta": 1, "prosentin": 1, "tutunkuuloinen": 1, "rehtoritkin": 5, "postpositioiden": 1, "muodoltaan": 5, "kielentutkimuksessa": 1, "nuokin": 1, "karteltavan": 2, "suomenkieliselt\u00e4": 1, "arvostuksen": 1, "kulttuuriin": 2, "kirjaan": 3, "p\u00e4ivineen-muotti": 1, "kiistelleet": 2, "tuorein": 2, "historiikista": 1, "additional": 4, "tuottivat": 2, "niittuine": 1, "useammalla": 1, "\\n\\ntutkielmassani": 1, "yritin": 1, "kohdak": 1, "hengett\u00e4rest\u00e4": 1, "mainitussa": 1, "ahlqvistista": 3, "ehtih\u00e4n": 1, "merkillist\u0192": 1, "s\u00e4vy\u00e4": 1, "yleisyytt\u00e4": 1, "mielsin": 1, "akaan": 1, "seura-sijasta": 5, "sukupolvi": 1, "bibel-s\u00e4llskapets": 1, "ohjelmallisesti": 1, "essiivej\u00e4": 1, "omistusliitteett\u00f6mi\u00e4": 1, "tiivistyksi\u00e4": 1, "diftongilliset": 1, "kielten": 30, "kielentutkijoiden": 2, "laulu": 2, "arkij\u00e4rjell\u00e4": 1, "kitkett\u00e4v\u00e4": 1, "alulta": 2, "laskujeni": 1, "tarpeeksi": 3, "eepos": 1, "\u00e4\u00e4reen": 1, "arvovaltaloukkauksista": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4": 1, "piirit": 1, "ep\u0192": 1, "edustavansa": 1, "2v212mv2ikk2": 1, "professorit": 2, "pahinta": 1, "edusti": 1, "lukijansa": 1, "molemmissa": 7, "purtut~purnut~purrut": 1, "innostusta": 1, "nominitaivutuksestakin": 1, "olisin": 2, "vertaillut": 2, "j\u00e4isi": 1, "tunnokkaan": 1, "puhellessa": 1, "vokatiivi": 1, "tornionjokilaakson": 1, "lekseemist\u00e4": 1, "kirjaa": 1, "toden": 1, "substantiivia": 2, "vastaanv\u00e4itt\u00e4jist\u00e4": 1, "fakultetsektion": 2, "likeisesti": 1, "maailmaan": 1, "kiivaistakin": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4myst\u00e4": 1, "amsterdam": 2, "ilmoittaa": 4, "kanssansa": 1, "vastaan": 20, "perustetuihinkin": 1, "259\u2013285": 1, "\u00e4mm\u00e4": 1, "kelvollista": 6, "ruotsinkieliseen": 1, "perusteella": 20, "her\u00e4\u00e4v\u00e4lle": 1, "siit\u00e4": 71, "kiilaa": 1, "rouvan": 1, "attributin": 1, "paikkoinensa": 1, "ohjem\u00e4\u00e4r\u00e4ysten": 1, "paikka": 6, "vaatimaton": 1, "veljekseneen": 1, "metodiikka": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 1, "kehityskulkuja": 1, "suhteelliset": 1, "nnrotin": 1, "h\u00e4kkinen": 34, "skolans": 1, "kirjoitustapani": 1, "tekij\u00e4ns\u00e4": 1, "m\u0192\u0192r\u0192llv\u0192": 1, "foorumeilta": 1, "viitannut": 1, "tulkinnallaan": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6ksilt\u00e4": 1, "l\u00e4nkel\u00e4": 1, "kirjoittavat": 4, "auktoriteettiin": 2, "pitiv\u00e4t": 9, "yksik\u00f6nn\u00e4k\u00f6iset": 1, "alleviivaa": 2, "\u00e3uupuneessa": 1, "t\u00e4m\u00e4nsuuntaisesti": 1, "sis\u0192ltvn^t": 1, "noklavan\u00f5": 1, "hyvineen": 1, "yhdeksi": 1, "rikastuttaa": 4, "erillissotaansa": 1, "suurempi": 4, "avartaloisten": 1, "todetessaan": 1, "nykyj\u00e4\u00e4n": 1, "faculty": 2, "tavussa": 2, "andrew": 1, "ylimalkaan": 1, "kuuluu": 27, "ettei": 51, "menn\u00e4": 8, "katuineen": 1, "mielin": 4, "ilmestyykin": 1, "hillitymm\u00e4t": 1, "harrastaisi": 1, "oikokirjoilukseen": 1, "paratuxi": 1, "sis\u0192llisi\u0192kin": 1, "kultalautasella": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 2, "moitittavaa": 1, "narrastamisesta": 1, "kiista": 15, "p\u00e4ivinhe": 1, "motiivinsa": 1, "\u00e351": 1, "1874": 7, "matti": 8, "puolisoon": 1, "selvitt\u00e4miseen": 2, "pysyneen": 1, "kamelinensa": 2, "muu": 5, "professuurin": 3, "j-monikko": 1, "ominaispiirteiden": 1, "komitatiiviesimerkeiss\u00e4": 1, "vastaiset": 1, "varteen": 2, "tyypillisest\u00e4": 1, "piirin": 1, "lannalla": 1, "kansanomaista": 1, "k\u00e4siins\u00e4": 1, "vanhimmasta": 2, "vahva": 5, "it\u00e4suomalaisuus": 1, "olisikkaan": 1, "viett\u00e4mieni": 1, "tavoittaa": 2, "lienev\u00e4t": 2, "kovin": 8, "persoona": 3, "pitk\u00e4n\u00e4": 2, "selvityst\u00e4": 1, "ahlqvistilta": 2, "kuni": 1, "tulkitsin": 1, "menestymisen": 1, "savo-karjalaisen": 1, "viittaamalla": 1, "semmoisiin": 1, "maanviljelykseen": 1, "suosijoihin": 1, "vaihtelu": 3, "puheessa": 1, "avunto-sioissa": 1, "tavujen": 2, "nybygge": 1, "systeemi": 1, "kaarle": 1, "302\u2013305": 3, "jal\u2019ojn": 1, "ker\u00e4nnyt": 1, "t\u00e4llaisiin": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "ottivat": 1, "matkoillaan": 1, "suffixitta": 2, "ylikoski": 1, "lukea": 3, "s\u00e4rky": 1, "oppineisto": 1, "valikoivasti": 1, "sodanhan": 1, "kellgren": 1, "lounaismurteista": 1, "j\u00e4ljest\u00e4": 1, "tvkon\u0192mms": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4s\u00e4\u00e4d\u00f6ksiss\u00e4": 1, "cannelinin": 1, "vartalovokaali": 1, "kalliinta": 1, "monikkomuoto": 2, "kirjoituksiin": 1, "pro": 11, "pirtti": 5, "paradigmaan": 1, "yhteiseen": 1, "syntyhistorian": 2, "erinomainen": 2, "valtiollinen": 1, "mahdottomuus": 1, "laajentanut": 1, "isoineen": 1, "tulosta": 1, "puhetorvi": 1, "viljell\u0192": 1, "valtavan": 1, "toisin": 10, "viittaisi": 1, "henkil\u00f6historiaa": 1, "kykeniv\u00e4tkin": 1, "suomentanut": 2, "\u00e4itinkielt\u00e4si": 1, "t\u00e4\u00e4lt\u00e4": 2, "tulokseen": 1, "muihin": 4, "osakunnan": 38, "keskustelemaan": 2, "ois-viskattuna": 2, "k\u00e4ytt\u00f6": 11, "ikkunani": 1, "rukouskirja": 1, "\u00a745\u201352": 1, "vanhassa": 5, "kerrattuaan": 1, "instruktiiveina": 1, "r\u00e4v\u00e4k\u00e4sti": 1, "harhaan": 1, "virkamiesten": 2, "instruktiviin": 1, "olleelle": 1, "harvinaisimman": 1, "alhlqvistin": 1, "kolmasosaa": 1, "kumakka": 1, "painovalmiissa": 1, "vaimoneen": 4, "burgen": 1, "puolinaista": 1, "el\u00e4ess\u00e4": 1, "varovainen": 2, "kauas": 1, "lumivaara": 1, "adverbiaalin": 1, "helmikuussa": 1, "adjektiivi": 3, "pystyi": 1, "komitatiivimuotoja": 2, "viljelij\u00e4t": 2, "kuulemiaan": 1, "tekoja": 1, "helppoo": 1, "kulukoo": 1, "v\u00e4h\u00e4isill\u00e4": 1, "vaimoihin": 1, "ioca": 1, "nuoruudessaankaan": 1, "twsn": 1, "heinonen": 1, "myrkylliseksi": 1, "yksitellen": 1, "millaisessa": 1, "kielikysymykset": 1, "j\u00e4lkikomponenttina": 4, "5410kirjallinen": 1, "1900-luvun": 1, "1870": 1, "kokonaisuutta": 1, "ryhtyi": 1, "sittenkuin": 1, "merkinnyt": 2, "pelto": 1, "murrearkistosta": 2, "ilmaillaaloitella": 1, "tul": 1, "kielipohjat": 1, "m\u00e4n": 1, "sanakirjaa": 1, "n\u00e4iss\u00e4k\u00e4\u00e4n": 2, "irja": 2, "vanhempi": 4, "jota\u00f5": 1, "mielipiteens\u00e4": 1, "morfosyntaktisia": 1, "tachton": 1, "aikoina": 6, "ollutta": 1, "kyl\u00e4st\u00e4": 1, "tapasijoiksi": 1, "saksan": 3, "kukkassi": 1, "v\u00e4kivallalla": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 11, "kritiikki": 3, "poissa": 1, "vastoinj\u00e4rkinen": 5, "kuukauslehti": 31, "ohjeita": 1, "vokaaleista": 1, "laitilan": 1, "eero": 5, "maunulaisen": 2, "mik\u00e4-relativiakin": 1, "aw": 3, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "jolle": 4, "v\u00e4likappaleeksi": 1, "liiviss\u00e4": 1, "\u00e4idinkielen\u00e4\u00e4n": 1, "selv\u00e4stik\u00e4\u00e4n": 1, "toimija": 2, "v\u00e4lineen": 1, "kuiviltaan": 1, "maailm3bbh": 1, "sopivaksi": 1, "seutujen": 1, "tarkastajantoimessansa": 1, "ia": 3, "kielet\u00e4r-lehtens\u00e4": 1, "tavuun": 2, "171\u2013201": 1, "muodoista": 3, "yhdest\u00e4": 2, "kommentoida": 1, "oppineet": 3, "kirjailijalle": 1, "uransa": 1, "attribuutin": 12, "kurittomuudet": 1, "tampubutafibitstreamhandle1002479650gradu02776pdf": 1, "numerusta": 1, "tehdess\u00e4\u00e4n": 1, "samasta": 1, "puolessa": 1, "tahdolla": 1, "misluisasti": 1, "seudun": 2, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 17, "p\u00e4ineen": 2, "\u00e3alollavaan": 1, "cklla": 1, "esitarkasti": 1, "vajaak\u00e4ytt\u00f6isist\u00e4": 1, "t\u00e4rkeyden": 1, "muinoin": 2, "siirret\u0192\u0192n": 1, "pid\u00e4t": 1, "n\u00e4kyy": 9, "sent\u00e4hden": 1, "yh\u00e4": 14, "noudattavat": 1, "nelisivuisessa": 1, "kauhajoen": 1, "yksikk\u00f6kysymykseen": 1, "symmetrisissa": 1, "koskenut": 1, "kuplinut": 1, "ainoa": 13, "it\u00e4murteiden": 2, "toiset": 3, "ihailen": 1, "merimasku": 1, "aineistoissa": 1, "str\u00e5hlmanilla": 1, "hs-korpus": 1, "ylimm\u00e4ksi": 1, "tavuista": 1, "mit\u00e4t\u00f6i": 1, "puolustettiin": 1, "veljel\u00f6ineen": 1, "innovaattoriksi": 1, "sanassa": 1, "kielenkehitt\u00e4jien": 9, "akkusatiivin": 1, "ensimm\u00e4inen": 28, "osoittamat": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 3, "parhaille": 1, "runoutemme": 1, "k\u0192\u0192nlelevi": 1, "merkitysrinnastuksen": 1, "illisyys": 1, "nuomauttaa": 1, "poimii": 2, "koranteri": 10, "tarkalleen": 2, "oppikirja": 3, "lauseenosa": 2, "vuosisadan": 3, "monikko": 10, "pitk\u00e4lle": 1, "tapausta": 1, "haittaa": 1, "selkein": 1, "1861\u20131889": 1, "number": 1, "sukuinen": 2, "huolestutti": 1, "syist\u00e4": 1, "peltoine": 1, "l\u00f6ysinkin": 1, "aineistosta11": 1, "suonion": 3, "syntyhetki": 1, "identiteetille": 1, "postpositiosta": 1, "virinnyt": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "abstract": 4, "riidanalaiset": 1, "bibliaa": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 2, "allm\u00e4nhet": 1, "tiest\u00e4": 1, "vihonviimeinen": 1, "toiminut": 1, "1831\u20131892": 1, "kielenkantoja": 1, "liitet\u00e4": 1, "saarij\u00e4rvi": 2, "nostettu": 1, "s\u00e5": 1, "tunteita": 2, "korostavat": 1, "kokoan": 2, "kuuluisan": 1, "parempaa": 1, "areenanaan": 1, "inens\u00e4": 1, "seuranensa": 9, "v\u00e4itett\u00e4": 1, "auktoriteetit": 2, "s\u00e4ilyv\u00e4n": 1, "el\u00e4m\u00e4kerrasto": 1, "suomettaresta": 1, "k\u00e4sitteellisesti": 1, "selvitt\u00e4mist\u00e4": 1, "kontekstista": 1, "sijaa": 11, "olleen": 5, "juurena": 1, "onikki-rantaj\u00e4\u00e4sk\u00f6": 1, "uudisti": 1, "uralilaisena": 1, "kieliniekat": 4, "jolenkin": 1, "lenn\u00e4ht\u00e4\u00e4": 1, "kielitieteilij\u00e4t": 1, "toisissa": 1, "mille": 1, "emil": 1, "t\u0192bb\u0192": 1, "fennomaniaa": 1, "muotoon": 4, "kirj2lisuuoele": 1, "taulukoissa": 1, "normituspyrkimys": 1, "tulkitisisin": 1, "nimikk\u00f6in": 1, "t\u00e4\u00e4nkaltainen": 1, "k\u00f6mm\u00e4hdyksi\u00e4": 1, "mv\u0192s": 1, "mielu": 1, "laajuudeltaan": 1, "kaupungilla": 1, "oletti": 2, "v\u00e4sti": 1, "pala": 2, "teologina": 1, "lainasin": 1, "piirre": 1, "s\u0192\u0192nt\u25ca": 1, "m\u0192stiett\u0192": 1, "rassel": 1, "puristisessa": 1, "vakiinnuttivat": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 3, "vaatimattomaksi": 2, "kurikasta": 1, "saappaa": 1, "sauvoinensa": 1, "kuuliaisuuteeen": 1, "korostuu": 2, "sit\u0192": 15, "okulofkin": 1, "kielitajusta": 1, "merkityksess\u00e4": 2, "saamessa": 2, "isossa": 1, "myrskyksi": 2, "valtiollisten": 1, "lempe\u00e4mmin": 1, "vaan": 95, "kirjottanut": 1, "muuten": 16, "kaluneen-tyyppisi\u00e4": 1, "tuoreeltaan": 2, "talones": 1, "raamatussa": 3, "kuuluvat": 7, "geographien": 1, "seuraavalla": 2, "hevoistansa": 1, "rikkoihan": 1, "itse\u0192": 1, "vaikutusvaltaiset": 1, "historiantutkijan": 1, "perustelujen": 1, "murteentutkijoiden": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4t\u00f6in": 2, "alho": 2, "eik\u25ca": 2, "kuultas": 1, "suomalais-volgalainen": 1, "qvinnan": 1, "kokoelmat": 1, "esimerkiss\u00e4": 7, "sukukielten": 2, "200-sivuinen": 1, "kaikkien": 8, "viimeisist\u00e4": 1, "ehkei": 1, "kirjoittajain": 2, "polven": 5, "sm": 1, "ehditty\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4ht\u00f6": 1, "kulkea": 1, "komitatiivikiistojen": 1, "kieliniekkatovereitaan": 1, "vanthuinem": 1, "pulistta": 1, "f\u00f6reg\u00e5ende": 1, "perusteellisin": 2, "kulttuuri": 3, "hanakasti": 1, "esimerkki": 14, "maktini": 1, "asialle": 1, "maltillisuus": 1, "j\u00e4lkitavun": 2, "komitatiiveja": 25, "turuusta": 1, "pohjalle": 1, "p2ljon": 1, "rajauksia": 1, "mielipiteeseen": 1, "vapauden": 1, "rivit": 1, "sepitsemi\u00e4": 1, "nimet": 6, "viittaan": 1, "vakuuttunut": 1, "kielikiistoihin": 2, "merkitsee": 9, "nykyisest\u00e4": 1, "sijoihin": 2, "kirjoitustapa": 1, "monenlaiset": 1, "viimeksi": 1, "muukaaibila": 1, "alueelta": 1, "l\u00f6nnrotillakin": 1, "paltaniemell\u00e4": 1, "tuenneet": 1, "iv\u0192salojas": 1, "taitamattomat": 1, "meni": 11, "parasten": 2, "toimijaksi": 1, "lukija": 3, "tarvittiin": 2, "kirpe\u00e4sti": 1, "kalpaan": 1, "nuijamies": 1, "esitys": 1, "vasta": 15, "s\u00e4kein": 1, "nykytutkimuskin": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyksen": 1, "maanviljelys-kuvastoa": 1, "oppikirjoistaan": 1, "ohjaavassa": 1, "sis\u00e4isten": 2, "suomenmieliset": 2, "tukea": 6, "heinrich": 1, "viilet\u00e4": 1, "laajan": 2, "julkaistiinkin": 1, "rehtorikaudelta": 1, "mukanaan": 2, "toistensa": 2, "komitatiivi-pakinassaan": 1, "edustaja": 1, "opetuksesta": 2, "numeron": 6, "uskaltanut": 1, "kertomukset": 1, "osumaa": 2, "kinthat": 1, "kehkeytynytt\u00e4": 1, "wiipuri": 1, "kaltaisesta": 1, "huolissaan": 5, "sijana": 7, "jalkauduttava": 1, "kovine": 1, "tuo": 18, "yksinkertaisesti": 1, "tilannetta": 2, "kutsuithan": 1, "hakutulokset": 1, "ihaili": 1, "merkitys": 19, "v\u0192kiingmania": 1, "yleist\u00e4en": 1, "vartaloista": 5, "taulukossa": 2, "1898": 3, "horjunta": 1, "alistettu": 1, "24121829": 1, "vieroitti": 1, "lopputulos": 1, "lauseoppi": 1, "viel\u00e4": 63, "l\u00e4gre": 3, "v\u00e4s\u00e4ytynyt": 1, "muistamatta": 2, "vaalin": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isen\u00e4": 1, "rinnastaa": 1, "julkaistussa": 4, "morsiameltaan": 1, "monikolla": 2, "aikakauden": 6, "nuoli": 1, "runosta": 1, "it\u00e4murre": 1, "martinius": 1, "attribuutillinen": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksess\u00e4": 3, "prassel": 1, "n\u0192it\u0192": 1, "pellava": 2, "38419": 1, "kielibb\u0192": 1, "kirjoitan": 2, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 1, "ruotsille": 1, "sis\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "selv\u00e4lt\u00e4": 1, "siivommiksi": 1, "yleisempi": 5, "virkkeeseen": 1, "kansallisarkiston": 1, "j\u00e4\u00e4neest\u00e4": 1, "riitsi": 1, "vitsailee": 1, "muisteleekin": 1, "erehdys": 1, "bent\u0192\u0192n": 1, "tulkitsi": 1, "koulukieliopit": 1, "v\u00e4sym\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "seuraamisesta": 1, "tunnen-sana": 1, "yksik\u00e4\u00e4n": 1, "nimi\u0192\u1da3": 1, "voimakkaita": 6, "liittyviss\u00e4": 1, "attributi": 2, "riita": 6, "syvemm\u00e4ll\u00e4": 1, "\u00a7n": 1, "ahlqvistil\u00e4isi\u00e4": 1, "monikkovartalosta": 1, "omensklig": 1, "kuuluisasta": 1, "muutella": 1, "toimiva": 1, "arvioisin": 1, "t\u0192v\u0192n\u0192": 1, "ep\u00e4j\u00e4rjeksi": 2, "oppisi": 1, "attributina": 6, "tarttui": 1, "65\u201378": 1, "piiriin": 2, "kirjailijat": 1, "mainittiin": 1, "inessiivi": 2, "keinotekoisia": 1, "kyyhkynen": 1, "todellisuus": 1, "tuppineen": 1, "teko": 1, "k\u00e4ytetyimmist\u00e4": 1, "poikkeama": 2, "kaikkinainen": 1, "hanhinensa": 1, "nuorista": 1, "huomautuksesta": 1, "kerskavlin": 1, "samaksi": 2, "it": 2, "digitoitu": 1, "nimimerkkeihin": 1, "singularissakin": 1, "ne\u0192elm\u0192t": 1, "vaimeneminen": 1, "1986": 10, "poliittiseen": 2, "kankiaa": 1, "makuun": 1, "aikainen": 1, "kuukauden": 1, "minua": 5, "esitt\u00e4m\u00e4t": 1, "huomenna": 1, "kielenuudistajien": 2, "kirkkoon": 1, "hallinnon": 2, "ehdotonta": 3, "vksikolliset": 1, "kuttaa": 1, "lubamoin": 1, "oraalla": 2, "tajia": 2, "lukoa^tarkastajallekuolemau-svnuiksi": 2, "l\u0192kestvvpi": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "instruktiivi": 10, "kirjalliselle": 1, "signis": 1, "ep\u00e4suomalaisille": 1, "2iv2n": 2, "pitk\u00e4ss\u00e4": 1, "kielitieteellisesti": 1, "myrskyihin": 1, "seuraajaa": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "tavoin": 10, "objektiseikkoja": 1, "yksikk\u00f6kiistaan": 1, "surkuhupaisena": 1, "syyn": 2, "i-vartaloiden": 3, "stoolin": 1, "tuon": 1, "kansallisuusaatetta": 1, "solmulle": 1, "kuvallinen": 1, "virkaanastujaispuheessaan": 1, "135\u2013153": 1, "komitatiivina": 1, "loppu-sanat": 2, "yht\u0192": 1, "minulle": 6, "kuninkainensa": 1, "t\u00e4lt\u00e4": 5, "tarvittavasta": 1, "p\u00e4\u00e4ttyv\u00e4t": 1, "tekemi\u00e4": 1, "kymmenkunta": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 4, "synnyst\u00e4": 3, "tutumman": 1, "ilman": 22, "varustaa": 1, "laajassa": 1, "jalommissa": 1, "kuivassa": 1, "verkkokeskusteluissa": 1, "kielitieteelvirheit\u0192": 1, "vaatimatonta": 2, "puheena": 2, "ortografiasta": 1, "viidenness\u00e4": 3, "252014": 1, "suomenmielisen": 6, "yksikk\u00f6kiistaksi": 1, "102\u2013103": 1, "tuotantonsa": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ssuomessa": 1, "lapsinensa": 9, "kumoaisi": 1, "puhua": 4, "kenenk\u00e4\u00e4n": 1, "in\u0192o-europalaisten": 1, "kangasniemell\u00e4": 1, "lainen": 1, "nvviu": 2, "tarpeellisen": 1, "kalevalassakin": 2, "romaanista": 1, "\u00e4idinkielens\u00e4": 1, "lai\u2019inopillinen": 1, "varsonens": 1, "semmoisiauseamminkerroin": 1, "kyll\u00e4p\u00e4": 1, "yhteisaikana": 1, "vastustajiinsa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 13, "lukuisina": 1, "gottlundia": 1, "mummonnee": 1, "ilmi\u00f6lle": 1, "ubkoa": 1, "0l\u00f5n6": 1, "luski": 1, "esitettiin": 1, "nuorsuomalaisesta": 1, "t\u00e4ytynyt": 3, "kotilainen": 1, "mielytell\u0192": 1, "nuorfennomaaneiksi": 1, "muuna": 1, "siit\u00e4kin": 3, "rajoitettu": 1, "edes": 8, "s\u00f6imme": 1, "istenannas": 1, "toisilla": 1, "painoksina": 1, "painoksessa": 2, "k\u00e4ytelm\u00e4ss\u00e4": 1, "tunnukseksi": 1, "verrattomasti": 1, "taivutusta": 1, "useammasta": 2, "lis\u00e4n\u00e4": 4, "juhana": 2, "merkki": 4, "heill\u00e4ns\u00e4": 1, "yksikk\u00f6kiistassa": 1, "it\u00e4merensuomalais-lappalais-mordvalaiselle": 1, "oletetaan": 2, "myrskyjen": 1, "60\u201361": 3, "alempana": 1, "askeleensa": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 1, "\u00e4sken": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "b\u00f5\u00f5ren": 1, "varmentaa": 1, "vilkuna": 2, "nykylukija": 1, "okulo\ufb01n": 1, "leozraasia": 1, "ohjasi": 2, "uistime-uistin": 1, "lukua": 9, "selvitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "kolmanneksi": 1, "viimeisen": 2, "rivi\u00e4": 1, "sein\u0192t": 1, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "asiantuntijaelimien": 1, "paljaasta": 2, "roos": 4, "palavasyd\u00e4miset": 1, "kielitutkintoa-osastossa": 1, "teoksia": 1, "it\u00e4suomalainen": 1, "l\u00e4hestym\u00e4\u00e4n": 3, "semanttiset": 1, "porvoo": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4n": 1, "perustamisesta": 2, "yliopistoa": 1, "kelloones": 1, "yrj\u00f6n": 1, "agricolan": 10, "koskinen": 38, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 2, "taustoitin": 1, "t\u00e4ydellisen\u00e4": 2, "saadaan": 1, "diftongien": 2, "kirjoitussarja": 1, "luovasti": 1, "sanakirjassa": 2, "perinteen": 1, "\u2018kierous": 1, "keele": 1, "numeraaleista": 1, "muusta": 7, "vanhaakin": 1, "kutsuttu": 1, "sukupolven": 1, "yrj\u00f6-koskinen": 1, "marginaaliseksi": 1, "em\u00e4": 5, "suilleenkokonaan": 1, "uskalias": 1, "hebrealainen": 1, "hy\u00f6dyksi": 2, "abotlisanotaan": 1, "suunnin": 1, "katsotaan": 2, "uksi": 1, "kuninkaallinen": 1, "n\u0192m\u0192": 2, "aineistosta": 5, "sksaan": 1, "innovaattoreista": 1, "kyky\u00e4": 1, "almqvistin": 2, "kirjoittajalle": 1, "tietoisista": 1, "fraasiutumassa": 1, "yksikk\u00f6k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "kaksitavuisista": 1, "myrskynkin": 1, "kermanas": 1, "rupajyv\u00e4": 1, "palaute": 1, "sijamuotokomitatiivi": 1, "tarkkailen": 1, "komitatiivikiistakin": 1, "kielioppitietoutta": 1, "komitatiivimuotoisen": 2, "julkaistujen": 1, "aikeella": 2, "usealta": 1, "nykylukijan": 2, "reippaasti": 1, "seltsi": 1, "behof": 1, "useimmille": 1, "ep\u0192-suuntaa": 1, "artikkeleista": 2, "\u00e4\u00e4nnehistorioitsijoiden": 1, "omituisuuksia": 1, "1879": 1, "merimies": 1, "1886": 9, "jossakin": 1, "vaikuttavista": 1, "rannikkoa": 1, "set\u00e4l\u00e4lle": 2, "osui": 2, "nerr2": 2, "liivin": 1, "professoreita": 1, "9\u201313": 1, "tutkimusretkeni": 1, "artikkelissa": 5, "perheeneem": 1, "ty\u00f6hypoteesin": 1, "vanhempaa": 1, "k\u00e4\u00e4nnekohtana": 1, "suomalais-volgalaisen": 1, "suurempia": 1, "joes": 1, "suosi": 2, "teelm\u00e4": 3, "i--eimuutos": 1, "ryyppy": 3, "perusteelliseen": 2, "kansallisomaisuudesta": 1, "lemahti": 1, "\u00e4idinkielisyydest\u00e4": 1, "auktoriteeteista": 5, "kielikupp2llvn": 1, "sepitsij\u00e4": 1, "harvoihin": 1, "selkeyden": 1, "liev\u00e4": 1, "toimiminen": 2, "puntautta": 2, "vastustajansa": 2, "vedotessaan": 1, "kaltainen": 5, "olen": 77, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "samainen": 1, "hyvi\u00e4": 2, "tws": 3, "hyv\u00e4": 4, "ikuistus": 1, "sihteeri": 1, "atlributi": 1, "hakutoimintojen": 1, "laivanensa": 1, "varauksetta": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 2, "t\u00e4rkeimpin\u00e4": 1, "kaltaisten": 1, "fogning": 1, "erityisesti": 33, "runomitan": 1, "joku": 14, "askareistaan": 1, "aikaisissa": 1, "sj\u00f6grenin": 1, "keskustelemuksia": 1, "1826\u20131889": 2, "\u00e4idinkielen": 2, "koulusta": 1, "tulevaisuus": 1, "kaino-korpukseen": 1, "loukannut": 1, "varma": 3, "kohdalla": 7, "vnikutuksesta": 1, "tutkimustaan": 1, "suomastudioille": 2, "ovat": 135, "n\u0192hd\u0192\u0192nkin": 1, "kirkkaimpana": 1, "teosta": 1, "marja-riitta": 1, "mill\u00e4\u00e4n": 4, "kansanrunouden": 2, "positiivisen": 1, "alalla": 9, "portin": 1, "pysyy": 1, "kannattele": 1, "toimituksessa": 1, "suomi22": 1, "erilaista": 1, "satukokoelman": 2, "uteliaisuuttani": 2, "toivoittaa": 1, "iso": 3, "vartalonloppuisista": 1, "tieteentekij\u00e4n": 1, "saamelaiskieliin": 1, "symboliikkaan": 1, "nuhteleisi": 1, "projektilta": 1, "begyndere": 1, "set\u00e4l\u00e4n": 4, "ivaa": 1, "olenkin": 2, "mehtineen": 1, "mehil\u00e4isen": 3, "vanhimpaan": 1, "ep\u00e4r\u00f6im\u00e4tt\u00e4": 1, "virheellisi\u00e4": 1, "riippuu": 1, "ristiriitaisen": 2, "viritt\u00e4nyt": 1, "my\u00f6s": 275, "buomenkielis6bb\u0192": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 3, "t\u00e4m\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4lkitavujen": 6, "pakinansa": 1, "kieliopintekij\u00e4": 1, "paikkaa": 6, "mehil\u00e4inen": 1, "muodostumisesta": 5, "professori-ahlqvist": 1, "tapauksessa": 11, "ine-komitatiivi": 2, "sanojensa": 1, "virolainen": 1, "vertaavia": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 2, "kelvannut": 1, "uutiset": 1, "oinensa": 1, "signumi": 1, "tarpeisiin": 2, "t\u00f6rki\u00e4ll\u00e4": 1, "oman": 10, "kirjakielemme": 3, "f\u00f6rbund": 2, "k\u00e4ytettiin": 6, "laski": 1, "kansanvalistus": 1, "joitain": 2, "1981": 4, "mielenkiintoni": 2, "luottamusta": 2, "esimerkkimme": 1, "h\u00e4vitt\u00e4ess\u00e4": 1, "tiet66lli\u00f8t\u0192": 1, "runoeeposta": 1, "prolatiivimuotojen": 1, "vastanneen": 1, "likeisyydest\u00e4": 1, "runoilijoina": 1, "vaikuttaa": 7, "vanhimmat": 1, "ilmestyv\u00e4t": 1, "vaikuttanut": 2, "alkuunkaan": 1, "2v\u00f5llj3esli": 1, "pubetapaa": 1, "kyseess\u00e4": 7, "\u00e4yr\u00e4idens\u00e4": 1, "tutkineen": 1, "yks": 1, "\u2018korvallinen": 1, "hajallaan": 2, "maanitella": 1, "16121837": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 1, "lian": 1, "palautuu": 1, "83nelin": 1, "neutraalimpia": 1, "572\u2013573": 1, "puheenparsi": 1, "testamentista": 3, "vastaanoton": 1, "jonne": 1, "nykysuomea": 1, "kielikirjoittajien": 2, "1834": 4, "nykyp\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "pantu": 1, "rahvaasta": 1, "jotta": 4, "uskonnolliseen": 1, "oikeastaanhan": 1, "rothstenia": 1, "halusivat": 2, "\u00e4idinkielest\u00e4": 1, "arviointiin": 1, "kaksikymment\u00e4": 1, "lausunut": 1, "kiivas": 2, "vuosien": 13, "tutkijoita": 1, "h\u00e4vit\u00e4": 1, "odotetut": 1, "kielioppaiden": 1, "savon": 3, "etsimisess\u00e4": 1, "hiljaista": 1, "nykyisemm\u00e4st\u00e4": 1, "komitatiivi-k\u00e4sitykset": 1, "tiivistym\u00e4": 1, "balttilaisissa": 1, "jaakko": 10, "avoimuutta": 1, "1828": 1, "kielett\u00e4ren": 66, "annauaikoinansa": 1, "18-sivuinen": 1, "i\u00e4st\u00e4": 3, "suffixillisia": 1, "kysyin": 1, "knoppinsa": 1, "huulilla": 2, "n\u00e4k\u00f6inenne": 1, "kartoittanut": 7, "produktiivisuuteen": 1, "vokaalin": 3, "pohjautuu": 1, "ominaisuudessa": 1, "arvoj\u00e4rjestyksess\u00e4\u00e4n": 1, "vaimonensa": 8, "1993": 6, "tiedepiirien": 1, "omistusliitteeksi": 1, "viimekev\u00e4inen": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 4, "arabian": 2, "harvasta": 2, "toimituksella": 1, "toimittajat": 1, "kirjakielest\u00e4": 1, "muistutusta": 1, "ostjakkien": 1, "k\u00e4ytt\u00e4misest\u00e4": 5, "pysyv\u00e4": 1, "pietarissa": 1, "2llebiin\u0192": 1, "catopi": 1, "ajatuksesta": 1, "siin\u00e4": 30, "k\u0192vll\u0192m\u0192\u0192n": 1, "meist\u00e4": 1, "muhamedin": 1, "s\u00e4vylt\u00e4\u00e4n": 1, "209\u2013215": 1, "kuivaniemi": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 5, "kutsuttiin": 1, "naisen": 1, "klnkisti\u00f5": 1, "rivin": 1, "murman": 2, "pehmeiden": 2, "hallitsivat": 1, "pienen": 3, "eiv\u00e4tk\u00e4": 1, "valokuvattu": 1, "analyysissa": 1, "sivistyneist\u00f6\u00e4": 1, "moniulotteisuudesta": 1, "\u0192^llibi\u0192": 1, "lulistuvat": 1, "tohtori": 16, "rahvas": 2, "toivon": 1, "kouluaikojensa": 1, "k\u00e4mmenins\u00e4": 1, "kohtam\u00e4keen": 1, "nurkumatta": 2, "ensinn\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "focus": 1, "maisteri": 9, "tieteess\u00e4": 1, "te\u2019e": 1, "sent\u0192\u0192n": 4, "opinn\u00e4ytteess\u00e4\u00e4n": 1, "itserakkaudessaan": 1, "herlin": 7, "u\u00e3ksi\u00e3uutta": 1, "artikkelilla": 1, "ajaksi": 1, "sanaksi": 1, "viel\u00e4p\u00e4": 5, "feminiininen": 1, "lehdist\u00f6n": 1, "poikkesivat": 1, "vuosi": 1, "samantyyppinen": 1, "yleiseen": 4, "tain": 1, "oikeaan": 6, "tuomio": 1, "mallin": 6, "substantiivin": 5, "l\u00f6nnrotinkin": 1, "silm\u00e4illyt": 1, "termin": 1, "normittamisesta": 1, "lohdutuksenensa": 1, "riippumatta": 1, "esimene": 1, "menetelmi\u00e4\u00e4n": 1, "\u2018oma": 1, "komitatiivi-teoretisointia": 1, "llurjensaareksikorkeintaan": 1, "paikallansa": 1, "klinge": 4, "omistusliitteellisin\u00e4": 1, "sel": 2, "veroiseksi": 1, "foorumiin": 1, "avustajakunta": 1, "rooliaan": 2, "puhuttavan": 1, "mietett\u00e4": 1, "unohduksiin": 1, "paljastava": 1, "nominin": 4, "rinn-e": 1, "metodein": 1, "subject": 4, "sinnepp\u00e4in": 2, "raajoineen": 1, "vmneltolevilisuu\u0192en": 1, "taivassalo": 1, "haastavaan": 1, "auktoriteetteja": 3, "p\u00e4\u00e4sem\u00e4\u00e4n": 5, "ik\u00e4isi\u00e4": 1, "taru": 3, "kirjailijoita": 2, "rauhansopimuksessa": 1, "harjoitus": 1, "sittemmin": 1, "vaatimusten": 1, "sis\u00e4isen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 3, "typer\u00e4": 1, "kotiaan": 1, "pyk\u00e4l\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "haastava": 1, "arkistolaatikkoa": 1, "kirjoinensa": 2, "lipsahtanut": 1, "lauseita": 2, "ilra": 1, "komitatiiviesimerkkien": 1, "kokeneille": 1, "puhetavasta": 2, "itsekin": 5, "murreaineistohin": 1, "m\u00e4r\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "kohota": 2, "kuinga": 1, "linjaa": 1, "kirjakielen": 15, "nelj\u00e4": 6, "tutkijakunnasta": 1, "nimetty": 1, "ohjenuoransa": 1, "karheanaamainen": 1, "kunnianhimosta": 1, "alaluvussa": 4, "parempi": 3, "l\u00e4nder": 1, "umpipurren": 1, "suilleen": 1, "it\u00f6n": 2, "\u0192\u0192ne": 1, "niittyine": 1, "liki": 16, "k\u00e4sitett\u00e4viss\u00e4": 1, "kannattaisi": 1, "57\u201389": 1, "arveluissaan": 1, "mukaista": 1, "t\u00e4mm\u00f6isist\u00e4": 1, "valtiop\u0192iv\u0192in": 1, "fuusioituneet": 1, "47\u201350": 1, "numeruskysymyksess\u00e4": 2, "ottaa": 13, "olekaan": 1, "\u00a71264": 2, "puhekieless\u00e4": 6, "kirjasuomestakin": 1, "sijamuodot": 1, "uudissanoilla": 1, "seuronensa": 2, "s\u00e4llskap": 1, "ongelmia": 1, "kehitellyt": 1, "aktiivisuuden": 1, "kielipolitiikasta": 1, "kerroin": 1, "pitk\u00e4n": 6, "yksinomainen": 2, "rinnastusten": 1, "kukko": 1, "puheensa": 1, "radikaaliksi": 1, "saako": 10, "kohteliain": 2, "osa": 19, "perustuvat": 1, "asetten": 1, "60\u2013\u2013\u2013": 1, "klle": 1, "yll\u00e4tyksi\u00e4": 1, "puheentapa": 1, "nuijamiehen": 1, "uhkaavat": 1, "1913": 2, "t\u00e4llaiset": 1, "tyyntynyt": 1, "1871": 38, "suffiksittomana": 1, "toimittaja": 6, "siell\u00e4": 6, "viljeleeniil\u0192": 1, "talonewieraane": 1, "lyhenemiset": 1, "hakata": 1, "tulkitseminen": 1, "v\u00e4h\u00e4sen": 2, "hupsu": 1, "kieliriidaksi": 1, "parhaillenkin": 1, "tutkimusten": 2, "esitelm\u00e4": 1, "httpkainokotusfikorpushakuvks-hakuxql": 2, "pyrkimyksist\u00e4\u00e4n": 1, "sireliuksen": 1, "kon\u0192eu": 2, "hylvyn": 1, "tahtoi": 2, "sis\u00e4inen": 2, "faraon": 3, "kieliopissaan": 6, "suuntiin": 1, "perheenens\u00e4": 2, "lausuta": 1, "kirjoitusvikoina": 2, "112\u2013114": 1, "kielett\u00e4relle": 1, "hybridin": 1, "areaalista": 1, "k\u00e4rkikolmikko": 1, "teurasel\u00e4imet": 1, "selaten": 1, "yleisest\u00e4": 1, "ennenaikaista": 1, "h\u00e4net": 6, "kokousp\u00f6yt\u00e4kirjat": 1, "kieltosanakiistaa": 1, "kokeneet": 1, "digitaalisesta": 1, "wirsines": 1, "v\u0192lil2usett\u00f5": 1, "odottain": 1, "toistama": 1, "selv\u00e4ss\u00e4": 2, "rennommin": 1, "paremmin": 5, "kera(lla": 1, "ingmaninkin": 1, "veljeksineen": 1, "valikoima": 2, "motivoitunut": 1, "koulupoikien": 1, "p\u00e4ivi\u00f6": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 2, "suhteista": 2, "1810": 1, "puuttuvan": 1, "yksikk\u00f6-monikko": 1, "keskus": 2, "puolustamista": 1, "kysymyst\u00e4": 3, "perustettu": 3, "kyllin": 1, "n\u00e4m\u00e4": 14, "heikoimpiin": 1, "oliko": 3, "hivuksineen": 1, "l\u00f6ysi": 1, "alkaen": 5, "osasta": 1, "halusta": 1, "nuktelee": 1, "cannelin": 3, "kirjakielisess\u00e4": 1, "ss": 3, "k\u0192\u00e3nss": 1, "p\u00e4iv\u00e4salo": 1, "loppupuolella": 2, "otti": 4, "kolmen": 3, "verbin": 1, "msnestvmiselle": 1, "v\u0192hemmin": 2, "liitteet": 1, "muotojaan": 1, "kansallisaatteeseen": 1, "tullin": 1, "tan": 1, "kirkas": 1, "n\u0192hesille": 1, "kirjoittajaksi": 1, "tavasta": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 1, "semanttisista": 4, "kirjoittamaansa": 1, "muutama": 5, "kuvataan": 1, "logarithm": 1, "alle": 4, "esimerkein": 1, "alkuper\u00e4inen": 3, "13\u201399": 1, "suomikiihkoisiakin": 1, "\u00e4\u00e4nnehistorioissa": 1, "samoilla": 1, "varrella": 1, "1866": 1, "edelt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kuuntelemaan": 1, "maallikkokin": 1, "noudattaa": 3, "kategoriakseen": 1, "p\u00e4in": 5, "silm\u00e4ll\u00e4pit\u00e4en": 1, "\u00e3v2btoin": 1, "sj\u00f6gren": 1, "kirjallisen": 19, "eemil": 1, "normatiivinenkin": 1, "kehitteli": 1, "instruktivin": 3, "l\u0192m": 1, "pitemm\u0192ksi": 1, "rena": 2, "ohjeistettu": 2, "kirjoituksista": 2, "h\u00e4mmennyst\u00e4ni": 1, "kieliniekoille": 1, "p\u00e4\u00e4llekirjoituksessa": 1, "pappina": 1, "niin\u0192k\u0192\u0192n": 1, "erottava": 1, "1600-luvulta": 2, "sanak\u00e4\u00e4ntein": 2, "n\u0192n\u0192\u0192\u0192n": 2, "saapi": 2, "komitatiivi-lukunsa": 1, "mieleen": 2, "tasolla": 1, "hevoisenensa": 1, "laiskuuttaan": 1, "peurakarjoineensa": 1, "taitonsa": 1, "typological": 1, "novellin": 2, "kohteliaassa": 1, "n\u0192l\u0192ll\u0192": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 1, "konkreettinen": 1, "viittaa": 10, "uudistajat": 1, "loukkaavan": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 6, "puolesta": 9, "toimestansa": 2, "kielifilosofiansa": 1, "1956": 14, "kielenohjailijat": 1, "ryhdyttiin": 1, "ryhmittym\u00e4\u00e4": 1, "ankaraa": 1, "k\u0192^nvt": 1, "komitativeja": 2, "joutumasta": 2, "osallistuminen": 1, "kirjoituksissaan": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isest\u00e4": 1, "kellosta": 2, "hyljyn": 1, "kaikkines": 3, "pi\u0192ol\u0192t\u0192": 1, "namn": 1, "fennisteihin": 1, "niill\u00e4": 2, "opetuksissa": 1, "hienoinen": 1, "teknisi\u00e4": 1, "n\u00e4lk\u00e4vuosien": 1, "tiet\u00e4j\u00e4": 1, "funktioidensa": 1, "sanoittaa": 1, "suomenniemen": 1, "kannat\u0192esta": 2, "saulin": 1, "attributia": 1, "artikkelissaan": 1, "kielenuudistusintoon": 1, "kansakunnalle": 1, "huumoria": 1, "rinta": 1, "sanakirjoibin": 1, "normatiiviseksi": 1, "ajautui": 1, "useampikin": 1, "ehj\u00e4\u00e4": 1, "per\u0192st\u0192": 3, "1817": 1, "tynnyriin": 1, "kiihko": 1, "runot": 1, "kiivauden": 1, "kansallisen": 3, "ta": 3, "monikkotaivutus": 1, "paisuakseen": 1, "kokonaiskuvan": 1, "ahlqvist-tutkija": 1, "lie": 1, "vieraita": 1, "h\u00e4kkisell\u00e4": 1, "rinnasti": 1, "omistusliitteist\u00e4": 1, "yhtymien": 1, "kykenem\u00e4tt\u00f6myys": 1, "tiedett\u00e4": 1, "virallista": 1, "murreilmauksilla": 1, "kulun": 1, "aineisto": 8, "\u00e3anoin": 1, "uutuutena": 1, "httpkainokotusfiwwwverkkojulkaisutjulk31": 1, "suffiksillinen": 1}