{"henkil\u00f6ill\u00e4": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 1, "lis\u00e4ksi": 2, "sek\u00e4": 1, "niiden": 1, "campbellin": 2, "mit\u00e4": 2, "autobiographies": 1, "postkolonialistinen": 1, "viittaavia": 1, "kuvaavat": 1, "kerrontaa": 2, "kysymyksi\u00e4": 1, "todistuksinai": 1, "tarkastelee": 1, "nelj\u00e4n": 1, "hy\u00f6dynnetty\\nmonomyytin": 1, "narratiivinen": 1, "asioita": 1, "metodologialla\\ntarkoituksena": 1, "kolonialistisen": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 1, "ihmisoikeuskysymykset": 1, "edelleen": 1, "joseph": 1, "malcom": 1, "sankariuden": 1, "valikoitunut": 1, "ovat": 1, "paluu\\ntutkielmassa": 1, "hy\u00f6dyksi": 1, "ja\\nmetodologiana": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\\nsankareina\\ntarkasteluun": 1, "the": 2, "julkisesta": 1, "bonnie": 1, "niin": 1, "teemoja": 1, "sankaritarinoita\\nja": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 1, "gandhin": 1, "ihmiset": 1, "kahta": 1, "initiaatiota": 1, "sankarista": 1, "maailmasta": 1, "jokaisessa": 1, "monomyytti": 1, "mahatma": 1, "taasen": 1, "ihmisoikeus": 1, "tarkastellaan": 3, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerran": 1, "kirjallisuutta": 1, "muotoja": 1, "tarkemmin": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerronnan": 1, "narratiivisella": 1, "konstruktiivinen": 1, "tutkielma": 2, "nostavat\\nesille": 1, "ep\u00e4tasa-arvoisissa\\nyhteiskunnissa": 1, "teokset": 2, "omael\u00e4m\u00e4kertaa": 1, "p\u00e4\u00e4ty\u00e4": 1, "my\u00f6s\\npostkolonialistisen": 1, "need": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "yksinkertaisinta": 1, "jotka": 2, "muotoa": 1, "teoriasta": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "alin": 1, "viholliselementin\\nel\u00e4m\u00e4kertojen": 1, "tulokseen": 1, "tutkielman": 1, "rakenteita": 1, "tutkimus": 2, "my\u00f6s": 1, "kertojan\\npaljastamia": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 3, "omael\u00e4m\u00e4teoksessa": 1, "n\u00e4kyvyydest\u00e4": 1, "mielikuvaan": 1, "sankarimyyttiin\\nviittaavia": 1, "toimivat": 1, "hero": 1, "t\u00e4m\u00e4": 1, "postkolonialistisen": 1, "siihen": 1, "n\u00e4m\u00e4": 1, "kaavaa": 1, "teorian": 2, "ja": 8, "kerronnassa": 1, "onko": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "ett\u00e4": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "suosituinta": 1, "nelj\u00e4": 1, "ihmisoikeusrikkomusten": 1, "jolla": 2, "l\u00e4ht\u00f6": 1, "t\u00e4ten": 1, "sankarit": 2, "suosion": 1, "on": 9, "paluuta\\nmuistuttavia": 1, "ollut": 1, "sankarimalli": 1, "tuotantoa": 1, "nelson": 1, "teoria": 1, "2000-luvun": 1, "kvalitatiivinen": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "mit\u00e4\\nn\u00e4ill\u00e4": 1, "hirsi": 1, "l\u00e4ht\u00f6\u00e4": 1, "teoriaosuudessa": 1, "valikoiduissa": 1, "samankaltaista": 1, "kokemuksiaan": 1, "campbellin\\nteoreettiseen": 1, "teoksissa": 1, "mahdollista": 1, "mahdollisesta": 1, "teoriaa\\ntutkielmassa": 1, "lukijan": 1, "jolloin": 1, "tuovat": 1, "n\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "etenkin": 1, "kertojat": 2, "maailman": 1, "mit\u00e4\\n1900-luvun": 1, "kerrontaan": 1, "xn\\nja": 1, "n\u00e4ht\u00e4vill\u00e4\\nsankarimyyttiin": 1, "esitell\u00e4\u00e4n\\ncampbellin": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "n\u00e4kyvyyteen\\nomael\u00e4m\u00e4kerronnassa": 1, "ja\\nihmisoikeus": 1, "p\u00e4\u00e4dyt\u00e4\u00e4n": 1, "mandelan": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "populaarikulttuurin": 1, "mahdolliseen": 1, "omael\u00e4m\u00e4nkirjoista": 1, "syvennyt\u00e4\u00e4n": 2, "tyler": 1, "monomyth": 1, "ayaan": 1, "heroic": 1, "valikoituivat": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerta": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 1, "sankarimyytti": 1, "postkolonialistia": 1, "analyysi": 1, "initiaatio": 1, "seuraa": 1, "mahdollisuuksiin": 1, "in": 1}