{"tulevaisuuden": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 1, "viimeeksi": 1, "v\u00e4reiss\u00e4": 2, "ky": 4, "pitk\u00e4ik\u00e4isemm\u00e4t": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4neet": 1, "yht\u00e4": 4, "text": 1, "korkeakoulujen": 11, "opiskeluonneen": 3, "kirjoitettu": 1, "h13": 4, "suomalaista": 2, "1996": 3, "ylioppilaskuntaa": 1, "tarpeellisia": 1, "merkityksi\u00e4": 2, "l\u00e4hes": 6, "k\u00e4sitteen\u00e4": 1, "varsinaisesti": 2, "asiantuntijoiden": 1, "uskollisena": 1, "fuksiryhm\u00e4\u00e4": 1, "muodostumiseen": 2, "kulttuuripiirteist\u00e4": 1, "mielenkiintoinen": 3, "kehittelem\u00e4\u00e4n": 1, "hyv\u00e4t": 2, "individualisteille": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "teekkarikulttuurissa": 2, "v\u00e4lisen\u00e4": 1, "kannalta": 11, "opiskelijat": 34, "mahdollinen": 1, "limbossa": 1, "kauniisti": 1, "lakkiin": 1, "ratkaisuksi": 1, "historiikkeja": 1, "orientoituneita": 1, "lainojakin": 1, "voitu": 1, "tapahtumasta": 4, "viimeisen\u00e4": 1, "pienempi\u00e4": 1, "konservatiivisuutta": 1, "liittyv\u00e4": 2, "vastaanottoa": 1, "postliminaalinen": 2, "v\u00e4rityksen": 1, "heritage": 1, "miettii": 1, "teekkarilakki": 5, "haltijan": 1, "muista": 3, "pyrittiin": 1, "oppiaineissa": 2, "korvata": 1, "juhlaperinteisiin": 1, "poikenneet": 3, "kielteisi\u00e4": 1, "httpswwwniksulahutfi~mmmhaalarikulttuuri": 4, "monenkaan": 1, "puhtaanvalkoinen": 1, "samansuuntaiset": 1, "suunnittelevat": 1, "osama": 1, "joukkoa": 3, "juhlaperinteist\u00e4": 1, "siikala": 3, "tuottamaan": 2, "mustaa": 1, "markkinoidaan": 1, "tavat": 5, "opiskelualan": 3, "tutkittava": 1, "puhenopeudesta": 1, "pidett\u00e4vien": 2, "ylioppilaskuntiaan": 1, "ryhm\u00e4hengen": 1, "geertz": 4, "opintopisteen": 1, "tutustutetaan": 4, "liikkeelle": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 4, "alaryhmi\u00e4": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 5, "luottamusteht\u00e4vien": 1, "korkeakouluinaan": 1, "olevista": 2, "kolmesta": 1, "luomanen": 2, "opetus": 1, "l\u00f6ytyyk\u00f6": 1, "korvattu": 1, "tuutorivalinnat": 1, "aiheina": 2, "muiden": 11, "pysyvint\u00e4": 1, "sosiologista": 1, "pyh\u00e4": 1, "tunnusmerkki\u00e4": 1, "maailman": 2, "tunnusmerkit\u202629": 1, "tahon": 1, "verkkosivujen": 1, "heijastavan": 1, "tulkitsen": 3, "vajaasta": 1, "merkitykseen": 1, "erityisiksi": 1, "terveiset": 1, "tuloksena": 1, "suosituksia": 1, "vapaa": 3, "tarkat": 1, "laajuus": 1, "el\u00e4myksellisyys": 1, "retket": 1, "yhteishenki": 2, "tapaa": 4, "uudistumisen": 1, "silverman": 4, "tyyli\u00e4": 1, "vastustamisen": 1, "osat": 1, "passiiviseksi": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "ajattelumalleiksi": 3, "esiintyville": 1, "oppaita": 1, "httpstudentsdartmouthedugreekliferecruitmentjoining-greek-organizationmembership-requirements": 1, "jokin": 17, "opiskelijael\u00e4m\u00e4": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "tutkimusaineistoa": 1, "mielest\u00e4ni": 4, "etnografiseen": 1, "niinkuin": 2, "autenttinen": 1, "yhteis\u00f614": 1, "huomannut": 5, "kokardin": 2, "pullonavaajia": 1, "monta": 1, "kannan48": 1, "koska": 21, "kohtiin": 1, "kaupunkilaisista": 1, "vastaanottovaiheessa": 1, "ajantasaisia": 1, "laajasti": 8, "sanoituskilpailua": 1, "piirteit\u00e4": 9, "kulttuuriomaisuudesta": 1, "vuoronumero": 1, "synnytt\u00e4m\u00e4": 1, "suhtautuvaa": 1, "merkillist\u00e4": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4minen": 4, "toisiltaan": 1, "esitett\u00e4isiin": 1, "rahkeita": 1, "fuksiexcuja62": 1, "paitsi": 12, "vakavasti": 1, "hankalammin": 2, "tarjoaman": 2, "tapahtui": 1, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "kiltahuoneet": 1, "j\u00e4ljjill\u00e4": 1, "kielt\u00e4\u00e4": 1, "yhteyden": 1, "suomalaisten": 1, "aaltolaisen": 1, "olevan": 11, "antama": 1, "kohdistuu": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ns\u00e4": 2, "pragmaattisesti": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 1, "vastaamisj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "tunsi": 1, "juttua": 1, "seuranneet": 1, "juokseva": 1, "erin\u00e4iset": 1, "yst\u00e4v\u00e4n": 1, "nauhan": 2, "ryhm\u00e4identiteetti": 1, "jaksamista": 1, "perspective": 1, "vanhan": 6, "opintojaan": 1, "tietokillassa": 1, "poikkitieteellisen": 1, "erottua": 2, "fuksikasvatuksen": 2, "nainenmies": 1, "tapa": 10, "perinteist\u00e4": 19, "verrattuna": 2, "j\u00e4senyyteen": 1, "ruusuvuori": 3, "aseman": 3, "tuottavaa": 1, "siihen": 12, "vaihtuvuus": 1, "pitk\u00e4ik\u00e4isyyden": 1, "emistisesti": 4, "kuluisi": 1, "pit\u00e4nyt": 2, "opiskelijaperinteisiin": 5, "puheenjohtaja": 1, "emi": 2, "kysyneens\u00e4": 1, "keskitt\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4lein": 1, "toisintamiseen": 2, "tahdoin": 1, "edell\u00e4mainituissa": 1, "joustavan": 1, "titel": 1, "mielenkiintoista": 3, "kemian": 4, "ideoita": 1, "jakavat": 1, "halua": 1, "haastatteluaineiston": 1, "keskustelu": 4, "perinneauktoriteetti": 1, "vuorovaikutuksessa": 2, "american": 1, "approissa": 1, "perheellisi\u00e4": 1, "opiskelijajoukon": 2, "fuksikapteeni": 2, "taiteilijoiden": 1, "arvovaltaisia": 1, "perustelut": 2, "positiivisemmin": 1, "httpsfiwikipediaorgwikij\u00e4yn\u00e4": 2, "erotella": 1, "muita": 8, "k\u00e4\u00e4dyt": 1, "ilmenemismuotojen": 1, "22112014": 1, "alue": 2, "assarin": 1, "harvinaisemmat": 1, "k\u00e4sitykset": 2, "mieliss\u00e4": 1, "joita": 11, "tuttuja": 1, "aikoinaan": 3, "juhlaviin": 1, "pukeutunut": 1, "erillisess\u00e4": 1, "vastannut": 2, "termit": 1, "ajatusmalli": 1, "neekeri-sanan": 2, "silti": 1, "nosteta": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 1, "vastaanottaminen": 1, "metodi": 1, "tavasta": 1, "vappuaattona": 1, "muututtua": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 5, "opintotukea": 1, "ylioppilaskunnaksi": 1, "opiskelijayhteis\u00f6": 1, "pois": 11, "kulttuurista": 3, "tiedusteltaessa": 1, "taikkereina": 1, "virkailija": 1, "er\u00e4\u00e4n": 2, "merkityst\u00e4": 7, "juoma-annoksia": 1, "ainej\u00e4rjest\u00f6": 3, "k\u00e4sitteli": 3, "haltuunottamiseen": 1, "laumahenke\u00e4": 1, "jatkamiselle": 1, "tuntema": 1, "alkuvaiheeseen": 1, "mahdollisuus": 6, "johon": 12, "aktiivisia": 5, "paljon": 9, "soveltuu": 1, "kts": 3, "rajatun": 2, "mihink\u00e4\u00e4n": 2, "tiiviiss\u00e4": 2, "aineistosta": 6, "rakentaa": 1, "kertoi": 2, "paikat": 2, "merkityssis\u00e4ll\u00f6ill\u00e4": 1, "luotaanty\u00f6nt\u00e4v\u00e4ksi": 2, "noussut": 1, "aktiivitoimija": 1, "opiskelijaperinteist\u00e4": 2, "juhlaa": 1, "\u00e5kermanin": 1, "miehi\u00e4": 1, "vaikutuksen": 1, "alkuper\u00e4": 1, "siten": 11, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ille": 1, "deeper": 1, "symbolin": 1, "ansainneille": 1, "itselleen": 2, "talk": 1, "ihmisist\u00e4": 1, "koko": 11, "kyll\u00e4": 9, "otava": 1, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 1, "perusteita": 2, "johdantoteksti\u00e4": 1, "henkil\u00f6ille": 3, "t\u00e4h\u00e4n": 9, "ihmisill\u00e4": 1, "haluavat": 2, "t\u00e4rke\u00e4n": 1, "tapahtumaa": 3, "l\u00f6yt\u00e4misess\u00e4": 1, "yleis\u00f6\u00e4": 1, "opiskeltava": 1, "hyv\u00e4ns\u00e4": 1, "kuormittava": 1, "kulkevaa": 1, "pluralist": 1, "kuudessa": 1, "rahalla": 1, "arvokas": 1, "englanninopiskelijoilla": 1, "fuksiaisista": 2, "muutostarpeet": 2, "alanvaihtoa": 2, "pienemp\u00e4n\u00e4": 1, "syksyll\u00e4": 3, "teoria": 1, "mukaisen": 1, "haastatteluvastaajien": 15, "perinneyhteis\u00f6n": 1, "puhuttiin": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ksi": 1, "teekkarijaoston": 1, "univormun": 1, "ihmisen": 3, "liittyv\u00e4n": 2, "oppiaineita": 1, "puheenjohtajan": 6, "jatkona": 1, "httpsayyfiylioppilaskuntahistoriaayyayyn-hallitukset": 1, "pikkumercuriuksesta59": 1, "k\u00e4sityksen": 1, "aktiivivuotensa": 1, "kukaan": 2, "enimmill\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyiss\u00e4": 1, "isompaa": 1, "osallistuneet": 3, "mainospaikoilla": 1, "yhdess\u00e4": 5, "vastauksista": 6, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 3, "isommin": 1, "muuttumattomuutta": 1, "haastatelluissa": 1, "reunaehdoilla": 1, "jokaisen": 1, "\u201cmit\u00e4": 1, "lis\u00e4ksi": 29, "opiskelijavuosikertojen": 1, "\u202649": 1, "k\u00e4sitteen": 1, "poikkeavan": 1, "toivoivat": 3, "toiminnallaan": 1, "liev\u00e4": 1, "mainitsee": 1, "haalarikulttuurin": 1, "pystyiv\u00e4t": 1, "hobsbawmin": 5, "lomakkeelle": 1, "nimen": 2, "historiaan": 3, "puolilta\u00f6in": 1, "pilkett\u00e4": 1, "j\u00e4senille": 1, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "mass": 2, "muuttumista": 3, "tuntevat": 2, "anttonen": 6, "vuosijuhliin": 2, "tunnusta": 1, "toteutettiin": 1, "tosi": 5, "uskomuksia": 1, "ennakko-oletuksia": 1, "opiskelijael\u00e4m\u00e4n": 1, "keskeisiksi": 1, "tosin": 2, "tulkintaan": 1, "osakuntiin": 1, "modern": 2, "mikkeliss\u00e4": 1, "osaamattomalle": 1, "ihmisiin22": 1, "voimaa": 1, "nimelt\u00e4\u00e4n": 1, "tulevaisuuteen": 1, "vakiintuneisuuden": 1, "otetaan": 1, "olisivat": 2, "meill\u00e4": 2, "runko": 1, "tihe\u00e4": 3, "rivi": 1, "muuttamaan": 1, "viestint\u00e4": 1, "koettiin": 2, "ompi": 1, "sukupolvienv\u00e4lisen": 1, "kaavaa": 1, "teekkarivaliokunnan": 6, "ajankohta": 1, "osallistuttuaan": 1, "autenttisempaa": 1, "h6": 4, "pages": 1, "tilasta": 1, "laajempi": 2, "muunnos": 1, "kolmekin": 1, "terveydenhoitos\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 1, "tuottavassa": 2, "ilmenn\u00e4": 1, "kilpailevien": 1, "toiminta": 5, "yleens\u00e4": 21, "miehill\u00e4": 1, "toimia": 2, "kiinnitet\u00e4\u00e4n": 1, "suhtautuminen": 5, "j\u00e4rjest\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "muuhun": 1, "haalariin": 1, "sanaan": 1, "arvioi": 2, "opiskelijoille": 19, "niinku": 1, "kummitusjutut": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6myytens\u00e4": 1, "sukupuolijaottelu": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 11, "nuoremmista": 1, "joilta": 1, "piilotettu": 1, "kokardi": 2, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4t": 7, "k\u00e4yt\u00e4n": 3, "arvoisena": 1, "l\u00e4hdeaineistoksi": 1, "opiskelujen": 2, "h8n": 1, "viittasi": 1, "l\u00e4hestymistapoja": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 1, "folkloristit": 1, "muun": 2, "osaltaan": 1, "assareita": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "siirt\u00e4misest\u00e4": 2, "todellisia": 1, "esimerkiksi": 64, "ilmenemisymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "tietyn": 2, "1920-luvulta": 1, "todeta": 2, "ylioppilaslakin": 1, "olennaisesti": 2, "arvostelu": 2, "voitto": 1, "mielikuvan": 1, "ranger": 1, "ensisijaisuudella": 1, "jossa": 16, "vappulehdet": 1, "kansanperinteen": 3, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6uran": 1, "nousseisiin": 1, "hy\u00f6ty": 2, "uhkaavana": 1, "syille": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoinen77": 1, "english": 1, "my\u00f6nnet\u00e4\u00e4n": 1, "tunnen": 1, "lausunnot": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 3, "asemansa": 4, "rakentumisen": 1, "haluamaansa": 1, "salaisena": 1, "piireihin": 1, "etuoikeus": 1, "kertaa": 3, "asiantuntijahaastatteluiden": 2, "tarpeen": 2, "pertti": 3, "analysoidaan": 1, "ilmoitus": 1, "perinteiksi": 6, "jatko-opiskelija": 2, "olevia": 1, "tehdyist\u00e4": 1, "oppilaitoksen": 2, "juurilleen": 1, "muutoksesta": 3, "syy": 3, "ylimp\u00e4n\u00e4": 1, "tottumus": 1, "liikkuu": 1, "k\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "kuvaillaan": 1, "vaihtelevasti": 3, "tunnetta": 2, "esittelev\u00e4t": 1, "yhden": 4, "yhdenlaista": 1, "j\u00e4senist\u00e4": 2, "aalto": 3, "jaa": 1, "piilottakaa": 1, "korkeintaan": 1, "nykyinen": 2, "ote": 1, "yhdistyksiin": 1, "resurssit": 1, "loivat": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 1, "resurssiensa": 1, "tutkintojen": 1, "vastausta": 1, "elinkelpoisuuden": 1, "tapahtumiinsa": 1, "kohdannut": 2, "esitt\u00e4m\u00e4n": 1, "kauppatieteilij\u00f6ill\u00e4": 1, "keksi\u00e4": 1, "tiedekunnat": 1, "johtuen": 2, "nude": 1, "erityisten": 1, "opastajataho": 1, "mielest\u00e4": 12, "juhani": 1, "silmitt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "historiallinen": 1, "syyt\u00e4": 1, "nopeutti": 1, "tapoja": 4, "temaattisena": 1, "molempiin": 1, "ainakaan": 3, "ainutkertaiset": 1, "osoitettu": 1, "piirteen": 1, "tutkimuksessa": 6, "henkil\u00f6kohtaiset": 1, "opiskelijakulttuuria": 6, "joka": 45, "pahoiteltiin": 1, "myy": 1, "yhteisty\u00f6elimen\u00e4": 2, "pyyt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "luo": 4, "muuttumattomina": 2, "tasaisin": 1, "haastatteluaineistosta": 2, "tutkimukseen": 3, "tarkastelun": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4": 1, "siirtymist\u00e4": 1, "hienovaraisin": 1, "piirtein\u00e4": 1, "muuttamiseen": 3, "l\u00e4hent\u00e4viin": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isemmin": 1, "sitomisella": 1, "valheellisesti": 1, "kokouksessa": 1, "saavumme": 1, "toistajien": 1, "passiivisen": 3, "opiskelijaperinteest\u00e4": 4, "kuvaus": 2, "\u202657": 1, "houkuttelevia": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "esitelt\u00e4v\u00e4": 1, "asiantuntijahaastattelun": 3, "kampuksen": 3, "ommeltavia": 1, "handler": 2, "tunti": 1, "lukukauden": 1, "kiltarakennetta": 1, "h16": 3, "1025-1026": 1, "tiettyj\u00e4": 1, "omaksutaan": 1, "perinteesta": 1, "mihin": 8, "ryhmist\u00e4": 1, "hierarkkiseen": 1, "mainintaa": 11, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 1, "asioihin": 5, "taideteollisessa": 3, "kohtaa": 1, "yll\u00e4pidet\u00e4\u00e4n": 7, "jos": 37, "tarkoitettu": 1, "tilanteet": 1, "kokenut": 6, "gennep": 1, "kulttuurillisen": 1, "maisterivaiheessa": 1, "mill\u00e4": 3, "ansiomerkkej\u00e4": 1, "tarkkailijan": 2, "vuosina": 1, "pient\u00e4": 1, "sosiaalisessa": 2, "olemalla": 1, "sammutetaan": 1, "hetkeisi\u00e4": 1, "yhdistys": 3, "kielt\u00e4v\u00e4sti": 1, "vastata": 1, "vuorovaikutus": 2, "tarjoaa": 2, "vastaamatta": 1, "hyvinkin": 3, "keskeisi\u00e4": 5, "linkki\u00e4": 1, "sellaisessa": 1, "jotenkin": 3, "2017": 3, "koostuu": 2, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "kommentti": 1, "students": 1, "juhlapukuineen": 1, "hiipuneen": 1, "kauppatieteellisen": 4, "sohlst\u00e9n-nedestr\u00f6m": 1, "salaseuroiksi": 1, "totuuksina": 1, "letter": 1, "vaihtoehtoja": 1, "minulla": 1, "oikealta": 1, "osallistujia": 1, "jne": 5, "pyrkim\u00e4ll\u00e4": 1, "perinnetapahtumiin": 1, "mukaan": 54, "onnea": 1, "v\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "mahdollisuuksia": 4, "joukossa": 5, "pituus": 1, "ulkomaalaistaustaisia": 1, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 1, "tapahtuneisiin": 1, "alkoholin": 4, "alakulttuureineen": 1, "mahdollisuutta": 1, "kielellisesti": 1, "entisen": 2, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "haluta": 2, "oli": 63, "ohjetta-prujaajalle": 1, "opiskelijakulttuurien": 1, "sidoksissa": 3, "teekkariylioppilaskunnasta": 1, "omiksesi": 1, "opintomenestyksen": 1, "hankalaa": 1, "sanat": 1, "tyhj\u00e4ksi": 1, "anthony": 2, "totesi": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 1, "kylpem\u00e4ll\u00e4": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4stikin": 1, "suomeen": 1, "n\u00e4iden": 15, "vappua": 2, "millaisin": 1, "fuksiv\u00e4\u00e4peleit\u00e4": 1, "eihoukuttelevaksi": 1, "sosiaalisten": 1, "httpayyfiylioppilaskunta": 2, "ajallisesti": 2, "yleisimmin": 4, "tietynlaisia": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 4, "huomiot": 1, "vapaaehtoista": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 1, "syntyyn": 1, "yli": 7, "merkkein\u00e4": 1, "sanoin": 1, "isot": 1, "esimerkkej\u00e4": 2, "tutkimushaastatteluja": 1, "asettuivat": 1, "lakkiaisp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "pariin": 1, "2006": 4, "ymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4": 1, "kysyi": 2, "syiksi": 1, "uhka": 2, "suhteesta": 1, "fuksiaisrituaaleista": 1, "toiselle": 2, "p\u00e4\u00e4see": 1, "kauppatieteellisess\u00e4": 1, "panna": 2, "porukan": 1, "vastauksensa": 1, "teekkarivastaisuutta": 1, "sivist\u00e4vi\u00e4": 1, "aiheita": 3, "tulevaisuudessa": 1, "informanteiksi": 1, "konkreettisempaa": 1, "sosiaalistamista": 2, "menetelm\u00e47": 1, "perehdyin": 1, "termi": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 1, "syyst\u00e4": 2, "merkkin\u00e4": 3, "httpsayyfiyhdistyksetperustaminen-ja-toimintaayynyhdistysrekisterieayt": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 4, "suurempaa": 4, "lomakevastaajilta": 6, "osallistuvat": 2, "kansainv\u00e4linen": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4": 1, "luokkiin": 3, "companion": 2, "energiaa": 1, "teknillisten": 4, "tavoitteita": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 1, "ammattiliiton": 1, "keskin\u00e4isess\u00e4": 1, "dollarinvihre\u00e4": 1, "ahto": 1, "vailla": 1, "tahansa": 3, "esine": 2, "poikkeavat": 3, "osallistunut": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "hyvinvointia": 1, "riisumaan": 1, "uusavuttomien": 1, "korostuivat": 1, "arvotettava": 1, "vuosijuhlat": 1, "oppimista": 1, "vastustusta": 1, "vienyt": 1, "eih\u00e4n": 1, "1909": 1, "httpsinsideayyfidownloadattachments12615842ayy_yhdistysohjesaanto_p": 2, "roolia": 1, "tekev\u00e4st\u00e4": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 2, "opintomenestys": 2, "osaa": 2, "ilmi\u00f6t": 2, "\u201ckansankulttuuria": 1, "paikalliseen": 1, "vastustaa": 3, "jakelulla": 1, "ongelmallisuus": 1, "yhdistysten": 5, "erilaisista": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 1, "auktoriteetin": 3, "making": 1, "vuodenkierron": 1, "aikain": 1, "lomakekysely": 4, "instituutio": 1, "mielenkiintoisen": 1, "kaikki": 19, "rasistinen": 2, "laittaa": 2, "kannattajakunnalle": 1, "traditioita": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 6, "lomakevastaukset": 1, "kuinka": 5, "lehtiartikkeleita": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "avoimeen": 1, "teekkariyhdistyksen": 1, "ilmenemismuodot": 1, "vaikutus": 2, "virallisia": 1, "h15": 3, "toistaiseksi": 3, "t\u00e4yt\u00e4": 3, "higher": 1, "mielest\u00e4si": 3, "edustajiston": 3, "tuhansia": 1, "perinne": 46, "wiki": 1, "erikseen": 1, "tavallisesta": 1, "perustelu": 2, "tarkastelua": 1, "sosiaalisissa": 1, "organisoituneita": 1, "taustaj\u00e4rjest\u00f6ns\u00e4": 1, "kulttuurik\u00e4sityksen": 1, "toim": 4, "kysymyksell\u00e4": 1, "aaltoyliopiston": 3, "pullonavaaja": 1, "kirjoitus": 1, "koskaan": 1, "kulttuurille": 3, "inkubion": 1, "1939": 1, "tapahtuu": 9, "menneeseen": 1, "erilaisin": 1, "koostui": 2, "palaa": 1, "haastatteluvastaajat": 16, "puuttuminen": 1, "vuosikurssi": 1, "aalto-yliopistoksi": 1, "tiedekuntaosasto": 1, "tulevia": 1, "j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4t": 3, "etnografista": 1, "ylioppilasel\u00e4m\u00e4mme": 1, "silloin": 2, "ik\u00e4ero": 1, "tutustuit": 1, "sellaisesta": 1, "koskevissa": 1, "httpswwwinstagramcompbrecmaxduwn": 2, "opiskelijapolvien": 1, "aitiopaikalta": 1, "tarvitsemina": 1, "englanninkieliselle": 1, "ty\u00f6toveri": 1, "kuten": 44, "lakkautettaisiinko": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4neet": 1, "odotettua": 1, "vietet\u00e4\u00e4n": 1, "huhtikuu": 2, "gravitaatio": 1, "k\u00e4ytetty": 2, "katsomatta": 1, "muualla": 1, "toimi": 2, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 6, "ylioppilaslehti": 3, "1911-2011": 1, "l\u00f6ytyy": 4, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 2, "books": 1, "erityisyytt\u00e4": 1, "wikipedia": 3, "tehd\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "monet": 3, "kulttuurinsa": 2, "aamuna": 1, "lontoo": 1, "puhuessaan": 1, "tutkintorakenteiden": 2, "uudistamisen": 1, "keinoin": 2, "ilmoittamaan": 1, "ruotsinkielisille": 1, "asiantuntijahaastattelua": 3, "aloittaisivat": 1, "tehnyt": 4, "nro": 20, "kuitenkin": 17, "sis\u00e4lsi": 1, "virallisuusasteensa": 1, "edunvalvontaan": 1, "lomakevastaaja": 17, "osallistuva": 1, "kirjassaan": 1, "\\n\\nsuurin": 1, "ulkomaalainen": 1, "the": 13, "perusteltiin": 2, "tarkoitti": 1, "nykyhetkest\u00e4": 1, "eroja": 2, "1983": 4, "valitsin": 3, "tapahtuvan": 1, "kanssa34": 1, "itsen\u00e4istymisen": 1, "olevaa": 2, "koulupuku": 1, "httpwwwaaltofifiaboutreports_and_statistics": 2, "merkitysten": 2, "geertzin": 4, "rahallisesti": 1, "viitekehyksen": 1, "viiteen": 3, "hirve\u00e4": 1, "asussaan": 2, "rinnan": 1, "pidet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "kasvatti": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseksi": 1, "luokista": 1, "esitti": 1, "organisoimaa": 1, "tunnustukseksi": 1, "\u202620": 1, "monipuolinen": 1, "ik\u00e4": 2, "alkoholikeskeisyys": 1, "kylteri": 1, "sis\u00e4llytet\u00e4\u00e4n": 1, "uudistaa": 1, "muutokselle": 1, "opitut": 1, "jostain": 6, "v\u00e4hempiarvoinen": 1, "tulevien": 2, "kohdistunut": 1, "fuksiaisiin": 1, "kentt\u00e4\u00e4": 1, "1930": 1, "kuka": 1, "toimintasuunnitelmaan": 1, "maaper\u00e4n": 1, "kaltaiset": 1, "suunniteltua": 1, "perinteinen": 1, "esikuvalliset": 1, "selv\u00e4sti": 1, "killat": 5, "olemaan": 3, "wappulehtiin": 1, "kysymys": 3, "aihe": 2, "taiteiden": 8, "tasap\u00e4ist\u00e4\u00e4": 1, "tullut": 2, "v\u00e4liss\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4rkein": 2, "mattamusta": 1, "sukupolvissa": 1, "tekem\u00e4n": 1, "seurauksena70": 1, "l\u00e4hteiden": 1, "j\u00e4sennauhasta": 2, "analyysin": 1, "mainostettiin": 1, "tukiverkostoja": 1, "jatkoopiskelijayhdistys": 1, "242017": 1, "kampus": 1, "uskomisen21": 1, "juoda": 1, "vuosikurssia": 1, "keinotekoisena": 1, "dipoliin": 2, "tutkijan": 2, "kertojat": 1, "lokakuussa": 1, "soveltaa": 2, "osassa": 1, "harvoin": 1, "fuksisitsej\u00e4": 1, "opiskeluteemat": 1, "tieto": 3, "honoris": 1, "muuttunut": 2, "sisar": 1, "ok": 1, "shils": 7, "virka": 1, "arvotettavia": 1, "aikaisempien": 1, "ketjua": 1, "arvot": 2, "opiskelija-aktiivien": 1, "vapaat": 1, "jatkuvasti": 1, "pohtia": 1, "58n": 2, "k\u00e4siteltiin": 3, "t\u00e4llaisia": 1, "aiheelliseksi": 2, "prodekon": 1, "kuulumisen": 6, "tapausesimerkkin\u00e4": 1, "ristiriidassa": 1, "suppeuden": 1, "tunne": 6, "esitystilanteen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "kohteeksi": 1, "olevien": 1, "linjoilla": 1, "opiskelija-aktiivi": 1, "j\u00e4rjestetty": 1, "alanvaihtajia": 1, "peter": 2, "nimenomaisesti": 1, "oman": 25, "etnografinen": 4, "johtuvia": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "akateemisuuden": 1, "kulttuureja": 1, "arvokkaiksi": 2, "puhutaan": 3, "kuullut": 1, "kontekstiaan": 1, "vakiintunutta": 1, "menneisyydess\u00e4": 1, "opiskelujensa": 2, "tunnusmerkkeihin": 2, "tietyt": 1, "tarjota": 1, "laulua": 1, "aaltolainen": 1, "kyltereille": 1, "ero": 2, "juttu": 1, "julkaisun": 1, "vuotta": 4, "tarkoitus": 1, "ajallinen": 2, "l\u00e4hestymistapa": 3, "tarjotaan": 1, "httpdewikipediaorgwikifuchs_28studentenverbindung29": 2, "uhkaa": 5, "k\u00e4sittelev\u00e4": 1, "mielivaltaisen": 1, "kaljakorinsininen": 1, "tek": 1, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 11, "teorioiden": 1, "osakunnista": 1, "tarkoitan": 5, "ironialla": 1, "j\u00e4\u00e4viin": 2, "k\u00e4yt\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "arvokkuusaste": 1, "luvun": 4, "haastattelua": 1, "uhkaavan": 3, "teekkarikulttuurin": 3, "nimi": 3, "kyltereill\u00e4": 2, "toivat": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 3, "taideopiskelijoiden": 1, "kannettava": 1, "asenteista": 2, "teatteri": 1, "laulajasta": 1, "2011": 8, "httpwwwstudio55fivapaallaarticlemiksi-n-sanasta-tuli-paha-ja-kielletty-asiantuntijakertoo136286": 1, "yhteiskuntaluokka": 1, "fuksiaisrituaaleissa": 2, "kolme": 7, "kulttuuristen": 1, "tarvita": 2, "vapaa-ajan": 2, "unohtuu": 1, "taustaltaan": 1, "l\u00e4hestymisen": 1, "osaksi": 2, "kuvitellun": 1, "konstruktivistisesti": 1, "cultures": 1, "muuttavat": 1, "paineesta": 1, "vanha": 3, "terveit\u00e4": 1, "vastauksien": 1, "luvuissa": 1, "luojina36": 1, "ratkaisuja": 1, "my\u00f6t\u00e4": 1, "mahtiin54": 1, "h7": 1, "helpotti": 2, "instituutioita": 1, "integraatioon": 1, "ulkomaalaisilta": 1, "uusien": 20, "olkap\u00e4\u00e4lt\u00e4": 2, "keruu": 1, "henkil\u00f6kohtaisen": 1, "teekkarin": 2, "esittele": 1, "tuntemuksesta": 2, "kantaakseen": 1, "koki": 2, "takana": 1, "tekevi\u00e4": 2, "milloin": 2, "kirjoitusvirheen": 1, "vaikutukset": 1, "entinen": 2, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "hankkimisen": 1, "kulttuurisidonnaisesti11": 1, "eri\u00e4vi\u00e4": 1, "opiskelijaperinteiden": 10, "oppilasyhdistyksens\u00e4": 1, "tuntevansa": 1, "eriytyy": 1, "lomakevastaajan": 1, "terveystutkimus": 1, "opiskelumenestyksen": 1, "seisten": 1, "toivotti": 1, "totta": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 4, "sosiaalistaminen": 1, "laajuudeltaan66": 1, "korkeakouluopiskelijoiden": 1, "kyselylomakkeessa": 1, "omaksutaanko": 1, "sataprosenttisesti": 1, "mukaansa": 2, "saada": 3, "tutkimusv\u00e4lineit\u00e4": 1, "juurtumisesta": 1, "alakulttuureja": 1, "neekerisana": 1, "kest\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "jonkin": 12, "opiskelijahuoneissa": 1, "j\u00e4sennauhat": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "toiseen": 7, "opiskelijakanta": 2, "opiskelijaryhmien": 5, "viittauksena": 1, "tutkintosuuntauksen": 1, "169-170": 1, "rajata": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 3, "rasteilla": 1, "itseironisen": 1, "sivutuotteina": 1, "tutkimushaastattelujen": 1, "fuksipistekortissa": 1, "muuttuneista": 1, "vaikutuksista": 1, "vastanneet": 1, "johtuvan": 2, "tarpeeseen": 1, "toistuvaa": 1, "merkkej\u00e4": 3, "hankkia": 3, "perusteluja": 1, "unohdetaan": 1, "custom": 1, "kent\u00e4lt\u00e4": 1, "ratkaista": 1, "kolme71": 1, "turku": 1, "perinneauktoriteetin": 3, "naisilla": 1, "rituaalia": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 2, "omina": 1, "keskuudesta": 1, "toverij\u00e4rjest\u00f6n": 1, "opiskelevansa": 1, "arkkitehtiopiskelijat": 1, "yhdistymisen": 2, "mahdotonta": 3, "seurustelukumppanin42": 1, "aikaisemmissa": 1, "kohdistui": 2, "hakukohteita": 1, "vastausta30": 1, "haastatella": 1, "perinteisten": 1, "asiaan": 1, "opiskelijaperinteille": 1, "edunvalvontaasioissa": 1, "liikkuessa": 1, "tekniikan": 11, "tapahtumissa": 4, "n\u00e4kyvimp\u00e4n\u00e4": 1, "tapana": 1, "j\u00e4senilleen": 4, "vasten": 2, "esimerkkein\u00e4": 2, "haalarimerkit": 1, "jakoi": 2, "sitsiperinne": 1, "ruokala": 1, "fuksivuoden": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 4, "yliopiston": 24, "m\u00e4\u00e4reell\u00e4": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 2, "laulukirjasta": 1, "liite": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6in\u00e4": 1, "esteett\u00f6myystodistuksensa": 1, "tutkintoja": 1, "katsomaan": 1, "erottuvat": 5, "vaatteiden": 1, "itseisarvoisina": 1, "etistisesti": 2, "korvaavaa": 1, "viittaavan": 1, "on28": 1, "relevanttia": 2, "jako": 1, "nauhoista": 2, "asiantuntijalta": 1, "siirt\u00e4mist\u00e4": 1, "luokitellut": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 2, "lyhyt": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 3, "vuoksi": 28, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "kuvaa": 2, "laaja": 1, "toiselta": 1, "arkkitehtikilta": 1, "esinein": 1, "l\u00e4ssyt38": 1, "opiskelijahaalareita": 1, "vaikea": 1, "vanhalle": 1, "saivat": 3, "valvoa": 1, "yksil\u00f6ll\u00e4": 2, "muissakin": 1, "auktoriteetilla": 1, "oppiainerajojen": 2, "vastaajille": 2, "t\u00e4llaisina": 1, "et": 1, "voinut": 2, "lyhyess\u00e4": 1, "opiskelijavuosikerrat": 1, "kurssiassistentteja": 1, "aaltolakin": 1, "viittauksia": 1, "tarkoituksena": 6, "edellytykset": 1, "vuoden": 11, "muodostuivat": 1, "rajasin": 1, "kasvualusta": 1, "tarkka": 2, "mainostaa": 1, "tuntemattomuuden": 1, "aiheittain": 1, "verkostoituminen": 1, "kirjoitusasua": 1, "mitoin": 1, "opiskelijahaalarit": 2, "ihmisryhm\u00e4n\u00e4": 1, "poikkitieteellisyyden": 1, "paha": 1, "toimiessa": 1, "perint\u00f6\u00e4": 1, "fuksiaisrituaaliin": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 2, "kyseenalaistaneelle": 1, "ennenk\u00e4\u00e4n": 1, "ryhty\u00e4": 1, "tunnusmerkeist\u00e4": 1, "kuulua": 1, "sanonut": 1, "yst\u00e4v\u00e4t": 3, "kulkeutuminen": 1, "t\u00e4m\u00e4nkaltaisiin": 1, "muilta": 1, "liittyvist\u00e4": 5, "httpwwwotyficmsindexphpfi285-teekkarihymnin-sanoitus-oulussa": 1, "ku": 1, "muovautumiseen": 1, "koulutusohjelmien": 1, "tulleiden": 1, "konkreettista": 1, "edunvalvonnallisten": 1, "orgaaniseen": 1, "paikkana": 1, "vetoa": 1, "through": 1, "tarrat": 1, "kiinnitettyjen": 1, "nudella": 1, "virkailijoilla": 1, "sitsiperinteen": 1, "tiettyyn": 4, "naisten": 2, "paikkansa": 2, "yhteis\u00f6llisyytt\u00e4": 13, "voima": 2, "puitteet": 2, "rastien": 1, "mukaisesti": 10, "negatiivisten": 1, "vastaukseensa": 1, "kunnioittamiseen": 1, "society": 1, "ylioppilaskuntien": 1, "aineellisten": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 3, "formaatti": 1, "suuntaisesti": 1, "yhteisty\u00f6elin": 1, "perustellusta": 1, "vastaavasti": 6, "hankittu": 2, "muokata": 1, "muodostui": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanne": 1, "seremonian": 2, "asiaa": 3, "parempina": 1, "university": 5, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "runsauden": 1, "syntymiseen": 1, "yksil\u00f6iden": 2, "hallituksessa": 1, "ulkomaailmasta": 1, "materiaaliin": 1, "konstruktivistisen": 2, "k\u00e4ytet\u00e4": 2, "pisin": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 2, "vertailukohdan": 1, "sitsit": 3, "liitt\u00e4misen": 1, "opiskelijatapahtumat": 1, "seuraavanlaisia": 1, "fuksiaistapahtumalle": 1, "oulun": 7, "ajatusta": 1, "kannattajiensa": 1, "tiet\u00e4v\u00e4t": 1, "tuntemia": 4, "kiltalaisuudesta": 1, "ajallisella": 1, "puolelta": 1, "luokkaa": 1, "erityisell\u00e4": 1, "valtapeli": 1, "n\u00e4kemykset": 1, "old-time": 1, "esittiv\u00e4t": 2, "rivist\u00f6st\u00e4": 1, "niiss\u00e4": 2, "kertoo": 2, "h1-h19": 1, "muutospaineita": 1, "fysiikka": 1, "ja": 698, "lopputy\u00f6n": 1, "muodostumisessa": 1, "j\u00e4rjest\u00e4mispaikan": 1, "huomanneensa": 1, "rajautunut": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaihe": 2, "ansaita": 1, "s\u00e4hk\u00f6postilistakseen": 1, "koe": 2, "lomakkeiden": 1, "title": 1, "is": 1, "kohdanneet": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 1, "tasap\u00e4ist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "venyv\u00e4": 2, "samankaltaista": 2, "hyv\u00e4ksyyk\u00f6": 1, "yritysvierailulla": 1, "nykyajan": 1, "laitoksessa": 1, "pulkkinen": 1, "\u00f6vriga": 1, "suomalaiselle": 1, "yleist\u00e4v\u00e4": 1, "kohtaan": 1, "opiskelijuuden": 2, "ep\u00e4viralliset": 1, "variantteja": 1, "taas": 7, "taikn": 1, "sis\u00e4ltyy": 1, "h8": 3, "sellaisissa": 1, "sosiologi": 1, "teoreettisena": 1, "mainita": 1, "tilat": 1, "lomakevastauksia": 1, "huonot": 4, "nyt": 6, "pesonen": 1, "ei": 153, "kaavallisen": 1, "analysoin": 1, "suhtautuvia": 1, "p\u00e4\u00e4llek\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "ensisijaisesti": 9, "ulottuvuuden": 3, "periytyv\u00e4t": 1, "tuntemaa": 1, "lomakkeita": 1, "teett\u00e4neen": 1, "useat": 3, "kangasmerkkej\u00e4": 1, "toimimista": 1, "seremonia": 1, "prosesseja": 1, "opiskelijaryhmist\u00e4": 1, "toisintaminen": 1, "suhteeseen": 1, "kahteen": 1, "kauppatieteilij\u00e4t": 1, "mielletyn": 1, "ulkopuolinen": 2, "seurata": 1, "ken": 1, "kyselyj\u00e4": 1, "life": 2, "analysing": 1, "sitaattien": 1, "mirja": 2, "j\u00e4senten": 1, "ajanjaksoon": 1, "lakkaavat": 1, "asiantuntijavaltaa": 1, "ylip\u00e4\u00e4ns\u00e4": 9, "opintoliitteisiin": 1, "teht\u00e4viksi": 1, "miellet\u00e4\u00e4n": 2, "j\u00e4ljill\u00e4": 1, "kurssimateriaalia": 1, "kahden": 1, "donatella": 1, "muodostuneen": 2, "n\u00e4ist\u00e4": 8, "\u202643": 1, "ylioppilaskunnalta": 1, "ry": 2, "ajattelumallina": 1, "anna-leena": 2, "ansaitaan": 1, "mursuihin": 1, "tietoisesti": 6, "konkreettisen": 2, "muutoksista": 2, "huomaamattomasti": 1, "saatossa": 2, "n\u00e4\u00e4t": 1, "teekkarikulttuurille": 1, "tekiv\u00e4t": 1, "kokemuksia": 3, "saapui": 1, "instituutioiden": 3, "kokijoille67": 1, "jollekin": 1, "s12": 1, "uusiin": 1, "fuksiaisiksi": 1, "terminologia": 2, "versiota": 2, "entisi\u00e4": 1, "muutokseen": 3, "polyteekkarimuseoon": 1, "noudateta": 1, "dramaattinen": 1, "aineistossa": 6, "k\u00e4sitys": 6, "muutosvastarinnan": 2, "ty\u00f6l\u00e4s": 1, "taholta": 1, "muokkaamista": 1, "v\u00e4hent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tuore": 1, "tekemisen": 3, "kulttuurissa": 2, "haastattelun": 6, "alumnit": 1, "\u201cperinteisell\u00e4": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 2, "porvoo": 2, "author": 1, "tapahtuviin": 1, "heist\u00e4": 2, "aaltolaisidentiteetti88": 1, "olla": 25, "mittainen": 1, "korvattavaksi": 1, "esim": 31, "tutkijapositioni": 1, "pyrkii": 1, "muoto": 1, "muuttuvaisia": 1, "kansain\u00e4liset": 1, "todellisen": 1, "houkuttelevalta": 1, "tutkimushaastatteluista": 1, "wiley-blackwell": 2, "espoo": 1, "kantajat": 1, "ajankohtana": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 1, "tiedonsiirto": 1, "haastateltavat": 11, "valintaan": 1, "sai": 1, "osallistujien": 1, "nimityksi\u00e4": 2, "avulla": 2, "teekkarivaliokunta": 4, "muoti-ilmi\u00f6st\u00e4": 1, "autenttista": 1, "pit\u00e4ytym\u00e4\u00e4n": 1, "muidenkin": 2, "fuksiaiset": 11, "jatka": 1, "tulevat": 7, "opiskelijaryhmi\u00e4": 1, "onnesta": 1, "aikana": 7, "tutustuminen": 2, "uhattuna": 7, "k\u00e4sky\u00e4": 1, "vastaavanlaista": 1, "kerhonsa": 1, "viel\u00e4": 8, "voisikin": 1, "sinne": 1, "ryhdy": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 7, "kolmelle": 1, "harkintansa": 1, "sciences": 1, "vuorimieskillan": 1, "tulkinta": 1, "aineistoa": 2, "hauskanpito": 1, "traditions": 2, "menetelm\u00e4t": 1, "vastasivat": 1, "suoritusalueen": 1, "mukaisia": 2, "kyltereiden": 2, "n\u00e4kyneet": 1, "elinvoimainen": 1, "kirjasto": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 4, "fuksiaisrituaaleihin": 1, "laulukulttuuriyhteisty\u00f6n": 1, "contexts": 1, "luovutaan": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 1, "temaattiset": 1, "tilan": 2, "keskustelua": 3, "elinkaari": 1, "tuutorointi": 1, "clifford": 3, "monimuotoisia": 1, "luonnonvalinta": 1, "toisaalla": 1, "edustavat": 2, "viran": 1, "kaupunginkirjasto": 1, "tuottajia": 1, "traditioista": 1, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 3, "hankalana": 1, "vastustus": 1, "aikomuksenani": 1, "hyv\u00e4rinen": 3, "teht\u00e4v\u00e4": 4, "paikassa": 2, "fuksiryhm\u00e4": 3, "killasta": 1, "ryypp\u00e4\u00e4minen": 1, "sille": 6, "todetaan": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 6, "myytiin": 1, "williams": 1, "neekeri-sana": 3, "liittyv\u00e4t": 8, "erottaa": 2, "pruju": 1, "property": 1, "toimijalle": 1, "yhten\u00e4": 1, "tiett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "sosiaalistavat": 1, "kaikille": 7, "maaginen": 1, "veljeskunnat": 1, "hauskoja": 1, "yhteishengest\u00e4": 1, "listaama": 1, "ylioppilaista": 1, "tutkimuksen": 40, "kesken\u00e4\u00e4n": 3, "rajatulle": 1, "kautta": 33, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 2, "syntyneiden": 1, "l\u00e4hdekirjallisuuden": 1, "sosiaalista": 1, "siisti\u00e4": 1, "tarkoituksella": 1, "konservatiivisen": 1, "tapahtuma": 9, "mereen": 2, "perehdytyskaavojaan": 1, "metodit": 2, "tapausesimerkiss\u00e4": 1, "selitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "viidest\u00e4": 1, "selk\u00e4rangasta": 1, "kammotus": 1, "opiskelijajoukkona": 1, "laajinta": 1, "h\u00e4nelt\u00e4": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4isest\u00e4": 1, "prujaaminen": 1, "tarkempaa": 2, "uudistuksista": 1, "\\n\\nanalysoin": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4": 1, "esimerkkin\u00e4": 4, "seremoniaan": 1, "carl": 1, "lomassa": 1, "isohenkil\u00f6n\u00e4": 1, "auktoriteeteiksi": 1, "todella": 2, "kaltaiseen": 1, "muuttuivat": 1, "nuoremmat": 1, "perustamista": 1, "juhlapaikkana": 1, "ohi": 1, "pyrkimykset": 1, "tuolloinkin": 1, "ilmi\u00f6ille": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kulttuuri": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "kumpikin": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4": 2, "jaksaisi": 1, "todempaa": 1, "valitaan": 2, "lopetetusta": 1, "leea": 2, "ilmentymi\u00e4": 1, "luontevasti": 1, "tuottavien": 1, "tuottamia": 2, "levitt\u00e4miseksi": 2, "t\u00e4ysin": 4, "mainitsemat": 1, "yhteisvaatteita": 1, "ep\u00e4varmuudet": 1, "opiskelijaty\u00f6t\u00e4": 1, "opiskeluviikkojen": 1, "my\u00f6nt\u00e4mist\u00e4": 1, "haastattelujen": 4, "k\u00e4yd\u00e4": 1, "sage": 1, "tutkimuksessani": 2, "yhteisaaltolaisilla": 1, "katsoa": 1, "opintoliitteiset": 1, "vaativissa": 1, "iteraatiostaan": 1, "tunnuksin": 1, "aktiivisten": 2, "mulle": 2, "ilmi\u00f6st\u00e4": 1, "kertyi": 1, "esineit\u00e4": 2, "tradition": 10, "mainitsivat": 6, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 3, "kohta": 3, "etenkin": 3, "tunnistettavana": 1, "nykytoimijat": 1, "k\u00e4sittein\u00e4": 1, "seuraava": 2, "kategoria": 1, "teekkariyhteis\u00f6\u00e4": 1, "odotettujen": 1, "varsinaista": 2, "tutkittavaa": 1, "tietenkin": 2, "mitataan": 1, "passage": 1, "haalarit": 11, "salaper\u00e4ist\u00e4": 1, "merkitykselliseksi": 2, "opiskelijahaalareiden": 1, "pituudella": 1, "von": 1, "mursujaisp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "niin": 29, "eteenp\u00e4in": 8, "v\u00e4hemmist\u00f6ss\u00e4": 1, "asetettiin": 1, "suunnalta": 2, "kansalaisina": 1, "homogeeninen": 2, "asema": 5, "piirtein": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4n": 1, "zombeja": 1, "mainitaa": 1, "sanojen": 2, "vaativat": 2, "joskin": 3, "kulttuurituotteiden": 1, "kerhot": 1, "institute": 1, "teekkarikulttuuri": 2, "p\u00e4\u00e4aineensa": 1, "p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "j\u00e4rjest\u00f6n\u00e4": 1, "varhaisimmasta": 1, "rahareik\u00e4": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 1, "kuitenkaan": 6, "haalarien": 6, "arvosanoja": 1, "halutessaan": 2, "laajalti": 1, "muutoksena": 1, "omasta": 1, "lomakekyselyn": 4, "tutkia": 4, "koetut": 1, "kategoriat": 2, "perseest\u00e4": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 1, "alaa": 1, "muutosta": 4, "esitet\u00e4\u00e4n": 2, "pragmaattinen": 2, "suppeamman": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 2, "s\u00e4hk\u00f6postilistalla": 1, "paikallisia": 3, "piirteen\u00e4": 2, "huonosta": 1, "esiintymism\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "jutut": 1, "haalareita": 8, "ainej\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1, "vuotta25": 1, "yksil\u00f6n": 2, "peitt\u00e4\u00e4": 1, "suosituksesta79": 1, "yhteiskunnallista": 1, "kaavamaista": 1, "terminologian": 1, "opiskelu": 1, "v\u00e4ritys": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "semmoinen": 1, "puolin": 1, "vied\u00e4": 1, "vajaaseen": 1, "jaettu": 4, "sukupuoli": 2, "muistama": 1, "lupaa": 2, "jonkinlainen": 2, "punaisia": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 2, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6myys": 1, "keskin\u00e4inen": 1, "opiskeluaikojen": 1, "nopeasti": 1, "opiskelijahintaisen": 1, "kirjoittajan": 1, "tunsin": 2, "erityisi\u00e4": 2, "mieluisa": 1, "liikuntarajoitteiselle": 1, "jatkuvuutta": 1, "resursseja": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 1, "aikaisen": 1, "digitaaliset": 1, "ottaen": 1, "haastattelut": 3, "kyselyn\u00e4": 1, "j\u00e4sen": 2, "synty\u00e4": 1, "muuttumattomia": 2, "t\u00e4rkeit\u00e4": 6, "t\u00e4m\u00e4nkin": 1, "ratkaisu": 1, "opintoaikoihin": 1, "ulkomaalaisen": 1, "etisistinen": 1, "teekkariidentiteetti\u00e4": 1, "taustasta": 1, "kerrottu": 1, "poimitaan": 1, "uutta": 3, "teekkarikeskeinen": 1, "luottamusteht\u00e4v\u00e4n": 1, "maksimointi": 1, "siirt\u00e4misell\u00e4": 1, "syyskuun": 2, "t\u00e4rkeys": 1, "edelliset": 1, "year": 1, "toisista": 2, "k\u00e4sittelee": 2, "kaikkein": 1, "ilmoittaa": 3, "t\u00e4ydent\u00e4ess\u00e4": 1, "ilmi\u00f6n": 1, "levinnyt": 1, "nauhoja": 1, "80-luvulla": 1, "ekskursio": 1, "henkil\u00f6": 3, "jatkumon": 2, "opiskeltavia": 2, "k\u00e4sinkosketeltavasti": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 2, "opiskelijaperinnett\u00e4": 7, "resurssipula": 1, "httpwwwteekkarififiteekkarivaliokunta": 2, "sijaan": 12, "ovatko": 6, "konkretisoituu": 1, "torvi": 1, "ossin": 2, "ottivat": 1, "valituksen": 1, "jatkuvat": 1, "keskusteltu": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4lle": 2, "litterointij\u00e4rjestyksen": 1, "kertomalla": 1, "arvostettuja": 1, "vuosikurssin": 2, "kysymysrungon": 1, "aktiivisista": 1, "k\u00e4ynniss\u00e4": 1, "menett\u00e4minen": 1, "jatketa": 1, "kehittyv\u00e4t": 1, "muut": 8, "k\u00e4y": 4, "opiskelijakulttuuriin": 16, "sanonnan": 1, "kuulumisryhm\u00e4kseen": 1, "toimintaa": 13, "karsiutuu": 1, "yritysvierailuja": 1, "opiskelijakulttuuri": 14, "el\u00e4m\u00e4lle": 1, "ulottuvuudella": 1, "yhdistysrekisteri": 1, "sis\u00e4\u00e4n": 2, "valittu": 1, "aaltohengen": 3, "symboleille": 1, "ross": 1, "yhdistyiv\u00e4t": 1, "osia": 2, "syksyst\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4dyin": 2, "havainto": 1, "keskeisen\u00e4": 3, "viestint\u00e4\u00e4": 1, "arviona": 1, "syyns\u00e4": 1, "ammattikorkeakouluissa": 1, "dipolin": 3, "poissulkevia": 1, "information": 1, "uppgifter": 1, "l\u00f6nnqvistin": 1, "merkitysluokkaa": 1, "alkuper\u00e4isimm\u00e4ss\u00e4": 2, "tekemisiss\u00e4": 1, "tarpeella": 1, "tekev\u00e4t": 2, "elinvoimaisuudelle": 1, "puute": 1, "satu": 2, "staattista": 1, "tilaisuudessa": 1, "j\u00e4rjest\u00f6kent\u00e4st\u00e4": 1, "laulukirjoihin": 1, "jatkotutkittavaa": 1, "tuoreesta": 1, "jonnekin": 1, "p\u00e4\u00e4seminen": 2, "konserttik\u00e4yntej\u00e4": 1, "liikak\u00e4yt\u00f6n": 1, "tutkittaessa6": 1, "omien": 4, "saapuu": 1, "verkostoitumisen": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "voimakasta": 2, "voi": 41, "tutkittu": 4, "yhteiseloa": 1, "suositukseen": 1, "vakiinnutetaan": 1, "esineille": 1, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tietona": 1, "aivan": 2, "el\u00e4m\u00e4\u00e415": 1, "kello": 1, "tietysti": 1, "luovana": 1, "lakkikritiikki": 1, "ravintoloissa": 1, "heraldiset": 1, "korkeakoulut": 1, "muodostu": 1, "monesta": 1, "ansaitsevat": 1, "fuksiperinteit\u00e4": 1, "muuntumista": 1, "edistiv\u00e4t": 1, "laajassa": 1, "arkkitehtikillan": 1, "erityisaseman": 7, "aika": 6, "edullista": 1, "t\u00e4llaisissa": 1, "omaehtoisesti": 1, "ulos": 1, "mitk\u00e4": 9, "toisella": 2, "kiltakohtaisesti": 1, "opiskelijajoukolle": 1, "opiskeluyhteis\u00f6\u00f6n": 1, "j\u00e4rkisyyt": 1, "esiintyv\u00e4t": 4, "sellainen": 3, "liittyvien": 5, "ajoittamisessa": 1, "n\u00e4it\u00e4": 3, "ajassa": 3, "ajatuksen": 1, "kontekstualisoinnissa": 1, "n\u00e4kyv\u00e4mpi": 1, "ollessa": 4, "kauppatieteellisten": 1, "tarkoitettua": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 25, "j\u00e4rjest\u00e4miseen": 1, "roolit": 1, "hauskaksi": 2, "suihkul\u00e4hteess\u00e4": 1, "kokee": 2, "maantieteellis-k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisist\u00e4": 1, "ovat": 102, "mukaiseksi": 1, "paikoilla": 1, "jopa": 5, "identiteettiin": 3, "nimenneet": 1, "urbaanissa": 1, "mallinen": 1, "kappaletta": 2, "j\u00e4sennauhojen": 1, "haastatteluaineisto": 1, "reitti\u00e4": 1, "ainej\u00e4rjest\u00f6ns\u00e4": 1, "j\u00e4ynien35": 1, "eron": 2, "toistettu": 1, "aalto-yliopistossa": 1, "miellytt\u00e4vi\u00e4": 1, "tietyss\u00e4": 2, "tiedekunta": 1, "opiskelijajoukkojen": 2, "arkkitehtuuri": 1, "voimakkaammin": 1, "tarpeiden": 1, "viestit\u00e4\u00e4n": 1, "haettu": 25, "muodostaa": 5, "oppiaine": 2, "kauppatieteilij\u00f6ist\u00e4": 1, "korostaa": 2, "omaleimaisuuden": 2, "tukivat": 2, "hankkiminen": 2, "grounded": 7, "seuraavaksi": 2, "osallistumasta": 2, "vaihdella": 2, "analyysi": 8, "muihinkin": 1, "suurimman": 1, "lomakevastaus": 1, "ajattelu": 1, "j\u00e4sent\u00e4": 1, "saatuina": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 1, "keskeisimp\u00e4n\u00e4": 1, "kokeneet": 2, "unohdetuksi": 1, "tunnusomaiset": 1, "uudistettaisiinko": 1, "httpylefiuutiset3-8337231": 2, "yhdist\u00e4vien": 1, "kulttuurin": 35, "jatkaisivat": 1, "peruspiirteilt\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00f6ydy": 3, "liitteet": 2, "toiminnan": 7, "muuttuminen": 3, "osallistujam\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "causa": 1, "piirteist\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6t": 5, "arvoja": 3, "toimintaansa": 2, "roolista": 1, "esimerkit": 3, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 3, "2015": 2, "ilmi\u00f6it\u00e4": 6, "voisin": 1, "teekkariasioista": 1, "nauttia": 1, "opiskeluymp\u00e4rist\u00f6n": 2, "tekij\u00f6iden": 1, "korkeakouluittain": 2, "olemisen": 1, "aikaisemminkin": 2, "vuonna": 9, "aalto-yliopisto": 3, "j\u00e4rjestelylliselt\u00e4": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 3, "ylioppilaslakki": 4, "ulkoa": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4orientoitunutta": 1, "sis\u00e4ryhm\u00e4kseen": 1, "sana": 9, "niilt\u00e4": 1, "t\u00e4llaiseen": 1, "tukee": 4, "methodologies": 1, "teoreettisen": 1, "helpottavana": 1, "sananlaskuun": 1, "opiskelijahengen": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ajatus": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 1, "opiskelijatapahtumille": 1, "kategorioihin": 1, "hasan-rokem": 1, "t\u00e4ysivaltaiseksi": 1, "varmasti": 2, "hasanrokem": 1, "suuremmissa": 1, "taso": 1, "fukseista": 1, "samanaikaisesti": 1, "korostetaan": 1, "selke\u00e4": 2, "joustavuus": 3, "kulttuurillista": 1, "ollut": 23, "suurella": 1, "luettelon": 2, "hyv\u00e4ksi": 1, "syntyy": 1, "httpsvastaanottowordpresscom20111005viisi": 1, "verkkosivuilla": 1, "millaiseen": 1, "h12": 1, "kohdistuvien": 1, "affirmaatiota": 1, "tietoiseen": 1, "prosessin": 1, "df": 1, "sitsitilasta": 1, "fuksivuotensa": 2, "sellaiseen": 1, "vanhin": 1, "kesken": 7, "alkuaikoina": 1, "haltijat": 1, "toisesta": 1, "heikki": 1, "tutkittavan": 7, "sijoittunut": 1, "teetti": 1, "lauri": 2, "sekoittuvat": 1, "pyrkivist\u00e458": 1, "aaltolaisesta": 1, "auktoriteeteilla": 1, "passiivinen": 3, "ylioppilasel\u00e4m\u00e4n": 1, "esiintymistiheyksi\u00e4": 1, "perinteill\u00e4": 9, "kollektiivisiksi": 1, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4\u00e4n": 1, "kertomuksia": 1, "saatu": 2, "olennaisimpina": 1, "viisi": 2, "perinteisesti": 3, "wilhelm": 1, "l\u00e4himp\u00e4n\u00e4": 3, "toivoi": 1, "vaatteet": 1, "muotoinen": 1, "vai": 2, "lopulta": 1, "yhten\u00e4iskulttuurihankkeena": 1, "asuja": 1, "outi": 2, "ylioppilas": 1, "nousta": 1, "keskeiseksi": 1, "havaintojaan": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "p\u00e4\u00e4semist\u00e4": 1, "niille": 1, "olemassaoloaan": 3, "mursuiksi": 1, "osakunta": 2, "anekdootteja": 1, "puhetta": 1, "tunnusmerkit": 5, "1995": 4, "yhteis\u00f6": 4, "tilanne": 2, "lyhyydest\u00e4": 1, "oppiaineen": 11, "odottavaan": 1, "edell\u00e4mainittu": 1, "\u201cmerkityksellisimm\u00e4t": 1, "tommi": 2, "oppiainej\u00e4rjest\u00f6t": 4, "t\u00e4lt\u00e4": 1, "aineiden": 5, "t\u00e4\u00e4": 1, "tutkimus": 6, "jaksettava": 1, "yliopistoopiskeluja": 1, "muassa": 2, "poikkeustapaus": 1, "elementiksi": 1, "vapunaaton": 1, "yliopistoksi": 2, "housujen": 1, "kurssiryhm\u00e4t": 1, "laajoja": 1, "tahoa": 1, "osin": 7, "tkylla": 1, "akateemisilla": 2, "viitaten": 1, "tykk\u00e4\u00e4": 1, "juttelin": 1, "selkeimmin": 3, "p\u00e4\u00e4ssyt": 1, "julkisuus": 1, "perustu": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4neen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "johanna": 3, "k\u00e4dest\u00e4": 1, "perinnekonservatiivinen": 1, "omaleimaiselle": 1, "aikaisemmilta": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tti": 2, "sua": 1, "usein": 5, "lomakeaineiston": 6, "el\u00e4myksen": 1, "maria": 2, "loukkaako": 1, "j\u00e4\u00e4": 3, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6toiminnassa": 1, "lempinime\u00e4": 1, "l\u00e4pik\u00e4ymisen": 1, "alkoholia": 1, "joukon": 1, "tutustuttaa": 3, "k\u00e4ytt\u00e4mien": 1, "joukosta": 5, "varmaan": 2, "useimmin": 1, "yhdysvaltalaisten": 1, "tieteelliseen": 1, "artikkeliinsa": 1, "konventioita": 1, "kuvailivat": 1, "huonon": 1, "huomioi": 1, "neekeri-sanan82": 1, "tutkittavista": 1, "nykyhetken": 3, "arvostetut": 1, "arvolataus": 1, "kehittyy": 1, "vain": 30, "vakiinnuttaneita": 1, "esimerkin": 3, "arvotusta": 1, "aiheista": 1, "kulttuurilliset": 1, "odottaa": 1, "vastaanottaville": 3, "suhtauduta": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 2, "alojensa": 1, "taidokkaiden": 1, "merkkip\u00e4ivi\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nkokemuksen": 1, "yhdistysaktiivi": 1, "oletettavaa": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "tarkoitetaan": 8, "leikkipaikka": 1, "listattu": 1, "noudatettavan": 1, "puitteissa": 2, "kutsuttaisiin": 1, "tulkintana": 1, "pinssiin": 1, "tietonsa": 1, "tietoisen": 2, "saari": 2, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4t": 1, "kandidaattivaiheen": 2, "nordic": 2, "nimens\u00e4": 1, "laji": 1, "lakkaa": 4, "opiskelutaustoista": 1, "siirtyv\u00e4t": 3, "ajallisen": 4, "vaikutti": 2, "ilmiasu": 1, "eksklusiiviset": 1, "voimassa": 1, "london": 1, "n\u00e4ihin": 1, "perinteell\u00e4": 3, "jnevastaaja": 1, "tulkitsemaan": 1, "kaavana": 1, "vaikkakaan": 1, "kohonneella": 1, "arkkitehtuurin": 1, "liminaalinen": 1, "muutoksen": 2, "lis\u00e4\u00e4ntym\u00e4\u00e4n": 1, "pienint\u00e4": 1, "l\u00f6ydet\u00e4": 1, "tuntuu": 2, "v\u00e4lillisesti": 1, "mahdollista": 23, "sanottuna": 1, "tutkittavat": 4, "kollektiivisen": 1, "muodostuminen": 1, "suurta": 3, "liittyi": 3, "korkeakoulu": 6, "eritt\u00e4in": 5, "kulttuuripiirteit\u00e4": 1, "lopputulosta": 1, "suuria": 1, "toisiaan": 4, "hohtoa": 1, "erinomaisen": 1, "maininneista": 1, "valtakunnallinen": 1, "laulutapaa": 1, "muodostunut": 2, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6jen": 17, "poikkeuksen": 3, "vuodessa": 2, "hallituksen": 4, "suorien": 1, "korostuvat50": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 3, "valossa": 6, "sis\u00e4llys": 1, "prosessiin": 1, "luokitteluun": 1, "konservatiivisena": 1, "vaalia": 1, "month": 1, "ty\u00f6v\u00e4lineen\u00e4": 1, "for": 1, "vihollinen": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 2, "elvytt\u00e4miseksi": 1, "kes\u00e4p\u00e4\u00e4hine": 1, "yhdistyminen": 3, "haastatteluvastaajista": 4, "teekkareille64": 1, "faktojen": 1, "esiin": 15, "fukseilta": 1, "konkretisoida": 1, "kulkeutumista": 1, "kuolinkohtaus": 1, "immateriaalisia": 1, "konservatiivisiin": 1, "vakiinnuttaminen": 1, "edustavaa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 9, "tuotaisiko": 1, "prosesseissa": 1, "vapunviettoa": 1, "perinteiset": 1, "jengi": 1, "alalukujen": 1, "tunsivat": 1, "tilanteessa": 5, "fuksitapahtumien": 1, "otoksena": 1, "turhaa": 1, "paine": 1, "neuvojana": 1, "otaniemen": 4, "stereotyyppisyyt\u00e4": 1, "perinnelajeittain": 1, "pitkin": 1, "porukkaa": 1, "haasteita": 1, "tuottaa": 2, "syyn\u00e4": 1, "mieleenpainuvamman": 1, "itsest\u00e4\u00e4nselv\u00e4sti": 1, "nauhaa": 2, "er\u00e4\u00e4nlainen": 2, "oltava": 3, "jaosta": 1, "ollenkaan": 3, "rakentaminen": 4, "siirry": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 1, "kiilt\u00e4v\u00e4nmusta": 1, "monille": 1, "ihmisryhm\u00e4lle": 1, "muuttaa": 7, "esiinny": 1, "kanssa": 16, "keskeinen": 6, "vaihtaa": 2, "keino": 1, "teekkaritaustaiset": 1, "aiheet": 3, "perinnej\u00e4\u00e4r\u00e4ily\u00e4": 1, "teemat": 2, "j\u00e4senet": 5, "sinivalkoisella": 1, "huolella": 1, "progressiivisen": 1, "pelot": 1, "kausaaliseen": 1, "sis\u00e4ryhm\u00e4n": 1, "opiskeltaviin": 1, "liikkui": 1, "rohkeutta": 1, "aktiiveista": 1, "pysyvi\u00e4": 1, "edustavien": 1, "yksin": 1, "kyselylomakkeen": 5, "onneen": 1, "metodinen": 1, "seurannut": 1, "vapaaehtoisryhm\u00e4t": 1, "puuttuvat": 1, "aiemmin": 1, "deposited": 1, "kysymykset": 1, "alunperin": 1, "jatkettiin": 1, "vappu": 3, "aallonhuiput": 1, "ennakoisi": 1, "yhdistyksin\u00e4": 1, "mielikuvien": 1, "havainneista": 1, "tokyollakin": 1, "yll\u00e4pit\u00e4vien": 1, "vuosittaiset": 1, "edward": 7, "teknillisen": 8, "syntyiv\u00e4t": 1, "houkuttelevuus": 1, "kiinnostuksen": 2, "tapahtumanj\u00e4rjest\u00e4misen": 1, "aloittanut": 1, "aikaan": 6, "passiivisilla": 1, "vuorella": 1, "aineisto": 6, "haastatteluvastaukset": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4n": 1, "kokemisen": 1, "haastatteluvastaaja": 4, "katsotan": 1, "alastalo": 3, "johtaneet": 1, "dipoli-bileet": 3, "perinteidens\u00e4": 2, "kokevansa": 1, "toimijat": 7, "asioissa": 1, "httpayyfiylioppilaskuntahistoriatkyossin-lassyt-ossi-torronen-muistikatkoksia": 1, "lyhyesti": 1, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 1, "vapaa-ajalla": 1, "suorittaa": 3, "tutkielma": 3, "kuolemaa": 1, "teoksessaan": 3, "aktiivisen": 7, "muuton": 1, "h\u00e4vi\u00e4v\u00e4t": 1, "perinneasemoitumisen": 1, "t\u00e4llaisesta": 2, "kulttuuriteoria": 2, "hyv\u00e4ksymisen": 1, "erityisluonteensa": 1, "muodostanut": 1, "osallistumatta": 1, "valtakunnalliseen": 1, "plus": 1, "poisj\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "merkityksest\u00e4": 4, "yhdistyksille": 1, "erityisasema3": 1, "tuovina": 1, "hyv\u00e4ksyv\u00e4t": 1, "huolenaiheena": 1, "yliopisto-opiskelijoiden": 2, "mainitsi": 14, "jotain": 33, "neekerin": 1, "hyv\u00e4ksynn\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "perinnetapahtumat": 1, "koon": 1, "perinnek\u00e4sitys": 1, "useaan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 10, "negatiivisia": 1, "omistajuutta": 1, "aineistoni": 1, "sanoituksesta": 2, "koetun": 1, "teekkarilakin": 2, "eri": 19, "laumakulttuuriin": 1, "bye": 1, "levi\u00e4misell\u00e4": 1, "tehneet": 1, "ilmaisevat": 1, "samankaltaisuudet": 1, "suoraa": 2, "hauskanpidon": 1, "aktiivinen": 2, "poikkeusta": 1, "eristettyj\u00e4": 1, "aikaisempaan": 1, "poliittista": 1, "nauhat": 1, "nk": 1, "vakiintuessa": 1, "tenttiarkistoja": 1, "v\u00e4list\u00e4": 2, "tuotetaan": 3, "julkisessa": 1, "ensisijaista": 1, "vapunvieton": 1, "tauolle": 1, "vaikeata": 1, "levi\u00e4misest\u00e4": 1, "1920-luvun": 1, "perinteenkannattajaksi": 1, "muuttuvuus": 1, "keskeisess\u00e4": 1, "havainnut": 1, "lajittelemalla": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4t": 1, "perheelliselle": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "varsinkin": 1, "poistaa": 1, "huomioiden": 1, "2005": 2, "anonyymin\u00e4": 1, "katsovat": 2, "yle": 1, "tuu": 1, "yksi": 13, "greek": 2, "manerisminkaltainen": 1, "kertoivat": 1, "sukupolvelta": 1, "lopettamiseen": 1, "virkojen": 1, "alueella": 1, "toisinna": 2, "fuksille": 1, "ensin": 1, "merkki": 1, "appron": 1, "tapaiset": 1, "kielimetaforan": 1, "ilmeist\u00e4": 1, "herrakerhot": 1, "kauppakorkeakoulu": 2, "tekij\u00e4n\u00e4": 4, "vanhemmilta": 1, "uusi": 7, "myyt\u00e4vill\u00e4": 1, "tuntuvat": 1, "hallituslaisia": 1, "saatetaan": 4, "aikansa": 2, "nuoretdesigneritry": 1, "kuljettaa": 1, "puhdas": 1, "taidealojen": 6, "niihin": 10, "monoliitteina": 1, "keksittyj\u00e4": 1, "mantan": 1, "kirjalliseen": 1, "ryhmin\u00e4": 1, "saattavat": 5, "molempien": 2, "p\u00e4\u00e4vastuu": 1, "yhdistyksest\u00e4": 1, "lyyralla": 1, "toimielimess\u00e4": 1, "3n": 1, "perusteluin": 1, "yhteis\u00f6llisyyden": 11, "apunaan": 1, "tarinoita": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isimmin": 1, "yhdistyksens\u00e4": 1, "suuremmin": 1, "lakkimallia": 1, "j\u00e4rjestysnumero": 1, "selitt\u00e4isin": 1, "ryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "taiteilijaidentiteetti\u00e4": 1, "1998": 6, "pienempi": 1, "arvattavasti": 1, "httpwwwoulunylioppilaslehtifioulun-teekkariyhdistyskayttaa-edelleen-n-sanaa-teekkarihymnissa": 1, "tavallaan": 1, "filosofian": 3, "sellaisenaan": 1, "kyn": 1, "aloittaneet": 1, "toisintoon": 1, "tutustua": 2, "ty\u00f6v\u00e4lineet": 2, "kymmenen": 2, "nykytilanteeseen": 1, "review": 1, "itsens\u00e4": 2, "materiaali": 2, "vastatessa": 1, "ryhmiin": 2, "opettavat": 1, "tietoisia": 3, "haalarimassa": 1, "katsottiin": 1, "siirtyneet": 1, "kulttuurilleen": 1, "vieraaseen": 1, "el\u00e4\u00e4": 2, "olemiseen": 1, "maailma": 1, "hankalasti": 2, "ulkopuolisesta": 1, "n\u00e4e": 2, "symboli": 1, "kategorioista": 1, "\u202646": 1, "hieman": 6, "karvakangasta": 1, "sivuavaa": 1, "hallitustoimijat": 1, "n\u00e4kyi": 1, "toimimiselta": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "olevaksi": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vi\u00e4": 1, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "opiskelevat": 1, "httphyyhelsinkifisitesdefaultfilesmita_jarjestotoiminnasta_seuraa_raportti_2013p": 1, "tuottaman": 2, "keskusteluun": 1, "sivuilla": 1, "tulivat": 1, "laskettavia": 1, "vakiintumista": 1, "luvuilla": 1, "pit\u00e4isi": 6, "toisiin": 4, "kuultiin": 1, "toissijaista": 1, "yhteisty\u00f6tahoja": 1, "sulje": 1, "vapaaehtoiset": 1, "modernity": 1, "voimakkaasti": 7, "tahoja": 2, "perehdytt\u00e4\u00e4": 2, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 1, "p\u00f6yt\u00e4juhlia": 1, "sosiaalistamisen": 1, "sovitettaessa": 1, "osallistujaymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "virallinen": 1, "suurena": 1, "linjojen": 2, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4t": 1, "hx": 1, "jatkumoon": 1, "uutisoi78": 1, "rakentamisen": 1, "suosituksen": 1, "prosessina": 1, "koostumus": 1, "yliopisto": 2, "haastateltavasta": 1, "lainoina": 1, "haastateltavaa": 1, "nauretaan": 1, "della": 1, "arvo": 8, "kumpikaan": 1, "kokemuksiin": 1, "kiinnitett\u00e4vi\u00e4": 1, "kansallinen": 1, "kokonaan": 3, "vahvistavat": 2, "omat": 9, "tutor": 1, "kulttuurivastaavan": 1, "tuntiin": 1, "kuulumisesta": 3, "historiikit": 1, "opetusmonistetta": 1, "akateemiseen": 1, "aihepiirin": 3, "kohdistuvasta": 1, "tulkittuna": 1, "tutustuttamaan": 1, "v\u00e4ri\u00e4": 2, "t\u00e4ydentyv\u00e4t": 1, "3300": 1, "social": 1, "vastaajiin": 1, "ajatteluun": 1, "laulun": 2, "valmiita": 1, "yhteenkuuluvuutta": 7, "pinssej\u00e4": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 1, "asiana": 2, "tutkimusaineisto": 1, "tummaihoinen": 1, "apua": 1, "vetosi": 1, "perinteiss\u00e4": 2, "kyselylomake": 1, "valikoituivat": 3, "henkil\u00f6kohtaista": 2, "nime\u00e4": 2, "kauppatieteilij\u00f6iden": 3, "opiskelijakuntaa": 1, "seurauksena": 2, "opiskelijana": 1, "esine17": 1, "mielipide": 1, "suhteessa": 4, "pirjo": 3, "qualitative": 1, "paikasta": 1, "ilmauksia": 1, "toimijuus": 1, "perustaneisiin": 1, "uudelleensanoituksineen": 1, "johtajan": 1, "yhteiskunnan": 2, "ajatukseen": 1, "j\u00e4tt\u00e4neet": 1, "perustajan": 1, "tutkiva": 1, "taitoja": 2, "j\u00e4rjest\u00e4jin\u00e4": 1, "teekkarijaostolla": 1, "opiskelijan": 8, "vastustettavia": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4n": 2, "joten": 3, "saaneensa": 2, "kategorisointina8": 1, "perinteelt\u00e4": 1, "mahtuu": 2, "muotona": 1, "viett\u00e4v\u00e4t": 2, "kyselylomakevastauksissa": 1, "runsain": 2, "yths": 1, "olemassaolon": 1, "intressit": 1, "opintonsa": 2, "teekkaritaustainen": 1, "tarkoittavan": 1, "s\u00e4hk\u00f6postilistojen": 1, "suuntautui": 1, "havainnon": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 3, "t\u00e4ytyy": 3, "tapahtumajaos": 1, "tosiaan": 1, "yhteystietoja": 1, "sis\u00e4\u00e4notto": 3, "ilmenemismuotoja": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 1, "opiskelutapoja": 1, "luontevalta": 1, "opiskelijoilla": 4, "alkuper\u00e4n": 1, "kolmella": 1, "tahojen": 1, "pit\u00e4minen": 1, "aktiviteetteja": 1, "perinteit\u00e4\u00e4n": 3, "jatkumasta": 1, "lopussa": 1, "muutoksiin": 3, "kampuskulttuuria": 2, "\u202660": 1, "opiskelijasukupolvilta": 1, "v\u00e4liin": 1, "maksimimerkkim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "yhteenkuuluvuus": 3, "vaikuttamaan": 1, "haastateltavan": 2, "yhteishenki33": 1, "ongelmallisuudesta": 1, "burke": 2, "valintaprosessi": 1, "tekohetkell\u00e4": 2, "miksi": 9, "arvoinen": 1, "anonymisoitiin": 1, "mustavalkoisesti": 1, "ohessa": 1, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 2, "mahdollisuutena": 1, "aikaisempaa": 2, "ajalta": 1, "pitiv\u00e4t": 1, "osakunnissa": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "sanan": 4, "\u202615": 1, "joutuu": 1, "opiskeluvuosien": 2, "heijastelee": 1, "hallituksesta": 1, "heraldisten": 1, "kiltahuoneilla": 1, "suorittamaan": 2, "valittaa": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 1, "opiskelijaryhmill\u00e4": 1, "muusta": 2, "yleisemm\u00e4st\u00e4": 1, "tarkoittavat": 1, "juhlatapoineen": 1, "fuksiaisilla": 1, "nostattaen": 1, "keh\u00e4t": 1, "tf": 1, "tekij\u00e4n": 1, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "aaltohenke\u00e4": 2, "luonnollisesti": 2, "vastuiden": 1, "fuksit": 10, "gradussaan": 1, "jokainen": 1, "toimintatapoja": 1, "tuottavia": 1, "eli": 24, "j\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 2, "helda": 1, "sanoitus": 2, "kummeksuntaa": 1, "preferenssien": 1, "osallistumaan": 1, "haastatteluvastaajia": 1, "kristiina": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 22, "esimerkeist\u00e4": 1, "aspekti": 2, "uudella": 2, "wappu": 1, "nostavat": 1, "omista": 2, "opiskelijoilta": 4, "teemaa": 2, "huomauttaa": 1, "muokattu": 1, "joissa": 14, "harva": 3, "vuosikymmeni\u00e4": 1, "kauppalehti": 1, "invention": 5, "luokitella": 1, "ennakkok\u00e4sityksens\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6kset": 1, "lauluperinne": 2, "valitsisivat": 1, "tutustuttaminen": 1, "verkko16": 1, "en": 10, "vanhempien": 3, "tiedustelemalla": 1, "sydow": 1, "linjan": 2, "omakseen": 1, "sain": 2, "ongelmaan": 2, "henkil\u00f6kohtaisesti": 1, "diskursiivisesti": 1, "taidetta": 1, "jotka": 54, "opiskelijoihin": 2, "kuuluvaksi": 1, "ammatti": 1, "taustatietokysymyksist\u00e4": 1, "merkitsiv\u00e4t": 1, "vastustettu": 1, "killan": 8, "puuttuu47": 1, "taho": 1, "subjektien": 1, "galit": 2, "tarvitse": 1, "osallistuivat": 1, "ylenpalttinen": 1, "luonnonvalkoinen": 1, "n\u00e4in": 8, "opiskelijalta37": 1, "sukupuolittuneita": 1, "taidetaustainen": 1, "fuksina": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 2, "hankkijat": 1, "kaltaisessa": 1, "huomasin": 1, "ulkoiset": 7, "my\u00f6hemm\u00e4lle": 1, "j\u00e4rjesteltyjen": 1, "tunnistavat": 1, "esiintyi": 2, "kokijoita": 1, "loukkaantunut": 1, "vuoren": 2, "mielipiteist\u00e4": 1, "ylioppilaskunnan": 21, "toteuttavaan": 1, "tutkinut": 1, "d3b10filenamecmisattachmentsteekkarihymnipdf": 1, "tulevalle": 1, "muistakin": 1, "otettu": 1, "kontrolloida": 1, "sopii": 1, "opiskelijakunta": 1, "kampuskulttuuriin": 1, "yhteisesti": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 3, "selvitin": 2, "nimeen": 1, "suunnittelee": 1, "tietyiss\u00e4": 1, "poikkeavalla": 1, "osoittaa": 3, "rajallisemmin": 1, "nuija": 1, "vastaavassa": 1, "teekkarikylavuosiltani-1952-1969": 1, "rakas": 1, "lis\u00e4tietoa": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseen": 1, "unohtumaan": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 9, "opiskeluvaatimusten": 1, "approssa44": 1, "kyky": 2, "uudelleenj\u00e4rjestelyjen": 1, "lueteltavia": 1, "kirjallinen": 1, "kiltalaisilla": 1, "liput": 2, "henkil\u00f6iden": 1, "t\u00e4llainen": 3, "auktoriteettia": 1, "argumentaatio": 1, "merkityksellisyytt\u00e4": 1, "harmittaa": 1, "suhtautumisessa": 1, "otaniemeen": 3, "muuttaminen": 2, "siirt\u00e4misen": 3, "jatkunut": 1, "omalla": 1, "vastaanotto": 4, "organisation": 1, "press": 4, "akateemisia": 2, "kannattaakin": 1, "tarkoituksessa": 1, "opiskelijaperinne": 7, "suunnittelun": 4, "teema": 1, "kulttuurianatomia": 1, "juhlap\u00f6ytiin": 1, "l\u00e4pik\u00e4ynti\u00e4": 1, "hakukohteet": 1, "tuutorit": 2, "tutkimusymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "toistetaan": 1, "opiskelleet": 1, "tietoa": 3, "omaisuusriidan": 1, "folkloristiikka": 3, "to": 3, "presenssi\u00e4": 1, "vaiheen": 1, "haalarin": 4, "kolmelta": 1, "sellaiset": 4, "j\u00e4lkeenkin": 1, "arvosanoista": 1, "odotetaan": 1, "fuksivuoteen": 1, "tein": 2, "henkil\u00f6kohtaisesta": 2, "t\u00e4ten": 1, "todellinen": 1, "koet": 2, "symbolien": 1, "vuori": 3, "oikeutettuja": 1, "kritiikkins\u00e4": 1, "huomioon": 3, "huomioidaan": 2, "virallisesti": 2, "niukasti": 1, "tuotteita": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 1, "pidemm\u00e4ll\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 2, "t\u00e4llaista": 3, "loppuun": 1, "kutakuinkin": 1, "opiskelijakaupungissa": 1, "koeta": 2, "paperisista": 1, "lomakkeilla": 1, "kulttuurintutkimuksen": 1, "kun": 36, "tutkimukselle": 2, "ensisijainen": 1, "alakulttuuriksi": 1, "kuuluminen": 1, "haastatteluvastaajilta": 3, "identiteetin": 5, "juhlia": 2, "erot": 3, "jemina": 1, "yhdistyksiksi": 2, "julkisella": 1, "parhaiten": 1, "nimenomaan": 4, "olisipa": 1, "sanaa": 2, "k\u00e4site": 6, "lakkiaan": 1, "ulkoisista": 1, "eriytetty\u00e4": 1, "hetken\u00e4": 2, "metodiikkaa": 1, "fukseja": 4, "ilmaisi": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 2, "samat": 1, "selitt\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 1, "vanhemmiltaan": 1, "kauppakorkeakoulussa": 1, "kysyttiin": 13, "maagisin": 1, "tutkimaan": 2, "muotoisia": 1, "arvostuksesta": 1, "\u00e4nk\u00f652": 1, "sielu": 2, "kivaa": 1, "tietyksi": 1, "opiskelija": 10, "liittynyt": 1, "sill\u00e4": 13, "haltuunoton": 1, "insin\u00f6\u00f6ritieteiden": 4, "h9": 3, "omistajuuden": 1, "j\u00e4rjest\u00e4yty\u00e4": 1, "hyn": 2, "terveydenhoitos\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 1, "perinteenkannattajista": 2, "yhteis\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 2, "ihan": 4, "symboliseksi": 1, "tarvitsee": 1, "t\u00e4llaisille": 1, "housujaan": 1, "syklinen": 1, "lauletaan": 3, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "taikkilaisilla": 1, "koetaan": 13, "\u201cuskon": 1, "oltu": 2, "osa-alue": 1, "merkkien": 2, "yhteisaaltolaisia": 1, "oma": 7, "diskurssiin": 1, "toisistaan": 2, "tapahtuman": 12, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 10, "httpswwwfacebookcomteekkaritposts1075709045780928": 3, "mahdollisimman": 2, "fuksiryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "prosessiteekkarien": 1, "s\u00e4ilynyt": 1, "valdimar": 2, "kannan": 1, "mustia": 1, "tarkoittivat": 3, "yliopistojen": 2, "syv\u00e4llisemm\u00e4n": 1, "lakin": 7, "jossain": 4, "muuttamisen": 1, "paikkakunnasta": 1, "tulkintaa": 1, "tuottamaa": 3, "omissa": 1, "tokyon": 2, "ehdotuksia": 1, "asiantuntijan": 1, "oppiala": 1, "lis\u00e4si": 1, "puolella": 2, "1980": 6, "vala": 2, "konservatiivisesti": 1, "pit\u00e4isik\u00f6": 1, "sujuvaa": 1, "2008": 5, "yhteinen": 2, "lehtipuro": 2, "taustoista": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 4, "kokemusten": 1, "kulttuuriksi": 1, "rakentamaan": 3, "j\u00e4senist\u00f6\u00f6n": 1, "honko": 5, "passiivisesti": 1, "toimintakulttuurin": 2, "monoliitti": 1, "haastattelussa": 1, "saanut": 1, "folklore": 6, "johtavien": 1, "fuksikapteenien": 3, "entisten": 2, "joukko": 4, "saattaisi": 1, "tutkittavalle": 1, "kansankertojista": 1, "valtiotieteilij\u00f6ill\u00e4": 1, "kylterit": 2, "asiat80": 1, "532017": 2, "huomattavasti": 4, "omaksuttu": 1, "tekij\u00e4t": 3, "integroinnin": 1, "antamaan": 2, "perehdytt\u00e4ess\u00e4": 1, "sit": 3, "lomakehaastattelua": 1, "tule": 9, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "ikonisia": 1, "kunniaan": 2, "tunteman": 1, "syit\u00e4": 4, "teekkari-sanalla81": 1, "sen": 59, "eriv\u00e4riset": 1, "kansainv\u00e4lisilt\u00e4": 1, "vakava": 1, "vaihetta": 1, "85-3102013": 1, "viitata": 3, "muotojen": 1, "hyvin": 18, "rooli": 5, "yht": 1, "pikkuhiljaa": 2, "v\u00e4lisen": 2, "tapahtumien": 8, "yksinkertaisuuden": 1, "perustieteiden": 1, "tyls\u00e4t": 2, "h\u00e4rvelin": 1, "how": 1, "harrastustaustansa": 1, "luoda": 11, "nykytilaa": 1, "pit\u00e4\u00e4": 10, "tunnuksen": 3, "toteutuakseen": 1, "liittyviss\u00e4": 1, "\u202664": 1, "fyysisest\u00e4": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4n": 1, "selvitt\u00e4neens\u00e4": 1, "tavoista": 3, "keskittyiv\u00e4t": 1, "vastaamiseen": 1, "ylioppilaskunnissa": 1, "opiskelijayhdistyksen": 1, "tuonut": 1, "sopiva": 1, "opiskelijavuosikerran": 1, "suhtauduttiin": 1, "useiden": 2, "olisi": 7, "tutkittavien": 5, "david": 1, "tulet": 1, "nimityst\u00e4": 4, "hiekkalaatikko": 1, "alkoholink\u00e4yt\u00f6n": 2, "ominaista": 1, "lajitella": 2, "muuttumattomuudesta": 1, "opiskelijastatusta": 2, "19581966": 1, "muoti-ilmi\u00f6n": 2, "silt\u00e4": 5, "ketjuun": 1, "vesist\u00f6ss\u00e4": 1, "elossa": 1, "h17": 2, "toimivista": 1, "perinteest\u00e4": 12, "j\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1, "oppilaitokseen": 1, "kehi\u00e4": 1, "tulkintani": 9, "heill\u00e4": 1, "semmoista": 1, "p\u00e4\u00e4aineen": 1, "juhlaperinteen\u00e4": 1, "muodostuu": 5, "aaltohenki": 2, "alussa": 3, "fuksiaisperinteiss\u00e4": 1, "aloittajan": 1, "toteuttaa": 3, "aineita": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isist\u00e4": 1, "esimerkeiss\u00e4": 1, "moni": 3, "tavan": 10, "rantautuneet": 1, "aikaa": 4, "korkeakouluiksi": 1, "osallistaminen": 1, "kilpailemaan": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kulttuuriin": 3, "j\u00e4tt\u00e4miselle": 1, "kantaa": 1, "haastateltava": 1, "est\u00e4": 1, "ammattiainekerhoja": 1, "l\u00e4hteet": 3, "alalla": 1, "syntyedellytyksiin": 1, "muistin": 1, "methods": 1, "pyrkinyt": 1, "merkeist\u00e4": 1, "juurruttamisen": 1, "museomaisen": 1, "pidetty": 1, "jonotusta": 1, "havaintojeni": 2, "p\u00e4\u00e4stet\u00e4\u00e4n": 1, "kirjoittaneet": 1, "perinnetutkimuksen": 1, "aihelistat": 1, "kauhean": 3, "terence": 1, "tampere": 5, "j\u00e4rjest\u00f6st\u00e4": 2, "museo": 2, "keskeist\u00e4": 2, "tottumuksella": 1, "nojaa": 1, "vuodenkierrosta": 1, "silm\u00e4nisku": 1, "historiantutkijoiden": 1, "opiskeltiin": 1, "j\u00e4seniksi": 2, "monoliittisina": 1, "vanhoja": 2, "bronnerin": 9, "paikkaan": 2, "v\u00e4h\u00e4n": 4, "hugh": 1, "yhteislaulukulttuuria": 1, "ty\u00f6v\u00e4line": 2, "antropologisempi": 1, "haastatteluina": 1, "toteutumista": 1, "erilaisia": 8, "vaikuttavat": 5, "yleisin\u00e4": 1, "merkinneet": 1, "yhteisaaltolaisen": 1, "piti": 5, "ylioppilaskuntaan": 3, "muutokset": 8, "alayhdistysten": 1, "kuvaamassa": 1, "varsin": 6, "esiintynytt\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 2, "tyypiksi": 1, "pimi\u00e4": 1, "hyv\u00e4": 2, "hyvist\u00e4": 1, "ylioppilaskunnassa": 1, "vapunviettoon": 1, "perusteella19": 1, "yhteiskunnassa": 1, "nykynuoret": 1, "teknologf\u00f6reningenin": 1, "asiantuntijahaastattelu": 2, "haluaisi": 2, "etsitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "aloittamisvuosi": 2, "vakiintuneita": 1, "tutkimusta": 13, "kyselyyn": 1, "onkin": 5, "seura": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "muille": 2, "entisiss\u00e4": 1, "sanotaan": 2, "nimell\u00e4": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "touko-marraskuussa": 1, "muotoilun": 3, "perinteikkyydell\u00e4": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 1, "silloisen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 5, "lakkinsa": 1, "paljoa": 1, "rakentuu": 2, "menneist\u00e4": 1, "kauan": 2, "kirjallisuudesta": 1, "laskettavat": 1, "nostalgiakin": 2, "vitsill\u00e4": 1, "tutkimusymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "huolehtia": 2, "niist\u00e4": 4, "puhuttelee": 1, "h11": 3, "suosittaa": 1, "lomakkeen": 4, "uuden": 3, "analyysilukujen": 1, "ker\u00e4tess\u00e4": 1, "mukainen": 1, "j\u00e4rjestiv\u00e4t": 1, "merkitsev\u00e4t": 5, "kaikkea": 3, "tietylle": 2, "prujata": 1, "sitsien": 1, "sisaruksiltaan": 1, "j\u00e4sen65": 1, "rajallisesti": 1, "englantilainen": 1, "pelkk\u00e4": 1, "jatkuvaa": 1, "tiina": 1, "historioitsija": 2, "esiintyy": 2, "tietyntyypist\u00e4": 1, "yleistyneet": 1, "pintaan": 2, "analysointiin": 1, "informantit": 1, "lomakkeeseen": 1, "taustana": 1, "gradu": 3, "mainittujen": 2, "perinteeksi": 7, "uudistus": 1, "amerikkalaiseen": 1, "toimesta": 4, "sillain": 1, "opinn\u00e4ytteet": 1, "pit\u00e4isin": 1, "vakiintunut": 2, "kaveri": 1, "tutustumisen": 1, "yliopistokaupunkien": 1, "httpwwwotyficmsindexphpfi285-teekkarihymninsanoitus-oulussa": 1, "kehenk\u00e4\u00e4n": 1, "vapputakki46": 1, "laitoksen": 1, "where": 1, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6ihin": 2, "arvokkaimmaksi": 1, "vanhat": 3, "pitk\u00e4": 1, "ilmoitti": 1, "suomenkieliseen": 1, "varjokuvana": 1, "s\u00e4": 2, "nousee": 1, "tuottamiseen": 2, "saadakseen": 1, "yhteis\u00f6lle": 3, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "perinnetietoisuus": 1, "ehdoin": 1, "alakulttuuri": 1, "hermeettisesti": 1, "jaksaa": 2, "1960": 1, "tietyll\u00e4": 1, "auktoriteetti": 1, "suhde": 1, "on": 355, "tiloissa68": 1, "omaksumaan": 1, "tanskan": 1, "uhkana": 6, "asukkaat": 2, "tilanteisiin": 3, "tarraan": 1, "luopua": 13, "ilmi\u00f6": 5, "juttuja": 4, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6": 1, "referat": 1, "kolmannen": 4, "esille": 1, "elvytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "kansanperinteet": 1, "kulttuurien": 4, "fuksioppaista": 1, "muoti-ilmi\u00f6": 1, "httpkywebfioveralls": 2, "gennepin": 1, "muukin": 1, "itsen\u00e4isen": 1, "nimetyt": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 3, "my\u00f6nt\u00e4v\u00e4sti": 1, "muulla": 1, "rasismi": 1, "olevat": 1, "asuminen": 1, "vaatimukset": 2, "neuvoa": 1, "oty": 3, "opiskelijaperinteen": 3, "opiskeltavilla": 1, "vuotiaita": 2, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 1, "tuoreita": 1, "muussa": 1, "riitt\u00e4\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4lista": 1, "puhu": 1, "kulttuuri-ilmi\u00f6it\u00e4": 1, "kaiken": 1, "yhteis\u00f6\u00f6n": 4, "lasken": 1, "graduntekoon": 1, "erimuotoisina": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 1, "edell\u00e4mainitut": 3, "ty\u00f6skentelyss\u00e4": 1, "tutkimuskysymysten": 2, "painamaan": 1, "olevasta": 1, "nousivat": 1, "art": 1, "arvottaa": 1, "koulutuksen": 2, "killoista": 1, "fuksiaisten": 8, "fuksiaisperinteist\u00e4": 1, "syntyminen": 2, "aktiiviset": 1, "kutsumalla": 1, "modernisaatio": 1, "valmistuvat": 1, "suomenkielinen": 1, "punarusekaksi": 1, "tarkoitettuihin": 1, "hinnalla53": 1, "t\u00e4llaisen": 2, "itse\u00e4ni": 1, "perinteenkannattajat": 3, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "alkavat": 2, "van": 2, "regina": 2, "2016": 4, "mieleenpainuvimpana": 1, "sanoja": 1, "yhteenkuuluvuudesta": 1, "kuollakseen74": 1, "jokaisesta": 1, "akateemisen": 1, "noudattaa": 1, "k\u00e4sitteleviss\u00e4": 1, "oliskohan": 1, "fuksikasvatukseen": 1, "h19": 1, "lakata": 1, "httpayyfiylioppilaskuntahistoriatkyossin-lassyt-ossi-torronenmuistikatkoksia-teekkarikylavuosiltani-1952-1969": 1, "prosessi": 1, "ajalliseen": 1, "juomishakuista": 1, "arvokkaita": 2, "akateemista": 1, "hafstein": 2, "toimivat": 3, "suhtaudutaan": 7, "omistajuudesta": 2, "otaniemess\u00e4": 2, "tehty": 7, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 5, "kratochwil": 2, "samankaltaisena": 1, "\u201cetnografisessa": 1, "avainsanat": 1, "kuuluvuutta": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 1, "moni-ilmeiseen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4": 1, "huom": 2, "perustettiin": 4, "fuksiaistapahtuman": 1, "rajausten": 1, "saatavuus": 1, "juomis": 1, "kehittymist\u00e4": 1, "analyysia": 1, "p\u00e4\u00e4aine": 2, "koodaamisesta": 1, "ykk\u00f6nen": 1, "haastatteluvastausten": 4, "teekkarihymnin": 3, "kulttuurilla": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmakysymys": 1, "tehokas": 1, "ylioppilastaloissa": 1, "kauppatieteiden": 3, "tunnetun": 2, "toimintaan": 8, "tarkoituksenmukainen": 1, "rajaukset": 1, "yhteiset": 2, "millainen": 2, "good": 1, "omistajia": 1, "muuttoa": 1, "luomalla": 1, "viittaava": 1, "valtavirrasta": 1, "ryhm\u00e4": 1, "\u202621": 1, "varsinaisen": 2, "luopumisvalmiita": 1, "virkamerkki": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "eric": 3, "tapahtuminen": 1, "perinteet": 58, "h\u00e4t\u00e4ratkaisuna": 1, "opiskelupaikkakunnan": 1, "kokonaiskatsausta": 1, "kertojiin51": 1, "oppiainekeskeisi\u00e4": 1, "merkit": 3, "2-3": 2, "tavoitteet": 1, "opiskelun": 4, "folkloristi": 1, "haetaan": 1, "saapuvan": 1, "syntym\u00e4n": 1, "isohenkil\u00f6": 1, "pappila": 1, "opiskeluun": 10, "bo": 2, "historical": 1, "kantaansa": 2, "korkeakoulun": 35, "nelj\u00e4st\u00e4": 1, "perinnej\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "mainitsevat": 1, "viime": 3, "\u20266": 1, "millaisena": 2, "mutisten": 1, "raportit": 1, "tai": 196, "muuttuvat": 3, "tottumukset": 1, "semmoiset": 1, "kulttuurillinen": 1, "standardiensa": 1, "toisten": 6, "erityisess\u00e4": 2, "viestinn\u00e4ksi": 1, "yhteydess\u00e4": 8, "n\u00e4ivett\u00e4\u00e4": 1, "vuosittain": 2, "voidakseen": 1, "alkanut": 1, "salakapakoita": 1, "takia": 5, "kuvanneet": 1, "kiinni": 1, "otusn": 2, "mentaliteetit": 1, "nykytoimijoiden": 2, "elinkelpoinen": 1, "kauhukertomukset": 1, "jonka": 24, "esineiden": 1, "n\u00e4hty": 1, "trevor-roper": 1, "nousseita": 2, "opiskelijaliitteist\u00e4": 1, "kentt\u00e4": 2, "kemisteill\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 2, "opiskelijoina": 1, "liittyy": 14, "fuksiaisp\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "menett\u00e4misen": 1, "asettavan": 1, "toimijoita": 1, "osannut": 1, "opiskelija-asuntolassa": 1, "kiltoihin": 2, "tarkennettava": 1, "vaikuttajayksil\u00f6ist\u00e4": 1, "interpreting": 1, "erityisen": 8, "leveyden": 1, "havaintoja": 2, "tavoitteena": 3, "saataisiin": 1, "konkreettisia": 2, "tupsulla": 1, "hienoja": 1, "ylioppilaskunnalla": 1, "silm\u00e4kulmassa": 1, "lantiolle": 1, "uudestaan": 2, "se": 63, "niukalla": 1, "luomishetke\u00e4\u00e4n": 1, "merkitykset": 1, "painettu": 1, "monen": 2, "lapsettomia": 1, "tarkoittaa": 6, "vastausten": 12, "tekij\u00e4": 1, "muotoili": 2, "wsoy": 2, "passiivisuus": 1, "niit\u00e4": 17, "sosiaalisia": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 1, "johtuuko": 1, "erityinen": 2, "osallistu": 4, "pakotti": 1, "20-25": 1, "mieless\u00e4": 2, "haastattelutilanteissa": 3, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 4, "sateenkaariraidoiksi": 1, "pieni\u00e4": 2, "yleisradio": 1, "heid\u00e4n": 8, "kannattajalle": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 2, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "kysely": 1, "tilanteen": 3, "osittain": 2, "ruusukkeeksi": 1, "opetetaan": 1, "tunnetta29": 1, "joko": 17, "painetulla": 1, "lomakeaineistosta": 3, "rakentui": 1, "luonnollisena": 1, "vannoa": 1, "selected": 1, "eloisan": 1, "tosaalta": 1, "mink\u00e4": 13, "levi\u00e4mist\u00e4": 1, "yleisesti": 5, "voidaanko": 1, "opiskelijayhdistyksiss\u00e4": 1, "toiminnaltaan": 1, "listaa": 1, "ydintoimintaa": 1, "erityist\u00e4": 1, "tapahtumailmoittautumisten": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 1, "konseptista87": 1, "giddensin": 1, "n\u00e4htiin": 2, "perinneauktoriteeteista": 1, "teekkarihymnist\u00e4": 2, "esiintyv\u00e4": 1, "symbolisen": 1, "uudet": 8, "vaarana": 1, "asiantuntijat": 1, "enemm\u00e4n": 12, "olennaisimmat": 3, "h4n": 1, "anttosen": 1, "j\u00e4senist\u00f6n": 1, "yksitt\u00e4isen": 1, "kunhan": 1, "toiminto": 1, "keskeisimm\u00e4ksi": 1, "hyssyttelem\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4rjest\u00f6jens\u00e4": 1, "salaista": 1, "rituaaleilla": 1, "teekkarikyl\u00e4": 1, "monimuotoistunut": 2, "yll\u00e4pit\u00e4misen": 1, "v\u00e4litet\u00e4\u00e4n": 1, "humalassa45": 1, "jaetun": 1, "kantajan": 2, "luvulla": 1, "h10": 4, "yritykset": 1, "jotkin": 1, "suomenkieliselle": 1, "tutkijaposition": 1, "sohlsten-nederstr\u00f6m": 2, "muutamaa": 2, "toisinaan": 4, "tunnelmaa": 1, "asiantuntija": 2, "tutkittavassa": 11, "ethesishelsinkifi": 1, "essays": 1, "muuttuvuudestaan": 1, "rampauttavana": 1, "edusta": 1, "jokinlaisen": 1, "v\u00e4rin": 1, "tuota": 2, "rituaalin": 3, "juuriin": 1, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sopiviksi": 1, "vastasi": 4, "oletko": 5, "vastaavaa": 1, "probba": 1, "omimpana": 1, "tenttiarkiston": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4t": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 3, "opiskelualaan": 1, "muuttuneen": 3, "ns": 4, "itsess\u00e4\u00e4n": 7, "jatkavat": 2, "kyseess\u00e4": 3, "vastuulla": 1, "sitomisen": 1, "kannanotto": 2, "itse": 11, "heitto": 2, "joillekin": 1, "tutustumisessa": 1, "vanhempina": 2, "saakka": 2, "toisia": 1, "kieli": 1, "tapahtumia": 14, "vastaajan": 10, "campus": 1, "laura": 2, "erikoistuneen": 1, "oikeus": 1, "dipolissa": 3, "erilaiset": 6, "oranssivihre\u00e4": 1, "tulkita": 4, "tulee": 17, "muodosti": 1, "nostetaan": 1, "suositeltiin": 1, "maallikolta": 1, "kysymysten": 1, "nykymuotoa": 1, "ohjelma": 1, "department": 1, "jota": 8, "kuvailee": 2, "akateeminen": 1, "opiskelijayhteis\u00f6n": 2, "httpwwwstudio55fivapaallaarticlemiksi-n-sanasta-tuli-paha-ja-kiellettyasiantuntija-kertoo136286": 1, "kiistelty": 1, "laajempaan": 1, "kannanoton": 2, "teekkarikyl\u00e4n": 1, "mainitessaan": 1, "yliopistot": 1, "tutkimusl\u00e4ht\u00f6kohtaa": 1, "edunvalvonnasta": 1, "kulttuuristaan": 1, "min\u00e4": 1, "1292013": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 4, "toiminnasta": 3, "valinneille": 1, "yhteis\u00f6llisyydest\u00e4": 1, "relevantti": 2, "elohiiri": 1, "j\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1, "helsinki": 8, "teekkareista": 1, "oikeassa": 1, "asioista": 5, "\\n\\nopiskelijakulttuuri": 1, "ensikosketuksista": 1, "arvoista": 1, "ensimm\u00e4iset": 1, "raja": 1, "en\u00e4\u00e4": 21, "k\u00e4ytt\u00f6kaudessa": 1, "aamulla": 1, "\u00e4\u00e4nin": 1, "tasap\u00e4ist\u00e4minen": 1, "httpvkayyfiwikiindexphptitlepruju": 2, "puhuttaessa": 1, "oppilasyhdistyksess\u00e4": 1, "antavat": 3, "merkityksellisiksi": 1, "j\u00e4\u00e4r\u00e4ily\u00e4": 1, "statusta": 1, "vanhempia": 1, "tehtyjen": 1, "elinehtotyls\u00e4t": 1, "samanlaisia": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "vastaaja": 14, "fuksiaisissa": 4, "muuttuvan": 4, "erilainen": 2, "konkreettisin": 1, "yhteisi\u00e4": 5, "saamiseksi": 1, "oppiaineisiin": 1, "yhteisvaatteesta": 1, "ellei": 1, "j\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "jolloin": 5, "haalarikulttuuriin": 1, "suunnattu": 1, "heijastavat": 1, "juhlimista": 1, "pyrki": 1, "294-2682013": 1, "hirve\u00e4\u00e4": 1, "toista": 2, "heit\u00e4": 7, "pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "pienell\u00e4": 1, "vakiintua": 1, "suunnitellessaan": 1, "yleinen": 3, "virkailijakohtaisin": 1, "korkeakouluissa": 3, "korvaamista": 1, "paikoitellen": 5, "asemassa": 2, "laulukulttuuria": 1, "kirjoittamassaan": 1, "fuksiryhm\u00e4lleen": 1, "muodostuvaa": 1, "akselin": 1, "nefa-helsingin": 1, "vertasin": 2, "yhteislaulu": 1, "uskomuksista": 1, "ulrich": 1, "tutkijalle": 1, "suuremmasta": 1, "vuoksi4": 1, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "luominen": 2, "opiskeluymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 2, "scholarship": 1, "verhony\u00f6ri\u00e4": 1, "sitomista": 1, "aktiivitoimijoita": 1, "kerrotaan": 3, "hinnalla": 1, "selv\u00e4\u00e4": 2, "opiskelua": 3, "data": 1, "merkityksellisen\u00e4": 1, "kiinnitett\u00e4v\u00e4t": 2, "seurojen": 1, "haastatteluineistosta": 1, "tavattu": 1, "kaikissa": 1, "olemassaolo": 2, "sanalla": 3, "ainej\u00e4rjest\u00f6t": 2, "melkein": 3, "ilmaista": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 3, "luovina": 1, "viiteryhm\u00e4": 1, "\\n\\nopiskelijaperinteiden": 1, "oppiainej\u00e4rjest\u00f6n": 1, "jolla": 7, "informaatioverkostojen": 1, "ominaispiirteisiin": 1, "p\u00e4iv\u00e4lleen": 1, "tarkoittaen": 2, "kyseiset": 1, "korkeakoulua": 1, "samanlaista": 1, "arvosanojen": 1, "uskomukset": 3, "vuoteen": 4, "liittyneet": 1, "kollektiivisesti": 1, "tilanteita": 4, "sinikeltainen": 1, "tuomitaan": 1, "heille": 3, "kuuluvuuden": 1, "marraskuussa": 3, "muutoin": 2, "identifioituminen": 1, "kirjoittaa": 1, "h14": 2, "samanlainen": 1, "halutaan": 1, "kolmessa": 1, "protesteja": 1, "tilassa": 2, "toisen": 2, "keating": 1, "saavuttanut": 1, "j\u00e4nnityst\u00e4": 1, "perusteella20": 1, "antaa": 4, "edustajan": 1, "suositus": 1, "kansalaisten": 1, "arvolatautunut": 1, "yhteis\u00f6\u00e4": 5, "haluaisivat": 1, "maininnat": 3, "ainakin": 10, "kysymyksist\u00e4": 4, "sellaisenaan18": 1, "yhteenliittymisen": 1, "huomionosoituksia": 2, "edistymist\u00e4": 1, "httpswwwfacebookcomevents476728202487783": 2, "\\n\\ntutkittavassa": 1, "spesialistien": 1, "\u201cvapaa": 1, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 1, "vaan": 36, "puoleen": 1, "ker\u00e4\u00e4misen": 1, "kokonaiskuva": 1, "hauska": 3, "95-96": 1, "\u00e4itienp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "lahden": 2, "helsingin": 13, "saaminen": 1, "ainoastaan": 1, "kynsin": 1, "merkityksi\u00e412": 1, "v\u00e4rien": 1, "alttiita": 1, "pikemminkin": 1, "muotoja": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4mist\u00e4": 2, "tuolloin": 2, "mutta": 66, "my\u00f6skin": 1, "susta": 1, "tuntemaan": 1, "kent\u00e4ll\u00e4": 1, "tunteen": 2, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4rkeiksi": 1, "kaunotaiteellisia": 1, "rakentamisessa": 1, "ajanut": 1, "opiskelijapiirit": 1, "konkreettisena": 1, "alakulttuurista": 1, "levi\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "henkil\u00f6ksi": 1, "ulkopuolelle": 2, "sukupuoltaan": 1, "funktio": 1, "ylioppilaslakkiin": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 3, "vanhemmat": 3, "reitin": 1, "artikkelit": 1, "yll\u00e4tyksen\u00e4": 2, "tutkin": 1, "teekkarihymni\u00e4": 1, "taholla": 1, "perinteiden": 64, "keywords": 1, "sillai": 1, "teemahaastattelujen": 1, "virkailijoille": 1, "ker\u00e4tty": 3, "k\u00e4ytetyst\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4n": 1, "vuosijuhlan": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 1, "tapauksissa": 8, "ensimm\u00e4isten": 2, "uutisoi": 1, "saavuttaa": 1, "tuottavan": 2, "kertomuksista": 1, "kyseenalaistetaan": 1, "harjoitusteht\u00e4vien": 1, "v\u00e4linein\u00e4": 1, "perinnett\u00e4": 30, "hankkii": 1, "haastatteluissa": 2, "melko": 1, "kyseisten": 1, "kyselyin\u00e4": 1, "finnish": 1, "julkaisematon": 1, "el\u00e4": 1, "verrattain": 1, "olevan32": 1, "sallittuja": 1, "tapahtumaan": 2, "tkyn": 2, "paikallinen": 1, "muutamia": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 2, "kansanomaiseen": 1, "analyysini": 1, "semmoiseksi": 1, "maininnan": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 7, "opintosuunnan": 1, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6n": 3, "asettelut": 1, "kasvaneiden": 1, "ihmiset": 2, "viett\u00e4\u00e4": 2, "pienemm\u00e4n": 1, "beck": 1, "joskus": 1, "asemasta": 1, "sukupolvessa": 1, "aikaisimmillaan": 1, "hallituksessa86": 1, "piirre": 6, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4rittelee": 5, "kollektiiviseen": 1, "termi\u00e4": 2, "tietoinen": 3, "suljettuja": 1, "silmiss\u00e4": 1, "varten": 7, "vuosijuhlia": 1, "kuulumattomat": 1, "tutkintorakenteen": 1, "vuosikohtaisten": 1, "tarjoamalla": 1, "yksitt\u00e4iseen": 3, "nimet": 1, "hyv\u00e4ksyt\u00e4\u00e4n": 2, "numerolla": 1, "t\u00e4ydent\u00e4vi\u00e4": 1, "taideteollisen": 5, "postmodernism": 1, "tasapainoa": 1, "konstruktivismilla": 1, "h\u00e4nen": 5, "jatkumista": 1, "asiantuntijoita": 2, "niminen": 1, "otyn": 3, "ep\u00e4virallisin": 1, "kauppislainen": 1, "n\u00e4kee": 1, "kielteisesti": 1, "omistuksesta55": 1, "historiikkien": 1, "kannattajat": 2, "esitell\u00e4\u00e4n": 4, "tekemieni": 1, "lash": 1, "nikander": 3, "tilaisuuksiin": 1, "totuuden": 1, "perinteenkannattajan": 4, "tapahtumiin": 5, "jakavansa": 1, "suurimpana": 1, "s\u00e4ilymist\u00e4": 1, "henkil\u00f6ll\u00e4": 1, "tuutoreista": 1, "mallisiksi": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 3, "kertomusperinnett\u00e4": 1, "tutkimukseni": 1, "akateemisuutta": 1, "ylioppilaskunnat": 1, "kohdisti": 1, "projekti": 1, "\u201ckapeasti13": 1, "yhdistykset": 5, "approaches": 1, "johan": 3, "kokivat": 6, "lakinlaskijaistapahtumassa": 1, "lis\u00e4\u00e4": 1, "piirteet": 3, "aikaisempia": 2, "\u202618": 2, "rajalinjat": 1, "sukupolven": 4, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 1, "kysytty": 1, "my\u00f6nteisesti": 1, "nimitys": 4, "hetkellinen": 1, "kunniallinen": 1, "tasoon": 1, "hallituspestiin": 1, "teekkareiden": 8, "toimiminen": 3, "institution": 1, "historiasta": 1, "pieni": 2, "pitopaikkaa": 1, "johdanto": 2, "silliksen": 1, "suurimmat": 2, "fuksi": 8, "rajattua": 1, "kaksivuotiseen": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "painostaviksi": 1, "sanoa": 15, "perinteineen": 1, "kauppakadun": 2, "asiantuntemuksensa": 2, "tarkasteltuna": 1, "luonteestaan": 1, "alastalon": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "vaikuttaa": 11, "k\u00e4ytt\u00f6kertaa": 1, "vaikuttanut": 4, "el\u00e4myksi\u00e4": 1, "rakenteiden": 1, "riitt\u00e4v\u00e4": 3, "min": 1, "sukupolveen": 4, "keskeisint\u00e4": 1, "tapahtuva": 1, "p\u00f6yt\u00e4etiketti\u00e4": 1, "vuosien": 4, "puhe": 1, "vet\u00e4miseen": 1, "tekemist\u00e4": 4, "folklorea39": 1, "aktiivisuus": 4, "kontekstointi": 1, "nykyaikainen": 1, "kuvailemissa": 1, "ayyn": 17, "jatkoksi": 1, "esitetty": 1, "ajaksi": 1, "hirveint\u00e4": 1, "vaihteli": 2, "muuttua": 4, "ylioppilaskuntapiireiss\u00e4": 1, "lomakevastauksissa": 6, "vaihe": 3, "tarkistusprosessi": 1, "konventioineen": 1, "uusista": 1, "karkeasti": 5, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "paikalla": 1, "yhdistysohjes\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "merkityksellisin\u00e4": 1, "j\u00e4senilt\u00e4\u00e4n40": 1, "y\u00f6kerhoihin": 1, "muutoksien": 1, "ved\u00e4": 1, "pohjaa": 1, "vastauksia": 8, "uudelleenneuvotellaan": 1, "yksityiskohtien": 2, "ensi": 1, "keskivertoon": 1, "kompastuskiven\u00e4": 1, "kouluun": 3, "kampuksella": 2, "mielekk\u00e4\u00e4ksi": 1, "kokoamisesta": 1, "t\u00f6it\u00e4": 2, "ylioppilaslakissa": 1, "kuvauksen": 1, "perustettu": 1, "ayyll\u00e4": 1, "oliko": 2, "pidet\u00e4\u00e4n": 1, "korkeakouluyhdistyksen": 1, "vaihdetaan": 2, "appro": 2, "osoittamaan": 1, "vastaukset": 10, "seuraa": 1, "friedrich": 1, "ty": 1, "syvemp\u00e4\u00e4": 1, "promootioperinteit\u00e4": 1, "kertovat": 2, "haluaa": 2, "lomakevastaajien": 7, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 3, "edes": 1, "kutsutut": 1, "simon": 4, "pid\u00e4": 3, "rasti": 1, "muutamalta": 1, "vuodesta": 2, "kandidaatin": 1, "tutustuneet": 1, "kiltansa": 2, "runoilijoita": 1, "muodossa": 5, "jo": 10, "johtua": 1, "tietoiseksi": 2, "raha": 1, "teekkarikiltojen": 1, "yhdysvalloissa": 1, "1920-1930": 1, "syyskuussa": 1, "tutkimuskysymyksiin": 1, "huttusta": 1, "haastatteluvastauksissa": 4, "hankkimalla": 1, "himme\u00e4ll\u00e4": 1, "per\u00e4isin": 1, "perinnej\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "j\u00e4rjest\u00f6": 4, "piiriss\u00e4": 8, "edellisiin": 1, "yhteenkuuluvuuden": 9, "tiedotettiin": 1, "toimivia": 2, "pidett\u00e4v\u00e4t": 1, "tavoittavat": 1, "kokemuksesta": 1, "juhlissa": 1, "tasap\u00e4ist\u00e4misen": 1, "ensimm\u00e4isen": 11, "pois84": 1, "leikkimieliset": 1, "lomakekysymykset": 1, "naisia": 1, "toteuttajan": 1, "selitty\u00e4": 1, "alusta": 3, "kiireit\u00e4": 1, "tavaksi": 1, "markkinoitavan": 1, "ansiomerkkien": 1, "tuottaville": 3, "kyseinen": 1, "glaserin": 1, "noudattamatta": 1, "opintojen": 5, "mielekk\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "suuresti": 1, "artsn": 1, "osallistua": 6, "samaan": 4, "juomiseen": 1, "mielenkiintoisesti": 1, "akateemisiin": 1, "toisintajat": 1, "v\u00e4kijoukkojen": 1, "apo": 3, "hymnin": 4, "s\u00e4hk\u00f6isiksi": 1, "haalaria": 4, "humanistinen": 1, "opiskelijatoimintaa": 1, "tarvitaan": 1, "folkloristien": 1, "944448dddafd3b10filenamecmisattachmentsteekkarihymnipdf": 1, "ansiomerkkin\u00e4": 1, "loren": 1, "perinnek\u00e4sitykset": 3, "kirjallisuuden": 1, "tavalla": 18, "tulkintoja": 2, "kohteisiin": 1, "liittyvi\u00e4": 3, "mainitsemisen": 1, "pohjalta": 25, "ilmi\u00f6\u00f6n": 1, "suoraan": 5, "tukevat": 5, "informantteina": 1, "saamisen": 1, "taikkilaisina": 1, "14-16": 1, "opiskelijakulttuurissa": 1, "pohjan": 2, "johtuu": 3, "kelvottomat": 1, "joiden": 16, "perinneauktoriteettina": 1, "perspektiivill\u00e4": 1, "esimerkeiksi": 1, "uskollisesti": 1, "y\u00f6": 2, "kirjoitushetkell\u00e4": 1, "1930-luvulla": 1, "merkityksens\u00e4": 1, "k\u00e4ytin": 2, "tarkemmat": 1, "luottamustoimijaryhm\u00e4\u00e4n": 1, "merkki\u00e4": 2, "tehneit\u00e4": 1, "fuksikasvatuksella": 1, "painottavat": 1, "\u202634": 1, "perinteenkannattajilla": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6ksi": 1, "tiettyihin": 1, "pyrki\u00e4": 2, "ansiomerkeist\u00e4": 1, "ne": 38, "ulkoista": 1, "jonkinlaiset": 1, "mursujaisissa": 1, "mursu": 1, "voivat": 11, "poliittinen": 1, "merkitysverkkoa": 1, "seuraavasti": 1, "s\u00e4ilyv\u00e4t": 2, "tuntuisi": 1, "jatkuvaksi": 1, "varsinainen": 1, "tasap\u00e4ist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "esinein\u00e4": 1, "killalta": 1, "vaalimisen": 2, "hallitusvaihtoihin": 1, "painoarvo": 1, "kiintoisinta": 1, "hybridisi\u00e4": 3, "\u202622": 1, "tiukkaa": 1, "k\u00e4ydyn": 1, "toimittamassa": 1, "nauhojen": 2, "j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4t": 3, "katsantokanta": 1, "kurssinsa": 1, "siirt\u00e4minen": 5, "ylioppilaslakkia": 1, "perinteit\u00e4": 48, "viesti": 1, "t\u00e4ytyisi": 1, "ilmoittautumisk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "edustaa": 1, "sek\u00e4": 78, "muodostumisvaiheita": 1, "kymmenelt\u00e4": 1, "keskeisimm\u00e4t": 2, "omaan": 4, "korkeakouluymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "tutkimuskirjallisuus": 1, "opiskelukulttuuria": 2, "\u202611": 1, "teoksessa": 10, "p\u00e4\u00e4ll\u00e443": 1, "elinehto": 2, "tuleva": 1, "t\u00e4ysavuttomat": 1, "haastateltavani": 1, "kolmea": 1, "fashion": 1, "monimuotoisen": 1, "relevantteja": 1, "level": 1, "valmistua": 1, "historiallisten": 1, "itsell\u00e4\u00e4n": 1, "nopeasta": 1, "et\u00e4ist\u00e4viin": 1, "edell\u00e4mainittujen": 3, "j\u00e4rjest\u00f6toiminnasta": 2, "rajoittuu": 1, "vastattava": 2, "er\u00e4s": 3, "kerran": 12, "passiivisista": 1, "kirjalliset": 1, "ominaan": 2, "t\u00e4yten\u00e4": 1, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 1, "aineettomien": 1, "p\u00e4ivien": 1, "julkaisin": 1, "hampain": 1, "mainitsemistaan": 1, "teoksissa": 1, "taustoissa": 1, "kansainv\u00e4listyy": 1, "filologia": 1, "tyhji\u00f6ss\u00e4": 1, "annetaan": 5, "ansaitsemisesta": 1, "sijoittuminen": 1, "nykyisyyteen": 1, "ilmi": 4, "vaatiessa": 1, "seuraavalle": 1, "opiskelijayhteis\u00f6\u00f6n": 2, "menneisyyden": 3, "tarinaa": 1, "josta": 9, "uudistamiseen": 2, "opastamisesta": 1, "rajaus": 1, "f\u00f6rfattare": 1, "tullessa": 1, "l\u00e4pi": 1, "v\u00e4kin\u00e4iselt\u00e4": 1, "korkeakoulupaikan": 1, "uhkatekij\u00e4t": 1, "konkreettisimmin": 1, "toimimalla": 1, "avaaminen": 1, "hafsteinin": 1, "perinteenkannattajien": 7, "l\u00e4hemmin": 1, "tutkimuskysymyksist\u00e4": 1, "intressin": 1, "implikoi": 1, "sama": 3, "itsekseen": 1, "sis\u00e4lle": 2, "ilmi\u00f6iden": 4, "kohdistettu": 1, "yll\u00e4": 2, "representoiman": 1, "laadinnan": 1, "erillinen": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 1, "listattiin": 1, "pienen": 4, "allekirjoittaneen": 1, "tuntemiltaan": 1, "tavanomaisin": 1, "liittymist\u00e4": 1, "asuinpaikka": 2, "haalari": 1, "opiskelijabarometrin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ess\u00e4": 1, "harmon": 1, "siirtynyt": 2, "seuraavat": 2, "opiskelijayhdistys": 3, "stigmaa": 1, "suomenruotsalaiset": 1, "valinta": 1, "oppiaineensa": 1, "pisteill\u00e4": 1, "hyv\u00e4n": 1, "ole": 60, "tutkittaville": 3, "muutakin": 1, "nelj\u00e4ss\u00e4": 1, "keruusta": 1, "\u202639": 1, "korkeakoulussa": 9, "kentucky": 1, "sanoivat": 1, "oloihin": 1, "n\u00e4hden": 1, "uusia": 10, "taustakysymyst\u00e4": 1, "kutsutaan": 2, "stereotyyppisyyden": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaiheeseen": 1, "annettavista": 1, "painottuen": 1, "osallistuvalla": 1, "miesten": 1, "edustajia": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4hineen": 1, "i\u00e4n": 2, "perinneilmi\u00f6ist\u00e4": 1, "kielletty": 1, "keskusteluissa": 1, "muuttumattomuus": 1, "nouseva": 1, "dartmouth": 1, "luotuja": 1, "toimivampaa23": 1, "hahmotan": 1, "vaatetusta": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4": 2, "kritiikkiin": 1, "suppeampi": 1, "alusta76": 1, "universaalia": 1, "koskevat": 1, "nyckelord": 1, "arvokkaana": 1, "ajattelutavat": 1, "ulkopuolisen": 3, "vastauksen": 6, "ruotsin": 1, "pest\u00e4": 2, "scotland": 1, "j\u00e4yn\u00e4t": 1, "pidettiin": 2, "tuotettua": 1, "historia": 3, "olemassa": 18, "olennainen": 1, "kannattajien": 3, "selittyy": 1, "otaniemest\u00e4": 1, "yhteis\u00f6llisyys": 6, "k\u00e4sitteet": 3, "useampaa": 1, "yhdistyksess\u00e4\u00e4n": 1, "yksil\u00f6": 1, "perinne\u202623": 1, "sis\u00e4ist\u00e4neisiin": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 1, "opiskelu-uran": 1, "oikeasti": 4, "muutettin": 1, "vastustanut": 1, "onko": 12, "tutustumista": 1, "kohdanneista": 1, "teemoihin": 1, "opiskelijakulttuurin": 26, "ekskursiot": 1, "haastatelluista": 2, "vastaajaa": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 2, "muodostamaan": 2, "luomiseen": 1, "kansankertojia": 1, "tunnistettavia": 2, "lanseerattu": 1, "forn\u00e4s": 9, "opiskeluaikansa": 1, "oikea": 1, "jonkun": 1, "konservatiiviseksi": 1, "oppiaineiden": 3, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 7, "kokevat": 1, "koskien": 1, "mainitsema": 1, "lehtien": 1, "houkutin": 1, "esimerkkitapaukseen": 1, "tarjoavat": 3, "sellaisten": 1, "student": 1, "kyse": 3, "jaettiin": 2, "henkil\u00f6haastatteluista": 1, "ansioista": 1, "ayyssa": 1, "omaisuuskiista": 1, "saksalaisilta": 1, "kyltereit\u00e4": 1, "kirjallisuus": 2, "perinneauktoriteettien": 2, "studio": 1, "ty\u00f6n": 2, "luokkien": 2, "olennaisia": 2, "j\u00e4senist\u00f6\u00e4": 1, "madaltumisen": 2, "tutkimussuuntausten": 1, "sellaista": 5, "opiskelijayhteis\u00f6ll\u00e4": 1, "henkil\u00f6iksi": 1, "tutkimuskysymyksiksi": 1, "taikkilainen": 1, "vakavamman": 1, "valkoinen": 1, "teemoja": 3, "joissain": 15, "rakentamiseksi": 1, "pakollista": 1, "sinulle": 5, "kontrolloijina": 1, "siirtym\u00e4riitin": 2, "kohtauksia": 1, "tarkastellaan": 2, "sovi": 1, "teoreettiset": 3, "vappuna": 1, "pakko": 2, "opiskelijaryhm\u00e4n": 1, "ensiksi": 1, "koulutusohjelman": 1, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "basic": 1, "funktionsa": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 6, "kitzinger": 1, "maailmassa": 1, "e-thesis": 1, "arbetets": 2, "j\u00e4seneksi": 3, "kokemukset": 1, "sitten": 20, "roolissa": 2, "kysymyksen": 1, "arvon": 3, "tutkimuskysymykset": 5, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "yhteishenke\u00e4": 8, "teki": 3, "vaiheessa": 6, "kokemuksensa": 1, "valiokunta": 1, "tekev\u00e4": 1, "ryn": 3, "ollen": 2, "\u202641": 1, "tulisi": 3, "j\u00e4senen": 1, "ekskursiolla": 1, "perinnestatuksella": 1, "kokemuksista": 1, "l\u00f6nnqvist": 2, "toisintaa": 2, "riippumatta": 2, "marja": 2, "muilla": 1, "toisilleen": 6, "ikimuistoisia": 1, "keskeiset": 2, "sanontoja": 2, "sit\u00e4": 50, "yhdist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "joukkoon": 7, "omaksi": 4, "pelotteluelementti": 1, "laajojen": 1, "luotua": 2, "saadakseni": 1, "samanlaisina": 1, "siirret\u00e4\u00e4n": 1, "tottumuksen": 3, "kannustaa": 1, "perinteille": 1, "kunttu": 1, "jotakin": 1, "mit\u00e4": 27, "koulu": 1, "katsomassa": 1, "juhlallinen": 1, "lomakevastaajia": 1, "\u20265": 1, "mursumajurista": 1, "l\u00e4htien": 1, "kohtalaisesti": 1, "haastateltavista": 2, "burschenschaft": 1, "jotkut": 5, "symbolit": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ysten": 1, "kampusten": 1, "vastaajilta": 3, "kantajalta": 2, "kunniamerkit": 1, "tavataan": 2, "tapoihin": 1, "korpusta": 1, "laulut": 3, "kylterien": 1, "viimeinen": 1, "toiminnassa": 4, "muutosten": 1, "polin": 1, "eiv\u00e4t": 43, "maeda": 2, "esilletuomiin": 3, "h\u00e4nelle": 2, "k\u00e4sin": 1, "k\u00e4skem\u00e4ll\u00e4": 1, "viett\u00e4ess\u00e4": 1, "tietty": 2, "kauteen": 1, "koostuvan": 1, "j\u00e4lkeiseen": 1, "suoritetuille": 1, "jolta": 1, "konkretisoitunut": 1, "lomakevastaajista": 9, "jatai": 4, "myyt\u00e4vist\u00e4": 1, "kirjavat": 1, "konsepti": 1, "vastustavia": 1, "hullut": 1, "\u00e5kerman": 3, "haalareissa": 2, "aaltolaisten": 1, "voineet": 2, "kampusta": 1, "taiteilijoina": 1, "opiskelijakulttuurille": 2, "h\u00e4n": 1, "uusille": 7, "mediassa": 4, "olleet": 7, "v\u00e4lille": 5, "mukaillen": 1, "edelleen": 7, "n\u00e4kyvien": 1, "kattavaa": 1, "alppila": 1, "syrj\u00e4nen": 1, "budjetti": 1, "tapahtumat": 11, "k\u00e4sittelen": 3, "omak\u00e4tisesti": 1, "pukeutumista": 4, "tuloksia": 1, "suomenkielisen": 1, "kuljettamalla": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4t": 2, "tippuu": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 1, "aiheellista": 1, "opiskelijaryhm\u00e4t": 2, "yhdenmukaistavasti": 1, "puutteen": 2, "viitataan": 2, "ajoilta": 1, "kommentoijat": 1, "nostettujen": 1, "tarttua": 1, "haalarimerkkej\u00e4": 1, "lomakekyselyst\u00e4": 1, "perehtyneempi\u00e4": 1, "tosiasiallisesti": 1, "koodilla": 1, "opiskele": 1, "m\u00e4\u00e4rittyi": 1, "nationstate": 1, "tarkkailijasta": 1, "selke\u00e4n": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4": 1, "taustaa": 2, "kulttuuria": 24, "v\u00e4itteen": 1, "sitsikulttuuri": 1, "tehtiin": 2, "molemmat": 1, "kokemuksistaan": 1, "suorituksista": 1, "luentoja": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4n": 4, "sis\u00e4ltyi": 1, "yhdistyksen": 3, "huomioitava": 1, "p\u00e4\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "peruskoulussa": 1, "n\u00e4keminen": 1, "kunniamerkkej\u00e4": 3, "laajemmin": 1, "teemahaastattelu": 1, "p\u00e4\u00e4h\u00e4ns\u00e4": 1, "teekkariopiskelijoille": 1, "saattaa": 5, "turhalta": 1, "httpselomakehelsinkifi": 1, "pohtivat": 1, "oppilasjoukkoa": 1, "ylioppilaiden": 7, "suuntaan": 1, "seuraavaa": 1, "pysyisi": 1, "konnotaation": 1, "henkil\u00f6kohtaisten": 1, "speksi\u00e4": 1, "rintaan": 1, "vastauksissa": 2, "lakkia": 5, "aineen": 1, "kokouksessaan": 3, "yhteisell\u00e4": 1, "jatkuvuustoimikunnaksi": 1, "liitoksissa": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisessa": 1, "materiaalim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "ik\u00e4polvesta": 1, "kontaktissa": 1, "mallivastauksia": 1, "j\u00e4rjest\u00f6itt\u00e4in": 1, "vastauksessa": 2, "vastaus": 1, "tietoja": 1, "just": 4, "in": 4, "mainitut": 2, "sis\u00e4lt\u00e4neet": 1, "kaksi": 6, "pakollinen": 2, "kohdistuvat": 3, "httpswwwfacebookcomevents745822318840006": 2, "annetut": 1, "valiokunnan": 1, "koettujen": 3, "historiallisen": 1, "pidemp\u00e4\u00e4n": 2, "sis\u00e4lt\u00f6luokkiin": 1, "vastaajat": 11, "muokkautuivat": 1, "saman": 3, "ett\u00e4": 159, "kolmas": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisen": 1, "martin": 2, "tapahtuvat": 2, "amerikkalaisyliopistojen": 1, "tunnusmerkkein\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rittelisin": 1, "kuulut": 1, "muuttumisesta": 1, "nousevien": 1, "tehd\u00e4": 14, "valtaosan": 1, "schildts": 1, "konstruktivistinen": 4, "luonnonolosuhteet": 1, "opiskeluymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 2, "teekkariyhdistys": 1, "piiriin41": 1, "symboleista": 1, "pariksi": 1, "kuluessa": 3, "httpswwwniksulahutfi~mmmhaalariindexhtml": 1, "sijoittaa": 1, "opiskelijayhteis\u00f6lle": 1, "ommella": 2, "opiskelijam\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "v\u00e4liajoin": 1, "fuksikasvatus": 1, "v\u00e4rityksess\u00e4": 1, "nimityksen": 2, "suomalaisen": 3, "mallia": 1, "tunnetuksi": 2, "osallistuu": 2, "ty\u00f6v\u00e4lineeni": 1, "intressien": 1, "fuksikasvatuksesta": 1, "preliminaalinen": 2, "t\u00e4st\u00e4": 3, "runsaasti": 3, "rakennetta": 1, "komulainen": 4, "kaikkia": 2, "toimikunnat": 1, "osallistui": 1, "paineet": 1, "muuttumisen": 3, "ehk\u00e4": 5, "vakavia": 1, "omaleimainen": 2, "tekemisess\u00e4": 1, "saralta": 1, "haluttaisiin": 1, "valtaosa": 6, "merkityksellist\u00e4": 1, "ylioppilaslehden": 1, "aktiivinen-passiivinen": 1, "kiltaan": 1, "nimesi": 1, "ruotsista": 1, "otettava": 1, "housut": 2, "n\u00e4kemykseni": 1, "tyyppi\u00e4": 1, "vasten10": 1, "nykyisen": 1, "j\u00e4rjestelyresurssien": 1, "kemia": 1, "aalto-kampuksen": 3, "viitteit\u00e4": 1, "piirteiss\u00e4": 1, "tunteja": 1, "tied\u00e4t": 4, "n\u00e4kemys": 2, "esityshetken": 1, "korkeakoulurajojen": 1, "setvimist\u00e4": 1, "megauniversity": 1, "omaisuuttaan": 1, "sijaitseva": 1, "asiat": 5, "mielek\u00e4s": 1, "suomen": 1, "vasemmalta": 1, "vaikutteita": 1, "auktoriteettitahot": 1, "voimin": 1, "tulla": 3, "vihreiss\u00e4": 1, "valtaa": 3, "ansaittavilla": 1, "antamasta": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "nousi": 9, "arvostettu": 1, "tieteenharjoittajien": 1, "muillekin": 1, "subject": 1, "mahdollistanut": 1, "kasvattaa": 1, "vastattiin": 1, "l\u00e4hdeluettelo": 1, "j\u00e4lkel\u00e4iset": 1, "sopivat": 2, "haastatteluvastauksista": 1, "yhteis\u00f6n": 39, "ulliksella": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 3, "mielipiteille": 1, "arvokkaisiin": 1, "muodoille": 1, "kannattajilleen": 1, "jakaumaa": 1, "1997": 2, "paikoissa": 1, "vanhasta": 1, "vierailu": 1, "taiteellista": 1, "millaisia": 2, "oma-aloitteisesti": 1, "olevansa": 1, "ostetaan": 1, "irc-kanavat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "yhteisest\u00e4": 1, "synnyn": 1, "jollain": 5, "kantasuomalaisia": 1, "toisenlaisia": 1, "monenlaisia": 1, "karsiutuvat": 2, "linkki": 1, "arkivaate": 1, "haastateltaviksi": 1, "tiivistyneen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 3, "edustajisto": 1, "lasketut": 1, "lis\u00e4\u00e4misen": 1, "2012": 11, "otus": 2, "omalle": 1, "helsingiss\u00e4": 1, "vapaaseen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4": 2, "approbaturista": 1, "vastaanottajat": 1, "kunniaksi": 1, "kehittymiseen26": 1, "tueksi": 1, "vastaanoteta": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4asiassa": 1, "otettiin": 1, "samanlaisesta": 1, "mm": 5, "mainitun": 1, "vapaaehtoistoimijat": 1, "me": 2, "yhteisen": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 3, "lis\u00e4arvoa": 1, "kielt\u00e4ytyminen": 1, "mukana": 6, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "auktoriteettien": 2, "samaistamista": 1, "joihin": 6, "muokkaavat": 2, "j\u00e4rjest\u00f6ll\u00e4": 1, "tms": 1, "e-lomakepalvelussa": 1, "teknilliseen": 1, "kulttuuriin": 11, "maailmasta": 2, "oikeutta": 1, "poistin": 1, "laajat": 1, "haastateltavien": 2, "additional": 1, "passiivisia": 1, "monimutkaisten": 1, "ilmenev\u00e4t": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 1, "riipu": 2, "hylk\u00e4\u00e4misell\u00e4\u00e4n": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "2072015": 3, "syntym\u00e4paikka": 2, "kattavana": 2, "vaikeaa": 3, "vaikuta": 1, "englanninkielinen": 1, "luovat": 3, "vedotaan": 2, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 1, "asiantuntijahaastattelut": 1, "erottaakseen": 1, "idworkspace3aspacesstore203e1831-a0e6-432a-858a-944448dddaf": 1, "menetelm\u00e4n\u00e4": 1, "ammattiainekerhojen": 1, "kielten": 1, "tulkiten": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "laulu": 3, "\u201cse": 1, "takaisin": 2, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 18, "polyteekkarimuseo": 1, "kest\u00e4": 1, "haastatellaan": 1, "silliaamiaisella": 1, "v\u00e4ritykseen": 1, "2010": 9, "sis\u00e4\u00e4noton": 2, "aiheesta": 1, "suositetaan": 1, "from": 1, "haastattelija": 1, "ihmisl\u00e4ht\u00f6isin\u00e4": 1, "tutustunut": 1, "el\u00e4v\u00e4": 1, "molemmissa": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4": 1, "olisin": 1, "tilanteesta": 3, "tuutorien": 2, "ylioppilaskuntansa": 1, "omaleimaisuus": 2, "puhuttelemattomuus": 1, "valitsee": 1, "s\u00e4ilymisen": 3, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 9, "esiintyiv\u00e4t": 1, "l\u00e4pik\u00e4yv\u00e4t": 1, "m\u00e4": 1, "fakultetsektion": 1, "opiskelijayhteis\u00f6llisyyden": 1, "retki": 1, "samankaltaiseen": 1, "paikkoina": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 1, "porta": 1, "3000": 1, "vastaan": 3, "muuttamassa": 1, "opiskelijaperinteill\u00e4": 1, "tuottamiksi": 3, "perusteella": 12, "koskevaa": 1, "yleist\u00e4en": 1, "yhteen": 3, "tilaisuuksissa": 2, "tempauksen": 1, "liitty\u00e4": 2, "sosiaalinen": 1, "perinteeseen": 6, "esitteill\u00e4": 1, "mahdu": 1, "voisiko": 1, "yhteyshenkil\u00f6": 1, "merkityksen": 2, "opiskelijaseuroilta": 1, "kuuluvansa": 5, "stereotyypin": 1, "paremmiksi": 1, "kopiointia": 1, "lomakevastaajat": 4, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4ksi": 1, "perinteentutkimuksen": 2, "identiteetti": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 2, "tapausesimerkit": 1, "rakensin": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisi\u00e4": 1, "tentti": 2, "theory": 7, "perinneorientaation": 3, "muodossa73": 1, "vierailulle": 1, "fuksikasvatuksessa": 1, "opiskelijal\u00e4ht\u00f6isin\u00e4": 1, "opiskelijalle": 2, "tapausesimerkki": 8, "akateemisista": 2, "yhdeksi": 3, "rikastuttaa": 1, "tky": 1, "suurempi": 2, "opiskelijuuteen": 1, "vaiko": 1, "ep\u00e4mieluisalla": 1, "tutkittavilla": 3, "jatkajien": 1, "kuuluu": 10, "v\u00e4it\u00f6stilaisuuksien": 1, "behavior": 1, "jakamien": 1, "asian": 6, "ty\u00f6historiani": 1, "samoja": 4, "lyyran": 1, "fuksimajurin": 1, "tapahtumana": 2, "j\u00e4rkiper\u00e4isyys": 1, "millaisesta": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ist\u00e4": 1, "vuosikurssit": 1, "kentt\u00e49": 1, "siirtym\u00e4riitti": 1, "lukeneet": 1, "puheenjohtajaan": 1, "rajattu": 2, "haastatteluvastaajalta": 1, "tottumuksesta": 1, "constructivism": 1, "polvi": 1, "taustayhteis\u00f6ns\u00e4": 1, "edetess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 3, "fbp\u00e4ivityksess\u00e485": 1, "folkloristiikan": 6, "poikkitieteellinen": 1, "osallistumisen": 1, "muu": 2, "\u202612": 1, "selittyv\u00e4t": 2, "tiesiv\u00e4t": 3, "toimintojen": 1, "minimikeskiarvoa": 1, "laulukirjojen": 1, "opiskelijalehteen": 1, "suojiin": 1, "halunnut": 3, "shilsin": 7, "haalarihankintoja": 1, "merkityt": 1, "vahva": 1, "sitsikulttuuriin": 1, "hanski": 2, "k\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 1, "aktiivisesti": 8, "ulosp\u00e4in": 1, "tapahtumista": 3, "helpottaminen": 1, "taideopiskelijat": 1, "johtaa": 1, "koettuja": 1, "korvausp\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1, "vaihtelu": 1, "vapputapahtumia": 1, "opastajana": 1, "t\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "viralla": 1, "chicago": 2, "identiteetti\u00e4": 1, "juhlaperinteit\u00e4": 1, "erityisaseman31": 1, "taideaineiden": 6, "pit\u00e4v\u00e4t": 6, "v\u00e4itt\u00e4en": 1, "riippuen": 3, "vaihtoehtoisten": 1, "piikkiin": 2, "kumottiin": 1, "muuttuessa24": 1, "koulutukseen": 1, "suhteen": 4, "analysointia": 1, "sijaitsevassa": 1, "taustoitukseksi": 1, "j\u00e4rjest\u00f6\u00f6n": 2, "pro": 4, "m\u00e4\u00e4ritelmist\u00e4": 1, "mainintoja": 3, "bronner": 8, "yhteiseen": 2, "fyysikkokeskeist\u00e4": 1, "heitt\u00e4\u00e4": 1, "m\u00e4kin": 1, "taaksep\u00e4in": 1, "interaction": 1, "siell\u00e4": 4, "omaleimaisuutta": 1, "valtavan": 1, "michael": 1, "toisin": 3, "muokkaantumaan": 1, "asuneet": 1, "viitattiin": 2, "opinn\u00e4ytety\u00f6": 1, "vastakkain": 1, "s\u00e4\u00e4deltyn\u00e4": 1, "tulokseen": 1, "muihin": 1, "osakunnan": 1, "keskustelemaan": 1, "\u202654": 1, "historiikeista": 1, "itseisarvoista": 1, "virheellisesti": 1, "sihen": 1, "httpwwwkysyfikysymysmiten-sanasta-tulee-sopimaton-esimerkiksi-sana-neekeri": 1, "kansainv\u00e4listen": 3, "opiskelijapolvesta": 1, "kauppakorkeakoulun": 1, "jatkuvuus": 2, "traditioiden": 1, "t-paitoja": 1, "kokemusmaailmaan": 2, "el\u00e4miselle": 1, "asia": 15, "what": 1, "tunnistaa": 3, "loukkaavana": 1, "kuvaamaan": 1, "not": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 1, "tarjottu": 1, "tiesin": 1, "ryhm\u00e4t": 6, "esteettisi\u00e4": 1, "arvosana": 1, "ainej\u00e4rjest\u00f6\u00f6n": 1, "rekister\u00f6idyiksi": 1, "kusetusta": 1, "lakink\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "suunnistusmainen": 1, "yksitellen": 1, "interpretation": 1, "kansanperinteisiin": 1, "opintoihin": 2, "yksitt\u00e4isiin": 1, "1900-luvun": 2, "vanhoissakin": 1, "ajattelemisen": 1, "avoimen": 1, "kelvotonta": 1, "pidet\u00e4": 1, "opiskelijaperinteeksi": 1, "tarkoitettuna": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4skek\u00e4\u00e4p\u00e4": 1, "loukkaa": 1, "puoliv\u00e4list\u00e4": 1, "mittakaavassa": 1, "httpwwwkysyfikysymysmiten-sanasta-tuleesopimaton-esimerkiksi-sana-neekeri": 1, "tilaamisen": 1, "blogikirjoituksia": 1, "ilmoittautumislistoista": 1, "huudot": 1, "alan": 2, "lukee": 1, "juurikin": 5, "puheliaisuudesta": 1, "sellaisena": 2, "ollutta": 1, "oikeimpana": 1, "aineellista": 1, "4-6": 1, "faculty": 1, "sks": 1, "siltaa": 2, "t\u00e4ll\u00e4": 3, "sis\u00e4lt\u00e4neist\u00e4": 1, "kritiikki": 2, "noin": 7, "arkistoihin": 1, "httpswwwtekfificmisbrowseridworkspace3aspacesstore203e1831-a0e6-432a-858a": 1, "opiskelee": 3, "haastattelijan": 1, "haastatteluvastaajille": 1, "mielipiteen": 1, "edellisen": 2, "maailmankuvaan": 1, "liikkuvia": 1, "seremoniamestarin": 1, "konkretisoi": 1, "erottelusta": 1, "toimija": 1, "nyky\u00e4\u00e4nk\u00e4\u00e4n": 1, "httpsayyfiylioppilaskuntavapaaehtoistoimintajaostotteekkarijaosto-tj": 2, "tapaan": 5, "ettei": 2, "kulttuuri-ilmi\u00f6": 1, "viinan": 3, "anthropologist": 1, "tahoista": 1, "semmonen": 1, "arvoisia": 1, "tallentaa": 1, "haastateltavalta": 1, "kaikupohjana": 1, "rytmi": 1, "aloitettu": 1, "tuntemiaan": 1, "ajatellaan": 1, "suosivat": 2, "\u202637": 1, "anonyymeiksi": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 8, "keskityn": 1, "haastateltavilta": 4, "aloitteesta": 1, "vapusta": 2, "sellaisia": 8, "facebookin": 1, "korkeakouluopiskeluun": 1, "t\u00e4rkeyden": 1, "ythsn": 1, "kansatieteen": 1, "sosiaalisista": 1, "n\u00e4kyy": 3, "suomessa": 5, "kerrontaperinnett\u00e4": 1, "t\u00e4st\u00e4h\u00e4n": 1, "kuolevat": 4, "ansiomerkin": 1, "itseisarvo": 2, "342017": 20, "ainoa": 1, "he": 6, "juhlakulttuuria": 1, "esittelee": 1, "toiset": 1, "laajalla": 1, "1984": 4, "alkoi": 1, "suppeahko": 1, "joukot": 1, "haastatteluvastaaja72": 1, "perehdytet\u00e4\u00e4n": 1, "lukuunottamatta": 1, "sanassa": 1, "vanhoilla": 1, "luvallista": 1, "puhuu": 2, "hankinnasta": 2, "p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4ritett\u00e4vi\u00e4": 1, "juhlallisuuksia": 2, "bendix": 2, "toimijoiden": 3, "pitk\u00e4lle": 1, "haittaa": 2, "tihe\u00e4n": 1, "kiert\u00e4v\u00e4": 1, "number": 1, "laajemman": 1, "porkkana": 1, "syntynyt": 2, "vaihtelee": 4, "syist\u00e4": 5, "rakennettua": 1, "havaittavissa": 4, "k\u00e4ytt\u00e4miselle": 1, "teoin": 1, "identiteetille": 4, "j\u00e4tti": 2, "asioita": 14, "erityiseen": 1, "abstract": 1, "bussilipun": 1, "houkuttelevaksi": 1, "opiskelijaksi": 1, "individualismin": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 2, "nyky\u00e4\u00e4n": 5, "korkeakouluun": 6, "opiskelijayhteis\u00f6ns\u00e4": 1, "vaikka": 13, "v\u00e4hemmist\u00f6t": 1, "n\u00e4hd\u00e4kseni": 10, "\u20264": 1, "opinnot": 1, "neekeri": 1, "teekkarien": 6, "maantieteellinen": 1, "mursujen": 1, "esitell\u00e4": 1, "aiheeseen": 3, "taideteollinen": 2, "olivat": 30, "korostavat": 1, "matti": 4, "parempaa": 3, "sidoantal": 1, "eiteekkaritaustaiset": 1, "p\u00e4iss\u00e4\u00e4n": 1, "erityiset": 1, "auktoriteetit": 3, "sielt\u00e4h\u00e4n": 1, "ilmi\u00f6ihin": 4, "seikka": 4, "tilata": 1, "nykyisist\u00e4": 1, "rocks": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 2, "olleen": 4, "kiteytyneesti": 1, "t\u00f6rm\u00e4sin": 1, "s\u00e4hk\u00f6tekniikan": 1, "kohteena": 4, "altistuisi": 1, "havainnoijalle": 1, "t\u00e4m\u00e4": 16, "samankaltaisia": 3, "toisaalta": 14, "piire": 1, "koristeraidat": 1, "dialogia": 2, "huomionarvoista": 1, "tarrojen": 1, "aaltoyliopistolla": 1, "ayy": 6, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "massakulttuuria": 1, "teekkarit": 4, "ilmenee": 3, "nostetut": 1, "henke\u00e4": 1, "ehdottomasti": 1, "mahdollistaisi": 1, "arvostelemalla": 1, "auktoriteetiksi": 1, "toimintatapojen": 1, "kaupungilla": 1, "selke\u00e4sti": 9, "jolle": 1, "kiistet\u00e4\u00e4n": 1, "piirrett\u00e4": 1, "joista": 7, "muutoksia": 6, "progressiivisiin": 1, "opiskelijaryhm\u00e4lle": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 1, "tullaan": 1, "murentamaan": 1, "voisi": 20, "arvokkaampia": 1, "suuri": 2, "onnistuakseen": 1, "olemassaolosta": 2, "tukeeko": 1, "ajan": 4, "t\u00e4m\u00e4nkaltainen": 1, "opiskelijaperinteit\u00e4": 10, "lexington": 1, "nimitt\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 1, "suuremman": 1, "tutkimusprojektit": 1, "el\u00e4mysten": 1, "yliopistossa": 2, "muuten": 1, "katson": 2, "opintolinjoja": 1, "fuksintappo": 1, "ansaitsee": 1, "n\u00e4kyisi": 1, "menetelm\u00e4": 2, "menestymist\u00e4": 1, "j\u00e4lkeen": 13, "varastamisen": 1, "taustamateriaali": 1, "sukupolvien": 1, "perustelujen": 3, "vastauksessaan": 2, "yhdist\u00e4v\u00e4": 1, "edunvalvontatoiminnassa": 1, "vastuulleen": 1, "edell\u00e4": 2, "auktoriteetteja": 3, "piirin": 1, "varmistaminen": 1, "voidaan": 5, "perinteelle": 2, "opiskelijakulttuurilla": 1, "merkityksellinen": 1, "kaikkien": 7, "valot": 1, "rahoitetaan": 1, "rinnakkaiseen": 1, "tulkinnan": 1, "kulkea": 1, "hidasta": 1, "olevasi": 1, "vastaajien": 10, "edusti": 1, "v\u00e4h\u00e4nk\u00e4\u00e4n": 2, "2013": 5, "taikkeritaustainen": 1, "j\u00e4rjest\u00f6aktiivi": 1, "kulttuuri": 14, "esimerkki": 11, "kontekstiin": 1, "jatkuvuuden": 2, "havaitessaan": 1, "vakiintuneen": 1, "pohjalle": 1, "mielipiteeseen": 1, "tiettyn\u00e4": 2, "muuttamista": 3, "viittaan": 1, "luojina": 1, "omakohtaisesti": 1, "2004": 1, "opiskeluvuoden": 5, "tavanomaista": 2, "tietty\u00e4": 4, "mukaiset": 1, "perinteenkannattajiksi": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 1, "identiteettiprojekti": 1, "meni": 1, "erottuva": 1, "muutos": 5, "huolimatta": 3, "kysy\u00e4": 3, "201130": 1, "akateemisten": 2, "48-12": 1, "laitoksella": 1, "kiusata": 1, "rakennetaan": 2, "veteraaneja": 1, "muodostavatkin": 1, "poikkitieteellist\u00e4": 1, "edustus": 1, "rajautui": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisesti": 1, "j\u00e4\u00e4r\u00e4ilee": 1, "laajan": 1, "kasvattaminen": 1, "pit\u00e4en": 1, "osallistujan": 1, "ensisijaiseksi": 3, "tied\u00e4": 1, "kertomukset": 1, "katsottu": 1, "opaskarttana": 1, "heikent\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "suorittamisesta": 2, "rakennettu": 1, "sellaiseksi": 2, "kaupunkiin": 1, "datum": 1, "elementtej\u00e4": 1, "hobsbawm": 7, "kuusi": 1, "perustelee": 1, "rituaalien": 1, "l\u00e4ssyt": 1, "merkitys": 19, "menee": 1, "asemaan": 3, "ker\u00e4ttiin": 3, "kai": 1, "toinen": 8, "samalla": 7, "lauluja": 2, "pit\u00e4miseksi": 1, "suomalaiseen": 1, "suunnan": 1, "tutkimusintressiin": 1, "rinnastaa": 1, "heikent\u00e4v\u00e4n": 1, "kuollut": 2, "ongelmalliseksi": 1, "altaassa": 1, "puhuvat": 2, "teekkareilla": 4, "parissa": 1, "miss\u00e4": 36, "vakuutus": 1, "mahdoton": 1, "haastattelutilanteet": 1, "ennalta": 1, "sis\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "perinnetietouden": 1, "kpl": 1, "sanastoa": 1, "opiskelijasta": 1, "opiskelijayhdistysten": 2, "perustamaan": 1, "kronologisessa": 1, "vaate": 1, "kyseisen\u00e4": 1, "puheessa": 1, "j\u00e4rjest\u00f6toiminnan": 1, "httpayyfiblog20161118ayyn-edustajiston-kannanotto-teekkarihymnista": 2, "englanti": 1, "pehmennetty": 1, "opetushenkil\u00f6kunta": 1, "tuutori": 2, "prim\u00e4\u00e4riaineistoa": 1, "saaneet": 2, "tahosta": 1, "kynnyksell\u00e4": 1, "piireiss\u00e4": 1, "kontekstissa": 6, "kilta": 1, "virallisin": 1, "v\u00e4hyys": 1, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 1, "muotoilua": 1, "ryhm\u00e4n": 7, "tuli": 3, "toimiva": 1, "arvioisin": 1, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 1, "heikent\u00e4vi\u00e4": 1, "etsi\u00e4": 1, "literature": 1, "omia": 6, "osataan": 1, "vaikeasti": 1, "kahdeksan": 1, "mainittiin": 1, "tulokkaille": 1, "vastaajista": 12, "opiskelijakulttuureihin": 2, "teko": 1, "j\u00e4ykk\u00e4\u00e4n": 1, "lakinlaskijaiset": 1, "keskustelun": 2, "and": 7, "olevassa": 1, "kritisoivan": 1, "it": 2, "yhdistell\u00e4": 1, "nostivat": 2, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4n": 1, "zombi": 1, "edest\u00e4": 1, "1986": 2, "taustalla": 3, "aineksia": 2, "suurin": 4, "sosiologia": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vist\u00e4": 1, "esitt\u00e4m\u00e4t": 3, "\u201copiskelijakulttuuri": 1, "muuttuu": 6, "integraatio": 1, "korostui": 1, "korostava": 1, "olet": 2, "opiskelusta": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 4, "odotukset": 1, "koulutuksiaan": 1, "huonoksi": 1, "omistajuus": 2, "v\u00e4litt\u00e4mi\u00e4": 1, "preesensiss\u00e4": 1, "esitetyn": 1, "h5": 2, "refleksiivinen": 1, "nopeaa": 1, "tavoin": 5, "korkeakoulukeskeist\u00e4": 1, "n\u00e4kemyksist\u00e4": 1, "juottajaiset": 1, "laulettaessa83": 1, "uudistettiin": 1, "yhteist\u00e4": 3, "j\u00e4lkimm\u00e4isi\u00e4": 1, "taikkilaista": 1, "hyv\u00e4ksyiv\u00e4t": 1, "laitos": 4, "oleva": 2, "vartija": 1, "yliopistoissa": 2, "samaa": 4, "muistaneet": 1, "pitk\u00e4ik\u00e4isi\u00e4": 1, "koske": 1, "tilalla": 1, "ilman": 3, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 1, "tkkn": 2, "ei-teekkaritaustaiset": 1, "vaikuttajayksil\u00f6it\u00e4": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 1, "h11n": 1, "kysymykseen": 12, "richard": 2, "tapahtuneet": 1, "fuksiaisk\u00e4yt\u00e4nteist\u00e4": 1, "joitakin": 1, "kuuluvat": 4, "kysymyksi\u00e4": 2, "aaltolaista": 2, "hankkivat": 2, "puhua": 1, "j\u00e4rjest\u00f6asiantuntija": 1, "osakuntakulttuurissa": 1, "aaltolaisella": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpi": 1, "ennallaan": 1, "tutkintoon": 2, "perintein\u00e4": 2, "muotoaan": 1, "oikeaa": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 1, "toisiinsa": 5, "yhdist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "korostuu": 1, "of": 13, "opiskeluissa": 2, "nimettyj\u00e4": 1, "ajoin": 1, "virtanen": 7, "opiskeluaikoihin": 1, "ilmi\u00f6lle": 1, "juomaastioita": 1, "tila": 1, "muuttamisesta": 3, "miellyt\u00e4": 2, "muutosvastarinta": 1, "t\u00e4ytynyt": 1, "mainituista": 1, "muuna": 1, "ylioppilaat": 3, "highland": 1, "requirements": 1, "teht\u00e4ess\u00e4": 4, "t\u00e4t\u00e4": 7, "l\u00e4htee": 1, "j\u00e4seni\u00e4": 1, "lakkimallista": 1, "j\u00e4rjestell\u00e4": 1, "valinnan": 1, "ilmaistuna": 1, "toteaa": 3, "lopulliset": 1, "sukupolville": 1, "sosiaalistumiseen": 1, "hallitusaktiiveja": 1, "meid\u00e4n": 2, "haastattelu": 3, "odotettu": 1, "h3": 5, "perinteen\u00e4": 11, "jatkuviksi": 3, "oletetaan": 1, "0002": 1, "luottamustoimijoiden": 1, "suppean": 1, "teenn\u00e4iselt\u00e4": 1, "rahoituksella": 1, "jakaa": 4, "tarvetta": 1, "l\u00e4heisiksi": 1, "kysymyksiin": 1, "tapahtuneille": 1, "p\u00e4\u00e4aineilla": 1, "sijaitse": 1, "uhatummiksi": 1, "ruotsinkielinen": 1, "viimeisen": 2, "huttunen": 2, "taiteltua": 1, "haalareihin": 7, "j\u00e4tt\u00e4misest\u00e4": 1, "koettu": 1, "perinnetapahtuman": 1, "keskuudessa": 5, "kollegoidensa": 1, "lasten": 1, "puuttuu": 1, "ulottuvuus": 3, "teemahaastattelun": 1, "jaksa": 1, "aalto-yliopiston": 13, "opiskelijaperinteell\u00e4": 1, "katsottua": 1, "tutkimuksia": 2, "fuksiaisrituaalit": 3, "niiden": 32, "positiivista": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "halukkaille": 2, "saadaan": 1, "titteli": 1, "muuttuneet": 2, "arvoa": 3, "miten": 28, "traditiona": 1, "perinteen": 105, "tunnuksensa": 1, "olemassaoleviin": 2, "edell\u00e4mainitun": 1, "edunvalvontaj\u00e4rjest\u00f6n\u00e4": 1, "lakituksesta": 1, "vaihtunut": 1, "alojen": 2, "\\n\\naineistossa": 1, "kutsuttu": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ss\u00e4": 1, "ket\u00e4\u00e4n": 2, "v\u00e4heneminen": 1, "katsotaan": 4, "aiheiden": 2, "toteuttamistapojen": 1, "taustatiedot": 1, "toisto": 1, "tokyo": 1, "perinteenkannattajia": 6, "otannan": 2, "sitaatti": 1, "faber": 2, "erotettavissa": 3, "viev\u00e4t": 1, "teekkareille": 3, "muoti-ilmi\u00f6t": 1, "tarkemmin": 1, "rites": 1, "n\u00e4kisin": 1, "lauluineen": 1, "symbolista": 1, "luonteeltaan": 4, "keksityist\u00e4": 1, "vuosissa": 1, "rikkomuksena": 1, "kokea": 2, "lomakevastausten": 7, "j\u00e4lkiel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "opiskelijaa": 2, "muutaman": 1, "yleisimmill\u00e4\u00e4n": 1, "silmien": 3, "c3a4iv17092015pdfversion2modificationdate1445244679000apiv2": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6in": 1, "akateemiset": 1, "kategoriaan": 4, "3-4": 1, "artikkelissa": 1, "omistajuuteen": 1, "vanhempaa": 1, "ongelma": 2, "esittelevi\u00e4": 1, "excu": 1, "tarina": 1, "ryhm\u00e4hengenluomispuolensa": 1, "ep\u00e4sopivana": 1, "uusinnetaan": 2, "erolle": 1, "loukkaavaksi": 1, "merkityksist\u00e4": 2, "johtavat": 1, "tiell\u00e4": 1, "vakiintuneet": 2, "j\u00e4rjest\u00e4mi\u00e4": 1, "puhuivat": 2, "joilla": 9, "lopetettiin": 1, "sukupolvea": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteen": 1, "ajoitettavia": 1, "auktoriteeteista": 1, "omine": 1, "ajankohdittain": 1, "polyteekkarimuseossa": 1, "h18": 3, "liittyviin": 2, "haalareiden": 12, "heihin": 2, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4vi\u00e4": 1, "kaltainen": 2, "olen": 4, "316-317": 1, "httpsfiwikipediaorgwikisuomalaiset_opiskelijatapahtumatkauppakadun_appro": 2, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "teemme": 1, "mieli": 1, "toistamista": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 2, "vieraaksi": 1, "saavat": 1, "h4": 2, "puhuen": 1, "kaltaisten": 2, "ydin": 1, "erityisesti": 14, "ilmi\u00f6ksi": 1, "asioina": 6, "v\u00e4rins\u00e4": 2, "joku": 10, "suorituksia": 1, "rastikierto": 1, "tiiviisti": 1, "lomakevastaajaa": 3, "tuottavat": 3, "jari": 2, "kannanotossa": 1, "koulusta": 1, "ominaisuuksia": 3, "tulevaisuus": 1, "sijaitsevan": 1, "seitsem\u00e4n": 1, "historiallisuuden": 1, "\u20268": 1, "varma": 1, "kohdalla": 2, "eteneminen": 1, "v\u00e4linen": 1, "kotoa": 2, "vaiheet": 1, "esityslistalla": 1, "joillain": 2, "perustuu": 1, "saatettu": 1, "kentt\u00e4\u00e4n": 2, "j\u00e4senin\u00e4": 1, "muuta": 3, "j\u00e4rjest\u00f6kent\u00e4n": 1, "viihteen\u00e4": 1, "226-228": 1, "straussin": 1, "instagam": 1, "laajaa": 1, "p\u00e4\u00e4ttymist\u00e4": 1, "esiintyvi\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6n": 12, "\u201cyst\u00e4vi\u00e4": 1, "hakevansa": 1, "mentaliteettia": 1, "iso": 2, "henkil\u00f6haastatteluissa": 1, "siis": 10, "teemojen": 3, "uusissa": 1, "suositellaan": 1, "lyyrakokardi": 1, "taustoittamisen": 1, "taakse": 1, "keruuta": 1, "historian": 8, "kaikista": 1, "j\u00e4rjest\u00e4min\u00e4": 1, "my\u00f6s": 99, "mielest\u00e4\u00e4n": 1, "fuksikapteenilla": 1, "luovutetaan": 1, "vappuaaton": 1, "kyselylomakkeeseen": 1, "tunnistivat": 1, "tapauksessa": 8, "v\u00e4kisin": 1, "perinteisin\u00e4": 1, "opinnoille": 1, "piled": 1, "inhimillist\u00e4": 1, "parannuksia": 1, "kirjon": 1, "huolehtii": 1, "valmistunut": 3, "puolestaan": 12, "humalahakuiseen": 1, "forn\u00e4sin": 1, "joitain": 3, "1981": 2, "vertailukohtana": 1, "formaalimpaa": 1, "passiivisten": 1, "\u202652": 1, "ylioppilaskunta": 14, "suosituksesta": 2, "teekkaritoiminnan": 1, "haluttiin": 1, "toisteta": 1, "millaisen": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "perusteltuja": 1, "menness\u00e4": 3, "uudelle": 1, "perehdytyksiss\u00e4": 1, "uuteen": 1, "vaikuttaessa": 1, "juottamisrituaaleista": 1, "uusiutumaan": 1, "mist\u00e4": 9, "menett\u00e4misest\u00e4": 1, "uskomusten": 1, "olemasta": 1, "tapetilla": 1, "tutkimusymp\u00e4rist\u00f6": 2, "fuksimajuri61": 1, "prosessiteekkarit": 1, "vaihteleva": 2, "ongelmana": 1, "ihmisten": 4, "sosiaalisesti": 2, "s\u00e4\u00e4dellyn": 1, "tutustuttamisesta": 3, "perinnej\u00e4\u00e4ryytt\u00e4": 1, "saakka5": 1, "tarkoittamaan": 2, "mainitsemalla": 1, "muutetaan": 5, "seuraamuksia": 1, "vastaanoton": 2, "luonteen": 1, "muualle": 2, "matalalla": 1, "kuolee": 1, "fukseille": 5, "jotta": 4, "eik\u00e4": 7, "hedelm\u00e4llisen": 1, "speksin": 1, "tunnista": 1, "aaltohengest\u00e4": 1, "yksil\u00f6lliset": 1, "halusivat": 2, "ensimm\u00e4inen": 2, "oletettavasti": 1, "menev\u00e4t": 1, "vietiin": 2, "parista": 1, "korrektius": 1, "mahdollisuuksien": 1, "teknologf\u00f6reningen": 2, "prim\u00e4\u00e4riaineisto": 3, "60-luvulla": 1, "sata": 1, "poikkeamista": 1, "vastaavanlaisia": 1, "v\u00e4henee": 1, "ossi": 1, "opiskelijaperinteet": 15, "yhteis\u00f6lleen": 3, "opiskelijaj\u00e4rjest\u00f6t": 3, "lomake": 7, "kuvailemat": 1, "opiskelijavuosikerraksi": 1, "tapahdu": 2, "k\u00e4yt\u00f6soppaita": 1, "tulkinnat": 1, "toimeksiannosta": 1, "liitet\u00e4\u00e4n": 1, "perinnetietoisuutta": 1, "folklorea": 2, "ominaisuudessa": 1, "vuodeksi": 1, "pitk\u00e4aikaisen": 1, "erityisemm\u00e4st\u00e4": 1, "vapaassa": 1, "aloitetaan": 1, "l\u00f6ytyi": 1, "nopeuta": 1, "hakukohde": 1, "kuin": 49, "johonkin": 12, "2001": 2, "valta": 1, "pysyv\u00e4": 1, "avaintietoa": 1, "uusintavaan": 1, "riit\u00e4": 2, "juttuun": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "alkupuolelta": 1, "osakuntansa": 1, "teekkari-sanan": 1, "laajempaa": 2, "perinteisiin": 33, "kymmeneen": 1, "perinnej\u00e4\u00e4r\u00e4": 5, "t\u00f6rr\u00f6sen": 1, "jaettujen": 1, "235-vuotiaita": 1, "taiteilijat": 1, "v\u00e4littiv\u00e4t": 1, "siivouskaljojen": 1, "maailmastaan": 1, "keit\u00e4": 1, "suomea": 1, "httpstudentsdartmouthedugreek-liferecruitmentjoining-greek-organizationmembership": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 2, "opiskelijaperinteiss\u00e4": 2, "analyysissa": 3, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4st\u00e4": 1, "jatkoivat": 1, "tulkintoja56": 1, "laajempien": 1, "juuret": 1, "\u201ckellaritilat63": 1, "m\u00e4\u00e4rittelen": 7, "opiskelijoista": 4, "saama": 1, "j\u00e4senpinsseist\u00e4": 1, "tuntea": 1, "yhteens\u00e4": 3, "korostaminen": 1, "koetko": 1, "0001": 1, "httpsvastaanottowordpresscom20111005viisi-ohjettaprujaajalle": 1, "juhlijan": 1, "viidess\u00e4": 2, "lauluperinteeseen": 2, "maisteriopiskelijoiden": 1, "perua": 2, "vuosi": 1, "yleiseen": 3, "millaista": 6, "mallin": 1, "arnold": 2, "totuttuna": 1, "musta": 1, "ulottuvuuteen": 1, "ilmenemistilaisuuksia": 1, "kulttuurinmuutosten": 1, "kanssak\u00e4ymist\u00e4": 2, "kohdeyleis\u00f6": 1, "p\u00e4\u00e4tettiin": 2, "tekn": 7, "havaitseminen": 1, "haastatteluiden": 2, "ilmenemismuoto": 1, "riitin": 1, "siirtoa": 1, "positiivisena": 1, "kerralla": 1, "mahdollisesti": 5, "sellaisinaan": 1, "alkoholiajatteluun": 1, "vanhimpia": 1, "funktiota": 1, "taidetaustaisten": 1, "etiketteineen": 1, "yhteisin\u00e4": 1, "miettim\u00e4\u00e4n": 1, "vaikuttajia": 1, "rakennemuutosten": 1, "teoreettinen": 2, "kuva": 1, "kent\u00e4n": 1, "sis\u00e4isen": 1, "yhteishengen": 3, "straussilainen": 1, "metso": 1, "fuksien": 3, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "saattoivat": 1, "teekkariopiskelijaperinteest\u00e4": 1, "juhlien": 3, "teekkarihymni": 5, "toimintana": 1, "opiskelijoiden": 104, "juuri": 10, "h\u00e4iritse": 1, "uhattuina": 3, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 1, "nelj\u00e4": 2, "tarpeista": 1, "ryhm\u00e4lle": 2, "lehdet": 1, "tukemisen": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isemmin": 1, "virkansa": 1, "alaluvussa": 1, "cultural": 2, "rakentava": 1, "v\u00e4henemisen": 1, "syntymiselle": 1, "mun": 2, "europe": 1, "liki": 1, "httpswwwtekfificmisbrowser": 1, "kylteri-taikkilaisperinteist\u00e4": 1, "kaltaisia": 2, "oppialan": 1, "taideaineissa": 1, "yhdistystoimintavuosiensa": 1, "herttainen": 1, "fuksiperinteet": 1, "ottaa": 4, "mik\u00e4": 19, "puhekieless\u00e4": 1, "varaan": 1, "teekkaritoimintaan": 1, "pilojen": 1, "speksit": 1, "opettelua": 1, "asiantuntijuuden": 1, "kulttuurillisesti": 1, "alkavan": 1, "tempauksessaan": 1, "fuksin": 2, "saa": 5, "muutoksille": 2, "fuksipistekortti": 1, "kulttuuriaan": 1, "siit\u00e4": 32, "pitk\u00e4n": 2, "isohenkil\u00f6\u00e4": 1, "korkeakouluista": 3, "tilanteissa": 4, "yhteis\u00f6jen": 2, "osa": 25, "aukot": 1, "tekem\u00e4": 1, "jonain": 1, "httpwwwoulunylioppilaslehtifioulun-teekkariyhdistys-kayttaa-edelleen-n-sanaa-teekkarihymnissa": 1, "asutaan": 1, "explaining": 1, "asiassa": 2, "diskursseja": 1, "halukkuus": 1, "2000-luvulla": 1, "maku": 1, "tutkitaan": 1, "teekkarijaoksessa": 1, "yhdistysrekisteriins\u00e4": 1, "juhlallisesti": 2, "valaistuksella": 1, "avustusten": 1, "etuk\u00e4teen": 1, "maagiset": 1, "katsoisin": 1, "ennen": 13, "kiltojen": 9, "juhlat": 2, "kest\u00e4v\u00e4t": 1, "lajittelee": 1, "sanoen": 2, "tieteenalojen": 1, "tulleista": 1, "suhtautuvat": 5, "tahtoi": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "tutkimuss\u00e4\u00e4ti\u00f6": 4, "oppineet": 1, "vastauskent\u00e4n": 2, "vastaanottaa": 3, "vastapaino": 5, "yll\u00e4pit\u00e4vi\u00e4": 2, "kiist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "culture": 1, "mainintojen": 1, "giddens": 6, "perusasioihin": 1, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "kaulassa": 1, "opiskelijatuutorinsa": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 4, "opiskeli": 1, "jaettua": 3, "sitke\u00e4": 1, "suunnitteli": 1, "phuksi": 1, "oppiaineista": 1, "teknillinen": 1, "vaalijoina49": 1, "kertomuksessa": 1, "pikkujuttuja": 2, "kuuluvasi": 2, "yliopistokaupungeissa": 1, "koettua": 1, "suorassa": 1, "punaisesta": 1, "kielt\u00e4yty\u00e4": 1, "paremmin": 3, "aaltoyliopisto": 1, "erityisasemaan": 2, "j\u00e4sennauhaa": 1, "tuottava": 1, "luvulla60": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 2, "kuulumista": 1, "saattoi": 3, "antropologi": 1, "vanhempi": 3, "kysymyst\u00e4": 2, "n\u00e4m\u00e4": 5, "haalarikulttuuri": 2, "vasta": 3, "vastaanottoon": 2, "antoi": 2, "havaittujen": 1, "joidenkin": 4, "m\u00e4\u00e4rittelyjen": 1, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "koekentt\u00e4": 1, "vaikuttajayksil\u00f6ill\u00e4": 1, "uudistamaan": 1, "hauskuus": 3, "kysytt\u00e4ess\u00e4": 2, "muodostukseen": 1, "useita": 4, "tiedon": 1, "huoli": 1, "kanssa75": 1, "kolmen": 6, "hallitusten": 1, "eniten": 4, "malden": 2, "el\u00e4mismaailmaan": 1, "juhlaetiketin": 1, "toki": 2, "college": 2, "alueellinen": 1, "scott": 1, "vanhojen": 3, "muutama": 5, "siirtyminen": 3, "kohderyhm\u00e4n": 1, "kuuluneet": 1, "pysty": 2, "puheenjohtajaa": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 3, "symboleja": 1, "tapahtumina": 1, "perustella": 1, "keskeytt\u00e4mist\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "konkreettisesti": 3, "matters": 1, "yhdistyksetkin": 1, "pienet": 1, "kertoa": 2, "toiselle57": 1, "varrella": 2, "osakunnat": 2, "v\u00e4rit": 2, "cambridge": 3, "muodollinen": 1, "konstruktivismin": 1, "perinteenkannattaja": 3, "selvitys": 1, "johti": 1, "l\u00e4sn\u00e4olosta": 1, "fuksiaisp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "haltijaperinteen": 2, "haalariensa": 1, "skydstrup": 2, "anonyymin": 1, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "kiinnosta": 1, "kovinkaan": 4, "muistelmat": 1, "hihaa": 1, "koskemaan": 1, "sinivalkoinen": 1, "keskeisin": 3, "oikeutensa": 1, "opiskelijoita": 13, "habit": 1, "aikaisemmin": 6, "mitattuna": 1, "luokkaan": 1, "alkuvaiheissa": 1, "aloittamaan": 1, "mieleen": 1, "tasolla": 1, "aalto-yliopistoon": 1, "huomattava": 6, "kuuluvia": 1, "aineiston": 16, "edustavan": 3, "t\u00e4hden": 1, "konkreettinen": 1, "viittaa": 2, "mik\u00e4li": 10, "puolesta": 4, "lomakeaineisto": 2, "kritisoitu27": 1, "valaistuksen": 1, "taustalla69": 1, "siirtymisell\u00e4": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 2, "vaadittuja": 1, "siin\u00e4": 23, "teekkarilakkiin": 1, "tahot": 1, "osallistuminen": 5, "alakulttuurilla": 1, "kulttuurituotteet": 1, "askelmerkkej\u00e4": 1, "odotettavissa": 1, "lakki": 3, "sanoituksen": 9, "asiasta": 7, "aina": 13, "niill\u00e4": 5, "traditiot": 1, "olkapunoksen": 1, "edelt\u00e4": 1, "kauppalehdess\u00e4": 1, "1973": 3, "huomattavaa": 1, "haastattelin": 1, "folk": 1, "tuutoreiden": 1, "piilottamistarkoitusta": 1, "ohjeita": 1, "teekkari": 7, "lahjetta": 1, "artikkelissaan": 2, "kirjo": 1, "sopivatkin": 1, "opiskelijael\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "toimii": 4, "huumoria": 3, "n\u00e4ille": 2, "httpsayyfiyhdistyksetperustaminen-ja-toimintaayyn-yhdistysrekisterieayt": 1, "kysyfi": 1, "vaatekappaleet": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4": 1, "vertaa": 1, "omanlaisensa": 1, "kokouksen": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ni": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 9, "taustakirjallisuutta": 1, "tekee": 7, "yksiselitteisin\u00e4": 1, "tarroja": 1, "pysyisiv\u00e4t": 1, "perehty\u00e4": 1, "kokeminen": 1, "tuote": 1, "eronnut": 1, "asioiden": 4, "vastaanotosta": 2, "lomakkeessa": 2, "business": 1, "luonnonlain": 1, "perustellaan": 2, "tulkitsemieni": 1, "omaa": 9, "yhdistymiseen": 1, "oppiaineeseen": 2, "tilaisuuden": 1, "monimutkaisuus": 1, "kysymyksess\u00e4": 3, "henkil\u00f6t": 2, "perinnek\u00e4sityksi\u00e4": 1, "j\u00e4lkeisell\u00e4": 1, "olennaisen": 1}