{"uudesti": 1, "olemassaoloon": 1, "johtavana": 2, "ammattikasvattajille": 1, "itseens\u00e4": 2, "kuulustelemalla": 1, "hyv\u00e4osaisia": 1, "naisyhdistys": 2, "kaupunkien": 2, "great": 1, "l\u00e4heisyytt\u00e4": 2, "vuosikertomuksissa": 1, "perustarpeet": 1, "terapeuttinen": 1, "kehityslinjoja": 1, "vaakalaudalle": 1, "koteihin320": 1, "este": 2, "saksassakin714": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyys149": 1, "kieleen": 1, "todellakin": 1, "kirjoitettu": 6, "lis\u00e4ruokailuun": 1, "bakgrund": 1, "1908\u20131915": 1, "suomalaista": 9, "1996": 27, "socialreform": 1, "avainhenkil\u00f6iden": 5, "onnistuneensa": 1, "merkityksi\u00e4": 17, "kritiikkin\u00e4": 1, "vaimoansa": 1, "arvostamisen": 1, "1881-1882": 1, "varsinaisesti": 3, "turvapaikkahe": 1, "saavamme": 1, "valppaus": 1, "aukioloajat": 1, "taloudellisista": 2, "arkensa": 1, "taloustoimien": 3, "luonnontieteellinen": 1, "1944": 9, "k\u00e4sity\u00f6": 2, "lomahetket": 1, "neue": 1, "pident\u00e4miseen": 1, "mielipiteisiin": 1, "itsehillint\u00e4\u00e4": 2, "orientaatioalueita": 1, "aatteellisesti": 11, "positiiviseen": 1, "argumentoinnilla": 1, "based": 4, "ratkaisuksi": 3, "viimeisen\u00e4": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 4, "her\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "pienempi\u00e4": 2, "rakensivat": 3, "21996": 1, "nen": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4": 1, "kolmantena": 1, "likemm\u00e4ksi": 1, "mikrohistorian": 2, "kuvilla": 2, "sinua595": 1, "positiivisten": 2, "1927": 25, "noudatteli": 6, "niit\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "muista": 10, "pyrittiin": 19, "oppilaitos": 1, "ihmettelee": 1, "k\u00e4ynnistyi": 2, "t\u00e4ydellistyminen": 1, "porvarillisen": 5, "ilmene": 1, "asiallisesti": 1, "her\u00e4t\u00e4": 2, "kirjoittaen": 1, "ryhm\u00e4keskustelujen": 1, "henkil\u00f6ist\u00e4": 2, "kielteisi\u00e4": 1, "henkil\u00f6st\u00f6st\u00e4": 2, "j\u00e4i": 14, "11\u201313": 1, "sopivista": 2, "kriittisi\u00e4": 6, "2311908": 1, "vaille": 5, "kuntaliitto": 1, "35-45": 1, "beziehung255": 1, "huokua": 1, "hetki": 1, "kansanryhmien": 1, "strict": 2, "irma": 10, "useammat": 1, "avioliitosta": 1, "tuottamaan": 2, "yritettiin": 3, "abstrakti": 1, "harjoitettiin": 2, "hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4": 2, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "taloudellinen": 6, "opiskelijamuistiinpanojen": 1, "haastattelijana": 1, "valtakunnassani": 1, "is\u00e4mme": 1, "ehdotettu": 1, "kodinhoitaja": 1, "tekemisen\u00e4": 1, "helmikuusta": 1, "kunnossapidoltaan": 1, "hyveet": 2, "syyt\u00e4": 18, "linkitt\u00e4neet": 1, "kahdeksankulmainen": 1, "dimension": 1, "saamani": 1, "suljettava": 1, "2151900": 1, "valtterille": 1, "elsille": 1, "21997157\u2013159": 1, "1-2": 1, "opittu732": 1, "yksil\u00f6n\u00e4": 1, "muiden": 15, "195\u2013196": 1, "kasvatusajattelijoilta": 1, "vet\u00e4v\u00e4t": 1, "kasvatusperinteest\u00e4": 1, "lakien": 1, "riallinen": 1, "vaatetuksen": 1, "vuosikerta": 1, "entisin": 1, "osaltamme": 1, "varsinkaan": 2, "t\u00e4ytyy": 10, "kumpuaa": 1, "menetell\u00e4": 1, "comptonin": 1, "yhteis\u00f6llist\u00e4": 1, "vapautuneeseen": 1, "ilmoittamassa": 1, "yhteishenki": 1, "tarvittavat": 2, "kvinnopsykologi": 2, "reformipuolueen": 1, "ammattiaan": 1, "lastentarhaoppia": 2, "vastustamisen": 1, "vahvempana": 1, "ryhtyiv\u00e4t": 2, "kannalla": 1, "valmisteltaessa": 1, "rinnakkain": 2, "z\u00fcrichin": 1, "tanskankielest\u00e4": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4": 2, "kuuluville": 1, "kodikkaammaksi": 1, "omaksumansa": 3, "jarrutettiin": 1, "rakentamisena": 1, "sukupuolieroa": 1, "those": 2, "pohtineet": 3, "was": 16, "tehtyihin": 1, "lupaukset": 1, "durchsetzen": 1, "toiminnallisuuden": 1, "pestalozzi-fr\u00f6bel-haus": 9, "kehityst\u00e4227": 1, "laajensi": 6, "juhlajulkaisuihin": 1, "siirretty": 1, "vuosilta": 13, "kyseenalaistamaan": 1, "tekem\u00e4ni": 1, "metsikk\u00f6\u00f6n": 1, "ty\u00f6h\u00f6n176": 1, "tietoihin": 1, "huolehtivaan": 1, "opettajienkokousten": 2, "asiantuntijoiden": 1, "kerrostalojen": 1, "11935": 1, "tarkastajanviran": 1, "ilmenevist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "tapahtui": 10, "perustamassa": 4, "keskeytti": 1, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "strong": 1, "kalustamista": 1, "miesopettajansa": 1, "vakiintumassa": 1, "viljaa": 1, "varustetun": 1, "olevan": 32, "pihalle": 1, "2971927": 1, "silmi\u00e4ni": 1, "evakkopaikoissa": 1, "tapahtuneen": 4, "60\u201370": 1, "biografische": 1, "historiaesityksiss\u00e4": 1, "toimintamuotoja": 10, "tunsi": 2, "tiedosti": 2, "kronprinzessin": 2, "aatteellisista": 2, "vaiherikkaan": 1, "kehittyisi": 1, "henkisest\u00e4": 11, "yliopistotasoinen": 1, "joustavuutta": 1, "n\u00e4kyiv\u00e4t": 2, "vanhan": 7, "laupeudenty\u00f6n": 1, "theorie": 1, "koulut": 1, "kodissaan1": 1, "p\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 5, "muistamiseensa": 1, "kuvailevina": 1, "otsikkoa": 1, "das": 17, "makeakeittoa": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 1, "vuosiin": 1, "ahdistunut": 1, "rattaitten": 1, "palaan": 5, "toiminta659": 1, "sisarustaan": 1, "k\u00f6\u00f6penhaminassa": 3, "gadamer": 2, "v\u00e4leihin": 1, "vuorovaikutusta": 5, "ilmastoa": 1, "schrader-breymannista": 1, "361-369": 1, "lumenluontia": 1, "materiaalia": 3, "rukoilleet": 2, "ideoita": 2, "tarvittavasta": 1, "sukupuolispesifeist\u00e4": 1, "jakavat": 1, "haltijalleen": 1, "johtajanteht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "k\u00e4sitej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "haastatteluaineiston": 1, "kansallisbiografiassa": 1, "mainita": 3, "rasittuneet": 1, "p\u00e4\u00e4dyttiin": 1, "kadulla": 1, "suoja": 1, "reuterin": 1, "vastuukysymys": 1, "markku": 5, "kallis": 2, "folkpartiet-yhdistyksen": 1, "kunniaksi609": 1, "historiantutkimukselle": 1, "varakkaimmissakaan": 1, "toteuttajana691": 1, "taistelukentti\u00e4": 1, "mieliss\u00e4": 1, "10111910": 2, "ohjaukseksi": 1, "sinne": 15, "sodat": 1, "hirzel": 1, "hei": 1, "l\u00f6ydytt\u00e4v\u00e4": 1, "koulutuslaitoksensa": 1, "joustavampaa": 1, "suomennettuna": 1, "porautuu": 1, "1800\u20131914": 1, "laitokset": 12, "activities": 6, "annista": 1, "ajatuksiinsa": 1, "suosituksiin": 1, "html": 1, "pelk\u00e4\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "paraiten": 2, "pianoa": 1, "sis\u00e4lt\u00e4mien": 2, "uskollisia": 2, "varjeltiin": 1, "edistykselliselt\u00e4": 1, "opetettua": 1, "mahdollisuudet": 5, "asemissa": 1, "siin": 1, "siksi": 51, "virkailija": 1, "pekkola": 6, "moraalisena": 1, "voitaisiin": 14, "it\u00e4valtaan": 1, "456-464": 1, "mm": 6, "191\u2013192": 3, "28101928": 1, "johdettuja": 1, "toimiaikaan": 1, "\u00e4itiysorientaatiota": 1, "hakiessaan": 1, "mahdollisuus": 14, "pist\u00e4ytyneet": 1, "performatiivinen": 1, "pesun": 1, "lapsuudenkodissaan": 1, "peruspedagogisissa": 1, "konnuudet": 1, "suunniteltu": 5, "seinen": 2, "useissa": 15, "mustala": 3, "kehitt\u00e4neiden": 1, "sairaanhoitajaksi": 1, "rakastavalla": 1, "kasvatusideologit": 1, "laajemmalla": 1, "tunnin": 4, "hoiti": 1, "rakennus": 5, "ammattiryhmi\u00e4": 2, "anssi": 1, "lastenmaailmaan": 1, "vaikutuksena": 1, "irtaimiston": 2, "kauaskantoista": 1, "k\u00e4yt\u00f6kseen\u2026t\u00e4m\u00e4nlaisen": 1, "valmistumisjuhlassaan": 1, "mika": 3, "aineistoryhmittymiin": 1, "keskeisen\u00e4": 1, "luonnollisimmassa": 1, "juhlaa": 2, "sisarensa": 2, "julistaa": 2, "kiukkua": 1, "ajattelua225": 1, "alkuper\u00e4": 4, "siten": 36, "erosta": 1, "luovana": 1, "elfvingin": 1, "\u00e4\u00e4rimmilleen": 1, "ihmisist\u00e4": 6, "valaisivat": 1, "luonnonl\u00e4heisi\u00e4": 1, "tarvitsevansa": 1, "runossa": 1, "lukijallekin": 1, "ammatteihin": 3, "asteella": 1, "ea5": 1, "tunteeton": 1, "schraderin-breymannin": 1, "muuttuneena": 1, "turvin": 10, "t\u00e4h\u00e4n": 37, "rakenteelliset": 1, "haluavat": 5, "parannusehdotuksista": 1, "v\u00e4l": 2, "siltala": 5, "lyhenteet": 1, "tehdess\u00e4mme": 1, "itseymm\u00e4rryksess\u00e4": 2, "richtige": 1, "tutustuivat": 2, "kanavoitumismahdollisuus": 1, "edustavat": 2, "i1": 1, "meyeri\u00e4": 1, "sellaisiakin": 1, "luontaisesta": 2, "lehdille": 1, "v\u00e4itteens\u00e4": 1, "luutnantti": 1, "tekstin": 4, "erotettava": 2, "muutostarpeet": 2, "9-10": 2, "valtakunnallisiin": 1, "aineistoista": 1, "joinakin": 1, "ibsenin": 1, "\u00e4itiin": 4, "vaihteessa": 3, "pelastusar": 1, "hoidettuja": 1, "lainaus": 3, "l\u00e4hett\u00e4neet": 1, "lainakirjaston": 1, "kotileikki\u00e4": 2, "rajoitu": 1, "liittyv\u00e4n": 2, "olevavastaus": 1, "waris695": 1, "lopuksi": 9, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisyys": 1, "psyykkisist\u00e4": 2, "l\u00e4himm\u00e4isenrakkauteen": 1, "tutkija": 18, "p\u00e4ivitt\u00e4isten": 1, "omille": 3, "ii4": 1, "muutoksen": 44, "korvata": 3, "t\u00e4yttyi": 1, "t\u00e4it": 1, "toiminnastaan": 2, "muuttumattomuutta": 1, "gradu-tutkimus": 1, "minuun": 1, "tarpeessa": 4, "pit\u00e4k\u00e4\u00e4": 1, "rakkaudenkutsu": 1, "mu\u03b2": 1, "kukin": 10, "otsikon": 2, "sopimaan": 1, "biographical": 2, "carlsson": 1, "anglosaksisella": 1, "oloihinsa": 1, "lastentarhanopettajilla": 7, "ajatuskulku": 1, "ten": 1, "naisliiton": 2, "ty\u00f6teht\u00e4v\u00e4t": 3, "alansa": 2, "tarhan": 3, "tulleisiin": 2, "tapaamaan": 1, "oppinut": 4, "kehittyv\u00e4n": 1, "ammatti-identiteetti\u00e474": 1, "anttonen": 2, "muualtakin": 1, "kristillissosiaaliseksi": 1, "puolestapuhujana": 1, "tiukka": 2, "tutkimusyksik\u00f6n": 1, "lastensuojelulehdest\u00e4": 1, "rakentaminen": 4, "j\u00e4tt\u00e4neen": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisyytt\u00e4": 1, "loma-aikoina": 1, "y\u00f6vuorossa": 1, "martti": 8, "vejledning": 1, "12007": 2, "mit": 4, "raskaisiin": 1, "aikalaisk\u00e4sityksen": 1, "kiteytetysti": 1, "ammattiyhdistys": 3, "mielityinen": 2, "tomtebo": 1, "alander": 235, "ohjekirjasten": 1, "oppikirjana": 5, "toimintamahdollisuuksien": 1, "laulaen": 1, "209-224": 1, "puolestapuhujat": 1, "pallo": 5, "approach": 2, "asemaa": 11, "vahvistuvat": 1, "vaihtelisi": 1, "esteettisyyden": 2, "taiteellisuus": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4osastoille785": 1, "viltti": 1, "kutsutuille": 1, "p\u00e4\u00e4tetty\u00e4\u00e4n": 1, "arvovalta": 1, "httpwwwreligiodefroebel": 1, "lapsille323": 1, "ty\u00f6tupaan": 1, "aatesidonnaisuuksia": 1, "kriittisist\u00e4": 1, "sit\u00e4kin": 1, "toteuttaja": 1, "kursseja": 1, "nimikkeit\u00e4": 2, "1901\u20131936": 2, "saattelemisen": 1, "lautakunnan": 1, "dramaattisia": 1, "vuotias": 1, "toisenlaisine": 1, "l\u00e4mpim\u00e4sti": 2, "kasvimaita": 1, "kleine": 4, "alkupuoliskolle53": 1, "f\u00fcrsorgliche": 1, "osaisi": 1, "valmistautua": 1, "yleens\u00e4": 9, "toivoa": 3, "valloituksessa": 1, "lastentarhav\u00e4ke\u00e4": 1, "190\u2013211": 1, "aihetta": 9, "marenholz": 2, "ydinperheeseen": 1, "auttavaan": 2, "muuhun": 3, "perehdytettiin": 1, "pohjan": 2, "sopusointu": 1, "opiskelijoille": 11, "suosiollista": 1, "pahuudelta": 1, "kukkamaat": 1, "ty\u00f6l\u00e4isen": 1, "osallistumiselle": 1, "p\u00e4\u00e4sy": 2, "fortplanzen232": 1, "1926": 2, "leikkii": 1, "sukupuolia": 2, "da": 3, "tytt\u00f6n\u00e4": 1, "lontoossa": 2, "mieluista": 1, "lastentarhaty\u00f6h\u00f6n": 11, "m\u00f6glich": 1, "polville": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 2, "opiskelijavaatimuksista": 1, "huoneen": 1, "ty\u00f6kokemusta": 1, "bore": 1, "pioneereille": 1, "muisti": 1, "sosiaalidemokraatit": 1, "analyysins\u00e4": 1, "jonkinlaista": 3, "environments": 4, "p\u00e4iv\u00e4j\u00e4rjestyksen": 5, "kukoisti": 1, "kirjaamista": 1, "keskusteluttamaan": 1, "k\u00f6hler": 1, "glaube": 1, "german": 1, "koulutuslaitoksista": 1, "rakentamaan": 1, "uudempaa": 3, "vaikutusmahdollisuuksiin": 1, "kohdentaminen": 1, "kulttuureissa": 1, "kattavampi": 1, "olennaisesti": 1, "kotileikist\u00e4": 1, "luonnollisen": 2, "tutkittava": 2, "rep": 2, "etsim\u00e4\u00e4n": 5, "rinnakkainen": 1, "sosiaaliset": 4, "jatkajat": 1, "feminism": 2, "ketk\u00e4": 1, "aatteellisuuden": 1, "oikeasti": 2, "itseapuun": 3, "februari": 1, "sotahuuto-lehden": 1, "proposals": 2, "1511": 1, "harkittavaksi": 1, "k\u00e4sitelly": 1, "barntr\u00e4dg\u00e5rden-lastentarha": 1, "juhla": 1, "gut": 1, "vihkimisp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "11111927": 3, "uskonnonvapaudesta": 1, "tarpeessa578": 1, "lapinlahden": 2, "matt1914": 1, "suuntaan756": 1, "julkaistuja": 1, "ty\u00f6skentele": 1, "ei-p\u00e4tevi\u00e4": 1, "1930-luvulla": 8, "p\u00e4iv\u00e4kirjoja": 5, "asuissa": 1, "kategorisesti": 1, "eines": 1, "kan": 1, "k\u00e4sinkirjoitettua": 1, "pertti": 3, "p\u00e4iv\u00e4hoitolaitokset": 1, "olevia": 6, "teid\u00e4n": 3, "koulumaisuutta": 3, "15111980": 2, "opettajatarluokkien": 1, "lukunsa": 1, "keskeytyi": 1, "kasvatustavoitekomitean": 13, "pysy\u00e4": 4, "organisatorinen": 1, "sairastuminen": 1, "ker\u00e4tyt": 1, "kasvuik\u00e4\u00e4": 1, "marraskuulta": 1, "tukeminen": 1, "suomea": 5, "rasittuminen": 1, "luokitetuiksi": 1, "1930-luvulta": 1, "toimintatarmoaan": 1, "arfvingars": 1, "kustannuksia": 1, "maltillinen": 1, "sis\u00e4puolelle": 4, "hahmottaa": 5, "29627": 2, "henkil\u00f6historiantutkimuksen": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 2, "iloineen": 2, "psykologiasta": 1, "\u2018andlig": 1, "luoja": 3, "rahoituksesta": 2, "tekemisi\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4in51": 1, "korkea": 1, "luonnollisessa": 1, "kasvatustaidosta": 1, "ruotsinkielell\u00e4": 1, "europa": 1, "palvelija": 1, "vastus": 1, "ylev\u00e4n": 1, "1868\u20131973": 1, "l\u00e4mmitet\u00e4\u00e4n": 1, "leimattujen": 1, "osoitettu": 3, "puutu": 1, "auttavat": 4, "henkil\u00f6kohtaiset": 2, "ylikangas": 4, "rippikouluty\u00f6h\u00f6n": 1, "johtoon": 1, "method": 1, "lastentarharyhm\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "kirkastaa": 2, "seimet": 5, "harkitsevia": 1, "todellisiksi": 1, "tukeutumaan": 1, "tekemiseen": 3, "ammatillisissa": 1, "seminaariin": 1, "50-vuotisjulkaisua": 1, "tarkastelun": 3, "hankkisivat": 1, "kuljettiin": 1, "kastelun": 1, "ansatz": 1, "renvall": 2, "entist\u00e4": 6, "sittenk\u00e4\u00e4n": 1, "vastuuntunne": 2, "hortnerit": 1, "lapselle": 62, "hygieniasta": 1, "moraalista": 3, "puolusti": 4, "kajaanin": 5, "edistyneet": 1, "kasvupaikkana": 1, "el\u00e4mis": 1, "24121899": 1, "perint\u00f6": 41, "mahdollisuuden": 9, "paikkaamme": 1, "psykologien": 1, "huoneissa563": 1, "lakeja": 1, "ulottaa": 1, "alttiiseen": 1, "ideen": 1, "otetut": 1, "elisabethia": 2, "markola": 1, "yll\u00e4piti": 2, "virkaty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "oleellisen": 2, "jos": 62, "asuinalueella": 2, "heikko": 2, "opastusta": 1, "omaksukaamme": 1, "kuulemaan": 1, "sisarussarjansa": 1, "kokenut": 3, "kaarta": 1, "kysym\u00e4ll\u00e4": 1, "kauttaan": 3, "kiistakysymykseksi": 1, "heiver\u00f6isest\u00e4": 1, "vaikuttamatta": 1, "ei-koulukyps\u00e4t": 1, "kantautuivat": 1, "akselilla": 2, "1943": 7, "ajamaan": 1, "wirilander": 2, "yhdistys": 8, "asennossa": 1, "ollakin": 1, "nelj\u00e4sosassa": 1, "kirjeest\u00e4": 2, "paikoillaan": 1, "k\u00e4ynnisti": 1, "kunnosta": 1, "miehell\u00e4": 2, "hy\u00f6nteisi\u00e4": 1, "jakamisesta": 2, "palvelijoiden": 3, "varsinainen": 5, "teossa": 1, "j\u00e4\u00e4neeseen": 1, "kommentti": 1, "ulkomaille": 1, "riippuvuuden": 1, "alkupuolen": 1, "1926\u20131947": 1, "analyses": 2, "wariksen": 15, "oleilleiden": 1, "ilmeit\u00e4109": 1, "letter": 1, "sosiaalipalvelut": 1, "pyrit\u00e4": 1, "purkaakseen": 1, "kansanlastentarhalla": 1, "subjektiivisuus-objektiivisuus": 1, "55-6": 1, "hem": 4, "perhetaustalla": 1, "beltzt": 1, "kevytmielisesti": 1, "kristittyn\u00e4": 1, "juutalaisia": 1, "familienchule250": 1, "1800\u20131900-lukujen": 11, "kamfbegriff": 1, "kirjeiksi": 2, "johtaessamme": 1, "yksityisest\u00e4": 15, "jeesuksen": 10, "k\u00e4ytetyt": 1, "katsoo": 2, "k\u00f6yh\u00e4inhoidollisiksi": 1, "perusteellisen": 1, "mahdollisuutta": 7, "ansaita": 1, "puolijulkisiksi": 1, "hyvinvointi": 1, "muuttuneina": 1, "haluta": 2, "meid\u00e4nkin": 1, "yksipuolisena": 1, "1885": 2, "tulkittiin": 2, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 3, "nro40": 1, "ahdistustaan": 1, "sanomalehtikirjoitusten": 1, "aidan": 1, "kiusauksiin": 1, "totesi": 78, "tuula": 5, "arvomaailmaa": 2, "toiminnallisiin": 1, "koneita": 1, "kalliala": 4, "voine": 1, "erityisemmin": 1, "tunneyksik\u00f6ksi": 1, "syv\u00e4llisemmin": 5, "pidettyjen": 3, "korostivat": 2, "tekojensa": 1, "liittoutui": 1, "rintapieless\u00e4": 1, "ker\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "haltung": 1, "tarkastuskierroksiltaan": 1, "kansanaho": 5, "matkakertomus": 4, "es": 8, "samoilta": 1, "kokoelmakansioissa": 1, "tyyty\u00e4": 1, "b\u00e4ckmanin": 1, "osoitus": 1, "ulottuvuuksia": 2, "symbolisesti": 1, "pohjoismaiset": 3, "kysyi": 8, "retoriikan11": 1, "tointa": 1, "asunto-olosuhteilla": 1, "k\u00e4sitti": 3, "626697160\u2013163": 1, "sanelemina": 1, "kalustusvaihtoehtoja": 1, "asettaman": 1, "lastensuojelutoimiston": 2, "katsottuun": 1, "j\u00e4rjestysmuodossa": 1, "korostuneina": 1, "kuuluvien": 2, "liitetyn": 1, "puuttui": 4, "kodissaan822": 1, "montessorin": 6, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 2, "termi": 2, "ammatti\u00e4itiyteen": 1, "diakonia": 5, "nuoriso-ohjaajana": 1, "lainan": 2, "kehitellyt": 1, "ominaisuuksiltaan": 1, "\u00e4idist\u00e4": 4, "korostettiin": 9, "harvinaisen": 2, "oleellista": 7, "lastentarha-aatekin": 1, "opastajan": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitotoiminnan": 2, "ihmiselle": 2, "seurassa": 1, "perheenem\u00e4nnyys": 1, "monipuolisti": 1, "rajattiin": 1, "vuorovaikutustilanteissa": 1, "puuron": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 29, "isoista": 1, "community": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n18": 1, "pit\u00e4yty\u00e4": 2, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "vailla": 6, "tarkasteltuani": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4sest\u00e4": 1, "98101": 1, "pysyi": 2, "vuoroty\u00f6t\u00e4": 1, "eettisyydest\u00e4": 1, "helsingiss\u00e4kin": 1, "luterilaiseen": 2, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4": 3, "liittyvin": 1, "kokemukseen": 1, "korostamalla": 1, "sukulaisilta": 1, "\u00e4itipedagogiikka": 2, "osuus": 7, "ulkonainen": 1, "2\u00a7st\u00e4": 1, "mallinsa": 1, "palvelijan": 1, "sveitsin": 1, "kasvatustavoitteisiin677": 1, "toisiinsa116": 1, "18111891": 1, "ihmiskuvan": 1, "kaikessa": 9, "sanomien": 2, "roolia": 2, "valtuuden": 1, "historioitsijat": 2, "7-14": 1, "hyvyys": 1, "luonnottomaltahan": 1, "saksalaisiin": 1, "lapsitutkimustieteelt\u00e4": 1, "maahan": 3, "ilmestynyt": 2, "realiteetit": 2, "nordenstr\u00f6m": 1, "el\u00e4v\u00f6itt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "hlyptk": 2, "etteik\u00f6": 1, "lastentarhantoiminta": 1, "\u00e4itipalkkaa": 2, "hauskasta": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 8, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "julkiselta": 1, "toteamalla": 5, "syyslukukaudeksi1945": 1, "kandidaatti": 1, "toteuttavat": 1, "yritt\u00e4nyt": 1, "varovasti": 3, "koulumaiseksi": 1, "bremerin": 1, "oletan": 4, "ohjelman": 2, "vaihtuu": 1, "lahdes": 1, "lapsenne": 1, "velvoittivat": 1, "selvi\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "26\u20137": 1, "lapsiryhm\u00e4kokoja": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "toistaiseksi": 2, "syksyn\u00e4": 1, "bedeutung": 1, "119140": 1, "ajateltaisiin": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "24121924": 1, "ty\u00f6asusta": 1, "j\u00e4senyydest\u00e4": 1, "ages": 1, "tietojen": 2, "perinne": 7, "kritiikki\u00e4": 5, "opettajiston": 1, "opettajakunta": 1, "haluttu": 6, "kansalaisia": 4, "kehyksen": 2, "1921\u20131939": 2, "huomioiviksi": 2, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4": 1, "liitt\u00e4isi": 1, "poluille737": 1, "kahviin": 1, "omantunnon": 1, "vertaileviin": 1, "ty\u00f6skennellen": 1, "mahdollistavat": 1, "valinnasta": 1, "uskossaan": 3, "havaintonaan": 1, "palaa": 2, "velvollisuuksineen": 2, "vallinneeseen": 2, "varoen": 1, "1561982": 2, "palaamassa": 1, "neuvotteluihin": 1, "ruokailla": 1, "erilaisten": 9, "oppilaista": 2, "abgekl\u00e4rter": 1, "77\u201379": 1, "lastentarhanopettajakoulu": 1, "kirjoittamaan": 4, "ruokailu": 4, "raivattuaan": 1, "ymp\u00e4rille": 8, "koskevissa": 8, "aloitti": 8, "todistusvoiman": 1, "asukastoimikunnat": 1, "\u00f6ffentliche": 1, "riaa": 1, "kansalaisyhteiskunta": 1, "oppilaitoksessa": 4, "laajemmasta": 2, "kernaammin": 1, "ep\u00e4selviksi": 1, "monissa": 7, "kuultuaan": 1, "345793": 1, "sellaiseksi": 5, "miessukupuoli": 2, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6n": 10, "katsomatta": 2, "132\u2013133": 1, "siirtym\u00e4n": 1, "kukaanhan": 1, "tapojen": 3, "aistikasta": 1, "tieteenalojensa": 1, "l\u00f6ytyy": 8, "taimenen": 1, "suomalaisesta": 2, "riist\u00e4": 1, "molemmin": 2, "iloitsemme": 1, "1927\u20131930": 1, "sosiaaliseen": 5, "palvelemista": 1, "kokoukset": 5, "yll\u00e4pidettyj\u00e4": 1, "1890\u20131912": 1, "vaikutuksen336": 1, "talousarvioonsa": 2, "julkiste": 1, "kursseineen": 1, "vahvasti": 32, "ruotsinkieliset": 1, "huostaan": 2, "luterilaisen": 2, "asussa": 2, "ulkoilupukeutumiseenkaan": 1, "arvostetaan": 1, "tyisiv\u00e4t": 1, "ty\u00f6ll\u00e4\u00e4n": 1, "kal": 1, "uskonnot": 1, "keskusteluttivat": 1, "muotoutunutta": 1, "v\u00e4sytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "seuralaiseksi": 1, "19092014": 1, "valmistumassa": 1, "noudattelisi": 1, "vallilaakson": 1, "suomenkielt\u00e4": 2, "kerran": 14, "sanovat": 1, "httpwwwoajficsoajvarhaiskasvatuslaki": 1, "inhimillisesti": 2, "kierrelty\u00e4\u00e4n": 1, "nukens\u00e4ngyt": 1, "testamenttia": 1, "perhetyt\u00f6st\u00e4": 1, "organisoimaan": 1, "hauskan": 1, "virkkunen1906": 1, "mechelinin": 4, "kansantalous": 1, "k\u00e4ytetylle": 1, "t\u00e4rke\u00e4t\u00e4": 6, "h\u00e4nnisen": 1, "suunnitellun": 1, "kehtaa": 1, "henkeen": 7, "puuhakasta": 1, "teoksellaan": 1, "kasvattajaa": 1, "el\u00e4myksist\u00e4\u00e4n": 1, "esitti": 16, "kansakoulunopettajia": 1, "termill\u00e4": 1, "pohjaavan": 1, "kavaljeerijuhlaa": 1, "lastensuojelutoimistoon": 1, "monipuolinen": 3, "tuottavalta": 1, "moderna": 1, "virkamies": 1, "koskettaa": 1, "ehdottoman": 2, "tekemill\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ittelyn": 2, "tulevien": 1, "raamattukursseilta": 1, "pyykit": 1, "amsterdamphiladelphia": 1, "tunnustamaan": 1, "kauppias": 1, "l\u00e4htiv\u00e4t": 2, "johtuvat805": 1, "familjen": 1, "taivaallisen": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4n": 1, "\u00e5rhundrade": 3, "historiantutkijat": 1, "panoksen": 2, "aurora": 1, "suomineitonen": 1, "tarkasteluun": 4, "vilka": 1, "vastuuta": 15, "teht\u00e4v\u00e4lleen": 1, "fortbildningsv\u00e4rket": 2, "s\u00e4ntti": 1, "keitaana": 1, "palikoiden": 1, "tavoitteet": 15, "183\u2013184": 1, "hyvyyden": 1, "\u00e4ktenskapet": 1, "historioitsijoita": 1, "alkuaikojen": 13, "luentokokonaisuuksien": 1, "sanoman": 2, "tekem\u00e4n": 1, "etsit\u00e4\u00e4n": 1, "harja347": 1, "ea31": 1, "nimitykset": 2, "\u00e4itik\u00e4\u00e4n": 1, "pieneen": 2, "parempaan": 3, "lukuhetki": 1, "huolestuttavaa": 1, "l\u00e4hetti": 2, "kirist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "hankintaan": 3, "lastentarhanopettajakoulutuksen": 24, "soveltaa": 1, "elokuun": 2, "saksalaiset": 2, "johti": 5, "kurinpitovaikeuksia": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4jien": 53, "naisellisia": 1, "monivivahteisen": 1, "sulkisi": 1, "peilannut": 1, "mielipiteit\u00e4\u00e4n": 2, "keksitty": 1, "sijassa": 2, "lapseen": 7, "ahtaissa": 1, "1101891-3051892": 1, "kive\u00e4": 1, "herbert-zilleril\u00e4ist\u00e4": 1, "aikaisempien": 1, "oleviin": 1, "keilhausta": 1, "folkskolesystemet": 1, "erziehungs": 2, "diako": 1, "ulkonaisella": 1, "kirjannut": 2, "jatkuvasti": 24, "pohtia": 9, "l\u00e4hteneet": 4, "\u00e4itiystematiikka": 1, "kirjelm\u00e4ss\u00e4": 1, "naimattoman": 6, "luontoon": 4, "aikataulua": 1, "ymm\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "neuvottelukunnan": 1, "1899-1908": 1, "olevien": 7, "l\u00e4hempi": 1, "omia": 15, "valvomat": 1, "\u00e4itiydest\u00e4": 28, "jokap\u00e4iv\u00e4isimm\u00e4t": 1, "keittotaidosta": 1, "peter": 1, "kristityn": 1, "tuskin": 2, "anoi": 3, "katsottava": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 2, "sijalla": 2, "hyvin689": 1, "kiitollisuuttarakkautta": 1, "laati": 5, "p\u00e4\u00e4tyikin": 1, "tiet": 1, "laatukysymykset": 1, "vanhaa": 4, "rakkaaksi": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 7, "kehitt\u00e4m\u00e4t": 1, "ymm\u00e4rretyiksi": 2, "sis\u00e4lty\u00e4": 1, "lastensuojeluliitto": 3, "tarjota": 8, "viitannee": 1, "tavalliset": 3, "koulu-\u00e4iti": 2, "uudenlaisiin": 1, "ero": 2, "henkist\u00e4minen": 1, "alakansakouluseminaari": 1, "familismilla": 1, "l\u00e4mminvesip\u00e4iv\u00e4": 1, "pahantapaisten": 1, "koinen167": 1, "185-6": 1, "rahojen": 1, "lilli": 5, "6200": 1, "amanda": 2, "l\u00e4heisiin": 1, "siirtyv\u00e4": 1, "ruotsalaisessa": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4ksemme": 1, "puutarhanhoidon": 3, "muistov\u00e4rssykirjat": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 10, "s\u00e4pit": 1, "keskiaikaisesta": 1, "tavoitteisiin": 2, "toteuttamisessa": 5, "evakkomatkat": 1, "bin": 1, "luaan": 1, "sisko": 1, "vaativaa": 3, "nostaminen": 1, "lastentarhakokouksen": 2, "kompleksiseen": 1, "ajattelisivat": 1, "ansioty\u00f6n": 1, "uskonnollisesta": 1, "taustat": 3, "pohjaavaa": 1, "rakkaudestaan": 1, "short": 1, "syyslukukaudella": 1, "kasvatusperinnett\u00e4": 1, "toimintavietin": 3, "kehittelevi\u00e4": 1, "ep\u00e4sosiaalisia": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisell\u00e4": 1, "nimi": 6, "kurjissa": 1, "suhtautumisella": 1, "ohut": 3, "ymm\u00e4rretty": 2, "kouluttamisessa": 1, "realities": 2, "opetusteht\u00e4viss\u00e4": 1, "persoonallisesti": 1, "kutsumuksellinen": 2, "naishistoriallisen": 1, "kunnallistettiin": 1, "vaatimuk": 1, "palvelevasta": 5, "n\u00e4kyminen": 2, "j\u00e4ljille": 2, "olemuksellaan": 2, "manifestinomaisesti": 1, "kanssa780t\u00e4st\u00e4": 1, "tunteellisuutta": 1, "yhteis\u00f6llisist\u00e4": 1, "kunnioittavaksi": 1, "tyt\u00f6ill\u00e4": 3, "eroavuudesta": 1, "muistettava": 4, "kasvattavuuden": 1, "mieslastentarhanopettaja": 1, "riitt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 2, "osaksi": 36, "viestej\u00e4": 1, "er\u00e4iden": 1, "uranuurtajat": 16, "cultures": 1, "arvosidonnaiset": 1, "velvoitteita": 2, "kotiel\u00e4m\u00e4": 4, "tarvitsi": 4, "muuttuneita": 1, "ruokailutila": 1, "papit": 1, "research": 7, "ajattelunsa": 2, "aikaisia": 1, "siirtymiseen": 1, "latautumat": 1, "diakonissojen": 2, "puhtauteen": 1, "2101897": 1, "masennuksenkin": 1, "uskollisuuteen": 1, "ty\u00f6v\u00e4enliikeen": 1, "\u00e4\u00e4relle143": 1, "j\u00e4tt\u00e4ytynyt": 1, "nuo": 1, "sosiologia": 1, "palkkaty\u00f6h\u00f6n": 1, "valotti": 1, "mahdollistaa": 2, "taimet": 1, "takana": 4, "ahdistuksestaan": 1, "nukkui": 1, "yhdistett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "linjauksena": 1, "liikunnallisessa": 1, "sigfried": 1, "ointiperusteet": 1, "lapsellisena": 1, "selvi\u00e4\u00e4": 4, "sis\u00e4isi\u00e4": 4, "auktoritatiivinen": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 27, "publicly": 2, "naisellisen": 3, "holhoavasti": 1, "pedagogisia": 4, "auktoriteetin": 1, "teoriansa": 1, "ohjaava": 4, "kiitollinen": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisill\u00e4": 1, "29\u201330": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jien": 1, "liikauttaneet": 1, "perhe-el\u00e4m\u00e4": 2, "ty\u00f6jakson": 1, "eichen": 1, "isompien": 3, "estett\u00e4viss\u00e4": 1, "1980-luvulta": 1, "uudesta": 2, "rahoja": 1, "sosiaalistaminen": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "harjaannutaan": 1, "numminen": 1, "joutuville": 1, "englantilaiset": 1, "ajattelijoita": 2, "suorastaan": 6, "toiminnanjohtaja": 1, "tarvitsemme881": 1, "barntr\u00e4dg\u00e5rdsl\u00e4rarf\u00f6rbundet": 2, "schildt702": 1, "voimat": 6, "ketju": 2, "1917\u20131918": 1, "teollisuushaaroja": 1, "rakastetaan": 1, "hyv\u00e4ksynyt": 1, "vuotta450": 1, "fr\u00f6bel-laitos": 1, "vankeutena": 1, "alleniin": 1, "mutterschule": 3, "1-35": 1, "nen\u00e4liinataskussa885": 1, "ehdottamalla": 1, "4110": 1, "irrottautua": 1, "tiedonanto": 2, "kotileikkinurkkaus": 2, "esiliinan": 1, "palkalla": 1, "brittil\u00e4isten": 2, "yhteiskuntaoppia": 1, "rajata": 1, "ainutkertaisuutta": 1, "frevert": 2, "omakustanne": 1, "valtiatar": 1, "luennot": 3, "rauhaa": 3, "perusteltua": 2, "toisiaan": 7, "mieheen": 1, "kasvatushenkil\u00f6st\u00f6\u00e4": 1, "kansalaisyhteiskunnaksi": 1, "perustamispapereita": 1, "pani": 3, "kasvatetaan": 1, "hankkia": 3, "muistilappusia": 1, "vahvoin": 1, "varovaisia": 2, "ty\u00f6asussa": 1, "aistien": 1, "alexandra": 1, "osuudessa": 1, "itsen\u00e4isempien": 1, "keksim\u00e4\u00e4n": 1, "pidemm\u00e4n": 1, "sirolan": 2, "toimisivat": 1, "ty\u00f6skenteleville": 1, "ebeneser-s\u00e4\u00e4ti\u00f6ss\u00e4": 1, "sukulaisilleni": 1, "valintaperusteet": 1, "toimintamaksuin": 1, "ilmauksina": 1, "1885\u20131959": 1, "ruumiilliset": 1, "opis": 1, "mukaisena": 1, "luontaisella": 1, "tapakulttuurin": 1, "alceniuksen": 1, "ainaiseen": 1, "seuraamuksineen880": 1, "hallintoa": 2, "l\u00e4hett\u00e4isit": 1, "valvonta": 4, "with": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "kaikkein": 12, "hauswirtschaftlichen": 1, "mikrohistoriallinen": 1, "miettinen": 2, "toimeliaisuus": 1, "suuntautua": 1, "nimennyt": 3, "est\u00e4\u00e4803": 1, "1871\u20131929": 1, "tunnustettu": 2, "kiinnostavaa": 1, "leikkiv\u00e4th\u00e4n": 1, "taustalla298": 1, "lapseni": 1, "lattiat": 3, "koreaa": 1, "ainola": 1, "romukoppaan138mikro": 1, "v\u00e4lineeksi": 2, "ihanteellisen": 1, "tuotu": 5, "vuosikirja": 5, "yliopiston": 27, "terapeuttista": 1, "varsinaisena": 3, "toivomusaloite": 3, "tunnustusta": 2, "sivuista": 1, "valmistelleen": 1, "p\u00f6yt\u00e4kir": 1, "modernisaatiokertomusta": 1, "kummallista": 1, "jatkaen": 1, "naiskokelaiden": 1, "hatje": 15, "kehitysvaiheissaan": 1, "vereins-zeitung-lehdess\u00e4": 3, "lingua": 2, "osoittaneet": 3, "arvostetuksi": 1, "naisl\u00e4ht\u00f6kohdistaan": 1, "tarhatoiminta": 1, "s\u00e4ilyneet": 2, "esitarkastajiani": 1, "l\u00e4hetysty\u00f6t\u00e4": 3, "caring": 2, "vuoksi": 67, "1970": 2, "lausuttiin": 2, "kuvaa": 18, "valtakunnallisesta": 1, "laaja": 8, "toiselta": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoissa": 1, "my\u00f6nnettiin": 2, "kerta": 2, "sopusoinnussa": 2, "s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4isiksi": 1, "kumoamassa": 1, "tekij\u00f6it\u00e4135": 1, "lieneek\u00f6": 1, "vastaisesti": 1, "lastentarhaty\u00f6": 20, "muistuttavissa": 1, "lastentarhaymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "potentiaalia": 2, "30-vuotias": 1, "unterrichts": 4, "esitelm\u00e4ss\u00e4": 1, "toimistosta": 1, "tarkoituksena": 11, "yleisk\u00e4sityksen": 1, "f\u00f6rt": 1, "sijoitettiin": 2, "puheeseen": 2, "tuottavaa": 2, "etel\u00e4isen": 1, "nimeke": 1, "sitte": 2, "perhep\u00e4iv\u00e4kodeissa": 1, "pyrkiess\u00e4": 1, "muutamat": 1, "luovutettiin": 2, "125\u2013371897": 1, "paremmuudesta": 1, "kasvatuskulttuurin": 1, "erzieher-innenberufs": 1, "miespuoliset": 1, "osoitti": 7, "n\u00e4yttiv\u00e4t": 2, "yksityisyys-julkisuus": 1, "jatkui": 6, "el\u00e4n": 1, "vaaroille": 2, "toimelaan": 1, "ryhty\u00e4": 4, "ohjaamiseen": 3, "kokouksia": 4, "kuulua": 2, "tukholmassa": 5, "sivistysv\u00e4lineiden": 1, "toimeliaasta": 1, "huolehtisi": 1, "kasvattajaksi": 4, "kehitysmahdollisuudet": 3, "lastentarhanopettajuuden": 5, "sesam-house-oppilaitoksesta": 1, "t\u00e4rke\u00e4t": 6, "korvaamattomaksi": 2, "arkisessa": 2, "kuormittaa": 1, "puheenvuorosta": 1, "tietojamme": 1, "vallitseeko": 1, "yhteiskuntasektorit": 1, "korkeatasoisena": 1, "hoivata": 1, "porvarillisista": 2, "sofie": 1, "tiettyyn": 1, "korkeimmalle": 1, "kutsun": 1, "lastentarhaidea": 1, "asettui": 4, "oloansa": 1, "kind": 3, "kotiymp\u00e4rist\u00f6": 2, "muksessa": 1, "hankkeessa": 1, "talousteht\u00e4v\u00e4t": 1, "tallessa": 1, "vaikuttaneiden": 1, "l\u00e4nsimaissa": 1, "ep\u00e4onnistui": 1, "kummilapsia": 1, "miesrooli": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4hoito": 5, "p\u00e4\u00e4st\u00e4neen": 1, "nimikelastentarhuri": 1, "huolen": 4, "v\u00e4hennet\u00e4\u00e4n874": 1, "1919": 33, "opetushallinnon": 1, "sijoittuu": 2, "pohjoismaita": 2, "hankittu": 2, "haluamallaan": 1, "kotoisen": 2, "keitt\u00e4v\u00e4t": 1, "h\u00e4iritsee": 2, "maalattaviksi": 1, "1950-luvulla": 5, "kokop\u00e4iv\u00e4osastoja": 5, "kokemuksissamme": 1, "jumalallisesta": 1, "jatko-opinnot": 1, "1883\u20131887": 1, "lapsiryhmille": 1, "puuroa": 2, "liitettiin294": 1, "313\u2013356": 1, "kehoitushuutoja": 1, "pyrkisi": 1, "esitaistelija": 1, "1948ty\u00f6p\u00e4iv\u00e4mme": 1, "naispuolisesta": 1, "v\u00e4hiten": 1, "teknist\u00e4": 1, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6ilt\u00e4": 1, "jallinoja": 17, "st\u00e5hlbergin": 7, "ty\u00f6takeista": 1, "silm\u00e4n\u00e4": 1, "hallitsemalla": 1, "puhuja": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4osastoa": 1, "bruhn": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "l\u00f6ytyikin": 2, "kiusoittelullaan": 1, "tarmokkaasti": 1, "jumalaa": 4, "kest\u00e4nyt": 1, "mankeli": 1, "sis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4": 2, "helmikuun": 3, "toimintametodit": 1, "sallittua": 1, "ja": 4405, "tarpeetonta": 1, "aletaan": 2, "vera": 2, "maailmaa": 3, "rytmin": 1, "puuhailujaan": 1, "12011": 2, "sv\u00e4rdin": 1, "80\u2013100": 1, "vapaakirkollista": 1, "p\u00e4\u00e4ttyy": 3, "terveest\u00e4": 1, "perustavat": 1, "131987": 1, "fr\u00f6belil\u00e4isess\u00e4": 1, "kirjeiss\u00e4\u00e4n": 3, "wire`nin": 1, "granfelt": 1, "metodologia": 1, "tuottavuuden": 2, "valtiop\u00e4iv\u00e4t": 2, "uskomme": 1, "selitysosassa": 2, "versus": 1, "lastensuojeluosaston": 1, "el\u00e4m\u00e4ntavan": 5, "ep\u00e4tietoisuutta": 1, "pulkkinen": 1, "menneen": 2, "kutsutaan": 1, "tuodaan": 3, "suomalaiselle": 1, "oppimalla": 1, "uskonnollis-metafyysist\u00e4": 1, "august": 5, "kiinnostava": 2, "luomisen": 2, "yhteiskunnallisena": 3, "k\u00e4sitteeseenhyv\u00e4\u00e4n": 1, "tietopuolisen": 1, "piha-alueelle": 1, "tarkasteltu": 1, "lastentarhanopettajalta": 2, "kokemista": 1, "aktiivinen": 4, "nyt": 55, "astra": 1, "samojen": 1, "kuolemaan": 1, "sein": 1, "johdollaan": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4osastolle": 9, "3-5": 2, "osallistumistaan": 1, "pikkuel\u00e4imist\u00e4": 1, "mittaa": 1, "sopimattomina770": 1, "boreniukseen479": 1, "tarkoituksiin": 1, "rouvasv\u00e4enyhdistyksiin": 1, "1780-1880": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 8, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6t\u00e4": 2, "historiallisessa": 3, "katsottiin": 27, "suhteeseen": 1, "lastentarhapioneerit": 1, "276\u2013277": 1, "ulkopuolinen": 3, "b\u00fccher": 1, "ty\u00f6muodot": 1, "\u00f6h\u00f6n": 1, "kes\u00e4isin": 2, "tarvittaisiin": 2, "varhaiskasvatuksellinen": 3, "rakennusrahaston": 1, "perhepiiriss\u00e4": 2, "kieli\u00e4": 1, "onnistuin": 1, "vihdoin": 1, "kasvin": 3, "kartuttaa": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "kaikenlaisiin": 1, "teist\u00e4": 1, "maantieteellisesti": 1, "ammattiin": 12, "109\u2013120": 1, "1261919": 1, "inger": 5, "luonnistaa": 1, "anniskeluosakeyhti\u00f6n": 4, "moitittu": 2, "kuvasti": 1, "palkkaa": 5, "n\u00e4ist\u00e4": 17, "tarkoittiko": 1, "moninainen": 1, "asuintilan": 1, "ry": 7, "tietty\u00e4": 5, "3-vuotiaisiin": 1, "toiminnallisten": 1, "larkio": 2, "period": 2, "alkuosa": 1, "panevat": 1, "konsekvens": 1, "kotitaustaa": 1, "s\u00e4lytti": 1, "1905\u20131960": 2, "lapsestaan": 2, "1918\u20131938": 1, "suureen": 3, "t\u00e4m\u00e4n": 106, "2007a": 1, "seikat": 6, "suomalaisessa": 7, "piirt\u00e4m\u00e4": 1, "kokemuksia": 11, "kertomuksen": 1, "ohjaus192": 1, "kuullostavia": 1, "kasvatusaatteita": 1, "l\u00e4hetysty\u00f6t\u00e4432": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyyn": 1, "saksaan": 2, "l\u00e4hdearviointi": 1, "housuasuun562": 1, "pikkukoruilla": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4osastoineen": 1, "luettavissa": 5, "v\u00e4lisist\u00e4": 1, "toimenpiteest\u00e4nne": 1, "i\u00e4lle": 1, "e2003b": 1, "yksityiskohdat": 1, "muotoutumassa": 3, "keitt\u00e4j\u00e4tt\u00e4ren": 1, "puuhia": 2, "jalostetaan": 1, "vallankumoukselliseksi": 1, "olemukseen": 3, "valta-asemansa": 1, "kulttuurissa": 2, "luonnonparannuskeinoja": 1, "moniammatilliseen": 1, "vaikutelmia": 1, "kouluneuvos": 1, "aineistopohjaisen": 1, "hengest\u00e4": 2, "heist\u00e4": 5, "tuskallista": 1, "tahdotko": 1, "perustelun": 1, "luonnehdittiin": 1, "tied\u00e4n": 2, "halvarsson": 3, "1931898": 1, "mainintansa": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vyytt\u00e4": 1, "ennenaikaisesti": 1, "kehitt\u00e4jist\u00e4": 1, "metodologisia": 2, "399-400": 1, "perheellistynyt": 1, "omaksuttu": 2, "kasvukykyyn465": 1, "k\u00f6yh\u00e4inhoitoon": 2, "naishistorian": 3, "avulla": 21, "kutsumukseksi": 2, "1845n1": 1, "muistutti": 6, "muissa": 13, "valmistaminen": 2, "terveytt\u00e4": 1, "lapsiryhm\u00e4\u00e4": 3, "uhrautuminen": 1, "v\u00e4h\u00e4ss\u00e4": 1, "muistitietokokoelmat": 2, "kannatti": 4, "perustuvassa": 1, "syntynytt\u00e4": 2, "l\u00e4himm\u00e4isten": 3, "26111931tha": 1, "lastentarhap\u00e4iv\u00e4n": 1, "sisaruksia": 2, "voin": 2, "kodissaan": 6, "venytetyt": 1, "esteest\u00e4": 1, "kotioloissa": 2, "jumalallista": 3, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 1, "ihmeellist\u00e4": 1, "menetyksi\u00e4": 1, "henkil\u00f6ilt\u00e4716": 1, "jan-jacques": 1, "perusteina": 1, "kaltaiseksi": 1, "sairaanhoitajatarkasvatuksen": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 13, "esteet": 1, "ansioty\u00f6kodin": 1, "sciences": 1, "piirt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "kykenisi": 1, "henkil\u00f6historia": 1, "mukaisia": 1, "l\u00e4hde": 2, "k\u00e4tkettyn\u00e4": 1, "lasst": 2, "oikeuksiinsa": 1, "tarkkoihin": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliseen": 4, "kohottautua": 1, "toiminnallisesta": 1, "lastentarhanopettajana210": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4osastot": 6, "ty\u00f6t\u00e4": 69, "pursuavat": 1, "lapinlahdenkadun": 1, "hankinta": 1, "keskustelua": 33, "aineistolla": 1, "huomaa": 1, "alttiiksi": 2, "kurinpitoa": 1, "erika": 1, "sivistyneist\u00f6n": 25, "muotouttaa": 1, "pestalozzilta166": 1, "jaksoin": 1, "turvakodit": 1, "saatava": 13, "ihmiskuntaa": 2, "persoonallisella": 1, "rajaukset": 3, "asianmukaisinta": 1, "suunniltani": 1, "hetkiss\u00e4": 1, "laajetessaan": 1, "mukavissa": 1, "hyv\u00e4ksytyn": 1, "ty\u00f6kasvatuksesta": 4, "uskontoon": 4, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 4, "kirjasensa": 1, "yksinkertaisen": 2, "kasvatukselta359": 1, "boklig": 1, "kasvitarha": 1, "raamatunkohdilla535": 1, "mukainen": 7, "k\u00e4sityst\u00e4": 11, "naiskasvatukseen": 2, "kohdistivat": 1, "joutuvat": 5, "kaikille": 9, "tutkiman": 2, "relational": 1, "mielenkiinnolla": 2, "p\u00e4iv\u00e4kirjoilla": 1, "ammattikunnan": 6, "kontekstissaan": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 3, "kuorimisessa655": 1, "alkuvaiheista": 2, "syrjiv\u00e4sti": 1, "m\u00fctterlichkeit755": 1, "itsellesi": 1, "ponteva": 2, "tehdyt": 2, "t\u00f6koulujen": 1, "keskitettiin": 1, "alistumista": 1, "parsiminen": 1, "ep\u00e4terveen\u00e4": 1, "supistamaan": 1, "murroskohdat": 1, "kodin": 222, "vimmaa": 1, "kuvailee": 9, "9-11": 4, "pikkulapsille": 1, "wwwreligiodefroebelbiografrecollhtml": 1, "ihanaan": 1, "isien": 3, "komiteaan": 1, "kouluttajiensa": 1, "suhdettaan": 2, "ammattikuvaa": 2, "sosiaalitantta": 1, "liikkeeseen": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 6, "k\u00e4sityksille": 1, "heimo": 2, "keskeisten": 1, "lepon": 1, "kuvastajina": 2, "positivistien": 1, "miespuolisia": 3, "ajattelussa": 4, "sivuaa": 1, "p\u00e4\u00e4skyl\u00e4n": 1, "taloudenhoitajan": 2, "41\u201357": 1, "debate": 1, "lausunnossa": 3, "h\u00f6gvallan": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "tuntemaan": 5, "olisikaan": 1, "verkkojulkaisu": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4": 3, "yksinkertaisuudella": 1, "viisaudesta": 1, "olemassa": 6, "oy": 12, "vanhoista": 1, "matrikkelin": 2, "l\u00e4heisist\u00e4": 1, "ponnistelut": 1, "kohteen": 1, "kutsumuspuheen": 1, "kenkien": 1, "kannanottojensa": 1, "lehtileikkeit\u00e4": 2, "kasvamiseen": 1, "lauseessa": 1, "allekirjoituksella": 1, "tarkoitetuissa": 1, "etu": 2, "miehiksi": 1, "laajamittainen": 1, "tutkimuksessani": 5, "kasvatuksellisena": 1, "puhtaissa": 1, "k\u00e4rjen": 1, "v\u00e4liseen": 3, "kanssamme": 1, "miehill\u00e4": 1, "palkattuja": 1, "toimitilojen": 2, "1891": 6, "ilmi\u00f6st\u00e4": 2, "kehitt\u00e4misehdotuksia": 1, "13102014": 1, "kihlasormuksia": 1, "ruokonen": 2, "todeten": 5, "k\u00e4ynyt": 18, "opinn\u00e4yte": 1, "lebens": 2, "ihmettelyn": 1, "rooli34": 1, "kunnon": 4, "216\u2013239": 1, "retorinen": 1, "seuraava": 4, "10\u2013111": 1, "riittiv\u00e4t": 1, "nukkumisen": 1, "menossa": 2, "suuntaviivoja": 2, "vaikuttamiseen": 1, "online": 1, "ihme": 2, "lastenkasvatukseen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyneet": 1, "keskitytt\u00e4v\u00e4": 1, "opettajien": 69, "kelien": 1, "palikoitten": 1, "sopivuudesta": 2, "l\u00e4heisyytesi": 1, "lastentarhakeskusteluille": 1, "osapuolten": 1, "sivilisaatioon": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 25, "tarkoitustakin": 1, "perhe": 17, "asetettiin": 3, "iltap\u00e4iv\u00e4lastentarha769": 1, "asema": 12, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6": 4, "lastenlaitoksista": 1, "lujala": 11, "viejin\u00e4": 1, "joskin": 1, "hallusta": 1, "kodissa297": 1, "1910-luvulle": 1, "uskontosokeaa27": 1, "roolista": 3, "sellaiseen": 1, "barntr\u00e4dg\u00e5rdsledare-nimikkeen": 1, "15-vuotiaiden": 1, "mer": 1, "15-19": 1, "keitt\u00e4misen": 1, "lapsille890": 1, "hajoittaa": 1, "t\u00e4h\u00e4nkin": 2, "p\u00e4\u00e4syn": 3, "palkan": 1, "t\u00e4ydennyskoulutus49": 1, "varhaiskasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "tarkastelu": 2, "hermeneutiikan": 1, "tutkimukseeni": 1, "kyll\u00e4h\u00e4n": 1, "kiteytetyimmin": 1, "ompeluty\u00f6t": 1, "riitt\u00e4v\u00e4t": 1, "2002b": 11, "poliisin": 1, "vertailussa": 1, "muutosta": 1, "2471914": 1, "yhteiskuntak\u00e4sitys": 1, "taululle": 1, "1481893": 1, "toimivasta": 1, "sovinnaista": 1, "suorittajan": 1, "k\u00e4skyksi": 1, "ty\u00f6v\u00e4enkotien": 1, "kehittymiseen": 3, "puolestapuhuja": 3, "toimineisiin": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4lliselt\u00e4": 1, "meillekin": 1, "uskonnollisia": 1, "peltot\u00f6ineen845": 1, "maalaistalon": 1, "vapaakirkollisten": 1, "nuorukaisen": 1, "yksil\u00f6n": 8, "alttiina560": 1, "terveyden": 4, "uskonnollis-filosofisen": 1, "puhdashenkisi\u00e4": 1, "ryhmiss\u00e4": 5, "jw": 2, "arvioiva": 1, "tapansa": 2, "ludvig": 1, "l\u00e4hetysty\u00f6n": 1, "pohjakoulutus": 1, "lapinlahdenkalulle": 1, "valmistavaa": 1, "nurkkaus": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "kauniissa": 1, "sukupuoli": 7, "taitto": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4": 1, "voimavaransa": 1, "ihanaksi": 1, "ep\u00e4yhten\u00e4istyneet": 1, "keskin\u00e4inen": 5, "puhdistusaineita": 1, "esitt\u00e4neet": 2, "1890voll": 1, "luomiseen": 1, "presseniss\u00e4": 1, "gender": 5, "henkii": 2, "helsingist\u00e4": 1, "73\u201381": 1, "resursseja": 2, "jere": 1, "lasta": 74, "dialogue": 2, "symboliikan": 2, "aatteellisuutta": 5, "naishistoria82": 1, "valo": 2, "vanhinta": 1, "alueiden": 2, "arkiasussa": 1, "vastuunkannon": 1, "levisi": 3, "daghem-nimityksest\u00e4": 1, "luettuani": 1, "nin": 1, "opetussuunnitelmia": 1, "kotiaskareita": 6, "seimihuoneustojen": 1, "edellisvuosiin": 1, "hiljaiseen": 1, "vanhoillispuhdasoppiseen": 1, "buch": 2, "arvokasta": 1, "pysyiv\u00e4t": 1, "leikitk\u00e4\u00e4n": 1, "menetetty\u00e4\u00e4n": 1, "benjamins": 1, "palaavat": 1, "hakkausta": 1, "barntr\u00e4dg\u00e5rden": 11, "zeigt": 1, "miehille": 3, "todistuslomakkeissa": 2, "argumenteista": 1, "odottamista815": 1, "maailmakaikkeudessa": 1, "pyh\u00e4koululehti": 2, "231943": 1, "mukavuudenhalu": 2, "lastentarhanopettajamerkkiin": 1, "raikkaana": 1, "kotiin807": 1, "uudistusvaatimukset": 1, "vuosilukumerkint\u00e4": 1, "aktiivisesti": 10, "ty\u00f6j\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "keskustelussa": 12, "huomaavaisuutta": 1, "lis\u00e4henkil\u00f6kuntaa": 2, "orientaatioalueen": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4viksi": 1, "1-eb": 1, "60-vuotiaana": 1, "mittaan": 4, "tunnetuin": 2, "1943\u20131946": 1, "l\u00e4sn\u00e4oloa": 5, "kaikenlaisille": 1, "yhteenvetona": 2, "seuraajalle": 1, "kansalaisilleen": 1, "k\u00e4yne": 1, "28111911": 1, "p\u00e4\u00e4sty": 1, "muut": 14, "kodinomaisuuteen": 3, "kek\u00e4l\u00e4inen": 4, "schrader-breymannilta": 2, "todettaisiin": 1, "puhtaanapitoa": 1, "luonnollisimpana": 1, "el\u00e4m\u00e4lle": 2, "tiedeyhteis\u00f6\u00f6n": 2, "kansakoulupohjalta": 1, "2611893": 1, "pioneerien": 1, "kategoriaan": 1, "bethin": 1, "253\u2013264": 1, "alkuaikoinaan": 2, "toiminta-alue": 1, "luovutetun": 1, "furniture": 2, "j\u00e4t\u00e4n": 3, "this": 8, "lastentarhaseminaarissa421": 1, "monille": 5, "arvokkaaseen": 1, "preussissa": 1, "doktorin": 1, "ohjausryhm\u00e4": 1, "ajattomina": 1, "taitavasti": 1, "somistettuna": 2, "alakoulu": 1, "kiitollisuutta": 2, "julia": 2, "tekemisiss\u00e4": 1, "19-20": 1, "rahiksi": 1, "luetellaan": 1, "alentunut": 1, "selittiv\u00e4t": 1, "kiinte\u00e4sti": 1, "lastentarhaymp\u00e4rist\u00f6ist\u00e4": 1, "luottamaan": 1, "koulutus228": 1, "pohjoispuolella": 2, "sopeutuva": 1, "kasvattamisessa": 5, "y\u00f6n": 1, "valoisat": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4t": 1, "lis\u00e4tila": 1, "kristillisest\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "omien": 12, "199112\u201313": 1, "koulutusaikanaan": 1, "voi": 170, "21923": 3, "tutkittu": 1, "centraltryckeriet": 1, "sovittaisimme": 1, "246\u2013247": 2, "8sta": 1, "aatevirtaukseen203": 1, "el\u00e4m\u00e4nyhteyden": 1, "siirtymisens\u00e4": 2, "k\u00f6yhi\u00e4": 5, "harrasti": 1, "kello": 12, "vuosikaudet": 1, "taloudenpito": 1, "v\u00e4\u00e4rist\u00e4\u00e4": 1, "n\u00e4kemykseen": 3, "esitt\u00e4miselle": 1, "viiden-kuuden": 1, "hoivaa": 4, "valmistuminen": 1, "antamassa": 1, "holhouksenalaiseen": 1, "el\u00e4m\u00e4ntavasta258": 1, "tukholmassa486": 1, "puhtaina": 1, "lastenkirjallisuus": 1, "huoneissa": 2, "suurteollisuus": 1, "lehtikirjoituksensa": 1, "arvomaailma": 1, "kirjoilla": 2, "kurjuuden": 1, "1tha": 2, "siit\u00e4kin": 3, "oppimisperustaiseen": 1, "sy\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "mottolauseen": 2, "nostaessaan": 1, "kuria": 1, "avartunut": 1, "ihmisess\u00e4": 2, "tutkimuskysymykseen": 1, "liittyvien": 4, "harmoninen": 1, "vapaa-aikatoimea": 1, "tumma": 1, "tarkoituksia": 1, "erilaisina": 1, "poikkeuksellinen": 2, "voittaakseen": 1, "marita": 1, "poliitikko": 2, "t\u00e4ss\u00e4": 113, "kykyihin": 1, "my\u00f6t\u00e4\u00e4n": 2, "roseniusta": 1, "silt\u00e4": 10, "mukaan678": 1, "asua": 3, "yst\u00e4vystyminen": 1, "poliittinen": 4, "sosiaalipolitiikan": 2, "friedrichiin": 1, "johtaja": 13, "kasvatusideologien": 1, "virinneen": 1, "kriittisesti": 10, "opettajatarluokille": 1, "riippuu": 3, "porvarilliseksi": 1, "saranoita95": 1, "taiten": 1, "foundation": 2, "aineistotutkimuksen": 1, "kasvattamiseen": 1, "laitosel\u00e4m\u00e4n": 1, "pari-kohme": 1, "tilaston": 1, "artikkeliin": 1, "tuotantoa": 1, "is\u00e4nmaallinen": 1, "yksityiskodin": 1, "antaisi": 1, "2111948": 1, "ep\u00e4itsekkyytt\u00e4": 1, "nimimerkki": 5, "ty\u00f6aikaa": 3, "\u00e4iti": 70, "leima": 5, "sinnikkyytt\u00e4": 3, "meist\u00e4": 1, "sukulaisk\u00e4sitteit\u00e4": 1, "naisia292": 1, "arvioinnista": 1, "vahvana": 5, "autto": 3, "muuttuvaa": 1, "lokakuulle": 1, "nukkien": 2, "vuotiaalle": 1, "1929": 7, "kohde": 3, "kiroileminen": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4": 5, "ik\u00e4isi\u00e4": 1, "vahvistua": 2, "vat": 1, "korostaa": 7, "osoittautunut": 2, "ammatillisten": 2, "tukivat": 1, "itse774": 1, "1914": 4, "ajateltiin": 2, "tiede": 3, "yleisist\u00e4": 1, "sis\u00e4llissodan": 8, "pienelle": 1, "\u00e4itiys181": 1, "reik\u00e4ompeleilla": 1, "rupeama": 1, "hahmottui": 1, "pesumahdollisuuksia": 1, "111\u2013131": 1, "1869": 2, "taustansa": 1, "aatemaailmaansa": 1, "yhdistykseen": 2, "kokoelman": 5, "ty\u00f6keskustelujen": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 1, "viritt\u00e4miseen": 1, "varhaiskasvun": 1, "manfred": 5, "tapahtumaa": 1, "pedagogisesti": 10, "tiiviimmin": 2, "askarruttamistoiminta": 1, "elantoa": 1, "heijastelee": 1, "asiakirjoihin": 2, "j\u00e4rjest\u00f6t": 1, "ty\u00f6kent\u00e4n": 1, "sanning": 1, "s\u00e4ilymiseksi904": 1, "sanak\u00e4\u00e4ntein": 3, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 17, "kursseilta": 2, "ilmi\u00f6it\u00e4": 2, "36-37": 1, "yksityishenkil\u00f6in\u00e4": 1, "fyysisten": 1, "jumalaan": 5, "helsingfors": 10, "korkeimmalle384": 1, "kuljeskeli": 1, "horteille": 1, "kuulumisia": 1, "kohtaamaan": 2, "m\u00e4\u00e4rittelyst\u00e4": 2, "ty\u00f6tupa": 4, "el\u00e4ytyv\u00e4ll\u00e4": 1, "sairastelun": 2, "sovittelevampi": 1, "opettaneen": 1, "121899": 1, "sana": 15, "toteutui": 7, "vaivasivat": 1, "muistiinpanoihin": 1, "tukee": 3, "ensimm\u00e4isill\u00e4": 1, "tavannut": 1, "voiman": 2, "perushoidosta": 1, "tukemista856": 1, "toimintansa": 11, "lukiessani": 2, "varmasti": 10, "sucksdorff": 2, "stiernstedt": 1, "tutkiminen": 2, "keskeisimpi\u00e4": 1, "taso": 3, "samanaikaisesti": 8, "laajasti": 7, "mamsellin": 1, "paljous": 1, "koettelemista": 1, "28081906": 1, "kirjoitti512": 1, "yhteiskuntapiirit": 1, "yhteydenottoja": 1, "l\u00e4hemp\u00e4\u00e4": 1, "ollut": 322, "growth": 2, "kasvatuskulttuuriin": 1, "kodikkaampina": 2, "verkostohakuisuudesta": 1, "tytt\u00f6koulun483": 1, "n\u00e4ytelleet": 1, "hyv\u00e4kseen": 1, "sijoittuvalla": 1, "historiallisista": 1, "suurlakon": 1, "arkistokokoelma": 1, "on188": 1, "vaikuttaneeseen": 1, "uskonnollista": 7, "nalit\u00e4t": 1, "blomqvistin": 1, "luontokasvatuksineen": 1, "l\u00f6nn": 3, "perustajien": 2, "moittinut": 1, "kesken": 13, "lastentarhai\u00e4ss\u00e4": 1, "dresdeniin": 1, "opiskelijamuistiinpanoista": 2, "dauphin": 1, "aamuisin": 2, "viideksi": 1, "sijoittunut": 2, "grungz\u00fcge": 1, "3-vuotisen": 1, "lastentarhalaitoksen": 1, "v\u00e4lineist\u00f6n": 1, "ulkoilumahdollisuuksien": 2, "monista": 4, "1922": 2, "kyseltiin": 2, "perustetut": 1, "el\u00e4m\u00e4ni": 1, "k\u00e4sitteen": 13, "siistein\u00e4": 1, "puhtaus": 3, "kokemus": 9, "salon": 15, "ammatista": 3, "ennakkoluulojen": 1, "sato": 1, "vuonna1936": 2, "kasvuun": 4, "ovatpa": 1, "wilhelm": 8, "mekko-osaan": 1, "avusti": 1, "hopeankiillotusta": 1, "saavutettu": 1, "tunnuksena": 1, "t\u00e4ydennys": 1, "teosten": 1, "euron": 2, "ylioppilas": 1, "keskeiseksi": 2, "ty\u00f6l\u00e4islapsuutta": 1, "toteuttavaa": 1, "dess": 3, "delta": 1, "muisteli": 6, "valvontaan": 4, "kalning": 1, "valmistavan": 1, "vahvistamalla": 1, "painokkaasti": 1, "ankara": 3, "voimakas": 3, "henkil\u00f6kunta": 3, "puhetta": 7, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4isist\u00e4": 1, "porhaltaa": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kau": 1, "syntyiv\u00e4t": 3, "koristeluun": 1, "tiet\u00e4isi\u2026471": 1, "sj\u00f6man": 2, "puvun": 1, "nissenmuttershaus": 1, "arkkitehtuurista": 1, "viittaavat": 3, "tavoitteissa": 4, "toimintakentti\u00e4": 1, "aineiden": 1, "ehdoksi": 1, "tutkimus": 30, "p\u00e4iv\u00e4hoitoj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "heid\u00e4t": 11, "ristiinnaulitut": 1, "sormunen": 2, "rakkaus361": 1, "muassa": 35, "oli": 1206, "sidoksissa": 4, "kest\u00e4neet": 1, "ansioistaan": 1, "leikkikaluiksi": 1, "sophien": 1, "ahtaaksi": 1, "vendela": 1, "perustelen": 2, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "l\u00e4heisille": 1, "suorittavat": 1, "ihmisen": 18, "morsiamille": 1, "soveltavan": 2, "tuntematonta": 1, "selkeimmin": 1, "silmin": 1, "vanhanaikaiset": 1, "edist\u00e4v\u00e4sti": 1, "muiston": 1, "vesi": 4, "ehdotukseen": 1, "nimess\u00e4": 3, "suojeleminen": 1, "semmosta": 1, "lapinlahdenkadulla": 1, "kehitysteoriansa": 1, "annetuista": 1, "nimikett\u00e4": 4, "kansalastentarhan": 1, "saarnaavat324": 1, "lastentarhanopettajajoukon": 1, "\u00e4itiyskeskustelussa": 1, "j\u00e4rjestelyn": 1, "opettelun": 1, "varsinaisin": 1, "totesi696": 1, "ajatuksille": 1, "kasvien": 2, "valmistumisesta": 4, "rezeption": 1, "suhtautumiseksi": 1, "kania": 1, "vihannestarha": 1, "nuoret": 7, "ainoalaatuiseksi": 1, "sosiaalidemokraattisen": 2, "tutkimusote": 1, "veljist\u00e4ni": 1, "musertavan": 1, "kurkkulavoineen": 1, "p\u00e4iv\u00e4npaisteiseksi": 1, "huonon": 1, "ihmiskunnalle": 3, "kailaa": 1, "kehityskautta": 1, "sopimukseen": 1, "osastoilla": 2, "martta": 10, "tunnistettiin": 1, "52004": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 1, "puheistaan": 2, "eroista": 1, "kasvattajattarina": 1, "reaalitodellisuuden": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoidossa777": 1, "yliopistomies": 1, "professionalisierung": 1, "valmistelusta": 1, "el\u00e4m\u00e4nkokemukseni": 1, "varhaisempaan": 1, "el\u00e4misen": 4, "her\u00e4tt\u00e4neet": 2, "varovaisesti": 1, "murroksiin": 2, "unohtamista": 1, "lastentarhaty\u00f6t\u00e4": 18, "opiskelijoitaan": 1, "puhkuva": 1, "hymyilee": 1, "mahtuisi": 1, "perehtyy": 1, "poissaoloa": 1, "lempe\u00e4ll\u00e4": 1, "pakko": 5, "perhehistoriaan": 1, "tietonsa": 1, "retoriikka-analyysi\u00e4": 1, "tilaratkaisujen": 1, "samanarvoisia": 1, "luotti": 6, "seite": 2, "1899\u20131908": 1, "asuntonsa": 2, "perheenj\u00e4senet": 1, "lausua": 2, "begreife": 1, "vakaumukseen322": 1, "etel\u00e4isess\u00e4": 1, "perustaja": 3, "alhaisen": 1, "199\u2013200": 1, "kultaisena": 1, "saanutkaan": 1, "ajattelun": 6, "valitsi": 3, "p\u00e4iv\u00e4kodissa": 17, "kannettiin": 1, "puolustivat": 2, "melko": 4, "varautua": 1, "katsovaksi": 2, "lastensuojeluliiton": 3, "kysyneeksi": 1, "31951": 2, "tultiin": 2, "yhdess\u00e4": 37, "pitkin\u00e4": 1, "elisabet": 8, "luokkarajoja": 1, "p\u00e4\u00e4toimisten": 1, "ihn": 2, "korostetaan": 1, "suotavana": 6, "kirjoittamiseen": 2, "hankkikaamme": 1, "kutsuttua": 1, "1989": 21, "koulutetut": 3, "eblaatikkonumero": 1, "os": 2, "jalava": 3, "joulukuun": 2, "siin\u00e4h\u00e4n": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4iseen": 2, "sis\u00e4lt\u00e4p\u00e4in": 1, "aikakauskirjan": 1, "tietoisesti": 8, "el\u00e4k\u00f6itymiseens\u00e4": 2, "hiljaisuuden": 1, "yll\u00e4pito": 1, "kirkon": 26, "asuttamilla": 1, "tuudittautumista": 1, "ollen": 22, "vuodessa": 1, "toimineen": 5, "esikuvan": 7, "kristillissosiaalisesti": 1, "bew\u00e4ltigen": 1, "selitt\u00e4neet": 1, "ty\u00f6pedagogiikka": 1, "ehdotuksiin": 3, "holma": 5, "19\u201327": 2, "innoittanut": 1, "rajannut": 1, "sopivuus": 2, "syv\u00e4lt\u00e4": 1, "kaupunginvaltuusto": 2, "lausumansa": 2, "tilausteosten": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 2, "kapeuttavat": 1, "esityksess\u00e4": 1, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "luutunr\u00e4tit": 1, "toimintamotiivien": 1, "kerstinille": 1, "ongel": 1, "k\u00e4sist\u00e4ni": 1, "voisit": 1, "herran": 7, "hoivatessa": 1, "1919\u20131950": 1, "kangasta567": 1, "ty\u00f6asioista": 1, "identiteetti-k\u00e4sitett\u00e4": 1, "nuoresta": 2, "gegeben": 1, "1958": 11, "piirustukset": 3, "uskonasioista": 2, "el\u00e4m\u00e4nteht\u00e4v\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "luontaisesti": 1, "heti": 5, "linjauksineen": 1, "arguments": 2, "jaottelu": 1, "toivoivat": 1, "yhteiskunnallista": 12, "tunnelman": 1, "tuomo": 1, "vakaasta": 1, "patsche": 1, "myyttej\u00e4": 1, "erkaantuminen": 1, "metri": 1, "motherhood\u00b4wore": 1, "tietenk\u00e4\u00e4n\u00e4iti": 1, "t\u00e4ydennykseksi": 1, "beitrages": 1, "murtorinne": 2, "houkuttelee": 1, "hinsberg": 1, "10101923": 2, "erziehungsmittel": 2, "rakentumiseen397": 1, "uudelleenmuotoilija": 2, "vastaukset": 2, "ilmaisumuoto": 1, "yksinkertaisia": 3, "muotoaan594": 1, "kiikutetaan": 1, "esiinny": 1, "sivistyneelle": 1, "kelpaa": 2, "perustelivat": 4, "helmi": 1, "uskontotuntien": 2, "ansiohuolista": 1, "naimattomia": 4, "riist\u00e4jien": 1, "fr\u00f6bel\u2019s": 1, "arastelivat": 1, "syvimm\u00e4lt\u00e4": 1, "k\u00f6yh\u00e4inhoitotoimenpiteen\u00e4": 1, "j\u00e4senet": 3, "m\u00e4kinen": 2, "g\u00f6teborgs": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksiin": 1, "johtokunnan": 16, "kasvattajattarelle": 1, "erosi": 3, "edelt\u00e4jin\u00e4": 1, "pienin": 1, "kysess\u00e4": 1, "kyll\u00e4styy": 1, "rohkeutta": 2, "polity": 1, "keittov\u00e4lineineen": 1, "sotalapsina": 2, "reformiliikkeest\u00e4": 1, "teettisuoja": 1, "terveydellisist\u00e4": 3, "1999a": 2, "linjasi": 1, "perustan": 59, "keskusvaliokunta": 4, "sis\u00e4lly": 1, "271\u20133111894": 1, "tasoa": 2, "t\u00e4hdent\u00e4\u00e4": 1, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "yksinomaista": 1, "henkisesti": 6, "riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 3, "sis\u00e4ist\u00e4misen": 1, "mielenkiinto": 1, "taylor": 6, "pid\u00e4n": 6, "kaksiosainen": 2, "sosiaalipalveluna": 1, "novalis": 1, "1890": 18, "merkinn\u00e4t": 1, "v\u00e4litysluokasta": 1, "tilan": 5, "lastensuojelun": 9, "s\u00e4vyttiv\u00e4t": 1, "tarjoa": 2, "hallisijoiksi": 1, "sukupuolij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "aiemminkin": 3, "nimens\u00e4": 2, "fyysisist\u00e4": 1, "lyhyesti": 3, "pentti": 2, "tuoleja": 4, "ammatti-ihminen": 1, "witwe": 1, "aktiivisen": 1, "vaalia": 1, "siirtym\u00e4ss\u00e4": 1, "organisaatiossa": 1, "hetkellisyyden": 1, "gaffel": 1, "ostetuksi": 1, "osallisia": 1, "uskalla": 3, "kalustopiirros": 1, "lapsilaumastaan": 1, "arvopohjan": 3, "our": 1, "ammatiksi229": 1, "sis\u00e4\u00e4notosta": 1, "pyhityskristillisyydeksi414": 1, "kristilliseen": 7, "haihtumassa": 1, "sisarenpoika": 1, "141\u2013147": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ist\u00e4": 3, "useaan": 3, "rakennemuutoksia": 1, "itsellisen\u00e4": 1, "sitovuus": 1, "2003": 30, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "touhussa": 1, "kipin\u00e4n": 1, "avioituminen": 1, "dwelling": 1, "ty\u00f6kasvatukselliset": 1, "koulutettujen": 1, "i5": 1, "taivu": 1, "alkoi134": 1, "esitt\u00e4m\u00e4n": 1, "eri": 103, "ware": 1, "v\u00e4liss\u00e4": 2, "sm\u00e5h\u00e4ften": 1, "perhepiirist\u00e4": 1, "ideologian": 2, "lumiauraa": 1, "vuoristo": 1, "arkisiksi": 1, "studiet": 1, "kirjeisiinkin": 1, "perustetun": 5, "v\u00e4lityksell\u00e4241": 1, "syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4n": 1, "esityksest\u00e4": 2, "toimitetussa": 1, "poliittista": 2, "v\u00e4syiv\u00e4t": 1, "v\u00e4littyy": 5, "nk": 1, "pikkutuoleja": 1, "na": 1, "1875": 3, "leikkilahjoiksi": 1, "likavesiviem\u00e4reiden": 1, "p\u00e4\u00e4tteeksi": 2, "miest\u00e4ni": 1, "p\u00e4\u00e4motiivi": 1, "tarttuu": 1, "oikeustieteen": 1, "otettakoon": 1, "s\u00e4\u00e4televi\u00e4": 1, "noudatteliko": 1, "kouluik\u00e4isi\u00e4": 5, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4t": 3, "sisustamista": 2, "varsinkin": 17, "soveltuvat": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 1, "poistaa": 3, "l\u00e4hiseuduille": 1, "meet": 1, "musiikkia": 1, "ty\u00f6kasvatustuokiot": 1, "lapsillemme": 3, "el\u00e4m\u00e4nteht\u00e4v\u00e4": 1, "johdatella": 1, "vaativainen": 1, "mainitusta": 2, "rakkausel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "j\u00e4tetty": 2, "keskittymiseen": 1, "kehyst\u00e4\u00e4": 1, "filologis-humanistisen": 1, "p\u00e4iv\u00e4t": 1, "mainitsin": 1, "ty\u00f6pukeutumista": 1, "sosiaalisesta": 2, "hennes": 1, "aatteita": 3, "koulumies": 1, "keskeisell\u00e4": 3, "karvonen": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4ksi": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapaa": 1, "kohdannen": 1, "luettavaa": 1, "yhteenkuulumisen": 1, "hoitoon": 8, "astentarhanopettajien": 1, "iloja": 1, "198920": 1, "puki": 1, "viitaten751": 1, "jotakin": 1, "foucaultilaisittain": 1, "hienokseltaan": 2, "tekeminen": 6, "puhdas": 2, "rakastamaan": 4, "perheill\u00e4": 1, "2112005": 1, "suosiota": 3, "valtakunta": 1, "osalta": 4, "puhetavan": 1, "vuotiaat": 6, "osaan": 3, "tunnemme": 1, "kirjallisia": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtiin": 1, "remmaksi": 1, "enorssifienorssi-verkostovirmovirmo-1kashisnetkasvatuksen": 1, "tarvitsevien": 7, "p\u00e4iv\u00e4ksi9": 1, "herkk\u00e4n\u00e4": 1, "receive": 2, "suuremmin": 1, "tavoita": 2, "tiedettiin": 1, "besonders": 1, "school": 6, "kindergartenl\u00e4r\u00e4rinna": 1, "muuksi": 1, "200763": 1, "changes": 2, "lastentarharakennus": 3, "kriittisyydess\u00e4\u00e4n": 1, "aikakauskirjassa": 1, "kulttuuriseen": 1, "kauneudesta": 1, "painoa": 1, "positivismin": 1, "kiinnitti": 2, "muotoutunut": 1, "tutustua": 2, "lastentarhaty\u00f6skentelyyn": 1, "ihanteellinen": 1, "toivolle": 1, "vaihdettava": 1, "opi": 1, "puolustusasianajajaksi": 1, "simelii": 1, "menneest\u00e4": 1, "pappisperheen": 1, "opettavat": 1, "tietoisia": 4, "syd\u00e4mellisell\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4nyt": 2, "meill\u00e4": 6, "turvapaikkoja": 1, "1890-1950": 1, "sivistyssuvun": 1, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4": 1, "rukoili": 1, "tietynlaiset": 1, "hieman": 8, "familienkindergarten252": 1, "viitekehyksen": 1, "seura": 33, "kunnes": 7, "kasvatus": 55, "taloudessa": 2, "sisustuksen": 2, "wirken": 1, "nykyisin": 7, "luentomonisteet": 2, "ankaruuteen363": 1, "koului\u00e4n": 1, "suurennuslasi": 1, "suunniteltiin": 6, "tyylilajia": 1, "suuren": 20, "kasvi-metafora": 1, "luvuilla": 5, "julkaistuissa": 1, "tunnistaa": 1, "ty\u00f6uupumukseen": 1, "is\u00e4nmaa": 2, "yksil\u00f6it\u00e4": 1, "keskikaupungin": 2, "vauraus": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 1, "ehk\u00e4p\u00e4": 4, "ilmeisemm\u00e4ksi": 1, "luomaan": 8, "luentomuistiinpanoja": 4, "ahonen": 5, "esitelmi\u00e4": 2, "annola": 2, "mann": 1, "pulman": 1, "kutsumusammatista": 2, "yksikamariseen": 1, "yhteiskuntapolitiikka": 1, "suurena": 6, "kanssa66": 1, "osastoja778": 1, "linjojen": 1, "valottaa": 3, "pes\u00e4\u00e4n": 1, "taakka": 2, "ohjetta": 1, "pietil\u00e4inen": 2, "hornborg": 1, "fyysisesti": 5, "paikkoja": 5, "auttavan": 2, "kierr\u00e4t\u00e4mmek\u00f6": 1, "ammattivaatteella": 1, "tutkimuskirjallisuuden": 1, "j\u00e4rventaustaa": 1, "helppous": 1, "961899": 1, "ty\u00f6lle": 4, "ilahtuu": 2, "menneeseen": 1, "sanoudun": 1, "haavion": 1, "educator": 3, "spesialisoitua": 1, "viertotien": 2, "yksitt\u00e4isist\u00e4": 1, "tuntoja": 2, "kiintym\u00e4\u00e4n": 2, "vertailulla": 1, "huomioitiin": 4, "1031892": 1, "parlamentaariseen": 1, "koettuihin": 1, "kehitt\u00e4jien": 54, "vaihtoehtoiset": 2, "avioliitto": 1, "valmentaville": 1, "1881\u20131958": 3, "alice": 1, "vuosikertomusteksteiss\u00e4": 1, "ohjattiin": 2, "aleksanterinkadun": 1, "teetetty": 2, "p\u00e4ivitt\u00e4inen": 3, "perustansa": 1, "ty\u00f6pukuna": 1, "siunaus": 1, "suuruus": 1, "mallinasadat": 1, "kyseist\u00e4": 1, "muotoista": 1, "kyllin": 2, "ty\u00f6tavoista": 1, "etup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 4, "paananen": 2, "ty\u00f6nantajan": 1, "korkeat": 1, "k\u00f6yhien": 14, "mariginaalissa": 1, "kansallisarkisto": 3, "yksityiskohtaisesti": 1, "ehdottivat": 2, "kokemusmaailmaan": 1, "koulittava": 1, "laajentunut": 2, "tekstein\u00e4": 1, "hoitohenkil\u00f6kunnasta": 1, "luominen": 1, "rothmania": 5, "puut\u00f6iss\u00e4": 1, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4ynti\u00e4": 2, "pesi": 1, "mainittu": 9, "henkil\u00f6kohtaista": 7, "sisustamiseen": 1, "toimitiloille": 2, "1940": 14, "uskossa": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6": 3, "yksinkertaistamiseksi": 1, "vaatimattomampia": 1, "tavalla527": 1, "helenius": 15, "nuorten": 10, "suhteessa": 25, "kansakuntaa": 1, "2351909": 1, "ep\u00e4harmoninen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisi\u00e4": 2, "selviyty\u00e4": 1, "luennoista": 2, "koskisen": 1, "need": 2, "turmeltumattomassa": 1, "ollila": 16, "kristillinen": 13, "pohti": 12, "yhteiskunnan": 59, "arto": 2, "ajatukseen": 2, "muokkaaminen": 1, "opiskelijan": 15, "ebeneser-s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 21, "f\u00fchre": 1, "juutilainen": 1, "kutsumuksesta": 3, "koetettava": 1, "positiivisesta": 1, "72420": 1, "fyysiselle": 1, "tapahtumiin": 1, "kuljettamisessa": 1, "mahtuu": 1, "perustettava": 2, "viett\u00e4v\u00e4t": 1, "tiedekunnan": 3, "kerhokeskus": 1, "ruoan": 6, "tarkoittavan": 3, "yhteydelle": 2, "maskuliinisen": 1, "jalalla": 1, "hertta": 3, "idean": 3, "suojeltu": 1, "mannerheimin": 6, "sisarusten": 2, "varkauden": 1, "rahoitti": 1, "helteisimpin\u00e4": 1, "kauneudentajun": 1, "kiinte\u00e4\u00e4n": 2, "palkkaty\u00f6l\u00e4iseksi": 2, "ilmapiiri": 5, "tilastollinen": 2, "oppi\u00e4itins\u00e4": 2, "valmistuneille": 1, "kehityskaari": 1, "pienten": 34, "4-vuotiaista": 1, "det": 9, "hoidetaan": 5, "huomion": 1, "v\u00e4liin": 2, "ruumiillisuuden": 1, "kysymyksill\u00e4": 2, "ty\u00f6historiaan": 1, "173\u2013193": 3, "kansakouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "opiskeluvuosi": 1, "rakentuneita": 1, "ohessa": 3, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 1, "mahdollisuutena": 4, "kuvailevasta": 1, "ulkoinenkin": 1, "1900\u20132000": 1, "pitiv\u00e4t": 11, "vihre\u00e4t": 1, "helpommaksi": 1, "laajemminkin": 2, "l\u00e4mp\u00f6\u00e4": 4, "p\u00e4iv\u00e4tyss\u00e4": 1, "kokemaan": 2, "suloinen": 1, "welt": 1, "missionsa": 1, "opettajattarelle": 2, "gummerus": 1, "katsaus": 1, "finlands": 2, "tunteisiin": 1, "luontosuhteen": 1, "paikantuu": 2, "laajentamiselle": 1, "yhtyy": 1, "86\u201387": 1, "esill\u00e4374": 1, "seurakunta": 5, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 2, "luonnollisesti": 7, "ihmisiin": 3, "altis": 1, "l\u00e4htikin": 1, "nostamani": 1, "siteerattu": 1, "juho": 3, "metodia": 1, "estetiikan": 1, "henriette": 70, "moninkertainen": 1, "annettaisiin": 2, "tallberg-broman": 1, "1840\u20131880-luvuilla": 1, "housuja": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 2, "aputieteineen": 1, "varjeli": 1, "kieliopinnot": 1, "ki": 1, "kristiina": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisin\u00e4": 1, "perusmotiivia": 1, "kehityskaaressa": 1, "ovissa": 1, "likaisiakin": 1, "p\u00e4\u00e4ajatuksena": 2, "paljastavia": 1, "bryk-virkkalaa": 1, "opiskelijoilta": 1, "sivistyneiden": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 1, "huomauttaa": 1, "varoittaa": 1, "el\u00e4hytt\u00e4\u00e4": 1, "joissa": 33, "pedagogiseen": 3, "arvostettiin": 3, "vastauksiaan": 1, "kutsumuksen": 10, "nuolesta": 1, "opiskelijalta": 3, "jonkinlaisen": 2, "41924": 1, "uno": 10, "hetkien": 1, "taustaa": 5, "vanhempien": 37, "main": 2, "pelastusarmeijaan": 3, "504\u2013506": 1, "mooseksenuskoisilla": 1, "esitelm\u00e4t": 2, "uusille": 2, "omakseen": 3, "kiert\u00e4nyt": 2, "mieheyden": 2, "\u00f6stra": 3, "maisteriopintojeni": 1, "ty\u00f6maalla": 1, "m\u00e4\u00e4ritelleet": 1, "toimineet": 9, "yst\u00e4v\u00e4t\u00e4rverkostossaan500": 1, "ammatti": 11, "boureau": 1, "yleisen": 4, "positiivisuutta": 1, "puutarhatoimista": 1, "olevilla": 1, "taho": 1, "ent\u00e4": 1, "niukat": 1, "niinku": 2, "teimme": 1, "lehteen": 1, "artefakti110": 1, "kehitettiin": 1, "ilkka": 2, "n\u00e4in": 78, "huippuajatus": 1, "lapsetkin": 1, "model": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 1, "siunauksin": 2, "puheeksi": 2, "el\u00e4m\u00e4nvaiheissa": 1, "samana": 6, "muotoilla": 2, "pienikokoisia": 1, "henkil\u00f6lle": 1, "el\u00e4m\u00e4nkatsomuksensa": 1, "ohjes\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "kuusen": 1, "kirjoillaan": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4v\u00e4isyys": 1, "luokse": 1, "84-85": 1, "palautetta": 1, "m\u00e4\u00e4ritettiin": 3, "ammattirooliin": 3, "jatkuvasta": 1, "feministeist\u00e4": 2, "sepiteltyj\u00e4": 1, "luonteensa": 1, "tilalle": 2, "ylivertaiseen": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "1581910": 1, "lapsia": 113, "julkilausuttuja": 1, "gefahren": 1, "25\u20132661899": 1, "familistista": 1, "kouluty\u00f6n": 1, "kahdelle": 1, "ealaatikkonumero": 1, "v\u00e4line": 5, "rangaistuksena": 2, "luonnollista": 1, "j\u00e4ljell\u00e4": 2, "ylirasittanut": 1, "tuntua": 1, "rakas": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6teitse": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 4, "puolisoista": 1, "tapahdu": 1, "lukemisen": 4, "concept": 4, "iloa599": 1, "asunsa": 1, "still": 2, "pyyteet\u00f6n": 1, "rajoittivat": 1, "1964": 4, "monipuolista": 1, "lectura": 1, "toisenlaisen": 2, "tekevien": 1, "j\u00e4rjestelyehdotus": 1, "lastantarhaopettajan": 1, "pohdittava": 3, "suurien": 2, "loppuunsaattamista": 1, "telmiin": 1, "muutti": 5, "fjellstedti\u00e4": 1, "aatteelliseen": 2, "terlichkeit": 1, "gr\u00f6sste": 1, "jatkunut": 1, "valmistivat": 2, "tahdottiin": 1, "tutkimukset": 2, "huono-osaisuuden": 1, "rauhassa": 2, "zutaten": 1, "akateemisia": 1, "lastentarhapioneerin": 1, "k\u00f6yh\u00e4n": 5, "k\u00e4sittelytaitojen": 1, "eget": 2, "lastenhoito": 1, "anneli": 3, "expand": 2, "tulkinnoista": 2, "korkeakouluksi": 1, "voisi": 33, "jarmo": 2, "l\u00e4hteisiin": 2, "kunnioittamista": 1, "keskusteluhetki\u00e4": 1, "opiskelleet": 1, "ty\u00f6tovereihin": 1, "liikkeen": 2, "opettajavoimat": 1, "naiselle": 9, "uranuurtajanaisten": 1, "puhtaiksi": 2, "roolin": 6, "vaiheen": 3, "had": 2, "erottelu": 2, "\u00e5bo": 10, "saattavat": 4, "avainsanoja": 1, "katsottu": 9, "pedagogiikasta473": 1, "opettajuuden": 6, "varjoon": 3, "hill\u00f6r\u00f6din": 2, "laitosten": 7, "1861": 2, "s\u00e4\u00e4tyns\u00e4": 1, "huomioon": 19, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4": 1, "perusteille": 1, "filosofiselta": 1, "1880\u20131930": 1, "talojen": 1, "historiak\u00e4sityksi\u00e4": 1, "pantavia": 1, "schenerziehung": 1, "omistamiseen": 1, "paineessa": 1, "lastentarhanopettajia": 9, "tahtoihmisi\u00e4": 1, "kannanottona": 2, "2-18": 2, "ilmestyneen": 1, "1919\u20131943": 2, "ideological": 2, "de": 6, "kun": 161, "27022007": 1, "itsest\u00e4": 1, "tarkastusra": 1, "tuotannolliseen": 1, "kuuluminen": 1, "ty\u00f6skentelyn": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 6, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4ksi": 2, "odottamaan": 2, "vaikuttajaksi491": 1, "annettava": 4, "julkisella": 2, "1913-1950": 1, "nousseiden": 1, "nimenomaan": 16, "historiantutkijalle": 1, "sodanaikaisista": 1, "k\u00e4sikirjoitukseni": 1, "hy\u00f6dyn280": 1, "talot": 3, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "sosiaalihistoriallisessa": 1, "kansanlastentarhoja": 3, "yhdist\u00e4\u00e4": 4, "kysymyksenasetteluja": 1, "l\u00e4hin": 1, "selvitt\u00e4neit\u00e4": 1, "puhtaanpidon": 1, "makua": 3, "360\u2013365": 1, "2007c": 1, "kuukautta": 3, "kokop\u00e4iv\u00e4hoidon": 28, "osaamista": 2, "tulkaa": 5, "pestalozzin": 44, "sotalapsia": 1, "urheiluliikunnan": 1, "l\u00e4himm\u00e4isi\u00e4si": 1, "esikouluineen": 1, "joutilaista": 1, "pystytty": 1, "porkkanaa": 1, "suunnitelmien": 1, "nostettaisiin": 1, "kunnilta": 1, "lapsuuttaan": 1, "kodeissaan857": 1, "her\u00e4tyskristillisyys": 1, "rahassa": 1, "kummilasten": 1, "muodollisten": 1, "napitettava": 1, "fichte": 1, "koetaan": 1, "oppilaiden": 1, "5ebe": 1, "minua": 7, "huonekalupiirroksia": 3, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4": 1, "liitetty\u00e4": 1, "yhdistett\u00e4isiin": 1, "8111912": 2, "p\u00e4iv\u00e4kirjaansa": 6, "millaiseksi": 1, "oma": 71, "tukitoimi": 1, "menem\u00e4\u00e4n": 2, "sitoutuneena": 1, "teht\u00e4isiin": 1, "avaus": 2, "tunneladattujen": 1, "kannan": 1, "apul": 1, "heiss\u00e4": 4, "kirjanneet": 1, "hankkisimme": 1, "lastenhoitajakoulutuksen": 1, "laista": 1, "olemassaololle": 1, "kutsumuksemme": 1, "et\u00e4isyyksist\u00e4": 1, "todellisten": 1, "puukellari": 1, "memo": 1, "1980": 13, "ebeneserkodin": 11, "kristillissosiaalisesta": 1, "l\u00e4ht\u00f6isin": 2, "tuottavaksi": 1, "pelastusarmeijataustansa": 1, "\u00e4idist\u00e4844": 1, "toimintamuotonsa614": 1, "2008": 16, "korostettava": 1, "nuoruuden": 3, "juhlapuheessa": 1, "riidell\u00e4": 1, "saarelaisen": 10, "valitsikin": 1, "uskontokasvatusta": 2, "heikkolahjaisina": 1, "kaiserwerthin": 1, "johtajuutta": 3, "schriften\u2026froebel": 1, "sanoi": 5, "vaiheena": 1, "aukaistava": 1, "sairaalassaoloa": 1, "entisest\u00e4\u00e4nkin": 1, "kiistoilta": 1, "kohottaa": 2, "pidennettiin": 1, "luokkayhteiskunnallinen": 1, "entisten": 3, "kenne\u2026": 1, "66\u201367": 1, "riidat": 1, "l\u00e4hteen": 2, "adopted": 2, "tietoteorian": 1, "kannatettiin": 2, "arvioida": 10, "pavut": 1, "siev\u00e4": 1, "1141949": 1, "lauselma": 1, "mielenkiintoinen": 5, "tanskalaisissa": 1, "nimitetty": 1, "luentoja442": 1, "development": 2, "el\u00e4kkeelle": 8, "kasvatettiin": 2, "saadessaan": 1, "toteuttajina": 1, "n\u00e4kyik\u00f6": 1, "s90": 1, "ty\u00f6skennelty\u00e4\u00e4n": 1, "opettajankoulutuksen": 2, "millaisella": 1, "uhrautuvuuteen": 1, "lastentarhanopettajakoulutuksessa": 10, "naisyhdistyk": 1, "hyvin": 95, "rooli": 5, "die": 47, "221914": 1, "huokauksia": 1, "kulttuurisena": 1, "pillej\u00e4": 1, "k\u00e4yntikortiksi": 1, "voisimme": 3, "antama": 4, "k\u00e4tkev\u00e4": 1, "erzierin": 1, "enk\u00e4": 4, "ollako": 2, "ty\u00f6j\u00e4rjestely": 1, "kuullosta": 1, "ik\u00e4vuodet": 1, "apua\u2026": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4lle": 2, "tarjottavanaan": 1, "huolia": 2, "p\u00e4iv\u00e4kotienkin": 1, "kansanopistojen": 1, "kortitonta": 1, "esiliinalla": 1, "pikkulastenkouluineen": 1, "olon": 2, "mullistava": 1, "sep\u00e4n": 1, "kivitalokin": 1, "tuonut": 7, "vrt": 3, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4st\u00e4": 1, "hevostalli": 1, "sopiva": 4, "el\u00e4ytyv\u00e4st\u00e4": 1, "l\u00e4hetysseuroihin": 1, "suopeasti": 1, "rikkaudellaan": 1, "tietynlaista": 1, "aiheena": 3, "johdattelun": 1, "poissaolojensa": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "uskomuksia": 1, "tamperen": 1, "hupaisia": 1, "julkilausumaan": 3, "valitsemat": 1, "opeteta": 1, "kosteuttakin": 1, "h\u00e4d\u00e4n": 5, "jakautuivat": 1, "lapsiparven": 1, "heill\u00e4": 7, "vallinnut": 1, "synkk\u00e4\u00e4": 1, "1860-luvun": 1, "rangaistus": 1, "tallella": 2, "vaaditaan": 1, "tehtaan": 2, "avoinna": 1, "toteuttaa": 11, "korviketta": 1, "pienin\u00e4": 1, "andere": 1, "tavan": 4, "jauhinkivill\u00e4": 1, "ulkohahmon": 1, "kehitt\u00e4miseksi": 2, "manifested": 2, "valveillaoloaikansa": 1, "rinne": 7, "aikaa": 35, "jumaloimaan": 1, "suhteissaan": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksen\u00e4": 1, "muistaakseni": 1, "lasta866": 1, "huomioitava": 4, "137\u2013151": 1, "1827\u20131899": 3, "kantaa": 24, "\u00e4idillisyydest\u00e4": 5, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "poiskorjattava": 1, "opettanut": 2, "n\u00e4k\u00f6alaa": 1, "p\u00e4\u00e4sin": 1, "opettajankoulutusten": 1, "alalla": 1, "kysyt\u00e4\u00e4n": 1, "lastensuojeluun": 3, "kertulle": 1, "h\u00e4usliche": 6, "kirjaviisautta": 1, "autoja": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteen": 2, "aikafisitelan1": 1, "organisaatiorakenteisiin": 1, "tarpeettomana": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4": 2, "madigan": 2, "kehitt\u00e4miselle": 1, "laajentuneen": 2, "v\u00e4kiluku": 2, "suunnitellut": 1, "moltman-wendell": 1, "fr\u00f6bel-kirjallisuutta": 3, "ilmaisuina": 1, "olemuksen": 3, "pakoittavaa": 1, "reunaehtojen": 1, "lapsiryhmiss\u00e4405": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 1, "korostuneesti": 1, "ty\u00f6takkeja": 1, "perhe-el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "murheellisia": 1, "ovia": 1, "empfindung": 1, "ammattikuvassa": 3, "vanhoja": 2, "individualismista177": 1, "av": 5, "v\u00e4h\u00e4n": 31, "strandell": 2, "laadittuihin": 1, "1907-1917": 1, "esittelyss\u00e4": 1, "kiinte\u00e4": 1, "valtioneuvostolle": 1, "toiminta-aikojensa": 1, "virikkeit\u00e4": 5, "ekj": 1, "fr\u00f6beliin": 9, "julius": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 2, "asetusta": 1, "farkkuihin": 1, "ilta": 4, "rekrytoituivat": 1, "viimeiset": 1, "ihailulle": 1, "1780-1840": 1, "periaate125": 1, "kansikuva": 1, "ryhm\u00e4muotoisessa": 1, "suojaesiliina568": 1, "vahvistaa": 4, "seuraaja": 2, "keskiluokkaiseen": 2, "ty\u00f6paikalta": 1, "moster": 2, "asenteita": 2, "julkaisusarja": 6, "yhteiskunnassa": 23, "551892": 2, "suomalaiselta": 1, "topelius": 1, "saapuneet": 11, "haluaisi": 1, "best\u00e4mning": 1, "alanderillat\u00e4m\u00e4": 1, "vakiintuneita": 1, "huoltaan": 1, "opettajan": 28, "vaikutuspiirins\u00e4": 1, "vereins-zeitung-lehden": 1, "suuntaisia": 1, "spieles249": 1, "enimm\u00e4kseen": 4, "richter": 2, "sanotaan": 1, "avaama": 1, "s\u00e4r\u00f6ily\u00e4": 1, "pienperheen": 1, "heikki": 8, "kvinnokraft": 4, "opit": 3, "pime\u00e4hk\u00f6": 1, "vastaamattomina": 1, "lichtv\u00f6gelchen": 1, "varhais": 1, "vallita": 4, "lastenpuutarha": 1, "1920\u20131940-luvuilla": 1, "kauan": 5, "mary": 5, "ajattelumalleja": 1, "4-9": 1, "pitki\u00e4kin": 3, "arvostusta": 1, "uuden": 27, "kasvattajataropiskelijan": 3, "\u00e4idilliset": 4, "ajattelemaan": 3, "selkiinty\u00e4": 1, "historiansuojavaltuute": 1, "1990": 11, "kehitt\u00e4\u00e4": 27, "kohtia": 2, "6\u20138": 1, "vaikea": 16, "ohjaavat": 3, "suggested": 2, "koti\u00e4itiyden": 1, "kasvatuksellisista": 1, "arvellen": 2, "ihmissuhteissaan": 1, "yksinkertainen": 5, "vilkkaan": 2, "suotuisa": 1, "muutoksesta": 1, "kauheaa": 1, "jatkuvaa": 2, "company": 1, "esiintyy": 5, "tulevista": 1, "massa": 1, "yritteli\u00e4isyytt\u00e4": 2, "\u00e4itihahmo": 1, "tutkimusaineistona": 2, "enn\u00e4tt\u00e4\u00e4kseen": 1, "gradu": 4, "mainittujen": 3, "d\u00f6mer": 1, "saakin": 2, "muualta": 3, "berliner": 3, "esittiv\u00e4t": 4, "rakennu": 1, "kannettavaksi": 1, "humanistinen264": 1, "mielikuvituksen": 3, "avoimesti": 1, "laitoksen": 14, "pohjana": 3, "aamuharmauden": 1, "kasvatustodellisuuden": 1, "liikkua148": 1, "pehme\u00e4": 1, "kantojaan": 2, "omaksumista": 1, "askarteluineen": 2, "saadakseen": 4, "ty\u00f6l\u00e4isperheet": 3, "ylimmill\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "oppimisv\u00e4lineen\u00e4": 1, "valvonnassa": 3, "teht\u00e4v\u00e4njaosta": 1, "motivoi": 1, "1978": 3, "kosketuksessa": 2, "useam": 1, "tietyll\u00e4": 3, "nosti": 19, "neurastenia": 1, "edustava": 1, "informatorium": 1, "mari": 2, "onnellinen": 4, "osap\u00e4iv\u00e4ty\u00f6": 2, "scrutiny": 2, "perustajaj\u00e4sen": 1, "tarjoamasta": 1, "kanssani": 2, "halusiko": 1, "luopua": 3, "puolip\u00e4iv\u00e4osasto": 1, "tyypillisen\u00e4": 1, "haluamme": 3, "\u00e4itiytt\u00e4\u2019": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdissa": 2, "persona": 1, "female": 3, "lundqvist": 1, "lastentarhoissa454": 1, "tarhamme": 1, "ajasta": 1, "varoituksen": 1, "varatussa": 1, "sosiaalidarvinistisia": 1, "riihim\u00e4ell\u00e4": 1, "hopeanja": 1, "berg": 1, "avaintodisteiksi": 1, "kataisen": 2, "nuorissa": 1, "asuminen": 1, "pohjakuvat": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "pantaviksi": 1, "vaadittava": 1, "1908\u20131922": 1, "yst\u00e4v\u00e4kirjeet": 1, "koululasten": 4, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 6, "tutkittavaansa": 1, "mahdollisti": 1, "vapaaehtoiset": 1, "opettajainkokoukseen": 1, "sanoo": 4, "kehoituksen": 2, "kirjailija": 1, "lapsilla": 10, "bli": 1, "heikot": 3, "sormien": 1, "kutsumusten": 2, "takasi": 1, "talossa": 4, "avaamatta859": 1, "nousivat": 6, "valmistuttua": 2, "perehdyt\u00e4\u00e4n": 1, "ossian": 3, "koulutuksen": 72, "muistitietokokoelmaebe": 1, "teksteihin": 1, "matalakirkollisista": 1, "1844": 1, "syntyminen": 2, "yst\u00e4v\u00e4": 1, "ebeneserille": 1, "p\u00e4\u00e4tekij\u00e4": 1, "englannista": 2, "keyindexhtm": 2, "his": 1, "brandes": 1, "annetut": 1, "tasa-arvosta351": 1, "t\u00e4llaisen": 1, "varhaiseen": 2, "lukukausina": 1, "hahmottuu": 1, "yleiselle": 2, "1940-1950": 1, "melander": 7, "underr\u00e4ttelser": 3, "rakentuvaa841": 1, "k\u00e4yneiss\u00e4": 1, "vaikutelman": 1, "tukevassa": 1, "veist\u00e4\u00e4": 1, "julkituomia": 1, "johtavina": 2, "paikkani": 1, "julkisesta": 2, "akateemisen": 1, "lukeminen": 2, "odotakaan": 1, "kronologisk": 1, "jorma": 10, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliseksi": 1, "helmut": 5, "ty\u00f6l\u00e4isyhteiskunnan": 1, "ty\u00f6tilannettaan": 1, "marika": 1, "kelvolliset": 1, "yst\u00e4v\u00e4llinen": 1, "tamperensis": 1, "vaadi": 1, "laajentavat": 1, "protektorat": 2, "touhuta": 1, "kvinligt": 1, "murut": 1, "tehty": 7, "toimintatarkoitukseen": 1, "149\u2013150": 1, "toi": 11, "virkamiehiin": 1, "johtos\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "puheenjohtajana": 10, "menetelmi\u00e4": 1, "sis\u00e4isiss\u00e4": 1, "kyseenalaistamalla": 1, "sopeutumattomia": 1, "mielitaudit": 1, "ihmisyyden": 2, "litteroituina": 1, "levitt\u00e4\u00e4": 2, "schraderista": 1, "liitt\u00e4v\u00e4t": 2, "tarkoin": 4, "kansanopisto": 1, "suojushihat": 1, "kindern": 2, "hyv\u00e4ksytyin": 1, "sielunel\u00e4m\u00e4n": 1, "valmistuksessa": 3, "muttei": 1, "purettiin": 1, "julkaisuissaan": 1, "vaatimuksia": 5, "k\u00e4sinkirjoitetuista": 1, "kaupunkil\u00e4hetys": 2, "ryhmist\u00e4": 1, "henkisin\u00e4": 4, "tunto": 1, "tunnetun": 1, "marvala": 1, "puolitiehen": 1, "h\u00e4vitt\u00e4misest\u00e4": 1, "tarkasti": 4, "\u00e4itiysteht\u00e4v\u00e4": 1, "lanseeraamat": 2, "luokka": 3, "rauhattomana": 1, "ty\u00f6toverit": 1, "her\u00e4\u00e4": 6, "millainen": 13, "tiilil\u00e4n": 14, "80-vuotishistoriikissa": 1, "tutkintoaan339": 1, "1890\u20131925": 1, "kansakoulun-peruskoulunopettaja-nimikkeell\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isyys": 2, "selma": 1, "moraalisesti": 1, "ryhm\u00e4": 4, "nousevaan": 1, "kokeillun": 1, "laajahkoja": 1, "lupasi": 1, "tottumusten": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 2, "aikakausikirja": 13, "tyyne": 2, "ennakoiden": 1, "tarpeellisuutta": 1, "puhuta": 1, "jokaisella": 5, "1500-luvulla": 1, "julki": 2, "kumminkin": 2, "itsetoiminnasta674": 1, "piirien": 2, "perinteet": 2, "riitt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "thyra": 11, "tyydytt\u00e4mist\u00e4": 1, "tentarhan": 1, "olemme": 14, "menemisen": 1, "porkkanaraaste": 1, "tilasuunnittelua": 2, "opettajapulan": 1, "monimutkaisempi": 1, "pedagoginen": 11, "kirjautui": 1, "kuva-arkisto": 3, "h\u00fctte": 1, "hierarkkisissa": 1, "irrottautumista": 1, "seuraamaan": 3, "taiteilee": 1, "hltopk": 1, "tietosanakirja": 2, "tulkinnoissa": 3, "psykopaatit": 1, "kirkkohistoriallisen": 2, "ongelmatonta": 3, "hanojen": 1, "totuttamalla": 1, "luonne": 2, "scripta": 3, "parannettavaksi": 1, "pelk\u00e4si": 3, "toisten": 28, "toimintavietti": 1, "aputy\u00f6voima": 1, "perheenis\u00e4n": 1, "tiedotuskampanja": 1, "suuntautuneena": 1, "julkaisun": 2, "muis": 2, "tarpeellisuutensa": 1, "kansanlastentarhasta": 6, "comenius": 21, "sch\u00f6nheit": 1, "valmiita": 5, "lakiin": 1, "arvatenkin": 1, "takia": 4, "tror": 1, "viattomuuden": 1, "kiinni": 10, "sosiaalipedagogiset": 2, "ik\u00e4kauteen": 1, "kotiesikuvan": 1, "pikkulastenkouluja": 2, "ammattina": 2, "ratkaistuksi": 1, "kunnioittavaan": 1, "pyrkimykseksi": 1, "muutoksiin": 3, "st\u00e5lberg": 1, "pontevuudella": 1, "loppupuolelle": 1, "da32": 1, "birger": 1, "ynn\u00e4": 1, "ellen": 40, "lainoista": 1, "ranskassa": 2, "keskipisteen\u00e4": 1, "taidot": 1, "kansanlastentarhakin": 2, "toimijoita": 2, "viestein": 2, "osannut": 3, "avioeron": 1, "norjalaisten": 1, "yleisnimikkeell\u00e4": 1, "v\u00e4liajaksi": 1, "macht": 1, "toimintavalmiudeksi": 1, "tavoitteena": 10, "jalostaminen": 1, "elisa": 3, "maata": 4, "vallankumouksen": 1, "perusevolutionisti": 1, "uudestaan": 1, "29052014": 1, "vannottiin": 1, "opettajansa681": 1, "v\u00e4est\u00f6ll\u00e4": 1, "ajatelleeksi": 1, "arja-liisa": 1, "siirtymiseksi": 1, "nopein": 1, "tekij\u00e4": 8, "t\u00e4llaista": 2, "2141908": 1, "muistokirjasessa": 1, "valmistaa": 5, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4ksemme": 1, "eds": 2, "keskusaiheisiin": 1, "ty\u00f6skennelless\u00e4": 1, "tunnistan": 1, "n\u00e4ytt\u00f6": 1, "perusteisiin": 2, "tuntip\u00e4iv\u00e4kirjaa": 1, "tarpeilla": 1, "3151920": 1, "ajanmukainen": 1, "erin\u00e4isist\u00e4": 3, "kyseenalaista": 1, "julkaisuja": 12, "kiintymys": 1, "kyseenalaistamaton": 1, "1900\u20131901": 3, "pieni\u00e4": 18, "varhaiskasvatukselliset": 1, "harhaanjohtavana": 1, "kokemusten": 5, "lounaan": 1, "ilmaistaan": 4, "alanderin-laitokset": 2, "31\u201332": 3, "laajentamiseen": 2, "panu": 1, "t\u00f6rnnud": 1, "87\u201394": 1, "raketeissa": 1, "ainekset": 2, "ankaran": 2, "opetetaan": 1, "ep\u00e4edullisemmiksi": 1, "kohtaloineen": 1, "kansanedustaja": 2, "intresserad": 1, "versteht": 1, "tarkastelemaan": 7, "ohueksi": 1, "hallinnoiduksi": 1, "luonnollisena": 2, "suuntaavissa": 1, "pyh\u00e4p\u00e4iv\u00e4n\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "yksimielisyys": 1, "vakavan": 1, "osallistuu": 1, "85\u201386": 1, "minusta367": 1, "muuttaneille": 1, "yhteis\u00f6ist\u00e4": 1, "weiblichen": 1, "keltikangas-j\u00e4rvinen": 4, "sieluksi": 1, "l\u00f6nnin": 2, "1915": 8, "lapset": 196, "lausahduksista": 1, "kiikkusaarelta": 1, "seminaari": 1, "kohdin": 7, "tiedostettava": 1, "ebeneser-s\u00e4\u00e4ti\u00f6t\u00e4": 1, "kasvatustavoitekomite": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 11, "el\u00e4m\u00e4nuran": 1, "kunnioittaminen": 1, "alkuper\u00e4isopeille": 1, "karjataloudessa": 1, "lastenkamareiksi": 1, "yhteiskunnalle": 5, "laskeneet": 1, "ikin\u00e4": 1, "keskustelikin": 1, "kunhan": 2, "seimilapsia": 1, "vetoava": 1, "lastentarha-aatteen": 8, "sanattomat": 1, "hoitaakseen": 1, "asukasta": 2, "integroitua": 1, "symbolinen": 2, "problematisoinnilla": 1, "luentomuistiinpanon": 1, "yll\u00e4pit\u00e4misen": 2, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4isnaisiin": 1, "luvulla": 6, "tapaamassa": 1, "tyyni": 3, "syihin": 1, "ilolla": 1, "lastentarhaideansa": 1, "asiantuntemus": 2, "kuosmanen": 3, "tensions": 4, "kollektiiviseksi": 1, "tunnistettu": 1, "pit\u00e4ytymist\u00e4": 1, "kirjastostaan": 1, "v\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "velvollisuuksistaan": 1, "moitteelta": 1, "pestalozzissa": 1, "v\u00e4rityksi\u00e4": 1, "piirt\u00e4nyt": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 4, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4t": 1, "elsalle": 5, "muuttuneen": 3, "seitsem\u00e4lle": 1, "kansakouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "hy\u00f6dylliseksi": 1, "veturit": 1, "varustelu": 1, "1936": 14, "tusinaan": 1, "lapsen": 257, "v\u00e4rittynytt\u00e4": 1, "dally14": 1, "och": 26, "jaloon": 1, "1911": 4, "eetokseen": 1, "ilmi\u00f6m\u00e4isen\u00e4": 1, "vaatimaksi": 1, "toimintaperiaatteista": 1, "sanomista": 1, "pyhiksi": 1, "ilahduttaa": 2, "kinderg\u00e4rtnerin": 4, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 1, "voittaa": 1, "p\u00e4\u00e4ty\u00e4": 1, "hamburgiin": 1, "auttoi": 3, "kaikkia": 10, "v\u00e4syv\u00e4t": 1, "koristeiden": 1, "hajaantuivat": 1, "huolehdita": 2, "vuosikymmenell\u00e4": 1, "kirjeenvaihto": 22, "ammattiorientaatio": 1, "untersuchung": 1, "keitti\u00f6henkil\u00f6kunnan": 1, "naivit\u00e4t": 1, "osallistui": 6, "kauneutta": 1, "nostetaan": 1, "p\u00e4\u00e4llysvaatteiden": 1, "ranska": 1, "valtion": 14, "jota": 51, "close": 4, "ebeneser-koulutus": 6, "mielialaa": 1, "ideologiansa": 1, "ammatillistumisesta": 1, "vanhurskaana": 1, "huolehtimista": 1, "marenholz-b\u00fclow1890": 1, "lea": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1, "tieteellisesti": 1, "l\u00e4ksyjenlukuhetki": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 7, "tyydytt\u00e4\u00e4kseen": 1, "80-vuotisjuhlassa": 1, "opettajapersoonallisuuden": 1, "kolmevuotiaiden": 1, "hankkia559": 1, "millin": 2, "useasti": 1, "lastaan": 3, "ty\u00f6skennelless\u00e4\u00e4n": 1, "rauha": 2, "sitoutuu": 3, "soppea": 1, "oikeassa": 1, "omantunnontarkkuutta": 1, "25101928": 1, "b\u00e4umerin": 1, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 2, "hiuksia": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 5, "oppikeskeist\u00e4": 1, "kasvatusvastuusta": 1, "vaarantua": 1, "luottaa": 6, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 5, "avioliiton": 5, "heikkoudet": 1, "henkis-uskonnollinen": 1, "ammattien": 6, "dl": 1, "\u00e4itin\u00e4223": 1, "antavat": 8, "ideals": 1, "jatkosodan": 4, "asioille": 3, "nuoren": 10, "suojelemiseksi": 1, "tenteiss\u00e4": 1, "mainitessaan": 1, "pestalozzi-fr\u00f6bel-haus-laitoksen": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4isen\u00e4": 1, "l\u00e4heisyys": 1, "saamiseksi": 2, "ylen": 4, "matematiikan": 1, "esitteli": 2, "ordinary": 1, "kansankasvatusteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "syntyisi": 1, "leena": 7, "\u00e4itienkasvatus": 1, "vetoomuskirjeess\u00e4": 1, "itsen\u00e4isesti": 7, "sujuvasti": 1, "julkaisut": 2, "liittyv\u00e4ss\u00e4": 1, "varustettuja": 1, "komulainen": 1, "sis\u00e4\u00e4nja": 1, "1880\u20131940-talen": 1, "dokumentit": 2, "lapsuudesta": 4, "toteuttamistapaan": 1, "yleinen": 6, "rajat": 2, "samoissa": 1, "asemassa": 7, "kiintoisaa": 2, "saavuttaneille": 1, "perhek\u00e4sitysten": 1, "vastaavissa": 1, "kvinnan": 1, "neuvot": 1, "tutkijalle": 1, "kronologisesti": 1, "keet": 1, "mill": 2, "t\u00e4ydennyskouluttautumisesta": 1, "uudistuminen": 1, "i\u00e4isyysolentoa": 1, "kasvattajattarille": 3, "perustana": 4, "kirjaamisesta": 1, "muistokirjoituksissa": 4, "maininnaksi": 1, "kiel": 1, "kertomuksellisen": 1, "markkinoinnin": 1, "kunta": 1, "masentuneisuudestaan": 1, "kuuliaisuus": 1, "sielun": 1, "16\u201317": 2, "kasvattajatarseminaarin": 1, "k\u00e4sinkirjoitetussa": 1, "melkein": 3, "isompia": 1, "onko": 30, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "lievitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "hien": 1, "weib": 2, "historiatieteen": 2, "palvelevan": 19, "kvinnor\u00f6relsens": 1, "tusinaihmisi\u00e4": 1, "kyseiset": 1, "arvostikin375": 1, "viittaamaan": 1, "sakari": 1, "warikselle": 8, "arkistot": 3, "lastentarhakulttuuri": 1, "kurkut": 1, "useammassa": 3, "reunaehtoihin": 1, "leimasi": 4, "hoito": 15, "omaksi": 3, "lili": 3, "merkint\u00e4": 2, "seurakunnalta": 1, "katolle": 1, "hoidolla": 1, "h\u00e4mm\u00e4styksekseni": 1, "vahvistaminen": 1, "tyytyv\u00e4inen": 1, "pit\u00e4neens\u00e4": 1, "positiosta": 1, "muutoin": 5, "selvent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "parantajana": 1, "valtionavusta": 13, "\u00e4idillisyytt\u00e4": 5, "luettu1612014": 1, "ulkoiluttaa": 1, "lattiain": 1, "kivitalo": 1, "uskonnollisten": 3, "pantava": 1, "saavuttanut": 1, "praktiska": 3, "vaikutuksesta": 4, "kuivumaan": 1, "tekij\u00f6ist\u00e4": 2, "tunnistamisen": 1, "lakatut": 1, "usealla": 1, "kannanotoissaan": 2, "7-vuotiaat": 1, "sisutuksen": 1, "uudistumiseen": 2, "kommentissa": 1, "ty\u00f6kasvatuksen": 30, "1840-1909": 1, "mikrohistorialliseen": 1, "hopea": 1, "kronologinen": 1, "telmat": 1, "syyskuuta": 1, "actors": 2, "tultuani": 1, "asetuksella": 3, "kansanlastentarhassa": 8, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "profession": 7, "annettujen": 1, "kelpoisuusvaatimuksia": 1, "l\u00e4hteill\u00e4": 1, "toisessakin": 1, "outi": 2, "p\u00e4iv\u00e4-j\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "constructing": 1, "sivua": 1, "kirjoittelua": 1, "valpastui": 1, "huomionsa": 1, "rumat": 1, "asutuskeskuksissa": 1, "keisarikunnan": 1, "pitki\u00e4": 6, "j\u00e4rjestettiin": 6, "muistaa": 2, "alttiita": 1, "her\u00e4tyskristillisist\u00e4": 1, "kauneusk\u00e4site": 1, "tuolloin": 30, "vapauttaa": 1, "t\u00e4ubchnwinken": 1, "er\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "varjele": 1, "kent\u00e4ll\u00e4": 6, "melua": 1, "rakentamisessa": 2, "taan": 2, "comeniuksenkaan": 1, "lastentarhanopettajillekin": 1, "aktiebolag": 1, "ylistyslauluksi": 1, "kylvyt": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4-osastoja": 1, "informoinut": 1, "tulokset": 2, "henkil\u00f6ksi": 2, "uppsalaan": 1, "ulkopuolelle": 13, "besch\u00e4ftigungen": 3, "gedanken": 1, "nimess\u00e4383": 1, "samoja": 6, "kristillisyyteen": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 11, "koituu": 1, "juurruttamista": 1, "tutkin": 2, "taloust\u00f6ineen": 1, "jouko": 2, "lopulla": 8, "yhteiskunnallinen": 26, "mallimaan": 1, "esiintynyt": 1, "rauhallinen": 1, "vaihtoehtoisten": 2, "aisteja": 1, "yhten\u00e4iskulttuurin": 1, "kasvattajatarihanteeni": 1, "ammattiryhmille": 1, "72-77": 1, "ty\u00f6kokemuksen": 1, "731938": 1, "ristiriitaisuus": 2, "krohnin": 2, "etsiess\u00e4ni": 1, "ariesin": 1, "velvoittava": 1, "k\u00e4rh\u00e4m\u00f6inteihin": 1, "alkuajoista": 4, "purjeveneist\u00e4": 1, "heitteille": 1, "alva": 1, "koulutustaustallaan": 1, "toimintamuotonsa": 1, "keskusteluista": 3, "etiikkaa409": 1, "arbetet": 1, "s\u00f6rn\u00e4isist\u00e4": 1, "vieraat": 2, "finnish": 5, "j\u00e4tt\u00e4neet": 2, "rahanker\u00e4yslista": 1, "kindergarten251": 1, "pestalozzia": 3, "el\u00e4": 1, "tulla": 27, "hoidettavaksi": 3, "tyytyv\u00e4isyytt\u00e4": 1, "komean": 1, "merkityksellist\u00e4mist\u00e4": 1, "kiistanalaisista": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 1, "kasvattajattarilla": 1, "l\u00e4hdeaineistosta": 2, "kokous": 13, "uskonnollisuutensa": 1, "paperille": 1, "uskonnollis-eettisen": 1, "acta": 3, "n\u00e4kemysten": 2, "671946": 1, "allenin": 4, "minulta": 2, "joskus": 9, "diakonissalaitosta": 2, "lujasti": 1, "joista": 27, "eroon": 1, "suuri": 33, "tukena": 5, "kasvatustekij\u00e4": 2, "puutteellisuuteen": 1, "harmoniassa": 1, "pedagogiikka": 9, "kvinnor": 2, "kasvatusinstituutiot": 1, "kotiopetus": 1, "ty\u00f6paikkansa": 1, "sis\u00e4l\u00e4hetyksen": 1, "naiskysymys": 1, "hlyn": 1, "ostamiseen": 1, "kotihoito-laitoshoito": 2, "raitiovaunussa": 1, "kerromme": 1, "asiantuntijoita": 1, "niminen": 1, "naisj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "ollut747": 1, "toimintakent\u00e4n": 4, "1872": 2, "teologit": 1, "1950-luvullakaan": 1, "kielteisesti": 2, "rothmaneilla": 1, "blir": 1, "antava": 3, "ty\u00f6tupana": 1, "luotava": 3, "yhtym\u00e4kohtia": 2, "tarkkaavaisuutta": 1, "puitteista": 1, "puutarha601": 1, "poikkeava": 2, "mans": 1, "kindlein": 1, "\u00e4idilleen": 5, "esineen": 2, "perehtyneisyytt\u00e4": 1, "tuntia": 17, "toteuttaa156": 1, "6121899": 1, "yhteiskunnille": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4ty\u00f6n": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 4, "\u00e4itiytt\u00e4": 38, "toimineita": 1, "tutkimuskysymyksieni": 1, "koselieder-kirjansa": 1, "saksassa": 26, "arkistohenkil\u00f6ille": 1, "ohjaajien": 1, "kutsumusmotiivin": 1, "yksitt\u00e4isest\u00e4": 1, "v\u00e4rill\u00e4": 1, "koulunpenkki": 4, "ep\u00e4ili": 1, "vahvan": 4, "ty\u00f6p\u00e4iv\u00e4ns\u00e4": 1, "toimintaedellytyksi\u00e4": 1, "aikaisempia": 1, "perheeseen": 7, "infrastruktuuriin": 1, "terveydenhoitolehti": 1, "v\u00e4elleen": 1, "skolan": 1, "opetusty\u00f6ns\u00e4": 1, "kuolemaanssa": 1, "toimintakertomusteksteiss\u00e4": 1, "tasoon": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 1, "nopeista": 1, "jugend": 1, "taitamattomuutensa": 1, "k\u00e4sitteiden": 10, "koettaa": 2, "tehdyss\u00e4": 1, "kulkuun": 1, "pieni": 17, "29\u201334": 1, "locke": 1, "johdanto": 45, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misvalta": 1, "aineistovalinta": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 1, "kansilehdess\u00e4": 1, "1868": 2, "pannuhuone": 1, "muuntautumiskykyinen": 1, "avuliaisuuden": 1, "taitoja": 3, "ylitt\u00e4en": 1, "h\u00e4mm\u00e4stell\u00e4": 1, "tavoitteellisesti": 1, "voimistuneen": 1, "tilallinen": 1, "ajoittuu": 1, "aihesuunnittelusta": 1, "matalia": 3, "eduksi": 6, "vaihtoehto": 3, "m\u00f6te": 1, "opettajia": 14, "vapauden": 4, "korjauskustannuksista643": 1, "vuodenajasta": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "suomenkielist\u00e4": 4, "l\u00e4heisyys-et\u00e4isyys": 1, "linjattu": 1, "yhteisiksi": 1, "paikallisseurakunnan": 1, "kahdessa": 4, "muuttua": 3, "edelt\u00e4j\u00e4ns\u00e4": 1, "ty\u00f6teht\u00e4v\u00e4n": 3, "1657": 1, "yhtenev\u00e4ss\u00e4": 1, "62003": 1, "seist\u00e4": 1, "lastensuojelullisesti": 1, "arkistolaatikkoa": 2, "tunnusomaista": 1, "tietoteknisten": 1, "kiinnittymist\u00e4": 2, "includes": 2, "mukaista": 5, "sairaanhoitajat": 1, "pohjaa": 3, "moniarvoiseksi": 1, "taloudellisesta": 1, "osastoissa": 3, "t\u00e4hkineen": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisyytt\u00e4": 1, "jaoteltiin": 1, "196910": 1, "totuttamisesta": 1, "ajoi": 2, "olematta": 4, "daycare": 1, "masentuneisuuteen": 1, "perustettu": 13, "korjaamme": 1, "juuria": 1, "el\u00e4m\u00e4kerta-aineistoaan": 1, "antavan": 1, "kuulustelupapereista": 1, "osuvasti": 3, "mielikuva": 3, "lukuvuoden": 2, "v\u00e4h\u00e4isen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4": 5, "lastentarhanopettajiksi": 2, "kes\u00e4huvilan602": 1, "k\u00e4mmenien": 1, "aineiston": 12, "kertovat": 12, "huoneuston": 1, "kutsutut": 2, "s\u00e4ilyv\u00e4": 1, "kunniapuheenjohtaja": 1, "olevansa": 12, "raamatusta": 4, "uudessa": 4, "ammatinvalintaa": 1, "suoranaiseen": 1, "hillitty": 1, "vuodesta": 19, "junkkaala": 7, "m\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4litti": 3, "naisissa": 1, "kaupunki": 4, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 4, "n\u00e4yt\u00e4": 5, "alistua": 1, "ajoin": 4, "kristillisiin": 4, "yksil\u00f6llisyyteen": 1, "viipuriin": 1, "johtua": 2, "voisilm\u00e4": 1, "kiihkohengellisyydest\u00e4": 1, "bra": 1, "langennut": 1, "p\u00f6yt\u00e4jakkara": 1, "liberaaliksi": 1, "matrikkelien": 1, "oppia": 11, "koulutuksellisen": 1, "rintaneula": 1, "asetuksineen": 1, "selv\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "riitt\u00e4vi\u00e4": 1, "aapo": 1, "1912": 6, "puolestaan": 17, "piiriss\u00e4": 21, "yhteenkuuluvuuden": 4, "tiedotettiin": 1, "toimivia": 6, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 16, "kaltaista": 1, "alakansakoulun": 2, "11950": 1, "perustutkimukseksi": 1, "aatteista": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 4, "kasvattajat": 4, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stellyksi": 1, "mukavuudenhalusta": 1, "2661931": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6lain": 1, "pohjoismaiseen": 1, "lis\u00e4": 1, "riitt\u00e4nyt": 3, "j\u00e4rjestys": 9, "tunnettuja": 2, "uudistuvassa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 7, "margit": 2, "ulkoisista": 3, "kirurgisessa": 1, "yhtyiv\u00e4t": 1, "moitti": 3, "vahingollista": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4sti": 3, "suuresti": 7, "johon": 22, "nuorisoty\u00f6": 1, "alkaneet": 2, "t\u00e4ss\u00e4kin": 2, "\u00e4idiss\u00e4": 1, "tunnetusti": 3, "1967": 6, "opetuksessa452": 1, "salminen": 13, "juhlatilaa": 1, "kritiikist\u00e4": 1, "k\u00e4sitykseeni": 1, "tarvitaan": 10, "subjektin": 3, "akuutteja": 1, "mikrohistoriallista": 1, "velvollisuudentunnon": 1, "lastentarhaliike": 3, "leimallisia": 1, "kirjoitettuja": 2, "lapsuudessa": 1, "ihastuksella": 1, "tavalla": 38, "tulkintoja": 9, "borenius": 147, "lastentarhoihinsa": 1, "t\u00e4ytettyj\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "piha-alueineen": 1, "lainaten": 2, "pontta": 1, "saamisen": 1, "selvityksen": 3, "sakeaa": 1, "kirjoitetuksi": 2, "koreus": 1, "bertha-maria": 3, "viimeisin": 1, "kyseiseen": 1, "lakkauttamaan": 1, "makuulle": 1, "seurojen": 1, "alkoholin": 1, "ebeneserkoti-historiikki": 1, "osallistuvuutta": 1, "asemansa": 2, "alueellaan": 1, "bn": 1, "jaksossa": 1, "unohda": 1, "vaikuttamaan": 2, "rationaalisen": 1, "henkil\u00f6historian": 6, "voitaneen": 2, "ammatillisen": 3, "entuudestaan": 1, "ideologioiden": 1, "antautuminen": 2, "1974": 4, "lastentarhatunnit": 1, "alkuna": 1, "velli\u00e4": 2, "arveluttavaakin": 1, "dya": 1, "luennolla": 2, "voivat": 21, "alkusyksyst\u00e4": 1, "n\u00e4itten": 2, "seuraavasti": 7, "ty\u00f6aika": 4, "mentaliteettien": 1, "maailmankaikkeuden": 1, "raidallisen": 1, "1896136": 1, "lausuttu": 1, "yksist\u00e4\u00e4n": 1, "vanhempiin": 1, "alkuvuosien": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4lapsilla": 1, "asu": 2, "opettamalla": 2, "osallisuudesta": 2, "vihkiytyneit\u00e4": 1, "ihannoitava": 1, "modern": 1, "sosdem": 1, "kasvattajuus": 1, "ebeneserist\u00e4": 3, "kasvatustoiminta": 2, "haaste": 1, "perustamisen": 1, "muistitieto": 6, "jenny": 3, "her\u00e4si": 2, "p\u00e4iv\u00e4ohjelmaa": 1, "syv\u00e4luotaavat": 1, "vastaavalla": 1, "varhaisnuori": 1, "munkkiniemeen": 1, "herralle": 1, "n\u00e4kyv\u00e4sti": 1, "siirtym\u00e4kohta": 1, "ty\u00f6ll\u00e4": 6, "lt": 3, "el\u00e4v\u00e4n": 2, "kehitysvaiheet": 1, "lopulta": 5, "tutkimustieto": 1, "kokonaiskuvaus": 1, "historiantutkimus": 4, "savo-karjala": 3, "tuleva": 1, "ratkaisuissa": 1, "pian": 4, "puuttuminen": 3, "kirkkopoliittiset": 1, "hameenhelmat": 1, "leimaisivat": 1, "valmistua": 1, "elsaa": 1, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 2, "nils": 1, "perustamisasiakirjassa": 1, "henkil\u00f6kunnasta": 4, "toteuttamiseen": 3, "h\u00e4ness\u00e4": 6, "juurrutettiin": 1, "riviin": 1, "memoria-muistion": 1, "teht\u00e4vi\u00e4178": 1, "perheen\u00e4ideille": 1, "pystynyt": 8, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "ruotsinkielisill\u00e4": 1, "esseess\u00e4\u00e4n": 1, "sukupuolitettu": 1, "20111910": 1, "kirjalliset": 2, "johtajatarkokouksista": 1, "viittaussuhteet": 1, "pihalla": 1, "berger": 9, "1951830komitea": 1, "gahmbergin": 2, "kelvottomilla": 1, "varat": 1, "annetaan": 6, "epistolarium": 1, "olisikin": 4, "y\u00f6hoidossa": 1, "yst\u00e4vyyksist\u00e4": 1, "perinteisen\u00e4": 1, "johdattaa": 3, "kussakin": 2, "themselves": 2, "opettajaa": 9, "1896a": 2, "1909\u20131931": 2, "v\u00e4hemm\u00e4lle": 2, "tulevaisuuskin": 2, "rakentamista": 3, "havaitun": 1, "kansalainen": 1, "arvelee": 1, "l\u00e4pi": 12, "kasvatusvelvollisuutta": 1, "syyt": 6, "rohkeasti": 1, "toimimalla": 1, "antakaamme": 3, "p\u00e4\u00e4tekij\u00e4t": 1, "sitoo": 2, "yhteiskuntamoraalia20": 1, "31990": 1, "tutkimuskysymyksist\u00e4": 2, "koelukukauden": 1, "koteihin": 12, "1968": 4, "expectation": 2, "pitk\u00e4st\u00e4": 2, "kose": 1, "sosiologiaa": 1, "emphasised": 4, "tutkimuskirjallisuudessa": 1, "mielipiteit\u00e4": 5, "puoluepoliittiset": 1, "erillinen": 4, "vapaina": 4, "metaforisin": 1, "varauksetonta": 1, "1894": 1, "kaavailivat": 1, "tottunut": 2, "mamseller": 1, "kekseli\u00e4\u00e4sti": 1, "vuorollaan": 2, "saksalaissyntyist\u00e4": 1, "nahkatehtaan": 1, "huolenpito": 4, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n": 1, "ajauduttaisiin": 1, "kasveineen": 1, "osaaminen": 2, "hemma": 1, "fram": 1, "vastauspapereita": 1, "sopeuduttava": 1, "siirtynyt": 3, "elementeiss\u00e4": 1, "edesvastuussa": 1, "pojastaan": 1, "pekka": 3, "puutarhatilkun": 1, "syntymisest\u00e4": 1, "1902": 2, "kansanlastentarhaty\u00f6n": 5, "saadusta": 1, "hame": 1, "ongelma": 1, "1910": 4, "ebeneserkoti-kirjasta": 1, "saksankielisen\u00e4": 1, "rapsuttaen": 1, "laajentaa": 11, "mieliala": 1, "ruotsalaistutkimuksen": 1, "tullutkaan": 1, "ep\u00e4luuloja": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttyyn": 2, "n\u00e4hden": 8, "uusia": 17, "mahdolliset": 1, "kuvailemaan": 1, "kymmeneen": 1, "donner": 1, "puuhailua": 1, "perustelutkin": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 3, "kumota": 2, "kodikkuuden": 6, "herkkyyden": 1, "tulkintojani": 1, "juridiseksi": 1, "sopivina": 1, "sin\u00e4": 11, "vaihtui": 1, "nousuun": 1, "tietynlaisia": 1, "mattojen": 1, "keskeytett\u00e4v\u00e4": 1, "kouluissa": 3, "2003froebelian": 1, "koulutusten": 1, "syv\u00e4llist\u00e4": 1, "hoidettu": 1, "kanssa727": 1, "sy\u00f6d\u00e4": 2, "after": 2, "vuorovaikutuksesta": 2, "muotoaan": 2, "kuparin": 1, "olemusta": 11, "ty\u00f6aikakysymyksen": 1, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 2, "1987": 15, "verstehens": 1, "kasvatusoptimistina": 1, "puhujan": 3, "liikkua": 2, "pidettiin": 56, "pallit": 1, "ethical": 2, "historia": 23, "lastentarhatoiminta": 5, "haluun": 1, "oikeudesta": 3, "sy\u00f6p\u00e4l\u00e4isten": 1, "katseita": 1, "selittyy": 3, "vakuutuksista": 1, "ydinperhett\u00e4": 1, "puhtauden": 1, "menty\u00e4": 1, "18-17": 1, "syntyyn": 1, "kristillisen": 12, "mukaiseksi224": 1, "dasjenige": 1, "opintojani": 1, "kinder": 4, "alaa": 1, "kop\u00e4iv\u00e4kirjojen": 1, "\u00e4itiys-k\u00e4sitys": 1, "tulkinnoistaan": 1, "k\u00e4ynee": 1, "helsinkisuomen": 1, "kasvattajatar": 16, "1905\u20131944": 1, "lakimies": 4, "ammattikoulutus": 1, "academia": 2, "ruotsista": 3, "luennoille": 1, "edesvastuuntuntoon": 1, "lia": 2, "heikkeneminen": 1, "evankelioivaa": 2, "jaksanut": 2, "jaques": 1, "viestint\u00e4\u00e4": 1, "vaivan": 1, "yhdistettiin": 1, "valistettiin": 2, "boldt": 2, "oikeutta": 7, "viel\u00e4kin": 4, "ingrid": 1, "ty\u00f6l\u00e4iskotien": 1, "kaunista": 3, "talousaskareissa": 1, "ammatteja": 2, "jaettiin": 4, "leikkikalu": 1, "vaihtoehdoksi": 1, "mobergin": 1, "her\u00e4nnyt": 2, "kouluhallituksesta": 1, "rahatoimikamaria": 1, "kirjallisuus": 1, "taustavaikuttimiin": 1, "aatteellista": 6, "palkkauksesta": 1, "is\u00e4t": 1, "luonnehdin": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 1, "muuttumassa": 1, "arkaa": 1, "perheinstituution": 1, "aaro": 1, "viittaus": 4, "sellaista": 12, "nekin": 1, "tutkimustiedon": 1, "pk1890\u20131900": 1, "lastenhoitajakursseille": 1, "ammatillistaminen": 1, "kristus": 1, "1881\u20131882": 1, "liikkui": 1, "taipaleelle": 1, "koskevat": 10, "joissain": 1, "professioita": 1, "v\u00e4lillisyytt\u00e4": 1, "kasvimaan": 1, "sinulle": 6, "pestalozzi-fr\u00f6bel-hausissakin": 1, "nukkea": 1, "osoitetut": 1, "ensiksi": 1, "jok": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ysvalta": 1, "risteineen": 1, "s\u00e4ilytti": 3, "h\u00e4iritsiv\u00e4t": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 10, "julkishallintoon": 1, "betydelse": 3, "valmistettiin": 2, "rohkenemme": 1, "kansalaistoiminta": 1, "sosiaalisessa": 1, "kokemukset": 6, "lapsiryhmilleen": 1, "sitten": 52, "kysyy": 1, "hahmotti": 1, "aikuisiin": 1, "perustaksi": 5, "vaikeassa": 2, "ahkerasti": 1, "palkkaus": 2, "hyveille": 1, "intressiryhmittym\u00e4n": 1, "silm\u00e4ll\u00e4": 2, "pestalozzi-fr\u00f6belverbandes": 1, "kohentuneiden": 1, "ty\u00f6llistymiseen": 1, "avaamista": 1, "sangen": 3, "toimistossa": 1, "virka-asuksi": 1, "suunnittelu": 2, "1929534": 1, "tulisi": 60, "maallikkoajatuksiaan": 1, "luottamushenkil\u00f6iden": 1, "ainoan": 1, "pienist\u00e4": 3, "ty\u00f6teli\u00e4isyys": 1, "luonnehdittu": 3, "opetuslapsena": 1, "kaupunkeihin": 3, "p\u00e4\u00e4omansa": 2, "lis\u00e4\u00e4minen": 3, "k\u00e4ytettyk\u00e4\u00e4n": 1, "puhellut": 1, "keskeiset": 4, "itseymm\u00e4rryst\u00e4\u00e4n": 1, "kirjeenvaihdostaan": 1, "v\u00e4yli\u00e4\u00e4n": 1, "kuvan": 4, "joukkoon": 2, "ptk": 12, "siisteys": 2, "sairaanhoitajille": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4hoidosta": 6, "kuluessa537": 1, "prosessissa": 5, "v\u00e4rittyneeseen": 1, "merja-liisa": 2, "suojaamassa": 1, "tulkittu": 2, "pitk\u00e4aikaista": 1, "muitten": 2, "herraskainen": 1, "huomannet": 1, "ohjeena": 1, "suurten": 5, "argumentum": 1, "puhetavassa": 1, "naisiin": 1, "suomennettuina": 1, "uskonel\u00e4m\u00e4n": 1, "mit\u00e4": 98, "huolimatta829": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4\u00e4n": 1, "hovioikeuden": 2, "juurensa": 1, "katsomassa": 1, "vaikuta": 2, "aputyt\u00f6t": 1, "lastenpuutarhasta": 1, "aikakaudelle": 8, "lattioita": 1, "hyv\u00e4ksyvi\u00e4": 1, "yhteiskunnalliseksi": 2, "vaa": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4lapsia": 2, "haitaksi": 1, "mielenlaadun": 2, "pysyv\u00e4ist\u00e4": 1, "suorittamani": 1, "yleisiksi": 1, "p\u00e4\u00e4t": 1, "kuulu": 5, "katsottua": 1, "vaimonsa": 3, "24\u20132541901": 1, "tapoihin": 1, "vapaista": 1, "vett\u00e4": 1, "aukeaa": 2, "viimeinen": 1, "ulkopuolisten": 1, "hankkimiseksi": 1, "1896\u20131913": 1, "yleisempi": 1, "ylikuormittuneen": 1, "11\u201312": 2, "nur": 2, "rajattoman": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4mme": 1, "setlementtiliikkeen": 1, "ly\u00f6t\u00e4v\u00e4": 1, "eiv\u00e4t": 88, "koulutuslaitoksen": 3, "kiistaton": 1, "muuttivat": 2, "h\u00e4nelle": 29, "tarkoittava": 2, "likaisten": 1, "huomioita": 6, "resurssien": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "biologisesti": 1, "oulu": 1, "lausuman": 5, "ansioty\u00f6h\u00f6n": 6, "vaasassa": 2, "sein\u00e4t": 2, "siveellisyytt\u00e4": 1, "1916": 9, "\u00e4iti\u00e4": 5, "h\u00e4n": 474, "kristillis-porvarillisia": 1, "7111926": 1, "juureksena": 1, "studief\u00f6reningen": 1, "sis\u00e4tilojen": 2, "kalustukseen": 1, "i9": 5, "jyrk\u00e4t": 1, "258-260": 1, "kirjoitettiin": 3, "h\u00e4neen": 2, "kirjaimellisesti": 1, "miellytt\u00e4\u00e4": 1, "joan": 1, "rajank\u00e4ynti\u00e4": 1, "mutterlichkeit": 1, "sin\u00e4lle": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 11, "harm": 1, "laitoshoitoon": 1, "liitt\u00e4iminen": 1, "\u00e4idinrakkauden": 2, "ideas": 2, "ii2": 2, "mataluus": 1, "opetukseksi": 1, "sopimuksiin": 1, "tuloksia": 2, "ponnistella": 3, "k\u00e4yneiden": 1, "teille": 2, "vuok": 1, "puutteen": 7, "kenenkin": 1, "lapsiryhmiin": 1, "asui": 8, "pesutupa": 1, "k\u00e4tev\u00e4n": 1, "toivomuksia": 1, "tyypillinen": 3, "hierarkkisiin": 2, "perustuen": 1, "avustuksesta": 1, "haaveet": 1, "ylellisyytt\u00e4": 1, "tarttua": 3, "esitt\u00e4mi\u00e4": 1, "katkoksia": 1, "vauhtia": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 1, "koulutyt\u00f6t": 2, "diakonissalaitoksesta": 1, "selv\u00e4ksi": 5, "p\u00e4iv\u00e4j\u00e4rjestys": 2, "vahvistuivat": 1, "3140": 1, "aatehistorian": 4, "ajatustenvaihtoon": 1, "17821852": 1, "harmittelemaan": 1, "aiemmat": 1, "kulkeutui": 3, "leikkikalujen": 1, "pettyneen\u00e4": 1, "juhlaseminaarissa": 2, "muodostui": 8, "gustav": 1, "persoonallisuuspedagogina": 1, "tarkastaa": 1, "merkint\u00e4\u00e4": 1, "vaatteissa": 1, "sahlan": 1, "kovaosaisimpien": 1, "kuuluvine": 1, "ominaiselle": 1, "kylpyvett\u00e4": 1, "eirik": 1, "hyv\u00e4ksi\u2026h\u00e4n": 1, "puheluonnoksia": 2, "yksil\u00f6\u00e4": 2, "sotahuuto-lehti": 1, "liikemiesm\u00e4inen": 1, "palvonnan": 1, "kasvatettavalle": 1, "osallistuimme": 1, "sukupuolitetusta": 2, "suomalainen": 5, "suuntaan": 15, "lujen": 1, "koululta162": 1, "44\u201345": 2, "pakoittava": 1, "ihannoimansa": 1, "julkisellakin": 1, "ojentautuu": 1, "haikeus": 1, "jes": 1, "haluttiinko": 1, "historische": 1, "kohteet": 1, "olosuhteiden": 4, "ajattelu": 6, "sosiaalihallitukselle": 1, "vallitsivat": 2, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 3, "lupasivat": 2, "korvike": 1, "edut": 2, "mobergeille": 1, "itsekkyydell\u00e4": 1, "ulkoilupaikka": 1, "nnky94": 1, "361933": 4, "mainitut": 5, "t\u00f6\u00f6l\u00f6\u00f6n": 1, "s\u00e4r\u00f6t\u00f6n": 4, "laitosmaisuuteen": 1, "eritellyt": 1, "sekaantumista": 1, "asenteensa": 1, "1946": 5, "application": 2, "suuntaama": 1, "sukkaa": 1, "pidemp\u00e4\u00e4n": 5, "puheenjohtajan": 1, "vaihdossa": 2, "saman": 10, "nojalla": 1, "vennervirta": 6, "1900\u20131950": 1, "liv": 1, "reunoille": 1, "maalaiskodissa": 2, "mystifioinnista273": 1, "tapahtuvat": 1, "otava": 8, "laajenemispyrkimyksist\u00e4": 1, "jumalasta": 1, "pedagogisissa": 2, "poistumista": 1, "tehd\u00e4": 48, "uskonnolliselle": 1, "pieniksi": 1, "kodinhoitoa": 1, "rahat": 1, "v\u00e4lim\u00e4en": 3, "viranomaisaineiston": 1, "her\u00e4tettiin": 1, "jumalallesi": 1, "1916\u20131959": 1, "saksankieless\u00e4": 1, "varoa": 1, "kansankodin": 3, "sijoitetut": 3, "kuluessa": 14, "sopivimpana": 1, "sofian": 1, "from": 14, "kuvis": 1, "kodilta": 4, "laadittiin": 4, "rakennuttanut": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4": 2, "tilatut": 1, "viihtyisyydelle": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisyytens\u00e4": 1, "alkuper\u00e4isteoskin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahaan": 1, "seikkaan": 1, "kirjetoisteet": 1, "esitt\u00e4jist\u00e4": 1, "valistustoiminta205": 1, "varhaisimpina": 2, "herausgegeben": 1, "tasapainoinen": 2, "27121891": 1, "katseen": 1, "sosiaalipedagogisista": 1, "opintojaksoon": 1, "hiller\u00f8d-k\u00f8penhamn": 1, "runsaasti": 10, "ty\u00f6pedagogiikan675": 1, "rakennetta": 1, "1928elokuu": 1, "keskustelivat": 1, "toimijoihin": 3, "vaalein": 1, "tulee": 121, "terveydest\u00e4\u00e4n": 1, "korvaamisesta": 1, "l\u00f6nen": 1, "liian": 46, "olimme": 4, "puoli": 8, "uppfostran": 4, "lapsista": 25, "selkiytti": 1, "kunnolla": 2, "uran": 2, "edellytyksen\u00e4": 2, "taakkoja": 1, "koululapsi": 1, "kuunnellut": 1, "professionaalistuminen": 1, "huoleksi": 1, "yhteiskuntateorioihin": 1, "otettava": 10, "n\u00e4kyv\u00e4": 1, "nykyisen": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n68": 1, "ulkoilu": 3, "suurimman": 2, "esittelen": 3, "tavoittamisessa": 1, "alkamisen": 1, "kokousta": 1, "suvi": 1, "hannalta": 1, "etsin": 5, "ilmaisuja": 7, "haastoi": 2, "toimintaideaa": 1, "l\u00e4rarinneklassen": 2, "v\u00e4lille175": 1, "el\u00e4m\u00e4nalueita": 1, "slyptk": 1, "1892\u20131921": 1, "liiallisesta": 1, "suojelee": 3, "suomen": 136, "voimin": 3, "ojentaa": 2, "m\u00e4\u00e4rittiv\u00e4t": 7, "sis\u00e4isest\u00e4": 2, "sijoittuvat": 6, "sanlastentarhassa": 1, "344\u2013345": 1, "menestyksellisimmin": 1, "mahdollistanut": 1, "vy\u00f6rytt\u00e4minen": 1, "1950-luku": 1, "arkuutta": 1, "kategoriana": 1, "sopivat": 2, "yhteis\u00f6n": 2, "selv\u00e4n\u00e4": 1, "t\u00e4ydennyskoulutuskeskus": 1, "ausserlich": 1, "yhteiskuntahistoriallisesti": 1, "siirt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "naiseuttaan": 1, "barnabossa": 2, "lastentarha-alalla": 1, "kauniiksi": 1, "tieteellisyyden": 1, "selk\u00e4rangaksi": 1, "vuoropuhelu": 1, "tajunnanvirtaa": 1, "heilandin": 2, "rantala": 13, "ment\u00e4kin": 1, "suojelulle": 1, "71\u201372": 1, "ajassaan": 4, "aatehistoriallisesta": 2, "sukumallina": 1, "naisia": 25, "tarpeellisuudesta": 4, "18831913": 1, "saatettiin": 2, "alkupuolelle": 1, "korjailemaan": 1, "edesvastuun": 2, "rauhalaa": 1, "karamsinia": 1, "omalle": 4, "oppimiseksi": 1, "ulkon\u00e4k\u00f6asia": 1, "kotipalvelun": 1, "kiinnostuneita": 3, "tartuntavaarakin": 1, "vakavammin": 1, "tuomalan": 1, "tueksi": 1, "kirjeen": 7, "englishwomen\u00b4s": 1, "\u00e4idinpalkkana": 1, "began": 8, "korostetusti": 4, "porvarillisessa": 2, "oikeutettu": 1, "velvollisuuksiaan": 3, "onnellisempana": 1, "pahoinpitely": 1, "heikkouteen": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4toiminta": 1, "kruununhaan": 1, "rousseaulta": 1, "johdattelivat": 1, "kielt\u00e4ytyminen": 1, "kuuloonkaan": 1, "englannissa": 2, "mukana": 24, "johto": 1, "k\u00e4yty\u00e4": 1, "sulhaskandidaatteja": 1, "lausunnon": 3, "kuvailtiin": 4, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 1, "joihin": 10, "maria-yhdistyksest\u00e4": 1, "keitti\u00f6\u00f6n": 2, "miehelleen": 1, "nykyaikaisen": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 1, "biologista": 3, "pohdinnat": 2, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4ni": 1, "palveluksesta": 1, "korostunut": 1, "ty\u00f6aikojan": 1, "omana": 8, "sive\u00e4sti": 1, "haalistuivatko": 1, "poikennut": 1, "ilmenev\u00e4t": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 1, "paikkaaminen": 1, "ihanteet": 1, "persoonanani": 1, "tulkittava": 2, "toivonut": 1, "siirtyi": 4, "kunnallistamien": 1, "v\u00e4lttyisiv\u00e4t": 1, "hanemann": 9, "p\u00f6ydille": 2, "28101899": 2, "yhteydell\u00e4": 1, "minnesblad-lehdess\u00e4": 1, "henkil\u00f6ille": 3, "tulleille": 2, "\u00e4itiydest\u00e4(bewusste": 1, "kytkeytyv\u00e4n": 1, "anomehd": 2, "ravitkaa": 1, "tulin": 2, "allekirjoittamassa": 1, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 2, "nimikkeist\u00f6n": 1, "tulkiten": 1, "k\u00e4sittelen": 1, "takaisin": 2, "torjumalla": 1, "todellista": 6, "1859-1940": 3, "l\u00e4peens\u00e4": 1, "pelastusarmeija": 2, "sopusointuista": 1, "mink\u00e4lainen": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 125, "kultilla": 1, "hjelt": 1, "kutsumusteht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "t\u00e4ydellinen": 2, "s\u00e4hk\u00f6postiviesti": 1, "vaikuttamista": 1, "pahoinpiteli": 1, "yhteistunnon": 1, "oleskelun": 2, "perinteeseen": 2, "1778": 1, "tilanteesta": 4, "\u00e4iti\u00e4ns\u00e4": 1, "toimintamenot": 1, "purkaa": 3, "koulutuslaitosten": 1, "keskiajalta-1860-luvulle": 1, "n\u00e4kyv\u00e4n": 1, "angewendet": 1, "monien": 10, "jolla": 22, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "kindergartenlehrer": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 5, "keinotekoiseksi": 1, "kuntap\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4t": 1, "1910-1950-luvuilta": 1, "ebenesertalon": 1, "alueellisesti": 1, "vauraat": 1, "ylistyst\u00e4": 1, "min\u00e4muotoinen": 1, "koskevaa": 8, "v\u00e4hentynyt": 2, "maksoivat": 2, "k\u00e4v\u00e4issyt": 1, "yhteen": 9, "toimiville": 1, "tilaisuuksissa": 1, "minut": 5, "kunnan": 5, "ulkon\u00e4k\u00f6": 1, "liitty\u00e4": 1, "kurki": 1, "kutsuu": 2, "lastentarhatoiminnasta": 2, "korostaen": 2, "formaalisen": 1, "l\u00e4hestyy": 2, "neulan": 1, "sosiaalinen": 21, "olikin": 7, "lastentarhapedagogiikkaa": 1, "mahdollistuisi": 1, "selvitysty\u00f6ss\u00e4": 5, "etsi": 7, "vaiheisiin": 1, "hyvinvointivaltion": 2, "piilossa542": 1, "koostaan": 1, "asetukset": 1, "esittelemiens\u00e4": 1, "olennaista": 1, "eronneet": 1, "v\u00e4est\u00f6ntutkimuslaitoksen": 1, "aikalaisteksteiss\u00e4": 1, "httpwwwkasvatus-ja": 1, "kapinan": 1, "uskonnollis-eettis-humanistiseen": 1, "kotonani": 1, "kaikki": 53, "koulutuksensa": 4, "kansakouluopetuksen": 1, "43\u201346": 1, "natalie": 1, "ker\u00e4ys": 1, "suhteutettuna": 1, "kehityksest\u00e446": 1, "johtajat": 2, "1890-1940": 1, "piano": 1, "ongelmalli": 1, "kehittyneen": 1, "uudistuksessa": 1, "213\u2013244": 1, "muistokirjoituksessaan": 1, "kvinnohistorisk": 1, "elsan": 21, "pestalozzi-fr\u00f6bel-haus\u2019iamme": 1, "raamattua": 4, "tarkastajille": 1, "keinot": 2, "sisaresikuvaa": 1, "lahtisen": 2, "sormileikit": 2, "asumaan": 2, "kantaan": 2, "kehityksess\u00e4\u00e4n": 1, "pojat": 17, "vastuskirjeess\u00e4\u00e4n": 1, "hoitotieteen": 1, "evakkomatkoista": 1, "kotioloista": 2, "haikealta": 1, "toistakin": 1, "kansanluokkaa": 1, "organisaation": 2, "vahvistuessa806": 1, "kalustepiirustuksia": 1, "pohditutti": 1, "kalkkeeripaperin": 1, "kaupunkilastentarha": 1, "materiaaleissa": 2, "kansainv\u00e4liset": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 6, "odottavat": 1, "otteeseen": 1, "vaiheita": 4, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "heijastellut": 1, "rajauksen": 1, "kasvatuksellinen": 4, "suorakaiteen": 1, "ruotsi480": 1, "kokousp\u00f6yt\u00e4kirjoja": 2, "kirjemateriaalista": 1, "seminaareista": 1, "voimistelupuku": 1, "v\u00e4litysluokkaa": 1, "valmistellut": 1, "jyvist\u00e4": 1, "kasvattavassa": 1, "tukien": 1, "perustuksen": 1, "naista": 5, "sillanp\u00e4\u00e4": 3, "hienompia": 1, "seurakuntien": 1, "puolustuspuhetta": 1, "oppilaat": 2, "ke": 1, "ruudullisen": 1, "taantumuksellisuudesta": 1, "chicago": 1, "identiteetti\u00e4": 3, "kutsumusajatteluun": 1, "ulotti": 1, "kasvattaja-ammatin": 1, "k\u00e4sity\u00f6l\u00e4isi\u00e4": 1, "muuttuu": 1, "nykyihmist\u00e4": 1, "kouluissakin": 2, "koseliederiss\u00e4h\u00e4n": 1, "laajentua": 1, "184\u2013185": 1, "1700-luvun": 2, "kasvatusk\u00e4sitteell\u00e4": 1, "ty\u00f6njaosta": 1, "korostu": 2, "selitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "mossa": 1, "co": 4, "kirjaksi": 1, "\u00e4idiksi": 3, "lastentarha-nimike": 1, "vanhemman": 1, "henkist\u00e4": 23, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 3, "kokop\u00e4iv\u00e4toiminnan": 7, "spencerin": 1, "huvilassa": 2, "mainintoja": 2, "runollisen": 2, "jatko-opisto": 1, "kehityksen": 9, "religi\u00f6se": 2, "yhdysvalloista291": 1, "kenraali": 2, "joensuu": 1, "valvovaa": 1, "puurojauhoa": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4ni": 2, "puolen": 3, "michael": 1, "eichlerwolfgang": 1, "kasvussa": 1, "tasa": 1, "orsaker": 1, "huomaan": 1, "kyseen": 1, "kansalaisten": 1, "kirjoittelun": 1, "edellytt\u00e4mi\u00e4": 1, "mainitaan": 10, "kehittelem\u00e4": 1, "forselles": 3, "ilmeni": 5, "oltiin": 12, "varonen": 2, "meno": 1, "ruokailua": 2, "conceptual": 1, "viitett\u00e4": 1, "jakaminen": 3, "tilaa111": 1, "mallilastentarha": 5, "yksityiskohdista": 1, "jatkuvuus": 1, "burnett": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 8, "rahasumman": 1, "monatgegenstand": 1, "hienotunteisuutta": 1, "t\u00e4m\u00e4kin": 1, "ep\u00e4selvyydest\u00e4": 1, "kuukausiaiheisiin": 1, "kis\u00e4llin\u00e4ytteen": 1, "jouduttu": 1, "kauniista": 2, "t\u00e4ynn\u00e4\u00e4n": 1, "sukupuolesta": 1, "esteit\u00e4": 2, "kehittyv\u00e4n\u00e4": 1, "kirjoittamasta": 1, "auttaa": 31, "kotoisuuden": 2, "sosiaalisuutta": 1, "kutsutusta": 1, "naimi": 1, "puhtaitten": 1, "kuva": 96, "grenar": 1, "tutkimuskirjallisuus": 2, "opintoihin": 3, "lehdet": 1, "diakoniaty\u00f6t\u00e4": 4, "viel\u00e4": 76, "siivoukseen": 1, "sosiaalilains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6263": 1, "kuvitellusta": 1, "valmistamaan": 1, "julkilausuttunakin": 1, "ty\u00f6l\u00e4isnaisen": 2, "riskej\u00e4": 1, "siteen": 2, "kotiymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "raskaaksi": 2, "hannu": 4, "poikansa": 1, "fundamentalistisesta": 1, "l\u00e4heni": 3, "rakkausel\u00e4m\u00e4n": 1, "muistitiedon": 1, "alan": 6, "todennettu": 1, "vedoten": 2, "ohjaavan": 1, "kahtalaisena": 1, "koulumaisuutensa": 1, "esitellyt": 1, "er\u00e4\u00e4nlaiseksi": 2, "295\u201376": 1, "verhot": 2, "n\u00e4tti\u00e4": 1, "palvelijattarina": 1, "parlamen": 1, "diakoniaty\u00f6": 1, "uskovien": 1, "juhlapuheessaan": 1, "1924": 23, "s\u00e4vytt\u00e4m\u00e4": 1, "koti\u00e4itiytt\u00e4": 1, "matemaattis-luonnontieteellisi\u00e4": 1, "kosketetuksi": 1, "tapaan": 19, "askarruttamiseen": 1, "physical": 2, "haave": 1, "parempia": 4, "\u00e4itipuolen": 1, "hylj\u00e4tt\u00e4vi\u00e4": 1, "ty\u00f6ntekoon": 1, "osutaan": 2, "kehittym\u00e4\u00e4n": 1, "vaarantaa": 1, "tavoitteiksi": 1, "vierastettiin": 1, "keskuuteen": 1, "tiedossani": 1, "ammatillistamiseen": 1, "sijaisj\u00e4rjestelyj\u00e4": 1, "ajatellaan": 1, "k\u00e4tevyyden": 1, "palanneiden": 1, "keskityn": 4, "ettemme": 1, "maksaa": 3, "kellaritiloissa": 1, "lusta": 1, "valaistaan": 1, "hoitoa510": 1, "muuttaminen": 1, "puheenvuoro": 2, "suomenkielisist\u00e4": 1, "tavallista": 5, "faculty": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "296\u2013301": 1, "elomaa": 2, "vantaa": 1, "v\u00e4h\u00e4iset": 2, "\u00e4itipalkkanatms": 1, "k\u00e4tk\u00f6iss\u00e4": 1, "he": 69, "aviomies": 1, "hermeneuttinen": 1, "anu": 1, "kek": 1, "maan": 7, "1984": 11, "vaje": 1, "alkoi": 41, "1976": 4, "selk\u00e4rankana": 2, "muuttaessa": 1, "ty\u00f6halu": 1, "er\u00e4\u00e4nlainen": 3, "k\u00e4sityst\u00e4\u00e4n": 1, "\u00e4lylliselle": 1, "\u00e4itienpedagogiikalle": 1, "keski\u00f6\u00f6n": 6, "oljista": 1, "sisarenmiehen": 4, "hyv\u00e4ksyttyjen": 1, "tuhannet": 2, "p\u00e4tev\u00e4sti": 1, "rahoittajina": 1, "niinp\u00e4": 6, "retoriikasta": 1, "aikana759": 1, "annettuun": 1, "uskonnonvapauslaki": 1, "sanontaa": 1, "sitoumukset": 1, "l\u00e4hemm\u00e4s": 1, "nordiske": 1, "toimijoiden": 13, "poisj\u00e4\u00e4miseen": 1, "pidennett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "s\u00f6rn\u00e4s": 3, "groups": 4, "gescichte": 1, "112\u2013113": 1, "anschauhungen": 1, "syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4t": 1, "halila": 3, "tuomista": 1, "radikaalisti": 2, "tarkoitettujen": 2, "asemani": 1, "sokeasti": 3, "perusti": 11, "asuntotyyppi": 1, "paluuta": 1, "10\u20131111907": 1, "iloinen": 7, "passiivisena": 1, "liikkuva": 1, "opiskelijaksi": 1, "anne": 7, "211923": 1, "sosiaalialantutkinnon": 1, "alkanut": 6, "teollisemman": 1, "mieleisemp\u00e4n\u00e4": 1, "kuului": 11, "ennakoi": 1, "\u00f6it\u00e4": 1, "vieraantuisivat": 1, "perustuivat": 1, "puutarhaty\u00f6h\u00f6n": 1, "olivat": 268, "hy\u00f6tykasveja": 1, "pidett\u00e4v\u00e4": 6, "s\u00f6derstr\u00f6m": 4, "kirjapaino": 2, "renkaaseen": 1, "rauni": 3, "summa": 3, "varustuksilla": 1, "argumentoitua": 1, "nostan": 4, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 4, "iltap\u00e4iv\u00e4toiminnalla": 1, "ihmisille": 2, "perustamiseksi": 3, "ylisuorittamiseen": 1, "my\u00f6nteisi\u00e4": 1, "51921": 2, "esill\u00e4": 15, "ik\u00e4isten": 1, "kohteena": 10, "mainitsemani": 2, "henkil\u00f6myyttej\u00e4": 1, "keylle": 2, "valtakunnan": 2, "poistui": 1, "teht\u00e4v\u00e4734": 1, "manifesti": 1, "samankaltaisia": 1, "toisaalta": 39, "sallii": 1, "dialogia": 1, "sch\u00f6nste": 1, "kiskotaan": 1, "yhteiseksi": 1, "haikein": 1, "yhteiskuntatieteellisi\u00e4": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeutensa": 1, "helsin": 4, "perustavana": 1, "babtistiseurakunta": 1, "ylev\u00e4": 1, "kehitt\u00e4nyt": 2, "1909": 8, "all": 2, "9111911": 2, "vastaanottavaiseksi": 1, "julistaja": 2, "jaksoista": 1, "himmel": 1, "oheinen": 1, "yleisteosten": 1, "p\u00e4iv\u00e4kotiymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "olemusta272": 1, "ohutta": 2, "vaadittu": 2, "omaankin": 1, "tukahduta": 1, "maailmoja": 2, "lastenvaatteiden": 1, "voidakseni": 1, "tiesiv\u00e4t": 1, "\u00e4itipedagogiikan": 1, "viett\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "jaloissa": 1, "merkitsee808": 1, "arkistoainesta": 1, "aavista": 1, "p\u00f6yt\u00e4\u00e4": 1, "puutarhan": 5, "marjo-riitta": 2, "ajankohtaan": 1, "lauluun": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulle": 1, "79\u201381": 1, "l\u00e4sn\u00e4olonsa": 1, "kodinhoidon": 2, "johtavissa": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4": 3, "ty\u00f6ns\u00e4": 18, "vastuulleen": 1, "yll\u00e4pit\u00e4j\u00e417": 1, "perustekij\u00f6it\u00e4": 1, "iii": 7, "kutsumusty\u00f6ksi": 1, "mikrohistoria81": 1, "kudelma": 1, "filosofisiin": 1, "lyschinskalle": 1, "arvostelmia": 1, "kodeissa": 11, "kova": 2, "j\u00e4seni\u00e4si": 1, "kalela": 6, "tulkinnan": 7, "lelukauppaan": 1, "rakennan": 2, "keskeisesti": 1, "kahdenkeskist\u00e4": 1, "toimikunta": 1, "pyysi": 10, "ammattiyhdistyskokoukset": 1, "valtiolla": 1, "ty\u00f6skentelee": 1, "arvostamisesta": 1, "kohtalaisen": 2, "tasapainoisuus": 2, "omiaan": 3, "sieluun": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 5, "el\u00e4m\u00e4kertaker\u00e4ys": 1, "kasvatusajattelulle": 1, "pituinen": 1, "rothma": 1, "aviottomia": 1, "tenttivastaus": 5, "pienemmille": 2, "huonokuntoisten": 2, "hopean": 1, "kritiikki\u00e4\u00e4n": 1, "stimulaatiota": 1, "muuttotavaraa": 1, "liikuntatiloja": 1, "2004": 36, "valtakunnassaan": 2, "kest\u00e4\u00e4": 3, "katsoin": 1, "ajatellessani": 1, "vastenmielist\u00e4": 1, "kannustettu": 1, "2-vuotiaiden": 1, "toimihenkil\u00f6arkisto": 2, "vastaanottamaan": 2, "ryhm\u00e4\u00e4": 2, "muistelusta": 1, "kiteytyy": 1, "valvoa": 1, "t\u00e4ydellisen": 1, "alkutaipaleelta": 1, "hankinnasta": 1, "elina": 9, "samuelinkirja": 1, "sis\u00e4puolella": 3, "kansalaiseksi": 1, "tun": 1, "kasvattajia": 3, "ansaitsi": 1, "1910\u20131950": 1, "ausbildung": 2, "j\u00e4\u00e4neen\u00e4": 1, "kana": 1, "johtohenkil\u00f6itten": 2, "osuisi": 1, "koen": 1, "kasvattaminen": 6, "tarkoitusperiens\u00e4": 1, "41-vuotias": 1, "kahdenv\u00e4linen": 1, "tied\u00e4": 5, "uudistajan": 1, "ollilan": 2, "psykologian": 4, "hierarkkisia": 1, "ajattelevat": 1, "arrangements": 2, "arveli": 5, "yhdistettyn\u00e4": 1, "suorittamisesta": 3, "verksamhet": 9, "perunoitten": 1, "ansaitsisivat": 1, "keskusteluin": 1, "hankkeen": 1, "kansalaispiireihin": 2, "kuusi": 8, "tunnontarkasti": 1, "i-ii": 2, "toivomusaloitteen": 3, "s\u00f6ndagsskolbladet": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "murros": 1, "vuosisataa": 5, "osoittavat": 1, "toinen": 22, "puuttunut": 1, "spiele": 1, "suloiselta": 1, "vei": 3, "paneutumaan": 2, "monisteena": 1, "ulkoap\u00e4in": 1, "suomalaiseen": 7, "kurjien": 1, "v\u00e4it\u00e4n": 1, "kokeilua": 1, "sis\u00e4\u00e4nk\u00e4yntien": 1, "atmosf\u00e4r": 1, "ongelmallista": 2, "alueesta": 1, "aunuksessa": 1, "osastop\u00e4iv\u00e4kirjat": 1, "tien": 3, "elintapojen": 1, "81921": 3, "1930luvulla": 1, "kauniita": 3, "ristiriitaa": 1, "haasteellista": 1, "opeteltua": 1, "i\u00e4ll\u00e4": 1, "vaikuttajana": 3, "asunnot": 2, "arvostellut": 1, "pienemp\u00e4\u00e4": 1, "kiintynyt": 1, "tytt\u00e4rens\u00e4": 2, "\u00e4itiyden": 239, "siirtomaatavarakaupan": 1, "lip": 1, "virtaukset": 3, "k\u00e4sityksens\u00e4": 5, "kuori": 2, "voimiaan": 1, "opettajaryhmi\u00e4": 1, "tyhji\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4minen": 2, "gertrud": 3, "tytt\u00e4ren": 3, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 3, "lastensa": 4, "kulkemista": 1, "suuressa": 10, "ohjaajakoulutus": 1, "ebeneseriin": 6, "p\u00e4\u00e4paino": 3, "is\u00e4\u00e4nkin": 1, "behavioral": 1, "suurehkosta": 1, "ihrer": 4, "huomioistaan": 1, "kaipaatte": 1, "yhteiskuntaluokkien": 2, "verhon": 1, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "jatkuvuutta": 2, "perustein": 3, "terminologialla": 1, "p\u00f6ytien": 4, "nordiska": 1, "vaiheet": 1, "osataan": 1, "lastentarhankasvattajatarkoulutuksessa": 1, "vaikeasti": 4, "oikeita": 4, "kahdeksan": 1, "pidett\u00e4isiin": 1, "kiinnitett\u00e4v\u00e4": 2, "toiminta-avustuksesta": 1, "lausunnosta": 1, "logik": 1, "kunnioitus": 3, "oikeasta": 2, "tervehdys": 1, "hylly": 1, "auttakoon373": 1, "kokoontuvat": 1, "9121909": 1, "ositellun": 1, "feminismin": 2, "nostivat": 1, "litteroitu": 4, "valituksi": 1, "847kirjoitti": 1, "pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 3, "paikallaan": 2, "tiesi": 1, "taakseen": 1, "bonnier": 3, "ruinin": 1, "p\u00e4invastoin": 3, "introduction": 1, "da371": 1, "voimakkaammin": 1, "haihtui": 1, "pula-aikana": 1, "tonttia": 1, "pa": 1, "koettaisivat": 1, "korostui": 7, "monet": 26, "1950-luvulle": 4, "sisint\u00e4": 1, "henkil\u00f6historiallista": 1, "p\u00e4ins\u00e4": 1, "historiikeissa": 2, "huonoksi": 1, "kasvatus-opetuksellinen": 1, "seuraa": 4, "yksimielisi\u00e4": 4, "l\u00e4mpimist\u00e4": 1, "valoisana": 1, "tutkimuseettiset": 1, "v\u00e4lttely\u00e4438": 1, "mekko-ehdotusta": 1, "porvaristo": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4": 2, "ruumiillista": 2, "maksuton": 1, "luonnos": 3, "hengen": 14, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisille": 1, "tehdaspaikkakunnilla": 1, "suunnittelussa": 1, "1691923": 1, "laitos": 21, "ilvonen": 1, "liityn": 1, "kiertokirje": 7, "samaa": 7, "tyt\u00f6ist\u00e4": 1, "sy\u00f6t\u00e4v\u00e4": 1, "j\u00e4rjestyksen": 4, "pidett\u00e4v\u00e4n": 1, "ep\u00e4ilyn": 1, "p\u00e4dagogik": 3, "ihmiseksi": 1, "arbetsstuga": 1, "other": 2, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "ylist\u00e4vin": 1, "tarkemmin": 4, "keskustellut": 1, "iloisin": 1, "kysymykseen": 4, "koti-laitoshoito": 1, "richard": 1, "vilkkaana": 1, "ilmeisen": 1, "vaikutti": 14, "lausunnossaan": 3, "produktiivisia": 1, "mentaliteettihistorialliset": 1, "ebba": 4, "naisty\u00f6voimaa": 1, "hoitoa": 19, "p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 6, "aukeni": 2, "k\u00e4sittelyyn": 1, "puhuttu": 4, "sit\u00e4746": 1, "istuttaa": 1, "for": 18, "salia": 2, "historiankirjoitus": 3, "yksin\u00e4isi\u00e4": 1, "osti": 1, "v\u00e4lill\u00e4570": 1, "aate": 16, "puolison": 2, "toisiinsa": 4, "fr\u00f6belil\u00e4ist\u00e4": 4, "haasteita": 1, "auttaneet": 3, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4nk\u00e4\u00e4n": 1, "ehdotus": 9, "k\u00e4sityksist\u00e4271": 1, "125-126": 1, "maalaismaisemaan": 1, "\u00e4ther": 1, "toverillinen": 1, "koristeelliset": 2, "harmonista": 1, "moraalikasvattajan": 1, "\u00e4idillisen\u00e4": 1, "analyysiin": 1, "ekt": 8, "rakkaille": 1, "aloittaminen": 1, "l\u00e4htee": 2, "paikkakunnalla": 2, "taustoittavia": 1, "katuel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "turhantarkan": 2, "tarjoiluhuone": 1, "fr\u00f6bel-luentojen": 1, "palkattomassa": 1, "6-81927": 4, "pedagogy": 6, "fundamentalistiksi420": 1, "syventymist\u00e4\u2026": 1, "osallistuvuus": 1, "hiukankin": 1, "tasapainoilemaan": 1, "kaupunginvouti": 1, "huokuva": 1, "muutoksissa": 1, "huomioiden(ylenm\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 1, "vaikuttajatahoina": 1, "1332": 141, "keitti\u00f6askareissa": 1, "alkukouluseminaareille": 1, "\u00e4iti-lapsi-suhteesta": 2, "j\u00e4nnitteiseen": 1, "kysymyksiin": 11, "osallistuneita": 1, "apuvoimia": 1, "astunut": 4, "palonen": 11, "puheenjohtajina": 1, "naissuvun": 1, "ruoka": 2, "2002104": 1, "\u00e4rsyyntyneet": 1, "uskonnollisuuteen": 5, "kehityst\u00e4": 10, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6luonnos": 3, "keskuudessa": 7, "2009": 17, "uudelleen": 13, "pesonius": 1, "ulottuvuus": 2, "vieraiksi": 1, "jattelijoita": 1, "avainhenkil\u00f6ist\u00e4ni": 1, "kanniskelua": 1, "normina": 1, "antautuakseen": 1, "p\u00e4\u00e4sy\u00e4": 3, "leikiss\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4ht\u00e4siv\u00e4t": 3, "vahvistaisivat": 1, "nykyisiss\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoito-oikeus": 2, "kulttuuripiiriss\u00e4": 1, "mainitse": 2, "valtio": 2, "kasvua": 7, "aloituksena": 1, "edunvalvonnan": 1, "yksityishenkil\u00f6n": 1, "sunnuntaisin": 1, "siisti": 3, "uskonnolliseen": 3, "tunkeutua": 1, "penkeille": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "ajattelultaan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4lliseen": 1, "tutkivan": 3, "ty\u00f6skentelyilmapiirin": 1, "18921894": 1, "asettamaan": 1, "itseluottamusta": 2, "viihtyvi\u00e4": 1, "material": 4, "siveellisyyskysymyksen": 1, "yll\u00e4pit\u00e4minen": 3, "65-2051914": 1, "sionaalistuminen": 1, "lapsity\u00f6h\u00f6n": 2, "perehtynyt": 3, "126\u2013127": 1, "dann": 1, "helsigin": 1, "esiliinasta": 1, "metodeihin": 2, "aikaansaamiseksi": 1, "sillanrakentajana": 1, "lastentarhankasvattajattaren": 8, "kest\u00e4vyytt\u00e4": 6, "taloudellisten": 2, "s\u00e4rkymisest\u00e4": 1, "kyyneleet": 1, "eva-helen": 3, "luonteeltaan": 4, "192lla": 1, "rules": 2, "taloudellisia": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "pit\u00e4j\u00e4t": 1, "perustutkimus": 1, "muutaman": 7, "huoneita": 2, "ty\u00f6toveriani": 1, "aarrelle": 1, "ylpeydell\u00e4": 1, "valistuspedagogien": 1, "puutarhurista": 1, "laadukkaasta": 1, "care": 23, "talousopettajan": 1, "ilmaistu": 3, "sosiaalipedagogisin": 1, "ruokakupit": 1, "toteamukseen": 2, "itsen\u00e4istymisen": 2, "sinulla": 3, "alkuper\u00e4ispiirroksia": 1, "publishing": 1, "kasvatusperiaatteiden": 2, "tiell\u00e4": 7, "poikkeamia": 1, "koskevaksi719": 1, "oikealle": 1, "aputytt\u00f6j\u00e4": 1, "opintomatkan": 1, "suhteiden": 4, "keskusaihety\u00f6skentelyn": 1, "historialajien": 1, "maternalismi": 2, "ty\u00f6skentelyiss\u00e4": 1, "joululehti": 1, "vuoroluvun": 1, "sielu": 2, "lahjakkuutensa": 1, "oppimisen": 5, "vaatimuksen": 2, "ep\u00e4siveellisyys": 2, "ihmisyyteen": 3, "kohteina": 1, "yhteyksiss\u00e4\u00e4n": 1, "lastentarhoineen": 1, "toteuttaminen": 3, "v\u00e4litunteineen596": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 4, "kuvailla": 7, "kasvimaahan": 1, "mieli": 7, "murroksena": 1, "vastuualueista": 1, "kunnollisiksi": 1, "saavat": 14, "sairaalaopettajien": 1, "poliittisiltakaan": 1, "ihanaa": 1, "\u00e4idill\u00e4kin": 1, "tehty\u00e4": 3, "aikuiseen": 1, "ep\u00e4kohtina": 1, "tarkoituksenmukaisuutta": 1, "murroskauden": 2, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 2, "t\u00e4ytti": 3, "oppi": 4, "tukahduttaa": 1, "sivistyneisyys": 1, "t\u00e4yden": 1, "ohjattaisiin215": 1, "liittymisest\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00f6esineit\u00e4": 1, "suunnitelma": 2, "teoksensa": 1, "vilahtelee": 2, "johtohenkil\u00f6iden": 1, "reproduktioammattikuntien": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4n": 3, "kutsutussa": 1, "325\u2013336": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 1, "arvioissa139": 1, "10\u201311": 1, "kin": 1, "varaa": 2, "missio": 1, "ruotsalainen": 4, "kantaani": 1, "alaisten": 1, "positioni": 1, "merkitsee": 6, "vaikeuksia": 14, "rothman": 149, "suuriksi": 1, "sopeuttamisessa": 1, "aiheuttamaa": 1, "horjuvuutta": 1, "1761909": 2, "kulkeutuvat": 1, "tarvitsevan": 1, "kiston": 1, "21101891": 2, "kann": 4, "meka-pelit": 1, "kodeilta": 2, "tahtoa": 2, "ruokailun": 3, "naisellisten": 1, "luentomuistiinpanoihin": 1, "raskaita": 1, "fundament": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 31, "kaikista": 9, "monen": 4, "l\u00f6yty\u00e4": 1, "comeniuksen": 14, "kohdistettu": 1, "verrata": 1, "361973": 1, "tunnistivat": 1, "sivistyneist\u00f6kodin": 1, "kulkisivat": 1, "etsinn\u00e4n": 1, "kertomusta": 1, "kapinointi": 1, "8-kulmaisten": 1, "luki": 3, "lisensiaatintutkielmassaan": 1, "1926-1927": 1, "kasvatustieteiden": 10, "hengess\u00e4": 3, "zitn": 1, "murtamaan": 1, "vertaili": 1, "kasvatuksessa": 17, "pikkulehtisi\u00e4": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "vor": 2, "asteittaisen": 1, "reliabiliteetti": 1, "perustivat": 4, "vaimoja": 1, "koristeluineen": 1, "vallin": 4, "ammatit": 3, "1908612": 1, "kasvatustieteeseen": 1, "kate": 1, "filantrooppisista": 1, "pedagogis": 1, "p\u00e4\u00e4teos": 1, "7-81951": 1, "lakattuja": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 4, "yhteiskunnallisuus": 1, "koettanut": 1, "mietinn\u00f6st\u00e4": 4, "p\u00e4iv\u00e4ko": 1, "koskevien": 1, "ongelmana": 4, "ihmisten": 26, "nimitt\u00e4in": 6, "varmistavat": 1, "wuorenheimo": 3, "riivaama": 1, "kes\u00e4kuussa": 2, "ty\u00f6mme": 1, "erilliskorvausta": 1, "perhosia": 1, "fanerisahausta": 1, "kapea-alaisesta": 1, "kauttamme": 1, "1641934": 1, "ponnisteltava": 2, "joensuun": 3, "pihapuutarha": 1, "tuntiopettajana": 1, "tehtyin\u00e4": 1, "vuoroty\u00f6st\u00e4": 1, "puintia": 1, "tapakulttuuria": 1, "moni\u00e4\u00e4nisyydelle": 1, "9111937": 1, "sivistynyt": 2, "yhteisen\u00e4": 3, "tiloja": 5, "p\u00e4iv\u00e4koteja": 3, "edustajien": 1, "p\u00e4iv\u00e4unet": 1, "koristi": 1, "eklundinkin": 1, "suotavaa827": 1, "elementin": 2, "tarkoitusper\u00e4t": 1, "\u00e4idillinen": 9, "kolmiyhteinen": 1, "k\u00e4tens\u00e4": 2, "isi\u00e4": 3, "pyyhkimisen": 1, "uns": 2, "johdattelevat": 1, "sillanrakentaja": 1, "ovet340": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4raha": 1, "rooleista": 1, "v\u00e4h\u00e4lukuinen": 1, "lokeroita": 1, "voimaan": 15, "i\u00e4nmukaisia": 1, "itsen\u00e4iseen": 1, "suuriarvoisimpia": 1, "pystytt\u00e4mist\u00e4": 1, "2001": 31, "hyrkk\u00e4nen": 9, "kodeilla": 1, "aistikkaan": 1, "tulkitsija": 3, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "871909": 1, "liitty\u00e4851": 1, "kohottavaa": 1, "vastapainona": 1, "kunnalla": 1, "opettajalla": 1, "yhteiskuntaa": 7, "lastenseimen": 1, "\u00e4idinrooli": 1, "fr\u00f6bel-hauses": 1, "naishistoriallisissa": 1, "tilattu": 1, "ahtautta": 1, "keit\u00e4": 2, "vieroittamista": 1, "tarkastellut": 2, "lastentarhakomitean": 1, "k\u00e4\u00e4nnytt\u00e4\u00e4": 1, "olevaksi": 1, "sopiviin": 1, "muidenkaan": 1, "lastentarhanopet": 1, "kantamista": 2, "puolip\u00e4iv\u00e4lasten": 1, "jalansijan": 1, "kasvatusohjelmaa": 1, "ty\u00f6parinsa": 1, "l\u00f6yd\u00f6t": 1, "1880-1890": 1, "haettiin": 6, "k\u00e4yneest\u00e4": 1, "johtuneet": 1, "asiakirja-aineisto": 1, "ihmiskunnan": 1, "kasvatustieteellisen": 1, "valtionapulain": 1, "kasvojen": 3, "vesijohtoa": 1, "2011166": 1, "hohto\u00b4": 1, "onnelliseksi": 1, "1939-1945": 1, "toukokuussa": 1, "valmistukseen": 1, "jonkinlaisesta": 1, "198030": 5, "p\u00e4\u00e4tynyt": 2, "nelj\u00e4nness\u00e4": 1, "ulottuvuuteen": 1, "avaavat": 4, "lontoossa453": 1, "kanssak\u00e4ymist\u00e4": 2, "tiloissa": 3, "erillisen": 2, "antanut": 13, "tarkoituksenmukaisemmat": 1, "mukaan": 155, "lukiessa": 1, "kerralla": 1, "kehtolaulua": 1, "mahdollisesti": 27, "muodostettua": 1, "maternalismiksi": 1, "opettajilta": 1, "veljeytt\u00e4": 1, "foorumilla": 1, "puitteita": 2, "pst\u00e4": 1, "nime\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 1, "vaikuttajia": 2, "rakennemuutosten": 2, "teoreettinen": 2, "lieri\u00f6": 2, "luontunut": 2, "her\u00e4tysliike": 1, "silit\u00e4t337": 1, "bes": 1, "erityislaadusta": 1, "puurakenteisia": 2, "opiskelijatekstien": 1, "varojen": 3, "kutsumusta": 10, "tutkimustulosten": 1, "viihtyis\u00e4\u00e4": 1, "varalle": 2, "debat": 1, "ammattimaisen": 1, "wohnstube": 1, "41987": 1, "tyystin": 1, "mikrohistoria": 2, "ryhm\u00e4lle": 1, "el\u00e4m\u00e4ntavassa": 1, "theodor": 2, "\u00e4itihahmoisuus": 1, "ajalle": 1, "yksil\u00f6llisten": 1, "ea2": 1, "prostituution": 2, "velvoitettiin": 1, "anoivat": 1, "tuotteina": 1, "tulkinnasta": 1, "2-7": 2, "ylivertaiseksi": 1, "v\u00e4kirikkaalla": 1, "rahanjakoasia": 1, "monopoliasema": 1, "varttuneena": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6ns\u00e4": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4hoidolla": 1, "yst\u00e4v\u00e4piiriin": 1, "mik\u00e4": 72, "kausi": 2, "ajatellessa": 1, "aatteiksi": 1, "s\u00e4ilytettyn\u00e4": 1, "kirjautuivat": 1, "siegenin": 1, "nach": 1, "enslin": 1, "341945": 1, "koululaisryhmiss\u00e4": 1, "lastentarhoissaan": 2, "tutkittavaksi": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alueet": 1, "lastentarhanopettaja": 76, "ena": 2, "ulkomaanmatkoihin": 1, "f\u00fcrt": 1, "elantonsa": 1, "transl": 1, "kasvatuskysymyksiss\u00e4": 1, "stages": 4, "pedagogisten": 2, "2000": 28, "kirjoittivat": 3, "luonnoksen": 1, "lastenkin": 1, "vuodenvaihteessa": 1, "slarvi": 1, "tutkitaan": 1, "perheet": 13, "su": 1, "luettavaksi": 1, "antautumisesta": 1, "vanhempienkin": 1, "my\u00f6t\u00e4mielisesti": 1, "kilometrin": 1, "etuk\u00e4teen": 5, "l\u00e4mminsyd\u00e4misin\u00e4": 1, "alueliitokset": 1, "eva": 1, "kutsuttuihin": 2, "n\u00e4ilt\u00e4": 1, "aukioaikaa": 1, "kest\u00e4v\u00e4t": 1, "ik\u00e4vuoteen": 1, "kaavailtiin": 1, "turvallisuutta": 1, "kipeydest\u00e4": 1, "allekirjoittajana": 1, "1880-luvun": 1, "oppineet": 2, "esittelyj\u00e4rjestys": 1, "comeniusta": 2, "kiusaantunut": 1, "perusoppi": 1, "lastensuojelussa": 1, "tuleekin": 1, "taipumukset": 4, "opiskeli": 6, "p\u00e4\u00e4si": 2, "oikeutusta": 1, "kansakoulujen": 4, "juhlapuheissa": 1, "lukuj\u00e4rjestys": 1, "yhteinen": 11, "pedagooginen": 1, "baut": 2, "annettavissa": 1, "kaiverrus": 1, "koettua": 2, "argumentein": 5, "todistuspuheenvuoronsa": 1, "kasvatusty\u00f6": 3, "hoffman": 1, "erlangung": 1, "lapsesta": 3, "el\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "vastuusta": 3, "kiusallista": 1, "korkuisia": 1, "seminaarikurssin": 1, "kokonaisprosessiksi": 1, "lapsituntemusta\u2026": 1, "voimakkaalla": 1, "yhdenvertaisuudeksi": 1, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rt\u00e4miseen": 1, "biografsholivehtml": 1, "osapuolien": 1, "antamamme": 1, "vasta": 28, "1907-1912": 1, "antoi": 30, "sattumoisin": 1, "joidenkin": 5, "n\u00f6yryytt\u00e4": 2, "maatakseen": 1, "suomentaneet": 1, "symbolisia": 2, "elementarklasse": 1, "p\u00e4\u00e4dyttykin": 1, "masentuu": 1, "alkeisopiston": 1, "vihki\u00e4isjuhlan": 1, "tiedon": 7, "huoli": 8, "ty\u00f6alojen": 1, "lastensuojelulakia": 1, "eniten": 8, "helpommin": 4, "toki": 4, "el\u00e4ytyv\u00e4n": 1, "pest\u00e4v\u00e4": 3, "taipumus": 3, "l\u00e4kars\u00e4llskapets": 1, "kaupunkia": 2, "rakennamme": 1, "kitchen": 2, "minulle": 10, "1931": 6, "siirtyminen": 6, "kuuluneet": 1, "tarpeellisen": 1, "julkishallinnollista": 3, "lastentarhanopettajaliitto": 13, "niskanen": 8, "ty\u00f6aikakomitean": 1, "reflektoin": 1, "67\u201373": 2, "\u2018monatsgestand": 1, "eskola": 4, "233\u2013236": 2, "ylitt\u00e4neet": 1, "111929": 1, "osuudet": 1, "deutschland": 1, "aamup\u00e4ivisin": 2, "kansankasvatus": 1, "1782\u20131852": 2, "n\u00e4kemyksill\u00e4": 1, "menetyst\u00e4": 1, "hyvyytt\u00e4": 1, "l\u00e4piluettuina": 1, "poukkoilematonta": 1, "tunnettava": 1, "ty\u00f6muotoihin": 1, "heiland": 15, "kuvailehan": 1, "lausuntoja": 1, "aatteeseen": 1, "antaneena": 1, "m\u00e4\u00e4rittelikin": 1, "gertrudin": 1, "voit": 1, "aamu": 4, "wihervaara": 3, "pappisperheeseen": 1, "d\u00fcsseldorfissa": 1, "metodologiset": 1, "29-30": 3, "kansankirkoksi": 1, "vsk1908-1922": 1, "emmek\u00e4": 1, "edelt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "vaikuttimiaan": 1, "historiallisia": 5, "lupautumisesta": 1, "kuivattiin": 2, "johdolla640": 1, "koulutuspoliittisena": 3, "korjaammeko": 1, "avioitunut": 2, "31\u201334": 2, "kasvavista": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "aikamme": 2, "kasvatusty\u00f6ss\u00e4": 1, "viipyi": 1, "konkreettisina": 1, "ilmennyt": 3, "kaupungilta": 1, "5142-43": 1, "huomiolle": 1, "puutalor\u00f6ttel\u00f6iden": 1, "olollaan": 1, "niukkuus": 1, "kohtelun": 1, "kivitalon": 1, "hausm\u00fctterlich": 1, "verrannut": 1, "hatjen": 1, "\u00e4itel\u00e4\u00e4": 1, "taakkaa": 1, "keskustelusta": 2, "sanottakoon": 1, "alla287": 1, "tieteelliset": 1, "vaihdellut": 1, "osoittivat": 1, "huoltolaitokseksi": 1, "toisenlaista": 4, "sukupuolittuneesta": 1, "esiintyj\u00e4": 1, "mielikuvaan": 1, "established": 2, "ammattitutkintoja": 1, "valokuvia": 2, "kykenev\u00e4t": 1, "kaduilla": 7, "valmisteilla": 1, "v\u00e4ltt\u00e4minen": 1, "instituutioiden": 1, "syliss\u00e4": 2, "avattu": 1, "todetaan": 4, "kurittomuudelle": 1, "sitoisi": 1, "ideaalina": 1, "friedrich": 33, "toimii": 7, "opettavaksi71": 1, "her\u00e4tyskristilliseen": 1, "luonnon": 8, "pappismies": 1, "vertaa": 4, "ymm\u00e4rt\u00e4nytk\u00e4\u00e4n": 1, "salmista": 1, "sosiaalihallituksen": 2, "painostuksesta": 1, "sosiaalisten": 3, "avoimempi": 1, "kannanottojen": 1, "1897": 3, "liina": 1, "kristillissiveellinen": 1, "problematiikka": 1, "kevensi": 1, "vanhemmat": 20, "\u00e4itiys": 150, "viev\u00e4n": 1, "1980-luvun": 1, "johdosta": 8, "tuolikalusto": 1, "painettua": 1, "tutkittua": 1, "opettaminen": 3, "positiivisessa": 1, "opettivat": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4-ja": 1, "lastentarhanopettajuudesta": 1, "\u00fcbet": 12, "kansanlastentarha-aate": 1, "nuoruudenajoilta": 1, "1912-1936": 1, "keyn": 37, "langen": 2, "tutkijana": 3, "teht\u00e4vi\u00e4": 7, "sivistysv\u00e4lineiksi364": 1, "my\u00f6t\u00e4mieliseen": 1, "sschrader": 1, "2831909": 1, "l\u00e4heisesti": 5, "fundamentaalisuutensa": 1, "perusteena": 6, "hoitaisivat": 2, "ruuan": 1, "consequens": 1, "ulkomaailman": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 1, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "tullessaan": 3, "gar": 1, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4kseni": 1, "k\u00e4\u00e4nteess\u00e4": 1, "lahtinen": 3, "el\u00e4m\u00e4nl\u00e4heisyys": 1, "yllin": 1, "tuoleineen": 1, "14111930": 1, "tuttuja796": 1, "nouse": 3, "ruoasta": 1, "l\u00e4hes": 11, "konkreettisesta": 1, "tarkkaavaisuuden": 1, "kohtiin": 1, "kuuluvan": 4, "k\u00e4siteltiin": 5, "yhteyteen": 18, "tuolin": 1, "kerroksessa": 3, "kysyj\u00e4n": 1, "totuus": 2, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4n": 1, "1958-1959": 1, "maaseutuopettajien": 5, "asunto": 4, "pisimm\u00e4n": 1, "odottaaksesi": 1, "1949": 7, "toisia\u2026": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 2, "1910\u20131960": 1, "kannalta": 33, "opiskelijat": 15, "molempiin": 5, "kaksikielinen": 2, "vierailuk\u00e4ynnin": 1, "rakastaisi": 1, "vuorovaikutuksen": 5, "rudb\u00e4ck": 1, "oikeuteen": 2, "voitu": 6, "uhrautuva": 3, "esko": 1, "esikuvasta": 1, "naisasianaisten": 1, "30\u201332": 1, "valmistelevissa": 1, "6-21": 1, "lukukappaleessa": 1, "kirkkoraatiin": 1, "emilia": 1, "lastenne": 1, "jumalallisen": 1, "diakonissa": 2, "imagokysymyksen\u00e4": 1, "lastentarha-aikaa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 4, "suunnittelemilla": 1, "l\u00e4hetysaloiltakin": 1, "arvelen": 1, "panteistisen": 1, "kristillisyytt\u00e4": 1, "terapeuttiseksi": 1, "york": 2, "10-111907": 1, "ep\u00e4varmuus": 1, "7-17": 1, "winter": 4, "liittiv\u00e4t": 1, "schrader-breymanniin": 2, "kyseisen": 2, "ongelmasta": 2, "puutarhuri-symboliikkaa": 1, "astuvat": 1, "uskontokasvatuksesta": 1, "kodinomaisuudessaan": 1, "naapurimassa": 1, "pukeutumiseen": 2, "parempiosaisten": 1, "opettajayhdistys": 1, "v\u00e4yli\u00e4": 2, "historiankirjoituksesta": 1, "s\u00e4r\u00f6t\u00f6nt\u00e4": 1, "siveysihanteensa": 1, "amurin": 1, "neuvontaoppaaksi": 1, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "talo": 16, "tuntuneet": 1, "tukenaan": 1, "onnistui": 2, "materiaalin": 1, "avoin": 1, "kohdan": 2, "mat": 1, "leikkihuonetta": 1, "gegen": 2, "ongelmaksi": 2, "olosuhteisiin": 1, "kehityskausista": 1, "1400": 1, "olevista": 2, "olemisesta": 1, "ker\u00e4t\u00e4": 3, "esiintyj\u00e4ksi": 1, "kodeistaan": 1, "vanhahtavana191": 1, "kansannaiset": 1, "nuoruudessaan": 2, "vastakin610": 1, "haastavampia": 1, "maailman": 9, "s\u00e4\u00e4dyn": 1, "metri\u00e4": 3, "mia": 1, "tahon": 3, "kansallisvaltion": 1, "dci3-dc": 1, "mukava": 1, "syntym\u00e4kodissaan": 1, "kysymyst\u00e4": 4, "linked": 2, "nykyk\u00e4sityst\u00e4": 1, "tuloksena": 3, "vasun": 1, "kodikkuus": 1, "soveltamasta": 1, "materiaaleilla": 1, "tarkat": 3, "menschen": 1, "pesev\u00e4t": 1, "laajuus": 1, "oloon": 1, "p\u00e4iv\u00e4kotipaikkaa": 1, "rinnalla": 12, "sivist\u00e4vi\u00e4": 1, "tapaa": 11, "auki": 4, "tehk\u00e4\u00e4": 1, "diakonissoja": 1, "kylv\u00f6": 1, "kotimetaforan": 1, "vastine": 2, "kohdatut": 1, "historiantutkimuksissa": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 3, "eroavaisuuksia": 1, "1960-luvun": 1, "mp": 1, "resolve": 2, "pesuun": 1, "naimisiinmeno": 1, "ilmaisivat": 3, "aatehistoriallista": 1, "ty\u00f6skentelyyn": 3, "tutkimusaineistoa": 2, "kysymyksell\u00e4": 3, "ihmisl\u00e4heisen\u00e4": 1, "valvottiin": 2, "etymologista": 1, "julkishallinnollisilla": 1, "osoittautui": 4, "n\u00e4yttely": 2, "kohtaamispaikka": 1, "lastentarhatoimintaansa": 1, "vieraana": 1, "siirsi": 1, "61920": 2, "kotiliett\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 2, "clarens": 1, "schiller": 1, "lastentarhanopettajiin": 1, "nimityksest\u00e4": 1, "kaupunginosan": 2, "harkiten": 1, "kasvatusoppiin": 1, "muodostuisi": 1, "ominaisuuksina": 1, "tilaisuutta": 2, "tavaroille": 1, "pit\u00e4neet": 7, "tapahtumien": 3, "l\u00e4hdeaineistoanalyysiss\u00e4": 1, "kehotusta": 1, "seksuaaliselle": 1, "merkillist\u00e4": 1, "beziehung": 1, "kirjoittamassa": 1, "pionj\u00e4rer": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "pedagogipiireihin": 1, "1931\u20131950": 2, "jakautunut": 1, "n\u00e4yttelyn": 1, "\u00e4itiyslomaan": 1, "koski": 8, "seli\u00e4isyys": 1, "heikkinen": 6, "k\u00e4yneit\u00e4": 1, "yhteyden": 2, "henkisi\u00e4": 4, "rakkautta360": 1, "edist\u00e4v\u00e4t": 1, "hityspiirteist\u00e4": 1, "mink\u00e4laista": 1, "kyseenalaistamista": 1, "eso5": 4, "kuullut": 1, "cecilia": 1, "vihkim\u00e4ss\u00e4": 1, "alleviivaillut": 1, "socialarbeit": 1, "esitt\u00e4miin": 1, "numeroa": 2, "hort-nimisen\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4narvot": 1, "esiin39": 1, "yksityisess\u00e4": 4, "5-6": 1, "rakkaudellisuus": 1, "tartuntataudit": 1, "itkin549": 1, "tuki": 14, "kuvamateriaali": 1, "ehyeksi": 1, "f\u00f6rslag": 1, "dugliga": 1, "calling": 1, "ruotsinkielisess\u00e4": 1, "henkinen": 119, "kielitaitoisena": 1, "esiopetusta": 2, "ik\u00e4vuosille": 1, "aseman": 2, "siet\u00e4\u00e4": 1, "laajentaminen": 1, "l\u00e4hdetty\u00e4": 1, "aikakautensa": 5, "taitekohdassa": 7, "uskonnollisille": 1, "mielivaltaiset": 1, "35\u201337": 1, "20\u201330": 1, "kuuluivat": 7, "ik\u00e4luokkiin": 1, "juhla-ateria": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "koelukukausi": 1, "aatetta": 1, "hallituksessa": 1, "vapaaehtoisty\u00f6": 1, "n\u00e4ist\u00e4kin": 1, "p\u00e5": 1, "turvallisuuden": 1, "ongelmallinen": 3, "kiinte\u00e4st\u00e4": 1, "lapinlahdenkatu": 2, "opettajilla": 3, "sodanj\u00e4lkeisiin": 1, "ilmaiseminen": 1, "keskustelu": 16, "suunnattua": 3, "esittelee": 1, "illalla": 3, "ajateltu": 2, "luonnostaan": 1, "arvostelukykyisyys": 1, "minun": 15, "yksityisen": 23, "kiertokoulu": 1, "varhaiskasvatusymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "ylipainos": 1, "taloustoimissa": 4, "ideaa": 3, "raamatunkertomusten": 2, "elisabethinkin": 1, "kehittynyt": 2, "liittyviss\u00e4": 1, "80-83": 1, "195178": 1, "aikoinaan": 5, "eduskunnassakin": 1, "schrader-breymannilla": 1, "language": 1, "taidon": 2, "perhep\u00e4iv\u00e4hoitoa": 4, "el\u00e4m\u00e4nhistoriansa": 1, "auttamassa": 3, "hartauskirjoja": 1, "kaks": 1, "l\u00e4hetetyt": 1, "ankaraakin": 1, "taloudenhoitajana": 1, "sokaisevat": 1, "p\u00e4dagogische": 1, "leskeksi": 2, "puolip\u00e4iv\u00e4isen\u00e4": 1, "1881\u20131929": 1, "hoitamista": 1, "omistettu": 1, "varautuneisuutta": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4neet": 1, "asetelmaan": 1, "vaatimattomat": 2, "hopeinen": 1, "arvostavampia": 1, "todellisuudessa": 4, "ydinajatuksen": 1, "puolten": 1, "nelj\u00e4sataa": 1, "ison": 1, "pois": 21, "unohtamiseksi114": 1, "hitaasti": 2, "koti-k\u00e4sitteen": 1, "kunnossa": 6, "puhuminen": 1, "seminaarista": 3, "liikkuvaa": 1, "lakitieteen": 1, "perinteikk\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "tuomansa": 1, "valmistumisensa": 2, "puutteeseen": 1, "suppea": 1, "naishistoriallisessa": 1, "vastustettiin": 2, "ajatellut": 3, "bildungswissenschaften": 1, "koulutuspo": 1, "kasvatettavat": 1, "ihmettelylle": 1, "toimijaan": 1, "paljon": 96, "esiaste": 1, "kiinteist\u00f6asioista": 1, "wissens": 1, "suri": 1, "\u00f6fverstyrelsen": 1, "kouluttajana": 1, "nauraakin": 1, "aatelisto": 1, "tarvitsevia": 1, "valta-aseman": 1, "synnin": 1, "koristeluilla": 1, "monimuotoisuuden": 1, "parantavaan": 1, "k\u00f6yhill\u00e4": 1, "hanki": 5, "toteutunut": 3, "k\u00e4sitelty": 8, "kirjasi": 5, "sananjulistuksen": 1, "raamattu": 1, "borgerlig": 1, "hj\u00e4lpa": 1, "interview": 2, "j\u00e4rjestelyst\u00e4": 2, "peruskiven": 1, "turvassa": 2, "peruste": 1, "kolmannella": 1, "toimijan": 2, "terveydenhuollon": 2, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 4, "itselleen": 13, "tarpeellisiksi": 2, "nukkuessaan": 1, "puolesta151": 1, "yhteiskunnallisesti": 14, "kyll\u00e4": 14, "aloittamisessa": 1, "aiheuttaneet": 1, "k\u00e4sitteeellisesti": 1, "terveysosastolle": 1, "tietynlainen": 1, "17\u201318": 3, "palkkausehdot": 1, "kertomuksiin": 1, "rekonstruktion": 1, "10\u201322": 1, "luentorunkoja": 1, "kysy\u00e4": 8, "entsprechend": 1, "kauneusk\u00e4sitteiden": 1, "ty\u00f6tekij\u00f6iden": 1, "laatia": 3, "kasvattajattaret": 12, "puettiin": 1, "poliittiset": 2, "kielt\u00e4isi": 1, "em\u00e4nt\u00e4": 3, "14\u201316": 1, "imett\u00e4jien": 2, "usean": 3, "artikkelisarja": 1, "syksyll\u00e4": 8, "teoria": 2, "itsehillinn\u00e4n": 1, "nykytilannetta": 1, "maininnoista": 1, "yhteiskuntasektori": 1, "luteiden": 1, "turva": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirja\u00e4iti": 1, "tottumuksia": 1, "lastentarhap\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "wanhemmille": 2, "muistitietotutkimus": 1, "tasapalkkavaatimuksineen": 1, "nuoria": 2, "edesauttaa": 2, "neurastheni": 1, "lastentarhaseminaarissa": 3, "yhteisess\u00e4": 3, "kasvatusfilosofiansa": 2, "hoidossa878": 1, "laaditun": 1, "suoritettu": 1, "p\u00e4ivi-\u00e4itini": 1, "virkamiesteht\u00e4viin": 1, "seuraavissa": 1, "avustamisen3": 1, "liebe": 1, "laajempiin": 1, "ty\u00f6tapa": 1, "m\u00e4nnerdominanz": 1, "piinanneeseen": 1, "tarpeellisuus": 2, "kutoneensa": 1, "ta1920-luvulla": 1, "uskonnollis-katsomuksellista": 1, "ty\u00f6paikka": 3, "keskeisiss\u00e4": 2, "misbrukad": 1, "taitamattomia": 1, "pikkutarkan": 1, "lis\u00e4ksi": 56, "tytt\u00e4ri\u00e4": 2, "rouvasv\u00e4enkouluihin": 1, "opiskelussa": 1, "luontaista": 1, "kansanlastentarha": 9, "kasvattamalla": 1, "kykene": 2, "nimip\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4": 1, "ryhm\u00e4muotoista": 1, "voimallisia": 1, "am": 3, "kiihkeytens\u00e4": 1, "lastenkotejakin": 1, "pyh\u00e4n\u00e4": 1, "harjoituskeitti\u00f6": 1, "ik\u00e4vuosina": 1, "opiskeluaan": 1, "palautettiin": 1, "esikuviksi": 1, "sopivampaa": 1, "lupauksista": 1, "ep\u00e4normaalien": 1, "esitysten": 1, "el\u00e4k\u00e4\u00e4mme": 5, "ylimielinen": 1, "mankeloimista": 1, "meid\u00e4t": 4, "luokkatietoisuuden": 1, "puuttunee": 1, "kapinallisia": 1, "est\u00e4\u00e4": 8, "kansallisvaltiot": 1, "hedelm\u00e4llisesti": 1, "1960-luvulle": 8, "ringist\u00e4": 1, "nimi\u00f6sivulla": 1, "perustettujen": 1, "tarkoituksenmukaisille": 1, "1859\u20131940": 1, "apulaispappina": 1, "facilities": 4, "kirjayhtym\u00e4": 3, "ammatillisia": 1, "uskoaan": 1, "ulkok\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "puuhattiin": 2, "is\u00e4ksi": 1, "hahmottamisessa": 1, "l\u00e4hitulevaisuudessa": 1, "lukivat": 3, "aikaansaama": 1, "f\u00f6reningen": 2, "mauri": 1, "v\u00e4isty\u00e4": 1, "sis\u00e4ist\u00e4m\u00e4n": 1, "otetaan": 5, "puutarhatilkkua": 1, "publishers": 1, "olohuone": 2, "6121891": 1, "viittauksilla": 1, "rakenteellisia": 1, "vastakohta": 3, "1481986": 1, "linnunpes\u00e4n": 1, "kysyn": 2, "re": 1, "maksu": 1, "ty\u00f6kasvatuksessa": 2, "kaavaa": 1, "turun": 20, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4mpi\u00e4": 1, "liittyv\u00e4st\u00e4": 1, "alkuo": 1, "palvele": 3, "riemua": 1, "aiemmalta": 1, "kindergartentechers": 1, "apu": 4, "vieraskoreutta": 1, "intiimi\u00e4": 1, "raamatun": 19, "laajempi": 2, "toimintatavoite": 1, "viihtyis\u00e4": 4, "paratiisi": 1, "keskustelukysymyksen\u00e4": 1, "erste": 1, "eettisen\u00e4": 2, "kasvattavaan": 1, "50-vuotisjuhlajulkaisu": 3, "muotoutettiin": 1, "ulkomaisissa": 2, "semmoista": 1, "liikkumisen": 2, "suhtautuminen": 4, "s\u00e4\u00e4": 1, "vastavalmistuneisiin": 1, "askeleella": 1, "ebeneser-s\u00e4\u00e4ti\u00f6ksi": 1, "kaikenlaisen": 2, "ammattimotiivissa": 1, "\u00e4lk\u00f6\u00f6nk\u00e4": 1, "toivat": 5, "maria-yhdistyksen": 1, "perhemuodon": 1, "vaiettiin": 1, "1892\u20131942": 5, "kasvatusmetodit": 1, "yksil\u00f6llisen": 1, "tunnisti": 3, "tunnistavat": 1, "ajoivat": 1, "syli": 1, "kehitt\u00e4miseen": 7, "siveys": 2, "vallitsevaan": 1, "nain\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "791893": 1, "henkil\u00f6iden": 10, "ominaisuuksien": 3, "suorittamisesta519": 1, "sakka": 1, "huomionkipeytt\u00e4": 1, "lukijoita": 1, "tutkimusaineistoani": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen226": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "pohjoispuolelle": 1, "ulkokuoreltaan": 1, "lehtileikeaineistoa": 1, "kirous": 1, "kantotelineiss\u00e4": 1, "opettainhuone": 1, "solmiminen": 1, "avasivat": 1, "hoitomuodon": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "lista": 2, "vaatteitten": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4hoito": 5, "ty\u00f6t\u00e4tekevist\u00e4": 2, "valokuva": 1, "puhuneet": 1, "ihmetyst\u00e4": 2, "traumaattista": 1, "kirjastojen": 2, "saanut": 48, "taasen": 1, "fyysisi\u00e4": 4, "teksteist\u00e4": 2, "perheens\u00e4": 2, "rumia": 2, "lienenkin": 1, "kukoistaa": 1, "tulemisen": 4, "lastentarhanopetta": 1, "poistettuja": 1, "el\u00e4m\u00e4nmuotoon": 1, "allem": 2, "1890-1908": 1, "kiintymyssuhdeteoriaan": 1, "taloust\u00f6ille": 1, "tammelan": 1, "uhkaavana": 1, "tehneiden": 1, "sk2": 1, "tunnetason": 1, "laajentamiseksi": 2, "virkavapausanomukset": 1, "tunnepitoisesti": 1, "kotina": 2, "osoitetaan": 1, "kirkollisiin": 1, "hemmen": 1, "p\u00e4\u00e4teoksena": 1, "kutsutuksi": 2, "vuorovaikutusprosessi": 1, "olevani": 1, "k\u00e4sitteellisesti": 1, "sopusointuinen": 1, "samh\u00e4llsmodern": 1, "aura": 3, "7121942": 1, "kuuleviin": 1, "1896b": 2, "sisarta": 2, "syy": 3, "filantrooppisia": 2, "rohkaisevaa": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4osaston": 12, "onnellisuutta": 1, "asioitaan": 1, "lukien": 3, "movement": 1, "j\u00e4rjestetty\u00e4": 2, "korostetummin": 1, "\u00f6n": 1, "k\u00f6yh\u00e4": 1, "lupauksiinsa\u2026": 1, "kouluateriaa": 1, "ty\u00f6kasvatusmenetelm\u00e4": 1, "ote": 7, "pienryhmiin": 1, "siivoustakkimalli": 1, "loivat": 6, "ae12-ae": 1, "pienempi": 2, "l\u00e4hipiiriins\u00e4": 1, "kleinau": 1, "esitell\u00e4": 1, "kannanotoissakaan": 1, "valtiollistettiin": 1, "wenn": 3, "kannattaa": 1, "pyyhkien": 1, "ymm\u00e4rsi": 2, "jes4110608": 1, "tontille": 1, "keksi": 1, "121943": 1, "yhteiskunnalle790": 1, "lauha": 4, "laitosmuotoisesta": 1, "mielest\u00e4": 45, "leimansa": 1, "kirjoittaja": 11, "varmastikaan": 1, "laitoksia": 11, "asuntoon": 3, "dc": 16, "senaattorille": 1, "molemmille": 1, "lastentarhaj\u00e4rjestelyist\u00e4": 1, "annetaanse": 1, "hoiva16": 1, "laittanut": 1, "riippuvainen": 1, "puhtaasti": 1, "kutsumustietoisuuden": 1, "muotoili": 1, "eritteli": 1, "emotions": 1, "kanssa164": 1, "avasi": 7, "olojen": 5, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 5, "varjopuolista": 1, "korostuu": 2, "heikkojen": 2, "weinheim": 1, "vasussa": 1, "osin": 18, "johtokunnalle": 4, "vuosikokouskeskusteluja": 1, "repsottaa": 1, "vankilaksi325": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4": 1, "61948": 3, "kiivaasti": 1, "sosiaalipedagogiikan": 7, "riippua": 1, "kutsutusti": 1, "pyynt\u00f6ihin": 2, "yhteiskuntaluokan": 1, "ty\u00f6ni": 1, "1993": 21, "ajatukseni": 1, "hissitt\u00f6m\u00e4t": 1, "kansainv\u00e4listen": 1, "kaipaavat": 2, "valkeat": 2, "tunti": 1, "haluat": 1, "periaatteisiin": 2, "kehnot": 1, "tutkimuskohteeni": 1, "kutsunut": 1, "diskursiivisuus": 1, "pedagogiska": 1, "naisliikkeiss\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4lle": 1, "pieteetti": 1, "leikkim\u00e4\u00e4n": 2, "mihin": 15, "siivousteht\u00e4v\u00e4t": 1, "aikaansaannosta": 1, "asioihin": 9, "tutkimista": 1, "sopivin": 2, "oppimaansa": 1, "ilmi\u00f6ihin": 1, "houkutella": 1, "my\u00f6nt\u00e4misperusteiksi": 1, "reproduktiivinen": 1, "tilanteet": 1, "lukuintoa": 1, "\u00e4\u00e4ni": 1, "rappiosta": 1, "kasvattajatarkurssien": 1, "et\u00e4inen": 1, "huomioonotetuiksi": 1, "deutsche": 1, "2111892": 1, "kursivoinnit": 3, "irrallinen": 2, "standardoimiseksi": 1, "vuosina": 36, "laajemmilla": 1, "ulottui": 1, "lausuivat": 1, "kirjoittajana": 1, "remmi\u00e4": 1, "halun": 1, "erilailla": 1, "kehitett\u00e4v\u00e4": 1, "uskonnollissa": 1, "ollu": 1, "hylk\u00e4si": 1, "el\u00e4m\u00e4nsuuntaansa": 1, "halusikin": 1, "vaatii518": 1, "ilmi": 8, "liitettiin": 6, "kulkeneeksi": 1, "ruumiillinen": 1, "vanhempainkokoukset": 1, "vuotaa": 1, "le": 1, "vastasikin": 1, "muistelutekstit": 1, "kulttuuriperinn\u00f6n": 1, "vapaana553": 1, "sellaisessa": 1, "jotenkin": 4, "collanin": 1, "el\u00e4m\u00e4kertaan": 1, "1992": 39, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 21, "momentteina": 1, "puemme": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4hoidon": 4, "siirryn": 2, "toimintatarvetta843": 1, "kuulla": 4, "keskusteltavaksi": 1, "mielipiteist\u00e4\u00e4n": 1, "lastentarharyhm\u00e4n": 1, "arvojen": 7, "1910\u20131958": 1, "yhteydest\u00e4": 1, "minulla": 8, "sujuvasti332": 1, "lastentarhamaailman": 1, "gaudeamus": 11, "kirjeenvaihtonsa": 1, "jalkineet": 1, "1800-luvulla": 13, "sdp": 2, "noudattelivat": 2, "sosialistit": 1, "esikuvaksi860": 1, "mahdollisuuksia": 14, "johtoa": 2, "joukossa": 5, "pituus": 2, "tapahtuneisiin": 2, "julkinen": 11, "december": 2, "80\u201381": 4, "kotileikkiv\u00e4lineet": 1, "1-14": 1, "entisen": 3, "kohtasivat": 2, "vaatteitaan": 1, "religion": 5, "silentiumn\u00e4k\u00f6kulma": 1, "warikselta": 1, "sormileikki": 1, "da2": 2, "pesula": 2, "kokoelmassa": 7, "tytt\u00f6jen": 9, "riveihin": 2, "luonnollinen": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 9, "seuraajaansa": 2, "5-7-vuotiaille": 1, "monimuotoisista": 1, "vihkoihin": 1, "l\u00e4hetetyss\u00e4": 1, "japanin": 1, "anna": 21, "n\u00e4iden": 23, "universitatis": 3, "1938\u20131945": 1, "esa": 2, "rothmanille": 21, "luottamusta": 1, "tytt\u00e4rille": 1, "yhteiskunnallisten": 7, "18\u201319": 4, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4kseen": 1, "lastentarhanopettajuudeksi": 1, "rahoitusasiat": 1, "huomiot": 2, "yli": 8, "ann-katrin": 4, "isot": 4, "kulkevat": 1, "huolellisuus": 5, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 2, "suosioita694": 1, "kotihoidon": 9, "valaista": 1, "rohkaisusta": 1, "2006": 13, "pukeutumaan": 1, "irti": 3, "kuuluvaa": 1, "vilkkaasta": 1, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 2, "horjuneeksi": 1, "aiheita": 1, "syd\u00e4nt\u00e4": 4, "koki": 8, "jono": 1, "is\u00e4nrakkaudessaan": 1, "opettaja-nimikett\u00e4": 1, "saamasta": 2, "leikkiv\u00e4linevalmistusta": 1, "aineistovalintojen": 1, "kotihoitoon": 1, "suuremmaksi618": 1, "ty\u00f6voiman": 1, "kurittomia": 1, "opettamista": 3, "70\u201371": 1, "kotitoimissa": 1, "oiva": 1, "palannut": 2, "selostuksesta": 1, "aineissa": 1, "alkup": 1, "puutarha-aihetta": 1, "tuottajina": 1, "kasvatustavoitteiksi": 1, "kulttuurisidonnaisia": 2, "muotoiseksi": 1, "xviii": 1, "sally": 1, "toimimisen": 2, "saakka193": 1, "ammatinvalintaprosessista": 1, "62\u201367": 1, "osallistunut": 2, "approximately": 2, "toimivan": 2, "\u00e4iti-rooli": 2, "tutkimusajan": 1, "evankelioivan": 1, "kirjattuun": 1, "ruusuinen": 1, "tl": 1, "korostuivat": 4, "suomessakaan": 1, "paheksuneen": 1, "huonona": 1, "87\u201389159": 1, "lomaj\u00e4rjestelyist\u00e4": 1, "k\u00e4vi": 13, "(onaturlig": 1, "el\u00e4misest\u00e4": 1, "32\u201334": 2, "opettajahuone": 1, "itse\u00e4si": 1, "tuotteiden": 1, "muovaavaa": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misvastuuta": 1, "tavoitetta": 2, "ihre": 5, "yhten\u00e4isell\u00e4": 1, "kouluihin": 2, "muutoksia": 4, "k\u00e4sitteill\u00e4": 4, "emotionaalista": 1, "rasittavan": 2, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 15, "eriyty\u00e4": 1, "harvemmin": 1, "sitoivat": 3, "11121986": 1, "194016": 1, "avarretaan": 1, "v\u00e4h\u00e4varaisten": 1, "oppilaitoksissa": 2, "palosen": 3, "perhep\u00e4iv\u00e4hoitajien": 2, "syntyneest\u00e4": 1, "oltuaan": 1, "kuinka": 19, "todellisuuteen": 4, "kalliala1999": 1, "halunnut": 7, "bj\u00f6rn": 1, "kansankouluviraston": 1, "1891\u20131908": 1, "upps\u00e4ttningen": 1, "181903": 1, "einer": 2, "rimpsuessut": 1, "tuekseen": 1, "pysy\u00e4kseen": 1, "kuopion": 3, "naispyrkimyksiin": 1, "part-time": 8, "sivistyneist\u00f6kodeista": 2, "lisi": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisiss\u00e4": 1, "key": 42, "sheed": 1, "erikseen": 3, "lastenhoitok\u00e4sitykseen": 1, "opintotodistuksia": 1, "el\u00e4m\u00e4npiireiss\u00e4": 1, "erimielisyyden": 1, "toimivaa": 1, "lastentarhamaailmassa": 1, "sosiaalisissa": 1, "aikalaiskertomusten": 1, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6iset": 1, "l\u00e4himm\u00e4ss\u00e4": 1, "suurimmaksi": 4, "lastentarhaopettajaopiskelija": 1, "muuttui": 7, "t\u00f6ist\u00e4": 2, "kokevasta": 1, "yksil\u00f6llisyys": 1, "k\u00e4sitellyt": 5, "lehdest\u00e4": 1, "intiimi": 1, "konzept": 1, "valtiop\u00e4ivien": 1, "herne": 1, "familismi": 1, "virallisista": 1, "perusolemuksesta": 1, "periaatteilleen": 1, "vuoksi798": 1, "vaativiin": 1, "koulutusyksikk\u00f6": 1, "seuraavasti202": 1, "kutsumuksena": 2, "ty\u00f6nantajat": 1, "kertaluontoisesta": 1, "tulevia": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mien": 2, "ahtaasti": 1, "s\u00e4ilyisi": 2, "tuomitsi": 1, "tuksen": 1, "julkaisivat": 1, "murtunut": 1, "kelpuutettiin": 1, "anteliaisuuden": 1, "kosketuksissa": 1, "l\u00e4heiset": 1, "vahingoittavaa": 1, "tarpeesta": 2, "41921": 5, "raija": 4, "hoitamiseksi": 1, "uskonnollisuudesta": 3, "ty\u00f6toveri": 2, "rohkeaksi": 1, "sijoittui": 2, "tytt\u00f6koulut": 1, "erityiskasvatuksen": 1, "huokeammaksi642": 1, "ensimm\u00e4isist\u00e4": 1, "sisaruspiiriin": 1, "23101891": 1, "pappisteht\u00e4viin": 1, "vaasan": 2, "koulutuksessa": 24, "ty\u00f6orientaation": 1, "ca2": 1, "educa-mes": 1, "eino": 3, "lehrt159": 1, "v\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 3, "hyv\u00e4lle": 2, "p\u00e4iv\u00e4ksi": 3, "taalintehtaalla": 2, "ter\u00e4vill\u00e4": 1, "kukkien": 8, "tavoitella": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "muistiinpanolappusia": 1, "takaperin": 1, "kuorivat": 1, "sirolalle": 2, "kokop\u00e4iv\u00e4osastossa": 3, "miessukupuolen": 1, "korostava": 1, "varjelua": 1, "valisti": 2, "koti-puheita": 1, "yhteist\u00e4": 7, "vaaroilta": 1, "ach": 1, "diplomity\u00f6h\u00f6n": 1, "tavattomasti": 1, "uudistamisen": 2, "tarvitsemasta": 1, "af": 7, "s\u00f6rn\u00e4\u00e4sten": 1, "ammatillisesti": 4, "kotiin36": 1, "joudu": 1, "haastattelu": 9, "spiraalimainen": 1, "sulkea": 1, "oppii": 16, "chartier": 2, "erilaisuuksista": 1, "kasvoi": 6, "\u00f6bergill\u00e4": 1, "tapahtunutta": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4isen": 1, "painetussa": 1, "eroja": 1, "1983": 14, "33\u201335": 1, "vajaat": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6": 2, "vaikeana": 2, "diplomarbeit": 1, "mukaansa": 10, "leikkiv\u00e4lineit\u00e4": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nty\u00f6t\u00e4": 1, "seiner": 2, "riippuvat": 1, "olevaa": 3, "kehityslinjat": 1, "vaatimus": 8, "toivomusten": 1, "ouluensis": 1, "by": 14, "siivouksessa": 1, "rinnan": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4iseen": 4, "laitosmuotoista": 2, "aviopuolisoita": 1, "kasvatushenkil\u00f6st\u00f6n": 1, "erikoista": 1, "valoisia": 1, "aatteet": 16, "ansiosta": 1, "fruntimmers": 1, "katriina": 2, "lapsirakkaasta": 1, "ty\u00f6skentelyhuonetta": 1, "py\u00f6reiss\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nnytty\u00e4\u00e4n": 1, "sveitist\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoidon": 80, "tentannut": 1, "mahdollisuuksista": 5, "merkille": 4, "harmiteltu": 1, "taloustoimintaa": 1, "v\u00e4ljemm\u00e4t": 1, "suunnittelemia": 2, "utilitaristisen": 1, "r\u00f6nsyilev\u00e4\u00e4": 1, "suomalaiset": 7, "200b": 1, "valmiuksien": 2, "ilmausta": 5, "matrikkeli": 17, "arvellessaan": 1, "helppoakaan": 1, "kuka": 4, "ulin": 1, "kehotti": 1, "perinteet281t\u00e4m\u00e4": 1, "terveydelliset": 2, "paloja": 1, "arkojen": 1, "mielenterveydellisi\u00e4": 1, "osaston": 4, "selv\u00e4sti": 10, "moira": 1, "syd\u00e4mille606": 1, "olemaan": 15, "varhaisia": 1, "kasvattajatarkoulutuksen": 4, "johtajana": 7, "kehitystasoa": 2, "monimutkaisen": 1, "neuvomassa": 1, "tarkasteluni": 2, "p\u00e4iv\u00e4lt\u00e4": 2, "arvovaltaisen": 1, "kym\u00f6l\u00e4n": 1, "koululaisryhmien": 5, "romantisoiden": 1, "taitavuutta": 1, "yll\u00e4pidosta": 1, "j\u00e4nnitteest\u00e4": 1, "unohdettu": 1, "sisarustensa": 1, "ensim": 1, "analyysin": 5, "aikatalutettua": 1, "pyyt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "huonojen": 2, "piirustusten": 3, "varioiden": 1, "suurimmassa": 2, "kuurolle": 1, "vaatimattomasta": 1, "yhdess\u00e4oloon": 3, "rajoittava": 1, "tarjoaisi": 1, "t\u00e4hd\u00e4nnyt": 1, "lebensverh\u00e4ltnisse": 1, "rakentavan": 1, "puhuttelevampaan": 1, "tieto": 9, "toimivuus": 1, "toimitilat": 1, "seurakunnassa": 1, "torjuivat": 1, "opetusmoniste": 1, "elet\u00e4\u00e4n": 2, "sanastoon": 1, "virka": 1, "varattomien": 1, "saapumien": 1, "lastusarmeijan": 1, "tuomisen40": 1, "halua": 12, "sitouttaa": 3, "vieraskyn\u00e4artikkelissaan": 1, "kokousmuistioiden": 1, "1910-luvulta": 1, "historiallisiin": 2, "toiseutta": 1, "k\u00e4sist\u00e4\u00e4n": 1, "asettamat": 1, "s\u00e4rmikk\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "opiskelunsa": 1, "istuimia": 1, "kalliiden": 1, "haastavaa": 1, "vallalla": 7, "taitteen": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4paikkojen": 4, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "kirjoittaviksi": 2, "k\u00e4denv\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "vastaisi": 1, "vaikeuttaa": 1, "erzieherin": 1, "vapautta": 7, "valtakunnassa": 1, "normien": 1, "kaavoihin": 2, "kuvauksiin": 2, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "laadittaessa": 1, "ajatuksista": 2, "keskittyy": 3, "kielenkehityst\u00e4": 1, "lapsenomaisuuteen": 1, "menneisyydess\u00e4": 1, "henkil\u00f6rekisterilain": 1, "moderligheten": 1, "syvenny": 1, "valitsemillani": 1, "ebeneserilt\u00e4": 1, "varhaiskasvatuksesta": 3, "naispuolinen": 1, "ihania": 1, "barbaratizartin": 1, "harkitsemaan": 1, "haltuun": 2, "toiminnaksi": 2, "31\u201335": 1, "kuudentena": 1, "v\u00e4litysluokan": 3, "tehokkaasti": 1, "fr\u00f6belil\u00e4iset": 1, "hyv\u00e4ksyi": 1, "muodostumassa": 1, "rimpsumekoissaan": 1, "katoaa": 1, "h\u00e4nnien": 1, "opitaan": 1, "imagokysymys": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "15-16": 1, "practices": 2, "tytt\u00e4rin\u00e4": 1, "kuuluvissa": 1, "tarjoilua436": 1, "kinderstube": 2, "suunnitteluun": 1, "autenttisuutensa": 1, "l\u00e4mminhenkinen": 1, "fr\u00f6belist\u00e4": 1, "aiheuttanut": 2, "el\u00e4hytti": 1, "ammattikutsumus": 1, "el\u00e4m\u00e4kerta-aineisto": 1, "kansalle13": 1, "esikuvaa": 5, "teolta": 1, "don": 1, "yksinkertaisuus": 1, "molemmista": 1, "lastentarhanopettajatutkintonsa": 1, "v\u00e4istynyt": 3, "ik\u00e4ryhm\u00e4\u00e4": 1, "emmeh\u00e4n": 1, "berit": 1, "ruth": 3, "kielen": 5, "suhteen": 15, "k\u00e4sityksist\u00e4\u00e4n": 1, "johtajien": 4, "k\u00e4siss\u00e4": 6, "puhtaanapitoon": 1, "berufsprofils": 1, "tasa-arvo": 2, "aikoinani": 1, "voo": 1, "toimintamuodon": 2, "pohjapiirros": 2, "aloittamaa": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 6, "reik\u00e4leipi\u00e4": 1, "puuvillaista": 1, "herlinin": 4, "kodikkaat": 1, "kotimaassaan": 1, "wulff": 3, "tunnuslauseen": 1, "metodiset": 1, "silm\u00e4n": 1, "viimeisimm\u00e4n": 1, "vaatimuksissaan": 1, "ep\u00e4loogisuus": 1, "kunnollisen": 1, "luopui": 2, "kokop\u00e4iv\u00e4osastolta": 1, "valtti": 1, "totesikin": 1, "tarkoituksiinsa": 2, "vastata": 4, "koulukurinpito": 1, "perhepoliittisten": 1, "olemuksestaan": 1, "ykn": 1, "haasteista": 1, "olleesta": 3, "naistutkimus": 2, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4sti": 1, "lapsissa": 9, "lastenkasvatuksesta": 2, "tunnusmerkkin\u00e4": 1, "kiert\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "1895": 5, "winkler": 7, "monimutkaiseen": 1, "jenan": 2, "11989": 1, "valvomattomana": 1, "176\u2013177": 1, "varoit": 1, "noudattamiseen": 1, "34-vuotias": 1, "muotoilijoina": 1, "entinen": 4, "kodinomaisia": 2, "metaforana": 4, "vointivaltion": 1, "apulaisekseen": 1, "lastentarhalaisen": 1, "my\u00f6hempin\u00e4": 1, "eri\u00e4vi\u00e4": 4, "lumme": 1, "antiikin": 2, "kukkia": 1, "p\u00e4\u00e4kysymyksest\u00e4": 1, "kansalaistoiminnalla282": 1, "lahjaksi": 2, "naishistoriaan": 1, "pettymyst\u00e4": 1, "were": 20, "painotti": 2, "ruumiin": 2, "perisynnin": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 15, "fr\u00f6belk\u00e4\u00e4n": 1, "hygieenisyys": 1, "s\u00f6rn\u00e4isiin": 1, "kallelse": 1, "lyhyempi": 1, "runojen": 1, "erikoisvaatimuksista": 1, "uudelleenpaluu": 1, "prameutta": 1, "kintaat": 1, "julkishallinnolliset": 1, "puhui": 12, "yhteiskunnallisiin": 5, "2004b": 2, "1920": 21, "varjopuolensakin": 1, "makeisia": 1, "yleisemm\u00e4ll\u00e4": 1, "kategorioilla": 1, "1881": 3, "several": 2, "ainainen": 1, "tilanteiden": 4, "v\u00e4henemist\u00e4": 1, "2000-luvulle": 1, "peruskivi\u00e4": 1, "fundamental": 1, "kirjalla": 1, "suorittamista": 2, "k\u00e4sitehistoriallinen": 6, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 5, "huolehtikaa": 1, "poisj\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "liikkunut": 2, "poiminut": 1, "puutarhaty\u00f6t\u00e4": 2, "rin": 1, "toimitilan": 1, "painottaneeseen": 1, "tavattuja": 1, "sosiaalitoimen": 1, "p\u00e4iv\u00e4kotia": 7, "j\u00e4rjestyst\u00e4": 2, "kasvavat": 2, "veti": 1, "muutkin": 2, "s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4isyytt\u00e4": 2, "ilmaisutapaan418": 1, "vastaansa": 1, "sosiaalipedagogisesta": 1, "tarkoittaisi": 1, "naisidentiteetti\u00e4": 1, "lastenkodissa": 1, "ymp\u00e4rillesi": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4ni": 1, "ymm\u00e4rretyksi698": 1, "jutikkala": 1, "sia": 1, "iloisia": 2, "koti\u00e4idit": 1, "kohdistui": 5, "projektissa": 1, "v\u00e4itt\u00e4v\u00e4t": 1, "64\u201365": 2, "evankelioiva": 1, "sivistysmahdollisuuksineen": 1, "ty\u00f6lleen": 3, "opiksi": 2, "asiaan": 3, "tahoille": 1, "varjomme": 1, "suora": 4, "keitti\u00f6it\u00e4": 1, "oljilla": 1, "hakisivat": 1, "leip\u00e4laudoista": 1, "tuomiseen": 1, "kuvaileeelisabeth": 1, "eroaa": 4, "toisiinsa461": 1, "rajoitetusti": 2, "seuraavia": 6, "t\u00e4rke\u00e4": 16, "henkil\u00f6ill\u00e4": 1, "kiinte\u00e4n": 2, "tietoineen": 1, "objektiivisuuden": 2, "suvusta": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e443": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 5, "talonpoikaiskoti": 1, "diakonissalaitoksen": 7, "ilmaistiin": 3, "julkaistiin": 7, "\\n\\nthe": 3, "tutkintoja": 1, "ebeneser-s\u00e4\u00e4ti\u00f6\u00f6n": 1, "perheenomaisuutta": 1, "materiaalisen": 1, "tavoitteli": 1, "perinteisten": 1, "luomassa": 1, "f\u00f6bel\u2019s": 1, "avuksi": 2, "edlen": 1, "asetettu": 3, "piikojen": 1, "barnkammaravdelningar": 1, "houkutteleva": 1, "jako": 2, "herk\u00e4sti": 2, "zittingin": 2, "vaikeuksiin": 1, "nykyrahassa": 1, "ainoita": 1, "kantaen": 1, "1-3": 1, "tarvitsevat": 11, "aikuiseksi": 3, "n\u00e4kiv\u00e4t": 3, "alanderille": 32, "katkeamaan": 1, "pidetyss\u00e4": 1, "huonekalut": 3, "pysyisi": 1, "k\u00e4vin": 2, "pidetyt": 1, "k\u00e4yty": 2, "idealisoida": 1, "pit\u00e4minen": 3, "nr": 1, "leikkikaluja": 2, "kissanpennut270": 1, "cygnaeuksen": 13, "alkuopetukseen": 2, "kyvyt": 1, "viittauksia": 3, "tavoille": 1, "\u00e4itej\u00e4": 23, "annetaanko": 1, "hetkens\u00e4": 1, "keskieurooppalaiseen": 1, "hedelm\u00e4lliseen": 1, "ohjata": 8, "tehonnut": 1, "laitosmaista": 1, "ilma-piiriin": 1, "muodostuvana": 1, "15122005": 2, "kostealla": 1, "tutkimatta": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitoryhm\u00e4t": 1, "valkoisella": 1, "avataan": 2, "olihan": 1, "tukemista": 1, "perussanoma": 1, "pohjapiirroksia": 2, "lis\u00e4henkil\u00f6kunta": 1, "s\u00e4\u00e4dynmukaisten": 1, "aaltoa": 1, "vaatteita": 7, "toimistoon": 2, "n\u00e4hdenlastentarha": 1, "kaupunginarkiston": 1, "opissa": 1, "seimijakkaran": 1, "koetella": 1, "ty\u00f6ajastaan781": 1, "lastensuojelulehti": 4, "itsetoiminta-k\u00e4site": 1, "sijoitettuina": 1, "tyytyminen": 1, "koululaisia": 4, "ratkaisuista1940-luvun": 1, "olooni": 1, "polkuriippuvuuksien": 1, "laguksen": 1, "ajatteluksi": 1, "paikkana": 1, "kangaspuut": 1, "loogisesti": 1, "91920": 3, "ammatillisista": 1, "tiina": 4, "tulkitaan": 1, "k\u00e4ytyyn": 1, "m\u00fctterlicher": 1, "k\u00e4sitehistorialliselle": 1, "my\u00f6t\u00e4ilev\u00e4\u00e4": 1, "voima": 5, "yksil\u00f6pedagogisena": 1, "204-217": 1, "philosophie": 1, "aukioloajaksi": 1, "is\u00e4ns\u00e4": 4, "wulffia": 1, "\u00e4iti-tulkinnasta158": 1, "toteavat": 2, "kannattajiksi": 1, "lastentarhankasvattajattaria": 1, "ikonografisia": 1, "matkustaa": 1, "valvoja411": 1, "seini\u00e4": 2, "valmistuneet": 5, "riitt\u00e4v\u00e4n": 7, "analysointi": 1, "monipuolisen": 1, "nnkyss\u00e4": 3, "subjektiivista": 2, "katosta": 2, "peitteit\u00e4": 1, "pidetyst\u00e4": 3, "kodeille": 7, "kasvattaja": 11, "auf": 3, "markan582": 1, "tahansamutta": 1, "frie": 1, "alasp\u00e4in": 1, "vaiheeksi": 1, "tuomaan": 2, "vaikutusten": 1, "toimintapiiri": 1, "oppimispolku": 1, "ammattiyhdistyksess\u00e4": 1, "koulutustaustaksi": 1, "tunnepohjaista": 1, "koulutuslaitokset": 1, "saapua": 1, "sanottavasti": 1, "1821900": 1, "huolehtimaan": 7, "kodeiksi": 2, "arbeiten": 1, "piiriss\u00e4589": 1, "suhteisuutta": 1, "inledning": 1, "create": 2, "tarkastuksen": 6, "oppilas": 4, "lily": 1, "kaavamaiseksi": 1, "vakavista": 1, "interventiona": 1, "alituiseen": 1, "keitt\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "19111901": 1, "peslalozzi-fr\u00f6bel-haus": 1, "reyer": 5, "uskonnon": 9, "puolelta": 3, "ep\u00e4itsekkyydelle": 1, "tarhaa": 1, "persoonallinen": 1, "vuoteet": 2, "parlamentaarinen": 4, "l\u00e4ht\u00f6kohtiaan": 1, "minuuttia": 1, "kirkollista": 1, "ompelun": 1, "mielens\u00e4": 2, "ottamisella174": 1, "maista": 1, "kertoo": 15, "olosuhteilla": 1, "sirelius521": 1, "pit\u00e4en": 4, "merkill\u00e4": 1, "kasvatusfilosofien": 1, "iloisuus": 1, "selvitt\u00e4v\u00e4n": 2, "olla782": 1, "ik\u00e4kausi": 1, "yl\u00e4luokan": 1, "lailla": 2, "koe": 1, "toiminnallisuus": 1, "teoriat": 2, "frevertin": 1, "periaatteellista": 1, "johtos\u00e4\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "alkuper\u00e4ismallin": 1, "vaikutusmahdollisuudet": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 1, "75\u201380": 1, "developed": 4, "hiukan": 1, "v\u00e4\u00e4rine": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4240": 1, "historiikkiteoksessa": 1, "vapaa-aikansa": 1, "eletyn": 2, "lukuisat": 1, "asiantuntijuus": 1, "ehdotti": 8, "luetut": 2, "puutteena": 2, "unelmaansa": 1, "itsekasvatukseen": 1, "n\u00e4kemyksen": 8, "sanattomaan": 1, "taas": 30, "norja": 1, "valmistella": 1, "koselieder-luennot": 3, "suoranaista": 1, "kristillisyyden": 4, "muistiin": 6, "ajatustenvaihtoa": 1, "tavoittanut": 2, "ominaisuudet": 8, "laajentavia": 1, "ty\u00f6paja": 1, "matrassi": 1, "wahren": 3, "7-14-vuotiaat": 1, "yll\u00e4sanottuna": 1, "luonteellaan": 1, "ajankohdasta": 1, "berlin": 15, "keltikangas": 2, "pitk\u00e4hihainen": 1, "kahteen": 4, "sanansa": 2, "arvailla": 2, "sylvander": 2, "eiv\u00e4tk\u00f6": 1, "breymannin": 1, "houses": 2, "juoppous": 2, "ltoln": 1, "deconstructing": 1, "th\u00e4tich": 1, "k\u00e4ynneill\u00e4": 1, "ajanjaksoon": 2, "pioneerit": 2, "vastusti": 3, "promote": 1, "aller": 1, "ylip\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "kai": 5, "728asiakirjoista": 1, "verkosto": 1, "matalana": 1, "liz": 1, "vastuualueeksi": 1, "elet\u00e4": 1, "odotuksina": 2, "kahden": 4, "kasvattajattaria": 2, "1920\u20131925": 1, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 1, "kasveja": 1, "mieli\u00e4": 2, "joutuu": 7, "koseliederi\u00e4": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4lastentarha": 1, "omasta": 15, "tilasin": 1, "edesvastuullista": 1, "eduskunta-edustajamatrikkeli": 1, "ranskan": 1, "vaikeiden": 1, "maaper\u00e4\u00e4n": 1, "olosuhteissa": 2, "historica": 6, "saapui": 1, "hakemuksessa": 1, "valvoo": 2, "kielellisi\u00e4": 5, "erl\u00e4utert": 2, "is\u00e4keskeisyyden": 1, "uusiin": 5, "vuosikymmenet": 5, "tahtoivat": 1, "sanottuaan": 1, "nelj\u00e4\u00e4": 1, "onneksi": 1, "esikuvia": 1, "tasa-arvoisuuden": 1, "askartelun": 1, "aineistossa": 4, "ihannoivaan": 1, "appealing": 2, "axelsonilta": 1, "kaavaili": 1, "k\u00e4sitys": 13, "selkkauksista": 1, "ty\u00f6selostuksia": 1, "huomioimisen": 2, "kaikinpuolisen": 1, "tilastojen": 1, "2112008": 1, "el\u00e4myksellisiin": 1, "ep\u00e4kohta": 3, "vastatakseen": 1, "halu": 10, "toimivalle": 1, "opettajanimike": 1, "lohtu": 1, "valmistelemassa": 1, "onnistumatta": 1, "olla": 194, "simpukankuoret": 1, "metalli": 1, "koteina": 1, "kotikasvatusta": 10, "tartuntain": 1, "huomioitu": 1, "teett\u00e4\u00e4": 2, "positiiviset": 1, "nelikerroksisen": 1, "l\u00e4hetysseuran": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llinen": 1, "merkit\u00e4": 1, "valintaan": 2, "takkeja": 2, "opettaa": 8, "values": 4, "1918-1928": 1, "pakotettu": 1, "rauhallisia": 1, "l\u00e4rarutbildningen": 1, "skolbarn": 2, "normalisointia": 1, "pohjoismaisten": 2, "havaittu": 3, "tavoitteiden": 1, "sosiaalipedagogiseen": 3, "linjauksensa": 1, "tahtonut": 1, "tulkintani": 3, "tulevat": 11, "161\u2013162": 1, "kantansa": 4, "ehdotusta": 1, "e2003a": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliset": 5, "fr\u00f6belinkin": 2, "oppimisesta": 2, "huollettavana": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4n": 1, "v\u00e4enliikkeen": 1, "pettymyksest\u00e4": 1, "tiedostan": 2, "diakoniaty\u00f6h\u00f6n": 1, "ritva": 1, "k\u00e4ytettiinkin": 1, "koulutusyksikk\u00f6\u00e4": 1, "tarkastusraportti": 11, "heikent\u00e4\u00e4": 1, "kolmelle": 1, "janoaan": 1, "ri\u00f6n": 1, "tulkinta": 10, "ty\u00f6ksi": 2, "muotoilun": 1, "ainoana": 3, "opettajakunnalta": 1, "yst\u00e4vien": 3, "perheenj\u00e4seniin": 1, "tunnollisia": 1, "suurelle": 1, "koulun": 36, "kuparinkiillotuksen": 1, "report": 1, "hoivaamisen": 1, "ryhtymist\u00e4": 1, "tieteellisyyteen": 1, "entiseen": 2, "kokemastaan": 1, "ideologisena": 1, "turmeltuneen": 1, "taistelu": 1, "nuoruudessa": 3, "valoisaa": 1, "suoraan": 6, "naapurimaan": 1, "asujia590": 1, "todistaneensa": 1, "erziehungsanstalt": 1, "oleelliset": 2, "l\u00e4heisyydest\u00e4": 2, "kokonaisuuksiin": 1, "maailmankatsomukselle": 1, "pojille": 5, "koulumaisia": 1, "2014": 7, "virkanainen": 1, "pelastusarmeijan": 8, "haluaisin": 1, "paikassa": 4, "l\u00e4hestytt\u00e4v\u00e4": 1, "sein\u00e4koristuksineen": 1, "taata": 1, "kuvailevat": 1, "k\u00e4velemiseen": 1, "suruttoman": 2, "yleis\u00f6lle": 1, "ylist\u00e4v\u00e4": 1, "yhteydess\u00e4": 63, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4\u00e4nteentekev\u00e4\u00e4": 1, "liittyv\u00e4t": 13, "yhten\u00e4": 12, "kokoon": 3, "vuosilukuun77": 1, "tarkoitetaan": 12, "sukua": 2, "2002a": 1, "hahmottelee": 1, "perheiss\u00e4": 3, "ohjeitakaan": 1, "menschengeschlechtes": 1, "selkeit\u00e4": 2, "tutkimuksen": 67, "tuotannon": 2, "taalintehtaan": 1, "muutettiin": 3, "sinist\u00e4": 1, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misen": 1, "eb": 72, "arvioin": 1, "diakonissat": 1, "set": 2, "esimiehens\u00e4": 1, "kysymyksiss\u00e4": 5, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 2, "turvattua": 1, "el\u00e4isimme": 1, "ty\u00f6p\u00e4ivist\u00e4": 1, "eerikintyt\u00e4r": 1, "ymm\u00e4rrettiin": 7, "miss\u00e4": 91, "nuorena": 4, "perhe-el\u00e4m\u00e4\u00e4": 3, "lastentarhakohtaisia": 1, "ty\u00f6-ilon": 1, "tus": 1, "lastensuojelulehdess\u00e4": 1, "pestaloz": 1, "pyh\u00e4koulu-ja": 1, "m\u00e4\u00e4rittyneisiin": 1, "rappeutuu": 1, "rajoitti": 3, "rasittavista": 1, "postimerkeist\u00e4": 1, "poikaik\u00e4\u00e4n": 1, "kiillottaa": 1, "keski-eurooppalaista": 1, "rakkauteen": 3, "sotaleskien": 1, "holmbirgitta": 1, "sanktioida": 1, "leikkauspisteess\u00e4": 1, "rakasta": 1, "erilaisesta": 1, "kristilliset": 4, "rajatessa": 1, "saarelainen": 7, "zusammengestellt": 2, "131\u2013134": 1, "harriet": 3, "osoittaminen": 1, "kotiin": 22, "toteamaan": 1, "ebeneserkoti19": 1, "barnkammare": 2, "saat": 1, "augew\u00e4hlte": 1, "kpl": 3, "filosofiseen": 1, "avioituneiden": 1, "niukkaa": 1, "eetos": 5, "k\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 1, "valitaan": 2, "aktiivisuuspedagogin": 1, "ajatuksia": 18, "suostui": 1, "lukutapa": 3, "ty\u00f6nn\u00e4tte": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4inen": 9, "kanssak\u00e4ymisen": 2, "menoaan869": 1, "119\u2013120": 1, "maistereita": 1, "tied\u00e4mme": 1, "alt": 1, "oppilaineen\u2026": 1, "levitt\u00e4miseksi": 1, "taloudenpidon": 1, "familiaarisia": 1, "21331919": 1, "ulkoisia": 2, "kasvatti10": 1, "keskittyi": 5, "etten": 4, "2551899": 1, "arvoiseksi141": 1, "heittiv\u00e4t": 1, "ty\u00f6l\u00e4\u00e4ksi": 1, "lapsijoukossa": 1, "johtolankojen": 1, "6800": 1, "saatamme": 1, "2-3-vuotisine": 1, "kerrallaan": 5, "perspektiv": 1, "kotipiirist\u00e4": 1, "laitoshoito": 3, "primary": 2, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6n": 1, "hart": 1, "viitteellisen\u00e4": 1, "omaansa": 1, "tekstiss\u00e4": 3, "tuntui": 3, "iltap\u00e4iv\u00e4toiminnot": 1, "rosenbaum": 1, "vaatimukset": 1, "auttamishalua": 2, "k\u00e4t\u00f6sill\u00e4\u00e4n": 2, "sananjulistuksensa": 1, "rakkauden": 32, "isyys": 1, "1913-1953": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4istenkin": 1, "aamusta": 3, "alkeisoppilaitosten": 1, "vaihdosta": 1, "kommunistit": 4, "raskas": 1, "kouluttamisesta902": 1, "symbolisten": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseksi": 1, "purkautumisv\u00e4yli\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4semme": 1, "kotileikki\u00e4mme": 1, "n\u00e4hnyt": 3, "virkamiehen": 1, "tarkoituksenmukaisuus": 2, "kehittyv\u00e4st\u00e4": 1, "lastentarhanopettajienkoulutusta": 1, "diakonissakasvatuksesta": 2, "eteenp\u00e4in": 11, "kennen": 1, "suunnittelemaan": 5, "viitanneet": 1, "huvilalleen": 1, "minussa": 2, "kunnollisten": 1, "1471909": 1, "l\u00e4ht\u00f6maassa": 1, "46-vuotiaana": 1, "esityst\u00e4": 1, "vaativat": 5, "ilmapiiri\u00e4": 1, "hedelm\u00e4koreista": 1, "syd\u00e4mest\u00e4": 1, "bokf\u00f6rlag": 1, "n\u00e4emme": 3, "sympatiat": 1, "kantaisivat": 1, "amerikkalaiselle1887": 1, "vahingoita": 1, "tietokirjaan": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 4, "parhaissakin": 1, "normaali": 1, "om": 3, "oikeana": 3, "sosiaalipedagogisesti": 2, "f\u00fchle": 2, "kvinnoborgen": 1, "julkaisua": 1, "laajalti": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4mis": 1, "kodille": 1, "vapaita428": 1, "esteettisyys": 1, "lakkautettiin": 1, "kyse": 20, "ber\u00e4ttelse": 9, "fakult\u00e4t": 1, "muodostaen": 1, "aatehistoriallisessa": 1, "posliinipohjalla": 1, "uskottuja": 1, "lep\u00e4\u00e4": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 1, "ltjk": 1, "sisustettuja": 2, "s\u00f6rkan": 2, "yhteisvastuullisesti": 1, "puhu": 1, "asujaimisto": 1, "niitt\u00e4\u00e4": 2, "nelikulmainen": 2, "arvosteli": 1, "unesta": 1, "httpwwwhelsinkifikristiina-instituuttiklassikkogalleria": 1, "mallitalossa": 1, "therese": 5, "johtokuntien": 2, "oleskelupaikaksi": 1, "leimallista": 1, "kursseille": 3, "koulukarkurit": 1, "muistiinpanolainaukseni": 1, "velvollisuutensa": 1, "suoritettuna": 1, "konstruktioita": 1, "koristeltiin": 1, "paavali": 1, "mielenkiintoisena": 3, "muotoutuminen": 3, "el\u00e4m\u00e4\u00e499": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitoj\u00e4rjestelyj\u00e4": 1, "pukeutumista": 3, "lastenseimiin": 3, "v\u00e4ritys": 2, "regime": 1, "puolin": 4, "ammattip\u00e4tevyyden": 1, "leikkikulttuuri": 1, "yhteensovittaminen": 1, "teoreettisempi": 1, "1-15vuotta": 1, "anja": 4, "sairaanhoitajien": 1, "olo": 4, "lukuisista": 1, "somistetut": 1, "wegeliuksen": 1, "laiminly\u00f6dyille": 1, "arvostamaan": 2, "kirjoittelu": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6": 1, "ryhm\u00e4n": 5, "erityisi\u00e4": 2, "n\u00e4yttelyss\u00e4": 1, "taloudenpidosta": 1, "histo": 5, "toimeentulolle828": 1, "tanskalaiset": 1, "yleis\u00f6nosastokirjoituksissa": 1, "juha": 7, "kirjoituksissa": 6, "sis\u00e4ll\u00e4656": 1, "perustavaa": 1, "kasvattajattarelta": 1, "ateriaa": 1, "toimintakertomuksissaan": 1, "rakentavat": 1, "synty\u00e4": 2, "laulaa": 1, "kuluneissa": 1, "ratkaisu": 3, "vieminen": 1, "ehtoja": 1, "iloitsi": 2, "bengelsdorf": 1, "kaupungissa": 4, "kuuluva": 4, "1200": 1, "maksutonta": 1, "lastentarhanopettajaksi": 18, "1969": 3, "kindergartens": 9, "muistelmissa": 1, "ehti": 1, "schirreff": 3, "j\u00e4rjestykseen": 8, "ty\u00f6nopetusta": 1, "than": 2, "opettajasta": 2, "lastentarhankas": 1, "kangaslaatua": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitopo": 1, "porista": 1, "kuntien": 1, "ehdittiin": 1, "tasapainoista": 2, "keskin\u00e4ist\u00e4": 1, "tekev\u00e4n": 1, "k\u00e4sitehistoriallisesti": 2, "historiikkitietoa": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 7, "kirjoittama": 2, "suhteensa": 1, "perusteht\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "el\u00e4m\u00e4kerrallisen": 3, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 2, "ajatella": 8, "samanarvoisena": 2, "sis\u00e4isti": 1, "tilantarve": 1, "kotikallion": 8, "perheenomaisissa": 1, "japanissa": 1, "koostuvaa": 1, "kotoiseen": 1, "toimintatavoissa328tarkastelen": 1, "emotionaalisempaa": 1, "huonommuudentunteestaan": 1, "yrj\u00f6-sakari": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 1, "kutsumusty\u00f6n\u00e4": 1, "valtiollisesti": 1, "virka-asu": 1, "finne": 6, "otsikolla": 4, "piirroksia": 1, "seitsem\u00e4n": 3, "viennin": 1, "l\u00f6fstr\u00f6m": 2, "puuttuuis\u00e4t": 1, "hyv\u00e4\u00e4n": 3, "edustajina": 1, "tunkelon": 1, "l\u00e4hetyslehti": 2, "kohotettiin": 1, "k\u00f6y": 1, "room": 1, "juhlakirjaa": 2, "kodinhoidosta": 1, "noudatettavista": 1, "l\u00e4hensi": 1, "ironisesti": 1, "kysymyksen": 4, "tulkinnoilleni": 2, "kansanlastentarhalleen": 1, "nauttima": 1, "aseteltiin": 1, "huoneistosta": 1, "hegelin": 1, "luontoty\u00f6t": 1, "naishistoriallinen86": 1, "kehitt\u00e4misen": 2, "soveltuisi": 1, "lapsilukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "tekev\u00e4t": 4, "traagillista": 1, "bomaseeta": 1, "uskontotieteilij\u00e4t": 1, "toimijana": 1, "tuovat": 1, "annettuina": 1, "tuntevani": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4155": 1, "came": 2, "arvoihin": 10, "hutchinson": 1, "ihastunut": 3, "puuvillapusero": 1, "lukija": 2, "huomiomaan": 1, "kiihke\u00e4n": 1, "l\u00e4mmint\u00e4": 1, "kirjoituksessa": 6, "goethen": 1, "ilment\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "selke\u00e4n\u00e4": 1, "w\u00fcrfel": 1, "feministinen": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 7, "inhimillisest\u00e4": 1, "ateriamaksua503": 1, "hoidosta": 7, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttyn\u00e4": 1, "suljettiinkin": 1, "ska": 1, "onkaan": 2, "series": 1, "aufs": 1, "strampfelbein": 1, "kirjoitetut": 2, "hegelilt\u00e4": 1, "gods": 1, "kasvatusoppeineen": 1, "ty\u00f6nkin": 2, "mallina": 2, "johtajia": 1, "harteilla": 1, "skinnari": 1, "asiantuntijana": 1, "sitoutumista": 6, "prosenttia": 2, "kauppinen-pertula": 1, "jaksamisesta": 1, "j\u00e4rjestet": 1, "toiseen": 6, "ongelman": 3, "esitteess\u00e4": 6, "hk": 2, "asiakirjat": 1, "teoksia": 3, "naisk\u00e4sityksiin262": 1, "tulkintatavasta": 1, "mu\u03b2211": 1, "t\u00e4hdellisimm\u00e4t": 1, "s\u00e4\u00e4delty700": 1, "schrader": 4, "ollessa": 4, "seuraajalleen": 1, "45\u201360": 1, "koulutoverit": 1, "etsim\u00e4ss\u00e4": 1, "kiintyminen": 1, "kerrottiin": 3, "t\u00e4lehti": 1, "\u00e4iti-lapsi": 3, "perustuva": 2, "eurooppalaisten": 1, "liialliseksi": 1, "valmistetut": 1, "lehdet321": 1, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6isen\u00e4": 1, "read": 2, "tuberkulostidningen": 1, "102111\u2013112": 1, "huoltolautakuntien": 1, "eduskuntaan": 2, "vaihdellen": 3, "moo": 1, "kotimetafora": 1, "antautuva": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 9, "sorgfalt": 1, "koulutuksessaan": 1, "samaisena": 1, "siivoojien": 1, "muistoissa": 1, "puhtaanapidossa": 1, "kansakouluik\u00e4isten": 1, "kunnioittaviksi": 1, "kansansivistyksen": 1, "1980-luvulla": 1, "asiakirjaan": 1, "kes\u00e4siirtola": 1, "henkev\u00f6ityneen": 1, "kemiss\u00e4": 2, "raamatuntulkinnan": 1, "rahan": 3, "eroa": 5, "k\u00e4tev\u00e4n\u00e4": 1, "tsekkil\u00e4inen": 1, "uskonratkaisuun": 1, "diskurssilla": 1, "enemmin": 1, "tarpeiden": 1, "liitti": 4, "kokouksista": 3, "kannattelee": 1, "kotiinkin": 1, "keinotekoinen": 1, "merkeiss\u00e4": 1, "huoltoyhdistyksen": 1, "1920-luvulla": 26, "iltaa": 1, "luonnotonta": 1, "lastentarhanopettajakompetenssi": 1, "alkulehdet": 1, "alaisuudesta": 1, "einrichtungen": 1, "ty\u00f6l\u00e4isperheen": 2, "yrj\u00f6-koskisen": 1, "asettamisensa": 1, "perhep\u00e4iv\u00e4hoidossa": 2, "ari": 1, "vieraaseenkaan": 1, "naiskysymykseen": 1, "viihteellisyyden": 1, "198390": 1, "27\u201341": 1, "keskustelutti": 1, "ihminen": 7, "historiakuvaan": 1, "suunnitteluteht\u00e4v\u00e4n": 1, "ryhm\u00e4kseen": 1, "1892": 15, "kristiina-instituuttiklassikkogalleria": 1, "ik\u00e4vien": 1, "muuttuminen": 1, "schraderilta365": 1, "l\u00e4mmitettiin": 1, "v\u00e4reill\u00e4": 1, "piirteist\u00e4": 2, "hoitamasta": 2, "itsetuntoa": 1, "osa-kokonaisuus-kehi\u00e4": 1, "arvoja": 11, "toimintaansa": 3, "tomuriepu": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1, "l\u00e4htien": 23, "perustelluksi": 1, "warten": 1, "voisin": 2, "murtumassa": 2, "k\u00e4yt": 1, "moraalireformiin": 1, "3-7-vuotiasta": 1, "ty\u00f6l\u00e4isnaisliikkeeseen283": 1, "kotiymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "seurailla": 1, "pikkulinnutkin": 1, "tavaroiden": 1, "lain": 7, "versiona": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisen": 2, "monesti": 1, "sielunvoimat": 1, "platz": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 2, "saadaksemme": 1, "silva": 1, "sinivalkea": 1, "velvoitteista": 1, "2611908": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitohyv\u00e4": 1, "niilt\u00e4": 1, "haasteikseen": 1, "naisammattien": 1, "naiset": 36, "ajatelleet": 2, "10\u201320": 1, "kas": 2, "sotalapset": 1, "syrj\u00e4\u00e4n": 2, "krohn": 2, "huuhdeltu": 1, "harmonisesta": 1, "biologisuudellakaan": 1, "alceniukselle": 2, "doch": 2, "kasvatustieteellis-historialliseen": 1, "naisyst\u00e4vyydet": 1, "alkupuolella": 6, "pojilla": 2, "lastentarhanopettajaopiskelijoiden": 1, "aineistohakujen": 1, "fakulteten": 1, "kehitelty": 1, "vihamielisyytt\u00e4": 1, "runsauden": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4laitoksen": 1, "3vuotta": 1, "avioiduttuaan": 2, "karttuvat": 1, "ongelmiin": 2, "tarkastusraportin": 2, "j\u00e4isiv\u00e4t": 1, "toivo": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitokasvatuksen": 1, "muistelmatmuistitieto": 1, "menett\u00e4nyt": 1, "pientenlastenkoulussa": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4osastoksi773": 1, "edistymisest\u00e4": 1, "k\u00e4tt\u00e4ni": 1, "v\u00e4nners": 2, "saamastani": 1, "perheett\u00f6m\u00e4t": 1, "veckohem": 1, "lehtikirjoittelua": 1, "persoonansa": 1, "perheit\u00e4": 11, "keskustan": 2, "eritelty": 1, "omansa": 1, "harjoittuminen": 1, "virkavapautta": 2, "kirjeit\u00e4\u00e4n": 1, "toimintakertomuksista": 2, "kirjoituksessaan": 6, "pitk\u00e4hk\u00f6": 1, "591933": 1, "ty\u00f6toverinsa": 1, "ulkoilumahdollisuuksista": 1, "vastaiskuksi": 1, "jaksottanut": 1, "taiteellisuuden": 1, "kirjansakin": 1, "129\u2013142": 1, "1940\u201350-luvuilla": 1, "vaatteet": 7, "toiminnallisen": 2, "vai": 33, "vaasaan": 1, "ohjeet": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksen": 1, "vahvistetaan": 2, "toimittava": 2, "kajaanista": 1, "strategischer": 2, "kasvatuskeinoja": 1, "merrill": 2, "yksityisoppilaana": 1, "laskematta": 1, "hildur": 2, "mahdollistivat": 1, "kustantanut": 1, "j\u00e4rkev\u00e4ll\u00e4": 1, "syntyiv\u00e4t663": 1, "tunnetta": 6, "huotelin": 2, "toimituksia": 8, "vahingolliseksi": 1, "iisalo1977": 1, "sijoittuneet": 1, "huonompiosaisten": 1, "painottui": 4, "69\u201376": 1, "vuosikokous": 2, "unionin": 2, "20101909": 1, "7tha": 2, "maija": 43, "ingegerd": 1, "52193": 1, "noudattaen136": 1, "poistua": 1, "kilpailla": 1, "ker\u00e4si": 2, "todistusvoima": 1, "pakkoa": 1, "kasvimaallaan": 1, "pyrkimykset": 1, "kasvimaassa": 1, "minusta": 4, "tiinpanot": 1, "alaiseksi": 4, "toimintamuodoista": 1, "ylenm\u00e4\u00e4r\u00e4iseen": 1, "vuosikokouksessa": 9, "organisoituja": 1, "kollektiivikasvatuksesta": 1, "miespuolisen": 1, "ratsu": 1, "rousseauta": 1, "concepts": 10, "j\u00e4rjett\u00f6myyksien": 1, "keskustelunomaisuuden": 1, "k\u00e4rkev\u00e4sti": 2, "muutenkin": 4, "cygnaeuksesta": 1, "kotiaskareisiin627porvoon": 1, "harmaalta": 1, "korjaamaan": 1, "sosiaalipedagogisena": 3, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 2, "ajattelutavan": 1, "kirjoittelussa": 2, "1932": 9, "berliniss\u00e4": 1, "kasvattajuutta": 3, "p\u00e4\u00e4tti": 11, "lehtikirjoituksiaan": 1, "pukeutumisen": 1, "kuten": 79, "1910\u20131915": 1, "oppivelvollisuuslain": 1, "parhaana": 3, "campus": 2, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 4, "oloissa": 5, "ea26": 1, "t\u00e4llaisiakin": 1, "viitteen\u00e4": 1, "vetelehtim\u00e4\u00e4n": 1, "vuolanto": 4, "koulutuksellista": 1, "ilmapiiri\u00e4245": 1, "ossietzky": 2, "yleistytty\u00e4": 1, "kehitt\u00e4\u00e4ksesi": 1, "latinan": 1, "rakenteen": 1, "rakentavista": 1, "kansanopetuskaavailuihin": 1, "erillisyyteen296": 1, "peruna": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4sen": 1, "306\u2013306": 1, "tarkistus": 1, "omaiseksi725": 1, "osuutta": 1, "tedre": 2, "siveellisen": 4, "professori": 21, "ydinperheess\u00e4": 1, "arvopohjasta": 1, "lapsuusi\u00e4ss\u00e4": 1, "pyyt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "koristelua": 2, "aatteille": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 4, "luvun": 14, "j\u00e4hrigen": 1, "k\u00e4ynti": 2, "monipuolisia": 2, "yll\u00e4pit\u00e4min\u00e4": 1, "johtomme": 1, "opettajillemme": 1, "koituisi": 1, "diskursseissa": 1, "suunnatusta": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 31, "ohella": 5, "rajalinja": 1, "sis\u00e4l\u00e4hetysty\u00f6": 1, "tarkastusraportissa": 1, "1920\u20131924": 1, "pysyv\u00e4t": 1, "miehille303": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "leikkipaikka": 2, "yksityinen": 15, "jane": 1, "lupauksissa": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4paikoille": 1, "lahdenkadun": 1, "monimuotoistua": 1, "julkaisussaan": 2, "pal": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 3, "poikkeavilta": 1, "kiinnostuneille": 1, "avustaneet": 1, "hyv\u00e4ntekev\u00e4isyysn\u00e4k\u00f6kulma": 1, "lau": 1, "kirjoitettuina": 1, "nousevat": 3, "kolmanneksi": 1, "tilannetta": 7, "lastentarhanjohtaja": 2, "no": 13, "karamsin": 1, "109\u2013115": 1, "london": 5, "1896410": 1, "sitonut": 1, "yst\u00e4v\u00e4t": 2, "271\u2013277": 1, "16\u201333": 1, "kulki": 4, "yhteis\u00f6llisyytt\u00e4": 2, "teetett\u00e4vien": 1, "kohtaan644": 1, "istuessaankin": 1, "tosiasiassa": 1, "ammatillinen": 6, "bertha-mariakodissa": 1, "johtajaa": 1, "kehityskaarta": 1, "haus": 3, "ammattikeskustelua": 1, "unohtaa": 2, "yl\u00f6s": 1, "hallintokirjeet": 1, "kollektiivisen": 2, "laatu": 1, "monipuolistumisen": 1, "miekka": 1, "erotukseksi": 1, "tarkoittamansa": 1, "liittyi": 15, "lebensstoff": 1, "puutteellisuuksia": 1, "t\u00e4ti-nimitys": 1, "sis\u00e4l\u00e4hetyshenkisen": 2, "kokop\u00e4iv\u00e4osastoista": 2, "pohdittu": 2, "tulkintakulma118": 1, "historiallis-yhteiskunnallisessa": 1, "suuria": 7, "ohjaajana": 1, "el\u00e4m\u00e4nhallinnassa": 1, "ensinn\u00e4kin": 1, "koskevia": 5, "l\u00e4mpim\u00e4t": 1, "ortodoksinen": 1, "el\u00e4yty\u00e4": 3, "educational": 2, "barton": 3, "lastentarhanopettajakokous": 1, "sammuttaa": 1, "paulig": 1, "yhteys": 7, "valossa": 8, "teokset": 1, "ruumis": 1, "anomme": 1, "pelastuksesta": 2, "tuominen": 3, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 2, "py\u00f6riminen": 1, "kirjeitse449": 1, "alkuvuosikymmenten": 4, "ty\u00f6": 66, "vaatimattomuuteen": 1, "iltaan": 4, "osuvampaa": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 3, "puuvillatehtaan": 2, "ylij\u00e4\u00e4m\u00e4kin": 1, "1995116": 1, "pohjoismaissakaan": 1, "samojakin": 1, "sis\u00e4istettyin\u00e4": 1, "koristelu": 2, "palkkatietoisuuden": 1, "vaikeaselkoisesta": 1, "julkilausuman": 1, "kirkossa": 1, "junamatka": 1, "keitti\u00f6t\u00e4": 6, "toivottava": 1, "recollections": 1, "askareita": 9, "el\u00e4v\u00e4sti": 1, "kammattuina": 1, "julkishallinnollisen": 1, "osallistumista": 3, "ompelimme": 1, "miehisess\u00e4": 1, "oikeaa": 3, "esimerkkin\u00e4": 5, "voinut": 24, "varhaisnuoruuden": 1, "odottaa": 4, "dokumentteja": 1, "sivistyneist\u00f6perheen": 2, "vertaamiskyky": 1, "julistuksella": 1, "paine": 1, "kotiolot": 5, "sairaala-asiain": 1, "viittaava": 2, "katsellessa": 1, "hannamari": 1, "opettajat": 49, "viisaasti": 1, "pihamaan": 1, "tulikin": 1, "syyn\u00e4": 10, "n\u00e4l\u00e4nh\u00e4t\u00e4": 1, "yhten\u00e4isyytt\u00e4": 3, "tervett\u00e4": 2, "tunnetasolla": 2, "pariisiin": 1, "kokoelmat": 3, "vaatinut": 1, "mustakallio": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 6, "puinen": 1, "haasteellisempaa": 1, "ajatukset": 14, "weiblich": 1, "jersey": 2, "voimakkaan": 2, "keskeinen": 8, "perustettavan": 2, "kapitalistiseen": 1, "astuneelle": 1, "tunnistanut": 1, "auttaminen": 1, "b\u00f8rnesagens": 1, "ovat": 272, "grossmama": 1, "warosen": 3, "herrasv\u00e4ke\u00e4": 2, "seurassaan": 1, "haittana": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4ist\u00e4": 7, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4724": 1, "tavara": 1, "schrader-breymannille": 2, "etev\u00e4": 1, "valmistunutta": 1, "pysyvi\u00e4": 1, "helsinginkadun": 3, "vieler": 1, "el\u00e4m\u00e4kertatutkimuksen": 3, "pidimme": 1, "aatteelle": 1, "sisustettu": 1, "heikkous": 1, "ontuvan333": 1, "ajatus": 17, "kotimatkalla": 1, "nya": 4, "tavoitteista": 1, "nukenpyykin": 1, "10-2ik\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "vuosille": 2, "alkuper\u00e4iskielell\u00e4": 1, "mielell\u00e4\u00e4n": 7, "lakis\u00e4\u00e4teisesti": 1, "toimintaperiaatteet": 1, "kasvatusymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 1, "l\u00e4hdeaineiston": 3, "johtajattaren": 2, "k\u00e4sittelem\u00e4ni": 1, "valottamiseksi": 1, "meijan": 1, "koskevaan": 4, "kotikultti-k\u00e4sitett\u00e4": 1, "voitaisiinko": 1, "\u00e4ra": 1, "istuttanut": 1, "aloittanut": 1, "63\u201366": 1, "annettavaa": 1, "rothmankin": 1, "ilmari": 2, "m\u00e4isten": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitopolitiikasta": 2, "l\u00f6ytyvi\u00e4": 1, "ovet": 2, "pohtiessaan": 1, "vanhemmilleni": 1, "14\u201319": 1, "ulkopuolisessa": 2, "malliesimerkkin\u00e4": 1, "sivilisaatio": 1, "160\u2013167": 1, "kes\u00e4\u00e4": 1, "kasvattajatarkursseilla": 3, "je": 1, "ovella": 1, "saavutuksesta": 1, "hemming": 1, "ajoittain": 7, "joustavasti": 2, "ihanteeksi": 1, "tutkimaani": 1, "huonekalusuunnitelma": 1, "kasvattajattareksi": 2, "ihan": 3, "sivut": 1, "t\u00e4t\u00e4": 61, "koti\u00e4tityyppi\u00e4": 1, "kehoitus": 1, "harjoittelua": 3, "vajavaisuuksista": 1, "kodinomaisessa": 1, "uranuurtajanaiset": 1, "7-8": 1, "ilmaisseet": 1, "1936\u20131949": 2, "hiert-retziuksen": 1, "kohteeksi": 2, "toimikunnan": 1, "1-tai": 1, "231915": 3, "hoitonsa": 1, "laitakaupungille": 1, "aineistoni": 6, "ajankohtaisuuden": 1, "eneneser-s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 1, "t\u00e4ti445": 1, "351956": 1, "tavoiteltu": 3, "likaisia": 2, "tilat": 13, "uskollisiksi": 1, "oikeaoppisesti": 1, "kuta": 4, "ker\u00e4simme": 1, "palveluksi": 2, "pimeit\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nhallinnan": 3, "vilahtaa": 1, "schlegelin": 1, "tarkastukset": 1, "l\u00e4hetekirje": 1, "alustus": 1, "puutarhassa": 1, "der": 40, "kohdallaan": 2, "aatteellisissa": 4, "aikalaism\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 1, "todellisuuden": 2, "vaikeat": 2, "181895": 1, "1081903": 1, "julkisessa": 5, "lehtinen": 1, "opiskelun": 4, "1827": 1, "opiskelutodistuksia": 1, "hoidossaan": 1, "feodalismin": 1, "asutuskeskusten": 1, "pakosta": 2, "unselfishness": 2, "kansakoulu": 1, "ty\u00f6paikallaan": 1, "tutkimusaineisto": 3, "oletetusti": 1, "lastensuojelulaki": 6, "home": 18, "hellahuone": 1, "\u00e4itiys-diskurssiin": 1, "itsetarkoitus": 1, "hallitukselle": 1, "album": 2, "t\u00e4ydempi": 1, "kareliaanisine": 1, "uudempaan": 1, "arkkitehti": 5, "valittiin": 7, "kristillist\u00e4": 4, "dem": 7, "kotoisia": 3, "rahoittamisesta": 1, "testaamaan": 1, "ep\u00e4realistista": 1, "tulkintaeroja": 1, "alueella": 8, "hyvinvointia1700-luvun": 1, "jag": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 3, "ty\u00f6intressi": 1, "huomioivaksi": 1, "kunnialliseen": 1, "kohdistetut": 1, "innoittavaa": 2, "ruoanvalmistuksesta": 2, "sense": 2, "kulttuurisia": 1, "muistiinpanoihinsa189": 1, "vahvimman": 1, "ensimm\u00e4ist\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "sosiaalisiin": 1, "syyslukukausi": 1, "ajatelleen": 1, "mielialojen": 1, "tiet\u00e4": 6, "tiedostaminen": 1, "v\u00e4it\u00f6ksens\u00e4": 1, "paneutunut": 1, "l\u00e4mpim\u00e4n": 2, "kasvaa": 8, "puutteellisen": 1, "1891\u20131892": 1, "vaatimukseen": 1, "1890\u20131922": 1, "into": 4, "207\u2013210": 1, "retkeilytoimintaa": 1, "suuntauksemme": 1, "niihin": 14, "let": 1, "bo": 2, "korkeamman": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4nyt": 1, "viikko": 1, "molempien": 4, "tuntien": 1, "dosentti": 4, "todetes": 1, "taloudelliset": 3, "yhteis\u00f6llisyyden": 5, "alkuaikoina": 7, "luentomoniste": 1, "asiakohtaisina": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ihin": 5, "samanhenkisten": 1, "heikensi": 2, "toimisi": 1, "fr\u00f6belil\u00e4iseen": 2, "kansainv\u00e4lisiin": 3, "toteuttamisesta": 2, "ty\u00f6j\u00e4rjestys": 1, "astuttua": 1, "hakeutuvan": 1, "tanskaan": 1, "viikkoty\u00f6j\u00e4rjestys": 1, "1998": 24, "weilin": 1, "leipoo": 1, "kasvattavasti": 2, "tunnettuun": 1, "m\u00f6yhent\u00e4misess\u00e4": 1, "ty\u00f6v\u00e4lineet": 2, "1500-luvulta": 1, "varhain": 9, "k\u00e4\u00e4nnetty": 2, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 5, "pohtimaan": 9, "kokop\u00e4iv\u00e4osastoilla": 9, "pystyuunit": 1, "tarvetta": 4, "n\u00e4lk\u00e4iselle": 1, "huolena": 1, "totuudellisuudesta": 1, "sivistyneist\u00f6perheeseen": 1, "eduskunnan": 5, "kunnollinen": 1, "halava": 1, "lahjoittajien": 1, "ravitsevaa": 1, "kansakoulukokouksessa": 4, "k\u00f6yh\u00e4inhoidon": 12, "mikrohistoriallisella": 1, "viikkohoitoa": 1, "negatiivisessa": 1, "keitt\u00e4jien": 1, "martoista": 1, "kaksivuotisen": 2, "symboli": 1, "leskel\u00e4-k\u00e4rki": 13, "s\u00e4ilytt\u00e4k\u00e4\u00e4mme": 1, "museoon": 1, "jonkinlaisena": 1, "ty\u00f6huoneesta": 1, "henrik": 3, "kirjeenvaihdosta": 2, "erimielisyyteen": 1, "warista": 1, "n\u00e4kyi": 4, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n": 1, "ristiriitaiselta": 1, "rangaistuksen": 1, "jatkuu": 1, "live": 1, "koettiin": 11, "tuoleissa": 1, "tahdomme": 1, "kunnioittaneeksi": 1, "keskusteluun": 14, "viittaavia": 1, "ajoittuneet": 1, "alkuvuotena173": 1, "lastensuojelutoimistoksi382": 1, "hanne": 1, "erfasst": 1, "radiopuhe": 3, "el\u00e4m\u00e4nvalintoihin": 2, "fr\u00f6bels": 6, "kasvattajamme": 1, "jaana": 3, "ilmeisesti": 16, "sophie": 1, "10-15": 2, "tapainen": 1, "luonnehtia": 1, "diskurssianalyysi": 1, "koskevan": 8, "kansanlastentarhain": 1, "heutigen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mieni": 1, "taarisella": 1, "monenlaisiin": 1, "yrit\u00e4n": 1, "ruotsinkielisi\u00e4": 1, "laitosta": 3, "lastentarhalehti": 7, "kutsu": 3, "btlf": 4, "kihlautumisesta": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 3, "kokijatasolla": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 2, "aimo": 1, "dialogisuutta": 1, "p\u00f6yt\u00e4": 8, "puuhaamaan": 2, "vaikutusvaltaisessa": 1, "armon": 1, "mink\u00e4laisia": 2, "hermostoonsa": 1, "edellytti": 3, "maatalousvaltaisen": 1, "rikkaan": 2, "arvo": 5, "blankenburgiin": 2, "toimipa": 1, "lina": 2, "ty\u00f6p\u00e4iv\u00e4": 1, "pukua": 1, "kouluajastaan": 1, "tultava": 3, "v\u00e4riksi": 2, "pahemminkin": 1, "ty\u00f6h\u00f6n789": 1, "lastenlaitosten": 2, "kansakoulusta": 1, "kaipasi": 7, "k\u00e4rjistetyimmin": 1, "198031": 1, "pukeutuisiko": 1, "sosiaality\u00f6n": 6, "kotia600": 1, "heitt\u00e4yty\u00e4": 1, "muotoisten": 1, "suunnittelusta": 1, "lehte\u00e4": 3, "opettajavoimien": 1, "lyhyemmist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4": 6, "harvinainen": 1, "kohdistuvasta": 1, "herbarttia": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitop\u00e4ivist\u00e4": 1, "hammarin": 3, "tehnytt\u00e4": 1, "yhteiskuntatieteilij\u00e4": 1, "toimintakauden": 2, "itseapu": 1, "johtajana1970\u20131973": 1, "reki": 1, "f\u00f6rskoll\u00e4r\u00e4re": 1, "kanadalaisen": 1, "laulun": 1, "hel": 5, "missionary": 2, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 6, "uusintamisen": 1, "viimeisimm\u00e4ksi": 1, "yleismaailmallista": 1, "tahdikkuus": 1, "18001900": 1, "vaateita": 1, "rauhaisaa": 1, "kouluik\u00e4isille": 5, "kirjasista": 1, "kuvitella": 1, "policy": 2, "asiana": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4paikkoja": 1, "sektoria": 1, "hihojen": 1, "luonteenomaisella": 1, "seurauksena": 4, "koulutushistoriassa": 1, "martalle": 1, "yhteiskuntamuodossa": 1, "varhainen": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 1, "kasvatukselliset": 2, "riippumaton": 1, "olisiko": 3, "itsari": 1, "keski": 2, "opetukselle": 1, "toimintatavasta": 1, "toimintavietti\u00e4": 1, "vaikeuttamaan": 1, "sucksdorffin": 1, "jaksamisen": 3, "antavansa": 1, "ty\u00f6teht\u00e4vist\u00e4": 2, "rehtori": 12, "161\u2013163": 1, "1925\u20131931": 1, "juonteita": 1, "modell": 2, "talousaskareiden": 8, "systemaattisena": 1, "ihanteellisessa": 1, "johtajatarta": 2, "nostaneet": 3, "tehden": 1, "nykykulttuurin": 2, "hakua": 1, "niiden": 62, "huonekaluty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "lapsia160": 1, "tarkoituksenmukaiset": 1, "puheenjohtajuus": 2, "ansaitsivat": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "barnens": 2, "perustelluilta": 1, "jalostamineen": 1, "lapsity\u00f6n": 1, "toiminnassa28": 1, "sotalasten": 3, "p\u00e4\u00e4n": 1, "muistoksi": 2, "siirtymisest\u00e4": 4, "rajoittui": 1, "lastentarha-aatetta": 4, "palvelemaan": 2, "lepohetkelle": 1, "tutkimusl\u00e4hteitteni": 1, "erittelem\u00e4tt\u00e4": 1, "apukoulujen": 1, "alaisti": 1, "kokemuksena": 1, "suoraksi": 1, "tilastot": 3, "pressenin": 1, "kutoivat": 1, "1101891": 1, "hy\u00f6tyv\u00e4t": 1, "raskauden": 2, "puheenomaisuus": 1, "tulkitsemisesta": 1, "rehtorin": 1, "nokialla": 1, "fredrikinkadulle": 1, "1651897": 1, "suojaa": 2, "suhteisiin": 2, "perheiden": 39, "suoranainen": 1, "kadettikurssilla": 1, "opintoviikolla": 1, "akava": 1, "ohjelmaan": 1, "sijaintia": 2, "el\u00e4m\u00e4npiiri": 2, "kouluttautumiseensa": 1, "ajatteli": 4, "syntyneen": 1, "l\u00e4piviemisen": 1, "kaappi": 1, "purettu": 3, "sanan": 5, "vaihteen": 2, "el\u00e4m\u00e4nhistorian": 2, "liikkuvan": 1, "johdattaneet": 1, "taloudellisine": 1, "muutoksista": 2, "kasvatuksen": 91, "kiusauksilta": 1, "intendentti": 1, "organisoidulle": 1, "uhattiin": 1, "sisaren": 4, "niinkun": 1, "palvelu": 1, "yhteiskunnallisen": 15, "tulisikin": 1, "laajakantoisimpana": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 4, "yrityksens\u00e4": 1, "muuttokuormasta": 1, "kanssa898": 1, "12101891": 1, "p\u00e4\u00e4fasadiin": 1, "tunteellisuuden": 1, "j\u00e4rjesti": 2, "kokeneensa": 1, "varrelta": 1, "yksityisyys": 3, "velvollisuudella": 1, "kaupanja": 1, "teki": 22, "ruoanvalmistus": 1, "palvelevaksi": 1, "varatut": 1, "kansakoulunopettajiin": 1, "selv\u00e4rajaiseen": 1, "v\u00e4ltett\u00e4isiin": 1, "domesticity": 1, "k\u00e4tke": 1, "aatteellinen": 51, "teh": 1, "yksin\u00e4iset": 1, "kuluttajayksikk\u00f6": 1, "lainvalmistelussa": 1, "kantautuvat": 1, "tampereelta": 1, "suosioon": 1, "stude": 1, "19451962": 1, "kansalaisuus": 3, "aikuisuus": 1, "otettavia": 1, "merkitt\u00e4vist\u00e4": 1, "tuntemattomaksi": 1, "arkisto": 7, "fredrika": 3, "muistioita": 2, "omistettava852": 1, "perustettuihin": 1, "tarinan": 1, "tyt\u00f6tkin": 1, "kysymyksiksi": 1, "lastentarhoissa744": 1, "pohtivat": 3, "ylpeit\u00e4": 1, "linjan": 3, "manuskript": 1, "t\u00e4ytett\u00e4ess\u00e4": 1, "sain": 3, "tie": 4, "kohtuulliseen": 1, "puollettavissa": 1, "esteettiselle": 2, "jotka": 99, "14-18": 1, "kuuluvaksi": 1, "l\u00e4hestymistavat": 1, "tekstej\u00e4ni": 1, "henkil\u00f6n\u00e4": 1, "muovaajana": 1, "lotta-liikkeen": 1, "v\u00e4hennyst\u00e4": 1, "lausuu": 2, "ominaisuuksista": 1, "apulainen": 1, "1890-luvun": 2, "ennakkoluuloinen": 1, "kristillissosiaalisella": 2, "suunnasta": 1, "kalustaneen": 1, "avainhenkil\u00f6iksi": 1, "tarpeittensa": 1, "samoin": 15, "painottuivat": 2, "maita": 1, "kenki\u00e4": 2, "opettajankoulutuksesta": 2, "ca": 3, "jollain": 4, "sept1889": 1, "min\u00e4tietoisuus": 1, "isyyden": 1, "selitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "plantering": 1, "pukeutuminen": 4, "tarkastajaansa": 1, "keskusteluaiheeseen": 1, "vanhemmuus": 1, "olohuoneeksi": 1, "yl\u00e4luokkainen": 1, "mielipiteist\u00e4": 1, "k\u00e4tki": 1, "vaimoina": 1, "toisessa": 6, "v\u00e4likappaleita": 1, "jalostetun": 1, "varustelutaso": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 1, "onnistumista": 2, "erityinen": 4, "jaotellut": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4hoidon": 1, "pyyt\u00e4k\u00e4\u00e4": 1, "luennoinut": 1, "sanoihin": 3, "1839": 1, "sopeuttaminen": 1, "ruuanvalmistustouhuihin": 1, "kansanlastentarhaa": 8, "christoph": 1, "sormileikeist\u00e4": 1, "koti\u00e4ideist\u00e4": 1, "154-156": 1, "tavoite": 13, "80-vuotisp\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "oleminen": 1, "kohtuuttoman": 1, "vastaavassa": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4": 1, "tavallasuurten": 1, "sota-ajat": 1, "lernen": 1, "kyps\u00e4": 1, "annika": 4, "sin\u00e4h\u00e4n": 1, "vereinigung": 2, "nykyisyytt\u00e4": 1, "sijainen": 1, "toimintakertomuksissa": 1, "alettiin": 14, "kodikas": 6, "kontekstissa": 3, "loppup\u00e4\u00e4telm\u00e4ksi": 1, "anoa": 1, "451927": 1, "oppimaan": 1, "anti": 1, "valuu": 1, "siivoaminen": 1, "sosiaalisiksi": 1, "vapautuvat": 1, "m\u00fctterlichkeit230": 1, "kummallisena": 1, "osoitetussa": 2, "leikkikalut": 2, "purki": 2, "198928": 1, "l\u00e4hetysseura": 2, "kaitsijat": 1, "kauppaleikki": 1, "european": 2, "yksil\u00f6llinen": 5, "el\u00e4m\u00e4nteht\u00e4v\u00e4n": 2, "kotiwarheenmaa": 1, "lastentarhanopettajaopistoksi": 1, "kunnallisessa": 1, "omalla": 18, "kyvyst\u00e4": 2, "ymp\u00e4ri": 8, "kuvailtu": 2, "fundamentaalisuus": 1, "esikuvalla": 1, "vastaavatmin\u00e4": 1, "\u00e4iti-t\u00e4ti": 1, "el\u00e4kep\u00e4ivin\u00e4\u00e4nkin": 1, "tehoa": 1, "selville": 3, "vaikeitten": 1, "helppohoitoiset": 1, "taitekodassa": 1, "sis\u00e4\u00e4ntulon": 1, "tavoitteisiinsa": 1, "p\u00f6yd\u00e4n": 3, "tietoa": 12, "perhe-el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "sivistys": 1, "kuulehan": 2, "2013": 9, "hortner": 1, "henkil\u00f6historiallisten": 1, "mene": 1, "t\u00e4tiseni": 1, "julkuseen": 1, "puu": 1, "tiedottavaksi": 1, "lastentarhanopettajaopetuksen": 1, "linjalla": 2, "pystyy": 1, "panteismiksi171": 1, "jaksot": 1, "t\u00e4ten": 5, "perusteilla": 2, "kouluhuoltola": 1, "pedagoginen870": 1, "kritiikkins\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisten": 11, "henkil\u00f6ityi": 2, "lastentarhakotia": 1, "mennyt": 4, "kodinhoidossa": 1, "otamme": 2, "johtajattarien": 5, "middle": 1, "eduskunnalle": 2, "koulumainen": 3, "palmroth": 2, "kuvaili469": 1, "tiedossa": 2, "saavutettava": 1, "1923\u20131924": 2, "puutarhakalujen": 1, "rinnalle": 4, "edesmenneille": 1, "hengelliseen": 3, "piirt\u00e4m\u00e4t": 1, "sukulaisten": 4, "k\u00e4ten\u00e4": 2, "juhlia": 2, "toiminnat": 3, "helsinkiin": 7, "ostettavia": 1, "\u00e4idin": 80, "elli": 5, "1800\u20131900": 10, "k\u00e4site": 27, "fr\u00f6bel": 102, "t\u00e4rke\u00e4lle": 1, "talviaikaan": 1, "edelt\u00e4j\u00e4n": 1, "1994": 26, "ilmaisi": 14, "yhteenvedoksi": 1, "68\u201371": 1, "samat": 3, "kiinnostuin": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoihin": 1, "vanhemmiltaan": 1, "koselieder-kirja188": 1, "viisaudesta236": 1, "inhimillisen": 3, "edellytt\u00e4neen": 1, "tutkimaan": 3, "droescher": 3, "pysyv\u00e4n": 1, "nimikkeest\u00e4": 1, "kirjoituksiaan": 1, "1592014": 1, "liittynyt": 7, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4sti": 1, "vastaisivat": 1, "kihlautuminen": 1, "maissa": 5, "muistivihko": 1, "malleja": 3, "ikkunoille": 2, "teoksista": 3, "k\u00e4rsiv\u00e4llinen": 1, "viitatessa": 1, "kristillis": 1, "omaksuttiin": 2, "kulusta": 1, "koreilla": 1, "mets\u00e4\u00e4n": 1, "toivoisimme": 1, "toiminnoissa": 1, "tarvitsee": 5, "sisarlaitoksena": 1, "suuntautumista": 1, "lipponen": 1, "suosituksesta": 1, "aiemmassa": 1, "aloittaneeseen": 1, "vaihtoehtoisia": 1, "naisesta": 4, "tarjolla": 2, "tenttivastausten": 3, "lastentarhanopettajuus": 6, "kalusteita": 8, "merkist\u00e4": 1, "kouluttautua": 4, "et\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "h\u00e4visi": 1, "rakennuslautakunnan": 1, "kunnia-asiaksi": 1, "parannus": 1, "vakavampi": 1, "tapahtuman": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4": 1, "vaaleat": 1, "rakkaudellisesti": 1, "erilaisista": 10, "perustuvaa": 2, "1919-1920": 1, "kitkiv\u00e4t": 2, "kuvaansa": 1, "44-45": 2, "kaikkensa": 1, "suurk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 1, "toimintakertomukseksi": 1, "ulottuvuutta": 1, "ruotsi": 1, "l\u00f6ytynyt": 7, "hellyys": 1, "maltamme": 1, "spielt": 1, "well": 3, "p\u00e4iv\u00e4hoitoasetuksen": 1, "21938": 2, "aikaerosta": 1, "ehdot": 2, "uusissa": 3, "kaksijakoinen": 4, "noudatettava": 1, "hyv\u00e4ksyttyihin": 1, "aihepiireist\u00e4": 2, "rajapyykkin\u00e4": 1, "korkeatasoiseen": 1, "esitykselle": 1, "lausuttua": 2, "tapaamisissa": 3, "sosiaaliselle": 1, "leikkiv\u00e4lineteollisuus": 1, "rajoituksetta": 1, "teosofia": 1, "ord": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 7, "habe": 4, "yhteis\u00f6lliseen": 1, "useita": 29, "305-306": 1, "2101945": 2, "h\u00e4pe\u00e4": 1, "esikuvina": 5, "pk": 55, "geschehen": 1, "eurooppalaisiin": 1, "kasvatusk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "alkuopetuslehdess\u00e4": 2, "huolta": 13, "p\u00e4dagogischen": 2, "lusikka": 1, "aikakaudella": 4, "varattomista": 1, "koululaisiin": 1, "salary": 2, "saavuttaa": 1, "hanemann566": 1, "24\u201325": 1, "pohjoismaissa": 9, "moderskap": 1, "kehitykselle": 3, "tunne-el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "etenemist\u00e4": 1, "henriksson": 1, "allekirjoittajina": 1, "painottua": 1, "6121908": 1, "leppoisa": 1, "vietettiin": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 12, "siteet": 1, "puutarhaty\u00f6": 1, "olleeseen": 3, "tekij\u00e4t": 3, "historiallisten": 1, "kirjaviisauteen": 1, "syntym\u00e4p\u00e4ivin\u00e4": 1, "totuttaa": 2, "studiere": 1, "1746\u20131827": 1, "ym": 5, "baldick": 1, "vapaamuotoisesti": 1, "varhaista": 4, "is\u00e4ksi54": 1, "vahvaksi": 2, "kommunistien": 2, "lepokodista": 1, "nuket": 2, "k\u00e4vikin": 1, "puhaltamista": 1, "aste": 1, "omata": 1, "lastentarhaty\u00f6ntekij\u00e4in": 1, "vaihetta": 2, "nineteenh": 1, "erillisell\u00e4": 1, "viitata": 2, "wichard": 2, "lehtileikekokoelma": 2, "kaila": 4, "historialliseksi": 1, "heikinheimo": 2, "hauskana": 1, "k\u00e4sist\u00e4": 2, "perhetietoja": 2, "tarkistaa": 1, "yksinkertaisuuden": 1, "ervi\u00e4": 1, "selk\u00e4nojat": 1, "hiljaiselon": 1, "kietoutuivat": 1, "perusteltava": 1, "varsinaisella": 1, "avoimuus": 1, "itsen\u00e4inen": 4, "nyk": 1, "ainutlaatuisen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 1, "joilla": 11, "perustamansa": 2, "lastentarhanopettajattaria": 1, "ty\u00f6asua": 1, "istutuskuntoon": 1, "opas": 1, "lastentarhanopettajien": 135, "komiteamietinn\u00f6t": 1, "protokollet": 1, "kehotus": 2, "perusteht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "savi": 1, "31-32": 1, "2541903": 1, "suhtauduttiin": 2, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 2, "toimintamotiivit": 1, "romanttiseen": 2, "ompelut\u00f6iss\u00e4": 1, "ulkoisilla": 2, "aihepiiri\u00e4": 2, "olisi": 168, "tarpeellisena": 4, "koonnut": 1, "laatimassa": 3, "hallinnonalamuutosta": 1, "ohjaaja": 1, "kehitykseens\u00e4": 1, "koulukurista": 1, "kykyyn": 3, "n\u00e4k\u00f6kohtien": 1, "schaumann": 1, "kehityksess\u00e4toimijoita": 1, "ty\u00f6koulussa": 1, "1915344": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyytt\u00e4": 1, "vuosisadalla": 1, "tutkimusprosessi": 2, "korkealentoista": 1, "luonteenkasvatus": 1, "suuntautunut": 2, "ty\u00f6rauhaa": 1, "palvelukseen": 3, "jalo": 1, "naisellisella": 1, "toimintamalliin": 2, "problem": 2, "vapaa-ajanohjaajat": 1, "j\u00e4rjest\u00e4mist\u00e4736": 1, "opettajuus": 1, "l\u00e4sn\u00e4olosta137": 1, "ollessaan": 4, "kasvattajatarseminaari": 1, "nimitettiin": 1, "sotiemme": 1, "suuntaviivat": 1, "paisuvaan": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llist\u00e4": 2, "keilhau": 1, "valotetaan": 2, "niityill\u00e4": 1, "luonnehditun": 1, "vie": 1, "luentosuunnitelmat": 1, "kokemuksissa": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4": 3, "ko": 2, "may": 2, "saapunet": 1, "pelokkuutta": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 2, "kolmiokytkent\u00e4": 1, "kiitos": 3, "napit": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riksi": 1, "kouluttamansa": 1, "kritisoineet": 2, "didaktiikan": 1, "aurinko": 1, "aikoihin": 8, "l\u00e4hteet": 6, "ihm": 3, "el\u00e4m\u00e4nvaiheessa": 2, "teoreettisissa": 1, "varmaankaan": 1, "pukeutumistyyliksi": 1, "357\u2013385": 1, "alhonsaari": 1, "sitoutuneen": 1, "palvella456": 1, "26121891ja": 1, "rakentamiseen": 1, "tuolina": 1, "onnensa": 2, "tulivatko": 1, "teksti\u00e4": 1, "kykyjen": 1, "waselius": 2, "lopetettu": 1, "snellman2": 1, "metodiikan": 1, "oikeastaan": 4, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4622": 1, "kiillotus": 3, "koulujen": 4, "historiakuvaa": 2, "selvityksess\u00e4": 3, "t\u00e4ytt\u00e4": 1, "keskeist\u00e4": 6, "r\u00e4\u00e4t\u00e4linty\u00f6t\u00e4": 2, "rauhoitettu": 1, "naiseudesta": 3, "diskriminointiin": 1, "alkuvuosikymmenet": 1, "kasvatusopillisen": 2, "kristillissosiaalisista": 1, "kaiketi": 2, "tutkimusjakson": 5, "valkoisen": 2, "ohjaavaa": 1, "uskovan": 1, "sosiaalihistoria": 1, "hurmerinta": 1, "koskaan": 25, "hugo": 1, "metafora69": 1, "lopettaa": 1, "kaivettua": 1, "nykyisyys": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 4, "suojeluksessa": 1, "massayhteiskuntaa": 1, "koulutukseltaan": 1, "romantisoitu": 2, "lastentarhaosastosta": 1, "helpompi": 2, "ajanjaksoissa": 1, "kannattamattomiksi": 1, "lastentupa": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 14, "ty\u00f6uransa": 2, "vapautuneiden": 1, "236\u2013237": 5, "kyseenalaistaneen": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 39, "pinnalliseksi": 1, "kuljetella": 1, "k\u00e4rjistyi": 1, "hyvist\u00e4": 1, "hellevi": 2, "also": 2, "jakamiseen": 1, "teht\u00e4v\u00e4n": 7, "k\u00e4yt\u00f6stavat688": 1, "ty\u00f6llemme": 1, "ilment\u00e4\u00e4": 1, "kirjoituksia358": 1, "pesten": 1, "yst\u00e4v\u00e4tt\u00e4rens\u00e4": 1, "aloitetun": 1, "tunnistamisesta": 2, "1948\u20131951": 2, "16-17": 1, "merkin": 2, "muistojen": 4, "el\u00e4ytyv\u00e4": 2, "tutkimusta": 15, "erilaisuutta": 1, "n\u00e4tkin": 2, "puhtaat": 3, "toimintakentt\u00e4\u00e4": 1, "leikeiss\u00e4\u00e4n": 1, "onkin": 11, "nime\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "vaikutuksiltaan": 1, "1970\u20131980": 1, "tuntisi": 1, "muille": 2, "esimuotona835": 1, "komiteamietint\u00f6luonnos": 1, "k\u00e4\u00e4nnytt\u00e4minen": 1, "rossi": 3, "palonen-tikkanen": 2, "kannustavaa": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoidolle": 1, "vastamaan": 1, "antamiseen": 1, "tuntemattomia": 1, "mieluimmin": 1, "keskuksena": 1, "1930-luvun": 1, "ammattiryhm\u00e4n\u00e4": 1, "mill\u00e4": 16, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 2, "menetelm\u00e4t": 2, "yhteiskunnassa314": 1, "ratkaisujen": 1, "leimaama703": 1, "nimityksi\u00e4": 2, "k\u00e4\u00e4ntynyt": 2, "artikkelia": 2, "terveellinen": 2, "j\u00e4nnite": 4, "elsankin": 1, "l\u00e4hdeaineistona": 1, "niist\u00e4": 24, "h\u00e4yrysen": 1, "ty\u00f6tapahtumiaan": 1, "pienille": 4, "osanneet": 2, "tutkimuskysymykseksi": 1, "suhtautumisena": 1, "muisteluker\u00e4yksen": 1, "l\u00f6ydet\u00e4\u00e4n": 1, "lastentarhankasvattajattaret": 1, "selviteltiin": 1, "sosioemotionaalisen": 1, "lastentarhanopettajap\u00e4ivill\u00e4": 1, "medelklassrealism": 1, "korvasivat": 2, "joille": 5, "naimisiin": 3, "124\u2013125": 1, "annan": 3, "muistot": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "jallinojan": 1, "kokeellinen": 1, "valistusty\u00f6n\u00e4": 1, "ammattiyhdistysten": 1, "opettajavalinnoissaan": 1, "bildungsprinzip": 1, "sis\u00e4isesti": 1, "tiskaamisessa": 1, "voittanut": 1, "lastentarhanty\u00f6n": 1, "pys\u00e4htynyt": 1, "hallittavia": 1, "aukusti": 19, "historiat": 1, "anomuksesta": 1, "pohdittuaan": 1, "lukum\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "842010": 2, "ty\u00f6kyky": 1, "my\u00f6hemmin": 36, "jaotella": 1, "waaranen": 1, "synnyttiv\u00e4t": 1, "anledning": 1, "vanhat": 1, "pitk\u00e4": 13, "edistyksellisen\u00e4": 1, "ilmoitti": 1, "ber\u00e4ttelserna": 1, "3-vuotiaille": 1, "1951": 3, "h\u00e4rk\u00f6nen": 7, "nojaava": 2, "teologian": 2, "riippuvaiset": 1, "perhekulttuurien": 1, "39-41": 1, "ruokalassa": 3, "miettinyt": 1, "linjauksella": 2, "unta": 1, "terveellisest\u00e4": 1, "ehk\u00e4isem\u00e4tt\u00e4": 1, "keskittymist\u00e4": 2, "tanskan": 5, "arkileninki": 1, "asukkaat": 1, "rukouksia": 1, "p\u00e4\u00e4nvaivaa": 1, "an": 5, "ruthellen": 1, "ilmi\u00f6": 4, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 2, "vakiinnuttamassa": 1, "velvollisuuksia": 4, "leibes": 1, "kielell\u00e4": 1, "keravuori": 1, "asusti": 2, "puheenvuorop\u00f6yt\u00e4kirjoja": 1, "1920626": 1, "maalaaminen": 1, "lastentarhanopettajalle": 1, "monikulmaisuus": 1, "which": 4, "lukusalien": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "laajentaen": 1, "naisspesifiin": 1, "kansainv\u00e4lisesti": 1, "kansalliseksi": 1, "kasvattamisen": 1, "sellaisiksi": 1, "ty\u00f6p\u00e4iv\u00e4t": 1, "pillin": 1, "kuluttua": 3, "becoming": 2, "maassa": 4, "materiaalinen": 1, "erillisyytt\u00e4": 1, "kirkkauden": 1, "kivi": 2, "1800-ja": 1, "kotikaupungin": 1, "only": 2, "kokoaikaiseksi": 1, "seinill\u00e4": 1, "oikein": 13, "j\u00e4rjestyneit\u00e4": 1, "tuntee": 4, "toimintatavoistaan": 1, "tulevaisuutta": 2, "v\u00e4syneen\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4miin": 1, "vied\u00e4": 4, "ainetta": 2, "erimuotoisina": 1, "1883": 6, "m\u00fctter": 1, "kommentoinut": 2, "1612014": 1, "johdolla": 1, "lastentarhanopettajattarilla": 1, "kasvatusammateissa": 1, "ty\u00f6nteon": 2, "jaksolle": 1, "reflektiivinen": 1, "l\u00e4mpim\u00e4mpi\u00e4": 1, "hoitomuotona": 2, "geschwister": 1, "keskitty\u00e4": 3, "kutsumalla": 1, "siell\u00e4h\u00e4n": 1, "tarkkaan": 5, "lotta-ty\u00f6": 1, "satisfy": 2, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 5, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "lorun": 2, "1471906": 1, "tutkimukseensa": 4, "puhuvat": 1, "nukenpatjoja": 1, "sanoja": 7, "merkiksi": 1, "jalostavan": 1, "opetusneuvos": 1, "my\u00f6nteist\u00e4": 2, "el\u00e4m\u00e4ntapaan": 1, "kotikasvatus-yhdistyksen": 1, "tietoon": 1, "kehityksess\u00e4": 4, "mahdollistamisesta": 1, "saksalaisessa": 1, "kalustusta": 1, "ker\u00e4\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "prosessi": 2, "lakanat": 1, "lainaillen": 1, "elementit": 5, "osattava": 2, "planning": 2, "johtivat": 1, "yksityiskodeilla": 1, "muuta": 15, "puheesta": 3, "s\u00e4\u00e4ty": 2, "matkustettava": 1, "tiedollista": 1, "periaatetta": 2, "valvontaa": 2, "tarkoitetta": 1, "tilana": 2, "8121925": 2, "kysymykseksi": 4, "vapautui": 1, "yhdist\u00e4vi\u00e4": 1, "73110": 1, "perustettiin": 13, "\u00e4\u00e4relle": 1, "puutteellisesti": 1, "lapsuudenkodistaan": 1, "saatavuus": 1, "kehittymist\u00e4": 4, "naishistoriallinen": 1, "kansallisuuden": 1, "ilmavaa": 1, "saksankielisi\u00e4": 2, "tavoitteen": 1, "yll\u00e4mainitut": 1, "palveli": 1, "yhteydenpidossa": 1, "opittava": 3, "halminen": 2, "ej": 4, "orientoitumaan": 1, "yhteiset": 5, "muutosprosessissa": 1, "k\u00e4\u00e4ntyneet": 1, "puuhissa": 1, "pedagogisena": 2, "seimineen": 1, "kirjoittamisessa": 1, "mal": 2, "varhaisista": 1, "palvelemisesta": 1, "kansakouluntarkastajia": 1, "vaikeuksista": 5, "perhekeskeisyytt\u00e4": 1, "huoneiden": 1, "perusarvoa": 1, "valtiovaltaa": 1, "sel\u00e4t": 1, "l\u00e4hestyv\u00e4t": 1, "heinrich": 4, "ty\u00f6st\u00e4ni": 1, "tallentanut": 1, "aikav\u00e4liss\u00e4": 1, "yksityisemp\u00e4n\u00e4285": 1, "psykologis-pedagogisena": 1, "selitet\u00e4\u00e4n": 1, "fyysiseksi": 1, "monelle": 2, "sokeiainkoulun": 1, "tarjoiltiin": 1, "vaalintaan": 1, "kaavailtaessa": 1, "tidningar": 2, "leivintupa": 1, "merkit": 4, "2-3": 3, "virkaansa": 1, "teksteiss\u00e4": 5, "havainnut": 2, "environment": 2, "ajateltavissa": 1, "vapaudenriistolta": 1, "hyvinvoinnin": 4, "lauseisiin": 1, "lasketaan": 1, "lastentarhanopettajain": 2, "ammattinimityst\u00e4": 1, "my\u00f6nn\u00e4t": 1, "vastuustaan": 1, "ohjanneet": 2, "hereausgeben": 1, "yksinhuoltaja\u00e4itien": 1, "kaiverrettuna": 1, "politiikan": 1, "polvelle": 1, "v\u00e4litavoitteita": 1, "millaisena": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahojen": 1, "kiinnostunut": 3, "kaiku": 1, "fiikuskaan": 1, "perehdyn": 1, "naisenroolin": 1, "viikossa": 7, "lapselta": 3, "semmoiset": 1, "valitsemiseen": 1, "alkuvuosi": 2, "valikoituneet": 1, "toistuvasti": 2, "2791933": 1, "vuosittain": 1, "kompensoituneen": 1, "pikkulasta": 1, "k\u00e4\u00e4nne": 2, "kouluttavan": 1, "nytnet12006_refereekuukkanenpdf": 1, "hof": 1, "huolehditaan": 2, "toimeen": 2, "aatteellisuus": 3, "200257": 1, "vuorovaikutusaikaa": 1, "sopimatta": 2, "toimintatavoitteet": 1, "rajoja": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjassaan": 1, "uskonnollisen": 16, "1954": 5, "families": 1, "\u00e4lyllisesti": 2, "v\u00e4riaistiin": 1, "nukkekoteja": 1, "kehittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "muistiinpanojaan": 1, "2030": 1, "important": 2, "sisareni": 1, "sihvon": 2, "puolilla": 4, "liittyy": 14, "tarhaan": 2, "kokoelmissa": 4, "itseen": 1, "asuntoloita": 1, "muistuttaen": 1, "dagens": 1, "vieh\u00e4tt\u00e4v\u00e4sti": 1, "tasa-arvoon": 2, "sis\u00e4l\u00e4hetysseuran": 1, "pest\u00e4vi\u00e4": 1, "havaintokyky\u00e4": 2, "ehdottaa": 1, "erityisen": 10, "luo196": 1, "calls": 4, "1919-1950": 1, "ruokasaleineen": 1, "perin": 8, "vaivata": 1, "pedagogiikasta": 3, "se": 253, "press": 5, "lasketa": 1, "arvopohja": 1, "kasvaneilla": 1, "painettu": 2, "l\u00e4himm\u00e4isen": 1, "tarkastelee": 5, "kehityksest\u00e4\u00e4n": 1, "seuraavana": 5, "kehityspsykologisilla": 1, "jollaiseksi": 1, "pyyt\u00e4en": 1, "julkasiuja": 1, "occupation": 2, "sosiaalisia": 2, "tytt\u00f6\u00e4": 1, "varhaiskasvatus": 11, "julkaisuissa": 1, "tutkimiini": 1, "parantuneet": 2, "116\u2013118": 1, "pienokaistaan": 1, "stockmann": 1, "silitys": 1, "mieless\u00e4": 18, "s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4isyyteen": 2, "25\u201327": 2, "haluttomia": 1, "jumalanpelko": 1, "neill\u00e4": 1, "ainoaksi": 2, "enonsa": 1, "tarkentaa": 1, "naiselliseen": 2, "moni\u00e4\u00e4nisemp\u00e4\u00e4": 1, "yleisvire": 1, "l\u00e4hteist\u00e4": 3, "v\u00e4lityksell\u00e4466": 1, "vastuulla": 2, "vilkasta": 3, "huonosti": 2, "nukenvaunut": 2, "tulkinnoille": 1, "wie": 5, "tarkoitetun": 2, "varhaiskasvatuksensa": 1, "ammattimotiiviin": 1, "hoitoviraston": 1, "henkil\u00f6historiallinen": 4, "n\u00e4yk\u00e4\u00e4n": 1, "maallistuminen": 1, "joko": 15, "rakentui": 3, "maailmankaikkeudesta": 1, "pullaa": 1, "esitt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "hoivan": 6, "ty\u00f6uupumus": 1, "fichtelt\u00e4": 1, "alkaessa": 2, "kotiaskareiden": 1, "matkakertomuksessa": 1, "kansanlastentarhana": 1, "tunne": 15, "1840-luvulta": 1, "koulukomitean": 1, "ammattiolemuksen": 2, "naisellisuuden": 2, "lastentarhaty\u00f6mme": 1, "panemme": 1, "erityist\u00e4": 5, "sosiaalisuuden": 2, "is\u00e4": 19, "siveellist\u00e4": 2, "lastentarhanopettajakokouksessa": 1, "valmis": 5, "vanhempina": 1, "uudet": 15, "asiantuntijat": 2, "kaupustelivat": 1, "mukavana": 1, "kokoontuivat": 1, "1595\u20131670": 1, "lastentarhapedagogiikan": 1, "tukeakseen": 1, "vaihtelua": 2, "kokop\u00e4iv\u00e4osasto": 7, "suomennos": 5, "yksitt\u00e4isen": 4, "begr\u00fcnden": 1, "opiskelumuistiinpanoja": 1, "yhteis\u00f6llisyyteen": 2, "elettiin": 3, "samapalkkaisuutta": 1, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 1, "perheyhteyteen": 1, "vilautettiin": 1, "huomioni": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "samanaikaiseen": 1, "kopioitiin": 1, "valtuutetut": 1, "l\u00e4mmittiv\u00e4t": 1, "sisustamisessa": 1, "perhett\u00e4": 6, "yhteismaa": 1, "liberaaliseen": 1, "syv\u00e4lle": 4, "lelukauppojen": 1, "tilap\u00e4isvuoteelle": 1, "varastot": 1, "sallikaa": 3, "waseniusten": 1, "spiraalimaisina": 1, "organisatorisiin": 2, "79\u201380": 1, "kohtaloihin": 1, "edusta": 2, "kouluik\u00e4isin\u00e4": 1, "721923": 1, "tuota": 2, "virkamiesroolissa": 1, "puut\u00f6it\u00e4": 1, "pedagogiikkaan": 3, "yhdistelm\u00e4n\u00e4": 1, "tapahtumia": 1, "neli\u00f6metriksi": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4isest\u00e4": 1, "luonnonmukaiseen": 1, "pident\u00e4misest\u00e4": 3, "lastenhoitoyhdistyksen": 1, "hyvinvointivaltio": 1, "helppoina": 1, "lyhyit\u00e4": 1, "tummansinisist\u00e4": 1, "kaikkeuden": 1, "niit\u00e4": 45, "pihamaalla": 2, "aikaansaannoksia": 1, "osittain": 6, "kose-lieder": 2, "kotikasvatusta31": 1, "\u00e4llistytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "rukoilla": 2, "periaatteistaan": 1, "hartaita": 2, "keskeisimm\u00e4ksi": 1, "taivuttivat": 1, "kotimatkan": 1, "1931999": 3, "tapaturman": 1, "arkkitehtuuria": 1, "ruokailisivat": 1, "osanottajaa": 1, "valtiolliset": 2, "laura": 1, "vakiintui": 1, "oikeus": 5, "tilastokeskus": 3, "kristillisi\u00e4": 1, "spiritismi": 1, "viitekehyksess\u00e4": 9, "\u00e4itiysideologiaan": 1, "kiintymykseen": 1, "erilaiset": 15, "aitouden": 1, "tulkita": 15, "valmiiksi": 6, "ratkaisuista": 1, "perusmotiivien": 1, "ch\u00e4ftigungen": 1, "nina": 4, "yrityst\u00e4": 2, "arvioineeksi": 1, "kansakunnan": 3, "ihmeen": 1, "hoidettavaksi730": 1, "naisyhdistyksen": 11, "jyrk\u00e4sti": 3, "korkeasta": 1, "tyydytyst\u00e4": 4, "fr\u00f6belil\u00e4isen": 5, "my\u00f6hemm\u00e4ll\u00e4": 1, "nykyiseen": 1, "tulkintatraditiossa": 1, "voimaper\u00e4isesti": 1, "johdonmukaisesti": 1, "kurjatkin": 1, "luomiselle216": 1, "harjoittaa": 1, "kirkolle": 2, "jyhkeydess\u00e4\u00e4n": 1, "esineill\u00e4": 1, "syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4": 3, "kappaleen": 2, "koulutus": 29, "oikeuksiin": 1, "vuokra": 1, "asioista": 13, "sopivaa": 6, "m\u00e4\u00e4r\u00e4kurssein": 1, "omaleimaisella": 2, "meisten": 1, "uranuurtajan": 2, "el\u00e4m\u00e4kertojaan": 1, "valintaa": 5, "osasivat": 1, "kiirehti\u00e4": 1, "f\u00f6rlag": 3, "k\u00f6yh\u00e4intalojen": 1, "eduskunnassa": 3, "ilmaisutapaa": 1, "vetosivatkin": 1, "piirteet": 1, "p\u00e4ivist\u00e4": 1, "sein\u00e4kuvitus": 1, "lopussa343": 1, "jouduttuaan": 1, "tuntoisina": 1, "kokouksesta": 2, "tukevana": 1, "61-83": 1, "valmistetaan": 1, "sotavallan": 1, "rytmins\u00e4": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 6, "oppiainekohtaisia": 1, "miehisen": 2, "kriittiset": 1, "v\u00e4litysluokkaan": 2, "tietoisuus": 3, "vaikuttajien": 3, "jolloin": 48, "6-8": 4, "tanska": 1, "naisliikkeess\u00e4": 1, "tarvainen": 3, "sis\u00e4istetty": 2, "leve\u00e4": 1, "siirtym\u00e4\u00e4": 2, "toista": 6, "syd\u00e4meen": 2, "professionalit\u00e4t": 1, "rivien": 1, "pienell\u00e4": 2, "ty\u00f6koulut": 1, "ge\u00fcbt": 1, "suomenkielisess\u00e4": 1, "\u00e4itiysesikuva": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4290": 1, "ilmalinnoja": 1, "vallassa": 1, "satuja": 1, "huostaani": 1, "ep\u00e4uskon": 1, "koselieder": 12, "utopistisena": 2, "vaatimia": 1, "ylent\u00e4minen": 1, "varassa": 5, "naisvaltaisia": 1, "toimintamuodot": 1, "tiukkana": 1, "avainhenkil\u00f6ni": 2, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 2, "suhteettoman": 1, "kutsuneet": 1, "verkostot": 2, "monenlaisten": 1, "toimitettiin": 2, "omatoimisten": 1, "mielenlaatu": 1, "rakentuminen": 57, "wulffille": 3, "t\u00e4ht\u00e4isi": 1, "nime\u00e4misell\u00e4": 1, "rakkaudesta": 5, "samantapaiseksi": 1, "tunteista": 2, "joel": 1, "195198": 1, "instituutioille": 1, "tarkoittaen": 3, "moniksi": 1, "yleisinhimilliseksi": 1, "henkiseen": 7, "sis\u00e4lt\u00f6": 4, "ylemmyyden": 1, "akateeminen": 2, "sly": 4, "koulunuorisolle": 1, "lomittain": 1, "koteja706": 1, "lastenhoitoon": 1, "ty\u00f6suojeluun": 1, "tutkija-nimikkeen": 1, "ty\u00f6kaluna": 1, "oikeiksi": 1, "5-7": 4, "tunnelma": 2, "el\u00e4m\u00e4kerrasto": 1, "johtokunta": 15, "brita": 1, "kiitokset": 3, "luonnossa": 1, "heille": 17, "edelt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "luonut": 2, "harkitsisivat": 1, "mielt\u00e4neet": 1, "aallon": 2, "211-212": 1, "tarjoili": 1, "likaiset": 1, "vuosisatojen": 1, "lakiesityst\u00e4": 1, "ratkaisunsa": 1, "kokoelma": 40, "leikki-p\u00e4iv\u00e4": 1, "l\u00e4sn\u00e4olosta": 3, "vuosisadanvaihteesta": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 1, "barnets": 2, "kekseli\u00e4isyydell\u00e4": 1, "saattoi": 28, "voidaankin": 4, "aira": 1, "synkkyyden": 1, "20\u201324": 1, "kanta": 2, "j\u00e4nnityst\u00e4": 1, "kuulemaansa": 1, "ansioty\u00f6t": 1, "naisyst\u00e4vyyksi\u00e4": 1, "romantiikan": 2, "tietovaltaa": 1, "faiserswerthin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 1, "m\u00e4rt\u00e4v\u00e4isen": 1, "v\u00e4nskap": 1, "kysymyksist\u00e4": 4, "puheenvuoron": 2, "244\u2013246": 1, "paikoin": 4, "pantiin": 3, "py\u00f6re\u00e4": 2, "kehityksekseen": 1, "esittelenk\u00f6": 1, "tallensi": 1, "selvitetty": 1, "h\u00e4mm\u00e4stytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kasvuvoimaan": 1, "138\u2013139": 1, "v1905": 1, "vaativana": 2, "asettumiseen": 1, "52\u201353": 1, "mahdollisuutensa": 1, "kasvattajatarkoulutuksessa": 1, "oldenburg": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisiksi": 1, "pikemminkin": 5, "fruntimmers-skolan": 1, "innoitti": 1, "tunteellisina": 1, "p\u00e4\u00e4asialliseksi": 1, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 2, "osaisivat": 1, "askel": 3, "kuulustelujen": 1, "martin": 1, "h\u00e5ller": 1, "\u00e4iti-esikuva": 1, "yhteis\u00f6lliseksi": 1, "vaatenaulakoita": 1, "samanveroisia": 1, "v\u00e5rdvetenskapligt": 1, "kasvitarhoineen": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 19, "synkille": 1, "lapsenusko": 1, "yhdistetty": 3, "yhteyksiin": 1, "puheessaan": 4, "vaaleaa": 1, "kytkettyn\u00e4": 1, "\u00e4lyyn": 1, "tuhoutunut": 1, "ulosp\u00e4in": 5, "k\u00e4v\u00e4isi": 1, "menestymisen": 1, "my\u00f6t\u00e4tunnon": 1, "juhlille": 1, "monipuolisuus": 1, "zemon": 1, "viisas": 1, "unelmien": 1, "k\u00e4ytt\u00e4k\u00f6": 1, "ominaisempaa": 1, "n\u00e4k\u00f6kantoja": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 3, "feministisist\u00e4": 1, "g\u00f6\u00f6s": 1, "ensimm\u00e4isten": 3, "private": 7, "kodikkaana": 1, "tuottavan": 1, "tyydytyksen": 4, "kirjan": 21, "p\u00e4\u00e4laelle": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmilla": 2, "lis\u00e4ys": 2, "place": 2, "paasio": 2, "lattioissa": 1, "merkkiasia": 1, "arvioitaessa": 2, "auttanutsitten": 1, "ohittaa": 1, "luontomuistiinpanot": 1, "sulautui": 2, "villa": 1, "kutsuttuun": 2, "lastentarhalla": 11, "palleja": 1, "my\u00f6ten": 2, "nunnista": 1, "rakensi": 1, "vuosisadan": 4, "kyseenalaistettiin": 1, "k\u00e4rjist\u00e4en": 1, "olkoonkin": 1, "vatsaan": 1, "w\u00fcrde": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaisiin": 1, "hukuttaa": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kylmi\u00e4": 1, "grasm\u00e4hen": 1, "herraa": 1, "tarvittaessa": 3, "toimikaudet": 1, "saamisesta": 3, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 11, "suunnittelukykyisyys": 1, "osallistuneiden": 1, "tarkoitettiin": 4, "tietoinen": 3, "400776": 1, "soikkanen": 4, "palvelusty\u00f6": 1, "pappi": 1, "pohjoisamerikkalaiset": 1, "valokuvamateriaalin": 1, "luvan": 2, "kausiin": 1, "v\u00e4hin": 1, "merkitty\u00e4": 1, "kotileikkinurkkauksen": 1, "esitys": 5, "t\u00e4ydent\u00e4vi\u00e4": 3, "tidning": 2, "kansakoulutarkastajaa": 1, "tarvitsee657": 1, "206\u2013207": 1, "jatkumista": 1, "pohdin": 6, "historiikissa": 1, "kolmivuotiseksi": 1, "muullekin": 1, "eduskunta": 1, "1811920": 2, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4sti": 1, "historiikkien": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 2, "maalaiskodin": 2, "velvollisuuden": 2, "himmensiv\u00e4tk\u00f6": 1, "opettajaltaan635": 1, "tarjoutuessa": 1, "rakkautena": 2, "syntyvyyden": 1, "verein": 3, "auttamattomasti": 1, "laitosmuodossa": 1, "montessori-ja": 1, "seimen": 1, "kvinnligt": 1, "1950-luvulta": 1, "kasvattajattarien": 14, "virtaviivaiset": 1, "teachers": 26, "sopivaan": 3, "tutkimukseni": 38, "tuoksut": 1, "munro": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4minen98": 1, "naisaktivistit": 1, "tavanomaisen": 1, "p\u00e4\u00e4juhla": 1, "kehitysasteella": 1, "ty\u00f6ss\u00e4mme": 1, "kulttuurieron": 1, "yl\u00e4k\u00e4sitteen\u00e4": 1, "kolmeakaan": 1, "ep\u00e4iliv\u00e4t": 1, "yhteiskuntatieteellinen": 1, "poikkeavista": 1, "sukupolven": 1, "palvontaa": 1, "keitti\u00f6": 11, "koululaitoksen": 2, "my\u00f6nteisesti": 1, "kor9": 1, "luovuttamattomana": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisen": 1, "jonkinlaisiin": 1, "ty\u00f6asustaan": 1, "kuitenkin": 132, "1891\u20131913": 1, "edellisest\u00e4": 1, "km": 5, "ev\u00e4in": 1, "hltoptk": 22, "menoon": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ist\u00e4\u00e4n": 1, "kuulijoita": 3, "principles": 2, "kasvatuksensa": 5, "kansallisessa": 1, "kuoriminen": 1, "fl": 2, "opetteli": 1, "tarkasteltuna": 1, "opastukseksi": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 23, "hoivaavuus": 1, "haluttiin": 17, "vaikuttanut": 7, "el\u00e4myksi\u00e4": 2, "paremman": 3, "sensuroinut": 1, "uskonsisarten": 1, "ilmestyi": 5, "kom": 3, "auflage": 3, "piiriss\u00e492": 1, "tapahtuva": 1, "vaikuttamassa": 1, "ammattia": 6, "v\u00e4kisin": 1, "tutkimukselleni": 2, "petus": 1, "fanni": 3, "el\u00e4m\u00e4nmuodot": 1, "puheitaan": 3, "toiminnalle726": 1, "jatkoksi": 1, "ajaksi": 4, "kasvu": 1, "ty\u00f6tuvasta": 1, "varottava": 1, "kaivattiin": 5, "kuvaama": 1, "hyv\u00edksi": 1, "olosuhteista": 4, "seuraavaa572": 1, "vieraskyn\u00e4artikkeli": 1, "tarpeista": 3, "oikeutena": 2, "finne1994": 1, "pikkulapsiin": 1, "kotiimme": 1, "vastauksia": 11, "ulinille": 1, "erilainen": 5, "koota": 2, "auttanut": 2, "kirjeess\u00e4\u00e4n": 5, "itsenne": 1, "kollegalleen": 2, "jenni": 3, "iloiseen": 1, "vastapaino": 4, "ea1ebe": 1, "ansioty\u00f6t\u00e4": 1, "lukenut": 4, "valmistelevien": 1, "feministisest\u00e4": 1, "verhoilu": 1, "pionierin": 2, "alkaen": 5, "ty\u00f6h\u00f6n239": 1, "vaihdetaan": 1, "\u00e4lykk\u00e4it\u00e4": 1, "johtokuntansa": 1, "maalaisel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tietokirja": 2, "ik\u00e4v\u00e4n": 1, "apulaiset": 1, "tulleensa": 1, "s\u00e4ilytyspaikkana": 1, "ty": 1, "asetelmaa": 1, "keskustelu899": 1, "hultinin": 2, "sanavalinnasta": 1, "n\u00e4ki": 8, "tavallisiin": 1, "b\u00fclow": 2, "181191": 1, "aineisto": 12, "pit\u00e4m\u00e4": 1, "henkisen\u00e4": 6, "ty\u00f6l\u00e4is\u00e4ideille": 1, "omaava": 2, "itsek\u00e4st\u00e4": 1, "uskonnottomiin": 1, "por": 1, "tiivist\u00e4": 1, "vastaanottoa": 2, "liitettyn\u00e4": 4, "leikkiminen": 1, "ammatillisuuttaan": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitoj\u00e4rjestelyt": 1, "tutkimuskysymyksiin": 2, "lahja": 5, "valmistuneen": 2, "kokop\u00e4iv\u00e4-osastojen": 1, "vorm\u00e4rz": 1, "ristiriitaista": 1, "1909399": 1, "menettely": 1, "tarkasteltava": 3, "voimakkaimmin": 1, "organisoiman": 1, "nurkkiin": 1, "umstritten": 1, "1892\u201395": 1, "pidett\u00e4v\u00e4t": 2, "joulu-lehdess\u00e4": 1, "alaviitteiss\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4ns\u00e4": 2, "juhlissa": 2, "keskusteltiin": 6, "turhana": 1, "ensimm\u00e4isen": 21, "y\u00f6hoitopaikka": 1, "totuutta": 4, "vuoropuheluun": 1, "kohdistuu": 1, "warheenmaa": 3, "countries": 1, "lastenkamari": 1, "alusta": 10, "1929\u20131933": 1, "sosiaalipedagogina": 1, "oikeuksien": 4, "mariginaalisuuden": 1, "itsekasvatusta": 1, "sanoistaan": 1, "lastentarhanopettajaopiskelijoita": 1, "aktiivisuutta": 1, "schrader-breymann": 54, "kyseinen": 1, "practice": 3, "kouluhallitus": 1, "himmeni": 3, "osallistua": 6, "metodikirja": 1, "virkkunen": 3, "auringon": 1, "ascribed": 2, "ty\u00f6niloa": 2, "haavio-mannila": 4, "ty\u00f6skentely\u00e4ni": 1, "kes\u00e4lastentarhan": 1, "sosiaalimuseoksi": 1, "kaikenlaista": 1, "wir": 3, "heit\u00e4": 25, "akademisk": 1, "historiaa": 12, "antautua": 3, "enemm\u00e4nkin": 14, "tutkimuskysymyksi\u00e4ni": 1, "ty\u00f6aineiden": 1, "tekstit": 2, "kansankodiksi": 1, "1956": 1, "olennaisimpia": 1, "kuin": 224, "lorut": 1, "s\u00e4\u00e4ntelyasiakirjat": 1, "kokemuksilta": 1, "arvosta": 1, "rakentamisessa157": 1, "kuorittavia": 1, "kohtaavat": 1, "sahajauhot": 1, "taito107": 1, "toimia": 21, "suuremmalle": 1, "feminiinisen": 1, "lieder": 1, "hengellisyyteen": 1, "k\u00e4den": 4, "johtuu": 2, "suunnitellessaan": 1, "joiden": 35, "mielletty": 1, "tutkimuksensa": 1, "huhtikuussa": 2, "historianlaitos": 1, "\u00e4itipedagogiikkaan": 1, "kasvatusvastuuta": 2, "suoritti": 2, "sek\u00e4\u00e4n": 2, "pieniss\u00e4": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen": 2, "niuksen": 1, "kykyj\u00e4": 1, "voitavan": 2, "1990-luvulla": 3, "wivi": 4, "pohjolaan": 1, "erheben": 1, "laadulliseen": 2, "puuha": 1, "kasvatusutopian": 1, "puutarha": 2, "isyyteen": 1, "ammatti-identiteetin": 3, "rahamme": 1, "teht\u00e4v\u00e4ni": 2, "tunnetut": 2, "neuvoa\u2026": 1, "hersytt\u00e4v\u00e4n": 1, "vahvoissa": 1, "pyykinhuoltoa": 2, "tekij\u00f6iksi": 1, "sitoumukseen": 1, "kaikenkattavasta": 1, "kohteliaisuusmuotoja": 1, "lankana": 1, "skurnik": 1, "kirjoittamassaan": 1, "perustunut": 1, "kotikieli": 1, "kalliita": 1, "emilen": 1, "jne": 4, "k\u00e4yneille": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4n": 4, "my\u00f6hemm\u00e4t": 2, "virkanaisena": 1, "tutkimusajankohtani": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "tarjoamaan": 4, "suhtautuivat": 2, "riitta": 9, "mies-naisroolit": 1, "paikoittain": 1, "\u00e5str\u00f6min": 1, "p\u00e4\u00e4ttym\u00e4ss\u00e4": 1, "tuohon": 9, "perinteit\u00e4": 1, "\u2019lastentarha": 1, "jollet": 1, "iloitsen": 1, "edustaa": 9, "kotioloille": 1, "rintamaidolla": 1, "omaan": 14, "merkitsev\u00e4\u00e4n": 1, "teologi": 5, "suomi": 4, "kanoineen": 1, "\u00e4it\u00e4\u00e4n": 1, "elinehto": 1, "etuliite": 1, "kolmea": 3, "kuulostaa": 1, "erimielinen": 2, "avaamalla": 1, "k\u00e4sitt\u00e4miseen": 1, "ty\u00f6l\u00e4is\u00e4idin": 1, "ibid": 3, "ty\u00f6v\u00e4enopistonkin": 1, "nelj\u00e4nnesvuosisataa": 1, "bibliotheca": 4, "vaikeudet": 3, "merkityksens\u00e4": 5, "vaara": 1, "band": 3, "ryhm\u00e4muotoisen": 1, "pyrittiinkin318": 1, "tarjoamilla": 1, "ylevin": 1, "tulinen": 1, "itsen\u00e4iset": 1, "perherakenteessa": 1, "kenenk\u00e4\u00e4n": 1, "kutsui": 4, "leikkikalukaupasta": 1, "suhtautuneen": 1, "tahtovat": 3, "kunkin": 4, "ty\u00f6asu": 2, "mukautumaan": 1, "paikoilleen": 5, "s\u00e4ilyi": 11, "vahingoittavat": 1, "j\u00e4lkeenj\u00e4\u00e4neisyyden": 1, "aiottu": 1, "h\u00e4meenlinna": 2, "toimeksiannon": 1, "geitlin": 1, "valmiimpi": 1, "etsiminen": 1, "kehin\u00e4": 1, "kyseli": 1, "naimattomat": 2, "poikak\u00e4rryt": 1, "meanings": 2, "family": 2, "teksti\u00e4ni": 1, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "uraauurtava": 2, "lastentarhanopettajat": 79, "frohen": 1, "toimintam\u00e4\u00e4r\u00e4rahat": 1, "pidett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "lastentarhakomitea": 3, "kirkkolaki": 2, "alakysymyksen\u00e4": 1, "totta": 1, "huoneiston": 2, "sis\u00e4lle": 4, "ty\u00f6ntekij\u00e4n": 1, "tammikuussa": 3, "muistanet": 1, "koti-ja": 1, "alustaksi": 1, "johtajaksi": 1, "kolmannessa": 1, "rearing": 2, "pident\u00e4mist\u00e4": 4, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "komeroon": 1, "toimintatilat": 1, "vaimentamatta586": 1, "osallistumisesta": 3, "levottomuudestaan": 1, "huoneistojen": 1, "kodinhoitajia": 1, "itsen\u00e4isin\u00e4": 1, "sairaalassa": 1, "menon": 2, "1730": 1, "horisontaalisesta": 1, "itsetoimintaan": 2, "vaikutusvaltaisimmat": 1, "folkbarntr\u00e4dg\u00e5rdsf\u00f6rest\u00e5ndarinnornas": 1, "huoneistot": 4, "viehtymys": 1, "ammattikasvatuksesta": 1, "lastentarha-apulaisen": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 10, "ilomme": 1, "oleskeluun": 1, "kirjasivat": 1, "intiimimp\u00e4n\u00e4": 1, "hyv\u00e4n": 47, "jakkara": 1, "lausuntojen": 2, "naapuritontilla": 1, "messukeskuksessa": 1, "ole": 152, "kuuluuko": 1, "kodinomaisten": 1, "toissijainen": 1, "railo": 2, "leikisti": 1, "mottona": 2, "ihmetelleet": 1, "hygieenisen": 1, "edelsiv\u00e4t": 1, "opetusmenetelmi\u00e4": 1, "rakennetut": 1, "331947": 4, "hoitoon423": 1, "varmisti": 1, "kommentoi": 2, "ajoittaiset": 1, "menetelmineen": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 2, "miesten": 13, "yhdentekev\u00e4\u00e4": 1, "toimeliaaseen": 1, "viittaakin7": 1, "laitosty\u00f6t\u00e4": 1, "kristillissosiaalista": 3, "k\u00e4ytetyn": 2, "tunnustuksellinen": 1, "koulutukselle": 3, "k\u00e4sityksi\u00e4": 4, "vuosimerkint\u00e4": 1, "muuallakin": 1, "handlingar": 1, "philip": 1, "sanakirjojen": 1, "riitt\u00e4vyytt\u00e4": 1, "koulutuslaitoksissa": 1, "maininneet": 1, "kes\u00e4siirtoloista": 1, "dokumenttia": 1, "ammattikoulutusta": 2, "koulukasvatuksen": 1, "l\u00e4hteit\u00e4ni": 1, "alimmassa": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 39, "protestanttinen": 2, "tarkoitusper\u00e4n": 1, "ruotsin": 13, "noudattanut": 1, "kasvatusvastuu": 7, "pest\u00e4": 1, "illallisen": 1, "sanoma": 2, "j\u00e4sent\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "kouluik\u00e4\u00e4": 3, "pysyneet": 1, "pelist\u00e4": 1, "toivotusti": 1, "sopien": 1, "pyrkiess\u00e4\u00e4n": 1, "h\u00e4d\u00e4nalaisten": 2, "pahalta": 1, "intresseihins\u00e4": 1, "koskeneisiin": 2, "l\u00e4hetteiss\u00e4": 1, "tamperelaiset": 1, "paikaksi": 1, "antoivat": 8, "asianosaisille": 1, "kulttuurisina": 2, "kasvo": 1, "keskell\u00e4": 3, "paikkatilanne": 1, "voimakkaat": 1, "m\u00e4\u00e4ritteli": 10, "209\u2013225": 1, "tapauksesta": 1, "iltap\u00e4ivisin": 1, "voimallisesti": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rimaailmaa": 1, "virkistys": 1, "poika": 7, "ilon": 3, "diakonissalaitoksessa": 2, "toivoo": 1, "perheen": 47, "keskustellen": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4nyt": 1, "aatteellisesta": 2, "pikkulapsipedagogisten": 1, "usealle": 1, "mieheksi": 1, "p\u00e4\u00e4teoksessaan": 1, "yl\u00e4kansakouluissammekin": 1, "siveellisesti": 2, "ammattikentt\u00e4\u00e4": 1, "852014": 1, "ajattelulla": 1, "sosiaalisuuteen": 1, "ryhmitell\u00e4": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 11, "21\u201322": 1, "verdandis": 1, "montessoripedagogiikkaa": 2, "ylioppilastalolla": 1, "perustettuaan556": 1, "ty\u00f6kautta": 1, "osoitan": 2, "huoneet": 3, "suosiollisiksi": 1, "p\u00e4iv\u00e4llisen": 1, "\u00f6ver": 2, "kalustolla": 1, "sellaisten": 2, "syntykontekstin": 1, "omatoimisuuteen": 1, "leikkitiloista": 1, "listalla": 1, "testamenttilahjoituksen": 2, "alkuvuosikymmeniin": 1, "kauppinen-perttula": 4, "kiihke\u00e4t": 1, "askartelumuodot": 1, "ty\u00f6n": 135, "joutunut": 4, "mietint\u00f6": 13, "montessorikouluista": 1, "dvd-kopio": 1, "ihminen168": 1, "paikkakunnille": 1, "palkattaisiin": 1, "loppulausumaa": 1, "hiljattain": 2, "ty\u00f6skenteli": 2, "aloite": 2, "\u00e4itiyteen": 11, "debatin": 1, "tekij\u00e4lleen": 1, "suuret": 3, "felt": 2, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6muotoisena": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4kseen": 1, "hyv\u00e4ksi": 43, "ihmisk\u00e4sitysvilli-ihmisest\u00e4": 1, "askareisiin": 3, "ammattikunnaksi": 1, "\u00e4itiydess\u00e4": 2, "livet": 1, "tarkastellaan": 3, "liene": 1, "mentaliteetin": 1, "346000": 1, "toivomusta": 1, "ottanut": 7, "toimintaedellytykset": 1, "rasittuneena": 1, "ominaiseen": 1, "p\u00e4lve": 2, "naisty\u00f6voimasta": 1, "f\u00f6r": 17, "arbetets": 5, "ty\u00f6llistyv\u00e4ns\u00e4": 1, "miltei": 7, "helpottamiseksi": 1, "kauko": 1, "kalleimpana": 1, "leikkiv\u00e4t": 2, "asettaa": 6, "perustamiseen": 5, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 12, "kirjeeseen": 1, "huolestaan": 1, "aputyt\u00f6n": 2, "matkalla": 2, "todesta": 1, "toimintamallit": 2, "vuoteen": 27, "peruskoulutuksesta": 1, "91\u201393": 1, "opettajatarluokilla": 1, "saarisen": 5, "tekstej\u00e4": 3, "merkittyj\u00e4": 1, "1935": 3, "korostavalla": 1, "enemmist\u00f6": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4ivisin": 2, "esikuva-k\u00e4sitteelle": 1, "tilanteita": 1, "astuminen": 1, "kuormittavuuden": 1, "tarpeet": 5, "taloutensa": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4lasten": 4, "avanneet": 3, "alkuper\u00e4iskappaleet": 1, "alustuspuheenvuoroon": 1, "tutkimussuunnitelma": 2, "ratkaisuna": 4, "nousevan": 2, "viikonloppuisin": 2, "koolle": 3, "virkanaisia": 1, "kollektiivihoitoa": 1, "virkamiesm\u00e4iset": 1, "viitekehys": 1, "sudenkuopista": 1, "katja": 4, "pienill\u00e4": 6, "day": 23, "toimintamallinsa": 2, "kytk\u00f6ksi\u00e4": 1, "zeit": 1, "suortti": 3, "hofthor": 1, "tottumuksen": 2, "pahoillaan": 2, "lastensuojelukokouksessa": 1, "sukupuolittuneisuuden": 1, "kannustaa": 3, "punaisena": 1, "pohjakoulutuksen": 2, "use": 2, "hengelliseen\u2019": 1, "tohtorikoulutusryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "vaalii": 2, "aloittaneet": 1, "kymmenen": 3, "ty\u00f6teon": 1, "kansakoulukysymys": 1, "vanerista": 1, "langetettiin": 1, "serl": 1, "dally": 2, "tarjosivathan": 1, "pelkk\u00e4\u00e4": 1, "ihmisel\u00e4m\u00e4n": 2, "naisasialiike": 2, "virrankoski": 3, "p\u00e4\u00e4teoksensa": 1, "palvelijana": 2, "1991": 22, "laulut": 1, "komiteamietint\u00f6": 3, "onnelli": 1, "toteuttamiselle": 1, "itsekk\u00e4\u00e4sti": 1, "muutosten": 3, "ruist\u00e4hk\u00e4n": 1, "merkityksiss\u00e4": 1, "kaipaa": 3, "uhratut": 1, "anomuksen": 1, "pirjo": 9, "perhepoliittisia": 1, "metodologista": 2, "3031931": 1, "clary-ann": 1, "aatteelliset": 12, "kansan": 10, "huonetta": 2, "s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4isyyden": 2, "liiallisten": 1, "kalustoja658": 1, "rimpsuesiliinat": 1, "ruumiilliseen": 1, "j\u00e4lkeiseen": 4, "19-34": 1, "jolta": 1, "ty\u00f6skennelt\u00e4v\u00e4": 1, "taloustarpeiden": 1, "ty\u00f6kouluideaan": 1, "vol32": 1, "jouduin": 1, "peit\u00e4mme": 1, "luomisessa": 1, "laulamaan": 2, "toistetaan": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "toimet": 6, "kristittyj\u00e4": 2, "olleet": 78, "lapsi": 107, "muutamiksi": 1, "toisarvoiseen": 1, "tehdasyhdistyksen": 1, "el\u00e4k\u00f6itymisens\u00e4": 1, "m\u00e4isin\u00e4": 1, "aikaansaamis": 1, "l\u00e4hisukulainen": 1, "oleviksi": 1, "lastentarhankasvattajattarien": 2, "ilmeinen": 1, "poikkeaa": 2, "v\u00e4lineulkoinen": 1, "tapahtumat": 1, "avustussumma": 1, "suhteellisen": 1, "halutaan": 1, "raahen": 2, "siirtyisi": 1, "sellaiset": 5, "monipuolisesti": 3, "ylist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "velje\u00e4ni": 1, "syntynyt771": 1, "lastentarhaseminaariksi": 1, "1904\u20131905762": 1, "aiheellista": 1, "koulutussuunnitelmissaan": 1, "luontevalla": 1, "metodista": 2, "\u00e4idinroolin": 2, "uskonnollisin": 1, "viemiseen": 1, "opiskelijamuistiinpanot": 9, "toimintahalu": 1, "ilmi\u00f6m\u00e4ist\u00e4": 1, "symboleihin108": 1, "kuviolliset": 1, "selvitt\u00e4minen": 1, "aidattu": 1, "kirjoituksesta": 2, "kauhistus": 1, "kasvatusn\u00e4kemyksens\u00e4": 1, "levitt\u00e4\u00e4722": 1, "luona": 7, "johtajakauden": 1, "puoleensa": 1, "t\u00e4viss\u00e475": 1, "tummaa": 1, "kirjoitusten": 1, "luentomuistiinpanoissa": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riliiton": 1, "viittaili": 1, "elisabethille": 6, "makeaa": 1, "koristeellisia": 1, "diakonissateht\u00e4v\u00e4n": 1, "otan": 2, "ruista": 1, "ajatuksena": 3, "kaavamaisena": 1, "conduced": 2, "arkistojen": 1, "pienentyneet": 1, "t\u00e4hdennettiin": 1, "tiedolle": 1, "palikoita": 1, "jatkoi": 5, "valistuneesta": 1, "ty\u00f6aloille": 1, "nauttiville": 1, "p\u00f6yd\u00e4t": 3, "esitelm\u00e4n": 2, "p\u00e4iv\u00e4kotitoimintaan": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ysvaltaansa": 1, "kasvatusty\u00f6n": 1, "laajemmin": 8, "rakkaudessa": 3, "jahre": 3, "yhtenevilt\u00e4": 1, "693saksalainen": 1, "johdon": 3, "1942": 15, "uhrasi": 1, "68\u201373": 1, "turvattomille": 1, "valmistelua": 1, "kiinnostanut": 2, "11121894": 1, "pikkuruutuisista": 1, "eurooppalaisissa": 1, "j\u00e4iv\u00e4tk\u00f6": 2, "1830-1900": 1, "suomeksi": 6, "otetta": 1, "hienon": 2, "oulasvirta": 6, "sovitettava": 1, "parvekkeet": 1, "olkipatjoja": 1, "hughes": 2, "salitilan": 1, "katuja581": 1, "lapseniloa": 2, "aatemaailmansa": 1, "sehe": 1, "17-18": 1, "t\u00e4htinen": 23, "vastaus": 5, "tietoja": 6, "anita": 2, "nimi\u00e4": 1, "tarkoituksensa": 2, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjojen": 5, "kaihtamatta": 1, "kursseilla": 3, "hallinta": 1, "1888": 11, "kutsumusajattelu": 1, "elke": 1, "p\u00e4\u00e4ehdot": 1, "teollistuville": 1, "verran": 10, "holmstr\u00f6min": 1, "hahmottuminen": 1, "toimintatapa": 2, "samanlaiseen": 2, "valistuneessa": 1, "seisokoon": 1, "voitettavissa": 1, "kinnunen": 6, "vastauksena": 1, "viittaavaa": 1, "2411947": 1, "totuttaminen": 1, "livistetty": 1, "ratkaistiin": 1, "kuuluupa": 1, "40-41": 1, "esitarkastajat": 1, "k\u00e4tt\u00e4": 2, "tavallisia": 1, "aktiivisuus-periaate": 1, "soveltuvia": 1, "ommella": 1, "t\u00e4v\u00e4": 1, "sy\u00f6t\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "nimityksen": 1, "mallia": 12, "tunnetuksi": 5, "palvelukseen355": 1, "kasvattajien": 6, "alkuper\u00e4isen\u00e4": 1, "hoivalle": 1, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 3, "kognitiivista": 1, "rajapinnoille": 1, "intressien": 1, "laitosmainen": 1, "mattoja": 1, "schildt": 2, "historiantutkimuksen": 9, "esiintyi": 1, "volyymill\u00e4": 1, "kyvykk\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "central": 1, "ideologia": 5, "vuoriston": 1, "individuals": 2, "kannanotoissa": 5, "vakiinnutettua": 1, "havainnollistaa": 1, "ragnar": 1, "1892-1912": 1, "kohdistuva": 1, "kelvolliseksi": 1, "yhdistyst\u00e4": 1, "leskel\u00e4": 1, "kadun": 1, "ulkoinen": 5, "antaminen": 4, "iltaisin": 5, "kipakkaakin": 1, "harjoituksen": 1, "paheksuttavaa": 2, "ikkunoista": 1, "lopputulokseen": 1, "vallankumouksellisena": 1, "suurehkot": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4inen": 1, "itsetoiminnan": 1, "housut": 1, "kasvatettaviksi": 1, "huojunut": 2, "esiteltiin": 1, "lukemattomiin": 1, "asiantuntijuutta": 1, "viitteit\u00e4": 4, "uskonnonvapauslain": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimus": 1, "asut": 1, "leppo": 1, "lauantaina": 1, "pintamateriaalit": 1, "realiteeteissa": 3, "ottaen": 1, "el\u00e4v\u00e4": 1, "pestalozzi-fr\u00f6belverbandes-lehden": 1, "monessa": 5, "vahvempia": 1, "koristelukuviona": 1, "joustaneet": 1, "ohjaajakoulutusta": 1, "luotettavuutta": 3, "viktor": 4, "toimintapiiri\u00e4": 1, "palasivat": 2, "johtajaopettaja": 1, "aiheuttavan": 2, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 8, "11\u201320": 1, "poispilattu": 1, "yliopistossa": 3, "arvostettu": 2, "luotan": 1, "vaihtoehdot": 1, "kannattajat": 1, "huonekalusuunnittelua": 2, "kannatellut": 1, "undervisningshistoria": 1, "el\u00e4m\u00e4": 25, "52000": 1, "kunnioittamaan": 1, "naisella": 2, "framework": 2, "kasvatusfilosofian": 2, "ryhtyneet": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "minnesblad": 1, "mission\u00e4\u00e4risin": 1, "aatteellisella": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4osastoille": 6, "14sta": 1, "tietynmallisen": 1, "matkustella": 2, "kirjoittaneeni": 1, "sosiaaliministeri\u00f6lt\u00e4": 1, "merkkip\u00e4iv\u00e4t": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 5, "est\u00e4isi": 2, "sijoitettu": 6, "maallemme": 1, "sopii": 1, "kokoava": 1, "sukupuolittuneina": 1, "ohjelmallisille": 1, "lastentarhanopettajamatrikkeli": 1, "valmiille": 1, "vasta-argumenttina": 1, "jotakuinkin": 3, "kuvaileva": 1, "rothmaniin": 2, "blomqvist": 2, "k\u00e4sitelty37": 1, "nimivalinnalla": 1, "maalaisymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "tukevia": 4, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 4, "tunnearvo": 1, "1877": 2, "kasvatusfilosofi": 1, "uskonk\u00e4sitys": 1, "lis\u00e4\u00e4misen": 1, "benefit": 2, "2012": 32, "vastuunkantaminen": 1, "kunnioitettu": 2, "toimeliaisuutta": 1, "vaativalle": 1, "raamatullista": 2, "httpwwwquerelles-netdeindexphpqnarticleview129122": 1, "muistutuksiakin": 1, "puutarha-ty\u00f6skentelyn": 1, "puheenvuorojen": 1, "men": 1, "kohtaaminen": 5, "pestalozzi-fr\u00f6bel-hauses": 8, "virkasisarena": 1, "rauhallisesta": 1, "ponsinumerolla": 1, "162\u2013169": 1, "23\u201326": 1, "naiskasvatuksen": 3, "jumalallisena": 1, "hilda": 1, "j\u00fcrgen": 2, "noudatetaan": 4, "me": 21, "varhaisempina": 2, "tarkastetusta": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 1, "fachlichkeitsanspruch": 1, "kirjoituksellaan": 1, "leimaa": 4, "el\u00e4m\u00e4nn\u00e4kemyksemme": 1, "aikuisi\u00e4ss\u00e4": 1, "kehitet\u00e4\u00e4n": 2, "esikouluopetuskokeilut": 1, "cygnaeusta": 2, "b\u00f8rnehavem\u00f8de": 1, "j\u00e4rjestetyt": 1, "surevat": 1, "hanna": 297, "budjetista": 2, "koulutuksia": 1, "arvostuksen": 4, "kirjaan": 1, "palkkaama": 1, "rajapinnassa884": 1, "kymmeni\u00e41940-luvulta": 1, "malliaan": 1, "helsinkil\u00e4inen": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyytt\u00e4": 4, "ajatuksineen": 1, "arvoistaan": 1, "tuona": 6, "miellytt\u00e4nyt": 1, "v\u00e4lineist\u00e4": 2, "siivous": 2, "nojaten": 1, "kvantitatiivisissa": 1, "kasvatusoptimistiksi144": 1, "lastentarhaty\u00f6ss\u00e4": 8, "kansalaiskasvatuksen": 2, "hyv\u00e4ksym\u00e4": 1, "toiminannallisesti": 1, "tottuisi": 1, "s\u00e4vy\u00e4": 1, "ohjatut": 1, "hajoamistilassa": 1, "silm\u00e4ll\u00e4pitoa": 1, "luovat": 2, "philippe": 2, "vastustivat": 4, "vaikeus": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "tietty": 4, "toimituskunnan": 1, "viihtyisyyteen": 1, "harteille": 2, "fyysillisilt\u00e4": 1, "perusteellinen": 2, "traagisen": 1, "kotitalou": 1, "laulu": 1, "vapautusliikkeist\u00e4": 1, "suomenkielisen": 2, "sijoittuvan": 3, "sotakorvausteollisuudessa": 1, "salinsa": 1, "maksettu": 1, "k\u00e4tevyys": 2, "tarpeeksi": 8, "nojasivat": 1, "sy\u00f6ty\u00e4": 2, "aktivoiva": 1, "alistamistaan": 1, "lapsiryhm\u00e4ss\u00e4": 6, "2010": 8, "er\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "1889-31": 1, "arkiv": 1, "suurikokoista": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitotoimen": 1, "kansalaisen": 5, "1-96": 1, "harjoittelu": 4, "koulutovereissakin": 1, "julkinen4": 1, "lastentarhanopettajaliiton": 22, "v\u00e4rikk\u00e4it\u00e4": 1, "tulleen": 2, "teok": 2, "tytt\u00f6koulua": 2, "monine": 1, "keskin\u00e4isell\u00e4": 1, "mahtaneeko": 1, "kev\u00e4tkaudella": 1, "kirjaa": 6, "puunleikkausta": 1, "nimikeasia": 1, "velvoittavasti": 1, "femismin": 1, "kalustossa": 1, "kunpa": 1, "kasvattajasta": 1, "vastaan": 17, "berufsarbeit": 1, "henkil\u00f6kohtaiseen": 2, "lahdessa": 1, "pioneeri": 1, "uskonto": 14, "lausannessa": 1, "lastenhoitajien": 3, "kalleus": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjaan123": 1, "asianomaiset": 3, "v\u00e4lisest\u00e4": 4, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "jaetusta": 1, "kulta-aika": 1, "kuuluvansa": 1, "persoonallisuutensa": 2, "uskonnottomuuttakin": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodin": 41, "ruokailussa": 1, "viitannut": 3, "as": 29, "oikeutuksen": 1, "senaattorintytt\u00e4rest\u00e4": 1, "kohdistaa": 2, "kulturrevolutionen": 1, "kammatut": 1, "puheet": 1, "lysolilla": 1, "toteuttivatko": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneen": 1, "tiedottaja": 1, "elementtej\u00e4356": 1, "syd\u00e4nt\u00e4\u00e4n": 3, "begr\u00fcndung": 2, "ik\u00e4\u00e4n": 25, "lukemattomilta": 1, "opettajatarta": 1, "v\u00e4himm\u00e4ll\u00e4": 1, "ajanjakso": 1, "juhlassa": 1, "kesken\u00e4\u00e4n101": 1, "n\u00e4it\u00e4": 24, "p\u00e4iv\u00e4kotitoiminta": 2, "joutumasta": 1, "kuvauksella": 1, "hc": 2, "methode": 1, "totuuksia": 1, "laitosvaihtoehtoa": 1, "vaihtoehtona": 2, "kuuluu": 9, "tarkastamaan": 1, "luonnehdinnat": 1, "riemullista": 1, "keitt\u00e4j\u00e4n": 2, "kulttuuriministeri\u00f6n": 1, "korkeakoulututkintoa496": 1, "puoltavia": 1, "tuodessaan": 1, "omaisuudeksi": 1, "rakentamisesta": 1, "muodoissaan": 1, "hans-georg": 1, "uskonratkaisulla": 1, "edetess\u00e4": 2, "siirivalli": 1, "keskeisimm\u00e4st\u00e4": 1, "kartuttamiseksi": 1, "profiilittomaan": 1, "selvitt\u00e4miseen": 1, "yhteiskuntael\u00e4m\u00e4n": 1, "osallistumisen": 2, "456-465": 1, "lapsena": 8, "alkuajat": 1, "ominaisia": 1, "kodissa": 29, "huolensa": 1, "osaamiseensa868": 1, "seminaarikurssiin": 1, "isommille": 2, "merkityt": 1, "vahva": 23, "konflikteja": 1, "tapahtumista": 1, "varteenottaneet": 1, "is\u00e4keskeisest\u00e4": 1, "7ebe": 2, "veroa": 1, "enemm\u00e4ss\u00e4": 1, "moraalia": 2, "kirjoittaessaan": 4, "g\u00f6ttingen": 1, "alkua": 2, "luostariin": 1, "kirjeenvaihtoa": 10, "1651947": 1, "puheessa": 9, "kodinomainen": 6, "haavio": 4, "varaj\u00e4senet": 1, "kaupunginhallitus": 1, "varmaankin": 1, "oma-aloitteisuus": 1, "tuntemusten": 1, "ennakkon\u00e4kemyksen": 1, "gmbh": 1, "henkiseksi": 3, "pyynt\u00f6\u00f6n": 1, "ker\u00e4nnyt": 1, "tarkoituksenmukaiselta": 1, "yksityiskohtaista": 1, "selvi\u00e4": 1, "kannanotoksi": 1, "pyyteet\u00f6nt\u00e4": 1, "liberaalipuolueen": 1, "m\u00e4\u00e4ritelless\u00e4\u00e4n": 1, "voiko": 4, "pdf": 1, "harmaita": 1, "pystyisi": 1, "suuntautunutta": 1, "palveluksessa": 1, "kumottiin": 1, "504\u2013505": 1, "1899\u20131913": 1, "seija": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjat": 11, "historiantutkija": 1, "yhteisty\u00f6": 8, "esit\u00e4n": 3, "ilmaistuna": 2, "uskonnollinen": 13, "kirjoituksiin": 2, "lastantarhan": 1, "pro": 11, "menetelm\u00e4lliset": 1, "leiman": 4, "2360": 1, "maternal": 2, "seimiharjoittelua": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4n\u00e4": 51, "\u00e4idillisyyden": 12, "74-95": 1, "32007": 2, "tapauksissa": 1, "ajattelumallista": 1, "hengellisesti": 1, "kodinhoitopalvelua": 1, "organisaatiosuunnitelmansa": 1, "asianomaisten": 1, "viittaisi": 1, "sanoneet": 1, "henkil\u00f6historiaa": 1, "pohs": 1, "vastakkain": 2, "oppiessaan": 1, "muihin": 7, "hoitajana": 2, "kiinnitt\u00e4mist\u00e4": 1, "naisina": 1, "asettanut": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisyys": 5, "fliednerin": 1, "johdatteli": 2, "tallennettiin": 1, "tarkoituksenmukaisimmin": 1, "kokemiaan": 1, "vuosikurssin": 1, "jaetaan": 3, "olleelle": 1, "tutkinnosta": 2, "kristillis-mission\u00e4\u00e4risen": 1, "n\u00e4lk\u00e4isi\u00e4": 2, "tuntuva": 1, "kotileikin": 2, "parlamentaarisen": 1, "olette": 3, "sachsse": 8, "poiketen839": 1, "uskonvalinta": 1, "riippuvuudelle": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 8, "muuttovoitto": 1, "helmikuussa": 2, "valoisa": 4, "kotinsa": 4, "not": 2, "tha": 23, "leivonnan": 1, "marraskuun": 1, "esteettisi\u00e4": 1, "opettamiseen": 1, "valmistuksen": 1, "ajatte": 1, "441899": 1, "valtuutensa": 1, "el\u00e4m\u00e4nratkaisuja": 2, "t\u00e4rkein485": 1, "aisti": 1, "ammattiroolin": 1, "gradually": 2, "huolimatta816": 1, "lastut\u00f6it\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoidossa": 8, "11\u201330": 1, "toimintana": 7, "alkoi603": 1, "pituutta": 2, "pelkistetysti": 1, "hihalla": 1, "alempiin": 1, "historiantutkijalla": 1, "ryhtyi": 4, "tiennyt": 1, "luonnonomaista": 1, "elinolonsa": 1, "rakenteessa": 1, "merkinnyt": 1, "kasvatusmenetelm\u00e4ss\u00e4": 1, "rakkauteensa": 1, "k\u00e4sittelytapaan": 1, "sitoutuneisuutta": 1, "norrk\u00f6pingin": 1, "rajoista": 1, "lapsenlapsilleni": 1, "alisteinen": 1, "aikuisen": 25, "\\n\\navainsanat": 1, "ylv\u00e4st\u00e4": 1, "universitetet": 2, "\u00e4\u00e4nens\u00e4vy": 1, "sellaisena": 2, "ollutta": 4, "opetuksineen": 1, "normaaleihin": 1, "suuruudesta": 1, "saksan": 12, "takka": 1, "koskevassa": 6, "t\u00e4ll\u00e4": 22, "lausuntoa": 1, "kodikkaaksi": 3, "arkistoihin": 2, "sellaisille": 2, "lapsiryhmiss\u00e4": 1, "k\u00e4sitteeksi": 1, "tuntunut": 2, "toiminta-aatteet": 1, "154\u2013157": 1, "pel\u00e4t\u00e4": 1, "sairaanhoitajan": 4, "k\u00e4\u00e4nteen\u00e4": 2, "d\u00fcsseldorf": 1, "historiantutkimuksessa": 4, "kodeissakaan": 1, "ty\u00f6takki": 2, "kodinomaisella": 1, "v\u00e4lineen": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemiss\u00e4": 1, "ihannointinsa": 1, "muistelmateksti": 1, "k\u00e4rsi": 2, "ensi-apuyhdistyksen": 1, "kommentoida": 1, "vapaa-ajallaan": 1, "alaisuuteen": 3, "oder": 4, "ohjaksia": 1, "vaihto": 2, "my\u00f6t\u00e4illen": 1, "puitteiltaan": 5, "1875\u20131958": 1, "tehdess\u00e4\u00e4n": 2, "samasta": 1, "ty\u00f6koulusta": 1, "tahdolla": 1, "puutteesta": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 16, "kiitollisuus": 3, "\u00e4itikultin": 1, "ty\u00f6skentelytapa": 2, "alaisia": 2, "vormals": 1, "ruokkivat": 1, "kytk\u00f6s": 4, "valtakunnalliset": 2, "vastakysymyksen": 1, "kansakoulukokous": 1, "n\u00e4kyy": 6, "1937\u20131950": 1, "paikallinen": 2, "kokonaisen": 1, "peilasivat": 1, "auttaakseen": 1, "lienhardt": 1, "el\u00e4m\u00e4ty\u00f6": 1, "omaper\u00e4inen": 1, "sirpa": 1, "toiset": 14, "samanlaiset": 2, "onwards": 2, "tulleet": 15, "pestalozzilta": 1, "mukana474": 1, "loihtii": 1, "romanttista": 1, "kokouksessa": 30, "kokonaistutkimus": 1, "mit\u00e4t\u00f6i": 1, "keitti\u00f6t\u00e4din": 1, "aineistosta": 4, "kunnallista": 2, "sanassa": 2, "luvallista": 1, "reuter": 2, "pyrkimyksest\u00e4": 1, "arki": 1, "vaurastuminen": 1, "tulkoon": 2, "muistutettava": 1, "hankintalistoja": 1, "l\u00e4hetysty\u00f6": 1, "kirjeill\u00e4\u00e4n": 1, "puhuu": 7, "kalustoa": 1, "tiedottivat": 1, "leikkiksi": 1, "itsellenne": 1, "yksityiskohtia": 2, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "eerolan": 1, "m\u00fctterlich": 2, "kauniilla": 1, "pitk\u00e4lle": 6, "p\u00e4iv\u00e4hoitotarpeen": 1, "l\u00f6ydetty": 1, "kohottavasta": 1, "aiheuttamien": 2, "foten": 2, "lyschinska": 8, "vaihtelee": 2, "kehitt\u00e4j\u00e4ns\u00e4": 1, "ohjaisi": 1, "\u00fcbersetzt": 1, "sajama": 1, "erno": 1, "huvittelunhaluisesti": 1, "scenes": 2, "ty\u00f6mieskalenterissa": 1, "rakennuspaikaksi": 1, "tottua": 2, "lapsilukum\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "vaateripustimista": 1, "individualismin": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 10, "viksi": 1, "sovittelemaan": 1, "hauskasti": 2, "p\u00e4iv\u00e4hoitopaikan": 1, "yksityiskohdilla": 1, "sisarussiteeseen": 1, "tietokokoelmat": 1, "mielt\u00e4753": 1, "ompelu": 1, "v\u00e4lineet": 1, "tarvitsivat": 2, "maantieteellinen": 1, "vaivasi": 1, "k\u00e4sit\u00f6iden": 1, "nostettu": 2, "ammatillisessa": 3, "itsetunto": 1, "siljam\u00e4ki": 2, "korostavat": 1, "osallistumisaktiviteetin": 1, "kouluja": 2, "parempaa": 2, "hiillostuksesta": 1, "kasvatusajattelun": 3, "kotik\u00e4yntej\u00e4": 3, "mielikuvitukselta": 1, "motiivejaan": 1, "levisiv\u00e4t": 2, "vaiheista": 1, "tunnusmerkeiksi": 1, "olleen": 26, "metodistikirkkoon": 1, "yhdistyksist\u00e4": 1, "kynnyskysymykseksi": 1, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 11, "painettuna": 2, "ajatuksin": 1, "aiempaa": 2, "valvonnan": 3, "koskisi": 1, "ammatti-identiteetti\u00e4": 1, "olivatko": 3, "puuhakas": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "tuttavapiiriin": 1, "pestalozziakin": 1, "231916": 1, "subjektiivisena": 1, "kaupungilla": 1, "fr\u00f6bellaitos": 1, "solmujen": 1, "pyh\u00e4koulutoiminnassaan": 1, "seimien": 3, "kehyksen\u00e4": 2, "vaalinta": 1, "solange": 1, "vaikutus": 10, "vapaana": 1, "lastenpuutarhamallin": 1, "esiliinaa": 1, "ajattelee": 3, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 1, "uusimpia": 1, "kokemusta": 2, "her\u00e4tyskristillisen": 2, "esittelyn": 1, "maaseutuun": 1, "sisaret": 2, "ep\u00e4selv\u00e4t": 1, "tuossa": 4, "tottumisen": 1, "toimintap\u00e4iv\u00e4": 1, "tarkkoine": 1, "organisatoriset": 1, "piirustaminen": 1, "muuten": 5, "todeksi": 2, "toimia528": 1, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "ansaitsee": 1, "kehittelem\u00e4\u00e4": 1, "seuraavalla": 1, "werk": 1, "johtajattarelle": 1, "siirto": 1, "separate": 2, "soma": 2, "pedagogit": 2, "k\u00f8penhavn": 1, "k\u00e4siksi": 1, "arvot": 11, "itsereflektoinnin": 1, "laadukas": 1, "ty\u00f6v\u00e4ensuojeluun": 1, "kuvauksista": 3, "toimihenki": 1, "merkityksellinen": 1, "kaikkien": 20, "ikkunaa": 1, "ty\u00f6uran": 1, "korhonen": 4, "vuorostaan": 2, "keskiluokkainen": 1, "el\u00e4m\u00e4nvoimana": 1, "vanhempiaan": 1, "kulkea": 1, "hidasta": 1, "kasvia": 1, "vanhemmille277": 1, "esimerkki": 4, "emancipation": 3, "naispuolisen": 1, "maltillisuus": 1, "toimintakertomukset": 8, "el\u00e4neille": 2, "rakennusmestari": 1, "blodgett": 3, "toimitti": 1, "sitoutunut": 4, "lakia": 8, "oikeas": 1, "uskontoa": 8, "s\u00e4ilynytt\u00e4": 1, "1868\u2013197358": 1, "nautinnon": 1, "urheilumiesten": 1, "kest\u00e4misest\u00e4": 1, "kirjoitustapa": 1, "viimeksi": 2, "l\u00e4hetetty": 1, "1940-luvullakin": 1, "2691895": 1, "hyvinvointity\u00f6n": 1, "vihki\u00e4isjuhlaa": 1, "poikiaan": 1, "herbert": 1, "3-6-vuotiaita": 1, "sairauksineen": 1, "inhimillisyytt\u00e4": 1, "tarvittiin": 6, "vakavaraisiin": 1, "opetusaineksesta": 1, "arkistolis\u00e4ys": 1, "2332007": 1, "kolmivuotiaaksi": 1, "nautti": 1, "hankittava": 2, "meik\u00e4l\u00e4iselle": 1, "tukea": 19, "l\u00f6yt\u00e4neet": 1, "johtajattaria": 1, "vaikean": 1, "hioutumisen": 1, "puutteellista": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6ist\u00e4": 1, "yksityisyyteen": 3, "viisaustieteilij\u00e4ksi": 1, "18651920": 1, "toistensa": 3, "sairaana": 1, "ute": 3, "innoittamana": 1, "1900\u20131908": 1, "yhteistoiminta": 1, "my\u00f6h\u00e4styv\u00e4t": 1, "parempien": 2, "paineeseen": 1, "muutamilla": 1, "1851179": 1, "v\u00e4ke\u00e4": 1, "tarvitsee871": 1, "liikuntaleikit": 1, "t\u00e4dit": 8, "integroituina": 1, "luoman": 2, "t\u00e4ydennyskoulutusta": 1, "elementtej\u00e4": 5, "kankaita": 1, "lastenhoidonkin": 1, "merkitys": 28, "utveckling": 1, "tulkinnoissa84": 1, "ammattivaatetta": 1, "almqvistwiksell": 1, "onnellisen": 3, "sirelius": 18, "ylemmyysasemaan": 1, "kykenev\u00e4n": 1, "vanhemmuuden": 2, "\u2026mit\u00e4": 1, "ahkeran": 2, "lopputulos": 3, "kotoinen": 1, "pit\u00e4miseksi": 1, "leikkikaluilla": 1, "both": 4, "theorizing": 1, "julkaistussa": 2, "kokijoina": 1, "children": 5, "ratkaisua": 2, "naimaton": 3, "aikakauden": 35, "konferensseista": 1, "osuvat127": 1, "vaikenemista": 1, "naisasianainen": 2, "peltonen": 9, "el\u00e4m\u00e4ntavoiltaan": 1, "raamattupiiriin": 1, "henkisyys": 2, "packale\u2019n": 1, "puoli813": 1, "rintamerkki\u00e4": 1, "ehdottaneen": 1, "riam": 1, "kasvatustieteellinen": 3, "ryhmi\u00e4": 4, "rousseau": 17, "\u00f6verall": 1, "julkishallinnollinen": 2, "muistitietohistoria80": 1, "reutlingen": 1, "perustajia": 1, "vaaleaksi": 1, "kukkainhoito": 1, "familielebens": 1, "selkein": 1, "talousaskareilla243": 1, "alkuvuosikymmenin\u00e4": 7, "linjanveto": 1, "142\u2013148": 1, "laajentamista": 5, "kiireisimm\u00e4ksi": 1, "komiteoita": 1, "ryhm\u00e4muotoisesta": 1, "el\u00e4m\u00e4nyhteyteen": 1, "borg-sundmanille": 1, "metel\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 1, "lapsity\u00f6voiman": 2, "opetusalan": 1, "siirty\u00e4kseen": 1, "kunnat": 3, "voimakkaita": 1, "kirjassa": 7, "135\u2013136": 1, "sujumisen": 1, "kasvattajatoimintaan": 1, "kilta": 1, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 2, "samankaltainen": 1, "p\u00e4\u00e4": 2, "rahanker\u00e4yslistan": 1, "tuli": 124, "\u00e5tg\u00e4rder": 1, "keski-euroopassa": 6, "historiallis-yhteiskunnallista": 1, "s\u00e4hk\u00f6posti": 1, "ihmisest\u00e4": 1, "parhaita": 1, "syvi\u00e4": 2, "primitiivist\u00e4": 1, "uppfostrarinna": 1, "luopumista": 1, "mainittiin": 4, "kehitysasteeltaan": 1, "aikalaiskirjoittelukin": 1, "todellisuus": 2, "avioeroa": 1, "korkeitten": 1, "teko": 1, "taina": 3, "sivistysty\u00f6n": 1, "kiinnostukset": 1, "teht\u00e4v\u00e4lle": 1, "ronny": 3, "malliin": 1, "it": 6, "vaikuttamasta": 1, "luentosarjan": 1, "engl": 1, "1887": 2, "ruotsissakaan": 1, "1900-1940": 1, "edest\u00e4": 2, "1986": 32, "maininnut": 1, "tulkinnut": 2, "edustajana": 3, "l\u00e4himm\u00e4isenrakkautta": 1, "kolonisaatio": 1, "hyv\u00e4ksymisest\u00e4": 2, "ilmaisuista": 1, "viile\u00e4": 1, "tutkimuksellisten": 1, "gahmberg": 7, "olettamusten": 1, "hallinnon": 3, "alueilla": 5, "oyn": 1, "syssels\u00e4ttnings": 1, "olemusero": 1, "150\u2013154": 1, "korkean": 1, "tauluja": 2, "odotukset": 1, "lastentarha-alalle": 1, "ty\u00f6teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "korkeakoulu": 1, "luottaen": 2, "monesta": 1, "tuloa\u2026": 1, "l\u00f6yd\u00e4mme": 1, "syyn": 1, "suoritella": 1, "opetusasiain": 1, "maininta": 4, "bengelsdorffille": 1, "341-343": 1, "oppilaitosten": 1, "maaseutulastentarhojen": 1, "neuvottelukunnissa482": 1, "ansaitsevat": 1, "esitteeseen": 1, "maallistuneet": 1, "ilmapiiriin": 2, "askelissa": 3, "koosteen": 1, "julkiselle": 3, "pyrkimyst\u00e4": 1, "hyv\u00e4kseni": 1, "vastapalveluksen": 1, "synnyst\u00e4": 2, "kirjeess\u00e4": 5, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 4, "ilman": 28, "siivoja": 1, "hyv\u00e4ksytty": 4, "p\u00e4iv\u00e4kirjanpito": 1, "kirjeiss\u00e4": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 1, "puheena": 1, "kouraissutkaan": 1, "hankkeeseen": 1, "kutsuttaisiin": 2, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 7, "p\u00e4iv\u00e4hoito-oikeudella": 1, "tens": 1, "askarruttaen": 1, "j\u00e4rjestell\u00e4": 1, "identiteetti\u00e4\u00e4n": 1, "53\u201361": 2, "psykologia": 1, "mieluinen": 1, "taiteili": 1, "puilla": 1, "puhua": 5, "116\u2013117": 1, "kirjansa": 1, "toistenkin": 1, "maali": 1, "hyveellisi\u00e4": 1, "teill\u00e4": 1, "penkit": 1, "5111893": 1, "laitosmaisiin": 1, "mainittuja": 3, "kirjoitelmat": 1, "tuoma": 2, "virtanen": 8, "sorrettuja": 1, "kotoista": 3, "tunkee": 1, "tukihenkil\u00f6t": 1, "kentill\u00e4260": 1, "laulamassa": 1, "tavallisesti": 1, "tarkoituksenmukaista": 4, "puutteistaan": 1, "edes": 7, "teht\u00e4ess\u00e4": 2, "saippua": 1, "ammattiliittoa": 1, "hoitolaitoksessa": 1, "ruotsalaistutkija": 2, "juhlavierasjoukon": 1, "makro": 2, "konkreettisesti": 4, "ebeneser-talo": 1, "`henkisen": 1, "tiedostettujen": 1, "verrattomasti": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4osastollakaan": 1, "kurssi": 2, "antamana": 1, "tuttavaperheiden": 1, "kosiskeli": 1, "60-luvulle": 1, "k\u00f6yhimpien": 1, "merkki": 2, "tapaamisista": 1, "ajatusjuoksuunsa": 1, "toisella": 7, "tuttujen": 1, "v\u00e4riin": 1, "k\u00f6yhiin": 1, "kalustehankintoja": 1, "k\u00e4sitetyiksi": 1, "j\u00e4lleen": 11, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4kseen": 1, "naisvaltaisen": 2, "mainetta": 1, "valistusty\u00f6t\u00e4": 1, "vuosikymmenin\u00e4\u00e4n": 1, "henkistyneen": 2, "toisiin": 3, "organisatorisesta": 1, "intellektuaaliseen": 1, "olennaisissa": 1, "vapaakirkollisissa": 3, "henkil\u00f6kuntaa": 5, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "diakoniaty\u00f6h\u00f6n214": 1, "yritteli\u00e4isyydest\u00e4": 2, "nime\u00e4\u00e4n": 1, "lastentarhainstituution": 1, "28111903": 1, "erityispedagogiikkaa": 1, "roos": 1, "aluset": 1, "kutsumuksensa": 3, "velttoja": 1, "aatteelliselta": 1, "vieress\u00e4": 1, "ty\u00f6ryhmien": 1, "1913522": 1, "hoitoideologian": 1, "ulkoilumahdollisuudet": 2, "kasvaneita": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4uskoiset": 1, "lehtikirjoituksistaan": 1, "positiivista": 3, "pestalozzis": 1, "tuollaista": 1, "ottavia": 1, "huonekalustoja": 1, "jauhiainen": 9, "sein\u00e4kelloja": 1, "perinteen": 9, "arkisemman": 1, "toimettomuudelta": 1, "gordon": 1, "voidaksemme": 4, "muusta": 7, "laajentumispaineet": 1, "ansioluettelon": 1, "kutsuttu": 15, "yhteiskuntakerroksia": 1, "luonamme": 1, "tarkastelussa": 1, "kiinte\u00e4t": 1, "ket\u00e4\u00e4n": 1, "opiskelijamuisteloita": 1, "katsotaan": 1, "aiheiden": 1, "kurssiaikana": 4, "yhteisten": 7, "asianmukaista": 1, "2891924": 1, "selvitysty\u00f6n": 3, "berliini": 2, "enenev\u00e4sti": 1, "1826172": 1, "johdattamana": 1, "toimintaakin": 1, "lauluhetki": 1, "mut": 1, "sovittelua": 1, "k\u00e4sitellyn": 1, "keskeisist\u00e4": 1, "pilaa": 1, "sammua": 1, "\u00e4idill\u00e4": 2, "sielullisuus": 1, "pohjoismaista": 3, "tiedollisen": 1, "1886": 3, "pukeutuneena": 1, "osui": 2, "toteutua583": 1, "kokijaja": 1, "\u00e4lyllinen": 1, "kehitt\u00e4misehdotusta": 1, "henkens\u00e4": 1, "berliiniin": 7, "rakastavan": 1, "ep\u00e4normaali": 1, "h\u00e4nninen": 19, "monimuotoistuneessa": 1, "historiikkityyppisi\u00e4": 1, "el\u00e4hdytt\u00e4m\u00e4n\u00e4": 1, "seurauksensa": 1, "satu": 2, "kiinnosta": 1, "johtavat": 2, "p\u00f6yd\u00e4ll\u00e4": 1, "hall": 3, "naisyhdistyksess\u00e4": 3, "zwischen": 1, "intimiteettirajojen": 1, "pohdittaessa": 3, "1963": 3, "ammattivaate": 1, "keisarikunnasta": 2, "kutsumusopin": 1, "ep\u00e4j\u00e4rjestys": 1, "pienoisyhteiskunnassa": 1, "vaikuttaneet": 2, "b\u00f6\u00f6k": 2, "svenska": 5, "lis\u00e4ellen": 1, "hoitavat": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintakkeja": 1, "olen": 80, "lastentarhasta": 32, "henkisell\u00e4": 4, "toteutua": 1, "vuosikursseilla": 1, "1900-lukujen": 1, "sittenkin": 3, "itsen\u00e4isi\u00e4": 2, "paljoa": 2, "naisyst\u00e4vien": 1, "toimelaksi": 1, "lastentarhanopettajakoulutuksesta": 2, "own": 4, "keitti\u00f6asu": 1, "varhaisesta": 3, "askartelupaikaksi": 1, "kehittyminen": 10, "luonnollisin": 1, "er": 3, "omisti": 1, "yhteiskunnallisina": 1, "helpottaa": 1, "opettajankoulutuslaitoksen": 3, "koulusta": 5, "positiivisesti": 2, "k\u00f6yh\u00e4inhoidolle": 1, "lempe\u00e4sti": 2, "tutustuttuaan": 3, "kannustava": 1, "rinnastivat": 1, "tarkoitetut": 3, "kohdalla": 13, "pertil\u00e4": 1, "\u00e4itiyteen398t\u00e4st\u00e4": 1, "kunnioittaminen129": 1, "sairastui": 1, "v\u00e4linen": 8, "teosta": 1, "kaikkiaan": 13, "painostuksen": 1, "vaiheesta": 1, "kenelle": 1, "askartelujen": 1, "esiintyvi\u00e4": 1, "nauttineen": 1, "eri\u00e4v\u00e4": 1, "sievin": 1, "n\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "katsotuissa": 1, "sukupuolellaan": 1, "hyvinvointipalvelujen": 1, "erilaisuudesta": 1, "olettamukseen": 1, "lapsosta": 1, "turvaamiseksi": 1, "teemojen": 1, "ebeneser": 26, "arvosanan": 1, "k\u00e4sitehistoria": 1, "1860-1900": 1, "jopa": 34, "taakse": 5, "alleviivaukset": 1, "tunniksi": 1, "avuliaisuutta": 1, "kasvatushistoriallisen": 1, "sellaisina": 2, "p\u00f6yt\u00e4kirjassa": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 26, "puolip\u00e4iv\u00e4isi\u00e4": 3, "kirjoittaakin": 1, "isoa": 1, "maailmalle": 1, "nauttii": 1, "tapauksessa": 8, "s\u00e4r\u00f6j\u00e4": 1, "tilanpuutetta": 1, "hoitamassa": 1, "luennoissaan": 1, "akava-talon": 1, "tarpeisiin": 3, "vaikutteensa": 4, "oppivelvollisuuskoulun": 2, "mandelinin": 1, "aterialla": 1, "kuvaillut": 2, "ryhmille": 1, "nimenmuutoksella": 1, "ahtailla": 1, "nimitett\u00e4isiin": 1, "joitain": 2, "desto": 1, "voitava": 2, "traditionaalisen": 1, "rakentavaan": 1, "velvollisuudet": 1, "hartaudenharjoitus": 1, "suotuisammin": 1, "uhrautuvassa": 1, "harjaannuttamisessa": 1, "yksinvaltiutta": 1, "gunnar": 1, "kekseli\u00e4isyys": 1, "yhteishengen649": 1, "vaikuttaa": 25, "kes\u00e4lastentarha": 1, "l\u00e4hdeaineistostani": 1, "kasvattajatar-nimike": 1, "emansipaation": 2, "toimintaidea": 1, "lapsuusi\u00e4n": 1, "sind253": 1, "orjiksi": 1, "121\u2013122": 1, "kinderg\u00e4rten": 1, "tutkineen": 1, "panoksensa": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirja": 10, "k\u00e4sittelin": 1, "alkutekij\u00f6iss\u00e4\u00e4n": 1, "perunoita": 2, "yleis\u00f6luennolla": 2, "\u00f6isin": 1, "1913\u20131926": 1, "tutkimusaihettani": 1, "umpeutuva": 1, "tulevaisuudelle": 1, "jonne": 1, "muualle": 2, "alisteiseen": 1, "aiheellisesti": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00f6todistuksen": 2, "nivoutumista": 1, "jotta": 42, "l\u00e4nsi-euroopan": 1, "tuntu": 1, "huonoja": 2, "kasvattajatarkuvaukset": 1, "1920\u20131930": 1, "ensiarvoisena": 1, "20\u20133081925": 1, "halusivat": 13, "autorit\u00e4\u00e4rinen": 1, "tapahtuu": 4, "kaksikymment\u00e4": 2, "koselieder-kirjaa": 1, "vietiin": 1, "naisena": 4, "lastentarhanopettajana": 3, "vuolukivest\u00e4": 1, "rakenna": 1, "vuotinen": 1, "thun": 1, "julkaisu": 6, "vaatimattoman": 1, "1891vereins-zeitung": 1, "olkaa": 1, "kantautui": 1, "lastentarhaty\u00f6st\u00e4": 2, "sosiaalipoliittiseksi": 2, "v\u00e4litysluokkia": 1, "maallistumista": 2, "v\u00e4henee": 2, "teetettiin": 1, "11943": 1, "siirt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "luottamuksellisten": 1, "ulkoleikeist\u00e4": 1, "k\u00e4sit\u00e4n": 1, "toteutettu": 4, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "ominaislaatu": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00f6todistuksen338": 1, "esiliina": 2, "tilaan": 3, "per\u00e4isin": 1, "tietyss\u00e4": 1, "sis\u00e4l\u00e4hetys": 1, "ulottuu": 3, "askareista": 1, "sopimuksen": 1, "vastuu": 5, "olleensa": 1, "lastentarhatoiminnalle": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 4, "12\u201314-tuntisista": 1, "tyt\u00f6t": 7, "johonkin": 2, "20-luvulta": 1, "filantrooppisesti": 1, "pysyv\u00e4": 1, "kajaanissa": 1, "nuorison": 1, "parhaalla": 1, "ihmisk\u00e4sityksen": 2, "asteilla": 1, "luennoissa": 1, "andlig": 1, "erscheint": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4ll\u00e4": 2, "laajempaa": 1, "tahot": 2, "naisen": 76, "ebeneserhemmets": 2, "505\u2013506": 1, "toisien": 1, "tosiopiskeluun": 1, "sivistysmaissa": 2, "katolisen": 1, "aleksanterinkadulla": 1, "18921942": 1, "tavoitetteeseen": 1, "eroja349": 1, "kehoittavat": 1, "8-19": 1, "sivistyneist\u00f6\u00e4": 2, "it\u00e4isen": 2, "merkityksellisi\u00e4": 2, "haasteeseen": 2, "saataisiin": 5, "30121891": 1, "laajempien": 1, "juuret": 4, "kulttuuriselle": 1, "seuraavissakaan": 1, "taidesuuntaukseltaan": 1, "tarkoituksen": 4, "kaataa": 1, "perusteht\u00e4viin": 1, "uranuurtajia": 1, "aputy\u00f6voimaan": 1, "cult": 1, "korkeimpien": 1, "sihto": 3, "tuntea": 10, "maisteri": 6, "avautuvat": 1, "el\u00e4m\u00e4kerrallisesta": 3, "pl\u00e4tit": 1, "tahansa369": 1, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4n": 3, "sitoumuksia": 1, "vuosi": 1, "kanat": 1, "henkisten": 1, "laitokset-s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 1, "mallin": 5, "opetuslaitokset": 1, "reipas": 1, "heikkenemiseen": 1, "muutamissa": 1, "juoksentelemassa": 1, "p\u00e4\u00e4tettiin": 4, "ymm\u00e4rt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "vanhanajan": 1, "6-vuotiaiden": 1, "selvitet\u00e4\u00e4n": 2, "lateinischen": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "viikolla": 4, "voitettavissa797": 1, "sukupolvien": 2, "kokeneimmat": 1, "valistuksella": 1, "kansakoulunopettajien": 8, "s\u00e4ilytyslipastoja": 1, "kasvatuksellista": 3, "tutkijaan": 1, "aatteineen": 2, "saatikka": 1, "ammattiryhmien": 1, "tunnistamalla": 1, "ty\u00f6aikoja": 1, "\u00e4idinrakkaus": 5, "rakentuvan": 1, "asuntojen": 1, "1-10": 1, "vaatimusten": 2, "sis\u00e4isen": 1, "kotiaan": 3, "kansanlastentarhaan": 4, "positiokeskustelussa": 1, "j\u00e4lkikasvunsa": 1, "yhteiskunnallisia": 7, "huonossa": 1, "olevaan": 2, "itsekin": 11, "lapseton": 1, "k\u00e4siala": 1, "kanssa119": 1, "toimintatiloja": 2, "karila": 4, "nelj\u00e4": 8, "nimetty": 2, "kysym\u00e4\u00e4n": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaisia": 4, "tarkasteltiin": 1, "heijastaneen": 1, "matkustelua": 1, "korkeakoulun": 1, "parempi": 9, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisen": 1, "hengellisest\u00e4": 2, "leikkej\u00e4": 4, "arkeensa": 1, "arbeitet": 1, "l\u00e4heiseen": 2, "sadan": 2, "hoitomuodoksi": 1, "laajin": 4, "kasvattajattaren": 41, "perheihanteeseen": 1, "laidoille": 1, "gud879": 1, "sammuttamisesta": 1, "talolle": 1, "laajennuksesta": 2, "pedagogiksi": 1, "l\u00f6ydett\u00e4v\u00e4": 1, "siirteliv\u00e4t": 1, "turmelevat": 1, "arvioidessaan": 2, "otettaisiin": 1, "kirjeisiin": 3, "pukemiseen": 1, "pidet\u00e4\u00e4nkin": 1, "kerroin": 2, "j\u00e4rjestynyt": 1, "allen": 24, "tieteellisen": 3, "jien": 1, "tekem\u00e4": 1, "vastavuoroisesti": 1, "ilot": 1, "terveelle": 1, "p\u00e4iv\u00e4koti": 22, "esite": 2, "honen": 1, "valaisee": 2, "vuoroty\u00f6h\u00f6n": 1, "sitoutua": 3, "puutteellisissa": 1, "toimintaj\u00e4rjestys": 3, "hoitopaikan": 1, "maku": 1, "yritys": 2, "j\u00e4rkevi\u00e4kin": 1, "lastentarhanopettajaliitosta": 1, "t\u00e4llaiset": 1, "aikakautena": 2, "ruttotaudin": 1, "kauniisti": 1, "oikut": 1, "luontaisia": 1, "j\u00e4sent\u00e4": 1, "23\u201324": 1, "esitelm\u00e4": 5, "vaikuttivat": 6, "ebeneseriss\u00e4": 20, "lastenosastoille": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodilla": 2, "puita": 3, "tahtoi": 2, "lounaiskulmaa": 1, "sis\u00e4inen": 8, "suuntiin": 4, "lehtikirjoittelussa": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "mielenkiintoisia": 1, "ty\u00f6tuville": 1, "sinisell\u00e4": 1, "suhteessaan": 1, "kirjoituksia749": 1, "prosessuaalisesta": 1, "ty\u00f6\u2026oppivat": 1, "211919": 2, "t\u00e4ydennetty": 1, "2961936": 2, "pyrkimysteni": 1, "palkittiin": 1, "toiminnoilla": 1, "sommarbarntr\u00e4dg\u00e5rd": 1, "alleviivattuina": 1, "kanssa754": 1, "tarkastajia": 1, "tarha": 3, "ateriana": 1, "paremmin": 7, "forssan": 4, "julistus": 1, "voimien": 2, "ylt\u00e4\u00e4kseen": 1, "seisoo": 4, "keskus": 1, "16101881": 1, "gedruckt": 1, "muotouttaneet": 1, "kyvytt\u00f6myys": 1, "j\u00e4\u00e4neess\u00e4": 1, "luotiin": 5, "askareet": 5, "viranomaisella": 1, "toimintakentt\u00e4n\u00e4": 2, "psykologisesta": 1, "kirvoittaja": 1, "kysell\u00e4": 3, "tyyssijaksi": 1, "t\u00e4ydent\u00e4mist\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nkatsomuksellisiin": 1, "terveydenhoitoa": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4neet": 1, "mallilastentarhan": 2, "katettava": 1, "johdattelee": 3, "paluuvaihe": 1, "johtavaan": 1, "lausumasta": 2, "early": 9, "voimalla": 2, "1921\u2013192419261927": 1, "kehittym\u00e4st\u00e4": 1, "merkityssis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 2, "24121914": 1, "laajentuva": 1, "vanhojen": 1, "clouberg": 1, "pylkk\u00e4nen": 1, "muutama": 5, "leposijoina": 1, "paha": 2, "seurustellessaan": 1, "auttava": 1, "k\u00e4sitepareja": 1, "alkuper\u00e4inen": 4, "palasi": 4, "kotiinsa": 4, "pelkistettyn\u00e4kin": 1, "iloa697": 1, "samoilla": 3, "lastentarhanopettajuuteen": 1, "tutkimuksellisempia": 1, "tutkijassa": 1, "asenne": 2, "1890-luvulta": 2, "kuuntelemaan": 1, "selvitys": 3, "noudattaa": 1, "asioiden": 15, "vaatimattomuuden": 6, "p\u00e4in": 14, "osaavat": 2, "tahoilla": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4isess\u00e4": 2, "kehitteli": 7, "tu": 1, "muistelmat": 5, "christian": 6, "1920\u20131921": 2, "koskemaan": 3, "kouluttamaan": 3, "kt": 13, "toimitila": 2, "vietti": 2, "joku": 11, "forssa": 3, "onnismaa": 2, "lastentarhanopettajatutkinnosta": 1, "huomaamaan": 4, "arkip\u00e4iv\u00e4isten": 1, "henkil\u00f6kunnalla": 1, "opittuina": 1, "rakennuttamaan": 1, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4yvien": 1, "tasolla": 17, "ty\u00f6kent\u00e4kseen": 1, "ty\u00f6asulla": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4inen": 10, "kuuluvia": 4, "puolijulkinen": 1, "erotteli": 1, "arvostelevaa": 1, "konkreettinen": 1, "viittaa": 15, "taloudesta": 1, "aikuisten": 13, "puolesta": 23, "zur": 10, "berliinist\u00e4": 3, "kertoimen": 2, "terveydenhoito": 1, "viihtyisyydest\u00e4": 2, "tosi": 4, "omaa": 34, "ehk\u00e4": 23, "ankaraa": 1, "osasi": 1, "wire\u00b4n": 26, "t\u00e4ll\u00f6in": 3, "osallistuminen": 1, "1441913": 3, "kirkkosalien": 1, "201219": 1, "ebeneser-talon": 4, "1973": 8, "wahrheit": 1, "20102013": 1, "kokoonpano": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4isnaisia": 1, "kokemustensa": 1, "tasa-arvoa": 2, "perustella238": 1, "tiedostamista": 1, "lausumin": 1, "n\u00e4yteikkunoissa": 1, "k\u00e4sitteellis-teoreettisia": 1, "aiheuttamat": 1, "heikentyminen": 1, "war": 2, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 10, "huoneilma": 1, "kata": 1, "tuonnempana": 2, "iltap\u00e4iv\u00e4lastentarhan": 1, "erityisoppilaana457": 1, "virkavaatteesta": 1, "komiteamietinn\u00f6ss\u00e4": 3, "han": 2, "suuntausten": 2, "kasvatukseen": 14, "lastenhoitolaitosta": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyden": 3, "kulkenutta": 1, "runot": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4st\u00e4": 1, "lastenkotiin152": 1, "harrastetoimintoihin": 1, "ty\u00f6nilon": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 1, "penkeiss\u00e4": 1, "ammattiyhdistystoimintaan": 1, "luontaisiin": 1, "pidett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "oleskelevat": 2, "ammattiasioita565": 1, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4ynti": 3, "virallista": 1, "opettajainhuone": 1, "vauvan": 1, "ehjemp\u00e4\u00e4": 1, "kasvatusteoreetikot": 1, "lastentarha": 286, "ammattikuntansa": 2, "tulevaisuuden": 4, "puheluonnokset": 1, "juva": 3, "liegt": 2, "lause": 1, "aiheeseeni": 1, "palvelevassa": 2, "toiminta-alueen": 2, "ik\u00e4isist\u00e4": 2, "ideologina": 2, "anstalter": 1, "viihtyis\u00e4n": 1, "v\u00e4litt\u00e4minen": 1, "yht\u00e4": 20, "nostavan": 1, "diakonissoista": 2, "america": 1, "kalustuksena": 1, "yksinkertaisten": 2, "1712\u20131778": 1, "tettu": 1, "kodikasta548": 1, "merkkivuosina573": 1, "did": 6, "muistiot": 2, "muasssa": 1, "kunnallisvaalit": 1, "laitinen": 10, "aatteen": 4, "syntyneet": 3, "luonnehti": 3, "yhteyksiss\u00e4": 9, "vom": 2, "rikkaaseen": 2, "oikeudenmukaisuus": 2, "uskonnollis-katsomuksellinen": 1, "27121932": 2, "`offentligt\u00b4": 1, "ilmaukset": 1, "helppo": 3, "kehittelem\u00e4\u00e4n": 2, "ilmaisujen": 2, "ahola": 1, "pit\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "keitti\u00f6ty\u00f6h\u00f6n": 1, "liiennyt": 1, "walter": 2, "kannanotoiksi": 1, "luovuuden": 1, "v\u00e4lisen\u00e4": 4, "ulkomailla": 1, "helsinginkatu": 2, "hoitomuoto": 1, "palikat": 3, "johtajaan": 1, "yll\u00e4pit\u00e4mi\u00e4": 2, "v\u00e4lim\u00e4ki": 15, "osoittaa": 14, "tapahtumasta": 1, "tietoiseksi": 1, "tied": 2, "naisj\u00e4rjest\u00f6ihin": 1, "ravitsevasta": 1, "kotonaan818": 1, "signe": 4, "aikaisin": 3, "vanhempiinsa": 1, "hatje312": 1, "suljettukin": 1, "hyv\u00e4ksyminen": 1, "1957": 1, "ni": 1, "18401870": 1, "alkaneen": 2, "germany": 2, "erillisyydest\u00e4\u00e4n": 1, "itselle": 5, "k\u00f6yh\u00e4\u00e4n": 1, "kirkollinen": 3, "kunst": 1, "avustamisen": 2, "valmentamattomina": 1, "univormu": 1, "latauksia": 1, "anteeksi": 1, "aktiivisempi": 1, "lotat": 1, "keksitt\u00e4v\u00e4": 1, "ominaisalueena": 1, "elinvoimaan": 1, "1882": 5, "laaja-alaisuus": 1, "lutherin": 12, "tamineita": 1, "tekij\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "valtuustossa": 1, "lapsihahmot": 1, "totutettava": 2, "sali": 2, "nauttivan": 1, "gw": 2, "sukutietoja": 2, "koselieder-kirjan": 3, "halunneet": 3, "cb": 2, "opetusmaa": 1, "ohjeiden": 1, "reiches": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 19, "lujittamaan": 1, "harjoittamisesta": 1, "eroavia": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisist\u00e4": 3, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 3, "opetus": 15, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "hoitopaikkana": 1, "ilmoilla": 1, "\u00e4idinkin": 1, "itsetutkistelua": 5, "521923": 1, "henkil\u00f6st\u00f6": 5, "kotileikki": 5, "liittymiskohtia": 1, "kotiaskareitaan": 1, "shaped": 2, "perustetussa": 1, "sis\u00e4\u00e4nkirjoitusmaksua": 1, "yhteiskuntakelpoinen": 1, "kamppailu": 1, "tar": 1, "tulkitsen": 4, "lapsiprostituutioon": 1, "tunsivat": 3, "nykyiset": 1, "1944\u20131956": 2, "kirjoituksensa": 1, "vapaa": 6, "viljelyksille": 1, "rakentavia": 1, "ruumista": 1, "ateria": 2, "viimeiseksi": 1, "mainiten": 2, "huolenpidon": 2, "kyennyt": 1, "kahdenlaisia": 1, "pit\u00e4miseen": 2, "liitt\u00e4\u00e4": 3, "osanottajat": 2, "lotta-ty\u00f6ss\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nongelmiin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "stanley": 3, "wwweduskuntafithwfaktahetekauhexhxent": 1, "ebeneserkodissa": 2, "toimettomiksi": 1, "per\u00e4ss\u00e4": 1, "kohdalta": 1, "vierell\u00e4": 1, "haartmanin": 1, "purkautuu": 1, "j\u00e4nnitteiselle": 1, "jokin": 5, "rehellisyytt\u00e4672": 1, "h\u00f6gvalla": 1, "pysyvin\u00e4": 1, "lastentarhankasvattajattaresta": 1, "johdantoluvussa": 1, "puuttua": 1, "ajatuksiaan": 7, "muodot": 2, "ltol": 13, "\u00f6versikt": 1, "l\u00e4heisiin426": 1, "osastohuonetta": 1, "yhteyksien": 1, "puutarhuri": 2, "koska": 78, "vaiheiden": 1, "ammattimerkki": 1, "12\u201314-vuotiasta": 1, "alkuopetuslehden": 2, "aseenkantajiksi": 1, "toimintamalleja": 1, "l\u00e4hdeaineistoani": 1, "historiantutkimuksellisella": 1, "yritt\u00e4v\u00e4t": 1, "stellenwert": 1, "kansanedustajat": 1, "piirteit\u00e4": 4, "luonnonl\u00e4heinen": 2, "myym\u00e4ss\u00e4": 1, "luokkatoverinsa": 1, "ersten": 2, "saksalaiseen": 1, "naisvaltaiset": 1, "kasvattajatarkurssilta": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "ulla": 8, "paitsi": 5, "interpretations": 2, "kristillisyydest\u00e4": 1, "1841961": 1, "ty\u00f6kokouksien": 1, "luoksemme": 1, "raittiusty\u00f6n": 2, "menschenerziehung-teokseen": 1, "my\u00f6t\u00e4tunnolla": 1, "prospectus": 2, "yhteiskuntael\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "velvoitteet": 1, "tasolle": 3, "kielt\u00e4\u00e4": 3, "mahdollisuutta561": 1, "kotonaan729": 1, "suomalaisten": 9, "jatkossa": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "alaisiksi615": 1, "huipentui": 1, "vaalimalla": 1, "koteja": 6, "opetusmonisteita": 1, "suositaankin": 1, "1681917": 1, "sokeainopetuksen": 1, "maailmankuvan": 2, "elsakin": 1, "ebenserin": 1, "asiantuntijaksi": 1, "luonnonlahjana": 1, "tyyli": 2, "yksityiset": 3, "ideal": 7, "tiedollisesta": 1, "huomiointi": 1, "toimintavuosinaan": 1, "sosiaalisuudesta": 1, "ty\u00f6ohjelma": 1, "mainituissa": 1, "arastelun": 1, "perinteist\u00e4": 2, "kunnille": 1, "neli\u00f6n": 1, "1941927": 1, "v\u00e4henev\u00e4n": 1, "under": 4, "talosta": 6, "lastentarhaopettajakoulutuksessa": 1, "ruskeita": 1, "opettamisessa": 1, "vastaamaan": 1, "siihen": 109, "kulkeutuivat": 3, "metaforat": 1, "pedagogis-uskonnolliss\u00e4vyinen": 1, "avioliittoa": 1, "koululaisten": 99, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisess\u00e4": 1, "konferenssissa": 1, "puheenjohtaja": 9, "lastensuojeluty\u00f6t\u00e4": 3, "kotikulttuurin": 1, "fr\u00f6belanstaltens": 3, "physisch": 1, "kehittym\u00e4ss\u00e4": 1, "toimintaedellytyksist\u00e4": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4isest\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4llystakit": 1, "kasvatustoimintaa": 1, "luenta": 2, "kirjoittaminen": 11, "lempe\u00e4": 2, "kokonaisuuden": 2, "varsinaiseksi": 2, "neuvottelukunnalle": 1, "suni": 2, "1919\u20131922": 1, "miellettiin": 1, "hltojkptk": 2, "uskonnollisuuden": 8, "keskin\u00e4iset": 1, "itsell\u00e4mme": 1, "kasvatuksesta": 21, "ilmenemismuotojen": 1, "alue": 3, "taloudellisempi": 1, "us": 2, "luja": 3, "hoidettaisiin": 1, "ruotsinkielest\u00e4": 1, "orientaatioina": 2, "joita": 37, "levottomuutta": 2, "opettajaksi": 5, "latvala": 2, "som": 2, "paikkakunnalle": 1, "ehdotettiin": 8, "vastannut": 2, "termit": 2, "\u00e4l\u00e4": 2, "luonnontieto": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 20, "vastaanottaminen": 1, "askartelivat": 2, "ker\u00e4\u00e4": 1, "keit": 2, "itseni": 2, "pasanen": 2, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 5, "sukupuolieron": 1, "irrottautumalla": 1, "osoittaneen": 1, "k\u00e4ytettiin": 24, "erottui": 1, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4ll\u00e4": 1, "victor": 1, "vaikuttaja": 5, "vorberatung": 1, "laatima": 2, "pienet": 12, "toimenpiteet": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisest\u00e4": 1, "alanderilla": 8, "er\u00e4\u00e4n": 3, "taustoiltaan": 1, "tutustuin": 1, "lastentarhoissa": 59, "lastentarhaty\u00f6lle": 7, "tutkimustuloksiin": 1, "verleger": 2, "ehdoton": 1, "9200": 1, "leikkilaulua": 1, "aktiivisia": 5, "sattumuksesta": 1, "kokonaisvaltaista": 1, "ammattikuvaan": 1, "tyytyv\u00e4isyys": 1, "ebene": 1, "seine": 2, "l\u00e4hisuvussa": 1, "alueesta201": 1, "penkkien": 1, "voimat406": 1, "kertoi": 17, "hampered": 2, "ty\u00f6voimaa": 3, "kulkutautien": 1, "viihdytt\u00e4en": 1, "1888\u20131889": 1, "arkileningin": 1, "kirstin": 1, "olemuksensa": 1, "arkisen": 1, "kehystettyin\u00e4": 1, "edustamiin": 1, "ajatteleminen": 1, "kirjoitukset": 5, "maaseutua": 1, "vaikutuksen": 5, "ans\u00f6kan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ille": 1, "lastentarhapedagogiikka": 1, "mietint\u00f6\u00e4": 4, "alkeiden": 3, "pyynt\u00f6\u00e4": 1, "uskoisten": 1, "hoidettavikseen200": 1, "taka-alalle": 1, "lastentarhoissamme": 1, "haasteen": 1, "kastelua": 1, "tavalliseksi": 1, "arvostaen": 1, "aputy\u00f6voiman": 1, "perheille": 7, "shoolchildren": 1, "mir": 2, "pestalozzi-fr\u00f6belhaus": 2, "gibat": 1, "kansaan": 2, "linjauksen": 3, "viikattava": 1, "vapaakirkolliset": 2, "tukeva": 2, "salin": 1, "hurmosliik": 1, "pikkuinen": 1, "erottaudutaan": 1, "nurmi": 2, "inventing": 1, "ik\u00e4isen\u00e4": 1, "suunnista": 1, "alakouluik\u00e4": 2, "juoksutettu": 1, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4ynnin": 4, "terveydellisesti": 1, "kutsumusty\u00f6st\u00e4": 1, "muodostuisivat": 1, "metaforanomainen": 2, "l\u00f6ydyk\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4rittynyt": 1, "lastentarhaideaa": 1, "portti": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "sigrid": 5, "itselleni": 3, "kansainv\u00e4list\u00e4": 1, "naisn\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "sosioemotionaalista": 1, "j\u00e4it": 1, "opetelleet": 1, "esitteet": 5, "leikkiv\u00e4lineiden": 1, "ajoittuvat": 1, "pari": 10, "aktiivista": 4, "ajoittui": 1, "alanen": 1, "2003a": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6min\u00e4": 1, "diakonissoille": 1, "consepts": 2, "kutsumusammattina": 1, "laitosmuotoisen": 2, "alak\u00f6\u00f6ki": 1, "k\u00e4v\u00e4isyt": 1, "ganzen": 1, "osuudelle": 1, "tapahtuvaa": 3, "kasvattajattarista": 2, "toimituskuntaan": 2, "hyvinvointiin1800-luvun": 1, "tuntuu": 6, "miina": 1, "jumalan": 47, "alander467": 1, "toiseksi": 4, "sanoiksi": 1, "jokaisen": 7, "mich": 1, "1940-luvulta": 2, "kalliorinteen": 2, "3091924": 1, "varmoja": 1, "alkanutta": 2, "puhujaksi": 1, "koulutus233": 1, "toiminnallaan": 5, "harjoittamaan": 1, "henkil\u00f6historiallisia": 1, "befreien": 1, "l\u00e4mm\u00f6ll\u00e4": 1, "ala-luokilla": 1, "laajennetuksi": 1, "koulukasvatusta": 1, "aikuistuneena": 1, "kasvista": 1, "betlehem-nime\u00e4": 1, "120121": 1, "puutarhaty\u00f6n": 2, "kupeista": 1, "tunteenk\u00e4sittelyn": 1, "keskustelijat": 1, "lapsiryhmi\u00e4": 2, "oikeudet": 1, "ruotsiksi": 2, "ulotettu": 1, "tageb\u00fcchern": 2, "women\u2019s": 2, "ebeneser-s\u00e4\u00e4ti\u00f6": 4, "tuntevat": 2, "komiteamietint\u00f6\u00e4": 1, "\u00e4lyn": 1, "tutkimustraditioon": 1, "subjektiivinen": 3, "isille": 1, "valveutunut": 1, "papierfalten": 1, "altisti": 1, "viitteellist\u00e4": 1, "oppimateriaalia": 1, "tosin": 4, "l\u00e4ksyns\u00e4": 1, "1905\u20131908": 1, "katoaminen": 2, "kansalaisiksi254": 1, "roger": 2, "langenneen": 1, "harjoittelisi": 1, "jonkinasteisilla": 1, "veitsell\u00e4": 1, "kotihoidossa": 3, "syvennettiin319": 1, "vaihtoehtojen": 2, "pitk\u00e4hihaista": 1, "kodikkaampia": 1, "\u00e4idillisyyteen": 2, "kernaasti": 1, "yl\u00e4luokkien": 3, "sanana": 2, "elise": 3, "moittien": 1, "liitetty": 6, "ainoastakaan": 1, "echte": 1, "osoitettiin": 1, "hankintatoimiston": 1, "ovatkin": 1, "virastopainetta": 1, "vogelnest": 1, "kannanottoa": 4, "siet\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "el\u00e4m\u00e4npiirej\u00e4": 1, "kasvattajankutsumus": 1, "lehtikirjoitukset": 2, "laajentuneesta": 1, "ajankohta": 4, "nuorempi": 1, "poistanut": 3, "opettajattarille": 1, "2193814": 1, "uskoon": 2, "talommehan": 1, "naiseutta": 3, "21995": 1, "edellytt\u00e4nyt": 2, "tarkkan\u00e4k\u00f6isist\u00e4": 1, "syv\u00e4llisen": 2, "koti-metaforan": 1, "kilpailevien": 1, "osastot": 3, "toiminta": 66, "xvii": 2, "antaudu": 1, "kaltaisiksi357": 1, "kansalaispiirit": 1, "questions": 2, "kiinnittynyt": 1, "soveliasta": 3, "ty\u00f6tuvassa": 1, "piill\u00e4": 1, "opettajille788": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llinen": 1, "sanaan": 2, "haittoja": 1, "varakas": 1, "hakijaa": 1, "sisustuksella": 1, "uudenlaiset": 2, "l\u00e4ksyist\u00e4\u00e4n": 1, "perustaminen": 3, "kantanut": 1, "joilta": 3, "tavanomaisia": 1, "amerikkalaiselle": 1, "riste\u00e4viss\u00e4": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4t": 1, "kuva-arkiston": 3, "miehisi\u00e4": 1, "k\u00e4sity\u00f6t": 3, "henkev\u00e4\u00e4n": 1, "viittasi": 10, "toimijoista": 1, "luteet": 1, "uhrattu": 1, "lastentarhalasten": 2, "nostaa": 10, "vaalikaa": 1, "paikkaamista": 1, "pedagogiikassaan": 2, "ratkaisut": 3, "aseta": 1, "muotoilevat": 1, "hoidettavaa": 1, "toiminnallisia": 2, "muun": 43, "tuletko": 1, "rakennuslainan": 1, "ty\u00f6ss\u00e421": 1, "kaapin": 1, "kalusteista": 3, "k\u00e4sit\u00f6it\u00e4": 4, "osakseen": 3, "j\u00e4sent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "asuinhuone": 1, "valmistuisi": 2, "ilmaisut": 1, "esimerkiksi": 44, "laaja-alaista": 1, "jakkarat": 1, "uranuurtajanaisia": 1, "runsasta": 2, "todeta": 5, "fr\u00f6belpedagogiikka": 1, "osatekij\u00e4": 3, "kasvatetut": 1, "yksil\u00f6in\u00e4": 1, "siveelliseen": 1, "itsen\u00e4isty\u00e4": 2, "hy\u00f6ty": 3, "kantoa": 2, "203\u2013207": 2, "perustimme": 1, "vallattomuutta505": 1, "lehti": 5, "synti": 2, "hakeutuminen": 1, "lausunnot": 6, "kutsutun": 8, "juhlan": 4, "aloittamiseen": 1, "rakentumisen": 1, "kest\u00e4v\u00e4n": 1, "vuodelta": 39, "huomioonottava": 1, "my\u00f6hempien": 1, "helsinkil\u00e4iset": 1, "kasvatettu": 1, "mieless\u00e4\u00e4n": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "poiketen": 5, "p\u00e4iv\u00e4ys": 1, "tultuaan": 1, "sozialp\u00e4dagogischer": 1, "ur": 1, "kasvattajatarkoulutukseen": 1, "kuvaillaan": 2, "kera": 1, "piirroskuva": 2, "juusteenista": 1, "k\u00e4sialani": 1, "hyv\u00e4ntekev\u00e4isyydeksi": 1, "tinkim\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "k\u00e4sialaa": 1, "resurssit": 2, "kasvatustaidoista": 2, "k\u00e4sivarret": 1, "ammattikunta": 3, "kasvattajapersoonallisuudeksi": 1, "rin-laitokset": 1, "tapaus": 1, "paderborn": 1, "kunnallistuttamassa": 1, "western": 1, "rajatonta": 1, "kasvaessaan": 1, "osastoryhm\u00e4\u00e4n": 1, "el\u00e4m\u00e4npiiri\u00e4": 1, "virkakirjeit\u00e4": 1, "kodeistaan217": 1, "ottako": 1, "johtuen": 9, "huonekaluja": 4, "sosiaalipalvelun": 2, "ty\u00f6kauden": 1, "soviteltiin": 1, "juhani": 8, "alkaisi": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapa": 2, "isovanhemmuus": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 4, "kinoksen": 1, "tutkimusmenetelmiin": 1, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4yvist\u00e4": 1, "historialliseen": 3, "lounais-h\u00e4meen": 1, "professioksi": 1, "peruspalkaksi": 1, "ainakaan": 5, "ihnen": 1, "kohdeyleis\u00f6": 1, "alandereilla443": 1, "tutkimuksessa": 25, "kaavailtuja": 1, "koonnissa": 1, "koottaville": 1, "vierailuk\u00e4yntej\u00e4": 1, "tapahtumaksi": 2, "syv\u00e4\u00e4": 1, "joka": 171, "lapsiin": 18, "link": 2, "ruotsissakin": 1, "hankkiakseen": 1, "sosiaaliturvaa": 1, "kehittyv\u00e4\u00e4n": 1, "pit\u00e4viksi": 1, "t\u00e4deill\u00e4": 2, "kohdentuu": 1, "kuultavana": 1, "lastentarha-aikaan": 1, "kuninkaanvallan": 1, "kuvaavassa": 1, "1931934": 3, "9-vuotias": 1, "yht\u00e4aikainen": 1, "rajoittamatonta": 1, "tutkimuskysymyksiini": 2, "muistelma": 2, "ervi": 1, "arkistossa": 16, "kohti": 5, "k\u00e4sittein32": 1, "miehisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "vaikuttaa654": 1, "sukupuolittuneiden": 1, "h\u00e4ggman": 22, "kirjoitelmissa": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 12, "1889\u201331": 1, "muutettu": 1, "p\u00e4\u00e4oma": 2, "hautautuikin": 1, "julkisuuteen": 1, "kukkatervehdyksin": 1, "891947": 1, "kokonaiskuva": 1, "er\u00e4\u00e4lle": 2, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirjat": 1, "perusteemat": 1, "erotellen": 1, "oikeutettua": 2, "mainintaa": 1, "lis\u00e4ystarpeeksi": 1, "taulut": 1, "jenassa": 2, "kautta237": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 4, "yll\u00e4pidet\u00e4\u00e4n": 1, "teksteiss\u00e4\u00e4n": 2, "tarkoitettu": 5, "l\u00e4hdeteoksina": 1, "kotihoitoa": 2, "stenius": 2, "suruja": 1, "loppuunsaattamisessa": 1, "autorit\u00e4\u00e4risen": 1, "sihvo1969": 1, "rum": 1, "kilpailua": 1, "alanderia": 8, "kiihkeydest\u00e4": 1, "opeillaan": 1, "yl\u00f6sp\u00e4in": 2, "stockmannilta": 1, "vahvistamassa": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitolaitoksille": 1, "aihepiireilt\u00e4\u00e4n": 1, "vastustajaa": 1, "aiheuttaa": 1, "sisko-liisa": 1, "kannen": 2, "stakesin": 1, "pienempien": 1, "palvelee132": 1, "1986126\u2013129": 1, "suurimpana": 1, "keskeisilt\u00e4": 1, "alleviivaus": 4, "schelling": 1, "vaiettuja": 1, "pikkunukeilla": 1, "kipeimm\u00e4ksi": 1, "koostuu": 3, "75\u201393": 1, "ruotsissa": 17, "luontaiseen": 1, "aiheutuiko": 1, "33-37": 1, "teli": 1, "ideaali": 3, "ensi": 6, "monilta": 1, "siunaukseksi": 1, "parantamiseksi89": 1, "viihdytt\u00e4vi\u00e4": 2, "muokannut": 2, "s\u00e4ilytyspaikkaa": 1, "aamusella": 2, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 1, "yhteydenpidosta": 1, "arkistoissa": 2, "ester": 8, "talousel\u00e4m\u00e4n": 1, "kohdisti": 1, "annual": 1, "seimilasta": 1, "noch": 1, "auttavaisuus": 1, "yksil\u00f6st\u00e4": 1, "diakonissasisariin": 1, "sytytt\u00e4nyt": 1, "30111906": 2, "opiskelemaan": 4, "3osastoinen": 1, "opettajille": 10, "httpwww": 1, "kaikenlaisista": 1, "leimu": 2, "kiilloituksessa": 1, "onnettomuutta": 1, "missiontidningen": 2, "glary-ann": 1, "lehtiin": 2, "olemisestamme": 1, "abstrakteja": 1, "yhty\u00e4": 5, "kielellisesti": 1, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "samoina": 1, "korottamista": 1, "suurimpia": 1, "lastentarhaty\u00f6n": 172, "ahtauden": 1, "habel": 1, "ea1": 1, "tavoitteenaan": 1, "omistautua": 1, "ykseydest\u00e4": 1, "tapahtumassa": 1, "m\u00e4\u00e4ritti": 7, "luontevaa": 1, "sitoutumisesta": 3, "l\u00e4hemmin": 3, "anomus": 1, "tutkimieni": 2, "43\u201344": 1, "opiskelumateriaalia": 1, "kokoa": 5, "johdatuksesta": 1, "juhlassaan": 1, "rakastaa": 2, "jaottelussa": 1, "toiveita": 1, "selvittelen": 1, "ajallisesti": 1, "himmet\u00e4": 1, "pelko": 3, "inkeri": 4, "af\u00e4rsm\u00e4ssig": 1, "tiet\u00e4m\u00e4n": 1, "salaatit": 1, "ymm\u00e4rrys": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 27, "miehist\u00e4": 3, "pikow": 2, "majoissa": 1, "nousevia": 1, "sanoin": 4, "oppilasruokaloissa": 1, "vertaamatta": 1, "rakkaillemme": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 2, "pulse": 1, "sohn": 1, "useista": 1, "viitaa": 1, "suhteesta": 6, "kaalit": 1, "toiselle": 5, "2051900": 1, "dass": 2, "ilmaus": 5, "retket": 1, "sattua": 1, "wichern-verlag": 1, "katsotulla": 1, "type-planned": 1, "kognitiiviseen": 1, "tulevaisuudessa": 5, "k\u00e4tk\u00f6ist\u00e4": 2, "perustaan": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "motiiveihin": 1, "1910-luvulla": 2, "tulevan": 4, "merkkin\u00e4": 1, "vapaiden": 1, "tutkimusaiheita": 1, "huoneistoja": 3, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4sti": 1, "suurempaa": 4, "perustele": 1, "raamatunlause": 1, "sosiaalivaliokunnalle": 3, "kolmivuotiaana": 1, "kohdeltiin": 1, "alimitoitettu": 1, "sisustus": 2, "toimintamallia": 4, "alusti": 1, "virkist\u00e4neet": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 16, "1868-1893": 1, "eripituisin": 1, "viite": 1, "uudistamispyrkimyksi\u00e4henkisen": 1, "nuoruusvuosiin": 1, "puolikin": 1, "aatehistoriallinen": 2, "viel\u00e4k\u00f6": 1, "yhteis\u00f6n\u00e4": 3, "s\u00e4\u00e4li": 1, "toriantutkimuksessa": 1, "t\u00e4llaisten": 1, "lukemattomille": 1, "taloudellisen": 3, "alkuper\u00e4iset": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmiin": 1, "tekemisest\u00e4": 3, "tukholmasta": 1, "kaupunginarkistossa": 3, "lausumatonta": 1, "aiheeksi": 1, "oppimista": 8, "eletyst\u00e4": 1, "eetoksen": 1, "vastustusta": 4, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 4, "itsest\u00e4\u00e4n": 9, "eih\u00e4n": 2, "saarikangas": 5, "tauko": 1, "muodostavat": 8, "yhteiskunnallistunut": 1, "1121928": 1, "korkeaa": 1, "syvemm\u00e4lle": 1, "henkil\u00f6st\u00f6suunnitelma": 1, "serie": 1, "\u00e4itienillassa": 1, "social": 12, "kieriskelee": 1, "ohjaaminen": 6, "notwendig": 1, "yleistajuisesti": 1, "vetoomuksessa": 1, "arvioita": 4, "etunimell\u00e4": 3, "aforementioned": 2, "yksityiseen": 7, "puheiden": 1, "ideaansa": 1, "stock": 1, "40-vuotis": 1, "sesam-house-oppilaitoksen": 1, "asuisi": 1, "bertha": 11, "lukee": 1, "historiakuva": 1, "laittaa": 4, "ymp\u00e4rist\u00f6": 9, "kansalaisena": 1, "elintilaa": 1, "vuosilukujen": 1, "lapsettomille": 1, "aikuiselle": 1, "tanskassa": 2, "muistojulkaisu": 1, "psyykillisilt\u00e4": 1, "puutaloja": 1, "palvelevaa": 3, "ty\u00f6ss\u00e4oloajaksi": 1, "pyyhkimist\u00e4": 1, "kirjaansa": 1, "vertailee": 1, "seurasivat": 1, "itsekasvatuksella": 1, "buchen": 1, "huono": 2, "mietinn\u00f6ss\u00e4": 5, "luentosarjaa": 1, "varastoty\u00f6ntekij\u00f6iden": 1, "toteuttava": 2, "neuvotteluja": 1, "mehr": 2, "rather": 2, "stocholm": 1, "vaikeille": 1, "k\u00e4tkeytyy": 3, "psychologica": 1, "tarkastelua": 2, "nuoruusajoista": 1, "luonnollisinta": 1, "vasta-argumentteina": 1, "sielunh\u00e4t\u00e4": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4": 1, "toimijaperspektiivin": 1, "kansansivistyst\u00e4": 2, "harjoitusta": 1, "sijoittuva": 2, "kasvettiin": 1, "kirjoituksen": 2, "tarkentuvat": 1, "tarjottiin": 2, "ea37": 1, "kindheit": 2, "voimme": 6, "sisarenmies": 2, "1918": 11, "199940": 1, "ihmeelliselt\u00e4": 1, "barntr\u00e4dg\u00e5rd": 1, "lapsiaan": 7, "schraderin": 3, "ha": 6, "v\u00e4sytt\u00e4\u00e4": 1, "veturi": 1, "mutter-und": 3, "tyyleihin": 1, "l\u00e4hdeaineisto": 17, "huomaavaiseen": 1, "h\u00e4mm\u00e4styttiv\u00e4t": 1, "varsinaiselle": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 2, "aikaansaannoksiksi": 1, "koulukiusaamista": 1, "harjoittelujakso": 1, "kansalaisiksi": 2, "pienryhmiss\u00e4": 1, "t\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 2, "kulttuurisessa": 1, "genemigte": 1, "asetetun": 2, "esityksi\u00e4": 2, "tuhruisia": 1, "samanmielisten": 1, "aurinkoisten": 1, "edist\u00e4neet": 1, "masentunut": 1, "levitt\u00e4minen": 1, "versiot": 1, "kymmeni\u00e4": 2, "kasvatusajattelijana": 1, "k\u00e4ytetty": 13, "hierarkkisena": 1, "puhuttelisinko": 1, "toimitiloista": 2, "avannut": 1, "naisliikkeiden": 1, "kaarninen": 4, "kansalais": 1, "vuorottelua": 1, "aikalaiskieless\u00e4": 1, "toivomusaloitetta": 1, "affect": 2, "sijoittaminen": 1, "tekla": 2, "tamperelaisten": 1, "kansansivistystoimintaankin": 1, "leiv\u00e4ksi": 1, "sijannut": 2, "k\u00e4sialalla": 1, "puhuessaan": 3, "menetti": 5, "2140": 1, "seimiin": 1, "todenneen": 1, "puhutella": 1, "\u2026mutta": 1, "kasvattajattaresta": 2, "antipatiat": 1, "hiljaisesti": 1, "taivutetusta": 1, "48\u201349": 1, "l\u00e4mm\u00f6n": 1, "v\u00e4ltt\u00e4misest\u00e4": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjaan": 3, "kotimaastaan": 1, "mallit": 3, "tapahtuneitten": 1, "luonteviksi": 1, "yhteiskuntaorientaatiota": 1, "kansallisuusmieheksi481helmikuun": 1, "tarkoitti": 8, "kehitt\u00e4mist\u00e4863": 1, "vaimouteen": 2, "etenemisen": 1, "ter": 1, "kohottavana": 1, "haanp\u00e4\u00e4": 2, "esikoulupedagogista": 1, "eroavaisuudet": 1, "555-571": 1, "tajuta": 1, "kantoja": 2, "sujui": 1, "tulkinnalle": 2, "isojen": 1, "kehitetty": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaista": 1, "merkitysten": 8, "rajatut": 1, "unchanged": 2, "opiskelijamuisteloiden": 1, "velvollisuutemme": 1, "huolehtivilla": 1, "toteutuksensa": 1, "henkisen": 199, "lastenhoidosta": 4, "pioneers": 4, "ilmapiirin289": 1, "toivotaan": 2, "tunteeksi": 1, "laitosmaisuutta": 1, "intimi": 1, "hallinnoitujen": 1, "edelle": 3, "uudistaa": 3, "teathers": 1, "luonnehdittavia": 1, "1131892": 1, "jostain": 2, "risteilen": 1, "taloudellista": 5, "0-6": 1, "lapsensa": 13, "lastentarhakaan": 1, "luottaminen": 1, "saara": 5, "ulkopuolella": 26, "sitoutuneesta": 1, "puutarhapihojen": 1, "hidastumista": 1, "matkimista": 1, "kysymys": 30, "porvari": 1, "arvostuksia": 1, "sotalesket": 1, "74\u201376": 1, "t\u00e4rkein": 12, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 4, "urbaanin": 1, "bourgeois": 3, "sinuun": 1, "s\u00e4rm\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "th": 1, "tuntim\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "olentona302": 1, "selvi\u00e4v\u00e4t": 1, "schriften": 3, "l\u00e4hteiden": 12, "paremmaksi540": 1, "hygienian": 2, "141\u2013142": 1, "henkev\u00e4sti": 1, "tukholma": 2, "lastentarhanimikkeest\u00e4": 1, "esikuvat": 7, "finlayson-forssa": 1, "em\u00e4nt\u00e4lehdess\u00e4": 1, "875\u2013885": 1, "tutkijan": 17, "pysty": 1, "t\u00e4nne": 2, "juhlasalissa": 1, "kehittymisen": 5, "hautautui": 1, "osap\u00e4iv\u00e4ty\u00f6t\u00e4": 6, "hoitomuotoja": 1, "tyhj\u00e4st\u00e4": 1, "k\u00e4siss\u00e4\u00e4n": 1, "koskeviin": 3, "suloiseksi": 2, "vastavuoroista": 1, "tapahtuneeksi": 1, "61946": 2, "kuvaajina": 1, "geschichte": 1, "herkkyytt\u00e4": 1, "kirjoittamisen": 4, "n\u00e4ytti": 5, "yhteiskutaluokkien": 1, "kokosi": 3, "metodistiseurakuntaan": 1, "tutkimuskysymysteni": 5, "uskollisena": 2, "lastentarhanopettajuuttakin": 1, "m\u00e4chtigen": 1, "hyv\u00e4t": 1, "alulla": 1, "urania": 1, "ulvros": 7, "innokkuutta": 1, "opettajainkoulutukselle": 1, "valmistuttuaan": 1, "rakentuneesta": 1, "kymmenilt\u00e4": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4lastentarhoihin": 1, "luettu2905": 1, "kehitykseen": 2, "alkuvaiheessa": 1, "objektiivisuutta": 1, "kapalla": 1, "murtamista": 1, "pohtinut": 8, "mukavalta": 1, "entiteetit": 1, "tutkimusv\u00e4line": 1, "kuukausiaiheet": 1, "reunaehdoin": 1, "kaupppinen-perttula": 1, "ulkoiluv\u00e4lineet": 1, "k\u00f6yh\u00e4t": 2, "seurakunnan": 7, "puolue": 1, "aluksi": 25, "j\u00e4lkens\u00e4": 1, "tietyt": 4, "pit\u00e4nyt": 24, "kunniakseen": 1, "71-81": 1, "joulukuussa": 1, "v\u00e4lkkyi": 1, "vuotta": 57, "ajallinen": 1, "l\u00e4hestymistapa": 4, "tarjotaan": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksell\u00e4": 1, "heikkoja": 3, "kerskuva": 1, "hoidat": 1, "50\u201375": 1, "aatetaustan": 1, "aikakautta": 5, "oleellisia": 1, "tekstist\u00e4": 3, "lauri1954": 1, "kivirauma": 1, "gesellschaft": 1, "vaikuttavalla": 1, "tutkiakseen": 1, "aarteita": 1, "merete": 1, "innostuneita": 1, "varia": 1, "ea34": 2, "tarkoitan": 3, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6n": 1, "birgitta": 1, "1947": 15, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4vi\u00e4": 5, "pois552": 1, "kouluttaa": 3, "223\u2013232": 1, "kannattajilta": 1, "mielen198": 1, "uhkaavan": 1, "nii": 1, "olanderille": 1, "ykseyden": 2, "milies": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjaa": 5, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "edist\u00e4mme": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4ty\u00f6t\u00e4": 1, "tietojaan": 1, "masalin": 3, "keskiluokka": 1, "rohkeampi": 1, "p\u00e4\u00e4telt\u00e4viss\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 5, "hr4": 1, "ohuita105": 1, "vaihtaminen": 1, "leimautumaan": 1, "s\u00f6rn\u00e4isiin588": 1, "peruspilareita": 1, "periaatteiden": 3, "ilmett\u00e4": 1, "schoolchildren": 1, "huolehti": 2, "ylitti": 1, "351933": 1, "verrattain": 2, "kolme": 17, "masennuksesta": 1, "onmilloin": 1, "tuomaansa": 1, "1511920": 1, "sosiaaliministe": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4isen": 6, "1906": 13, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "naisjoukko": 1, "uskolliseksi": 1, "vakiinnutti": 1, "virkistyst\u00e4": 1, "vieraslista": 1, "sanoakseni": 1, "yliarvioidenkin": 1, "vahingollisena": 1, "tutkijakumppaneille": 1, "hirvitt\u00e4v\u00e4": 1, "lisen\u00e4": 1, "kytkeytyminen": 1, "hartauspuheita": 1, "joukkoliikenteen": 1, "199383": 1, "1111": 1, "tallennettuna": 1, "seuraajakseen": 2, "kastekirjan": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 1, "koettuaan": 1, "200382": 1, "1911\u20131913": 6, "muodoissa": 3, "vihkosia": 1, "todistavat": 2, "henkil\u00f6kohtaisen": 5, "uutta": 19, "hoitamaan": 1, "ajatuksensa": 8, "kustannukset": 2, "erillispainos": 1, "nimitellyt": 1, "suoranaisena": 1, "h\u00e4ft": 1, "kokonaisuudesta": 1, "harald": 1, "p\u00e4\u00e4ehtojen": 1, "parantoloissa": 2, "sukulaisiaan": 1, "sanoissa": 4, "trygg": 1, "korvattiin": 1, "frankrike": 1, "aikalaiset": 2, "m\u00fcssen": 1, "sujunut": 3, "yksimielisesti": 5, "sairaudet": 1, "lapsipsykologian": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikutti": 1, "siisteyteen": 3, "lapsillemme463": 1, "kiivas": 1, "lastentarhoilla": 3, "menschlichn": 1, "saada": 65, "pohdintaan": 2, "somuutta": 1, "l\u00e4heisilleni": 1, "itsen\u00e4isest\u00e4": 1, "kriisiaikoina": 1, "1940s": 5, "1800\u20131900-luvun": 2, "uppsalan": 1, "vieroksuvan": 1, "paikalleen": 1, "jonkin": 7, "kiitokseni": 1, "pahoille": 1, "who": 2, "omael\u00e4m\u00e4kerrasta": 1, "vapaampaa": 1, "kaipaus": 1, "kysymyskin": 1, "pyykinpesussa": 1, "vihko": 4, "saksa": 2, "tietyille": 1, "linjoilla": 3, "tyvien": 1, "sukupuolij\u00e4rjestelm\u00e4n": 3, "siirtym\u00e4\u00e4n": 1, "tuntina": 1, "lujaa": 3, "pohjoismaisissa": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitoon": 12, "etiikka": 1, "provided": 2, "riitt\u00e4nee": 1, "kaartinen": 5, "tarpeeseen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4mist\u00e4": 3, "sulettiin": 1, "luon": 1, "perusteluja": 1, "osallisuutta": 1, "orientoitunut": 1, "talvisin": 1, "turku": 3, "perusvireelt\u00e4\u00e4n": 1, "julkisen": 22, "rakkauskykyyn": 1, "tulkitsijana": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 23, "kokoel": 1, "laadittu": 3, "vakavasti": 1, "blumen": 1, "ensisijaisen": 1, "el\u00e4m\u00e4kertamuistelma": 1, "keskustelun": 12, "kotiopetukseksi": 1, "mietinn\u00f6n": 1, "maarit": 6, "liite": 2, "perusteltu": 1, "leiriin": 1, "h\u00e4ness\u00e4kin": 1, "etiikasta": 1, "lastenkasvatuksen": 3, "vasten": 3, "taustoja": 3, "liitett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6lehten\u00e4": 1, "sy\u00f6ttiin": 1, "2004\u20132005": 2, "mielipiteiden": 2, "tulkintalinjoihin": 1, "koulukuntaan": 1, "42\u201343": 2, "huonoihin": 1, "9-12": 1, "puutarhaty\u00f6t": 1, "ottamatta": 12, "kirjoittajalleen": 2, "h\u00e4iri\u00f6ksi": 1, "yhdensuuntaista": 1, "kirjeenvaihdon": 2, "katsomaan": 3, "alentaa": 1, "k\u00f6yh\u00e4inhoidolta": 1, "adventtikirkosta": 1, "ty\u00f6toverilleen": 2, "nukke\u00e4ideille": 1, "k\u00e4sitteeseen": 4, "relevanttia": 1, "kiintymyskohde": 1, "illusiooni": 1, "levolliseen": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 1, "arkik\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 3, "sopimukset": 2, "hiljaisen": 1, "olettaa": 3, "tarkastuskierroksensa": 1, "yhteistoiminnassa": 1, "puhtaammat": 1, "zamon-davisin": 1, "kehittymisvaiheessa": 1, "rajaustani": 1, "perustellusti": 2, "johtajuus": 3, "6-7": 2, "sirkka": 3, "hyviss\u00e4": 1, "luokkatietoisesti": 1, "particularly": 2, "norstedt": 1, "translated": 1, "korkealaatuisenkin": 1, "1907": 7, "httpwwwennen": 1, "hoiva-ammatteihin": 1, "tieteellisell\u00e4": 1, "leipzig": 5, "taloa": 5, "etusivulla": 1, "naimattomien": 1, "l\u00e4hetysteht\u00e4v\u00e4n": 1, "edellytykset": 2, "mielt\u00e4": 18, "yhdelle": 1, "europaeisk": 1, "saamaan": 9, "ty\u00f6pedagogiikan": 1, "kansanlastentarhoista": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 27, "menetelmien": 1, "gerda": 1, "kotikasvatus": 1, "lastentarhalle": 18, "vaikutuspiiriin": 1, "tiedonjano": 1, "3-41939": 1, "muuttuvasta": 1, "rosen": 1, "i\u00e4isyytt\u00e4": 1, "levottomia": 1, "sulkusen": 3, "ajettiin": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 38, "sanomisillaan": 1, "omillaan": 1, "yritetty": 1, "lastentarha-asiaan": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjahaasteeseen": 1, "kuution": 1, "liittyvist\u00e4": 1, "meilt\u00e4": 2, "kansansivistykseen": 1, "opetuksellinen": 1, "k\u00e4sittein": 1, "ohjaamisen": 3, "varhaisvuosien": 1, "maailmankuvaa": 1, "puitteisiin": 2, "nykyisi\u00e4": 2, "mittamekko": 1, "todistaa": 1, "tarkastaja": 32, "maaseudun": 2, "alkukoulu": 3, "lastensuojelu": 8, "tontin": 1, "through": 4, "kellarikerros": 1, "rahoitusta": 3, "sinnich": 1, "edist\u00e4v\u00e4ksi": 1, "lastentarhassamme": 2, "aukkokohdissa117": 1, "arimpaan": 1, "vuodettaan": 1, "kuuluvana": 2, "aloitteita": 2, "kristinopin": 1, "1891933": 1, "puitteet": 4, "\u00e4iti-lapsi-sidokseen": 1, "mukaisesti": 20, "suvun": 10, "jonkun": 10, "lastentarhav\u00e4ki": 1, "society": 2, "tukevaan": 1, "neuvoi": 1, "rovasti": 2, "rahaa": 6, "tahtoisin": 2, "varmistanut": 1, "tutkimuskeskusken": 1, "kasvatusvirheit\u00e4": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4isin\u00e4794": 1, "vuoteisiin": 1, "suuremmaksi": 1, "ammatinvalintaprosessi": 1, "toivottuakin": 1, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 2, "t\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 1, "aukkoja": 1, "kotoaan": 2, "im": 4, "suuremmissa": 1, "i\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 2, "tampereella": 6, "analyse": 2, "selvitteleviss\u00e4": 1, "lebenschule": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 2, "opettajattaret": 3, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksill\u00e4": 1, "kirjoittajaa": 1, "kes\u00e4kuuta": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 4, "v\u00e4synyt": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 2, "vanhemmilla": 4, "arvovallan": 1, "eija": 1, "laitostenjohtos\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 3, "p\u00e4iv\u00e4kirjoistaan": 2, "tulkitsemaan": 2, "paavolainen": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1, "henki": 16, "seimiosasto": 1, "filantrooppisena": 1, "luentosuunnitelmista": 1, "n\u00e4kemykset": 9, "tilaisuuden": 2, "soinnukkaampi": 1, "s\u00e4\u00e4ty-yhteiskunnan": 3, "erde": 1, "taustoihin": 1, "niiss\u00e4": 15, "sukulaistensa": 1, "verrattavia": 1, "suomenkielisill\u00e4": 1, "arv": 1, "sielujen": 1, "tavallisempaa": 1, "lilliwarosen": 1, "1-5": 1, "v\u00e4lillisesti": 2, "kodiksi": 6, "\\n\\nhyv\u00e4n": 1, "ebeneser-seminaaria": 1, "muistellut": 1, "s\u00e4rkyv\u00e4t": 1, "sattumanvaraisesti": 1, "lastensairaalaan": 1, "toiminnalle": 9, "edess\u00e4": 9, "mahdollista": 30, "31121903": 1, "tuottanut": 3, "m\u00e4\u00e4rityksen": 1, "hoidokkiensa": 1, "nykyajan": 8, "koululle": 2, "maalattuja": 3, "merkityksellisyys": 2, "2003182\u2013183": 1, "verbaalisesti": 1, "valtiolta": 1, "lapsiin416": 1, "ep\u00e4viralliset": 1, "3101945": 2, "1920\u20131930-luvulla": 1, "no1": 1, "sis\u00e4ltyy": 3, "cygnaeus": 14, "teoreettisena": 1, "asettunut": 3, "30101891": 1, "kerronnan": 1, "l\u00e4pik\u00e4ydyt": 1, "ei": 604, "kolmella": 1, "pyyteett\u00f6m\u00e4sti": 1, "tekij\u00e4\u00e4": 1, "laajennettuna": 1, "sulamaa": 2, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4n": 2, "py\u00f6rii": 1, "aikansa": 11, "kiireett\u00f6myydell\u00e4": 1, "julkisten": 4, "p\u00e4ivi": 2, "alain": 1, "lastentarhaamme": 1, "pukeminen": 1, "elisabethin": 22, "ajattelusta": 5, "life": 4, "kehitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 4, "tutkimusraportissa": 2, "hoiva-alan": 1, "filosofi": 1, "eri-ik\u00e4isi\u00e4": 2, "when": 6, "mahdotontakin": 1, "painetut": 2, "t\u00e4m\u00e4nlaisille": 1, "alakansakoulu": 1, "kasvaneet": 1, "haapala": 3, "rohkeammin": 1, "useampi": 2, "marenholz-b\u00fclow": 3, "gr\u00fcnderin": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4": 3, "pedagogiikkaa": 10, "arkeen": 1, "velvoitti": 2, "teollistumisen": 1, "kansanedustajia": 1, "tarkoituksenmukaisen": 1, "kuvassa": 4, "kielill\u00e4": 1, "suo": 3, "l\u00e4hetteit\u00e4": 1, "kiitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "viist\u00e4v\u00e4": 1, "diskussiossaan": 1, "aikalaisissa": 2, "markkola": 30, "anna-leena": 4, "kehnoja": 1, "tarkoittavat": 2, "alla": 5, "hengett\u00e4riksi": 1, "kaikkeen": 1, "l\u00e4hett\u00e4mi\u00e4": 1, "tuttua": 3, "poikkeavia": 2, "suunnassa": 2, "haki": 6, "hedelm\u00e4llinen": 1, "omaavien": 1, "esitetyst\u00e4": 1, "moninaisia": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 2, "noudatellen": 1, "lehtikankaan": 1, "tulemista": 1, "olennaisin": 1, "merkitt\u00e4vyydest\u00e4\u00e4n": 1, "naistutki": 1, "herra": 8, "el\u00e4misymp\u00e4rist\u00f6ist\u00e4": 1, "toimintamuotojen": 2, "muita": 16, "radiossa": 2, "perheellisen": 1, "briefen": 2, "ryhtyess\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4rjestelyss\u00e4": 3, "korkealentoiseen": 1, "postuumisti": 1, "yhteisist\u00e4": 1, "muotoihinsa": 1, "mukavuudenhalua": 1, "n\u00e4kemyserot": 3, "keh\u00e4": 1, "tekemisen": 5, "omistaa": 1, "vaatija": 1, "henkil\u00f6historiallisen": 5, "johtajudesta": 1, "178\u2013188": 1, "matrikkelista": 1, "137\u2013138": 1, "saksankielisess\u00e4": 2, "oppilaana": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "edellytyksin\u00e4": 2, "kouluille": 2, "pyrkii": 3, "1900-luvulla": 2, "tavoitettavissa": 1, "l\u00e4mp\u00f6": 1, "porautuminen": 1, "huomautuksesta": 1, "rauhoitu": 1, "puolaan": 1, "suhtautumista": 2, "naistutkimukseen": 1, "bergin": 1, "aili": 12, "edess\u00e4825": 1, "asiakirjoista": 1, "ryhm\u00e4koosta": 2, "978-951-51-0203\u20134": 1, "luottavaisena": 1, "erossa": 6, "kriittist\u00e4": 9, "ty\u00f6moraali": 1, "suorien": 1, "ammateissa": 1, "kehityskausia": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 5, "vuorovaikutusta459": 1, "pieniin": 1, "kirkollisissa": 2, "aloittamisesta": 2, "kolmeksi": 1, "kulttuurihistorian": 1, "oppipoika": 1, "pienokaisiaan": 1, "mukaisesti502": 1, "pula-aika": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ysvallan": 2, "kuuluisin": 1, "seisovassa": 1, "saakka": 41, "yll\u00e4tt\u00e4en": 1, "kamaria": 1, "osaat": 1, "neuvoloiden": 1, "pyrkien": 3, "karia": 1, "saavuttamiseksi": 1, "aineistoa": 11, "saamaansa": 1, "\u00e4iti-t\u00e4ti-opettaja": 1, "vastasivat": 8, "ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4": 2, "kirjaviisaus": 1, "riippuvan": 1, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "ihmisin\u00e4": 1, "dominanssia": 2, "kunnissa": 2, "linnalta": 1, "aineksista": 1, "sisarukset": 1, "kasvattajana": 6, "spielmaterial": 1, "pakolla": 1, "poikkeuksetta": 1, "1681882": 1, "el\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "pohjoismaisen": 3, "valtionapua": 5, "tasapaino": 1, "omasi": 1, "leino-kaukiainen": 6, "koti": 180, "kuriin": 1, "ehdotukset": 4, "suunnittelema": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 3, "kokop\u00e4iv\u00e4oleskelu": 1, "hyv\u00e4rinen": 2, "sitoi": 2, "lastentarhaty\u00f6ll\u00e4": 3, "aikanaan": 7, "lausumaan": 4, "mainituin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4isimme": 1, "kirjoitta": 1, "suosimisen": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 4, "perhe-el\u00e4m\u00e4n": 11, "mahdollisuuksineen": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4n\u00e4242": 1, "hughesin": 2, "initially": 2, "j\u00e4lkeisist\u00e4": 1, "lastentarhanopettajakokouksesta": 1, "kolmeen": 4, "huomaavaisuus": 1, "811cd": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4301": 1, "laajemmalla308": 1, "markan": 1, "hauskoja": 3, "1920\u20131960": 1, "laajuuteen": 1, "etsiv\u00e4t": 1, "rothmanin": 122, "asetti": 7, "tavasta": 3, "sitein": 1, "kautta": 80, "py\u00f6ri\u00e4": 1, "virkailijoita": 1, "n\u00e4ihinkin": 1, "koululaisille": 11, "1131896": 4, "schon": 1, "kastetilaisuuden": 1, "siisti\u00e4": 1, "100\u2013101": 1, "diakoniaty\u00f6n": 6, "alakoulunopettajakoulutuksen": 1, "offentlighet": 1, "hoidossa": 11, "varhemmin": 1, "muututtua": 2, "ebeneserkoti-kirjassa": 4, "vankasti": 1, "konnte": 1, "sanomaa": 3, "konferenssista": 5, "apuun": 5, "sosiaalipedagogisia": 1, "tuulista": 1, "leikkinurkkaus": 1, "schauman": 1, "tilausteoksena": 1, "1700\u20131800lukujen": 1, "ty\u00f6teht\u00e4v\u00e4": 2, "kandidaatteja": 1, "deutschien": 1, "historiikkej\u00e4": 1, "uskottavuuden": 1, "senaatissa": 1, "analysoida": 1, "oberweissbachissa": 1, "perustamista": 5, "mazzarella": 2, "lapsity\u00f6": 1, "ohi": 2, "vastaisen": 1, "osansa": 1, "parannustoimiin": 1, "termins\u00e4": 1, "leikki\u00e4": 8, "1800": 3, "uino": 2, "alustavaa": 3, "1haastattelu": 1, "andenken-b\u00fcchlein": 1, "viikkoa": 2, "kulkemaan": 1, "isoiksi": 1, "p\u00e4\u00e4luvussa": 4, "itsehallinnon": 1, "rajaa": 2, "merkitse": 1, "heikent\u00e4v\u00e4t": 1, "ehdottama": 1, "kulttuurista": 1, "kehitys": 21, "ik\u00e4kausinaan": 1, "tuttu": 2, "t\u00e4ysin": 20, "kokivat": 7, "osasto": 10, "kertomuskirjoja": 1, "sivistyneist\u00f6perheiss\u00e4": 2, "between": 8, "t\u00e4tigkeiten": 1, "ty\u00f6ainetta": 1, "katsoa": 8, "l\u00e4hetysteht\u00e4v\u00e4": 2, "asianlaita": 1, "ilmoituksillaan": 1, "\u00e4idinpalkkaa": 3, "useamman": 3, "kansakodissa": 1, "pahasta": 3, "ihannenaisesta311": 1, "hanska": 1, "kattavat": 1, "hoivaty\u00f6ll\u00e4": 1, "kadoksissa": 1, "aihepiirit": 1, "esineit\u00e4": 1, "arvioida893": 1, "lis\u00e4nnyt": 2, "riisuttu": 1, "kuolemaansa": 3, "kentt\u00e4n\u00e4": 1, "itsell\u00e4nne": 1, "perhepiiriin": 2, "lainauksessa": 2, "sesame-house": 1, "hoitopaikkojen": 1, "puheenvuoroin": 1, "arkisella": 1, "tiedottava": 3, "rajaton": 1, "rudb\u00e4ckin": 1, "sairastelua": 1, "kaivatakaan591": 1, "varsinaista": 9, "nuoriin": 1, "\u00e4idillisen": 7, "suomessakin": 2, "sormi-ja": 1, "valtiosta": 1, "osana": 15, "tutkijoiden": 1, "saakka435": 1, "ep\u00e4kodat": 1, "alkuper\u00e4ismuotoista": 1, "hankaluuksia": 1, "331913": 1, "osatekij\u00f6ist\u00e4": 1, "niin": 216, "maallisina": 1, "graafinen": 1, "4-5": 4, "pyrkineen": 1, "gender-tutkimuksen": 1, "k\u00e4visi": 3, "voima184": 1, "myyttisen": 1, "kodista": 17, "ebe16419911": 1, "kosketusta": 2, "tutkimuskirjallisuuteen": 2, "lapsellisina": 1, "sosiaalisista": 2, "fr\u00f6belil\u00e4inen": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "sabine": 1, "verrattavissa": 2, "ainejakoa": 1, "h\u00e4iritsev\u00e4t": 1, "suositellut": 2, "sa": 2, "sitomaan": 1, "asiaansa": 1, "l\u00e4htein\u00e4\u00e4n": 2, "opettajakytk\u00f6ksest\u00e4": 1, "alas": 3, "mothers": 2, "oikeaksi": 1, "alapuolella": 1, "tutkia": 2, "retki\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svalta": 1, "pirtiksi": 1, "auttamisesta": 2, "ep\u00e4kohtia": 5, "leikkiin": 2, "v\u00e4\u00e4rin": 1, "alkuper\u00e4st\u00e4": 2, "ajattelija": 1, "\u00e4iti-roolin": 1, "pedagogiikan": 19, "vedet\u00e4": 1, "hyvyydest\u00e4": 1, "tutkimuksellisen": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 2, "tervo": 1, "ilmaisulla": 2, "piirteen\u00e4": 1, "lastentarhanopettajayhdistys": 8, "1907\u20131950": 1, "v\u00e4ritti": 4, "helander": 3, "ty\u00f6mieskalenteri": 1, "laadukkaaseen": 1, "hermeneuttisen": 3, "lyijykyn\u00e4ll\u00e4": 2, "teeman": 1, "tutkimuksellisesti": 1, "tilaa": 16, "julkishallinnolliseksi": 1, "comeniukselta": 1, "perustuvan": 3, "mielikuvia": 2, "viittein\u00e4": 1, "erityiskoulutusta": 1, "riitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "maalaiskoti": 1, "vaimot": 2, "lecktionbok": 1, "orvoille": 1, "p\u00e4iv\u00e4ttyj\u00e4": 1, "vauraassa": 1, "uhraudu": 1, "jonkinlainen": 3, "kiivastakin": 1, "olleissa": 1, "palvelevana": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjan": 6, "karhu": 1, "opiskeluunsa": 1, "asuinsijaa": 1, "palstoilla": 2, "nimiss\u00e4": 2, "aikuistunut": 1, "pitkin": 2, "keskusaihe": 1, "samoille": 1, "itsetietoisuuden": 1, "winterin": 1, "\u00e4\u00e4ress\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 3, "mihink\u00e4\u00e4n": 2, "kukkamullan": 3, "perheest\u00e4": 3, "j\u00e4sen": 4, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 3, "t\u00e4rkeit\u00e4": 4, "boreniukselle546": 1, "senaattori": 3, "seurakunnalla": 1, "tuottaa": 14, "kasvatusteoreetikoihin": 1, "vierustoilla": 1, "kotikasvatuksen": 14, "h\u00e4iv\u00e4hdyksin\u00e4": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 5, "hoitomuodot": 1, "puheen": 9, "etteiv\u00e4t": 14, "ev\u00e4it\u00e4": 2, "205\u2013208": 1, "tutkinto": 2, "opettajap\u00e4tevyyden": 1, "samaiset": 1, "lihasaisti": 1, "nelj\u00e4n": 1, "veljelleni": 1, "aatehistoriallisesti": 2, "v\u00e4est\u00f6ryhmien": 1, "sivun": 1, "sosiaalidemokraattiset": 1, "pitk\u00e4aikaisena": 1, "maiden": 4, "verst\u00e4ndnis": 1, "officin": 1, "metodisista": 1, "kytkeytyiv\u00e4t": 1, "kiillotusta": 1, "pysyk\u00e4\u00e4": 1, "polariteettiteoriaa": 1, "psykologiaa": 1, "lapsiryhm\u00e4jakoon": 1, "vaatimuksiin": 4, "kansamme": 1, "uskallettava": 1, "\u00e4iti-lapsikuvan": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4tt\u00e4": 1, "vuosikymmenen": 3, "lastentarhaseminaariin": 1, "k\u00f6rbchen": 1, "sivistyneist\u00f6lt\u00e4": 1, "hunningolla": 1, "puhujina": 1, "laskee": 1, "l\u00e4sn\u00e4olollaan": 1, "hyv\u00e4ss\u00e4": 4, "oppilaisiinsa": 3, "hengellisiin": 1, "totuttu": 1, "lapsille": 96, "maaseutuopettajille": 1, "ryhm\u00e4t": 3, "kalusteiden": 4, "empaattisuuden": 1, "kantakaupungin": 1, "genevess\u00e4": 1, "tietoisesta": 1, "393\u2013394": 1, "yhteisvastuullisuutta": 1, "sis\u00e4\u00e4n": 9, "virkkasivat": 1, "\u2018system": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 12, "uskontaisteluun": 1, "mikrotason": 1, "891samankaltaisen": 1, "kokonaispersoonallisuutta": 1, "saniteettitiloja": 1, "viihtyv\u00e4ns\u00e4": 1, "kuulluksi": 1, "kurssin": 5, "huollosta": 1, "mittaiset": 1, "sanoinyhteiskunnalle": 1, "hankkeena": 1, "biologisen": 5, "itsens\u00e4274": 1, "171886": 1, "instituutiot": 1, "fr\u00f6belil\u00e4isiin": 1, "luontaisen": 1, "vegetaristiksi": 1, "eri-ik\u00e4isille": 2, "koulukasvatusoppiin": 1, "arvioinnissa": 1, "mahdollisia": 3, "opettajuuteen": 3, "pyri": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyss\u00e4": 1, "lehtien": 1, "vastuunalaisuuden": 1, "tilaisuudessa": 2, "maaseudulla": 11, "miehi\u00e4": 7, "hiersi": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 7, "uskonnolliset": 4, "pyh\u00e4kouluty\u00f6": 2, "naisn\u00e4k\u00f6kulmaa": 1, "l\u00f6ytymiseksi": 1, "that": 6, "ulkoiseen": 2, "ty\u00f6koteja": 2, "vaatia": 4, "omilla": 3, "kaupunginvaltuustolle": 2, "tarkentui": 1, "voimakasta": 2, "varainker\u00e4yksen": 1, "arvostamansa": 1, "tidende": 1, "yritt\u00e4neet": 2, "11946": 1, "h\u00e4d\u00e4nalaisiin": 1, "asunnoista": 1, "korkeavuorenkadun": 1, "frauenberufes": 1, "her\u00e4tt\u00e4": 1, "kasvatuslaitos": 1, "aivan": 44, "historiallista": 6, "vuorossa": 3, "kalustuksineen": 1, "koulutusta": 19, "and": 93, "historiantutkijaa": 1, "neiti": 20, "nuorelle": 4, "\u00e4iti-lapsi-vuorovaikutus": 1, "valistusfilosofi": 1, "tyydytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "tiskaamista": 1, "kuvien": 4, "avioitui": 3, "sijansa": 1, "edistiv\u00e4t": 1, "sis\u00e4iseen": 3, "mielteiden": 1, "suinkin": 2, "timo": 1, "yhteytt\u00e4": 10, "aineistoja": 1, "lisensiaatin": 1, "systemaattisine": 1, "kaksitoistavuotiaana": 1, "edist\u00e4miseen686": 1, "ulos": 2, "luokka-ajattelua": 1, "opiskelijamuistiinpanoissa": 1, "toiminnoiltaan": 2, "kukassa": 1, "johtaessa": 1, "tutkimuskysymyksille": 1, "taitekohdan": 3, "h\u00e4vitet\u00e4\u00e4n": 1, "kullakin": 2, "ajassa": 1, "ajatuksen": 9, "emme": 6, "aatteellisten": 2, "pelastusarmeijassa": 1, "vakiintuneet": 1, "1075": 1, "sunnuntaita": 1, "natur": 1, "osa-aikaty\u00f6t\u00e4": 2, "pienemm\u00e4t": 2, "fruntlig": 1, "hauskaksi": 1, "siirtym\u00e4vaiheessa739": 1, "gartenthor": 1, "her\u00e4tyskristillisiin": 1, "mukaiseksi": 1, "aitoja": 1, "vapaita": 2, "pyyd\u00e4mme": 1, "martasta532": 1, "wohnstube-mallin": 1, "toteaakin": 1, "ty\u00f6kotimallista715": 1, "pesuhuoneet": 1, "toimintamallin": 7, "voittovaroista": 1, "tottumuksissa": 1, "kritisoinut": 1, "haasteet": 41, "opettajattaria": 1, "erimieliselle": 1, "rinnalleen": 1, "kansakoulunopettajat": 7, "lopullinen": 2, "linnat": 1, "hetkiin": 1, "suunnittelivat": 3, "tutkimusmateriaalia": 1, "tuire": 2, "opetustansa": 1, "\u00e4idinkuvan": 1, "koneella": 1, "lastentarhainstituutiota": 3, "studie": 2, "kansilehdelt\u00e4": 1, "suhtautui": 3, "usko": 14, "velvoite": 1, "sovelletun": 1, "hallituksille": 2, "h\u00e4t\u00e4toimenpiteen\u00e4": 1, "haastattelusta": 2, "haettu": 2, "ik\u00e4kaudelle": 2, "kommt": 2, "yhteiskunnallisilla": 1, "bulevardin": 2, "kotimaassa": 1, "luonteenkehityst\u00e4": 1, "maternaalisen": 1, "tutkittavia": 1, "k\u00e4rjistymist\u00e4": 1, "osuvat": 1, "tulen": 2, "asuna": 2, "uppforstran": 1, "s\u00e4ilymiseksi": 1, "j\u00e4rjestelyihin": 2, "yksityisin": 4, "linjaan": 1, "ber\u00fccksihtigung": 1, "voimasta401": 1, "nykyisen\u00e4": 1, "kest\u00e4vyys": 3, "unohdetuksi": 1, "kollegoja": 1, "el\u00e4keasiat": 1, "antamia": 1, "kulttuurin": 4, "lectures": 1, "totaalinen834": 1, "maaper\u00e4": 1, "sosiaalipedagogiik": 1, "jaksoja": 1, "alkuper\u00e4isen": 3, "l\u00e4hetetyksi": 1, "tarkoittaneet": 3, "legitimoitiin": 1, "nauttia": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tty795": 1, "mutkitellen": 1, "moos225": 1, "vastaanottamiaan": 1, "arkkitehtin\u00e4": 1, "hoivaa\u2026": 1, "vollst\u00e4ndigen": 1, "common": 2, "jatkoluokkien": 1, "344-345": 1, "edita": 3, "pienenemist\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "arjessa": 2, "vaistolla": 1, "tutkimustuloksen": 1, "naistutkimuksessa": 2, "sk1": 3, "suunnataan": 1, "korosti": 22, "veikko": 1, "omaksumastaan": 1, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 9, "vanhemmat886": 1, "lait": 1, "t\u00e4llaiseen": 2, "kunnioituksella": 1, "juliane": 2, "aikuinen": 7, "koti-ideologian": 5, "valkoinen": 1, "kohtalokasta": 1, "100\u2013110": 1, "maalaus": 2, "parantaminen": 1, "pii": 1, "pestalozziin": 5, "ymm\u00e4rt\u00e4neen": 1, "leikkien": 1, "naulakenki\u00e4": 1, "ponnistelua": 1, "isosaaren": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "sind": 3, "pieni\u00e4864": 1, "el\u00e4m\u00e4nkent\u00e4ss\u00e4": 1, "paljolti": 13, "yksi\u00e4\u00e4nisi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4se": 1, "k\u00e4ytt\u00f6opastus": 1, "uhkaavista": 1, "sweden": 1, "st\u00e5hbergin": 1, "k\u00e4sialallaan": 1, "aikakaudellaan": 1, "671908": 1, "varhaislapsuuteen": 1, "jatkuvan": 3, "valtioneuvoston": 2, "rutiinia": 1, "ty\u00f6l\u00e4isten": 2, "miettik\u00f6": 1, "koulutushistorian": 1, "33-34": 2, "iltap\u00e4iv\u00e4toiminta": 1, "kaksinapaista": 1, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "uusiakin": 1, "koskeneet": 1, "omin": 2, "murrettavissa": 1, "maininnalla": 1, "hankinnassa": 1, "lastentarhanopettajille": 8, "opiskelijamuistiinpanoja": 3, "soveltunut": 1, "heller": 1, "yritti": 1, "pienimuotoiseksi": 2, "vuonna1925": 1, "sis\u00e4tiloiltaankin": 2, "pestyin\u00e4": 1, "veiston": 1, "lauri": 4, "l\u00e4pik\u00e4yneen": 1, "kansanlastentarhan": 59, "siirtymist\u00e4": 1, "em\u00e4nti\u00e4": 1, "rakennushankkeen": 1, "1982": 8, "ty\u00f6taidon": 1, "muisteloita": 1, "vapautusta": 2, "tarvitsen": 1, "ammattikuntaan": 1, "itsest\u00e4\u00e4nselvyyten\u00e4": 1, "kertomuksia": 4, "popular": 1, "pohdintaosassa": 1, "2691880": 1, "informed": 2, "viisi": 3, "mainintoja413": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 2, "\u00e4itiytens\u00e4": 1, "avajaisesitelm\u00e4": 1, "koulutettaisiin": 1, "velvollisuuttaan": 1, "toivoi": 7, "rahoitusten": 1, "jaksoivat": 1, "convictions": 2, "vaatetukseensa": 1, "pid\u00e4nkin": 1, "puolelle": 2, "suosittiin": 1, "empaattisuus": 2, "ihmissuhteet": 1, "henkil\u00f6kunnan": 15, "1890\u20131950": 2, "k\u00e4ytettyyn": 1, "niille": 6, "jalansijaa": 2, "poliittisestikin": 1, "maksamatta": 1, "fennica": 2, "ehdotuksiin802": 1, "heijastelevat": 1, "1995": 37, "tilanne": 16, "toivorikkaana": 1, "julkaissut": 2, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 2, "anomustaan": 1, "ilmaiseviksi": 1, "opinnoissa": 1, "lahonneissa": 1, "emerita": 5, "lukemalla": 2, "kaupunginosassa": 2, "soveltuvan": 1, "liitteineen": 2, "punnitaan": 1, "kouluttamisideaa": 1, "ammattiopetuksen": 1, "\u00e4idilt\u00e4": 1, "skolbarn720": 1, "opettajakoulutuksen": 2, "palata": 2, "koosteita": 1, "uudemman": 3, "voimavaroja": 3, "apuhenkil\u00f6kuntaa": 1, "tasaista": 1, "ideaali-\u00e4itiydest\u00e4": 1, "omistama": 1, "ik\u00e4luokat": 1, "249\u2013250": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 3, "sulautunut": 1, "kurunm\u00e4ki": 1, "asetuksen": 2, "pohjolainen": 3, "1632015": 1, "vaihdelleet": 2, "tutut": 2, "aitoa": 1, "allekirjoittaneet": 2, "rukiin": 1, "todentuu": 1, "nykyisyydelle": 1, "m\u00f6hemmin": 1, "varattu": 3, "joutui": 12, "torni": 1, "saari": 1, "ty\u00f6mailleen": 1, "tutkimuksellisena": 1, "johanna": 4, "sis\u00e4l\u00e4hetysseura": 3, "tietynlaiseksi": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitoa": 15, "lauluhetkill\u00e4": 1, "aloittaja": 1, "t\u00e4hdensi": 1, "pohdinnan": 1, "ottava": 2, "mielikuvitusta": 1, "realisoinut": 1, "valmisteluasiakirjoista": 1, "erikoisesti": 1, "ty\u00f6tuvat": 3, "nostamisesta": 1, "lattian": 1, "p\u00e4\u00e4ty": 1, "niainen": 1, "julistuksensa": 1, "hoitaa": 16, "st\u00e5hlberg": 12, "4-3-vuotiaille": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4": 5, "1950": 14, "kannanottojaan": 1, "keskeytyksen": 1, "omaksumiseen": 1, "tarkoitukseen": 3, "huonommassakin": 1, "toimineelle": 2, "johtajuustapa": 1, "\u00e4iti-lapsi-suhde": 1, "joukosta": 1, "taitoon": 2, "vanhempiensa": 5, "hetket": 2, "laissa": 1, "luovuttanut": 1, "alanderin": 149, "samlung": 1, "puhutaan": 7, "viitekehyksess\u00e4\u00e4n": 1, "verisiteiden": 1, "selke\u00e4mmin": 1, "kehittyy": 3, "vain": 129, "hengett\u00e4riin": 1, "sinnesriktningmiltei": 1, "mutter": 26, "3071906": 1, "luottamuksensa": 1, "myyt\u00e4vien": 1, "lis\u00e4koulutusta": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4misest\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksen": 1, "these": 8, "kokemuksemme": 1, "toimialoille": 1, "leben": 9, "osastolla": 1, "ratkaisuja": 7, "grades": 3, "autot": 1, "apurahatuesta": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myys": 3, "ahkeruutta": 5, "lavosta": 1, "sanonta": 1, "ylivertaisuuden": 1, "rakkaammaksi": 1, "naisensilm\u00e4ni": 1, "toimijuudestaan": 1, "major": 2, "itsekasvatuksen": 1, "lehti\u00e4": 4, "puitteissa": 4, "ideology": 3, "veltto": 1, "l\u00e4heisist\u00e4\u00e4n": 1, "ohjaajia": 3, "l\u00e4ksyjenluvun": 1, "tukholman": 1, "el\u00e4m\u00e4nkatsomuksellisia": 1, "\\n\\ntutkimusaineistona": 1, "jaksaminen": 1, "opetusmenetelm\u00e4t": 1, "patriarkaaliseen": 1, "hameen": 1, "muotouttajina": 1, "siirtyv\u00e4t": 1, "jan": 3, "1542003": 2, "wegelius": 1, "haltioihini": 1, "toimin": 2, "n\u00e4ihin": 4, "puvut": 1, "seurakuntaan": 1, "kokemuksen": 6, "p\u00f6yt\u00e4\u00e4n": 3, "sekaantuminen": 1, "kirjoittelusta": 1, "vaikkakaan": 1, "hirsisten": 1, "1970-luvulla": 1, "si": 1, "resursointi": 1, "saatiin": 15, "tavoitekeskeisen": 1, "suoranaisessa": 1, "toimialaan": 1, "ep\u00e4kohtana": 2, "tutkittavat": 2, "leimaavilta": 1, "sota-aika": 1, "yll\u00e4pidettiin": 1, "suurta": 16, "tasa-arvoiseksi": 1, "portaat": 1, "lehrkunst": 1, "liitetyt": 2, "m\u00fctterlichkeit": 27, "talouspuolelle": 1, "suurikokoisesta": 1, "entisi\u00e4": 2, "esiliinatakkia": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 4, "2000-luvun": 1, "valvonnasta": 2, "kohteliaiksi": 1, "kirjeenvaihtoon": 1, "yksityiselle": 1, "hallituksen": 15, "teoksessaan": 2, "yhteiskuntatieteiden": 2, "mies": 9, "suorittamiseen": 1, "saamassani": 1, "erimielisyydest\u00e4": 1, "gartenarbeit": 2, "1890\u20131891": 1, "py\u00f6r\u00e4lle": 1, "kalevan": 1, "johdatus": 7, "lauluhetket": 1, "asuinpaikkaa": 1, "agraarin": 1, "tauottua": 1, "k\u00f6yhyytens\u00e4": 1, "vihollinen": 1, "valtakunnasta": 1, "tarkoitetusta": 1, "1252015": 1, "k\u00e4rryt": 2, "edist\u00e4miseksi": 3, "oletuksia": 2, "1800-luvun": 25, "luovutti": 1, "painostaa": 1, "tavarat": 3, "antikainen": 7, "armo-laina": 13, "pystyneet": 1, "synty": 7, "ettet": 1, "811cb": 3, "88-89": 1, "historiska": 4, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 4, "kehitt\u00e4minen-ty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 3, "kokemuksista": 1, "20\u201340": 1, "el\u00e4inten": 4, "399\u2013404": 1, "perhep\u00e4iv\u00e4hoito": 1, "ihr": 2, "kunniaksi767": 1, "opettelussa": 1, "kolmivuotias": 1, "koskettavaksi": 1, "paikallista": 1, "asiakirja-aineistoa": 1, "stuart": 3, "kulloinkin": 4, "edesvastuu": 2, "ina": 1, "hyry": 1, "ammattilainen": 1, "ymp\u00e4riins\u00e4": 1, "hermostuneisuus": 1, "oltava": 10, "jaosta": 3, "symboloiva": 1, "integroimalla": 1, "apteekkari": 1, "lastentarhatoiminnan": 66, "alkeisluokka": 1, "yksi\u00f6ss\u00e4": 1, "lastentarhaopettajaliiton": 1, "15\u201316": 1, "kanssa": 126, "sessa": 2, "verraten": 2, "aiheet": 2, "aika": 34, "ty\u00f6kalut": 1, "teemat": 1, "leikitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "vaatimuksista": 1, "olemus": 5, "toisilleen": 3, "uskonnonvapauskysymys": 1, "ammattikoulutukseen": 1, "mutterschule-kirjasta": 1, "luotu": 5, "rutgers": 2, "seuraavaksi": 14, "vapaasti": 5, "sitoutuen": 1, "perhees": 1, "lukemansa": 1, "kehitystrendit": 1, "osastoista": 1, "el\u00e4kep\u00e4iviin": 1, "aiemmin": 24, "toivomus": 1, "kysymykset": 9, "jokap\u00e4iv\u00e4isen": 1, "nimen": 3, "pestalozzi-fr\u00f6bel-hausista": 2, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeuden": 1, "haastatteluin": 1, "uskonn\u00e4kemyst\u00e4": 1, "thurme": 1, "kotimainen": 1, "historiaan": 2, "uskonk\u00e4sityksen": 1, "askartelu": 2, "ymp\u00e4r\u00f6i": 2, "symbolij\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "auttamislaitoksia": 1, "katsella": 3, "amos": 5, "poistuu": 1, "seminaarissa": 3, "valokuvat": 1, "j\u00e4tettiin": 1, "painottunutta": 1, "2940": 1, "alkaa": 7, "28\u201332": 1, "bad": 2, "seurusteleminen": 1, "kysymyksess\u00e4": 3, "resulted": 2, "yhteisty\u00f6ll\u00e4": 1, "syd\u00e4men": 6, "home-like": 2, "uskonnollisuus": 24, "l\u00e4hetysorientaatio": 1, "viikon": 3, "yliopistoon901": 1, "1959\u20131970": 1, "paikkakunnilla": 8, "toimijat": 6, "schrader-breymanin": 1, "argumentoitu": 1, "singin": 1, "rakenteellisesta": 1, "suurenkin": 1, "koulutuslaitoksena": 1, "historiikissaan": 1, "1826": 8, "muuton": 1, "aluetta": 2, "kirjeaineiston": 1, "olemuksellisesti": 1, "johdattelemana": 1, "harjoittakaa": 7, "hildegard": 1, "pedagogiikastaan": 1, "perhetunnetta": 1, "koulua": 5, "ty\u00f6teht\u00e4vien": 2, "inblanda": 1, "jumalalle": 2, "kellarivarastoon": 1, "taloudellisesti": 6, "kerro": 2, "ev\u00e4st\u00e4min\u00e4": 1, "kirjoitelmassa": 1, "kasvatustieteen": 8, "osallistuva": 1, "ilmesty\u00e4": 3, "her\u00e4ttelem\u00e4\u00e4n": 1, "pysyv\u00e4sti370": 1, "loka": 1, "317\u2013325": 1, "opettajakunnan": 2, "\u00e4\u00e4nestyksess\u00e4": 1, "suorittaa": 4, "wenigsten": 1, "koetun": 1, "voimakkaana": 3, "stoff": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "vatsaansa": 1, "toisiinsa52": 1, "naulaan": 1, "pohjapiirustuksen": 1, "tuottoa": 1, "till": 7, "suoraa": 1, "ganz": 2, "breymannia": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 5, "laadullisissa": 1, "vainio-kor": 1, "1940-luvun": 7, "l\u00e4hetysty\u00f6ksi": 1, "elimellisesti": 1, "schraderbreymann": 1, "itsesi": 2, "johdettavana": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 34, "ilmaissut": 2, "el\u00e4ess\u00e4": 2, "vasta-argumentti": 1, "argumentteja": 2, "ep\u00e4luonnollisena": 1, "harteillaan": 1, "maalaismetaforaa": 1, "kautta169": 1, "70\u201378": 2, "alaan": 1, "v\u00e4list\u00e4": 7, "ep\u00e4miellytt\u00e4vien": 1, "etuun": 3, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4is": 1, "kansakoulunopettajattarien": 1, "end": 2, "ty\u00f6energiaa": 1, "tehneet": 4, "osastossa": 1, "henkil\u00f6ilt\u00e4": 1, "smeds": 1, "koti-nimikkeeseen": 1, "hevosta": 1, "v\u00e4yl\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4isyys": 1, "vinttitilan": 1, "lakaistiin": 1, "lastentarhanopettajamatrikke": 1, "lastensuojelullisena": 2, "kansanopetuksen": 3, "kasvatusajatteluunsa": 1, "hiljaisuudessa": 1, "ajattelustaan": 1, "lastensuojelullisesta": 1, "romaani": 1, "askareissa": 1, "my\u00f6t\u00e4tuntoa": 3, "yksityiskohtaisten": 1, "kirjeetkin": 1, "yhdistyksi\u00e4": 2, "tarjottava": 1, "toiveajattelua": 1, "rakennusta": 1, "peruspilarit": 1, "j\u00e4lkipuoliskolla": 1, "yesilova": 2, "opiskeluvihkoissa": 1, "tapauksen": 3, "aatteellisina": 3, "sinulta": 1, "varustelutasoa": 1, "lyhennys": 1, "ensin": 8, "tiedetty": 1, "selbst": 2, "p\u00e4\u00e4piirteiss\u00e4\u00e4n": 1, "suoranaisen": 2, "tryggin": 3, "kaksijakoiseksi": 1, "ilmeist\u00e4": 1, "tulkintaan": 5, "l\u00e4hdeteoksena": 1, "my\u00f6nnettiin766": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 4, "vanhemmilta": 1, "terveydelt\u00e4\u00e4n": 1, "uusi": 22, "\u00e4iti-lapsikytk\u00f6st\u00e4": 1, "ilmaissun": 1, "vajavaisuuden": 1, "harjoitetun": 2, "rapport": 1, "tarkastusraporttiaan": 1, "immonen": 2, "evankelisen": 2, "ei60": 1, "toimialueeseen": 1, "synk\u00e4ss\u00e4": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 2, "onni": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjani": 4, "1919\u20131921": 3, "essentialismi": 1, "identiteetin": 5, "istutettiin": 1, "parhaiten": 8, "aktiviteetteja": 1, "toimintalaitos": 1, "3071903": 1, "objectives": 2, "ulkoilutilanteissa": 1, "1933": 10, "astianpesu": 1, "puolilta": 2, "kodissani": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4isen": 9, "demoralisoiva": 1, "kelpoisuus": 1, "tekstiens\u00e4": 1, "pihojen": 1, "k\u00e4\u00e4nteeksi": 1, "sivistyneempi\u00e4": 1, "haasteellisuuden": 1, "leski\u00e4": 1, "kuluneet": 1, "sini-ruskearuudullista": 1, "tavallaan": 11, "saksankielest\u00e4": 1, "ohjaa": 3, "arkip\u00e4ivisin": 1, "syit\u00e4": 4, "pitkien": 1, "kodikkaisten": 1, "stories": 1, "varrelle": 1, "luontaiset": 3, "tuettava": 2, "l\u00e4hti": 8, "137\u2013139": 1, "puheenvuoroja": 1, "eroavat": 2, "saavuttamisen": 1, "emansipatoriseksi": 1, "itsens\u00e4": 32, "vastustanut": 1, "ratkaiseva": 1, "ryhmiin": 6, "ammattimotiivin": 1, "pikkuhuonekaluin": 1, "olisivat": 20, "kinderheitlebens": 1, "siirtyneet": 1, "sivistykseen": 1, "parhaimmillaan": 2, "valmisti": 1, "volkserziehung": 3, "koulutuksesta": 7, "kallisarvoista": 1, "maailma": 4, "nojaa": 2, "ulkopuolisesta": 2, "n\u00e4e": 2, "eriytt\u00e4\u00e4": 1, "askarteluohjelman": 1, "voikin": 1, "kasvamalla": 1, "vastaavaksi": 2, "asianmukaisten": 1, "1892\u20131925": 1, "k\u00e4sikirjoitus": 1, "is\u00e4nn\u00e4n": 1, "tutkimustraditioon85": 1, "koulutuspohjista": 1, "korjaus": 1, "suoranaisia": 2, "tuottaman": 1, "impliziert": 1, "1864": 3, "stockholm": 6, "el\u00e4insuojelua": 1, "riehuneen": 1, "naiskuvaa": 1, "nuhruiset": 1, "voimavarojaan": 1, "prinsiippi": 4, "lastentarhassakin": 1, "nais": 4, "syv\u00e4llinen": 1, "taistellaan": 1, "lapsenlastani": 1, "l\u00e4hdeaineistossa": 1, "siisteydest\u00e4": 2, "sielutieteilij\u00e4t": 1, "\u00e4iti-keskeisyyteen": 1, "10\u201314": 1, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4kin": 1, "finland": 6, "kelijoiden": 1, "kasvulle": 3, "alku": 7, "toteuttajana64": 1, "pedagogik": 1, "keskiluokkaisen": 1, "ty\u00f6laitoksen": 1, "edustajista": 1, "velvollisuus": 4, "rakennukset": 1, "syytt\u00e4v\u00e4n": 1, "ajattelijana": 3, "s\u00e4\u00e4nnelty\u00e4": 1, "studia": 3, "ilmaisu": 1, "pikkusiev\u00e4sti564": 1, "tuleen": 1, "uni": 1, "nimitet\u00e4\u00e4n": 1, "lapsitutkimus": 1, "hienotunteisuuden": 1, "l\u00e4htein\u00e4": 4, "naiserityisen": 2, "avun": 14, "takista": 1, "83\u201389": 1, "erkki": 3, "kokemustaso": 1, "menett\u00e4\u00e4": 1, "ohjatuksi": 2, "saastamoinen": 1, "suus": 1, "tarkasteluajan": 1, "aikak\u00e4sitys": 1, "ryhmilt\u00e4": 2, "kokemuksiin": 2, "itsekkyyden": 1, "nicht": 8, "25121891": 3, "omat": 19, "symboliikkaa": 1, "murtumia": 1, "19\u201320": 3, "\u00f6hbergin": 3, "asuttujen": 1, "vanerisia": 1, "totutettiin": 2, "ein": 2, "virkaa": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodista": 3, "t\u00f6iss\u00e4": 3, "sis\u00e4isen\u00e4": 1, "demokraattinen": 1, "hoitohenkil\u00f6kunnan": 1, "ajatuksiin": 12, "ty\u00f6vaateohjeistusta": 1, "luopumiselle": 1, "yksityisel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "asuinalueisiin": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00e4\u00e4n": 1, "ruukkukasveja": 1, "sadut": 1, "puolivirallista": 1, "t\u00f6\u00f6l\u00f6n": 2, "rouva": 12, "ihannekuvaksi": 1, "erilaisissa": 8, "leikinomaista": 1, "liitetyst\u00e4": 2, "avuttomuuden": 1, "treklang": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodit": 9, "vetosi": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 29, "koskevista": 3, "kirjerinkiin": 1, "31921": 2, "tarpeekseen": 2, "nuorsuomalaisiin": 1, "maisteriakaan": 1, "pystyttiin": 2, "yleisk\u00e4sitteeksi": 1, "rasittaa": 1, "vereins-zeitung": 7, "miellytt\u00e4vien": 1, "kouluttamista": 2, "tyydytt\u00e4misest\u00e4": 1, "salaisuuden": 1, "perhehistoriallinen": 1, "ajoista": 2, "1970-luvulta": 1, "pesu": 3, "liikanen": 1, "jauhaa": 1, "opiskelut": 1, "auch": 4, "esikoisen": 1, "kiintoisa": 2, "ruokakellari": 1, "l\u00e4hteille278": 1, "todellisuudesta": 2, "lorussa": 1, "yksipuolisesta": 1, "saaneensa": 3, "lastenhoitok\u00e4sityksen": 1, "kantele": 5, "runsain": 1, "asti": 17, "olemassaolon": 1, "lastentarhanopettajamatrikkelista": 1, "kaikesta": 3, "talouden": 4, "toteuttajana": 3, "piirustus": 1, "kannatteleva": 2, "suorasukaisesti": 1, "13-20": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 10, "hengellisin\u00e4": 2, "pohdinta": 2, "sormensa": 1, "kasvaneen": 2, "tulipa": 2, "huuto": 1, "mittapuuna": 1, "kansankodissa": 9, "nivoutuu": 1, "kasvattajina": 1, "kehitt\u00e4en": 1, "\u2026meh\u00e4n": 1, "keyt\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4miseen": 1, "isovanhempana": 1, "teit\u00e4": 3, "lopussa": 5, "monipuolistunut": 1, "tarkastajat": 1, "vetosivat": 2, "characterised": 2, "vapaa-aikaa": 1, "vastaa": 8, "useat": 3, "t\u00e4hdennetty": 1, "janoisen": 1, "karsinnassa": 1, "ty\u00f6l\u00e4iskotiin": 1, "sisustaminen": 1, "vastaantuloihin": 1, "realisoitui": 1, "nimet\u00e4": 1, "moni\u00e4\u00e4nisyys": 1, "maksukykyisten": 2, "polttopuiden": 1, "kansanv\u00e4lisist\u00e4": 1, "fr\u00f6bel-hausissa": 1, "puolisoita": 1, "uudelta": 1, "sijoittamalla": 1, "11-20": 1, "hoffren": 2, "yhteiskuntaoloissa": 1, "kaikensuuruisia": 1, "(1896261": 1, "itken": 2, "pedagogiikoista": 1, "1856": 1, "vuosikokousp\u00f6yt\u00e4kirjat": 1, "tutkimusprosessissa": 1, "paljon587": 1, "neidit": 1, "ty\u00f6tapoja": 1, "astui": 1, "konkretisoituivat": 1, "jatkaisi": 1, "mielenkiintoisella": 1, "palveleminen316": 1, "poliittisiksi": 1, "toimihenkil\u00f6arkistossa": 3, "schader-breymannin": 1, "siirrytty\u00e4\u00e4n": 1, "teknisist\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4ist\u00f6\u00f6n": 2, "uskottavuus": 1, "sulo": 4, "yleisen\u00e4": 1, "vuosittaista": 1, "gripenbergin": 1, "12\u201314": 2, "osallistumaan": 1, "ammatin": 27, "kirkolliskokouksessa": 1, "psyyke": 1, "kohden": 4, "taipumuksiin": 1, "nostavat": 2, "sosiaalialan": 2, "ryhtyneeksi": 1, "omista": 5, "sukupuolikysymys": 1, "269-274": 2, "teemaa": 2, "maailmojen": 1, "muuttuneet": 5, "hyvinkin": 5, "vuosikymmeni\u00e4": 4, "valtionavustusta": 1, "huonekunnan": 1, "gegenwart": 2, "keskustelijana": 2, "pimeill\u00e4": 1, "virsi": 1, "tunkelo": 1, "yhteiskuntaluokissa": 1, "pohditaan": 3, "kokemuksistaan": 2, "kalliisiin": 1, "el\u00e4m\u00e4historiasta": 1, "48\u201354": 1, "auttamisen": 5, "pihapuutarhan": 1, "alempien": 4, "henkil\u00f6kohtaisesti": 1, "41958": 2, "religious": 4, "suomalaisen": 63, "kulttuuritieteiden": 1, "tehdess\u00e4": 1, "asialistalla": 1, "rouvat": 1, "kiusanneet": 1, "vangittuna": 1, "teos": 4, "ty\u00f6skentelemme": 1, "moraalisina": 1, "toteuttamista": 3, "tarvitse": 9, "osallistuivat": 1, "sitoutumisena": 2, "lastentarhaideologiaan": 1, "p\u00e4iv\u00e4koti-nimityst\u00e4": 1, "suotti": 1, "aate-ja": 1, "p\u00e4\u00e4lle186": 1, "kovaa": 1, "193195": 1, "tiukasti": 6, "f\u00f6rord": 1, "merkityssis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "harrastanut": 1, "tunneneutraliteettiin63": 1, "1799-2508": 1, "haastaneet": 1, "kokemuksestaan": 1, "childhood": 5, "nukkuvan": 1, "sanomat": 1, "otettu": 10, "alakoulussa": 1, "rintaneulassa": 1, "kurin": 2, "muistiinpanoja": 6, "sovittiin": 1, "281900": 1, "jyrisi": 1, "1977": 11, "presidentti": 2, "kotonakin": 1, "ea35": 3, "sivistyksen": 2, "paikallishistoriaan": 1, "hellyyden": 1, "kouksessa": 1, "1894\u20131926": 1, "saatetaan": 1, "lainauksesta": 1, "pestalozzia407": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyys": 1, "poliittisten": 1, "koulumaista": 3, "oppilaita": 3, "pietarin-matkoja": 1, "eklundin": 1, "2721947\u00a7": 1, "kein\u00e4nen": 8, "onnellisin": 1, "vahingoittaisi": 1, "tarjontaan": 1, "271-277": 1, "kokoelmasta": 1, "n\u00e4k\u00f6isi\u00e4": 1, "emotionaalinen": 1, "vaikuttavan": 1, "oldenburgin": 1, "moraalinen": 1, "kirjallinen": 4, "aikalaisajattelija": 2, "viisinkertaistui": 1, "kutsumustaan": 2, "kehoittavaa": 1, "pappeja": 2, "opetusty\u00f6h\u00f6n": 1, "laitokseensa": 2, "viikkausj\u00e4ljet": 1, "ongelmalle": 1, "underh\u00e5ll": 1, "joululyhteeseen": 1, "positiivisina": 1, "raamatunkertomusta": 1, "yll\u00e4pit\u00e4misest\u00e4": 3, "yksiselitteisesti": 2, "kasvatusk\u00e4sityksens\u00e4": 1, "riikka": 2, "kodinhoitotuella": 1, "\u00e4lk\u00f6\u00f6n": 2, "cd2": 14, "saresma": 3, "uupunut": 1, "suotava": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 9, "menoarvioonsa": 1, "sn": 1, "yhteisesti": 5, "teema": 1, "tinkim\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "katetaan": 1, "perustella": 2, "hallinto": 3, "kurssilta": 4, "reunaehdot": 3, "\u00e4itiysihanne487": 1, "arvioinnin": 1, "asiaan809": 1, "oppilaan": 1, "iloiseksi": 1, "suomalaisissa": 2, "toistatuhatta": 1, "133\u2013134": 1, "teollistuneemmissa": 1, "tuloksen": 3, "3266": 1, "emotionaaliselle": 1, "kasvamassa": 1, "j\u00e4lkeenkin": 4, "p\u00e4iv\u00e4kodeissa": 13, "ihastusta": 1, "pyydetty": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4lle": 1, "kerj\u00e4l\u00e4islapset": 1, "toiminta-aika": 3, "l\u00e4hestymistapoja": 1, "keskittyv\u00e4": 1, "teknisten": 1, "virallisesti": 1, "mother": 7, "luentop\u00e4iv\u00e4kirjat": 1, "suunnistajaan": 1, "ollessani": 1, "keskusl\u00e4mmityst\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 12, "itse266": 1, "taustalla": 10, "leski\u00e4itien": 1, "h\u00e4nk\u00e4\u00e4n": 1, "keskustelevampaan": 1, "toisenlainen": 1, "seurustelusta": 1, "1970\u20131985": 1, "uudistajana": 1, "arvolliseksi": 1, "kulttuurintutkimuksen": 1, "uskonnol": 1, "e\u00b4milen": 1, "tutkimukselle": 3, "lausui": 6, "ensisijainen": 4, "toimeentulon": 2, "syntyneitten": 1, "seminaarien": 3, "perusteluin": 2, "13\u201314": 1, "osap\u00e4iv\u00e4-kokop\u00e4iv\u00e4hoidon": 1, "huokuu": 5, "tukijan": 1, "kylvettiin": 1, "sanaa": 7, "veitikka": 1, "kaupunginarkistosta": 1, "uskonnollisesti": 1, "englanninkieless\u00e4": 1, "liiemmin": 2, "puristamaan": 1, "koulutuspoliittisen": 1, "maksuttomaksi": 1, "selvensi": 2, "kysyttiin": 2, "sellaisen": 6, "auennut": 1, "tension": 2, "siirtymispyrkimysten": 1, "loputonta": 1, "nousu163": 1, "pienoisyhteiskuntaan": 1, "961900": 1, "synonyymein\u00e4": 1, "sill\u00e4": 46, "brigitte": 6, "terveet": 1, "viljamille": 1, "pyhittyv\u00e4t": 1, "tarjosi": 8, "kaavamaisen": 1, "tutkimuksellaan": 3, "sydsvensk": 1, "tutkijaksi": 1, "2931892": 1, "giss\u00e4": 1, "pestiin": 3, "tarkastelujakson": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjamerkinn\u00f6ist\u00e4": 1, "vieraanvaraisuus": 1, "valtakunnallisella": 1, "juhlakirjassa": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 6, "katsauksia": 1, "apulaisineen": 2, "1813\u20131831": 1, "pit\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "kehitty\u00e4": 3, "alaisena": 1, "kodinomaisen": 3, "kotiseudulleen": 1, "ammattikunnassaan": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 4, "mahdollisimman": 12, "jouduttiin": 5, "parantaa": 2, "k\u00e4\u00e4ntyk\u00e4\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6\u00f6n": 1, "nimitykselle": 1, "ansaitsemattomalta": 1, "yliopistojen": 1, "anticipated": 2, "lempe\u00e4n": 1, "separated": 2, "muistij\u00e4lki\u00e4": 1, "lepolle": 1, "henkil\u00f6st\u00e4": 1, "tarjoava": 1, "tutkimuksessaan": 2, "lis\u00e4si": 3, "kuuluneen": 3, "17\u201319": 1, "multaa": 1, "kinderleben": 1, "jahrhunderts": 1, "sunnuntaikouluja": 1, "seurasi": 6, "toimintakentt\u00e4": 3, "psychologische": 1, "puu-paperi": 1, "p\u00e4dagogin": 1, "aistejasi": 1, "kirkollisen": 1, "195172": 4, "kristilliselle": 1, "lastentarhaseminaarit": 1, "keilhaussa": 1, "kotity\u00f6t": 1, "\u00e4idinkoulu": 4, "ruotsinkielisten": 2, "keinoina": 2, "lapsentajuisesti": 1, "lausuikin": 1, "ammatissa": 2, "analyysi\u00e4": 1, "noudattelevan": 1, "levi\u00e4minen": 1, "trinke247": 1, "syyksi": 2, "kuvaaminen": 1, "ylirasituksen": 1, "1711936": 2, "vapaakirkollisiin": 3, "el\u00e4v\u00e4ksi": 1, "loppupuoliskolla": 1, "johtavien": 1, "neurasteniaan": 1, "julkistettiin": 1, "joukko": 3, "saattaisi": 1, "tiilil\u00e4": 11, "pyykinpesua": 1, "painoarvoa": 1, "auttavaisuutta": 2, "huokuvat": 2, "tutkimusalueeseen": 1, "vaimon": 1, "uskonnollis-myyttist\u00e4": 1, "suotuna": 1, "laiskuudesta": 1, "viranomaiset": 1, "sit": 3, "tuokiossa": 1, "j\u00e4ljess\u00e4": 2, "mahdollinen": 1, "ahkeruuteen": 1, "huonoon": 1, "sv\u00e4rd": 1, "pontevia": 1, "funktion": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4": 1, "filosofian": 6, "itsest\u00e4kin": 1, "osastohuoneen": 1, "n\u00e4kyviss\u00e4": 3, "kasvattavaksi\u2026t\u00e4llainen": 1, "pienest\u00e4": 4, "sellaisenaan": 1, "naisellinen569": 1, "sen": 232, "apuhenkil\u00f6kunta": 1, "lapasta": 1, "1985": 4, "uuttakaan": 1, "alakoulujen": 1, "todistuslomakkeet": 1, "yhteiskunta286": 1, "ulkopuolista": 4, "monta": 8, "v\u00e4lisen": 5, "kuuntelemalla": 1, "huoneisto": 6, "luettu": 6, "kasvatusvastuun": 9, "tehdess\u00e4ni": 1, "uskonnollisuudella": 1, "sivistyneist\u00f6k\u00e4sitett\u00e4": 1, "raskasta735": 1, "edistynyt": 1, "astiat": 3, "luoda": 11, "kouluhisto": 1, "veljenpoikaansa": 1, "useinhan": 1, "pit\u00e4\u00e4": 71, "kohdettaan": 1, "helppoa": 5, "viitisenkymment\u00e4": 1, "kasvimaa": 4, "varjeleminen": 1, "ty\u00f6v\u00e4en": 9, "grundformen": 1, "hyt\u00f6nen": 7, "pitk\u00e4nsillan": 4, "valtiovallan": 1, "korostuminen": 1, "t\u00e4ysi": 2, "palkalliseen": 1, "sosioemotionaalisiin": 1, "rikas": 3, "found": 1, "schmid-schwarzenberg": 1, "ebeneserkodiksi": 1, "sisarillemme": 1, "lopussalastensuojelun": 1, "kasville": 1, "tutkittavien": 1, "1920-1930-luvun": 1, "tapahtunut": 2, "hiekkalaatikko": 1, "gald": 1, "lapsik\u00e4sityst\u00e4": 1, "kannattaja": 1, "essentialistinen": 1, "ammattikeskustelu": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 1, "sieluna": 1, "valinta412": 1, "systemaattisesti": 1, "kasvatuksessa208": 1, "741914": 1, "yhteensovittamisesta": 1, "t\u00e4teihin": 1, "useammille": 1, "3136": 1, "kirjoittaa": 11, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 16, "korkeimmin": 1, "ymp\u00e4r\u00f6im\u00e4n\u00e4": 1, "muodostuu": 5, "p\u00e4iv\u00e4kirjaan": 2, "\u00e4lylliset": 1, "ohjaamisteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kuchen": 1, "sohvia": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodeiksi": 1, "rintaneulaksi": 1, "aineita": 3, "s\u00e4ilytett\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kotiesikuva": 2, "ty\u00f6toveruus": 1, "aatteena": 1, "ulkoilun": 2, "ammattialan": 1, "correspondences": 1, "muotoilemastaan": 1, "m\u00e4kel\u00e4": 3, "ltd": 2, "s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4isyys": 1, "toiminnot": 1, "kunnallistamisesta": 1, "kouluttautua350akateemisiin": 1, "lastentarhaseminaari": 23, "painostus": 1, "tizartin": 1, "pedagogis-historiallinen": 1, "ruotsinkielisen": 2, "mielenkiintoiseksi": 1, "ajankohtanakin": 1, "kouluttamisesta": 2, "tavanomaiset": 1, "historiikki\u00e4": 1, "vuorela-oseroff": 1, "laajenikin": 1, "\u00e4itimme": 1, "oppilastilastoinnin": 1, "valtiokirkkos\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 1, "sukupuolisesta": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6ll\u00e4": 1, "toiminnallinen": 2, "ltlto": 12, "jalagin": 5, "pitk\u00e4ll\u00e4": 2, "mottolauseiksi": 1, "monella": 4, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4": 4, "ryhm\u00e4koon": 1, "ammattiyhdistyksen": 1, "huomio": 3, "alaik\u00e4isen": 1, "vahvat": 4, "sitoutuivat": 3, "hannalle": 9, "mottolause": 3, "pysym\u00e4ll\u00e4": 1, "esitettyyn": 1, "historiantutkijoiden": 1, "k\u00e4sitykset": 1, "p\u00e4iv\u00e4osastojen": 1, "kouluruokailuun": 1, "paikkaan": 3, "koettelevat": 1, "varmuutta": 1, "ammatilliset": 2, "yst\u00e4v\u00e4lleen": 1, "ty\u00f6l\u00e4isnaisiin": 1, "lastenhuollon": 1, "erilaisia": 24, "vaikuttavat": 2, "yhteisty\u00f6n": 1, "tarvittavista": 1, "opettajakuntaa": 1, "teot": 1, "westerlundin": 3, "suomi-lehdess\u00e4": 1, "moltman-wendel": 2, "rothkirch": 1, "fr\u00f6belilt\u00e4": 1, "asetettuun": 1, "viiteen": 1, "historiattomana": 1, "opettajaksi165": 1, "vuosikokouksissa": 1, "k\u00e4ydyiss\u00e4": 1, "turvallisena": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisyys": 3, "kotien": 36, "toiminta-ohjelmaa": 1, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 18, "uranuurtajilla": 2, "toimitusneuvoston": 1, "piireihin": 2, "kehottanut": 2, "erikoistumiskursseille": 1, "eik\u00f6h\u00e4n": 1, "aloittamisen": 1, "palkkoja": 1, "suuremmille": 3, "ep\u00e4sosiaalisuuteni": 1, "steinerin": 1, "malcau": 2, "p\u00e4iv\u00e4hoidosta": 8, "tinelli\u00e4": 1, "nimell\u00e4": 3, "ty\u00f6kasvatukseen": 1, "nimityksist\u00e4": 1, "evolutionistinen": 1, "1854\u20131941": 1, "s\u00e4r\u00f6isemp\u00e4\u00e4kin": 1, "omv\u00e5rdnad": 1, "drich": 1, "keskustelemalla": 1, "vastoin": 1, "p\u00e4\u00e4tym\u00e4st\u00e4": 1, "1919718": 1, "andligt": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4myksell\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "hakea": 2, "t\u00e4ydellisell\u00e4": 1, "yst\u00e4vyys": 1, "johdatellut": 1, "kehityksest\u00e4": 3, "seimess\u00e4": 3, "oppilaille": 1, "viestitt\u00e4\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6n\u00e4": 1, "tutkimisen": 1, "lastentarhaintarkastaja": 3, "joustavana": 1, "tutki": 3, "t\u00e4minen": 1, "kulttuurinen": 1, "models": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4osasto-nimitys": 1, "koseliederins\u00e4": 1, "j\u00e4lleenrakennuksessa": 1, "kotona": 37, "3-51939": 1, "oppilaitoksen": 6, "puolestapuhujien": 1, "ajatuksellisesti": 3, "tavoitem\u00e4\u00e4rittelyt": 1, "veroinen": 1, "kosketuksen": 1, "naisyhdistyksest\u00e4": 1, "sanonut": 4, "perheenem\u00e4nti\u00e4275": 1, "pelkk\u00e4": 1, "yksimielisyytt\u00e4": 1, "historioitsija": 1, "kuvailleet": 1, "tunteiden": 8, "laumael\u00e4imi\u00e4": 1, "vaikutuspiirist\u00e4": 1, "konkretisoitui": 1, "koodia": 1, "rumpunen": 1, "huomioivasta": 1, "aikalaislehdiss\u00e4": 1, "amerikkalaiseen": 2, "taipui": 1, "oulun": 8, "ebeneser-nimen": 1, "l\u00e4hdett\u00e4v\u00e4": 2, "hauskuudesta": 1, "diakonissalaitoksia": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaiheessaan": 1, "lastentarhanopettajakoulutuksella": 1, "taholle": 2, "moite": 1, "fr\u00f6belil\u00e4isten": 1, "kantamaan": 3, "osatekij\u00e4n\u00e4": 2, "bergerin": 1, "vahvasta": 2, "ty\u00f6vuoroon": 1, "kohdelleet": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 6, "amerikkalaisessa": 1, "lastentarhakuvat": 1, "ammatillisuuden": 1, "matemaattinen": 1, "helpottivat": 1, "tenttivastauksien": 1, "pit\u00e4isi": 26, "perustutkintoa": 1, "siivoten": 1, "hoitamiseen": 2, "ilmapiirist\u00e4497": 1, "kaupunginosien": 1, "ammatillista": 4, "neitseellist\u00e4": 1, "lahjaa": 1, "hahmotteli": 1, "hetkin\u00e4": 2, "jonnekin": 1, "lastentarhakokouksessa": 4, "jumalallemme": 1, "lastentarhalehden": 6, "l\u00e4heist\u00e4": 2, "p\u00e4iv\u00e4hoidolla": 1, "\u00e4idillisest\u00e4": 1, "viel": 2, "harvassa": 1, "lastentarhanopettajakoulutukseen": 3, "sosiologian": 2, "koti-ideologiaan": 3, "kampfbegriff": 1, "yksityiskodista": 1, "da31": 2, "puuty\u00f6t": 1, "neurasteeniseen": 1, "et\u00e4isen": 1, "rukouksia392": 1, "liikehdint\u00e4": 1, "kiinnitettiin": 7, "porvariston": 2, "vuorio-lehti": 1, "vastakaikua": 2, "steb": 11, "merril": 1, "tavoittelemme": 1, "e\u00b4mile": 1, "vetelehtivien": 1, "her": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "1840": 5, "pyrkimyksill\u00e4": 1, "toimintaan259": 1, "varallenne": 1, "koskee": 4, "ajankohtaistuksia": 1, "riitt\u00e4\u00e4": 2, "laskoksille": 1, "kasvatit": 1, "esittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "sie": 7, "korkeintaan": 2, "kaiken": 33, "inhimillisyyden": 1, "yhteis\u00f6\u00f6n": 1, "lasken": 1, "kauneus": 1, "nopeasti": 2, "vuosikertomuksessa": 3, "kristillissosiaalisen": 2, "h\u00e4veli\u00e4it\u00e4": 1, "t\u00e4\u00e4l": 1, "tilansa683": 1, "kalustanut": 1, "kaupunkiin": 4, "art": 1, "esteettisist\u00e4": 1, "opetussuunnitelmana146": 1, "yhdistyksiin": 1, "p\u00e4\u00e4tetty": 1, "korkealle": 2, "naissivistyksen": 4, "1943\u20131949": 1, "augustinilta": 1, "v\u00e4henemisest\u00e4": 1, "toteaa434": 1, "suomenkielinen": 2, "borgstr\u00f6min": 1, "begreppet": 1, "hauskuutta": 1, "aloitettua": 1, "ty\u00f6aikansa": 1, "haluatte": 1, "kattaminen": 1, "sympatiaa": 1, "1908-1910": 1, "pojista": 3, "kaikkine": 5, "1881395koulutus": 1, "pyydettyj\u00e4": 1, "muutoinkin": 3, "aikalainen": 2, "j\u00e4lkeinen": 1, "ihmist\u00e4": 4, "tuhoisaa": 1, "ep\u00e4itsekkyyden": 2, "tavoiteltavaksi": 1, "euroopassa": 8, "752015": 330, "sopivana": 5, "toimivat": 14, "yksityisen\u00e4": 10, "poses": 2, "is\u00e4keskeisyydest\u00e4": 1, "ilmaisuv\u00e4yl\u00e4n": 1, "est\u00e4v\u00e4t": 5, "sivist\u00e4v\u00e4n": 1, "yleisradiossa": 3, "er\u00e4maassa": 1, "saksasta": 4, "teologimiest\u00e4": 1, "perinteisesti": 2, "avainsanat": 1, "sosiaalisen": 25, "suojella": 1, "t\u00e4dit-nimitys": 1, "kasvattaja-nimikkeell\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjatyyppisest\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4telem\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "pikkulapsipedagogiikkansa": 1, "ty\u00f6tupien": 3, "hevosia": 1, "bildungstheori": 1, "valokuva-arkisto": 28, "julkishallinnollisesti": 2, "rajausten": 2, "erillist\u00e4": 3, "kasvun": 14, "boreniuk": 1, "borenus": 1, "asunnossa": 1, "suostumuksella": 1, "valikoinut": 1, "asteittain": 1, "vah": 1, "n\u00e4k\u00f6kohtia": 2, "lapsekkuutta": 1, "metafora": 1, "toimintaan": 30, "lauseen": 2, "halleluja": 2, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "p\u00e4iv\u00e4kirjoista": 2, "6-71947": 1, "k\u00e4sien": 1, "erisuuntaisen": 1, "tutkiessani": 1, "meiss\u00e4": 5, "sosiaalistaa": 1, "historiallis-yhteiskunnallinen": 1, "muuttoa": 3, "ungeteilter": 1, "161930": 1, "tunnusmerkist\u00f6j\u00e4": 1, "reagoida": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4t": 2, "lehtikankaalle": 1, "vuosisatoina": 1, "maksut": 1, "l\u00e4nsimaisessa": 1, "tutkimusmenetelmi\u00e4": 1, "modernit": 1, "teht\u00e4vin\u00e4": 1, "fingeroos": 2, "1801": 1, "emansipatorisena": 1, "avata": 6, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4istaustaiset": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4hoitoa": 10, "keinoja": 3, "kuulemma": 1, "keys": 3, "ohjaajasta": 1, "kelpoisuusehdoista": 1, "t\u00e4llaisesta": 2, "painaa": 2, "eiv\u00e4th\u00e4n": 1, "rauhoittavan": 1, "monilla": 9, "fiktiivisess\u00e4": 1, "j\u00e4sentyneen": 1, "uunit": 1, "kodikkaita": 1, "haetaan": 1, "k\u00e4yvill\u00e4": 1, "j\u00e4lkeens\u00e4": 2, "mik\u00e4li": 11, "ennakoimista": 1, "avartuu": 1, "valtiollistamisen": 3, "helpottamista": 1, "liikeleikkien": 1, "puitteissaan": 1, "vuorohoito": 1, "r\u00e4is\u00e4nen": 4, "\u00e4itienkokousten": 1, "puutteellisuus": 1, "suuremmassa": 1, "varoitteluista": 1, "kriittisempi\u00e4": 1, "i\u00e4kk\u00e4iden": 1, "lost": 2, "omiin": 6, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "harjoitteet": 1, "talousaskareilla": 2, "mieless\u00e4si": 1, "tietolipas": 2, "nimikkeill\u00e4": 1, "64\u201378": 1, "vaietaan": 1, "2531914": 2, "essentialismin": 1, "ehtona": 1, "valtakuntaa": 3, "6-75": 1, "sis\u00e4kk\u00f6ineen": 1, "hoidetut": 1, "oleskella": 1, "grundl\u00e4ggande": 2, "hanopettaja": 1, "sekin": 3, "tultua": 2, "vuokrahuoneisto": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4vi\u00e4": 1, "tulkinnoissani": 2, "neuvoo": 2, "valmisteluissa": 1, "olin": 4, "poistettu": 2, "integroinnista": 1, "my": 2, "pyh\u00e4st\u00e4": 1, "pitk\u00e4kestoiseksi": 1, "jonka": 61, "ebeneser-kodin": 1, "maailmankatsomuksensa": 1, "tunteet425": 1, "alande": 1, "naisista": 4, "vastaisku": 1, "yhteis\u00f6llinen": 2, "raakel": 1, "lupap\u00e4ivien": 1, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 4, "2221922": 1, "puun": 1, "pukeutumisesta": 1, "berliinin": 5, "ty\u00f6identiteettiin": 1, "dagarna": 1, "\u00e4itin\u00e4": 10, "hoivissa460": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 3, "arbeit": 2, "kauemmaksi": 1, "integroiminen": 1, "virkamiehen\u00e4": 2, "punaorpoja": 1, "korkealentoisesti": 1, "1830": 1, "terminologiassa": 1, "hoiviin": 2, "tuulen": 1, "alkuvuosikymmenin\u00e4235": 1, "voivatko": 1, "hauswirtschaftliche": 1, "sullottava": 1, "offen": 1, "ihailtava": 1, "talous": 8, "merkitykset": 1, "arvata": 1, "osalle": 1, "sopuisa": 1, "ergreifen": 1, "v\u00e4henem\u00e4ss\u00e4": 1, "pukivat": 1, "kokeneen": 2, "pahaa": 1, "erinomaisesti": 1, "jumalalta": 7, "pelasta": 1, "toimista": 2, "huolehtiminen": 6, "varhaiskasvatuslaki": 1, "lempeydest\u00e4": 1, "taiteilija": 1, "pulma": 2, "kirjekeskustelua": 1, "tyt\u00f6ille": 10, "syntym\u00e4st\u00e4ni": 1, "ihmeiss\u00e4\u00e4n": 1, "puutetta": 3, "tutkimuseettisiin": 1, "hohto": 4, "v\u00e4syneit\u00e4": 2, "wigand": 1, "omavalvonta": 1, "kaapit": 1, "ajattelua": 9, "taipuminen": 1, "kalustoaan": 1, "tilanteen": 5, "aino": 27, "houkutteli": 1, "valituksen": 1, "t\u00e4rkeyskategorisointi": 1, "katri": 6, "komitea": 15, "ajankohtaiseksi": 1, "lastenkamariosastoja": 1, "aspektilla": 1, "erittely": 1, "kotikalliota": 1, "alkuper\u00e4ns\u00e4": 1, "s\u00e4ilyk\u00f6\u00f6n": 1, "kreikankielen": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1, "mink\u00e4\u00e4n": 2, "vieraili": 1, "hengentieteellisen": 1, "vuorotteli": 1, "el\u00e4m\u00e4nmuodon": 2, "el\u00e4m\u00e4nkatsomusta": 1, "yleisesti": 12, "kindergartenbewegung": 1, "miest\u00e4": 3, "warheenmaan": 2, "sopivien": 2, "tarvittavaa": 1, "poikkesivat": 1, "pauli": 1, "ydinperheen": 1, "sukupuolittuneena": 1, "pantavaa": 2, "kursivointi": 7, "pedagogiset": 7, "tukia": 1, "hiipumisessa": 1, "omintakeisen": 1, "vaativan": 2, "yll\u00e4pit\u00e4mist\u00e4": 1, "kenen": 2, "luentomuistiinpanot": 9, "enemm\u00e4n": 80, "harjoittama": 1, "kodikasta661": 1, "kansakoulunopettajakoulutukseen": 1, "asuinhuoneistosta": 1, "tunnelmissa": 1, "intellektuellin": 1, "yhteiskuntasidonnaisia": 1, "2121896": 2, "muuttumattomina": 2, "ludqvistin": 1, "elisabethilla": 1, "anlage": 1, "erityislastensuojelulautakuntien": 1, "arkeaan": 1, "state": 1, "23111919": 1, "tarttunut": 1, "169\u2013174": 1, "rumina": 1, "huone": 3, "lyhennett\u00e4": 1, "kuoleman": 3, "kandidaatiksi": 2, "tunnelmaa": 2, "ajattelevia": 1, "naisj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "itseens\u00e4490": 1, "2861894": 2, "puheittensa": 1, "kuulustelun": 1, "hka": 69, "h\u00e4nh\u00e4n": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 2, "ominaistaitoja": 1, "visusti": 1, "vakiinnuttamiseksi": 1, "oppilasvalintaan": 1, "kysy\u00e4kseen": 1, "ymm\u00e4rryksen": 1, "valtiokirkko": 1, "lapsilta": 4, "suuriarvoisen": 1, "joillekin": 1, "koodi": 3, "n\u00f6yr\u00e4n": 1, "intimiteettisuojasta": 1, "lis\u00e4\u00e4miseen": 2, "44n\u00e4it\u00e4": 1, "ulkonaiset": 1, "toisia": 9, "kieli": 3, "tiedolla": 1, "vuosikymmenin\u00e4": 7, "kyseenalaistava": 1, "varhaiskasvatukseen": 5, "persoonallisuudet": 1, "voimaa": 10, "luentonsa": 1, "316\u2013318": 1, "1920-lukua": 1, "her\u00e4tetty": 1, "35-49": 1, "nisula": 5, "tilastoa": 1, "kunniatohtorin": 1, "muodin": 1, "p\u00e4tevi\u00e4": 1, "\u00e4ideill\u00e4": 1, "lovisa": 1, "explored": 2, "2711899": 1, "wissenschaftlicher": 2, "rothmanilla": 5, "retorisen": 1, "yhteens\u00e4": 2, "anottu": 1, "\u00e4idilliseksi": 1, "eronneita": 1, "tiedoissa": 1, "varhaiskasvatuspalvelunsa": 1, "istuutuu": 1, "silja": 1, "ohjelma": 2, "kenties": 23, "j\u00e4rjest\u00e4ytyminen": 1, "hakee": 1, "toisille": 4, "kertonut": 1, "donzelot": 1, "tentarhaseminaari": 1, "prinsiipin": 1, "sopuisasti": 1, "kasvatusalan": 1, "planck-instituutin": 1, "t\u00f6iden": 12, "aikarajaus": 1, "kirjoitukseen": 1, "toteutettua": 1, "kasvattajatarkoulutusta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ilynhalua448": 1, "kaupunginarkisto": 1, "lopun": 7, "yhteis\u00f6llisyydest\u00e4": 1, "kuopio": 2, "laajasta": 1, "109\u2013110": 1, "oppiaineiltaan": 1, "etsimist\u00e4": 3, "i\u00e4k\u00e4s": 1, "aikalaismuistelot": 1, "saan": 2, "tyksens\u00e4": 1, "oireita": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyneet": 1, "biologisten": 1, "luottamuksellisen": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "tekemisess\u00e4": 2, "sopimattomuudesta": 1, "puhuttaessa": 1, "t\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "luennoi": 2, "laille": 1, "vol": 3, "hki": 1, "statusta": 2, "valmisteluvaiheessa": 1, "vanhempia": 3, "lastenhoitajaa": 1, "ilmaisuilla": 1, "ravintoa": 1, "fw": 1, "kaikkiin": 4, "lievent\u00e4minen": 1, "yhteisi\u00e4": 7, "ebeneserkoti-julkaisu": 1, "taimia": 1, "omaavana": 1, "vedonneet": 1, "huoltolaitoksina": 1, "l\u00e4htev\u00e4t": 2, "wnr161": 1, "lastenhoitajalta": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapojen": 2, "tuesta": 1, "pyrki": 26, "yhteenveto": 8, "fundamentalistisella": 1, "vastustamiseen": 1, "historiankirjoituksen": 2, "pitk\u00e4ksi": 2, "avustuksia": 1, "k\u00e4sitteille": 2, "tarkastettavaksi": 1, "pyyt\u00e4isin": 2, "vaalas": 2, "mielsi": 1, "korvaamista": 1, "uskonnonopetuksesta": 1, "lehdill\u00e4": 1, "muoto": 3, "naisarkkitehti": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4ni": 2, "sis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "vermittlungsklasse": 2, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "yhdyvirtasen": 1, "huhtikuulla": 1, "italialaisen": 1, "122005": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6t\u00e4": 1, "esiintymisens\u00e4": 1, "saattaneiden": 1, "mielest\u00e4mme": 1, "h\u00e4ggman1994": 1, "wohnstubenkraft": 1, "vastannee": 1, "kerrotaan": 4, "nigel": 2, "seuralaista": 1, "tavatonta": 1, "neuvottelijana": 1, "opiskelua": 1, "merkityksellisen\u00e4": 1, "tuumia": 1, "academic": 2, "korvauksen": 1, "teoissa": 1, "donzelotin": 1, "molemmilla": 1, "kaikissa": 13, "kasvattajatarkurssin": 5, "teologiaan": 1, "tarjoamat": 2, "velvoittaviksi": 1, "uskonnollis-katsomukselliseksi": 1, "hrlaatikkonumero": 1, "ehdotuksemme": 1, "riina": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4iskodeista": 1, "t\u00e4m\u00e4nkin": 1, "filosofianmaisteri": 1, "klaus": 2, "\u00e5str\u00f6m": 2, "cd-versio": 1, "miehen": 8, "kylm\u00e4": 4, "professional": 7, "korostama": 3, "magna-kirjansa": 1, "muistokirjoitus": 1, "intressiryhm\u00e4": 1, "yhteis\u00f6llisten": 1, "2781906": 1, "oppilailleen": 1, "lastentarhaan": 33, "tutkiessa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "valppautta": 1, "uskonnonopetuksen": 2, "maaliin102": 1, "\u00e4itiys-ihannetta": 1, "sovittuun": 1, "koti-ihanteesta": 1, "ilmestyneest\u00e4": 1, "1970\u20131990-luvuilla": 1, "einen": 1, "prpogram": 1, "perheeksi": 1, "1681931": 1, "vied\u00e4\u00e4n": 1, "1955": 5, "toisen": 12, "huvitteluel\u00e4m\u00e4": 1, "esitteess\u00e4mmenyt": 1, "tekstuaalisuus": 2, "94\u2013100": 1, "opiskeluun543": 1, "tunteja": 2, "nauttineiden": 1, "tentarhaty\u00f6": 1, "salmela-j\u00e4rvinen": 4, "tottumaan": 1, "helga": 3, "lausuvat": 1, "kunnolliseksi": 1, "emansipatorinen": 1, "kev\u00e4\u00e4mm\u00e4ll\u00e4": 1, "620lastentarhanopettajat": 1, "lastentarhamallinsa": 1, "kehotuksesta": 1, "vapaus": 3, "tarkoita": 2, "alkulehden": 1, "yl\u00e4kertaan": 1, "fast": 2, "kuuliaisuutta": 1, "kalusteelle": 1, "aiheuttanet": 1, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 5, "ehk\u00e4isev\u00e4\u00e4": 1, "toteuttamisen": 1, "puoleen": 6, "2121893": 4, "hauska": 1, "jeesukselle": 1, "saaminen": 2, "but": 4, "vaihe840": 1, "vuodenaikoina": 1, "muuttanut": 2, "kristillisen\u00e4": 1, "64-vuotiaana": 1, "etusijalle": 2, "opiskella": 3, "vakaumuksensa": 2, "961896": 1, "muotoja": 1, "1994b": 1, "mutta": 199, "lehtikeskustelun": 1, "kunnallistettu": 1, "tunteen": 3, "ainedidaktiset": 1, "yksinhuoltajien": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisest\u00e4": 1, "olivatpa": 1, "l\u00e4mmityspuiden": 2, "steg": 1, "opettajuutta": 4, "vaatimaton": 5, "1896": 18, "puoliv\u00e4liin": 2, "naisasialiikkeen": 2, "luennoilla": 1, "yleisemmin": 1, "sohlberg": 1, "linjassa": 1, "ryhm\u00e4kooksi": 1, "suomenkielell\u00e4": 1, "kirkasti": 1, "periaate": 6, "gripenberg": 1, "veisi": 1, "onnellisesta": 2, "olivatkin": 3, "mahtoiko": 1, "keywords": 1, "sosiaalipedagoginen": 4, "ty\u00f6ntekij\u00f6ittens\u00e4": 1, "ker\u00e4tty": 1, "pyk\u00e4l\u00e4": 1, "huomioiminen": 2, "lempi\u00e4inen": 1, "symbioottiseksi": 2, "avustamiseen": 1, "kaunokirjallista": 1, "v\u00e4linein\u00e4": 1, "perustellut": 1, "samuelin": 2, "sosiaalitieteiden": 1, "kokonaisuutta": 2, "vaikeaa": 10, "kutsuttuna": 1, "h\u00e4meentien": 2, "t\u00e4\u00e4": 1, "varaisi": 1, "ihmiskuvaa387": 1, "kutsumustietoisuus": 1, "sopivaksi": 1, "1850": 4, "s\u00e4\u00e4dyt": 1, "kehottavan": 1, "olipa": 5, "lahot": 1, "er\u00e4\u00e4t": 1, "asettaminen": 2, "tutkintoa": 2, "ajatuksistaan": 2, "j\u00e4t\u00e4mme": 1, "korjata": 3, "maalareita": 1, "mukaan645": 1, "tukemaan": 2, "lastentarhaansa": 7, "viett\u00e4\u00e4": 2, "hankkivan": 1, "potilaan": 1, "boreniusta": 4, "antamista": 1, "sis\u00e4tiloihin": 1, "maksavat": 1, "ebe": 340, "pannaan": 5, "korppi-tommola": 3, "3350": 1, "m\u00e4\u00e4rittelee": 2, "johtui": 2, "termi\u00e4": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 8, "varten": 55, "matrikkelissa": 1, "lastentarhantarkastajien": 1, "mikrohistoriaan": 1, "turussa": 2, "tarjoaa": 4, "kuntoon": 2, "172\u2013174": 1, "itsen\u00e4ist\u00e4": 2, "alkuper\u00e4\u00e4": 1, "tasapainoa": 2, "historiallisissa": 1, "ateriat": 3, "kasvatusvirtauksiin": 1, "h\u00e4nen": 220, "johtajatar": 26, "training": 2, "rydbergin": 1, "mieluusti": 3, "kiinnitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "1892\u20131908": 1, "1908\u20131925": 1, "0-3-vuotiaille": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4n": 3, "veljekset": 2, "is\u00e4nmaallisesta": 1, "tilaisuuksiin": 1, "hankittua": 2, "hanke": 1, "perheenem\u00e4ntien": 1, "www-l\u00e4hde": 3, "siististi": 1, "230\u2013236": 1, "arvostamasta": 1, "sairaalaty\u00f6": 1, "julkisivu": 1, "arvostelu": 1, "s\u00e4ilymist\u00e4": 2, "alueita": 1, "andan": 1, "alalta": 1, "laitisen": 2, "p\u00e4iv\u00e4kotij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "johan": 5, "perheihanteiden": 1, "kokoukselle": 1, "muotona": 3, "keskeisi\u00e4": 2, "pyrkiv\u00e4t": 6, "tietoisiksi": 2, "lis\u00e4\u00e4": 7, "hankkeita": 1, "days": 1, "perusteista": 1, "sp\u00e4ter": 1, "herrat": 1, "kysytty": 2, "virkapukuehdotus": 1, "todettu": 4, "vaatimattomia": 2, "herkk\u00e4\u00e4": 1, "sosiaalineuvoksen": 1, "lastentarhatoiminnassa": 2, "pirkko-liisa": 4, "seurauksia": 2, "toimiminen": 6, "891909": 1, "peltokasveja": 1, "remmer": 2, "ty\u00f6asuna": 1, "perustaman": 2, "tapaamana402": 1, "opetti": 11, "lukijoiden": 1, "2007": 43, "memoriansa": 1, "\u00b4house": 1, "43-55": 1, "kodin621": 1, "halusin": 1, "luonteestaan": 1, "kodikkaasti": 3, "pohjakoulutuskiistan": 1, "paperkukkaseppel": 1, "gin": 2, "yst\u00e4v\u00e4ksi": 1, "liikkeess\u00e4": 3, "riitt\u00e4v\u00e4": 1, "vanerin": 1, "pyrkinyt": 4, "strategioita": 1, "hyv\u00e4ksyy": 1, "asiaksi": 1, "mahdollisen": 3, "puheenvuoroissa": 7, "waris": 27, "jarruja": 1, "perusajatukset59": 1, "ajassaan120": 1, "puhe": 29, "kasvatusvastuukysymyksest\u00e4": 1, "geweissermassen": 1, "kastelivat": 2, "asuivat": 2, "sivuja": 3, "pyynn\u00f6st\u00e4": 1, "oajn": 3, "vuosilukua": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtina": 1, "ammattikuntien": 4, "kumppanuuden": 1, "nauttivat": 2, "esikuvaksi": 15, "ideaaliksi": 1, "kuukausiaihelastentarhaansa": 1, "luokille": 1, "alkuper\u00e4isenkin": 1, "kuulunut": 3, "schraderilaisen": 1, "esimerkki\u00e4": 3, "1905380": 1, "organisaatio": 1, "korkealentoisen": 1, "laskuun": 1, "puolustamaan": 2, "yleisell\u00e4": 5, "182189": 1, "perheist\u00e4": 3, "nuoli": 2, "korostumisella": 1, "kouluun": 21, "kirjoitti": 67, "saisivat": 5, "t\u00f6it\u00e4": 4, "maaseudulta": 2, "aarne": 1, "17\u20132781947": 2, "juontui": 1, "kiihtyi": 1, "hy\u00f6dy": 1, "oliko": 16, "armi": 2, "synkk\u00e4mielinenkin": 1, "kasvattajatarnaiset": 1, "2721947": 3, "kokop\u00e4iv\u00e4osastolla": 13, "kotiymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 4, "bettylle": 1, "millaisia": 17, "hengellisyydell\u00e4": 2, "edun": 8, "momenttien": 1, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 1, "alkuvaiheissa": 3, "haluaa": 7, "v\u00e4litysluokassa": 1, "kaikilta": 4, "pel\u00e4tty": 1, "olinpaikka": 2, "1-8": 1, "p\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "naisasiaty\u00f6t\u00e4": 3, "pysy": 1, "riantutkimus": 1, "\u00e4ly\u00e4": 1, "kouluttamattomalla": 1, "projektikseen": 1, "montessori": 3, "kvinnans": 4, "perusteetonta": 1, "uudelleenkerrontaa": 1, "sanapareja": 1, "235\u2013236": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "uskonnollisella": 1, "universitet": 1, "noudattelevaa112": 1, "tendenssit": 1, "raha": 2, "askareiden": 3, "sopi": 5, "hannaa": 3, "tekij\u00f6iden": 2, "pojasta": 1, "osastokaappien": 1, "alkuope": 1, "ep\u00e4mukavuusalueilla": 1, "kes\u00e4toiminnasta": 1, "edesmennytt\u00e4": 1, "historiallis-yhteiskuntatiedollisen": 1, "kaikinpuoliseen": 1, "aukioloaikojen": 2, "kietoutua": 1, "vastuisiin": 1, "1808": 1, "tunnollisuus": 1, "riemastuttava": 1, "valtavirtana": 1, "sivuutettu": 1, "rakastavuus": 1, "yll\u00e4pidon": 1, "prosessiksi": 1, "oppilasta": 1, "yhteiskuntaan": 16, "erillisi\u00e4": 3, "lastenhoitajia": 1, "unohtamisen": 1, "kes\u00e4lastentarhat": 2, "keitetty\u00e4": 1, "alli": 7, "identiteettien": 1, "pestalozzihan": 1, "dieses": 1, "rajallinen": 1, "1885-1925": 1, "haastatellut": 1, "kent\u00e4ll\u00e4218": 1, "opinnoilla": 1, "tyydytetyksi": 2, "puuttumiseksi": 1, "laajemmassa": 1, "portista": 1, "hidasti": 1, "eurooppaa396": 1, "l\u00e4p\u00e4isi": 1, "lahjasta": 1, "opintojen": 2, "saavutettavissa": 1, "samaan": 9, "luontoa": 2, "lainkaan": 7, "pohjoismaisia": 2, "kirjoitettua": 1, "1940-luvulle": 1, "l\u00e4heisin": 1, "form": 3, "suuntien": 1, "pesemme": 1, "yhteisymm\u00e4rrys": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjamerkint\u00f6j\u00e4": 1, "51\u201352": 1, "k\u00e4\u00e4ntymyksen": 1, "vastaaminen": 2, "ebeneserkotiin": 1, "lotta": 2, "haasteiden": 4, "tyt": 1, "eripituista": 1, "tainta": 1, "huvittavasta": 1, "asuun": 1, "tutkimuksesta": 2, "pystyyn": 1, "kertoja": 2, "lapsiryhm\u00e4\u00e4185": 1, "elkan": 1, "avainhenkil\u00f6ist\u00e4": 1, "t\u00e4din": 2, "sanelivat": 1, "pflege": 1, "viitt\u00e4toista": 1, "kasvattavat": 3, "welche": 1, "varaamisesta": 1, "mannila-kaipainen": 1, "mekin": 1, "tunnelmalle": 1, "ikkunoiden": 1, "pankin": 1, "hyvinvointivaltiollisia": 1, "ulkomaiset": 1, "johdattelu": 1, "yhteenkuuluvuus": 1, "merkki\u00e4": 2, "kosketteleva": 1, "bogdanoff": 1, "yksityiskodissa": 2, "tahdon": 3, "aineelliset": 1, "1850-luvulla": 1, "lastentarhaakin": 1, "tutkimukseen": 10, "toveri-illassa": 1, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "maaliskuussa": 1, "malka": 1, "ulkoista": 1, "ty\u00f6npedagogiikka": 1, "pyyhkiminen": 1, "muotoutuvan": 2, "lastentarhassa": 107, "sovelsi": 1, "syd\u00e4meksi": 1, "uskonnollisuutta": 4, "rakenteissa": 2, "itseilmaisun": 1, "johdattelevana": 1, "palveluun": 1, "painoarvo": 1, "ryhm\u00e4nohjausta": 1, "millaisin": 4, "tarvitaanko": 1, "kansakoululaitosta": 2, "mielipiteet": 3, "opetuksessaan": 2, "2004104": 1, "taloustoimia": 2, "talouss\u00e4\u00e4dyn": 1, "kurssinsa": 1, "johtavia": 1, "hienoista": 2, "virkaan": 3, "1919-1935": 1, "oikeudenmukaisuudesta": 1, "sek\u00e4": 245, "hanna-t\u00e4din": 1, "kuvannee": 1, "reproduktion": 1, "koulutetun": 3, "suhteessa842": 1, "jaottelee": 1, "holmstr\u00f6m": 1, "\u00e4iteihin": 2, "kasvattiin": 1, "harrastusta": 1, "teoksessa": 45, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 2, "vuoropuhelussa": 3, "n\u00e4yttelev\u00e4t": 1, "neuvoja": 2, "v\u00e4liin758tarkastelenkin": 1, "toimimaan": 9, "19407": 1, "lukujen": 4, "kotinurkkaus": 1, "naisliikkeen": 7, "tasavertaisuutta": 3, "kiteytyi": 1, "n\u00e4k\u00f6ns\u00e4": 2, "suurista": 1, "gibt": 1, "muualla": 4, "l\u00e4rdom": 1, "kelkat": 1, "j\u00e4rjest\u00f6toiminnasta": 1, "valtakunnallisen": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 16, "lyhyemp\u00e4\u00e4": 1, "kirjassaan": 8, "29\u201344": 1, "virkavapauksia": 1, "tarkoitusta": 10, "hoitona": 1, "tekstiin": 2, "apurahaa": 1, "lapsuus": 7, "seppo": 2, "k\u00e4vij\u00e4n": 2, "fr\u00f6bel-kongressissa": 1, "pyk\u00e4l\u00e4t": 1, "alaosaan": 1, "muodostuneessa": 1, "kiinnostui": 2, "raamatunselityskursseilta": 1, "kehittymislinjauksia": 1, "salilta": 1, "tekojen": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 2, "kolkkoa": 1, "osattu": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 3, "perustamassaan": 1, "tunneherkkyytt\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4asiassa": 3, "tullessa": 1, "viisauden": 1, "tunnetaitoja": 1, "max": 1, "professio": 3, "kollegan": 1, "valotettiin": 1, "valittivat": 1, "kasvatusopillisten": 1, "el\u00e4m\u00e4kertakeruu": 1, "toteutuisi": 1, "innostajana": 1, "maailmassaan": 1, "raskasta": 2, "toimineille": 2, "mieless\u00e4ni": 2, "1997": 18, "elin1928": 1, "1918-1938": 2, "kykyj\u00e4\u00e4n": 1, "tulkitsevaa": 1, "35\u201336": 2, "itsekseen": 2, "tutkittavaan": 1, "kietoutuneita": 1, "ammattikuvalla": 1, "jollakin": 2, "voisivat": 16, "avustajana477": 1, "hedelm\u00e4\u00e4": 2, "arkkitehtien": 1, "kuolemansa": 1, "erilaisiin": 4, "suku": 3, "55\u201361": 1, "tavanomaisin": 1, "saaneella": 1, "arvi": 1, "naiskuvista": 1, "ruotsalaisen": 4, "muissakin": 2, "kev\u00e4tsiivousta": 1, "koulimaan": 1, "tavoiteltava": 1, "k\u00e4sityskanta": 1, "kamppai": 1, "sivuilla": 2, "nuorta": 2, "luvulle": 4, "\u00e4itiesikuvan": 1, "l\u00e4mpimien": 1, "kulttuurisesti": 2, "suorittamaan": 3, "her\u00e4tt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "kaiserreichs": 1, "kiinnostivat": 3, "kiinnittyi": 3, "opittaisiin": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4osastolla": 1, "puututtu": 1, "erzieherinnen": 2, "kotiymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 2, "kodeista": 7, "t\u00e4ytyip\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4llist\u00e4": 1, "paavo": 5, "lastenkoti": 4, "1928": 15, "silkkikankaita": 1, "ocks\u00e5": 1, "opettajana": 10, "sanomaansa": 1, "b\u00e4rbi": 15, "menneisyys": 2, "voimavarat": 1, "kiertokirjeest\u00e4": 1, "tasoittavan": 1, "puutarhaty\u00f6ss\u00e4": 1, "riippumattomia": 2, "oikeuss\u00e4\u00e4ntelyst\u00e4": 1, "tapaansa": 1, "i\u00e4n": 4, "tarvittavien": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4529": 1, "opitz": 1, "annosta": 1, "keskusteluissa": 5, "tarkasteli": 3, "kelpoisuudesta": 1, "house": 2, "asuntoonsa": 1, "kritiikkiin": 1, "tieteenalat": 1, "taloustoimiin": 2, "suojata": 1, "lausumaa": 1, "suunnitelmallista": 1, "apsel": 1, "raamatunkertomista": 1, "universaalia": 1, "kaivannut": 1, "mandi": 2, "kuukausim\u00e4\u00e4rin": 1, "lastentarhansa": 8, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 8, "monipuolisemmin": 1, "risto": 4, "monipuolisena": 1, "tms": 1, "bengelsdorffin": 2, "silm\u00e4": 1, "kirjastoissa": 1, "helsinki\u00e4": 1, "tulkintojeni": 1, "yhteis\u00f6llisyys": 3, "1880\u20131918": 1, "vanhaan": 1, "henkil\u00f6st\u00f6\u00e4": 2, "kasvattamista": 2, "lukijalle": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 3, "waronen": 2, "kielt\u00e4ytyess\u00e4\u00e4n": 1, "harjoittelivat": 1, "kest\u00e4nytt\u00e4": 1, "kertoa": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4-kokop\u00e4iv\u00e4painotukset": 1, "kulttuuri-idealistiksi": 1, "ruokaa": 7, "suhteutumista": 1, "kaukana": 6, "schildtin": 1, "lusikat": 1, "lasten": 473, "p\u00e4iv\u00e4hoitoj\u00e4rjestelyn": 1, "lapsessa": 9, "kovemmiksi": 1, "laitokselle": 1, "palattua": 1, "darin": 1, "pysyv\u00e4sti": 2, "uppsaliensis": 1, "lastentarhanjohtajattarien": 1, "vaikutusta": 6, "kuuntelevaksi": 1, "vaihtoehtoisista": 1, "vakiinnuttamisvaiheissa": 1, "anniskeluyhti\u00f6n": 1, "kohdensi": 2, "l\u00f6yt\u00f6retkell\u00e4": 2, "kipe\u00e4t": 1, "maailmasta": 5, "lent\u00e4neist\u00e4": 1, "kv": 2, "kindergar": 1, "valistuisivat": 1, "1091929": 2, "koskien": 2, "opiskelijamuisteloissa": 1, "korostuvat": 3, "voimaa472": 1, "tarjoavat": 1, "lastentar": 3, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 6, "tietysti": 2, "hf": 12, "tiloihin": 2, "huoneelle": 1, "aiheuttavat": 1, "nousevina": 1, "kertoisimme": 1, "puolustaja": 1, "sosialhistorische": 1, "rohkaisi": 2, "suomalaisia": 4, "luokkien": 2, "ylitarkastaja": 2, "ulkoisella": 1, "ulkoilumahdollisuuksia": 1, "branderin": 1, "puistoja": 1, "lange": 3, "vaikeasel": 1, "2-lapsij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "my\u00f6hemmink\u00e4\u00e4n": 1, "lopettamista": 1, "alhaalta": 2, "before": 2, "valitsemalla": 1, "k\u00e4sitteellisempi\u00e4": 1, "tuoliksi": 1, "spiritual": 19, "lupa": 2, "sytykkeen\u00e4": 1, "affolterin": 1, "aihepiirej\u00e4": 2, "toteuttamiseen25": 1, "tuottivat": 1, "painos": 3, "raittiusasiaan": 1, "sinut": 4, "349\u2013361": 1, "koulutuspaikaksi": 1, "naisellinen": 5, "kaapissa": 1, "katettiin": 1, "guiding": 2, "oppi-is\u00e4ns\u00e4": 1, "rakkaudettomuutta": 1, "maailmassa": 10, "korostaessaan": 1, "monin": 6, "j\u00e4seneksi": 2, "p\u00e4iv\u00e4lepo": 1, "mentaalinen": 1, "vaihtoivat": 1, "perus": 1, "p\u00e4\u00e4semiseksi": 1, "viikari": 1, "tyypilliset": 2, "hy\u00f6dyllisemp\u00e4\u00e4": 1, "toimituskunnassa": 1, "kuvia": 2, "et\u00e4isyytt\u00e4": 5, "tuksessa": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4isen": 1, "jakaa": 5, "32011": 1, "kokemuksensa": 1, "v\u00e4est\u00f6keskuksien": 1, "varhaisessa": 2, "tarkastella": 10, "kadonneet": 1, "veistonopettaja": 1, "10\u201314-vuotiaana": 1, "kauhu": 1, "arvonimen478": 1, "karisalmi": 2, "terveydenhoidosta": 2, "l\u00f6nnqvist": 3, "poissaolo": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4my\u00f6nteiseksi": 1, "marja": 4, "muilla": 6, "ty\u00f6ajoista": 1, "kodit": 11, "dialogisuudesta": 1, "viljana": 1, "kuvauksissa": 3, "kansalaista": 2, "vappu": 2, "onnistumisena": 1, "pystyn": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 9, "pedagoogisen": 1, "ehdottamaan": 1, "tavoitteellisuutta": 1, "aineistoksi": 1, "testamentissa": 1, "kotiaskareista": 5, "kokop\u00e4iv\u00e4-osastoille": 1, "sein\u00e4ss\u00e4": 1, "laitoshoidon": 2, "silmieni": 1, "s\u00e4hk\u00f6sanomatyyliin": 1, "tavoitteeseen": 3, "uuneilla": 1, "tuhoisia": 1, "koti-ideaan": 1, "mahdollisuuksiin": 1, "kokemuksilla": 1, "unettomuus": 1, "kouluhallituksen": 7, "kutsumusteht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "sitoumuksista": 2, "hankimme": 1, "ottamat": 1, "olot": 5, "porissa": 2, "emile": 4, "vanhemmistaan555": 1, "koulu": 15, "suosituilla": 1, "sivutaan": 1, "siirrot": 1, "toimenpiteisiin791": 1, "toimenpiteen\u00e4": 1, "paremminkin": 1, "salo": 47, "laskuniemelle": 1, "luonteenomaiset": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sjuhlan": 1, "varoja": 8, "linjaristiriitaa": 1, "lyshinska": 2, "annettu": 14, "peilata": 2, "jakamista": 2, "leninki\u00e4": 2, "ep\u00e4itsekk\u00e4iss\u00e4": 1, "\u00e4r": 1, "ylempien": 2, "19491950": 1, "siteest\u00e4": 1, "sis\u00e4kukkia": 1, "199918": 1, "220\u2013222": 1, "hae": 1, "somasti": 1, "lukeeko": 1, "olevalla": 1, "joten": 14, "kanssa684": 1, "tarve": 20, "lukuun": 13, "seminaaria": 1, "kauteen": 1, "todellisesta": 3, "pyritty": 4, "puutarhanhoidolla": 1, "huolimatta882": 1, "aluetta792": 1, "helsinkil\u00e4isess\u00e4": 2, "arvoperusta": 1, "aputy\u00f6voimaa": 1, "kallion": 5, "ulkon\u00e4k\u00f6asioita": 1, "ohjaamaan": 2, "s\u00e4r\u00f6ist\u00e4": 1, "apuhenkil\u00f6kuntana": 1, "hinkkanen": 7, "lastentarhani": 1, "harteilta": 1, "lueteltuina": 1, "selitteet": 1, "anderssonin": 1, "valmiina": 2, "v\u00e4lille": 5, "yksin\u00e4isyyden": 2, "kasvatushistoriallisena": 1, "kuvatessaan": 1, "age": 2, "entisajan": 3, "kohdusta": 1, "121154": 1, "grunter": 2, "antaja": 1, "sinun": 8, "olkoon": 2, "voimistaa": 1, "k\u00e4\u00e4ntymykseen": 1, "toistaako": 1, "kotiel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "oikeudenmukaisuuden": 1, "kurjilla": 2, "suuriin": 1, "toin": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 4, "taukoja": 3, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "kotikultin": 1, "kasvattajatarkursseiksi": 1, "antti": 1, "alander1923": 8, "j\u00e4lleenrakentamisen": 1, "el\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "kouluttajien": 1, "s\u00e4\u00e4stynyt": 1, "lajissaan": 1, "koulumaailman": 1, "rajalliset": 1, "ominaislaatua": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 4, "pit\u00e4ytym\u00e4ll\u00e4": 1, "arvoja295": 1, "naiseksi": 1, "viikatuiksi": 1, "huolehtivat": 5, "vaatimattomuus": 1, "\u00e4ideille": 28, "hyvinvointiin": 1, "kodinomaiseksi": 3, "\u00e4\u00e4reen": 2, "john": 4, "kodikkuutta": 4, "virastotyylisin\u00e4": 1, "palvella": 1, "tehtiin": 4, "s\u00e4ilyneiden": 1, "dit": 1, "siistist\u00e4": 1, "laatimisen": 1, "kommunikointi": 2, "luentoja": 1, "taustojaan": 1, "onhan": 1, "tinen": 1, "m\u00fcnchen": 1, "n\u00e4kemyksell\u00e4": 1, "sosiaalipedagogiseksi": 2, "ikuista": 1, "omaksuminen": 2, "hallussa": 4, "lastentarhoja": 26, "tj\u00e4nste\u00e5r": 1, "sielutieteen": 1, "sukupuolen": 4, "kirjoittaneet": 2, "saksalaisten": 1, "keskieurooppalaisen": 3, "tietynlaisen": 1, "funttapullaan": 1, "feminiininen": 1, "toimintoina": 1, "tyylikalusteiden": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "emotionaaliset": 1, "opetuksiin": 1, "saattaa": 13, "yhdistyksell\u00e4": 2, "vierailivat": 1, "k\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4": 6, "leikkikent\u00e4n": 1, "viikonloppuna": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "vastauksissa": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4t": 1, "yhteisell\u00e4": 1, "reflektoida": 1, "kein\u00e4nen1946": 1, "k\u00e4sitteisiin": 1, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 2, "kannalle": 1, "opiskeltuaan": 2, "ruokailuhuoneessaan": 1, "torjuvasti": 1, "yleist\u00e4": 9, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 1, "v\u00e4ltyt": 1, "kaksi": 32, "kasvattamana": 2, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "koti-ideologiaa": 1, "22008": 1, "eila": 6, "kokop\u00e4iv\u00e4paikoilla": 1, "n\u00e4kyviin": 3, "perheet\u00f6nkin": 1, "kanssa103": 1, "terveellisell\u00e4": 1, "maailmankuvassa": 1, "selvitteli": 3, "muuttoliikkeen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisiin": 1, "kattopaperi": 1, "suhteissa304": 1, "t\u00e4ht\u00e4si": 8, "kolmas": 3, "avioerot": 1, "related": 2, "good": 13, "pyrkimyksen\u00e4\u00e4n": 2, "virtasen": 3, "i9-12": 1, "kuljettuaan": 1, "totesivat": 6, "edusti": 12, "schildts": 1, "finska": 1, "toteama": 1, "uskoivat": 1, "kouluv\u00e4lineetk\u00e4\u00e4n": 1, "suolahti": 2, "kerjuulla": 1, "k\u00e4ytti": 9, "kirjoittamisesta": 2, "kasvattajaopiston": 1, "einrichtung": 1, "sis\u00e4isiin": 2, "vanhemmille": 11, "kirkkohistorian": 1, "korkeutta": 1, "sationsprocess": 1, "parantamiseksi": 1, "8-91928": 4, "pressen": 2, "symboliikka": 3, "levi\u00e4mist\u00e4": 2, "ajatusten": 5, "kasvatusymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "rikollisuuden": 1, "managed": 2, "etuk\u00e4teisvalmisteluista": 1, "educa-messuilla": 2, "kanssaan": 7, "olander": 4, "t\u00e4st\u00e4": 54, "sosiaalipalvelua": 2, "108\u2013114": 1, "lastentarha-nimist\u00e4": 1, "herman": 1, "ep\u00e4naisellisina": 1, "her\u00e4ttikin": 1, "aiotut": 1, "ulkoisilta": 1, "1900": 17, "olisivatkin": 1, "heleniuksen": 3, "lautasista": 1, "koskettavat": 1, "nurkassa": 1, "guided": 2, "196166": 1, "1922a": 1, "j\u00e4rjestelyist\u00e4": 4, "toimintamalleihin": 1, "suilla": 1, "hankkinut": 1, "nimesi": 1, "pidemm\u00e4lle": 1, "vasemmisto": 1, "kahdeksankymment\u00e4luvun": 1, "vaalivat": 2, "kirjoita": 1, "lastenkasvatuslaitosten": 1, "n\u00e4kemykseni": 8, "olevalle": 2, "istutuksen": 1, "painostaminen": 1, "kytkeytyy": 1, "k\u00e4sitell\u00e467": 1, "helpottavia": 1, "n\u00e4kemys": 14, "187\u2013200": 1, "elinik\u00e4isen": 1, "1890-1925": 1, "professorille": 1, "147\u2013148": 1, "maksimity\u00f6aikaa": 1, "sosiaaliministeri\u00f6": 2, "el\u00e4m\u00e4nkulkua": 1, "vapaampaan": 1, "kus": 1, "saakka897": 1, "vaikutteita": 11, "selvitti": 3, "tyhjent\u00e4\u00e4": 1, "28\u201329": 2, "valtaa": 3, "aikalaisiinsa": 1, "nousi": 12, "1500-luvulle": 1, "purkautui": 1, "askeleissa": 1, "akustisesti": 1, "lempilapsi": 1, "kohdistettuna": 1, "kirjoitusta": 2, "y\u00f6py\u00e4": 1, "ideologisen": 1, "poliittisiin": 2, "listoilla": 1, "siveellisyyteen": 1, "pedagogisille": 1, "kansallisarkistossa": 4, "tulkinnassa": 3, "hoitivat": 5, "toimintamuotoa": 1, "helposti": 6, "lastentarhaty\u00f6ss\u00e4alander": 1, "terveydellisess\u00e4": 2, "ty\u00f6t\u00e412": 1, "hillityn": 1, "siveellisi\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4myst\u00e4": 4, "selvisi": 1, "j\u00e4ljitelmien": 1, "saakka446": 1, "sosiaalimuseo": 1, "pyrkiminen": 1, "ac": 1, "vanhusten": 1, "laajenevan": 1, "12-13": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jiin": 1, "kumman": 1, "eintracht": 1, "pyyt\u00e4nyt": 1, "bis": 2, "tiilil\u00e4\u00e4": 1, "periaatteista": 1, "leip\u00e4\u00e4": 3, "yksin\u00e4ist\u00e4": 1, "suomentaa": 1, "sanatonta": 1, "ruoanvalmistuksessa": 1, "kansanlastentarhalle": 13, "harmitteli": 2, "laitoksensa": 1, "niinkin": 3, "vallankumousvuonna": 1, "kes\u00e4siirtoloissa": 1, "synnytt\u00e4minen": 1, "aikaan": 33, "fr\u00f6bel-seminaarissa": 1, "sihton": 2, "pedagogisiin": 1, "kirjeit\u00e4": 17, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "ohjelmoitu": 1, "tunnelmahetki\u00e4": 1, "niukka": 2, "optimaalinen": 1, "painetta": 2, "somistetun": 1, "kukkiva": 1, "otettiin": 10, "ann": 9, "samapalkkaisuus": 1, "perhep\u00e4iv\u00e4hoidon": 6, "kasvattajan": 13, "pito": 1, "koulutusesitteiden": 1, "juhlistettiin": 2, "miehinen": 1, "osmo": 2, "yhteisen": 13, "maternity": 2, "taitekohtana": 1, "korjattava": 1, "henget\u00f6nt\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 4, "ammattitaitovaatimukseksi": 2, "kaulalle": 1, "muuttuva": 1, "kinderg\u00e4rtnerinnen": 3, "osaaville": 1, "dissertation": 9, "l\u00e4henee": 1, "kaunein": 1, "ajatuksilla": 1, "jarrupolkimella": 1, "puhumaan": 2, "11941": 1, "ik\u00e4vyytt\u00e4742": 1, "laajat": 2, "ktl": 1, "pelastusarmeijasta": 1, "ilmi\u00f6t": 1, "koskevaksi": 1, "lon": 1, "luentoteksti\u00e4": 1, "ylemmyytt\u00e4": 1, "elsa-tytt\u00e4ren": 1, "pedagogiikkansa": 2, "jr": 1, "kantamisessa": 1, "tiirola": 3, "et\u00e4isyydest\u00e4": 1, "rauhallisena": 1, "enkeliprinsessa": 1, "k\u00f6n\u00f6nen": 2, "l\u00e4hdet\u00e4": 1, "opiskeluaikoinaan": 1, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 1, "kykenisiv\u00e4t": 1, "sitoumuksiin": 2, "\u00e4itiydelle": 2, "nnky-liike": 1, "oppivat": 3, "sotavuosina": 1, "keskikoulu": 2, "ominaisuuksia362": 1, "kiellosta": 1, "panoksemme": 1, "paikka": 14, "uskonsa": 3, "zimmerman": 1, "18262012": 1, "pihamaa": 1, "11934": 1, "her\u00e4tyksen": 1, "leikkikalun": 1, "2012382": 1, "ist": 6, "fr\u00f6bel-asiantuntija": 1, "pelk\u00e4n": 1, "tutustunut": 1, "k\u00e4sitykseen": 3, "julkaisemana": 2, "rakentumista": 1, "olemuksesta": 5, "yhteiskuntapolitiikkaa": 2, "ehtonsa": 1, "p\u00e4\u00e4oven": 1, "tyylitajua": 2, "askartelisivat": 1, "kastuksen": 1, "hereausgegeben": 1, "p\u00e4iv\u00e4kotien": 24, "h\u00e4t\u00e4huudolta": 1, "alettuaankin": 1, "pitk\u00e4t": 7, "aloitteesta": 3, "lehrerinnen": 1, "pihakalusteiden": 2, "katarina": 3, "voimaantulon": 1, "ylirasitus": 2, "h\u00e5rdin": 1, "harras": 4, "julkaistut": 1, "haikeutta": 1, "talousty\u00f6n": 1, "kartoituksen": 1, "arkistosta": 2, "kasvattamisesta": 2, "s\u00e4rkij\u00e4rvi": 2, "siirrytty\u00e4\u00e4nkin": 1, "diaries": 3, "akademins": 1, "painostettiin": 1, "lastentarhanopettajaopiskelija": 1, "voisiko": 2, "jugendtyylin": 1, "merkityksen": 16, "teollistuvassa": 1, "lahjakkuus": 1, "hyv\u00e4ksytty\u00e4": 1, "l\u00e4nsimaisen": 1, "laajamittaiseksi": 1, "liittynytt\u00e4": 1, "aiempaan": 1, "http": 1, "erosivat": 1, "kohteita": 2, "yksityisilt\u00e4": 1, "63-72": 1, "slyn": 9, "arvostavan": 1, "el\u00e4v\u00e4\u00e4n": 2, "tarpeellista": 8, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 24, "k\u00e4\u00e4nn\u00e4tti": 1, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "s\u00e4velletty\u00e4": 1, "j\u00e4ljitetty": 1, "ottamaan": 5, "neuvonantajana": 1, "valtiollisissa": 1, "kaikenlaisia": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtani": 1, "mielenkiintoisen": 1, "monitulkintaisia": 1, "lastentarhatalon": 1, "virve": 1, "arvostavansa": 1, "kirjoittajat": 3, "p\u00e4ivill\u00e4ni": 1, "sein\u00e4ll\u00e4": 1, "1888\u20131920": 1, "valtaistuimia": 1, "noudatettiin": 1, "dokumenttien": 1, "v\u00e4est\u00f6politiikka": 1, "v\u00e4ikkyi": 1, "parakkeja": 1, "laitoksissakin": 1, "tietyiss\u00e4": 1, "kansakouluseminaareja": 1, "salien": 1, "johtajattaret": 12, "sitoutuneiden": 1, "k\u00e4ytiin": 11, "cg": 1, "osastohuoneet": 1, "teorioista": 1, "teht\u00e4vist\u00e4": 2, "tulkinneet": 1, "\u00a77": 1, "persoonallisuutena": 1, "laitoslapsiksi": 1, "asian": 16, "pukeutuneet": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 10, "kulkua": 1, "toimikin": 1, "vuo": 1, "poliittisen": 3, "retoriikkaa": 1, "kasvattajatattaren": 1, "issue": 2, "service": 4, "pienent\u00e4mist\u00e4": 1, "ehdotuksen": 4, "s\u00e4\u00e4stellen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4miens\u00e4": 1, "irja": 2, "aukioloa": 3, "p\u00e4\u00e4osin": 16, "tamminen": 3, "muokkasivat": 2, "luova": 1, "k\u00f6yh\u00e4inhoitoa": 1, "korostavan": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4neet": 2, "1859": 1, "1904\u20131953": 1, "ruokatarjoilua": 1, "toiminnoista": 3, "mietinn\u00f6t": 3, "sovellettiin": 2, "luoksenne": 1, "sept": 2, "hallinnollisesti": 4, "k\u00e4\u00e4nnettyn\u00e4": 2, "aineistoina": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tty": 2, "osoittamaan": 4, "hyvinvointivaltiollisen": 1, "constituted": 2, "uskontokasvatuksen": 5, "politiikassa": 1, "kuolleita": 1, "everyday": 2, "huonoa": 4, "kirjastossa": 3, "mielipiteemme": 1, "betlehemiksi": 1, "apulainenkin": 1, "difficult": 2, "koettuja": 1, "samanarvoisina": 1, "kutsumukseensa": 1, "tutkintoa408": 1, "kulttuurihistorioitsijana": 1, "perustamaan": 11, "lastenpsykiatri": 1, "s\u00e4\u00e4tely": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4miseksi": 2, "lastentarhalehteen": 1, "retkeiliv\u00e4t": 1, "sopinut": 3, "valita": 6, "liitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "istuu": 4, "itsen\u00e4isyys": 3, "l\u00e4mpim\u00e4n\u00e4": 1, "v\u00e4itt\u00e4en": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mimpiin": 1, "puoluepolitisoitunut": 1, "september": 6, "kotit\u00f6iden": 1, "ty\u00f6toveriksi": 1, "vuokraamaan": 1, "expansion": 2, "metodologinen": 1, "nimetyss\u00e4": 1, "informaatiota574": 1, "j\u00e4tt\u00e4ytyi": 1, "koulutukseen": 15, "toimintatapojen": 1, "metaforan": 1, "p\u00f6yt\u00e4n\u00e4": 1, "lastentarhakasvatukseen": 1, "lomittuivat": 1, "suuresta": 3, "valmiuksia": 2, "puoluelaitokseksi": 1, "ihanteineen": 1, "herlin-nimisen": 1, "vapaampi": 2, "heitt\u00e4\u00e4": 1, "pankeista": 1, "julkisesti": 2, "j\u00e4lkijugendia": 1, "ville": 2, "turvaverkot": 1, "kuvattu": 2, "simo": 1, "moral": 1, "jumalasi": 2, "luokkaperusteisiksi": 1, "turkulaisessa": 2, "leipoa": 2, "liit": 1, "taimo": 1, "tutkimiani": 1, "seuraten": 2, "te": 2, "toivon": 3, "pietistinen": 1, "alanderissa": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun": 1, "ankarasta": 1, "fruar": 1, "seurauksista": 1, "hantverkare": 1, "ilostuttamisesta": 1, "hyyti\u00e4inen": 4, "ajanjaksona": 3, "paikkeilla": 1, "s\u00e4rmikk\u00e4\u00e4n": 1, "siirtymiseens\u00e4": 2, "lukemat": 1, "kohdistettuihin": 1, "saatavissa634": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitolain": 5, "asia": 27, "vaiheissa": 1, "what": 10, "sill\u00e4kin": 1, "painostavasta": 1, "uskoo": 3, "perustamisasiakirja": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta72": 1, "tarjottu": 2, "bremer": 4, "j\u00e4rjest\u00f6pohjaisena": 1, "vaatimattomuudesta": 1, "lukijan": 2, "koskeva": 19, "kaisa": 1, "tarkastelen": 11, "kaikenlainen": 1, "64-79": 1, "gebhardt": 1, "avautuivat": 1, "uskoa": 4, "largely": 2, "torakoiden": 1, "k\u00e4\u00e4ntyi": 2, "kodissakin": 1, "enkeliksi": 1, "1830-1940": 1, "jokaiseen": 3, "muistiossa": 1, "reunahuomautuksia": 1, "sveitsil\u00e4inen": 1, "t\u00e4llainen": 6, "lahjoitusvaroin": 1, "edellytettiin": 2, "jonkinasteinen": 1, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4": 1, "tuntikohtainen": 1, "maaseutupaikkakunnilla": 1, "ratkaisulle": 1, "linjaukset": 3, "huollotta": 1, "toivoimme": 1, "menneisyyteen": 4, "aivojen": 1, "kammoksuttavana": 1, "lastentarhojaan": 1, "\u00e4idinkoulua": 1, "korjaamisessa": 1, "1903": 4, "laitokset-s\u00e4\u00e4ti\u00f6": 4, "tekem\u00e4ll\u00e4": 3, "etuja": 3, "noin": 24, "paronitar": 1, "kokouksissa": 6, "s\u00e4\u00e4d\u00f6st\u00e4": 1, "erityyppisi\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "vaati": 8, "k\u00f6yhyytt\u00e4": 1, "maailmankuvaan": 1, "puhekulttuurin": 1, "toimivien": 2, "mobergi\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "tarpeellisia": 1, "vahvimmin": 1, "pyrkiv\u00e4isyys": 1, "ettei": 102, "pikkulapset": 4, "yhteiskunnallis-sosiaalinen": 1, "position": 1, "menn\u00e4": 3, "puoleiselta": 1, "harjoittaminen": 1, "askaroinnin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "durchdrungen": 1, "viitt\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 6, "lastentarha-lehti": 2, "crux": 1, "ruis": 2, "vaikeuksiakin": 1, "alanderkin": 2, "code": 2, "kehittyneet": 1, "sellaisia": 13, "tarkastellaanko": 1, "tarvi": 1, "n\u00f6yryys": 2, "mink\u00e4laisessa": 1, "1939": 21, "suomessa": 82, "uses": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdan": 1, "aikataulun": 1, "sijaisen": 2, "ilmoittivat": 1, "positiostani": 1, "199179": 1, "kotihoidontukea": 1, "pula": 1, "yhteiskuntakelpoisuuden": 1, "lastensuojelutoiminnan": 2, "n\u00e4hdess\u00e4": 2, "toimintakertomus": 17, "barntr\u00e4dg\u00e5rdsledarinnan": 1, "yrj\u00f6-koskinen": 3, "limittyy": 1, "olleille": 2, "siistitt\u00e4v\u00e4": 1, "saattanut": 6, "alueensa": 1, "omaksuttuihin": 1, "kvinnouppfattning": 1, "foundations": 2, "perheelle": 1, "opiskelurahat": 1, "vanhoilla": 1, "vakuuttaa": 1, "koetin": 1, "tyydytt\u00e4nyt": 1, "tutkimustensa": 1, "vaellusta": 1, "vilpit\u00f6nt\u00e4": 2, "l\u00e4hitarkasteluun": 2, "ryhm\u00e4koot": 2, "koostui": 1, "taloudelliselle": 1, "k\u00f6yhyytt\u00e4345": 1, "eso": 21, "feminiinisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "pakoilemaan": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4\u00e4": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4511": 1, "luonnonmukaisuudesta": 1, "diakonissan": 2, "naisj\u00e4rjest\u00f6t": 2, "huomioikaa": 1, "ilmapiirill\u00e4": 2, "syntynyt": 10, "vapaan": 4, "kouliintua180": 1, "havaittavissa": 2, "kansakouluntarkastaja": 1, "viitteett\u00f6myys": 1, "eduista": 2, "ohjeistus": 1, "1937\u20131955": 1, "kiintymyst\u00e4": 1, "kemppist\u00e4": 1, "asioita": 27, "keskipisteess\u00e4": 1, "arvioi": 5, "seitsem\u00e4\u00e4n": 2, "n\u00e4iss\u00e4": 17, "puutarha-askaroinneille": 1, "vaatimalla": 1, "2171925": 1, "malli": 8, "raporteissa": 1, "ohjaaviksi": 1, "2041927": 1, "lastentarhatoimintaan": 4, "vaikka": 71, "kodinomaisuus": 3, "1860-luvulla": 2, "n\u00e4hd\u00e4kseni": 1, "stakes": 2, "keitti\u00f6t\u00f6iss\u00e4": 2, "opinnot": 1, "edelt\u00e4vin\u00e4": 1, "julkaistu": 9, "nl": 1, "millaiset": 1, "keng\u00e4npaikkausta": 1, "tanskalaisia": 1, "kirjoittanut": 5, "saksalainen": 6, "asianomaista": 1, "jospa": 1, "merkitysj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "matti": 3, "isoilta": 1, "200415\u201317": 1, "h\u00e4nninen-valli": 2, "valtataistelussa": 1, "nuori": 5, "vallilan": 2, "alkuun": 4, "synnytt\u00e4nyt": 2, "seikka": 2, "asiakirjoissa": 4, "avustavia": 1, "muistiota": 1, "puitteisiinsa": 1, "ohjeistuksia": 1, "svanberg": 2, "tuotanto": 1, "palkkaty\u00f6l\u00e4istymisen": 1, "filantrooppisesta": 1, "lapsil\u00e4hetyksen": 1, "rakennutti": 1, "ty\u00f6v\u00e4enliikkeen": 1, "yhdenmukaisuutta": 1, "fyysisen": 6, "t\u00e4m\u00e4": 137, "kiertokirjeess\u00e4": 1, "termin\u00e4": 1, "suunnittelun": 4, "toteuttivat": 2, "huomionarvoista": 1, "\u00e4itein\u00e4": 7, "astuneen": 1, "viesti": 1, "arvotaustaa": 1, "kehitt\u00e4vine": 1, "eerola": 1, "liikkeisiin": 2, "ilmenee": 5, "651893": 1, "keskustelija": 1, "ehdottomasti": 2, "kerhoissa": 2, "natalia": 1, "selke\u00e4sti": 34, "aukeamalla": 1, "alkuopetus": 27, "pysyneen": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 4, "kirjoittajalta": 1, "pohdintaa": 3, "tulisivat": 3, "puolille": 1, "diakonia-kutsumus": 1, "kokousten": 1, "muitakin": 5, "tutkimuskent\u00e4ss\u00e4": 1, "tutustumassa": 4, "aineistoon": 1, "lto": 1, "lastentarhalapsen": 1, "maternalismiin": 1, "kumpusi": 3, "kadottanut": 1, "suuremman": 2, "hoitaminen": 2, "pikku": 5, "rakkaudella": 5, "101920": 3, "tiivist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kansanopetusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "ankaraan": 1, "rakennuspalikat": 1, "aistit": 1, "sis\u00e4el\u00e4m\u00e4n": 1, "k\u00e4sityksiin": 2, "j\u00e4lkeen": 72, "pienent\u00e4\u00e4": 1, "ik\u00e4\u00e4ntyvist\u00e4": 1, "jalasta": 1, "menettelytapa": 2, "kasvatuskumppanuudesta": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 2, "edell\u00e4": 26, "k\u00e4sitteest\u00e4": 5, "georg": 2, "my\u00f6nnetty": 2, "171\u2013173": 1, "voidaan": 53, "perustua": 3, "kasvattamaan": 1, "children\u2019s": 1, "alisteisiksi": 1, "avainl\u00e4hteet": 1, "tamperelaisen": 1, "sollen": 1, "tarkoitus": 23, "osoittajat": 1, "1014": 1, "suoj\u00e4rvi": 1, "jatanskaan": 1, "perustui": 3, "rottinki": 1, "omistaminen": 1, "1932-1937": 1, "ottaisivat": 1, "uudentyyppisest\u00e4": 1, "nuoriso-ohjaajan": 1, "vetoamaan": 1, "kotiinsa699": 1, "sortavala": 3, "opettajakoulutukset": 1, "ser": 1, "tarjoavien": 1, "kontekstiin": 1, "osa-alueena": 1, "valmistelemaan": 1, "kutsumusoppi": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "taskua": 1, "kasvatuksellisia": 3, "rungon": 1, "monitahoinen": 1, "ulottamasta": 1, "moitteita": 1, "kasvattajattarella": 2, "tiloistaan": 1, "raakaa": 1, "juuresten": 1, "tehtaiden": 1, "syd\u00e4nt\u00e4161": 1, "kaupunginosaan": 3, "jollekin": 1, "viimeiseen": 1, "isku": 1, "l\u00e4heisyydess\u00e4": 1, "lappeen": 1, "teorian": 3, "1891\u20131916": 1, "tutkii": 1, "historiikkeihin": 1, "ammattilehdess\u00e4\u00e4n": 1, "itsen\u00e4isyytt\u00e4": 1, "pituuteen": 1, "kouluik\u00e4isiin": 3, "kirjoittami": 1, "\u00e4idillisyyspanosta268": 1, "vaikuttajina": 1, "kunnallisesti": 1, "kovin": 22, "letter-writing": 1, "ikkunat": 2, "vintilt\u00e4": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4myksen": 1, "pohja": 2, "kopion": 1, "tiedemiehen\u00e4": 1, "persoona": 1, "uskottu": 2, "toisilta": 2, "tytt\u00e4relleen": 2, "k\u00e4sitehistoriassa": 1, "seikkaa": 2, "asettamista": 1, "opetukseen": 5, "rakennettu": 3, "vorbereitung": 1, "yst\u00e4villeni": 1, "opettajansa": 3, "uskonnollisuutteen": 1, "tehtaankadulla": 1, "aatteeksi": 1, "suotavampaa": 1, "rakentaneet": 1, "\u00e4iti-myytti": 1, "kein\u00e4nen804": 1, "matkaa": 1, "varoitella": 1, "j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "menee": 2, "asemaan": 5, "folkuppfostrare": 1, "aikakausi": 1, "tapahtua": 3, "korostaneet": 2, "samalla": 49, "miesl\u00e4ht\u00f6isi\u00e4": 1, "kasvatustoiminnoissa": 1, "opeteltiin": 2, "kotikasvatusta8": 1, "rinnastuivat": 1, "kodinomaisuutta": 6, "teht\u00e4vi\u00e4284": 1, "lastentarhatoiminnot": 1, "toimi": 54, "mathenius": 1, "juhlajulkaisu": 1, "el\u00e4imi\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "syrj\u00e4l\u00e4": 4, "avaavan": 1, "oikeinpa": 1, "politiikka": 1, "mahdoton": 3, "seurustelutavoissa": 1, "31944": 2, "vapauteen": 1, "p\u00f6yd\u00e4lle": 2, "kaiverrettu": 3, "luonnehditulla": 1, "husmodern": 1, "luontevasti": 1, "kell\u00e4": 1, "siteeratussa": 1, "alasuutari": 1, "yhdistyneen\u00e4": 1, "tuhoamiselta": 1, "peruslakien": 2, "porvarilliset": 2, "etsiv\u00e4\u00e4": 1, "kasvatustekij\u00e4n\u00e4": 2, "toimintav\u00e4lineemme": 1, "malliksi": 2, "matkusti": 3, "herneitten": 1, "kindergarten": 74, "lastenkasvatuskysymyksi\u00e4": 1, "58\u201359": 2, "1953": 1, "alkeet": 1, "ty\u00f6ntekoa": 3, "muotoilua": 1, "maalla": 1, "aatteellisena": 2, "keh\u00e4n": 2, "etsi\u00e4": 5, "voimiensa": 3, "henkisess\u00e4": 1, "hartaasti": 1, "kasvattajattariksierzieherin378": 1, "asti213": 1, "el\u00e4m\u00e4npiirins\u00e4": 1, "keskusteltu": 4, "harjoitetuiksi": 1, "pienimuotoisena": 2, "loi": 2, "sis\u00e4ll\u00f6t": 5, "olevassa": 1, "pituiselta": 1, "books": 1, "ihmeellinen": 2, "tottuvat": 2, "kilpailun": 1, "toimintaan484": 1, "suurin": 8, "pohdittaisiin": 1, "puitteissa93": 1, "sechs": 1, "kinderzeit": 1, "lastentarhaopettajien": 3, "peseminen": 1, "kiperimm\u00e4t": 1, "edlund": 1, "rakkaudellinen": 1, "aihepiireihins\u00e4": 1, "kutsuivat": 2, "oppimiseen": 5, "ideat": 3, "gustava": 1, "sosiaaliministeri\u00f6ss\u00e4": 2, "olet": 9, "opiskelusta": 3, "tasavalta": 1, "klo": 6, "avaa": 7, "selvill\u00e4": 5, "sis\u00e4isess\u00e4": 3, "kokouskeskustelup\u00f6yt\u00e4kirjat": 2, "arkea": 2, "kaupunkilaisten": 1, "riippuen": 1, "poikkeustapauksia": 2, "kuusivuotiaille": 2, "salileikki\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nyhteytt\u00e4": 1, "saattoikin": 1, "1853": 1, "\u00fcber": 3, "kokonaisvaltaisen": 1, "uutterasta": 1, "toimintatavat": 2, "siemenest\u00e4": 1, "aloittaessaan": 2, "mikrotutkimuksesta": 1, "suojaavat": 1, "ty\u00f6tekij\u00e4in": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoidolle713": 1, "platonista": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "tietoisuuteen": 1, "osap\u00e4iv\u00e4ty\u00f6n": 1, "mervi": 2, "muistuttaa": 3, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistapoja": 1, "vertauskuva": 1, "historiantutki": 1, "figures": 2, "piiriss\u00e4288": 1, "siistimm\u00e4t": 1, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 4, "m\u00e4\u00e4ritelmien": 1, "viipurin": 6, "kiteytti": 2, "kiersi": 1, "keinoin": 5, "kasvatusfilosofiassa": 1, "suorittamatta": 1, "erinomaisuutta": 1, "kuuluvat": 7, "kysymyksi\u00e4": 13, "her\u00e4tti": 11, "arbetsstugor": 1, "kiireinen": 2, "kotiaskareisiin": 1, "ty\u00f6kykyisi\u00e4": 1, "kotihoidosta": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4hoitoon": 6, "sivonen": 5, "aineistot": 3, "p\u00e4\u00e4stiin": 3, "ohjaajani": 1, "varhaisina": 4, "minna": 6, "ep\u00e4itsekkyys": 2, "of": 112, "tarina": 1, "lebenjahren": 1, "objektiivisemmin": 2, "j\u00e4ljitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4sitelty30": 1, "miksik\u00e4s": 2, "yhteenvetoja": 1, "tapahtumakulku": 1, "tila": 4, "k\u00e4\u00e4nnyttiin": 1, "valmistuttu": 1, "nro": 24, "huonekalutehtailija": 1, "mainituista": 1, "kannatusyhdistysten": 1, "huojui": 1, "arvosti": 9, "osanneetkaan": 1, "sy\u00f6stiv\u00e4t": 1, "alkuvaiheissaan": 5, "kaappeja": 2, "kaunis": 4, "noilla": 2, "muistiinpanojen": 1, "aakkosia": 1, "seuraaminen": 2, "lagergranz": 1, "voitte": 2, "ajatellen": 1, "ty\u00f6tovereiden": 1, "ruoissa394": 1, "toteaa": 28, "valtionapulakiin": 1, "lastentarhanopettajuutta": 7, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1, "meid\u00e4n": 31, "kasvattajamielt\u00e462": 1, "1900-1941": 1, "opettelevat": 1, "toteutuminen": 1, "fritidshem": 2, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 3, "vaihtelevat": 1, "ilme": 1, "filantropia": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mist\u00e4": 1, "democratic": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjatekstej\u00e4": 1, "ks": 19, "hoheit": 2, "painottunut": 4, "taulukoineen": 1, "niskasen": 3, "kytkent\u00e4": 1, "ponsilauselman": 1, "tutkimushankkeen": 1, "sosiaalipedagogisina": 1, "saivat": 32, "1948": 15, "monipuoliseksi": 1, "ruotsinkielinen": 2, "davis": 1, "lastentarhav\u00e4en": 1, "pedagogiikat": 1, "1995kun": 1, "koettu": 2, "yhteiseen": 5, "kindlichen": 1, "luonnontieteisist\u00e4": 1, "viihtyisyydeksi": 1, "puuttuu": 8, "summaa": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "the": 176, "yhteisiin": 3, "pienimmist\u00e4": 1, "hy\u00f6tyj\u00e4uudet": 1, "nohl": 1, "halukkaille": 1, "muutamaksi": 1, "muina": 4, "arvoa": 3, "koulutusesitteet": 1, "kuvailemaa": 1, "l\u00e4pitunkema": 2, "l\u00f6yh\u00e4sti": 1, "myrdalin": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyineen": 1, "tehtaalla": 1, "huomioimista": 1, "ebeneserkoti-kirjas": 1, "original": 2, "luonnonj\u00e4rjestykseen": 1, "liitettyjen": 1, "tomtebon": 1, "keskiluokkaisessa": 1, "lektionsbok": 2, "orientoitui": 1, "pyk\u00e4l\u00e4inen": 1, "my\u00f6t\u00e4ili": 3, "h\u00e4mmentynyt": 2, "uudelleensosiaalistumisen": 1, "kynnyst\u00e4": 1, "pett\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "examine": 2, "innokkaimmista": 1, "journalen": 1, "pid\u00e4": 10, "kurja": 1, "avoimeksi": 1, "linjausten": 1, "aatteellisiin": 3, "edustivat": 5, "rehellisyys": 2, "rakastaviksi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 1, "kasvattajakoulutuksesta": 1, "pakenemaan": 1, "erojakin": 1, "l\u00e4pitunkemia": 1, "perinteisell\u00e4": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4inen": 3, "vaikuttaa814": 1, "hallinnonalan": 3, "pienoishella": 1, "tonttien": 2, "alaluokkien": 1, "pirkko": 6, "horjuttaa": 1, "jatkokoulutusta": 1, "vereinzelt": 1, "mahdolliseksi": 3, "sis\u00e4ll\u00e4ni": 1, "borgerlighet": 1, "pyritt\u00e4v\u00e4": 3, "toimijuuden": 1, "1905": 7, "l\u00e4hdemateriaali": 1, "kirjeens\u00e4": 1, "matkoja": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 3, "aivoissa": 1, "toimintakertomukseksi1916-1917": 1, "vuokraaminen": 1, "v\u00e4ittely\u00e4": 1, "juridiikan": 1, "sisustetut": 1, "are": 2, "puhuivat": 2, "1790-luvulta": 1, "lohdullisemmat": 1, "ty\u00f6haluisia": 1, "johtokuntaan": 2, "koskevana": 1, "olleelta": 1, "neuvo": 1, "vahvennukset": 4, "pyhityskirjallisuutta": 1, "velvollisuutena": 1, "tunnustuksen": 1, "fr\u00f6bel-asiantuntijana": 1, "tyt\u00f6st\u00e4": 2, "f\u00fcr": 12, "ulkokohtainen": 1, "ehdoiksi": 1, "231928": 1, "pohdintoihin": 1, "historiatutkimukselliseen": 1, "liittyviin": 2, "hingebe": 1, "eli": 33, "yliolkaisesti": 1, "tiedossa647": 1, "luonnonsuojelua": 1, "saattamista": 1, "palvelualttiuden": 1, "kannustimina": 1, "ohueksi56": 1, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6aloja": 1, "kehitysasteilla194": 1, "henkil\u00f6st\u00f6n": 5, "keilhauhun": 1, "huolehtia": 11, "ristiin": 2, "lastenhuoltola772": 1, "liebesf\u00e4higkeit": 1, "armolahjojen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttyjen": 1, "talousaskareet": 7, "kahdeksaa": 1, "lastentarhakomiteassa": 1, "kirjautunut": 1, "useimpiin": 1, "boreniuksesta": 1, "kaljavelli\u00e4": 2, "32\u201333": 1, "jari": 1, "ominaisuuksia": 4, "eettiselle": 2, "tavallamme": 2, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 1, "huomattavana": 1, "asetelma": 3, "keskittymisest\u00e4": 1, "lapioniskua": 1, "maiju": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 2, "perustuu": 6, "saatettu": 1, "kentt\u00e4\u00e4n": 2, "kasvitarhan": 1, "j\u00e4senin\u00e4": 4, "uupumusta": 2, "haitallisena": 2, "pyykinpesu": 1, "tilalle455": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 3, "\u00e4itienpedagogiikkaa": 1, "ulkopelej\u00e4": 1, "koulua837": 1, "vastuussa": 1, "valmistettava": 1, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "kasarmiel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "1961": 4, "arasta": 1, "tusajatteluun257": 1, "harmooninen": 3, "teollisuusymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "virkamiesten": 2, "mus": 1, "tarkoittanee": 3, "julkisempaan": 1, "kristilliseksi": 2, "sosiaalisina": 1, "valtionapulakia": 1, "otaksuttiin": 1, "ammattikoulutuksessa": 1, "psykologinen": 2, "h\u00e4\u00e4m\u00f6tt\u00e4\u00e4": 1, "lausumille": 1, "leikkivien": 1, "erotti": 1, "kuukkanen": 1, "fyysisilt\u00e4": 1, "emile-pojan": 1, "kuvaukset": 1, "hiltunen": 2, "berufen": 1, "tarjottua": 1, "zu": 16, "lastentarhametodiikan": 1, "pohjustaa": 1, "ominaisuudeksi": 1, "kristuksen": 3, "filosofit": 1, "suvaittu": 1, "l\u00e4hestyiv\u00e4t": 2, "raamattuun": 1, "kansakoulunopettajille": 2, "piippujen": 1, "vaikuttamisen": 1, "vaativuutta": 1, "yhteydenpito": 3, "34\u201335": 2, "child": 4, "foxley": 1, "monipuolisempi": 1, "millaisen": 3, "l\u00e4rarinnan538": 1, "menness\u00e4": 7, "perusteht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "uudelle": 2, "uuteen": 12, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4437": 1, "kodin648": 1, "k\u00e4sikirjoituksen": 1, "rukoiltu": 1, "hoidollisen": 1, "viljat": 1, "kuvailen": 1, "stipendin": 2, "dent": 1, "pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "viittasin": 1, "w\u00e4yrynen": 5, "h\u00e4t\u00e4\u00e4": 1, "sosiaalisesti": 5, "t\u00e4rkeint\u00e4": 3, "syvin": 1, "ikkunalasit": 1, "k\u00f6mpel\u00f6": 1, "tarkoittamaan": 1, "lauseeseen": 1, "`privat\u00b4": 1, "teeiltojen": 1, "diakonissalehti": 1, "luonteen": 8, "k\u00e4sitehistoriaan": 1, "kohteiksi": 2, "jaksoi": 1, "t\u00e4ydent\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "asettuu": 4, "v\u00e4lj\u00e4sti": 2, "mittakaavaan": 1, "nummela": 1, "nineteenth": 2, "varattaisiin": 1, "eik\u00e4": 113, "syrj\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 1, "laveasti": 1, "v\u00e4risi\u00e4": 1, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 1, "nuoruusvuotensa": 1, "lastenkamariosastojen": 1, "oletettavasti": 14, "menev\u00e4t": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "huutava": 1, "issn": 1, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "riist\u00e4v\u00e4t": 2, "barntr\u00e4dg\u00e5rds": 1, "stressinsietokyvyn": 1, "kev\u00e4tsiivous": 1, "perusteluna": 3, "ik\u00e4vuosittain": 1, "lastentarhojen": 132, "opiskeluaikana": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 4, "parantavan": 1, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 2, "lastenkasvatus": 1, "toimintatilojen": 2, "lastenhoitok\u00e4sitys": 1, "tuonti": 1, "todistusta": 3, "toimintoja": 4, "sukupuolin\u00e4k\u00f6kulma": 1, "hemmet-nimisen": 1, "leski-\u00e4idin": 1, "kuukausittain": 1, "lapsuuteen": 1, "tulkinnat": 2, "merkkiin": 1, "\u00e4\u00e4rett\u00f6m\u00e4n": 1, "k\u00e4ytetyinkin": 1, "l\u00f6ytyi": 6, "tosihenkist\u00e4": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4toimintaa": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4t": 1, "ahdas": 1, "s\u00f6rn\u00e4isten": 61, "psykologisista": 1, "valta": 5, "sanoista": 1, "seimest\u00e4": 1, "kuvaavana": 1, "nojautuen": 5, "hoitaessaan": 2, "vuosikymmenten": 10, "innostuneen": 1, "varustetuissa": 1, "etenkin": 7, "kerhotoiminnan": 1, "synnytt\u00e4\u00e4": 2, "perustama": 2, "suunniteltua": 3, "1920-1924": 2, "rukoillen": 1, "lastentarhalehte\u00e4": 1, "laatikko": 1, "lievent\u00e4miseksi": 2, "hallsten-kallian": 1, "perinteinen": 3, "brodhead": 2, "200417": 1, "118\u2013120": 3, "ep\u00e4onnistumisia": 1, "aikalaispuheessa": 1, "uskottiin": 2, "nousua": 1, "pit\u00e4misess\u00e4": 1, "julkistettu": 1, "saimme": 2, "hengellist\u00e4": 3, "redan": 1, "sairauksien": 1, "ker\u00e4\u00e4ntyy": 2, "soveltamista": 2, "1941\u20131945": 1, "esikuvana": 12, "runsas": 3, "schellingilt\u00e4": 1, "tarhassani": 1, "2002muistitietokokoelma": 1, "jeesukseen": 1, "perusteet": 11, "askartelut": 2, "teettiv\u00e4t": 1, "katainen": 9, "kansanlastentarhassa740": 1, "kohteli": 1, "boreniuksella": 2, "tarhojen": 1, "come": 3, "ilmavuus": 1, "haaroja": 1, "havaita": 2, "kirvesmiehen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4neens\u00e4": 1, "vuosiksi": 2, "laajojen": 1, "suorittaman": 1, "erillisty\u00e4": 1, "lapsikeskeisen": 1, "mieluiten": 4, "ty\u00f6vaateasiaa": 1, "ilmapiirin": 1, "ostanut": 1, "yliopistopaino": 2, "ovensa": 1, "varoista": 1, "aikojen": 11, "ymm\u00e4ll\u00e4": 2, "vuosikertomus": 2, "her\u00e4tyskristillinen": 2, "kasvattavia": 2, "verottivat": 1, "huolellisesti": 3, "lapsiyksil\u00f6itten": 1, "estolan": 2, "keitti\u00f6tila": 1, "kokoontumistilassa": 1, "taimista": 1, "laitteli": 1, "self-understanding": 2, "diakoniaty\u00f6ss\u00e4": 2, "tutkimuskysymykseni": 1, "huolestuneeksi": 1, "tizart": 1, "huomiota": 11, "media": 3, "tulkintaa": 4, "kohteiden": 2, "1381902": 1, "vaatima": 3, "puhdistus": 1, "saattoivat": 10, "esitt\u00e4minen": 1, "pikowin": 1, "niin\u00e4": 1, "juhlien": 1, "kasvatusp\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "juuri": 67, "aloittaa": 3, "olemista": 1, "tehdasseudulla": 1, "suuriarvoinen": 1, "veli": 2, "tulkitsee": 2, "luettiin": 1, "kehitt\u00e4misteht\u00e4viss\u00e4": 1, "edist\u00e4\u00e4": 4, "isoille": 2, "pelasivat": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "field": 2, "moderni": 1, "pohdittiin": 7, "joulujuhla": 1, "my\u00f6t\u00e4syntyinen": 2, "syv\u00e4luotaavista": 1, "annetulla": 1, "toisensa": 2, "vastauksestaan": 1, "aikuisopettajana": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemill\u00e4": 1, "vahvaa": 7, "ihanteellisinta": 1, "talousaskareita": 5, "mielen": 4, "kansanlastentarhaty\u00f6ss\u00e4": 1, "1651895": 1, "irrottautuminen": 1, "koskettivat": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "saa": 62, "ka": 15, "hortnerin709": 1, "skeptist\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "nordic": 1, "laadun": 2, "suuremmat": 2, "ihannointia": 1, "keskusliiton": 1, "tilanteissa": 3, "kansalaistoiminnassa": 1, "normaaleille": 1, "uppfostrarinne-seminariet": 1, "oikeammin": 1, "asiassa": 3, "siivota": 1, "kasvattajatarkoulutus": 2, "kielt\u00e4": 3, "ihmissukua": 1, "edellinen": 2, "semanttisen": 1, "auktoriteettien": 1, "edelle833": 1, "25-35": 1, "kaukopalvelun": 1, "moraalisempana": 1, "jokseenkin": 1, "sidoksensa": 1, "avustusten": 1, "sijoittuminen": 1, "toiveensa": 3, "axelson": 4, "v\u00e5rden": 2, "ehdotellen": 2, "linnassa": 1, "juhlat": 2, "tuomaani": 2, "johtajahahmoihinsa": 1, "naisasian": 1, "kirsti": 8, "sanoen": 1, "nimihistoriaan": 1, "kasvatusmenetelmiens\u00e4": 1, "onnellisemmalla": 1, "kansatieteen": 2, "hyvinvoinnista": 3, "ansioty\u00f6": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtansa": 2, "yksin": 12, "yleishy\u00f6dyllisi\u00e4": 1, "ajat": 3, "altem\u00f6ller": 1, "vastaanottaa": 5, "avustuksen": 1, "vuodatukset121": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4toiminnan": 1, "asemapiirros": 1, "develop": 4, "toiminta-alueensa": 1, "mielenlaatuun": 1, "teon": 1, "talohankkeelle": 1, "persoonallisuudeksi468": 1, "osa-alueen": 1, "aikuismuisteluiden": 1, "vakituinen": 1, "virtauksia": 1, "laitosmaisena": 1, "sivistyneist\u00f6\u00f6n331": 1, "betty": 6, "miesm\u00e4inen(manlig": 1, "kasvattavan": 4, "markkolan": 3, "toimiaan": 1, "siirrytty\u00e4ni": 1, "bardy": 2, "esiintymisiss\u00e4\u00e4n": 1, "rauhallisiin": 1, "linjauksiin": 1, "tyydytt\u00e4\u00e4": 1, "itsekkyys": 3, "liitetylle": 1, "vanhempainiltoja": 1, "lyheniv\u00e4t": 1, "toimittaisi": 1, "raskaat": 1, "frauenbildung": 2, "ristiriitoja": 2, "jumala": 19, "kuluu": 1, "keitti\u00f6st\u00e4": 1, "naurista": 1, "kasvattavasta": 1, "artikkeli": 5, "juurilla": 2, "v\u00e4lityksell\u00e4": 24, "konventionaalisuus": 1, "sisustusliikkeiden": 1, "henkiselle": 1, "enempi": 1, "kavaljeereista": 1, "my\u00f6nteisyys": 1, "could": 2, "parissa": 19, "seinem": 1, "projektin": 1, "joulujuhlaan": 2, "iltap\u00e4iv\u00e4hoidoksi": 1, "ilment\u00e4minen": 1, "vanhempain": 2, "ottamista": 2, "viettelyksille": 1, "pyrkimysten": 2, "her\u00e4tys": 2, "iso\u00e4idin": 1, "lastentarhanopettajakunnan": 1, "fr\u00f6belil\u00e4isine": 1, "naapurin": 1, "edistyy": 1, "lastenseimi": 7, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri\u00e4": 1, "riikka-maija": 1, "toimintakertomuksessaan": 1, "mielipiteens\u00e4": 3, "sielt\u00e4": 8, "tutkimusaineistossani": 1, "lastentarhassa493": 1, "puuttuvissa": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyvyys": 2, "history": 11, "saannin": 1, "kari": 5, "kuvitellun": 1, "pakanamaissa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 6, "ty\u00f6skennellyt": 1, "kirjeiden": 16, "\u00e4idinkielt\u00e4\u00e4n": 1, "pit\u00e4\u00e4kin": 1, "tasavertaista": 1, "poikaoppilaiden": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4": 1, "kotiluonteesta": 1, "cambridge": 1, "hyviksi": 1, "ideoitaan": 1, "kaivattu": 1, "mahdollisina": 2, "kasvatuksellisesti": 3, "lastentarhamuseossa576": 1, "kokemuksellinen": 1, "kuvaavat": 3, "johdolta": 1, "yhteenvedon": 2, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4limaastossa": 11, "kovinkaan": 1, "pysymist\u00e4": 2, "sisarusta": 1, "est\u00e4nyt": 2, "sopimattomaksi": 1, "mukavaa": 1, "tutkimusjaksoni": 2, "seuraavaa": 2, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e4": 2, "vesiklosetteineen": 1, "toimintatuokioissa": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6ihin": 1, "t\u00e4hden": 9, "mikrohistoriallisen": 2, "validiteetti": 1, "korjataan": 1, "\u00e4idinkoulu-vaiheeksi": 1, "tuottamisen": 1, "valistustilaisuuksia": 1, "henken\u00e4": 1, "molemminpuolista": 2, "tasoilla131": 1, "break": 2, "lastentarhahan": 2, "n\u00f6yr\u00e4": 2, "julkishallinnollisessa": 1, "hauswirtschaftlicher": 1, "page_id50": 1, "utilitarismin": 1, "korostettu": 2, "lastentarhanopettaja-nimikett\u00e4": 1, "siin\u00e4": 68, "nostetuilla": 1, "tilastotietoa": 1, "perehtymist\u00e4": 1, "heikent\u00e4nyt": 1, "muodollisen": 1, "kotikasvatuksesta": 1, "kauppaneuvos": 1, "toimissa": 3, "poissa": 6, "asiasta": 9, "yhteiskunta-lehti": 1, "olosuhteet": 6, "hoitoa195": 1, "20125": 1, "kasvatuksesta831": 1, "vahvisti": 2, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4n821": 1, "puhdasoppisesti": 1, "aineistossani": 8, "vilkastui": 2, "lastentarhan": 375, "eero": 1, "leve\u00e4ll\u00e4": 1, "toiminnasta45": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ilmaisella": 1, "nimikkeen": 1, "kokouksen": 7, "kansakouluntarkastajan": 1, "senaattorintyt\u00e4r": 1, "frau": 5, "vaatimattomat592": 1, "tekee": 15, "tutkimusaineistoni": 4, "22\u201326": 1, "pit\u00e4ytyi": 1, "tehdaspaikkakunnille": 1, "ajattelevien": 1, "lastentarhakritiikist\u00e4": 1, "terveitten": 1, "ammatti-identiteetti\u00e4\u00e4n": 1, "ikkunoita": 3, "mielipiteen": 2, "henkil\u00f6kuva": 2, "matkan": 1, "sittliche": 1, "siirty\u00e4": 1, "n\u00e4inkin": 1, "1941-1945": 1, "ty\u00f6aikanaan": 1, "tasoille": 1, "durchgehende": 1, "sopivasta": 1, "luonnonmukaisuus": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitokysymyst\u00e4": 1, "oppiaineeseen": 1, "portfolion": 1, "tulleeni": 1, "erikoisen": 3, "kehitti": 1, "du": 2, "kokeminen": 2, "v\u00e4henemisen": 1, "14\u201318": 1, "saaneen": 4, "syntyess\u00e4": 1, "karsia": 1, "leikelty": 1, "oppivelvollisuuslaki": 1, "ty\u00f6muoto": 1, "tarkastusp\u00e4iv\u00e4kirjat": 1, "virtausten": 4, "3181935": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "ensisijaisesta": 1, "aiheutuvia": 1, "hetkell\u00e4": 2, "alkuvuosina": 2, "k\u00e4ytetty862": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisuutta": 1, "yleisnimityksen\u00e4": 1, "ep\u00e4virallisissa": 1, "poppius": 1, "toimija": 3, "ik\u00e4vi\u00e4": 1, "helsingiuksen": 1, "harjantekoa": 1, "vastauksesta": 1, "villist\u00e4": 1, "j\u00e4lkisanoja": 2, "k\u00e4sitteen\u00e4": 2, "ebeneser-koti": 1, "vaikutelma": 5, "lomaan": 4, "l\u00e4hdeaineistoon": 1, "varakkaasta": 1, "muistitietoker\u00e4ys": 4, "esityksen": 3, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4": 1, "opettaja": 31, "asialla": 1, "kenellek\u00e4\u00e4n": 1, "piha": 3, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeutta": 1, "aukiolojen": 1, "koululaistyt\u00f6t": 1, "vastaavat": 1, "enenev\u00e4ss\u00e4": 2, "heikensiv\u00e4tk\u00f6": 1, "huolehtimiseen": 1, "liittyv\u00e4": 6, "etenee": 2, "ryhm\u00e4keskustelut": 1, "harjaantua": 1, "eerola-pennanen": 7, "kannanotot": 4, "uudempien": 1, "uudenlaisen": 2, "v\u00e4litt\u00e4misen": 5, "pitk\u00e4lti": 2, "velvoitetta": 1, "1900-1930": 1, "merkityssis\u00e4lt\u00f6": 2, "kyseess\u00e4h\u00e4n": 1, "ruoka-annoksella": 1, "yhteiskunnallisissa": 6, "pestalozzi-fr\u00f6bel-hausiin": 1, "v\u00e4h\u00e4ttelemist\u00e4": 1, "olemassaolosta": 2, "10\u2013111907": 3, "avunsaajien": 1, "muotoutumisesta": 1, "iloita": 1, "vuosikymment\u00e4": 1, "\u00e4itej\u00e4190": 1, "kannanottoja": 6, "arvonsa": 3, "silitt\u00e4mist\u00e4": 1, "homogeenisena": 1, "noustua": 1, "lastentarha-aatteenkin": 1, "siveellisyyden": 1, "introduced": 2, "kalender": 2, "rakastuu": 1, "kolminkertaistui433": 1, "hietala": 1, "luonteeseen": 4, "puoltanut": 1, "ahdistavasta": 2, "mammig": 1, "juurruttaminen": 1, "suunnattujen": 1, "aloitettu": 1, "liikkeelle": 5, "v\u00e4it\u00f6skirjaansa": 1, "k\u00e4tevyytt\u00e4": 1, "kielteinen": 1, "foorumeilla": 1, "ohjasivat": 5, "tulevaa": 4, "kehitt\u00e4mismahdollisuuksien": 1, "arvostelukyky\u00e4": 1, "ryhmittymiin": 1, "aikaansaannokseni": 1, "jean-jacques": 2, "est\u00e4neet": 1, "p\u00f6ly\u00e4": 2, "metalliesineit\u00e4": 1, "asetus": 6, "p\u00e4\u00e4tellyt": 2, "pyh\u00e4": 1, "tamineissa": 1, "luvannut": 2, "moniin": 1, "liitetty26": 1, "osavaltioissa": 1, "otteita": 1, "saksalaisen": 4, "esiinty\u00e4": 3, "aatemaailma": 1, "merkitykseen": 4, "tarkoitukseni": 2, "bbehrs": 1, "aistikkaasti": 2, "runoja": 2, "rasittavaksi": 2, "1888-1950": 1, "kouluhistoriallisen": 3, "asemassa377": 1, "siivosi": 1, "1800-1914": 1, "tyyli\u00e4": 1, "kiteytt\u00e4\u00e4": 2, "omaehtoista": 3, "minne": 3, "kaarttinen": 5, "rohkaissut": 2, "liikehdint\u00e4\u00e4300": 1, "joissakin": 2, "lepo": 1, "ett": 2, "348hanna": 1, "laajimmat": 1, "erotellaan": 1, "tavoitealueilla": 1, "suunnittelua": 2, "jatkotutkimusaiheita": 1, "kansakoulutarkastaja": 2, "kokouksessaan": 1, "pukkip\u00f6yti\u00e4": 1, "kirja-aurora": 1, "policing": 1, "apuvoimat": 1, "hoitoonsa": 1, "liukum\u00e4ess\u00e4": 1, "suoriin": 1, "201111": 1, "l\u00e4hdettiin": 2, "kaupungeissa": 4, "froebel": 1, "kotiaskareissa": 1, "mittoja": 2, "ohjattu": 2, "ilmestyneess\u00e4": 1, "poikkeuksellisuutta": 1, "ty\u00f6olosuhteet": 1, "valtuuskunnassa": 1, "luontaisten": 1, "nuorille": 8, "rohkenisi": 1, "ajattelussaan": 2, "hiekka": 1, "lastenpiiat": 1, "viittaavien": 1, "2511950": 1, "silminn\u00e4ht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "fiaskosta": 1, "ty\u00f6alaansa": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4n": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisess\u00e4": 1, "familistiseksi": 1, "verrattiin": 1, "arvonanto": 2, "subjektiivisella": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4minen": 1, "naimisissa494": 1, "p\u00e4iviin": 1, "ihmissuhteisiin": 1, "lintunen": 1, "pienokainen": 1, "aloitusp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nkokemuksistaan": 1, "garde": 1, "kristillisyytt\u00e4419": 1, "n\u00e4pp\u00e4ryys": 2, "metodisteihin": 1, "arveltu": 2, "ruotsalaiset": 2, "enemp\u00e4\u00e4": 5, "pidetyn": 1, "v\u00e4\u00e4riin": 1, "avustamista": 1, "puutalon": 1, "2551943": 1, "keskusteluja": 3, "perusrakenne": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 18, "edelliselt\u00e4": 1, "vahvoihin": 1, "ongelmista": 4, "kokoontumiskielto": 1, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 2, "vieraantuu": 1, "p\u00e4tevyyteen": 1, "frauenbewegung": 3, "\u00e4idillisyytemme": 1, "auktoritatiivisesta": 1, "komitealle": 3, "maalaisel\u00e4m\u00e4": 1, "rakennustapa": 1, "poikia": 2, "emansipatorisesta": 1, "aikalaisensa": 2, "rajoittaa": 1, "opintojaan": 3, "vapaudentarve": 1, "virkkusen": 1, "surin": 1, "tapa": 13, "pohjautuvia": 1, "verrattuna": 9, "kodinomaistamiseen": 1, "kouluhoitaja": 1, "johdannossa": 3, "m\u00e4\u00e4rittelyiss\u00e4": 1, "neuvotteli": 1, "konkreettisemmin": 1, "antavaa": 2, "p\u00e4\u00e4sseet": 2, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 6, "1891346": 1, "konkreettista": 1, "henkil\u00f6n": 5, "activity": 2, "muodostettiin": 2, "mahdollisella": 2, "l\u00e4ksy": 1, "ilmoittanut": 2, "2741892": 1, "diakonissakoulutuksessa": 1, "selv\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nmuoto": 2, "ollessa750": 1, "mielenkiintoista": 3, "ohjaavia": 1, "ihailtu": 1, "1892\u20131922": 1, "ikkunan": 1, "huvittelunhalu": 1, "20001731": 1, "opiskellut": 6, "oltu": 3, "vieden": 1, "1848": 3, "vuorovaikutuksessa": 3, "rakentuivat": 2, "lastentarhaseminaaria": 1, "muistelu": 4, "ulkoasu": 1, "1940-luvulla": 13, "virkamiehille": 1, "verhoja": 1, "sijoittamista": 1, "kokematta": 1, "toiminta-aikana": 1, "poliittisena": 2, "puoluepoliittisissa": 2, "lausunto": 6, "painotus": 3, "koitetaan": 1, "lausunnoissa": 2, "193562": 1, "oppilaitten": 1, "julkaisusta": 2, "eroa854": 1, "schrader-breymannia": 3, "pime\u00e4\u00e4n": 1, "pukeutunut": 1, "toistaa": 1, "\u00e4itiytt\u00e422": 1, "kirjoittajanimimerkki": 1, "silti": 2, "luopuminen": 1, "t\u00e4ti\u00e4": 1, "raidallista": 1, "viipurilaisten": 1, "valvova": 1, "ammattikasvatuksen": 1, "l\u00e4hetys": 2, "metodi": 1, "kasvatussuhteiden": 1, "usw": 1, "aineksen": 3, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 3, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 3, "normaaliin": 1, "med": 5, "k\u00fcpper": 1, "kirjepoiminnasta": 1, "\u00e4itiys-esikuva": 1, "tunteenomaista": 1, "vallitsevana": 1, "ruoka-aterian": 1, "aikataulutettua": 1, "p\u00f6ytineen": 1, "ammattirooli": 1, "8-9": 1, "vaihetta55": 1, "merkityst\u00e4": 43, "k\u00e4sitteli": 2, "hengelt\u00e4\u00e4n": 1, "sinnem\u00e4ki": 4, "valinnut": 3, "pula-ajan": 2, "wiederkehr": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4isperheiden": 1, "91\u201392": 1, "omatoimisuuskasvatus": 1, "asiansa": 2, "konventioihin": 1, "puheenvuoroissaan": 2, "luottamus": 1, "paneutumisen": 1, "halveksisi": 1, "seminaariopettaja": 1, "jugendtyyli\u00e4": 1, "y\u00f6lastentarhaa": 1, "tarkoituksenmukaisten": 2, "tunnusmerkkej\u00e4": 2, "1841909": 1, "sivuavat": 1, "rakentaa": 5, "seisomaan": 1, "uudempia": 2, "1843": 1, "varhaiskasvatussuunnitelmat": 1, "henkil\u00f6": 7, "kouluttaja": 1, "2851897": 1, "talousaskareisiin": 2, "noussut": 7, "exhausted": 2, "leiman743": 1, "p\u00e4iv\u00e4koteihin": 2, "yhteiskunnallistettu": 1, "kemppinen": 3, "208-209": 1, "tulossa": 2, "surumme": 1, "vakaumus": 5, "mankeloiminen": 1, "tavallisen": 1, "historiallisesti": 4, "vaiheilla": 1, "feminismi": 1, "koko": 104, "useiden": 6, "mutanen": 1, "yksil\u00f6llisyyden": 1, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 5, "perusteita": 1, "barntr\u00e4d": 1, "antiin": 1, "syventymisen": 1, "yhteiskuntatieteilij\u00f6it\u00e4": 1, "kasvattavaa": 2, "siirtymisen": 1, "kertomusten": 2, "kuulumattomana": 1, "hiusmuodissa": 1, "lagerl\u00f6f": 1, "l\u00f6yt\u00e4misess\u00e4": 1, "valmistuneista": 1, "periaatteet": 3, "huokausta": 1, "pienelt\u00e4": 1, "mielihyv\u00e4ll\u00e4": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 2, "chr": 3, "uudentestamentin": 1, "ty\u00f6st\u00e4": 21, "kuoli": 1, "arvokas": 1, "yhdeks\u00e4n": 1, "saatu": 10, "puutarhojen": 1, "leimatuksi": 2, "etymologisen": 1, "sozialp\u00e4dagoge": 1, "edvin": 14, "lastentarha-k\u00e4site": 1, "oppilailla": 1, "paremmista": 1, "tuolit": 4, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 5, "koululaisryhm\u00e4t": 1, "tarkalleen": 1, "oppiaineita": 1, "hammaria": 1, "juutalaiseksi": 1, "e\u00b4miletranslated": 1, "oppikirja": 1, "parannustat\u00e4n\u00e4": 1, "k\u00e4sityksen": 13, "aatehistoriallisen": 2, "1908\u20131938": 1, "kukaan": 8, "enimmill\u00e4\u00e4n": 1, "tarpeelliseksi": 5, "tarkastelukulmaa": 1, "opiskeluvuosiaan": 1, "k\u00e4sittelyn": 1, "kotiliesi": 4, "isompaa": 1, "ominaista": 4, "innostuksen": 2, "3011941": 1, "ty\u00f6kentt\u00e4\u00e4n": 1, "tapaamisten": 1, "reception": 2, "tutkimusapparaatti": 1, "poikkeavan": 1, "tapausta": 1, "palkkaamista": 2, "saatuihin": 1, "1891403": 1, "mainitsee": 8, "kehitt\u00e4\u00e4799": 1, "huoneistoissa": 1, "huolella": 3, "toimintamateriaalin": 1, "kansalaiskasvattajina": 1, "cursus": 2, "lastentarhanopettajaliittoa": 1, "vastaanottajan": 2, "ty\u00f6l\u00e4iskaupunginosasta": 1, "berliiniss\u00e4": 14, "huutaa": 1, "kirsi": 4, "nykyist\u00e4": 1, "ly\u00f6d\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nsektori": 1, "h\u00f6ffdingin": 1, "muodostumisprosessi": 1, "kartoittaja": 2, "kookas": 1, "ammattitaitonsa": 1, "tutkimusongelma": 2, "mieluummin": 1, "huonekalujen": 2, "suhtautuneet": 3, "toteutettiin": 4, "vergerist\u00e4": 1, "yhdess\u00e4olosta": 1, "seudulla": 1, "valtiop\u00e4ivill\u00e4": 3, "tarttuvat": 1, "alettu": 4, "tehdyst\u00e4": 2, "tutkimusotteeseen": 1, "toivottiin": 8, "korostettaisiin": 1, "el\u00e4kkeell\u00e4": 2, "14p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "thunberg": 1, "ik\u00e4si": 1, "parhaat": 3, "nimelt\u00e4\u00e4n": 2, "hirsitalon": 1, "kasvatusn\u00e4kemyksen": 2, "ammattiyhdistyspuheena": 1, "kasvattajuuden": 1, "rohkeana": 1, "maskuliininen": 1, "sich": 3, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 1, "itse\u00e4mme": 1, "n\u00e4y": 2, "muodostumaan": 1, "uskonnollis-filosofisesta": 1, "kirkollisin": 1, "pr\u00fcfer": 1, "v\u00e4liselt\u00e4": 1, "miehess\u00e4": 1, "vaatimustaan650": 1, "lis\u00e4\u00e4miseksi": 3, "jakamaan": 2, "ohjauksessa": 1, "antaa": 51, "kotoisiksi": 1, "vantaan": 1, "nuken": 1, "etuk\u00e4teisvalmistelujen": 1, "koulutusohjelmasta": 1, "hygieniakin": 1, "arkista": 1, "joutua": 2, "tampereen": 6, "umpikujat": 1, "kodista584": 1, "1919\u20131999": 2, "tilasta": 1, "providers": 2, "argumentointiini": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4isyys": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 2, "pedagogin": 2, "hienoksi": 1, "1939wire\u00b4nin": 1, "sijoittumista": 1, "1837": 1, "j\u00e4senen\u00e4": 3, "taloustoimilla": 1, "historiantutkimuksesta": 1, "savo-kar": 1, "tekevi": 1, "kehittyv\u00e4": 3, "triangeldrama": 1, "pojan": 2, "korostanut": 5, "laatuero": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 4, "manuaalinen": 1, "kantajansa": 1, "kuvat": 17, "versiossa": 1, "uudistettu": 1, "loppumattomat": 1, "kysymykselle": 2, "evankeliumin": 4, "romanttis-yhteis\u00f6llinen": 1, "k\u00e4sitykseni": 2, "nuorempia": 1, "hillityksi": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 34, "ebeneserin": 99, "julkaisussa": 5, "8-11": 3, "oikeutetuilta": 1, "kirkko": 2, "el\u00e4m\u00e4nl\u00e4heiseen": 1, "parhaimmat": 1, "velvollisuudeksi": 1, "parin": 1, "37-3": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 4, "kodinomaisesta": 1, "kirjattiin": 7, "julkisuudessa": 3, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4\u00e4n820": 1, "vuokraisimme": 1, "kalustuksen": 1, "onnistumisesta": 1, "alussa": 15, "ty\u00f6l\u00e4islapsiakin": 1, "morsiamen": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4kseen": 1, "meretniemi": 57, "unseren": 1, "humaanin": 2, "valmistelussa": 2, "karjalaisvaikutteisen": 1, "luonnetta379": 1, "neulomme": 1, "osaltaan": 9, "82\u201383": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodeillakin": 1, "oppiminen": 7, "leipominen": 1, "k\u00e4sity\u00f6n": 2, "25\u201326": 1, "5-17": 1, "lakonisesti": 1, "tietyn": 5, "1920-luvulta": 2, "marttaan310": 1, "vanhentuneina": 1, "filantropian": 2, "vaimoksi": 1, "kasvatusmenetelm\u00e4ksi": 1, "1928\u20131939": 1, "orpolapsena": 1, "pennanen": 1, "jossa": 60, "david": 2, "karin": 10, "keh\u00e4ll\u00e4": 1, "opiskeluvaiheessa": 1, "lattialla": 2, "todelliseksi": 3, "neuvottelukokouksissa": 1, "lastentarhain": 43, "toteamuksella": 1, "ryhmiksi": 1, "puitteilla": 1, "viihdytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tunnen": 3, "223\u2013231": 1, "synnytti": 4, "teht\u00e4v\u00e4t": 3, "naiskasvatus": 3, "oppilaskasvatuksessa": 1, "ohjes\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirja": 3, "kertaa": 12, "vaivaa": 2, "tarpeen": 13, "kutsumusmotiivista": 1, "modernin": 2, "syntyi": 13, "itsep\u00e4inen": 1, "perint\u00f6n\u00e4": 1, "loppututkinnon": 1, "liikkuu": 2, "ollaan": 2, "p\u00e4\u00e4tyi": 3, "iltap\u00e4iv\u00e4lastentarhoja": 1, "yhden": 10, "toimintaohjelmaan": 1, "s\u00e4\u00e4ty-yhteiskunta": 1, "monipuoliseen": 1, "pienent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "nykyinen": 3, "kaivanneen": 1, "tapetit": 1, "ty\u00f6skentelem\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6l\u00e4isperheille": 1, "v\u00e4littyi": 3, "tarvita": 1, "2003b": 1, "perustavasta": 2, "vapaa-ajan": 1, "pedagogis-filosofista": 1, "closely": 2, "yleisemmiksi504": 1, "revisioviraston": 1, "kuvaan": 1, "kielteiseen": 1, "uupuivat": 1, "valkean": 1, "tuulia": 1, "kerrostaloihin": 1, "kalaoja": 1, "historiallinen": 80, "tuokiokuvia": 1, "tapoja": 2, "kokemuksellisuuden": 1, "yksityisin\u00e4": 3, "silitysrauta": 1, "toisteli": 1, "eleit\u00e4": 1, "tunteita": 8, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "hioo": 1, "sig": 1, "i\u00e4isyyskylv\u00f6\u00e4": 1, "materiaalista": 3, "koskevalla": 1, "turvallinen": 6, "nivoutuivat": 1, "palvelijattarien": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4ist\u00e4": 2, "51948": 1, "vuoro": 1, "arvostus": 3, "my\u00f6hliitto": 1, "individuaali": 1, "kaarina": 7, "esitelm\u00f6itsij\u00e4ksi": 1, "yhdell\u00e4": 2, "pienokaisia": 1, "uskonnollisiin": 3, "aikoja": 3, "historiallisesta": 1, "uskovaiseksi": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6ns\u00e4": 2, "todistuksena": 1, "oscar": 2, "sosiaali": 4, "uhkaavaksi": 1, "hakivat": 1, "boreniukselle": 32, "mieleni": 1, "muuhunkin": 2, "kaatumassa": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "t\u00e4hd\u00e4t\u00e4": 1, "opettajankokousten": 1, "biologisesta": 1, "tarkistettavuus": 1, "tuoda": 15, "kuvaus": 1, "lastentarhanopettajaseminaari": 1, "ylistys": 1, "kysymyksen\u00e4": 1, "kokonaisvaltainen": 2, "sopivalla": 2, "l\u00e4mmin": 2, "fr\u00f6belin": 144, "muodollisiin": 1, "pumpulipuku": 1, "pedagogiikalle": 1, "lukukauden": 2, "kaivanneet": 1, "eri\u00e4v\u00e4n": 1, "vallitsevat": 1, "olemattomat": 1, "vaaroista": 1, "itseluottamuksemme": 1, "achtzen": 1, "erikokoisina": 1, "maallisen": 1, "kokoelmista": 1, "pienikokoista": 1, "yhteiskunnallisessa": 7, "huoltajaksi": 1, "s\u00e4ilyv\u00e4n": 1, "hoivaan": 2, "saksalaistutkija": 1, "kuparinen": 1, "tasoittivat": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4n": 4, "barn": 1, "1946\u20131950": 1, "teksteiss\u00e4150": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitolaki": 1, "schlagen": 1, "pienoiskoossa": 1, "perheen\u00e4idin": 3, "organisatoris-hallinnolliset": 1, "valmista": 1, "yhteenvedossaan": 1, "lastensuojelutarkastajana": 1, "gr\u00f6hn": 3, "l\u00f6ys\u00e4t\u00e4": 1, "olisimme": 1, "pient\u00e4": 10, "olemalla": 1, "toimintavietti\u00e4199": 1, "t\u00e4hti": 1, "todellisuutta": 8, "kurssista": 1, "l\u00e4sn\u00e4olon": 1, "18911": 2, "asetelleet": 1, "kulkutaudit": 2, "itsen\u00e4istymis": 1, "v\u00e4kivallan": 1, "julkaisusarjaan": 1, "kasvatukselle": 2, "gummeruksen": 1, "arvioimaan": 3, "samassa": 5, "murroksen": 2, "koululaitosta": 1, "naisa": 1, "lasse": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4isiin": 1, "fin-de-sie\u00b4clen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4suhteessa": 1, "emansipaatio": 2, "ajatusmaailmaansa": 1, "orientoinut": 1, "ma": 1, "hermeneutiikka": 2, "mahdollisuuteen": 1, "varsinaisten": 1, "vaihtoehtoja": 5, "v\u00e4lineist\u00f6": 1, "ea846": 1, "kohtaamiseen": 1, "sis\u00e4ist\u00e4v\u00e4n": 1, "aikuisilta": 1, "ulkoiseksi": 1, "tiukkaan": 1, "liebsteiniin": 1, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 2, "puhunut": 4, "ilmanvaihdon": 2, "luokkayhteiskunnan": 2, "tyyssija": 1, "allekirjoitusta": 1, "toteuttamaan": 1, "ebeneserimme": 3, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 3, "rahikainen": 4, "1981912": 1, "el\u00e4neet": 2, "havainnot": 1, "tarpeineen": 1, "n\u00e4kemyksiss\u00e4\u00e4n": 2, "p\u00e4iv\u00e4kotikysymys": 1, "keskell\u00e4604": 1, "sidos": 1, "huomautuksen": 2, "omintakeista": 1, "saatavana": 1, "intimiteettisuoja": 1, "di": 6, "ty\u00f6skennell\u00e4\u00e4n": 1, "sanat": 12, "vastakohtana": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisen\u00e4": 1, "tyhj\u00e4ksi": 2, "kirjallisuutta": 2, "kasvatusoppi": 1, "arvopohjaa": 2, "vaikutettava": 1, "270\u2013271": 1, "suomeen": 15, "ymm\u00e4rett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4isesti": 1, "ryhm\u00e4itsetunnon": 1, "kesti": 2, "omaleimaista": 1, "kutsumukseen": 1, "altera": 1, "uudistuspyrkimysten": 1, "dactica": 1, "persoonallisuus": 4, "suurryhmiss\u00e4": 1, "esso": 1, "ty\u00f6tupa579": 1, "toimintamuotoon": 2, "glad": 4, "suotavinta": 1, "j\u00e4\u00e4ty\u00e4": 1, "kouluty\u00f6": 1, "5101972": 1, "1867\u20131942": 1, "jaksoon": 1, "varmistamiseksi": 1, "miespuolisesta": 1, "selvitysty\u00f6t": 1, "esimerkkej\u00e4": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4": 3, "muotoon": 2, "pariin": 3, "sota-aikana": 1, "harkitsemasta": 1, "taloust\u00f6iden": 5, "unisuudessa": 1, "innosti": 1, "panna": 6, "tiloihinkin": 1, "drin": 1, "yksityisiin": 1, "unsern": 2, "viranomaisia": 1, "takaamiseksi": 1, "ihmisen\u00e4": 1, "uhrautuvan": 3, "kahlaten": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ysten": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 11, "syyst\u00e4": 9, "vuoropuhelua": 1, "6-20": 1, "konto": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 1, "perheita": 1, "augustin": 24, "svensk": 1, "huolimattomasti": 2, "rosemarie": 1, "\u00e4itiysteemaan": 2, "schematismus": 1, "vanhempansa": 1, "v\u00e4lineiden": 1, "1900-luvulla50": 1, "tavoitteita": 9, "harveni": 1, "toimineiden": 5, "kehitt\u00e4v\u00e4t": 1, "kaasulyhdyt": 1, "osuusliike": 1, "kiusallistakin": 1, "eettist\u00e4": 2, "tahansa": 4, "esine": 1, "ajankohtaa": 1, "yksitoikkoista": 1, "poikkeavat": 1, "linnea-nukkea": 1, "principle": 4, "hyvinvointia": 3, "tunnesuhde": 1, "uranuurtajien": 33, "tuotokset": 1, "\u00e4idillist\u00e4": 7, "10\u2013111984": 1, "t\u00e4ydennyskoulutuslaitos": 1, "ansioty\u00f6ss\u00e4220": 1, "selv\u00e4\u00e4": 2, "ruokailuhetkell\u00e4": 1, "naisvaltaisten": 6, "lastentarhamme": 3, "vienyt": 1, "kirjoittelivat": 1, "demokratiaa197": 1, "meit\u00e4": 10, "kielest\u00e4": 2, "laajentuvan": 2, "kohentamaan": 1, "claudia": 1, "esiintyviss\u00e4": 2, "v\u00e4itt\u00e4nyt": 1, "kouluik\u00e4isten": 13, "n\u00e4kynyt": 1, "turmelukselta": 1, "french": 1, "kelvottomien": 1, "mutter-\u00e4iti": 1, "tiens\u00e4": 1, "luvattiin": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4ryhmiss\u00e4": 1, "huoneeseen": 1, "aikakausina": 1, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassa": 8, "esitteiss\u00e4": 2, "vaalittiin": 1, "osanottajia": 1, "fritidshjem-nimisiksi": 1, "huvittuneina": 1, "ulkoisesti": 3, "hallinnolle": 1, "tarkoituksenmukaisesta": 3, "riin": 1, "syin": 1, "murroksessa": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4en": 2, "arvoste": 1, "ty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 6, "maaseutulastentarhat": 1, "anniskeluyhdistyksen": 1, "sosiaaliministeri\u00f6n": 10, "akatemisoitumisen": 1, "s\u00e4ilym\u00e4\u00e4n": 1, "kommenteillaan": 1, "seuran": 14, "viittausta": 1, "sotien": 8, "teolle": 1, "lokakuusta": 1, "tullaan": 1, "t\u00e4ysivoimaisen": 1, "intellectual": 3, "aikajanalle": 1, "instituutiossa": 1, "palveleminen": 1, "kasvatustaivoitekomitean": 1, "n\u00e4kym\u00e4\u00e4n": 1, "esimerkkitapauksena": 1, "ghr": 1, "ihannoitavaa": 1, "noudattivat": 2, "paikkakuntakohtaisia": 1, "sosialistisessa": 1, "saamista": 1, "ymp\u00e4rilleen": 3, "organisaatiomuutoksen": 1, "puoliv\u00e4list\u00e4": 1, "koskettelevaan": 1, "liberaalin": 1, "toim": 41, "pitoa": 3, "sanoivatkin": 1, "kirjoitus": 7, "vieraannuttavan": 1, "arvomaailman": 1, "is\u00e4n": 10, "\u00e4itiys-k\u00e4sitett\u00e4": 1, "ty\u00f6kentt\u00e4": 2, "\u00e4lk\u00e4\u00e4k\u00e4": 3, "pedagogiikalla": 1, "73\u201382": 1, "toimiessamme": 1, "8(2": 1, "p\u00e4\u00e4tyneet": 2, "ohjavat": 1, "bibelstudiekurs": 1, "kodistaan": 3, "ennaltaehk\u00e4isev\u00e4\u00e4": 1, "koulussa": 4, "edellytt\u00e4neet": 1, "tavoitteemme": 1, "lelut": 3, "sociology": 1, "my\u00f6t\u00e4mielinen": 1, "ensiksikin": 1, "pestalozzista": 1, "aineellisesti": 1, "silloin": 29, "ta-aikojen": 1, "hon": 1, "askartelua": 2, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4tt\u00f6myys": 1, "16101981": 2, "mielipidevaikuttajaksi": 1, "schrader-tutkijoita": 1, "virallisten": 1, "7696": 1, "kodinomaisesti": 2, "meille": 13, "kirjallisuuden": 30, "pohjalla": 1, "sairastellessa": 1, "bremerill\u00e4": 1, "selvitysty\u00f6": 4, "p\u00f6yt\u00e4tapoihin": 1, "kirkolliseen": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vien": 1, "voimia": 9, "keskustelumuistio": 5, "t\u00e4ti-opettaja": 1, "kohtaan": 31, "kustos": 1, "virkavapausanomuksineen": 1, "kasvitarhassa": 1, "vakuuttuneita": 2, "westerlund": 1, "kuvannut": 1, "miehest\u00e4306": 1, "tukkuhintaan": 1, "ideologinen": 3, "harvoin": 2, "muokkautuvat": 1, "aterioiminen": 1, "tottuu": 2, "jalostamiseen": 1, "kysynkin": 3, "j\u00e4tt\u00e4isi": 1, "psykologisia": 1, "ideastaan": 1, "yhteyksi\u00e4": 9, "liikkeet": 1, "salolta": 1, "tehnyt": 12, "valmisteltu": 1, "1010\u201313121894": 1, "sotalapsien": 2, "kasvatuskeskus": 1, "tapahtuiko": 1, "symbolisine": 1, "kommer": 1, "puistoineen": 1, "1091856": 1, "n\u00e4k\u00f6inen": 2, "perusteltiin": 1, "kiinni381": 1, "leikkihuonekin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma41": 1, "und": 71, "vuorovaikutustaidot": 2, "laatimaan": 3, "luonteet": 1, "writing": 4, "kohtaa": 4, "normiksi": 1, "luonnollisiksi": 1, "20\u201328": 1, "tarkoituksenmukaiseksi": 1, "muodollisella": 1, "loppuosa": 1, "boreniuksin": 1, "vaihtoehtoa": 1, "harkintaa": 2, "kasvatti": 2, "puolustavaksi": 1, "sukunsa": 1, "kaaren": 1, "metaforiksi": 1, "uskooko": 1, "\u00e4idillisyydell\u00e4": 2, "sucksdorf": 1, "lastentarhankasvattajatar": 2, "ihanteellisista": 1, "pelkona": 1, "koulutustraditioon": 1, "puolestapuhujaksi": 1, "5-6101894": 1, "suosinut": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 6, "kylv\u00f6\u00e4": 1, "nyth\u00e4n": 1, "1930": 12, "199916\u201317": 1, "valitettavana": 2, "kiertokulkua": 1, "arvokkaista": 1, "pedagogeiksi": 1, "kouluik\u00e4isist\u00e4": 2, "1990-luvun": 2, "5-vuotiaille": 1, "verlag": 11, "kest\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 2, "keisarikunta": 1, "pidin": 3, "vallaton": 1, "poistamaan": 2, "muodostivat": 4, "1939\u20131944": 1, "lastentarhaa": 40, "lastentarha-aate": 8, "706c": 2, "akademi": 1, "tullut": 46, "arkoja": 1, "esiku": 1, "hivelee": 1, "tieteen": 3, "elinpiiri\u00e4\u00e4n": 1, "esitelty": 2, "vedota": 1, "ennen": 53, "opettajina": 3, "varhaisten": 1, "yhtyi": 4, "pikkulasten": 6, "opettamisensa": 1, "porvarillista": 2, "kysynt\u00e4": 1, "tahto": 2, "aikuisuudessani": 1, "besittning": 1, "valvoi": 2, "schlie\u03b2t": 1, "ammatillisella": 1, "huomisp\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "elannon": 1, "lehdilt\u00e4": 1, "86\u201391": 1, "jugendhort": 1, "henkil\u00f6ll\u00e4": 1, "tuen": 2, "toiminnanohjauksesta": 1, "osassa": 3, "koulumaailmasta": 1, "saatavissa": 4, "melodrama": 1, "olisit": 1, "paikkoihin701": 1, "ty\u00f6ehtoasiat": 1, "arvopohjansa": 1, "viem\u00e4\u00e4n": 1, "edelt\u00e4nyt": 1, "sisar": 7, "yksityisesti": 2, "aavistaa": 1, "implisiittisell\u00e4": 1, "mahdollisena": 3, "keitt\u00e4\u00e4": 1, "annetussa": 1, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4": 1, "idea": 12, "robert": 1, "lastentarhanjohtajien": 1, "pieteetin": 1, "oaj": 1, "s\u00e4ilytettiin": 1, "puupalikaksi": 1, "sik\u00e4li": 1, "avustamisesta": 1, "tarpeita": 5, "liikkuminen": 1, "lastentarhanopettajista": 7, "pestalozzi-fr\u00f6bel-hausissa": 8, "t\u00e4diksi": 1, "viranomaisaineistoa": 1, "el\u00e4m\u00e4kerrat": 1, "tyydytyksell\u00e4": 1, "vilkkaasti": 2, "vaikutuksia": 4, "toisarvoista": 2, "ohuelle": 1, "lainaa": 4, "luonnetta": 6, "olosuhteita": 1, "uskaltautuneet87": 1, "j\u00e4rjestetty": 4, "antaneet": 2, "yksi\u00f6\u00f6n": 1, "niskasella": 1, "vilkkaaseen": 3, "normaaliosastoissa": 1, "haasteisiin": 1, "tarkastus": 2, "el\u00e4nyt": 1, "akateemisuuden": 2, "lastentarhoille": 8, "kest\u00e4vi\u00e4": 1, "kellarikerroksessa": 1, "lastensuojelulautakunnan": 1, "33\u201336": 2, "yhdist\u00e4misest\u00e4": 2, "yhteiskuntapoliit": 1, "lastentarhoilta": 2, "professionaalistumisstrategiana": 1, "hermostoltaan": 1, "vapaata": 3, "polven": 1, "372hanna": 1, "tyylikalusteista": 1, "2031890": 1, "haastatteluihin": 1, "antaakseen": 1, "teollista": 1, "her\u00e4\u00e4minen": 1, "mirja": 1, "puolsivat": 1, "tanskalaiselle": 1, "kotity\u00f6ss\u00e4": 1, "sivistyskodin": 6, "p\u00e4iv\u00e4hoitomuotojen": 5, "p\u00e4\u00e4st\u00e4isiin": 1, "pedagogisen": 8, "tasapuoliseen": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4\u00e4": 1, "jakaneet": 1, "utilitaristiseen": 1, "schaumannilta": 1, "turha": 2, "tarkastelunsa": 1, "termej\u00e4": 1, "persoonallisuudessa": 1, "49-vuotiaana": 1, "liitt\u00e4misehdotukset": 1, "moraalisen": 1, "uhrata": 3, "lastentarhanopettajan": 62, "1990-luvulle": 2, "suuntautuneen": 1, "kokoontuu": 1, "oleskelua": 1, "j\u00e4sensiv\u00e4t": 1, "sosiaalipedagogisen": 4, "ty\u00f6urani": 1, "kylliksi": 1, "suosionsa": 1, "aurinkolahdessa": 1, "1922\u20131923": 1, "kouluik\u00e4iset": 2, "ensiarvoisen": 3, "2011": 21, "lying": 2, "koeajan": 1, "harjaannuttamisesta": 1, "viittaavine": 1, "tuotuna": 1, "avustusta": 2, "vastausta": 4, "tapauksiin": 1, "alkujuuret": 1, "suunnitteluissa": 1, "saakoon": 2, "h\u00e4lvent\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kes\u00e4lomaa": 1, "vahingollisten": 1, "rohkea": 1, "huikea": 1, "teokset424": 1, "katosivat": 1, "huvittavalta": 1, "federleyn": 1, "vanha": 3, "luvuissa": 1, "tutkijoista": 1, "valokuvien": 1, "juhlahetkin": 1, "my\u00f6t\u00e4": 11, "todistusvoimaa": 1, "esteettinen": 2, "vaikeneviksi": 1, "instituutioita": 1, "tarkastajina": 1, "hyv\u00e4ll\u00e4": 2, "ohjel": 1, "ensisijaisena": 3, "joltain": 2, "tietoisuutta": 2, "kirjeet": 32, "teemoihin": 2, "ilmaisuin": 1, "milloin": 3, "barntr\u00e4dg\u00e5rdsledarinna": 1, "gahmberg-hanemann": 2, "tukijoita": 1, "ty\u00f6kasvatustilanteissa": 2, "kirjattu": 4, "sopivinta": 1, "uskonnonvapautta": 1, "suhteet": 5, "saippuakuplien": 1, "sis\u00e4tiloissa": 2, "liitettyj\u00e4": 1, "kent\u00e4ss\u00e4": 1, "senaatin": 1, "aineistoonsa": 1, "rohkaisee": 1, "alkuj\u00e4rjestelyt": 1, "kotitalous": 2, "edist\u00e4j\u00e4n": 1, "kansakouluseminaareissakin": 1, "siirtyneens\u00e4": 1, "vaadittiin": 6, "suoda": 2, "seh\u00e4n": 2, "henkev\u00f6ittiv\u00e4t": 1, "st\u00e5": 1, "raamatut": 1, "lastentarhaseminaarity\u00f6t\u00e4": 7, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "1934\u20131936": 1, "kokoustilaisuuksia": 1, "1927-1930": 1, "heikkenisi": 1, "testamentiksi": 1, "v\u00e4liaikaisesti": 1, "nukkuva": 1, "kulmakivin\u00e4": 1, "em\u00e4n": 1, "kasvamaan": 2, "luento-opetus": 1, "fyysisen\u00e4": 1, "laajuudesta": 2, "liittyen": 4, "21112007": 1, "kiitoskortit": 1, "tyyliin": 3, "tick": 1, "kivel\u00e4": 1, "1889": 10, "tiainen": 1, "kulttuuritietous": 1, "tavaroita": 3, "rakastava": 1, "porvariskotia": 1, "tavoiteltako": 1, "markkaa": 3, "rakkautta": 14, "opettajistolle": 1, "sanoutunut": 1, "jakeen": 1, "eteen": 2, "negatiivisesta": 1, "numero": 3, "lehtikirjoitusten": 1, "aiheuttamista": 1, "ulkofasadissa": 1, "kahdenv\u00e4lisin": 2, "todellisena": 1, "puuvillamekko": 1, "naisilla": 2, "kaupungistumisen": 1, "filosofiaan221": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6tililleen": 1, "sanatarkasti": 2, "eeva": 2, "omassa": 40, "1913\u20131914": 3, "kansanlastentarhat": 1, "kutsuikin": 1, "perhekulttuuria": 1, "korulauseisen": 1, "teoreettisia": 4, "ammatilliseksi": 1, "suositusta": 1, "roikkumaan": 1, "kansakoulun": 9, "kodinomaiseen": 3, "on187": 1, "muistuttivat": 3, "luonteenpiirteeseen": 1, "johtanut": 1, "yksinkertaisuudesta": 1, "teht\u00e4viin": 4, "lastentarhana": 1, "tapana": 7, "romanttis-metafyysinen": 1, "tapahtuisikaan": 1, "vinqvist": 1, "kyseenalaiseksi": 1, "ty\u00f6676": 1, "parantamisinto": 1, "ernstes": 1, "directions": 2, "alkupuoliskolla": 1, "heikkeni": 1, "presidentiksi": 1, "kovasti": 3, "erziehungshaus": 1, "kuvaluettelo": 2, "\\n\\nkeywords": 1, "jala": 1, "valmistumisen": 1, "31992": 1, "parempana": 1, "tultaisiin": 1, "kirjat": 5, "merkityksellisimp\u00e4n\u00e4": 1, "universit\u00e4t": 2, "vaimentamatta\u2026": 1, "mielt\u00e4\u00e4": 1, "arvioitiin": 6, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "kasvatusta": 34, "piirrettyj\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00f6myyden": 1, "siiri": 15, "viittaavan": 1, "opetuksen": 22, "ihanteena": 2, "luonto": 4, "narratiivista": 1, "tunnettiin": 1, "aikuiset": 9, "kansanluokkien": 3, "ahkeruus": 2, "opintomuistiinpanoissa": 1, "mielikuvassa": 2, "ratkaisun": 1, "olli": 2, "31986": 2, "loka-joulukuu": 1, "kansainv\u00e4lisiss\u00e4": 1, "yleisperiaatteista": 1, "lastentarhaty\u00f6skentelyn\u00e4": 1, "asettua": 2, "asettamalle": 1, "toteutuivat": 3, "arvostelua": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "vuoteita": 1, "pakoitetun": 1, "ty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "fr\u00f6bel-tuntijoiden": 1, "tunkevat": 1, "kirjallaan": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 2, "sj\u00f6vall": 1, "koristaa": 1, "et": 6, "huomiota665": 1, "199430": 1, "puhtauteensa": 1, "sille": 21, "huvittelunhalua": 1, "aurinkoisia": 1, "keskustelujen": 3, "vuoden": 60, "kiperi\u00e4": 1, "originally": 2, "lehdess\u00e4": 5, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4misess\u00e4": 1, "poikayst\u00e4vist\u00e4": 1, "menschenerziehungfriedrich": 1, "lorua": 1, "ensimm\u00e4iseen": 3, "puuvillainen": 1, "lis\u00e4valaistusta": 1, "edwin": 2, "deutschen": 2, "toteutuu": 1, "luonnehdintoja": 1, "hr": 12, "manninen": 5, "vaikeita": 4, "tarkoituksesta": 2, "seminaarioppilaiden": 1, "voitiin": 12, "kipe\u00e4sti": 1, "tyl\u00e4ist\u00f6": 1, "latautuneeseen": 1, "liberaalinen": 1, "l\u00f6ytyneen": 1, "lugna": 1, "valitsevat": 1, "l\u00e4heisess\u00e4": 3, "keskusteluksi": 1, "arvottomaksi": 1, "sopeutuvaa": 1, "kuntoonpanokustannukset": 1, "lover": 1, "aputytt\u00f6": 1, "perusopetusta": 1, "pesussa": 3, "sitaattien": 1, "als": 8, "naisten": 109, "omaavat": 1, "keitti\u00f6jakso": 1, "public": 6, "katseelle": 1, "ty\u00f6teli\u00e4isyyden": 1, "talvella": 2, "449\u2013454": 1, "puuhat": 2, "vieh\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "pyykk\u00e4\u00e4t": 1, "esiintyv\u00e4t": 1, "opettajaa613": 1, "kouluttajina": 1, "kriittisyyden": 1, "kylpy": 1, "suntoja": 1, "ymtarpeeksi": 1, "tilava": 4, "ahtaat": 4, "kielialueella": 1, "kohdistettiin": 1, "kuvineen": 4, "astua": 1, "erillisen\u00e4": 3, "1938": 13, "kritisoi": 7, "aiheuttamiin": 1, "toimiin": 2, "muokata": 1, "pahastui": 1, "kiinnostavalta": 1, "ryhtynyt": 2, "puuttumaan": 3, "irrottautui": 1, "sisimm\u00e4ss\u00e4ni": 1, "h\u00e5rd": 10, "elisabeth": 334, "ylirasitusta": 1, "lis\u00e4edellytyksi\u00e4": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 21, "motherhood": 26, "vaatimusta": 3, "k\u00e4yt\u00f6n": 1, "ryhm\u00e4muotoinen": 1, "talousteht\u00e4vien": 2, "ebeneserkoti": 8, "loppuvaiheessa544": 1, "esitteisiin": 1, "hillityst\u00e4": 1, "mahdollisuudesta": 2, "piireiss\u00e4": 2, "ajatusta": 7, "kuittinen": 1, "siirrytty\u00e4": 1, "martta-liikkeen": 1, "korkeampi": 1, "hy\u00f6tyineen": 1, "haasteellisena": 1, "mittareilla": 1, "toimintamuodossa": 1, "arviointia": 6, "moos": 2, "verkostossa": 1, "yksityiskohdittain": 1, "sis\u00e4llytettyn\u00e4": 1, "m\u00e4dchenschulwesen": 2, "puhuttelivat": 1, "sitouduttiin": 1, "alkuopetus-lehden": 1, "niro": 2, "1896\u20131915": 1, "2512014": 2, "nuoruutta": 1, "selvitett\u00e4v\u00e4": 1, "harjoitettava": 2, "kytkeytyneen": 1, "kotiliesi1928": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4toiminnaksi": 1, "rousseaun": 14, "herkk\u00e4": 1, "vastuulliset": 1, "komitean": 17, "pestalozzi-fr\u00f6bel-hausin": 8, "\u00e4itins\u00e4": 7, "kaivata": 1, "alkuvuosinaan": 1, "is": 3, "teaching": 5, "l\u00e4him": 1, "aron": 2, "lapsilleen": 3, "kannanottonsa": 2, "kappale": 2, "kodikkaiksi": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00f6todistus": 3, "yksil\u00f6llisesti": 2, "n\u00e4k\u00f6": 1, "laitoksessa": 3, "fr\u00e5n": 1, "selke\u00e4\u00e4": 4, "keskustoissa": 1, "suoritetussa": 1, "kasvatusymp\u00e4rist\u00f6": 1, "urheilukentille": 1, "voineet": 2, "sijoitan": 1, "kodinomaista": 1, "jatkuva": 4, "ty\u00f6ajan": 2, "tuuma": 1, "esitelless\u00e4ni": 1, "soveltavat": 1, "vuosisata": 1, "1890-luvulla": 9, "julisti": 2, "osallistujaluettelo": 1, "vaihtuvien": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4in": 1, "ensisijaisesti": 6, "ulottuvuuden": 1, "11\u201312111894": 1, "huolestunut": 1, "kasvattava": 3, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 2, "1892\u20131916": 1, "menneiden": 1, "osoitettujen": 1, "huolissaan": 3, "kihlautumiseensa": 1, "liiallista": 1, "erehdyksist\u00e4mme": 1, "sitovasta": 2, "vapaa-ajattelijaksi": 1, "toimimista": 2, "nostamaan": 4, "65\u201369": 2, "allgemeinen": 1, "verstehen": 1, "alueelle": 4, "sosiaalipedagogiikka": 1, "mutterschaft": 4, "kohteeseen305": 1, "kirjoitetaan": 2, "kiertokirjein\u00e4": 1, "varhaiskasvatuksen": 29, "seurata": 6, "sukset": 1, "opetuksensa": 1, "kurssimuistiinpanoja": 1, "laajennettu": 4, "kerroksiin": 1, "kirkkain": 1, "l\u00e4hteit\u00e4": 7, "persoonaan": 1, "erikoistuttu": 1, "fb": 1, "tekij\u00e4st\u00e4": 1, "radiopuheessaan": 3, "kasvatusfilosofiasta": 1, "r\u00e4tti": 1, "processing": 2, "sidottuna": 1, "1860": 1, "j\u00e4ljill\u00e4": 2, "341924": 1, "juhlista": 1, "tekisi": 4, "ajattelijat": 1, "polvea": 1, "teksti": 11, "rahoitukseen": 1, "\u00e4idinrakkautta": 1, "volkskindergartens": 1, "johtajuudesta": 2, "leikkeihin": 1, "avaukset": 2, "etel\u00e4puolelle": 1, "finn": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisesti": 3, "ansioty\u00f6h\u00f6n800": 1, "tieteellistymist\u00e4": 2, "ollutkaan": 4, "parasta": 6, "tahoilta": 1, "suoriutua": 1, "ennalta": 2, "tekiv\u00e4t": 13, "kodilla": 2, "valmistelluin": 1, "koivisto": 1, "rikastutti": 1, "teoreettisten": 2, "mieshahmoa": 1, "ty\u00f6kasvatus": 18, "takin": 1, "syd\u00e4mess\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4kem\u00e4st\u00e4": 1, "rian": 1, "johtokunnat": 2, "kertomus": 6, "virasta": 1, "ty\u00f6n\u00e4": 3, "muutokseen": 2, "synnytt\u00e4v\u00e4n": 1, "lastentarharakennuksen": 1, "yst\u00e4v\u00e4kseen": 1, "k\u00e4yneet": 5, "el\u00e4mismallia": 1, "vilkastua": 1, "olonsa": 5, "halkovaja": 1, "kasseja": 1, "puolueettomana": 1, "\u00e4itiysdiskurssi219": 1, "kontrollin": 1, "helsingis": 1, "viile\u00e4n\u00e4": 1, "kiistaa": 3, "las": 5, "radikaalista": 1, "porvoo": 7, "katon": 3, "kannustavan": 1, "alueliitosten": 1, "tampe": 1, "kokonaan\u2026": 1, "vaalijan": 2, "toimintamahdollisuuksia": 1, "esim": 10, "hauskaa": 6, "tarkoitustaan": 2, "tekoon393": 1, "suositteli": 2, "perusteellisesti": 2, "aukioloajan": 1, "koulutettu": 1, "todellisen": 9, "17-33": 1, "suorittanut": 2, "s\u00e4ily": 1, "mikko": 1, "kansakouluseminaarin": 2, "syrj\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "naisl\u00e4hetit": 2, "7-10": 4, "haastateltavat": 2, "vanhemmista": 1, "kasvatuksi": 1, "toimintap\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "luovuttivat": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4nyt": 5, "koetusta": 1, "kirjasen": 3, "on": 1244, "ponen": 1, "tasa-arvon": 1, "rakkaassa": 1, "1921": 18, "ty\u00f6ntekij\u00e4ksi": 1, "viewed": 2, "suurennuslasin": 1, "lapsiryhm\u00e4ty\u00f6ss\u00e4": 1, "iloksi": 1, "aikana": 67, "selvitysty\u00f6ksi": 1, "huonekaluiksi": 1, "kouluttautumista": 1, "katseemme": 1, "eigentilich": 1, "kristillisyys": 3, "huolettomana": 1, "bedeutendsten": 1, "pyyheliina629": 1, "aikalaiskuvausten": 1, "touhulalle": 1, "samuli": 1, "siunauksellisen": 1, "jaloja": 1, "edustaja": 1, "ilo": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4lapset": 8, "l\u00e4hetyskutsumus": 1, "adresseja": 1, "\u00e4idillisyys": 15, "tuoneet": 2, "kirjasto": 4, "tarmokkaan": 1, "uranuurtaja": 3, "k\u00e4ytt\u00f6": 3, "leikataan": 1, "11sta": 1, "tutkielman": 1, "vastuuntunnon": 3, "voida": 7, "ruoanvalmistusta": 2, "esitt\u00e4m\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "nukkuvat": 1, "ohjausta": 5, "erottautuakseen": 1, "seinien": 8, "oivaltaisivat": 1, "pestalozzi-fr\u00f6bel-haus-nimisen": 1, "nen\u00e4": 1, "huomautus": 1, "helsinkil\u00e4isi\u00e4": 1, "uudistuksen": 2, "hallintop\u00f6yt\u00e4kirjat": 1, "oikealla": 8, "tavallisemmiksi": 1, "viran": 3, "kuvitteelliseen": 1, "kymmenvuotiaana": 1, "oppilainaan": 1, "lukijaltaan": 1, "nousevalle": 1, "ristiriita": 4, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 7, "kuvaileekin": 1, "opposed": 2, "lausumassa": 1, "sijasta": 1, "ehdottanut": 1, "19735": 1, "selvitell\u00e4": 1, "kirkkosalin": 1, "palvelevalla": 1, "keskiajan": 1, "panneet": 1, "1syyskuuta": 2, "kotiin704": 1, "myytiin": 2, "fr\u00f6belpedagogiikkaa": 1, "suurit\u00f6isempin\u00e4": 1, "erottaa": 6, "sisustaa": 1, "auta": 2, "viivyttelem\u00e4\u00e4n": 1, "rakennuttajien": 1, "new": 4, "arvioidaan": 1, "huomioimaan": 2, "kasvamisen": 2, "esille": 37, "tulos": 1, "barbara": 1, "sosiaality\u00f6ntekij\u00f6ist\u00e4": 1, "omalta": 2, "kerj\u00e4\u00e4miselt\u00e4": 1, "suutaroivat": 1, "voidaanko": 2, "kotia": 26, "1941": 7, "retkist\u00e4": 1, "toiminta-ajaksi": 1, "tutkimusajankohta": 1, "ankaruus": 1, "huhmarniemi": 1, "taubenhaus": 1, "tiedostaa": 3, "sosiaalista": 9, "leikki": 7, "7580": 1, "innokkaasti": 1, "tapahtuma": 2, "pestalozzi": 32, "normeja": 1, "vimmat": 1, "taloust\u00f6it\u00e4": 1, "metodit": 2, "raittiin": 1, "teologiseen": 1, "avustaminen": 3, "virheellisin\u00e4": 1, "suojelevaa": 2, "boreniuksen": 107, "uskonpuhdistaja": 1, "maallinen": 1, "somisti": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydeksi": 1, "21april": 1, "ty\u00f6v\u00e4enkulttuuriprojektin": 1, "h\u00e4nelt\u00e4": 5, "tutkisivat": 1, "sillanp\u00e4\u00e4n": 1, "heeseen": 1, "295\u2013761928": 1, "katsohan": 1, "tarkoitettaan": 1, "silm\u00e4t": 2, "tarhureiksi": 1, "merkintoj\u00e4": 1, "milj\u00f6": 1, "carl": 4, "otavan": 2, "suuremmiksi": 1, "henkil\u00f6kohtaisella": 1, "alistushistoriasta": 1, "hyv\u00e4ksymisilmoituksen": 1, "selvitysty\u00f6ns\u00e4": 1, "todella": 8, "j\u00e4rvinen": 2, "puolip\u00e4iv\u00e4iseen": 1, "muuttuivat": 2, "vastuunsa": 2, "republic": 1, "laittelivat": 1, "200313\u201314": 1, "saavutuksina": 1, "bestehen": 1, "schradee-breymannin": 1, "moderlighet": 2, "pit\u00e4isik\u00f6": 3, "kannustuksen": 1, "ainoastaan": 15, "opettajayhdistyksen": 1, "ruokinnasta": 1, "koskettelee": 1, "johdattelijana": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n97": 1, "talon": 48, "sananvaltaa": 1, "eerola-pennasen": 3, "eso6": 2, "rinnastui": 1, "tunnusmerkkein\u00e4": 3, "1944488": 1, "l\u00e4mmitt\u00e4\u00e4": 1, "1919-1938": 1, "kirjoituksilla204": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4osastoon": 1, "tajat": 1, "1945\u20131946": 2, "hurskaan": 2, "1800-luvulla170": 1, "3131941": 1, "tavoiteltiin": 3, "arkistonsa": 1, "uudemmat": 1, "keskin\u00e4isine": 1, "created": 2, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 4, "p\u00e4iv\u00e4kirjateksti": 1, "muuttaneita": 1, "organisoidulla": 1, "forssalaisen": 1, "kantana": 1, "ca5": 1, "kalusteet": 8, "kohtasi": 1, "kansanlastentarhalle-yhdistyksen": 3, "olevat": 12, "kulkee": 2, "pitk\u00e4aikaisin": 1, "kuuluisi": 1, "kouluttamatonta": 2, "tradition": 4, "kukapa": 1, "\u00e4ly": 2, "aikaisessa": 1, "ty\u00f6sidonnainen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 5, "kohta": 3, "silm\u00e4\u00e4": 2, "ruotsalaista": 1, "suoritettuina": 1, "haastavimmat": 1, "uskon": 16, "semminkin": 1, "syyslukukauden": 2, "kadota": 1, "study": 2, "hieno": 1, "verkostoina": 1, "sosiaalipoliittista": 1, "perustava": 2, "pelastusarmeijalle": 1, "1905\u20131909": 1, "kasvatuksellisella": 1, "comeniuksella": 1, "salaa": 1, "link\u00f6ping": 1, "merkitykselliseksi": 1, "huomauttanut": 1, "lastenkotia": 1, "opettajanteht\u00e4vist\u00e4\u00e4n": 1, "ilmoitettiin": 1, "kutsua": 5, "perint\u00f6\u00e4": 1, "koetti": 1, "l\u00e4heniv\u00e4t": 1, "joutuukin": 1, "sosiaalipedagogiikkaan": 1, "sota-ajan": 3, "huomioonottaen": 1, "opettajankoulutuslaitos": 6, "21921": 3, "perusajatuksensa": 1, "liitteist\u00e4": 1, "l\u00e4rdomar": 1, "sanojen": 7, "antamalla": 1, "talousarvioista": 1, "edelleen": 35, "kelvollisia": 1, "l\u00e4heisemmin": 1, "sketch": 1, "merkeill\u00e4": 1, "organisoitu": 1, "miehet": 9, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 10, "ylisti": 1, "kilpailtiin": 1, "kuitenkaan": 36, "puusta": 1, "ammattikasvattajan": 1, "lastentarhanopettajaseminaarin": 3, "sesta": 1, "kansalaisuuden": 1, "tizard": 1, "1971maassamme": 1, "suorittamiin": 1, "perhemallissa": 1, "lastentarhojemme": 1, "kehitt\u00e4\u00e4832": 1, "lis\u00e4\u00e4nnytty\u00e4": 1, "saaneet": 6, "yksipuolisesti": 1, "tuskailtiinkin": 1, "soitoilla": 1, "turvaten": 1, "ohjaamisesta": 1, "transmodernismiin": 1, "ep\u00e4vakaudesta": 1, "ryhmien": 2, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 3, "koetettu": 2, "lastenseimiss\u00e4": 4, "jenkoiltaan": 1, "sulautuu": 1, "huonosta": 2, "p\u00e4iv\u00e4kirja-aineisto": 1, "1927\u20131928": 2, "t\u00f6in": 1, "hyv\u00e4ksyttiin": 1, "vaikuttajayksil\u00f6": 1, "kirjoittikin": 2, "siveellinen": 4, "perusperiaatteet": 1, "1913\u20131944": 1, "suorittaisivat": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 1, "kehitt\u00e4neet": 1, "hetzer": 2, "siveellisyys": 2, "j\u00e4rjestetyist\u00e4": 1, "korkealaatuisia": 1, "rinnastettu": 1, "83\u2013100": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "treu": 1, "maatilan": 1, "1888\u20131892": 1, "hoidettuina": 1, "1840-luvulla": 2, "eristyneimm\u00e4tkin": 1, "jaettu": 5, "hallinnollisiin": 1, "vanhemmuuteen267": 1, "lupaa": 2, "osuudesta": 2, "muutakin": 1, "sisustukseen": 1, "arvokkaaksi": 1, "poliittisia": 2, "kasvattaviksi": 1, "kirjoittajan": 5, "diakonissalaitokseen": 3, "englannin": 1, "rauhoittua": 1, "siltana": 1, "tulon": 1, "englantilontoo": 1, "ilmaisen": 1, "kirja": 12, "merkityksellisyyden": 1, "aikaisen": 1, "synonyymin\u00e4": 1, "haastattelut": 3, "tasolla801": 1, "naiskasvatusta": 2, "viettoa": 1, "tekstien": 1, "canth": 2, "etsineille": 2, "1945": 7, "taustasta": 5, "porvarillisten": 5, "kuormittavuudesta": 1, "2610": 1, "huoneentaulun": 1, "l\u00e4ksyj\u00e4\u00e4n": 1, "rahalahjoituksia": 1, "l\u00e4hetysty\u00f6ntekij\u00f6ille307": 1, "lastemme": 1, "gott": 2, "l\u00e4htem\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "zusprach": 1, "julistaminen": 1, "tutkimustulokseni": 1, "k\u00e4sittelee": 12, "vaaransi": 1, "tenttikysymykseen": 1, "osallisena": 1, "kehiteltiin": 1, "kasvatukselle145": 1, "kehitt\u00e4isi": 1, "perehtyminen": 1, "esitettyin\u00e4": 2, "palkkauksen": 1, "palvelusvuotta": 1, "sanna": 3, "vaikeissakin": 1, "kirjoituksia": 3, "keskusta": 1, "perheisiin": 4, "kauneinta": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4osastoissa": 1, "publica": 1, "oleville": 4, "sijaan": 19, "ovatko": 5, "puhtaanapito": 2, "ottivat": 3, "ea7": 3, "209\u2013213": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseksi": 3, "my\u00f6nteisemm\u00e4ksi": 1, "iskulla": 1, "komiteoissa": 1, "jacobi": 5, "pyyhkiv\u00e4t": 1, "kohdasta": 1, "kehittyv\u00e4t": 5, "varoitti": 2, "viitattu": 1, "toimintaa": 58, "p\u00e4ivitt\u00e4isill\u00e4": 1, "saksassa206": 1, "todennut": 8, "keskeisen": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 4, "p\u00e4iv\u00e4kirjalle": 1, "eurooppaa": 2, "arkistolaatikon": 1, "yhdistyiv\u00e4t": 1, "viipurissa": 10, "puuhateht\u00e4v\u00e4": 1, "osia": 4, "syksyst\u00e4": 1, "1915-1950": 1, "nelj\u00e4kymment\u00e4": 1, "ti\u00f6n": 1, "raskaus": 1, "kinderplege": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 7, "k\u00e4ypi\u00e4": 1, "lujalan": 3, "valmistamassa": 1, "edistymisen": 1, "vahvoja": 1, "annalle": 1, "yksipuolistuneen": 1, "fr\u00f6belil\u00e4isyytt\u00e4": 1, "toimissaan": 1, "puolsi": 3, "luokseen": 2, "m\u00e4nnerdominantz": 1, "puute": 6, "ilmaisee": 9, "nukkuivat": 1, "kaupunginhallituksen": 4, "j\u00e4\u00e4miseens\u00e4": 1, "oletuksena": 1, "fr\u00f6belille": 1, "paikkansa": 6, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "tutkimani": 1, "lapsineen": 2, "saapuvat": 1, "monipuolisten": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodille": 2, "teht\u00e4vien": 7, "5-11": 1, "maatalousvaltaiseen": 1, "viisaustieteilij\u00e4ksi\u2026": 1, "1200778-83": 1, "hankkimaan": 1, "lastentarhanjohtajattaret": 1, "milt\u00e4": 2, "todettakoon": 1, "nykykieleen": 1, "itse\u00e4ni": 2, "avustuksella": 1, "lehdiss\u00e4": 1, "ebeneseri\u00e4": 4, "11987": 1, "kanssaihmisist\u00e4": 1, "latva-\u00e4ij\u00f6": 2, "monografian": 1, "lastentarhankasvattajien": 1, "tutkimuskohdetta140jos": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "yst\u00e4v\u00e4n\u00e4": 3, "ydinperheideologia": 1, "muotoutumiseen": 1, "toimijuutena": 1, "yll\u00e4pit\u00e4neen": 2, "kylv\u00e4\u00e4": 2, "vaterliebe": 1, "alkavat": 1, "keskustella": 3, "viikoloppu": 1, "varattava": 2, "p\u00e4iv\u00e4hoito": 17, "otammeko": 1, "olutjuustoa": 1, "ihanteita": 3, "saapuu": 1, "kuuluun": 1, "1896\u20131938": 2, "p\u00e4iv\u00e4kodiksi": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "soppajonojen": 1, "sektori": 1, "ylist\u00e4mist\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4lastentarhan": 1, "edist\u00e4neest\u00e4": 1, "perille": 1, "besonderer": 1, "sellainen": 8, "miten": 134, "muuttuvana": 2, "aktiivisella": 1, "lis\u00e4siv\u00e4t": 2, "huonetilat": 1, "kollega": 1, "meh\u00e4n": 2, "347\u2013355": 1, "piha-alueella": 1, "tienoilla": 1, "puolinukuksissa": 1, "tarkoituksenmukaisia": 2, "kutsuttuja": 5, "kuukauden": 5, "valinnassa": 5, "liikkeiss\u00e4": 1, "kulunutta": 1, "helmi\u00e4": 2, "706ctha": 1, "kouluttautui": 1, "shine": 1, "kirjeist\u00e4\u00e4n": 1, "kuluttamiseen": 1, "yll\u00e4pitiv\u00e4t": 2, "raittiuden": 1, "vapautti": 1, "aliravitsemukselta": 1, "professorina": 1, "suurlakko": 1, "kuikka": 13, "lastentarhanopettajakokouksen": 1, "toimitilaan": 1, "bondi": 1, "periaatteina": 2, "puhdistettavuuden": 1, "vuosikertoja": 1, "synnytyksest\u00e4": 1, "vaikutelmaa692": 1, "eron": 2, "alueen": 5, "iltap\u00e4ivist\u00e4": 1, "tiedekunta": 10, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksell\u00e4": 1, "pel\u00e4nnyt": 1, "pieness\u00e4": 4, "kansallissosialisteihin": 2, "sis\u00e4tilat": 1, "24111895ea": 1, "k\u00e4si": 2, "jussi": 4, "ty\u00f6l\u00e4iskodin": 2, "muutoksessa": 2, "peruskoulutusta": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 10, "organisierte": 1, "varhaiskasvatuspalveluihin873": 1, "evakossa": 1, "kaukovalta": 2, "annukka": 1, "muodostaa": 7, "handbuchhttpwwwkindergartenpaedagogikde2098html": 1, "makkonen": 5, "3329": 1, "omaleimaisuuden": 2, "asettelulle": 1, "yksityiskohtaisia": 1, "palkka": 3, "periaatteena": 3, "herttainen": 2, "ajan388": 1, "vaihdella": 2, "rauhaisan": 1, "analyysi": 1, "pyyt\u00e4v\u00e4t": 1, "opettajapula": 1, "121\u2013154": 1, "palveluksen": 2, "opetustila": 1, "testamentin": 3, "hering": 2, "\u00f6hberg": 4, "torppaan": 1, "arjen": 1, "ottamasta": 1, "kokeneet": 3, "savo-karjala1131896": 1, "puut": 2, "nostamista": 1, "taloudellisin": 2, "213\u2013218": 1, "kasvattajatarta": 2, "l\u00f6ydy": 3, "xvi": 2, "toiminnan": 84, "erilaisine": 1, "uudistettavaksi": 1, "sortavalan": 4, "totean": 2, "uskallusta": 1, "1904": 3, "1925447": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4osastojen": 1, "edustavan": 3, "sis\u00e4renkaita": 1, "k\u00e4yt\u00e4vi\u00e4": 2, "luonnonl\u00e4heisyys": 1, "toimintamateriaali": 1, "\u00f6ffentlichen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "\u00e4itien": 47, "february": 1, "hammar": 11, "keskiluokkaisten": 1, "\u00e4itiysdiskurssiin": 3, "forssaan": 2, "k\u00f6yhille": 3, "olemisen": 2, "neuvottelu": 1, "uppsala": 3, "vedottiin": 1, "karen": 1, "tutkimusetiikkaa": 1, "naistutkimuksen": 1, "rukoushuoneessa": 1, "tuloksista": 1, "ulkoa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 1, "uskonnollisessa": 1, "\u00e4itiysneuvolatoiminnasta": 1, "esitt\u00e4miini": 1, "vakaumuksen": 3, "objektiivinen": 1, "kokonaisvaltaisuutta": 1, "vuoteessa": 1, "toive": 3, "asioihin653": 1, "teoreettisen": 1, "eroavuuksia": 1, "vaatteisiin": 4, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "yhdisti": 2, "yksityisyyden": 2, "ahkeruuden": 3, "onneton": 1, "leikkihuone": 4, "lastentarhaopettaja": 1, "j\u00e4nnitett\u00e4": 3, "silm\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "turkuturun": 1, "vuorovaikutus": 2, "piiriss\u00e4671": 1, "osastoja": 1, "opetusteht\u00e4viin": 1, "l\u00e4hdekriittisi\u00e4": 1, "selke\u00e4": 7, "tehtailija": 2, "et\u00e4isyyden": 2, "kuohuttanut": 1, "pyrkimyksiss\u00e4": 2, "t\u00f6ihin": 9, "suorittaneita": 1, "suurella": 4, "itsekk\u00e4iksi": 1, "wol1904": 1, "syntyy": 9, "full-time": 12, "opettajain": 1, "n\u00e4kyv\u00e4ksi": 6, "valkoisia": 2, "ty\u00f6ehtoihin": 1, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4838": 1, "perustettua": 1, "ohjeistettiin": 1, "ahkerassa": 1, "muistuttamisesta": 1, "geburtstag": 1, "neuwo-kirja": 1, "ihmis": 1, "tuomilla": 1, "naimattomalle": 1, "koulutusesitteen": 1, "tutkittavan": 2, "veistossa": 1, "4-vuotias": 1, "edelliseen": 1, "linjautui": 1, "kerjuu": 1, "luonnollisuus": 2, "puheille": 1, "heleniusta": 1, "nainen": 43, "tapahtuisi": 1, "laatuun": 1, "kodikasta": 1, "eettisi\u00e4": 1, "montessorilastentarha": 1, "spielerisch": 1, "39\u201342": 2, "maanpuolustukseksi": 1, "hajotettiin": 1, "kokonainen": 1, "systemaattista": 1, "arvioivat": 1, "yhteiskunnallisesta": 7, "opettavan": 1, "1871936": 1, "hoidettua": 1, "aatteellisia": 4, "hly": 2, "muotoinen": 1, "vihre\u00e4-ruskearuudullista": 1, "vuotiaisiin": 1, "sielusta": 1, "palvelualttius": 1, "ihmisrakkaus": 1, "kanava": 1, "oikeat": 1, "eksaktia": 1, "lastentarhamaksun": 1, "2761898": 1, "alasajoa": 1, "1923": 53, "\u00f6bergi\u00e4": 1, "suhteita": 2, "1762": 3, "suorittaminen": 1, "hakeutumisen": 1, "oletko": 1, "kujilla": 4, "p\u00e4\u00e4sisin": 1, "oleva": 10, "vastuulliseen": 1, "\u00e5svik": 6, "diakoniakutsumus": 1, "t\u00e4lt\u00e4": 1, "turvallisuus": 2, "esiintymist\u00e4": 1, "l\u00e4rarutbildning": 1, "lapsistaan": 8, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 1, "k\u00e4\u00e4nsiv\u00e4t": 1, "lainaamien": 1, "toiminnalla": 2, "nachvoschrift": 1, "ilojen": 1, "toimintaohjeita": 1, "v\u00e4yl\u00e4n\u00e4": 1, "lio-seura": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 2, "nelj\u00e4tuntisen": 1, "salonkeineen": 1, "alkamaan": 1, "tuomaa": 2, "lastentarhanopettajuudessa": 1, "lastenkasvatuksessa": 2, "molempia": 3, "laajennettiin": 2, "olga": 4, "uskollisuutta": 1, "varjelemaan": 2, "kajaani": 1, "kurjinko": 1, "aikuisena": 5, "aleksandra": 1, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 2, "raportoi": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 2, "ket\u00e4": 2, "el\u00e4m\u00e4kerta-aineistot": 5, "kasvukokemukset499": 1, "pesoniuksen": 1, "kasvatettava": 5, "molemmat": 5, "luonnosta": 2, "arkiasunsa": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 10, "tekisiv\u00e4t": 1, "er\u00e4skin": 2, "yritet\u00e4\u00e4n": 2, "usein": 34, "painotetummaksi": 1, "litiikasta": 1, "zum": 5, "maria": 8, "selv\u00e4n": 1, "j\u00e4\u00e4": 11, "luonteenpiirteet": 3, "luonteesta": 8, "1890-1922": 1, "3121910": 1, "vihainenkin": 1, "leikkikentt\u00e4": 1, "ulkona": 3, "nousemassa": 1, "edesauttoivat": 1, "hapuillen": 1, "illallista": 1, "muokkaajina90": 1, "aihe": 1, "1980-luvulle": 1, "varmaan": 4, "l\u00e4hestymistavoista": 1, "t\u00e4n\u00e4": 7, "mahtui": 1, "luonnollisista": 1, "muuttunut": 6, "valmistui": 10, "suihkua": 1, "muotouttamaan": 1, "2511892": 1, "todellinen": 9, "kuikan": 3, "etunime\u00e4": 1, "kalusteilla": 2, "odotettiin": 1, "iv": 6, "pyhitt\u00e4miselle": 1, "vuonna1970": 1, "kukkalehtien": 1, "esimerkin": 10, "kiperien": 1, "harvoja": 1, "lempi": 3, "harjoitteli": 1, "lantut": 1, "jakamattomalla": 1, "reading": 1, "edustajia": 2, "ty\u00f6skentelyolosuhteita": 1, "yhteiskunnallistumista": 1, "214-223": 1, "statuksen": 1, "lastentarhasi": 1, "tutustui": 2, "elinik\u00e4ist\u00e4": 1, "annettiin": 10, "kirjoittavat": 2, "kleinkindererziehungteoksessa": 1, "syntym\u00e4lahjana": 1, "vasu": 1, "maalaiskotiin": 1, "lukuvuodeksi": 1, "havainnoillaan": 1, "talousty\u00f6t": 1, "korville": 1, "dramaattista": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjan": 1, "k\u00e4sitysten": 2, "arkistoon": 7, "tietoisen": 1, "p\u00e4\u00e4ttymisen": 1, "varhaismuoto61": 1, "anniskeluosakeyhti\u00f6": 3, "sis\u00e4llissota": 1, "221933": 1, "mentaliteettihistoria": 1, "monitahoisesta": 1, "ty\u00f6v\u00e4enluokan": 2, "perittiin": 1, "2411908": 1, "elanto": 1, "varmaa": 1, "pohjoismaihin": 1, "vaatetus": 2, "1920\u20131950": 1, "sittenp\u00e4": 1, "maaseudulle": 2, "taipuaksemme": 1, "k\u00f6nigin": 1, "tilansa": 1, "vaikutuksensa": 2, "m\u00e4dchen": 2, "kes\u00e4siirtolatoiminta": 1, "kent\u00e4n": 1, "penkkej\u00e4": 6, "1980\u20131990-luvuilla": 1, "leipomista": 3, "lastentarhaseminaarin": 9, "kulttuurihistoria": 2, "1958\u20131959": 2, "viikkoj\u00e4rjestys": 2, "totuttamista": 1, "aseteltu": 1, "kokoukseen": 5, "kalustamisesta": 1, "27121918hka": 1, "ammattij\u00e4rjest\u00f6n": 1, "erinomaisen": 1, "raporttiin": 1, "nyky": 1, "muodostunut": 3, "m\u00e4t\u00f6n": 1, "f\u00f6rekomst": 1, "seksuaalivalistusoppaissa": 1, "poikkeuksen": 1, "tunteikkaammin": 1, "vastuunkantajat": 1, "523huono": 1, "sairaanhoitajiin": 1, "tukevaa": 2, "mukautuu": 2, "sis\u00e4llys": 1, "kert": 1, "kertaan": 2, "\u00a7ss\u00e4": 1, "kasvi": 1, "valppaita": 1, "pelk\u00e4\u00e4viksi": 1, "tyylikk\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "pitkist\u00e4": 1, "erottelematta": 1, "virkamiesura": 1, "niitten": 1, "yksityisi\u00e4": 3, "pienemm\u00e4ksi": 1, "biologisena": 1, "offentliga": 1, "vetoavaa": 1, "viipurilaiset": 1, "auktoriteetteina": 1, "kosketeltavaa": 1, "torjua": 1, "persoonallisuudestaan": 1, "saksankielinen": 1, "esiin": 79, "edelt\u00e4j\u00e4maa": 1, "naimattomiksi": 1, "kasva": 2, "change": 2, "pienemp\u00e4\u00e4n": 1, "h\u00fcchenwinken": 1, "nimi\u00f6lehden": 2, "2521898": 1, "toteuttamalla": 1, "rauhala": 6, "toimintatiloista": 1, "p\u00e4\u00e4ttyess\u00e4": 1, "itsehillitsemiskyky\u00e4": 1, "ty\u00f6paikalleen": 1, "esiintyy607": 1, "hopeisena": 1, "sananvapauden": 1, "alkeiskoulussa": 1, "31382": 1, "tilanteessa": 7, "ty\u00f6stetympi": 1, "l\u00e4htem\u00e4\u00e4n": 1, "hiller\u00f6diss\u00e4": 1, "soppajonossa": 1, "naisty\u00f6voima": 1, "julkaisi": 6, "el\u00e4m\u00e4npiiriin": 2, "saisin": 1, "kyseess\u00e4": 15, "bettyn": 1, "varhaiskauden": 1, "ilmasta": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 2, "avainhenkil\u00f6t": 2, "kuuluviksi": 5, "ollenkaan": 3, "useisiin": 2, "tutkittavansa": 1, "ohjaustoimia": 1, "lastentarhaoppi": 1, "my\u00f6hemm\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00f6varojen": 1, "muistokirjoitelmia": 1, "piiri": 1, "perusteli": 6, "rettel\u00f6itsiv\u00e4t": 1, "koselieder-kirja": 2, "vartio": 1, "ulkopuoliseen": 6, "varoin": 4, "perhett\u00e4\u00e4n": 1, "periaatteen": 2, "varata": 2, "kannattelivat": 2, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 1, "tehtaissa": 1, "kokee": 3, "likainen": 1, "iloa": 24, "puhtautta": 1, "lukeutuneen": 1, "onni525": 1, "synnyss\u00e4": 1, "lukuj\u00e4rjestysten": 1, "intellektuella": 1, "kasvupaikka": 4, "sodan": 3, "syntym\u00e4st\u00e4": 1, "lastenkotilapsiin": 1, "siirt\u00e4minen": 1, "yhteis\u00f6llisesti": 2, "paloniemi": 1, "monimuotoisuus": 1, "2015": 8, "seurannut": 2, "alkuper\u00e4iseen": 1, "lastenseimien": 5, "dieser": 2, "yksityisyytt\u00e4": 1, "81947": 2, "piirustuksia": 4, "tavoittein": 1, "kangasta": 3, "kompetentti": 1, "j\u00e4rjestellyt": 2, "l\u00e4hdekritiikiksi": 1, "entisest\u00e4": 1, "t\u00e4ytynyt": 1, "luentomateriaaleissa": 1, "ministeri\u00f6": 1, "monia": 13, "tutkimustani": 3, "rukouksen": 4, "puheissa": 12, "uskolla": 1, "k\u00e4yneens\u00e4": 1, "syrj\u00e4ytettyj\u00e4": 1, "daghem": 2, "pikkulastenkoulua": 1, "keskuuteen352": 1, "ajaa": 2, "viitaten": 2, "nimikkeell\u00e4": 2, "syntyaikoihin": 1, "cumlaude-arvosanan": 1, "levon": 2, "ilmauksena": 1, "lastentarhassa760": 1, "erziehung": 8, "heihin": 2, "johtajattarille": 4, "valtiokirkon": 3, "omaksuneet": 2, "kurssiaikaiseen": 1, "ce`lestin": 1, "3335": 1, "asioissa": 4, "kumartamiseen646": 1, "hallinnollinen": 2, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 1, "00170": 1, "kivulias": 1, "k\u00e4sitteell\u00e4": 2, "tutkielma": 8, "mukavalle": 1, "uskonnollis-henkisen": 1, "laajentamisesta": 1, "limittyiv\u00e4t": 1, "ulkonaisesti": 3, "kansa": 3, "ty\u00f6saralla": 1, "veistot\u00f6it\u00e4": 1, "lastentarhankasvattajatar-nimikett\u00e4": 1, "aber": 5, "kalustepiirokset": 1, "viranomaisaineistossa": 1, "ea887": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "suihkutus": 1, "69\u201370": 1, "todettava": 1, "mainitsi": 7, "jotain": 29, "gradu-tutkielmaan": 1, "yhdistelykyky": 1, "v\u00e4liaikaa": 1, "el\u00e4m\u00e4nmittaisen": 1, "tuhoutui": 1, "ymm\u00e4rretyksi": 1, "silm\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "ep\u00e4varmana": 1, "diakoniaopiskelijoiden": 1, "kiinnittyy": 1, "mainittuun": 1, "tulevaisuudesta": 1, "kr\u00e4fte": 1, "laajeneminen": 1, "kvinlig": 2, "_historia": 1, "julkiseen": 26, "v\u00e4it\u00f6skirja": 4, "valinnan": 2, "emolaitoksen": 1, "saaduista": 1, "sosiaalis-pedagogisesti": 1, "tiett\u00e4v\u00e4sti": 2, "2171899": 1, "kantoi": 4, "denn": 1, "arbetsomr\u00e5den": 2, "t\u00e4ti": 13, "vuorot": 1, "hajusta": 1, "palmen": 1, "katoo": 1, "cantellin": 1, "23111892": 1, "\u00e4ideilt\u00e4": 1, "leikkipaikat": 1, "ruumiinkulttuurin": 1, "levi\u00e4misest\u00e4": 1, "tehdasyhtymilt\u00e4": 1, "ty\u00f6suhde-ehtoja": 1, "pysytell\u00e4": 3, "tuntiin": 1, "rahoitetuksi": 2, "huonoilta": 1, "mukaan507": 1, "barntr\u00e4dg\u00e5rdens": 1, "kirkkolain": 2, "200948\u201351": 1, "huomioiden": 6, "2005": 17, "johtuvat": 1, "sihvo": 10, "sukupuolten": 3, "itsekkyytt\u00e4": 1, "l\u00e4hdeaineistoni": 1, "tosisatua": 1, "den": 24, "likaisine": 1, "warhenmaa": 1, "kirjallisuudessa440": 1, "tarvekaluja": 2, "teemallisiin": 1, "toivottavaa": 1, "el\u00e4vien": 2, "\u00f6hbergi\u00e4": 1, "auttamiseksi": 2, "lainvalmisteluteht\u00e4vi\u00e4": 1, "varakotina": 1, "eroavuutta": 1, "nekrologi": 1, "puutarhat": 2, "tant": 1, "oikeudenmukainen": 1, "katsoiko": 1, "surmansa": 1, "vanhoillisina": 1, "vastinetta": 1, "aikakauteen": 4, "3(2": 1, "304\u2013316": 1, "seiniksi": 1, "ravinnosta": 1, "beeda": 1, "relationen": 1, "kommentteja": 1, "sosiaalihoidollinen": 1, "ericksson492": 1, "toimihenkil\u00f6arkistoon": 1, "kirjeist\u00e4": 3, "uskonnollisista": 1, "freinet": 1, "ty\u00f6skenteliv\u00e4t": 2, "pyh\u00e4koulussa": 3, "valmistamisessa": 2, "pidemm\u00e4ll\u00e4": 1, "lastenkodin": 2, "hilfe": 1, "esteeksi": 2, "jona": 1, "h\u00e4t\u00e4aput\u00f6iss\u00e476": 1, "rakkaudenk\u00e4skyn": 1, "\u00a712": 1, "lausunnoista": 1, "muka": 1, "ruokaillakseen": 1, "luentokokonaisuuttaan": 1, "collan": 2, "kehittyiv\u00e4t": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 2, "stehen": 1, "vaaroja": 3, "278\u2013282": 1, "harjoittelee": 1, "\u00e4sken": 1, "korvannut": 1, "puuhailee": 1, "pahin": 1, "kasvatusoppia": 3, "porvarillinen": 3, "naisvaltaisiin": 1, "vuotiseen": 1, "pistunut": 1, "kuvaillessaan": 1, "tosiemansipaatioon": 1, "suinkaan": 3, "7ksi": 1, "seuraavan": 2, "worlds": 2, "kadottavansa": 1, "maamme": 12, "\u00e4itiyteen209": 1, "suureksi": 3, "kollektiivista": 1, "seen": 2, "toiminta-alueeksi": 1, "perinn\u00f6n": 5, "v\u00e4ittely": 5, "75lle": 1, "kouluylihallitukselle": 2, "sis\u00e4oppilaitoksessa": 1, "yleisi\u00e4": 1, "useimmat": 4, "laatua": 5, "mukavia": 1, "oppim\u00e4\u00e4rien": 1, "tavoitan": 1, "fr\u00e5gor": 1, "kiperienkin": 1, "kehit\u00e4": 2, "el\u00e4\u00e4": 10, "tampere": 10, "ohjasi": 7, "tyytyv\u00e4ns\u00e4": 1, "941925": 1, "leikkihuoneessa": 3, "halmesvirta": 1, "osoittanut": 5, "alcenius": 2, "orpoja": 1, "hukkaan": 2, "ilmenemiseen": 1, "liinat": 2, "kolmetoista": 1, "valistus": 4, "ulla-maija": 1, "jk": 1, "pedagogisessa": 6, "hannele": 2, "sosiaalipoliittisessa": 1, "mahtik\u00e4skyn": 1, "tulivat": 20, "puheita": 8, "ouluseura": 1, "ehtinyt": 1, "arvioivina": 1, "2551925": 1, "osap\u00e4iv\u00e4hoito-k\u00e4sitteen": 1, "lihaksi": 2, "vierekk\u00e4ist\u00e4": 1, "osatekij\u00f6it\u00e4892": 1, "t\u00e4yttymys": 1, "esiraivaajan": 1, "arvostukset": 1, "voimakkaasti": 10, "teoiksi": 1, "n\u00e4kemyksin\u00e4": 1, "opiskelijoilla": 1, "rakennettujen": 1, "beautiful\u00b4": 1, "aloitettiin": 4, "apuna": 4, "jatkeena": 1, "vastuuntunnottomuudesta": 1, "harjoittelukeitti\u00f6": 1, "miessukupuoleen": 1, "arvol\u00e4ht\u00f6kohtia": 1, "likaisina": 1, "lastentarhatilojen": 1, "julkaistua": 2, "omistan": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpin\u00e4": 1, "kehittyi": 4, "varjoisammalle": 1, "helpottunein": 1, "vallia": 1, "ruokailutilan": 1, "al": 7, "228-3081914": 1, "tarkastelujaksoni": 2, "puutteita": 1, "weg": 1, "keskustelevat": 1, "raporttiinsa631": 1, "1988": 14, "tapahtuvalle": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6stilaisuudessa": 2, "puvuissaan761": 1, "esiopetus": 1, "g\u00f6teborg": 1, "kasvattajalta": 2, "antaman": 1, "kukoistukseen33": 1, "1899": 8, "tietopuolinen": 1, "lastentarhastanne": 1, "tajuamaan": 1, "evankelis-luterilaisen": 2, "kasvattajataropiskelijoita": 1, "ty\u00f6ote": 1, "\u00e4idinrakkaudessa": 1, "j\u00e4senten": 1, "t\u00e4ydess\u00e4": 1, "kehitty\u00e4kseen": 1, "aiemman": 2, "29121948": 1, "esiinnyn": 1, "samantapaiset": 1, "kansallinen": 2, "kokonaan": 13, "pit\u00e4misest\u00e4": 1, "mietint\u00f679": 1, "perustellen": 3, "koot": 1, "maria-f\u00f6reningen": 1, "tarkastajan": 3, "muistivat": 1, "mark": 1, "kokouksiin": 1, "her\u00e4tt\u00e4neest\u00e4": 1, "mein": 4, "jatkokursseja": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 6, "sosiaalimuseon": 2, "ihmissuhteesta": 1, "korostua": 1, "katkeroitunut": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "159-183": 1, "v\u00e4lisiss\u00e4": 1, "yhteis\u00f6st\u00e4": 1, "yksikseen": 1, "akateemiseen": 1, "patriarkaalisesti": 1, "karhulan": 2, "4-10": 1, "opiskelija": 14, "takala": 6, "kertomassa": 1, "y\u00f6ksi": 1, "s\u00e4ilytyspaikkoja": 1, "taitteessa": 13, "haastateltujen": 1, "lehden": 8, "ajatteluun": 2, "lastentarhanopettajayhdistyksen": 17, "saavan": 1, "1999b": 1, "erityislapsille": 1, "tarttumaan": 2, "perustanut": 1, "kehit": 1, "esikuva": 20, "jaettaisiin": 2, "75v": 1, "ylivoimaisia": 1, "aloittamana": 1, "apua": 18, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 4, "paula": 4, "pyh\u00e4koulu": 3, "valikoituivat": 1, "hell\u00e4\u00e4": 2, "nime\u00e4": 6, "pitk\u00e4\u00e4": 3, "hygieniaa": 1, "koti-kulttuurin": 1, "aatteellisen": 3, "mielipide": 3, "laine": 2, "paikasta": 2, "eri\u00e4\u00e4nisyytt\u00e4": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4miseksi": 1, "tyrm\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "keskitti": 1, "ensimm\u00e4iselle": 1, "pallottelu": 1, "painatus": 1, "kokoonnuttiin": 1, "johtajan": 4, "arkistoaineistossa": 1, "asetukselle": 1, "b\u00e4ckman": 2, "levittiv\u00e4t": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "ambj\u00f6rnsson": 4, "hy\u00f6tyk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "veden": 1, "sitoutuminen": 5, "opettajainkoulutuksen": 1, "pyrin": 6, "ankkuroitui": 1, "3(3": 1, "bell": 1, "gud": 1, "puoliksi": 1, "viihtymys": 1, "tunteensa": 1, "kaikilla": 8, "auttamaan": 10, "vanhasuomalaisten": 1, "koskinen": 2, "rauhallisen": 1, "kehityskausien": 1, "kristillissiveellisten": 1, "sanoa": 4, "200412": 1, "p\u00e4iv\u00e4j\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "heille745": 1, "6-13": 1, "astumistaan": 1, "kotiteema": 1, "niinity\u00f6t": 1, "merkitsi": 4, "sinusta": 1, "j\u00e4lkeenkin327": 1, "uupumus": 1, "saadaan": 8, "suomennoksineen": 1, "tontti": 1, "h\u00e4mm\u00e4stytt\u00e4v\u00e4n": 3, "hengellisen": 2, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4t": 1, "yhteiskunnalliselle": 1, "kertynyt": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 4, "korjausten": 1, "knaben-hortia": 1, "konsulenttina": 1, "ty\u00f6ss\u00e4olon": 2, "n\u00e4r": 1, "their": 6, "tilasuunnittelussa": 1, "v\u00e4ltet\u00e4\u00e4n": 1, "linjauksessa": 1, "mystiikka": 1, "vahvempi": 1, "neuvonpitoon": 1, "k\u00e4ynneille": 1, "kohdistu": 1, "tunnetuimmat": 1, "tavoittelun": 1, "p\u00e4i": 1, "fr\u00f6bel-tutkija": 1, "paikkakuntia": 1, "1932\u20131937": 1, "sukutunteesta": 1, "piti": 61, "miksi": 15, "vihkiy": 1, "arvoinen": 1, "sivistyneist\u00f6st\u00e4": 1, "asetetaan": 3, "arvioivan": 1, "t\u00e4rkein\u00e4276": 1, "haluttomuus": 1, "erillistarvetta": 1, "yhteiskunnalliseen": 7, "perusrakenteita": 1, "in": 96, "education": 24, "its": 6, "ajalta": 5, "ristiriitaisissa": 1, "keve\u00e4mpi": 1, "kuhunkin": 1, "luetteloitiin": 1, "tahdottu": 2, "1965": 1, "lastensuojelutoiminta": 1, "mietint\u00f6ns\u00e4": 1, "matkakertomuksen": 1, "energiaa": 2, "jouluna": 1, "siirr\u00e4mme": 1, "viitekehykseen": 1, "valittaa": 1, "kasvatusajattelu": 2, "kuolettaa": 1, "aamiaista": 1, "kunnioittaa": 1, "kolmivuotiaiden": 1, "geistigen": 1, "suurimaan": 1, "leikkim\u00f6kin": 2, "summan": 1, "luokkatietoisina": 1, "m\u00e4dchenbildung": 1, "jatkajana": 1, "arvostetun": 2, "bildung": 1, "p\u00e4iv\u00e4kotiin": 12, "jollei": 2, "katselet": 1, "sosiaalisuus": 1, "1950\u20131970": 2, "unter": 4, "p\u00e4iv\u00e4hoitoviraston": 5, "fa": 1, "yhteyksiss\u00e4557": 1, "toimintatapoja": 5, "ty\u00f6kasvatukselle": 1, "aikalaiskirjoituksista": 1, "varauksellinen": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 13, "likainenkin": 1, "ota": 1, "teht\u00e4viss\u00e4": 9, "katujen": 2, "lapsella": 10, "pitk\u00e4aikainen": 2, "pohjoismaisilla": 1, "katselee": 1, "ammattiyhdistysaktiivien": 1, "aloittivat": 2, "ruuhkassa": 1, "liitt\u00e4neen": 1, "s\u00f6rn\u00e4isen": 1, "hoitolaitoksiin": 1, "kirjasidontaa": 1, "toiminnassa": 9, "kokoavissa": 1, "sitoutui": 4, "kantoivat": 4, "liikkumaan": 1, "vakiinnuttaneet": 1, "hyviin": 2, "tehonneen": 1, "rehellisyyden": 1, "idealisoitua": 1, "is\u00e4\u00e4": 1, "1811894": 1, "jatkaa": 3, "tunnettu": 5, "set\u00e4l\u00e4": 2, "muttershaft": 1, "en": 31, "toteutuvan": 2, "virtamaan": 1, "sujuneet": 1, "suuntauksia": 1, "varustamassa": 1, "rinnallani": 1, "vuosista": 2, "ongelmaan": 1, "my\u00f6hemminkin": 3, "naishistorioitsijat": 1, "ilmaisuihin": 1, "keskusaiheesta": 2, "suomalaissa": 1, "s\u00f6iv\u00e4t": 1, "vallan": 5, "toivomuksenaan": 1, "lastentarhanopettajina": 1, "zi-fr\u00f6bel-hausin": 1, "remained": 2, "ulkoisten": 1, "kohdistunutta": 2, "tuella": 3, "21101948": 1, "seksuaalisuus": 1, "nykyaikaista": 1, "julkishallinnon": 2, "luomishalua": 1, "toisena": 4, "21112013": 3, "kristillisess\u00e4": 3, "naisliike": 4, "kirjoittamista": 3, "kauniit": 2, "pukkis\u00e4ngyille625": 1, "ryhtym\u00e4\u00e4n": 1, "ulkoiset": 3, "puheluista": 1, "alanders": 1, "liisa": 2, "kukkana": 1, "rakentanut": 2, "p\u00e4\u00e4sisi": 1, "vaisua": 1, "laittoi": 1, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "tutkinut": 4, "kannanotoista": 2, "welface": 1, "1595-1670": 1, "ylij\u00e4\u00e4nytt\u00e4": 1, "toimintamuodoksi": 2, "karsii": 1, "sis\u00e4iset": 1, "palkattiin": 1, "sanomaan": 1, "statusmerkkin\u00e4": 1, "saatua": 2, "paras": 9, "identiteetti": 2, "valmistettu": 3, "osalta858": 1, "toimintatarmosta": 1, "k\u00e4sivarsien": 1, "tilakysymykset": 1, "matkansa": 1, "lukeneet": 2, "ik\u00e4v\u00f6ivin\u00e4": 1, "opinahjonsa": 1, "johdattanut": 1, "kotiel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "lukuisia389": 1, "useimmista": 1, "moralens": 1, "j\u00e4iv\u00e4t": 4, "paperista": 1, "antamaa": 2, "yritt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ohjelmana": 2, "kielt\u00e4misen": 1, "leikkikulttuurista": 1, "sh\u00fclerin": 1, "lastentarhoistaan": 1, "kyky": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "lastenpuutarhaa": 1, "osata": 4, "wa": 1, "vuotiaitten": 1, "kolmekymment\u00e4": 1, "merkityksellisyytt\u00e4": 1, "kulttuurihistoriallisen": 1, "muutto": 1, "valinnat": 1, "seuraajan": 1, "keskustelee": 1, "korinpunontaa": 1, "valtakunnallisessa": 1, "sanottu": 1, "pohtii": 5, "koulutustaan": 1, "erikoistumiskurssilla": 1, "resources": 2, "vaiheeseen": 3, "edelleenkin": 6, "kylmiss\u00e4": 1, "sj\u00e4lva": 1, "kunnioittaen": 2, "kasvaneiden": 1, "valtaamaksi": 1, "beth": 1, "tehtyj\u00e4": 3, "sulkunen": 25, "lempeyden": 1, "luvuilla903": 1, "rauhallisuus": 2, "menisi": 2, "kokop\u00e4iv\u00e4lapsina": 1, "poikkeavaa": 2, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "pel\u00e4ttiin": 2, "to": 39, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 3, "pohjakoululaitoksen": 1, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 1, "vuoroty\u00f6ss\u00e4": 2, "naisj\u00e4senten": 1, "lastensuojelullinen": 1, "lisbeth": 1, "sulkusta": 1, "poikkeuksellisia": 1, "lahjoitusten": 1, "tammer-paino": 1, "muokkaamista": 1, "ikkunalaudat": 1, "yl\u00e4puolella": 1, "arbejdsstue": 1, "lastentarhaopettajan": 1, "niukasti": 2, "erottautua": 1, "ilmolahti": 3, "sukkavartaankadulla": 1, "ansiokkaasti": 1, "loppuun": 5, "mielikuvituksella": 1, "luento-opetuksen": 1, "154203": 1, "produktion": 1, "sulkeutumaton": 1, "laatiman": 2, "taistelukaudet": 1, "lukkojen": 1, "ulkopuoleisesta": 1, "kasvatustieteellisiss\u00e4": 1, "siistien": 1, "oikean": 5, "tuntuma": 1, "selitt\u00e4mistapaa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisen": 7, "kahtalaista": 1, "ls": 1, "ruispeltoa": 1, "lapsiryhm\u00e4\u00e4n": 1, "sis\u00e4ist\u00e4nyt": 2, "`shine": 1, "is\u00e4ni": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 4, "st\u00e4mningen": 1, "atena": 1, "hetken\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjamerkinn\u00e4t": 3, "kolmena": 1, "ty\u00f6nv\u00e4lityst\u00e4": 1, "sallinut": 1, "26\u201327": 2, "vaisuksi": 1, "koulumaisesti": 1, "tihe\u00e4sti": 1, "opetettiin": 4, "kaiserswerthiin": 1, "uranuurtajiin": 1, "niist\u00e4861": 1, "lastentarhaesitykselleen": 1, "edelsi": 1, "helena": 3, "kirjoissa": 1, "larsson": 2, "lauseella": 1, "synnytt\u00e4v\u00e4": 1, "vuosia": 6, "lastentarhanopettajaa": 7, "111-120": 1, "vinoja": 1, "kurkkulavat": 1, "kasvatukseen524": 1, "pakotti": 1, "naimattomana": 2, "historiakuvassa": 1, "kokouskeskustelup\u00f6yt\u00e4": 1, "perustaa": 14, "tavalla315": 1, "mahtuvat": 1, "astioiden": 4, "83\u2013119": 1, "tutkimisesta": 1, "1875\u20131918": 1, "taloudenpidossa685": 1, "kipin\u00e4": 1, "mukautumiskyky\u00e4": 1, "liitet\u00e4\u00e4n": 3, "yleisess\u00e4": 4, "s\u00e4\u00e4st\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "rahasta": 2, "ryhm\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "toisistaan": 9, "viidenkymmenen": 1, "valitut": 1, "mieltymysten": 1, "vuotiaille": 2, "taitekohtia": 1, "ty\u00f6kodin": 1, "kokoelmaan": 1, "lausuma": 6, "matkimiseksi": 1, "harrastusten": 1, "peruskysymysten": 1, "omissa": 11, "muodostettava": 1, "ehdotuksia": 1, "moni": 3, "kaiserl": 1, "opettajaa632": 1, "aistikas": 1, "kes\u00e4n": 2, "toteutunut299": 1, "erityslapsia": 1, "c\u00e4cilie": 2, "opetettava": 2, "pedagogista": 6, "el\u00e4m\u00e4nkatsomuksellisissa": 4, "huuhdeltiin": 1, "vaateet": 2, "p\u00e4\u00e4ttym\u00e4tt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "viihtyisyytt\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 17, "osaa": 10, "tekemisiin": 1, "yksitt\u00e4inen": 2, "varjelivat": 1, "vapautua": 2, "maineen": 1, "raamattuaiheiselle": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 3, "t\u00e4ydennyskouluttautumista": 1, "fesselnden": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjoissaan": 4, "tahtoaan": 1, "3-7-vuotiaille": 1, "verroin": 1, "eritt\u00e4in": 10, "1922b": 1, "semmosia": 1, "kohdistuivat": 1, "ohjaaja-asiasta": 1, "osua": 1, "johtajattarena": 1, "g\u00e4rtner": 3, "k\u00e4ydyt": 1, "kolmannes": 1, "huomattavasti": 3, "nelj\u00e4s": 2, "alkamisesta": 1, "kouluik\u00e4isill\u00e4": 1, "l\u00e4hteille": 3, "antamaan": 10, "edellisen\u00e4": 3, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tule": 18, "rakennuslautakunta": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4n": 1, "sopivissa": 1, "sai": 43, "kolmatta": 2, "n\u00e4m\u00e4": 38, "taipumuksia": 2, "pienikokoisena": 2, "valmistelleetkin": 1, "tutkimuk": 1, "m\u00fct": 1, "kohottavasti": 1, "kiiltokuvamaiselle": 1, "kaikuu": 1, "vastaan\u2026": 1, "taistella": 2, "yksivuotisen": 1, "work": 23, "painottuvan": 1, "sadetta": 1, "hygienia": 2, "tarkasteltavat": 1, "sovellu": 1, "kasteltiin": 1, "uskonyst\u00e4vien": 1, "uhrautua": 1, "how": 4, "korviinkaan": 1, "lapsenomainen": 1, "vaihtoehtoisina": 1, "opintoja": 4, "nimitt\u00e4\u00e4": 1, "toivottavia": 1, "koreaksi": 1, "uteliaalle": 1, "suhtauduttu": 1, "arkistol\u00e4hteill\u00e4": 1, "tiedot": 2, "sk": 15, "kokemuksellisia": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6ihin": 1, "kirjavuuden": 1, "pidettyk\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6t": 6, "liikuntaopetus": 1, "hjokptk": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseen": 2, "ruokatalous": 1, "vastakohdista": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4ysosastojen": 1, "asettuisivat": 1, "raamatullinen": 1, "yhteenkuuluvuutta": 1, "vallitsi": 3, "loppunut": 1, "maailmansodan": 3, "elsalla": 1, "likaisemmankin": 1, "el\u00e4m\u00e4kerta": 1, "diakonian": 9, "nimityst\u00e4": 18, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4isnaisille": 1, "valaise": 1, "viitteeksi": 1, "vika": 1, "lastensuojelulaitoksessa": 1, "edist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "leikin": 24, "eitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "kasvatustaidon": 1, "kahdesta": 1, "ulkopuolinen326": 1, "0-6-vuotiaita": 1, "joustavaa": 1, "empfindungs": 1, "oriveden": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "kurssit": 2, "vid": 3, "aineistojen": 3, "suunnitelmassa": 1, "kirjett\u00e4": 3, "esitt\u00e4nyt": 6, "iltap\u00e4iv\u00e4ryhm\u00e4n": 1, "koulutustasoa": 3, "auttamiseen": 1, "johann": 5, "omaksua": 2, "kohdissa": 2, "kokoisia": 1, "liberaaleja": 1, "kuurojenkoulun": 1, "kehittymisest\u00e4": 3, "edist\u00e4nyt": 1, "kehittym\u00e4t\u00f6n": 4, "pehme\u00e4\u00e4": 1, "edist\u00e4v\u00e4n": 2, "anna-sisaren": 2, "pyyhitt\u00e4v\u00e4": 1, "temmatuksi": 1, "toimintaan293": 1, "maalaislasten": 2, "kiirinyt": 1, "koti-ideologia": 6, "alati": 2, "sisustajia": 1, "kunnallistamista": 3, "subjekteina": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4isest\u00e4": 1, "siivoilla": 1, "osa": 51, "kurssineula": 1, "j\u00e4lkel\u00e4inen": 1, "ilosta": 2, "2007b": 1, "syv\u00e4llisesti": 3, "puoltavat": 1, "syntyvyys": 1, "lastensiirtokuljetukset": 1, "vuorovaikutukseen": 2, "luento": 2, "jumalallisuuden": 3, "muotia": 1, "pidetty": 21, "mielikuvat153": 1, "samanlaisena": 2, "velkaa": 1, "mielekkyydell\u00e4": 1, "neuvotteluissa": 2, "puheissaan": 9, "perhetaustatiedot": 1, "sisaruspiiri": 3, "mink\u00e4": 20, "lastentarhaksi": 2, "juurikaan": 13, "puupenkkej\u00e4": 1, "kiillottamassa": 1, "paluu": 1, "retoriikalla": 1, "elinik\u00e4isest\u00e4": 1, "tyrehtyminen": 1, "tukitoimilla": 1, "raamattuja": 1, "55\u201356": 1, "luonnollisempaa": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyyden": 1, "akuuttisuus": 1, "tuomaala": 4, "vertailtuna": 1, "suorita": 1, "kotiel\u00e4m\u00e4n": 2, "viestimi\u00e4": 1, "kuvaava": 2, "1929\u20131939": 1, "kouluhoitajat": 1, "kapalovauvat": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 8, "merkinneet": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "virikkeellist\u00e4": 2, "bet\u00e4tikung": 1, "erityisyyden": 1, "utilitarismi": 2, "\u00e4ideillekin": 1, "sis\u00e4lsi": 2, "muutokset": 9, "rimpsuesiliinan": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisyyteen": 1, "helfende": 1, "inl\u00e4gg": 1, "politisointi": 1, "puoltolausunnossaan": 1, "kerty\u00e4": 1, "aineistollani": 2, "wuorenheimon": 2, "niill\u00e4": 7, "v\u00e4liset": 2, "yl\u00e4luokallekin": 1, "valmistetuilla": 1, "negatiivisesti": 1, "1901": 3, "vallank\u00e4yt\u00f6n": 2, "yhdistett\u00e4viss\u00e4": 1, "eettiset": 2, "kantaminen": 1, "tilanahtaus": 1, "yksil\u00f6llisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "arkistoaineiston": 2, "yhteistuntoa": 1, "opintomatkoja": 1, "katsoi": 11, "esikoulu": 1, "wsoy": 9, "l\u00e4hestyi": 3, "oikeaksieih\u00e4n": 1, "sopimattomia": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4mm\u00e4t": 1, "psykologi": 1, "orientaatiosis\u00e4lt\u00f6": 1, "kuvastaa": 6, "kasvatusvelvollisuudesta": 1, "lakkauttamisen": 1, "suunta": 1, "perustuksena": 1, "karjanhoitoineen": 1, "toteuttamisperiaatteita": 1, "kiinnostus": 1, "toisista": 2, "avustussumman": 1, "yrityksen": 1, "t\u00e4rkein\u00e4": 3, "kutsumus": 14, "1847\u20131943": 1, "est\u00e4k\u00f6": 2, "tunteet": 8, "lapsettoman": 1, "lakkasi": 1, "yhteiskunnallis-aatteellisen": 1, "selvitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "yhteis\u00f6ihin": 1, "\u00e4idit": 31, "sijoitti": 2, "arvoista": 4, "tarkoituspyk\u00e4l\u00e4n": 1, "university": 5, "toivomme": 2, "ilmaistuun": 1, "vapaakirkollisen": 1, "osakeyhti\u00f6": 3, "riepumatonkudonta": 1, "astunutta": 1, "oulussa": 2, "ty\u00f6t\u00e4712": 1, "parhaaksi": 1, "lastenhoidossa": 1, "vaatteiden": 3, "v\u00e4ritt\u00e4mi\u00e470": 1, "arvella": 1, "allekirjoittanut": 1, "laatimia": 1, "kaikkea": 19, "tarttuneeksi": 1, "erityisesti": 57, "v\u00e4litt\u00e4min\u00e4": 2, "yttringar": 1, "25101899": 1, "hengellinen": 3, "folkets": 1, "ihanne": 3, "asioina": 2, "puhtaanapidosta": 1, "foorumina": 1, "edellytys": 1, "kapina": 1, "realiteetteihin": 1, "pelk\u00e4siv\u00e4t": 1, "gutenberg": 2, "asiaa": 16, "lastentarhaseminaarikurssin": 1, "2921916": 2, "toimesta": 4, "kosketellut": 2, "viitisentoista": 1, "vakiintunut": 1, "sovellettiinko": 1, "varhaiskasvatusymp\u00e4rist\u00f6": 1, "onnellisuus": 2, "vapaaehtoisin": 1, "omakustanteita": 1, "mielt\u00e4\u00e4n": 2, "huomioon124": 1, "ajatteluaan": 4, "kehitt\u00e4minen": 12, "s\u00e4": 8, "nousee": 7, "kirje": 12, "aukkojen": 1, "jukka": 12, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisnormistoon": 1, "kauluksia": 1, "tuhattasku": 1, "toivorikas": 1, "raportista": 6, "auktoriteetti": 1, "1934": 6, "pirte\u00e4": 1, "saaneita": 2, "emansipatorista": 1, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 6, "merkkej\u00e4": 1, "kristillis-sosiaalisessa": 1, "nukkua": 2, "211\u2013214": 1, "uhkana": 1, "kuilua": 1, "melskeiss\u00e4": 1, "1917": 4, "kannanotossa": 1, "jatkamalla": 1, "todettiin": 16, "l\u00e4hetekirjelm\u00e4": 1, "205\u2013207": 2, "johansson": 3, "luomista": 2, "kurssien": 2, "representation": 1, "maksullamieluiten": 1, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "janne": 1, "heikkenemisest\u00e4506": 1, "aihealueet": 1, "kielitaitoisia": 1, "toimeentuloa": 1, "vaivoja": 1, "hiekkalaatikolla": 3, "kaksiosaiseksi": 1, "sanottiin": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 16, "apulaisten": 1, "kattolamppu": 1, "lapsiryhm\u00e4t": 2, "harjoitettavissa": 1, "fr\u00f6ken": 1, "kristillissosiaalinen": 4, "faden": 1, "neuvoa": 2, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 13, "yst\u00e4v\u00e4llist\u00e4": 1, "vuodelta1882": 1, "suojateilleen": 1, "sivuuttamisena": 1, "konseptiin": 1, "v\u00e4h\u00e4isess\u00e4": 1, "kukkasia": 1, "muussa": 1, "lempin": 1, "kehitysvaiheiden": 2, "lep\u00e4\u00e4mme": 1, "laitettua": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 1, "saanutta": 2, "isommat": 6, "etusijaan": 1, "olevasta": 1, "biblismi": 1, "puutarhanhoito": 2, "pintansa": 3, "kasvatusvastuunotosta": 1, "pahimman": 1, "oireyhtym\u00e4\u00e4n489": 1, "schild": 1, "ty\u00f6toverina": 1, "fr\u00f6bel-luennoista": 4, "monimutkaistuu": 1, "selvitt\u00e4nyt": 1, "valmistanut": 1, "liike": 1, "johdonmukaisen": 1, "luontevampia": 1, "valmistettuja": 1, "kehitykselleen133": 1, "kantamassa": 2, "2111945": 1, "listan": 1, "v\u00e4lein855": 1, "toimelan": 1, "luomisvietti": 1, "biologinen": 2, "historiankirjoituksen83": 1, "vierte": 2, "aloitteissa": 1, "kannatusta": 7, "inhimillisen\u00e4": 1, "semmoset": 1, "lapsistaan508": 1, "puutteellinen": 1, "n\u00e4yttelyyn": 2, "kauhea": 1, "aries": 2, "avainhenkil\u00f6\u00e4": 1, "xlvi": 1, "uskokaa": 2, "lahjoitti": 1, "lautapelej\u00e4": 1, "nimikkeet": 1, "useinkin": 1, "kuulumattomiin": 1, "tuntien130": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 2, "side": 3, "arvoajattelun": 1, "nuorenakursivointi": 1, "ty\u00f6h\u00f6ni": 1, "liitto": 8, "rooleissa": 1, "vapaita429": 1, "askartelutarpeita": 1, "joulua": 1, "huoltajan": 1, "lukukappale": 1, "henkil\u00f6historiallisuus": 1, "erimielisyys": 1, "tukeutuu": 3, "pysyy": 3, "ty\u00f6nv\u00e4litystoimiston": 1, "perhekasvatuksen": 1, "huumorintajuiseksi": 1, "yhteiskuntapoliittiset": 2, "luokitteli": 1, "persoonallisessa": 1, "unelma": 2, "puhtaisiin": 1, "kasvatusihanteessa334": 1, "til": 1, "toisinaan": 1, "latuja": 1, "kastekirja": 1, "josselson": 1, "taisin": 1, "vanhemmistaan": 1, "vallank\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "kadoksiin": 1, "j\u00e4ljitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 9, "1700-1800-luvulla": 1, "leikkihuoneeseen": 1, "l\u00e4ksyjen": 6, "miehisille": 1, "koulutussosiologinen": 1, "erilaista": 4, "kansalaiskasvatuksella": 1, "toimiessaan": 3, "8-4": 1, "kujeet": 1, "kavahti": 1, "siivouksen": 1, "porvariskoti": 1, "tehokasta": 2, "rakennettiin": 5, "vaikutuspiiriss\u00e4": 1, "varsinaisen": 7, "varallisuutta": 2, "s\u00e4vyyn": 3, "ty\u00f6l\u00e4isperheiden": 3, "muistelmassaan": 1, "kouluttamisen": 1, "1812014": 2, "positiivisen": 3, "is\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "valmistamiseksi": 1, "talousteht\u00e4vi\u00e4\u00e4n": 1, "ennenkin": 1, "suhtautumiselle": 1, "puutarhakoulusta": 1, "pienokaisten": 1, "sm\u00e5skrifter": 1, "suvainneet": 1, "lausumiin": 1, "paheet": 1, "alleviivatut": 1, "l\u00e4p\u00e4isev\u00e4t": 1, "ompelivat": 2, "syntyv\u00e4t": 1, "yksi": 41, "1300": 1, "aloitteentekij\u00e4t": 1, "statuksesta": 1, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "opiskeluun": 1, "selk\u00e4ni": 1, "p\u00e4tevyys": 1, "ylist\u00e4misest\u00e4": 1, "omatoimisuus": 1, "laske": 1, "n\u00e4hd\u00e4kseen": 1, "mielikuvitus": 1, "voimmeko": 1, "viime": 11, "vuolasto": 1, "el\u00e4m\u00e4narvojani": 1, "pannan": 2, "me-tietoisuudeksi": 1, "kuuntelua": 1, "velvollisuudentunne": 1, "uusien": 17, "tai": 200, "tutkimuksissa": 9, "\u00e4\u00e4neen": 1, "luther": 13, "olevaisen231": 1, "uskonnollis-eettiseen": 1, "osa-kokonaisuus": 1, "ohje": 1, "nostamalla": 1, "ty\u00f6l\u00e4is\u00e4itien": 4, "vaatehuollossakin": 1, "olavi": 1, "voidakseen": 5, "maassamme": 7, "2851925": 1, "sairaalan": 1, "ottaneet": 1, "arvostamiseen": 2, "varosen": 1, "kiinnostusta": 4, "kaupungin": 65, "opiskeluajan": 1, "suvaitsevat": 1, "ty\u00f6nteko": 1, "yleiset": 4, "tunnenkin": 1, "opettajapersoonallisuus": 1, "arvoiseksi": 1, "sy\u00f6neet": 1, "esineiden": 5, "n\u00e4hty": 1, "kest\u00e4neen": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjamerkint\u00f6jen": 2, "ebeneser-talossa": 1, "normin": 1, "alkuvuosikymmenin\u00e4\u00e4n": 2, "normaalilastentarhan": 1, "1985\u20132011": 1, "lapsenmielinen": 1, "saihan": 1, "ihannoimalla": 1, "koulutuspolku": 1, "1950s": 2, "itsereflektion": 2, "estiv\u00e4t": 1, "tuija": 3, "kouluteht\u00e4vi\u00e4": 1, "itsen\u00e4isyyteen": 2, "wwwtyosuojelufifinayttely": 1, "vaikuttimille": 1, "edist\u00e4isi": 1, "toimintamuotona": 4, "laskettu": 1, "re-storying": 1, "pienoiskeitti\u00f6": 1, "paasikiven": 1, "hetaustaa": 2, "alkuper\u00e4istekstiss\u00e4": 3, "varmistui": 1, "170\u2013180": 1, "menetelmiss\u00e4": 1, "tarkoittaa": 10, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 4, "lievent\u00e4\u00e4": 1, "keskusteluntarve": 1, "marisevia": 1, "torjuttiin": 1, "diakonissakoulutuksesta": 1, "viestitettiin": 1, "oleskelu": 3, "l\u00e4hte\u00e4": 2, "liiton": 2, "hansaprint": 1, "poikien": 5, "quell": 1, "tuomisesta": 1, "pit\u00e4ydyn": 1, "omaksunut": 3, "jossain": 3, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 1, "lienee": 13, "jatkamaan": 2, "leikillisesti": 1, "heid\u00e4n": 75, "vastahakoisesti": 1, "valtakunnallisesti": 2, "lapsenkin": 2, "kyn\u00e4\u00e4n": 1, "ansioty\u00f6ss\u00e4": 4, "viestikapula": 1, "maailmankatsomuksesta": 1, "schw\u00e4chen": 1, "kouluajan": 1, "saatavan": 1, "hs": 1, "following": 2, "wien": 1, "mullistusten": 1, "ohne": 4, "julkiseksi": 11, "kuutio": 3, "fyysinen": 2, "tutkimustuloksia": 2, "yhten\u00e4inen": 1, "nousseet": 2, "varjopuolet": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "yliopistoon": 2, "laitoksena": 2, "toiminnaltaan": 1, "65\u201378": 3, "er\u00e4\u00e4ss\u00e4": 9, "zweiter": 1, "rauhallisesti": 1, "eerik\u00e4inen": 1, "empiiriset": 1, "varakkaita": 1, "n\u00e4htiin": 11, "nukuttiin": 1, "symbolisen": 1, "vaarana": 1, "referentiaalisuudesta": 1, "uskonnonopetusta": 2, "3315": 1, "toimittanut": 2, "aatteiden": 9, "kehysten": 1, "toimintalinjauksia616": 1, "toteutunut682": 1, "erziehungskunst": 1, "talousaskareista": 1, "ilmapiirist\u00e4": 2, "lehtikirjoituksia": 2, "kimmokkeen": 1, "monimuotoistunut": 1, "taistelleet": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 2, "v\u00e4litet\u00e4\u00e4n": 1, "sopivuutta": 1, "kaikinpuolinen": 1, "kutsuvat": 1, "palvelemishalua690": 1, "ehyt": 2, "her\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "kunnolliset": 1, "retki": 1, "lastentarhapedagogiikkaan": 1, "sarja": 4, "paistamisen": 1, "oman": 83, "oppihistoriallisesti": 1, "3-7": 1, "kotimetaforaa": 1, "rengas": 1, "rakastavaksi": 1, "revisiovirastolle": 1, "lastentarhakasvatuksen": 3, "ingo": 1, "onnistunut": 2, "pienin\u00e4kin": 1, "19405": 1, "broschyr": 1, "vastasi": 7, "suoritettiin": 1, "vertauskuvana": 1, "60\u201382": 1, "kouluttautuminen": 2, "377-395": 1, "tarkkailun": 1, "toimitiloihin": 1, "suotavaa": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmasta57": 1, "ns": 5, "itsess\u00e4\u00e4n": 2, "avaraa": 1, "kannanotto": 8, "tuotti": 6, "kasvattajapotentiaali": 1, "itse": 99, "v\u00e4ltett\u00e4viss\u00e4": 1, "ty\u00f6kasvatuksella": 8, "alkup1962": 1, "esteettisen": 1, "kasvatusvaikeuksista": 1, "varteenotettavaa": 1, "kokousmuistioista": 1, "24121900": 1, "metodisia": 2, "rahoituksen": 5, "responding": 2, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "paneutuu": 1, "vuorohoitoa": 1, "laajeni": 4, "muodostuen": 1, "pelollakin": 1, "pohtineeksi": 1, "century": 3, "peruslait": 1, "connection": 2, "kasvanut": 3, "linjausta": 1, "saksankielelle": 2, "pienemmist\u00e4": 1, "centuries": 3, "taide": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4miseksi": 1, "herself": 2, "n\u00e4ytelm\u00e4\u00e4": 1, "hengellisyytt\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4": 1, "johdonmukaista": 1, "avainhenkil\u00f6itteni": 5, "suositeltiin": 2, "kunniaansa": 1, "kysymysten": 3, "schleiermacher": 2, "department": 1, "kansanlastentarhahankkeen": 1, "valitettavasti": 2, "avaavatkaan": 1, "yksityist\u00e4": 6, "\u00e4itiyskutsumukseensa": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 5, "\u00f6hbergille": 1, "erimielisi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4painotus": 1, "tamperelainen": 1, "tavoitealueeksi": 1, "sinki": 4, "min\u00e4": 20, "vastaaviksi": 1, "ottamalla": 5, "toiminnasta": 15, "lastentarhalehdest\u00e4": 1, "antavia": 2, "sitoa": 2, "kollegojaan": 1, "hallinnollisista": 1, "rothmans": 1, "lastentarhanopettajaliitolle": 1, "kiitollisuutensa": 1, "keveytt\u00e4": 1, "haitallisuudesta": 1, "neuen": 1, "joillakin": 1, "rajailmaisuja": 1, "kasvatusprosessin": 2, "ensimm\u00e4iset": 8, "el\u00e4imiin": 1, "en\u00e4\u00e4": 27, "varhaispedagogiikka": 1, "varhaiset": 1, "historiassa": 9, "kommunistisessa": 1, "olleiden": 1, "vanhentuneeksi": 1, "valtuutettujen": 2, "pe": 1, "kirjasta": 5, "aus": 9, "jumalia": 2, "sein\u00e4pinnat": 2, "mentaliteetti": 3, "ehdottomana": 1, "tarvittavan": 2, "reflektierend": 1, "retoriikan": 1, "tunnetaan": 2, "aikuisia": 3, "muuttuvan": 4, "pikkulapsilla": 1, "sis\u00e4\u00e4nkirjoittautumisvihkot": 1, "lastentarhakomiteoiden": 1, "rukoilevaisliikkeess\u00e4": 1, "sisarteoksessa": 1, "1873": 3, "jalompana": 1, "2251900": 3, "vuorovaikutusprosessit": 1, "laajentumisesta": 1, "praecepta": 1, "kiertokirjett\u00e4": 1, "ellei": 6, "kasvattaessaan": 1, "puutteessa": 4, "alaisiksi": 2, "nostanut": 2, "tottelevaisiksi": 1, "maternalismin": 2, "ty\u00f6lleni": 1, "kehitysvaihe": 1, "johdonmukainen": 1, "3111909": 1, "professionaalisissa": 2, "nuorukaiseksi": 1, "ty\u00f6muodon": 1, "jahrhundertproblematik": 1, "kasvatuslautakunnan": 1, "vaikutusvoimaa368": 1, "vakiintua": 1, "luotamme": 2, "paikoitellen": 5, "luontainen": 3, "johtaminen": 1, "prostituutio": 1, "paikan": 6, "lapseenryhm\u00e4": 1, "seuraaviin": 4, "lapsuuden": 12, "nyky\u00e4\u00e4n": 6, "sopu": 1, "kirjediaarit": 1, "kertomatta": 1, "tarpeitten": 1, "hoida": 1, "kotipaikkakunnilleen": 1, "1884\u20131934": 3, "lis\u00e4ke": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksest\u00e4": 1, "\u00e4iti-opettaja-t\u00e4ti": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "25011892": 1, "1903\u20131933": 1, "vuosina1868-1875": 1, "vankkurit": 1, "selvitettiin": 1, "ihmissuvun": 2, "muodostua": 5, "mentaliteettihistorian": 1, "taistelut": 1, "b\u00f8rn": 1, "runo": 1, "uskomusten": 1, "jalostettuja": 1, "vetoomuksen": 1, "puuttuessa": 1, "jenasssa": 1, "protestantti": 1, "ilmaista": 6, "auttaessaan": 1, "opinn\u00e4ytteess\u00e4\u00e4n": 1, "huolehtineet": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llinen": 6, "lastentarhanopettajatutkinnon": 3, "kes\u00e4siirtolatoimintaa": 1, "asettaneet": 1, "schule": 2, "skolv\u00e4sendet": 1, "jalat": 2, "haben": 2, "kytk\u00f6kset": 2, "heikkenem\u00e4ss\u00e4": 1, "ajattelijan": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6iksi": 1, "1999": 74, "nuoriso": 2, "sukulaiset": 1, "sinivalkoruudullista": 1, "luopumatta": 2, "lastenseimet": 2, "eno": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyv\u00e4ksi": 1, "muotoiltiin": 1, "perheideologia": 1, "vainio-korhonen": 2, "sijoittuivat": 1, "rationaaliset": 1, "j\u00e4ttiv\u00e4t": 8, "k\u00e4sitettiin": 6, "v\u00e4lineit\u00e4": 3, "kasvatusfilosofiaan": 1, "psykologista": 1, "k\u00e4sityksiss\u00e4": 1, "sairaita": 1, "luokse517": 1, "tarkoitukseksi": 2, "lastenpuutarhan": 1, "menschenerziehung": 8, "pelloilla": 1, "tilassa": 1, "levottomuuksien": 1, "311907": 1, "erillisin\u00e4": 2, "repi\u00e4": 1, "ty\u00f6kent\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitoasia": 1, "rehtoria": 1, "tarjosivat": 3, "von": 26, "laajemmaksi": 1, "henkil\u00f6kultti329": 1, "kannattanut": 2, "viet\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ainakin": 13, "l\u00e4ht\u00f6maina": 1, "toimittaa": 1, "sphere": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "raskaista": 1, "vaan": 118, "kotikultti": 2, "luotettavuuden": 2, "ammatiksi": 4, "aikataulutetun": 1, "oppimassa": 4, "helsingin": 145, "koulutuslaitoksiaan": 1, "isosaari": 4, "lastentarhalehdess\u00e4": 2, "tutkijat": 14, "uhrautuvaa": 1, "nutturaksi": 1, "v\u00e4ltytt\u00e4isiin": 1, "tulkittaessa": 2, "merkitykseksi": 1, "sivistysvaliokunnan": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4mist\u00e4": 1, "kohtauspaik": 1, "my\u00f6skin": 12, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4536": 1, "aamup\u00e4iv\u00e4": 1, "isoja": 2, "lappviksgatan": 3, "rivist\u00f6\u00f6n": 1, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 1, "homes": 2, "hahmottumaton": 1, "rakentaessaan": 1, "diakonissakoulutukseen": 1, "p\u00e4\u00e4kaupungin": 1, "31995": 2, "paljonko": 1, "beiheft": 1, "irtisanovat": 1, "historioitsijalle": 1, "suoritettavana": 1, "aikaisemmasta": 1, "p\u00e4\u00e4ttyi": 2, "hamburg-grossborstel": 1, "tutkimusty\u00f6ss\u00e4": 1, "museovirasto": 1, "tutkimusprosessin": 3, "l\u00e4mmitykseen": 1, "funktio": 1, "edist\u00e4minen": 1, "or": 2, "1712": 1, "opetusoppi": 1, "bearbeitet": 1, "m\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 1, "336\u2013338": 2, "kaarle": 1, "avainhenkil\u00f6it\u00e4": 2, "her\u00e4tyskristillisyyden": 1, "arkistoaines": 1, "sin\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "pallon": 2, "odottaen": 2, "p\u00e4lk\u00e4neell\u00e4": 1, "tilojen": 10, "enkelikuvineen": 1, "sirkka-liisa": 1, "1085": 1, "pyyd\u00e4n": 2, "salmisen": 1, "23\u201333": 1, "durch": 5, "\u00e4itisuhteesta": 1, "perusoikeuss\u00e4\u00e4nn\u00f6ksist\u00e4": 1, "hoidokkia444": 1, "katovuonna": 1, "korkeatasoista": 2, "helsinki": 110, "el\u00e4m\u00e4ntilanteesta": 1, "biografiska": 1, "uudistamisesta": 1, "elinolot": 1, "olkihattuja": 1, "koululaisryhmiin": 1, "halusi": 17, "suhteuttaa": 1, "tiet\u00e4v\u00e4n": 1, "julkisempiin": 1, "puuttumatta": 2, "k\u00fcnstliche": 1, "olosuhteita597": 1, "150\u2013154waris": 1, "oikeille": 1, "865mietinn\u00f6n": 1, "palveleva": 3, "existens": 1, "wilkama": 2, "ilmenev\u00e4": 1, "asemasta": 5, "hyv\u00e4ntekev\u00e4isyyden": 1, "opiskelukavereille": 1, "hoitopuu": 1, "puhtaan": 2, "per\u00e4ti": 1, "ajan": 64, "palvelee": 2, "kollektiiviseen": 1, "toimintamuodot673": 1, "pukeutuko": 1, "silmiss\u00e4": 3, "ominainen": 3, "tietopuolista": 2, "kirjoja": 2, "pit\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "huonekalumessujen": 1, "johtuvalla": 1, "ryhm\u00e4koko": 2, "uskottavuutta": 1, "edellytet\u00e4\u00e4n": 1, "saamiseen": 1, "sisimp\u00e4ni": 1, "1899\u20131911": 1, "toimintamahdollisuudet": 1, "problematiikkaa": 2, "kehonsa": 1, "wrede": 3, "tapahtuvaan": 2, "1940\u20131950": 1, "n\u00e4kee": 6, "197\u2013203": 1, "laajentamisen": 4, "valtiollisia": 1, "paneudutaan": 1, "astiain": 2, "tekemieni": 2, "80\u201390": 1, "ateriassa": 1, "vakautta": 1, "rauhaton": 1, "totuuden": 3, "kulttuuriyhteiskunta": 1, "sis\u00e4l\u00e4hetysty\u00f6ksi": 1, "vereksi": 2, "kirkkoon": 1, "painettiin": 1, "yksil\u00f6ksi": 1, "aihepiirist\u00e4": 1, "yksil\u00f6llisist\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjansa": 3, "siirtyiv\u00e4t": 3, "varhaisvaiheiden": 2, "lebenseinigung": 1, "kein\u00e4sen": 5, "1860\u20131920": 2, "kolmevuotiaat": 1, "hautajaisvaatteitakaan": 1, "hiusten": 1, "valtionavun": 2, "korkeatasoinen": 1, "elin": 48, "v\u00e4h\u00e4v\u00e4kisi\u00e4": 1, "musiikin": 1, "betty-t\u00e4ti": 1, "varhaisopetusta": 1, "edellist\u00e4": 1, "vallitsee": 7, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rretty458": 1, "todellakaan": 1, "kiinte\u00e4mmin": 1, "t\u00e4htikuvio": 1, "jakoi": 1, "k\u00e4sivarsilla": 1, "aineopetusta": 1, "avohuollon": 1, "toivossa": 2, "ea19": 2, "peltoineen": 1, "selk\u00e4": 1, "aikalaispuhetta": 1, "valitsemisessa": 1, "hedvig": 1, "tiiviisti": 4, "esitaistelijoita": 1, "oona": 1, "lainasi": 2, "saattajina": 1, "hiljaista": 3, "yksinomaan": 5, "saisi": 10, "k\u00e4rsinyt": 1, "emotionaalisesta": 1, "porvareita": 1, "muissakaan": 1, "elsa": 283, "tulemaan": 1, "koulutodistuksia": 3, "semmosen": 1, "smk": 2, "tarkoittanut": 3, "puheenaiheeksi": 1, "hy\u00f6dyn": 2, "sein\u00e4lampetteineen": 1, "aktiivisuus": 1, "asusta": 1, "harmissaan": 1, "velvollisuudentunto": 1, "euroopan": 5, "pyhyyden": 1, "aiheutuneita": 1, "valoisuus": 1, "esitetty": 6, "luomiseksi": 2, "millaista": 9, "jaakko": 11, "ty\u00f6kokouksia": 1, "osioita": 1, "yksil\u00f6llist\u00e4": 1, "ilmaisua": 2, "vastalauseita": 1, "apulaistytt\u00f6": 1, "paikalla": 4, "termein": 1, "yll\u00e4tys": 1, "1900-luvuilla": 1, "granfeltin": 1, "jokaiselle": 3, "valmisteluasiakirjat": 1, "j\u00e4rjestely": 5, "kylm\u00e4kiskoisesti": 1, "osastojen": 3, "yksityisten": 15, "feminismille": 2, "olemassaolonsa": 1, "huolestuneena": 1, "love": 2, "s\u00e4teileek\u00f6": 1, "tuloillaan": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 16, "selle": 1, "tuhoa": 1, "kanssa248": 1, "tunnettua": 1, "tarjoama": 1, "velvoittavaa": 2, "viranomaisille": 3, "74\u201375": 2, "introductionletter": 1, "yhteiskunta": 20, "ty\u00f6tupain": 1, "aina": 58, "ammattitutkintojen": 1, "kolmi": 1, "puitteitaan": 1, "osastotilojen": 1, "koululaisille748": 1, "tiet\u00e4isin": 1, "katosi": 1, "aikajana": 1, "urheilullisia": 1, "oleellisesti": 1, "harjoitella": 1, "valmistaakseen": 1, "lastenkamariosasto": 2, "ristiriitaisia": 1, "muodossa": 6, "angestrebt": 1, "karttava": 1, "jo": 109, "45-55": 1, "k\u00e4yd\u00e4": 8, "ilmennet": 1, "siveett\u00f6myytt\u00e4": 1, "puhuttiin": 2, "syyskuussa": 1, "1907\u20131917": 1, "tallberg-bromann": 1, "29111948": 1, "asujaimistojen": 1, "j\u00e4rjest\u00f6": 1, "velvollisuuksista265": 1, "naisessa": 2, "siljam\u00e4elle": 1, "lainalaisuuksien": 1, "sopeutua": 1, "kasvimaata": 1, "although": 2, "styrelseprotokoll": 1, "ajatuksilleen": 1, "joukkoja\u2026t\u00e4lt\u00e4": 1, "kasvimaineen": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "edelt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "huonommuutta": 1, "kerstin": 8, "wollte": 2, "pysytt\u00e4yty\u00e4": 1, "\u00e4itiysk\u00e4sityksiss\u00e4\u00e4n": 1, "huomioiva": 2, "perheess\u00e4": 6, "diakonissaihanteessa": 1, "julkaisuun": 2, "tyt\u00e4r": 7, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4n": 1, "kansanedustajan": 1, "ajattelin": 1, "ebeneserill\u00e4": 1, "puuttumisesta": 2, "ammattilaisia": 1, "nimi\u00f6lehdelt\u00e4": 2, "tarpeellisina": 1, "johtaa": 15, "alkunsa": 5, "t\u00e4lle": 7, "luvussa": 4, "aineellisen": 5, "yksikk\u00f6": 2, "vaatii": 6, "laadituista": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "hoitopaikka": 1, "moni\u00e4\u00e4ninen": 1, "\u00f6fver": 7, "pannut": 2, "varhaiskasvatussuunnitelman": 7, "sota": 1, "s\u00e4lytt\u00e4\u00e4": 1, "snellman": 4, "liittyvi\u00e4": 13, "pohjalta": 23, "toimintamalli": 3, "aiheuttamasta": 1, "korppi-tommolan": 1, "tarkastelemalla": 1, "yhteyksi\u00e4313": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 15, "raha-anomukset": 1, "virkamiehiin451": 1, "keskiluokan": 4, "aikaisemmin": 5, "etiikan": 1, "att": 2, "lastentarhanopettajamerkki": 2, "258\u2013260": 1, "teacher": 6, "frankfurt": 3, "12101961": 1, "kukkapurkkien": 1, "ala": 1, "l\u00f6yhin": 1, "fliedner": 4, "moninaiset": 2, "puuta": 1, "selitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "lastenseimess\u00e4": 1, "hallitusti": 1, "n\u00e4kemyksiin": 1, "perustettaville": 1, "aloitteen": 2, "1800\u20131860": 1, "ebert": 3, "fr\u00f6beli\u00e4": 8, "vuodet": 9, "tarpeellinen": 2, "sivist\u00e4vine": 1, "arvioitava": 1, "reunustivat": 1, "suojasta": 1, "tavoitteekseen": 1, "tyhjyytt\u00e4": 1, "my\u00f6hempi": 1, "kuri": 1, "innostaa": 2, "olleita": 6, "luo": 8, "pyrki\u00e4": 2, "ilmaisun": 1, "wichardt": 1, "v\u00e4limatka": 1, "tason": 2, "1892\u20131960": 1, "todentamatta": 1, "2169": 1, "menestymist\u00e4": 1, "muutamia": 9, "ainoata": 1, "1721\u20131870": 1, "satujen": 1, "dichtung": 1, "kohottautumaan": 1, "puheista": 3, "erottelemaan": 1, "polkuja": 1, "sanoilla": 3, "1880\u20131900-lukujen": 1, "naturenliga": 2, "liiaksi": 8, "ohjelmoidun": 1, "tiukkaa": 2, "avioliitolle": 1, "tutkijalla": 1, "instituutiona": 1, "anf\u00e4nge": 2, "koetteluun": 1, "2002": 13, "tulkintoihin": 2, "tuhota": 2, "kiehtoi": 1, "kasvatustavoitteita": 2, "kokonaisuudessaan": 6, "vangita": 1, "leikkiv\u00e4lineet": 1, "ruotsinkielist\u00e4": 3, "virkist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "toimintasuunnitelmat": 1, "ty\u00f6l\u00e4iskodissa": 1, "muunteluita": 1, "isbn": 2, "pelej\u00e4": 1, "valmistusta": 1, "monimuotoisen": 1, "j\u00e4iden": 1, "selitt\u00e4vi\u00e4": 1, "professorinrouva": 1, "itsell\u00e4\u00e4n": 5, "muotoutuivat": 2, "kuuli": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "kielelle": 2, "tyypillisen": 1, "del": 2, "perustavoitteena": 1, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 1, "heikosti": 1, "analyyttis-synteettiseksi": 1, "er\u00e4s": 12, "n\u00e4ky\u00e4": 1, "arveltiin": 2, "tyk\u00f6ni": 3, "uskoi": 6, "katso": 3, "walten": 1, "pyh\u00e4\u00e4": 1, "mission\u00e4\u00e4risest\u00e4": 1, "haisivat": 1, "toimintakent\u00e4ksi": 1, "uskollinen": 2, "hy\u00f6dyllisyydest\u00e4": 1, "19\u20131901-3051902": 1, "ahdisti": 1, "aikuista": 5, "pedagogisesta": 3, "materiaalit": 1, "siljam\u00e4ke\u00e4": 1, "menneisyyden": 2, "suostuisivat": 1, "rippikoulunsa": 1, "tarinaa": 1, "josta": 20, "lainattuja": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitop\u00e4iv\u00e4n": 1, "opastamisesta": 1, "pahoitteli": 1, "mintaa": 1, "ulkonaisille": 1, "ruotsiin": 5, "aloitteet768": 1, "ker\u00e4tty\u00e4": 1, "l\u00f6ytyminen": 1, "ty\u00f6muodosta": 1, "etsii": 2, "oikeuttaa": 1, "p\u00f6lyjen": 2, "wire\u00b4nille": 1, "esiliinoja": 1, "k\u00e4sinkirjoitettu": 3, "pid\u00e4tteli": 3, "consumption": 1, "seinille": 2, "kansantaloudellisesti": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4isen": 7, "jatkuiko": 1, "\u00e4iti-t\u00e4diksi": 1, "ihmiseksi371": 1, "toimintavietist\u00e4": 1, "sama": 6, "pyhitt\u00e4\u00e4": 1, "arkipuheessa": 1, "ilmi\u00f6iden": 2, "ala-asteen": 1, "puoluepolitiikkaan": 1, "ehdotuksesta": 1, "106\u2013107": 1, "yll\u00e4": 6, "l\u00e4nderna": 1, "innostunut": 2, "kyky\u00e4kin": 2, "kansankodista": 1, "ruoanvalmistukseen": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 8, "yl\u00e4osaan": 1, "lastentarhapioneerien": 1, "tytt\u00f6ihin": 1, "lapsuudessaan": 2, "varmistuttiin": 1, "hoitajalleen": 2, "lastentarhankasvattajatarkurssi441": 1, "toimintaj\u00e4rjestyksen": 1, "koululaiset": 9, "35\u201340763": 1, "seuraavassa": 11, "tutkimuskysymyst\u00e4": 1, "habermas": 2, "kulkenut": 4, "t\u00e4ydellisesti": 2, "kuulivat": 1, "valinta": 8, "v\u00e4lipalan": 1, "kunnioittamiseen": 1, "luonnonmukaisen": 2, "gorierna": 1, "mainittakoon": 2, "itsellekin": 1, "49\u201350": 1, "linjaus": 2, "raamatunkohdan": 1, "diakonissalaitos": 3, "nelj\u00e4ss\u00e4": 1, "erimielisyyksi\u00e4": 1, "k\u00e4kikosken": 1, "huoltamiseen": 1, "sanoivat": 1, "t\u00e4tien": 4, "kohdanneet": 1, "perustuttava": 1, "muistiinpanoista": 1, "suhdetta": 16, "sopivan": 5, "festschrift": 2, "helposti\u2026fr\u00f6bel": 1, "lastensuojelullisia": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisen": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4": 1, "dokumenteissa": 1, "viihtymykseksi": 1, "aukiolon": 1, "weise": 1, "kaikin": 3, "huolellisuutta": 1, "lastentarhalleen": 1, "kaulusten": 1, "kasvatustiede": 1, "koulutettua": 4, "paikkakuntakohtaisten": 1, "involved": 4, "tapoihin\u2026siin\u00e4": 1, "taantumuksellisena": 1, "my\u00f6nt\u00e4nyt": 1, "geistiger": 1, "werner": 4, "el\u00e4imineen": 1, "pienryhm\u00e4harjoittelu": 1, "kansallisbiografiaan": 1, "naurattavan": 1, "kertomaan": 3, "erster": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4ty\u00f6h\u00f6n": 1, "ilmaistava": 1, "1500": 1, "turvattomuuden": 1, "kasvatuksellisen": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjojen": 1, "arvokkaana": 1, "tarkastuksessa": 1, "ulkopuolisen": 3, "kustannus": 1, "kehittyneit\u00e4": 1, "elvytt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "joutuisi": 1, "pid\u00e4tte": 1, "rukousta": 1, "kysyisiv\u00e4t": 1, "kaikua": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodeista": 2, "bildungs": 1, "21944": 2, "n\u00e4ytell\u00e4": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 3, "paikalle": 3, "ohjes\u00e4\u00e4nn\u00f6n779": 1, "k\u00e4sitteet": 22, "useampaa": 1, "unohtaminen": 1, "1451919": 1, "yksil\u00f6": 3, "sitkeytt\u00e4": 2, "t\u00e4m\u00e4nik\u00e4isten": 1, "alkoivat": 18, "eine": 7, "suhtees": 1, "vilkkaimman": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneitten": 1, "kinos": 2, "kohtaamisesta": 1, "havaittuja": 1, "\u00e4idinroolia": 1, "entisest\u00e4\u00e4n": 1, "korostaminen": 5, "viettiv\u00e4t": 1, "muodostamaan": 2, "k\u00e4yvien": 4, "000826": 1, "opettaja717": 1, "julkunen": 2, "sihteerin\u00e4": 9, "eik\u00f6": 4, "201\u2013224": 1, "puutarhaa": 2, "lohkareena": 1, "francecorrespondence": 1, "edellytysten": 1, "ep\u00e4kohtien": 2, "oikea": 10, "lehtikirjoituksin": 1, "huollon": 2, "ilment\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tarvinnut": 2, "ammatillisuus": 2, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 3, "sektorille": 1, "prosessointia": 2, "kelvollisen": 1, "voittovarojen": 1, "sivistyneist\u00f6": 3, "2425": 1, "pukeutumisessa": 3, "keskustelijoina": 1, "yhdistelt\u00e4vi\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6jens\u00e4": 1, "mitk\u00e4": 7, "\u00e4\u00e4nitorvi": 1, "puutarhanhoitoa": 1, "alalle": 3, "esitt\u00e4misest\u00e4": 1, "kontrolli": 1, "lund": 4, "historiatutkimuksellista": 1, "muisto": 1, "2001445": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4vuosikorotukset": 1, "johonkuhun": 1, "hanemannin": 2, "s\u00e4\u00e4dettiin": 3, "mooseksen": 1, "\u00e4idille": 5, "el\u00e4nein\u00e4": 1, "631\u2013637": 1, "11944": 3, "keskustelupiirit": 1, "ihres": 1, "ujosta": 2, "lastenhoidon": 6, "kirkkoherra": 2, "tuotoksiaan": 1, "aloittamaan": 1, "barntr\u00e4dg\u00e5rdsf\u00f6reningenin": 1, "teemoja": 2, "arvostavia": 1, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6m\u00e4lle": 1, "suojana": 1, "tieteellisin": 2, "ottavat": 1, "ainutkertaisina": 1, "pieks\u00e4m\u00e4ki": 1, "ainut": 1, "sovi": 5, "suullinen": 3, "uutimet": 1, "taiteilemaan": 1, "varattomuudella": 1, "k\u00e4sitt\u00e4miselle": 1, "kohdistuvia": 1, "perinteisen": 3, "ohjailevasti": 1, "merkitt\u00e4vyytt\u00e4": 3, "p-julkaisusarja": 1, "taholta": 8, "hommata": 2, "kokeiltu": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitokomiteaan": 1, "ajattelutapaa": 1, "aikarajauksen": 1, "althaus": 2, "ancien": 1, "ihmeellisell\u00e4": 1, "huoltoty\u00f6": 2, "\u00e4itihahmoksi": 1, "pohtiessani": 1, "tyylihuonekaluineen": 1, "uupumaton": 1, "korostuneet": 1, "kindergartenp\u00e4dagogik": 1, "tunnusmerkiksi": 1, "arvon": 2, "tentarhanopettajayhdistyksen": 1, "keitti\u00f6ty\u00f6skentely\u00e4": 1, "kuuteen": 1, "rintamerkki": 1, "manipulointia": 2, "iltap\u00e4iv\u00e4ryhm\u00e4t": 1, "vaiheessa": 11, "osaamatta": 1, "vaikuttimena": 1, "puhdasta": 1, "perustettaisiin": 3, "avuliaisuus": 2, "kasvattajatarkursseilta": 2, "sytytt\u00e4v\u00e4": 1, "1893": 12, "nakertavan": 1, "eeva-leena": 1, "perheen\u00e4": 1, "tiloista": 2, "kodikkuutta611": 1, "forsblom": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4lle": 1, "1920\u20131950-luvulla": 1, "alkeisluokan": 1, "poikienkin": 1, "ambivalent": 2, "muistuttavat": 1, "sein\u00e4pintojen": 1, "k\u00e4sityksest\u00e4": 2, "aikaisesta": 1, "f\u00f6lsing": 1, "sit\u00e4": 164, "schafft": 1, "lastantarhanopettaja": 2, "19621996": 1, "tellervo": 11, "raamatunkohtiin": 2, "ep\u00e4k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "1311025": 1, "merkityksest\u00e4": 25, "historiankirjoittamisesta": 1, "opettamassa": 1, "henkil\u00f6st\u00f6\u00f6n": 1, "kansanlastentar": 1, "letters": 5, "\u00e4itein\u00e424": 1, "suunnitelmassaan": 1, "vaatimuksena": 1, "ylitt\u00e4nyt": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4vin\u00e4": 1, "mobergeilta": 1, "lintu": 1, "laitosmuotoiseksi": 1, "perheenisi\u00e4": 1, "selvennettiin": 1, "katsoen": 5, "kietoutuvaa": 1, "naiseus": 1, "painotuksen": 1, "suippokattoinen": 1, "taitamattomuus": 2, "holm": 2, "j\u00e4nnitteen": 1, "tunnus": 1, "various": 2, "liikkeiden": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4jiksi15": 1, "2741925": 1, "kokonaisia": 1, "esitettyn\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "julkilausutuin": 1, "laadullinen": 1, "yhteis\u00f6llisen": 2, "antakaa": 1, "perheidens\u00e4": 1, "mist\u00e4": 21, "keskieurooppalaisessa": 1, "suhteellisesti": 1, "32\u201342": 2, "rakastettu": 1, "yksiselitteisin\u00e4": 1, "filosofia": 3, "kirjoitteli": 1, "k\u00f6yh\u00e4inhoidollinen": 2, "ansioluettelo": 1, "linnake": 1, "henkiset": 2, "katse": 2, "hemmet": 4, "perheelleen": 3, "joukkona": 1, "varatuomari": 1, "ebeneseriss\u00e4495": 1, "iso\u00e4iti": 1, "arvoperusta520": 1, "181908": 2, "k\u00e4sin": 7, "leikannut": 2, "nuorisorikollisuutta269": 1, "optimaalisin": 1, "uskonsuhteeseen": 1, "suomennettu": 1, "palvelevaan": 1, "kritisoivaa": 1, "tultaessa": 1, "tiom": 1, "sisustanut": 1, "pitenev\u00e4st\u00e4": 1, "vuokratiloissa": 1, "apulaisia": 2, "l\u00e4hteiss\u00e4": 1, "uudella": 4, "p\u00e4\u00e4dyn": 1, "siistit": 1, "kytkeytymiseen": 1, "filantrooppiseen": 2, "siunatkoon": 1, "kattavaa": 1, "huonekaluliikkeiden": 1, "tasoja": 1, "sijainti": 1, "v\u00e4est\u00f6ennusteissa": 1, "ev\u00e4\u00e4t": 1, "luentosuunnitelmia": 2, "perhetaustan": 1, "nousevaa": 2, "painotettiin": 2, "vapaaksi": 1, "annettuja": 2, "periaatteita": 5, "teoreettisuuden": 1, "l\u00e4\u00e4nin": 1, "juhlaesitelm\u00e4": 1, "korkeaksi": 1, "v\u00e4lit\u00e4": 1, "kodeissaan": 3, "perusteiden": 1, "opiskelu": 1, "methodos": 1, "tunnun": 3, "raamatunkertomuksia": 1, "ihmissuku": 1, "viitataan": 5, "temaattisen": 1, "alkamisaikoina": 1, "sinua": 3, "kurjimmissa": 1, "toimia100": 1, "opetettavia": 1, "rakkaus": 15, "et\u00e4\u00e4nnytt\u00e4minen": 1, "vetoomusta": 1, "puolella": 4, "have": 2, "voimansa": 3, "perusominaisuuksia": 1, "hoivakasvatukseen": 1, "th\u00f6lberg": 2, "askaroida": 1, "sukututkimusseuran": 2, "alueeksi": 1, "taitekohta": 2, "valittavan": 1, "ihmisi\u00e4": 8, "tavallani": 1, "satka": 2, "kirjoitushetkeen": 1, "bilder": 2, "nnkyn": 5, "huomioimiseen": 1, "kuvaavaa": 1, "yhdistyksen": 24, "tyt\u00f6n": 2, "pahempia": 1, "rakel": 2, "materiaa": 1, "esikuvaan850": 1, "tulot": 3, "tavoitteellisen": 1, "n\u00e4keminen": 1, "t\u00f6iksi": 1, "sittemmin": 13, "samansuuntaisesti": 1, "ikkunoilla": 1, "puolta": 2, "vaatimat": 1, "mietti\u00e4": 1, "1111919": 1, "tieteellisi\u00e4": 1, "luonteenkehitykselle": 1, "aloittamiseksi": 1, "osallistua335": 1, "villiintymist\u00e4": 1, "ottavan": 2, "riippumattomuudestaan": 1, "sektorin": 2, "vaikuttava": 3, "antero": 1, "p\u00e4tevyyden": 1, "fyysiset": 2, "avattiin": 1, "nostalgian": 1, "jj": 1, "eben-eser": 1, "ty\u00f6l\u00e4iskoti": 1, "1960": 12, "suhde": 12, "myyttinen": 3, "suunnitelmaan": 1, "el": 1, "puseron": 2, "l\u00e4heisint\u00e4ni": 1, "pakollinen": 1, "toiminta-ajan": 4, "viikkokoti-muotoa": 1, "liikaa": 4, "1880\u20131890-luvun": 1, "dialogisuus": 2, "samankaltaiset": 1, "tupa": 1, "yst\u00e4vyyssuhteiden": 1, "seuraajansa": 2, "opiskeluaikojen": 1, "karttuessa": 1, "historiallisen": 6, "toini": 1, "lyhde": 1, "oletus": 1, "keitti\u00f6ty\u00f6t": 1, "ett\u00e4": 1038, "rehtoreiden": 1, "sanatarkan": 1, "schrader-breymannin": 57, "papereitaan": 1, "opetettu": 6, "vuorokaudessalapset": 1, "suositella": 1, "t\u00e4ysivaltaisuudesta": 1, "tekemisell\u00e4": 1, "muuttumisesta": 1, "jyrki": 2, "designed": 2, "tunnevoittoinen": 1, "kiitoksen": 2, "lis\u00e4p\u00e4iv\u00e4koteja": 1, "dr\u00f6scher": 1, "clara": 1, "sosiaalineuvos": 2, "387-405": 1, "tampereelle": 1, "httpwwwlastentarhaficsltolammatilliset20asiat": 1, "19171918": 2, "kunnostamisesta": 1, "sijoittaa": 5, "barnabon": 3, "koettelivat": 1, "tarkastuksesta": 1, "katsomiaan": 1, "seuraavasta": 4, "vertailivat": 1, "kirjojen": 1, "sivumariginaaleissa": 1, "2311875": 1, "luku": 10, "maalta": 4, "vaativa": 3, "arvostava": 2, "51920": 2, "nimikett\u00e4kin": 1, "kehittyneess\u00e4": 1, "oikeiden": 1, "auttoivat": 3, "eliv\u00e4t": 3, "edistyksellisyydest\u00e4": 1, "vaitos_korjattu_75indd": 331, "poliittisissa": 1, "nid": 1, "kiinnitetty": 2, "tuomalla": 1, "yrj\u00f6": 3, "ristiriidoista": 2, "punavuoreen": 1, "perhekeskustelut": 1, "paineet": 1, "rohkenen": 1, "vuosikymmenien": 6, "h\u00e4meenlinnan": 1, "tilanteeseen": 5, "my\u00f6nsi": 3, "autenttisista": 1, "leimannut": 1, "minuuden": 1, "kopio": 2, "toimintamuodoksi757": 1, "merkityksellist\u00e4": 4, "vaihtelivat": 1, "ammattirooleihin": 1, "johtavassa": 1, "sairasloma": 1, "kiitollisuuden": 1, "familismin": 1, "sanalla": 3, "mielikuvaa": 2, "marvalan": 3, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4": 2, "v\u00e4limaastoon": 1, "ohjaajat": 1, "riippumattomampien": 1, "pirtiss\u00e4": 1, "her\u00e4tett\u00e4v\u00e4": 1, "personointi": 1, "s\u00f6dert\u00e4lje": 1, "keitti\u00f6n": 1, "rajoituttava": 1, "vaaroihin": 1, "modernissa": 2, "asiat": 13, "kasvatusvastuussa": 1, "kylmill\u00e4": 1, "avointa": 1, "hoitajiksi": 1, "toimeentuleva": 1, "tarkoituksellisesti": 1, "ulkoilumahdollisuudetkin": 1, "sanasta": 2, "kunniakysymys": 1, "ihannoiva": 2, "heikkenemisest\u00e4": 2, "toimintaratkaisuja": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahat": 1, "tosinaisen": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4osastosta": 1, "221\u2013224": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 4, "weakened": 2, "kasvattaa": 18, "100\u2013108": 1, "ulottuvuudet": 1, "kuuden": 3, "valistusty\u00f6ss\u00e4": 1, "autetaan": 1, "45\u201346": 1, "vocation": 1, "suojissa": 1, "silityshuone": 1, "nartur": 1, "koristenauhoin": 1, "tukeuduttu": 1, "varsinaisesta": 6, "osallistumalla": 1, "uusista": 4, "m\u00e4\u00e4ritykseen": 1, "hallinnossa": 2, "ty\u00f6njakoineen": 1, "beruf": 2, "tyyssijaa": 1, "k\u00e4sitepari": 2, "p\u00e4iv\u00e4j\u00e4rjestyst\u00e4": 2, "var": 1, "sopivia": 4, "yhteisest\u00e4": 3, "kirjoitettuna": 2, "lausu": 1, "42\u201359": 1, "entfalten": 2, "kotikallio": 1, "imev\u00e4n": 1, "suuntaa": 1, "kertojana": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4hoitoakin": 1, "pulmana": 1, "institutionen": 1, "kurkkua": 1, "henkil\u00f6ityiv\u00e4t": 1, "promoted": 2, "kutsumuksellisuus": 2, "fanny": 3, "ne": 85, "helsingiss\u00e4": 41, "urheilukent\u00e4n": 1, "saneli": 1, "sis\u00e4lt\u00e4": 6, "h\u00e4d\u00e4st\u00e4": 1, "ammattitaitovaatimuksiksi": 2, "aikataulutetusta": 1, "penni\u00e4": 1, "pettynyt": 1, "monimuotoinen": 1, "pelkistettyj\u00e4": 1, "her\u00e4tyskristillisyytt\u00e4": 1, "asiallisuus": 1, "sis\u00e4ist\u00e4": 5, "yliopisto": 32, "mainitun": 4, "vaikutusvaltaa": 1, "seuraavat": 4, "toimijan128": 1, "ulkopuolelta": 5, "syrj\u00e4l\u00e4inen": 1, "5-j\u00e4senisen": 1, "sankaritar": 1, "k\u00f6yhyys": 1, "seurakuntasisaren": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4ryhmiin": 1, "ottaa": 25, "jatkuvana": 1, "kulttuuriin": 1, "v\u00e4syv\u00e4n": 1, "archival": 2, "is\u00e4nmaata": 3, "mielikuvitukselliseen": 1, "pest\u00e4\u00e4n": 1, "koulutuspoliittinen": 4, "off": 2, "aiheuttaja": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "kaikkialla": 3, "huomautti": 3, "jarruna": 2, "onnen": 2, "useana": 1, "monitieteisyys": 1, "nimikeskustelu": 1, "teollistuminen": 3, "hoitolaitos": 1, "taitoja183": 1, "aiotaan": 1, "jotkut": 6, "smiedler": 1, "henkil\u00f6kohtaisiin": 1, "t\u00e4rkeys": 1, "laajempaan": 3, "opettajatar": 3, "jatkuvassa": 2, "asemalla670": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjat": 18, "kaplan": 2, "tavanomainen": 1, "sairastumista": 2, "vaatimattomana": 1, "arviointi": 3, "lastenkotis\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1, "nojaan": 2, "oletettiin": 1, "opettajattaren": 1, "viestitt\u00e4neet": 1, "kolmevuotiaita": 1, "onnellisuuden": 1, "laajenevasta": 1, "toukokuuta": 1, "56\u201357": 2, "pahinta": 1, "tilaisuuksia": 1, "lahjoina": 1, "avunpyynt\u00f6jen": 1, "kotihoivan": 1, "istumista": 1, "innostusta": 1, "avainhenkil\u00f6it\u00e4ni": 1, "matkallaan": 1, "valitsee": 1, "s\u00e4ilymisen": 1, "kupariesineiden": 1, "h\u00e4ivytt\u00e4minen": 1, "ulkonaisista": 2, "yliopiso": 1, "maailmaan": 9, "l\u00e4hestyneiden": 1, "viranomaiskent\u00e4ll\u00e4": 1, "hilja": 7, "kunniaksi": 3, "jarrutti": 3, "kuuliaisiksi": 2, "tarhuri": 1, "perusteella": 13, "laajentamispyrkimyksist\u00e4": 1, "levinnyt": 1, "viestitt\u00e4nyt": 1, "alleen": 1, "perheett\u00f6mi\u00e4": 1, "tiedostanut": 1, "huomiota633osa": 1, "tarjoutuu": 2, "aiheesta": 8, "12537": 1, "ep\u00e4ilin": 1, "luultavaa": 1, "konkreettisena": 1, "sikala": 1, "l\u00e4heisilleen": 2, "genevest\u00e4": 1, "papinrouvan": 1, "naisty\u00f6voiman": 2, "rakentumiseen": 1, "kyseenalaistaminen": 1, "painoi": 1, "alojen": 1, "elinkustannusindeksin": 2, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 1, "peritty\u00e4": 1, "hehkua": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4osastoihin": 1, "suhtautuu": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "yhdist\u00e4minen": 2, "luterilainen": 2, "des": 32, "tyypillist\u00e4": 1, "oppien": 3, "vereins-zeitung-lehteen": 1, "ty\u00f6p\u00e4iv\u00e4n": 5, "riallisen": 1, "t\u00e4ydensi": 1, "laitakaupungin": 1, "ahtaita": 1, "keitti\u00f6ss\u00e4": 6, "kolmivuotiaille": 1, "hyllyt": 2, "el\u00e4m\u00e4nkulun": 1, "huomattu": 1, "varjokomitealle": 1, "ty\u00f6pajat": 1, "fundamentalistinen": 4, "kotikasvatuksella": 5, "vaivaishoitohallituksen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytyviksi": 1, "j\u00e4nnitteisin": 1, "yhdeksi": 3, "orientaatio": 1, "suurempi": 4, "todetessaan": 3, "muotokielelt\u00e4\u00e4n": 1, "kindergartens(1874": 1, "rasittavaa": 2, "viett\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "julkisessakin": 2, "valintojensa": 1, "liittisena": 1, "6000": 1, "tosiasia": 2, "puutteelliset": 1, "lapsenlapselleni": 1, "ajattelutapa": 2, "tytt\u00f6": 5, "koti598": 1, "mielin": 1, "vaikeimmin": 1, "formaalista": 1, "leprasairaalassa": 1, "annikki": 4, "tarhat": 1, "laitoksissa": 6, "reaalimaailmassa": 1, "toimitetun": 1, "kirkkohistoriallinen": 1, "vastaavasti": 1, "1874": 4, "saamme": 4, "esivallan": 1, "vaurioitten": 1, "1880-1920": 2, "mahtaa": 1, "palvelemisen": 5, "keskusaihesuunnitelmasta": 1, "muu": 7, "p\u00e4iv\u00e4hoitolaitosten": 1, "k\u00f6nigl": 2, "el\u00e4mysten": 1, "kaulukset": 1, "toimintojen": 3, "arvostelukyvyn": 1, "elisabethia417": 1, "n\u00e4kyv\u00e4n\u00e4": 1, "tyypillisest\u00e4": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4\u00e4n": 5, "kehitysty\u00f6": 1, "mathilda": 1, "raja-aidat": 1, "hoidon": 20, "metodistikirkon": 1, "langetettu": 1, "k\u00f6ytt\u00e4": 1, "todelliseen": 2, "bertta": 1, "ruisleip\u00e4taikina": 1, "tavoittaa": 1, "hengess\u00e4896": 1, "kasvatuksella": 1, "lastentarhanopettajista47": 1, "kuvailevien": 1, "jokainen": 11, "valoa": 5, "pitk\u00e4n\u00e4": 2, "vierailuin": 1, "viittaamalla": 1, "primaaril\u00e4hteist\u00f6\u00e4": 1, "kirjeaineisto": 1, "1746": 1, "hiller\u00f6din": 1, "vsk": 3, "httpwwwhelsinkifi": 1, "raittius": 2, "korkeampiin": 1, "kommentoineet": 3, "el\u00e4v\u00f6itt\u00e4k\u00e4\u00e4mme": 1, "sitoutuneisuus": 1, "odottamatonta": 1, "lapin": 1, "julkaisujen": 1, "leimasivat": 1, "keskittyneen": 1, "toimittiin": 1, "kaatuu": 2, "barntr\u00e4dg\u00e5rdsl\u00e4rarinnef\u00f6rbund": 2, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "harjoittelevat": 1, "palveleviin": 1, "lukea": 9, "kotity\u00f6n": 1, "asuntopula": 1, "yleis\u00f6nosastokirjoituksia": 1, "tunteineen": 1, "vertailuihin": 1, "periaatteelle": 2, "puutarhurin": 3, "oireina": 1, "reiche": 1, "sakko": 1, "1979": 2, "profes": 1, "ristiriidat": 1, "5101894": 1, "elementarbereich": 1, "henkil\u00f6kohtaisessa": 1, "3-6": 3, "yhteiskuntaoppi": 1, "per": 2, "l\u00e4helle": 2, "l\u00e4heisen\u00e4": 1, "26-27": 3, "yhteyksist\u00e4": 3, "ea": 114, "arkaluontoisia": 1, "sanelemana": 1, "aiheissa": 1, "vaatineet": 1, "156\u2013160": 1, "toisin": 5, "monis\u00e4rm\u00e4isyydess\u00e4\u00e4n": 1, "opettajamerkkiin": 1, "salpakivi": 2, "folkbarntr\u00e4dg\u00e5rd": 2, "viitattiin": 2, "tulokseen": 2, "johtaja400": 1, "keskustelemaan": 2, "maisterin": 1, "sopivampi": 1, "muistiinpanoihinsa": 1, "kovassa": 1, "fabianinkatu": 1, "vanhassa": 1, "v\u00e4rein": 1, "mallipiirustuksia": 3, "uskonnosta": 4, "valistaa": 1, "oikeuksia": 1, "ty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 6, "k\u00e4ytt\u00f6varoista": 1, "vuosien": 13, "yksityiseksi": 1, "didacta": 2, "heikompi": 1, "ruokailumahdollisuutta": 1, "varovainen": 1, "puhumattakaan": 4, "pystyi": 3, "herkki\u00e4": 1, "2991881": 1, "juhlittavalle": 1, "mahdottomia": 1, "tutkimusajanjaksoni": 3, "kortti": 1, "erityisolosuhteissa": 2, "rohjennut": 1, "kotiesikuvaan": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "korjausmuistiinpanoja": 1, "millaisessa": 2, "esityksens\u00e4": 1, "kiireest\u00e4": 1, "kasvatusn\u00e4kemyksiin": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4keskusteluissa": 1, "1900-luvun": 22, "wichtigkeit\u2026246": 1, "1870": 1, "sivistyneist\u00f6lle": 1, "1991146\u2013147": 1, "ty\u00f6muotona": 1, "wore": 1, "sireliuksen": 1, "yhteiskunnalliset": 7, "puurojauhot": 1, "kulkeutuneet": 1, "tiukkoja": 1, "pentik\u00e4inen": 1, "239\u2013260": 1, "toisesta": 5, "1908391": 1, "vanhempi": 1, "kattausta": 1, "entiset": 1, "m\u00e4\u00e4reet": 1, "motiivin": 1, "96\u201397": 1, "edustamassa": 1, "ilomielin585": 1, "aikoina": 9, "perustavan": 1, "k\u00e4viv\u00e4t": 2, "tavanneensa": 1, "978-951-51-0202\u20137": 1, "perustettavaan": 1, "h\u00e4t\u00e4": 2, "kirjoitetusta": 2, "pit\u00e4j\u00e4": 3, "ohjeita": 6, "n\u00e4ille": 6, "kellarista": 1, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4t": 2, "jolle": 5, "t\u00e4yttyy": 1, "jatko-opiston": 4, "jokaisessa": 2, "aktiivisena": 1, "hoitovapaalla": 1, "kohteliaisuus": 2, "virkamiehi\u00e4": 1, "jakaako": 1, "t\u00f6ill\u00e4": 1, "salitunnelmaa": 1, "maria-yhdistykseen": 1, "hemmets": 1, "luentojen": 3, "10101892": 1, "semmonen": 1, "ausgew\u00e4hlte": 1, "kolistelivat": 1, "pientenlasten": 1, "antamisesta": 1, "dewey": 1, "h\u00e4ggmanin": 1, "oppihistoriallinen": 1, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "kadettikoulun": 1, "rothmaninkin": 1, "kasvatushistoria": 1, "mielest\u00e4ni": 10, "tarkoitukselliseksi": 1, "culture": 1, "kolikkoinm\u00e4elle": 1, "kukikkaiden": 1, "riippumattoman": 1, "yh\u00e4": 18, "pihlers": 1, "laitokseksi": 4, "my\u00f6hemm\u00e4ss\u00e4": 2, "koskenut": 1, "asettumaan": 1, "v\u00e5rdanstalt": 1, "ainoa": 9, "tuista": 1, "l\u00e4heinen": 2, "julkisiin": 1, "1884": 2, "aineistoissa": 3, "persoonallisuuteen": 1, "lyhyen": 2, "tillsyn": 1, "muuttaa": 6, "henkil\u00f6historiassaan": 1, "kompromisseja": 2, "k\u00e4yt\u00e4": 3, "onnistuivat": 1, "hermeneuttisessa": 1, "toimintas\u00e4\u00e4nn\u00f6kset": 1, "kasvatusopin": 2, "pikkulapsia": 1, "31\u201353": 1, "pihan": 1, "aamulla": 8, "puhetapa": 1, "sairasteleminen": 1, "suotuisat": 1, "arvostaminen": 3, "opetusta": 15, "number": 1, "el\u00e4m\u00e4ntavalla": 1, "terveysministeri\u00f6lle": 1, "koulutustasoksi": 1, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "arvokkaasti": 1, "saisimme": 2, "v\u00e4litysluokka": 3, "syist\u00e4": 10, "alkuper\u00e4isl\u00e4hteille": 1, "laadulla": 1, "toimintakertomuksessa": 4, "j\u00e4\u00e4neiden": 2, "opetuksessa": 7, "j\u00e4tti": 6, "pohjoismaiden": 5, "saavutan": 1, "voivan": 1, "ep\u00e4mieluisia": 1, "kansanlastentarhojen": 20, "784t\u00e4m\u00e4": 1, "yhten\u00e4isen\u00e4": 3, "kekseli\u00e4\u00e4ksi\u2026": 1, "kiireellisyyteen": 1, "laaditut": 1, "ep\u00e4itsek\u00e4st\u00e4": 1, "luentomuistiinpanojen": 1, "sisaruus": 1, "kaipasivat": 2, "toiminut": 11, "jetzt": 1, "liitet\u00e4": 1, "talousty\u00f6h\u00f6n": 1, "huolettomuuteen": 1, "yl\u00e4": 3, "ajatuksessaan": 1, "pedagogi": 2, "sopeudu": 1, "ty\u00f6skentelyjen": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4": 2, "alus-ym": 1, "kasvattivat": 1, "lastentarhaitarkastaja": 1, "pienempiin": 1, "paikallisten": 1, "ruotsalaisia": 1, "muuntui": 1, "ruotsalaiselta": 1, "huolto": 4, "truth": 1, "p\u00e4lk\u00e4neelle": 2, "alkuper\u00e4isteksti": 1, "naisliikkeess\u00e4207": 1, "nieminen": 1, "toisissa": 2, "ristiriitainen": 1, "laitoksille": 5, "p\u00f6lyyntyv\u00e4\u00e4": 1, "muotoutuvaa": 1, "ihailua": 1, "naimattomuutta": 1, "m\u00fctterliche": 1, "aune": 15, "varhaiskasvatuslain": 2, "kerrosten": 1, "henke\u00e4": 9, "tunnistamista": 1, "selvitysty\u00f6t\u00e4": 2, "vuosiluku": 1, "uranuurtajalle": 1, "pelk\u00e4\u00e4n": 1, "sisustuksesta": 1, "auktoriteettikasvatuksesta": 1, "1908": 11, "koulusysteemin": 1, "tilaisuus": 2, "lausunnoissaan": 1, "kouluhoitajien": 2, "piirr\u00e4n": 1, "ty\u00f6teht\u00e4viens\u00e4": 1, "tack": 1, "tavoittelee": 1, "holsti": 2, "seuloutuvat": 1, "sakna": 1, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "sihteerin": 1, "raportti": 2, "katson": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4lkeisin\u00e4": 2, "l\u00e4heisemp\u00e4\u00e4": 1, "lastentarhaopin": 2, "k\u00f6yhist\u00e4": 4, "t\u00e4ytyi": 1, "kvinnornas": 1, "menetelm\u00e4": 1, "jukka-pekka": 2, "lastentarhanjohtajatar": 1, "historiantutkimusta": 2, "asunto-oloja": 1, "tasa-arvoasiain": 2, "marxilaisiin": 1, "heidi": 5, "laki": 12, "elintila": 2, "vaikeuksiamme": 1, "maj": 6, "routledge": 1, "lapsiltanne": 1, "turpeinen": 3, "vastavuoroisuuden": 2, "vieroksuivat": 1, "tarkoitushakuisesti": 1, "nimikkeiden": 1, "vaikeudetkin": 1, "7ss\u00e4": 1, "varjella": 3, "hyvien": 2, "kulta": 1, "kirkastuneen": 1, "ongelmaa": 3, "pystytett\u00e4vi\u00e4": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4ss\u00e4": 1, "aloittajana": 2, "samh\u00e4llsprojekt": 1, "todistus": 1, "hetkitt\u00e4in": 1, "kuolema": 2, "2004a": 4, "sirous": 1, "rasite106": 1, "itsetutkistelun": 1, "suorittivat": 2, "esikuviinsa": 1, "kotitalouden": 4, "siirtyneit\u00e4": 1, "lontoon": 4, "kunnollisia": 1, "tenttivastaukset": 8, "neuvo-kirja": 1, "rasittuneelle": 1, "maili": 1, "ankkuroitunutkaan": 1, "asialle": 4, "kasvui\u00e4n": 1, "k\u00e4rh\u00e4m\u00f6innit": 1, "perhehistorian": 6, "377-398": 1, "pesulakustannusten": 1, "uskontokasvatus": 3, "tiettyn\u00e4": 1, "aukenivat849": 1, "symbolisoivat": 1, "viittaan": 2, "artikkelin": 3, "sosiaalipedagogi": 2, "esiliinat": 2, "kujien": 1, "nykyisest\u00e4": 2, "historioitsijan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahaa": 4, "valtiovalta": 2, "koreilunhalun": 1, "kaupunkilastentarhoihin": 1, "kasvaminen": 2, "ideasta": 1, "considered": 4, "huolenpidosta": 1, "suunnitelmiin": 3, "tarpeitaan": 1, "toteuttanut": 1, "meni": 1, "ikkunaverhot": 1, "muutos": 5, "huolimatta": 29, "vieraiden": 1, "kattaneet": 1, "ty\u00f6ansioihin": 1, "kommentit": 1, "perusta": 9, "toimittavan": 1, "lastentarhamuodon": 1, "diakonissa-ammatin": 1, "kirjanen": 2, "aineellisilta": 1, "meill\u00e4h\u00e4n": 2, "naisellista": 1, "silmi\u00e4": 1, "laajan": 2, "ty\u00f6vuoronsa": 1, "mukanaan": 4, "tarvitsisi": 1, "ensisijaiseksi": 1, "henkil\u00f6st\u00f6resursseja": 1, "ihailemansa": 1, "opetuksesta": 1, "kertomukset": 1, "pesonen": 1, "omatoimisuutta": 1, "asettumalla": 1, "schmiedler": 1, "sytytt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "tuottamiseksi": 1, "ennakoiden147": 1, "tuo": 14, "yksinkertaisesti": 4, "kehnonlaisina": 1, "tukijaa": 1, "raamatunkertomusmetodia": 1, "magnan": 1, "pelastusarmeijassa415": 1, "ambivalentti": 2, "3-7-vuotiaalle": 1, "v\u00e4hitellen": 23, "puutteista": 1, "tunne-el\u00e4m\u00e4n": 4, "kasvatusvirasto": 1, "virallisluontoista": 1, "1898": 3, "ce\u2019cile": 1, "nimike": 8, "classes": 1, "suunnan": 1, "puheenjohtajia539": 1, "kasvatuslautakunta": 1, "status": 2, "vaativaksi": 1, "varsin": 35, "tyytym\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hdekritiikki": 3, "p\u00e4\u00e4telleen": 2, "avatessaan": 1, "aliarvioitu": 1, "kohdeltava": 1, "sukupuolittunutta": 2, "vanhemmille390": 1, "v\u00e4syisi": 1, "mielt\u00e4256": 1, "ep\u00e4selv\u00e4n": 1, "talohankkeessa": 1, "ommellaan": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 1, "koulutuspolitiikka": 1, "k\u00e4sitteest\u00e496": 1, "monitoimikeskukseksi": 1, "opiskelijasta": 1, "opintomuistiinpanoja": 2, "kansallisarkiston": 1, "suunnittelijaa": 1, "hoidollisia": 1, "kaappeihin": 1, "estola": 7, "ruotsinkie": 1, "tulkitsi": 1, "loppupuolella": 15, "pahantapaisuuden": 1, "vaikeammaksi": 1, "wariksella": 1, "lastentarhanopettajakoulutusta": 1, "lupaavalta": 1, "d\u00f6md\u2019opettajien": 1, "ala-kansakoulun": 1, "spielen": 1, "kolmen": 4, "museoyhdistyksen": 1, "toimiva": 4, "fyysist\u00e4": 5, "272\u2013278": 2, "ward": 1, "alun": 6, "piiriin": 10, "liikkeist\u00e4": 2, "varhaisen": 7, "liehua": 1, "ii": 19, "k\u00e4y": 9, "porrask\u00e4yt\u00e4v\u00e4t": 1, "1937": 4, "opetusharjoittelu": 1, "bolin": 4, "tentarhaty\u00f6n": 1, "pohjoismainen": 1, "\u00e4ideist\u00e4": 1, "vahvimpana": 1, "vaatimaan": 1, "sijaitsi": 1, "perusteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kotsalainen": 2, "puolijulkisena": 2, "katettaessa": 1, "toteutettuina": 1, "talvi": 6, "rikkaus": 2, "poliittiseen": 2, "aineksia": 3, "5236": 1, "hagelstams": 1, "aikainen": 1, "tuotava": 1, "varto": 2, "kouluhallitukselle": 1, "242004": 1, "lastentarhantarkastajan": 1, "huvittelutaipumus": 2, "vaeltelivat": 1, "vastenmielisyytt\u00e4": 1, "sukupuolijakoon": 1, "pohjois-suomessa": 1, "alkoikin": 1, "siirtym\u00e4": 1, "intressierot": 1, "filantrooppiset": 1, "jat": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "ammatillisuuteen": 1, "taloudellis-terveellisten": 1, "tammikuun": 1, "sosiaality\u00f6h\u00f6n": 1, "tietynlaisten": 1, "perheasia": 1, "murtaa": 2, "p\u00e4\u00e4asia": 2, "painottanut": 1, "tavoin": 24, "sivistyneist\u00f6\u00f6n": 3, "n\u00e4kemyksist\u00e4": 2, "erweiterte": 1, "tuon": 10, "siistimisess\u00e4": 1, "keine": 1, "koulutuslaitoksessa": 1, "tuolilla": 1, "ksi": 1, "matkapuhujanaihmettelin": 1, "jaloksi": 1, "t\u00e4ditteliv\u00e4t": 1, "pyrkimyksist\u00e4mme": 1, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 3, "ajattelivat": 3, "suunnitteli": 2, "vartija": 1, "pienemmiksi": 1, "luotettavuusarvioinnin": 1, "silloista": 1, "ty\u00f6skentelytaidot": 2, "suunnata": 2, "suoriteltuaan": 1, "koske": 1, "joutuivat": 3, "varjot": 1, "jumalallinen": 2, "vanhanaikaisuus": 1, "muistiinpanojensa": 1, "kuvatulla": 1, "vaatimatonta": 2, "73-v": 1, "kuvataan": 6, "tapahtuneet": 2, "joitakin": 1, "keskusliitto": 4, "sosiaalisena": 1, "valtakunnallinen": 1, "rinnassa": 1, "seinist\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpi": 1, "alle": 29, "suuntaava": 1, "suomia": 1, "ansiokkaammaksi": 1, "leikkihuoneista": 1, "perimm\u00e4iseen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 2, "sivistyskodeissa(bildad": 1, "tuskinpa": 1, "rajoittamaan": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4isi\u00e4": 1, "joulu": 3, "valtiollisen": 1, "varhaiskasvatusta": 3, "syv\u00e4lliseen": 1, "oivallustaan": 1, "lehtileike": 1, "lujilla": 1, "esitettiin": 7, "religi\u00f6sen": 3, "sis\u00e4": 1, "tappaa": 1, "polttopuitten": 1, "3041894": 1, "ehdotuksissa": 1, "edellytyksi\u00e4": 2, "tilasuunnittelu": 1, "requirements": 2, "ehj\u00e4ss\u00e4kin": 1, "j\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "edelt\u00e4jiens\u00e4": 2, "kuntoa": 1, "taitavan": 3, "late": 2, "9121928": 1, "poistajana": 1, "huuskonen": 3, "hoiva": 4, "tuleville": 1, "toteuttamista309": 1, "muuttumattomana": 1, "odotettu": 1, "suunnittelijalle": 1, "60\u201361": 1, "vahvistivat": 2, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4istyt\u00f6ille": 1, "k\u00e4rkevimm\u00e4n": 1, "leikkisalina": 1, "lastentarhanopettajakongressien": 1, "toimenpiteit\u00e4": 3, "kasvatustavoitteet": 2, "kokonaisuutena": 1, "lukua": 1, "lastentarhanopettajakoulutus": 5, "puuttuivat": 2, "varrella": 2, "parhaan": 4, "zweite": 2, "kuvasi": 1, "181983": 1, "remmerin": 1, "kansansivistysj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "ehtisiv\u00e4t": 1, "katsottuna": 1, "ytimess\u00e4": 1, "18711929": 1, "valmistus": 5, "soikea": 1, "etusijalla": 1, "alulle": 2, "jaksa": 5, "tytt\u00f6koulun": 4, "voittaen": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4n": 1, "perustamisesta": 4, "avaamaan": 1, "1866": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4n": 3, "konkretisoidummin": 1, "l\u00e4piluvusta": 1, "el\u00e4v\u00f6itt\u00e4v\u00e4": 1, "sinussa": 1, "terveydenhuolto": 1, "tiedotuskeskuksen": 1, "v\u00e4symysoireyhtym\u00e4lle": 1, "pysynyt": 1, "perheell\u00e4": 1, "somuuden": 1, "laiminly\u00f6": 1, "varhaisvaiheessa": 1, "rakenne": 2, "riantutkimuksesta": 1, "uskonasioissa": 1, "hy\u00f6dyksi": 2, "tuttavuutta": 1, "marko": 1, "varokaamme": 1, "ty\u00f6t\u00e4nyt": 1, "vallitseviin": 1, "kirjoituksillaan": 1, "missbrukad": 3, "hyv\u00e4ksym\u00e4t": 1, "kyky\u00e4": 2, "iida": 1, "arvioitu": 3, "kukan": 1, "lapsiryhm\u00e4n": 9, "j\u00e4ljest\u00e4": 1, "rakentajana": 2, "syv\u00e4sti": 3, "fischlein": 1, "erillismaksua": 1, "fattigv\u00e5rdsstyrelsen": 1, "vallasta88": 1, "viev\u00e4t": 2, "kemppi": 2, "aikaisella": 1, "erilaisuus": 1, "1919\u20131930": 1, "sy\u00f6v\u00e4t": 1, "naisliikkeeseen": 1, "1950-lukuun": 1, "kotit\u00f6it\u00e4": 1, "intellektuel": 1, "nimitys": 7, "vaihdon": 1, "kokea": 13, "iisalo": 2, "emanziopation\u2026ernst": 1, "1879": 1, "selostus": 1, "tutkimuksella": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "sis\u00e4llytetty": 1, "perimm\u00e4isest\u00e4": 1, "silmien": 1, "hartaana": 1, "muotoutui": 3, "kiit\u00e4n": 10, "tunsin": 1, "3-4": 7, "artikkelissa": 3, "muotoutuneita": 1, "maalle": 1, "muistov\u00e4rssyj\u00e4": 1, "alapuro": 1, "tunnustaa": 2, "t\u00e4m\u00e4nlaisen": 1, "p\u00e4iv\u00e4nvaloon": 1, "boreniukset": 1, "lastenoikeuksien": 1, "tavaraa": 1, "1928-1928": 1, "tulkitsevan": 1, "pelastusta": 1, "stillin": 1, "rehtorina": 1, "varovaisuutta": 2, "tenttivastauksia": 4, "kristitty": 1, "seimeen": 2, "itsen\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteen": 1, "pohjoismaisessa": 7, "pihlajamaa": 1, "l\u00e4hdekritiikki\u00e4": 2, "kodinomaisuuden": 9, "kalusto": 1, "yksinoikeuden": 1, "5016": 2, "naiserityisist\u00e4": 1, "kuormittavan": 1, "paljastaa": 2, "s\u00e4ilyiv\u00e4t": 3, "moniarvoistuminen": 1, "historiasta": 5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svaltaansa": 1, "hyvi\u00e4": 2, "kirjoituksista": 3, "hyv\u00e4": 119, "unkariin": 1, "frauen": 2, "sihteeri": 3, "osasin": 1, "palkatta": 1, "valottaminen": 1, "t\u00e4ydellisyydess\u00e4\u00e4n": 1, "women": 2, "andliga": 2, "varoittivat": 1, "v\u00e4h\u00e4iseksi": 1, "pikkukoti": 1, "onnistuisi": 1, "kokoontua": 1, "vastaanotto": 1, "esteen\u00e4": 5, "seikkoja": 3, "toimeenpaneva": 1, "toimvarhaiskasvatuksen": 1, "asuvat": 2, "lahjana": 5, "pedagogical": 2, "rappiota": 1, "leikkipuistoissa": 1, "l\u00e4mpim\u00e4ksi": 1, "sosiaaliministeri\u00f6\u00f6n": 3, "tuottavat": 1, "em\u00e4nn\u00e4n": 4, "paneudu": 1, "aterian": 3, "tulevaisuus": 2, "performatiivisia": 1, "loukannut": 1, "hopeankiillotus": 1, "sitkeit\u00e4": 1, "kotoa": 6, "mill\u00e4\u00e4n": 3, "kommenteista": 1, "tarkastajana": 4, "kaupunginhallitukselle": 1, "syvemmin": 2, "yhteiskunnasta": 3, "k\u00e4sitteist\u00f6\u00f6n": 1, "korujen": 1, "12111899": 1, "nostettiin": 2, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4": 1, "synkki\u00e4": 1, "yhteydess\u00e4\u00e4n": 2, "suljettiin": 1, "pyyt\u00e4minen": 1, "armeija": 1, "taidollisesta": 1, "lastentarhat": 37, "hiljaisena": 1, "iso": 1, "siis": 24, "muotoutumista": 2, "p\u00e4iv\u00e4kotip\u00e4iv\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyj\u00e4": 1, "oppimassa-koulutusmuistoker\u00e4yksen": 1, "\u00e4itisanastoon": 1, "biologiseen": 2, "kukoistukseen": 1, "arvonannon": 1, "osan": 9, "haastattelija": 6, "seuraavaan": 1, "rahoitus": 1, "l\u00e4sn\u00e4olo": 2, "historian": 34, "valmiin": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 3, "my\u00f6s": 428, "liikehdinn\u00e4st\u00e4": 1, "lainvoimaanastumisen": 1, "vinkkej\u00e4": 1, "hanna-t\u00e4ti": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4tarkoituksiin": 1, "el\u00e4tyminen894": 1, "paikkaa": 9, "valmistunut": 11, "onnistuessaan": 1, "126127": 1, "yhten\u00e4isyyden": 3, "pyrkimys": 7, "saamisella": 1, "alkuopetusluokka": 1, "laisi": 1, "leikki-ehdotukset": 1, "t\u00e4ydellist\u00e4126": 1, "suunnitella": 2, "vaikutelmakseni": 1, "so": 3, "woman": 1, "sein\u00e4": 1, "1981": 4, "ryhm\u00e4tilat": 1, "kirjoittamia": 1, "entist\u00e4kin": 1, "askareensa501": 1, "ranskasta": 1, "kansakoulukokouksen": 1, "helsinkiweilin": 1, "villein\u00e4": 1, "kest\u00e4vimpi\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4net": 1, "alanderiin": 3, "vastuita": 1, "rahatoimikamarilta": 1, "leimautuisivat": 1, "alkuunkaan": 1, "easily": 2, "levotonta": 1, "nuorempiin": 1, "tuotiin": 8, "kuva-arkistossa": 1, "korjaamiseksi": 3, "muistelijat": 1, "maalaili": 1, "vaihteleva": 1, "image": 2, "hajallaan": 1, "juoksevaa": 1, "asun": 5, "maternalismia": 1, "bengelsdorff": 1, "yhdistysten": 4, "j\u00e4rvenp\u00e4\u00e4": 1, "utopistisesta": 1, "ruumiillisesti": 1, "monisteita": 1, "ammensi": 1, "aatehistoria": 1, "kirjoitustaan": 1, "varusteltiinko": 1, "barntr\u00e4dg\u00e5rds\u00e5ldern": 1, "ajaja": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4ist\u00e4": 4, "torjumiseksi": 1, "muistelukirjoitukset": 1, "kielitaito": 1, "ohjaten": 1, "silitettiin": 1, "1880-luvulla": 3, "ensimm\u00e4inen": 40, "129-130": 1, "arviointiin": 2, "lausunut": 1, "p\u00e4tevyyksiin": 1, "hillitsemiseen": 1, "parista": 1, "kotimaahan": 3, "valmistaa651": 1, "mahdollisuuksien": 2, "tulkintojen": 3, "kokop\u00e4iv\u00e4osastojen": 15, "leikkaa": 1, "sata": 11, "yhteiskunnallisille": 1, "s\u00e4ily\u00e4": 1, "ty\u00f6skentely": 2, "fundamentalistisuutta": 1, "lopetti": 1, "alpo": 1, "tuoksui": 1, "rothmania342": 1, "tarvittu": 1, "marjo": 3, "tekemist\u00e4": 1, "jalka": 1, "hiljentymist\u00e4": 1, "saadut": 1, "ohjaamassa": 3, "ambivalentiksi": 1, "vet\u00e4\u00e4": 1, "huulilla": 1, "mukaisessa": 1, "tulvii": 1, "nimi\u00f6lehdelt\u00e4lastentarhan": 1, "yhdess\u00e4oloksi": 2, "kymmenien": 1, "vuodeksi": 2, "suomalaisetkin": 1, "eettinen": 6, "memoria": 3, "huolenpitoa": 8, "kalustukselleen": 1, "kantavat": 3, "ep\u00e4sopu": 1, "piirrokset": 1, "rakentuneet": 1, "schrader-breymanniin244": 1, "yhteydet": 2, "jatko-opistossa": 1, "laadullisen": 2, "kuvaili": 12, "pietisteilt\u00e4": 1, "ohjauksen": 1, "sy\u00f6": 1, "riit\u00e4": 4, "vaihtoehtoisesti": 1, "arvostavat": 1, "pirttikalustot": 1, "perinteisiin": 2, "kutsuttiin": 14, "1331": 189, "yll\u00e4pit\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "ristiriidattomat": 1, "laskua": 1, "lastentarhoista": 13, "rauhallisuudessa": 1, "sillanp\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "15042003": 1, "hankalat": 1, "fr\u00f6bel-ylistykseen": 1, "laiminly\u00f6tyjen": 1, "opettamistaitoihin": 1, "realiteettien": 2, "kalliiksi": 4, "palkata": 2, "pienen": 20, "lepoa": 1, "16ebe": 1, "59-69": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodeilla": 1, "aiheutti": 6, "heijastajana": 1, "jatkoivat": 1, "tohtori": 1, "luonnonmukaisuuden": 1, "m\u00e4\u00e4rittelen": 1, "opiskelijoista": 1, "funded": 2, "erikoiskokouksen": 1, "ajatusrakennelmaansa": 1, "samh\u00e4llet": 1, "el\u00e4m\u00e4nhistorioihin": 1, "soisi": 1, "scottiin": 1, "ty\u00f6kaluja": 1, "sanaksi": 2, "naisille": 26, "1860-luvulta": 7, "v\u00e4ntan": 1, "liikkumismahdollisuutta": 1, "eklund": 11, "kotonaan": 5, "vy\u00f6t\u00e4r\u00f6n": 1, "yksinkertaista": 4, "oikeaan": 3, "punen": 1, "kuuntelivat": 1, "toisistamme": 1, "h\u00f6ltymisest\u00e4": 1, "lastentarhoihin": 10, "riippumatta": 3, "yhteiskunnalta": 1, "liitetyll\u00e4": 1, "yhdist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6kasvatusta": 9, "suomalaisilla": 1, "mielesi": 1, "valottavat": 2, "kivisell\u00e4": 1, "suoranaisesti": 3, "t\u00f6ille": 1, "valtiokirkosta": 1, "autobiography": 1, "orientoitunutta": 1, "organisoiduksi": 1, "kulisseihin": 1, "vaikuttavin": 1, "lapsel": 1, "lastentarha-lehdess\u00e4": 1, "103106": 1, "kehittyykin": 1, "sukunime\u00e4": 1, "tarvitsemaansa": 1, "julkista": 9, "tosiuskovaiset": 1, "siunattua": 1, "vuorovaikutusprosessissa": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 1, "\u00e4iti-lapsi-kytk\u00f6st\u00e4": 1, "192341": 1, "naiseuden": 7, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 15, "suhtautua": 2, "emphasis": 2, "sovitut": 1, "1890\u20131922104": 1, "kommentoinnista": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4": 1, "ohjaajan": 4, "naimattomille": 4, "moraalin": 4, "el\u00e4misenehtoina": 1, "kinds": 2, "decades": 2, "opiskelijoiden": 21, "p\u00e4iv\u00e4kirjaansanyt": 1, "ty\u00f6kentt\u00e4\u00e4": 1, "tarkastajansa": 1, "ratkaistua": 1, "tiloissaan545": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 4, "katsoivat": 6, "lastentarhalta": 2, "tukemisen": 1, "kipe\u00e4mmin": 1, "muurattiin": 1, "ratkaisuihin": 1, "182\u2013184": 1, "13-63": 1, "lukukausi": 1, "ahdistavasti": 1, "koululaitokseen": 3, "johtajakautenaan": 1, "kaarlo": 13, "p\u00f6yti\u00e4": 4, "tarkastusk\u00e4yn": 1, "heilt\u00e4": 1, "kaan": 2, "sivistystasoa": 3, "iltap\u00e4iv\u00e4ryhmiin": 1, "vaikeata": 1, "qualities": 2, "marjatta": 17, "vattajattaren": 1, "artikkelissaan": 5, "tiedonhaussa": 1, "poikkipuolista": 1, "vaihtoa": 1, "varaan": 9, "yhteiskuntamalliin": 1, "3061892": 1, "werden": 2, "virallisiksi": 1, "ongelmia": 10, "ehdotuksissaan": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 19, "aktiivisuuden": 1, "kytkeytynyt": 1, "siit\u00e4": 171, "pitk\u00e4n": 5, "her\u00e4tysjulistuksen": 1, "vaihtamaan": 1, "semiprofessiona": 1, "puheensa": 2, "kansanedustajamatrikkeli": 1, "vuoteiden": 1, "teoksesta": 2, "luonteenkasvatuksen": 1, "seuraus": 2, "lasta547": 1, "lapsiryhmien": 4, "jonain": 1, "piirretty": 1, "luontuvan": 1, "villiintynyt": 1, "muurattu": 1, "tulematta": 1, "heikkoryhtisen": 1, "marttyyri\u00e4itiyden": 1, "uniformity": 2, "mukavaksi": 1, "koetettiin": 1, "1913": 11, "1870-luvulta": 1, "h\u00e4iriintyisi": 1, "koulumaisen": 1, "laitoksista": 2, "toimittaja": 2, "siell\u00e4": 52, "kaatui": 1, "tutkimusapparaattiani": 1, "mieskin": 1, "osallisuudella": 1, "mukavuudenhaluinen": 1, "tutkimusten": 2, "sivistysihanne": 1, "teljet\u00e4\u00e4n": 1, "tieteenalojen": 1, "\u00e4itimyytti": 1, "joudun": 4, "ohjeistusta": 1, "lastentarhaik\u00e4": 1, "2411896": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4paikat": 1, "sosiaaliseksi": 2, "el\u00e4neeksi": 1, "fr\u00f6bel-luennot": 4, "yhteiskunnalla": 1, "valmius": 1, "112\u2013114": 1, "porvaristoon": 1, "herraskaiselta": 1, "eurooppaa439": 1, "viimeisimm\u00e4ss\u00e4": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 4, "toimitaan": 2, "p\u00f6yt\u00e4kirjassa786": 1, "yleisest\u00e4": 2, "laajemman": 1, "h\u00e4net": 10, "3-4-vuotiaita182": 1, "kokousp\u00f6yt\u00e4kirjat": 2, "varsinaisia": 4, "sondern": 3, "ruoka-astiat": 1, "alkup\u00e4\u00e4": 1, "kolmen-n\u00e4lj\u00e4n": 1, "n\u00e4htyn\u00e4": 1, "loppuvaiheessa": 1, "vihastusta279": 1, "kirjeaineistot": 2, "urheilumiehet": 1, "kohentua": 1, "sukupuolemme": 1, "suorassa": 1, "kirjemateriaalin": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoidoksi": 1, "style": 1, "376-377": 1, "tuottava": 1, "1849\u20131929": 2, "filosofiset": 2, "puuttuvan": 1, "68\u201376": 1, "puolustamista": 1, "paedagogica": 2, "perustamaansa": 1, "j\u00e4nnitteinen": 1, "1925": 21, "civili": 1, "l\u00e4hetysty\u00f6ss\u00e4": 1, "yll\u00e4pit\u00e4en": 1, "siirrettiin": 3, "menettelytapoja": 1, "41989": 1, "seminaarin": 5, "l\u00f6ysi": 1, "valheisiin": 1, "siivousty\u00f6t\u00e4": 1, "ty\u00f6t\u00e4317": 1, "kokoama": 1, "panosta": 1, "mannisen": 2, "vapaasta": 2, "ottama": 2, "sosiaalis-siveellisen": 1, "filantrooppisen": 1, "syyllisi\u00e4": 1, "barntr\u00e4dg\u00e5rdsverksamhet": 1, "\u00e4idillisesti": 1, "woodall": 1, "monelta": 1, "kirkas": 3, "4101922": 1, "pesty": 1, "ty\u00f6asun": 2, "muistiinpanot": 10, "eritell\u00e4": 1, "friedrich-shiller": 1, "valli": 33, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 4, "tottuneet": 1, "hankintalista": 1, "\u00e4itiys-k\u00e4sitteen": 1, "julkishallinnollisiin": 4, "n\u00e4ytt\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "ca4": 1, "vuosittaiseen": 1, "hoitamattomina": 1, "l\u00e4hte\u00e4kseen": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 13, "lahjan": 1, "uudelleen42": 1, "aikuisuuteen": 1, "voimasta": 4, "p\u00e4ivin\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjamerkinn\u00e4n": 1, "axelsonin": 2, "tuotantomuotoon": 1, "objektiivisia": 1, "tutkimuksia": 10, "vaikkakin": 4, "vahvistamaan": 1, "tunneherkk\u00e4\u00e4": 1, "sosiaalitieteilij\u00f6it\u00e4": 1, "mekkomallinen": 1, "p\u00e4tev\u00f6itt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "teemo": 1, "ich": 18, "buchwerft-verlag": 1, "sivist\u00e4miseen": 1, "v\u00e4sytt\u00e4v\u00e4n": 1, "julkisissa": 1, "resuisi": 1, "kemist\u00e4": 1, "oletettu": 1, "ideaalisen": 1, "tilityst\u00e4": 1, "sopeutumisen": 1, "syv\u00e4": 3, "tenttivastauksista": 1, "mallissa": 1, "sidottujen": 1, "opiskelijoita": 6, "arkistomateriaali": 4, "networking": 1, "lennokeista": 1, "muistitietokokoelma": 12, "t\u00e4ydennyskoulutuskeskuksen": 3, "tarmokkuus": 1, "mieleen": 6, "sosialistinen": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "piirist\u00e4": 5, "huomattava": 1, "hannan": 10, "piirustustaidoistaan": 1, "likaiset624": 1, "aihepiirin": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyydell\u00e4\u00e4n": 1, "opettajakokelaiden": 1, "k\u00f6nig": 2, "h\u00e4ivytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "geistige": 22, "kouluik\u00e4\u00e4n": 3, "kehitet\u00e4": 1, "ryhdyttiin": 3, "yhteenkuuluvaisuudentunnetta": 1, "studier": 1, "metodeista": 1, "muuttavan": 1, "johtamana": 1, "tarjonneet": 1, "kirjoituksissaan": 5, "sijoitettuna": 1, "vaikeuksitta": 1, "suuntauksessa": 1, "ideaan": 1, "vastuun": 3, "louise": 3, "raportissa": 1, "susanne": 1, "pakotetut": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4ss\u00e4": 2, "42\u201353": 1, "lastensuojelutarkastajan": 1, "huoltoa": 3, "jopa10": 1, "opettajista": 4, "nurmen": 2, "hevosvetoiset": 1, "kaihda": 1, "jeesus": 4, "hallitus": 1, "sisaruutena": 1, "sairaaloissa": 2, "havainnollistui": 1, "perheenj\u00e4seni\u00e4": 1, "ebeneser-s\u00e4\u00e4": 1, "pojalle": 1, "kielt\u00e4ytynyt": 1, "naisyhdistykseen": 2, "hakusanoja": 1, "vastuuntuntoa": 1, "hoivaavaksi": 1, "3011981": 1, "keskittyv\u00e4n": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ni": 1, "kiertokirjeen": 1, "g\u00e5rdsr\u00f6relsen": 1, "sumentaa": 1, "pohjalle427": 1, "naulitut": 1, "comeniusmutterschule": 1, "otti": 11, "christopher": 2, "tutkimuskohteen": 1, "perehty\u00e4": 1, "henkil\u00f6t": 4, "sosiaalipedagogiikkaa": 2, "kansallisen": 1, "ikkunoissa": 1, "1856\u20131920": 4, "kokonaiskuvan": 1, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4n": 2, "vieraita": 2, "henkil\u00f6historiallisista": 1, "lastentarhankodin": 1, "rinnasti": 1, "kvalitatiivisen": 2, "useilla": 5, "tarkastajien": 1, "393\u2013395": 1, "kastilaitos": 1, "johtajista": 1, "pyh\u00e4ty\u00f6ss\u00e4": 1, "vuonna": 268, "keskustelut": 4, "avioerojen": 1}