{"tapahtua": 1, "refleksi": 1, "till": 1, "kirjeaineisto": 1, "f\u00e4rsaarelainen": 1, "vaikutuksesta": 1, "piilottamiksi": 1, "sek\u00e4": 2, "niin": 1, "perusteltavissa": 1, "1": 1, "esiintyv\u00e4t": 1, "tanskalaisissa": 1, "ensimm\u00e4isen": 1, "1600-luvun": 1, "historiallista": 1, "taustalla": 1, "nasalisoitumiseen": 1, "vanhimmissa": 1, "jens": 1, "\u0254-\u00e4\u00e4nteeksi": 1, "jakautuminen": 2, "joskin": 1, "eik\u00e4": 1, "tutkimuksessa": 4, "miss\u00e4": 1, "alkuper\u00e4iset": 1, "selitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "havaittiin": 1, "nasalisoitumisen": 1, "lis\u00e4ksi": 1, "hyvin": 1, "\u00e4\u00e4nnehistoriallisessa": 1, "yhteytt\u00e4": 1, "varhaisimmissa": 1, "\u01eb-\u00e4\u00e4nteen": 1, "kuitenkaan": 1, "vastaamaan": 1, "kehitetty\u00e4": 1, "tulkitsemista": 1, "1770": 1, "fornv\u00e4stnordiskt": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4miseksi": 1, "allofonisesti": 1, "ilmentymist\u00e4": 1, "\\n\\njakautumisen": 1, "\u00e4\u00e4nteen": 1, "tarkastellaan": 1, "muutoksen": 1, "ennen": 1, "\u00f8t\u00e4": 1, "allofonisesta": 1, "1600-l": 1, "nasaaliallofoni": 1, "mutta": 1, "2": 1, "kohti": 1, "tutkimuksia\\n\\ntutkimuksessa": 1, "edell\u00e4": 4, "vokaalin": 3, "seurauksena": 1, "svabon": 1, "nasaalikonsonanttien": 2, "kieless\u00e4": 2, "\u014b-konsonantin": 1, "muihin": 1, "poikkeuksen": 1, "sey\u00f0abr\u00e6vi\u00f0-lain": 1, "erilaiset": 1, "tai": 1, "ovat": 2, "perusteltua": 1, "paikannimien": 1, "oli": 2, "varhaisen": 1, "h\u00fasav\u00edkarbr\u00f8vini": 1, "kuin": 2, "jakautumisen": 1, "\u00e4\u00e4nteellisi\u00e4": 1, "analyysiss\u00e4": 1, "rekonstruktiolle": 1, "tapahtunut": 1, "muodostumista": 1, "nasaalisuuteenom": 1, "takaisin": 1, "ett\u00e4": 3, "edelt\u00e4neest\u00e4": 1, "sulautunut": 1, "kanssa": 1, "osin": 1, "vastineena": 1, "jakauma": 1, "kehityssuunta": 1, "on": 12, "syit\u00e4": 1, "joita": 1, "1584": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 2, "labiaalistunut": 1, "esiintyvien": 1, "ajankohdan": 1, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4i": 1, "empiirisen": 1, "1298": 1, "tutkimuskirjallisuudessa": 1, "interferenssin": 1, "yhteydess\u00e4": 1, "av": 1, "k\u00e4r\u00e4j\u00e4kirjoissa": 1, "yleens\u00e4": 2, "tutkimuskysymyksiin": 1, "\u00e4\u00e4nnevastineiden": 1, "kiinnitet\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4nsiskandinaavinen": 1, "aineistoon": 1, "vaikutusta": 1, "o-foneemiin": 1, "vokaali\u00e4\u00e4nteen": 1, "de": 1, "runok\u00e4sikirjoitukset": 1, "alussa": 1, "o-vokaalin": 1, "f\u00e4r\u00f6iska": 1, "deskriptiivisesti": 1, "\u01eb-vokaalin": 1, "f\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "sulautui": 1, "aiemmin": 1, "kehityskulku": 1, "vokaaliallofonian": 1, "vokaalien": 1, "koska": 2, "f\u00e4\u00e4riss\u00e4kin": 1, "kielij\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "kahtiajakautumisen": 1, "muilta": 1, "ei": 2, "tavoitteena": 1, "tutkimuksia": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 2, "perua": 1, "perusteella": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "se": 1, "ole": 1, "mit\u00e4": 1, "islannissa": 1, "oleva": 1, "my\u00f6hemmin": 2, "yhteen": 1, "l\u00f6ydettyyn": 1, "pyrit\u00e4": 1, "voidaan": 1, "christian": 1, "jolloin": 1, "tanskalaisen": 1, "a-kirjaimella": 1, "l\u00e4nsiskandinaavin": 1, "selvitet\u00e4\u00e4n": 1, "jakautumista": 1, "nasalisoitumisella": 1, "vain": 2, "alkuper\u00e4isen": 1, "muinaisislannista": 1, "mahdollisesti": 1, "nasaalien": 1, "marginaaliseksi": 1, "k\u00e4sittelevi\u00e4": 2, "yleinen": 1, "lienee": 1, "alkuper\u00e4\u00e4": 1, "olettaa": 1, "historiallisissa": 1, "analysoida": 1, "\u01ebn": 5, "ohella": 1, "seuraaviin": 1, "k\u00e4ytetty": 1, "teoreettisessa": 1, "h\u00e4rkomsten": 1, "innovaatio": 1, "t\u00e4m\u00e4": 2, "refleksien": 2, "pyrit\u00e4\u00e4n": 1, "huomiota": 1, "f\u00e4\u00e4rin": 5, "muinaisl\u00e4nsiskandinaavin": 1, "olosuhteissa": 1, "\u0254\u0303-varianttiin": 1, "fonologisissa": 1, "foneemin": 1, "nasalisoituneeseen": 1, "seuraten": 1, "kuvatun": 1, "aiempia": 1, "nimet": 1, "maakirjoissa": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 1, "keskiaikaisissa": 1, "joka": 1, "kehityksess\u00e4": 1, "poikkeava": 1, "esitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "reflexerna": 1, "t\u00e4ytynyt": 1, "kielen": 2, "ota": 1, "joiden": 1, "l\u00e4hteiss\u00e4": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 1, "nasalisoitumisesta": 1, "edellytyksi\u00e4": 1, "ajoittamismenetelm\u00e4n": 1, "1400-l": 1, "maa": 1, "foneettisesti\\n\\nty\u00f6n": 1, "kahtalaisuus": 1, "\\n\\ntutkimuksessa": 1, "tavattava": 1, "perustuvan": 1, "olleet": 1, "\u00e4\u00e4nteenmuutoksia": 1, "etymologisesti": 1, "ja": 10, "jolla": 2, "edellytt\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 1, "nasalisoituminen": 1, "aikaisempia": 1, "ollut": 2, "etymologisen": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 1, "mik\u00e4": 2, "o-kirjoitusasut": 1, "ilmenemismuoto": 1, "suhteellisen": 1, "f\u00e4\u00e4rinkieleiset": 1, "sulautumaan": 1, "tutkimuskysymykset": 1, "o-vokaaleiksi": 1, "etup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "yksinomaan": 1, "allofonisella": 1, "seurauksia": 1, "kuitenkin": 3, "\u01eb-foneemin": 3, "vokaaleihin": 1, "erityist\u00e4": 1, "pian": 1, "kartoituksessa": 1, "kehittymist\u00e4": 1, "tulkinta": 1, "osoittaa": 1, "\u00e4\u00e4nteenmuutoksen": 2, "u-umlaut": 2, "a-vokaali": 1, "ilmaantuvan": 1, "k\u00e4ynnistyi": 1, "tavurakenteeseen": 1, "historiaa": 1, "j\u00e4ljenn\u00f6s": 1, "rekonstruktiomallia": 1, "merkitys": 1, "kirjoitettujen": 1, "\u00e4\u00e4nnehistorian": 1, "esiintyy": 2, "milloin": 1, "foneettisissa": 1, "pyrkinyt": 1}