{"russia": 3, "seurauksena": 1, "samalla": 1, "tulkintoihin": 1, "john": 2, "valossa": 1, "values": 1, "maalaisina": 1, "context": 1, "in": 13, "project": 1, "and": 15, "saidin": 1, "ven\u00e4j\u00e4n": 3, "caucasus": 1, "were": 2, "ensimm\u00e4inen": 1, "suomalaista": 1, "uudesta": 1, "grand": 1, "matkailijoiden": 1, "talonpoika": 1, "typical": 1, "arvoperusteisiin": 1, "construction": 3, "canons": 1, "findings": 1, "\\n\\nven\u00e4l\u00e4iset": 1, "kirjoituksiin": 1, "less": 1, "tourist": 1, "all": 1, "little": 1, "how": 2, "miten": 1, "nauttimiseen": 1, "t\u00e4ydellisen\u00e4": 1, "given": 2, "kertojan": 1, "beginning": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 2, "social": 1, "1810-1860": 1, "who": 2, "muodostuksessa": 1, "based": 2, "has": 1, "described": 1, "kertoneet": 1, "kauniissa": 1, "alikehittyneeseen": 1, "tutkielmani": 1, "delights": 1, "ryhm\u00e4n": 1, "about": 1, "an": 3, "mahtipontisen": 1, "territory": 1, "tai": 2, "literature": 2, "borderland": 1, "their": 2, "primitive": 1, "people": 1, "kuin": 1, "impressions": 1, "klassisesta": 1, "l\u00e4hestymistavan": 1, "ven\u00e4l\u00e4ismatkailijat": 1, "suomalaisesta": 1, "miksi": 1, "what": 1, "my": 1, "idyll": 1, "kuvaamaan": 1, "over": 1, "jonka": 1, "notably": 1, "matkakertomukset": 2, "etenkin": 1, "poland": 1, "suhtautuminen": 1, "enabling": 1, "place": 1, "from": 2, "travelling": 1, "new": 1, "finnish": 3, "with": 2, "when": 1, "left": 1, "liitt\u00e4minen": 1, "eurooppalainen": 1, "functions": 1, "focus": 2, "yksil\u00f6llisen": 1, "tavoin": 1, "scenic": 1, "kautta": 1, "suomen": 2, "analyysi": 1, "liittyy": 1, "role": 1, "shift": 1, "similarly": 1, "strongly": 1, "too": 1, "elements": 1, "accounts": 1, "silloin": 1, "kun": 1, "polite": 1, "space": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 1, "suomalaisten": 1, "klassisista": 1, "koulukunnista": 1, "suonut": 1, "rakenteen": 1, "sources": 1, "siirtomaana": 1, "honesty": 1, "roolista": 1, "elaborated": 1, "joissa": 1, "regard": 1, "teoreemaan": 1, "yksinkertaisina": 1, "them": 1, "formal": 1, "said": 1, "joille": 1, "huomio": 1, "tutkielma": 1, "domination": 1, "uudenlainen": 1, "contributed": 1, "for": 1, "but": 2, "kruunulle": 1, "of": 30, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "wilderness": 1, "sattui": 1, "analysis": 1, "matkakertomusten": 1, "thus": 1, "valtakuntien": 1, "hallitsija": 1, "edward": 2, "showed": 1, "j\u00e4lkikolonialistiseen": 1, "kulttuurista": 2, "spirit": 1, "terrain": 1, "sosiologi": 1, "cultural": 1, "ajanjaksolla": 2, "characterisation": 1, "experiences": 1, "between": 1, "change": 1, "kategorisesti": 1, "suomessa": 1, "framework": 1, "examines": 2, "matkustivat": 1, "had": 1, "n\u00e4htiin": 1, "elites": 1, "perceptions": 2, "descriptions": 2, "late-eighteenth": 1, "often": 1, "apparently": 1, "virtues": 1, "poliittista": 1, "establishing": 1, "nobility": 1, "puoliskolla": 2, "yhden": 1, "presents": 1, "kertomuksissa": 1, "written": 1, "than": 1, "\\n\\ntutkielman": 1, "selvityksiin": 1, "tyypillist\u00e4": 1, "maisemista": 1, "through": 2, "favourable": 1, "osa": 3, "borrows": 1, "osana": 2, "travelogues": 2, "\\n\\ntoinen": 1, "l\u00e4hestym\u00e4\u00e4n": 1, "the": 44, "peasant": 1, "ajatusrakenteita": 1, "pastoral": 3, "rehellisin\u00e4": 1, "particular": 2, "suomalaiset": 1, "niiden": 1, "present": 1, "ven\u00e4l\u00e4isaateliston": 1, "kirjallisesta": 1, "yksinkertaisiksi": 1, "kirjallisuus": 1, "practices": 1, "ideal": 2, "\\n\\napplying": 1, "empire": 1, "classical": 2, "matkailijioiden": 1, "part": 1, "endowed": 1, "t\u00e4ydellisen": 1, "tuhatseitsem\u00e4nsataaluvun": 1, "loyal": 1, "also": 1, "same": 2, "kyseisell\u00e4": 1, "muodostivat": 1, "arvomuutoksiin": 1, "uskollisina": 1, "constructed": 3, "interaction": 1, "dissertation": 2, "culture": 3, "european": 1, "\\n\\nl\u00e4hestymistapani": 1, "tourists": 1, "empires": 1, "olivat": 1, "n\u00e4hdenan": 1, "l\u00e4hteiden": 1, "matkakuvaukset": 1, "tuhatkahdensansataaluvun": 1, "ylemmyytt\u00e4": 1, "l\u00e4hteisiin": 1, "half": 1, "century": 2, "ideas": 1, "describe": 1, "ylimyst\u00f6st\u00e4": 1, "ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "monin": 1, "rajamaahan": 1, "centuries": 1, "mielikuva": 1, "superiority": 1, "kohteena": 1, "during": 4, "colony": 1, "infinite": 1, "valtakunnan": 1, "sentimental": 1, "appreciation": 1, "they": 2, "essentially": 1, "agrarian": 1, "kulttuurin": 1, "postcolonial": 1, "tuijotusturismia": 1, "ja": 16, "country": 1, "ylimyst\u00f6n": 2, "simplicity": 1, "kutsui": 1, "attitudes": 1, "kuvattiin": 2, "ylimyst\u00f6": 1, "on": 7, "appeared": 1, "esiintym\u00e4\u00e4n": 1, "any": 1, "work": 1, "ways": 1, "early-nineteenth": 1, "developed": 1, "russian": 6, "travel": 1, "rakentaminen": 1, "ven\u00e4l\u00e4iset": 1, "gaze": 1, "suomalainen": 1, "imperiumiin": 1, "sit\u00e4": 2, "which": 1, "collection": 1, "asenteisiin": 1, "kuten": 1, "history": 1, "keskittyiv\u00e4t": 1, "group": 1, "fatherland": 1, "been": 1, "travelled": 1, "focuses": 1, "although": 1, "keskustelu": 1, "t\u00e4ynn\u00e4": 1, "aesthetics": 1, "representation": 1, "survey": 1, "j\u00e4lkipuolella": 1, "\\n\\npart": 2, "ven\u00e4l\u00e4isen": 1, "keskittyy": 2, "more": 1, "paljoa": 1, "imperial": 3, "sek\u00e4": 1, "kuvaukseen": 1, "erityisesti": 1, "vihamielinen": 1, "kuvaustyyli": 1, "ven\u00e4l\u00e4isten": 4, "siirtyi": 1, "approach": 2, "ylivoimaa": 1, "luokittelu": 1, "desolate": 1, "tour": 1, "is\u00e4nmaan": 1, "k\u00e4sittelee": 3, "imperiumia": 1, "many": 1, "omaksuu": 1, "at": 2, "further": 1, "visual": 1, "matkakokemukset": 1, "asenteiden": 1, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4": 1, "finland": 10, "\\n\\nthe": 1, "theory": 1, "perustuu": 3, "russians": 2, "antagonistic": 1, "kokemuksia": 1, "literary": 2, "as": 8, "oli": 3, "romantic": 2, "tunnemaailman": 1, "kuvasivat": 1, "tunteellinen": 1, "eiv\u00e4t": 1, "individual": 1, "underdeveloped": 1, "nineteenth": 2, "kykeniv\u00e4t": 1, "kaukasukselta": 1, "simply": 1, "toisaalta": 1, "study": 1, "light": 1, "suomeen": 1, "period": 2, "representations": 2, "viimeinen": 1, "pleasure": 1, "defined": 1, "kertomuksiin": 1, "to": 6, "muodostettuihin": 1, "subject": 1, "political": 1, "idyllic": 1, "vahvisti": 1, "muutos": 1, "kirjallisiin": 1, "eurooppalaisen": 1, "early-nineteenth-century": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 1, "monarch": 1, "these": 1, "kuvaukset": 1, "visuaalisia": 1, "alkukantaiseen": 1, "maalaisiksi": 1, "grammar": 1, "muodostumista": 1, "1800-luvun": 1, "dominance": 1, "sosiaalisen": 1, "first": 2, "propose": 1, "keisarikuntaa": 1, "images": 1, "explores": 1, "narrator": 1, "is": 1, "finns": 1, "tutkimusty\u00f6": 1, "discourse": 1, "annexation": 1, "talonpoikina": 1, "analyysist\u00e4": 1, "without": 1, "suomesta": 3, "travellers": 2, "puolasta": 1, "sociologist": 1, "vallinnutta": 1, "urry": 2, "that": 1, "elementtej\u00e4": 1, "harvoin": 1, "fraternal": 1, "korostettiin": 1, "terms": 1, "image": 1, "maisemaa": 1}