{"tulevaisuuden": 1, "nostavan": 1, "itseens\u00e4": 1, "did": 4, "ketteryytt\u00e4": 1, "mahdollisuudelle": 1, "moilasen": 2, "kyseenalaistaa": 6, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "aktiiviseen": 1, "ty\u00f6skentelev\u00e4t": 1, "yhdenmukaiseen": 1, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 5, "yksityiskohtaisemmalle": 1, "yht\u00e4": 9, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "text": 2, "korkeakoulusektori": 1, "tuoreen": 1, "synergies": 1, "kumpuaa": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 3, "mekaanisen": 1, "puuttua": 1, "alkujaan": 2, "k\u00e4sitteen\u00e4": 2, "varsinaisesti": 3, "degree": 1, "asiantuntijoiden": 1, "sovellettavuus": 4, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 3, "erottuvan": 1, "taustatekij\u00f6it\u00e4": 1, "konseptin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misen\u00e4": 1, "given": 3, "ilmi\u00f6n\u00e4": 3, "luovuuden": 3, "kannalta": 16, "mahdollinen": 4, "positiiviseen": 12, "tuntematon": 2, "based": 4, "monitasoinen": 1, "vuorovaikutuksen": 9, "osoittaa": 3, "enenev\u00e4ss\u00e4": 3, "m\u00e4\u00e4rittelyprosessissa": 1, "vertailua": 1, "liittyv\u00e4": 1, "yhteis\u00f6p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "vastaavanlainen": 2, "toimintatapaan": 1, "v\u00e4litt\u00e4minen": 1, "uudenlaisen": 2, "erottautumista": 2, "pitk\u00e4lti": 3, "organisaatiomaailmassa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 2, "oppilaitos": 1, "koulutussektorille": 16, "vaikutusmuoto": 1, "korvata": 1, "vaikutuksia": 7, "lis\u00e4tutkimus": 1, "33\u201336": 1, "hour": 1, "l\u00f6ydettyjen": 2, "kyseisen": 3, "chosen": 4, "11\u201313": 1, "ihmisyhteis\u00f6jen": 2, "vaille": 1, "vallalla": 1, "normatiivisuutta": 1, "pilkkomisena": 1, "tuottamaan": 3, "terveydenhuoltosektorin": 1, "tavat": 1, "rakenteesta": 2, "luonteeseen": 2, "tausta": 3, "aware": 1, "huomiota": 2, "kokonaisvaikutukseen": 2, "m\u00e4\u00e4rin": 9, "relevantiksi": 1, "kertautumista": 1, "korkea": 1, "eroavia": 1, "soveltavaa": 2, "olevista": 5, "learning": 17, "saavuttamisessa": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "positive": 42, "muiden": 12, "erillisten": 1, "toimintansa": 4, "lakien": 1, "jakamisesta": 1, "tyyppisell\u00e4": 1, "tahon": 2, "valtaan": 1, "esiinty\u00e4": 1, "heijastavan": 3, "merkitykseen": 1, "passivoivaan": 1, "anarkistisessa": 6, "1996": 7, "yhteis\u00f6llist\u00e4": 1, "osoitus": 2, "havainnoi": 1, "rinnalla": 4, "taloudellisen": 1, "yhtenev\u00e4\u00e4": 1, "rinnakkain": 1, "yhteis\u00f6vaikutuksen": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 1, "eroavaisuuksia": 1, "rsvp": 2, "resurssikysymykset": 1, "hypoteesiin": 2, "jokin": 1, "el\u00e4inryhmien": 1, "radikaalien": 27, "kohderyhm\u00e4": 2, "tutkimusaineistoa": 1, "tehdyn": 1, "levine": 1, "background": 2, "was": 12, "muodot": 1, "showed": 4, "normien": 9, "tarkoituksettoman": 1, "hierarkkiseen": 1, "koska": 20, "vertailuun": 6, "anarkistisesta": 1, "kontekstisidonnaisuus": 3, "toimintasektorien": 1, "parent": 1, "toimintamalleja": 14, "peruskoulutus": 2, "asemaansa": 1, "tulkitsemistasolle": 1, "tapausesimerkkien": 2, "vuorovaikutus": 2, "quarterly": 1, "publications": 1, "piirteit\u00e4": 2, "jotka": 9, "esimerkkiprojektin": 6, "toimintasektoreilta": 1, "materiaalista": 2, "master\u2019s": 1, "paitsi": 5, "m\u00e4\u00e4ritelmiss\u00e4": 2, "keskity": 4, "laitos": 4, "l\u00e4hempi": 3, "tarkastelukentt\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6mahdollisuuksia": 1, "kulttuuritaustan": 1, "tasolle": 7, "tarkastelukent\u00e4n": 1, "theoretical": 7, "kehitt\u00e4misprosessiin": 1, "olevan": 32, "n\u00e4kymisen": 1, "edelt\u00e4viss\u00e4": 2, "oivaltamaan": 1, "kyseenalaistamista": 3, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 1, "oppimisprosessiin": 5, "uutta": 2, "vaikutukset": 11, "toimivuutta": 6, "how": 2, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 4, "interventiotyyppinen": 1, "esimerkkitapauksen": 3, "l\u00e4hemp\u00e4\u00e4": 1, "verrataan": 1, "joustavuutta": 1, "hypoteettisesti": 1, "esittely\u00e4": 1, "rajoittaa": 1, "ollut": 24, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4n": 1, "erottua": 1, "oletusta": 2, "tuoman": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteellisten": 4, "verrattuna": 6, "make": 3, "anarkismi": 1, "vaikkakin": 4, "muokkauksen": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyiss\u00e4": 1, "vahvuutena": 1, "vuosiin": 1, "aseman": 4, "vastaamaan": 3, "siihen": 11, "tietyt": 1, "ty\u00f6st\u00f6vaiheessa": 1, "vuorovaikutusta": 2, "opettaja": 3, "activity": 9, "keskitt\u00e4\u00e4": 1, "materiaalia": 5, "kvalitatiiviset": 1, "selv\u00e4": 1, "pit\u00e4\u00e4": 5, "mielenkiintoista": 6, "kemian": 1, "tavoitteesta": 1, "jakavat": 1, "valitseminen": 1, "kokonaisuuden": 3, "keskustelu": 5, "aktivoituminen": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "lokakuu": 1, "kuljetettu": 1, "sosiaalitieteisiin": 1, "aikuisemman": 1, "luonnostaan": 3, "kokonaistoiminnassa": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4viss\u00e4": 2, "evaluated": 2, "muita": 2, "poliittisena": 1, "alue": 1, "anarkismin": 4, "joita": 4, "tuttuja": 1, "kotioloissa": 1, "voitu": 1, "tarkoitusperist\u00e4": 1, "vertaituteorian": 1, "l\u00e4hestymistapana": 4, "hypoteesina": 2, "siirtym\u00e4ksi": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 43, "valvova": 1, "valikoituneista": 1, "tavasta": 1, "inquiry": 2, "positiivisena": 1, "taustaty\u00f6": 1, "maakuntatasolla": 1, "debate": 1, "poissulkevan": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 1, "naskali": 3, "siksi": 7, "merkityst\u00e4": 5, "korostuessa": 1, "mm": 2, "vastaavanlaiseen": 1, "interventiomallien": 1, "yhteiskuntakehityst\u00e4": 1, "mahdollisuus": 2, "positiivisiksi": 1, "rikkoa": 1, "toimijaan": 1, "johon": 2, "kesken": 3, "paljon": 1, "aikav\u00e4lin": 1, "methepl": 1, "n\u00e4en": 2, "kts": 2, "dearden": 1, "osaamiseensa": 1, "maintain": 1, "auttaa": 2, "rakentaa": 1, "taustam\u00e4\u00e4rityksiin": 1, "t\u00e4lle": 1, "valta-aseman": 1, "vaikuttavuutta": 3, "vaikutuksena": 1, "noussut": 2, "kehitt\u00e4viin": 1, "keskeisen\u00e4": 3, "kriittiseen": 1, "kokonaiskustannuksellisesti": 1, "interview": 1, "vaikutuksen": 16, "suoritettavan": 2, "siten": 1, "peruste": 1, "suorittaa": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4en": 2, "terveydenhuollon": 1, "toimivammat": 1, "itselleen": 1, "oppimisteoreettisille": 1, "yhteiskunnallisesti": 4, "haasteen": 3, "opetusmuotojen": 1, "accountpositiivinen": 1, "hankalina": 1, "perusteita": 4, "muodostettuja": 1, "ekspansiivisen": 17, "rakenteellisesti": 1, "inform": 2, "pedagogisen": 2, "t\u00e4h\u00e4n": 15, "rakenteena": 1, "siirtymisen": 1, "efforts": 1, "periaatteet": 1, "sis\u00e4syntyist\u00e4": 2, "muodostetaan": 1, "introduction": 1, "kest\u00e4v\u00e4": 1, "tapahtunut": 3, "viisi": 3, "organisaatiomy\u00f6nteisen": 3, "muutamaan": 1, "hallinnollisesta": 1, "class": 6, "pedagogiikassa": 10, "muista": 3, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 6, "ihmisen": 2, "itsen\u00e4isyytt\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4llaisessa": 1, "aktiivista": 1, "kuvaamaan": 2, "j\u00e4tt\u00e4neiden": 1, "pohdiskeluun": 1, "lopuksi": 2, "toiminnallista": 1, "ihmistieteisiin": 1, "maakuntien": 1, "oppijoina": 1, "tutkija": 2, "tehostamiseen": 1, "suoritettu": 2, "motivoinnilla": 1, "kohdemaa": 1, "seuraavissa": 1, "laajempiin": 2, "ominaista": 2, "tapahtuvaa": 1, "1970-luvulla": 1, "muutoksen": 12, "tuntuu": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 2, "mahdollistamiseksi": 2, "suoritetaan": 1, "hierarkiatarkastelusta": 1, "tapaamisten": 1, "lis\u00e4ksi": 6, "keskitt\u00e4en": 1, "poikkeustila": 1, "passiivinen": 1, "poikkeavan": 6, "kehittymiselle": 2, "teorioissa": 5, "library": 2, "radikaaleihin": 3, "vallanl\u00e4hteikseen": 1, "t\u00e4lt\u00e4": 3, "ristiriitaiseksi": 1, "sektoreille": 1, "osaajien": 1, "vasteet": 1, "fifteen": 1, "normeihin": 2, "silt\u00e4": 1, "terminologiaa": 1, "tahallisuutta": 2, "tiukka": 1, "alkuper\u00e4isteorioista": 1, "reports": 1, "significant": 2, "huomioonottaminen": 3, "tosin": 1, "tulkintaan": 1, "shrewsbury": 4, "taken": 2, "theories": 12, "itsens\u00e4": 1, "ratkaisemiseen": 1, "aikaj\u00e4nnett\u00e4": 1, "suoritettavissa": 1, "n\u00e4y": 1, "approach": 17, "asemaa": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemisen": 1, "uudelleenpainottamisesta": 1, "toimivaksi": 1, "havaittavissa": 5, "needs": 7, "arvovalinnat": 1, "32\u201346": 3, "antaa": 13, "sidotun": 1, "turun": 1, "suuntautunut": 1, "huomata": 1, "yksil\u00f6llisyyden": 5, "sitouttavana": 1, "tampereen": 1, "tilasta": 1, "laajempi": 2, "syv\u00e4llisen": 1, "toiminta": 15, "yleens\u00e4": 2, "normistot": 1, "suhtautuminen": 1, "display": 2, "normatiivista": 1, "organization": 2, "ohjauskyky\u00e4": 1, "yksil\u00f6llisen": 3, "rikkomaan": 1, "vuorovaikutussuhteet": 1, "teacher": 5, "kehitt\u00e4miseen": 6, "hold": 1, "ominaisuuksien": 6, "pedagogiikkana": 1, "vertailemaan": 2, "tavoite": 9, "joiden": 4, "tukeutuessaan": 1, "l\u00e4hestymistapoja": 9, "ilmi\u00f6t\u00e4": 5, "nostaa": 12, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "muun": 17, "vaaditaan": 2, "osaltaan": 4, "82\u201383": 1, "hierarchy": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 4, "osakseen": 1, "haastaa": 1, "toimivuuden": 3, "formal": 2, "german": 1, "esimerkiksi": 25, "pit\u00e4m\u00e4n": 1, "saanut": 2, "reflect": 2, "uudenlainen": 4, "merkitysverkostojen": 1, "oppimisteoriassa": 1, "soveltuvin": 2, "henkil\u00f6tason": 1, "etsim\u00e4\u00e4n": 1, "numeerisia": 1, "ketk\u00e4": 2, "ohjattu": 3, "jossa": 19, "yksil\u00f6in\u00e4": 1, "testattuja": 1, "taistelun": 1, "ongelmanm\u00e4\u00e4rittely": 1, "asianmukaisesti": 4, "empiiriseen": 1, "teknisluonteista": 2, "teht\u00e4v\u00e4t": 1, "1971": 4, "rakentumisen": 5, "er\u00e4st\u00e4": 1, "my\u00f6hempien": 1, "toimintakyky\u00e4": 1, "tarpeen": 22, "ep\u00e4normaaliutta": 1, "ew": 1, "olevia": 4, "rikkoo": 1, "syy": 1, "tarkastelluista": 1, "larger": 2, "voimaannuttaminen": 3, "rahoitusmalleista": 1, "sovitettavissa": 1, "perustasta": 1, "virheen": 1, "eriytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "itsen\u00e4isen": 1, "vertailun": 7, "nykyaikaisessa": 1, "reagointi": 4, "oppimisprosessissa": 10, "classmates": 1, "t\u00e4llaisen": 2, "communication": 3, "yhten\u00e4isyyten\u00e4": 1, "birthdays": 1, "asteeseen": 1, "ik\u00e4ryhm\u00e4": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 28, "kokonaisuudeksi": 1, "kohdannut": 1, "soveltamisesta": 1, "vaikutusmekanismin": 2, "valtarakenteita": 3, "johtuen": 4, "yhteiskuntavastuu": 1, "mielest\u00e4": 1, "sijoitettavissa": 1, "nutrition": 2, "varmastikaan": 1, "identical": 2, "3-31": 1, "positiivisista": 1, "esiintyvien": 2, "osittain": 6, "koulutusrakenteellinen": 1, "heijasteen": 1, "riippuvainen": 1, "osoitettu": 1, "tutkimuksessa": 2, "luokkahuoneiden": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen\u00e4": 1, "dialogi": 2, "morgan": 1, "ongelmakoulujen": 1, "vahvempaan": 1, "joka": 27, "arvostus": 1, "kellner": 7, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisiin": 1, "define": 4, "l\u00e4heisempi": 1, "tekstit": 1, "dialogisessa": 2, "resursseista": 1, "eriytt\u00e4v\u00e4t": 1, "sosiaali": 1, "yhteisty\u00f6n\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "sijoittumista": 1, "t\u00e4hd\u00e4t\u00e4": 1, "pureutuu": 1, "johdettuna": 1, "tuoda": 3, "kuvaus": 6, "tarkastelevaksi": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "esitelt\u00e4v\u00e4": 1, "mahdollisuuden": 5, "pedagogiikalle": 2, "periaatteisiin": 1, "swarm": 5, "ajavan": 1, "uudistuminen": 1, "organisaatiotaso": 1, "mihin": 1, "academic": 1, "teorioita": 2, "oppijoilta": 1, "ehdollistaminen": 1, "suunnitteluprosesseille": 1, "yksil\u00f6l\u00e4ht\u00f6isen": 1, "luomiselle": 1, "koontitaulukkoon": 1, "jos": 4, "tarkoitettu": 1, "p\u00e4\u00e4ongelman": 1, "tarkastelumatriisiin": 1, "ravitsemuksellisten": 1, "vapauttavana": 1, "olennaiseksi": 1, "oppimisteorialla": 1, "ihmistieteiss\u00e4": 3, "irrallinen": 1, "vuosina": 2, "artikkelimateriaalien": 1, "ajankohtainen": 1, "yl\u00f6sp\u00e4in": 4, "taustakonteksteihin": 1, "kontekstitekij\u00f6iden": 1, "luotujen": 1, "yhdess\u00e4": 9, "aikaansaamiseksi": 3, "ohjausvaltaa": 1, "yksil\u00f6taso": 1, "group": 4, "been": 2, "v\u00e4kivallan": 1, "mietit\u00e4\u00e4n": 1, "esiintyminen": 5, "varsinainen": 3, "oppimisteoriavertailuun": 1, "keskeisi\u00e4": 4, "voimaannuttamisesta": 1, "koostuu": 3, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "potentiaalista": 1, "students": 20, "ravitsemustieteellisten": 1, "reviews": 2, "ensi": 3, "taustam\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 1, "ajatteluprosessien": 1, "sidottuina": 1, "tieteellisyys": 1, "annual": 1, "gaudeamus": 1, "taitojensa": 1, "classroom": 2, "research": 3, "yksil\u00f6st\u00e4": 1, "tuotoksen": 2, "mukaan": 20, "projekteista": 1, "linkitt\u00e4\u00e4": 2, "viestitty\u00e4": 1, "future": 1, "yleistason": 2, "yksikk\u00f6ihin": 1, "esitetyt": 2, "julkinen": 1, "seuraamalla": 1, "mahdollisuutta": 7, "sidos": 2, "ohjeistamiseen": 1, "poikkeavuustarkastelussa": 1, "toimintasektoreilla": 1, "corporate": 1, "kyet\u00e4\u00e4n": 1, "osallistavan": 3, "dominoivia": 1, "roolitukseen": 1, "kirjallisuutta": 1, "instead": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 1, "l\u00e4hemmin": 6, "muotoa": 1, "n\u00e4iden": 5, "meal": 1, "sabotoiva": 1, "processes": 2, "jaottelussa": 1, "yhteis\u00f6aktiivisuuden": 1, "sosiaalisten": 1, "ap": 1, "pidettyjen": 1, "yhteiskunnallisten": 2, "oppimisprosessille": 2, "toimintamallissa": 1, "ymm\u00e4rrys": 4, "l\u00e4hinn\u00e4": 2, "huomiot": 1, "yli": 1, "nousevia": 1, "vahvistamiseen": 7, "luodaan": 2, "tukevien": 1, "kiinnitt\u00e4en": 1, "opettaja-roolin": 1, "useista": 1, "4026": 1, "were": 4, "taistelua": 1, "2006": 4, "tutkimussuuntausten": 1, "koulutussektoriin": 5, "suhteesta": 3, "subjects": 2, "gautrais": 12, "kognitivismi": 1, "tulevaisuudessa": 1, "kriittisisiin": 1, "sortajat": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 5, "esimerkkins\u00e4": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 14, "tulevan": 1, "syyst\u00e4": 21, "kollektiivinen": 2, "vuoropuhelua": 1, "osin": 21, "earlier": 2, "koulutuskent\u00e4ll\u00e4": 1, "opettamista": 1, "alustava": 2, "oleellista": 8, "ihmiselle": 1, "tavoitteita": 2, "community": 7, "hierarkkinen": 2, "are": 34, "2002": 4, "toimimisen": 2, "tahansa": 1, "toimijahierarkian": 1, "muovautumisen": 1, "celebrate": 1, "soveltavan": 2, "poikkeavat": 3, "tarkoitusperi\u00e4": 1, "toimivan": 5, "kiteytt\u00e4\u00e4": 1, "menetelm\u00e4n": 3, "selke\u00e4sti": 9, "tuotokset": 2, "lakeihin": 1, "oppimista": 10, "itsest\u00e4\u00e4n": 1, "projektiesimerkiss\u00e4": 2, "kaikessa": 1, "taustatekij\u00f6in\u00e4": 1, "neliportainen": 1, "harvard": 1, "roolia": 7, "ohjaavina": 1, "perinteiseen": 2, "team": 1, "ihmistieteist\u00e4": 1, "oppimisteoreettisessa": 1, "keskittyv\u00e4\u00e4": 2, "2000luvun": 1, "social": 6, "vaikuttamismahdollisuuksien": 1, "roolitusten": 1, "huomattavissa": 1, "etteik\u00f6": 1, "keskittyen": 2, "julkaistuun": 1, "taitojen": 2, "hypoteesia": 2, "todd": 1, "seurantavuoden": 1, "olemassa": 30, "mielenkiintoisen": 1, "kaikki": 3, "nykyvaatimuksia": 1, "jakautumisen": 2, "avoimesti": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 1, "menestyneiden": 1, "kuinka": 3, "heijaste": 1, "valtios\u00e4\u00e4teisen": 1, "spreitzer": 2, "maakuntaa": 1, "tahallisena": 1, "9(1": 1, "annetun": 2, "rakenteellisuutta": 1, "listojen": 1, "normiperusteisuuden": 1, "paternalistinen": 1, "those": 3, "strengthen": 1, "suunnittelua": 3, "erikseen": 3, "kritiikki\u00e4": 2, "rather": 5, "toimivaa": 1, "tarkastelua": 11, "deviance": 39, "heckert": 2, "zeitlin": 2, "radikaalin": 3, "toim": 2, "muutostavoitteeseen": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtaan": 4, "tarkasteleviin": 1, "correct": 1, "kommunikoinnin": 2, "koulussa": 3, "edustajille": 1, "erilaisten": 2, "sociology": 3, "prosessointi": 1, "selke\u00e4rajaisiin": 1, "objekteiksi": 1, "pahimmillaan": 1, "roolijakoon": 1, "syyllisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "ilmenee": 1, "eritoten": 2, "negatiiviss\u00e4vytteisesti": 1, "linkittynytt\u00e4": 1, "omaavaa": 1, "vastuullinen": 1, "toimintamallejaan": 1, "tarpeesta": 1, "parvi\u00e4lyyn": 1, "v\u00e4listen": 1, "virallisten": 1, "kuten": 32, "valikoiminen": 1, "valikoitunut": 2, "j\u00e4sennetysti": 1, "pohjalla": 1, "them": 4, "s\u00e4ilyy": 1, "koulutuksessa": 4, "valikoitumisen": 2, "kehittelyn": 1, "hierarkkisena": 1, "v\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "valtakonseptiin": 1, "kohtaan": 3, "jakautuminen": 2, "toimintakent\u00e4ll\u00e4": 2, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 10, "suhteellisesta": 1, "dominoinnin": 1, "ajan": 2, "l\u00f6ytyy": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 5, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 2, "books": 1, "koulupudokkaiden": 3, "oppimisteorioissa": 1, "harvoin": 1, "toimintatavat": 1, "oppimisaktiviteetit": 1, "west": 2, "vahvasti": 25, "oppimisteoreettisella": 1, "mukanaolon": 1, "feministisess\u00e4": 2, "sorretut": 2, "k\u00e4ytetyn": 4, "mallit": 2, "the": 158, "muutosprosessina": 1, "eroja": 8, "saralla": 1, "eroavaisuudet": 2, "j\u00e4rjestelmien": 2, "\u00e4rsykevasteisiin": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6": 3, "voitontavoitteluun": 1, "tapahtuvan": 7, "olevaa": 4, "identtinen": 6, "vaatimus": 2, "t\u00e4m\u00e4nkaltaisen": 1, "by": 9, "koulutuskent\u00e4n": 1, "institutionaalisten": 1, "greetings": 1, "yhteis\u00f6tason": 1, "teoriaa": 3, "pohjaavan": 1, "hy\u00f6dynnett\u00e4viss\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisesti": 1, "vaikuttamisen": 4, "syrj\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "kehitysprosesseista": 1, "toimijoilla": 1, "j\u00e4lkeen": 2, "inhimillisess\u00e4": 1, "pelkona": 1, "yksil\u00f6lliset": 1, "collective": 1, "projektimateriaaleissa": 2, "tulevien": 1, "kentt\u00e4\u00e4": 1, "demands": 4, "perinteinen": 3, "aikaansaatava": 1, "viiden": 2, "luottaminen": 1, "selv\u00e4sti": 4, "sis\u00e4\u00e4nrakentuminen": 1, "also": 1, "same": 3, "suoranta": 5, "revisiting": 1, "sorrettujen": 42, "tarkasteluun": 20, "tullut": 1, "kehittymisprosessin": 1, "vastaavantyyppinen": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "vastaavantyyppisist\u00e4": 1, "esitelty": 10, "ennen": 7, "opettajina": 2, "etsit\u00e4\u00e4n": 5, "tahoinen": 1, "l\u00e4hestymistavoista": 4, "tahto": 1, "aikuiskoulutussektori": 1, "analyysin": 1, "vertailuteoriassa": 1, "normiperustaiseen": 1, "creative": 1, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "osassa": 2, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4": 1, "satunnaisvahvistuminen": 2, "kehittymisen": 2, "tieto": 1, "sijoittuminen": 3, "addition": 2, "sijassa": 3, "rikkovaan": 1, "mahdollisena": 4, "feedback": 1, "kontekstin": 2, "oleviin": 3, "arvorakenteisiin": 1, "subjektituottoon": 1, "tyypillisesti": 1, "adaptointia": 1, "kokosi": 1, "osallistamisen": 3, "ep\u00e4tasapainon": 2, "sektoreilla": 1, "teorial\u00e4ht\u00f6kohtien": 2, "york": 2, "haastavaa": 2, "olevien": 12, "luonnetta": 5, "omia": 1, "materiaalin": 2, "k\u00e4ytett\u00e4vyyteen": 1, "illich": 4, "regardless": 1, "vastaisi": 1, "seurantavaihe": 1, "yhteistutkimuksessa": 1, "rajata": 1, "kannaltakin": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 4, "kest\u00e4vi\u00e4": 1, "keskittyy": 4, "useampia": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 5, "samankaltaisuus": 1, "j\u00e4rkeill\u00e4": 1, "uudenlaisiin": 1, "vaikutussuhteet": 1, "ero": 2, "l\u00e4hestymistapa": 33, "taulukkoon": 2, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4ss\u00e4": 1, "koulutusasteiden": 3, "vallansiirto": 1, "tarkastelusta": 3, "realize": 1, "poikkeaminen": 12, "listattuihin": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "perusteltua": 2, "yksityist\u00e4minen": 1, "formaalien": 1, "k\u00f6yhien": 1, "tavoitteisiin": 1, "halki": 1, "teorioiden": 25, "vastaanottaja": 1, "begin": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 4, "illichin": 8, "toteuta": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 1, "nostaminen": 1, "ohjaajan": 1, "psychosocial": 1, "aiheuttanut": 1, "taustat": 1, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "vuorovaikutusverkostosta": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4t": 1, "organisaatiotutkimuksen": 1, "individualized": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 1, "suunta": 1, "kykenev\u00e4isyydest\u00e4": 1, "contact": 2, "sorrettu": 1, "muotoutuu": 2, "puolustuspuheenvuorot": 1, "periaatteiden": 1, "2011": 3, "kirjoittamatonta": 1, "ohjattavuus": 1, "tasojen": 1, "kolme": 2, "perusrakenteiden": 1, "\u00e4rsykeohjatuksi": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ntarkastelu": 1, "family": 4, "toiminnallisista": 1, "t\u00e4llaisista": 1, "vertailla": 1, "osaksi": 4, "rohkea": 1, "vastarintaliikkeen": 1, "l\u00f6yt\u00e4en": 1, "pohjaksi": 1, "vastata": 2, "my\u00f6t\u00e4": 4, "aikakausinakin": 1, "korkeakoulusektorilla": 1, "testata": 2, "kontekstiriippumattomasti": 1, "kyvykkyytt\u00e4": 1, "aktivoinnin": 7, "vapaaehtoista": 1, "mahdollistaa": 2, "j\u00e4rkev\u00e4ksi": 1, "esitetyist\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4reiden": 1, "k\u00e4sittelypohjan": 1, "yksil\u00f6syntyisen": 1, "entinen": 1, "replikoinnin": 1, "suhteet": 1, "aktivoinniksi": 1, "kent\u00e4ss\u00e4": 5, "rakentuu": 3, "antiikin": 1, "26(1": 1, "suuntauksen": 1, "recognize": 1, "potentiaalille": 1, "toimijaryhmi\u00e4": 1, "sis\u00e4isi\u00e4": 1, "l\u00e4pik\u00e4ynnin": 1, "behavioristien": 1, "havaittiin": 1, "uudesta": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 3, "erityyppisesti": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "koulutusteorioiden": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "reviewing": 2, "verkkomateriaalin": 1, "mukaansa": 2, "saada": 3, "yhteiskunnallisiin": 2, "ongelmatilanteiden": 1, "keskitytt\u00e4ess\u00e4": 1, "saatavuutta": 1, "sis\u00e4lle": 1, "jonkin": 4, "projektiryhm\u00e4": 1, "perusajatuksesta": 1, "who": 6, "liittyen": 4, "has": 2, "described": 2, "recess": 1, "sijoittumisen": 1, "viittauksena": 1, "\\n\\nty\u00f6ss\u00e4": 1, "ekspansiivinen": 9, "agent": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "anarkistinen": 9, "katariina": 2, "vertailtavuuden": 1, "motivoivana": 1, "yhteis\u00f6ihin": 1, "provided": 1, "games": 1, "vastanneet": 1, "sortamisen": 3, "perusarvo": 1, "eteen": 2, "numero": 1, "l\u00e4hestymistavan": 61, "toimijatahojen": 1, "kent\u00e4lt\u00e4": 1, "opetussuunnitelma": 1, "tarkoittaisi": 1, "keskuudesta": 1, "teoreettiseen": 2, "omassa": 1, "kontekstisidonnaisuudesta": 1, "resurssim\u00e4\u00e4ritykset": 1, "mahdotonta": 2, "muuttuviin": 1, "kanssaoppijoiden": 1, "painotetummin": 1, "teoreettisia": 2, "2004": 21, "kuvastuminen": 1, "toteutetun": 4, "teoriaksi": 1, "initiative": 3, "teoriamalleihin": 1, "perinteisten": 2, "asiaan": 1, "imitaation": 1, "koulutusorganisaatiotasolla": 1, "teoriasuhteiden": 1, "tahoille": 2, "kokemusper\u00e4inen": 1, "mahdollisista": 1, "sis\u00e4llysluettelo": 1, "esiintyv\u00e4\u00e4": 1, "psykologiseen": 1, "mahdollisuudesta": 2, "unusual": 1, "kyseenalaiseksi": 1, "riski": 1, "eroaa": 2, "teknisesti": 1, "seurantatapaaminen": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 3, "nykyvaatimuksiin": 10, "tuotu": 6, "full": 2, "tapa": 3, "toimijoina": 7, "perinteist\u00e4": 1, "norm": 1, "ottamatta": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 5, "departure": 2, "tarkemman": 2, "luomassa": 1, "toimintamalleissa": 1, "gm": 2, "long": 2, "k\u00e4sitteeseen": 2, "relevanttia": 2, "jako": 1, "aikuiset": 1, "normaaliutta": 1, "luokitellut": 1, "anarkistisia": 1, "focusing": 2, "with": 15, "vuoksi": 4, "certain": 3, "soveltumisesta": 1, "kuvaa": 12, "laaja": 3, "johtajuus": 1, "siblings": 1, "yksil\u00f6ll\u00e4": 1, "byrokraattisuuden": 1, "evoluutioteoreettisen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "kulttuurisiin": 1, "suora": 1, "yhteismitallinen": 1, "solidaarisuus": 1, "teht\u00e4v\u00e4kentt\u00e4\u00e4n": 1, "potentiaalia": 2, "vahvistavien": 1, "sille": 2, "tieteellisell\u00e4": 1, "koostuvat": 2, "kyvyt": 2, "tarkoituksena": 7, "kouluyksikk\u00f6ihin": 1, "normaalin": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isyytt\u00e4": 1, "ohjata": 3, "kaksisuuntaisen": 1, "kasvatustieteet": 2, "vertaillaan": 1, "matriisin": 1, "menetelmien": 2, "best": 1, "osoitti": 3, "tarven\u00e4k\u00f6kulma": 1, "antaisi": 1, "speitzer": 16, "lis\u00e4tutkimuksen": 1, "teoriamallien": 1, "n\u00e4ihin": 3, "soveltuu": 1, "uskominen": 1, "yhtenev\u00e4ksi": 1, "luokkajaon": 1, "towards": 1, "than": 3, "through": 4, "vertaistoimintaa": 1, "oppimisteoriavertailussa": 1, "teoriamalleista": 1, "vygotskyn": 1, "koulutuksella": 1, "tavoiteasettelun": 1, "provincial": 1, "kohdennetun": 1, "yhteis\u00f6sidonnainen": 1, "tiettyyn": 3, "kontekstiohjattuna": 1, "paikkansa": 1, "mittarina": 1, "case-projektin": 1, "reagointikyky\u00e4": 1, "voima": 1, "hyl\u00e4tt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "1-30": 1, "perttula": 1, "mukaisesti": 5, "negatiivisten": 1, "jakautumiseen": 1, "suoria": 1, "society": 4, "oppimisteorioihin": 3, "riitt\u00e4v\u00e4n": 1, "siirryt\u00e4\u00e4n": 2, "kyseenalaistavan": 1, "subjektiivista": 1, "kouluvierailujen": 1, "satunnaisuus": 2, "huolen": 1, "yhtenev\u00e4sti": 1, "vastaavasti": 12, "runsaan": 1, "sijoittuu": 3, "m\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 4, "oppivan": 2, "s\u00e4\u00e4d\u00f6spohjan": 1, "oma-aloitteisuuteen": 1, "tuomaan": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyihin": 1, "yksil\u00f6iden": 57, "mainittujen": 1, "tarkastelematta": 1, "yliopiston": 3, "nosta": 1, "materiaaliin": 1, "valittuun": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksen": 2, "dialogin": 3, "ley": 2, "oppilas": 2, "siirrytt\u00e4isiin": 1, "tuomaa": 1, "ajatusta": 1, "opinn\u00e4ytteet": 2, "shrewsbudy": 1, "puolelta": 1, "aito": 1, "vaikutuksensa": 1, "simulaatiotestausta": 1, "n\u00e4kemykset": 1, "whenever": 1, "toimintamalleineen": 1, "toimintamuutoksen": 1, "niiss\u00e4": 1, "tieteellist\u00e4": 1, "ja": 575, "innovatiivisuuteen": 2, "perusluonteeltaan": 1, "maailmaa": 2, "perustason": 1, "lailla": 2, "v\u00e4lillisesti": 1, "teoriat": 1, "malleille": 1, "toiminnalle": 1, "title": 1, "tiedoksi": 1, "ways": 1, "teaching": 5, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 1, "muuntaa": 2, "tuottanut": 1, "toimintasuhteet": 1, "pit\u00e4mist\u00e4": 1, "riskinottokyvyn": 1, "request": 1, "varjo": 3, "selke\u00e4\u00e4": 3, "suoritettaisiin": 2, "n\u00e4kemyksen": 3, "m\u00e4\u00e4rityskohdat": 1, "kiinnostava": 2, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 3, "luomisen": 1, "jatkuva": 5, "2000s": 2, "teoreettisena": 2, "tarkasteltu": 3, "saatavat": 1, "aktiivinen": 5, "ymm\u00e4rryksen": 4, "ei": 148, "pakollisuus": 2, "laaja-alaisempaa": 1, "haastavampi": 1, "ensisijaisesti": 7, "materiaaleja": 1, "osoitusta": 1, "ongelmanratkaisussa": 1, "rooliin": 8, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llist\u00e4": 1, "tullaan": 2, "odotusarvot": 1, "kommunikointiin": 1, "toimenpiteiden": 1, "american": 2, "opetuksen": 12, "oppijana": 1, "suhteeseen": 2, "attending": 1, "kahteen": 1, "many": 3, "agenda": 1, "seurata": 1, "edistyneempien": 2, "voluntary": 2, "misionesin": 2, "teoriasidonnaisen": 2, "vahvistaminen": 10, "freirekaan": 1, "tukemiseksi": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdan": 16, "tietynlaisina": 1, "useampi": 1, "ylip\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 4, "normaalitilasta": 1, "teorioihin": 2, "arkeen": 1, "challenges": 1, "havainnointia": 1, "motivoiden": 1, "kahden": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 1, "mittaristoon": 1, "tietty\u00e4": 2, "kasvaessa": 1, "toiminnallisten": 1, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 1, "muunnu": 1, "konkreettisen": 1, "muutoksista": 2, "l\u00f6ydettiin": 1, "alla": 4, "toimijoille": 3, "rakenteet": 4, "ota": 4, "t\u00e4m\u00e4n": 43, "ongelmanratkaisijoina": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "muutosmalleja": 1, "misiones": 4, "taustatarkastelun": 1, "pohjautuen": 3, "teoreettisten": 1, "omaavien": 1, "esitetyst\u00e4": 1, "ghassemi": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyyn": 1, "koulunk\u00e4ynti\u00e4": 1, "puututtaisiin": 1, "vapaaehtoisuus": 8, "ominaisesti": 1, "terminologia": 1, "keskittyv\u00e4n\u00e4": 1, "nelj\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 1, "terminologiassa": 3, "toteutettuun": 2, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4\u00e4": 1, "tasa-arvoisuuden": 1, "loppuarviointiin": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "tarkastelulle": 5, "tapahtuvaksi": 1, "k\u00e4sitys": 2, "olettaa": 1, "roolistaan": 1, "rakentumisesta": 2, "2000-luvun": 2, "tuore": 4, "tekemisen": 1, "performance": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 1, "halu": 2, "author": 1, "lunch": 2, "olla": 13, "l\u00e4ht\u00f6kohtainen": 1, "esim": 1, "pyrkii": 3, "potentiaalinen": 1, "lukuisia": 1, "kuvailu": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteess\u00e4": 1, "positiiviset": 1, "eroavaisuutta": 1, "perustu": 1, "avulla": 2, "tarkasteltavat": 1, "muissa": 1, "luovaa": 1, "ongelmanratkaisua": 1, "tasa-arvon": 1, "havaittu": 1, "vanhakantainen": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 2, "merkinn\u00e4ll\u00e4": 1, "tulevat": 1, "kahdelta": 1, "heijastaisi": 1, "aikana": 5, "tutustuminen": 1, "\\n\\ntarkastelu": 1, "sis\u00e4lt\u00f6analyysi": 1, "oppimisesta": 2, "kouluttautumista": 1, "nykyteorioihin": 1, "vastaavanlaista": 2, "n\u00e4k\u00f6kohta": 1, "freiren": 17, "doing": 2, "sis\u00e4ll\u00e4": 1, "negatiivisesti": 1, "sciences": 2, "saavuttamiseksi": 6, "tulkinta": 2, "kykenisi": 1, "theraulaz": 11, "pedagogiikkojen": 1, "mekaanisten": 1, "l\u00e4hde": 2, "tuoneet": 1, "n\u00e4kemyksiss\u00e4": 1, "suhteelliseen": 1, "koulun": 4, "teoreettisiin": 1, "contexts": 2, "ty\u00f6t\u00e4": 2, "tuottavuus": 1, "tilan": 1, "tutkielman": 1, "voida": 3, "keskustelua": 5, "silti": 1, "ohjausta": 1, "freirea": 1, "respond": 1, "suoraan": 12, "normisto": 1, "koti": 1, "aitoon": 1, "p\u00e4\u00e4oman": 1, "palattaessa": 1, "womens": 1, "et": 11, "avoiding": 1, "2014": 21, "vertailupohjana": 1, "vahvistuminen": 1, "l\u00e4hestymistapoihin": 1, "muotoseikkoihin": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 1, "aktiivisuusteorioihin": 1, "yhteydess\u00e4": 1, "broken": 2, "families": 3, "l\u00f6yd\u00f6sten": 1, "poikkeavuudessa": 7, "erottaa": 2, "oikeutukseen": 1, "keskusteltaessa": 1, "l\u00e4hestymistavakseen": 4, "yhten\u00e4": 2, "innovatiivisia": 1, "new": 9, "kontekstisidos": 1, "tarkastelijoiden": 1, "reagointikyky": 1, "esille": 4, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4rakenteeseen": 1, "selitt\u00e4mist\u00e4": 1, "omalta": 1, "kyvykkyyden": 1, "selkeit\u00e4": 3, "voidaanko": 1, "tutkimuksen": 2, "yht\u00e4l\u00e4isyyksien": 3, "kautta": 97, "ohjaus": 2, "vaatimuksilla": 1, "tarkoituksella": 1, "set": 7, "normeja": 3, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 4, "kapinoivan": 1, "tapausesimerkiss\u00e4": 4, "kuvailee": 2, "oppimisteorian": 1, "aktiivisina": 3, "shrewsburyn": 1, "tekij\u00e4\u00e4n": 1, "gabbard": 1, "evaluations": 2, "ottamisella": 1, "h\u00e4nelt\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4telyn": 1, "tarkempaa": 1, "luokkahuoneen": 1, "scholarship": 1, "kokonaisuutena": 2, "lomassa": 1, "keskeisten": 1, "leaders": 3, "asettelun": 1, "raportointimateriaali": 1, "ottamiseksi": 1, "analysoida": 1, "bloomsbury": 1, "automaationa": 1, "perinteisiss\u00e4": 1, "tuottavuuden": 2, "sivuaa": 1, "ohi": 1, "vastaisen": 1, "esiin": 60, "tutkijat": 5, "stimuloinnin": 1, "oy": 1, "saavutetulle": 1, "esitetty\u00e4": 2, "kulkemaan": 1, "adult": 1, "kohteen": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6jen": 3, "rajaa": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "kehitys": 2, "vertailuanalyysi": 2, "t\u00e4ysin": 12, "oppimisteoria": 1, "toimintastrategioiden": 1, "tekij\u00f6ihin": 1, "haastattelujen": 1, "rakenteellisuuden": 1, "vuosikymmen": 1, "riippuvaista": 1, "between": 10, "tarkastelevaa": 1, "osoittavat": 2, "olipa": 3, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteelliselle": 1, "collaboration": 1, "plusmerkill\u00e4": 1, "pohjautuvasta": 1, "v\u00e4liseen": 3, "termein": 1, "aktiivisten": 1, "comfortable": 2, "upcoming": 2, "fences": 1, "vertaismotivointi": 1, "rosenbaum": 1, "rakennekysymyksiin": 1, "psykologisena": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "yksil\u00f6muutosten": 1, "oppijasta": 1, "viable": 1, "uskon": 2, "tilanneriippuvaisuuden": 1, "pidemm\u00e4n": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4neill\u00e4": 1, "study": 22, "varsinaista": 3, "anarkistisiin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseksi": 1, "tarkasteluissaan": 2, "pilkottujen": 1, "mitataan": 1, "osana": 4, "tutkijoiden": 2, "peruskuvauksen": 1, "lis\u00e4tarkastelu": 4, "edustaa": 1, "l\u00f6ydetyn": 1, "grade": 4, "n\u00e4kemyseroja": 1, "niin": 6, "eteenp\u00e4in": 1, "mustavalkoinen": 1, "negatiivinen": 5, "practices": 4, "n\u00e4k\u00f6kulmaerojen": 1, "47(6": 1, "asema": 4, "esimerkkin\u00e4": 3, "shi": 1, "referent": 2, "mallien": 7, "vaativat": 3, "antamalla": 1, "joskin": 2, "edelleen": 6, "noudattelee": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 1, "verrattavissa": 1, "organisaatiotoimintaan": 1, "oikeiden": 1, "tahtovana": 1, "kuitenkaan": 13, "vaikutussuhteen": 1, "analysoinnin": 1, "laajalti": 4, "muutoksena": 1, "corrected": 1, "omasta": 1, "fokusoinnissa": 1, "perspectives": 1, "kyse": 1, "osallistuvien": 1, "tehostamisen": 1, "vertailussa": 9, "muutosta": 4, "esitet\u00e4\u00e4n": 7, "pedagogiikan": 34, "ryhmien": 1, "konfliktitilanteiden": 1, "yhteis\u00f6n": 37, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4lle": 1, "virallisille": 1, "teoretisoinnista": 1, "l\u00e4hdemateriaaliksi": 1, "rikkovasta": 1, "yksil\u00f6n": 59, "dialektisuus": 1, "tuotuna": 1, "ristiriitatilanne": 1, "rikkomista": 1, "l\u00e4hestymistavasta": 3, "tietokantojen": 1, "tarkastelumatriisin": 15, "tapansa": 1, "perustuvan": 1, "suhteutuminen": 1, "todettiin": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "jerry": 1, "jaettu": 1, "viitatussa": 1, "linkage": 2, "vertaistukea": 1, "asemoimaan": 1, "directors": 4, "oppimisteoriat": 3, "nimiss\u00e4": 3, "vaikuttaen": 1, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "vertautuu": 1, "dialogien": 1, "radosevich": 1, "resursseja": 1, "deporter": 1, "esiteltiin": 2, "oppijaryhmi\u00e4": 1, "ottaen": 3, "maisteriohjelma": 2, "haastattelut": 1, "toimintoihin": 3, "synty\u00e4": 1, "tarjottavan": 1, "ratkaisu": 2, "vieminen": 1, "itseriittoisesti": 1, "luokkajakoisuuden": 1, "toimittaessa": 1, "arvokasta": 1, "koulutusinnovaatioiden": 1, "younger": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 2, "etteiv\u00e4t": 1, "yrityksiksi": 1, "year": 2, "nelj\u00e4n": 1, "k\u00e4sittelee": 2, "sivun": 1, "varsinaisiin": 1, "ilmi\u00f6n": 1, "koostettu": 1, "v\u00e4liraportti": 1, "ammattikoulu": 1, "sis\u00e4lt\u00f6vertailua": 1, "yhteis\u00f6kehitykseen": 1, "tasapainon": 1, "toimintatavoille": 1, "each": 1, "lopputuloksen": 2, "samaistumaan": 1, "ajatella": 1, "sijaan": 23, "vaatimuksiin": 5, "erittelev\u00e4ksi": 1, "keskustelussa": 1, "eberhart": 3, "tarkasteluryhmien": 1, "expanding": 3, "oppimissis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "classificatory": 1, "normatiivinen": 1, "valikoituneet": 1, "43\u201344": 1, "mittariston": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 5, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 5, "tekniseen": 1, "tuottavana": 1, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "intentionality": 2, "fenomenologiseen": 1, "seitsem\u00e4n": 9, "oletusarvon": 1, "noudattavan": 2, "toimintaa": 9, "l\u00e4hestyminen": 1, "hyv\u00e4\u00e4n": 2, "keskeisen": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 1, "motivoinnista": 1, "tapausesimerkki\u00e4": 1, "tuottaen": 1, "ross": 4, "suurimmassa": 1, "kysymyksen": 2, "prosessien": 1, "provincia": 3, "kritiikist\u00e4": 2, "havainto": 2, "avaamisen": 1, "tutkimuskysymykseen": 1, "kulkevan": 1, "uudelleenarviointiin": 1, "repetition": 1, "tarkastelufokukseen": 1, "regimented": 1, "hierarkiat": 1, "tiivist\u00e4en": 1, "rajattujen": 1, "rakentavaksi": 1, "exposed": 1, "toimena": 2, "seurantavaiheessa": 1, "sijaa": 3, "tarkoituksenmukaisuuden": 1, "toimintarakenteesta": 1, "arvioinnissa": 1, "mahdollisia": 2, "kohderyhmiin": 1, "ep\u00e4selv\u00e4t": 1, "tuovat": 1, "suhteuttaminen": 2, "k\u00e4sittely": 3, "mink\u00e4": 2, "omaavat": 5, "rakentumiseen": 2, "automaattisesti": 1, "that": 16, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "omien": 1, "teoretisoinnin": 3, "it": 4, "edustajiensa": 1, "ohjaavien": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 1, "tutkimusasetelmissa": 1, "locked": 1, "feministinen": 2, "aivan": 1, "vahvemman": 1, "valikoitu": 1, "student": 5, "luovana": 2, "keskustelun": 3, "and": 55, "n\u00e4kemykseen": 2, "monesta": 1, "parades": 1, "mallina": 1, "strukturoidun": 1, "perusl\u00e4ht\u00f6kohdat": 1, "yhteytt\u00e4": 1, "t\u00e4llaisissa": 1, "clear": 3, "ulos": 1, "wanted": 2, "j\u00e4sentelev\u00e4\u00e4": 2, "ongelman": 3, "teorioista": 1, "esiintyv\u00e4t": 2, "liittyvien": 1, "n\u00e4it\u00e4": 1, "koko": 2, "ajatuksen": 1, "include": 1, "yhdistely\u00e4": 1, "cm": 1, "kriittisyyden": 1, "aiemmasta": 1, "objektiivisuuteen": 2, "toimintanormeista": 1, "staattiseen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 1, "strukturoiduissa": 1, "ovat": 54, "179\u2013183": 1, "kriittisesti": 1, "jopa": 4, "yksil\u00f6ille": 2, "hy\u00f6dynnetty": 3, "massiiviseksi": 1, "vaikuttamisessa": 1, "toimintarakenteisiin": 1, "toimintamallin": 7, "teknisemm\u00e4n": 2, "tarkoituksenmukaisena": 1, "etenemisprosessi": 1, "globalisaatio": 1, "kasvattamiseen": 1, "keskittyneet": 1, "keskittymisen": 1, "alueen": 1, "seven": 2, "eroa": 1, "tiedekunta": 3, "tehostavien": 2, "normaaliusm\u00e4\u00e4ritelmiin": 1, "muuttujien": 1, "valta-asemaan": 1, "building": 1, "usko": 1, "linjat": 1, "muutoksessa": 1, "painotettava": 1, "yhteis\u00f6tasolle": 2, "yhdistetty": 1, "taustatekij\u00e4n": 2, "asetettuihin": 8, "anarkistiseksi": 1, "analyysitasolle": 1, "oppimisinnovaatioiden": 1, "korostaa": 7, "contribute": 2, "tarkastelutiimien": 1, "koulutukselta": 1, "hahmottamaan": 2, "k\u00e4yt\u00f6smallilla": 1, "relevanttina": 1, "pakottavuus": 1, "yksil\u00f6kohtainen": 1, "vaihdella": 1, "perustuvat": 1, "palautej\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "johtamisen": 1, "mukailee": 1, "administer": 1, "yhteis\u00f6k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "education": 22, "workshops": 2, "yhteis\u00f6n\u00e4k\u00f6kulmasta": 2, "nostamia": 1, "talking": 1, "area": 1, "toiminnan": 95, "ongelmanratkaisumalleja": 2, "aiheen": 2, "projektiesimerkit": 1, "perinteisemm\u00e4n": 1, "kohtelulle": 1, "vastaanottavana": 1, "arvoja": 1, "alkuper\u00e4isen": 1, "l\u00e4htien": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 7, "tukevan": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "fyysisten": 1, "arvioinnille": 1, "dialogisen": 1, "tekij\u00f6iden": 3, "kuvailema": 2, "kausaalisuhteisiin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neen": 1, "olemisen": 2, "selkeytt\u00e4miseksi": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyst\u00e4": 2, "vuonna": 1, "kasvavan": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 1, "ulkoa": 2, "kaufmann": 1, "hypoteesien": 3, "erittelev\u00e4": 1, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 1, "huomioida": 10, "erottautumisessa": 1, "illiterate": 1, "tukee": 9, "ongelmakohdat": 1, "l\u00e4hestymistapaerot": 1, "teoreettisen": 6, "analysis": 2, "nopeampaa": 1, "yhdisti": 2, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 1, "panostus": 1, "krohn": 1, "deposited": 1, "keskeisimpi\u00e4": 1, "samanaikaisesti": 3, "korostamat": 1, "laajasti": 1, "vuorostaan": 1, "relationships": 1, "vaikutusten": 6, "selke\u00e4": 3, "joustavuus": 1, "koulutusmuotoon": 1, "provides": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 3, "erittelee": 1, "jatkuvan": 2, "kouluttautumisestaan": 1, "ongelmiin": 1, "itsen\u00e4isyyden": 1, "prosessin": 5, "unohtua": 1, "overall": 2, "nimetty\u00e4": 1, "nimenoman": 1, "parvi\u00e4ly\u00e4": 1, "edistymisest\u00e4": 1, "k\u00e4ymien": 1, "aiemman": 1, "12\u201317": 1, "highly": 1, "edustavat": 2, "otollisen": 1, "v\u00e4lineist\u00f6n": 1, "vaikutustason": 1, "\u2018fodder": 1, "k\u00e4sitteen": 4, "humanistisen": 2, "el\u00e4viin": 1, "laatuun": 1, "koulutusymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 2, "kokemus": 1, "oleta": 1, "esittely": 5, "kognitivismin": 1, "clinical": 1, "systemaattista": 5, "yhteiskunnallisesta": 1, "kasvuun": 1, "anniversary": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "vai": 4, "inhimillisten": 1, "sidosryhm\u00e4tapaamisissa": 1, "yksil\u00f6oppimisen": 1, "needed": 2, "osallistuville": 2, "toimintamallista": 1, "suhteita": 1, "haasteellisten": 1, "suhteuttamalla": 1, "vahvistamalla": 1, "1995": 4, "yhteis\u00f6": 5, "teoreettista": 1, "syv\u00e4\u00e4": 1, "tilanne": 2, "yksityiskohtaisempaa": 3, "product": 1, "kumpi": 1, "vuorovaikutuksiin": 1, "fokusoimalla": 1, "kokoomateoksessa": 1, "valmiuksittain": 1, "motivointi": 1, "positiivinen": 48, "laajassa": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 4, "kirjattuna": 1, "vahvistusta": 2, "muassa": 16, "oli": 16, "ohjaussuhteet": 1, "toimintasektorilla": 1, "laajoja": 1, "asettamiin": 2, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 1, "give": 2, "laajennettiin": 1, "theraulaz\u2019n": 3, "deviant": 3, "useassa": 1, "milloinkaan": 1, "aktiivisuuden": 12, "rajausten": 1, "valikoituneita": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4viss\u00e4": 1, "poistamisen": 1, "properly": 2, "systeemitekniikkaan": 1, "nosto": 2, "maria": 2, "j\u00e4\u00e4": 1, "oletusarvoisesti": 1, "luonteesta": 2, "expansive": 3, "poikkeavuudelle": 1, "teacher-teacher": 1, "esitellyn": 3, "kunniallista": 1, "vedett\u00e4viss\u00e4": 1, "graduty\u00f6n": 1, "korostamiseksi": 1, "toteutukseen": 1, "erottuuko": 1, "interests": 1, "meyd": 2, "sijalla": 1, "vapaaehtoisuuteen": 3, "aktiivisuuteen": 4, "selke\u00e4mmin": 3, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 2, "vain": 2, "esimerkin": 4, "47\u201385": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysia": 3, "miettineeksi": 1, "nimi": 1, "alistavia": 1, "these": 2, "inhimillisyyteen": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 4, "ratkaisuja": 2, "ohella": 7, "perusteina": 1, "johtajuuteen": 1, "annettiin": 2, "1\u201330": 1, "sitouttaminen": 1, "asteittain": 1, "yksityinen": 1, "listattu": 1, "puitteissa": 5, "mf": 1, "adaptointi": 1, "akuuttina": 1, "oppimistapahtumien": 1, "vahvistamista": 2, "within": 1, "kohdekoulujen": 1, "radikalisaatio": 1, "nousevat": 3, "k\u00e4sittelyn": 5, "classrooms": 1, "no": 3, "uudenlaiseksi": 2, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "toimien": 2, "ajattelun": 3, "mallinkin": 1, "osa-alueita": 1, "taustam\u00e4\u00e4rittely": 2, "melko": 7, "syvemp\u00e4\u00e4": 2, "kokemuksen": 3, "toteutuksen": 6, "yhteis\u00f6llisyytt\u00e4": 3, "kuvailemassa": 1, "testing": 1, "prosessille": 1, "vaiheessa": 1, "saatiin": 2, "toimijaryhmien": 3, "formaali": 1, "hypoteeseja": 1, "erottuminen": 1, "see": 1, "mahdollista": 38, "dominoivien": 1, "express": 1, "kollektiivisen": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4k\u00f6kulmaan": 1, "k\u00e4ytettyjen": 1, "when": 3, "eritt\u00e4in": 3, "aseteltu": 1, "joustavasti": 1, "vastuuroolien": 1, "suuria": 1, "toisiaan": 1, "tarkastella": 11, "kuvaaviin": 1, "selkeisiin": 1, "ollen": 5, "nyky": 1, "educational": 12, "yhteiskuntayhteisty\u00f6h\u00f6n": 1, "empiirinen": 1, "kriittisen\u00e4": 2, "poikkeavuus": 47, "sterninin": 3, "valossa": 4, "teoriamallissa": 1, "motivointiin": 1, "prosessiin": 1, "tuominen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmissa": 2, "johdatus": 1, "freire": 30, "ty\u00f6v\u00e4lineen\u00e4": 1, "tarkastelutiimit": 1, "laajuuteen": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "prevent": 1, "libraries": 1, "muutosvaatimuksiin": 1, "monimuotoinen": 3, "change": 2, "findings": 1, "nostot": 1, "kuvata": 1, "muuntuu": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "sis\u00e4\u00e4nkirjoitettu": 1, "prosesseissa": 1, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 2, "perinteiset": 2, "oppijoita": 2, "neutraalina": 2, "tilanteessa": 5, "suhteutettavissa": 1, "el\u00e4inten": 1, "yhteiskunnallista": 2, "aim": 2, "omaehtoisesti": 1, "heijastaa": 10, "opettajat": 1, "haasteita": 1, "tuottaa": 2, "saaranen-kauppinen": 2, "l\u00e4sn\u00e4oloa": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteon": 1, "muuttaa": 1, "oppimisteoreettisen": 3, "esiinny": 1, "kanssa": 23, "follow-up": 1, "keskeinen": 5, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riin": 1, "anarkististen": 3, "verraten": 1, "kappale": 5, "tarkasteltuina": 1, "attention": 1, "passivoi": 1, "korkeakoulutuksen": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyn": 1, "perustoimintoja": 1, "peruskoulua": 1, "sitovat": 1, "vahvana": 1, "ten": 1, "monimuotoisuus": 1, "missing": 1, "laajennettu": 1, "toimintamalleista": 3, "vertailuteorioilla": 1, "heikkous": 1, "olemassaoloa": 2, "aiemmin": 4, "be": 12, "pidempiaikaisia": 1, "vaikuttavuuden": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisen\u00e4": 2, "saatujen": 1, "dualistisuuden": 1, "sitoutumaan": 1, "positiivisia": 2, "teorial\u00e4ht\u00f6kohtia": 1, "mediapinta": 1, "sortajiksi": 1, "toteutettujen": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyv\u00e4mpi": 1, "tarkastelumatriisissa": 1, "kattavuus": 1, "hyvien": 2, "teoriaansa": 1, "positiiviselle": 1, "aktiivisemmin": 1, "functionality": 2, "alkaa": 1, "koulutustapaan": 1, "oppimistilanteissa": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 1, "oppimisteoreettiseksi": 3, "muutospyrkimys": 1, "heihin": 1, "viikon": 2, "yhteis\u00f6lliset": 1, "radical": 10, "toimijat": 5, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 1, "lyhyesti": 1, "analyysimenetelm\u00e4ksi": 1, "k\u00e4sitteell\u00e4": 1, "ajoittain": 1, "negatiivisia": 5, "tutkielma": 1, "factors": 4, "2003": 29, "teoksessaan": 1, "aktiivisen": 8, "yksityiskohtaisuuteen": 1, "oppijat": 2, "tehokkuutta": 4, "organisaatiossa": 1, "vertailuteoriakohtaisesti": 1, "toteutti": 1, "toivotun": 1, "oppijoiden": 5, "havainnointiin": 1, "l\u00e4sn\u00e4olossa": 1, "osallistuva": 1, "tasot": 1, "passiivisuuden": 1, "7-8": 1, "sosiologisesta": 1, "kohteeksi": 1, "useaan": 1, "rakennemuutoksia": 1, "v\u00e4lillisen": 4, "toimijal\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "yhtenev\u00e4isyys": 1, "seikat": 1, "linkitt\u00e4misess\u00e4": 1, "eri": 48, "olennaisina": 1, "feminist": 1, "done": 4, "negatiivisina": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 1, "samankaltaisuudet": 1, "meetings": 5, "uudistumista": 1, "tiet\u00e4misen": 2, "v\u00e4it\u00f6skirja": 1, "raja-aitojen": 1, "sovellettavuuden": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtiin": 8, "n\u00e4kemyksellisi\u00e4": 2, "ty\u00f6h\u00f6n": 5, "ohjaa": 6, "na": 5, "mansour": 1, "yksik\u00f6iden": 1, "hieman": 4, "v\u00e4list\u00e4": 4, "valikoituviin": 1, "yksil\u00f6jen": 1, "128-135": 1, "rakentunut": 2, "keskeisess\u00e4": 1, "negatiiviset": 3, "14(1": 1, "yksil\u00f6ilt\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteiden": 2, "rakentamassa": 1, "systematisoitu": 1, "huomioiden": 10, "2005": 3, "environment": 1, "sukupuolten": 1, "feel": 2, "mik\u00e4li": 13, "radikaalikasvatus": 1, "suoraa": 1, "j\u00e4tetty": 1, "ulottuvuuden": 1, "tilastollinen": 1, "anarkistisena": 1, "toteutuvaa": 1, "going": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "olennainen": 2, "oikeansuuntainen": 1, "ensin": 2, "toimivuudesta": 3, "time": 2, "sense": 1, "intensiivist\u00e4": 1, "ensimm\u00e4iseen": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 8, "vaikuttavana": 1, "l\u00f6ydetty\u00e4": 1, "haastavampaa": 1, "bulletin": 1, "omaksumat": 1, "ep\u00e4selv\u00e4": 1, "into": 4, "niihin": 1, "tests": 1, "korkeamman": 1, "nopea": 1, "yksil\u00f6tasolta": 1, "perusta": 1, "saattavat": 2, "oppimisj\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "sortajan": 1, "aktivoiminen": 1, "identiteetin": 1, "yhteis\u00f6llisyyden": 9, "toimintarakenteiden": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "digitalisaation": 2, "teknisluonteinen": 1, "pahaan": 1, "oppimisteoreettiseen": 5, "todenn\u00e4k\u00f6isimmin": 1, "toimisi": 1, "teknisluonteisempien": 1, "kokoaa": 1, "school": 24, "1998": 2, "normaalijakaumaan": 1, "hyvinvointisektorilla": 1, "nostamaan": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmassa": 1, "bmj": 1, "numeraalisten": 1, "yhteyden": 1, "tehostamisessa": 1, "worlds": 1, "kriittisiin": 1, "kirjasto": 1, "pit\u00e4vien": 1, "pysyv\u00e4mm\u00e4st\u00e4": 1, "toteutus": 1, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 3, "review": 3, "kykenee": 4, "seen": 4, "materiaali": 5, "identify": 1, "ryhmiin": 1, "systeemiss\u00e4": 1, "kouluyhteis\u00f6jen": 1, "kantaa": 7, "oppimisteoreettisiin": 2, "extraordinary": 2, "parhaimmillaan": 4, "tasoilla": 1, "normatiivisesta": 1, "koulutuksesta": 1, "ilmaistuina": 1, "tampere": 3, "negatiivisessa": 1, "n\u00e4e": 4, "perttulan": 3, "koulutusalan": 1, "kontekstitekij\u00e4t": 2, "n\u00e4kyi": 1, "kasvatus": 1, "tehokkuuden": 2, "pedagogisessa": 1, "keskeisiin": 1, "ohjaavat": 1, "keskusteluun": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4hierarkioita": 1, "normistotasolle": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4misess\u00e4": 3, "teknisen\u00e4": 1, "yksil\u00f6it\u00e4": 6, "malleja": 1, "yhtenevin\u00e4": 1, "merkitty": 2, "rajoituksista": 1, "v\u00e4litt\u00f6mien": 1, "opettajien": 1, "esitett\u00e4ess\u00e4": 1, "inhimillisyyden": 3, "voimakkaasti": 1, "luomaan": 1, "ketter\u00e4\u00e4": 1, "vallankumoukselliset": 1, "sternin": 16, "apuna": 1, "menestystekij\u00f6iden": 1, "passiivisuudesta": 1, "velvollisuus": 3, "lis\u00e4tutkimusta": 1, "tarkasti": 1, "ajattelijana": 1, "resurssitehokkuuden": 1, "radikalismin": 1, "al": 11, "oletukseen": 1, "kriittisen": 6, "rakentamisen": 2, "normi": 2, "selke\u00e4t": 1, "tapahtuvalle": 1, "journal": 2, "prosessina": 1, "ohjatuksi": 1, "yliopisto": 3, "normistoa": 3, "mink\u00e4laisia": 1, "concentrating": 1, "j\u00e4senten": 3, "havainnointi": 2, "ristiriitatilanteita": 1, "kokonaan": 1, "noston": 1, "opettaja-oppilas": 2, "omat": 1, "soveltuvuutta": 8, "contract": 1, "yksil\u00f6aktiivisuuden": 2, "ulkopuolisten": 1, "kosketuspinta": 1, "poissulje": 1, "toimintasektoriin": 1, "swedberg": 1, "koulutussektorin": 9, "vaikutusmahdollisuuden": 1, "teoriakentt\u00e4sijoittelun": 1, "executed": 2, "leimaavan": 1, "sorron": 2, "kehittymist\u00e4\u00e4n": 1, "suoritetun": 2, "strukturoidulla": 1, "luopumiselle": 1, "lokeroinnin": 1, "valtasuhteista": 1, "vahvemmin": 4, "sitoutuu": 3, "compared": 2, "satunnaisia": 1, "heijastavat": 1, "l\u00e4sn\u00e4oloon": 3, "poistaa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "luominen": 4, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 3, "interest": 1, "kategorisoinut": 1, "mainittu": 3, "ty\u00f6ss\u00e4": 41, "verkosto": 1, "henkil\u00f6kohtaista": 1, "yksityiskohtaisempaan": 1, "sattumanvarainen": 1, "v\u00e4linen": 5, "omaaviin": 1, "meet": 3, "suhteessa": 23, "context": 2, "support": 2, "erottavan": 1, "2009": 6, "riskin": 1, "need": 1, "followed": 1, "johtajan": 1, "yhteiskunnan": 11, "globalisoituvassa": 1, "united": 1, "tukemaan": 3, "do": 4, "resurssitehokkuuteen": 1, "hypoteesin": 2, "sitoutuminen": 3, "deleon": 6, "1572016": 1, "nostaneet": 1, "kaikilla": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 1, "itseohjautuvuus": 2, "soveltavampaan": 1, "k\u00e4ytettyihin": 1, "perustaa": 1, "behaviorismi": 1, "aspects": 1, "olemassaolon": 3, "normij\u00e4rjestelmill\u00e4": 1, "yksil\u00f6n\u00e4": 1, "whole": 4, "motivoitumista": 1, "nostamansa": 1, "normaalius": 1, "unlikely": 1, "26206": 1, "psykologisten": 1, "pahan": 1, "uudenlaisten": 1, "tahojen": 1, "due": 2, "their": 15, "edition": 2, "tutkimuskontekstiin": 1, "erityisj\u00e4rjestelyihin": 1, "aikaansaada": 1, "huomion": 5, "transformatiivisena": 1, "useat": 6, "poikkeavuudella": 2, "radikaalilla": 1, "korostumisen": 1, "miksi": 2, "determined": 1, "referenssiyhteis\u00f6n": 1, "ohessa": 1, "vastakkainasettelua": 1, "yhteiskunnalliseen": 1, "yhdistyv\u00e4t": 1, "in": 34, "toteutuksessa": 3, "its": 2, "virhetoiminnoilla": 2, "selvitett\u00e4viss\u00e4": 2, "parvi\u00e4ly": 10, "vaikuttaakin": 1, "methods": 2, "asettelusta": 1, "suorittamaan": 1, "asettelua": 1, "kontekstiymm\u00e4rryksen": 1, "2000124": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 1, "toimialojen": 1, "tarkastelutiimeihin": 1, "joustavien": 1, "kahlitsevana": 1, "persoonan": 1, "yhteis\u00f6jen": 2, "suggestions": 1, "tekij\u00e4n": 1, "liittyvi\u00e4": 1, "luonnollisesti": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "back": 1, "yksil\u00f6ill\u00e4": 2, "j\u00e4\u00e4neiden": 1, "tuottavia": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 2, "helda": 2, "yhtenevi\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteisiin": 1, "radikaaleja": 5, "joustomahdollisuuksia": 1, "formaalisti": 3, "promoting": 1, "valikoitujen": 1, "toivotunlaisia": 1, "poikkeavien": 2, "vaatisi": 4, "sykliss\u00e4": 1, "general": 3, "huomauttaa": 3, "joissa": 7, "329(7475": 1, "sortajille": 1, "oppressed": 3, "poikkeava": 5, "impacts": 1, "luokitella": 1, "hyviin": 1, "laskuun": 1, "vahvistumisena": 1, "yksil\u00f6aktivointi": 1, "taustaa": 1, "kommunikointi": 1, "vanhempien": 1, "johtajuudella": 1, "organisaatiota": 1, "vaihtuvana": 1, "ajattelu": 1, "voimina": 1, "na-merkinn\u00e4t": 1, "koulutuskysymysten": 1, "kuuluvaksi": 2, "l\u00e4hestymistavat": 3, "vallan": 20, "muuntamaan": 1, "ty\u00f6hyvinvointiin": 1, "yleisen": 1, "taho": 2, "sector\\n\\nthe": 1, "kohteesta": 1, "ulkoisten": 3, "teos": 3, "kvantitatiivinen": 1, "toteuttamista": 1, "pysytt\u00e4ytyy": 1, "rajapintatapauksina": 2, "samoin": 1, "characteristics": 4, "n\u00e4in": 12, "tehokkuus": 2, "model": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 7, "automatisoitu": 3, "teoretisoida": 1, "tiukasti": 1, "solving": 2, "tarkasteluissa": 3, "konfliktien": 2, "mittausten": 2, "tarkastelutasoon": 1, "oppivat": 5, "sis\u00e4lt\u00f6esittely": 1, "toteutetusta": 1, "kriittisiksi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymismalli": 1, "otettu": 3, "koostetaulukko": 3, "sis\u00e4iset": 1, "luonteensa": 1, "taulukko": 8, "saatua": 1, "rakenteelliseen": 1, "kehitysprosessien": 1, "valvovan": 1, "tietyiss\u00e4": 1, "pohdinnassaan": 1, "vapaaehtoiseen": 1, "actions": 1, "saatetaan": 1, "esitellyill\u00e4": 1, "perustui": 1, "dg": 2, "pelkoa": 1, "v\u00e4line": 4, "luonnollista": 2, "etenemisrakenne": 1, "luettavissa": 1, "tavoitteille": 1, "responsibilities": 2, "innovoida": 1, "toimintasuunnitelma": 1, "teoriamalli": 2, "vaikuttavan": 1, "muutokseen": 4, "todennettavissa": 1, "kirjallinen": 3, "similarities": 2, "t\u00e4llainen": 4, "nousevaa": 1, "olotila": 1, "saattamisen": 1, "ekspansiivisessa": 4, "ohjaamana": 1, "tukemisen": 1, "merkityksellisyytt\u00e4": 1, "eroavaisuuksilla": 1, "kulttuurihistoriallisen": 1, "j\u00e4sentelev\u00e4": 1, "muuttaminen": 1, "nimetyn": 1, "rajallisuuden": 2, "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "vastaavanlaiset": 1, "free": 1, "kyvyst\u00e4": 1, "spekuloida": 2, "tarkempi": 1, "taustaoletuksen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 14, "order": 3, "esill\u00e4": 11, "negaation": 1, "hienoisia": 1, "voisi": 4, "kirjalliseen": 1, "j\u00e4sent\u00e4v\u00e4n": 1, "j\u00e4ljitt\u00e4\u00e4": 1, "tietoa": 2, "oppilaan": 4, "to": 65, "j\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "numeraalisin": 1, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 1, "valmiit": 1, "selke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "tuloksen": 1, "pysytt\u00e4ytymisen": 1, "tarkoittaa": 3, "odotetaan": 2, "vaiheen": 1, "heijastaen": 3, "laitosten": 1, "70\u201371": 1, "keskittyv\u00e4": 1, "huomioon": 15, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4": 1, "huomioidaan": 1, "erottautua": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 1, "t\u00e4llaista": 1, "samankaltaisuudesta": 1, "taustalla": 29, "l\u00e4ht\u00f6kohtaa": 8, "tarkastelleet": 1, "invitations": 1, "81-84": 2, "de": 5, "kun": 10, "reflektoinnin": 3, "kirjattu": 1, "radikaaleiksi": 1, "ensisijainen": 1, "laajennetun": 1, "rakennetun": 1, "mittarein": 1, "erot": 4, "parhaiten": 2, "yksinomaan": 5, "k\u00e4site": 7, "yhteis\u00f6mallit": 1, "older": 2, "yht\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 1, "sorto": 1, "puutteen": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 2, "organizing": 1, "vaikuttavista": 1, "ominaisuutena": 1, "opettamistilanteissa": 1, "yll\u00e4pito": 1, "pit\u00e4v\u00e4sti": 1, "sill\u00e4": 3, "muokkausta": 1, "uudistaminen": 1, "interested": 1, "oppiaine": 1, "nostettaisiin": 1, "itseohjautuvaan": 1, "autonomialle": 1, "johdettaviin": 1, "skills": 2, "k\u00e4sittelykontekstina": 1, "taulukosta": 1, "oppilaiden": 4, "koulutussuhteen": 1, "aktivoivana": 4, "kouluilla": 1, "ottavaan": 1, "well": 1, "oma": 5, "institutionaalisissa": 1, "yleisess\u00e4": 1, "perustuen": 13, "toisistaan": 2, "engestr\u00f6min": 10, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 6, "289-309": 1, "sitoutuneena": 1, "mahdollisimman": 5, "mieless\u00e4": 2, "tasapuolisempi": 1, "toimintamallina": 3, "organisaatio-tausta": 1, "separated": 2, "koulutussektorilta": 2, "tulkintaa": 2, "programme": 1, "tarkastelukontekstit": 1, "artikkelissa": 1, "kasvatustieteiden": 1, "tutkimuksessaan": 1, "teknisen": 2, "kriittisten": 3, "tilanteissa": 1, "speitzerin": 10, "possibility": 2, "power": 2, "yhteinen": 3, "m\u00e4\u00e4reen": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 4, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "kokemusten": 1, "kouluttaminen": 1, "osaa": 1, "yhteis\u00f6lliseen": 1, "tapausesimerkin": 22, "passiivisesti": 1, "vapautua": 1, "using": 2, "koulut": 1, "johtajuutta": 1, "tietyn": 1, "vaiheena": 1, "esittelevi\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6tarkastelu": 3, "kvantitatiivisten": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 17, "omiksi": 1, "muutostavoite": 1, "painoarvoa": 1, "t\u00e4ht\u00e4int\u00e4": 1, "erilaisille": 1, "nelj\u00e4s": 1, "arvioida": 2, "tekij\u00e4t": 10, "antamaan": 1, "mainittiin": 2, "mielenkiintoinen": 9, "tule": 1, "oppimisteorioiden": 23, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "havainnoijana": 1, "kopiointiin": 1, "development": 6, "asemoinnin": 2, "humanismi": 1, "garnier": 12, "v\u00e4yli\u00e4": 1, "rajaavan": 1, "sen": 56, "yksil\u00f6t": 9, "omata": 1, "projektista": 2, "seuraavan": 1, "viitata": 1, "muotojen": 2, "hyvin": 14, "rooli": 8, "encourage": 1, "positiivisesta": 3, "v\u00e4lisen": 4, "ohjatussa": 2, "oppimisprosessin": 18, "1991": 2, "kokonaisj\u00e4rjestelmien": 1, "rohkaisun": 1, "l\u00e4hti": 1, "normaalisuuteen": 1, "teoriakent\u00e4n": 1, "luoda": 7, "avoimuus": 4, "itsen\u00e4inen": 1, "toteutuakseen": 1, "edist\u00e4miseen": 1, "joilla": 1, "pysty\u00e4": 3, "toistaa": 1, "kokevana": 1, "erityisryhmien": 1, "used": 4, "207-224": 1, "ongelmanm\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 1, "oppimisessa": 10, "vrt": 1, "vahvistuisi": 1, "found": 3, "tapahtuvana": 1, "olisi": 18, "normaaliuden": 5, "tavoitteiden": 9, "teknologinen": 2, "varmistamiseen": 1, "erittelev\u00e4n": 3, "combined": 2, "share": 1, "ohjaaja": 3, "kykyyn": 3, "tiimit": 2, "tuotokseen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteelliseen": 1, "muotoilleet": 1, "purpose": 2, "toteutuksesta": 1, "kouluvierailut": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "vertailuryhm\u00e4\u00e4n": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "toimintamalliin": 2, "problem": 2, "viev\u00e4\u00e4": 1, "muodostuu": 2, "51-64": 1, "alussa": 8, "lis\u00e4n\u00e4kemyst\u00e4": 3, "tarkastelemaan": 9, "toteuttaa": 1, "address": 1, "teach": 2, "vie": 1, "genomenologinen": 1, "rt": 1, "monitahoisen": 1, "toiminnot": 3, "aikaa": 2, "osallistaminen": 1, "toimintavaste": 2, "sidottuja": 1, "suorannan": 2, "ko": 3, "may": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 2, "radikalisaation": 1, "food": 1, "tekoihin": 1, "yhteis\u00f6voiman": 1, "l\u00e4hteet": 2, "subjekteina": 1, "kehitett\u00e4v\u00e4": 1, "l\u00e4sn\u00e4olon": 3, "hyvinkin": 4, "koulutuskentt\u00e4\u00e4": 1, "koulutusmahdollisuuksien": 1, "haastavampana": 1, "toiminnallinen": 1, "vuorovaikutukseen": 3, "discuss": 3, "rakentamiseen": 2, "kokonaistulkintaan": 2, "shaull": 1, "kehitt\u00e4miselle": 4, "kykyjen": 2, "mukailevat": 1, "innovatiivinen": 1, "l\u00f6yt\u00e4miseen": 1, "huomio": 7, "ristiriitaisuuksien": 1, "koulujen": 7, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4viin": 1, "motiivia": 1, "t\u00e4ytt\u00e4": 2, "keskeist\u00e4": 13, "regular": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 1, "esitettyyn": 4, "tehokkuusajattelun": 1, "omaten": 1, "perustuvaksi": 1, "dikotomia": 1, "seurantaan": 1, "yksil\u00f6toiminnan": 5, "moilanen": 5, "ep\u00e4tasapainotilanteeseen": 1, "taustamateriaaleissa": 1, "vaikuttavat": 7, "yhteisty\u00f6n": 1, "variaatiota": 1, "muutokset": 4, "41\u2013165": 2, "dialogiin": 1, "supervisor": 1, "varsin": 1, "nostaman": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 1, "formaalin": 3, "poikkeavuutta": 8, "esitett\u00e4v\u00e4": 1, "vaikuttaisi": 2, "tavoitteina": 1, "vahvistaa": 10, "oppivien": 7, "teht\u00e4v\u00e4n": 1, "selitett\u00e4ess\u00e4": 1, "yll\u00e4pit\u00e4misekseen": 1, "yhteiskunnassa": 2, "vallank\u00e4yt\u00f6n": 1, "kategorisoineet": 1, "asettamat": 1, "teoreettisista": 1, "tutkimusta": 3, "opettajan": 3, "onkin": 2, "tutkimuskysymys": 5, "vastavoimana": 1, "koulutussis\u00e4ll\u00f6n": 1, "ongelmat": 1, "muille": 3, "havainnoinnin": 3, "kuvastaa": 2, "yht\u00e4l\u00e4isesti": 1, "yhteis\u00f6llisiss\u00e4": 1, "oppisopimus": 1, "aihealueittain": 1, "aikakaudella": 1, "aika-ajoin": 1, "kiinnostus": 1, "mill\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "little": 6, "n\u00e4kyykin": 1, "ratkaisujen": 1, "maailmanpankin": 1, "normatiivisuus": 2, "kauan": 1, "tekij\u00f6in\u00e4": 1, "ennemmin": 3, "koulupakon": 1, "23-30": 1, "normistoon": 1, "kompleksisuutta": 1, "teoriakent\u00e4ll\u00e4": 1, "varastoija": 1, "sijoitti": 2, "university": 4, "avainteemoja": 1, "koulutusrakenteisiin": 1, "1990": 2, "kehitt\u00e4\u00e4": 2, "asetettu": 1, "kohtia": 1, "kaikkea": 3, "vaikea": 4, "nr": 2, "innovators": 1, "oteta": 2, "monimuotoisuudessaan": 1, "pelkk\u00e4": 1, "tiina": 3, "seurataan": 1, "esiintyy": 5, "sis\u00e4isesti": 1, "analysointiin": 1, "asiaa": 1, "gradu": 1, "roolien": 2, "tarkasteltavissa": 1, "toimesta": 3, "filosofisena": 1, "teoriavertailun": 3, "kapasiteettia": 1, "kehittymisajatuksiin": 1, "jaotella": 2, "perustelutukena": 1, "soveltuvat": 1, "kuvaillaan": 1, "where": 1, "pohjana": 13, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "kehitt\u00e4minen": 2, "nousee": 6, "instituutioksi": 1, "oppijoille": 2, "tulostarkastelu": 1, "rakentumiselle": 1, "oppimisprosessisidottu": 1, "osa-alueille": 2, "valikoituneiden": 4, "schools": 4, "rajoittuvuus": 1, "k\u00e4siterungon": 1, "yksinkertaisempien": 1, "on": 413, "tietoisuuden": 2, "vertailuteorioihin": 2, "an": 6, "taistelu": 2, "relevanttiuden": 1, "raportointiin": 2, "luokkajakoon": 1, "keskeiseen": 1, "pohjautuva": 1, "kolmannen": 3, "l\u00e4ht\u00f6kohdissa": 3, "kulttuurien": 1, "janne": 3, "edell\u00e4kin": 2, "oppijan": 6, "sattumanvaraisuus": 1, "kaksiosaiseksi": 1, "projects": 1, "feministisen": 1, "murtamisen": 1, "tilanneriippuvaista": 1, "olevat": 5, "vaatimukset": 2, "l\u00e4hestymistapaan": 3, "kuluttua": 1, "responsibility": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 4, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 1, "only": 2, "muussa": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 1, "democracy": 1, "solidaarisuutta": 1, "kaiken": 2, "yhteis\u00f6\u00f6n": 4, "rl": 1, "kanssaoppijoina": 1, "parents": 22, "olevissa": 3, "nousivat": 1, "samankaltaisuuksia": 2, "reflektiivinen": 1, "koulutuksen": 73, "keskitty\u00e4": 4, "aktiiviset": 2, "kehittyv\u00e4": 1, "yhteiskuntasoveltuvuutta": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "kouluvalmiutta": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6vaikutusten": 1, "lis\u00e4tietoa": 1, "haastavia": 1, "taustaty\u00f6osuus": 1, "loivat": 1, "reagoinnin": 2, "vuorovaikutussuhteiden": 3, "hy\u00f6dynt\u00e4minen": 4, "hierarkkisesti": 1, "korkeakoulusektorille": 1, "2016": 23, "kept": 1, "yksil\u00f6toimijoiden": 1, "perustuu": 3, "kehityksess\u00e4": 1, "suoritettua": 1, "maakuntalains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "esimerkkitapauksessa": 1, "prosessi": 4, "tunnutaan": 1, "vastakkainen": 1, "rh": 1, "prior": 1, "toimivat": 13, "ratkaisukeskeisesti": 1, "hypoteeseihin": 1, "fenomenologisen": 3, "tehty": 1, "tuottavuutta": 2, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 12, "side": 2, "toi": 1, "perinteisesti": 3, "nyky-yhteiskunnan": 2, "avainsanat": 1, "sosiaalisen": 6, "vallanpit\u00e4jiin": 1, "first": 2, "toimijakent\u00e4n": 1, "tietyilt\u00e4": 1, "systeemitekniikan": 1, "tarkastelujensa": 1, "levitt\u00e4\u00e4": 1, "linkityst\u00e4": 2, "mallille": 1, "aikuisuuden": 1, "erillist\u00e4": 1, "saatavuus": 1, "14\u201331": 1, "strategiat": 1, "kehittymist\u00e4": 1, "staff": 3, "normiston": 3, "tavoitteen": 3, "vaatimuksia": 4, "kriittinen": 4, "rikkomiseen": 1, "toimintaan": 10, "special": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4st\u00e4": 1, "kulkevaksi": 1, "koulutussektorilla": 13, "whether": 3, "linkitys": 5, "sovellettuna": 1, "nykyvaatimukset": 1, "tahallisuuden": 3, "child\u2019s": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6tekij\u00f6iden": 2, "there": 9, "critical": 3, "aktivoiko": 1, "aktiivisesti": 2, "sidottu": 3, "koulutuskentt\u00e4": 1, "varsinaisen": 2, "kyett\u00e4v\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 3, "rakenteisiin": 7, "hierarkioihin": 1, "placed": 1, "tapahtuminen": 1, "todettava": 1, "valmis\u2013lapsi": 1, "globaalisti": 1, "2-3": 1, "oppimiselta": 1, "koulutusrakenteiden": 2, "teksteiss\u00e4": 1, "tutkitusti": 1, "johtuvat": 1, "monimutkaisempi": 1, "yksi": 3, "final": 1, "kapitalismin": 1, "kuvailevat": 1, "j\u00e4tt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "politiikan": 2, "osalta": 59, "soveltuvuus": 1, "liitteeseen": 1, "kohdeyhteis\u00f6iss\u00e4": 1, "ongelmatonta": 1, "tai": 37, "luonne": 9, "p\u00f6rssiyhti\u00f6iden": 1, "teoriakuvailuissa": 1, "tutuksi": 1, "primarily": 1, "useita": 1, "carballo": 1, "kuvailun": 1, "active": 2, "teoretisointia": 1, "activities": 2, "suunnittelusta": 1, "valmiita": 1, "lapping": 4, "l\u00f6ydett\u00e4v\u00e4n": 2, "kiinni": 1, "vapaaehtoisesti": 2, "tarkastelupohjana": 1, "k\u00e4skyjen": 1, "olennaisena": 3, "rajoja": 2, "negatiivisen": 6, "aikuiskoulutuksen": 1, "jonka": 13, "viime": 1, "n\u00e4hty": 2, "liittyv\u00e4t": 1, "nousseita": 1, "fixed": 1, "receive": 2, "kentt\u00e4": 1, "important": 1, "yhteis\u00f6llinen": 5, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 1, "puolilla": 1, "ty\u00f6": 6, "liittyy": 3, "itseohjautuvan": 1, "oppimisteoreettisesta": 1, "asettavan": 1, "toimijoita": 1, "taloudellisuus": 1, "jaotteluun": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 1, "deweyn": 1, "kotiv\u00e4en": 1, "mukaisella": 1, "onnistumista": 1, "erityisen": 1, "tavoitteena": 6, "lernen": 1, "toimintaperusteissa": 1, "perin": 2, "pedagogiikasta": 1, "se": 27, "kennedy": 6, "hy\u00f6dynt\u00e4miseen": 1, "press": 3, "monen": 2, "kansainv\u00e4listymisen": 1, "pystyy": 1, "tarkastelee": 5, "seuraavana": 1, "tekij\u00e4": 16, "negatiivisena": 1, "passiivisuus": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 18, "paikantaa": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 4, "ohjaussuhde": 1, "perusteisiin": 1, "julkaisuja": 1, "teacher-director": 1, "kasvamisen": 1, "jossain": 1, "oppiva": 3, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 1, "yhteis\u00f6n\u00e4k\u00f6kulma": 6, "garnierin": 2, "heid\u00e4n": 13, "organizational": 2, "toimintamallikehityst\u00e4": 1, "v\u00e4est\u00f6n": 1, "luokan": 1, "abilities": 1, "sonenshein": 18, "vilkasta": 1, "l\u00e4hestymistapavertailun": 1, "tilanteen": 2, "kytkeytyisi": 1, "following": 2, "t\u00e4m\u00e4nhetkiset": 1, "k\u00e4sikirja": 1, "ydint\u00e4": 1, "sektorilla": 1, "lukio-opetus": 1, "sis\u00e4lt\u00f6erittelyn": 1, "pohjautuvan": 1, "ekspansiiviseen": 1, "prosessoivana": 1, "joko": 5, "muutosty\u00f6kalun": 1, "osien": 1, "md": 1, "notes": 1, "osallistavaa": 1, "rajaamiseen": 1, "l\u00e4hestymistavalle": 1, "times": 1, "answer": 1, "tarvittavaa": 1, "erityist\u00e4": 1, "kohdin": 5, "12(3": 1, "sijoittelu": 1, "esiintyv\u00e4": 1, "vaativan": 1, "uudet": 1, "vaarana": 1, "enemm\u00e4n": 3, "m\u00e4\u00e4ritelmiin": 1, "sis\u00e4ist\u00e4\u00e4": 1, "yksityiskohtaisempi": 2, "toiminto": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmina": 1, "vertailtavien": 5, "integroitua": 1, "ihmisyhteis\u00f6\u00f6n": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6sten": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "asked": 3, "jaetun": 2, "tarpeisiin": 2, "arvosteta": 1, "tarkastelun": 28, "monique": 1, "rajoittamiseen": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "tarkastelumittariston": 1, "ethesishelsinkifi": 2, "yhteys": 6, "kollektiiviseksi": 1, "tuota": 1, "pedagogiikkaan": 2, "normaaliuskeskustelussa": 1, "suoritettiin": 1, "oikeuksien": 1, "luonnontieteellisest\u00e4": 1, "kohdistuneisiin": 1, "muuttamiseen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4misest\u00e4": 1, "runsaasti": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 5, "kyseenalaistava": 1, "koulutusj\u00e4rjestelmien": 1, "koetteli": 1, "ns": 5, "niit\u00e4": 2, "vahvistuksen": 1, "lis\u00e4informaatiota": 1, "operoi": 1, "oppimisella": 1, "tuotti": 1, "itse": 16, "tuotettu": 1, "vastarintaa": 1, "periaatteissa": 1, "636-655": 1, "paineistetussa": 1, "pystyt\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "materials": 3, "ratkaisemiseksi": 1, "toisia": 2, "vallanpit\u00e4j\u00e4ksi": 1, "teoriasidonnaisena": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 1, "radikaaliuden": 3, "ongelmien": 1, "projektien": 1, "sanotun": 1, "toimintona": 1, "mittaristotason": 2, "suhteuttamismahdollisuus": 1, "oikeus": 1, "rakenteita": 8, "ymm\u00e4rt\u00e4miseksi": 1, "kokonaisuudessa": 1, "foucault\u2019n": 2, "radikaali": 4, "aidon": 1, "maakunnan": 2, "roolin": 5, "normiperustaisessa": 1, "nostetaan": 1, "tekeminen": 2, "peruskoulutusvaiheessa": 1, "department": 2, "intelligence": 5, "jota": 4, "warmly": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteen": 2, "indifference": 1, "tuotos": 5, "laajempaan": 3, "kolmessa": 1, "l\u00e4sn\u00e4oloista": 1, "tuottaviksi": 1, "cultura": 1, "tieteellisesti": 1, "toteutettua": 1, "toiminnasta": 6, "kouluyksik\u00f6t": 1, "onnistumiseen": 2, "toteutetuista": 1, "opetusymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 5, "kappaleen": 1, "koulutus": 8, "helsinki": 4, "ongelmakohtien": 2, "malleihin": 3, "en\u00e4\u00e4": 1, "adaptoitumiskyky": 2, "koodattu": 1, "roolijaoista": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 3, "olleiden": 4, "monikerroksisena": 1, "kartoitettujen": 1, "puhuttaessa": 1, "projekteissa": 1, "l\u00e4hdeaineistojen": 1, "more": 3, "tarvittavan": 3, "arrange": 1, "tehtyjen": 2, "muutoskyky": 1, "tukevana": 1, "s\u00e4\u00e4dellylle": 2, "rakenteille": 1, "erilainen": 1, "linkittyisi": 1, "yhteiskuntasoveltuvuuden": 1, "kuvailemisessa": 1, "tarkoituksenmukaistakaan": 1, "toimintaj\u00e4rjestelmien": 3, "tarkastelukohta": 1, "kontekstisidonnaisista": 1, "pid\u00e4": 1, "kriittiset": 3, "pysytt\u00e4ydytty": 1, "tietoisuus": 1, "nostanut": 2, "itsen\u00e4isesti": 1, "tasapuolinen": 1, "yhtenev\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapojen": 1, "tiettyjen": 1, "ammattilaisia": 1, "siirtym\u00e4\u00e4": 1, "toista": 1, "kokonaiskuva": 1, "ominaisuuksiin": 2, "tarkastelemalla": 1, "tulkita": 5, "evaluation": 1, "uudenlaisia": 1, "yleinen": 3, "asemassa": 1, "tarjoamaan": 2, "laajemmista": 1, "luotettavuuteen": 1, "omaan": 2, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 1, "ulottuvuus": 1, "uudenlaiseen": 1, "korostusta": 1, "behavioural": 5, "perustana": 2, "kyseenalaistavat": 1, "erotellen": 1, "selv\u00e4\u00e4": 2, "sidoksen": 1, "muokkaus": 1, "oppimistulos": 1, "suhteutukseen": 1, "test": 1, "rakentuvat": 2, "rakentuminen": 1, "vuoropuhelun": 1, "kirjallisiin": 2, "olemassaolo": 1, "yhteiskunnallisen": 2, "vapaaehtoisuuden": 7, "onko": 14, "l\u00e4hestymistavaksi": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 3, "luovina": 1, "jatkotarkastelun": 3, "pohjam\u00e4\u00e4rityksen\u00e4": 1, "maakuntalaki": 1, "results": 4, "others": 1, "areas": 2, "p\u00e4\u00e4linjaan": 1, "tarkasteltujen": 2, "1999": 3, "k\u00e4sitelt\u00e4viss\u00e4": 1, "toimijatason": 1, "rakennettuja": 1, "ty\u00f6kaluna": 1, "suunniteltuna": 1, "tilanteita": 1, "itseohjautuvana": 1, "omaksi": 4, "er\u00e4\u00e4nlaisen": 1, "kastijakoon": 1, "muutoin": 2, "esiintymisen": 1, "osoittaminen": 1, "valtasuhteiden": 4, "ik\u00e4ryhmien": 1, "k\u00e4sitteellisen": 2, "halutaan": 2, "priest": 1, "uutuus": 1, "kykenevin\u00e4": 1, "tarkoitukseksi": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 1, "yhdenmukaisuus": 1, "tilassa": 1, "toisen": 2, "poista": 1, "vaikutuksesta": 3, "erillisin\u00e4": 2, "tekij\u00f6ist\u00e4": 3, "poikkeavasta": 1, "strengths": 2, "suhteutus": 4, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 4, "l\u00e4htev\u00e4": 1, "yhteis\u00f6\u00e4": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4nkin": 1, "ainakin": 6, "tarkoita": 1, "kenell\u00e4": 1, "puute": 1, "osallisuuteen": 1, "mittaaminen": 2, "annettujen": 1, "saavutettavuudelle": 1, "ongelmanratkaisusta": 1, "vahvistamisen": 13, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 1, "moisio": 4, "kouluyhteis\u00f6\u00f6n": 1, "helsingin": 3, "ainoastaan": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ss\u00e4": 2, "assigned": 1, "muodostuvat": 1, "t\u00e4hd\u00e4tt\u00e4ess\u00e4": 1, "muotoja": 1, "vietyn\u00e4": 1, "mutta": 32, "held": 6, "my\u00f6skin": 1, "kent\u00e4ll\u00e4": 6, "kootusti": 1, "homes": 2, "aidosti": 4, "above": 1, "keskittyv\u00e4st\u00e4": 1, "konkreettisena": 1, "rinnastettavissa": 1, "yleisemmin": 1, "tulokset": 7, "rakentaman": 1, "ulkopuolelle": 1, "samoja": 2, "materiaalien": 6, "or": 7, "vanhemmat": 2, "kyet\u00e4": 3, "yksil\u00f6llisi\u00e4": 1, "taholla": 1, "pitk\u00e4n\u00e4": 1, "yhteiskunnallinen": 2, "keywords": 1, "hallittuna": 1, "saavuttamiseen": 1, "v\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 1, "sin\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "huomioiminen": 1, "normatiivisuuden": 7, "jatkotutkimuksen": 1, "durch": 1, "opettamiseen": 1, "kuvaamista": 1, "parvi\u00e4lymallissa": 1, "place": 2, "sosiaalisessa": 1, "toteuttavana": 1, "relationship": 4, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6": 1, "toimijuudesta": 1, "kehittymistasojen": 1, "tietotekniikassa": 1, "kytk\u00f6s": 2, "innovatiivisen": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 18, "asettaminen": 3, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "ongelmanratkaisu": 2, "innovatiivisuus": 1, "definition": 3, "rajallista": 1, "pohjautuminen": 1, "haasteellisessa": 1, "miten": 29, "l\u00e4ht\u00f6kohdasta": 2, "puhtaan": 1, "piirre": 1, "korostuu": 4, "kokonaistarkastelussa": 1, "listausta": 1, "deschooling": 3, "tietoinen": 2, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "organisoituminen": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "ty\u00f6paja": 1, "nousi": 1, "ensimm\u00e4inen": 2, "2002\u20132003": 1, "rakenteellisten": 1, "pedagogiikka": 24, "haastavammin": 1, "anarkistisen": 18, "itsen\u00e4ist\u00e4": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyksen": 1, "tasapainoa": 1, "rajattavan": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4n\u00e4": 1, "h\u00e4nen": 5, "suoraviivaista": 2, "asiantuntijoita": 1, "tapahtuvaan": 2, "n\u00e4kee": 5, "kykyjens\u00e4": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 3, "testausta": 1, "system": 1, "nations": 1, "mainittuihin": 1, "aluksi": 3, "sijoittumisesta": 1, "uudenlaisille": 1, "fokukseksi": 1, "aihepiirist\u00e4": 1, "decrease": 1, "alalta": 1, "muokkaavana": 1, "teachers": 18, "applicability": 6, "projekti": 2, "approaches": 2, "tutkimusdata": 1, "vahvan": 2, "pyrkiv\u00e4t": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6tekij\u00e4t": 1, "opistot": 1, "piirteet": 1, "days": 1, "yksil\u00f6aktiivisuutta": 1, "koulutusmuotojen": 2, "nousevien": 1, "alemman": 1, "todettu": 1, "tasoon": 1, "effect": 4, "vuorovaikutuskulttuuriin": 1, "koordinoivana": 1, "ty\u00f6kalujen": 1, "toimiminen": 1, "ongelmakouluihin": 1, "toteutua": 1, "asti": 7, "johdanto": 2, "pm": 1, "koottu": 1, "tunnetuissa": 1, "principles": 1, "kyseenalaistamisen": 5, "2007": 13, "argentiinan": 12, "yhten\u00e4isyyden": 1, "nouseminen": 1, "vaihtelevin": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "vaikuttaa": 16, "vaikuttanut": 3, "paremman": 1, "tuojina": 1, "keskittyvien": 1, "passivoivan": 2, "strategioita": 1, "ristiriitaisetkin": 1, "taustatekij\u00e4ksi": 1, "vaikutukseen": 1, "tapahtuva": 3, "toteutusta": 1, "katsoa": 2, "aktiivisuus": 7, "paternalistisen": 1, "verkkomateriaalissa": 2, "esitetty": 8, "painottamista": 1, "luomiseksi": 2, "kasvu": 2, "historialliset": 1, "yksil\u00f6llist\u00e4": 1, "vaihe": 6, "miettim\u00e4\u00e4n": 1, "kuvaama": 1, "yhteiskunnallisia": 1, "programs": 1, "kappaleissa": 5, "includes": 1, "hierarkioiden": 1, "pohjaa": 7, "vastauksia": 3, "organisaatio": 2, "yksikk\u00f6n\u00e4": 1, "toteutettavissa": 2, "yleisell\u00e4": 2, "nostamien": 1, "ed": 1, "tutkimuksellinen": 1, "keskeisin\u00e4": 1, "positio": 1, "rikkovaa": 1, "mittaristosta": 1, "different": 2, "teht\u00e4v\u00e4orientoituneesti": 1, "saadut": 2, "hyvinvointisektoreiden": 1, "errors": 3, "vastaavaa": 2, "suuntaamisessa": 1, "keskittyneiden": 1, "aineiston": 4, "haluaa": 1, "kaikilta": 3, "yhteiskunta": 3, "olotilaan": 1, "aina": 7, "k\u00e4sitteist\u00f6": 1, "impact": 4, "empatiakyky": 1, "vastaamassa": 7, "sortaja": 3, "tapausesimerkkiin": 2, "teorialinkitykset": 1, "toimiviksi": 1, "aineisto": 1, "olemassaoloon": 2, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "tarkasteltavan": 3, "yleistoimijaan": 1, "muodossa": 6, "omaava": 2, "aktivoitumisesta": 1, "heijastuu": 5, "terminology": 2, "tarkastelu": 34, "jo": 12, "k\u00e4yd\u00e4": 2, "positiivisella": 2, "studies": 4, "selitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "tutkimuskysymyksiin": 1, "erottelemaan": 3, "poikkeamisen": 1, "pystyv\u00e4t": 2, "especially": 1, "ratkaisumallien": 2, "varsinkaan": 1, "tarkasteltava": 3, "l\u00e4hdemateriaalia": 1, "kaltaista": 1, "opettaisi": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4misen": 5, "edelt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "hajautetun": 2, "kohdistuu": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteelliseen": 1, "erilaiselle": 1, "sujuvasti": 1, "m\u00e4\u00e4ritteleminen": 2, "rajallinen": 2, "pidetyist\u00e4": 1, "alusta": 4, "koululaisten": 1, "affection": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 3, "laajemmassa": 1, "koulutuslains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 2, "aktiivisuutta": 4, "kyseinen": 2, "practice": 2, "sitoutuva": 1, "kohdistetun": 1, "samaan": 1, "seuraava": 1, "electronic": 1, "vastaavaan": 1, "ajatukselle": 1, "vaatii": 11, "reunaehtoja": 1, "cannot": 2, "havainnoimassa": 1, "objektiluonnetta": 1, "uurtavaan": 1, "toiminnassa": 18, "uudenlaisena": 4, "rajautuu": 1, "johtajuuden": 5, "fenomenologinen": 1, "kappaleessa": 29, "enemm\u00e4nkin": 3, "design": 2, "tavalla": 3, "aktivointin\u00e4k\u00f6kulman": 1, "kohteisiin": 1, "kyseenalaistamiseen": 2, "pohjalta": 21, "toimintamalli": 8, "osan": 1, "tutkimuksesta": 2, "teoriavertailuun": 1, "tukevat": 4, "mobilization": 1, "toimia": 13, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4n": 2, "pohjan": 4, "defined": 2, "johtuu": 1, "kahdensuuntaisesti": 1, "perustuva": 8, "kuvaavaa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteess\u00e4": 1, "oppimisprosessi": 14, "pedagogies": 2, "ala": 2, "yhteiskuntasektoreiden": 1, "globalisaation": 3, "httpwwwpositivedevianceorgprojectseducationhtmlid41": 1, "opportunities": 2, "kaupungistumisen": 1, "being": 1, "menetelm\u00e4opetuksen": 1, "negatiivista": 1, "yhteenvetoa": 2, "1990-luvulla": 1, "laadulliseen": 1, "taustam\u00e4\u00e4rityksiss\u00e4": 1, "k\u00e4sitetasolla": 1, "toimijasyntyist\u00e4": 1, "olleita": 1, "luo": 6, "pyrki\u00e4": 1, "esimerkkiprojekti": 4, "saattaisivat": 1, "tason": 11, "ulkoista": 1, "yhdistyv\u00e4n": 1, "voivat": 3, "n\u00e4hnyt": 1, "aiheuttaa": 2, "avaruuteen": 1, "rc": 1, "value": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 2, "rakenteissa": 1, "studied": 2, "aikaan": 2, "ala-astevaiheen": 1, "tekstimateriaaliin": 1, "negatiivisiin": 1, "haaste": 2, "hajautettu": 1, "sek\u00e4": 86, "radikaalit": 2, "toimintarakenteita": 1, "relevanttius": 1, "kokonaisuudessaan": 1, "remind": 1, "mittaamiseen": 1, "teoksessa": 8, "n\u00e4yttelev\u00e4t": 1, "tuleva": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 7, "tapahtuu": 5, "lukujen": 1, "dm": 1, "yhteiskuntaa": 2, "pystyt\u00e4\u00e4n": 4, "rigid": 1, "rajoittuu": 1, "merkityksens\u00e4": 2, "n\u00e4ky\u00e4": 1, "merkityksellisist\u00e4": 1, "lukeutuu": 1, "tarkoitusta": 1, "teoriavertailusta": 3, "t\u00e4ht\u00e4imest\u00e4": 1, "virkamiehet": 1, "ominaisuudet": 3, "perinteisess\u00e4": 2, "marsh": 4, "olisikin": 1, "muotoineen": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 2, "josta": 2, "uudistamiseen": 1, "yksil\u00f6tasolle": 1, "solve": 1, "korostuminen": 1, "kvalitatiivisten": 1, "tulostavoitteen": 1, "l\u00e4pi": 7, "kokonaisymm\u00e4rryksen": 1, "mainittua": 1, "saamiselle": 1, "poikkeavana": 2, "sitoo": 1, "kulkeva": 1, "teoriatarkastelussa": 1, "uusien": 4, "perusl\u00e4ht\u00f6kohtiin": 1, "aikaansaamisen": 2, "expectation": 2, "opetushenkil\u00f6kunnan": 1, "oleellinen": 3, "anna": 1, "ilmi\u00f6iden": 1, "laajemminkin": 1, "paulo": 1, "suhteuttamista": 1, "tekstianalyysia": 1, "mielipiteit\u00e4": 1, "teoretisoinnilla": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "calendar": 1, "yksil\u00f6ihin": 1, "prosentista": 1, "ohjailemana": 1, "toimintaj\u00e4rjestelmiin": 1, "opettamisen": 2, "teoriakent\u00e4ss\u00e4": 2, "reconceptualization": 1, "rakenteeseen": 1, "teoriasidonnaista": 3, "n\u00e4kisi": 1, "seuraavassa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "toimivuudelle": 1, "valinta": 2, "hyv\u00e4n": 3, "aitona": 1, "ole": 70, "laajentaa": 3, "nelj\u00e4ss\u00e4": 1, "kent\u00e4st\u00e4": 1, "oppivelvollisuuden": 1, "alainen": 1, "kyseenalaistajana": 2, "yksil\u00f6n\u00e4k\u00f6kulma": 6, "n\u00e4hden": 2, "uusia": 3, "jatkojalostavan": 1, "mukana": 17, "oppimistilannetta": 1, "koostava": 1, "ulkopuolelta": 1, "suhdetta": 5, "verkostona": 1, "opettajana": 1, "ajank\u00e4ytt\u00f6": 1, "seuranta": 3, "sis\u00e4ll\u00f6n": 3, "yksil\u00f6kehitykseen": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4": 1, "nacional": 1, "edesauttaa": 1, "two": 1, "yl\u00e4tason": 1, "edustajia": 1, "useasta": 1, "taustavoimissa": 1, "ty\u00f6hyvinvoinnin": 2, "k\u00e4ytt\u00e4misen": 2, "koulutukselle": 1, "poikkeavuuteen": 11, "tarkasteli": 2, "kahtiajakoa": 1, "sovellettavuudesta": 3, "way": 1, "verkko-oppikirja": 1, "after": 3, "kritiikkiin": 1, "itseohjautuva": 1, "terveydellisen": 2, "assignments": 5, "hierarkkiset": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 3, "tiettyj\u00e4": 3, "ulkopuolisen": 1, "tarkoitusper\u00e4n": 1, "toimijaryhm\u00e4n": 1, "1987": 5, "radikaaleista": 2, "kehittymisprosessiin": 1, "perustasolla": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4lle": 1, "20-37": 1, "ajattelussa": 1, "tasapaino": 2, "kokonaisvaltaisesti": 1, "keskittyv\u00e4t": 1, "systeemin": 1, "keskitett\u00e4ess\u00e4": 1, "keskeisemm\u00e4ll\u00e4": 1, "yhteis\u00f6llisyys": 3, "oikeanlaisen": 1, "focus": 3, "maakuntatason": 4, "yksil\u00f6": 12, "normikeskustelua": 1, "kognitiivisen": 3, "mekanismeja": 1, "parvi\u00e4lyn": 20, "\u00e4rsykeohjattu": 1, "adaptoitumiskyky\u00e4": 1, "suhteutumista": 1, "hierarkkisesta": 1, "ajank\u00e4yt\u00f6llisesti": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 1, "muodostamaan": 1, "kohentaminen": 1, "t\u00e4ht\u00e4imeen": 1, "vaikutusta": 10, "merkitysrakenne": 1, "linkityksi\u00e4": 1, "v\u00e4hent\u00e4v\u00e4n": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmiensa": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "esimerkkej\u00e4": 3, "siirt\u00e4v\u00e4t": 1, "months": 1, "luonnontieteisiin": 1, "prosenttiin": 1, "ohjaavasta": 1, "jolla": 1, "kokevat": 1, "koskien": 4, "integrate": 1, "voi": 32, "verkkomateriaali": 1, "kvantitatiivista": 1, "havainnoineet": 1, "taustam\u00e4\u00e4reit\u00e4": 1, "kriittisyyteen": 1, "mitk\u00e4": 1, "laine": 2, "kirjallisuus": 1, "30th": 1, "mahdollistavia": 2, "ty\u00f6n": 43, "konteksteihin": 3, "avoimuuden": 1, "ongelmanratkaisun": 6, "parhaillaan": 1, "valikoitunutta": 3, "sellaista": 1, "jalkauttamisen": 1, "valmentajatyyppisen\u00e4": 1, "alhaalta": 4, "ravitsemuksellisissa": 1, "rakentamiseksi": 1, "hyv\u00e4ksi": 1, "ongelmakouluissa": 2, "erityyppiseksi": 1, "tarkastellaan": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 1, "teoreettiset": 1, "fulfill": 1, "kohdistuvia": 1, "perinteisen": 4, "opettamistavan": 1, "interactions": 2, "case": 8, "osallistamista": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "haluna": 1, "expected": 2, "maailmassa": 1, "kent\u00e4lle": 10, "e-thesis": 2, "however": 6, "sitten": 1, "roolissa": 2, "vertaaminen": 1, "dualistinen": 1, "suhteutettava": 1, "adhered": 1, "asettaa": 9, "modified": 1, "oppimisteoreettisissa": 2, "phenomenological": 2, "vaiheittain": 1, "vertailuteoriaan": 1, "kokemuksensa": 3, "sitouttamista": 1, "curriculum": 4, "upon": 1, "81\u201384": 1, "tyyppisess\u00e4": 1, "toimintamallit": 5, "negatiiviseen": 1, "oppilaille": 1, "suunnittelu": 1, "tulisi": 7, "m\u00e4\u00e4rittelytekij\u00e4\u00e4n": 1, "rajanveto": 1, "prosessil\u00e4ht\u00f6kohtana": 1, "tue": 2, "l\u00e4sn\u00e4olo": 3, "dictate": 2, "muilla": 2, "attendance": 2, "lis\u00e4\u00e4minen": 1, "extra": 1, "oppimisteoreettisia": 2, "keskeiset": 2, "tutkimassa": 1, "sit\u00e4": 6, "l\u00e4hestymistavoissa": 7, "johdetun": 1, "kahtena": 1, "merkityksest\u00e4": 1, "prosessissa": 4, "p\u00e4\u00e4huomio": 1, "tavoitteeseen": 3, "l\u00e4hestymistavassa": 8, "mahdollisuuksiin": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kohdat": 1, "anarchist": 3, "merkitysyksik\u00f6ist\u00e4": 1, "jotakin": 1, "mit\u00e4": 18, "teknisluonteiseen": 1, "painotuksen": 1, "kest\u00e4v\u00e4n": 1, "koulu": 3, "yritysmarkkinoilla": 1, "aloittaneet": 1, "nostavat": 3, "voimaannuttamisen": 2, "esitettyn\u00e4": 2, "raja-aitoja": 1, "yhteis\u00f6llisen": 4, "tarkastelumalli": 2, "vaatimuksin": 1, "asenteiden": 1, "odotuksia": 1, "henkil\u00f6kohtaisiin": 1, "mallinnos": 1, "byrokraattisen": 1, "jakamista": 1, "1177-1179": 1, "fieldguide": 1, "muutosten": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 1, "strategies": 1, "hetken": 3, "nopeatempoiseenkin": 1, "ominaisessa": 1, "eiv\u00e4t": 16, "somewhat": 2, "tarve": 8, "lukuun": 2, "k\u00e4sin": 2, "m\u00e4\u00e4rittelee": 8, "knowledge": 2, "resurssien": 5, "ie": 7, "periaatteellisia": 1, "p\u00e4\u00e4tyminen": 1, "perusteen": 1, "yhtenev\u00e4isi\u00e4": 1, "uudella": 2, "luomisessa": 1, "h\u00e4n": 13, "woodworking": 1, "mend": 1, "v\u00e4lille": 1, "poikkeaako": 1, "sanotusti": 2, "mukaillen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 9, "15(34": 1, "fenomenologiselta": 1, "opettaja-oppilassuhteessa": 1, "sijoittelun": 1, "kuvatessaan": 1, "varsinaisten": 1, "relevantteina": 1, "mets\u00e4muuronen": 2, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misvaltansa": 1, "oppilasryhm\u00e4": 1, "mittaamista": 1, "goode": 2, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "suhteellisen": 9, "periaatteita": 1, "toisi": 2, "soveltavaan": 1, "tuloksia": 2, "organisaatioiden": 11, "radikaaleille": 2, "perusteiden": 3, "monitahoisessa": 1, "horjuttaminen": 1, "asteella": 2, "viitataan": 4, "structured": 2, "viemiseksi": 1, "selvitt\u00e4minen": 1, "toimintamallia": 3, "have": 5, "aktivoimisesta": 1, "toimintayksik\u00f6ihin": 1, "paternalistista": 2, "hyvinvointiin": 1, "john": 1, "aiemmat": 1, "helppoa": 2, "reflektiivisen": 1, "tarkasteluyksik\u00f6t": 1, "molemmat": 3, "p\u00e4\u00e4piirteitt\u00e4in": 1, "ilmiantoihin": 1, "verkostojen": 2, "huomioitava": 1, "kehitt\u00e4misell\u00e4": 1, "tutkimusalaerot": 1, "tarkasteltaessa": 3, "sukupuolen": 1, "vertailupohjan": 1, "j\u00e4\u00e4t\u00e4ess\u00e4": 1, "argentiinasta": 1, "laajemmin": 13, "yksil\u00f6\u00e4": 2, "nykyajan": 2, "seuraavat": 3, "saattaa": 11, "immediately": 1, "toimintaluonteen": 4, "tasoisiin": 1, "yksil\u00f6ist\u00e4": 2, "jonkinlainen": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 46, "pysyisi": 1, "rikkova": 1, "ohjaavana": 2, "henkil\u00f6kohtaisten": 1, "sektorin": 1, "ml": 1, "p\u00e4tevyyden": 1, "johdannainen": 2, "kokonaisrakennetta": 1, "linjan": 3, "esitettyjen": 7, "annettua": 2, "suhde": 10, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 1, "esikoulutusmahdollisuus": 1, "tietoja": 1, "taustan": 1, "objektista": 1, "kaksi": 3, "pakollinen": 1, "liikaa": 1, "help": 2, "osuuden": 1, "osaamiseen": 1, "repeat": 2, "linkitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "rakentuneen": 1, "linkittyneet": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti": 1, "psykologiaan": 1, "pohjaan": 1, "ett\u00e4": 111, "kolmas": 1, "laajemmat": 1, "vertailtavissa": 1, "toimintatapa": 1, "esitellyss\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelleet": 1, "k\u00e4sitem\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 1, "designed": 1, "suorittaneiden": 1, "tehd\u00e4": 3, "malleista": 3, "aktivointi": 10, "hitaampi": 1, "continuous": 2, "tasapainossa": 1, "osatoimintoja": 1, "aktivoivia": 1, "olennaiset": 1, "from": 5, "anarkistiset": 1, "macedo": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaiseen": 1, "mallia": 9, "parantamiseksi": 1, "moision": 1, "picture": 3, "vaikutuksiin": 1, "vapaus": 1, "every": 2, "tarvepohjaan": 1, "normilla": 1, "t\u00e4st\u00e4": 21, "teoretisointiaan": 1, "rakennetta": 1, "toimijoihin": 2, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 2, "tulee": 8, "paineet": 1, "liian": 6, "tyyppist\u00e4": 1, "tilanteeseen": 2, "pdi": 22, "toimintamalleihin": 3, "rajallisten": 1, "opetukseen": 2, "merkityksellist\u00e4": 3, "kehitt\u00e4miins\u00e4": 1, "kokonaisuuteen": 1, "kokonaisuus": 2, "otettava": 3, "sijoittamaan": 2, "gautrais\u2019n": 2, "kiinnitt\u00e4neet": 1, "rikkomisen": 1, "olevalle": 1, "levittyneeseen": 1, "attend": 2, "tarkastelijoille": 1, "n\u00e4kemys": 14, "liikkeeksi": 1, "radikaalimpaan": 1, "but": 3, "elinik\u00e4isen": 1, "jatkotulkintoja": 1, "modernissa": 1, "v\u00e4kivaltaa": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyyn": 6, "esimerkkiteorian": 1, "suomen": 3, "vahvistavina": 1, "institute": 1, "selke\u00e4\u00e4n": 2, "passiivisina": 1, "tulla": 1, "valtaa": 3, "tasapainoon": 1, "vaan": 22, "asteen": 3, "historialinkittynyt": 1, "ra": 1, "akers": 3, "kasvattaa": 1, "ability": 2, "keskittym\u00e4\u00e4n": 2, "muutosprosessia": 1, "kuuden": 1, "todettavissa": 1, "kohderyhmien": 2, "dialogista": 1, "ohjatulla": 2, "framework": 8, "helposti": 5, "siirt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "difficulty": 4, "varsinaisesta": 1, "sivuavan": 1, "greet": 1, "matemaattinen": 1, "osuvasti": 1, "millaisia": 1, "aside": 2, "activating": 2, "selitt\u00e4\u00e4": 1, "dr": 2, "testattaviksi": 1, "noudattamisesta": 1, "yksil\u00f6lliseen": 1, "duties": 1, "tukevia": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 3, "vastaan": 6, "tarkastelumatriisi": 6, "vastaavan": 5, "promoted": 1, "23(4": 1, "niinkin": 1, "2012": 25, "ne": 3, "sis\u00e4lt\u00e4": 1, "hierarkkisuutta": 1, "seurantaa": 1, "osaamisen": 5, "toimimaan": 1, "tueksi": 4, "ymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "painetta": 1, "common": 2, "otettiin": 1, "pito": 1, "mainitun": 3, "autonomia": 1, "vaikutusvaltaa": 1, "yhteisen": 1, "parvi\u00e4lyajattelulle": 1, "lis\u00e4arvoa": 3, "mahdolliset": 5, "johto": 1, "undertaken": 2, "malleissa": 1, "kokonaistuotokseen": 1, "joihin": 2, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "dokumentoitua": 1, "jatkuvana": 1, "biologista": 1, "mik\u00e4": 16, "rakenteellisissa": 1, "toimintamalliksi": 2, "keskittyvi\u00e4": 1, "omana": 1, "tarkastelussaan": 2, "additional": 2, "haworth": 19, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 3, "basis": 4, "classifying": 2, "sortajien": 1, "years": 1, "schedule": 1, "suhteutusta": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "mittareihin": 1, "ravitsemustottumusten": 1, "vaikuta": 2, "aikaisesti": 1, "tarjottavien": 1, "tietty": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymismallien": 1, "potentiaalisten": 1, "takaisin": 1, "differences": 2, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 7, "workplace": 2, "arviointi": 1, "tyypillinen": 1, "koskea": 1, "oletettiin": 2, "ep\u00e4suora": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n": 1, "aktivoiva": 2, "2010": 7, "consists": 1, "alkuesittelyn": 1, "sis\u00e4lt\u00f6tekij\u00e4n": 1, "kohteet": 1, "oppimisteoreettisten": 5, "t\u00e4ht\u00e4in": 9, "tarkasteluymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "vaikuttamista": 1, "pelk\u00e4n": 2, "k\u00e4sitykseen": 1, "rakentumista": 3, "molemmissa": 1, "infodokumenttiin": 1, "varmistaa": 1, "vastakkainasetteluun": 1, "laajentumisessa": 1, "hy\u00f6dynnys": 1, "yksil\u00f6k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "mainitseman": 1, "toimijaryhmiss\u00e4": 1, "puuttumiseen": 1, "saa": 1, "suuntaan": 5, "n\u00e4kyv\u00e4n": 1, "dropout": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "viestint\u00e4": 1, "n\u00e4kev\u00e4n": 1, "sitouttaen": 1, "vuorovaikutussuhteissa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmatkaan": 1, "valtasuhteita": 1, "kansallisella": 1, "sektorina": 1, "perusteella": 7, "bring": 3, "alleen": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 2, "yhteen": 5, "oppimisteorioille": 1, "tarjoutuu": 1, "rajoittunut": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 2, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisen": 1, "korostaen": 2, "merkityksen": 2, "rajojen": 1, "l\u00e4hestyy": 1, "sosiaalinen": 2, "vertaamiselle": 1, "ryhm\u00e4jaolla": 1, "aiempaan": 2, "mitattavissa": 3, "erehdytt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "kyseenalaistaminen": 4, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoituksen": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyn": 13, "kehittyneen": 1, "k\u00e4sittely\u00e4": 2, "vuorovaikutukset": 2, "kanssatutkijoineen": 1, "tarpeellista": 4, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 4, "as": 19, "toimintamallien": 9, "olennaista": 5, "ottamaan": 2, "luottamuksen": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4n": 3, "poikkeavuudeksi": 1, "monitahoisempi": 1, "individual": 6, "j\u00e4ljitett\u00e4viss\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "tarkasteluja": 1, "kyseisess\u00e4": 1, "theory": 3, "heijastua": 1, "ty\u00f6pajat": 1, "ohjaava": 1, "varmistavana": 1, "tapausesimerkki": 5, "johtajat": 1, "prosessoida": 1, "kuvauksella": 1, "todetessaan": 1, "s\u00e4\u00e4dellyille": 1, "yksil\u00f6toimintaa": 1, "faculty": 2, "kuuluu": 1, "behavior": 4, "ettei": 2, "odotus": 2, "tunnettuihin": 1, "yhdentoista": 1, "asian": 2, "poliittisen": 1, "kuukausista": 1, "pyramidimaisena": 1, "anarkistisina": 1, "rajattu": 1, "yksil\u00f6tasolla": 1, "mahdollistajina": 3, "edetess\u00e4": 1, "materiaaleissa": 2, "informed": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "vapauttamisprosessi": 2, "odottavat": 1, "muu": 1, "muokkautuvuus": 1, "toiminnoista": 2, "tuotoksiin": 2, "toimintojen": 7, "personalized": 1, "ratkaisumalleja": 2, "kahtia": 1, "aimed": 4, "ulosp\u00e4in": 1, "tapahtumista": 1, "esitelt\u00e4v\u00e4n": 2, "kovin": 1, "aikaansaamasta": 1, "selkeys": 1, "vertailevan": 1, "johtaa": 1, "oppilaat": 1, "school-family": 1, "uraa": 1, "organisaatiot": 4, "argentiinassa": 5, "johdannaisiin": 1, "teoriakentt\u00e4\u00e4": 1, "perusperiaatteena": 1, "17(4": 1, "markkinatalouden": 1, "keskittyneen": 1, "vertaileva": 1, "norms": 2, "nousuna": 1, "muuttuu": 1, "anarkistiseen": 2, "projektiesimerkki\u00e4": 2, "lukea": 1, "ravisteleeko": 1, "contributes": 1, "voiko": 1, "pystyisi": 1, "most": 1, "expansion": 1, "k\u00e4sittelyyn": 1, "koulutukseen": 2, "1979": 3, "yhteisty\u00f6": 1, "ominaisen": 1, "suhteen": 8, "ilmaistuna": 1, "pro": 1, "parvi\u00e4lyss\u00e4": 3, "kehityst\u00e4": 1, "kehityksen": 4, "yhteis\u00f6n\u00e4k\u00f6kulman": 1, "kyseenalaistaja": 1, "oppimisteoreettisista": 3, "l\u00e4helle": 1, "pysyvyyden": 1, "l\u00e4hestymistapanaan": 1, "m\u00e4\u00e4ritys": 2, "l\u00e4hestytt\u00e4ess\u00e4": 1, "rinnastusta": 1, "riitt\u00e4viss\u00e4": 1, "tapauksissa": 1, "kuvattu": 6, "approaching": 1, "toisin": 4, "jakautumismalleista": 1, "vertailun\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "ohjattua": 1, "kehitysprosessiin": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4t": 1, "vastakkain": 1, "muihin": 9, "keskustelemaan": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 5, "lis\u00e4arvo": 1, "kehittymisprosessi": 1, "kyky": 6, "tieteellisest\u00e4": 1, "concept": 5, "topics": 5, "implications": 1, "suhteutettuna": 2, "vahvempaa": 1, "rakentama": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 7, "hy\u00f6dynnett\u00e4v\u00e4t": 1, "varovainen": 1, "russell": 1, "normipoikkeavuutta": 1, "kunnioitettavin": 1, "kommunikaation": 1, "mallista": 2, "empiirisen": 1, "valtakontekstin": 1, "selitt\u00e4misess\u00e4": 1, "organisaatiotasolla": 1, "muut": 1, "informaatiota": 1, "yksinkertaistetummin": 1, "yksitt\u00e4isell\u00e4": 1, "haasteellisia": 1, "toiminnallisella": 1, "toimintana": 5, "samankaltaisuuden": 1, "can": 5, "sosiaalisissa": 1, "poikkeaville": 1, "yhteis\u00f6ksi": 1, "vahvistava": 1, "opettajalle": 1, "sewing": 1, "kokonaistarkastelun": 1, "yhteiskunnalliset": 1, "vapauttavan": 1, "aikuisen": 1, "mittakaavassa": 2, "luonnollisestikaan": 1, "m\u00e4\u00e4reet": 1, "ep\u00e4inhimilliselle": 1, "motiivin": 1, "juurikin": 2, "hyviksi": 1, "todennetusta": 1, "aikoina": 1, "muotoiltuja": 1, "loppukohteiden": 1, "tekem\u00e4ll\u00e4": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 5, "isolla": 1, "verkostomaisten": 1, "kiell\u00e4": 1, "kulttuurisista": 1, "aktiivisena": 3, "toimivien": 3, "kontekstil\u00e4ht\u00f6isesti": 1, "l\u00e4hdetty": 1, "selv\u00e4stik\u00e4\u00e4n": 1, "kategorian": 1, "kokonaistulkintaa": 1, "tapaan": 1, "tuoma": 2, "proposed": 1, "increase": 1, "child-centered": 1, "soveltuvuuden": 1, "rakenteellisen": 1, "opitun": 2, "vertailutekij\u00e4\u00e4": 2, "omaavaan": 2, "keskityt\u00e4\u00e4n": 2, "aloitettu": 1, "1970-luvun": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 1, "paineiden": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 1, "teorial\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "aktiivisuudesta": 1, "sellaisia": 1, "unaware": 1, "intense": 1, "n\u00e4kyy": 7, "suomessa": 2, "saatavilla": 6, "innovatiivisten": 1, "oppivelvollisuustulkinnan": 1, "jakavaa": 1, "yksil\u00f6llinen": 1, "sorretun": 1, "osaamispohjan": 1, "verrannollisia": 1, "perinteisist\u00e4": 1, "he": 5, "often": 1, "esittelee": 3, "haasteellisuudesta": 1, "develop": 1, "saattanut": 2, "toimintavaltaa": 1, "tulosten": 2, "kappaleet": 1, "this": 15, "selvitt\u00e4\u00e4": 3, "historiakontekstivertailun": 1, "referenssiryhm\u00e4n": 1, "sis\u00e4ist\u00e4minen": 1, "rajoitetumpi": 1, "kulutuksen": 1, "kritisismiin": 1, "pohtii": 1, "absent": 1, "l\u00e4hemm\u00e4s": 3, "toimijoiden": 23, "pitk\u00e4lle": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 13, "p\u00e4\u00e4omaan": 1, "groups": 2, "syist\u00e4": 2, "luonnontieteelliseen": 1, "kuluneena": 1, "jatkotarkastelua": 1, "opetusj\u00e4rjestelyihin": 1, "opetuksessa": 1, "ohjeistus": 1, "kaltaisissa": 1, "seitsem\u00e4\u00e4n": 1, "abstract": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 2, "passiivisena": 2, "esimerkkimallien": 1, "aiemmista": 1, "ottamisesta": 2, "oppiminen": 22, "malli": 9, "vaikka": 12, "fokusta": 1, "tasavertaisuuden": 1, "toiminut": 1, "lukien": 1, "esitell\u00e4": 1, "nostettu": 10, "luokittelevaan": 1, "olivat": 3, "pakottavuuden": 1, "tutkijoita": 1, "monimuotoistava": 1, "korostavat": 3, "yksil\u00f6keskeisten": 1, "kehitysty\u00f6n": 1, "kouluja": 1, "nostan": 1, "alkuun": 1, "ottaminen": 2, "one": 2, "ty\u00f6st\u00f6vaihe": 1, "kyvykkyydest\u00e4": 2, "ohjeistuksia": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6n": 1, "kvalimotv": 1, "luova": 1, "involved": 2, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 1, "kouluopetuksesta": 1, "fyysisen": 1, "t\u00e4m\u00e4": 65, "tyyppisten": 1, "toisaalta": 18, "l\u00e4ht\u00f6kohtaiseen": 1, "dialogia": 1, "huomionarvoista": 1, "teoriakohtaisesti": 1, "muotoon": 1, "vahvistamiseksi": 6, "opettaja-oppilassuhteen": 6, "nostetut": 2, "tasapainoisesti": 1, "toimintatapojen": 1, "lanza-kaduce": 1, "projektin": 18, "teoreetikot": 1, "laajuuden": 2, "all": 1, "joista": 4, "kartoitukseen": 1, "muutoksia": 3, "ketter\u00e4n\u00e4": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 1, "vaikutus": 10, "malleiksi": 1, "vallankumouksellisen": 2, "tukena": 1, "teoriassa": 1, "prosessinkulun": 1, "toughest": 1, "esittelyn": 1, "yleistyksi\u00e4": 1, "toimijana": 1, "varhaisaikuisuuden": 1, "33-36": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "menetelm\u00e4n\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "sonensheihin": 1, "kontekstiperusteista": 1, "tarvittavia": 1, "menetelm\u00e4": 2, "argentiina": 2, "ty\u00f6stett\u00e4v\u00e4": 1, "projektia": 4, "oletuksena": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4": 1, "toward": 3, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "edell\u00e4": 25, "pedagogit": 1, "varten": 6, "voidaan": 16, "oppivelvollisuus": 1, "esimerkiss\u00e4": 1, "ristiriidassa": 1, "merkityksellinen": 2, "kaikkien": 2, "n\u00e4kemisen": 1, "biological": 1, "tarkoitus": 6, "collaborative": 1, "jatkaneiden": 1, "hallinnan": 1, "tulkinnan": 2, "keskeisesti": 1, "mahdollisten": 2, "tottelevaisuuden": 1, "2013": 2, "vahva": 5, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "problems": 3, "inhimillist\u00e4misen": 2, "kontekstiin": 3, "pohjalle": 1, "ongelmakohtia": 2, "kuvauksissaan": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "vapauden": 1, "tarkasteltavien": 3, "pd": 1, "monitahoinen": 1, "kyvyn": 2, "m\u00e4\u00e4rittelytavan": 1, "jossakin": 1, "teoretisointi": 2, "projektissa": 1, "sidotaan": 1, "puhutaan": 1, "alueelta": 1, "\\n\\nthe": 1, "aktivointiin": 1, "konteksti": 1, "toimijayksikk\u00f6ihin": 1, "kiteytyy": 1, "valvoa": 1, "muutos": 8, "huolimatta": 2, "osoittautuu": 1, "teorian": 6, "\u00e4rsykkeiden": 1, "kyseenalaistettavissa": 1, "vahvuus": 1, "opettaja-oppilassuhde": 2, "inhimillisen": 1, "rajoitetun": 1, "sis\u00e4isten": 1, "edustus": 1, "tukea": 1, "rakentamalla": 1, "sortamista": 2, "next": 2, "haasteensa": 2, "oikeanlaisten": 1, "ihmisluonteen": 3, "is": 35, "selvempi\u00e4": 1, "hy\u00f6nteisyksik\u00f6ill\u00e4": 1, "teoriavertailussa": 1, "katsottu": 1, "dialogisuus": 2, "seikkaa": 1, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "haworthin": 6, "vastaavalta": 1, "rakennettu": 1, "reaktiivisuuteen": 1, "ongelmanratkaisuun": 4, "engestr\u00f6m": 28, "oppimisprosessien": 4, "rajattuun": 1, "tuo": 6, "tiedolliset": 1, "teoriamateriaaliin": 2, "oppijaa": 1, "kahtiajakoon": 1, "merkitys": 5, "asemaan": 2, "taulukossa": 3, "suunnittelijatason": 1, "toinen": 4, "answering": 4, "samalla": 7, "classes": 1, "viel\u00e4": 7, "ulkoap\u00e4in": 1, "suunnan": 1, "taustoitusta": 2, "tuomien": 1, "k\u00e4sittelyns\u00e4": 1, "children": 5, "ratkaisua": 1, "toimi": 5, "kokonaisrakenteessa": 1, "yksil\u00f6aktiivisuus": 3, "muistuttaa": 1, "demokraattiseen": 1, "teoriasidonnainen": 1, "miss\u00e4": 1, "haasteellista": 3, "kansallisessa": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 2, "keskeisyys": 1, "explored": 1, "piirteisiin": 1, "keskittyi": 1, "rooliensa": 1, "k\u00e4sityksens\u00e4": 1, "systemaattisuus": 1, "mittaustulosten": 1, "seurantatapaamisesta": 1, "aikuiskasvatustiede": 2, "n\u00e4kemyksess\u00e4": 1, "monipuolistuvassa": 1, "pascale": 3, "behavioral": 1, "l\u00e4ht\u00f6olettamuksena": 1, "kontekstissa": 2, "educaci\u00f3n": 4, "monipolviseksi": 1, "toimiva": 3, "tavoiteltavaan": 1, "puhtaasti": 3, "oppimisteoreettiset": 2, "alun": 2, "luoden": 3, "vuorovaikutusroolin": 1, "mainitut": 2, "haastekohdista": 1, "pidett\u00e4isiin": 1, "visit": 4, "kouluyhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "k\u00e4y": 2, "kuvannut": 1, "linnil\u00e4": 3, "koulutusta": 2, "haarana": 1, "vastaaviin": 1, "kehitt\u00e4misen": 7, "olevassa": 2, "jatkossakin": 1, "feminismin": 1, "rehtorit": 1, "tukemiseen": 2, "kriitikot": 1, "s\u00e4\u00e4telylle": 1, "tulkinnut": 1, "scientist": 1, "suurin": 1, "sector": 5, "p\u00e4invastoin": 2, "rajapinnasta": 2, "sosiaaliseen": 1, "toimijoilta": 1, "oppimiseen": 7, "yhteis\u00f6ille": 1, "todettujen": 1, "ei-lineaariset": 1, "strategy": 1, "virtual": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 5, "sign": 1, "sis\u00e4isess\u00e4": 1, "omistajuus": 1, "\u00e4lylliseen": 1, "murtaa": 1, "korostetaan": 1, "laajentua": 1, "tavoin": 4, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4": 1, "pysyvyydess\u00e4": 1, "specific": 6, "kokonaisvaltaisen": 1, "keskittyminen": 5, "muutosprosessien": 2, "tarkastelut": 1, "organisaation": 8, "tietotaitoon": 1, "oleva": 4, "esiteltyyn": 2, "sallittu": 1, "toiminnalla": 2, "koulutuspoliittisessa": 1, "sitoutumisen": 2, "j\u00e4rjest\u00e4jill\u00e4": 1, "t\u00e4ht\u00e4imen\u00e4": 1, "aktivoinnista": 1, "luonnontieteiss\u00e4": 1, "international": 1, "ilman": 6, "rakenteen": 1, "other": 3, "oppilaita": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 16, "m\u00e4\u00e4ritelmien": 2, "terveiden": 1, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 1, "suorittamatta": 1, "kysymyksi\u00e4": 3, "toimintamallille": 1, "vastuullistavan": 1, "oral": 1, "mistakes": 1, "828-847": 1, "champion\u2019s": 1, "kapean": 1, "yksil\u00f6llisyydess\u00e4": 1, "linkittyy": 9, "for": 23, "oppimistoimena": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "sitoutuneina": 1, "of": 79, "valtarakenteiden": 1, "esittelem\u00e4\u00e4": 1, "toimintasektoreille": 1, "testien": 1, "sorrettuja": 1, "velvoite": 1, "tila": 1, "yksil\u00f6nkehityksen": 1, "vertailuanalyysiin": 1, "mainituista": 1, "tarkoituksenmukaista": 10, "analyysiin": 1, "teht\u00e4ess\u00e4": 1, "t\u00e4t\u00e4": 11, "ryhm\u00e4n\u00e4": 1, "seuraaminen": 1, "innovatiivisuuden": 2, "opettaja-oppilassuhteet": 2, "toteaa": 2, "syv\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 1, "yleiskuvauksina": 1, "pedagogy": 6, "tukemana": 1, "outline": 1, "sektori": 2, "vaihtelevat": 1, "toisella": 1, "kuuluviin": 1, "nimenomaan": 9, "tarvetta": 3, "toimenpiteit\u00e4": 1, "kysymyksiin": 1, "linkittyvien": 1, "construct": 1, "toimintailmapiirin": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtien": 6, "kontekstit": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6malleja": 1, "poorly": 2, "linjakkaan": 1, "koettu": 1, "ivan": 1, "not": 19, "keskuudessa": 1, "oppilaalla": 1, "protocols": 2, "l\u00e4hestymistavalla": 2, "lis\u00e4\u00e4": 1, "12\u201334": 1, "avaamaan": 1, "teorialinjaa": 1, "esittelem\u00e4ss\u00e4": 1, "niiden": 14, "testaus": 1, "positiivista": 9, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "vakuuttavuuttaan": 1, "l\u00f6yd\u00f6ksi\u00e4": 1, "kirjallisesta": 1, "oletuksesta": 1, "kahdeksan": 1, "yksityiskohtaisemmin": 1, "vahvempi": 1, "havainneet": 1, "l\u00f6yh\u00e4sti": 1, "olemassaoleviin": 1, "meeting": 2, "useammanlaisiin": 1, "muusta": 2, "perheell\u00e4": 1, "sidottua": 2, "133-156": 1, "kvantitatiiviseen": 1, "numeraaliseen": 1, "luokkajako": 3, "tarkastelussa": 21, "tietoteknisen": 1, "structures": 2, "katsotaan": 2, "aiheiden": 1, "schroeder": 2, "jf": 1, "vallitseviin": 1, "asianmukaista": 1, "tavoitteeksi": 2, "peruskoulutason": 1, "tokyo": 1, "kyky\u00e4": 4, "onnistumisen": 1, "tarkemmin": 4, "jakamisen": 1, "keskeisist\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdassa": 4, "publishers": 1, "toimialalle": 1, "sonensheinin": 9, "kokea": 2, "muotoutumisen": 2, "pakkotilanne": 1, "ollessa": 2, "muutaman": 2, "teoretisointitavoite": 1, "muodosta": 1, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "kriittisin\u00e4": 1, "asteik\u00e4isten": 1, "matemaattisella": 2, "ihmisyksil\u00f6iden": 1, "nykymuotoisessa": 1, "behavioristisen": 1, "otettaessa": 1, "rakentuneilla": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "publishing": 1, "methodology": 1, "rakenneaineena": 1, "johtavat": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 53, "kehitt\u00e4mismahdollisuuksiin": 1, "work": 7, "agreements": 1, "tahallisuus": 9, "kotiin": 1, "velvollisuutena": 1, "pohdittaessa": 1, "sis\u00e4lt\u00f6vertailun": 1, "determine": 2, "ominaisena": 1, "oppimisen": 53, "kuitenkin": 35, "vaatimuksen": 2, "sockalingam": 1, "eli": 4, "puusniekka": 2, "linkitykset": 1, "samainen": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "if": 2, "n\u00e4k\u00f6kulma": 4, "kaltaisten": 1, "vastattaessa": 1, "process": 7, "erityisesti": 31, "vertailu": 8, "kehittyminen": 5, "having": 3, "tarkoituksenmukaisuutta": 1, "perimm\u00e4inen": 1, "kummemmin": 1, "tuottavat": 1, "linkittyen": 2, "mukaanotto": 1, "positiivisesti": 2, "selitt\u00e4v\u00e4n": 1, "suunnitelma": 1, "potentiaalisina": 1, "oppimisprosessia": 6, "tilannesidonnaisesti": 1, "at": 3, "kohdalla": 14, "hungry": 1, "asetelma": 1, "spontaania": 1, "keskittymisest\u00e4": 1, "koulutussektori": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4n": 1, "positiivisen": 209, "kentt\u00e4\u00e4n": 5, "arkiseen": 1, "muuta": 2, "vahvemmasta": 1, "pysyy": 1, "nostettiin": 1, "luotettavasti": 1, "alaisten": 1, "menetelmin\u00e4": 1, "emotional": 1, "siis": 2, "yksil\u00f6k\u00e4ytt\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "tapaustutkimusta": 1, "korostumista": 1, "roolijaot": 1, "yhtenev\u00e4isyytt\u00e4": 1, "ala-astetason": 1, "dillanneva": 1, "reaktiokykyisen\u00e4": 1, "historian": 2, "k\u00e4sitteellist\u00e4misen\u00e4": 1, "reflections": 1, "my\u00f6s": 75, "kuvaava": 2, "erityinen": 1, "tukirooleista": 1, "will": 4, "pakottavan": 1, "verrata": 3, "oppimistilanteessa": 2, "merkitysyksikk\u00f6ihin": 1, "tietovaranto": 1, "tapauksessa": 5, "vahinko": 1, "kuvaukset": 1, "liitteess\u00e4": 1, "demokraattisen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytymiseen": 1, "oman": 3, "soveltuvuustarkastelu": 1, "hengess\u00e4": 1, "politics": 1, "menetelm\u00e4\u00e4n": 1, "puolestaan": 4, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 3, "yhteis\u00f6k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "ik\u00e4": 1, "tarkastelukulma": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysille": 1, "34\u201335": 1, "sitoa": 5, "child": 6, "tasoisissa": 1, "toimintapohjaksi": 1, "monipuolisempi": 1, "perusarvoista": 1, "tekstimateriaaleihin": 1, "noudattele": 1, "teorial\u00e4ht\u00f6kohdan": 1, "terminologisia": 3, "tarkastelupohjaan": 1, "uudelle": 1, "kyseess\u00e4": 5, "fenomenologia": 1, "sitoutettiin": 1, "rakenteiden": 9, "yhteis\u00f6syntyisen": 1, "riitt\u00e4v\u00e4": 1, "perimm\u00e4isen\u00e4": 1, "oleellisena": 1, "vastausta": 1, "rakenteellista": 3, "l\u00e4ht\u00f6isyyden": 1, "instituutti": 1, "ihmisten": 2, "sattumalla": 2, "t\u00e4hd\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "nature": 1, "esitettyihin": 4, "toimintatavan": 1, "1(1": 1, "luonteen": 7, "account": 1, "tarkastelumateriaalin": 1, "ominaisuutta": 3, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4": 4, "written": 4, "asia": 3, "jotta": 16, "ty\u00f6nantajien": 1, "eik\u00e4": 10, "tarpeet": 1, "sitoutuvan": 1, "vahvistukseen": 1, "tee": 1, "what": 1, "oletettavasti": 1, "arviointiin": 2, "hy\u00f6nteisyhteis\u00f6n": 1, "vietiin": 1, "kellnerin": 1, "\u00e4rsykeohjaukseen": 1, "koulutussosiologian": 2, "poikkeavuuden": 186, "tulkintojen": 1, "tyyppisiin": 3, "administrators": 1, "auktoriteetista": 1, "sociological": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "up": 3, "edustajien": 1, "jakaminen": 4, "toimintoja": 2, "innovatiivisuudelle": 1, "oppimistuotoksen": 1, "johdantokappale": 1, "ohjaamassa": 2, "esittelev\u00e4\u00e4n": 1, "vet\u00e4\u00e4": 1, "otettaisiin": 1, "tutkimusmateriaalia": 2, "teknisin": 1, "tarkoituksenmukaisuudessa": 1, "selitt\u00e4v\u00e4": 1, "pohjautuu": 4, "tietyss\u00e4": 3, "l\u00f6ytyi": 1, "vastuu": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdiltaan": 3, "rakentuneet": 2, "merkitysverkosto": 1, "kuin": 26, "neutraali": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4kokonaisuutta": 1, "laadullisen": 1, "2001": 11, "valta": 2, "pysyv\u00e4": 3, "taulukon": 2, "ohjauksen": 5, "jokaisen": 1, "psykologisiin": 1, "riit\u00e4": 1, "siin\u00e4": 7, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4": 6, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisuus": 1, "linkittyv\u00e4n": 2, "toimija": 2, "poikkeavuudesta": 4, "jaettujen": 1, "yksil\u00f6tason": 6, "toimivuuteen": 2, "vertailuteorioina": 2, "etenkin": 2, "tarkastellut": 3, "nostama": 1, "merkityksellisi\u00e4": 2, "viritt\u00e4\u00e4": 2, "projektiin": 2, "laajempien": 2, "monimuotoistumiseen": 1, "suppl2": 1, "tarkoituksen": 1, "current": 4, "toimintak\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "reilusti": 1, "erityishaaste": 1, "koulutusrakenteissa": 2, "soveltamista": 2, "tuntea": 1, "yksiselitteinen": 2, "korostaminen": 2, "varsinaisina": 1, "painottava": 1, "carpentry": 1, "ty\u00f6kaluja": 1, "use": 2, "tarpeiden": 3, "er\u00e4\u00e4nlaiseen": 1, "tiedostamattoman": 1, "vuosi": 1, "tyyppiset": 1, "mallin": 23, "fokuksessa": 5, "tulkittavissa": 2, "synteesin": 2, "vahvistumisen": 1, "t\u00e4hd\u00e4ten": 1, "tietoarkiston": 1, "antanut": 3, "katsoen": 3, "tutkimuskohteena": 1, "assignment": 1, "kouluttoman": 6, "mist\u00e4": 2, "kohde": 2, "oppilassuhteen": 1, "mahdollisesti": 4, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 18, "aikojen": 1, "subject": 1, "koostaminen": 2, "differed": 2, "ty\u00f6njakoa": 1, "teoreettinen": 4, "poikkeavasti": 1, "kent\u00e4n": 4, "ongelmanratkaisumalleihin": 1, "rakentuvan": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 12, "sis\u00e4isen": 1, "kysymys": 5, "emphasis": 2, "haastava": 4, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4": 1, "verran": 4, "14\u201317": 1, "olevaan": 2, "mittareiden": 1, "koulunk\u00e4ynniss\u00e4": 1, "yksikk\u00f6in\u00e4": 1, "haasteellinen": 4, "agreement": 1, "pakottava": 1, "keskeisemp\u00e4n\u00e4": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaisia": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty\u00e4": 1, "respected": 1, "tarkasteltiin": 1, "h\u00e4m\u00e4rtyess\u00e4": 1, "yksil\u00f6llisten": 2, "does": 3, "tulkinnallisesti": 3, "field": 4, "nousisi": 1, "sanottujen": 1, "yhteiskuntavastuun": 3, "teoriakirjallisuus": 1, "ottaa": 3, "olekaan": 1, "action": 2, "julkaisujaakateeminen": 1, "l\u00f6ydett\u00e4v\u00e4": 1, "negatiivisuus": 1, "yksil\u00f6kapasiteettia": 1, "tarkastelumatriisia": 1, "informal": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 2, "ongelmia": 1, "esittelev\u00e4ss\u00e4": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 1, "ka": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "korostuvan": 1, "siit\u00e4": 23, "pitk\u00e4n": 1, "liite": 2, "rajattavassa": 1, "radikaaliksi": 1, "tyypillist\u00e4": 1, "normeista": 21, "osa": 3, "ongelmakouluilta": 1, "j\u00e4rkytt\u00e4\u00e4": 1, "syntymisen": 2, "pedagogisten": 1, "2000": 29, "vahvistamiselle": 1, "hajontaan": 1, "pysymisen": 2, "auktoriteettien": 5, "yritys": 1, "valtio-ohjatut": 1, "selvi\u00e4": 2, "147\u2013153": 1, "omaavista": 1, "normipoikkeavuus": 3, "kollegoidensa": 1, "kasvottomana": 1, "vertailuteorioiden": 9, "tutkimusten": 2, "miinusmerkill\u00e4": 1, "vaikuttivat": 1, "pohja": 4, "sanoen": 1, "modify": 1, "tieteenalojen": 1, "muutosherkkyys": 1, "omanlaisensa": 1, "arvoin": 1, "listaus": 1, "example": 2, "valmius": 1, "interaction": 1, "kykenev\u00e4": 2, "yritysten": 1, "pyrkimyksen\u00e4": 3, "rakennetuissa": 1, "laajemman": 2, "aiheuttajana": 2, "varsinaisia": 1, "rikkaiden": 1, "tiettyihin": 5, "rakentuva": 1, "paremmin": 2, "teorial\u00e4ht\u00f6kohdilla": 1, "tahona": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 2, "suhteista": 1, "kapasiteetti": 2, "amount": 2, "they": 6, "toimintamallilla": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 2, "rohkeus": 3, "n\u00e4m\u00e4": 13, "neutraalia": 1, "fenomenologista": 2, "artikkeli": 1, "joidenkin": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyist\u00e4": 1, "vaikuttaminen": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 2, "tilannetta": 2, "parissa": 1, "antavan": 1, "yksil\u00f6tasoksi": 1, "ei-ammattilaisille": 1, "panosta": 1, "koulutusmallit": 1, "tiedon": 4, "early": 2, "kolmen": 1, "kulttuurisen": 2, "malliin": 6, "specifically": 4, "laajentaisi": 1, "sitoen": 1, "esitetyn": 4, "haasteena": 2, "hy\u00f6nteisyhteis\u00f6jen": 2, "hypoteesi": 5, "kuvataan": 2, "nime\u00e4m\u00e4t": 1, "vapaaehtoisuutta": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 36, "ohjaavan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "vertailuteorioista": 2, "panos": 1, "lis\u00e4tuki": 1, "kuvasi": 1, "cambridge": 1, "motivointia": 1, "perinteisemm\u00e4ss\u00e4": 1, "mittausl\u00e4ht\u00f6kohdista": 1, "during": 1, "noudattaa": 3, "p\u00e4in": 3, "kuvaavat": 2, "selvitet\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 3, "luokittelu": 1, "yhteistoiminnan": 1, "ministerio": 2, "k\u00e4sitetarkastelussa": 1, "mallissa": 4, "l\u00e4hestymistapojen": 13, "sidottujen": 1, "tekninen": 2, "huomattu": 1, "muodostama": 1, "erottava": 1, "type": 2, "argentina": 3, "breakfast": 1, "toimivuus": 3, "tasolla": 12, "tukema": 1, "positiiviseksi": 1, "yhteis\u00f6t": 3, "vahvistavaksi": 1, "roolista": 1, "viittaa": 1, "yhteiskuntatieteellisen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4mien": 1, "kappaleiden": 1, "huomattavasti": 1, "radikaalejakin": 1, "vallanjaon": 2, "yhtenev\u00e4n": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 2, "konseptissa": 1, "osallistuminen": 1, "selke\u00e4mm\u00e4ss\u00e4": 1, "kasvatustieteist\u00e4": 1, "vastuun": 3, "osoittivat": 2, "asiasta": 1, "toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "ratkaisumalleista": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4eroihin": 1, "vaikuttavia": 2, "kykenev\u00e4t": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisest\u00e4": 1, "kontekstisidonnaisuuden": 4, "materiaaleihin": 3, "asettamalla": 1, "artikkelissaan": 1, "aiheuttamat": 1, "toimii": 9, "syyllisyytt\u00e4": 1, "johdantokappaleessa": 6, "uudessa": 1, "teknologian": 1, "erilaisen": 1, "johtamista": 1, "suoritetusta": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4": 1, "kehitysty\u00f6ss\u00e4": 1, "keskittyv\u00e4n": 3, "tasolta": 1, "kehittymiseen": 1, "subjektiksi": 1, "opetusmenetelmien": 1, "riskin\u00e4": 2, "tekee": 3, "toimijaryhm\u00e4t": 1, "comparison": 9, "siirrettiin": 1, "vertailuteorian": 1, "yhteis\u00f6tasolta": 1, "kansallisen": 3, "siirty\u00e4": 2, "johdosta": 18, "business": 1, "bound": 2, "esimerkkiprojektiksi": 1, "toteutettava": 1, "painettua": 1, "omaa": 6, "positiivisessa": 7, "toimintayksikk\u00f6ihin": 1, "useilla": 1, "virallista": 1, "kulun": 2, "digitalisointi": 1, "ajankohtaisen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymismalleihin": 1}