{"tulevaisuuden": 1, "kaupunkien": 3, "muuttujiin": 2, "perusteena": 1, "tietyist\u00e4": 1, "kuvailisit": 4, "ty\u00f6skentelev\u00e4t": 1, "v\u00e4litt\u00e4minen": 2, "yht\u00e4": 4, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "periytyvyytt\u00e4": 1, "hetkell\u00e4": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "suomalaista": 1, "merkityksi\u00e4": 1, "l\u00e4hes": 3, "kaupunginosaa": 1, "toimintatavoista": 1, "kouluvalinnoilla": 1, "welfare": 7, "muodostumiseen": 5, "mainittiin": 1, "liittyvin\u00e4": 1, "perustiedot": 1, "seurat": 1, "helppo": 2, "turhia": 1, "poikkeuksia": 1, "riippuvaisina": 1, "given": 1, "aatella": 1, "tutkimuksissaan": 1, "opettaja": 12, "mielipiteisiin": 1, "kannalta": 27, "piha": 1, "muodostuva": 1, "vastaavat": 4, "osoittaa": 5, "k\u00e4yd\u00e4": 3, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "tottaki": 1, "vertailua": 1, "haastattelututkimuksessa": 1, "____________________________________________": 1, "helsingin": 91, "ni": 13, "perheille": 1, "tutkielmassa": 2, "imagon": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6ss\u00e4": 2, "loppupuolella": 1, "pitk\u00e4lti": 6, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 3, "pyrittiin": 10, "k\u00e4yt\u00f6sh\u00e4iri\u00f6ihin": 1, "asuntokannasta": 1, "edunvalvontaj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "vaikutuksia": 14, "ep\u00e4varmuus": 1, "falch": 3, "loogisemmaksi": 1, "toive": 1, "silti": 1, "korttelitason": 1, "ulkomaisiin": 1, "00014": 1, "soveltuvuuden": 1, "rajallisen": 1, "keskittymisen\u00e4": 1, "parempiosaisten": 1, "vilkama": 16, "leena": 1, "omakohtaisten": 1, "tuottamaan": 3, "havainnointia": 1, "haastatteluvastauksissa": 1, "katotaan": 1, "rakenteesta": 1, "kuusela": 3, "omia": 4, "tausta": 5, "taloudellinen": 3, "kohtaamia": 1, "halunneet": 1, "parhaamme": 1, "sihvonen": 2, "inkinen": 2, "ehk\u00e4isyyn": 1, "4c": 2, "liikkeelle": 2, "korkea": 2, "syyt\u00e4": 4, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 4, "ohjasivat": 1, "sitouttamisessa": 1, "keinoilla": 1, "oppilaaksiottoaluejaon": 1, "learning": 4, "kolmesta": 2, "tutkittu": 6, "opetus": 4, "vieraskielisten": 5, "naapurusto": 1, "muiden": 14, "suttlesin": 1, "samasta": 1, "kilpailua": 1, "maailman": 2, "vakavissani": 1, "moniin": 2, "eriytyneess\u00e4": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "koulussasi": 1, "merkitykseen": 1, "t\u00e4ytyy": 1, "hyvinvointi": 5, "osanneet": 1, "heterogeenisempaa": 2, "tarkat": 1, "vastuualueet": 1, "keskittyneiss\u00e4": 1, "laajuus": 2, "yhteishenki": 1, "viimeiseksi": 1, "huolenpidon": 1, "haastattelurungossa": 1, "osat": 2, "taloudellisen": 1, "kantav\u00e4est\u00f6": 2, "rinnakkain": 1, "kohdatut": 1, "laajemmalle": 1, "eriytyminen": 19, "jokin": 1, "aiempi": 2, "puuttua": 1, "was": 2, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseutua": 1, "muodot": 2, "akateemisen": 1, "taso": 2, "monta": 1, "peer": 1, "koska": 6, "oppilaaksiottoalueen": 10, "toimintamalleja": 3, "peruskoulutus": 1, "siirtymisvaiheen": 1, "koulutustasoltaan": 3, "heterogeenisen": 2, "ty\u00f6skentelevill\u00e4": 1, "sijaisille": 1, "persoonallisuustekij\u00f6ihin": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi": 2, "motivaatio": 6, "ulkomaalaistaustaiset": 1, "vakavasti": 1, "yksil\u00f6\u00f6n": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "kielitaitoisten": 1, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 3, "heikkinen": 2, "k\u00e4yneit\u00e4": 1, "yhteyden": 1, "schoolsworkcouk": 1, "yh\u00e4": 3, "suomalaisten": 2, "olevan": 23, "opettajalta": 2, "kohdistuu": 1, "soveltui": 1, "keskusteluja": 1, "opetussuunnitelman": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 1, "lintukodoksi": 1, "maahanmuuttajataustaisten": 10, "luokittelun": 3, "vaikutukset": 6, "toimivuutta": 3, "ongelmista": 3, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 5, "p\u00e4tevyyteen": 1, "autetaan": 3, "verrataan": 2, "huomennakin": 1, "hy\u00f6dytt\u00e4v\u00e4n": 1, "aloitti": 1, "tuki": 30, "el\u00e4v\u00e4isempi\u2026": 1, "opettajanhuoneissa": 1, "koulut": 24, "boyle": 3, "verrattuna": 10, "l\u00e4hi\u00f6t\u00e4": 1, "naapurustovaikutuksille": 1, "vastaamaan": 1, "siihen": 22, "vaihtuvuus": 5, "havaitaan": 1, "sankarimaikkaa": 1, "konkreettista": 1, "pieneni": 1, "vuorovaikutusta": 5, "job": 2, "kasvatukselliset": 1, "muodostettiin": 1, "alakysymysten": 1, "toiminu": 1, "alateemat": 5, "\u2026niitten": 2, "selv\u00e4": 2, "avoimuus": 1, "mielenkiintoista": 1, "ohjaavia": 1, "kehityssuuntia": 1, "vaihtoehtoihin": 1, "keskustelu": 4, "vuorovaikutuksessa": 3, "american": 2, "pitk\u00e4aikaisiin": 1, "huolipuhe": 1, "miellettiin": 1, "omistusasuntopuolelta": 1, "positiivisemmin": 1, "minun": 1, "kehitt\u00e4\u00e4": 2, "keskin\u00e4iset": 1, "talois": 1, "muita": 5, "yhteisist\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6n": 1, "alue": 21, "levottomuus": 1, "valmistumisvuoden": 1, "kehittynyt": 1, "out": 1, "joita": 8, "levottomuutta": 1, "kotioloissa": 1, "voitu": 1, "ruokkivan": 2, "sinne": 3, "sijaitsee": 4, "alkoi": 1, "kasvattajana": 1, "tarjotaan": 1, "muussa": 3, "palvelurakenne": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 4, "sairaanhoitaja": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 1, "ep\u00e4tasaisena": 1, "maryland": 1, "vaihtelut": 1, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "tuottamat": 2, "erottui": 1, "tunnistettavissa": 1, "todellisuudessa": 2, "asuinalueesta": 1, "ison": 1, "pois": 10, "siin": 3, "perusopetuslaki": 3, "oppilaspohjan": 2, "eun": 1, "merkityst\u00e4": 7, "kyl": 6, "puutteeseen": 3, "valinnut": 1, "tutkimustuloksiin": 1, "pyydett\u00e4ess\u00e4": 2, "mahdollisuus": 7, "palveluiden": 2, "syin\u00e4": 1, "koululta": 2, "tarvii": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00e4": 3, "v\u00e4est\u00f6nosaa": 1, "jaksamisessa": 1, "paljon": 27, "ty\u00f6yhteis\u00f6j\u00e4": 3, "useissa": 6, "kts": 1, "diskurssit": 1, "auttaa": 1, "aineistosta": 7, "rakentaa": 1, "kertoi": 6, "tunnin": 1, "effort": 1, "rakennus": 1, "henkil\u00f6": 1, "oppiaine": 1, "koettua": 1, "ep\u00e4p\u00e4tevien": 2, "noussut": 1, "tasoerot": 3, "mink\u00e4laisiin": 1, "k\u00e4sitelty": 1, "tutkimusaineiston": 1, "miehi\u00e4": 1, "vaikutuksen": 1, "siten": 1, "erilaistumisella": 1, "valintamenetelm\u00e4n": 2, "asumisvalintojen": 2, "suhtauduttiin": 1, "valintoihin": 1, "erityispiirteet": 4, "koko": 16, "syntyneiss\u00e4": 1, "kyll\u00e4": 8, "ilmeneminen": 2, "perusteita": 1, "hyv\u00e4tuloisilla": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 8, "seems": 1, "haluavat": 1, "varaa": 2, "muuttoliikkeest\u00e4": 1, "kaavoitusprosessien": 1, "ty\u00f6st\u00e4si": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "reunoilla": 1, "tuettua": 1, "kanadassa": 1, "tulotasoon": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 1, "httpwwwmitjyufiopekurssitgraduryhmapdftvalidius_ja_reliabiliteettipdf": 1, "ty\u00f6st\u00e4": 2, "oheisen": 1, "1960-luvulla": 1, "saatu": 9, "viisi": 1, "teoria": 2, "joinakin": 1, "vallitseva": 1, "muista": 5, "hopkins": 1, "puhuttiin": 2, "heterogeeniseksi": 1, "pisa-menestyksens\u00e4": 1, "liittyv\u00e4n": 2, "ervastin": 2, "monitahoisia": 1, "sekoittuminen": 1, "prosessit": 2, "39\u201345-vuotiaita": 1, "opetusvirasto": 2, "processes": 1, "tarjota": 1, "k\u00e4sittelyn": 1, "kyseltiin": 1, "osallistuneet": 1, "taitoihin": 1, "l\u00e4hialue": 1, "yhdess\u00e4": 5, "vastauksista": 3, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 2, "jokaisen": 2, "eriytymiskehityksess\u00e4": 1, "lis\u00e4ksi": 25, "located": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "luonteva": 1, "varmoja": 1, "toivoivat": 1, "toiminnallaan": 2, "project": 2, "yksiselitteist\u00e4": 1, "pystyiv\u00e4t": 3, "ten": 1, "mielenkiinto": 1, "nykyist\u00e4": 2, "kokemus": 2, "tietokeskuksen": 5, "eriytt\u00e4miseen": 1, "haasteita": 18, "t\u00e4mm\u00f6seen": 1, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 1, "sosiaalisia": 3, "toteutettiin": 4, "minuutista": 1, "tosi": 8, "tiukka": 1, "liittyvi\u00e4": 5, "kaltaiseen": 1, "predicted": 1, "webb": 4, "kouluterveyskyselyt": 2, "ostari": 1, "632008": 1, "2a": 2, "ratkaisemiseen": 2, "olisivat": 3, "meill\u00e4": 5, "juvenes": 1, "n\u00e4y": 1, "rakenteellisia": 1, "pyrkimys": 2, "entisest\u00e4\u00e4n": 2, "asunnoissa": 1, "ala-aste": 2, "piilevi\u00e4": 1, "edustajista": 1, "yhteiskuntapolitiikka": 6, "toimivaksi": 2, "koettiin": 28, "suurimmalla": 1, "sivuten": 1, "amikset": 1, "antaa": 7, "k\u00f6yhyystaskuja": 1, "koulukohtaisessa": 1, "t\u00f6iss\u00e4": 4, "tosissaan": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6t": 1, "20132": 1, "tampereen": 1, "pages": 1, "suunnilleen": 1, "mahdollisuudet": 2, "positiivisesta": 2, "vaihtuvuuden": 4, "aimed": 1, "indikoivan": 1, "koskevien": 1, "peruskoulun": 4, "toiminta": 3, "\\n\\nalueen": 1, "yleens\u00e4": 7, "t\u00e4m\u00e4nkaltaiset": 1, "ristiriitoihin": 1, "suhtautuminen": 9, "aihetta": 4, "rakennuskannasta": 1, "muodostuvalla": 1, "kierteen": 3, "pyyt\u00e4\u00e4": 2, "ilmenevi\u00e4": 1, "kierrett\u00e4": 1, "n\u00e4kyyh\u00e4n": 1, "linnansaari": 5, "yht\u00e4lailla": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 3, "kehitt\u00e4miseen": 2, "henki\u2026": 1, "kykenev\u00e4t": 1, "palvelut": 2, "tavanomaisia": 1, "riippuvuus": 1, "henkil\u00f6iden": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4t": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 6, "ostendorfin": 1, "torjumaan": 2, "kierteist\u00e4": 2, "vai": 1, "peruskouluj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "suosittuja": 1, "luomia": 1, "l\u00e4hialueilta": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 4, "nostaa": 2, "antamiinsa": 1, "esping-andersen": 3, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "muun": 22, "valmistelussa": 1, "ala": 2, "osallistamiseen": 1, "osaltaan": 4, "hyvinvointierojen": 1, "rajaaminen": 3, "meta": 1, "llaa1379736335634": 1, "erilaisilla": 1, "esimerkiksi": 29, "etk\u00e4": 1, "tietyn": 3, "asteet": 1, "ty\u00f6paikkaansa": 1, "riitt\u00e4vill\u00e4": 1, "haasteellisuus": 1, "ilmaisesta": 1, "suhteellinen": 1, "jossa": 12, "erottuneet": 1, "combo": 1, "t\u00e4mm\u00f6nen": 1, "lukiok\u00e4ynnin": 1, "haastateltavaksi": 1, "riitt\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 1, "my\u00f6nnet\u00e4\u00e4n": 1, "tulotasossa": 1, "menet": 1, "ois": 1, "seurausta": 1, "haastateltaviksi": 2, "poiketen": 1, "verrattuina": 1, "asuinrakentamisessa": 1, "lynn": 1, "asuinalueitaan": 1, "olevia": 2, "muutoksesta": 1, "syy": 1, "mulla": 1, "ollaan": 2, "avoimesti": 1, "heikon": 2, "tunnetta": 1, "referat": 1, "yhden": 5, "vertailun": 2, "tuolta": 1, "negatiivista": 1, "ty\u00f6skentelem\u00e4\u00e4n": 1, "resurssit": 5, "omakotirivitaloalueelta": 1, "t\u00e4llaisen": 2, "hahmottaa": 2, "v\u00e4littyi": 5, "str\u00f8m": 3, "vastuuni": 1, "aikatauluunne": 1, "muistutettiin": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myysasteen": 1, "koululle": 1, "johtuen": 4, "mielest\u00e4": 7, "ongelmaksi": 1, "tapoja": 1, "perinteisest\u00e4": 1, "this": 1, "venla": 2, "oppilaaksiottoalueiden": 8, "muotoilu": 1, "ainakaan": 1, "riippuvainen": 1, "osoitettu": 22, "tutkimuksessa": 14, "standards": 1, "l\u00e4hikoulu": 13, "hakijoiden": 1, "joka": 30, "lapsiin": 1, "arvostus": 1, "work\\n\\nthe": 1, "heikkojen": 1, "l\u00e4hikoulun": 2, "yhdell\u00e4": 2, "heiket\u00e4": 1, "resursseista": 1, "overcoming": 1, "entist\u00e4": 3, "hyvinvoinnissa": 4, "jokaiselle": 2, "erkanevat": 1, "tutkimuksiin": 2, "kohti": 1, "kuvaus": 2, "maahanmuuttaja": 1, "kokonaisvaltainen": 1, "nuoren": 1, "tunti": 1, "oliskaan": 1, "kokonaiskuva": 1, "j\u00e4tt\u00e4miseen": 1, "merkityksest\u00e4": 1, "valtiollista": 1, "mihin": 2, "mainintaa": 1, "kontrollointiin": 1, "ilmenneet": 1, "kohtaa": 1, "h1": 6, "yll\u00e4pidet\u00e4\u00e4n": 2, "jos": 15, "asuinalueella": 1, "periytyv\u00e4n": 1, "kokemuksien": 1, "tasaisesti": 2, "kokenut": 1, "185\u2013204": 1, "lapsias": 1, "vuosina": 2, "pient\u00e4": 2, "t\u00e4\u00e4": 13, "tarvitsi": 1, "totuudenmukaisuudesta": 1, "1980": 1, "aiheuttaa": 3, "vastaamatta": 1, "mahtavia": 1, "ty\u00f6nkuvaan": 1, "yhtym\u00e4kohtia": 1, "mietit\u00e4\u00e4n": 1, "joutuneiden": 1, "sosiaalij\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "samassa": 2, "syntym\u00e4kohortti": 1, "v\u00e4\u00e4ristyneen": 1, "etnisen": 1, "pseudonyymeist\u00e4": 1, "ruotsissa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 10, "oppimistuloksia": 26, "sosioekonomisilta": 3, "students": 2, "tasapainottamisen": 1, "lipman": 3, "yhdysvalloista": 1, "kuulla": 2, "v\u00e4h\u00e4inen": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4ll\u00e4": 1, "ven\u00e4l\u00e4isten": 1, "palveluverkkoa": 1, "tarkastelujaksolla": 1, "yhteydest\u00e4": 2, "vaihtoehtoja": 1, "vahvistettiin": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 3, "kohtaamiseen": 4, "_______________________________________________": 4, "gaudeamus": 1, "research": 4, "juhannustaiat": 1, "opettajille": 10, "future": 1, "mahdollisuuksia": 1, "joukossa": 5, "rehtori": 4, "katsoo": 1, "julkinen": 2, "aiempaa": 4, "mahdollisuutta": 1, "produce": 3, "syy-seuraussuhteita": 1, "kohtasivat": 3, "ty\u00f6paikkaa": 3, "k\u00e4yt\u00f6sh\u00e4iri\u00f6iden": 3, "tarkastettiin": 1, "hankalaa": 1, "kykeniv\u00e4t": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4ksi": 1, "termin\u00e4": 1, "totesi": 4, "verovaroista": 1, "menestymiselle": 1, "koulunne": 2, "n\u00e4iden": 18, "kesti": 1, "maantieteellist\u00e4": 1, "muodollisesti": 2, "vuokra-asumista": 1, "siit": 1, "l\u00e4hikoulusta": 5, "meiramin": 3, "sosiaalisten": 2, "p\u00e4\u00e4tteliv\u00e4t": 1, "korostivat": 5, "houkutellut": 1, "validiksi": 1, "wilson": 4, "ymm\u00e4rrys": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 12, "sano": 2, "vapaaehtoista": 1, "oikeasti": 1, "yli": 7, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4": 2, "moniulotteisia": 1, "ennakkok\u00e4sitys": 1, "vilkaman": 1, "henkil\u00f6st\u00f6voimavarat": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 4, "2010-luvuilla": 1, "useista": 1, "were": 5, "2006": 3, "ty\u00f6yhteis\u00f6": 2, "syiksi": 1, "leikkaukset": 1, "uhka": 1, "rasitteeksi": 1, "toiselle": 1, "koulutusmahdollisuuksia": 1, "p\u00e4\u00e4see": 1, "180\u2013197": 1, "tutkimuskysymykset": 9, "kierteisiin": 2, "tyypillisi\u00e4": 1, "luotua": 1, "rakenteellisista": 1, "kuuluvien": 2, "tuomikoski": 2, "puuttui": 2, "alkuper\u00e4isten": 1, "saamasta": 1, "v\u00e4littyiv\u00e4t": 1, "termi": 1, "economic": 3, "syyst\u00e4": 9, "heikompaa": 1, "suurempaa": 1, "korostettiin": 1, "oleellista": 2, "kotioloihin": 2, "osallistuvat": 1, "haastavin": 1, "tavoitteita": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 5, "koulullanne": 1, "kohtaamat": 1, "community": 2, "in": 27, "matter": 2, "tahansa": 2, "poikkeavat": 1, "toimivan": 7, "kanssaan": 1, "kokemukseen": 1, "district": 1, "menetelm\u00e4n": 8, "alkuper\u00e4iset": 1, "osuus": 9, "tl": 1, "ilmeneviin": 5, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "111\u2013186": 1, "t\u00e4ytt\u00e4": 1, "vaikuttikin": 1, "huonompia": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "eetoksen": 1, "innostavaa": 2, "itsest\u00e4\u00e4n": 2, "kesto": 1, "kaikessa": 1, "maahanmuuttajiin": 1, "12013": 1, "v\u00e4est\u00f6": 6, "suhtautumisesta": 3, "huolipuhetta": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "3\u20134": 1, "n\u00e4kynyt": 1, "ilmi\u00f6t": 1, "paikalliseen": 1, "kouluihin": 16, "muutoksia": 1, "ennakko": 1, "erilaisista": 3, "rasittavan": 3, "sekasin": 1, "sairaslomiin": 1, "instituutio": 1, "ty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "tarjoamaa": 1, "arviolta": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 1, "ohjelman": 1, "anonymiteettiin": 1, "stressist\u00e4": 1, "asuintaloihin": 1, "tullaan": 1, "siiril\u00e4": 5, "alike": 1, "asunnontuotannon": 1, "kaupunkirakenteen": 1, "ennustamaan": 1, "seurasivat": 1, "mielest\u00e4si": 2, "lis\u00e4haastattelun": 1, "pidempi": 1, "perinne": 1, "stressin": 1, "erikseen": 1, "kritiikki\u00e4": 1, "ymp\u00e4rilleen": 1, "stand": 1, "elinehto": 1, "tasa-arvoksi": 1, "kehyksen": 1, "v\u00e4hyyteen": 1, "riihim\u00e4en": 1, "toim": 10, "analyysilukuun": 1, "poisj\u00e4tt\u00e4minen": 1, "oikeanlainen": 1, "t\u00f6ist\u00e4": 2, "sosiaaliturvan": 3, "alueellisiin": 3, "yksik\u00f6ks": 1, "kultakin": 1, "tapahtuu": 4, "p\u00e4\u00e4tyneet": 1, "tarvitseville": 1, "tunnistamaan": 2, "l\u00e4hikouluperiaatteen": 2, "koostui": 2, "vapaaehtoisesta": 1, "koulussa": 32, "asumistoiveet": 2, "huhuja": 1, "tulevia": 1, "saadun": 2, "lapsiaan": 1, "oppilaista": 8, "kirjapaino": 1, "pahimmillaan": 1, "v\u00e4it\u00f6s": 1, "silloin": 1, "saattaneet": 1, "olettaisin": 1, "ymp\u00e4rille": 2, "koskevissa": 2, "alkuper\u00e4isist\u00e4": 1, "v\u00e4listen": 1, "haastavilla": 4, "tiedostettiin": 1, "jolloin": 13, "kaupunginosaan": 1, "odotettua": 9, "s\u00e4ilyy": 1, "monissa": 5, "arkiliikkumisessa": 1, "koulutuksessa": 1, "salvia": 4, "k\u00e4ytetty": 1, "edustajilla": 1, "toimi": 2, "avoimuudella": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 2, "menetelm\u00e4ll\u00e4": 1, "jokeenkin": 1, "ajan": 3, "l\u00f6ytyy": 2, "vetovoimaisena": 1, "sosiaaliseen": 3, "monet": 11, "h5": 5, "hinnan": 1, "maksuton": 1, "suhtautuivat": 1, "vahvasti": 10, "roihuvuo": 1, "keinoin": 4, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 12, "yhteyksi\u00e4": 2, "edustettuina": 1, "jonkinasteista": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "h3": 8, "sulkea": 1, "ennakkoluulot": 1, "sosiaalisesti": 2, "ervasti": 9, "meil": 2, "oloissa": 1, "eroja": 15, "pihasta": 1, "tapahtuvan": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 2, "kehitetty": 2, "olevaa": 1, "samankaltaisilla": 1, "lukion": 1, "yksitt\u00e4isiss\u00e4": 1, "by": 1, "kansiot": 1, "eriytyv\u00e4ll\u00e4": 1, "kohtuullisen": 1, "henkeen": 1, "vaihtoehtoa": 1, "ilmenemist\u00e4": 1, "samoista": 1, "termill\u00e4": 1, "academy": 1, "heikoimmat": 1, "ik\u00e4": 3, "kollegoilta": 1, "mahdollisuuksista": 2, "kurjistua": 1, "kivim\u00e4ki": 1, "ehdottoman": 1, "suomalaiset": 1, "jostain": 2, "asuinalue": 4, "about": 1, "elovainio": 1, "kuka": 1, "eriytymisasteensa": 1, "nanda": 1, "selit\u00e4": 1, "selv\u00e4sti": 6, "v\u00e4ltell\u00e4": 1, "ulkopuolella": 3, "also": 1, "asuntorakentamiseen": 1, "poistamaan": 1, "kysymys": 1, "tullut": 1, "s\u00e4ntti": 2, "veroj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "maahanmuuttajataustaisen": 2, "sinuun": 1, "huippuosaamiseen": 1, "esitelty": 1, "painopisteit\u00e4": 1, "perheet": 1, "cycles": 1, "eriarvoisuutta": 1, "ennen": 12, "mielek\u00e4st\u00e4": 1, "oppimistulosten": 10, "analyysin": 8, "tutkimusote": 2, "oppii": 1, "tukholma": 1, "eriytymisprosessien": 1, "suurimmassa": 1, "limited": 1, "mutteiv\u00e4t": 1, "vaikuttaviksi": 1, "pysty": 3, "harvey": 5, "osassa": 2, "t\u00e4nne": 4, "johti": 1, "tieto": 4, "olisikin": 1, "toimivuus": 2, "ilmennyt": 1, "kulttuuria": 1, "teemaksi": 1, "haluunko": 1, "bonesr\u00f8nning": 3, "naapuruston": 2, "oleviin": 1, "eriytymisen": 9, "heikkenev\u00e4t": 1, "jatkuvasti": 2, "n\u00e4ytti": 5, "haluaisi": 1, "kouluviihtyvyyden": 1, "hyv\u00e4t": 6, "seikkojen": 2, "ty\u00f6uupumusta": 1, "luottamuksellisesti": 1, "tapaamises": 1, "york": 3, "haastavaa": 1, "olevien": 3, "kehitykseen": 4, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "objektiivisuutta": 1, "v\u00e4litt\u00e4vi\u00e4": 2, "kouluvalintaan": 1, "httpwwwoecdorgpisapisaproducts48852584pdf": 1, "vaikeuttaa": 1, "suurkaupungiksi": 1, "osaisuuden": 1, "pohtinut": 1, "haasteisiin": 7, "johtuvia": 1, "asumisen": 3, "muodostaisivat": 1, "sukupuolten": 1, "kuvauksiin": 2, "heikommasta": 1, "mit\u00e4\u00e4n\u2026(h9": 1, "mink\u00e4laista": 2, "ty\u00f6yhteis\u00f6\u00e4": 1, "tapahtui": 1, "harlow": 1, "understanding\u2026": 1, "tietyt": 1, "ensimm\u00e4iselt\u00e4": 1, "ty\u00f6t\u00f6n": 1, "pelastaa": 1, "monikulttuurisuuden": 1, "vapaata": 1, "ero": 1, "hurme": 8, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "vuotta": 6, "haastatteluihin": 2, "analyysill\u00e4": 2, "kaupunginosa": 1, "l\u00e4hestymistapa": 1, "turvaverkkoja": 1, "taulukkoon": 1, "opettajilla": 6, "opetussuunnitelmiin": 1, "oppilashuollon": 1, "oleellisia": 1, "heikkenee": 1, "vain": 8, "ratkaisukeinoja": 1, "salviassa": 2, "pedagogisen": 1, "sosioekonomisista": 4, "jakautumisena": 1, "ty\u00f6paikan": 10, "innostuneita": 1, "cause": 1, "httpurnfiurnisbn978-952-245-696-0": 1, "nostajana": 1, "vaativaa": 1, "psychosocial": 1, "lapsellakin": 1, "haastattelua": 3, "v\u00e4\u00e4rist\u00e4nyt": 1, "kiihtyv\u00e4\u00e4n": 1, "pohjoismaisille": 1, "alakysymykset": 1, "julkaisivat": 1, "enempikin": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 1, "lievent\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kielen": 3, "sorting": 2, "laadullisella": 1, "kommunikaatio": 2, "pohtimalla": 1, "n\u00e4kyminen": 1, "2011": 33, "tasa-arvo": 4, "verrattain": 4, "kolme": 8, "p\u00e4\u00e4tyi": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 3, "vapaa-ajan": 4, "vaihtelivat": 1, "taustaltaan": 1, "kanna": 1, "maineesta": 3, "vertailla": 1, "osaksi": 3, "vieraskielisest\u00e4": 1, "sosioekonomisiltataustoiltaan": 1, "verrattaessa": 1, "hyv\u00e4tuloisten": 1, "ollu": 1, "luvuissa": 1, "oyn": 1, "oo": 12, "my\u00f6t\u00e4": 6, "h7": 4, "oppilaskohtaisesti": 1, "helpotti": 1, "huomioida": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 2, "lapsissa": 1, "hakenut": 1, "mill\u00e4": 1, "tyypillisiksi": 1, "kouluj\u00e4rjestelmiss\u00e4": 1, "mahdollistaa": 2, "koki": 4, "takana": 1, "milloin": 1, "esimerkki": 1, "sis\u00e4isi\u00e4": 1, "kohdatuissa": 1, "t\u00e4rkein\u00e4": 1, "mielikuviin": 2, "tekem\u00e4ss\u00e4": 1, "sul": 1, "tarjoaminen": 1, "kuraattorille": 1, "byrokratiaan": 1, "palveluilla": 1, "l\u00e4hetettiin": 1, "toimivaa": 1, "l\u00e4pik\u00e4ynnill\u00e4": 1, "asteelta": 1, "hedman": 1, "dahlmann": 1, "1980-luvulta": 1, "teoillaan": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 2, "meiramista": 1, "guide": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "construction": 1, "kokoinen": 1, "saada": 3, "puhui": 1, "salvialla": 4, "peruskoulut": 1, "maahanmuuton": 1, "ilmi\u00f6iden": 1, "jonkin": 2, "fyysisen\u00e4": 1, "otoksessa": 1, "asuinrakennuksissa": 1, "heijastelivat": 1, "average": 1, "irrottautua": 1, "l\u00e4hikoulussaan": 1, "tietyille": 1, "rajata": 1, "hyvinvointij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "esiintyi": 1, "asuntokannan": 1, "vaikutuksista": 4, "johtuvan": 3, "sitoutumiseen": 3, "eteen": 1, "muutamiin": 1, "salmikivi": 1, "j\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "kasvavat": 1, "kohdannu": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4ksi": 2, "poliittisella": 2, "consists": 1, "omassa": 4, "kattoo": 1, "lukuihin": 1, "tukimuotojen": 2, "mahdotonta": 1, "viivaa": 1, "aluekuvaukset": 1, "joutuneet": 1, "humalassa": 1, "laventelista": 1, "asiaan": 1, "with": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 3, "kaikkein": 1, "tukiverkon": 1, "kynnyskysymyksi\u00e4": 1, "esimerkkein\u00e4": 1, "koulumenestyst\u00e4": 1, "taustoja": 1, "eroaa": 1, "meirami": 3, "\u00e4idinkieless\u00e4": 1, "educators": 1, "tukholman": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 1, "voimakkaampaa": 2, "objektiivisuuden": 1, "yliopiston": 3, "kulttuurinen": 1, "kaupassa": 1, "palveluihin": 2, "puolia": 1, "opiskelleensa": 1, "pyydettiin": 2, "yhteyksiss\u00e4": 1, "opetuksen": 4, "alueelle": 8, "nousevat": 3, "buy": 1, "samas": 1, "osoittaneet": 3, "parasta": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 2, "lyhyt": 3, "vanhempaintoimikunta": 1, "taustatietolomakkeen": 1, "2010\u2013luvulla": 1, "demographic": 1, "1970": 1, "haastavissa": 1, "peruskouluik\u00e4iselle": 1, "kuvaa": 2, "kansainv\u00e4lisiss\u00e4": 1, "laaja": 2, "ittekseen": 1, "municipalities": 1, "toivottais": 1, "peruskouluj\u00e4rjestelm\u00e4": 4, "kasvoivat": 1, "yksityiskouluj\u00e4rjestelmist\u00e4": 1, "billingsley": 2, "pit\u00e4minen": 1, "kulttuurisiin": 1, "tutkimusteemojen": 1, "solidaarisuus": 2, "rakenteeseen": 1, "yhdysvaltoihin": 2, "vahvuutena": 1, "tuloissa": 1, "luokissa": 1, "toiveeksi": 1, "n\u00e4\u00e4": 3, "volume": 1, "mielt\u00e4": 2, "tutkimuskoulun": 2, "kouluviihtyvyys": 1, "ohjata": 1, "sitte": 2, "asukkailla": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 2, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "laurila": 1, "et\u00e4isyys": 2, "immigration": 1, "best": 2, "integraatioj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "osoitti": 7, "tuloeroihin": 1, "borgeg\u00e5rdin": 1, "liked": 1, "valettu": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 2, "sosioekonomisten": 4, "vaikeita": 2, "m\u00e4\u00e4ritetty\u00e4": 1, "3a": 3, "luonnollisia": 1, "sillon": 1, "rahkonen": 3, "liittyvist\u00e4": 2, "ku": 10, "affects": 1, "cities": 1, "huono-osaiset": 1, "mont\u00e9n": 3, "than": 1, "sarakkeenaan": 1, "silmiinpist\u00e4v\u00e4": 1, "kantav\u00e4est\u00f6n": 16, "osalla": 2, "koulutuksella": 1, "pelis\u00e4\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 1, "asukasyhdistyksess\u00e4": 1, "vahvuus": 1, "metropolin": 1, "paikkansa": 1, "nostamisen": 1, "aikaansaanut": 1, "asukkaiden": 9, "public": 1, "face": 1, "mukaisesti": 3, "lis\u00e4siv\u00e4t": 1, "oppiaineet": 1, "hankkeessa": 1, "suoria": 2, "n\u00e4kyv\u00e4tk\u00f6": 1, "ylioppilaskuntien": 1, "99\u2013112": 1, "keskittyneet": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 2, "kauan": 1, "hamnett": 1, "huolen": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4ksi": 2, "aiheen": 1, "kasvattaja": 1, "puuttumaan": 1, "tuomaan": 3, "koulutustaso": 3, "yksil\u00f6iden": 1, "asumisvalinnoista": 1, "sosioekonomisen": 30, "k\u00e4yt\u00e4nteist\u00e4": 2, "seuraavien": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 1, "httpwwwhsfipaakirjoituksetkoulujenerotsyntyvc3a4tjoseinienulkopuole": 1, "titel": 1, "taustateoriassa": 1, "vaativuus": 1, "leave": 1, "oppilas": 2, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 1, "osallisuus": 1, "henki": 1, "sua": 1, "korkeampi": 3, "selv\u00e4n": 1, "data": 2, "vuosilla": 1, "koulutuksellista": 1, "n\u00e4kemykset": 1, "n\u00e4kemyksien": 1, "laskettava": 1, "v\u00e4hemm\u00e4ll\u00e4": 1, "maista": 1, "kertoo": 3, "sitouduttiin": 1, "analyysiss\u00e4": 7, "ja": 758, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteolla": 1, "kuulut": 1, "v\u00e4lillisesti": 1, "koe": 2, "monikulttuurisuuteen": 2, "teoriat": 1, "toimintakentt\u00e4\u00e4n": 1, "toiminnalle": 1, "uusia": 1, "tutkimuskouluilla": 3, "luokanopettajat": 2, "teaching": 1, "metodologia": 2, "p\u00e4tevien": 1, "hahmottuvat": 2, "poor": 2, "l\u00e4hikouluja": 1, "teorial\u00e4ht\u00f6inen": 1, "selke\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00f6n": 2, "tarkemman": 1, "\u00f6vriga": 1, "tuodaan": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 1, "ehk\u00e4isev\u00e4t": 1, "k\u00e4\u00e4nnekohta": 1, "taas": 6, "ihan": 10, "ty\u00f6ajan": 1, "kuitenki": 3, "tarkasteltu": 1, "julkiseen": 1, "kokemista": 1, "huonot": 2, "nyt": 6, "samojen": 1, "ei": 86, "kolmella": 3, "huomataan": 4, "1973": 5, "ensisijaisesti": 2, "tekij\u00e4\u00e4": 1, "siel": 3, "kevyesti": 1, "teacher\u2019s": 1, "py\u00f6rii": 1, "julkisten": 1, "cromwell": 2, "pahoinvointina": 1, "pysym\u00e4\u00e4n": 1, "nostamaan": 1, "prosesseja": 3, "yhdenmukaisia": 1, "koulutusvalintoihin": 1, "katsottiin": 1, "kahteen": 3, "henkil\u00f6resursseilla": 1, "liittyi": 3, "t\u00e4ydennettiin": 1, "ep\u00e4onnistuneensa": 1, "life": 2, "tukeneet": 1, "suosintaa": 1, "naapurustovaikutuksia": 3, "koivuhovi": 2, "segregoitumisen": 1, "rvalli": 1, "j\u00e4senten": 1, "hirveesti": 1, "maantieteellisesti": 1, "kasvaneet": 4, "nousee": 2, "alueellisessa": 1, "pisa-testien": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 2, "saavutetaan": 3, "arkeen": 10, "challenges": 7, "kuvassa": 2, "kahden": 8, "nelj\u00e4nnekseen": 2, "\u00e4\u00e4rip\u00e4iss\u00e4": 1, "rahoitukseen": 1, "forskning": 1, "rehtorin": 7, "koulutusvalinnoilla": 1, "kasvaessa": 1, "luokkahuoneisiin": 1, "joutuu": 4, "heijastui": 5, "matemaattis-luonnontieteellinen": 1, "datum": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 19, "taloissa": 1, "seikat": 1, "solidaarisuuden": 1, "poikkeavia": 1, "ajoissa": 1, "kokemuksia": 2, "edustajia": 1, "yksityisen": 1, "ulottamaan": 3, "luettavissa": 9, "and": 41, "bourdieun": 1, "aineistossa": 5, "vapauksia": 1, "k\u00e4sitys": 2, "puolueettomana": 1, "olettaa": 1, "eetoksesta": 1, "kohtalainen": 1, "middle": 1, "tuore": 1, "koulussaki": 1, "kulttuurissa": 2, "haastattelun": 8, "halu": 7, "maantieteen": 6, "parempiosainen": 1, "periytyvyyden": 1, "tapahtuviin": 1, "ennakkoasenteiden": 1, "heist\u00e4": 1, "olla": 15, "httpwwwophfidownload131532_opettajat_suomessa_2010pdf": 1, "valossa": 6, "kouluille": 6, "pyrkii": 1, "schools": 14, "vaitiolovelvollisen": 1, "kuvailu": 2, "panosti": 2, "jopa": 2, "positiiviset": 1, "ajankohtana": 1, "erilaistuminen": 1, "suhtautumista": 3, "toinen": 2, "haastateltavat": 15, "valintaan": 7, "sai": 1, "osallistujien": 1, "avulla": 14, "arthandledare": 1, "aluevaikutus": 1, "values": 1, "rimpel\u00e4": 1, "luontevia": 1, "pentti": 1, "kehys": 2, "rasitti": 1, "tasa-arvon": 5, "erityisopettajat": 1, "tavoitteiden": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00f6puolena": 1, "ehk\u00e4isyn": 1, "t\u00e4rkeet\u00e4": 3, "tulevat": 4, "omistusmuotoihin": 1, "t\u00e4\u00e4kin": 1, "opettajaksi": 2, "oppilaskanta": 2, "koulujaan": 1, "isommaks": 1, "helsinkil\u00e4isnuorten": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 10, "heikent\u00e4\u00e4": 1, "kolmelle": 1, "negatiivisesti": 6, "pyrkien": 1, "tulkinta": 2, "holhotumpi": 1, "aineistoa": 5, "omistussuhteiltaan": 1, "menetelm\u00e4t": 2, "71998": 1, "status": 1, "ty\u00f6kavereita": 1, "riippuvan": 1, "kahdeksannes": 1, "kirjasto": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "ammennettu": 1, "koulun": 124, "validoitiin": 1, "pd-vertailussa": 1, "j\u00e4\u00e4dess\u00e4": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 3, "turvattomuuden": 1, "tasoltaan": 1, "sosioekonomisesti": 11, "tilan": 1, "saatekirjeess\u00e4": 1, "voida": 4, "keskustelua": 2, "ongelmallista": 1, "aluesidonnaisina": 1, "ongelmina": 1, "ohjausta": 1, "menestyst\u00e4": 1, "seinien": 1, "suoraan": 3, "kuvasivatkin": 1, "tekem\u00e4\u00e4": 1, "suuntaavat": 1, "understanding": 1, "heikent\u00e4v\u00e4n": 2, "liitto": 1, "poikkesivat": 1, "politiikkaa": 1, "et": 76, "2014": 23, "edellytyksist\u00e4": 1, "velvollisuutta": 2, "tutkimuksissa": 6, "valikoituneet": 1, "opiskelukyvyn": 1, "304\u2013312": 1, "local": 2, "families": 1, "liittyv\u00e4t": 20, "kumpulan": 1, "erottaa": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 1, "maahanmuuttajataustasia": 1, "ala-asteik\u00e4inen": 1, "sujuvuuteen": 1, "378\u2013389": 1, "kolmeen": 1, "kaikille": 3, "omaksunut": 1, "segregaatiotutkimuksen": 1, "hajautetun": 1, "hs": 1, "yhteishengest\u00e4": 1, "eriytyv\u00e4t": 3, "tutkimuksen": 55, "kesken\u00e4\u00e4n": 5, "sijoittumiseen": 1, "kautta": 31, "muutettiin": 1, "tuottaa": 6, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 1, "sosiaalista": 2, "tarttis": 1, "paljo": 1, "normeja": 1, "kysymyksiss\u00e4": 2, "systems": 1, "kodin": 13, "vuoden": 4, "kaupunkimaantieteellisess\u00e4": 1, "sosiaaliluokista": 1, "heikommin": 1, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4n": 3, "jaoteltu": 1, "tutkimuskoulussa": 1, "equity": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 6, "analyysimenetelm\u00e4n\u00e4": 2, "vastakaikua": 1, "tarjoutui": 2, "asuinalueellaelinymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "niist": 1, "g\u00f8sta": 1, "puolistrukturoitujen": 1, "tarjosivat": 1, "kuvausten": 1, "osansa": 1, "saat": 1, "odotetunlaisesti": 1, "ainoastaan": 6, "leikki\u00e4": 1, "eetos": 5, "lintukoto": 1, "oy": 4, "kohdatuista": 1, "suttles": 3, "heikent\u00e4v\u00e4t": 1, "helsinki\u00e4": 3, "sitoutunutta": 2, "kehitys": 3, "muutamat": 7, "t\u00e4ysin": 1, "tekij\u00f6ihin": 2, "kokivat": 17, "tuloerojen": 3, "haastattelujen": 2, "tutkimushenkil\u00f6st\u00f6n": 1, "riippuvaista": 1, "yhteis\u00f6llisyys": 3, "kunnossa": 1, "katsoa": 1, "hyvinvointivaltioiden": 2, "teh\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4liseen": 4, "useamman": 1, "tutkittuun": 1, "tekstiss\u00e4": 1, "tarjoama": 2, "ilmi\u00f6st\u00e4": 3, "aihepiirit": 1, "view": 1, "aikaisessa": 1, "206\u2013222": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 3, "testattuun": 1, "1970-luvilla": 1, "seuraava": 1, "jatkokouluttautumisen": 1, "kaupunginosissa": 1, "areal": 3, "study": 8, "producing": 1, "jokaiselta": 1, "tietenkin": 1, "opettajien": 123, "tason": 1, "kasvusta": 1, "eriytymist\u00e4": 11, "merkitykselliseksi": 3, "tekij\u00e4ll\u00e4": 1, "mm": 7, "n\u00e4kemyseroja": 1, "us": 1, "perhe": 1, "niin": 39, "uskoi": 1, "vastaava": 1, "suunnalta": 1, "mekanismeja": 2, "2haasteet": 1, "asema": 3, "kokeiden": 1, "julkisia": 3, "aluevaikuttaa": 1, "kodista": 2, "sanojen": 1, "selvyys": 1, "edelleen": 5, "parjataan": 1, "2032014": 1, "two": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "muuttujilta": 1, "opetettaviin": 1, "yleistett\u00e4vi\u00e4": 1, "poliisi": 1, "friedrichs": 1, "julkaisua": 3, "halutessaan": 1, "omasta": 5, "segregaatiolla": 1, "perspectives": 1, "kyll\u00e4h\u00e4n": 1, "heikkoa": 1, "kyse": 2, "riitt\u00e4v\u00e4t": 1, "muodostaen": 1, "vertailussa": 1, "oikein": 2, "ryhmien": 1, "tutkia": 1, "selitt\u00e4v\u00e4t": 2, "koululla(h7": 1, "andersson": 10, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 2, "haastavuuteen": 1, "paikallisia": 2, "lasten": 17, "opetettavalla": 1, "tukholmassa": 2, "kantakaupungissa": 1, "aktiivisia": 2, "tommosta": 1, "terveyden": 3, "tarkistettiin": 1, "teeman": 2, "hyvinvointitutkimuksissa": 1, "hyljeksittyj\u00e4": 1, "perustuvan": 1, "harkinnut": 2, "valinneet": 2, "suomalaisessa": 4, "ennemminkin": 3, "jaettu": 1, "esiintym\u00e4\u00e4n": 1, "sukupuoli": 2, "rutiinit": 1, "tapaukset": 1, "do": 3, "muutakin": 1, "totuudenmukaisuutta": 1, "olo": 2, "l\u00e4sn\u00e4": 3, "luovan": 3, "vaikutusta": 9, "erityisi\u00e4": 3, "vertautuu": 1, "samoille": 1, "helsingist\u00e4": 1, "tuli": 9, "resursseja": 3, "mielikuvaa": 1, "luokka-asteen": 1, "haastattelut": 8, "tutkimuskysymysten": 5, "alueiden": 19, "mahollisia": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 1, "ratkaisu": 1, "kaupungissa": 2, "taustasta": 3, "maahanmuuttajav\u00e4est\u00f6": 1, "eliitti": 1, "normitekstit": 1, "antamat": 1, "2010-luvulla": 3, "v\u00e4kisinki": 4, "stressaavaa": 2, "etteiv\u00e4t": 8, "ev\u00e4it\u00e4": 2, "t\u00e4rkeys": 1, "poliittisista": 1, "year": 1, "yhteisty\u00f6kumppaneihin": 1, "jaksamiseen": 3, "tullu": 1, "k\u00e4sittelee": 4, "oletuksista": 1, "esimiehelt\u00e4si": 1, "ilmi\u00f6n": 7, "maiden": 1, "rauhattomuus": 1, "aiempiin": 1, "keskin\u00e4ist\u00e4": 1, "10\u201315": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 3, "diskurssin": 1, "perheisiin": 1, "asuinalueiden": 35, "lieveilmi\u00f6it\u00e4": 1, "tutkiessaan": 1, "erottamaan": 1, "sijaan": 1, "tied\u00e4": 2, "takaa": 1, "keskustelussa": 1, "sairasloman": 1, "sitoutuneisuus": 2, "2000\u20132013": 1, "much": 1, "koulupaikka": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 1, "nordic": 1, "kuvaillessa": 1, "simola": 3, "k\u00e4ynniss\u00e4": 2, "peruskouluvaiheessa": 1, "lapsille": 2, "muut": 8, "teko": 1, "isoimmat": 1, "noudattavan": 1, "segregaatio": 19, "toimintaa": 3, "l\u00e4hestyminen": 1, "valittu": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 4, "ross": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1, "prosessien": 1, "viihtyv\u00e4ns\u00e4": 1, "sitoutumattomuuteen": 1, "oikeesti": 1, "havainto": 1, "looking": 2, "1992": 2, "monille": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 1, "yhteytt\u00e4": 2, "haastateltavalle": 1, "luulen": 5, "muuttaa": 2, "\u2026meil": 1, "information": 1, "uppgifter": 1, "yhdistettiin": 1, "oppilaisiinsa": 2, "tekemisiss\u00e4": 1, "kuului": 2, "tekev\u00e4t": 3, "puute": 1, "mahdollisia": 1, "raportti": 2, "korkeakoulututkinto": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 11, "kohdassa": 1, "prosesseihin": 2, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4kseni": 1, "vakuuttunut": 1, "that": 9, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 2, "omien": 3, "huolimatta": 17, "received": 2, "kiinnostuksesta": 1, "milt\u00e4": 2, "edelt\u00e4vien": 1, "katu": 1, "selke\u00e4n\u00e4": 1, "kvantitatiivisin": 2, "sitoutuneisuuteen": 1, "tietona": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 1, "h\u00e4llstr\u00f6min": 1, "student": 3, "surrounding": 1, "levi\u00e4\u00e4": 2, "koulutusta": 3, "j\u00e4tt\u00e4minen": 1, "muodostu": 1, "keskustella": 1, "voimakkaasti": 2, "252014": 1, "sis\u00e4iseen": 1, "collected": 1, "huomattavissa": 1, "divided": 1, "sitoutumista": 9, "sosioekonomisia": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "toisella": 1, "pihaa": 1, "liittyvien": 1, "n\u00e4it\u00e4": 4, "3b": 2, "tiedostamatta": 1, "poikkeuksellinen": 2, "ollessa": 1, "kouluvalinnat": 6, "tarjoamia": 1, "valinnassa": 3, "t\u00e4ss\u00e4": 18, "20138": 1, "aiemmasta": 2, "jakautuneet": 1, "asua": 1, "tarkoitetut": 1, "sosiaalipolitiikan": 3, "ovat": 44, "saturaatiota": 1, "yhteisiin": 2, "olis": 4, "kampuskirjasto": 1, "kaupunkisuunnittelun": 1, "riippuu": 1, "nimettiin": 1, "hy\u00f6dynnetty": 1, "suuntautuvan": 1, "haasteet": 30, "haastatteluaineisto": 1, "1980-luvulla": 1, "eron": 1, "pearson": 1, "alueen": 66, "tiedekunta": 1, "\u00e4iti": 4, "1960": 1, "pieness\u00e4": 1, "muuttujien": 5, "k\u00e4si": 1, "l\u00e4ht\u00f6kouluun": 1, "rahaa": 2, "hyvinvoinnille": 1, "haastattelusta": 1, "muodostaa": 5, "l\u00e4ht\u00f6asetelman": 1, "ilmi\u00f6\u00f6n": 2, "hahmottamaan": 2, "k\u00e4rjistymist\u00e4": 1, "analyysi": 5, "perustuvat": 1, "kotona": 4, "teemoista": 1, "t\u00e4llaiset": 1, "johtamisen": 2, "korkeakoulutettujen": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 1, "kokeneet": 1, "n\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "kollegoja": 1, "asuntoja": 2, "hyv\u00e4tuloiset": 1, "nostamista": 1, "empiiristen": 1, "halusta": 1, "l\u00f6ydy": 1, "syrj\u00e4ytyneiden": 2, "torjumisen": 1, "tiiviimmin": 1, "huono-osaisimpien": 1, "heijastelee": 1, "opettajayhteis\u00f6ihin": 1, "j\u00e4rjest\u00f6t": 1, "paikkaansa": 1, "pyyt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "l\u00e4htien": 6, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 5, "ilmi\u00f6it\u00e4": 2, "voisin": 2, "vaikuttavia": 4, "uudellamaalla": 2, "syrj\u00e4ytymiseen": 1, "tekij\u00f6iden": 4, "oon": 7, "edita": 4, "vuonna": 2, "hyv\u00e4osaisen": 2, "monesti": 6, "etsittiin": 2, "arjessa": 15, "pyrit\u00e4\u00e4n": 9, "tuloksista": 2, "tiivistelm\u00e4": 1, "korosti": 1, "viihtyy": 1, "tommosille": 1, "maahanmuuttoa": 1, "tukee": 2, "polarization": 1, "liikuntamahdollisuuksien": 1, "haastattelukysymysten": 1, "analysis": 1, "lama": 1, "koulukohtaisesti": 1, "asuvien": 1, "l\u00f6ytyyk\u00f6": 1, "vahvuudet": 1, "panostus": 1, "felt": 1, "varmasti": 2, "koulumaailmaan": 1, "muuttavat": 2, "samanaikaisesti": 2, "vuorovaikutus": 4, "luottamusteht\u00e4viss\u00e4": 1, "tietoihin": 1, "muuttujista": 1, "opettajankoulutus": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4se": 1, "2005b": 6, "joustavuus": 1, "n\u00e4kyiv\u00e4t": 1, "ollut": 29, "money": 1, "mudostunut": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 1, "nousseille": 1, "ep\u00e4p\u00e4tevyyden": 1, "ongelmiin": 1, "valtioneuvoston": 1, "24\u201330": 1, "huumeruiskuja": 1, "kokemuksiinsa": 1, "muodostamisen": 1, "panostaa": 2, "soveltunut": 1, "toisesta": 1, "perheasumisen": 1, "tapaustutkimus": 7, "aiemman": 6, "rasittavat": 1, "positiivisia": 2, "menesty\u00e4": 2, "17112014": 2, "kasautumista": 1, "monista": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6\u00f6n": 2, "huomattavan": 1, "yleisilmeelt\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4sitteen": 2, "heijastuessa": 1, "kokemat": 2, "tiedostamattomat": 1, "hyv\u00e4osainen": 1, "samoilla": 1, "ammatista": 1, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4\u00e4n": 1, "avainmuuttujan": 1, "tavallisten": 1, "specific": 1, "tutkimuskoulut": 10, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "satisfaction": 1, "deprivation": 1, "p\u00e4teneet": 1, "l\u00e4ht\u00f6oletuksenaan": 1, "koskeneiden": 1, "alateemojen": 1, "p\u00e4\u00e4llimm\u00e4isin\u00e4": 1, "lopulta": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksen": 1, "rohkasevaa": 1, "sosiaaliset": 7, "andersen": 1, "koulutustaustaa": 1, "henkil\u00f6kunnan": 2, "liites": 1, "johtuivat": 1, "suorittaneet": 1, "edustamastaan": 1, "voimakas": 1, "henkil\u00f6kunta": 1, "yhteis\u00f6": 5, "painottui": 1, "tilanne": 1, "periaatteessa": 1, "v\u00e4hiten": 2, "opinnoissa": 1, "vanhemmilla": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 1, "stressi": 2, "turvallisuus": 1, "levit\u00e4": 1, "positiivinen": 2, "tutkimus": 27, "5718702": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 2, "ratkaisuun": 1, "opettajakoulutuksen": 1, "pakkoa": 1, "muassa": 17, "maahanmuuttajat": 2, "oli": 100, "testataan": 1, "luontevaa": 1, "levelinstructor": 1, "vet\u00e4\u00e4n": 1, "laajoja": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 1, "samansuuntaisia": 2, "molempia": 2, "joulukuu": 1, "john": 1, "muutenkin": 1, "typeunitordepartmentheretypeyournamehere": 1, "socioeconomically": 1, "silmin": 1, "kehui": 1, "takii": 1, "lainausten": 2, "tutkimushankkeessa": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6spuoleen": 1, "resursointia": 1, "semmosta": 2, "alueeseen": 7, "pakko": 2, "v\u00e4hent\u00e4neet": 1, "usein": 33, "itelle": 1, "kuten": 11, "ss\u00f8holt": 1, "j\u00e4\u00e4": 2, "hoitaa": 1, "opetushallitus": 7, "imee": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "erin\u00e4isi\u00e4": 1, "kouluvastaisuuden": 1, "ulkona": 1, "itell\u00e4": 1, "maine": 7, "45-vuotiaita": 1, "1223": 1, "aihe": 2, "yll\u00e4pit\u00e4misess\u00e4": 1, "joukosta": 3, "nuoret": 2, "varmaan": 4, "toistemme": 1, "nimesiv\u00e4t": 1, "muuttunut": 2, "esiteltiin": 1, "vanhempiensa": 1, "vapaat": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4": 2, "galster": 1, "k\u00e4sityksen": 1, "saatte": 1, "vapaaehtoisuuteen": 1, "puhutaan": 1, "professori": 3, "kosunen": 3, "tunnistettiin": 3, "erityisoppilaiden": 3, "alueellisia": 4, "eroista": 1, "huoltajiin": 1, "luvun": 1, "nimi": 2, "v\u00e4hemmist\u00f6st\u00e4": 1, "koulutuspolut": 1, "these": 5, "vaik": 1, "auttais": 1, "muhonen": 2, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "varaatte": 1, "irrallista": 1, "asettamia": 1, "kierteiden": 1, "annettiin": 3, "pysyv\u00e4t": 1, "kerrostalot": 1, "sitoutuneet": 1, "syrj\u00e4ytymisen": 1, "toimintakent\u00e4st\u00e4": 2, "paikallisella": 8, "syntyv\u00e4n": 1, "kohderyhm\u00e4ksi": 1, "mayer": 2, "julkisen": 2, "teen": 1, "oppimistuloksiin": 12, "laji": 1, "seuraavissa": 1, "asioissa": 2, "environment": 3, "alhainen": 4, "no": 4, "valitsi": 2, "n\u00e4ihin": 2, "monikulttuurisuus": 8, "useampi": 4, "kokemuksen": 1, "kulki": 1, "varautua": 1, "yhteis\u00f6llisyytt\u00e4": 10, "pohjoismaihin": 1, "tyyppisill\u00e4": 1, "vaatetus": 1, "maihin": 2, "saatiin": 2, "pienint\u00e4": 1, "tuntuu": 4, "osallistuneille": 1, "mietti": 1, "mahdollista": 5, "sanottuna": 1, "yl\u00f6s": 1, "suurta": 4, "avainasia": 1, "hirmu": 2, "eritt\u00e4in": 6, "ammattiin": 8, "tuoreessa": 1, "pit\u00e4nyt": 1, "pohdittu": 1, "suuria": 1, "lopussa": 1, "yll\u00e4pito": 2, "induktiivinen": 1, "koulunk\u00e4yntiin": 3, "2000-luvun": 1, "muodostunut": 1, "useimmiten": 4, "yhteiset": 1, "instituutioihin": 1, "vahvuuksiin": 1, "ty\u00f6h\u00e4n": 1, "suorittamiseen": 1, "teemoittelu": 1, "sis\u00e4llys": 1, "tekij\u00f6ill\u00e4": 1, "setting": 1, "avainasemassa": 3, "diskriminaation": 5, "yl\u00e4asteen": 1, "tuominen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 1, "johdatus": 1, "k\u00e4rsii": 1, "tasoitti": 1, "month": 1, "helsinkil\u00e4ist\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteet": 2, "niitten": 2, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 3, "muuttotase": 1, "vapaa-ajasta": 1, "diskriminaatioksi": 1, "edist\u00e4miseksi": 1, "torjua": 2, "koulu(h1": 1, "esiin": 24, "motivaatiota": 7, "unexpected": 1, "must": 1, "osasto": 1, "toteutetaan": 2, "pystyneet": 4, "kuvata": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "negatiivinen": 2, "esimerkkin\u00e4": 1, "perinteiset": 1, "alalukujen": 1, "varallisuuteen": 1, "heti": 1, "alaluvuksi": 1, "jaottelu": 1, "yhteisvaikutus": 1, "paikallista": 1, "290\u2212297": 1, "erinomaisuuden": 3, "of": 33, "johtamiseen": 1, "syyn\u00e4": 1, "saaranen-kauppinen": 1, "poikkeaviksi": 1, "tukipalveluita": 1, "k\u00f6yhyysalueita": 1, "l\u00e4sn\u00e4oloa": 1, "tutkimusperinteess\u00e4": 1, "vastaukset": 5, "tutkivat": 4, "2014\\n\\nareal": 1, "koulukohtaisia": 6, "muodostumista": 2, "eka": 1, "et\u00e4isyyden": 1, "kanssa": 37, "suosion": 1, "restricting": 1, "vaihtaa": 5, "keino": 1, "tilastollisista": 1, "aiheet": 2, "aika": 15, "lyhentyneist\u00e4": 1, "auttaminen": 1, "teemat": 10, "johtaneen": 3, "voimistumisesta": 1, "aaltola": 1, "korkeakoulutuksen": 1, "haittana": 1, "alempi": 1, "kuukausi": 1, "vahvana": 1, "yksin": 1, "rakenteellisilla": 1, "kortelainen": 3, "valikoivat": 1, "toimintamalleista": 2, "pulkkinen": 1, "heikkous": 1, "sanotusta": 1, "aiemmin": 3, "282012": 1, "deposited": 1, "kysymykset": 3, "jotain": 7, "lainauksia": 1, "haastatteluaineistoa": 1, "peruskouluille": 1, "backround": 1, "henkisesti": 2, "mielikuvien": 1, "toimintaperiaatteet": 1, "johdannaisvaikutuksia": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 1, "oppitunneilla": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 2, "monia": 2, "kiivainta": 1, "ty\u00f6skentely": 1, "hyvien": 2, "monikulttuurisuutta": 2, "bogart": 2, "j\u00e4tettiin": 1, "esimiehen": 7, "alkaa": 4, "p\u00e4ihdeongelmaa": 1, "luokat": 1, "kohteeksi": 2, "sekoittaminen": 1, "haastavii": 1, "heihin": 2, "sekoittamisen": 5, "lastensuojelun": 1, "eriytyv\u00e4n": 2, "paikkakunnilla": 2, "johtamaa": 3, "toimijat": 2, "influence": 1, "fyysisist\u00e4": 1, "osoitteen": 1, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 2, "vapaa-ajalla": 2, "diskurssi": 1, "ajoittain": 4, "tutkielma": 6, "factors": 1, "vaalia": 1, "intressi": 2, "ty\u00f6yhteis\u00f6st\u00e4": 3, "peruskouluista": 1, "muodostanut": 1, "koulupolitiikka": 1, "erityisyys": 1, "koulua": 21, "fennia1801\u20132": 1, "katkeruus": 1, "taloudellisesti": 1, "kasvatustieteen": 1, "onnistu": 1, "ty\u00f6paikkaan": 1, "passiivisuuden": 1, "merkinn\u00e4t": 1, "yhten\u00e4isest\u00e4": 1, "opettajakunnan": 5, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "muistissa": 1, "negatiivisia": 8, "2003": 3, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "\u2026t\u00e4\u00e4": 1, "kiinnittyy": 1, "kerro": 3, "2005a": 5, "koulutettujen": 1, "koetun": 2, "sarake": 1, "eri": 15, "yhdist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "murheita": 1, "kaupunkisegregaation": 1, "key": 1, "vallitsevasta": 1, "nimett\u00f6min\u00e4": 1, "tyyppisille": 1, "aktiivinen": 1, "tulevaisuudesta": 1, "problems": 2, "laadullisessa": 1, "tarkottaa": 1, "hanke": 1, "esittelyll\u00e4": 1, "irrottautumisessa": 1, "miks": 1, "t\u00e4mm\u00f6st\u00e4": 1, "hieman": 1, "v\u00e4list\u00e4": 4, "irtiotosta": 1, "maahanmuutajataustaset": 1, "k\u00e4sitelleiss\u00e4": 1, "aineistoon": 1, "pisteen": 1, "negatiiviset": 2, "jakku": 2, "inner-city": 1, "nimenomaan": 5, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteiden": 2, "2005": 11, "haastavuudesta": 1, "saannille": 1, "parempitulosta": 1, "nuorten": 7, "konflikteissa": 1, "tuu": 2, "mik\u00e4li": 5, "32008": 1, "kertoivat": 8, "meid\u00e4n": 1, "sukupolvelta": 1, "eriytymiskehityksen": 3, "segregaatiolle": 1, "alueella": 17, "sosiaalisesta": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 3, "selitysosuus": 1, "hy\u00f6dyllisten": 1, "toivottiin": 1, "saavuttaessaan": 1, "toimivuudesta": 2, "karvonen": 4, "1970\u20131994": 1, "ulottuvan": 1, "t\u00e4m\u00e4nk\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6si": 3, "sosiaalisiin": 2, "useimpien": 1, "vanhemmilta": 2, "uusi": 1, "tiedostaminen": 2, "kouluinstituution": 1, "tuntuvat": 1, "jotakin": 1, "saatetaan": 1, "kauheen": 1, "aims": 1, "l\u00e4ht\u00f6tilanne": 1, "into": 1, "niihin": 5, "concequenses": 1, "nopea": 1, "asukkaita": 1, "ratvio": 4, "saattavat": 5, "truly": 1, "luoma": 2, "ty\u00f6viihtyvyytt\u00e4": 2, "mink\u00e4laisia": 4, "seurantaraportit": 1, "yhteis\u00f6llisyyden": 2, "nimitti": 1, "httpalustautafiartikkelit20130129koulutusmahdollisuuksien": 1, "korpi": 2, "alueellisella": 1, "heikensi": 1, "murheet": 2, "improve": 1, "sanoivat": 4, "helpottavan": 2, "seuraamaan": 1, "pihojen": 6, "school": 9, "7\u201319": 1, "1998": 29, "haasteellisuuden": 2, "ty\u00f6h\u00f6n": 19, "uhkiin": 1, "changes": 1, "ehtineet": 1, "tavallaan": 2, "toisinp\u00e4in": 1, "syit\u00e4": 10, "tutustua": 1, "l\u00e4hti": 1, "aikuisi\u00e4ll\u00e4": 1, "varhain": 3, "toteutus": 2, "pohtimaan": 1, "national": 2, "review": 2, "millaisena": 1, "opi": 2, "vaikeammat": 1, "otetaan": 1, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "tekem\u00e4lle": 1, "selvityksi\u00e4": 1, "according": 1, "kouluyhteis\u00f6jen": 1, "p\u00e4ihteiden": 2, "parhaimmillaan": 4, "kulttuuriministeri\u00f6": 2, "v\u00e4ittiv\u00e4t": 1, "tampere": 2, "n\u00e4e": 1, "asiallisia": 1, "2013a": 2, "psychologist": 1, "heikosta": 1, "vallitsevia": 1, "osoittanut": 1, "kouluyhteis\u00f6n": 2, "kielitaidon": 1, "seura": 3, "ilmenemiseen": 1, "kasvatus": 5, "tutkielmaan": 1, "pihalta": 1, "ty\u00f6urat": 1, "ohjaavat": 3, "tuottaman": 1, "objektiivisesti": 1, "keskusteluun": 2, "stockholm": 1, "nykyisess\u00e4": 4, "muuttoliike": 2, "suuren": 3, "julkisessa": 1, "toteavatkin": 2, "hoitamisen": 1, "alueena": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 5, "asemaa": 1, "133\u2013145": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n": 1, "ilmeisesti": 1, "perhetaustoista": 1, "helsinkil\u00e4islapselle": 1, "luomaan": 5, "perehdyt\u00e4\u00e4n": 2, "kansallisesti": 2, "kaupunkikoulut": 1, "finland": 3, "tulonsiirtojen": 1, "apuna": 1, "ilmeniv\u00e4t": 4, "laajaa": 1, "asuinolot": 1, "ilmapiiri\u00e4": 3, "kysymyksien": 1, "special": 2, "ilmapiirin": 2, "rehtorille": 2, "keinoja": 2, "fyysisesti": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "oppilaaksiottoalueisiin": 1, "ala-asteilla": 1, "despite": 1, "suuntautuvia": 1, "normi": 1, "maantieteenlaitos": 1, "journal": 4, "toimivuudessa": 1, "yliopisto": 11, "kvantitatiivisen": 1, "haastateltavaa": 2, "luokitellulla": 1, "j\u00e4tt\u00e4misest\u00e4": 1, "h\u00e4meenlinna": 2, "k\u00e4yt\u00f6songelmat": 1, "omistussuhteiden": 1, "persoonaan": 1, "vertailulla": 1, "kansallinen": 1, "kokonaan": 1, "omat": 3, "asenteissa": 1, "a10": 1, "tuntiin": 1, "kansanen": 1, "jatko-opintoihin": 1, "sosiaaliturva": 2, "virkaa": 1, "institutional": 1, "suuruus": 1, "musterdin": 1, "valtion": 2, "vahvemmin": 1, "asettama": 1, "laajasta": 1, "rikastuttavana": 1, "social": 10, "kouluaan": 2, "useinkaan": 1, "pyrkimyksen\u00e4": 1, "asioille": 1, "asunnonostajat": 1, "osaamistas": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 3, "yl\u00e4kouluvalinnoista": 1, "erilaisissa": 1, "opettajanty\u00f6n": 1, "asiana": 4, "takia": 2, "4b": 2, "ty\u00f6ss\u00e4": 13, "kuvitella": 2, "policy": 3, "teh\u00e4": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "seurauksena": 1, "2008186": 1, "pystyttiin": 3, "suhteessa": 4, "qualitative": 1, "context": 1, "selviyty\u00e4": 1, "support": 2, "hypoteesit": 2, "koodattiin": 1, "haastateltavilla": 2, "segregaatioprosessit": 1, "sick": 1, "jaksamisen": 3, "tilastollisten": 1, "yhteiskunnan": 4, "koulussaan": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "united": 1, "tukemaan": 3, "sitoutuminen": 17, "laajempi": 1, "joten": 6, "economics": 2, "kaikilla": 4, "yll\u00e4pitoon": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 1, "tarve": 1, "vahvistavia": 1, "sanoa": 2, "kvalitatiivisella": 1, "isolation": 1, "muodostuneen": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 6, "prosesseista": 1, "ongelmiaan": 1, "mcloyd": 3, "painotettu": 1, "pohdinta": 2, "opettajahaastattelua": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 1, "keskustelevan": 1, "ilmapiiri": 2, "arvoiseksi": 1, "lievent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tahojen": 1, "yl\u00e4kouluihin": 1, "terveyskeskuksiin": 1, "their": 4, "luotettavuus": 2, "haasteiden": 3, "hoidetaan": 1, "huoltajien": 8, "vastaa": 1, "useat": 4, "vaikuttamaan": 1, "1\u201312": 1, "kysymyksill\u00e4": 1, "harry": 1, "perheiden": 14, "riski\u00e4": 2, "miksi": 5, "kouluterveyskyselyn": 2, "nimet\u00e4": 1, "ohessa": 2, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 1, "haluttomuus": 1, "regimes": 1, "otos": 2, "relation": 1, "annetaan": 2, "education": 7, "viel\u00e4kin": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "pystysarakkeissa": 1, "harkinneet": 1, "merkitt\u00e4vimpi\u00e4": 1, "polut": 1, "methods": 1, "ongelmallisia": 1, "segregaatiota": 6, "ty\u00f6nsaannin": 1, "yhteisty\u00f6kumppaneita": 2, "human": 1, "ynn\u00e4": 1, "kasvatuksen": 1, "asuinalueille": 4, "able": 2, "k\u00e4yt\u00f6songelmina": 1, "tasan": 1, "peilataan": 1, "haluis": 1, "kaupunkisuunnittelu": 1, "rakenteet": 10, "jokainen": 6, "ennustaa": 7, "eriytymiskehityksest\u00e4": 1, "toimintatapoja": 3, "musterd": 12, "salvian": 11, "esitt\u00e4\u00e4": 1, "illat": 1, "osallistumaan": 1, "ammatin": 2, "kouluhankkeissa": 1, "ennalta": 1, "aloittivat": 2, "outcome": 1, "esineist\u00e4\u2026": 1, "toiminnassa": 4, "general": 1, "huomauttaa": 1, "ennustetta": 1, "pyritty": 5, "harva": 1, "p\u00e4\u00e4piirteiss\u00e4\u00e4n": 1, "h\u00e4n": 6, "hyviin": 2, "haastatteluja": 1, "laskuun": 1, "haastavista": 2, "yhteisty\u00f6kumppanina": 1, "taustaa": 2, "liittyneiss\u00e4": 1, "vapaarahoitteisia": 1, "heikoimpaan": 1, "vanhempien": 34, "kiihtyy": 3, "sanotaanko": 1, "rikkautena": 1, "asuntorakentamisen": 1, "ty\u00f6kokemus": 5, "suomalaisen": 1, "sosioekonomisella": 1, "poverty": 1, "tutkintojen": 1, "ent\u00e4": 1, "ominaisuuksista": 2, "ulkoisten": 2, "kumpuavan": 1, "\u00e4lykkyyteen": 1, "osallistuivat": 1, "pisa": 1, "erityisiin": 1, "n\u00e4in": 12, "ty\u00f6llistymisen": 1, "jollain": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 4, "haastattelurungon": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 3, "sis\u00e4lt\u00e4nyt": 1, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4iselt\u00e4": 1, "ala-asteista": 1, "ammatinvaihtoon": 1, "aivan": 1, "n\u00e4\u00e4n": 1, "twessel": 1, "todellisiin": 1, "tutkinut": 1, "fix": 1, "toisessa": 2, "hyvinvointivaltioille": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 11, "vuokrataloja": 1, "sopii": 1, "karsii": 1, "vatt": 1, "sis\u00e4iset": 1, "vaikuttaneita": 1, "taulukko": 4, "sovittiin": 1, "paras": 1, "kotimaiset": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4si": 1, "lapsia": 7, "juosta": 1, "vihamielisyytt\u00e4": 1, "eriytyviss\u00e4": 3, "tavoite": 2, "joilta": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 1, "minimoinnissa": 1, "huolestuneita": 1, "kommentteihin": 1, "oppilaita": 8, "etnist\u00e4": 1, "kouluinstituutio": 1, "baltimore": 1, "vaakariveill\u00e4": 1, "erojen": 2, "tehd\u00e4\u00e4n": 2, "kyky": 1, "segregaatiosta": 3, "sanomiin": 1, "puhdas": 1, "t\u00e4llainen": 2, "ty\u00f6yhteis\u00f6lt\u00e4": 1, "osata": 2, "1972": 5, "julkiset": 2, "merkityksellisyytt\u00e4": 1, "motivaation": 2, "suhtautumisessa": 2, "vertaisryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "keskustelleet": 1, "european": 3, "valinnat": 1, "rakenteelliseen": 1, "tutkimukset": 6, "huono-osaisuuden": 3, "rauhassa": 1, "asumaan": 2, "etsim\u00e4ll\u00e4": 1, "ty\u00f6polkujen": 1, "clapp": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 1, "oppilaaksiottoalueella": 2, "k\u00e4det": 1, "ty\u00f6uupumuksen": 1, "heijastuvan": 2, "paremmista": 2, "luokanopettajakoulutuksen": 1, "ty\u00f6llisyydest\u00e4": 1, "yksitt\u00e4iset": 2, "joil": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6historiaan": 2, "kollegoihin": 1, "hyv\u00e4ksymist\u00e4": 1, "leimaamisen": 1, "panostettiin": 1, "tietoa": 2, "arvioinnin": 1, "johtamismallien": 1, "to": 16, "triangulaation": 1, "ulkomaalaiset": 2, "strukturointi": 1, "nauhoitettiin": 1, "valmiit": 1, "vastaavanlaisten": 1, "alueellisuuden": 1, "vaikuttanut": 3, "opettajuuden": 1, "rauhattomuutta": 1, "tommi": 2, "perusteilla": 1, "rikoksia": 1, "sosioekonomisiin": 3, "huomioon": 11, "huomioidaan": 1, "tekij\u00e4": 2, "erottautua": 1, "caring": 1, "kyl\u00e4": 1, "litteroitu": 1, "rypp\u00e4\u00e4n": 1, "haasteiksi": 1, "koeta": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 2, "ep\u00e4tavallisena": 1, "kun": 17, "tilastojen": 1, "puhuttaa": 1, "asettuvat": 1, "ty\u00f6skentelyn": 2, "havaittu": 2, "toimeentulon": 2, "erot": 19, "helsinkiin": 3, "julkisella": 1, "tukijan": 1, "parhaiten": 1, "nousseiden": 1, "ty\u00f6kokemusta": 2, "valikoitumista": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4mpi\u00e4": 1, "suorilla": 1, "paikallistason": 2, "poikkeuksellisena": 1, "samat": 2, "tukiverkkoja": 1, "kysyttiin": 1, "author": 1, "asuinpaikan": 1, "hengest\u00e4": 1, "sitoutuneilta": 1, "sill\u00e4": 22, "tutkimuskouluissa": 18, "tehty\u00e4": 1, "pystytty": 1, "maissa": 2, "vertaillessa": 1, "h9": 5, "oppilaidenkin": 1, "kirjaamaan": 1, "dynamiikka": 1, "reply": 1, "tarvitsee": 1, "kuluttavuus": 1, "opettajakoulutuslaitoksen": 1, "arjesta": 5, "vuokrataloissa": 1, "koetaan": 3, "viihtyvyytt\u00e4": 1, "yksinkertaistettu": 1, "oppilaiden": 65, "lukuvuonna": 1, "huoltajat": 1, "kouluilla": 3, "oma": 10, "kehitty\u00e4": 1, "aiempia": 1, "toisistaan": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 4, "muuttais": 1, "projektiin": 1, "mahdollisimman": 3, "julkaisuja": 2, "parantaa": 1, "72002": 1, "hintataso": 1, "henkil\u00f6kohtaisia": 1, "3p179\u2013203": 1, "yliopistopaino": 6, "haastattelutilanteissa": 2, "maahanmuuttajavanhempien": 1, "tulkintaa": 1, "l\u00f6ytynyt": 1, "verovaroilla": 1, "n\u00e4it": 2, "antoisa": 4, "tutkimuksessaan": 1, "tilanteissa": 5, "valikoituneille": 1, "jokseenkin": 2, "alaluvuissa": 3, "sujuvaa": 2, "toimintakentt\u00e4": 1, "2008": 14, "yhteinen": 2, "valitsit": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 2, "kokemusten": 2, "neutraalia": 2, "osaa": 3, "useita": 3, "passiivisesti": 1, "toimintakulttuurin": 1, "eurooppalaisiin": 1, "kollegiaalisen": 1, "pienen": 2, "tutkimuskoulujen": 11, "huolta": 2, "sanoi": 4, "ammatissa": 2, "vaikeuteen": 1, "luokittelua": 2, "kuvasta": 1, "semmosia": 1, "saavuttaa": 2, "heikko": 3, "pohjoismaissa": 4, "kvantitatiivisten": 1, "puusniekka": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 25, "korkeampia": 1, "maantiede": 2, "l\u00e4hteen": 1, "v\u00e4\u00e4rien": 1, "kolmannes": 2, "huomattavasti": 5, "nelj\u00e4s": 1, "arvioida": 1, "tekij\u00e4t": 15, "todeta": 2, "sit": 16, "useammin": 3, "suhtaudut": 3, "ym": 44, "development": 2, "reduce": 1, "naapurustovaikutuksella": 1, "semmosessa": 1, "sen": 33, "suullisena": 1, "collaborative": 1, "tapaustutkimuksen": 1, "valtarakenteisiin": 1, "hyvin": 27, "rooli": 3, "huoltajiensa": 1, "sosioekonomisesta": 3, "kaupungeissa": 3, "v\u00e4lisen": 5, "puhuivat": 4, "457\u2013483": 1, "luettu": 6, "how": 3, "k\u00f6yhyyden": 2, "puolet": 6, "selkeiden": 1, "ps-kustannus": 1, "luoda": 5, "tehtiin": 4, "pit\u00e4\u00e4": 10, "pienimpi\u00e4": 1, "liittyviss\u00e4": 2, "22011": 1, "positiivisena": 4, "ailahtelee": 1, "oppimisessa": 3, "vrt": 5, "yl\u00e4kouluik\u00e4inen": 1, "murroksena": 1, "samanhenkisiksi": 1, "lainauksien": 1, "ty\u00f6urista": 1, "be": 2, "olisi": 6, "koulukohtaisten": 1, "monikulttuurisuusasialla": 1, "tapahtunut": 2, "kykenee": 1, "ohjaaja": 1, "kykyyn": 1, "silt\u00e4": 9, "seudulla": 2, "systemaattisesti": 1, "kahdesta": 2, "toimivista": 1, "viihtyiv\u00e4t": 1, "jakautuivat": 2, "otoksella": 1, "heill\u00e4": 6, "helsinkil\u00e4isill\u00e4": 2, "predictors": 1, "opettajuus": 2, "muodostuu": 5, "motivoivat": 2, "alussa": 5, "koulutustasoa": 1, "vaaditaan": 1, "dhalmannin": 1, "n\u00e4hneet": 1, "kohdissa": 2, "moni": 4, "v\u00e4lit\u00f6n": 1, "eriytymiskehityst\u00e4": 2, "kokemuksissa": 1, "otteella": 1, "vieraskielisen": 2, "137\u2013151": 1, "aikana": 5, "k\u00e4yt\u00f6sh\u00e4iri\u00f6it\u00e4": 2, "segregaatiokehityksen": 1, "edunvalvontaliittojen": 1, "haastateltava": 7, "oppimistulokset": 10, "peruskoulu-uudistus": 1, "l\u00e4hteet": 2, "kehitett\u00e4v\u00e4": 1, "j\u00e4lkiesikaupungillinen": 1, "states": 3, "hyvinkin": 2, "koulutusmahdollisuuksien": 2, "oppilasalueiden": 1, "kuvaile": 2, "vuorovaikutukseen": 1, "clinical": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "pidetty": 5, "peruskouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "5a": 2, "politiikalla": 2, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 1, "monella": 1, "peruskoulussa": 1, "muuttujiltaan": 2, "huomio": 3, "asuinalueet": 2, "rakenteeltaan": 1, "koulujen": 107, "sopimista": 1, "vaikutteet": 1, "kolmannelta": 1, "juurikaan": 1, "aikunen": 1, "viranhaltijoita": 1, "korkeisiin": 1, "toiveena": 1, "k\u00e4rjistyv\u00e4n": 1, "l\u00e4ht\u00f6oletukset": 1, "vaimo": 1, "irtautumaan": 1, "todellisuuteen": 1, "aluetta": 10, "v\u00e4h\u00e4n": 4, "perustelu": 1, "vertailtuna": 1, "varmuutta": 1, "koskaan": 1, "esittelyss\u00e4": 1, "merkityksellisimmiksi": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "karkea": 1, "kuormittavina": 1, "erilaisia": 6, "vaikuttavat": 20, "yhteisty\u00f6n": 4, "teemoittain": 2, "kvantitatiivisia": 1, "kulmakivi\u00e4": 1, "piti": 3, "avainhenkil\u00f6": 1, "valmistumisvuosi": 1, "muutokset": 1, "viides": 1, "rakentumisen": 1, "varsin": 10, "median": 2, "verkostoihin": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteiss\u00e4": 1, "psychology": 1, "ker\u00e4\u00e4miselle": 1, "hyvist\u00e4": 2, "vahvistaa": 3, "turvallisena": 1, "teht\u00e4v\u00e4n": 1, "heijastuvat": 2, "v\u00e4liset": 4, "kotien": 4, "mcgeary": 1, "yhteiskunnassa": 3, "stressitekij\u00e4ksi": 1, "maineen": 6, "kouluntoimintaan": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoituksen": 1, "asettamat": 1, "yhdenvertaiset": 1, "tutkimusta": 3, "heikkenemisen\u00e4": 1, "curricula": 1, "opettajan": 22, "pupil-related": 1, "ilmeiseksi": 1, "n\u00e4kyi": 2, "tutkimuskysymys": 9, "koulumallista": 1, "ongelmat": 13, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 3, "tukij\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1, "luokkia": 2, "1532014": 1, "kauppinen": 7, "aihealueittain": 1, "vaikutetaan": 1, "oppilaitoksia": 3, "borgeg\u00e5rd": 4, "ammattiryhm\u00e4n\u00e4": 2, "area": 3, "suhteet": 2, "rakentuu": 1, "yhdenmukaisuuksia": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4minen": 1, "sijaitsevasta": 1, "hakea": 2, "urbaani": 1, "huolehtia": 1, "niist\u00e4": 6, "hyvinvoivaa": 1, "h11": 3, "lomakkeen": 1, "tutkittaessa": 3, "v\u00e4est\u00f6kannasta": 1, "university": 3, "1b": 3, "tutki": 2, "aluevaikutuksena": 1, "1990": 2, "k\u00e4vi": 1, "kouluavustajat": 1, "opetusviraston": 1, "omistusasunnossa": 1, "joille": 1, "vaikea": 2, "k\u00e4yty": 1, "eroihin": 1, "tunnistaneet": 1, "kouluista": 9, "seurataan": 1, "massa": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 1, "tutkimusaineistona": 1, "gradu": 5, "2b": 2, "noudattaneet": 1, "syrj\u00e4seutujen": 1, "my\u00f6hemmin": 3, "hiukan": 1, "keskiarvoon": 2, "peruskoulu": 3, "laitoksen": 5, "where": 2, "tulivat": 1, "vanhat": 1, "pitk\u00e4": 2, "asuinalueestasi": 2, "l\u00e4hikoulujen": 1, "vaihtelevien": 1, "s\u00e4": 5, "ammatillisuuden": 1, "kirje": 1, "helpottivat": 1, "ollutkaan": 1, "analyysitavaksi": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "motivoi": 4, "commitment": 1, "kaupunginosien": 6, "ratkomisessa": 1, "lahti": 1, "ammatillista": 2, "tietyll\u00e4": 2, "nosti": 1, "on": 308, "tulotason": 2, "ruokkivaan": 1, "merkkej\u00e4": 4, "asukkaat": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmastaan": 1, "an": 3, "maahanmuuttajakeskittym\u00e4": 1, "ilmi\u00f6": 1, "juttuja": 1, "ammatinvalintaan": 1, "tarkoitetaan": 5, "saavansa": 2, "which": 1, "kiinnitettiin": 2, "toissijaista": 1, "jaottelun": 1, "amsterdamissa": 1, "raapaisi": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 3, "haasteellisuuteen": 1, "oppilaaksiottoalueet": 1, "asuminen": 1, "t\u00e4llaisten": 1, "asuinalueilla": 7, "murheiden": 1, "sipil\u00e4": 2, "selviytymiseen": 1, "vuotiaita": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 6, "tarkasteltavaa": 1, "koulupsykologin": 1, "maineensa": 1, "mahdollisti": 5, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 2, "sanoo": 3, "lapsilla": 1, "kaiken": 1, "yleisdidaktiikan": 1, "yhteis\u00f6\u00f6n": 3, "turvallisuudesta": 2, "nopeasti": 1, "nykyinen": 1, "1990-luvulle": 1, "kansainv\u00e4lisesti": 6, "t\u00e4\u00e4l": 8, "vieraskielisi\u00e4": 1, "nousivat": 6, "kuntien": 2, "paikallisesti": 3, "koulutuksen": 19, "keskitty\u00e4": 1, "segregaatioon": 3, "t\u00e4ytyi": 2, "alttiimpia": 1, "kunnallisissa": 1, "vaattovaaran": 1, "englannista": 1, "haastavia": 3, "tarkkaan": 1, "1998205": 1, "piiriss\u00e4\u00e4n": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 3, "alkavat": 1, "viihtyvyyteen": 1, "s\u00e4\u00e4n": 1, "samankaltaisuuksina": 1, "4a": 2, "jencks": 2, "tutkimusotoksen": 3, "geotieteiden": 5, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 1, "jotenki": 5, "vaikeissa": 1, "oikeutta": 1, "perustuu": 1, "kehityksess\u00e4": 1, "pienempi": 3, "koti": 1, "kokemusvuodet": 3, "koulussanne": 2, "h\u00e4iri\u00f6k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "arjen": 5, "iso-britanniaan": 1, "vapaarahoitteisen": 1, "passeronin": 1, "toimivat": 6, "ymp\u00e4rist\u00f6kin": 1, "pl": 1, "alueellisena": 2, "effects": 4, "yksil\u00f6llistyminen": 1, "socioeconomic": 4, "perheit\u00e4": 8, "heikkoihin": 1, "toi": 1, "alueellisista": 2, "s\u00e4\u00e4litt\u00e4\u00e4": 1, "rikkaudet": 1, "perinteisesti": 5, "avainsanat": 1, "sosiaalisen": 9, "aikuisista": 1, "first": 1, "kohdistuvana": 1, "opetusministeri\u00f6": 1, "levitt\u00e4\u00e4": 1, "luvulta": 1, "ett\u00e4": 212, "saatavuus": 1, "14\u201331": 1, "analyysist\u00e4": 1, "kohdattiin": 3, "osuutta": 1, "kerrostalovaltaisuuden": 1, "suostumuksella": 1, "toimintaan": 5, "unigrafia": 1, "tarkastelun": 1, "luokka": 6, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 1, "good": 5, "parantamiseen": 1, "there": 1, "pseudonyymej\u00e4": 1, "alueelliset": 11, "ty\u00f6yhteis\u00f6n": 26, "avata": 1, "rakenteisiin": 1, "h\u00e4kli": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 2, "alueellisten": 2, "mosaiikkimaisesta": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksen": 1, "oleen": 1, "monilla": 1, "siis": 5, "tavoitteet": 1, "lapsilis\u00e4\u00e4": 1, "opettajissa": 1, "johtuvat": 1, "syntyv\u00e4t": 1, "yksi": 11, "hyvinvoinnin": 7, "pedagoginen": 1, "ymp\u00e4r\u00f6ivien": 1, "totesivat": 3, "p\u00e4tevyys": 1, "nelj\u00e4st\u00e4": 1, "1992013": 1, "politiikan": 2, "osalta": 9, "viime": 4, "omiin": 1, "erottuu": 5, "ongelmatonta": 1, "tai": 61, "tapahtuvalle": 1, "toimeentulevia": 1, "valinnalle": 1, "yhteydess\u00e4": 8, "kiertelyn": 1, "vuosittain": 1, "sekin": 1, "suunnittelusta": 1, "oletko": 1, "valmiita": 1, "apua": 5, "ty\u00f6markkinarakenteen": 2, "olin": 2, "oikeen": 1, "artikkelin": 1, "vapaaehtoisesti": 1, "keskitetysti": 1, "kaupungin": 26, "espoo": 1, "ennaltaehk\u00e4iseminen": 1, "toimivuudelle": 1, "perinteisi\u00e4": 1, "ik\u00e4luokalle": 1, "ep\u00e4vakaus": 1, "jonka": 8, "indeksin": 1, "poikkeavuudet": 1, "uudistukseen": 1, "ty\u00f6roolin": 1, "semmoselta": 1, "sijaitsevista": 1, "saavuttamaan": 1, "ty\u00f6": 2, "liittyy": 7, "taidot": 1, "stressaavaksi": 1, "ongelmak\u00e4yt\u00f6ksen": 1, "property": 1, "vuokratalovaltaisille": 1, "alueelliseen": 1, "erityisen": 10, "keskiarvon": 2, "havaintoja": 3, "tavoitteena": 15, "hallintamuoto": 2, "city": 3, "from": 4, "se": 66, "kaikista": 2, "press": 4, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "monen": 1, "vastausten": 1, "new": 3, "f\u00f6rvaringsst\u00e4lle": 1, "oppilaaksisottoalueen": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "ty\u00f6paikassasi": 1, "suomen": 21, "2000-luvulle": 1, "mieless\u00e4": 2, "jossain": 5, "haluttomia": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 5, "pieni\u00e4": 4, "puutetta": 1, "yleisradio": 1, "heid\u00e4n": 6, "kyselylomaketutkimus": 1, "v\u00e4est\u00f6n": 17, "stressille": 1, "sujuvuuden": 1, "mallia": 1, "huonosti": 1, "smithers": 1, "tulkinnoille": 1, "kontekstia": 1, "sosioekonomisessa": 1, "joko": 3, "segregaatioteorioita": 1, "tarkastelemaan": 1, "semmoisena": 1, "fyysinen": 1, "tuleviin": 1, "tutkimustuloksia": 1, "yhten\u00e4inen": 1, "nousseet": 1, "osallistavaa": 1, "mink\u00e4": 1, "liittyneit\u00e4": 1, "yleisesti": 5, "vaikutuksiin": 3, "lapset": 16, "erityist\u00e4": 1, "aluekuvauksen": 2, "is\u00e4": 2, "p\u00e4iv\u00e4n": 2, "n\u00e4htiin": 7, "kietoutuivat": 2, "peruskoulutuksen": 2, "uudet": 1, "enemm\u00e4n": 10, "\u2026vaikuttaa": 1, "yksitt\u00e4isen": 3, "riippuvaisia": 1, "yhteis\u00f6llisyyteen": 1, "monikulttuurinen": 2, "liitteess\u00e4": 1, "ammattiinsa": 1, "ylisukupolviseksi": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 5, "jaetun": 1, "n\u00e4ht\u00e4is": 1, "h10": 3, "henkil\u00f6resursseista": 1, "jotkin": 1, "etninen": 7, "sun": 2, "tekij\u00e4ksi": 6, "ik\u00e4jakaumaa": 1, "toisinaan": 2, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "vaattovaara": 20, "tavallisina": 1, "yhteys": 3, "consulting": 1, "aluesuunnittelun": 1, "kirjaamisen": 1, "analyysiluvussa": 1, "tutkimusteemoihin": 1, "onnistunut": 1, "asetelma": 2, "semmoiset": 1, "aikuisv\u00e4est\u00f6n": 1, "huolehditaan": 1, "ennustivat": 1, "monikulttuurista": 1, "auttoivat": 2, "korostua": 1, "verkolla": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 1, "niit\u00e4": 4, "yhteiskunnaltaki": 1, "vastuulla": 1, "osittain": 5, "toimeentulo": 1, "kouluavustajan": 1, "itse": 7, "httpwwwminedufiexportsitesdefaultopmjulkaisut2012liitteettr28pdflangfi": 1, "kollegoiltaan": 1, "saakka": 1, "lis\u00e4\u00e4miseen": 1, "hakivat": 1, "alueella-": 1, "koulutuseroilla": 1, "tapahtumia": 1, "vuosikymmenin\u00e4": 2, "molemmilta": 1, "ongelmien": 6, "toimiva": 11, "auttoi": 1, "koulukonteksteissa": 1, "oikeus": 1, "kollegojaan": 1, "gustaf": 1, "rajoilla": 1, "liikenteen": 1, "samoihin": 1, "rakenteita": 2, "erilaiset": 3, "haastavuus": 1, "saavutettiin": 3, "valmiiksi": 1, "tekeminen": 2, "kolmeenkymmeneen": 1, "kysymysten": 1, "saavutettavuus": 2, "department": 4, "jota": 3, "hakee": 1, "koulukuraattorin": 1, "voimavaroista": 1, "laajempaan": 1, "korkeasta": 2, "places": 1, "justice": 1, "sanottiin": 2, "lambert": 2, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "kasvanut": 1, "kuudennelta": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 2, "muodostumisen": 1, "koulutus": 6, "helsinki": 25, "asioista": 2, "meri": 3, "reilu": 1, "koulumenestyksen": 2, "raja": 1, "en\u00e4\u00e4": 1, "sosioekonomiselta": 1, "luottaa": 1, "heikkoudet": 1, "puhuttaessa": 5, "tiedostetut": 1, "antavat": 4, "merkityksellisiksi": 2, "more": 1, "vanhempia": 4, "kuulsi": 1, "lapsista": 3, "vieraskielist\u00e4": 1, "aikuisia": 4, "erilainen": 1, "yhteisi\u00e4": 1, "secondly": 1, "wellbeing": 1, "taustatiedoissa": 1, "rakentamaan": 1, "tuloerot": 2, "oppilaskohtaiseen": 1, "k\u00e4yt\u00f6sh\u00e4iri\u00f6ist\u00e4": 1, "ala-asteiden": 2, "itsen\u00e4isesti": 1, "juhlissa": 1, "yhtenev\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "tiettyjen": 2, "yhteenveto": 3, "hanketta": 4, "sitaatit": 1, "heit\u00e4": 1, "sitoutuneita": 2, "vuoksi": 4, "tarkastelemalla": 1, "wilsson": 2, "uudenlaisia": 2, "yleinen": 2, "muuttujat": 2, "hjort": 1, "samoissa": 1, "asemassa": 4, "kvilkama": 1, "kylill\u00e4": 1, "tarjoamaan": 1, "korkeasti": 1, "omaan": 3, "kaupungistui": 1, "disadvantage": 2, "uk": 1, "tietokeskus": 1, "ilmi": 4, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "f\u00f6rfattare": 1, "salviasta": 1, "teemoiteltu": 2, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4ydyst\u00e4": 1, "toiseuksien": 1, "selvitettiin": 2, "otettava": 3, "havaintoa": 1, "selv\u00e4\u00e4": 2, "5\u201310": 1, "helsinkil\u00e4iskoulun": 2, "muodostua": 2, "merkityksellisen\u00e4": 1, "phenomenon": 1, "eripuolilla": 2, "kurjistumista": 1, "eetoksessa": 1, "puuttuessa": 2, "olemassaolo": 1, "onko": 6, "perheen": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 7, "raskasta-": 1, "matematiikassa": 1, "jolla": 7, "results": 5, "dhalmann": 7, "valikoituivat": 1, "tyytyv\u00e4isi\u00e4": 1, "others": 1, "areas": 2, "aineenopettajaopinnot": 1, "1999": 5, "liittyneet": 1, "tilanteita": 2, "er\u00e4\u00e4nlaisen": 1, "toteamus": 1, "pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "haastattelup\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4_________________________________": 1, "heille": 1, "tyytyv\u00e4inen": 1, "haastavina": 1, "tultaessa": 1, "asuinalueen": 12, "ep\u00e4ilev\u00e4isi\u00e4": 1, "takaaminen": 1, "maahanmuuttajien": 5, "diskurssia": 1, "syttyy": 1, "sijaitsivat": 2, "saavuttanut": 1, "asuntopolitiikan": 1, "tekij\u00f6ist\u00e4": 3, "v\u00e4est\u00f6rakenne": 1, "menesty": 1, "kouluis\u00e4nt\u00e4": 1, "ohi": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 1, "l\u00e4htev\u00e4": 1, "yhteis\u00f6\u00e4": 4, "maininnat": 1, "ainakin": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteossa": 1, "kupoli": 1, "n\u00e4kee": 2, "keskeyttiv\u00e4t": 1, "annettujen": 1, "muodostuvan": 2, "vaan": 19, "rakennettujen": 1, "selvitetty": 1, "luotettavuuden": 1, "lainaukset": 1, "suosio": 3, "pienituloisten": 1, "attributes": 1, "but": 1, "muodostuvat": 1, "j\u00e4rjestettiin": 1, "alttiita": 1, "pikemminkin": 1, "yhdenvertaisuus-missa-menet-suomihtml": 1, "diversity": 1, "mutta": 25, "23102014": 2, "kent\u00e4ll\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6sh\u00e4iri\u00f6t": 2, "hy\u00f6dyllinen": 1, "oppimisvaikeuksista": 1, "opettajuutta": 1, "erilaiselta": 2, "sitoutumisen": 7, "1960-luvulta": 1, "tulokset": 10, "heijastua": 3, "ulkopuolelle": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 4, "eriytymiselle": 2, "samoja": 1, "or": 1, "vanhemmat": 16, "mielest": 1, "motivaattorina": 1, "yksil\u00f6llisi\u00e4": 1, "menestymisen": 1, "yhteiskunnallinen": 1, "harjunen": 1, "esiintynyt": 2, "teemahaastattelujen": 1, "nousemisen": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 2, "tapauksissa": 1, "ristiriitaisuus": 1, "kolmasosan": 1, "tuottavan": 2, "maineella": 1, "kaupunginosat": 3, "alkuajoista": 1, "sosiaalitieteiden": 1, "kokonaisuutta": 1, "haastatteluissa": 27, "oppilaisiin": 9, "2008189": 1, "luokanopettajina": 1, "asuntopolitiikasta": 1, "merkitt\u00e4vin\u00e4": 1, "suoriutumaan": 1, "kriteerein\u00e4": 1, "muutamia": 1, "eik\u00e4": 8, "parempiin": 1, "aiheutuu": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 2, "paljoo": 1, "sosio-economic": 1, "lueteltiin": 1, "joskus": 1, "ilmenev\u00e4": 2, "asemasta": 1, "ylempi": 1, "miten": 42, "mille": 1, "tarvittaessa": 2, "joista": 3, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 4, "tukena": 3, "johtui": 1, "h\u00e4iri\u00f6k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "varten": 2, "emm\u00e4": 2, "asteen": 1, "well-being": 1, "motivoitunutta": 1, "ty\u00f6nkuvan": 1, "rakenteellisten": 2, "pit\u00e4\u00e4k\u00f6": 2, "hyvinvointierot": 2, "sosioekonomiset": 1, "kotiolojen": 1, "saamiseen": 1, "matalapalkkasta": 1, "tiivis": 1, "muodostamansa": 1, "astetta": 3, "h\u00e4nen": 1, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4isiss\u00e4": 1, "kierteeseen": 1, "maahanmuuttajataustaiseen": 1, "valintaa": 2, "kortteinen": 20, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 2, "system": 1, "ala-asteella": 3, "tarpeellisuus": 1, "liitteet\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202666": 1, "hinnat": 3, "omistussuhde": 1, "kumuloituvat": 1, "aluksi": 1, "taitoa": 1, "segregoitunut": 1, "motivoituneita": 1, "alueita": 4, "joutuivat": 1, "turhan": 1, "esiintyminen": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 1, "teachers": 6, "aattelen": 1, "ty\u00f6terveyslaitos": 1, "nyyss\u00f6l\u00e4": 2, "projekti": 1, "yet": 1, "el\u00e4m\u00e4": 1, "2008135": 1, "tm": 2, "pyrkiv\u00e4t": 3, "lis\u00e4\u00e4": 4, "k\u00e4ytettyihin": 1, "had": 2, "keskiluokasta": 1, "tutkimuskoulusta": 1, "k\u00e4sitelleest\u00e4": 1, "koululaitoksen": 2, "kysytty": 1, "erilaisessa": 1, "tutkimuksella": 4, "oletukset": 1, "effect": 2, "muuttoliikkeelle": 1, "ep\u00e4selvyys": 1, "koulutusvalintojen": 1, "kuitenkin": 34, "institution": 1, "edellisest\u00e4": 1, "pieni": 4, "johdanto": 2, "tiiviisti": 1, "kyl\u00e4m\u00e4isyydest\u00e4": 1, "ennusteista": 1, "vy\u00f6hykkeit\u00e4": 2, "intressit": 1, "asumisvalintoihin": 1, "reliabiliteetti": 2, "2007": 2, "jakku-sihvonen": 3, "vastareaktio": 1, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "hintatason": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "haastavammaksi": 2, "haluttiin": 1, "\\n\\nprevious": 1, "huono-osaisten": 1, "kaupunkitutkimuksen": 1, "rakenteiden": 6, "riitt\u00e4v\u00e4": 2, "testaamiseen": 1, "keskittyvien": 1, "ammattia": 5, "opettajia": 14, "sis\u00e4ist\u00e4misess\u00e4": 1, "koulukantaan": 1, "huomasivat": 3, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 1, "tarkoittavan": 1, "pyynn\u00f6st\u00e4": 1, "edustajien": 1, "sairauspoissaoloja": 1, "euroopan": 2, "koetko": 3, "tutkimusmenetelmien": 1, "oppilailta": 1, "kasvu": 3, "vaihteli": 1, "rakastan": 1, "heikomman": 7, "vaihe": 1, "kotitalouksien": 1, "valmistuu": 1, "esimerkki\u00e4": 1, "vaikeutena": 3, "ne": 26, "vastauksia": 3, "alueille": 5, "working": 5, "voimakkuus": 1, "yleisell\u00e4": 2, "perheist\u00e4": 1, "esittely": 4, "kohdataan": 1, "kouluun": 16, "vastapaino": 1, "perheilleenkin": 1, "t\u00f6it\u00e4": 1, "korkeampaa": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 2, "previous": 1, "aikataulu": 1, "osoittamaan": 1, "vaohtuvuuden": 1, "haastavimpaan": 1, "sosiaaliluokkiin": 1, "aineiston": 17, "kertovat": 3, "haluaa": 1, "teoriaan": 1, "kaikilta": 1, "aina": 14, "tommonen": 1, "vuodesta": 1, "2013\u20132014": 1, "aineisto": 9, "tarjoamien": 1, "kaupunki": 2, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "ristiriitaisia": 1, "muodossa": 1, "v\u00e4est\u00f6rakennetta": 2, "heijastuu": 6, "taustatekij\u00f6it\u00e4": 1, "tarkastelu": 5, "jo": 8, "koulutusuriin": 1, "hajanaisesti": 1, "studies": 2, "yhdysvalloissa": 6, "koodauksella": 1, "persoonille": 1, "asuinalueiksi": 1, "eristymist\u00e4": 1, "alhaisina": 1, "koulumenestykseen": 1, "riitt\u00e4vi\u00e4": 1, "edellisiin": 1, "kansainv\u00e4lisen": 1, "toimivia": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 5, "kerrostalovaltaisia": 1, "helsinkil\u00e4isen": 3, "ensimm\u00e4isen": 1, "l\u00e4heisten": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi\u00e4": 1, "oppilasta": 1, "jatkossa": 2, "yhteiskuntaan": 1, "opetustavoista": 1, "rajallinen": 1, "opetustilanteissa": 1, "haastatellut": 1, "mukaan": 13, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 4, "httpwwwschoolsworkcoukmediafilesundestanding_the_uk_education_systempdf": 1, "tapaustutkimuksena": 3, "laajemmassa": 1, "luokka-asteella": 1, "normista": 4, "tammi": 1, "integroitumista": 1, "esiteltyj\u00e4": 1, "kattavamman": 1, "cross": 2, "osallistua": 2, "osallistujatarkastuksen": 1, "johon": 3, "poikkeamia": 1, "luvussa": 1, "yll\u00e4ttyny": 1, "vaatii": 2, "salminen": 2, "rajautuu": 2, "toimintamallit": 1, "johtajuuden": 1, "integraation": 1, "2p": 1, "tulkin": 1, "tavalla": 6, "tutkimusyksik\u00f6n": 1, "pohjalta": 19, "osan": 4, "tutkimuksesta": 5, "__________________________________________": 1, "tukevat": 2, "h6": 4, "n\u00e4itten": 1, "_______________________": 1, "keskiluokan": 3, "aikaisemmin": 1, "toimia": 5, "toimessa": 1, "jeesaavaa": 1, "johtuu": 2, "teacher": 6, "havainnot": 1, "ennakkoluuloihin": 1, "joiden": 13, "kansalliset": 1, "hallintorakenteista": 1, "relief": 1, "tuilla": 1, "opportunities": 2, "teid\u00e4n": 1, "vuodet": 1, "haastattelukohtaisessa": 1, "httpwwwminedufiexportsitesdefaultopmjulkaisut2013liitteetokm08pdflangfi": 1, "1990-luvulla": 2, "ty\u00f6paikanvalintaan": 3, "haastateltavan": 7, "luo": 6, "tutkimukseen": 15, "lapselle": 2, "kokonsa": 1, "osana": 4, "erottuivat": 1, "lukuvuosi": 1, "voivat": 6, "kahdella": 1, "samoina": 1, "varsinainen": 1, "kalliita": 1, "vanhempiin": 2, "asu": 2, "maaliskuun": 1, "poikkeuksellisen": 2, "osallisuudesta": 1, "toimittamassa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteiden": 1, "tutkijalla": 1, "instituutiona": 1, "paikoittain": 2, "keskiasteen": 1, "johtavia": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 1, "keskittyy": 4, "2002": 13, "sek\u00e4": 69, "muodostavat": 2, "moisio": 4, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "koululla": 4, "mallilla": 1, "teoksessa": 9, "suomi": 2, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 2, "huono": 2, "hintoja": 1, "riskitekij\u00e4": 1, "muodollista": 2, "tulotasoltaan": 1, "level": 1, "menestyv\u00e4t": 1, "nopeasta": 1, "muualla": 2, "pystyt\u00e4\u00e4n": 1, "harkinnu": 1, "mielikuvat": 3, "vaikeudet": 1, "er\u00e4s": 2, "n\u00e4ky\u00e4": 1, "laadusta": 1, "viimenen": 1, "kymmenest\u00e4": 2, "ilmet\u00e4": 1, "\\n\\nrecognition": 1, "torjuntaa": 3, "sijoittuminen": 3, "parhaimmissa": 1, "reilun": 1, "vuokratalot": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 14, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 5, "josta": 1, "opettajaa": 4, "capitalization": 1, "espoolaisperheiden": 1, "c2": 1, "l\u00e4pi": 4, "haastattelussa": 2, "syyt": 3, "tulojen": 1, "anonymiteetti": 1, "tekij\u00e4noikeuden": 1, "raskasta": 1, "painottuneet": 1, "uusien": 3, "analyysi\u00e4": 1, "koteihin": 1, "asunnon": 1, "opetushenkil\u00f6kunnan": 1, "sis\u00e4lle": 1, "tutkittavaan": 1, "ala-asteen": 2, "kohtaavat": 3, "three": 2, "yll\u00e4": 2, "samaan": 3, "erillinen": 1, "tehd\u00e4\u2026": 1, "suomea": 1, "sari": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "yksiselitteisi\u00e4": 2, "erilaisiin": 1, "koulutustaustan": 1, "helsinkil\u00e4isell\u00e4": 3, "luokkakokojen": 1, "mukaisissa": 1, "suhtautumisen": 3, "vaihtelevia": 1, "houkuttelevana": 1, "luontevuus": 1, "rajoittaminen": 1, "liiallinen": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 2, "joskin": 2, "280\u2013305": 1, "pekka": 1, "muilta": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4kin": 1, "t\u00e4ydellisesti": 2, "tutkimuksista": 1, "valinta": 5, "l\u00e4hikoulua": 1, "jonkun": 3, "hyv\u00e4n": 1, "k\u00e4sittelyst\u00e4": 1, "ole": 15, "tunnista": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 1, "luokkaa": 1, "luottamusta": 2, "1-5": 1, "kodeista": 1, "oppilasvirrat": 1, "kohdanneet": 1, "mahdolliset": 2, "kutsutaan": 1, "kuvailemaan": 3, "alueellisilla": 1, "suhdetta": 1, "opettajana": 8, "sis\u00e4ll\u00f6n": 2, "tuloksissa": 1, "semmoseen": 1, "alla": 1, "ty\u00f6hyvinvoinnin": 2, "poikkeavuuteen": 2, "k\u00e4sityksi\u00e4": 1, "kouluissa": 31, "tarkasteli": 2, "kuvailtiin": 3, "ty\u00f6yhteis\u00f6\u00e4nne": 1, "virikkeett\u00f6m\u00e4ksi": 1, "halutessanne": 2, "n\u00e4is": 1, "haastetta": 1, "haastavinta": 1, "johtavan": 1, "kaikissa": 9, "1987": 6, "kasvatusvastuu": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "kuitenkaan": 5, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 1, "historia": 1, "haluun": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6jen": 4, "persoonasta": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4miseen": 1, "periytyvyys": 4, "etuudet": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6ihin": 1, "laidalta": 1, "m\u00e4\u00e4ritteli": 1, "p\u00e4tevyytt\u00e4": 2, "kognitiivisen": 1, "alkoivat": 1, "henkil\u00f6llisyys": 1, "vahtera": 1, "teemoihin": 1, "haastatelluista": 2, "ty\u00f6tt\u00f6myyden": 3, "luodaan": 1, "kuormittavuuteen": 1, "luokas": 1, "point": 1, "yksinopettajuuden": 1, "pid\u00e4t": 1, "heikkeneminen": 2, "aluekuvauksissa": 1, "painopisteeksi": 1, "tuetuissa": 1, "oppiaineiden": 1, "koulututkimuksen": 1, "kokevat": 4, "kierteet": 2, "ty\u00f6skentelev\u00e4n\u00e4": 1, "korostuvat": 1, "kivinen": 2, "voi": 25, "sellaisten": 1, "tietysti": 2, "syrjinn\u00e4st\u00e4": 1, "koetut": 1, "tutkimuskohteita": 1, "mitk\u00e4": 9, "rauhalliselta": 1, "tutkimuskouluista": 5, "holmqvist": 1, "rahallista": 1, "mut": 10, "ty\u00f6n": 17, "housing": 2, "olennaisia": 1, "levottomuudesta": 1, "oikeestaan": 2, "ulkoilumahdollisuuksia": 1, "subjektiivisuutta": 1, "turvatusti": 1, "etel\u00e4-suomi": 1, "kamalan": 1, "per\u00e4\u00e4n": 2, "opetussuunnitelmien": 2, "suuret": 1, "naapurustovaikutuksiin": 1, "pieneniv\u00e4t": 1, "teemoja": 1, "joissain": 1, "hyv\u00e4ksi": 3, "rapussa": 1, "muodoksi": 1, "tarkastellaan": 7, "kuuluvaa": 1, "huonon": 2, "kokemusta": 3, "merkitt\u00e4vyytt\u00e4": 1, "case": 2, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 2, "tulipalot": 1, "maailmassa": 1, "monin": 1, "f\u00f6r": 1, "arbetets": 2, "kokemukset": 2, "sitten": 13, "tyypilliset": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myys": 1, "kuvailivat": 6, "matalan": 4, "yhteishenke\u00e4": 3, "kiertelem\u00e4\u00e4n": 1, "alkuun": 1, "vaiheessa": 6, "silm\u00e4ll\u00e4": 3, "vaiheelta": 1, "tarkastella": 3, "ollen": 1, "koulunk\u00e4yntiavustajat": 1, "oppilaille": 6, "koulutuspolitiikan": 1, "tulisi": 4, "l\u00e4hipiiri": 1, "kokemuksista": 2, "prima": 3, "rakentaminen": 1, "muilla": 4, "kaupunkeihin": 2, "lis\u00e4\u00e4minen": 1, "monenn\u00e4k\u00f6sii": 1, "ennakkoasenteet": 1, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 1, "sit\u00e4": 27, "sekoittamiseen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ss\u00e4": 1, "kuvan": 2, "nousevan": 1, "pysyess\u00e4": 1, "rakenteelliset": 2, "ty\u00f6p\u00e4iv\u00e4n": 1, "laakonen": 1, "tulkittu": 1, "pienill\u00e4": 1, "tiloissa": 2, "mahdollisuuksiin": 2, "suurten": 1, "segregation": 8, "sijaitsevat": 7, "merkint\u00f6jen": 1, "haastavampaa": 1, "mit\u00e4": 11, "turvallisempi": 1, "koulu": 25, "paremmille": 1, "luokanopettajien": 5, "kymmenen": 3, "teemassa": 4, "alakoulun": 1, "tutkimusmetodeihin": 1, "haastateltavista": 11, "postinumero": 1, "laadullinen": 1, "tarkemmalla": 1, "taitotavoitteista": 1, "ty\u00f6ss\u00e4si": 4, "kuulu": 1, "suoranaisesti": 1, "suhteellisesti": 3, "odotuksia": 1, "friedrich": 1, "kouluvalintojen": 5, "viimeinen": 1, "heikommista": 4, "erityisopetuksen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 1, "kokeillaan": 1, "varallisuuden": 1, "\u2026vaikka": 1, "eiv\u00e4t": 23, "el\u00e4m\u00e4ntyyli": 1, "susta": 1, "ep\u00e4ilyt": 1, "resursseilla": 1, "oecd": 4, "show": 2, "resurssien": 4, "joissa": 10, "merkkin\u00e4": 1, "helsinkil\u00e4isess\u00e4": 1, "havaintojen": 3, "alueilta": 4, "aihepiiriss\u00e4": 1, "peruskoulujen": 4, "kivoja": 1, "2013": 38, "tutkimuskeskus": 1, "vaikee": 1, "kumuloitumisen": 1, "v\u00e4est\u00f6rakenteen": 1, "kokeneimmat": 1, "hidastavat": 1, "mediassa": 1, "olleet": 7, "v\u00e4lille": 7, "sanotusti": 1, "suostuisitte": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4isess\u00e4": 1, "ty\u00f6uupumukselle": 1, "poikkeaa": 5, "perhetaustan": 3, "tapahtumat": 1, "tukeen": 4, "tuloksiin": 3, "joustavuudella": 1, "kiihtyv\u00e4\u00e4": 2, "suhteellisen": 2, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4lle": 4, "residential": 2, "tuloksia": 12, "mainittuja": 1, "kohtaat": 2, "teille": 1, "kierteit\u00e4": 1, "viitataan": 1, "asui": 2, "eriytymiseen": 2, "kaltaisilla": 1, "kouluvertailussa": 1, "kustakin": 1, "heterogeeninen": 1, "haastattelurunko": 2, "viihtyisyydest\u00e4\u00e4n": 1, "sutles": 1, "seem": 1, "vauhtia": 2, "aiheuttamia": 1, "poimittiin": 1, "rakennuskannan": 1, "analyysiin": 2, "sosioekonomiseen": 1, "l\u00e4ht\u00f6tilanteessa": 1, "huonoon": 1, "hyvinvointiin": 7, "rauhattomia": 1, "51984": 1, "sosioekonomiselle": 1, "l\u00f6ytyneist\u00e4": 1, "aiemmat": 2, "helppoa": 1, "keskiarvoa": 2, "httpwwwhsfikaupunkilc3a4hikoulunsuosioailahteleehelsingissc3a4a": 1, "hintoihin": 2, "en": 6, "3\u201313": 1, "tulot": 1, "tarkasteltaessa": 3, "huomiota": 1, "451\u2013466": 1, "laajemmin": 3, "teemahaastattelu": 1, "samansuuntaisiin": 1, "l\u00f6ytyiskin": 1, "turhaan": 1, "saattaa": 11, "mietti\u00e4": 2, "tekem\u00e4t": 1, "k\u00e4yt\u00f6kseen": 6, "suomalainen": 3, "segregaation": 14, "kvalitatiivinen": 4, "yhteishengen": 1, "p\u00e4iv\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtaisten": 1, "julkisilla": 1, "terveydenhoitajan": 1, "sosiaalipolitiikkassa": 1, "p\u00e4tevyyden": 1, "vastauksissa": 5, "453\u2013471": 1, "aiemmissa": 4, "esitettyjen": 1, "haastava": 3, "opetussuunnitelmista": 1, "turvattomuuteen": 1, "merkitt\u00e4viksi": 2, "vertaisvaikutus": 1, "tietoja": 3, "just": 4, "taustan": 7, "vaadittava": 1, "nimi\u00e4": 1, "kaksi": 10, "osuuden": 1, "osaamiseen": 1, "hallinta": 2, "httpwwwhelfistaticopevuusihelfiopvi_koulut_14_nettipdf": 1, "aluevaikutukset": 3, "hintatasoisten": 1, "saman": 1, "lapsien": 1, "rehtoreiden": 2, "kolmas": 1, "verran": 4, "tulomuutto": 1, "martin": 4, "resurssiopettajat": 2, "kodilla": 1, "jotka": 38, "worth": 1, "tehd\u00e4": 3, "magnusson": 1, "erilaisuuden": 1, "tukimuodoksi": 1, "tiedostettu": 2, "haastatteluun": 6, "soveltuvia": 1, "led": 1, "koulunk\u00e4ynniss\u00e4": 2, "maahanmuuttajataustaisia": 2, "vanhemmille": 1, "alaluvut": 1, "141\u2013149": 1, "l\u00f6ysiv\u00e4t": 1, "tapahtuvia": 1, "maahanmuuttajista": 1, "osallistuu": 1, "luku": 2, "ammattiliittonsa": 1, "ajatusten": 1, "parts": 1, "vaativa": 1, "managed": 1, "state": 5, "sosioekonominen": 12, "t\u00e4st\u00e4": 13, "olevilla": 1, "rakennetta": 2, "lapsen": 8, "analysoidusta": 1, "kaikkia": 1, "scandinavian": 1, "tulee": 18, "structure": 1, "aluesidonnaisiksi": 1, "ilmaisen": 1, "liian": 1, "ehk\u00e4": 10, "saralta": 1, "paitsi": 1, "heikkotulosia": 1, "oppilaaksiottoalue": 2, "tuesta": 1, "merkityksellist\u00e4": 2, "tuella": 2, "ty\u00f6asiat": 1, "korostuivat": 1, "sijoittamaan": 1, "tyypillisin\u00e4": 1, "nykyisen": 1, "lasta": 2, "suurimman": 2, "ohjaajat": 2, "viitteit\u00e4": 8, "kytkeytyy": 1, "oppimistuloksissa": 6, "kokousta": 2, "valtio": 1, "antamiin": 1, "kyseenalastas": 1, "tarkasteltiin": 6, "haastoi": 1, "disadvantaged": 1, "monessa": 2, "t\u00e4rkeiksi": 1, "kumuloituminen": 2, "asiat": 8, "kasvatusvastuussa": 2, "valtakunnallisilla": 1, "yhten\u00e4isen": 1, "luetellut": 1, "tulla": 2, "dhalman": 2, "sijoittuvat": 1, "nousi": 14, "turussa": 1, "sanoisin": 1, "subject": 1, "kasvattaa": 2, "laventelin": 2, "6281998": 2, "keskittym\u00e4\u00e4n": 1, "tilaa(h7": 1, "j\u00e4lkel\u00e4iset": 1, "kehitt\u00e4miskeskus": 1, "arvostettu": 4, "yhteis\u00f6n": 3, "tulkinnassa": 2, "2014\u20132015": 1, "vaihtavat": 1, "helposti": 1, "turvallinen": 1, "tuettuja": 1, "1997": 4, "syrj\u00e4ytyneit\u00e4": 1, "selvisi": 1, "osuvasti": 1, "robinson": 1, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 2, "tilastollisesti": 1, "osittainen": 1, "hajontaa": 1, "kulosaareen": 1, "sijoitettu": 1, "vastauksiin": 9, "anonymiteetin": 1, "naisia": 1, "tarpeellisuudesta": 1, "haluut": 1, "wilma-viestej\u00e4": 1, "butt": 2, "suuntaa": 1, "tulotasosta": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 5, "\\n\\nkoulujen": 1, "vastaavan": 2, "jousto": 1, "2012": 26, "maaliskuussa": 1, "helsingiss\u00e4": 32, "1990-luvulta": 1, "aikaan": 1, "kiinnostuneita": 1, "tavoilla": 1, "tueksi": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 4, "p\u00e4\u00e4asiassa": 2, "otettiin": 2, "torjumiseksi": 1, "k\u00e4siteltyjen": 1, "sis\u00e4ist\u00e4": 1, "luotettavuutta": 2, "me": 5, "ushtml": 1, "kohtaavan": 1, "seuraavat": 1, "ongelma": 2, "leimaa": 1, "mukana": 1, "ulkopuolelta": 2, "nelj\u00e4\u00e4n": 2, "polttavat": 1, "mei\u00e4n": 1, "poismuutto": 3, "arkip\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "k\u00f6yhyys": 1, "muissa": 2, "jatkuvana": 1, "arvostuksen": 1, "puhumaan": 1, "kuvailemalla": 2, "1a": 3, "omana": 1, "differentiation": 1, "additional": 1, "passiivisia": 1, "tuottivat": 4, "ilmenev\u00e4t": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 1, "rauhallisena": 1, "vaikeaa": 3, "vaikuta": 1, "luovat": 3, "kokeilla": 1, "fyysist\u00e4": 2, "henkil\u00f6kohtaisiin": 2, "jatkuvassa": 2, "tietty": 2, "syrj\u00e4ytymisvaarassa": 2, "arviointi": 1, "tyypillinen": 1, "l\u00e4ht\u00f6muutto": 1, "vastustaa": 1, "muodostui": 1, "2010": 31, "ty\u00f6viihtyvyyteen": 1, "parempiosaisilla": 1, "teoriataustaan": 1, "homma": 1, "soveltaa": 2, "selviytymisest\u00e4": 1, "hillit\u00e4": 1, "t\u00e4mm\u00f6sess\u00e4": 1, "suurinta": 1, "t\u00e4hd\u00e4ttiin": 1, "opettajakoulutusta": 1, "syrj\u00e4ytymist\u00e4": 1, "omaleimaisuus": 1, "neighborhood": 2, "suuntaan": 2, "m\u00e4": 20, "oppilastase": 3, "ty\u00f6motivaation": 1, "samankaltaiseen": 1, "spring": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 3, "viidennen": 1, "vastaan": 1, "hiltunen": 1, "pro-gradu": 2, "alueellisesti": 1, "perusteella": 21, "tyypillisten": 1, "kasautuminen": 1, "veneess\u00e4": 1, "lukiolaiset": 1, "yhteen": 3, "yritystoimintaa": 1, "saavuta": 1, "tiedostanut": 1, "paikka": 1, "aiheesta": 1, "peruskouluinstituutiosta": 2, "v\u00e4lisest\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikaisessa": 1, "sosiaalinen": 15, "aiempaan": 2, "vaiheisiin": 1, "hyvinvointivaltion": 5, "henkil\u00f6resurssien": 1, "pienemmill\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "suhtautuu": 1, "billngsley": 1, "olennaista": 3, "level\u2026niitten": 1, "vaikkei": 1, "ulkopuoliset": 1, "vaihtuvuutta": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneen": 1, "httpwwwhsfipaakirjoituksetnuoretjakautuvatamiksetpolttavatlukiolaiseteiv": 1, "tarkasteluja": 1, "pitiv\u00e4t": 1, "kaikki": 14, "esimiehelt\u00e4": 3, "j\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "ilmeni": 5, "loppuu": 1, "yhdeksi": 5, "suurempi": 2, "2013b": 2, "lukeutuvat": 1, "vaihtoehtona": 1, "k\u00e4ytiin": 1, "kuuluu": 1, "ettei": 11, "menn\u00e4": 3, "toimiminen": 1, "kulttuuriministeri\u00f6n": 2, "kommentit": 2, "v\u00e4hemm\u00e4n": 3, "acknowledgement": 1, "actions": 1, "mieluusti": 1, "keskittymien": 1, "positiivisempaa": 1, "haastattelulitterointien": 1, "kaupunkiseudun": 2, "viitannut": 1, "taustamuuttujista": 2, "edetess\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4osin": 10, "lakis\u00e4\u00e4teisi\u00e4": 1, "interviews": 1, "hiileen": 1, "muu": 4, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "1970-luvulta": 1, "fakultet": 1, "ennustettua": 1, "asukkaille": 1, "riitaoja": 8, "2292013": 1, "tasa-arvoisen": 3, "vahva": 3, "rajoitukset": 1, "aktiivisesti": 4, "ovatko": 2, "ep\u00e4suorilla": 1, "p\u00e4tev\u00e4t": 1, "kovin": 2, "asettamista": 1, "toimeentulo-ongelmien": 1, "oppilaissa": 1, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 9, "koettuja": 1, "oppilaat": 13, "avoimemmaksi": 1, "alkua": 1, "nouseeko": 1, "vaihtelu": 2, "tavallisiksi": 2, "puhalletaan": 1, "chicago": 4, "erityisen\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6paineena": 1, "varmaankin": 1, "syrj\u00e4ytyminen": 1, "opettajiin": 1, "factor": 1, "muuttuu": 1, "sammuttamaan": 1, "tutkielmaa": 1, "lukea": 3, "terveydenhoitolaitoksen": 1, "suunnittelussa": 3, "kumuloitumisesta": 1, "k\u00e4sittelyyn": 1, "koulutukseen": 2, "peruskoulu-uudistuksen": 1, "tutkimushaastattelu": 1, "vanhemman": 1, "suhtautuinen": 1, "suhteen": 1, "lyhentyneet": 1, "vaarama": 1, "berneliuksen": 3, "pro": 5, "tasa-arvoinen": 2, "leiman": 1, "segregaatioaste": 1, "kehityst\u00e4": 1, "yhteiseen": 1, "kehityksen": 2, "reports": 1, "heikoimmissa": 1, "siell\u00e4": 5, "muodostetulla": 1, "ty\u00f6kokemuksen": 1, "simo": 1, "toisin": 3, "kasvussa": 1, "kaupungistuminen": 1, "tilanteet": 1, "luokkakoot": 1, "t\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "muihin": 8, "hodos": 1, "toivon": 3, "luokiteltu": 1, "noudatti": 1, "teorial\u00e4ht\u00f6isell\u00e4": 1, "vaikeuksia": 4, "seurauksista": 1, "oltiin": 3, "noudattivat": 1, "kansainv\u00e4listen": 1, "vaikuttavan": 2, "kuvailujen": 1, "pelko": 1, "ty\u00f6rauhan": 1, "suurissa": 1, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4t": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 5, "heikompi": 2, "opiskeltavien": 1, "tunnistaa": 2, "up": 1, "mallista": 1, "tarjottu": 1, "keskin\u00e4isist\u00e4": 1, "korkeakouluj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "saarimaa": 1, "pitk\u00e4aikaisty\u00f6tt\u00f6mien": 1, "havaita": 1, "ammattiroolin": 1, "korrelaatiota": 1, "aineenopettajaopiskelija": 1, "can": 2, "alueellisen": 5, "merkitt\u00e4v\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "opettajalle": 1, "luomiin": 1, "yhteiskunnalliset": 1, "rakentuminen": 1, "sitoutuneisuutta": 1, "monikulttuuriseksi": 1, "useimmissa": 1, "hannu": 4, "puoliv\u00e4list\u00e4": 1, "tasa-arvoisesta": 2, "vanhempi": 1, "teemoittelua": 1, "vieraskielinen": 1, "alan": 3, "tulotaso": 5, "mielipiteens\u00e4": 1, "ohjaavan": 2, "segregaatiomallit": 1, "sovittujen": 1, "p\u00e4\u00e4dyit": 1, "keskeisin": 1, "ehk\u00e4isemiseen": 1, "kouluvaikutus": 1, "faculty": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 5, "luottamuksellinen": 1, "noin": 5, "tekemiin": 1, "haastattelijan": 1, "jokaisessa": 1, "opettaminen": 1, "toimivien": 3, "kansainv\u00e4liset": 1, "terveys": 1, "luonnissa": 1, "tarpeellisia": 1, "62004": 1, "tapaan": 1, "bernelius": 33, "httpwwwfinlexfifilakiajantasa199819980628": 1, "kaavoituksessa": 1, "parempia": 14, "v\u00e4litt\u00e4misen": 1, "julkaista": 2, "semmonen": 12, "kommentoida": 1, "toiminnan": 2, "opettajakunnastaan": 1, "uransa": 1, "rakenteellisen": 3, "yksil\u00f6n": 3, "koulupsykologeista": 1, "tuloeroina": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 4, "asuntomarkkinoista": 1, "rakentumisessa": 3, "vertailukohtansa": 1, "kantav\u00e4est\u00f6valtaista": 1, "laittaa": 1, "ajatellaan": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 4, "puutteesta": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 1, "maahanmuuttajataustaiset": 1, "maksaa": 1, "made": 1, "valikoitui": 4, "sosiaalij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "simolan": 4, "maininnan": 1, "n\u00e4kyy": 19, "suomessa": 24, "rahoituksen": 1, "paikallinen": 2, "yhdysvaltojen": 1, "geography": 5, "koulutuksellisen": 1, "he": 17, "julkisiin": 2, "luuloja": 1, "strategiaksi": 1, "1984": 3, "lis\u00e4resursseja": 1, "lyhyen": 1, "tulleet": 1, "luopuminen": 1, "alueensa": 1, "tulosten": 10, "kvantitatiivista": 3, "casper": 1, "sitoutuneiksi": 1, "kanssak\u00e4ymisess\u00e4": 1, "integroituivat": 1, "paikalliset": 3, "arki": 5, "hyvinvointivaltioissa": 2, "laventelissa": 4, "pihan": 1, "arkikokemuksissa": 1, "ymp\u00e4ri": 1, "toimijoiden": 4, "merkitykset\u00f6nt\u00e4": 1, "vaikuttiko": 1, "1012014": 1, "tarkempi": 1, "number": 1, "l\u00e4ht\u00f6taso": 1, "syist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tyv\u00e4t": 1, "kyetty": 1, "havaittavissa": 9, "a15": 1, "opetuksessa": 1, "motivoituneilta": 1, "luokassa": 1, "naapurustovaikutuksista": 2, "asioita": 5, "viihdytk\u00f6": 1, "abstract": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 6, "kehuttiin": 4, "ep\u00e4tavallisen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 6, "malli": 2, "alueellisuus": 3, "alkanut": 2, "vaikeimmiksi": 1, "vaikka": 14, "l\u00e4hipiirist\u00e4": 1, "stakes": 1, "toiminut": 1, "tarvitsivat": 1, "maantieteellinen": 2, "eliitin": 2, "esitell\u00e4": 2, "perustuivat": 1, "aiheeseen": 2, "laajimpiin": 1, "olivat": 33, "kouluja": 5, "sidoantal": 1, "vaihtuvuuteen": 1, "terra": 2, "paikallisten": 1, "v\u00e4littynyt": 1, "kvalitatiivisin": 1, "kaipainen": 1, "ottaminen": 3, "seikka": 1, "httpurnfiurnisbn978-952-302-280-5": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 2, "vanhempaintoimikunnan": 1, "ty\u00f6skentelev\u00e4\u00e4": 1, "asuinalueelle": 3, "tutkimuskouluja": 1, "kaikkee": 4, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 1, "toisissa": 2, "ristiriitainen": 1, "yhdenmukaisuutta": 1, "fyysisen": 1, "t\u00e4m\u00e4": 28, "samankaltaisia": 5, "toisaalta": 12, "pihoilla": 1, "olivatko": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "teema": 2, "ilmenee": 2, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "henke\u00e4": 4, "ehdottomasti": 1, "erilleen": 1, "canada": 1, "selke\u00e4sti": 3, "haastatteluvalinnan": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 3, "henkil\u00f6kemiaan": 1, "puolille": 1, "selvi\u00e4miseen": 2, "vapautettiin": 1, "vaikutus": 5, "ep\u00e4tasainen": 1, "suuri": 7, "aineenopettajana": 2, "eroavaisuutta": 1, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 6, "korostuu": 2, "viljanen": 1, "esittelyn": 1, "asenteisiin": 1, "1990\u2013luvulta": 1, "1113": 1, "muuten": 1, "flowerdew": 4, "objektiivisuus": 1, "tuetun": 1, "kuuluvat": 1, "osannu": 2, "j\u00e4lkeen": 5, "valinnoissa": 1, "alueellisina": 1, "projektia": 3, "valitsivat": 1, "routledge": 3, "edell\u00e4": 3, "asumisvalinnat": 1, "voidaan": 20, "sankari": 1, "parantavat": 1, "ihmismaantieteeseen": 1, "kaikkien": 4, "rakenteellinen": 6, "haastatteluaineistossa": 1, "oleellisimmaksi": 1, "vaikeiksi": 1, "tarkoitus": 1, "meiramissa": 4, "huono-osaisuus": 5, "koulutuspolitiikassa": 1, "hallinnan": 1, "tulkinnan": 1, "oppilaan": 12, "luokanopettajia": 1, "viimeist\u00e4": 1, "kohdentuminen": 1, "paljonki": 1, "ty\u00f6aika": 1, "haasteista": 8, "kohtaamista": 1, "kulttuuri": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "amsterdamin": 1, "naapurustojen": 1, "hallinnolliset": 1, "yksitt\u00e4isten": 5, "tutkimuskoulua": 2, "pd": 3, "geosciences": 3, "valmiudet": 1, "asukasrakenteen": 2, "2004": 8, "liittyiv\u00e4t": 6, "asuinalueita": 2, "kest\u00e4\u00e4": 1, "alueelta": 1, "ty\u00f6paikkansa": 1, "poiki": 1, "lis\u00e4haastattelulla": 1, "n\u00e4m\u00e4": 16, "teemahaastatteluiden": 1, "p\u00e4\u00e4tteeksi": 1, "muutos": 2, "maahanmuuttajavaltaisten": 2, "vaatia": 1, "l\u00e4heisyydess\u00e4": 1, "tarvittiin": 1, "teorian": 2, "kuvailussaan": 1, "rakennetaan": 1, "tulisikin": 1, "asuu": 6, "yhdenvertaisuus": 2, "sosioekonomista": 3, "matalasta": 1, "l\u00e4ht\u00f6asemat": 1, "5\u201320": 1, "sis\u00e4isten": 1, "liikenteell\u00e4": 1, "tukea": 25, "aluetason": 1, "arviointia": 1, "metropolitan": 1, "pit\u00e4en": 1, "koulusi": 2, "is": 4, "puoleentoista": 2, "arveli": 1, "kirjottais": 1, "parempien": 2, "suomesta": 2, "kattava": 1, "uudistuksen": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "ik\u00e4jakauma": 2, "johtaa": 4, "hankkeen": 3, "yhteiskuntajako": 1, "kuusi": 1, "menestyiv\u00e4t": 1, "keskipinta-aloista": 1, "merkitys": 8, "v\u00e4hent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4muistioita": 1, "ker\u00e4ttiin": 1, "peruskouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "taulukossa": 3, "osoittavat": 3, "norola": 3, "samalla": 6, "perusk\u00e4sitteet": 2, "viel\u00e4": 4, "doing": 1, "suomalaiseen": 1, "ostendorf": 11, "v\u00e4lisiin": 2, "sukupuolella": 1, "asuvan": 1, "alueesta": 11, "produced": 1, "saatekirje": 2, "children": 1, "kohtaan": 3, "ty\u00f6paikalle": 1, "avustuksella": 1, "oppimistuloksiltaan": 1, "miss\u00e4": 4, "politiikka": 1, "tulo": 5, "i\u00e4ll\u00e4": 1, "eriytymisest\u00e4": 2, "otoksen": 2, "kontekstinsa": 1, "luontevasti": 1, "otteeltaan": 1, "haastateltavalla": 1, "alasuutari": 1, "tasa-arvoisista": 1, "mainitsivat": 4, "el\u00e4v\u00f6itt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "huomattu": 6, "sanomat": 5, "behavioral": 1, "identiteetti\u00e4": 2, "kontekstissa": 1, "valitsemassa": 1, "aluevaihtelut": 1, "samankaltainen": 1, "ty\u00f6ntekoa": 1, "tutkimusjakso": 1, "vakuuttuneita": 1, "saaneet": 3, "ty\u00f6tt\u00f6myysaste": 1, "korreloi": 1, "5b": 3, "keh\u00e4n": 1, "uupumisen": 1, "alateemassa": 1, "aiheuttaako": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4n": 4, "kuraattori": 1, "mainitut": 1, "analysoitiin": 2, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "tekiv\u00e4t": 1, "kouluyhteis\u00f6ss\u00e4": 3, "ii": 2, "k\u00e4y": 5, "intent": 1, "osallistaa": 1, "vastaaviin": 1, "kehitt\u00e4misen": 1, "luokanopettajan": 3, "nuorista": 1, "rehtorit": 1, "nostivat": 4, "1389244805334": 1, "taustalla": 9, "suurin": 10, "muodostuneita": 1, "sosiologia": 1, "geographical": 1, "oppimiseen": 1, "alueilla": 26, "voimakkaammin": 1, "kohdatusta": 1, "challenging": 2, "jakom\u00e4est\u00e4": 1, "korostui": 6, "olet": 3, "opiskelusta": 1, "korkean": 1, "temaattinen": 1, "kaupunkitutkimuksessa": 1, "laajempia": 1, "omistajuus": 1, "yksimielisi\u00e4": 1, "opiskelevien": 1, "arkea": 4, "tavoin": 2, "unohtamatta": 1, "unexpectedly": 1, "julkaistaan": 1, "fragmentaation": 1, "selvi\u00e4isi": 1, "keskittyminen": 1, "tarkastelut": 1, "laitos": 8, "samaa": 1, "edellisess\u00e4": 1, "tekemi\u00e4": 1, "t\u00e4ydennysopintoina": 1, "tuntuivat": 1, "koske": 1, "recognized": 1, "international": 2, "ilman": 2, "laventeli": 4, "rakenteen": 23, "other": 1, "yksil\u00f6lle": 1, "sis\u00e4syntyst\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 1, "kysymykseen": 1, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 1, "ilmeisen": 1, "vaikutti": 5, "kysymyksi\u00e4": 2, "eritasoisia": 1, "suunnan": 1, "puhua": 1, "kiireinen": 1, "keski\u00f6n": 1, "mis": 3, "jokaisel": 1, "for": 1, "ite": 1, "toisiinsa": 1, "opettajat": 69, "457-483": 1, "maahanmuuttajav\u00e4est\u00f6n": 2, "kurjuuden": 3, "ehdotus": 1, "haastaa": 2, "tasapuolisesti": 1, "virtanen": 2, "torjunnan": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 3, "tila": 2, "201478": 1, "esitettiin": 2, "naapurustovaikutukset": 9, "yhteisty\u00f6": 6, "tarkoituksenmukaista": 1, "alkuper\u00e4inen": 1, "vertautuminen": 2, "toisen": 3, "kartoittamaan": 1, "edes": 1, "t\u00e4t\u00e4": 5, "sopeutuivat": 1, "l\u00e4htee": 1, "5k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "tavoiteltu": 1, "viimeaikaisissa": 1, "valinnan": 6, "toteaa": 1, "rajaavat": 1, "el\u00e4vi\u00e4": 1, "kokemusmaailmaa": 1, "j\u00e4tt\u00e4miin": 1, "valittiin": 4, "haastattelu": 6, "kulkevat": 1, "inner": 1, "kysymyksenasettelun": 1, "ty\u00f6skenteliv\u00e4t": 1, "hierarkiatasolla": 1, "muodolliseen": 1, "eriarvoistumisen": 3, "taataan": 1, "kysymyksiin": 2, "mainetta": 2, "avustajat": 1, "vuokratalotyyppisi\u00e4": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "saivat": 2, "mainintoja": 1, "viimeisen": 1, "niit": 1, "tahtiin": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "environmental": 1, "koettu": 1, "tuolla": 2, "keskuudessa": 4, "2009": 9, "aluevalintaan": 1, "people": 1, "teemahaastattelun": 1, "anonyymiksi": 1, "the": 31, "nousiko": 1, "taustatietolomake": 3, "muodollinen": 1, "peltosaaresta": 1, "niiden": 14, "positiivista": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 6, "t\u00f6ihin\u2026": 1, "kahdeksan": 1, "haastatteluista": 5, "terveydenhuolto": 2, "kasvua": 1, "alapuolelle": 2, "muusta": 3, "sujuu": 1, "naapurustovaikutus": 2, "perusteista": 1, "vaihtoa": 6, "tarkastelussa": 3, "sopi": 1, "useammassa": 1, "kurjistumisen": 4, "koulunk\u00e4ynti": 1, "tappeluita": 1, "katsotaan": 1, "aiheiden": 3, "kynnyst\u00e4": 1, "samoin": 2, "yhteisten": 1, "ehk\u00e4ist\u00e4\u00e4n": 1, "taustatiedot": 1, "avoimeksi": 1, "maahanmuuttajataustaista": 1, "koulunk\u00e4yntiavustajia": 1, "onnistumisen": 1, "viev\u00e4t": 1, "tarkemmin": 2, "tehtyj\u00e4": 1, "include": 1, "heikompiosaisen": 1, "vuosissa": 2, "tarkempia": 1, "todettu": 6, "heikompia": 3, "vaikuttavista": 1, "muodosta": 1, "ylpeydell\u00e4": 1, "koulukohtaiset": 2, "yhteishenkeen": 2, "haastavissakin": 1, "lapselleen": 1, "henkil\u00f6resursseja": 1, "nime\u00e4v\u00e4t": 1, "suoritetut": 1, "taustatekij\u00f6ist\u00e4": 1, "keskittym\u00e4t": 1, "johtavat": 2, "are": 3, "merkit\u00e4v\u00e4sti": 1, "work": 3, "alaluku": 3, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi\u00e4\\n\\noppilaaksiottoalueiden": 1, "joilla": 18, "olennaisimmista": 1, "kotiin": 3, "laskettavaa": 1, "v\u00e4itteiden": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kanssak\u00e4ymiseen": 2, "loivat": 1, "ep\u00e4j\u00e4rjestys": 1, "seurauksia": 2, "eskolaa": 1, "olennainen": 1, "tukemista": 1, "kerrottiin": 4, "ty\u00f6motivaatio": 1, "eli": 17, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "rekisteritutkimus": 1, "hyvi\u00e4": 10, "hyv\u00e4": 7, "mul": 2, "quality": 3, "toimintakenttiin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 2, "institutet": 1, "saavat": 3, "h4": 4, "kaltaisten": 1, "mukainen": 1, "loppui": 1, "erityisesti": 4, "ilmi\u00f6ksi": 1, "millaisilla": 1, "suorituksia": 1, "suuremmassa": 1, "hirveen": 3, "helpottaa": 1, "tuottavat": 5, "tutkimusasetelma": 4, "koulusta": 5, "__________________________________________________": 1, "positiivisesti": 5, "motivaatioon": 4, "oppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 2, "sijaitsevan": 1, "indikoi": 1, "at": 4, "kohdalla": 10, "kouluvalinnoissa": 6, "v\u00e4linen": 3, "negatiivisista": 1, "kotoa": 5, "teosta": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun": 1, "kommenteista": 1, "tarjosi": 2, "aamusin": 1, "muuta": 6, "yhteiskunnasta": 4, "leimautumista": 1, "nostettiin": 3, "k\u00e4dess\u00e4": 1, "erilaista": 1, "pohjautuvat": 1, "iso": 1, "kriittisesti": 1, "sopeuttamisessa": 1, "aluehan": 1, "teemojen": 8, "oppimis": 1, "korostumista": 1, "viimeaikoina": 1, "yousfi": 1, "yhtenev\u00e4isyytt\u00e4": 1, "muokataan": 1, "raskaita": 1, "pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kouluvalintoja": 4, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "muutamissa": 2, "my\u00f6s": 111, "l\u00f6yty\u00e4": 1, "vuokra-asuntoja": 1, "paikkaa": 1, "muodostumisesta": 1, "tapauksessa": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4n\u00e4": 1, "maineeseen": 4, "takaamien": 1, "ty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 2, "taustaan": 1, "oman": 9, "positiiviseksi": 1, "sitoutumiselle": 1, "kuvaillut": 1, "huolehtii": 1, "hyvinvointivaltio": 1, "valmistunut": 3, "k\u00e4ytettiin": 3, "kasvatuksessa": 1, "validiteettia": 1, "taustateoriaa": 2, "yhteydenpito": 1, "add": 1, "jatkokysymyst\u00e4": 1, "child": 1, "vaikuttaa": 34, "esimerkiks": 3, "massaksi": 1, "niinku": 2, "ty\u00f6tyytyv\u00e4isyytt\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 1, "vois": 2, "erottunut": 1, "kyseess\u00e4": 3, "797\u2013806": 1, "trendi": 1, "kaupunkirakenne": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 4, "kiinostuneita": 1, "30\u201335-vuotiaita": 1, "kattavuutta": 1, "ihmisten": 1, "suorituksiin": 1, "asun": 2, "kansalaisten": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "havainnoista": 1, "luonteen": 1, "taulukosta": 2, "naapurustoissa": 2, "tunnepohjaiset": 1, "jokaista": 1, "everyday": 2, "identifioitua": 1, "jotta": 2, "aluepolitiikka": 2, "somalien": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 1, "asuinaluettaan": 1, "alalukuihin": 1, "heikommassa": 3, "ensimm\u00e4inen": 1, "arviointiin": 1, "tuntiopettajana": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 4, "underclass": 1, "mahdollisuuksien": 3, "tuttava": 1, "haastateltaville": 2, "raskailta": 1, "segregaatiotutkimuksissa": 1, "ep\u00e4esteettiseksi": 1, "sata": 1, "etsimisess\u00e4": 1, "prosessin": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "parantavan": 1, "475\u2013487": 1, "keskustassa": 1, "p\u00e4\u00e4ttelytapa": 1, "tarvittu": 1, "olosuhteista": 1, "kaikein": 1, "tapahdu": 1, "kouluvalintatasetta": 1, "tulkinnat": 1, "tulevien": 1, "k\u00e4yt\u00f6s": 1, "k\u00f6yhiss\u00e4": 1, "ilmenemisen": 1, "l\u00f6ytyi": 1, "rahoittamis": 1, "rakenne": 8, "merkitt\u00e4vimm\u00e4t": 2, "itteens\u00e4": 1, "kuin": 39, "laadullisen": 2, "2001": 6, "taulukon": 2, "_________________________________________________": 1, "asteilla": 1, "tasoeroissa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 6, "stay": 1, "pit\u00e4v\u00e4n": 1, "aluevaikutuksia": 1, "laajempaa": 2, "opettajalla": 1, "poikkeavuudesta": 1, "laskua": 1, "tarkasteltuna": 1, "t\u00e4llaisilla": 1, "vietetyill\u00e4": 1, "vanhuusel\u00e4kkeit\u00e4": 1, "vaivalloista": 1, "etenkin": 18, "eiv\u00e4tk\u00e4": 2, "analyysissa": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4st\u00e4": 2, "merkityksellisi\u00e4": 2, "kouluviihtyvyytt\u00e4": 1, "mahdollistajana": 1, "laajempien": 1, "haasteina": 2, "muodollisen": 1, "tienneet": 1, "kommenteissa": 1, "hirsj\u00e4rvi": 8, "1\u20136": 1, "esikuvana": 1, "1990-luvun": 5, "oppilashuoltoon": 1, "ty\u00f6kaluja": 1, "httpswww2edgovaboutofficeslistousinternationalusneiusedlite-structure": 1, "thl": 8, "saavutettu": 1, "tarvis": 1, "vuosi": 1, "impulsiivisuuteen": 1, "pintaa": 1, "musta": 1, "c3a4ta1379522857415": 1, "negatiiviseen": 1, "urban": 8, "turvaverkkona": 1, "riippumatta": 3, "johtunut": 1, "haastavien": 3, "perheneuvola": 1, "haastatteluiden": 7, "antanut": 2, "selvitet\u00e4\u00e4n": 1, "232014": 1, "mist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulla": 8, "aloittamista": 1, "kohdistamasta": 1, "valtioilla": 1, "muodostettua": 2, "osoittaen": 1, "opettajilta": 1, "eriarvoistumista": 2, "saavuttavat": 2, "t\u00e4rkee": 1, "l\u00e4ksykerhoja": 1, "teoreettinen": 2, "kuva": 7, "torjumiseen": 1, "vuokra-asuntojen": 2, "asuntojen": 12, "sis\u00e4isen": 1, "tarkasteluun": 1, "vahvisti": 3, "sovitut": 1, "haastateltavien": 15, "kauhistellut": 1, "professor": 1, "saattoivat": 2, "sijaisuudessa": 1, "kiinni": 2, "performance": 1, "juuri": 6, "yksitt\u00e4istapauksista": 1, "haasteellinen": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoitus": 2, "nelj\u00e4": 1, "eriytymiskehitys": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isemmin": 2, "tilanteiksi": 1, "alaluvussa": 6, "parempi": 1, "omissa": 1, "pienempiin": 1, "mun": 7, "paremmat": 1, "sadan": 1, "turvalliselta": 1, "erottaminen": 1, "kouluvalintaa": 1, "haastavaksi": 3, "vahvaa": 2, "ottaa": 7, "mik\u00e4": 21, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 7, "y\u00f6t": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "ongelmia": 7, "saa": 10, "haastattelutilanteiden": 1, "rajoittaa": 1, "siit\u00e4": 30, "eriarvoistumiseen": 1, "liite": 11, "sijaisuus": 1, "kuulopuheisiin": 1, "tyypillist\u00e4": 1, "lis\u00e4si": 3, "p\u00e4\u00e4teemaan": 1, "osa": 37, "ehk\u00e4ist\u00e4": 1, "tekem\u00e4": 2, "norjassa": 1, "negative": 1, "2000": 3, "324\u2013332": 1, "maahanmuuttajia": 3, "2000-luvulla": 2, "t\u00e4ll\u00f6in": 2, "uhkaavat": 1, "ristiriitaiset": 1, "selvi\u00e4": 2, "h\u00e4iri\u00f6k\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 1, "yhteisen": 3, "etuk\u00e4teen": 4, "tekem\u00e4n": 1, "eriarvoisuuden": 1, "alueet": 4, "tutkimusten": 4, "torjutaan": 1, "vaikuttivat": 5, "part": 1, "sanoen": 2, "ongelmallisiksi": 1, "pyynt\u00f6": 1, "suhtautuvat": 2, "sis\u00e4inen": 2, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "n\u00e4inh9": 1, "2c": 2, "alueellisesta": 1, "jakautuvat": 1, "totuudenmukainen": 1, "keskittyv\u00e4n": 1, "raskaaksi": 1, "irtautumista": 1, "tartte": 1, "peilaten": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 10, "heijastuivat": 3, "asuinvalinnoillaan": 1, "jaettua": 1, "ittens\u00e4": 1, "\\n\\ntutkimus": 1, "62011": 1, "valmistumisen": 1, "eetosta": 1, "painotalo": 1, "parempaan": 1, "betoniin": 1, "mittakaavassa": 3, "kielt\u00e4yty\u00e4": 2, "paremmin": 6, "mukaille": 1, "lapsesta": 2, "suhteista": 1, "taustoista": 4, "saattoi": 7, "they": 1, "monten": 1, "luotiin": 1, "kulttuurin": 2, "toimintakentt\u00e4n\u00e4": 1, "vasta": 2, "growing": 1, "joustoa": 1, "composition": 3, "v\u00e4lityksell\u00e4": 1, "osasta": 1, "t\u00e4n": 4, "saattavatkin": 1, "uudistamaan": 1, "valiteltiin": 1, "kesken": 2, "could": 1, "kysytt\u00e4ess\u00e4": 4, "projektin": 2, "huoli": 2, "noita": 1, "sit\u00e4h1": 1, "kolmen": 6, "eniten": 3, "helpommin": 1, "meiramia": 1, "b1": 1, "tutkijan": 3, "alueellinen": 9, "haasteena": 2, "tapaustutkimukseen": 1, "heiketess\u00e4": 1, "sielt\u00e4": 1, "muutama": 3, "sinua": 1, "hankkeeseen": 2, "kuvataan": 2, "tuen": 15, "alle": 4, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 20, "taustamuuttujien": 4, "kynnyksen": 3, "ty\u00f6skennellyt": 3, "konkreettisesti": 1, "puskuriksi": 1, "merinorolahelsinkifi": 1, "oppilaaksiottoalueilla": 1, "eskola": 2, "haastateltavia": 1, "kuvasi": 2, "ison-britannian": 1, "karisto": 5, "tutkimuksia": 7, "vahvistamaan": 1, "selvitys": 1, "communities": 1, "201374": 2, "structures": 2, "aiempien": 2, "heikkenev\u00e4n": 1, "pakkasta": 1, "kouluasi": 1, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "luokittelu": 5, "meiramilla": 2, "asuinalueeseensa": 1, "arvostuksessa": 2, "heterogeenisen\u00e4": 1, "joku": 5, "tmkauppinen": 1, "teemahaastattelusta": 2, "positiivisen": 7, "schulman": 3, "tasolla": 14, "pysyn": 1, "luottamuksellisuuteen": 1, "huomattava": 1, "asumisvalintoja": 2, "matala": 3, "ty\u00f6yhteis\u00f6j\u00e4\u00e4n": 1, "viittaa": 1, "validiteetti": 2, "oppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "aikuisten": 1, "papers": 1, "l\u00e4hi(\u00f6koulu": 1, "menetelmin": 1, "toteutettu": 1, "viihtyisyydest\u00e4": 1, "eettinen": 2, "huomaa": 1, "kuvaili": 1, "naapurustoja": 1, "siin\u00e4": 11, "taakkaa": 1, "osallistuminen": 1, "tukevan": 1, "oppilasrakenteisiin": 1, "osoittivat": 4, "niill\u00e4": 2, "hienoinen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 1, "rasismiin": 1, "virka": 1, "huomattavaa": 1, "laventelilla": 2, "opettajista": 15, "sulaudu": 1, "kuvasivat": 1, "tasa-arvoa": 2, "avattu": 1, "aiheuttamat": 1, "toimii": 1, "n\u00e4ille": 1, "559\u2013566": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "tarkasteltavasta": 1, "sosiaaliseksi": 1, "t\u00e4s": 2, "saavuttivat": 1, "silleen": 2, "maahanmuuttajakeskittymiksi": 1, "tekee": 5, "comparison": 2, "miellet\u00e4\u00e4n": 3, "yhdeks\u00e4nvuotinen": 1, "kanssak\u00e4ymisest\u00e4": 1, "ikkunoita": 1, "henkil\u00f6t": 1, "ty\u00f6paikkoihin": 1, "1980-luvun": 1, "asioiden": 6, "maatieteellinen": 1, "luotettava": 1, "omaa": 5, "positiivisessa": 1, "halua": 1, "kykenem\u00e4tt\u00f6myys": 1, "neighbourhood": 2, "h2": 4, "sorsitaan": 1, "aluejakoa": 1, "koulutustaustasta": 1, "kasvavan": 1}