{"oppilaat": 1, "osallistujien": 1, "kiinnostusryhmiin": 1, "avulla": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sek\u00e4": 3, "support": 1, "vietetty\u00e4": 1, "asiayhteyksien": 1, "ym": 1, "project": 1, "and": 18, "tiimiosallistujien": 1, "related": 2, "yht\u00e4": 1, "jotta": 1, "organisoitujen": 1, "intensity": 1, "aineiston": 1, "were": 6, "kiinnostustensa": 1, "kaksivaiheisen": 1, "are": 2, "lis\u00e4ksi": 2, "rooli": 1, "viel\u00e4": 1, "l\u00e4hes": 1, "linkitt\u00e4mist\u00e4": 1, "helsinkil\u00e4isnuorten": 1, "kuudesluokkalaisia": 2, "viett\u00e4v\u00e4t": 1, "arts": 2, "interest-driven": 3, "little": 1, "how": 1, "miten": 2, "kouluintoon": 1, "social": 1, "adopt": 1, "mutta": 2, "tuntematon": 1, "has": 1, "koulun": 3, "osalta": 1, "osoittaa": 1, "moderate": 1, "kouluhyvinvointiin": 2, "in": 6, "participating": 1, "their": 4, "kohteidensa": 1, "emphasizes": 1, "yhteydet": 1, "lower": 1, "kuin": 1, "osallistavaan": 1, "active": 3, "olisi": 1, "currently": 1, "kanssa": 1, "tukee": 1, "it": 4, "joukkueurheilusta": 1, "2014": 1, "ty\u00f6skentely\u00e4": 1, "what": 1, "aika": 1, "higher": 1, "outside": 1, "erilaiseen": 1, "bridge": 1, "yhteydess\u00e4": 2, "relation": 2, "oppimiseen": 1, "important": 1, "gap": 2, "call": 1, "categorization": 1, "from": 1, "high": 3, "new": 2, "kolmeen": 1, "finnish": 4, "with": 3, "he": 3, "intensive": 3, "activities": 2, "be": 2, "out-of-school": 2, "tutkimuksen": 1, "meaningful": 1, "aikaa": 3, "paranisi": 1, "korkea": 1, "koulussa": 2, "kiinnostusprofiilien": 1, "role": 1, "may": 1, "monia": 1, "among": 1, "kiinnostivat": 1, "salmela-aro": 2, "however": 2, "positive": 1, "musiikista": 1, "urban": 1, "ajan": 1, "sports": 2, "438": 2, "difficult": 1, "muun": 1, "opetuksen": 1, "rich": 1, "well-being": 2, "interrelate": 1, "akatemia": 1, "mahdollisesti": 1, "shows": 1, "kiinnostaa": 2, "koulukiinnostus": 1, "tiimiosallistujat": 1, "heid\u00e4n": 2, "aikaisempi": 1, "urheilu": 1, "toimijuuden": 1, "k\u00e4ytetty": 1, "for": 3, "pyrit\u00e4\u00e4n": 1, "lowest": 1, "categories": 1, "but": 1, "tutkimushanketta": 1, "of": 13, "et": 1, "jotka": 2, "suomen": 1, "ulkopuolisen": 1, "osallistujat": 4, "analysis": 1, "on": 3, "was": 1, "tarkoituksena": 1, "kiinnostuksen": 6, "showed": 1, "profiles": 2, "keinoin": 1, "teachers": 1, "organisoituneet": 1, "topics": 2, "kuudesluokkalaisten": 1, "vuorovaikutus": 1, "n\u00e4in": 1, "supports": 1, "between": 1, "klusterianalyysin": 1, "participants": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 1, "the": 12, "also": 1, "mik\u00e4": 2, "cluster": 1, "informaalit": 1, "agency": 2, "informaalien": 1, "engagement": 4, "indicate": 1, "informal": 2, "participators": 7, "melko": 1, "burnout": 4, "taiteista": 1, "niin": 1, "world": 1, "study": 2, "olevan": 2, "academy": 1, "pupils": 1, "osana": 1, "arvosanoihin": 3, "graders\\n\\nthe": 1, "calls": 1, "voi": 1, "supporting": 2, "nuorten": 1, "student": 1, "uudistaa": 1, "whole": 1, "niiden": 1, "known": 1, "olivat": 5, "p\u00e4\u00e4asiassa": 1, "practices": 1, "kiinnostusten": 3, "organisoidun": 1, "variation": 1, "part": 1, "own": 1, "arvosanat": 3, "tuettaisiin": 1, "low": 2, "vaikea": 1, "almost": 1, "vietetyn": 1, "joka": 1, "vaikka": 1, "interaction": 1, "siihen": 1, "taiteet": 1, "learning": 2, "engaging": 1, "intensiivisi\u00e4": 1, "kiinnosti": 1, "use": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "heikkoa": 1, "gpa": 4, "mielekk\u00e4iden": 1, "largest": 1, "participation": 3, "who": 1, "n735": 2, "liikunta": 1, "kouluinto": 3, "personal": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "viittaavat": 1, "ulkopuolellakin": 1, "6th": 4, "aineiden": 1, "tutkimus": 1, "quantitative": 1, "addition": 1, "2013": 1, "they": 2, "heikoimmat\\n\\ntulokset": 1, "academic": 2, "school": 11, "koulu-uupumukseen": 1, "ja": 15, "uudessa": 1, "content": 1, "curriculum": 1, "schools": 1, "aineisto": 1, "siltoja": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 1, "parissa": 5, "contexts": 1, "fnbe": 1, "kohteet": 1, "tuoda": 1, "eniten": 1, "conducted": 1, "helsinkil\u00e4isi\u00e4": 1, "koulunk\u00e4ynnist\u00e4": 1, "engaged": 1, "kyselytutkimuksella": 1, "helsinki": 1, "omia": 1, "kytkeminen": 1, "especially": 1, "engagementwhat": 1, "kaikkien": 1, "whereas": 1, "had": 2, "graders": 3, "279": 2, "mind": 2, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "students": 4, "analyses": 1, "erityisesti": 2, "only": 1, "luokkalaisten": 1, "265528": 2, "paljon": 1, "lives": 1, "osallistujia": 1, "interests": 5, "positiivisesti": 1, "tutkimusmenetelmill\u00e4": 1, "aktivoivaan": 1, "rakentaa": 1, "at": 1, "mukaan": 1, "sosiaalinen": 1, "interested": 3, "opetussuunnitelmassa": 1, "vain": 1, "ops2014": 1, "kohteita": 2, "innostuneita": 1, "osallisuuttaan": 1, "as": 2, "promote": 1, "matala": 1, "oli": 4, "tueta": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "finland": 1, "oppilaiden": 4, "harrastamisen": 1, "most": 2, "al": 1, "individualistiset": 1, "luokittelin": 2, "kvantitatiivisill\u00e4": 1, "2016": 2, "koko": 1, "koulu-uupumus": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 1, "two-step": 1, "tukevat": 1, "intensiiviset": 2, "seems": 1, "to": 9, "\\n\\nthe": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 1, "would": 1, "kohteiden": 4, "ettei": 1, "looked": 1, "three": 1, "v\u00e4lille": 1, "keskiarvo\\n\\ntutkimuksen": 1, "koulu-uupumuksensa": 1, "being": 1, "kohtuulliset": 1, "this": 1, "levels": 1, "results": 1, "individualistic": 2, "form": 1, "opettajien": 1, "music": 1, "laajan": 1, "explores": 1, "identified": 1, "sample": 1, "team": 3, "is": 2, "korkeat": 1, "nuoria": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 2, "opetukseen": 2, "kehittymist\u00e4": 1, "grades": 3, "research": 1, "further": 1, "tutkin": 2, "lack": 1, "olla": 1, "luominen": 1, "creating": 1, "kiinnostusprofiiliin": 1, "that": 5, "omien": 1, "interest": 4, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "organized": 3, "kiinnostuneita": 2, "reported": 1, "individualististen": 1, "ker\u00e4ttiin": 1, "inside": 1, "matalampi": 1}