{"law": 1, "avulla": 1, "sek\u00e4": 4, "valossa": 2, "kukin": 1, "both": 1, "setting": 1, "kansalaisaloitteista": 1, "there": 2, "in": 11, "and": 15, "kannattivat": 1, "related": 1, "avioliito": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 1, "tarkoita": 2, "bahtinilaisen": 1, "were": 5, "made": 1, "inflicted": 1, "esiin": 1, "k\u00e4sitykset": 1, "economics": 1, "ritva": 2, "kirjallisuudesta": 1, "change": 2, "1991": 2, "clear": 2, "marriage": 7, "values": 3, "amendment": 1, "tavoitteet": 1, "changed": 1, "suuntaan": 1, "johtuvat": 1, "turvan": 1, "which": 1, "conclusion": 1, "who": 4, "arguments": 2, "vanha": 1, "has": 2, "do": 1, "aim": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 1, "engestr\u00f6m": 1, "perhetutkimuksen": 1, "used": 1, "spring": 1, "rainbow": 2, "tai": 2, "literature": 2, "rights": 1, "citizens": 2, "instituutio": 1, "found": 2, "keskusteltu": 1, "being": 2, "puheen": 1, "or": 1, "ett\u00e4": 4, "children": 2, "kanssa": 1, "it": 4, "2014": 2, "what": 1, "teemat": 1, "purpose": 1, "not": 3, "sukupuolesta": 1, "l\u00e4hetekeskustelut": 1, "families": 2, "supported": 2, "dichotomy": 1, "aihetta": 1, "from": 5, "molemmissa": 1, "sateenkaariperheist\u00e4": 2, "human": 1, "litteroituna": 1, "main": 1, "able": 1, "l\u00e4hetekeskusteluissa": 1, "menn\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimuksen": 2, "gender": 1, "kautta": 1, "eik\u00e4": 2, "analysed": 1, "meaningful": 1, "mielipiteiden": 1, "hankalampaa": 1, "se": 1, "vastustavat": 1, "oleva": 1, "\u00e4\u00e4nten": 1, "mallin": 1, "members": 1, "my\u00f6s": 1, "kahtiajako": 1, "ar-voista": 1, "kansalaisaloitteen": 2, "avioliittolakiuudistusta": 1, "varten": 1, "arvoja": 1, "finnish": 2, "possible": 1, "taustalta": 1, "preliminary": 2, "vuoksi": 1, "analysoida": 2, "perustamista": 3, "tulkittavissa": 1, "uudis-tuksesta": 1, "for": 4, "but": 1, "you": 1, "verkkosivuilta": 1, "of": 12, "jo-ko": 1, "naimisiin": 3, "jotka": 3, "those": 3, "v\u00e4h\u00e4n": 1, "analysis": 1, "was": 2, "tarkoituksena": 2, "having": 2, "vahvasti": 1, "nousi": 1, "erilaisia": 2, "kirjallisuuden": 1, "be": 4, "seksuaalisuus": 1, "parliament": 5, "topics": 1, "can": 3, "conservative": 1, "between": 2, "n\u00e4in": 1, "does": 1, "\\n\\nfindings": 1, "varsin": 1, "model": 1, "yh\u00e4": 1, "selke\u00e4": 1, "the": 28, "separation": 1, "surrounded": 1, "analysoidaan": 1, "mielekk\u00e4it\u00e4": 1, "yhteiskunnassa": 1, "voitiin": 1, "perheen": 3, "renewal": 1, "puhuja\u00e4\u00e4ni\u00e4": 1, "bahtin": 1, "around": 1, "parenthood": 1, "kuitenkin": 1, "institution": 1, "saa": 1, "by": 2, "siit\u00e4": 1, "same-sex": 1, "through": 1, "study": 3, "keskustelutilanne": 1, "kotitaloustieteen": 1, "people": 1, "safety": 1, "opinions": 2, "risen": 1, "k\u00e4ytyj\u00e4": 1, "initiatives": 4, "kyse": 1, "perhe": 1, "niiden": 1, "aiheuttavat": 1, "qualitatively": 1, "about": 6, "society": 1, "hakutoimin-nan": 1, "havaittavissa": 1, "erotettu": 1, "still": 1, "\\n\\ntulokset": 1, "reference": 1, "soveltaen": 1, "k\u00e4yty\u00e4": 2, "van-hemmuus": 1, "welleduskunnan": 1, "\u00e4\u00e4niteorian": 1, "siihen": 1, "material": 1, "moni\u00e4\u00e4nisyytt\u00e4": 1, "analyse": 2, "adapt": 1, "niille": 1, "aiempien": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymist\u00e4": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "certain": 1, "henkil\u00f6n": 1, "tutkia": 1, "activity": 1, "tarkastellaan": 1, "etsit\u00e4\u00e4n": 1, "mutta": 1, "muutosta": 2, "love": 2, "different": 3, "reveals": 1, "legislation": 3, "personal": 1, "previous": 1, "kristillisi\u00e4": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "eduskunnasta": 1, "where": 1, "aito": 4, "tutkimus": 1, "\\n\\nmenetelm\u00e4t": 1, "l\u00e4hetekeskustelua": 2, "objectives": 1, "enemm\u00e4n": 1, "vastustivat": 1, "transcribed": 1, "tulkita": 1, "oli": 2, "engestr\u00f6min": 1, "avioliittolain": 3, "aina": 1, "conversations": 1, "ja": 9, "differences": 2, "website": 1, "l\u00f6yt\u00e4minenkin": 1, "ollen": 1, "on": 10, "laadullisesti": 1, "could": 1, "are": 3, "old": 1, "despite": 1, "joilla": 1, "an": 1, "eroavat": 2, "get": 1, "direction": 1, "studies": 1, "find": 1, "followed": 1, "resisted": 2, "married": 2, "sexuality": 1, "person": 1, "eduskunnan": 1, "usein": 1, "l\u00e4he-tekeskusteluja": 1, "konservatiivisia": 1, "en\u00e4\u00e4": 1, "taas": 2, "l\u00e4hetekeskusteluista": 1, "debate": 2, "been": 2, "avioliiton": 1, "polyphony": 2, "eduskunnassa": 4, "emerged": 1, "toimintateorian": 1, "debates": 3, "ei": 1, "more": 3, "science\\n\\nmethodology": 1, "noudattaa": 1, "caused": 1, "mit\u00e4": 1, "few": 1, "frame": 1, "rules": 1, "other": 1, "muuttunut": 1, "tee-moja": 1, "arvot": 1, "christian": 1, "jolloin": 1, "liittyi": 1, "puhutaan": 1, "mukaan": 1, "vain": 1, "ovat": 1, "member\u00b4s": 1, "theory": 3, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "these": 2, "as": 2, "getting": 1, "to": 10, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "differing": 1, "behind": 1, "speech": 1, "siis": 1, "voices": 6, "2016": 2, "puolustavien": 1, "however": 1, "light": 1, "tietty\u00e4": 1, "toisistaan": 1, "necessarily": 1, "n\u00e4iden": 1, "keskustelusta": 3, "aineistona": 1, "henkil\u00f6ille": 1, "marry": 1, "meaning": 1, "discussed": 4, "henkil\u00f6kohtaisia": 1, "tahdon2013": 4, "t\u00e4m\u00e4n": 1, "concluded": 2, "viiteke-hyksest\u00e4": 1, "quantitatively": 1, "only": 1, "menn\u00e4": 2, "fall": 1, "huolimatta": 1, "clarify": 1, "rakkaudesta": 1, "avioliitto": 6, "nousevia": 2, "ha-vaittavissa": 1, "this": 3, "rakas-tamansa": 1, "family": 3, "k\u00e4ytettiin": 1, "syksyll\u00e4": 1, "k\u00e4sitys": 1, "identified": 1, "1999": 2, "avioliittoalain": 1, "is": 6, "aiheita": 1, "ihmisoikeuksista": 1, "tutkimuksien": 1, "citizens\u00b4": 2, "mean": 1, "\u00e4\u00e4ni\u00e4": 4, "using": 1, "pohditaan": 1, "bakhtins": 1, "research": 2, "themes": 2, "starting": 1, "eroavista": 1, "tasa-arvoisen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 1, "that": 5, "called": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 1, "home": 1, "difficult": 1}