{"kinoilan": 2, "yhdeks\u00e4st\u00e4": 1, "kieleksi": 33, "niityth\u00e4n\u2019": 1, "taloudellisista": 2, "181\u2013188": 2, "\u0161oorava": 1, "tukiohjelman": 1, "aunukselaismurteiksi": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikuttanut": 1, "hopeaista": 1, "o\u010d\u010dua": 1, "kieleen": 18, "nimest\u00e4kin": 1, "kak": 2, "kirjoitettu": 7, "natalja": 2, "anta\u03b4ak": 1, "josmaha": 1, "suomalaista": 4, "1996": 18, "puolittain": 1, "pi\u00e4l(li\u010d\u010di": 2, "merkityksi\u00e4": 1, "pez\u2019ii": 1, "lujas": 4, "miehel": 2, "varsinaisesti": 3, "keskuudessaan": 1, "kettu\u2019": 5, "vehn\u00e4\u2019": 1, "vartalo": 1, "tauv\u2019\u00fcu": 1, "ostettiin\u2019": 2, "synnytt\u00e4m\u00e4\u00e4nkin": 1, "poikkeuksia": 3, "i\u017eand(e": 2, "pr\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4n": 7, "ve\u017eiihe": 1, "kyl\u00e4ryhmien": 3, "tuntematon": 11, "based": 15, "munaan\u2019e": 1, "verbimuodot": 3, "ek-loppuisten": 2, "substraattiin": 7, "prolatiivimuodot": 1, "kyl\u00e4nnimi\u00e4": 1, "olettamukselle": 2, "kolmantena": 2, "278\u2013279": 1, "madal": 4, "saks": 2, "postin": 3, "otsikoi": 1, "myyd\u00e4": 1, "n\u2019uokke": 1, "tavattiin": 1, "1927": 4, "muista": 14, "lainaus": 1, "tar\u017eal": 1, "k\u00e4ynnistyi": 7, "peavad": 1, "puin": 3, "sinulla\u2019": 1, "\u017ee-muotoja": 1, "miikkula": 2, "loo": 5, "kielitieteen": 3, "tutkimushistoriallisessa": 1, "\u00fchek\u0161\u00e4n": 3, "pohjaltaan": 1, "yksin\u00e4iselt\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "\u0161i\u00e4ret": 1, "j\u00e4i": 9, "n\u2019ekkul": 1, "146\u2013147": 6, "5321": 2, "932014": 1, "irma": 10, "otteen": 1, "\u2018sanottiin": 1, "ahan": 1, "yritettiin": 2, "elokuuta": 2, "havain": 1, "pezemoi": 2, "suomalaisugrilainen": 2, "okulovskajan": 1, "partiitivin": 1, "haastattelijana": 1, "todellakin": 1, "mullosen": 9, "perusohjelman": 1, "saamelaisasutukseen": 1, "204\u2013205": 1, "korkea": 3, "syyt\u00e4": 5, "sodanj\u00e4lkeisin\u00e4": 1, "seejuures": 1, "vicad": 1, "kielikontaktiteoria": 1, "etel\u00e4murteista": 1, "u\u017emana": 1, "vied\u00e4nou": 2, "otettiin\u2019": 1, "kirjoittamissaan": 1, "tarkoittavista": 2, "tekstin\u00e4ytteiss\u00e4": 1, "muiden": 36, "195\u2013196": 3, "21\u201323": 2, "1943": 1, "valamon": 1, "kohdistuneita": 1, "kukkuda": 5, "to\u0161\u010di": 1, "t\u00e4ytyy": 3, "lukemistossa": 3, "ta\u0161kinitsy": 2, "asutuspaikkojen": 1, "alikehittyneisyytt\u00e4": 1, "vuotena": 1, "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c": 1, "produktiivisin": 1, "ryhtyiv\u00e4t": 1, "kannalla": 7, "rinnakkain": 10, "sege\u017ea": 2, "korv": 3, "livvinkarjalaisia": 2, "heijastu": 1, "tutkijoille": 4, "kier(d": 1, "kalaa": 5, "loitsuja": 2, "ensink\u00e4\u00e4n": 1, "kielimuotona": 13, "those": 4, "l\u00e4nsiosassa": 2, "zemskije": 1, "ndn": 2, "identifikaatiostaan": 1, "was": 4, "menn\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "kossalmessa": 1, "maailmankartassa": 1, "substraattina": 2, "pezn\u2019emuo\u017ee(bad": 1, "kuar(e-lekseemin": 1, "ajeldu": 1, "mett\u0161au": 2, "vertailuun": 4, "liin\u2019ob": 6, "mulii": 1, "monoftongeja": 1, "vuosilta": 7, "tulisin\u2019": 1, "hankkeisiin": 1, "paikannimi": 4, "folkloretekstej\u00e4": 1, "etel\u00e4karjalaisheimon": 1, "starina": 12, "perustamia": 1, "pitk\u00e4vokaalisuuteen": 2, "kielioppeja": 2, "\u0161el\u2019giihe": 1, "muistomerkki": 1, "degree": 1, "seikkaper\u00e4isesti": 3, "olkoot\u2019": 3, "j\u00e4i\u2019": 1, "elinoloista": 1, "siit\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "s\u00fcg\u00fc\u0161s\u2019oomga": 3, "pojan\u2019": 1, "sanda": 1, "waps\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 1, "tarjoaman": 2, "tapahtui": 20, "\u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438": 1, "hebo\u0161t(e": 1, "refleksiivijohdin": 2, "kuulostavaa": 1, "ep\u00e4tarkkoja": 1, "vserossijskaja": 1, "vakiintumassa": 1, "kumbane": 1, "olevan": 33, "latva": 3, "toponyymimalleja": 2, "tapahtuneen": 11, "ven\u00e4l\u00e4isess\u00e4": 8, "60\u201370": 1, "tutkimusmatkaa": 2, "iks": 1, "tunsi": 1, "jakoa": 3, "lyyd-veps": 1, "laz": 1, "98\u2013109": 1, "verrataan": 1, "vahnemb": 1, "heimolaisuutta": 1, "vjazemskin": 1, "vanhan": 7, "800\u20131200-luvulla": 1, "korele": 1, "pronominioppia": 1, "\u00e4\u00e4nnehistoriassa": 3, "kepin": 1, "164\u2013165": 2, "lukutaitoa": 1, "oletusta": 1, "poaen": 2, "muodoittain": 7, "talonpoikaispajoja": 1, "h\u00e4jeta": 1, "das": 1, "265\u2013266": 1, "aita\u2019": 1, "sugupuus": 1, "lyydil\u00e4is-aunukselaisesta": 2, "ai-diftongiin": 1, "etel\u00e4veps\u00e4ss\u00e4": 32, "pohjoislyydiss\u00e4kin": 1, "ven\u010dale": 1, "karjalaisvaikutuksen": 1, "sanuetta": 1, "kuvattuna": 1, "71\u201382": 1, "nikolaoksen": 1, "237\u2013238": 1, "vastoidakse": 1, "muovannut": 1, "jakavat": 1, "viet\u00e4neen": 2, "pajusalu": 1, "20\u201323": 2, "yhteisnimen\u00e4": 1, "lindaj\u00e4rvest\u00e4": 1, "kriteerin": 1, "huomesehesaa": 1, "lyydinpohjaisuudesta": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 5, "kieliopista": 1, "aunukselais-lyydil\u00e4iseen": 1, "havaittuja": 1, "ba-p\u00e4\u00e4tteisi\u00e4": 1, "ojatinveps\u00e4st\u00e4": 1, "rantapuu": 1, "kuldaa\u017ee": 2, "muotopiirteiden": 4, "i\u0161tumuo\u017eebad": 1, "alueellista": 2, "410\u2013414": 1, "392\u2013395": 1, "s\u00e4\u00e4m\u00e4j\u00e4rven": 9, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e": 1, "t\u00e4sm\u00e4llinen": 2, "k\u00fcnt\u2019ihe": 1, "l\u00f6nnrotiin": 2, "prosessin": 1, "kortassin": 1, "etnosryhm\u00e4\u00e4n": 1, "sinne": 3, "\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u0435\u043b": 2, "edeu": 1, "sanad": 1, "\u00e4\u00e4nteenmuutokset": 1, "kielett\u00e4ress\u00e4": 2, "\u043d\u0435": 7, "l\u00e4htek\u00e4\u00e4": 1, "kuor\u2019itetahe": 1, "selkiin": 1, "kalevala-aiheisen": 2, "729\u2013731": 1, "stufenwechsel": 1, "\u00e4\u00e4st\u00e4": 5, "castr\u00e9niin": 1, "kaita": 1, "ste": 2, "stllisess\u00e4": 1, "kesi\u00e4": 1, "v\u00fcu": 2, "tutkisi": 1, "nominimuodot": 1, "\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438": 3, "neofitsialnyi": 1, "sosiolingvistiikan": 1, "monivuotinen": 1, "sanelta": 1, "siksi": 3, "kansakseen": 3, "voitaisiin": 2, "oaldo": 1, "mm": 358, "lyydil\u00e4ismurteet": 25, "mahdollisuus": 1, "19\u201330": 3, "consisting": 1, "\u00e4\u00e4nisen": 56, "samaan": 20, "baltt": 1, "pagat\u0161initsy": 2, "johdolla": 8, "5323": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "vokaalit": 43, "savodoja": 2, "vavarno": 10, "kukuon": 1, "tulemaj\u00e4rvell\u00e4": 7, "kindas": 1, "tallentaneet": 1, "rakennus": 1, "car": 1, "sel\u2019ktad": 1, "vaikutuksena": 1, "patsas": 1, "murteistojen": 1, "1918\u20131997": 3, "lyydil\u00e4inen": 27, "\u00e4kkid": 1, "laulussa": 1, "p\u00e4\u00e4painollisessa": 10, "\u00fc\u00fcn": 2, "murrekoostumuksesta": 3, "u-loppuinen": 2, "ajamalla": 1, "but\u2019k": 3, "poikana": 1, "alkuper\u00e4": 2, "siten": 5, "1751975": 1, "kurki(aita\u2019": 1, "715\u2013716": 2, "leib": 1, "160\u2013161": 1, "voop\u0161ahane": 2, "verkkojulkai": 1, "puhui": 6, "d\u2019\u00fcru": 1, "\u0440\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f": 1, "k\u00e4veldas": 1, "lidnhan": 1, "ludet": 2, "kuudai\u017ee": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "sellaisella": 1, "kohtaamispaikkana": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 32, "httpkainokotusfisanatvepsaindexphp": 2, "v\u00e4l": 1, "dialekten": 3, "referoi": 1, "omistusliitteen": 1, "\u010dond\u2019\u017euu": 1, "tutustuivat": 1, "lambaz": 1, "tanu": 1, "kansankulttuuri": 1, "glagol": 1, "\u00e4kie": 1, "uikuj\u00e4rvi": 1, "monikkomuodoissa": 2, "geminaattaklusiili": 1, "m\u00e4rka": 1, "juomaan": 1, "n\u00fcg\u00f6i": 1, "sibilanttien": 1, "pitk\u00e4vokaalinen": 6, "mets": 9, "h\u00e4in": 16, "johdonmukaista": 1, "dialektologian": 1, "kosken": 1, "p\u00e4\u00e4sanan": 2, "perustelen": 1, "muutamina": 1, "ihmisen": 1, "d-alkuisia": 1, "koulukunta": 5, "jallahden": 29, "liittyv\u00e4n": 7, "varhaislyydin": 5, "amin": 1, "ven\u00e4l\u00e4is-karjalaisen": 1, "lopuksi": 10, "\u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435": 1, "rupiemma": 1, "kynnet": 1, "\u043d\u0435\u0437\u0430\u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439": 1, "lyydil\u00e4ispohjalle": 2, "l\u2019\u00fcd\u2019in\u2019ik": 3, "tutkija": 18, "karjalaiss\u00e4vyiset": 1, "pohjoislyydin": 116, "tua\u0161": 1, "kielentutkimukselle": 1, "maasj\u00e4rven": 19, "lohmoid\u2019\u00e4r\u2019v": 1, "saaj\u00e4rvelle": 1, "muutoksen": 5, "charakteristikon": 1, "vepssko-russkij": 2, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 3, "kyl\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "g\u2019\u00e4l\u2019gm\u00e4in\u2019e": 1, "sandaa": 10, "kolmiv\u00e4rinen": 1, "l\u2019ennu": 1, "riktud": 1, "suomenlahden": 2, "ilmestyneet": 2, "wepsischen": 1, "mechin\u2019e": 1, "liev\u00e4": 1, "naut\u0161noi": 2, "vanhauskoisuuden": 2, "1136\u20131478": 1, "kirjeit\u00e4\u00e4n": 1, "geminates": 1, "krp": 14, "marina": 1, "levyisi\u00e4": 1, "taivahal": 3, "my\u00f6h\u00e4isin\u00e4": 1, "53333": 1, "lampaita": 1, "aun-lyydil\u00e4iset": 1, "loppu-dllisten": 1, "ker\u00e4ysty\u00f6ni": 1, "k\u00fcn\u2019t\u2019ii": 1, "paateneellekin": 1, "ou\u010dile": 1, "\u043e\u043d\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439": 1, "kumardia\u010d\u010de": 1, "talt": 5, "j\u00e4tt\u00e4neen": 1, "vuoksajaineasuinen": 1, "iivo": 5, "arkistokokoelmissa": 1, "touvel": 1, "\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439": 2, "consonant": 1, "talonpoikaa": 1, "vaapukka": 2, "l\u00e4pin\u00e4kym\u00e4tt\u00f6mill\u00e4": 1, "joiksikin\u2019": 1, "meill\u00e4": 4, "kask": 8, "siell\u00e4kin": 2, "karpolo": 1, "tiit-rein": 5, "asemaa": 4, "kuoli\u2019": 4, "peze\u017eii\u017ein": 1, "\u0444\u043e\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "riipu\u0161kal": 1, "sisteman": 1, "efter": 4, "kieliseikat": 1, "t\u00fcl\u010d\u00fc": 2, "hikoiluttaa\u2019": 1, "pirstoutuminen": 1, "v\u00e4est\u00f6ist\u00e4": 2, "etnografisen": 5, "veps\u00e4l\u00e4isperint\u00f6\u00e4": 1, "joint": 1, "sit\u00e4kin": 3, "mieleeni": 1, "merellisi\u00e4": 1, "kajaanassa": 1, "kielien": 1, "mutkassa": 2, "suuntautui": 2, "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f": 1, "vertaisena": 1, "142\u2013151": 1, "i\u0161tutada": 3, "yleens\u00e4": 65, "nisel\u2019ga": 1, "maisin": 1, "aunukselaiskunnan": 1, "aihetta": 3, "f\u00f6rst": 1, "j\u00e4nis\u2019": 2, "orkojen": 1, "asuttamat": 2, "muuhun": 3, "ryhtyess\u00e4ni": 1, "main": 3, "pohjoispuolella": 44, "finno-ugorskoi": 1, "p\u00e4\u00e4tteen\u00e4": 12, "ablatiivia": 1, "kes\u2019kmaan\u2019e": 1, "joukkoa": 1, "such": 1, "pertsu": 1, "da": 11, "mi\u0161\u0161in": 1, "d\u2019\u00fcvie": 1, "synodin": 4, "l\u2019\u00fcd\u2019ik\u0161": 5, "societas": 1, "out\u0161i-vaimon": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 4, "konsonanttien": 8, "poijan": 3, "\u0161ahmatovinkin": 1, "\u0161iertt\u00e4": 2, "n\u00e4m\u00e4t": 1, "sukulaisyhteyksi\u00e4": 1, "muisti": 1, "lyydi": 139, "identifioinnista": 3, "nulet": 2, "l\u2019idne": 2, "peseytyisi\u2019": 1, "xx": 6, "kuolii": 1, "sanoi": 2, "r\u2019\u00e4\u010d\u010din": 1, "tytt\u00f6nen\u2019": 1, "kokonaistutkimusta": 1, "tutkimansa": 1, "olennaisesti": 1, "kiinuulan": 1, "murresaarekkeensa": 1, "tarkoittavana": 1, "rep": 18, "etsim\u00e4\u00e4n": 1, "rinnakkainen": 1, "jatkajat": 6, "widare": 1, "kirjanpidossa": 1, "presumed": 2, "lyydil\u00e4isaktivisti": 1, "sananalkuinen": 9, "karjalaismurteet": 5, "panee": 1, "ominaisuuksiltaan": 1, "miikkulalle": 1, "analogisessa": 1, "ozavemb": 1, "1sen": 1, "greatly": 2, "keza": 2, "vene": 1, "rajoitetulle": 1, "edustaman": 3, "nominien": 15, "julkaistuja": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6skirja": 1, "1971": 71, "s\u00e4ger": 1, "tuhad": 1, "voap\u0161ahaisen": 1, "berezin": 2, "asuissa": 1, "kuna": 3, "l\u00e4ntisten": 1, "lyydinkin": 1, "rajoille": 3, "kan": 1, "mksmssa": 1, "k\u00e4sinkirjoitettua": 1, "pertti": 46, "karjalaisaluetta": 1, "olevia": 4, "tehdyist\u00e4": 1, "desjatskim": 1, "lyhenteet": 14, "aunukselaisilta": 1, "va\u017eezero": 1, "jaksossa": 1, "vaihtelevasti": 1, "valon": 1, "1978": 56, "imperat": 8, "taltte": 2, "kezoile": 1, "orgos": 1, "kanonisointia": 1, "d\u2019akko": 1, "kielellisest\u00e4": 9, "tuloo": 1, "kieran": 16, "his": 2, "kus(p\u00e4i": 1, "institutov": 1, "kyl\u00e4ss\u00e4": 64, "etel\u00e4veps\u00e4lle": 3, "komissija": 1, "2\u20135": 2, "aunuksenkieliselt\u00e4": 1, "sis\u00e4isiss\u00e4": 1, "esitt\u00e4m\u00e4n": 1, "diakonin": 1, "sulki\u2019": 1, "kaakk": 43, "hvar": 1, "sntln": 3, "hukkad": 2, "verkkojulkaisut": 2, "olijat": 1, "europa": 1, "neh-komitatiivia": 1, "kudottaneen\u2019": 1, "allatiivia": 1, "levikkialueeseen": 1, "korel\u2019skaja": 1, "1996\u20131997": 1, "sodj\u00e4rvell\u00e4": 1, "osoitettu": 10, "apatityyn": 1, "diftongistuneisiin": 1, "pohjois-\u00e4\u00e4niselle": 1, "simonsuuri": 2, "n\u2019\u00e4gie\u010d\u010di": 1, "jatkajia": 2, "sei": 1, "method": 4, "tsidoi": 1, "kaakkoisnurkkauksessa": 1, "314\u2013315": 2, "aunuksenkieliseen": 2, "sovinismista": 1, "define": 2, "fed\u2019an": 1, "muo\u017ee(bad": 1, "rand": 2, "kalah": 1, "tarkastelun": 11, "\u043e\u043d": 1, "te\u00e4ht\u2019i": 1, "loppuisen": 1, "n\u00e4it\u00e4\u2019": 1, "astevaihteluttomuuteen": 2, "jevdokia-vaimonsa": 1, "entist\u00e4": 5, "karjalaisuuden": 1, "taidetaan": 1, "kosmenko": 1, "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e": 1, "lidia": 10, "originel": 1, "\u2018veps\u00e4l\u00e4inen": 1, "linguistica": 2, "astevaihtelusuhteisiin": 1, "konservatiivisia": 1, "jatkosodan": 2, "tveriin": 2, "kalastajakuormastot": 1, "vokaalipidentym\u00e4": 3, "229\u2013249": 1, "karelijastat": 1, "tiettyj\u00e4": 2, "ep\u00e4iltiin": 1, "sekaantuneet": 1, "yksin\u00e4iskonsonanttien": 1, "suhu-\u0161": 1, "30\u201336": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4\u00e4n": 6, "haukkumanimi": 1, "kuulostavat": 1, "147150": 1, "kaloa": 1, "jos": 22, "seutuihin": 1, "mailla": 3, "gi\u017ee": 2, "kirjurinkirjassa": 4, "kokenut": 1, "kaarta": 1, "latinaiseen": 1, "l\u2019\u00fc\u00fc": 1, "olennaiseksi": 1, "it\u00e4merensuomalaiseen": 2, "johtop\u00e4\u00e4telmien": 1, "kontsa": 1, "aino": 1, "tohtorin": 1, "astevaihtelukanta": 1, "diftongeja": 10, "l(uoda": 2, "l\u2019\u00e4htend": 1, "k\u00e4ynnisti": 1, "been": 5, "kkhissa": 3, "avannon": 1, "joutuneiden": 1, "\u0432\u0435\u043a\u0435": 1, "ethnographische": 2, "vimuodoissa": 1, "sidotaan\u2019": 2, "2017": 4, "hampaattomana": 1, "hobedaa\u017eiin": 1, "k\u00e4sinkirjoitetun": 2, "tanhua": 6, "nominatiivi": 3, "nauki": 1, "sulhasmiehet": 1, "heimop\u00e4\u00e4llik\u00f6ille": 1, "l\u00fc\u00fct\u2019i": 1, "ven\u00e4l\u00e4isten": 25, "ym\u2019": 1, "materiaalejani": 1, "vepsskije": 1, "lis\u00e4\u00e4\u2019": 2, "oikealta": 1, "ker\u00e4si": 7, "vaa\u017eenin": 1, "k\u00e4vii\u017e": 2, "niinim\u00e4ki": 1, "mukaan": 312, "vajaa\u2019": 1, "petrov": 3, "konditionaali": 1, "negatiivisesti": 2, "ruhtinas": 11, "varsinaiskarjalasta": 20, "jeesuksen": 2, "k\u00e4ytetyt": 3, "katsoo": 7, "karjalaine": 1, "m\u00f6lndanissa": 1, "respublikanskaja": 2, "perusteellisen": 2, "mahdollisuutta": 5, "mamontovan": 2, "st\u00e4dadt": 1, "selitett\u00e4viss\u00e4": 23, "oikolukija": 1, "bes\u2019oduois": 1, "n\u2019": 2, "ebad": 1, "kele": 1, "universiteta": 4, "nosova": 1, "min\u2019iin": 1, "\u0434\u0432\u0430": 1, "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0435": 1, "kaadetaan": 1, "pohjoismurteissa": 1, "totesi": 1, "karja": 2, "nasaalien": 1, "alavoisiin": 1, "la\u0161ku": 3, "2041847": 1, "juontuvan": 1, "koillisryhm\u00e4ss\u00e4": 12, "t\u00f6rm\u00e4ysmurteessa": 2, "kielikartasto": 3, "nauk": 10, "partitiivimuotoja": 1, "loitsija": 1, "konsonanttihistoria": 1, "er\u00e4isiin": 2, "tietynlaisia": 1, "linguistic": 9, "vepsah": 1, "toriasta": 1, "matkakertomus": 1, "viritt\u00e4j\u00e4": 34, "ominaisuuksissa": 3, "foneettista": 3, "asutuskeskus": 1, "ensim\u00e4ine": 1, "selitt\u00e4nyt": 7, "lyydinpuoleisessa": 3, "sarai": 3, "ensimm\u00e4inen\u2019": 1, "mannerjoen": 2, "tavataankin": 1, "k\u00e4sitti": 2, "keskilyydist\u00e4": 5, "pohtimia": 1, "tulomaj\u00e4rveen": 1, "identified": 1, "kihlakunnan": 47, "sanastoesimerkkein\u00e4": 1, "my\u00f6h\u00e4iskantasuomea": 1, "minun": 14, "kantaa\u2019": 1, "tapausten": 3, "kuuluvien": 6, "katihizisa": 5, "lyydil\u00e4isseudulle": 1, "lyydil\u00e4isyhdistyksen": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 2, "minei": 3, "asenteet": 2, "esimerkkins\u00e4": 1, "petri": 4, "taisteluja": 1, "matthaeuksen": 1, "rno-johtimisen": 1, "kehitellyt": 1, "feodorovia": 1, "matkien": 1, "silm\u00e4yksell\u00e4": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisemmin": 2, "joensuusta": 1, "seurassa": 1, "novgorodilainen": 3, "bogdanova": 8, "vekov": 1, "typologisesti": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 9, "merkitt\u00e4vint\u00e4": 1, "\u0161kola(ha": 1, "sarvas": 1, "nykyisiss\u00e4": 3, "pakuin\u2019e": 1, "ortodoksisuudesta": 1, "183\u2013185": 1, "kaakkoisrannikon": 1, "territorii": 1, "keralla": 3, "157\u2013158": 2, "va\u017einka": 3, "pysyi": 2, "menk\u00f6\u00f6n\u2019": 1, "kirkkoslaavilaisin": 1, "j\u00e4lkel\u00e4isens\u00e4": 1, "lainattiin": 1, "j\u00e4\u00e4tiin": 1, "kettusella": 4, "osuus": 4, "afonskij": 1, "ominaisuuksiensa": 1, "vokaalivartaloisissa": 1, "lopulle": 1, "pyyhkim\u00e4tt\u00e4": 1, "sectionis": 1, "sijoittuvat": 1, "rahkosen": 1, "l\u00e4hisukukielille": 1, "\u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e": 1, "kenj\u00e4rvelle": 1, "roolia": 1, "\u017ellisten": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "murn\u2019an": 1, "3\u20134": 10, "luad": 1, "\u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e": 1, "1864\u20131920": 2, "diedon": 1, "maahan": 2, "ilmestynyt": 3, "ker\u00e4-sanaan": 1, "batogaa\u017eenke": 1, "osaamattomien": 1, "hlliset": 2, "p\u00e4\u00e4ssyt": 1, "\u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439": 2, "ilves\u2019-sana": 1, "milein": 2, "illallinen\u2019": 1, "xv": 1, "j\u00fc\u0161k\u00e4rvi": 1, "preesensist\u00e4": 1, "already": 1, "vesist\u00f6nimist\u00f6ss\u00e4": 1, "ted\u00e4n": 1, "el\u00e4t": 1, "tarjoamaa": 1, "diftongiutuminen": 14, "kanta-alueella": 1, "oletan": 1, "ohjelman": 3, "t\u0161uudilaiseen": 1, "lyydil\u00e4iskunnissa": 1, "moize": 1, "mihijan": 1, "j\u00e4rvi": 4, "merkint\u00e4tavasta": 1, "17-23": 1, "lyykil\u00e4isten": 1, "k\u00e4v\u00e4ist\u00e4": 1, "toistaiseksi": 5, "lyydil\u00e4istutkimuksensa": 1, "selostuksessaan": 1, "poventsan": 12, "31211": 1, "adverbimuodot": 5, "tietojen": 16, "it\u00e4isell\u00e4": 3, "imperfektisl\u00e4ht\u00f6iset": 1, "virheellisesti": 2, "kritiikki\u00e4": 2, "l\u00e4ksin": 2, "pui\u2019": 3, "kananmuna\u2019": 1, "l\u2019inas": 1, "kes\u00e4\u2019": 1, "halveksivaa": 1, "kylin\u00e4": 1, "1932": 50, "apuun\u2019": 1, "etnojazykovogo": 1, "kel": 2, "127\u2013130": 2, "sanaluetteloita": 1, "kuuj\u00e4rve\u00e4": 2, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "kielellinen": 1, "102\u2013104": 1, "muru": 1, "7682": 3, "keskiosissa": 1, "koulusta\u2019": 1, "kontakteilla": 1, "houkuttelivat": 1, "tallinn": 7, "varoen": 1, "palautettavien": 1, "argumentteihin": 1, "pensas\u2019": 1, "suhonen": 33, "d\u2019uod\u2019ihe": 3, "kunnissa": 4, "kirjoittamaan": 1, "pronomini(t": 1, "124\u2013127": 1, "lyydil\u00e4istutkimuksen": 3, "lyydinpuolisessa": 1, "ymp\u00e4rille": 1, "muaha": 5, "koskevissa": 2, "kannot": 2, "n\u00e5gon": 1, "lyydintaitoiset": 1, "perustamissa": 1, "loitsuteksteiss\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 2, "tavoitteli": 1, "alalukuun": 2, "v\u00e4listen": 5, "viljo": 6, "karjainen": 1, "sources": 2, "\u00fchesa": 2, "honkaselk\u00e4": 2, "v-alkuissa": 1, "l\u00fc\u00fcdikse": 2, "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e": 3, "edustuneena": 4, "hiisiniemi": 1, "veneheze": 3, "bereg": 1, "viro": 2, "monissa": 3, "muissan": 1, "baltic-finnic": 2, "sellaiseksi": 1, "vanh": 5, "von\u017einskoje": 1, "katsomatta": 1, "niemi\u2019": 3, "etel\u00e4isimmist\u00e4": 1, "s\u2019\u00f6d\u2019he": 2, "tauvel": 3, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "adess-ablat": 12, "shares": 2, "j\u00e4\u00e4": 3, "l\u00f6ytyy": 29, "s\u2019erm": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4\u00e4": 1, "lyydilaine": 1, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u043c\u0438": 1, "h\u00fcv\u00e4ttie\u010dov": 1, "nuorempia": 3, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "tieteelliseksi": 1, "watjalaisten": 1, "s\u00f6it": 1, "me\u010da\u010di": 2, "asussa": 7, "ven\u00e4l\u00e4is-it\u00e4merensuomalaista": 1, "2361": 1, "kielipohjalle": 1, "arvostetaan": 1, "kal": 6, "tovari\u0161t\u0161estva": 1, "asuttamansa": 1, "kielentutkimuksen": 10, "vksm": 1, "kuj\u00e4rvend\u2019\u00e4r\u2019v": 1, "klusiileiksi": 3, "uskonnollinen\u2019": 1, "venett\u00e4\u2019": 1, "ls": 3, "meil": 2, "ven\u00e4l\u00e4istyv\u00e4": 1, "kiando": 2, "in\u2019ehmuo": 1, "detailed": 1, "ohtojan": 1, "ajoittamiseen": 1, "kukaties": 1, "kagla": 2, "96\u2013108": 1, "materialov": 1, "\u0447\u0435\u043b": 2, "vejelt\u00fc": 1, "lokinselk\u00e4": 2, "asussaan": 1, "amsukondopogarunewnews35653968html": 1, "suunnitellun": 1, "luettavuutta": 1, "pronominimuoto": 4, "illustrated": 1, "rengi": 2, "p\u2019\u00fchkkat": 1, "lotinapellosta": 1, "esitti": 15, "pee": 13, "1681958": 1, "lyydil\u00e4istutkimuksessa": 6, "lis\u00e4tietoja": 1, "karjalazed": 1, "salmi-s\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1, "ajatuksensa": 1, "vacad": 4, "sur(mlaht": 1, "russkago": 1, "varsinaiskarjalaisia": 4, "nuot": 1, "ven\u00e4j\u00e4n-\u2019": 1, "armasta\u2019": 1, "seppo": 7, "vy\u00f6hykkeell\u00e4": 1, "p\u00fcha": 6, "ustinskaja": 1, "uste": 1, "argi": 1, "about": 3, "perinnekirjaa": 1, "neuvostotasavalloissa": 1, "pyh\u00e4j\u00e4rvell\u00e4": 20, "denis": 1, "variation": 2, "l\u00e4htiv\u00e4t": 1, "z\u2019d\u2019": 1, "pitk\u00e4vokaaliset": 3, "varsinaisina": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4n": 1, "kauppatie": 1, "while": 3, "panoksen": 1, "opiskelija\u2019": 1, "wen\u00e4en": 1, "tarkasteluun": 3, "k\u00e4ytt\u00e4mien": 1, "omanlainen": 2, "pid\u00e4u": 1, "palataalistuneen": 2, "perinteisess\u00e4": 6, "183\u2013184": 1, "luok\u0161e": 1, "fil": 1, "pituinen\u2019": 3, "tekem\u00e4n": 1, "luotettavaksi": 1, "andetah": 1, "astub": 5, "nimitykset": 1, "lapinsuon": 1, "kielikokoelmat": 1, "apusanoissa": 3, "l\u00e4hetti": 3, "madehii\u017ee": 2, "hankintaan": 1, "frenckell": 1, "4834": 1, "tahnud": 1, "soveltaa": 6, "p\u00e4\u00e4tteen": 5, "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 1, "pr\u2019i\u00e4\u017e\u00fc": 2, "anduud": 1, "erkautunutta": 1, "ttt\u00f6m\u00e4t": 1, "aila": 4, "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c": 1, "keralle": 2, "puoli\u2019": 4, "taka": 1, "mmos": 2, "saavuttivat": 1, "ol\u2019edik": 2, "poimiba(d": 1, "merkint\u00e4tapaa": 1, "kautta\u2019": 11, "kronologiassa": 1, "vahna": 4, "yksin\u00e4is-\u010dt\u00e4": 1, "tekeyty\u00e4\u2019": 1, "n-loppuisista": 1, "\u2018kuuj\u00e4rven": 1, "l\u00e4nsimaiseen": 1, "olettamuksen": 3, "garbou": 1, "vel\u2019l\u2019ed": 3, "matrosy": 1, "korelaan": 1, "olevien": 1, "paloniemen": 2, "omia": 15, "kehtolaulujen": 1, "wepsa": 1, "v\u00e4istyi": 1, "saob": 1, "\u0161\u00fc\u00f6m\u00e4\u00e4": 1, "peter": 18, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4": 16, "katsottava": 9, "sagoi": 1, "met\u0161uoij\u00e4rven": 1, "liudentunut": 1, "laati": 6, "kaistaleena": 1, "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e": 1, "road\u2019": 1, "mustalaisiakin": 1, "koponen": 12, "1820\u20131960-luvun": 1, "sknan": 1, "rikot": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 1, "138\u2013143": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4t": 1, "iei": 1, "ast\u2019ivoija": 1, "tarjota": 2, "viitannee": 2, "tavalliset": 1, "\u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438": 1, "ero": 3, "substraattikielen": 2, "ajateltu": 1, "viidenneksen": 5, "pin\u2019e": 1, "jostakin": 1, "kaupunginosa": 3, "varsinaiskarjalaksi": 1, "l\u00e4mmitti\u00e4": 1, "tutkimusmetodi": 1, "356\u2013357": 1, "p\u00fchta": 1, "l\u00e4nteen": 1, "kimalainen": 11, "l\u00e4heisiin": 3, "lambhat\u203f\u0161tobi": 1, "saukko\u2019": 2, "julkaisemattomasta": 1, "ratkaisevassa": 1, "erimallisten": 1, "luin": 1, "complexae": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "ryhmittelyss\u00e4": 1, "dorfnamen": 1, "tavoitteisiin": 1, "login": 2, "nn\u00e4\u00e4": 1, "louhittiin": 2, "suonta": 1, "po\u010d\u010d": 3, "105\u2013106": 3, "yli-paavola": 1, "pagi\u0161tah": 1, "kirje\u2019": 4, "l\u2019u": 1, "pitk\u00e4konsonanttiset": 1, "kielisosiologian": 1, "taustat": 4, "kuuluvalla": 4, "nostaa\u2019": 1, "garbalo": 6, "sier": 2, "d\u2019uuri": 1, "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0443": 1, "rebuo": 9, "sukukielen\u00e4": 4, "vesist\u00f6alueeseen": 1, "ana": 3, "volostka": 1, "varieteetteja": 1, "finljandskimi": 1, "\u0438\u0434\u0442\u0438": 1, "veps\u00e4l\u00e4ismurteen": 2, "karjala-aunuksesta": 7, "kertovaiset": 1, "antu": 1, "p\u00fchkta": 4, "ajelta": 3, "kibos": 1, "d\u2019\u00e4rgillee": 2, "tilastoissa": 5, "kasntn": 3, "ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4kin": 1, "pankoon\u2019": 2, "etel\u00e4inen": 1, "kielenhuoltoa": 1, "k\u00e4sikirjoitusosastoon": 1, "mal\u2019ina": 2, "osaksi": 37, "toimit": 2, "pelde\u017e": 1, "42\u201345": 2, "42\u201350": 1, "susa": 6, "voilahti": 1, "alamurteiden": 2, "puhuin": 1, "4179": 1, "segi\u017ea": 1, "havad": 1, "rautavalimo": 1, "research": 11, "hoize": 1, "tiedusteltiin": 1, "\u0161elgiden": 1, "lyydinpuoleiseen": 1, "hakenut": 1, "milaan": 1, "tutkimusteni": 1, "ainesten": 1, "uusien": 1, "mez\u2019g\u2019ein\u2019e": 1, "nuo": 1, "ehtoopalvelus": 1, "tyypillisiksi": 1, "arvid": 21, "koki": 4, "takana": 19, "rukouksien": 3, "kontrastointiin": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6ryhm\u00e4n\u00e4": 1, "valaisevat": 1, "selvi\u00e4\u00e4": 4, "\u00e4n": 12, "2000a": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "j\u00fcva": 1, "kuldai\u017ee": 3, "edustettuna": 13, "tekem\u00e4ss\u00e4": 1, "zg": 1, "kivel": 1, "priha\u010d": 1, "kielenpiirteet": 1, "kuinka": 10, "puhumalla": 1, "\u010d\u010demorfeemi": 1, "armua": 1, "ruvettiin\u2019": 1, "saamiensa": 1, "29\u201330": 9, "belorusskogo": 1, "kertomuskokoelma": 1, "murteista": 30, "vavarjo": 2, "jallanden": 1, "uhanalaisiin": 1, "suuh": 2, "292\u2013293": 3, "armoilla": 2, "suomalais-ugrilaiset": 2, "meil\u2019e": 2, "suorastaan": 1, "35\u201336": 4, "seurakunnissa": 2, "azbut\u0161nyi": 1, "gd": 1, "na\u0161ego": 2, "lappalaisia": 3, "kala\u017eu": 1, "jatkuvuusteorioita": 1, "sanaoppi": 1, "hid": 1, "kuol\u2019": 2, "hubale": 1, "ortodoksisiin": 1, "gost\u2019e": 1, "lyydil\u00e4isyydest\u00e4": 1, "pesk\u00e4hes": 1, "neuvoksi": 1, "traditsionno-bytovaja": 1, "veps\u00e4nmatkansa": 1, "peskahazebad": 1, "korba": 3, "ylitse\u2019": 3, "sanastollisia": 2, "vedehii\u017ee": 5, "pojallani": 1, "russkoje": 2, "etel\u00e4karjalaismurteessa": 2, "perusteltua": 2, "vavarnu": 1, "vigatomad": 1, "pisteet": 1, "pani": 3, "merkkej\u00e4": 12, "hankkia": 2, "tekeytyi\u2019": 1, "\u0161llisi\u00e4": 1, "uuksuj\u00e4rvell\u00e4": 1, "kielitaitoani": 1, "lude-vepsians": 2, "alexandra": 2, "\u043b\u044e\u0434\u0438": 3, "osuudessa": 1, "kitovijan": 2, "neljud": 1, "ruaduo": 1, "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0443": 1, "562\u2013563": 1, "omina": 3, "sukukielimuotoihin": 1, "1938b": 10, "pestas": 2, "akademija": 2, "viimeisteli": 1, "1000-luvulla": 1, "kehityssarjan": 1, "n\u2019enas\u00e4rmed": 1, "kymmenisen": 1, "single": 1, "sik\u00e4l\u00e4isilt\u00e4": 1, "with": 14, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 1, "\u0432\u0435\u043f\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c": 1, "kieliyhteis\u00f6n": 2, "kohendan": 1, "223\u2013226": 1, "cirsium": 1, "autoktonista": 2, "tryckt": 2, "maltaa": 2, "mainituissa": 2, "kylm\u00e4ll\u00e4": 1, "l\u2019ieda": 1, "stola": 2, "leskiselt\u00e4": 1, "konkreettiset": 1, "yliopiston": 12, "petroskoilaiseen": 1, "varsinaisena": 1, "etnisess\u00e4": 1, "vokaalistosta": 1, "muodostumisessa": 2, "eastern": 3, "1773": 1, "virtarantakin": 1, "luajin": 1, "tsykarev": 3, "isynnerhet": 1, "liikematkailijan": 1, "p\u00e4\u00e4painollisten": 12, "my\u00f6h\u00e4\u00e4nkin": 1, "vstupitel\u2019noi": 1, "saraan": 2, "kansallisuustilastosta": 1, "tienoossa": 1, "nuotiota\u2019": 1, "osoittaneet": 2, "ukko\u2019": 1, "akal\u2019e": 1, "pestane-ze-he": 1, "2005\u20132007": 1, "ver\u00e4j\u00e4": 2, "k\u00e4tk\u00fcdei": 2, "kyl\u00e4ryhmiss\u00e4": 1, "s\u00e4ilyneet": 14, "kirjav\u00e4litys": 1, "vuoksi": 15, "me\u017eij\u00e4in\u2019e": 1, "certain": 1, "kuvaa": 4, "yleislyydil\u00e4isten": 1, "laaja": 6, "adverbi": 2, "teoksissaan": 1, "p\u00fch\u00e4r\u2019vi": 1, "kerta": 17, "mikkeli": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4": 3, "lyydil\u00e4isasutuksen": 2, "452\u2013453": 2, "d\u2019okskat": 1, "ristiriitaisilta": 1, "dervarande": 1, "haluaisin": 1, "kotkatj\u00e4rven": 3, "lyydil\u00e4ispiirteit\u00e4": 1, "partis": 3, "suomalaistutkijoiden": 3, "1100-luvulle": 1, "tarkoituksena": 7, "karj-aunuskin": 1, "nimitt\u00e4v\u00e4t": 2, "huomattavia": 5, "l\u00fc\u00f6d\u00fc": 1, "puheeseen": 2, "l\u2019\u00e4mm": 3, "ne-deminutiivijohtimessa": 1, "maa": 17, "kansallisuudestaan": 1, "kotkad\u2019d\u2019\u00e4rvi": 1, "siirtynyt": 7, "muutamat": 1, "sege\u017ean": 2, "et\u00e4isyys": 2, "sikaa": 1, "\u043c\u044b\u043b\u0441\u044f": 1, "(ajoneuvon": 1, "osoitti": 2, "pln": 1, "karjalaisiksi": 32, "ilmaisevissa": 1, "k\u00e4densija": 2, "s\u2019iir\u2019i\u010di": 3, "nykyiselle": 1, "haukuda": 1, "istuutuko\u2019": 1, "erikoisnumero": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4lyydil\u00e4iskysymys": 1, "repuo": 1, "uppgifvit": 1, "ryhty\u00e4": 1, "transkriboidaan": 1, "kouma\u0161t\u2019i": 1, "kundel\u2019t\u2019ii": 1, "kuulua": 1, "53\u201354": 2, "mainitsemallaan": 1, "n\u00e4e\u2019": 1, "nyttjade": 1, "klusiiliston": 1, "d\u2019ed\u2019a": 1, "1100\u20131300-luvulla": 1, "sanokoot\u2019": 1, "virtarannalle": 1, "rumentunutta": 1, "than": 3, "koostuvaa": 1, "my\u00f6h\u00e4iskantasuomen": 9, "118\u2013119": 3, "transkription": 4, "pohjoisempana": 10, "tiettyyn": 1, "12\u201314": 1, "peseydytt\u00e4neen": 1, "l\u2019\u00fcd\u2019ikel": 2, "aunukselainen": 3, "yleisedustukseltaan": 1, "substraattikieleksi": 4, "pitte": 4, "lyydil\u00e4iskyl\u00e4\u00e4": 1, "keisarikunnassa": 2, "diakriittisine": 1, "istroriko": 1, "vedell\u00e4\u2019": 3, "barbahan": 1, "anatoli": 1, "\u2018ven\u00e4j\u00e4n": 1, "hardie": 1, "kielenoppaakseen": 1, "\u0441\u044f": 1, "\u0161ormen": 1, "esiintymiseen": 1, "kuulleeksi": 1, "kerrostumissa": 1, "novinskaja": 1, "finskan": 3, "road": 1, "vlasova": 5, "programma": 4, "keitt\u00e4v\u00e4t": 1, "laajamittaista": 1, "1950-luvulla": 1, "maaseudulle": 1, "tahdoin": 2, "varbas": 1, "kieli-ideologioita": 2, "haukkuo": 1, "rajaaminen": 1, "filippova": 1, "seuraavien": 3, "1600-luvuilta": 1, "tarkast\u2019i": 1, "mihail": 9, "lujis": 1, "pohjoislyydill\u00e4": 2, "mu\u010d\u010do": 1, "v\u00e4hiten": 2, "definitions": 1, "tuntemusta": 3, "kaakkoisaunusta": 2, "taluun": 1, "finskoje": 1, "va\u017eenjah": 1, "joibad": 1, "rasskaz": 1, "kapsa": 1, "p\u00e4\u00e4murteita": 2, "himjoen": 2, "vokaalid": 1, "nuokkoamah": 1, "vel\u2019l\u2019igo": 1, "nykykieless\u00e4": 1, "mund\u2019\u00e4rvi": 1, "k\u00e4sikirjoitukseen": 3, "lyydil\u00e4ismurteelle": 1, "ja": 3117, "ehtkoin\u2019e": 1, "vera": 1, "illatiivissa": 6, "erillismurteittain": 1, "en\u00e4rven": 1, "olosijojen": 1, "d\u2019\u00e4rell\u00e4h": 1, "223\u2013225": 2, "vasiljevskaja": 1, "akke": 5, "ualdo": 1, "tahne": 1, "havaintoihin": 3, "kaks\u2019kim\u2019e": 1, "ep\u00e4tietoisuutta": 1, "marssimme": 1, "toimituksissa": 1, "veps\u00e4t": 1, "konservatiivinen": 1, "kutsutaan": 12, "kunan\u2019i": 1, "suomalaiselle": 1, "\u0442\u044b": 1, "pystysuorasti": 3, "august": 22, "kiinnostava": 1, "refleksiivitaivutuksesta": 1, "fedjuun": 7, "ti(ij\u00e4tko": 1, "sinei(\u017e": 2, "sellaisissa": 1, "onomatopoeettis-deskriptiivisten": 1, "tuu\u017ee": 4, "h\u00e4vit\u00fcs": 1, "734\u2013735": 1, "oht-nimist\u00f6\u00e4": 1, "nyt": 17, "v\u00e4est\u00f6historialliseen": 1, "kuolemaan": 1, "navolok": 3, "1973": 30, "kielialueelta": 1, "lekseemiin": 4, "peru\u010dai\u017eil": 1, "tullaan": 3, "iin": 4, "sana-artikkeleiden": 1, "tarkoituksiin": 1, "kuuluvilla": 2, "uorg": 2, "naamoilaan": 1, "pr\u2019ih\u2019a": 1, "p\u00f6ll\u00e4": 3, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 6, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6t\u00e4": 1, "suremata": 1, "leposijansa": 1, "katsottiin": 7, "suhteeseen": 1, "kehityksille": 1, "kirjaston": 1, "kielet": 15, "many": 2, "liittyi": 4, "suul\u2019i": 1, "za": 8, "loppiaiseen": 1, "ken": 3, "kieli\u00e4": 8, "ilmestytty\u00e4": 2, "maankohouma": 1, "vihdoin": 1, "vlyyd": 7, "livvikovskoje": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "maantieteellisesti": 8, "suomest": 2, "palautuvissa": 1, "tulov": 3, "59\u201376": 1, "1829": 6, "ven\u00e4j\u00e4st\u00e4": 2, "koira\u2019": 1, "talonpojat": 3, "stafejevin": 1, "reboihe": 1, "novoje": 1, "sivistysseuran": 1, "165\u2013166": 3, "ahnus": 1, "\u00e4\u00e4nis-veps\u00e4l\u00e4iset": 2, "n\u00e4ist\u00e4": 6, "karjala-aunus-lyydi": 2, "pojat": 2, "rossija": 1, "ry": 1, "yrj\u00f6": 2, "tietty\u00e4": 1, "population": 2, "2012a": 7, "alkuosa": 2, "huotarisen": 2, "arkkimandriitta": 1, "muutoksista": 1, "laulei": 1, "rakenteet": 2, "alulle": 2, "t\u00e4m\u00e4n": 128, "2007a": 5, "general": 1, "suomalaisessa": 13, "sivuun": 1, "kertomuksessaan": 3, "pohjoisesta": 5, "salvata": 1, "sukunimelt\u00e4\u00e4n": 1, "suopohja": 2, "lainautuneissa": 1, "dksi": 1, "\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445": 6, "ulottamaan": 1, "luettavissa": 2, "v\u00e4lisist\u00e4": 3, "keskiveps\u00e4l\u00e4isen\u00e4": 1, "kallis": 1, "pert\u2019t\u2019ii": 2, "kielellisiin": 5, "kuulunutkin": 2, "nominatiivissa": 4, "\u00e4fven": 5, "stroitsankontu": 1, "\u0161ilai": 1, "kulta-aikaa\u2019": 1, "lainasanaevidenssin": 1, "muar": 3, "kulttuurissa": 3, "35\u2013110": 1, "menisin\u2019": 1, "ratsastaessa": 1, "h\u00fcvi\u00e4": 1, "innovaatiot": 1, "heist\u00e4": 2, "\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435": 1, "m\u00e4kri\u00e4n": 1, "d\u2019\u00e4ltt": 1, "kaivanoihin": 1, "ingen": 1, "tied\u00e4n": 5, "ju\u017eakov": 4, "nuagla": 4, "lukuisia": 4, "poigad": 9, "l\u2019uud\u2019ikot": 2, "l\u2019ud\u2019in\u2019ik": 1, "keskusteluissa": 1, "metodologisia": 1, "identifikatsija": 1, "varhaiskantasuomihypoteesin": 1, "parda": 1, "sekamurteiksi": 1, "kirkonkyl\u00e4n": 3, "luoteisosan": 1, "luoteis": 1, "avulla": 11, "kyl\u00e4ss\u00e4\u2019": 1, "veneheh": 1, "tyhjent\u00e4minen": 2, "sidorove": 1, "muissa": 50, "kehottikin": 1, "s\u00e4rkij\u00e4rvi": 2, "perustuvassa": 6, "syntynytt\u00e4": 2, "pija": 1, "karhil": 1, "sisaruksia": 1, "karjalaisseuduille": 1, "sanaluettelon": 6, "sukukieliss\u00e4": 1, "tutustuminen": 1, "t\u2019\u00e4g\u00e4na": 1, "pakuine": 1, "sy\u00f6d\u00e4": 1, "pronomineista": 1, "puoltavaa": 1, "lopettaa": 1, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019i": 3, "sis\u00e4ll\u00e4": 18, "puhuvalla": 1, "1835": 4, "rajoittuvassa": 1, "blott": 1, "n\u00e4rmade": 1, "mahtunut": 1, "voate": 1, "som": 5, "hauki\u2019": 1, "b-alkuinen": 1, "mukaisia": 3, "l\u00e4hde": 3, "m\u00e4ki-soutj\u00e4rven": 1, "suppeampi": 1, "ker\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1, "clearly": 2, "klementjev": 13, "oppikirjojen": 1, "papin": 2, "ty\u00f6t\u00e4": 7, "opetusministeri\u00f6n": 1, "vladimirovit\u0161": 2, "makarovin": 7, "keskustelua": 1, "31212": 1, "palautti": 3, "op": 9, "\u00fcksiel(p\u00e4i": 1, "\u00e4idilleni": 1, "sivistyneist\u00f6n": 1, "halusin\u2019": 1, "pohjoiskarjalaan": 11, "kieltomuodoissa": 1, "l\u2019idn(e": 1, "alleviivattu": 1, "maalaispappeja": 1, "puoleinen": 1, "p\u00fcdused": 2, "uslankoinjokea": 1, "ker\u00e4\u00e4mi\u00e4": 1, "tiutia": 4, "karjalaizet": 2, "jouluaatto": 1, "nominitaivutuksessa": 3, "heimolaisiamme": 1, "tapauksille": 1, "sanakirjaan": 9, "j\u00e4rjestelmi\u00e4kin": 1, "valloittaneen": 1, "1845\u20131846": 1, "vienankarjalan": 5, "ehdottaa": 2, "kallehemb": 1, "kooppahan": 2, "paljastuu": 3, "wsoy": 4, "kaikille": 4, "pagat\u0161enskij": 2, "vahntuda": 1, "muar\u2019-analogian": 1, "lauma": 1, "hakemaan": 1, "pota\u0161ovalla": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 3, "214\u2013216": 1, "alkuvaiheista": 2, "laud\u00e5\u00e5": 1, "vokaalijonojen": 1, "palolampi": 4, "terum": 2, "navoloke": 2, "typis": 1, "pezezoba": 1, "syntyvaiheessa": 1, "1870-luvulla": 9, "kodin": 1, "nina": 5, "antanet": 1, "viidest\u00e4": 1, "lyydil\u00e4isperheemme": 1, "mecei": 1, "vokaalistossa": 1, "k\u00e4vida": 1, "segozero": 1, "h\u00e4j\u00e4tada": 1, "my\u00f6h\u00e4iskantasuomeen": 2, "finnic-speaking": 1, "antamassaan": 1, "erilaisuuteen": 1, "tuul": 1, "heimo": 162, "tuodai": 1, "muinaishauta": 1, "s\u2019in\u2019n\u2019\u00e4": 1, "tunnistettavissa": 3, "murreryhmiksi": 1, "nu": 11, "s\u2019\u00fci": 1, "1950-luvun": 1, "ehta\u03b3o": 1, "\u0161ika": 1, "voskresenskij": 1, "1366": 1, "\u0434\u043e\u043b\u0433\u0438\u0435": 1, "9\u201314": 1, "juovat": 1, "sada": 4, "perustamalla": 1, "kuokka": 1, "52\u201353": 1, "ikonissa": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "kansallisuuksien": 1, "nnetto": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4": 1, "kenen\u2019": 1, "arvioitavan": 1, "oy": 1, "vanhoista": 1, "yleisnimitys": 3, "annettih": 1, "odotuksenmukaisesti": 2, "saarikko": 1, "nastoja\u0161\u010dij": 2, "definition": 1, "l\u00f6\u00f6": 3, "ni\u0161kuo": 1, "syv\u00e4rilt\u00e4": 13, "s\u00fcvv\u00e4s": 1, "ijist\u00e4": 1, "samsonovan": 2, "kivensiru": 1, "toimittajana": 1, "lauseessa": 1, "sy\u00f6(d\u00e4": 1, "aloittama": 1, "kantaalueensa": 1, "laajamittainen": 1, "tutkimuksessani": 4, "tietosanakirja-osakeyhti\u00f6": 1, "imperfektisl\u00e4ht\u00f6inen": 1, "briha": 1, "v\u00e4liseen": 1, "alaiselle": 1, "palautuu": 14, "auttanut": 1, "k\u00e4vel\u2019t\u2019ihe": 2, "klusiilit": 13, "seuralta": 1, "1891": 1, "iz\u00e4nn\u00e4n": 1, "muistuttavaa": 1, "humalzuda": 3, "1814": 1, "k\u00e4ynyt": 7, "siirtym\u00e4murteisiin": 2, "laatuaan": 1, "kunnon": 1, "lasarios": 1, "seuraava": 13, "luostariksi": 1, "osapuoli": 1, "m\u00e4ng\u00fc\u00fc": 1, "syndyle": 2, "kaiki\u010d\u010di": 1, "julkaisujani": 1, "opettajien": 1, "aigoa": 1, "kaupungista\u2019": 2, "\u00e4\u00e4nisjoki": 1, "v\u00e4sy\u00e4\u2019": 2, "puhuttujen": 12, "murteen": 58, "perhe": 2, "asetettiin": 1, "suunnalta": 2, "2011": 67, "485\u2013487": 2, "411\u2013415": 1, "julkaisemalla": 1, "asema": 9, "neuvosto-ven\u00e4j\u00e4n": 3, "painovirhe": 5, "1820\u20131830-luvuilla": 1, "selo": 8, "diftongin": 32, "aloilla": 1, "ivinkajokeen": 1, "351\u2013366": 1, "mer": 1, "palkitsi": 1, "soinnittomaksi": 3, "jollaisen": 1, "karjala-aunukseksi": 1, "homendez": 1, "murresekaannusta": 1, "aikakauskirja": 2, "usmanassa": 1, "tunnistamiseksi": 1, "anttanou": 3, "m\u00e4gii\u010di": 1, "otetaan\u2019": 1, "lautanen\u2019": 2, "vertailussa": 1, "puikniemi": 1, "j\u00e4rjestyv\u00e4t": 1, "vanhuuden\u2019": 1, "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443": 1, "\u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u0430\u0445": 1, "metateettiset": 1, "\u0161\u010d-affrikaatan": 1, "kaukana": 2, "matkalla": 12, "tulkinnanvarainen": 2, "hambhiitoomad": 1, "matalaksi\u2019": 1, "sj\u00f6greni\u00e4": 5, "ikkuna\u2019": 4, "keskilyydill\u00e4": 2, "kantez": 2, "62\u201365": 4, "sijaitsevat": 14, "tavoitti\u2019": 1, "loitsuteksteihin": 1, "toi\u0161": 2, "klusiilittomat": 4, "olonets": 23, "yksil\u00f6n": 1, "tulkintoineen": 2, "levedust": 1, "iiksi": 1, "\u00e4\u00e4nenkannattaja": 1, "ohtoi": 1, "virtarannan": 40, "har": 1, "useissa": 4, "uhanalaisuudella": 1, "lyydikk\u00f6-seurakunta": 2, "makeaa": 1, "kehu\u0161koot\u2019ta": 1, "sanastossa": 1, "yst\u00e4v\u00e4piiriss\u00e4": 1, "riista": 1, "\u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e": 1, "muinaiskarjalan": 2, "jo\u2019": 1, "nimi\u00e4": 9, "sy\u00f6v\u00e4t\u2019": 1, "kontaktiin": 1, "karjalankielist\u00e4": 2, "esitt\u00e4neet": 2, "v\u00e4heni": 1, "led": 1, "bubrihilla": 1, "bl\u2019uod": 1, "diakronisen": 2, "oa-variantin": 1, "kokonaisuuteen": 2, "lasta": 4, "saabat": 1, "valo": 3, "viktor": 2, "alueiden": 3, "deminutiivimuodoissa": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjamerkinn\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "levisi": 1, "kak\u0161k\u00fcmmend": 1, "i\u010d\u010de-johtimisten": 2, "sekoitti": 1, "\u0161oazie": 1, "leveytt\u00e4\u2019": 1, "l\u00e4mp\u00f6\u00e4": 1, "erottamalla": 2, "arvioidut": 3, "syrj\u00e4n": 13, "samankaltaisuuteen": 2, "47\u201348": 20, "arvokasta": 1, "vaaseni": 6, "lid\u2019a": 1, "peseydyitte": 1, "kadottaa": 2, "novgorodilaisia": 1, "432\u2013436": 1, "stroitsankonnun": 5, "unt": 1, "asuttaneet": 1, "72\u201373": 4, "sekaparadigmoja": 1, "\u0432\u0435\u043f\u0441\u0441\u043a\u0438\u043c": 2, "laksi": 2, "sinule": 1, "kielimurteen": 1, "kaakkoisaunukselaisissa": 3, "\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442": 2, "kyllikseen\u2019": 1, "loppuheiton": 5, "kuulukkana": 1, "peldo": 2, "rautakauden": 1, "mikkon": 1, "uuhun": 1, "sy\u00f6t\u00e4\u2019": 2, "ensitavussakin": 2, "malttau": 1, "kiinte\u00e4ss\u00e4": 1, "aktiivisesti": 3, "alkusanoissa": 2, "monikossa": 11, "kuuluviksi": 19, "tunkuan": 8, "pekko": 1, "keko\u2019": 1, "mulei": 3, "mittaan": 1, "tragten": 1, "innovaationa": 1, "adverbityyppi": 1, "purreta": 1, "otaksutusta": 1, "kegoh": 1, "muut": 20, "gordii": 1, "kuntarakenteen": 5, "maalaisopettaja": 1, "korven": 1, "mect\u2019i\u00e4": 1, "52\u201396": 1, "kuldoi": 2, "development": 2, "\u043d\u0430\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432": 1, "barduoin\u2019iemi": 1, "deskriptivnoje": 1, "\u00fcl\u2019embain\u2019e": 1, "\u2018ven\u00e4l\u00e4iset\u2019": 1, "apatityssa": 2, "havainto": 1, "53331": 1, "this": 11, "nata": 1, "etel\u00e4veps\u00e4": 6, "lainattu": 1, "ignatova": 2, "kielialueensa": 5, "varttuneet": 1, "muodostumista": 1, "vekah": 1, "olonetskim": 1, "t\u00e4(\u00e4l\u00e4": 1, "mo\u017eed": 1, "deminutiiveihin": 1, "confort": 1, "nominatiivit": 1, "5322": 2, "kehittyneiksi": 2, "naamoila": 2, "luetellaan": 1, "satu": 2, "mil\u2019ie": 8, "kiinte\u00e4sti": 2, "maalaiskunnan": 1, "it\u00e4merensuomalaisia": 5, "matrossa": 1, "ti\u00e4hti": 6, "kontekste": 1, "olluh": 1, "peseytynyt\u2019": 2, "andrei": 2, "vartio": 1, "l\u2019uuli": 2, "ven\u00e4j\u00e4nkielisi\u00e4": 6, "omien": 5, "o\u017eattama": 1, "halpa\u2019": 1, "l\u00e4\u00e4nemere-soome": 1, "affrikaatallinen": 1, "vuosikymmeness\u00e4": 2, "neuvostotieteen": 1, "olonetskan": 1, "toivoin": 1, "bse": 5, "3682": 2, "luokiteltiin": 1, "havainnon": 1, "it\u00e4merensuomaisissa": 1, "nade\u017eda": 3, "harrasti": 1, "peze": 1, "s\u2019ie": 2, "herrasmies": 1, "vaihdettiin": 1, "n\u00e4kemykseen": 2, "asuisia": 1, "keskilyydiksi": 1, "lyydik\u00f6t\u2019": 2, "loitsun": 2, "pyyd\u00e4n\u2019": 1, "pre\u017eneje": 1, "laajassa": 2, "j\u00e4ttie": 1, "selk\u00e4\u2019": 1, "30\u201338": 1, "bokkai": 1, "sidorkove": 1, "siit\u00e4kin": 2, "j\u00e4n\u2019oo": 1, "t\u0161uudista": 1, "lohmojassa": 9, "lokinsel\u00e4st\u00e4": 1, "birikoinm\u00e4ell\u00e4": 1, "n\u00e4ytteist\u00e4": 4, "pihaa": 1, "olonetsko-karel\u2019skij": 1, "hebon": 1, "tsi": 1, "poige": 1, "murrealueelta": 2, "liittyvien": 3, "n\u00e4it\u00e4": 21, "oigijaa": 2, "kattoi\u2019": 1, "poikkeuksellinen": 4, "yht\u00e4l\u00e4isy": 5, "solmimisen": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 46, "kytkyt": 2, "my\u00f6t\u00e4\u00e4n": 1, "voinee": 1, "imperfektiss\u00e4": 15, "vesist\u00f6alueen": 1, "ze-johdinparadigman": 2, "s\u00fcnd\u00fcnd": 2, "707\u2019": 1, "ovat": 437, "huomnek\u0161e": 5, "johtaja": 4, "kriittisesti": 6, "ikkunt": 1, "jopa": 10, "\u00e4\u00e4nitteist\u00e4": 1, "riippuu": 1, "\u043b\u044e\u0434\u0438\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435": 8, "\u00e4idinkieli": 3, "srednevekovje": 1, "kehitykseksi": 2, "matkailija": 1, "karjalaankin": 2, "siahru": 1, "tuhahan": 1, "huomenuk\u0161e": 1, "likimpi\u00e4": 1, "37\u201339": 1, "koodinvaihtoa": 2, "sis\u00e4ren": 1, "apulaistutkijana": 1, "artikkeliin": 2, "mezi": 1, "translatiivissa": 2, "\u043d\u0443\u0436\u043d\u043e": 1, "h-loppuisia": 1, "kieliss\u00e4": 5, "1960": 160, "bubrikh": 2, "kodshoimiehet": 1, "tervheks": 2, "soini": 1, "\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439": 1, "l\u00e4hikielisukulaisillaan": 1, "tarkasteltakoonpa": 1, "lokakuulle": 1, "kirjoitin": 2, "biibal": 1, "1333333": 1, "samanlaisen": 4, "puhujam\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "keruuohjelman": 1, "vihre\u00e4\u2019": 1, "jevropeiskije": 1, "luonnonvaraisemmassa": 1, "46\u201349": 1, "anta\u00dfi": 1, "hez": 6, "lied\u2019\u017eu": 1, "varjopuolena": 1, "nnost": 1, "antanut": 6, "kosinta": 1, "muihinkin": 1, "toijalassa": 1, "hidastanut": 1, "hahmottui": 1, "l\u2019evitettih": 1, "ve\u0161t\u0161em": 1, "paikantamiseen": 1, "tllisi\u00e4": 5, "in\u2019ehmoo": 1, "gos\u2019t\u2019imaa": 1, "tunnusomaiset": 1, "l\u00e4himmist\u00e4": 1, "kokoelman": 2, "380\u2013381": 1, "fonetit\u0161eskih": 1, "k\u00e4ynn\u00f6st\u00e4": 1, "soinnillistumisesta": 1, "etel\u00e4karjalaisille": 1, "pieluksih": 1, "inkerinsuomalaisia": 1, "toponyymin": 2, "vanhojen": 2, "v\u00e4ljenevi\u00e4": 1, "kertoa": 1, "laiturille": 1, "lange": 1, "tapaiseen": 1, "notko": 1, "ha\u010dattua": 1, "paikkaansa": 1, "ahtaalta": 2, "kansanperinteeseen": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 19, "lyhenneluettelossa": 1, "saakoon\u2019": 1, "silai": 2, "\u0431\u044b": 1, "kertova": 1, "isois\u00e4ni": 1, "kantamuotoon": 1, "helsingfors": 3, "karjalaisvaikutteinen": 1, "toi\u017eis": 1, "julkaisemissaan": 1, "nazvanija": 2, "ellinen": 3, "svjatyje": 1, "taluo": 1, "pakolaisten": 4, "hard\u2019e": 2, "dessa": 1, "madaa": 1, "kielimuotoja": 12, "pitmajoki": 1, "sana": 26, "ylpeiden": 1, "toteutui": 5, "luonnehdinta": 2, "tukee": 3, "kaksikielisyydest\u00e4": 1, "tavannut": 2, "t\u00e4llaiseksi": 1, "sn": 32, "toimintansa": 2, "198\u2013202": 2, "damianos\u2019": 1, "\u010d-merkill\u00e4": 1, "karjalaispiirteit\u00e4": 1, "varmasti": 2, "suomalais-ugrilaisten": 8, "tutkiminen": 3, "keskeisimpi\u00e4": 1, "samanaikaisesti": 5, "vzaimodeistvija": 1, "g\u00f6ra": 1, "vaagedj\u00e4r\u2019v": 1, "kunniassa": 1, "pohjoiskarjalasta": 2, "ollut": 106, "ven\u00e4l\u00e4iselle": 1, "oppilaansa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 1, "luettelon": 4, "papp": 1, "\u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f": 1, "laskei\u010den": 1, "l\u00e4hteest\u00e4": 1, "madon": 3, "neidot": 1, "na\u0161ten": 1, "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438": 1, "heil\u2019e": 1, "pasanen": 16, "otsikko": 1, "perustajien": 1, "tilastotieteeseen": 1, "d\u2019ob": 1, "d\u2019uogat": 1, "kesken": 3, "teet\u00e4\u2019": 1, "vitele": 2, "asuvilta": 1, "syyll\u00e4": 2, "petar": 1, "p\u00e4\u00e4toimittajat": 1, "perint\u00f6n\u00e4": 1, "runokylien": 1, "harvinaisuus": 1, "ivanko": 1, "mit\u2019n\u2019e": 1, "k\u00e4ymiset": 1, "painos": 3, "d\u2019algai": 1, "1922": 10, "perustetut": 1, "luokitellaan": 1, "ranta-soutj\u00e4rven": 1, "t\u2019\u00fc\u00f6": 3, "s\u00e4yn\u00e4v\u00e4": 1, "paimentaa": 1, "yksiselitteist\u00e4": 3, "12\u201315": 1, "pitk\u00e4vokaalisesta": 1, "v\u00e4limurteeksi": 1, "maailmankongressiin": 1, "trias": 1, "kielastada": 1, "boo": 1, "puhujam\u00e4\u00e4r\u00e4t": 4, "t\u2019iedai": 1, "auttoivat": 1, "nykyisille": 1, "tunnuksena": 3, "392\u2013393": 1, "teosten": 1, "suuri(h": 1, "dlja": 11, "sornu": 1, "gjort": 1, "mainitsemaan": 1, "uisk": 2, "evaluation": 1, "merkitsem\u00e4n": 1, "voimakas": 2, "puhetta": 2, "kielenn\u00e4yte": 1, "134\u2013137": 1, "t\u00e4ydellist\u00e4": 1, "naarasporo": 1, "nukku": 1, "kuvernementtien": 1, "kartan": 5, "lyyd-aun": 3, "luz\u2019ikkahein\u2019\u00e4": 1, "kommunikointiv\u00e4line": 1, "heboi\u017een": 1, "31\u201379": 1, "refleksiiviset": 6, "aunuksenkarjalaisetkin": 1, "k\u00e4yneens\u00e4": 2, "180\u2013182": 1, "167\u2013169": 1, "pest\u00e4kseh": 1, "tutkimus": 41, "anttaze": 1, "1848\u20131849": 1, "ratkaisuun": 1, "suomalaiskarjalaisia": 1, "loppuheittoisen": 4, "r\u2019\u00e4c\u2019in": 2, "palander": 10, "oli": 220, "ph": 47, "ansioistaan": 1, "ajetud": 2, "taisi": 1, "rakastaa": 3, "tunnistaen": 1, "antamahan": 1, "mecc": 6, "vepsian": 32, "kj-aun": 1, "\u2018saada": 1, "murreryhm\u00e4\u00e4": 2, "tervehdyspuhe": 1, "biibaleh": 1, "s\u00e4ily\u00e4": 1, "m\u00fcd-poikkeusmuodon": 1, "etenemiseen": 1, "cover": 1, "patjalla": 1, "aunuksenkarjalasta": 2, "ven\u00e4l\u00e4istyneen": 4, "ad\u2019vuoih": 1, "keruuty\u00f6n": 1, "78\u201380": 2, "vesi": 2, "pujeg": 2, "kirjoista": 1, "k\u00fcmmenniekkoile": 1, "nukkunut\u2019": 1, "k\u2019iin\u2019it\u2019t\u2019i\u00e4": 3, "aukea\u2019": 1, "a\u2013k": 1, "litteroimista": 1, "refleksiivitunnuksen": 2, "referoidaan": 1, "ans\u00e5g": 1, "karjalaistaustaiset": 1, "levitt\u00e4minen": 1, "ka\u010dommos": 1, "dtt\u00f6m\u00e4t": 1, "l\u2019iindan\u2019e": 1, "mainitsematta": 2, "vas\u2019uu": 1, "dialekta": 1, "vienanmerelle": 2, "edustaviin": 1, "p\u00fchkt\u2019a": 1, "ven\u00e4l\u00e4ispiireiss\u00e4": 1, "nuoret": 1, "poikkeavana": 1, "projekt": 1, "normittamattomaksi": 1, "k\u00e4zihe": 1, "ohi\u2019": 1, "huo": 1, "lapsid": 1, "l\u00e4heisyydelt\u00e4\u00e4n": 2, "g\u2019\u00e4t\u2019t": 1, "lxviii\u2013lxix": 1, "palataalistumisesta": 1, "petkelniemeen": 1, "suai": 5, "k\u00e4vel\u2019kat": 1, "kin\u2019d\u2019itada": 2, "maanviljelij\u00e4": 1, "alkusanat": 4, "eroista": 2, "p\u00e4re\u2019": 4, "oekeeta": 1, "123\u2013161": 1, "gorejev\u0161inaan": 1, "kuzmin": 6, "putkikasvi": 1, "varhaisempaan": 1, "kirjakielimuoto": 1, "n\u2019uokku": 1, "ut\u0161itel": 1, "velka": 1, "landsm\u00e5lsarkivetissa": 1, "219\u201316112004": 2, "muistelmia": 3, "end\u2019i\u0161t": 1, "491\u2013492": 1, "suahar": 1, "matkoista": 1, "erottamien": 1, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4viksi": 1, "nimisen\u00e4": 1, "\u010det": 1, "teen": 2, "lyydiksi\u2019": 4, "fedjuu": 3, "tid": 2, "russkij": 2, "salmenniskan": 3, "n\u2019\u00e4miihe": 3, "karttaliitteen": 2, "dmitrijev": 1, "laji": 1, "j\u00e4lki\u00e4": 16, "t\u2019egese": 1, "etel\u00e4isess\u00e4": 3, "oblast\u2019": 1, "199\u2013200": 3, "\u2018puhuu": 1, "n\u00e4etk\u00f6\u2019": 1, "ajattelun": 2, "valitsi": 1, "pa\u0161t\u0161enitsy": 1, "melko": 33, "johdinparadigmaan": 2, "kokoonpannut": 1, "kuoritaan\u2019": 1, "alkuper\u00e4isasukkaiden": 1, "etel\u00e4karjalaismurteista": 1, "veps\u00e4l\u00e4isyyksist\u00e4": 2, "tasoittuminen": 4, "muzei": 1, "\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c": 1, "kard\u2019alan": 3, "elettih": 1, "yhdess\u00e4": 18, "oukha": 3, "ven\u00e4l\u00e4isen\u00e4": 1, "ven\u2019eheze": 2, "lyhytvokaalisena": 3, "v\u00e4lillisesti": 1, "k\u00e4sitteell\u00e4": 1, "karelov-ljudikov": 1, "kirjoittamiseen": 1, "vaccad": 2, "222\u2013223": 2, "1989": 31, "vokaaliaineksesta": 1, "fu-transkriptiota": 1, "when": 1, "tutkielma": 3, "kyselyiss\u00e4": 2, "sam": 1, "kirkon": 6, "v\u00e4limurteissa": 3, "kuki": 1, "petrozavodskij": 3, "julkaisutoimintansa": 1, "useimmiten": 4, "sanoovat": 1, "humalstuda": 1, "etel\u00e4puolella": 14, "rukouskirjassa": 1, "toimineen": 4, "itse\u00e4ns\u00e4": 2, "esikuvan": 2, "barvas": 2, "vajo\u2019a": 1, "nut": 3, "murresaarekkeet": 1, "tulta\u2019": 1, "155\u2013158": 2, "olkoon\u2019": 2, "heboon\u2019e": 1, "ven\u00e4h\u00e4k\u0161e": 1, "latvan": 11, "ven\u00e4l\u00e4islainoissa": 6, "poikani": 1, "kir\u2019d\u2019ein\u2019e": 1, "karjalais-lyydil\u00e4iselt\u00e4": 1, "noakla": 3, "dur\u2019m": 3, "varis": 4, "seuraavista": 1, "aunuksenjoen": 1, "maanantai\u2019": 1, "karjalaismurteen": 1, "viitanaan": 3, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 1, "sekakieli": 3, "viivytty\u00e4ni": 1, "ongel": 1, "livvinkarjalan": 1, "hii\u0161kuare": 2, "pitmaj\u00e4rven": 5, "matkakirjoitusten": 1, "huba": 2, "rakennekeskeisess\u00e4": 1, "s\u00fc(\u00f6": 1, "herran": 5, "va\u017een": 1, "juustj\u00e4rven": 3, "kaakkoislaatokkalaiseen": 2, "nuoresta": 1, "aunuksenkielinen": 5, "etnisist\u00e4": 1, "1958": 4, "sid": 4, "n\u2019e\u010diga": 1, "heti": 12, "147\u2013152": 1, "lehm\u00e4\u2019": 3, "istuudut\u2019": 1, "etnografit\u0161eskoje": 1, "yhteiskunnallista": 1, "tuomo": 1, "least": 1, "seltsin": 1, "l\u00fc\u00fcd\u2019ik\u00f6ks": 1, "klusiilitonta": 1, "lekseemit": 6, "pezemuo(\u017ee": 1, "varsinaiskarjalaisilta": 1, "minei(n\u2019": 2, "kotipaikkansa": 1, "k\u00e4tk\u00fcd": 2, "1569": 1, "ent\u2019\u00e4": 1, "totuttu": 3, "menk\u00f6\u00f6n": 2, "ujelda": 1, "pohjoishaaraksi": 1, "muinaisven\u00e4l\u00e4isten": 1, "sanottiin\u2019": 5, "mecan": 3, "ho\u0161kil": 1, "kun\u2019ingahad": 1, "ostet\u2019t\u2019ih": 1, "esiinny": 28, "lyydil\u00e4islainaksi": 1, "helmi": 5, "b\u00f6rjan": 1, "taakka": 1, "matkakertomuksessaan": 2, "\\n\\ntoday": 1, "soutj\u00e4rven": 1, "58\u201361": 1, "muistomerkit": 1, "mas": 4, "pagi\u017eemme": 1, "j\u00e4lkikomponentti": 2, "j\u00e4rven": 3, "j\u00e4senet": 1, "aunuksenkarjalainen": 1, "kord\u2019\u00e4r\u2019v": 1, "383\u2013384": 2, "kielenoppaalta": 2, "6249": 1, "buola": 2, "kansanparantajat": 2, "neuvostoliittolaisen": 3, "ahlqvistin": 41, "shoksan": 1, "sortavalaan": 1, "usean": 3, "nimikyltit": 1, "haltia\u2019": 2, "ven\u2019alaa\u017eed": 2, "astuu": 2, "huomioida": 3, "mainitsi": 5, "paksu": 3, "se-hez": 1, "kalliimpi\u2019": 1, "s\u00e4r\u00e4nale": 1, "heijastama": 1, "vaikeaksi": 2, "juo\u2019": 2, "manastir\u2019": 1, "hiisi-toponyymit": 1, "wichmannin": 1, "mukautuessa": 1, "\u00fcl\u2019i\u010d": 2, "l\u00f6nnrotin": 27, "poikkeuksitta": 1, "l\u00e4hist\u00f6ss\u00e4": 1, "kegoi": 2, "el\u00e4viss\u00e4": 1, "monimutkaista": 1, "pie-loppuiset": 1, "kaksiosainen": 2, "1890": 9, "komplek": 1, "per\u00e4kk\u00e4isen": 1, "murtako\u2019": 1, "elektronisessa": 1, "tuttuuteen": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n": 1, "tarjoa": 1, "johtaneet": 1, "astevaihtelemattomuus": 1, "578\u2013582": 2, "li\u017ema": 2, "nimens\u00e4": 4, "rajoissa": 3, "kehittyneen\u00e4": 1, "matkamuistiinpanoihinsa": 1, "kaistana": 1, "rautamalmia": 1, "rataa": 1, "kielt": 3, "etel\u00e4osien": 1, "sapkad": 1, "1190": 2, "teoksessaan": 2, "vaihtele": 1, "vepssko-russkogo": 1, "olkha": 2, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4l\u00e4isilt\u00e4": 1, "heikkoasteiset": 2, "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b": 1, "andanuzin": 1, "pezihe(z": 1, "peziiheze": 3, "mu\u0161t\u2019insuobat": 1, "talonpoikiin": 1, "okulovskaja-nimisest\u00e4": 1, "lekseemikin": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkieliseen": 3, "taloihin": 2, "nei\u010de": 1, "lauloi": 1, "yksitt\u00e4istapauksena": 2, "aleksanteri": 3, "ehtoihin": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "aiheuttamiksi": 2, "jodakse": 6, "kielensuunnittelun": 3, "3\u20136": 3, "rikottii": 2, "lyydil\u00e4isnimi": 1, "kerro": 1, "savodoilta": 4, "i5": 1, "alanko\u2019": 1, "eri": 80, "v\u00e4liss\u00e4": 20, "lyydilai\u017eed": 2, "pappisakatemiassa": 1, "habitus": 1, "tehneet": 2, "172\u2013173": 4, "pieid": 1, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ik\u0161(i": 1, "pavlovo": 1, "man": 6, "laadultaan": 3, "perustetun": 2, "kaakkoisaunukseen": 3, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "asiavirheit\u00e4": 1, "n\u00e4kynyt": 1, "g\u2019oksta": 1, "pitkien": 37, "honka": 1, "na": 35, "t\u2019\u00fc\u00f6nda": 1, "1875": 1, "tua\u010d\u010di": 4, "vallitsevia": 1, "georgijevskin": 6, "bu\u010d": 2, "kaiki\u010di": 1, "kontioniemi\u2019": 1, "kyl\u00e4yhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "genetzi\u00e4": 1, "pohjaisempana": 1, "v\u00e4z\u2019u": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikuttaa": 1, "kekoon\u2019": 4, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4t": 1, "17nnelt\u00e4": 1, "varsinkin": 8, "k\u00e4yneen": 2, "laulis": 1, "\u0161kolas(pi\u00e4": 1, "4161": 4, "s\u00e4rgi": 2, "\u0161kolal": 1, "tapaisesta": 1, "j\u00e4tetty": 1, "alkuaan": 51, "sukupolvelta": 1, "arvio": 1, "tallennusaika": 1, "olkhazebad": 1, "parinkymmenen": 1, "pelk\u00e4st\u00e4": 2, "piji": 1, "\u0161uuhu(n": 1, "kirjallisten": 4, "kotimurrettaan": 1, "kirjassani": 1, "ulottuvan": 3, "andnese": 2, "dreve": 1, "koostuivat": 1, "ann\u2019en": 1, "korpij\u00e4rvi\u2019": 2, "juustj\u00e4rvell\u00e4": 2, "logmozero": 1, "toin\u2019i": 1, "siiven\u2019": 1, "1895a": 3, "nopeutui": 1, "taulukko": 20, "vatjaa": 2, "3\u20135": 6, "omaksumat": 1, "huabik": 1, "otrasljam": 1, "lyydiss\u00e4": 162, "miel\u2019es": 1, "skazki": 1, "5\u201310": 1, "valtakunta": 1, "tlliset": 3, "matkakirjoituksessaan": 1, "l\u00e4hden": 2, "lausetta": 1, "osaan": 2, "sanasto": 10, "kirjallisia": 2, "viitso": 12, "puol\u2019ink\u00fcmmen\u2019in": 1, "j\u00e4rv\u00f6\u00e4": 3, "vaaseninjoen": 12, "huvitella": 1, "nimitti": 6, "j\u00e4lkimaailma": 1, "lausuntonsa": 1, "\u043c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439": 2, "filiaalin": 1, "tiedettiin": 1, "1904\u20131959": 1, "harjoitettu": 4, "erikoisuus": 1, "hallelmus": 1, "school": 1, "paterikonin": 1, "loitsujen": 6, "p\u00f6v\u00fc": 2, "ki\u017ein": 7, "joten": 1, "sroi\u010dam": 1, "1930-luvulle": 1, "57\u201358": 3, "t\u2019iesar": 2, "v\u00fchin": 1, "v\u00f5ro": 15, "sellaisenaan": 7, "veps\u00e4l\u00e4ismurteisiin": 1, "h\u00e4r": 3, "muotoutunut": 1, "tutustua": 1, "pohjois": 40, "seassa": 1, "matku": 1, "p\u00e4\u00e4painottomien": 1, "keskilyydil\u00e4isest\u00e4": 1, "16\u201318": 1, "polarisoituu": 1, "supistamaverbien": 1, "v\u00e4limurteistona": 2, "tietoisia": 2, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "erottele": 1, "osu": 1, "oppikirjana": 2, "ven\u00e4l\u00e4istynytt\u00e4": 3, "gavrila": 2, "hongik": 1, "mukaanottoa": 1, "asuviksi": 1, "muuttumaton": 1, "alkain": 3, "pagi\u0161tas": 1, "ensitavussa": 31, "tabah": 2, "seura": 89, "kunnes": 3, "000\u20137": 1, "muuttoliikkuvuus": 1, "nykyisin": 2, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kuvaukseen": 1, "bes\u00f6ka": 1, "rih": 1, "117\u2013118": 2, "pest\u00e4neen": 1, "prolatiivimuodoissa": 1, "suuren": 5, "kerrontaa": 1, "tunnustamista": 2, "historiallis-vertaileva": 1, "1867": 2, "vienanmerta": 1, "\u2018-lahti\u2019": 1, "malleja": 1, "kunskap": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 2, "palatalisoituneen": 1, "munj\u00e4rvell\u00e4": 8, "ombelkat": 1, "hebuo(i\u017een": 1, "juok\u0161ou": 1, "s\u00e4\u00e4ret\u2019": 2, "vuaksujaan\u2019e": 4, "alkusanoissaan": 2, "muzd\u203fbard": 1, "viipynytk\u00e4\u00e4n": 1, "lyydikk\u00f6": 10, "d\u2019\u00e4ni\u017e": 1, "uskotaan": 2, "nkkssa": 3, "ommella\u2019": 2, "torikka": 1, "\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c": 1, "kielisosiologisin": 1, "bilingvismist\u00e4": 1, "1617": 1, "iell\u00e4h": 3, "alasp\u00e4in": 1, "paikkoja": 1, "kriittisen": 1, "alkuper\u00e4isell\u00e4": 1, "suoj\u00e4rvell\u00e4": 15, "kvantitatiivisen": 2, "\u00e4\u00e4nneasujen": 1, "uin": 2, "vedehize": 2, "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f": 1, "kuudmaa\u017een": 1, "haavion": 1, "kondii": 1, "145\u2013164": 1, "kansallisuuspolitiikan": 1, "\\n\\nkuuj\u00e4rven": 1, "rahak\u00e4tk\u00f6t": 1, "karjala-aunus-lyydin": 1, "allekirjoittaneelle": 2, "russkogo": 4, "huomioitiin": 2, "pysytell\u00e4": 1, "edustanee": 1, "peseydyt\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "put\u2019k": 1, "refleksiivisiin": 2, "hepon\u2019i": 1, "sakarvoja": 2, "l\u00fcdischen": 1, "algam": 1, "kielisubstraattiteorioihin": 1, "94\u201395": 1, "l\u00e4htek\u00e4\u00e4mme": 1, "l\u2019\u00fcud\u2019ilain\u2019e": 1, "1940a": 16, "kaupunginosana": 2, "jalkaansa": 1, "kyseist\u00e4": 8, "v\u00e4est\u00f6luvun": 1, "maitse": 1, "metateesin": 2, "etup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 13, "nikolai": 23, "p\u00fc\u00fcd\u00fcset": 1, "rengasta": 1, "tuurialuet": 1, "\u00e4\u00e4nisja": 1, "kuzma": 3, "1948c": 5, "kansallisarkisto": 2, "jkr": 1, "heijastavat": 5, "polnij": 1, "1923\u20131924": 1, "soinnillistumattomina": 1, "kuulosta": 1, "luominen": 1, "aktivoitui": 2, "\u201csyntyper\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "mainittu": 13, "hyv\u00e4elij\u00f6ille": 1, "nu-tunnuksista": 1, "kegoho": 6, "joukossaan": 1, "1940": 1, "meid\u2019en": 7, "home": 1, "muamoisses": 1, "102\u2013108": 1, "tarkastellessa": 1, "esitt\u00e4nyt": 18, "tagazehe": 1, "een": 3, "suhteessa": 9, "hitto": 1, "omistetussa": 3, "voimakkaaseen": 1, "kostja": 1, "kird\u2019ein\u2019e": 1, "pia": 4, "yhteiskunnan": 1, "halgii": 1, "\u00e4\u00e4niseik\u00e4": 1, "pistoj\u00e4rvi": 1, "pohjoisviron": 1, "opiskelijan": 1, "kirjallisuuksien": 1, "tschuudeja": 3, "ilmeisemp\u00e4\u00e4": 1, "wiidanassa": 1, "\u00fc\u00fc": 13, "k\u00fclvi\u00e4": 2, "me\u010d\u00e4\u010di": 2, "mata": 1, "varsinais": 1, "kansallistilastolta": 1, "tiedekunnan": 1, "l\u2019ib": 1, "3p": 1, "itse-refleksiivipronominin": 1, "77\u201387": 1, "asuivat": 7, "l\u2019ud": 1, "samaisessa": 1, "\u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c": 1, "lyyd": 107, "9063": 1, "kulkuyhteyksi\u00e4": 1, "n\u00e4kym\u00e4t": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4nyt": 1, "proper": 2, "limitt\u00e4in": 1, "saamelaisuus": 1, "johtamalle": 1, "pankoon": 2, "v\u00e4itteelleen": 1, "drei\u2019": 1, "t\u2019\u00e4ss": 2, "viimeisess\u00e4": 1, "suomah": 1, "s\u00e4r\u2019g\u2019g\u2019\u00e4r\u2019v": 1, "pienten": 1, "reitti": 4, "kielisosiologista": 3, "det": 6, "huomion": 1, "esintyv\u00e4t": 1, "\u0442\u043e\u0433\u0434\u0430": 1, "keinotekoisen": 1, "soinnittomien": 5, "torua\u2019": 1, "korkea\u2019": 1, "iil\u2019\u00e4": 1, "otaksua": 7, "eel\u2019e": 4, "l\u2019\u00fcud\u2019ik(uoi": 1, "tyt\u00e4rkieli\u00e4": 1, "imm\u00e4\u010d\u010deh": 1, "t\u2019\u00fct\u2019t\u2019\u00e4rel\u2019l\u2019\u00fc\u00f6h": 2, "tad": 1, "vedehiin\u2019e": 9, "kaivanuok\u0161": 1, "eroitusta": 1, "alaluvusta": 4, "kahteksa(n": 1, "ze-morfeemi": 1, "laajemminkin": 2, "yleislyydil\u00e4isen": 1, "substraattia": 3, "p\u00e4iv\u00e4tyss\u00e4": 3, "puaksu\u0161t\u2019i": 1, "analysed": 1, "d\u2019\u00e4lell\u00e4h": 1, "vallan\u2019": 1, "r\u2019iidel\u2019ta": 1, "gummerus": 2, "katsaus": 1, "heimokielten": 1, "gody": 1, "karjala-nimi": 1, "esitt\u00e4mien": 3, "kielisosiologinen": 2, "jakamalla": 1, "vatjakin": 1, "palautetaan": 1, "karjalankielisen": 2, "vanhaan": 4, "livvikovskij": 1, "yhtyy": 5, "86\u201387": 4, "l\u00e4\u00e4ni\u00e4": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4\u00e4n": 1, "olgah": 1, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "elat": 3, "julkaisemiin": 1, "vanhanuskoisten": 2, "p\u00e4iv\u00e4tty": 1, "etel\u00e4isin": 3, "5935": 1, "sananlaskua": 1, "\u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e": 1, "illat": 18, "palautuvien": 1, "vassilan": 4, "sulkenut": 2, "sanon\u2019": 1, "esimerkeist\u00e4": 1, "morfeemimuotoja": 1, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ikoi": 2, "deminutiivimuodot": 1, "lv\u2013lvi": 2, "asukkaina": 2, "huomauttaa": 10, "noted": 1, "pyritty": 2, "keppenom": 1, "muuttaneiden": 1, "geminaattasibilanttien": 3, "h\u00e4n": 271, "puhutuissa": 15, "tagu\u010di": 4, "\u0161iipi": 1, "kat\u010dui": 1, "vehn\u00e4leip\u00e4": 1, "sanaan": 3, "taustaa": 4, "palataalistumaton": 2, "ven\u00e4l\u00e4isper\u00e4inen": 1, "pappisopistoon": 1, "viluhu": 1, "\u00f6stra": 1, "pezemuo\u017ee": 4, "toimineet": 2, "sovittelemaan": 1, "persoonan": 88, "yleisen": 3, "mado": 1, "vastamainituissa": 1, "pelloille\u2019": 1, "olisivatkin": 1, "karhila": 6, "yliavarien": 1, "kehitettiin": 1, "bembel\u2019en": 2, "solidaarisuus": 1, "t\u0161uhari": 2, "pikkaraiste": 1, "useassakin": 1, "koillista": 2, "n\u00e4k\u00f6kulman": 3, "talo": 2, "\u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445": 1, "julkaisemansa": 2, "katoa": 2, "j\u00e4lkeh": 2, "231846": 2, "hidniemess\u00e4": 3, "mina": 9, "henkil\u00f6lle": 1, "\u043a\u0438\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439": 1, "2142014": 1, "mateisiin\u2019": 2, "luokse": 5, "asuma-alueet": 2, "koputtaa": 1, "p\u00e4\u00e4painot": 1, "s\u2019\u00fc\u00f6mha": 1, "kalja\u2019": 1, "uti": 2, "muinaisia": 2, "tilalle": 3, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 6, "painon": 1, "yll\u00e4tykseksi": 1, "lyhytvokaalisiinkin": 1, "pappisseminaarin": 1, "language-sociological": 1, "lapsia": 1, "\u00e4llinen": 1, "tietyiss\u00e4": 4, "lyydil\u00e4ismurteessa": 4, "m\u00e4rk\u00e4\u2019": 1, "kirkollisesti": 1, "kultaista\u2019": 3, "egentelige": 1, "kuvastuu": 1, "neitsyt": 1, "kahdelle": 1, "varuu": 1, "luonnollista": 6, "peskahaze": 2, "vesireitin": 1, "t\u2019\u00fctt\u2019\u00f6": 1, "course": 1, "vertauskohdaksi": 1, "o-vokaalin": 1, "obrazcy": 1, "kooppa\u03b4a": 2, "vihman": 1, "nykypuhesuomen": 1, "345\u2013348": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 3, "pert\u2019t": 1, "muinaista": 2, "bubrihia": 1, "lapselle\u2019": 1, "\u00f6i": 5, "illatiivimuotoja": 4, "tasoittamaan": 1, "t\u00e4llainen": 11, "1964": 6, "lkn": 11, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ilaa\u017eet": 1, "vesireitist\u00e4": 1, "pogostissa": 3, "ker\u00e4\u2019": 1, "n\u2019iitu": 1, "loppuheittoa": 6, "shore\u2019": 1, "kna": 2, "kalevalanaiheiset": 1, "haukata": 1, "muutti": 4, "studjonyh": 1, "diakronisissa": 1, "ep\u00e4odotuksenmukaisen": 1, "jatkunut": 1, "rakenteelliseen": 1, "tutkimukset": 5, "mi\u00e4": 14, "peseytyi\u2019": 4, "p\u00e4\u00e4vaiheista": 1, "nen\u00e4n": 1, "kiestingiss\u00e4": 1, "\u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435": 1, "eristettyin\u00e4": 1, "bavarno": 2, "der\u017eavin": 2, "anneli": 5, "kuhoi": 1, "\u043b\u044e\u0434\u0438\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439": 4, "kansankulttuurin": 1, "huulda": 1, "i\u0161tuu\u017ein": 1, "voisi": 1, "abessiivi": 1, "fonetiikka": 2, "it\u00e4merensuomalaisiin": 9, "g\u2019\u00e4l\u2019gm\u00e4i": 1, "liikkeen": 1, "peri": 1, "armaha": 1, "roolin": 1, "viittasi": 1, "karel\u2019skago": 1, "aunukselle": 7, "lluoh": 1, "p\u00fcdm\u00fc": 1, "putevyje": 1, "heikkoutena": 1, "katsottu": 6, "27\u201329": 3, "tein": 7, "ortodoksiviesti": 1, "molempien": 1, "lyydil\u00e4isest\u00e4": 3, "1861": 14, "huomioon": 11, "madehii": 2, "63\u201365": 1, "gerd": 1, "i\u017e\u00e4nd\u00e4": 3, "taivutusparadigman": 1, "id": 11, "suut\u2019ta": 2, "paralleeli": 1, "kutakuinkin": 1, "251\u2013253": 2, "9\u201310": 12, "koeta": 1, "\u010dolmankos\u2019k": 1, "l\u00e4skel\u00e4ss\u00e4": 2, "de": 3, "konsonanttiaineksen": 2, "kun": 55, "ensitavua": 19, "vihma": 1, "valdai": 3, "inessiivi-elatiivin": 1, "g\u2019oksmaha": 1, "lahjoittanut": 1, "pohjoislyydil\u00e4isiksi": 1, "lauseoppia": 1, "kultaisen": 2, "omintakeisten": 1, "nimenomaan": 1, "kielimuotoon": 1, "tyypillisess\u00e4": 1, "talot": 2, "kujola": 68, "lyydpn": 5, "s\u00e4vy": 2, "soutj\u00e4rvi": 1, "\u044d\u0442\u0442\u043e": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 8, "l\u00e4hin": 5, "d\u2019er\u2019ein\u2019ad": 1, "suur\u2019": 2, "kirjeenvaihtajaj\u00e4sent\u00e4": 1, "2007c": 2, "vuosituhannelle": 2, "kuukautta": 1, "tutkimusmatkoilla": 2, "hajoamisalueen": 1, "tunnustuksen": 1, "ndllisen\u00e4": 1, "sud\u2019it\u2019": 1, "v\u00e4z\u00fcda": 2, "p\u00e4\u00e4painoton": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4": 2, "keskilyydil\u00e4ismurteen": 1, "j\u00e4lleen\u2019": 4, "pystytty": 1, "voapsahane": 1, "asui": 43, "olgai": 1, "sammakko": 1, "adverbien": 2, "muutamassa": 2, "\u00e4iti": 3, "j\u00e4rvien": 1, "1400-luvun": 3, "ottakkua(tto": 1, "kutsui\u2019": 1, "etel\u00e4lyydin": 13, "k\u00f6mpel\u00f6": 1, "koetaan": 1, "5499": 1, "taulukosta": 3, "oppilaiden": 1, "kaakkoiskyl\u00e4t": 1, "li\u00fcdi": 2, "tuob": 1, "pedagogit\u0161eskih": 1, "antanevat": 1, "kikki": 3, "yl\u00e4-besoutsassa": 1, "oma": 39, "lueteltu": 1, "m\u00f6\u00f6sten": 1, "100\u2013104": 1, "korelan": 2, "karjalaisuudeksi": 1, "vadelman": 3, "levikki": 5, "etel\u00e4raja": 1, "pez\u2019he": 1, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4\u2019": 1, "vokaalejaan": 1, "europaeusta": 1, "s\u00e4ilynyt": 48, "kannan": 4, "nuoremmaksi": 2, "itsi\u00e4ns\u00e4": 2, "toimintapiiriin": 1, "muinaislyydiksi": 1, "bombus": 4, "historiallisin": 1, "307\u2013309": 4, "lopskij": 2, "vuokkiniemi": 1, "kontaminaation": 2, "sukukielimuotojen": 4, "pohjoispuoleisissa": 2, "taivutusp\u00e4\u00e4tteen": 1, "alaluvuissa": 2, "s\u2019elk\u00e4h": 1, "2008": 24, "hevosen": 1, "nuoruuden": 1, "p\u00fcd\u00fcset": 3, "liittyv\u00e4ll\u00e4": 1, "aiheuttamia": 4, "ainesta": 3, "prja\u017einskij": 3, "varustanut": 3, "hepo": 1, "194\u2013196": 1, "tyhji\u00f6n": 1, "vaihtelemattomat": 1, "grammatika": 4, "folklore": 2, "liudennus": 2, "vessel\u00e4\u0161\u010di": 1, "razvitija": 2, "heikko": 6, "kirjaimin": 7, "entisten": 2, "aluillaan": 1, "my\u00f6ten\u2019": 10, "66\u201367": 4, "omiksi": 4, "johtimiset": 1, "enimmin": 1, "adopted": 1, "neuvosto-ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "uisu": 1, "substraatissa": 4, "kosketuksia": 1, "kava\u03b3a": 1, "arvioida": 5, "30\u201333": 1, "udmurtin": 1, "mielenkiintoinen": 2, "pestan\u2019e": 2, "nimitetty": 1, "voces": 1, "rajasta": 3, "el\u00e4kkeelle": 1, "burakova": 1, "lyhenteell\u00e4": 1, "vuoriteollinen": 2, "patrioottina": 1, "geminaatallinen": 1, "laatinut": 1, "approksimatiivia": 2, "pjatiny": 2, "muinaiskarjala": 1, "peze\u017e": 1, "kierd": 10, "seuraavan": 8, "hiiden": 4, "lambiil\u2019e": 1, "igis": 1, "muotojen": 44, "huomaamatta": 2, "monoftongi": 3, "rooli": 2, "die": 5, "keskuskyl\u00e4ss\u00e4": 1, "antama": 3, "talletus": 1, "v\u00e4kiluvut": 1, "milaan\u2019": 2, "edou": 1, "enk\u00e4": 3, "heikkoasteisissa": 4, "klusiilittomana": 1, "h\u00e4iriintynyt": 1, "bl\u2019ied": 1, "teollisuuslaitosten": 1, "tuntuvasti": 1, "katajala": 1, "lyydikk\u00f6jen": 1, "gost\u2019a": 1, "toistaa": 2, "levitt\u00e4ytynyt": 1, "kansanopistojen": 1, "huondukse": 3, "k\u00e4\u00e4nnetty": 1, "panob": 1, "tuonut": 6, "vrt": 837, "lyydinkielisiss\u00e4": 1, "tapauksittain": 31, "lien\u00f6v": 5, "ven\u00e4l\u00e4istyminen": 1, "mur\u2019gin(uoi\u010d\u010dou": 1, "heimoaatteiden": 1, "taloihe": 2, "t\u00e4ysgeminaatta": 1, "m\u00e4nob": 1, "hi\u017eino": 1, "sis\u00e4heitottomat": 2, "l\u00fc\u00fcdid": 1, "\u043b\u044e\u0434\u0438\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 1, "\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435": 3, "siteit\u00e4": 3, "kantasuomen": 11, "vagarmo": 3, "murrehavaintoihin": 1, "604\u2013605": 1, "yksitavuisiin": 1, "seudulla": 7, "numerusteht\u00e4v\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "johtop\u00e4\u00e4telmist\u00e4": 1, "1780\u20131940-luvun": 1, "14\u201326": 2, "luettuna": 2, "heijastanevat": 2, "surlahdessa": 1, "1200\u20131400-luvulla": 3, "tschuudin": 1, "1804": 37, "kohtauspaikkana": 1, "tihvin\u00e4n": 14, "keruumatkani": 1, "tehtaan": 1, "etuvokaaliseksi": 1, "herr": 1, "kurgaanikulttuurin": 1, "aiheutuneet": 1, "tanhu": 2, "tavan": 1, "aunuksenkarjalaisia": 11, "pitk\u00e4j\u00e4rvell\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4ri\u2019": 1, "kehitt\u00e4miseksi": 1, "huomez": 2, "154\u2013155": 1, "rinne": 1, "aikaa": 7, "n\u2019ee": 1, "haapa": 1, "111\u2013142": 1, "kuj\u00e4rven": 10, "aunus": 66, "loppu-dlliset": 1, "oiged": 1, "5352": 3, "numerossa": 2, "kalatuun\u2019e": 1, "partitiivin": 12, "syv\u00e4ri": 3, "jahnova": 1, "aiheisen": 1, "lyydil\u00e4ismurteilla": 1, "assimilaatiotapauksia": 1, "ylinen": 1, "esittelev\u00e4n": 2, "palkkioksi": 1, "m\u00fcl\u00fcnd": 3, "l\u00e4nsikyl\u00e4n": 1, "varhaislyydiksi": 3, "kivel\u00e4n": 1, "variant": 1, "jakoivat": 1, "otkahaze": 1, "sovremennaja": 1, "d\u2019\u00e4rvespia": 2, "v\u00e4kiluku": 1, "laatokka": 1, "lyhenemiseen": 1, "tunatov": 1, "l\u2019ivvik\u00f6i": 1, "opastusmon": 1, "sakarvossa": 1, "p\u00e4\u00e4murteesta": 2, "kiit\u2019t\u2019\u00e4n\u00fc\u00fc\u017ein": 1, "tuodau": 1, "v\u00e4hennetty": 1, "kukkojen\u2019": 1, "tampere": 1, "torjunut": 2, "linduud": 2, "etel\u00e4isimm\u00e4n": 1, "erottavien": 1, "v\u00e4est\u00f6ksi": 1, "identifioitumista": 1, "lyydilaine-sanomalehti": 1, "jatkajaa": 2, "5874": 1, "k\u00e4\u00e4nsi\u2019": 2, "kielikerhoja": 1, "vanhoja": 4, "neuvoston": 1, "av": 6, "v\u00e4h\u00e4n": 10, "perustelu": 1, "tietoni": 1, "drugoje": 1, "poikkeus": 1, "heimorajoja": 2, "omistetuista": 1, "sugahia": 1, "sanakniigu": 1, "variaatiosta": 3, "h\u00e4vitt\u00e4\u00e4": 1, "1847": 14, "otetau": 3, "marjat\u2019": 1, "maantieteellisist\u00e4": 1, "pituuden\u2019": 1, "vajag": 1, "paksu\u2019": 1, "il\u2019besen": 3, "ilta": 2, "p\u00e4invastaisen": 1, "viimeiset": 1, "m\u00e4\u00e4ritetty": 2, "alullepanijana": 1, "kansikuva": 1, "finlitfiskvrskvrphtml": 1, "vahvistaa": 1, "lekseemeiss\u00e4": 1, "sanastoltaan": 1, "yhteiskunnassa": 1, "vertailuaineistoon": 1, "kuljetusvene": 1, "oledik": 2, "robert": 1, "etujoukot": 6, "esi\u00e4ideillemme": 1, "k\u00fcnt\u00e4": 1, "vakiintuneita": 1, "etel\u00e4isell\u00e4": 1, "l\u00f6li-l\u00f6li-l\u00f6l\u2019": 1, "k\u00e4velt\u00e4h": 3, "ven\u00e4l\u00e4isvaikutuksen": 3, "opettajan": 4, "tuokua": 1, "\u0161img\u2019\u00e4r\u2019": 1, "enimm\u00e4kseen": 9, "sanotaan": 16, "d\u2019ogensuuspi\u00e4": 1, "vanhemmalla": 2, "\u00e4\u00e4neen\u2019": 1, "affrikaattamerkint\u00e4": 1, "s\u00fcrde": 1, "keitet\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "keldane": 1, "upsaliensis": 1, "luostareita": 1, "asuvat\u2019": 2, "ks-yhtym\u00e4": 1, "kauan": 7, "kirjallisuudesta": 1, "etel\u00e4karjalassakin": 1, "kolatsel\u00e4n": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4ns\u00e4": 5, "aa": 33, "tiivistelm\u00e4n": 1, "1820-luvulta": 1, "slaavilainen": 1, "etel\u00e4karjala": 29, "m\u00fcdha": 3, "uuden": 7, "laajamittaisen": 1, "loppuainesta": 1, "valamossa": 1, "sepp\u00e4": 1, "harjoittama": 1, "1990": 77, "vedel\u2019ta": 2, "kuundel\u2019ta": 1, "kysyndu": 1, "v\u00e4livaihetta": 3, "kohtia": 2, "6\u20138": 2, "vaikea": 11, "kolomainen": 1, "aunukselaislainojen": 1, "\u0432\u0435\u043f\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "moi": 3, "t\u00fcl\u2019\u010d\u010d\u00e4": 2, "pezeh": 1, "imperatiivi": 1, "karjala-henkinen": 1, "anukselaa\u017eed": 2, "esiintyy": 288, "matkaselostukset": 1, "sataa": 1, "ruadajad": 1, "\u00fchteksa": 1, "verbiss\u00e4": 4, "kelluun\u2019e": 1, "mainittujen": 3, "18\u201335": 1, "peseksen": 2, "muualta": 4, "lyydil\u00e4islainoiksi": 3, "muguun\u2019e": 1, "fortunatovan": 1, "kielirajoista": 1, "\u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u043d\u044b\u0439": 1, "asuttamalle": 1, "andat": 1, "pohjana": 3, "544\u2013545": 1, "peseydyn": 1, "se\u00e4ri": 1, "sis\u00e4heittoisten": 5, "elet\u2019ihe": 1, "o\u0161atoin": 1, "omaksumista": 1, "hierarkiaa": 1, "esitettyjen": 2, "frikatiivittomat": 4, "lambas": 2, "rian": 1, "vologda": 1, "bi": 1, "ehdoin": 3, "tutkimusmateriaali": 3, "d\u2019\u00e4rilleh": 2, "karta": 5, "kosketuksessa": 1, "k\u00e4sitteisiin": 1, "tietyll\u00e4": 1, "ilmaisevaksi": 2, "yhteisnime\u00e4": 1, "s\u00e5som": 6, "on": 1595, "1873\u20131933": 4, "zemstva": 3, "i\u0161tutetahe": 2, "valdu": 1, "perustajaj\u00e4sen": 1, "l\u2019ehte": 2, "katsellaanko": 1, "suomennos": 1, "toa\u010di": 1, "lyydkn": 1, "ven\u00e4l\u00e4isasutukset": 1, "805\u2013806": 1, "joensel\u00e4st\u00e4": 1, "sekamurteille": 3, "rinnakkaismuodon": 3, "6\u20137": 11, "k\u00e4ytett\u00e4vist\u00e4": 1, "k\u00e4vell\u00e4\u2019": 1, "opettajalleen": 1, "bubrih": 179, "hyvin\u2019": 1, "suud\u2019i": 2, "ezma\u017ear\u2019ik": 1, "\u00e4\u00e4nnehistoriallista": 2, "sidotaze": 4, "s-loppuinen": 1, "kahdeksan\u2019": 4, "murto-osa": 1, "nominatiivimuodossa": 1, "vierailuaan": 1, "kotoa\u2019": 1, "veneht": 1, "kenj\u00e4rvell\u00e4": 3, "kuinu": 2, "muulla": 1, "statei": 1, "tukeminen": 1, "olevat": 5, "1815": 1, "kopha": 2, "slavonska": 2, "t\u2019iidab": 1, "former": 1, "kompromissiksi": 1, "supau": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 8, "veps-aun": 2, "kostin": 1, "nimiseen": 1, "puhujam\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 2, "gost": 1, "kirjailija": 3, "pahomova": 6, "kehto": 2, "l\u2019\u00f6utta": 1, "kvalitatiiviseen": 1, "akateemikko": 10, "tuolta": 1, "va": 3, "1960\u20131962": 1, "247\u2013262": 1, "talossa": 32, "muutamien": 3, "olevissa": 1, "raisa": 2, "samankaltaisuuksia": 1, "nnoks": 1, "tapainen": 6, "ominaiset": 3, "koulutuksen": 1, "teksteihin": 4, "l\u00f6uta": 1, "lambahien": 2, "itseidentifiointiin": 1, "kuj\u00e4rv": 2, "syntyminen": 3, "yst\u00e4v\u00e4": 1, "p\u00e4rett\u00e4": 1, "209\u2013211": 2, "ostetah": 1, "kielell\u00e4mme\u2019": 1, "k\u00e4t\u00f6nen": 1, "bul\u2019kke": 1, "langanp\u00e4\u00e4": 1, "\u00e5r": 1, "saam": 6, "tagaa\u010di": 3, "tunnu": 3, "t\u2019ehn\u2019ese": 2, "suohon\u2019": 1, "bogdanov": 38, "johdettavissa": 12, "krajevedov": 1, "vaikutelman": 1, "rahman": 2, "homainou": 2, "yhteenkuuluvuudesta": 2, "solttij\u00e4rvess\u00e4": 1, "sekamurteelle": 1, "k\u00fctk\u00fct": 3, "esiintyneisyys": 1, "k\u00e4sitteleviss\u00e4": 3, "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434": 1, "itsen\u00e4istyminen": 1, "varsinaiskarjalaisten": 6, "huomne\u0161": 1, "jorma": 1, "sen-muotoon": 2, "12000": 2, "jakaudu": 1, "neloppuisten": 1, "veps\u00e4ntapaiset": 1, "vartalossa": 2, "suhtaudutaan": 2, "\u0432\u0441\u0435\u043c": 2, "asiaa\u2019": 1, "t\u2019\u00e4h\u00e4": 1, "sammui": 1, "siirdelta": 1, "tutkittavan": 4, "mutkasta": 4, "l\u00e4hisukukielten": 12, "lapsenke": 1, "toi": 1, "ukod": 1, "menetelmi\u00e4": 1, "1912\u20132000": 3, "keskilyydil\u00e4iset": 8, "maasta": 1, "aaren": 1, "tr": 1, "intransitiivi": 1, "litteroituina": 1, "k-fssr": 2, "ivanovo": 1, "tom": 4, "huom": 7, "tarkoin": 4, "russko-korely": 1, "kielisosiologisessa": 1, "astevaihteluttomat": 3, "aiheuttivat": 1, "luoja": 1, "rustan": 1, "murresanakirja": 1, "anda": 7, "daniel": 1, "korvata": 1, "partanen": 2, "lainaamansakin": 1, "julkaisuista": 1, "muttei": 2, "mundj\u00e4rvi-dialekten": 2, "julkaisuissaan": 1, "ilmestymist\u00e4": 1, "nelj\u00e4sti": 1, "tunnetun": 7, "pez\u2019i(ihe": 1, "kandatez": 3, "57\u201361": 1, "luokka": 2, "ottakkuammo": 1, "pogosteiksi": 1, "posti": 42, "sagil": 3, "2562014": 1, "mehil\u00e4inen": 7, "l\u00e4hinaapurinsa": 1, "pez\u2019iihe(ze": 2, "kahteksa": 3, "ryhm\u00e4": 5, "ki\u017eah": 1, "henkil\u00f6nnimeen": 1, "oalto": 1, "murteittainen": 1, "52\u201357": 3, "ven\u00e4l\u00e4istyneit\u00e4": 5, "asuttamia": 4, "voimaton": 1, "kerdua": 2, "adessiivi": 1, "etaa": 1, "konsonanttisuhteet": 1, "vuosiraportin": 1, "1500-luvulla": 9, "al": 108, "1998a": 2, "ortodoksisen": 3, "sukukansaohjelman": 2, "riitt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "248\u2013252": 1, "laskit": 1, "merkitsem\u00e4": 4, "olemme": 13, "tavoitteet": 4, "vied\u00e4n\u00f6u": 2, "karjalais": 1, "monikkomuotoja": 1, "edeleze": 1, "ahlqvistille": 1, "bezobrazova": 2, "suomettaressa": 2, "vajehnik": 2, "sanottin": 1, "yll\u00e4mainitussa": 1, "buol": 2, "havu": 1, "nelj\u00e4st\u00e4": 4, "\u0161t\u0161eleisko-gimoretskoje": 1, "osaava": 1, "tauveu": 3, "pravitel\u2019stvuju\u0161t\u0161em": 3, "tabotti": 1, "van\u2019n\u2019i": 1, "1940-\u0445": 1, "hubaa\u017eiid": 1, "peseytyk\u00f6\u00f6t": 3, "palvelija": 1, "lyydil\u00e4iskyliss\u00e4": 8, "supistuisi": 1, "toisten": 1, "asutuksensa": 1, "oksettaa\u2019": 1, "miksi\u2019": 2, "verrat": 1, "koostumus": 1, "my\u00f6h": 5, "lismaj\u00e4rvi": 2, "repo": 3, "petroskoilaiset": 2, "me\u010d\u010d\u00fc": 1, "takia": 11, "kiinni": 1, "h\u00e4nen": 124, "\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438": 1, "kutsuvat": 20, "harja\u2019": 1, "puhuman": 8, "317\u2013318": 5, "1899": 13, "kirjoittamissa": 1, "papilta": 2, "ynn\u00e4": 2, "lv": 1, "yhdistiv\u00e4t": 1, "peretzin": 1, "tapahtuneista": 2, "taki\u017e": 1, "randah": 1, "d\u2019odaze": 7, "nationalistinen": 2, "osannut": 1, "naapurikieliss\u00e4": 1, "pohjoisveps\u00e4l\u00e4iset": 1, "fu-transkription": 1, "h\u00fc\u00fc": 1, "k\u00e4ytti": 11, "redusoituneesta": 2, "sukujuurta": 1, "kukkub": 3, "2013b": 4, "tavoitteena": 5, "ven\u2019aks": 2, "esiintyv\u00e4st\u00e4": 1, "h\u00e4mm\u00e4styst\u00e4": 1, "maata": 6, "keyhti\u00f6": 1, "indefiniittimuodoissa": 1, "srednei": 2, "arvo": 1, "takaiset": 1, "merikarttoja": 1, "v\u00e4est\u00f6ll\u00e4": 1, "s\u00f6iv\u00e4t\u2019": 1, "vre": 1, "karjalaa": 11, "tekij\u00e4": 16, "t\u00e4llaista": 15, "loppukomponentti": 1, "uon": 2, "dejatel\u2019nosti": 1, "is\u2019tuo\u010d\u010di": 1, "verhal": 1, "edelt\u00e4j\u00e4": 1, "allofoneiksi": 1, "uimaan\u2019": 5, "kyseenalaista": 1, "julkaisuja": 7, "ven\u2019ak\u0161": 1, "\u00e4\u00e4nnehistoria": 11, "padan\u2019ikad": 1, "sanudas": 1, "pieni\u00e4": 2, "pohjois-vienan": 1, "vedanuu\u017e": 1, "ohjeissaan": 2, "kandel\u2019ta": 1, "maid\u2019en": 1, "vanhu": 3, "31\u201332": 9, "79\u201390": 1, "harhaanjohtava": 1, "piirguud": 1, "ilta\u2019": 1, "87\u201394": 1, "ainekset": 1, "\u00fchemastiline": 1, "opetetaan": 1, "kaks(ik\u00fcmmen": 1, "kortassista": 2, "ojansuu": 48, "yksityiskohtiin": 1, "suomenlahtea": 1, "veneen": 1, "noaglu": 4, "karelo-finskij": 1, "lingvistist\u00e4": 1, "pid\u2019d\u2019\u00e4r\u2019v": 2, "etnografit\u0161eskaja": 2, "hapannut": 1, "lyydil\u00e4isen\u00e4": 1, "sekakielen": 1, "85\u201386": 4, "septuagesimum": 1, "lapset": 1, "politisointi": 1, "etto": 1, "vican": 1, "esitykseen": 4, "s\u00e4n\u2019ijoug": 1, "kohdin": 2, "aikomus": 2, "toisista": 1, "voiko\u2019": 1, "esiintyv\u00e4": 7, "kulku": 1, "laitokseen": 1, "lyydinkielisen\u00e4": 1, "teille\u2019": 1, "pn": 24, "d\u2019i\u00e4dud": 1, "k\u00fcnded": 1, "tavoittelevia": 1, "verbin": 4, "ottivat\u2019": 1, "asukasta": 22, "vienanmeri": 3, "pesen": 1, "konkreettisessa": 1, "\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f": 1, "toimittaneet": 2, "yht\u00e4kki\u00e4": 1, "erikoisryhm\u00e4n": 2, "possin": 1, "tajuaa": 1, "k\u00e4densija\u2019": 1, "ruhtinaskunta": 1, "astevaihtelutyyppi": 3, "luvulla": 1, "lyydil\u00e4inen\u2019": 2, "jotkin": 1, "teoksen": 5, "levinneisyyden": 1, "xlviii\u2013l": 1, "etel\u00e4veps\u00e4l\u00e4iselt\u00e4": 1, "takainen\u2019": 1, "toisinaan": 2, "ink": 7, "kasvinnimeen": 1, "porarvi": 2, "fonologisista": 1, "sortamahan": 1, "nojaudu": 1, "ymp\u00e4r\u00f6ivist\u00e4": 1, "suomalaisiksi": 5, "l\u2019\u00e4hnu": 2, "meij\u00e4n": 4, "tutkittuaan": 1, "fulfils": 1, "alkukantaisten": 1, "448\u2013449": 2, "ottaneet": 3, "olonetskija": 2, "runsaasti": 6, "meid": 1, "l\u2019\u00fcud\u2019iks\u2019": 1, "maaper\u00e4\u00e4n": 1, "l\u2019\u00fcuta": 1, "er\u00e4ille": 1, "kukki": 1, "lappalaiskyl\u00e4\u00e4": 1, "karjala-aunuslyydi": 1, "2\u20133": 6, "1936": 27, "k\u00fcndled": 2, "muinaisheimosta": 1, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432": 3, "och": 13, "rahak\u00e4tk\u00f6": 1, "laptaha": 1, "v\u00e4litt\u00e4jin\u00e4": 1, "77\u201389": 1, "maaliskuussa": 3, "varsinaiskarjalaan": 4, "partisiippi": 5, "sanomista": 2, "europaeuksen": 34, "rantpuu": 1, "lukeman": 1, "st\u2019oppi": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 2, "weps\u00e4l\u00e4isien": 3, "dialekty": 1, "tetrij\u00e4rvi": 1, "ryhmittym\u00e4t": 1, "tarkastaa": 1, "heikosta": 1, "matkustuksestani": 4, "va\u017eenskaja": 1, "etnosta": 1, "vsevysot\u0161ai\u0161ei": 1, "kirjeenvaihto": 1, "kaakkoisaunuksen": 19, "tulee": 7, "leningradin": 10, "muodosti": 2, "tavunrajan": 2, "savota": 1, "766\u2013767": 2, "l\u00f6\u00fct\u00e4": 1, "valtion": 6, "jota": 74, "4111846": 1, "t\u00fc\u00f6": 1, "tiiliskivist\u00e4": 1, "ht-yhtym\u00e4": 1, "minul(e": 1, "pudotetaan": 1, "impilahden": 1, "sond": 1, "identiteettej\u00e4": 1, "viljeli": 1, "heimolaistensa": 1, "karel\u2019skije": 4, "refleksiivitunnukseksi": 1, "l\u2019\u00f6\u00fct\u00e4": 1, "litvin": 8, "rina": 1, "sanottiin": 6, "tieteellisesti": 1, "tetta\u017ee": 1, "joiksi": 2, "paha\u0161ta": 1, "kansallisuuspolitiikkaan": 2, "kent\u0161ozerkaja": 1, "muodostumisen": 1, "rauha": 1, "sksn": 4, "muistamaan\u2019": 1, "rahva": 2, "meri": 8, "andelta": 1, "ze-tunnusta": 1, "maantieteelliselt\u00e4": 3, "mamontova": 11, "raja": 14, "sekamurretta": 2, "pr\u00e4sh\u00e4\u00e4n": 1, "satunnaisia": 2, "lyhytvokaalisesta": 4, "varhaisia": 1, "parina": 4, "antavat": 5, "\u00fcmm\u00e4rt\u00f6\u00e4": 1, "mainly": 2, "mukaan\u2019": 1, "tahansa\u2019": 1, "etel\u00e4isimm\u00e4ll\u00e4": 1, "pandihe": 2, "l\u00e4heisyys": 3, "ylen": 1, "esitteli": 2, "lmo": 28, "leena": 1, "set\u00e4l\u00e4n": 9, "kakra": 1, "v\u00e4zda": 2, "sujuvasti": 2, "julkaisut": 4, "karjalaan": 21, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 4, "lajia": 1, "aun-karjp": 17, "re\u010dke": 1, "yleinen": 13, "rajat": 7, "samoissa": 6, "asemassa": 3, "el\u00e4karjalaismurteen": 1, "loitton": 1, "kyynelet\u2019": 1, "variaation": 7, "varieteetti": 2, "tulkoot\u2019": 3, "kuuli": 2, "modernisoida": 1, "sod\u2019j\u00e4rv": 1, "tutkijalle": 2, "m\u00fc\u00f6te": 2, "kronologisesti": 3, "ljuvdik\u00f6t": 1, "l\u2019\u00fc\u00f6": 1, "\u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u043e": 1, "sotaa": 1, "106\u2013107": 5, "topia": 1, "ainoiksi": 1, "perustana": 3, "\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435": 3, "senaikaisiin": 1, "detsamma": 1, "1570": 1, "h\u00e4jota": 1, "\u0161\u00fc(\u00fcv\u00e4": 1, "p\u00fc\u00fch\u00fct": 1, "lippaz": 1, "tavattu": 10, "lyydil\u00e4isper\u00e4isen": 1, "min\u2019\u00e4": 2, "mainintaa": 1, "16\u201317": 13, "kerdal\u2019e": 1, "va\u017einskij": 1, "melkein": 4, "hein\u00e4kuuta": 1, "onko": 9, "soviet": 2, "example": 3, "maalaiskunnassa": 1, "perinteisen": 6, "lautgeschichte": 1, "periytyv\u00e4n\u00e4": 2, "others": 2, "\u00e4\u00e4niseen": 2, "like": 1, "kielivaikeuksia": 1, "kielenn\u00e4ytekokoelmaa": 1, "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c": 1, "painosta": 2, "tavoittamiaan": 2, "kagl": 3, "triftongeista": 1, "omaksi": 14, "ensiksimainittujen": 1, "o\u0161atointa": 1, "yleistykseen": 1, "merkint\u00e4": 1, "pitk\u00e4\u00e4": 10, "lontpud": 1, "karjalaisiin": 24, "t\u0161elma": 1, "putevoditel\u2019": 1, "muutoin": 11, "kultin": 1, "tultaessa": 2, "karjalaismallin": 1, "l\u00e4mm\u00e4\u017een": 2, "anuped": 1, "geminaattakannan": 2, "samanlainen": 2, "novikuu": 1, "paikannimist\u00e4": 1, "protesteja": 1, "lainaama": 1, "pelduo\u010di": 2, "severnaja": 1, "vaikutuksesta": 33, "aunuksenkarjalaisista": 4, "kolmet": 2, "fonetiikkaan": 1, "poijal": 1, "lisman": 5, "kujotaja": 1, "hv": 4, "1950\u20131961": 1, "ellisiin": 1, "kol\u2019": 3, "ujooda": 1, "suuhe": 1, "53322": 1, "tultuani": 1, "pogovorki": 1, "sil\u2019i(i": 1, "mielipide": 1, "mu\u0161ta": 1, "karel\u2019ij": 1, "taivutusta": 1, "v\u00f5rol": 1, "mituin\u2019e": 1, "lyytil\u00e4isten": 1, "negatiivisiksi": 1, "hn\u2019e": 2, "periodika-kustantamo": 2, "paikannimiss\u00e4": 6, "\u00e4ij": 4, "vada": 1, "gr\u00fcnthalin": 2, "\u00e4\u00e4nneyhtymi\u00e4": 1, "voinut\u2019": 4, "huomionsa": 1, "j\u00e4rventakuinen": 3, "keisarikunnan": 1, "pitki\u00e4": 20, "ze-suffiksin": 1, "soinnittoman": 3, "muistaa": 1, "vastineeksi": 1, "tuolloin": 27, "vokaaliaines": 2, "alajuoksulta": 1, "ezma\u017ear\u2019g": 1, "krson": 1, "joulukausi": 1, "1\u201311": 3, "karjalankieliseen": 1, "osakielille": 1, "taivutuksen": 1, "muodollisista": 1, "tulguu": 1, "\u2018-l\u00e4hde": 1, "impressionistista": 1, "naapurit": 1, "tulokset": 2, "l\u2019\u00e4mmi\u0161tuda": 2, "ulkopuolelle": 14, "verkoh": 2, "sivistyssanoja": 1, "huultte": 1, "kyl\u00e4nnimi\u2019": 1, "siirtyneen": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 2, "dn": 4, "akat": 1, "nauhoitearkistoon": 1, "lainio": 2, "pohjoisiin": 2, "k\u00e4siins\u00e4": 2, "semjonovin": 1, "30\u201335": 1, "jouko": 2, "pitk\u00e4n\u00e4": 4, "jnk": 3, "esiintynyt": 10, "navetta\u2019": 2, "alustukset": 2, "akateemikkona": 1, "palon\u2019iemehepi\u00e4": 2, "murmanskin": 5, "pol\u2019i": 2, "synnyimme\u2019": 1, "alkumuotoon": 6, "kielihistoria": 1, "rantaa": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyytt\u00e4": 5, "pagi\u0161tau": 2, "selityksen": 8, "\u0432\u0430\u043b\u0434\u0430\u044f": 1, "vastatessaan": 1, "1974": 25, "institut": 4, "kyseisten": 2, "valtamaantien": 1, "saarij\u00e4rvi": 2, "vieraat": 1, "finnish": 1, "r\u00e4\u00e4hk\u00e4hist\u00e4": 1, "erolla": 1, "vituhnovskaja": 4, "el\u00e4": 3, "mihailovskojen": 1, "p\u2019\u00fcudab": 1, "yl\u00e4-mannerjoella": 1, "paita": 1, "tutkimustensa": 1, "dn-yhtym\u00e4": 1, "kokous": 2, "tunnusomaisia": 4, "explained": 1, "paperille": 1, "svjatago": 1, "acta": 5, "soutj\u00e4rvel\u00e4iset": 1, "n\u00e4kemysten": 1, "turunen": 543, "historialliselta": 1, "2012\u20132016": 1, "niisel\u00e4n": 1, "joskus": 6, "hambhiin": 1, "miten": 4, "fully": 1, "lujasti": 1, "naimisiin\u2019": 1, "sanaluettelo": 7, "suuri": 9, "tukena": 2, "1938a": 15, "finnougrove": 1, "mual": 1, "muodostuksia": 2, "aikaansaamiseksi": 2, "ken\u2019d\u2019\u00e4r\u2019v": 1, "kansa": 163, "numerolla": 1, "ex": 1, "kujar\u2019vilaa\u017eed": 1, "pohjoisen": 2, "kaakkoisrajan": 1, "kyliin": 6, "murrekarttaan": 2, "savipatojen": 1, "t\u00fcl\u010d\u010d\u00e4": 2, "niminen": 2, "rukaj\u00e4rvi": 2, "paateneen": 58, "pi\u00e4ha": 1, "n\u2019uok": 1, "zlliset": 2, "1872": 50, "virstan": 3, "group": 1, "monografiaa": 1, "d\u2019uosta": 1, "yksinkertaistamista": 1, "kategorii": 1, "johtimeksi": 2, "approksimatiivip\u00e4\u00e4te": 1, "tapani": 11, "kronologiaa": 2, "poikkeava": 4, "lyydik\u00f6iksi": 6, "sika\u2019": 1, "\u0161ierta": 3, "kaikilla": 1, "1983\u20131984": 1, "suurimpana": 1, "aholta": 1, "184\u2013215": 1, "d\u2019engat": 1, "juurda": 1, "koristanut": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 1, "tn-yhtym\u00e4\u00e4n": 1, "kulakki": 1, "paksujoelta": 1, "ekonominen": 2, "nojautuivat": 1, "pr\u2019iha": 1, "diftongien": 24, "lst\u00e4": 2, "t\u00f6\u00f6tas\u2019": 1, "pohjoispuolellaan": 1, "edellisist\u00e4": 1, "piesta": 1, "\u0161ksi": 1, "humaniora": 1, "aikakauslehdess\u00e4": 2, "\u201cvepsianisms": 1, "vanhana": 1, "svirstroissa": 1, "tatoi": 2, "kyl\u00e4yhteis\u00f6n": 3, "sananalkuinenkaan": 1, "j\u00e4lkipolville": 1, "yhten\u00e4isen\u00e4": 4, "nimitys": 10, "bllinen": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 3, "i\u00e4ss\u00e4\u2019": 2, "koskivat": 1, "pezn\u2019e-heze": 1, "tehdyss\u00e4": 1, "sadihe": 2, "sellaisiin": 5, "johdanto": 13, "ommelkua": 1, "livvi-sanat": 1, "sekaannukset": 1, "hallitsevia": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 4, "suomenkieli": 1, "vuottua": 1, "jovangeli": 1, "lyhytvokaalisista": 1, "tallentamaan": 1, "\u0441\u0432\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439": 1, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 18, "haldii": 1, "td": 70, "kansatieteellisi\u00e4": 2, "n\u2019i\u0161u": 2, "selviyty\u00e4kseen": 1, "uhanalaisia": 1, "astevaihteluttoman": 2, "vahnova": 4, "gal\u2019buu": 1, "asusta": 2, "opettajia": 1, "k\u00e4detuu": 1, "tt": 6, "it\u00e4inen": 5, "leene": 2, "perustuvat": 13, "issledovateljami": 1, "esitelleet": 1, "p\u00e4\u00e4painollisiin": 2, "kontrastointi": 63, "johtavista": 1, "paaden": 1, "julk": 7, "muodoille": 1, "yhdistett\u00e4vi\u00e4": 1, "jazykoznanije": 1, "syntyper\u00e4ns\u00e4": 1, "termin": 3, "y\u00f6t\u00e4\u2019": 2, "1993c": 2, "1997": 70, "tunnusomaista": 1, "suahhari": 1, "mukaista": 2, "joitakuita": 1, "ltt\u00f6m\u00e4t": 1, "palve": 1, "25102016": 1, "religija": 1, "naamoilan": 12, "fjodorovit\u0161": 1, "ven\u00e4l\u00e4is-karjalainen": 1, "p\u00e4\u00e4n": 1, "keskeisin\u00e4": 1, "suunnitteli": 1, "pravlenije": 1, "majaiselk\u00e4": 1, "103\u2013105": 1, "perustettu": 4, "virolaisten": 2, "l\u00e4htene\u2019": 2, "asiakirjakokoelmaan": 1, "tautta": 1, "talonpoikaiss\u00e4\u00e4tyyn": 2, "azuune": 1, "rajoittui": 1, "358\u2013359": 2, "vy\u00f6hykkeelle": 1, "ludegi": 1, "yhteenlankeaminen": 2, "abusanat": 1, "t\u2019\u00fcl\u2019\u010d\u00e4": 2, "l\u2019\u00e4mood": 1, "turulta": 1, "lllisten": 1, "raspopov": 3, "kertovat": 5, "l\u00e4hisukukieliss\u00e4": 2, "ke\u0161\u00e4kuu\u0161\u0161a": 1, "ik\u00e4yksi\u00e4": 1, "simon": 2, "seitsem\u00e4st\u00e4": 2, "vuodesta": 10, "prees": 72, "kaupunki": 5, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 2, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "tarkasteltavan": 1, "perheemme": 1, "keruuohjelmaa": 1, "v\u00e4limurteistokseen": 1, "1947b": 48, "1944": 13, "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442": 1, "pa\u0161a-sisaren": 1, "hand": 2, "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445": 1, "puhukoon\u2019": 1, "pandih": 1, "it\u00e4isin": 1, "tarkentanut": 1, "lyydikko": 1, "saatu\u2019": 1, "l\u2019iennou": 1, "omasta": 4, "sanansis\u00e4iset": 1, "1912": 8, "piiriss\u00e4": 6, "paikkaa": 1, "karjalaaunuksessakin": 1, "toimivia": 1, "kaltaista": 1, "petrosavodskissa": 1, "kielimuodoikseen": 1, "armahda": 1, "veps\u00e4l\u00e4isyyksin\u00e4": 2, "\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f": 2, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4t": 4, "230\u2013232": 1, "opastamana": 2, "t\u0161": 1, "anttas": 1, "m\u00e4ntyselk\u00e4": 2, "tunnettuja": 1, "1800\u20131900-lukujen": 1, "1948a": 4, "oppositiot": 1, "mar\u2019g": 1, "1941\u20131942": 1, "tarkoituksenani": 1, "seurakuntaa": 2, "ven\u00e4j\u00e4ksi\u2019": 2, "johon": 33, "karttaan": 8, "lyydil\u00e4ismurteissa": 10, "secunda": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 1, "\u010doma\u0161t\u2019i": 2, "etel\u00e4lyydist\u00e4": 1, "karely": 13, "m\u00e4ki": 5, "1967": 125, "salminen": 16, "kielihaaraa": 1, "homehtunut": 2, "kaavassa": 1, "krso": 1, "httpwww": 1, "bekant": 1, "tekstin": 2, "ehdottanut": 6, "2611": 1, "112016": 1, "lyydikin": 2, "refl": 1, "t\u2019aganad": 1, "kirjoitettuja": 3, "\u201cen": 1, "valdaihin": 1, "salmen": 2, "tavalla": 17, "tulkintoja": 2, "borenius": 2, "tutkmed": 2, "tarkoituksenaan": 1, "pr\u2019ih\u00e4": 1, "tallennetut": 1, "johdannaisten": 1, "n\u00e4itten": 1, "te\u00e4hti": 3, "rod\u2019iize": 4, "prosvetiteli": 1, "selvityksen": 7, "pohjan": 2, "arvioni": 1, "koreus": 1, "tallennettua": 2, "oltaneen": 2, "ihmisemme\u2019": 2, "kra": 1, "kyseiseen": 4, "talvel": 1, "novyi": 1, "tuldah": 1, "y\u00f6": 1, "bllisi\u00e4": 2, "1930-luvulla": 6, "muinaispiirteen\u00e4": 1, "bn": 9, "144\u2013152": 1, "l\u00e4hteneens\u00e4": 2, "asianmukaisilla": 1, "sitoutua\u2019": 1, "airilan": 2, "pid\u2019ouda": 1, "morfeemiksi": 2, "sannuba": 3, "ri\u010djan": 1, "viroa": 1, "muutumme": 1, "omalle": 1, "uollisten": 1, "kahdeksassa": 1, "takki\u017e": 2, "mertoja": 1, "voivat": 13, "kahdella": 5, "uikuj\u00e4rven": 3, "seuraavasti": 15, "turusesta": 1, "erottivat": 1, "diftongi": 35, "nazvanije": 2, "eestin": 1, "\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438": 2, "ven\u00e4j\u00e4nkielisest\u00e4": 2, "samlingar": 1, "asu": 4, "kielteisen": 2, "pez\u2019iiheze": 1, "oksa": 1, "my\u00f6t\u00e4mielisell\u00e4": 1, "etel\u00e4isimpi\u00e4": 1, "upptecknade": 1, "lojani\u010dah": 1, "ruumisarkkuun": 1, "haaste": 1, "perustamisen": 1, "korpala": 1, "her\u00e4si": 1, "muutin": 1, "varied": 1, "dialektologiaa": 1, "tarkistamiseksi": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "\u00fckskoumatto\u0161tuk\u00fcment": 2, "kutsuneen": 2, "teollisuusalueen": 1, "ven\u00e4j\u00e4n": 115, "joidhe": 2, "tuleva": 3, "ne(n": 1, "pian": 2, "puuttuminen": 1, "min\u2019a": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4ll\u00e4": 1, "isrorija": 1, "ulkopaikallissijaiset": 1, "kielitilanteesta": 1, "golitsynille": 1, "\u043f\u043e\u0435\u0434\u0443\u0447\u0438": 2, "riviin": 1, "pystynyt": 3, "kerran": 24, "pu(u": 1, "nojaten": 14, "kirjalliset": 5, "kehoituksesta": 1, "etnokulttuurinen": 1, "heijastunut": 2, "argumentointia": 2, "pihalla": 1, "peretz": 2, "it\u00e4merensuomi": 1, "riiheze": 4, "1871\u20131872": 1, "teoksissa": 4, "karjalaiset": 38, "d\u2019edoi": 1, "muodostamiseen": 5, "ajatteli": 2, "306\u2013271976": 2, "reaaliaikatutkimus": 1, "s\u2019\u00fc\u00f6nu": 3, "pogostino": 1, "\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439": 3, "yhteis\u00f6ns\u00e4": 1, "vua\u017eina": 1, "prihad": 1, "tutkimushistoriaa": 1, "rakentamista": 1, "aime": 1, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ik\u0161": 12, "kirppu\u2019": 1, "pul\u2019ikka": 1, "tunnuksessa": 1, "l\u00e4pi": 2, "\u00f6ill\u00e4\u2019": 3, "syyt": 1, "dalkuiset": 1, "adverbimuotojen": 1, "keruuretkelt\u00e4ni": 1, "extend": 2, "sang(ahazebad": 1, "aunukselaisista": 2, "potkaita": 1, "125\u2013127": 1, "ep\u00e4odotuksenmukaisesti": 1, "e\u00fc": 1, "1968": 6, "6342": 3, "pitk\u00e4st\u00e4": 7, "yksik\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "muah": 9, "dosti\u017eenija": 1, "natoi": 1, "erillinen": 3, "juuriltaan": 1, "kielenulkoisia": 2, "alkutapahtumana": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "pohjoisrajojen": 1, "karjalaismurretta": 2, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "rynt\u00e4si": 1, "hapanu": 1, "muotoihin": 18, "valatooh": 4, "v\u00e4hennett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "1711929\u20131911964": 1, "vauhdittanut": 1, "fonologisten": 1, "toi\u010d\u010di": 4, "penis": 1, "humaltua\u2019": 1, "palataalinen": 1, "\u010diib": 1, "pekka": 12, "1902": 39, "vuap\u0161ahain\u2019i": 1, "tutkimuksista": 1, "\u0161iloo": 2, "katsottuja": 1, "ter\u00e4v\u00f6itymist\u00e4": 1, "tavastl\u00e4ndska": 1, "sokra\u0161t\u0161ennago": 5, "kuvauksistaan": 1, "hvilket": 2, "loppuklusiili": 1, "nuoraa": 1, "riisuutuvat\u2019": 1, "ottakkah": 3, "dur\u2019mi": 2, "p\u00e4\u00e4toimittaja": 1, "uusia": 11, "lyydinkielisess\u00e4": 1, "raatoi": 1, "tulob": 4, "kvantiteettisuhteesta": 1, "donner": 1, "1855": 10, "paikannimess\u00e4": 1, "ljudinskoje": 2, "laskettiin": 1, "ilja": 1, "aunuksenkarjalaisiin": 4, "\u00fcl\u2019l\u2019\u00f6ine": 1, "app": 1, "puhuja": 1, "frikatiiviton": 1, "k\u00e4vell\u00e4\u00e4": 1, "sin\u00e4": 2, "edustajia": 1, "kiidug": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4ni": 2, "aunukselaisalueella": 1, "aunukselaisia": 4, "klaudia": 1, "korja": 2, "tarkennus": 1, "genetz": 97, "katsoi\u2019": 1, "p\u00e4tsin": 2, "kaula\u2019": 1, "osoittamalla": 1, "ep\u00e4odotuksenmukaista": 7, "nimenkin": 1, "lyydil\u00e4isiss\u00e4": 4, "\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f": 1, "17\u201327": 2, "informantti": 1, "lukusanat": 1, "1987": 23, "n\u2019\u00fc\u00fct": 1, "puhujan": 1, "7\u201327": 1, "2006b": 2, "tveriss\u00e4": 11, "garbal": 1, "aunukselaismurteita": 2, "pidettiin": 5, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 4, "kaivua": 1, "lausuntataitoa": 1, "solomannin": 3, "historia": 3, "olemassa": 5, "weps\u00e4l\u00e4isten": 4, "persoonasta": 1, "v\u00e4itteens\u00e4": 1, "selittyy": 4, "elantopaikoilla": 1, "pogostan": 1, "kolhozuohesaa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4nyt": 1, "perspektivy": 2, "asuneista": 5, "san\u2019n\u2019ed": 1, "274\u2013275": 2, "p\u00e4tevyytt\u00e4": 1, "ryhmittymiss\u00e4": 1, "pest\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "s\u2019\u00fcom": 1, "nimien": 2, "istutettaneen": 1, "man\u2019d\u2019\u017e(uoi": 2, "gazeta": 1, "jatkuneet": 1, "matkustaja": 1, "juhannus": 1, "l\u2019ien\u00f6\u00f6": 1, "lelu\u2019": 1, "dialekt": 12, "j\u00e4\u00e4nn\u00f6kset": 1, "yhdentyneet": 1, "pohjoisrannalla": 3, "kannalta": 14, "pyhi\u00e4": 1, "heikkeneminen": 4, "saaren": 4, "n\u2019iegla": 2, "haldie": 1, "sieraimet\u2019": 2, "126\u2013179": 1, "yhdistettiin": 1, "mainitsema": 4, "me\u010d\u010dii": 1, "asteittainen": 2, "voi": 104, "jer\u0161ova": 1, "sllisen\u00e4": 1, "kvantitatiivista": 1, "nyky-ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "jaettiin": 4, "38\u201344": 1, "kavas": 1, "helvetti": 1, "her\u00e4nnyt": 1, "karjalalekseemin": 1, "tekemine": 1, "tuomitsemaan": 1, "ostretsini": 1, "ruumiinosien": 1, "lundissa": 1, "ji\u00e4": 1, "n\u2019e\u010digapi\u00e4": 1, "valmistelut\u00f6iden": 1, "johdannon": 1, "tiede": 2, "iivanan": 3, "viittaus": 1, "p\u00e4\u00e4painollisille": 1, "sellaista": 10, "nekin": 2, "dialect": 6, "smj": 42, "per\u00e4\u00e4n": 1, "kristus": 3, "pezemuu(\u017ee": 1, "suomalaisilta": 1, "koskevat": 9, "rugi\u017e": 1, "sinulle": 2, "takana\u2019": 2, "lainasanat": 1, "rod\u2019iiheze": 3, "t\u00e4h\u00e4nastisessa": 1, "suavan": 2, "etel\u00e4\u00e4": 1, "olii\u017eiin": 2, "erilliseksi": 3, "bo\u010dka": 1, "ensiksi": 2, "it\u00e4-karjalan": 13, "n\u2019e\u010den": 1, "case": 1, "lopusta": 2, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 5, "yksin\u00e4isaffrikaatta": 1, "lehm\u00fc": 1, "\u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u0432": 1, "mandroga": 2, "306\u2013310": 1, "teht\u00e4viss\u00e4": 1, "pid\u2019gd\u2019\u00e4r\u2019v": 2, "\u00e4\u00e4nnevaihteluita": 1, "102\u2013105": 2, "sitten": 17, "seuraajana": 1, "730\u2013731": 1, "1580-luvulla": 1, "kaplas\u2019": 1, "\u010dura": 5, "tietonsa": 1, "pietari": 4, "ahkerasti": 1, "n\u00e4yttein\u00e4": 1, "perustaja": 2, "kulkeutuneen": 2, "luostareihin": 1, "finnougorskogo": 1, "sinut\u2019": 1, "stantsian": 1, "valt": 1, "\u0438\u0433\u043d\u043e\u0440\u0438\u0440\u0443\u044f": 1, "uhr\u2019ing": 1, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4": 13, "ollen": 2, "s\u00fcnd(\u00fc": 1, "vesist\u00f6alueita": 1, "sangen": 7, "my\u00f6hemmiss\u00e4kin": 1, "jurt": 1, "suunnittelu": 1, "tulisi": 2, "tue": 1, "saamelaissanasta": 1, "ainoan": 1, "j\u00e4tt\u00e4lemm\u00e4": 1, "vavarn": 1, "pienist\u00e4": 1, "it\u00e4rajan": 4, "rakentaminen": 1, "kaupunkeihin": 1, "1895b": 7, "kjn": 34, "lauluissa": 1, "loitsu": 40, "heijasta": 1, "lounaaseen": 1, "prokki": 1, "ug\u203fda": 1, "kuvan": 2, "joukkoon": 8, "kielelliset": 8, "suunun": 4, "t\u00e4nap\u00e4eval": 1, "yksitavuisten": 1, "tulou": 2, "\u0440\u0435\u0437\u044e\u043c\u0435": 2, "yl\u00f6snousemisen": 1, "phonological": 1, "\u0431\u0443\u0431\u0440\u0438\u0445": 2, "ideologian": 1, "tunk": 17, "muistomerkiss\u00e4": 2, "m\u00fc\u00f6": 14, "vuottada": 1, "suoil\u2019e": 1, "tehtailla": 2, "karjalaiseksi": 1, "mie": 8, "jotakin": 3, "mit\u00e4": 18, "pangha": 2, "duuh": 1, "ven\u00e4l\u00e4iskiila": 2, "laulajat": 1, "zirkolt": 1, "mihailovskin": 1, "\u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c": 1, "saaden": 2, "vertailuaineiston": 1, "suorittamani": 1, "ketjun": 2, "kuulu": 4, "5678": 1, "vaimonsa": 1, "virallinen": 1, "poodenen": 1, "g\u2019\u00fcihe": 1, "geminaatallisten": 1, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ikoi-nimen": 1, "kuup": 1, "viimeinen": 2, "sijaitsevilta": 1, "lvi\u2013lxii": 1, "vetoomus": 1, "11\u201312": 13, "meille\u2019": 2, "honorem": 2, "is\u00e4\u2019": 4, "kev\u00e4t": 4, "eiv\u00e4t": 64, "voinun": 2, "h\u00e4nelle": 7, "edustuksessa": 2, "kuare-appellatiivin": 1, "merkkin\u00e4": 1, "jatai": 1, "pi\u00e4li(\u010d\u010di": 1, "tasavallassa": 12, "kazvan": 1, "opiskelijaa": 1, "\u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c": 1, "kirjavampi": 1, "huvittavana": 1, "lyydil\u00e4isperhett\u00e4": 1, "krestjane": 2, "suoritin": 1, "\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 1, "kuulosti": 1, "ollessani": 1, "kielioppia": 2, "v\u00e4ki\u2019": 2, "lahdelma": 1, "dokumentointiin": 1, "inen-loppuisten": 7, "ar": 1, "peseytyisin": 1, "kansallisuustilaston": 3, "koretai\u017eil": 1, "it\u00e4kolkan": 1, "muutettua": 1, "k\u00e4sittelen": 10, "tutkimusongelmana": 2, "kokorinon": 1, "virtaranta": 226, "tiet\u00e4mykseens\u00e4": 1, "ideas": 1, "pr\u00e4sch": 1, "d\u2019\u00e4r\u2019v": 2, "v\u00e4h\u00e4isiss\u00e4": 1, "tuloksia": 7, "sinul(e": 1, "criteria": 6, "rinnastettuina": 1, "p\u2019\u00fcu": 5, "taiderunoutta": 1, "l\u2019evedahkon": 1, "guk-ozere": 1, "keinu\u2019": 1, "rovetta": 1, "rukkanen\u2019": 1, "ajoilta": 2, "mamoo": 3, "puhumasta": 3, "geminaattaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "tyypillinen": 1, "lis\u00e4tt\u00e4isiin": 1, "esitt\u00e4mi\u00e4": 3, "piendy": 2, "vauhtia": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "puhuneita": 1, "tuda": 2, "karjala-aiheisissa": 1, "ik\u00e4v\u00f6i": 1, "rannikon": 1, "adverbi(t": 1, "1894a": 5, "selv\u00e4ksi": 1, "odotuksenmukaisen": 9, "keng\u00e4t": 5, "pid\u00e4v": 1, "neuvostoaikana": 4, "ven\u00e4l\u00e4isiin": 1, "pulkin": 2, "ohjaajina": 1, "kukoiniemen": 1, "paikallissijat": 1, "sananalkuiset": 4, "muloo": 4, "murrekartaston": 8, "kieltosanan": 1, "teeseen": 1, "juou": 1, "l\u00e4\u00e4nemeresoome": 4, "bjarmaland": 1, "mielien": 1, "yhteisluku": 1, "huomioitava": 2, "lyydil\u00e4isalueella": 14, "ominaiselle": 1, "suuntaus": 1, "viimeisten": 1, "mets\u00e4ntaka": 1, "lyheneminen": 19, "mez\u2019iaine": 2, "vihdotaan": 1, "suomalaiskarjalainen": 1, "taksonomia": 1, "suomalainen": 3, "suuntaan": 1, "ajoitetut": 1, "44\u201345": 20, "semoin": 1, "savolaismurteisiin": 1, "vuap\u0161ahan\u0301i": 2, "dmitri": 19, "ahlqvistilla": 1, "1600": 9, "t\u2019ehtanes": 2, "l\u00fc\u00f6(h": 2, "aiemmissa": 2, "poasi": 1, "etel\u00e4ss\u00e4": 9, "l\u00e4heisimpiin": 1, "soinnillisia": 8, "sain": 7, "mainitut": 7, "p\u00e4\u00e4murteeksi": 4, "kaksikielisyys": 1, "kirkkoslaavin": 2, "distinguished": 1, "1946": 716, "takavokaalien": 2, "pondal": 1, "taustatekij\u00e4n\u00e4": 2, "saman": 18, "nojalla": 2, "suomenkielisest\u00e4": 1, "l\u00e4hti\u2019": 1, "t\u2019esar": 1, "mam-se": 1, "matkakirjoituksensa": 1, "tyydytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "hebozen": 3, "it\u00e4merensuomalaisella": 1, "utg\u00f6r": 1, "\u017euahhari": 1, "suja": 1, "kaskanalaiset": 2, "tehd\u00e4": 6, "leningrad": 11, "vavoi": 5, "l\u2019eida": 1, "mihailouskuu": 1, "pitkiksi": 1, "sis\u00e4heittoinen": 1, "rahat": 1, "vertailukielten": 1, "k\u00e4dell\u00e4": 2, "ilmaisevalle": 1, "notkoon\u2019": 1, "kiel\u2019i": 2, "pariksi": 2, "l\u00e4henee": 1, "kuluessa": 3, "from": 13, "lyydil\u00e4isess\u00e4": 2, "440\u2013441": 1, "piirakoita\u2019": 1, "i\u2013v": 2, "pohjoisimpiin": 1, "vokaaliutuminen": 1, "500\u20131": 1, "kaunokirjallinen": 1, "livvi-muodon": 1, "241\u2013243": 2, "lekseemikantaa": 1, "pezemoi\u0161": 2, "hiidenlahti\u2019": 1, "alkujaan": 2, "haavio": 1, "rakennetta": 3, "lapsen": 3, "mujus": 1, "kaikkia": 17, "ominaisimpia": 1, "osallistui": 3, "\u00e4gie": 1, "roodamaa": 1, "siveysopin": 1, "lyhenemiselle": 1, "liian": 1, "bibliogruafii": 1, "mainitseman": 1, "olimme": 1, "t\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "p\u00fcudused": 1, "v\u00e4dr": 1, "lapsista": 1, "paikannimiin": 1, "verbeiss\u00e4": 2, "naapurikuntien": 1, "p\u00fc\u00fcdab": 2, "edellytyksen\u00e4": 1, "porukka": 1, "kokonaisuus": 2, "otettava": 6, "n\u00e4kyv\u00e4": 2, "tyyppi\u00e4": 10, "nykyisen": 5, "persoonap\u00e4\u00e4tteit\u00e4": 1, "tapaus": 4, "lopljane": 1, "niukkasanainen": 1, "suurimman": 1, "esittelen": 9, "muinaisveps\u00e4ss\u00e4": 1, "paik": 1, "ilmaisuja": 5, "\u043e\u0445\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a": 1, "nagl": 4, "3941": 1, "rikastuttavia": 1, "kuudama": 1, "virallisessa": 1, "palautuvan": 2, "jakanut": 3, "johdos": 2, "yhten\u00e4isen": 3, "zllisi\u00e4": 1, "veps-lyydil\u00e4iset": 2, "esiintyiv\u00e4t": 3, "voimin": 2, "1830-luvun": 1, "sekamurre": 1, "ortografisia": 1, "sis\u00e4isest\u00e4": 1, "oppiaineena": 1, "t\u0161emodanovskaja": 1, "2627": 1, "asuttiin": 1, "keskittym\u00e4\u00e4n": 1, "pieneksi": 1, "nikolaos\u2019": 1, "p\u00e4\u00e4murteittain": 1, "sopivat": 1, "kuvottanneh": 1, "yhteis\u00f6n": 3, "neidi\u017ees": 1, "allofonisten": 1, "lyijy\u2019": 1, "kauniiksi": 1, "d\u2019i\u00e4i": 1, "kuldai\u017een": 3, "kortlaht": 1, "sijaitsivatkin": 1, "5311": 15, "kaheksa(n": 1, "monografiassaan": 3, "sein\u00e4\u00e4\u2019": 2, "1680": 1, "m\u00e4gi\u010di": 1, "tutkimusinstituutti": 3, "t\u00e4ysdiftongilla": 1, "34\u201336": 2, "toisenlaisia": 1, "analogiselta": 1, "tulda": 1, "\u0161antah": 5, "alkupuolelle": 1, "koske": 1, "pinpoint": 1, "jogo": 1, "\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "karjalaa\u017eed": 3, "1560-luvulla": 1, "kulda\u0161t": 5, "\u0440\u0438\u043c\u043c\u0430": 1, "kirjeen": 1, "ohitse": 1, "aunuksenvaikutteisilta": 1, "1\u201326": 1, "naret\u0161ijesta": 2, "tilastotiedoissa": 1, "kehtolaulut": 1, "muisteli": 1, "erosijojen": 2, "asutuskeskuksessa": 1, "fed\u2019uun": 5, "danilovon": 1, "539\u2013585": 1, "lausefoneettisia": 1, "yll\u00e4pidett\u00e4vien": 1, "mukana": 5, "johto": 1, "alkava": 1, "lausunnon": 1, "uoksi": 1, "aluemurteesta": 1, "orgoh": 1, "murreryhm\u00e4n": 1, "vet\u0161e": 1, "alain\u2019e": 1, "naut\u0161noissledovatel\u2019skaja": 1, "joihin": 10, "sarhimaan": 1, "loginova": 1, "kraja": 1, "osaa": 6, "aigana": 1, "tuleebat": 1, "omana": 10, "kala": 4, "kansanrunoudellinen": 1, "synty\u00e4": 3, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4kin": 1, "pest\u00e4ne": 1, "l\u2019\u00fc\u00f6h": 1, "ilmenev\u00e4t": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 1, "viedanou": 2, "\u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f": 1, "suojelleen": 1, "110\u2013113": 1, "tulkittava": 2, "rakentanut": 2, "identifioinnissa": 1, "karhu\u2019": 2, "10\u201313": 1, "mez\u2019jaan\u2019e": 2, "georgijeskij": 1, "d\u2019aksetau": 1, "usmanan": 9, "vaikuta": 1, "englanninkielinen": 1, "selitysmahdollisuutta": 1, "teimme": 1, "peseiksen": 1, "d\u2019-alkuisia": 1, "tulin": 2, "varieteeteissa": 2, "istuutui": 4, "markianovan": 1, "t\u0161uhareihin": 1, "lammasojan": 1, "rajank\u00e4ynti\u00e4": 5, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 20, "runokokoelma": 2, "takaisin": 4, "differences": 1, "vuok": 1, "l\u00e4ht\u00f6aineistona": 1, "paikannimist\u00f6\u00f6n": 3, "d\u2019aksetaze": 2, "pohjoisaun": 1, "\u043b\u0443\u0447\u0448\u0435": 1, "kotimaataan": 1, "1988\u20132015": 4, "any": 2, "alussa": 50, "\u0442\u0438\u043f\u043e\u0432": 2, "kvalitatiivinen": 4, "m\u00f5ningaist": 1, "murreryhmiin": 2, "inkerin-maalla": 1, "t\u00e4ydellinen": 3, "feodor": 2, "pituuserojen": 1, "korgel\u2019iin\u2019e": 1, "kttomia": 1, "essiivimuotoja": 1, "l\u00fch\u00fct": 1, "tilanteesta": 1, "tills\u00e4nda": 1, "konsonanttivartaloissa": 1, "tuores\u2019": 1, "me\u010d\u010d\u00e4h": 2, "jallat": 1, "\u010didoi": 1, "korkeamman": 1, "ondarvi": 1, "keehu": 1, "monien": 2, "iii\u2013iv": 1, "pe\u017eieted": 2, "potentiaali": 7, "selitt\u00e4\u00e4": 32, "\u2018kyl\u00e4\u2019": 1, "209\u2013210": 1, "osakielt\u00e4": 1, "542\u2013544": 1, "senaikaisesta": 2, "tunnetuksitulo": 1, "k\u00e4veld\u2019ii": 1, "ilma": 1, "taneli": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "koskevaa": 2, "tiutialaista": 1, "soj\u0161znike": 1, "yhteen": 9, "minut": 1, "kulttuuripiirej\u00e4": 1, "kielisukupuista": 1, "liitty\u00e4": 3, "unta\u2019": 1, "kutsuu": 11, "1823\u20131924": 1, "korostaen": 1, "j\u00e1nos": 1, "l\u00e4hestyy": 1, "kunnan": 52, "suomensukuiset": 10, "j\u00e4rvelp\u00e4i": 1, "rad": 1, "briefly": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoituksen": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyn": 7, "kehittyneen": 16, "kilveksi": 1, "oht-kantaisia": 1, "identiteetti": 2, "identifikaatioita": 6, "poigaha": 1, "lukijaa": 1, "suul\u2019da": 1, "analiza": 1, "yritt\u00e4nyt": 7, "ilmale": 1, "tutmed": 1, "kaukaisin": 1, "weps\u00e4nsekaisiksi": 2, "opetuskielen": 1, "kaksk\u00fcme": 1, "ozaada": 1, "ttt\u00f6mist\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4ksijoen": 1, "ker\u00e4ys": 1, "arvestatakse": 1, "possessiivisuffiksin": 1, "reboloih": 1, "taistaminen": 1, "p\u00f6ly": 1, "kieroim": 1, "\u2018joutsen": 1, "nimikirjoituksen": 1, "p\u00e4\u00e4murteistojen": 1, "viimeinen\u2019": 1, "adessiivin": 2, "ansioiden": 1, "korgevutteh": 1, "\u0432\u0435\u0441\u044c": 1, "seudulle": 2, "thought": 1, "nurmi-lekseemin": 1, "etel\u00e4isi\u00e4": 1, "kunnioittaisivat\u2019": 1, "poikkeavalla": 1, "aitavarvad": 1, "partaniemen": 1, "damianosta": 1, "1976": 16, "vaihtuu": 3, "kez\u2019gd\u2019\u00e4rvel": 1, "ottakoon\u2019": 3, "sis\u00e4heittoa": 4, "piirikunnassa": 1, "riisuudutaan": 1, "patoihin": 1, "toistakin": 3, "rubez": 1, "vaihteluttomuus": 1, "aigua": 2, "tyls\u00e4\u2019": 3, "it\u00e4merensuomalainen": 7, "talo\u2019": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 5, "facing": 1, "entisiss\u00e4": 1, "vaiheita": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "204\u2013206": 3, "aunukselaiset\u2019": 1, "omaksuivat": 2, "sirt\u2019\u00e4": 2, "xii": 5, "siipi": 3, "istuttaa\u2019": 4, "kielist\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6n": 2, "independent": 5, "turkiksia": 1, "kaupungista": 4, "peru\u0161\u0161ettu": 1, "kielipoliittinen": 1, "muaiden": 1, "4\u20137": 2, "sananalkuisten": 3, "karjalais-aunukselais-lyydil\u00e4isest\u00e4": 1, "naista": 2, "hienompia": 1, "250\u2013260": 1, "omaper\u00e4isen": 1, "veskelykseen": 3, "svedenija": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "anhimovskojen": 1, "asemesta": 68, "dllist\u00e4": 2, "kaikid": 2, "l\u00e4hdett\u00e4neen": 2, "identiteetti\u00e4": 1, "omat": 12, "heimovaelluksista": 1, "vertaileva": 3, "1786": 1, "tappamaan\u2019": 1, "muuttuu": 3, "xv\u2013xvii": 1, "286\u2013290": 1, "ut\u0161pedgiz": 2, "refleksiivinen": 10, "537\u2013538": 2, "184\u2013185": 3, "1700-luvun": 12, "kadutkin": 1, "silm\u00e4yksi\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4ni\u2019": 1, "raporteissaan": 1, "viitanan": 45, "harv\u2019": 1, "tanut": 1, "pogra": 1, "pohjola-hotellissa": 1, "n\u2019ei\u017en\u2019e": 1, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 10, "svjatei\u0161ij": 1, "etuvokaalisissa": 1, "kedrozero": 1, "mainintoja": 1, "metodini": 1, "kehityksen": 38, "kasaniin": 1, "yksityiskohtaisemmin": 1, "analogisen": 1, "joensuu": 12, "tytt\u00f6\u2019": 2, "kohokohtana": 1, "m\u00e4\u00e4ritys": 3, "n\u2019umal": 1, "kissa": 1, "lautannu": 1, "michael": 5, "sellaisissakin": 2, "tuntemus": 1, "i\u017e\u00e4nd(e": 2, "har\u2019d\u2019ad": 1, "\u0161uorie\u010det": 1, "h\u00e4m\u00e4rtyneiss\u00e4": 1, "huomenek\u0161e": 3, "ollinen": 1, "varsinaiselle": 1, "sekav\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "mainitaan": 16, "okulovskajassa": 1, "man\u2019d\u2019\u017eokaan\u2019e": 2, "perinne": 1, "vaikeuksia": 1, "oltiin": 1, "tavunloppuisen": 1, "erottaneet": 1, "t\u2019ienduguu": 1, "101\u2013104": 3, "takaa\u2019": 2, "meno": 1, "ruvettu": 3, "n\u00f6dv\u00e4ndig": 1, "rehekuul": 1, "verbitaivutuksen": 2, "yksityiskohdista": 1, "samlade": 1, "gumanitarnyje": 1, "grobuh": 1, "approksimatiivip\u00e4\u00e4tteess\u00e4": 1, "i\u017ei\u00e4": 1, "voimmeko": 1, "reduktion": 1, "d\u2019\u00e4n\u00f6\u00f6": 1, "ob": 4, "t\u00e4m\u00e4kin": 4, "vinne": 1, "v\u00e4rikartan": 1, "geminaattaa": 1, "4000": 1, "l\u00e4hestytty": 1, "ansiostaan": 1, "veps\u00e4nkin": 1, "vanhimmista": 1, "ukrainalaisia": 1, "konsonantin": 26, "guberniju": 2, "heikkoasteisiksi": 1, "ltak-loppuisten": 6, "lyydil\u00e4isloitsuissa": 1, "190\u2013215": 1, "luven": 1, "riisuutuu": 1, "61\u201362": 2, "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u044f\u043b\u0438": 1, "l\u00e4ntisille": 1, "moittia": 1, "kuva": 1, "etnonyymiin": 1, "petroskoilta": 2, "pikapuhemuotoja": 1, "lehdet": 1, "go": 2, "l\u00e4nsirajan": 1, "siz\u00e4re\u010di": 1, "42103": 3, "tuodanee": 2, "smt": 6, "indikaattorit": 1, "ukrainskogo": 1, "lyydil\u00e4istekstej\u00e4": 3, "akatemialle": 3, "196\u2013197": 1, "kuj\u00e4rves": 1, "runonlaulaja": 1, "ulotu": 2, "laajentunut": 1, "n\u00e4ytteess\u00e4": 1, "kirjoittamisyrityksi\u00e4": 1, "vedoten": 1, "sanat\u2019": 1, "rno-loppuiseen": 1, "p\u00e4\u00e4ttein\u00e4": 2, "jakautumista": 1, "esitellyt": 1, "keskeisin": 1, "h\u00fcpin": 1, "suununjoella": 1, "metsoon": 1, "kond\u2019iin\u2019iem": 1, "barbu": 1, "otakkah": 1, "etujen": 1, "muard\u2019": 1, "kar\u2019elad": 1, "verbi(t": 1, "1924": 3, "honkasel\u00e4st\u00e4": 1, "taaskolassa": 2, "pitke": 1, "vaganad": 1, "tapaan": 33, "ruata": 5, "zoahhari": 1, "pesihen": 1, "geminaattasuhteiden": 2, "tallentaa": 1, "pi\u00e4\u0161\u0161\u00e4": 1, "semanttisesti": 1, "1990a": 5, "madalzoittada": 1, "keskuuteen": 3, "kolmesta": 9, "kalu": 2, "ajatellaan": 1, "nimitt\u00e4neen": 1, "gorassa": 1, "tunnettuihin": 1, "406\u2013407": 1, "pordhad": 1, "it\u00e4isint\u00e4": 1, "vokaalienv\u00e4lisi\u00e4": 1, "asian": 7, "murremateriaaleillani": 1, "mecuo\u010di": 1, "bibliografit\u0161eskij": 2, "sandhiassimilaatiotapauksia": 1, "kantaan": 1, "sotsiolingvistit\u0161eskogo": 1, "karpalo": 9, "tapahtuneelle": 1, "l\u2019\u00e4m\u00fc\u00fc": 3, "viittauksella": 1, "d\u2019uozmah": 1, "neighbouring": 2, "pronominimuodot": 6, "esittelee": 6, "i\u0161tub": 2, "1984": 34, "poliittisen": 1, "hauskta": 1, "alkoi": 21, "\u017ee-p\u00e4\u00e4tteisen": 1, "ob\u0161t\u0161edostupnyh": 1, "syist\u00e4": 4, "kielihavaintoihin": 1, "pagast": 2, "naved\u2019ida": 2, "gr\u2019\u00e4hk": 1, "t\u2019\u00fcl\u2019\u010d": 1, "pravoslavija(a": 1, "etel\u00e4veps\u00e4\u00e4n": 1, "pyyt\u00e4": 2, "metsoihin\u2019": 1, "balttilaiset": 1, "kieretiss\u00e4": 1, "niinp\u00e4": 70, "parannusta": 1, "annettuun": 2, "t\u0161uudiin": 1, "borodin-navolok": 1, "sanontaa": 1, "pohjoiskylien": 2, "oli\u017eingu": 2, "kalajeg": 1, "konsonanttivartaloisissa": 1, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ikuo": 5, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4isen": 1, "112\u2013113": 4, "present": 3, "analogiamuotoja": 1, "johtoasema": 1, "p\u00e4iv\u00e4llinen\u2019": 2, "lapp(i": 1, "pihalla\u2019": 1, "cerkov": 2, "perusti": 3, "gr\u2019i\u00e4h": 1, "1918": 46, "d\u2019uozmai": 1, "\u0161illoi": 1, "harjoittamiseen": 1, "l\u2019ehmha": 1, "ahvoj\u00e4rvi": 1, "alkanut": 7, "korged": 3, "22\u201323": 14, "siz\u00e4ri\u010di": 1, "sauna": 1, "27\u201333": 1, "yleispuhekieleen": 1, "210\u2013211": 1, "muo\u017ee": 4, "vokaalivartalosta": 1, "ba-tunnuksisia": 1, "synnintunnustuksen": 1, "koululta\u2019": 1, "h\u00e4m\u00e4rtynyt": 2, "vierasheimoiset": 1, "perustuivat": 3, "olivat": 34, "oike\u03b4an": 1, "suada": 1, "puhtaasti": 6, "pidett\u00e4v\u00e4": 8, "uo-muotoja": 1, "s\u00f6derstr\u00f6m": 1, "kulttuurialueiden": 1, "1847a": 3, "nuoremman": 2, "naation": 1, "pamjati": 1, "aunukselais": 2, "nykyisist\u00e4": 1, "\u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u043d\u043e\u0439": 1, "olettaisi": 1, "matalaksi": 1, "kohteena": 8, "adjektiivimuodossa": 1, "muodostus": 4, "k\u00fcnd\u00e4da": 1, "teid": 1, "samankaltaisia": 2, "toisaalta": 78, "olonetskoje": 2, "istoria": 2, "asiakirjoja": 1, "yhteiseksi": 1, "vatsj\u00e4rven": 4, "kalevalaseuran": 1, "soinnillistunut": 2, "imoi": 2, "dnevniki": 1, "kieliposti": 1, "kehitt\u00e4nyt": 1, "pezezuin": 1, "1909": 22, "all": 4, "liydin": 2, "korvikkeina": 1, "laatokalle": 3, "voitaneen\u2019": 1, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ikiel\u2019": 1, "sellaisesta": 1, "1859": 1, "yleisteosten": 1, "vaihtunut": 1, "alajuoksulla": 3, "suanob": 1, "vasen": 1, "edik": 1, "204\u2013207": 1, "kyseenalaisia": 2, "dlliset": 1, "munj\u00e4rvelt\u00e4": 1, "juurekkaat": 1, "l\u00f6yly": 1, "kielenn\u00e4ytekokoelmassa": 1, "monoftongisia": 4, "annui\u017eiin": 1, "\u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u043e\u0439": 1, "joopi": 1, "p\u00e4l\u2019i\u010di": 2, "sig-navolok": 1, "aunukselaisen": 1, "t\u00e4h\u00e4n\u2019": 4, "tuodah": 1, "izi\u00e4": 1, "lyvvinkielt\u00e4": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4": 1, "sununsuu": 4, "juuri\u2019": 2, "maard\u2019u": 4, "muinaisven\u00e4l\u00e4iseen": 1, "etnohistoriallisen": 1, "iness": 6, "iii": 36, "kuusikymmenvuotisp\u00e4iv\u00e4ksi": 1, "valkeam\u00e4en": 2, "imperfekti": 6, "kuopo\u0161tihe": 1, "mainitaksemme": 1, "htlliset": 1, "juodaan\u2019": 4, "refleksiivimuotojen": 1, "n\u2019\u00e4ht\u2019ihe": 1, "tulkinnan": 3, "p\u00e4invastaista": 1, "uitettiin": 1, "h\u00fcpp\u00e4\u00e4": 1, "karjalassa": 30, "leskinen": 47, "l\u00f6ydet\u00e4\u00e4n": 2, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4\u2019": 1, "ty\u00f6skentelee": 1, "rodiiheze": 2, "lyytikk\u00f6l\u00e4isiksi": 1, "v\u00e4limuodon": 1, "pogostien": 11, "el\u00e4v\u00e4t": 1, "l\u2019": 1, "pituinen": 1, "150\u2013200": 1, "pohjoispuoleiset": 2, "rubettih": 2, "ozerke": 1, "jossakin": 2, "2004": 21, "aunukseen": 19, "alkaneeksi": 1, "katsoin": 1, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 1, "ego": 1, "derev\u00e4nnoin": 1, "m\u00e4gr\u00e4": 2, "huttud": 1, "konteksti": 1, "pol\u2019za": 1, "alkus\u00e4\u00e4nn\u00f6llisyydess\u00e4ns\u00e4": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 1, "rinnastuvaa": 1, "harde": 1, "eri\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "k\u00e4g\u2019a": 2, "dmitrijevit\u0161": 2, "etel\u00e4karjalaisessa": 1, "\u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c": 1, "m\u00fcndah": 1, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435": 1, "nost": 2, "l\u00e4hinaapuruudessaan": 2, "prosve\u0161t\u0161enija": 1, "asukkaiden": 20, "allekirjoittaneen": 3, "pezezed": 3, "edustus": 20, "statji": 1, "(aviomiehell\u00e4": 1, "julkaistun": 2, "k\u00e4v\u00e4\u00e4ta": 1, "vettu": 1, "k\u00e4\u00e4rmeinen": 1, "pit\u00e4en": 2, "muistomerkkien": 1, "osittaista": 1, "kuapked": 1, "julkaisijan": 1, "kyl\u00e4ryhm\u00e4\u00e4": 1, "etnografiasta": 1, "kird\u2019": 1, "t\u2019\u00e4h\u2019e": 2, "marraskuuta": 2, "uollisia": 1, "lapiksi": 1, "suomesta": 4, "sankt-peterburgskogo": 1, "ajanlaskumme": 1, "kaupunkiin": 7, "kyl\u00e4ryhm\u00e4": 22, "hankkeen": 1, "kuusi": 2, "opisanije": 2, "keskuoij\u00e4rvelle": 1, "kuulumisia": 1, "kiudug": 3, "docent": 1, "oilliset": 1, "1986a": 7, "1962": 8, "ker\u00e4ttiin": 1, "kkr": 7, "kieliasultaan": 1, "osoittavat": 11, "toinen": 23, "n\u2019i-negatiivipartikkeleita": 1, "kirguo": 1, "vei": 1, "sortai": 1, "virstam": 1, "52\u201361": 3, "kolmitavuisissa": 3, "tehk\u00f6\u00f6n": 2, "mu\u0161t": 2, "asuvan": 7, "alueesta": 1, "aunuksessa": 129, "n\u2019ene": 2, "144\u2013162": 1, "tien": 3, "b\u00e5da": 1, "toivoen": 1, "kerandez": 1, "s-loppu": 1, "kytkeytyv\u00e4n\u00e4": 1, "ostet\u2019t\u2019ii": 2, "tuo\u017ee": 8, "kokoelmassaan": 1, "vieraz": 1, "tytt\u00e4rens\u00e4": 2, "liikutada": 2, "virolaisia": 1, "kieliopeissa": 6, "k\u00e4sityksens\u00e4": 7, "281\u2013301": 2, "mu\u017eikuole": 4, "hllista": 1, "kansaksi": 3, "p\u00e4\u00e4ttyneeksi": 1, "piirikunta": 1, "kirga": 2, "r\u00e4(\u00e4hk\u00e4": 2, "professoriksi": 2, "kehitystendenssi\u00e4": 1, "metshuoiniemen": 1, "vapaaehtoisvoimin": 1, "piireiss\u00e4": 9, "kuninga\u0161": 1, "loitsuteksteist\u00e4": 1, "harja": 1, "ryhm\u00e4n": 18, "jatkuvuutta": 2, "refleksiivitaivutuksen": 2, "piirteeseen": 1, "hi(ili": 1, "95\u2013127": 1, "m\u00e4ell\u00e4": 1, "\u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438": 1, "osataan": 1, "hii\u017ei": 1, "ombeltud": 2, "kahdeksan": 1, "anoppi\u2019": 1, "kehityskaava": 4, "aunukselaislainaksi": 1, "lausunnosta": 1, "istorit\u0161eskoje": 1, "ulottuen": 2, "\u043c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445": 2, "enti\u00e4": 1, "51\u201356": 4, "andanui\u017ein\u2019": 2, "lyydin": 609, "ka\u010don": 1, "l\u2019ud\u2019in\u2019ikat": 1, "joukko\u2019": 1, "loppuun": 3, "muodostuneita": 1, "nyky\u00e4\u00e4nkin": 2, "tarjoamia": 3, "varsinaislyydi-k\u00e4sitteen": 1, "p\u00e4invastoin": 1, "quintus": 1, "lattia\u2019": 1, "peltoon\u2019": 1, "indikatiivi": 1, "karelo-finskoi": 14, "sununsuun": 14, "j\u00e4rve\u00e4": 4, "\u0161iloi": 1, "218\u2013219": 1, "koostumuksessa": 2, "p\u00fcd\u00fcsed": 1, "sinod": 1, "yhten\u00e4isten": 2, "23\u201329": 1, "ofitsial\u2019nyi": 1, "seuraa": 4, "kaskesniemi": 1, "opiskelivat": 1, "pime\u00e4n": 1, "loppuvaiheessa": 1, "hobeda\u017ed\u203fda": 1, "suuhun": 2, "syrj\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "t\u2019iud\u2019ii": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4": 1, "ostaa": 3, "ymp\u00e4r\u00f6im\u00e4n\u00e4": 1, "325\u2013363": 2, "mantila": 3, "keskittyminen": 1, "t\u00f6rm\u00e4ysmurteen": 2, "k\u00e4s(knu": 1, "101\u2013102": 1, "hengen": 4, "arvoitukset": 2, "tarkastelutapaa": 4, "laitos": 6, "j\u00e4ljittelem\u00e4\u00e4n": 1, "kidastada": 1, "samaa": 21, "kajanskije": 1, "virit": 4, "suomalmia": 1, "veps\u00e4l\u00e4is-lyydil\u00e4isten": 1, "eva": 2, "dem\u2019": 5, "\u00f6\u00f6": 4, "ki\u00e4n\u2019n\u2019en": 1, "saavani": 1, "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430": 1, "riisuutua\u2019": 1, "rakenteen": 1, "other": 11, "maaliskuuta": 1, "1960-\u0435": 1, "kysymykseen": 3, "(isen": 1, "ilmeisen": 4, "vaikutti": 2, "s\u00fcug": 1, "\u044b\u0439ta": 1, "\u0161\u00fc\u00f6\u010din": 1, "puhu\u2019": 1, "nigla": 1, "santalanj\u00e4rve\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisten": 1, "opettajaperheiden": 1, "puhuttu": 17, "istuttaa": 2, "for": 13, "nykyisiin": 1, "rinnakkaiskehityksen": 2, "osti": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpi\u00e4": 1, "oikeaa": 1, "mielipidett\u00e4": 2, "toisiinsa": 5, "opettajat": 2, "adverbit": 3, "fenno": 1, "ajel\u2019tud": 1, "aamiainen": 1, "ehdotus": 1, "lauttamus": 5, "lyhytvokaalisen": 2, "aikakausien": 1, "pid\u2019usen": 1, "per\u2019t\u2019t\u2019i": 1, "sekoittumiseen": 1, "taivutusp\u00e4\u00e4te": 1, "simpozium": 1, "vanhemman": 3, "verbinjohdin": 1, "analyysiin": 4, "bazy": 3, "ukon": 2, "jovanheli": 1, "marja\u2019": 2, "naapuristo": 1, "characterisation": 1, "paikkakunnalla": 1, "sennogubskij": 1, "analysointia": 1, "\u2019taitse\u2019": 1, "ontaj\u00e4rvell\u00e4": 6, "perustuvaan": 1, "kustantamosta": 1, "pondered": 2, "passiivimuoto": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6k": 1, "voinnuh": 1, "j\u00e4l\u2019est\u00e4p\u00e4in": 1, "pi\u00e4li\u010di": 2, "lekseemej\u00e4": 1, "let": 3, "\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438": 1, "n\u2019\u00fcg\u00fci": 2, "konsonantistosta": 1, "karjala-aunus": 6, "diagnoosiin": 1, "huul\u2019t": 2, "ijunja": 1, "ol\u2019d\u2019he": 2, "m\u00e4kr\u00e4tj\u00e4rven": 2, "kysymyksiin": 1, "muinasl\u00fc\u00fcdi": 1, "ven\u00e4l\u00e4istyneiden": 3, "question": 2, "pappi\u2019": 2, "kielimuodosta": 7, "hautaustavan": 1, "mallit": 1, "kahte\u010di": 1, "keskuudessa": 11, "2009": 31, "uudelleen": 3, "people": 5, "mb": 2, "170171": 1, "n\u00e4kyy\u2019": 1, "kot\u0161kurkina": 15, "pallas": 7, "tavuissa": 1, "kettu": 1, "niiden": 91, "pert\u2019t\u2019i": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 4, "taitajaa": 2, "salma": 1, "sid\u00e4my\u00f6": 2, "sjolan": 4, "selitetty": 8, "mainitse": 3, "kasvua": 2, "202\u2013204": 1, "kielikokonaisuutta": 1, "esitt\u00e4mille": 3, "arvellutkaan": 1, "derevjanka": 1, "alojen": 1, "novgorodin": 27, "kod\u2019in": 1, "kontakteista": 2, "tuntemattomaksi": 1, "kirkonkyl\u00e4st\u00e4": 1, "samoin": 61, "lent\u00e4n\u00fct": 1, "ottolapsekseen": 1, "\u0161\u00fc\u00f6n\u00fcn": 1, "murrevariantista": 1, "parlografia": 1, "toteutuvat": 1, "livviksi": 3, "keskiveps\u00e4lle": 1, "julkisesti": 1, "vahne": 2, "lappalaine": 1, "alternation": 1, "lh": 1, "osoitetussa": 1, "tarkemmin": 11, "kylist\u00e4": 4, "k\u00e4siteltyj\u00e4": 1, "taloudellisten": 1, "taut": 6, "k\u00f6ppenilta": 1, "zuahari": 3, "realistiselta": 1, "huomioinut": 3, "luonteeltaan": 2, "durmi": 2, "tiedossa": 2, "surus": 1, "l\u2019ehm": 3, "lenov": 1, "\u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c": 1, "muutaman": 4, "muistiinsa": 1, "risti\u2019": 1, "kaivanuuhe": 1, "muodosta": 6, "\u0161antaa": 3, "m\u00e4t\u00e4z": 2, "kuldaa\u017een": 2, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4\u2019": 1, "paginad": 1, "levitt\u00e4ytymist\u00e4": 2, "jumal": 1, "sinulla": 2, "kortlahdessa": 1, "onomastika": 1, "aunukselaislaina": 2, "tulnoba": 2, "indoeurooppalaisten": 1, "signavolok": 1, "varhaista": 4, "tiell\u00e4": 1, "k\u00fcl\u2019\u00fch\u00fc": 2, "viitanaa": 1, "kieliksi": 1, "sibilantit": 7, "oikealle": 1, "joilla": 4, "kirjakielen\u00e4": 1, "aastaraamat": 1, "suoj": 30, "suhteiden": 4, "seuduissa": 2, "kirjoittamalla": 1, "kaksikielisyytt\u00e4": 3, "ominaisena": 2, "ttos": 2, "kirjoituksiaan": 1, "oldah": 1, "kalajoelta": 1, "40\u201343": 4, "kaikk\u203foma": 1, "kuj\u00e4rvi": 1, "pogosteissa": 3, "merkiten": 2, "vdovinovalle": 1, "liittynyt": 4, "nelj\u00e4\u00e4n": 2, "s\u2019iib": 1, "kannolle\u2019": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "vieraaksi": 1, "saavat": 1, "lismaj\u00e4rvell\u00e4": 10, "puhuen": 2, "ydin": 10, "seikkoja": 1, "tarkoituksenmukaisuutta": 1, "my\u00f6hemmin": 41, "isilt\u00e4": 1, "sis\u00e4heittoisissa": 14, "pi\u00e4l\u2019i\u010d\u010di": 2, "t\u00e4ytti": 1, "jumala\u2019": 4, "\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443": 2, "oppi": 2, "166\u2013167": 2, "systemaattinen": 1, "mautab": 4, "carelia-kulttuurilehden": 1, "hautakumpukulttuuriin": 1, "radn\u2019eb": 1, "teoksensa": 1, "velikij": 1, "kiritused": 1, "eteneminen": 1, "pidand": 1, "merenk\u00e4vij\u00e4": 1, "havainnollisemmin": 1, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c": 1, "s\u2019ild": 2, "kielen\u00e4\u00e4n": 1, "lyydil\u00e4istutkimuksissaan": 1, "10\u201311": 10, "teoksista": 2, "kulga(a": 1, "pohjautuvat": 2, "nuste": 2, "256\u2013257": 1, "selitet\u00e4\u00e4n": 3, "kondu\u0161in": 1, "434\u2013435": 1, "\u00e4\u00e4nteellis-morfologisiin": 1, "spaskoi": 1, "n\u2019en\u2019\u00e4huogamed": 1, "tulevat\u2019": 1, "bol\u2019n\u2019i\u010d": 1, "58\u201363": 1, "rantojen": 2, "suolvakke": 1, "pehko": 1, "keruuta": 2, "puristaa\u2019": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 5, "kaikista": 5, "termill\u00e4": 1, "monen": 1, "veerhal": 1, "liwgil\u2019\u00e4\u017eet": 1, "kohdistettu": 2, "velganiekoila": 1, "maanviljelyn": 1, "erottavia": 1, "kashkanassa": 1, "karjalankielisten": 1, "s\u2019\u00f6das": 1, "antan": 3, "typologisiin": 3, "luki": 2, "kun\u2019ingaz": 1, "132\u2013135": 2, "hallintoelin": 1, "mett\u0161\u00e4kana": 1, "hengess\u00e4": 3, "valamuo\u017ee": 1, "varhaisimman": 1, "ik\u00e4": 1, "kelt\u00e4\u00e4n": 1, "\u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439": 1, "perustivat": 2, "godhetsfullt": 1, "\u0161iert\u00e4": 2, "osasivat": 2, "samalta": 1, "augustissimae": 1, "duuhun": 2, "interdialect-k\u00e4sityksest\u00e4": 1, "\u00fcksiel": 1, "d\u2019uurte": 1, "san\u2019n\u2019en": 1, "vaikuttaessa": 1, "142\u2013144": 1, "peseytyi": 1, "i\u0161tuhoize": 1, "pars": 3, "tid\u00e4i": 1, "luoteiskolkkiin": 1, "pronominaaleista": 1, "derevni": 1, "selitysmahdollisuuden": 2, "ongelmana": 1, "ihmisten": 2, "1840-luvulta": 1, "paikallissijojen": 1, "esitettyihin": 1, "kolahtoitta": 1, "iilliset": 1, "malliselta": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "lahjoittaneet": 1, "hol": 1, "karjalaiskansaksi": 1, "kes\u00e4kuussa": 3, "per": 23, "j\u00e4nk\u00e4j\u00e4rvi": 1, "meid\u00e4n\u2019": 2, "etel\u00e4osassa": 1, "jokaista": 1, "288\u2013289": 2, "elias": 17, "tarpeet": 1, "44\u201379": 1, "retkeili": 1, "d\u2019\u00e4ng\u00e4rvi": 1, "peitt\u00e4\u00e4\u2019": 1, "\u00e4\u00e4nisj\u00e4rvelt\u00e4": 1, "4170": 1, "paljon\u2019": 1, "vvs": 61, "jazyka": 32, "151\u2013178": 1, "umpiven\u00e4l\u00e4isen\u00e4": 1, "itseidentifiointinsa": 1, "\u00dfat": 1, "tyyppisiin": 2, "v\u00e4livaiheena": 1, "sulka\u2019": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4nnyt": 1, "t\u00f6rm\u00e4\u00e4vien": 3, "yhteisen\u00e4": 2, "rittich": 1, "palautunee": 1, "suvata": 1, "kyl\u00e4murteita": 1, "kertovaisia": 1, "kuudaa\u017een": 2, "kipin\u00e4": 2, "nikolaille": 1, "kuuluvista": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4-verbin": 1, "tapahdu": 1, "erottavana": 1, "stuulal": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00e4jien": 1, "pohjoislyydil\u00e4ist\u00e4": 3, "zavodu": 1, "folklorea": 1, "\u010doma": 1, "249\u2013250": 2, "3\u201332": 2, "opetettu": 2, "suomalais-ugrilaisen": 20, "rakenne": 6, "sis\u00e4rten": 1, "varieteeteista": 1, "tapah": 2, "luokittelukriteerein\u00e4": 1, "valtatie": 1, "2001": 24, "dan\u2019e": 1, "lipulla": 1, "i\u0161tutad\u2019ihe": 2, "kannaksella": 2, "\u017ellisen\u00e4": 1, "suihkonen": 1, "kahtsa": 5, "\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e": 1, "variaationtutkimuksen": 1, "kuutamo": 1, "tutkintonsa": 1, "1010": 1, "it\u00e4\u00e4": 3, "i\u0161tujat": 1, "1961\u20131964": 1, "matkallansa": 1, "etenkin": 51, "tarkastellut": 5, "tiedemiehill\u00e4": 1, "d\u2019uurdu": 1, "\u00fclen": 1, "kuuluuko": 1, "s\u00e4\u00e4m\u00e4j\u00e4rvelt\u00e4": 3, "tiedeakatemian": 19, "jekunniemi": 1, "hauku": 1, "l\u00fc\u00fcdilased": 1, "teita": 1, "verbi": 6, "lopullisesti": 4, "leib\u00fc": 1, "l\u2019\u00fcud\u2019ik\u00f6i": 1, "haettiin": 2, "kalaha": 2, "poika": 6, "20\u201331": 3, "kuit\u2019e": 1, "ryhmityskysymyksi\u00e4": 1, "s\u00e4\u00fcn\u00e4\u00e4": 1, "\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438": 1, "navet\u2019ta": 6, "man\u2019\u010dikkan\u2019e": 2, "\u00fc(ukun": 1, "nykyven\u00e4l\u00e4iselle": 1, "imperfektille": 1, "tapaamani": 1, "perua": 7, "alasp\u00e4in\u2019": 1, "tarkastelen": 16, "rehtorina": 1, "karjalais-suomalaisen": 7, "pahatsalaan": 1, "vienankarjalainen": 1, "rupesi": 2, "d\u2019\u00e4l\u2019m\u00e4\u00e4n\u2019e": 1, "varaksi": 2, "han": 4, "lyydik\u00f6it\u00e4": 3, "inorodtsah": 1, "kuuluneiden": 1, "xix": 6, "htonta": 1, "erillisen": 1, "teiden": 4, "komitatiiviin": 1, "tulokkaiden": 1, "122\u2019": 2, "l\u00e4heisyyden": 1, "1666\u20131668": 1, "b\u00f6mb\u00f6l": 1, "kerale": 3, "aktiivin": 6, "mahdollisesti": 2, "opettajilta": 1, "448\u2013459": 1, "lava": 1, "rata": 2, "ekonomika": 2, "i-vartaloisissa": 1, "matkamuistelmissaan": 2, "lyydil\u00e4isteoksissa": 1, "gordejeva": 10, "sokeri": 1, "tallinnan": 1, "pron": 5, "i\u00e4-diftongilliset": 1, "1707": 2, "vienaa": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "huomioi": 3, "pikkara\u0161t": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "mosoblispolkoma": 1, "t\u00f6rm\u00e4nneet": 2, "verran": 16, "\u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435": 3, "voot": 1, "peseytyv\u00e4t": 2, "olemmo": 1, "d\u00fcv\u00e4": 1, "kansallisia": 1, "he": 44, "zemskij": 1, "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435": 1, "kurgaania": 1, "ryhm\u00e4lle": 1, "koostumuksesta": 7, "loppuaineksen": 1, "n\u2019okk": 1, "butki": 4, "r\u2019eboi": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isemmin": 1, "ajalle": 1, "murteissa": 119, "is\u00e4nniksi": 1, "sekakielimuodoksi": 1, "velvoitettiin": 1, "kaltaisia": 2, "andada-verbin": 1, "tullakse": 1, "tagla": 1, "saduissa\u2019": 1, "refleksiivisen": 14, "taksonominen": 3, "paradoksaaliselta": 1, "otettanei": 2, "ett\u00e4\u010d\u010deh": 1, "mesij\u00e4inen": 1, "poikana\u2019": 1, "ojansuun": 9, "koivusalo": 6, "garb\u2019\u00fc\u00fc": 1, "lyydi-veps\u00e4n": 1, "sibilantti": 5, "neuvostoaikainen": 1, "3005": 1, "28\u201331": 1, "vaikt\u2019i": 2, "stroitsankonnussa": 9, "ena": 1, "ri\u00e4p\u00f6\u00f6": 1, "pestihe": 2, "l\u2019ivvin": 1, "varhaisempaa": 3, "harvinaisissa": 1, "l\u00fc\u00fcvik\u00f6i": 1, "filipp": 10, "sukst": 1, "\u2018vaasenin": 2, "kirjoittivat": 1, "konekirjoitus": 1, "murrejaosta": 5, "s\u2019i\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nneasuissa": 1, "suaguo": 1, "ala\u010d\u010di": 1, "martii": 1, "hist\u2019t\u2019\u00e4": 1, "hakusanoissa": 1, "vuonna\u2019": 2, "\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c": 1, "jyry\u2019": 1, "pirtti": 4, "predanija": 1, "etuk\u00e4teen": 2, "p\u00fc\u00fcdused": 2, "o\u017eatoin": 2, "l\u2019\u00fcud\u2019ik\u2019el\u2019el": 1, "sanaluetteloiden": 1, "hallinnollisen": 2, "tehtas": 1, "99\u2013100": 11, "sain\u2019": 2, "s\u2019\u00fcr\u2019d\u2019\u00e4mm\u00e4gi": 1, "nnemmo": 1, "hajanaisten": 1, "kj-veps-karjp": 1, "luonteesta": 1, "1794": 2, "reference": 1, "poigua": 3, "aunus-lyydi\u00e4": 2, "lounasmurteiden": 1, "nykyaikaisissa": 2, "algup\u00e4rast": 1, "luokittelussa": 5, "oppineet": 1, "robehutt\u203fiel\u2019e": 1, "ruotsalais-suomalainen": 1, "ristani": 1, "155\u2013165": 1, "kangahah": 1, "puhuu": 10, "m\u00e4nn\u00e4": 2, "42101": 3, "yhteism\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 2, "kansakoulujen": 1, "hiisilahti\u2019": 1, "nuori": 7, "lukemisto": 3, "liiwwiks": 1, "kar(jalaksi": 1, "\u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c": 2, "kukkuo": 1, "joelta": 2, "ruis\u2019": 1, "m\u00e4\u00e4sj\u00e4rven": 1, "\u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c": 1, "marginaalisena": 1, "etel\u00e4lyydil\u00e4isi\u00e4": 2, "walkeanj\u00e4rven": 1, "andada": 7, "olonetsian": 1, "saamelaisper\u00e4ist\u00e4": 1, "ni\u0161ku": 1, "kiinnitt\u00e4nyt": 2, "etel\u00e4st\u00e4": 1, "lo": 1, "valentin": 1, "johtimen": 1, "erottuva": 5, "tekeytyy": 1, "p\u00e4\u00e4sanasta": 1, "158\u2013160": 1, "antoi": 9, "metateesia": 2, "joidenkin": 1, "kyl\u00e4st\u00e4\u2019": 1, "145\u2013166": 3, "kuuluvaksi": 11, "mundj\u00e4rvi": 2, "koreleiksi": 1, "ylitsi": 2, "ripakova": 2, "kazvd\u2019ihe": 1, "l\u2019\u00fcud\u2019ik\u0161": 3, "painopiste": 3, "infinitiivit": 1, "eniten": 9, "finno-korely": 1, "malliin": 2, "ljudikovskoi": 4, "kaara-niminen": 1, "kaupunkia": 3, "esitetyn": 5, "talttu": 1, "mileen": 1, "luoteisosaan": 1, "d-alkuiset": 1, "minulle": 6, "63\u201375": 1, "1931": 1, "siirtyminen": 1, "lyyd-veps\u00e4": 1, "pagat\u0161inskoje": 1, "diplomity\u00f6lleni": 1, "kuuluneet": 3, "\u010dllisen": 1, "mado\u017eim": 1, "simj\u00e4rvi": 1, "pe\u017eimm\u00e4\u010d\u010deh": 1, "elokuun": 1, "jumalansynnytt\u00e4j\u00e4n": 1, "rod\u2019iimuo\u017eebad": 1, "olettamaansa": 1, "saksalaiset": 1, "sanastoista": 1, "keelemaastikud": 1, "kultaista": 4, "ojatinveps\u00e4n": 3, "virstaa": 6, "johti": 6, "laskelmassa": 1, "erillismurteiden": 3, "pohjoisven\u00e4j\u00e4ss\u00e4": 1, "murre-erot": 1, "mezjein\u2019e": 2, "punalippu": 5, "terveh\u00fcs": 1, "suunniteltaessa": 1, "hinen-johdin": 1, "sravnitel\u2019nyi": 1, "veps\u00e4n\u00e4": 2, "suad\u2019ihe": 2, "772015": 1, "aamu": 1, "harjotuk\u0161ie": 1, "maalaiskoulujen": 1, "classifications": 2, "kult": 1, "emmek\u00e4": 1, "strukturaalista": 1, "t\u00fcl\u010de": 2, "historiallisia": 2, "identtisi\u00e4": 3, "folkloreaineistoa": 2, "d\u2019ida": 1, "operoiden": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4mise": 1, "ezima": 2, "ongen": 1, "matala": 1, "1137": 1, "\u0432\u0435\u043f\u0441\u043e\u0432": 2, "kuij\u00e4r\u2019v": 2, "ltak-verbien": 1, "po\u0161tank\u00fcl\u00e4": 2, "s\u00fc\u00f6nn\u00fch": 4, "huomaa": 2, "vabarno": 2, "juosta\u2019": 3, "kannisto": 1, "l\u2019ehmad": 1, "livvi\u00e4": 4, "etel\u00e4karjalassa": 41, "l\u00e4hdettih": 1, "sekakieleksi": 1, "osoittamistavat": 1, "lienn\u00f6v": 1, "millei": 1, "veskelyksess\u00e4": 1, "toimintakaudella": 1, "p\u00e4\u00e4tteiss\u00e4": 1, "avattu": 1, "n\u2019okke": 1, "vornovan": 3, "mu\u0161tan": 2, "my\u00f6h\u00e4syntyisi\u00e4": 2, "friedrich": 1, "toimii": 2, "syntyneit\u00e4": 1, "kozman": 1, "omb\u00fcuda": 1, "kehitykselle": 3, "k\u00fctte": 1, "oletetun": 1, "tuo\u2019": 1, "vertaa": 1, "habukilta": 1, "kertana\u2019": 7, "bol\u2019\u0161aja": 3, "214\u2013215": 1, "tapauksista": 2, "1897": 1, "lisuuden": 4, "annettaneen": 2, "lukuisine": 1, "viev\u00e4n": 3, "katotapauksia": 1, "filin": 2, "without": 2, "johdosta": 10, "laskelmasta": 2, "geografit\u0161eskago": 1, "omaa": 9, "paikallisen": 2, "pannaan\u2019": 2, "called": 1, "opettajakseen": 1, "65\u201366": 3, "kod\u2019i\u0161pi\u00e4": 2, "antero": 1, "kuuluisa": 1, "joksmha": 1, "pezihe": 3, "lad": 1, "19a": 3, "l\u00e4heisesti": 3, "alkukomponentin": 2, "jatkuvasti": 1, "perusteena": 1, "lyydi-sanasto": 1, "liity": 4, "1957": 3, "vilpitt\u00f6m\u00e4sti": 1, "bu\u010d\u010di": 1, "puikn\u2019iem": 1, "astevaihtelu": 21, "k\u00fcmmend": 1, "ep\u00e4lyydil\u00e4isen": 1, "kuvaus": 2, "uinuune": 1, "tukenut": 4, "suojelijoinaan": 1, "m\u00e4n\u2019n\u2019\u00e4": 1, "sllisist\u00e4": 2, "id\u00e4ss\u00e4": 3, "vetenskaps": 1, "historiallisten": 2, "l\u00e4hes": 15, "tutkimusmetodina": 1, "kuuluvan": 10, "triftongillisia": 1, "yhteyteen": 7, "kseh-loppu": 1, "lieksassa": 6, "kokoiniemess\u00e4": 1, "sanutas": 1, "mainittiin": 2, "stannade": 1, "saata\u2019": 1, "sy\u00f6t\u00e4neen\u2019": 1, "veps\u00e4l\u00e4isalue": 1, "1949": 2, "my\u00f6h\u00e4syntyisen": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 6, "konferenssissa": 2, "kog": 5, "opiskelijat": 3, "metsoiniemest\u00e4": 5, "muodostelmat": 1, "pri": 6, "voitu": 7, "k\u00f6ppen\u2019s": 1, "kruglova": 1, "russian": 4, "m\u00f6mm\u00f6": 4, "30\u201332": 2, "karjalazet": 1, "1963\u20131966": 1, "nykytilanteen": 1, "pippuri": 1, "53321": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksist\u00e4": 1, "kanslian": 3, "h\u00e4vi\u00e4miseen": 3, "s\u00e4ilym\u00e4\u00e4": 1, "valmistaessaan": 1, "sis\u00e4heitto": 9, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 1, "u\u0161koi": 1, "klusiilillinen": 1, "d\u2019uoksetuota\u2019juoksuttaa\u2019": 1, "peseydyimme": 1, "suadaneh": 2, "toiseksi": 3, "per\u010d\u010du": 1, "karjalankielisest\u00e4": 1, "p\u00fchkid\u00e4": 2, "rannikkoseudulla": 1, "onkija\u2019": 1, "veteen\u2019": 1, "kyseisen": 10, "ongelmasta": 1, "andel\u2019ta": 1, "astuvat": 1, "s\u00e4kki\u2019": 1, "pyhitt\u00e4j\u00e4": 1, "d\u2019aug(aha": 1, "postassa": 2, "sattumanvaraisia": 1, "kes\u00e4loman": 1, "frekvenssilt\u00e4\u00e4n": 2, "lauluu": 3, "mangan": 2, "varhaislyydi": 1, "puoleisessa": 1, "lyydist\u00e4": 51, "kir\u2019ga": 1, "kortassi": 2, "malteta": 1, "puhunutta": 2, "vokalismi": 1, "oheisten": 1, "lyhytvokaalisiin": 3, "240\u2013242": 1, "kohdan": 2, "s\u00e4\u00e4styneet": 1, "kotikyl\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "aunukselais-keskilyydil\u00e4isell\u00e4": 1, "revitalisaatiota": 1, "hein\u00e4kuun": 1, "kola\u0161kuutta": 1, "partitiivit": 1, "u\u017eesel\u2019ga-paikannimen": 1, "kansaa": 5, "ker\u00e4t\u00e4": 2, "98\u2013111": 1, "d\u2019uaman": 1, "kirppu": 1, "4065": 1, "vielj\u00e4rvi": 1, "maistua": 1, "900-luvulla": 1, "useampitavuisissa": 2, "maailman": 4, "sel\u2019g": 1, "mia": 5, "guba-lekseemin": 1, "lille": 1, "heijastavan": 4, "evidenssi": 1, "puhumme": 1, "tuloksena": 9, "n\u00e4in": 40, "f\u00e5": 1, "appi": 1, "menschen": 1, "pal\u2019meos": 1, "l\u2019idnaha": 1, "nominit": 2, "tapaa": 1, "istuutua": 2, "valaiseva": 1, "ullisia": 3, "\u010d\u010de-morfeemi": 2, "repolan": 10, "u-loppuisia": 5, "sununsuusta": 2, "vastine": 23, "pohjoisempaan": 1, "eroavaisuuksia": 3, "tyckes": 1, "l\u00fc": 5, "kuolie": 1, "lainautua": 3, "sylke\u00e4\u2019": 1, "kar": 1, "revsel\u2019ga": 1, "ozasto": 1, "92\u201393": 2, "t\u00e4ht\u2019i": 1, "tutkimusaineistoa": 1, "tehdyn": 1, "my\u00f6hemmiksi": 1, "puhuneiden": 1, "erilaisin": 1, "osoittautui": 1, "kieli\u2019": 8, "vieraana": 1, "nimiarkisto": 3, "ut\u0161a\u0161t\u0161ihsja": 1, "1800": 1, "hevronjinon": 1, "\u2018salmi\u2019": 1, "l\u00e4mpim\u00e4ll\u00e4": 1, "1960s": 1, "1564": 2, "muodostuisi": 1, "\u2019a": 1, "murretutkimuksessa": 1, "409\u2013417": 1, "tilaisuutta": 1, "affrikaatallisia": 1, "pit\u00e4neet": 7, "minullekin": 1, "erottanut": 8, "edellytyksin": 1, "muskeskus": 1, "k\u00e4sitelleen": 1, "l\u2019\u00fcudil\u00e4i\u017eet": 1, "diftongillisessakin": 1, "johtop\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 1, "omaleimaisuuteen": 1, "tuhannen": 1, "rannoi\u010di": 1, "\u0161otahe": 1, "ofitsial\u2019noje": 1, "kuusi(puu": 1, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ikuu": 3, "triftongillisten": 3, "nauka": 13, "virtarantaan": 2, "lep\u00e4i\u017eil": 1, "dynaamisessa": 1, "suometar": 2, "koski": 1, "kertoman": 2, "mosty": 2, "tverinn\u00f6s": 1, "p\u00e4\u00e4tellen": 1, "diftongillinen": 3, "ezn\u2019e": 1, "t\u00fcin\u2019e": 1, "fonologit\u0161eskije": 2, "vanhaa": 7, "k\u00e4si\u2019": 1, "runsautta": 1, "kaheksak\u00fcmend": 1, "zaharova": 2, "sekamurteistona": 4, "tte-morfeemin": 1, "rugarvi": 1, "skillnaden": 1, "ta\u0161kenitsa": 1, "mu": 1, "tulomd\u2019\u00e4rvi": 1, "passiivissakin": 1, "n\u00e4gub": 1, "guul\u2019eida": 1, "veidemb\u00fcsen": 1, "supistuminen": 1, "laatokkaa": 1, "aloitti": 5, "pohjola": 1, "lausefoneettisissa": 1, "painottaa": 2, "putjah": 1, "keskilyydi\u00e4kin": 1, "perttiniemi": 1, "appoi": 1, "varastossa": 1, "lidnah": 1, "\u010dibu": 1, "vel": 2, "ven\u00e4l\u00e4istutkijoiden": 2, "lehmi\u00e4\u2019": 1, "aseman": 11, "kiin\u2019itti\u00e4": 2, "oliko": 1, "sis\u00e4heittoisiin": 2, "nimitt\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nnerakenteessa": 2, "76\u201377": 1, "tulgaha(ze": 1, "kuuluivat": 14, "vuap\u0161ahan\u2019i": 1, "laskeutuu\u2019": 1, "n\u2019\u00e4gedik": 2, "vokaalia": 5, "shamaanit": 1, "valaisemana": 1, "menneeseen": 1, "p\u00e5": 7, "4322": 1, "puujoki": 1, "lakea": 1, "ar\u00f5ng": 1, "mez\u2019jaine": 2, "\u0161ilee": 2, "mbn": 1, "kehityssuuntia": 1, "suunnattua": 1, "muinais-karjalan": 1, "mol\u2019itvuod": 1, "tiedemaailma": 1, "sidotud": 1, "d\u2019oksnu": 1, "1802\u2013188": 1, "tiedot": 4, "lukutaitoinen": 1, "\u0432\u0435\u043d\u0435\u0433\u0435\u043a\u0448\u0438": 1, "lekseemien": 4, "tavata": 13, "sis\u00e4asiainministerille": 2, "el\u2019et\u2019ih\u2019e": 1, "rakennepiirteet": 2, "m\u00e4tt\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "rikkob": 3, "tendenssi": 1, "k\u00e4sit": 2, "l\u00e4heisimpi\u00e4": 3, "kehittynyt": 25, "p\u00e4ivikki": 1, "sudy": 1, "analogian": 11, "aikoinaan": 16, "korel\u2019ski": 1, "iit\u00e4": 3, "language": 24, "l\u00fc\u00fcdilaine": 53, "kaks": 5, "d\u2019\u00e4l\u2019g(ehe": 1, "niemi": 19, "anttan\u2019es": 2, "kiin\u2019d\u2019itada": 1, "naselennyje": 1, "suojunjokea": 3, "astavoija": 2, "\u0161illai": 2, "illinen": 1, "johtama": 4, "lambasrut\u0161ei": 2, "kosmas": 1, "hy\u00f6": 1, "likipit\u00e4en": 1, "buab": 1, "225\u2013226": 1, "pois": 14, "lk": 4, "veskelyksest\u00e4": 1, "kunnossa": 1, "korpikansaksi": 1, "er\u00e4\u00e4nlainen": 2, "2\u201325": 1, "karjalaissaareke": 1, "livvil\u00e4ismurteelle": 1, "pole": 2, "maire": 1, "levinneet": 1, "\u00e4\u00e4nismurteissa": 1, "astuin": 1, "asukkaana": 1, "1780s": 1, "asijoo": 1, "paljon": 17, "kuvauksessa": 1, "regarded": 4, "luad\u2019ie\u010demma": 1, "tiiviiss\u00e4": 1, "toisinto": 1, "aikalaiselleen": 1, "sananen": 4, "suomalaiseen": 4, "laiska": 6, "perspective": 3, "17604": 1, "l\u00e4hdeluettelossa": 1, "tiedotti": 2, "pa\u0161ta": 1, "p\u00e4ivitetyss\u00e4": 1, "toteutunut": 7, "waan": 2, "sobrannyje": 1, "kielenulkoisiin": 1, "\u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f": 2, "variaationa": 1, "tihvinskij": 1, "kohdassa": 9, "kurgj\u00e4rvel": 1, "kieliasenteita": 1, "kurgaaneja": 2, "hi(iri": 1, "allatiivissa": 1, "jaroslavlin": 1, "kyll\u00e4": 1, "vypusk": 1, "t\u0161uudilaisittain": 1, "treat": 1, "aldeigjuborgin": 1, "tatale": 1, "l\u00f6t\u00f6i": 1, "d\u2019\u00e4rvi": 1, "17\u201318": 4, "kaks(ik\u00fcmen": 1, "liitt\u00e4nyt": 2, "kieliyhteis\u00f6\u00f6n": 1, "vaihtelumuotoina": 1, "pisteiden": 1, "valaita": 1, "t\u2019\u00fct\u2019t\u2019\u00f6n\u2019e": 1, "sis\u00e4syntyist\u00e4": 1, "kysy\u00e4": 1, "hahmot": 2, "per\u2019t\u2019t\u2019ii": 3, "airoihin": 1, "298\u2013303": 1, "viisi\u2019": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vien": 1, "liittotempuksissa": 2, "tiutian": 17, "k\u00fcmend": 1, "\u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435": 1, "etel\u00e4lyydiksi": 1, "tillbaka": 1, "sana-aineiston": 1, "omaksua": 2, "muutamaan": 1, "syksyll\u00e4": 2, "uunin": 1, "syrj\u00e4\u00e4ni": 1, "sananalkuisen": 9, "nykytilannetta": 1, "ottaessaan": 1, "kylitt\u00e4in": 1, "kirje": 1, "puhuttiin": 13, "532\u2013540": 1, "soinnistumattomina": 1, "kkhin": 10, "arreh": 2, "ki\u00e4g": 2, "ommelta": 1, "1724": 1, "tukeutui": 2, "p\u00e4re\u0262": 1, "rinnakkaismuotona": 1, "sekoittuminen": 1, "kuldu": 2, "\u017eed": 2, "1\u201327": 2, "ozere": 4, "suoritettu": 2, "olonez-nimisen\u00e4": 1, "kin\u2019d\u2019itt\u00e4d\u00e4": 1, "seuraavissa": 8, "pohjoisrajasta": 1, "kaccub": 3, "kev\u00e4d": 3, "sort\u0306": 1, "koillisissa": 1, "viron": 9, "p\u00e4sj\u00e4rvi": 1, "kertana": 1, "l\u2019eht": 1, "mies": 4, "voipi": 4, "it\u00e4merensuomalaiselta": 1, "pi\u00e4": 32, "slaavien": 1, "2014a": 3, "brosad": 1, "tarkoittavissa": 1, "jekaterina": 1, "t\u0161uudien": 4, "emakeele": 1, "paloniemel\u00e4isen": 2, "si\u00e4res": 1, "116\u2013159": 1, "populated": 1, "yksik\u00f6t": 1, "rod\u2019izuda": 1, "nimen": 12, "palautettiin": 2, "vastaukseksi": 1, "lyydil\u00e4isi\u00e4": 87, "diftongillista": 2, "p\u2019\u00fchkta": 1, "it\u00e4rajalta": 1, "meid\u00e4t": 1, "konsonanttiyhtym\u00e4t": 4, "hidniemi": 4, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 1, "1975": 110, "1960-luvulle": 3, "palataalistuminen": 3, "vas\u2019s\u2019i": 2, "distinctive": 2, "rohtimet\u2019": 1, "tasasuhteisesta": 4, "nuoriinkin": 1, "ilmautunut": 1, "vott\u0161ina": 2, "nuh": 1, "havainnollistaa": 2, "s-loppuisiin": 1, "tulkintaan": 1, "luulon": 2, "518\u2013520": 2, "pitk\u00fc\u03b4en": 1, "kielensuunnittelua": 1, "l\u00e4\u00e4nin": 61, "1200-luvulle": 1, "olisivat": 7, "d\u2019una\u010dovan": 1, "inkeroismurteita": 1, "larjavaara": 21, "rakenteellisia": 2, "poikaa": 3, "leipiin": 1, "heikkoasteisen": 3, "uralilaisista": 1, "koettiin": 1, "pat": 2, "pezoba": 1, "kumpikaan": 1, "lojanskih": 1, "78\u201392": 1, "say": 1, "turun": 3, "huomata": 4, "\u00e4idinkieleen": 1, "viii": 3, "polem": 2, "trudy": 1, "suunnilleen": 2, "hebon\u2019e": 2, "kud\u2019\u00e4rv": 1, "p\u2019": 1, "laajempi": 2, "aunuksenpuoleisissa": 3, "d\u2019uoznu": 1, "huult": 1, "kaijalla": 1, "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430": 1, "l\u2019uudikuoi": 2, "matkat": 1, "suhtautuminen": 1, "lujast\u2019i": 2, "n\u00e4k\u00f6kannalla": 1, "call": 1, "otta": 4, "speaking": 1, "u\u0161kui": 3, "ilmenevi\u00e4": 1, "ludic": 1, "nuorukaiset": 1, "vaillinaiset": 1, "lajanke": 1, "318\u2013325": 4, "s\u00e4\u00e4styiv\u00e4t": 1, "pul\u2019kka": 1, "konsonanttivartalon": 1, "ven\u00e4l\u00e4isjulkaisuissa": 1, "ajoivat": 1, "vedomosti": 2, "eronnut": 1, "kehitt\u00e4miseen": 3, "m\u00e4\u00e4rittelemiseksi": 1, "1876": 1, "vicaan\u2019e": 1, "tasavallan": 33, "ominaisuuksien": 3, "lukkareva": 1, "zaozerskaja": 1, "bogdanovin": 6, "978-951-51-2903-1": 1, "ven\u00e4hen": 1, "mileen\u2019": 3, "suosittuja": 1, "\u00e4\u00e4nisniemi": 1, "irrallisten": 1, "go\u0161\u2019t\u2019\u0161": 1, "contact": 2, "potentiaalimuodot": 1, "vuapukkain\u2019e": 2, "tutkittavasta": 1, "kertaa\u2019": 3, "etuvokaalin": 5, "133\u2013138": 1, "\u0447\u0435\u043c\u0443": 1, "7\u201316": 1, "koukuun\u2019e": 1, "kirjallisuuslehti": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ju\u017enoljudikovskij": 1, "nu-tunnuksisia": 2, "murretutkimus": 1, "raporteissa": 3, "puhuneet": 1, "murteelle": 11, "edellisess\u00e4": 4, "pohjois-\u00e4\u00e4niselt\u00e4": 1, "l\u2019ehten": 1, "134135": 1, "lyhyet": 2, "1112": 1, "kupa": 1, "tulemisen": 1, "31521": 2, "tapaista": 8, "suhteellinen": 4, "l\u00fcdilain\u2019e": 1, "kaakossa": 1, "vieraalla\u2019": 1, "posta": 5, "osissa": 1, "tschuudit": 5, "prestiisikielen\u00e4": 3, "176\u2013179": 2, "uusisel\u00e4ss\u00e4": 2, "vokaaliton": 1, "novikova": 1, "pojezdka": 1, "impil": 7, "naut\u0161noissledovatel\u2019skoi": 2, "sanella\u2019": 1, "sul\u2019d\u00e4": 1, "osoitetaan": 6, "seurausta": 1, "leksikaalisena": 2, "surguba": 1, "mainitsemista": 1, "j\u00e4rjestelmi\u00e4": 4, "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f": 1, "\u00e4\u00e4nneopillisesta": 1, "svad\u2019ba": 1, "pr\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4": 2, "leviehk\u00f6n": 1, "julkaistu": 9, "vie": 10, "ann\u2019ed": 1, "ljonnrota": 1, "399\u2013404": 1, "pez\u2019iimuo(\u017ee": 1, "\u00e4\u00e4nnehistoriallisiin": 2, "ven(\u00fc\u00e4hek\u0161i": 1, "tunkelon": 19, "pienel": 1, "muar\u2019ad": 2, "lambahid\u2019en": 2, "vertailun": 6, "wen\u00e4elle": 1, "gup": 1, "sovellan": 1, "ote": 1, "pr\u00e4\u00e4s\u00e4st\u00e4": 7, "tanaz": 2, "konstantinos": 1, "pienempi": 1, "ha\u010datada": 1, "meni\u0161k\u00e4nd\u00f6\u00fc": 2, "ylpeys\u2019": 1, "ruhtinaansa": 1, "muodossaan": 1, "ymm\u00e4rsi": 1, "vodlajoki": 1, "etel\u00e4puoleisella": 1, "mecuun\u2019iem": 1, "l\u00e4ntisess\u00e4": 1, "mielest\u00e4": 11, "95\u201396": 2, "kirjoittaja": 2, "russkim": 1, "livville": 1, "97\u2013103": 1, "esiintyvien": 2, "geminaatallisia": 9, "kohdistuneesta": 1, "o\u010d\u010desvuse": 1, "soveltamaan": 1, "korelam": 1, "saamelaisper\u00e4isiksi": 1, "liydikoiksi": 1, "j\u00e4\u00e4ty": 1, "niukahduksen": 1, "tarojevan": 1, "olojen": 1, "muodostamassa": 1, "lumespi\u00e4": 1, "1834": 1, "kielioppi": 4, "l\u2019ienoo": 3, "lausuntatavan": 1, "kellner": 2, "heikkojen": 6, "talta": 1, "muuttumattomina": 1, "piilev\u00e4\u00e4": 1, "minum\u203fmu\u0161ton": 1, "pahnas": 1, "kiitos": 1, "luetteloista": 1, "mur": 6, "k\u00fcnkat": 1, "a\u0161t\u2019ivoija": 1, "kumpaan": 1, "lipas\u2019": 1, "hutt": 1, "toimitusty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 1, "toatollahe": 1, "lyydil\u00e4iskyl\u00e4ss\u00e4": 3, "govory": 2, "verkkosanakirja": 2, "tutkimuksiin": 6, "kulttuurikuvia": 1, "v\u00e4likielimuotojen": 1, "sin": 1, "ty\u00f6ni": 4, "1993": 67, "humaazuda": 1, "v\u00e4rik\u00e4s": 1, "lankesivat": 1, "tarkoitettaneen": 1, "pikemmin": 4, "me\u017ea": 1, "kutsunut": 5, "paikannimien": 3, "suomalais-ugrilaisessa": 1, "mihin": 5, "rantaan\u2019": 1, "i\u0161tuttua": 2, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 1, "kantamuodosta": 3, "normaalitaivutuksen": 1, "tarkan": 1, "perf": 1, "s\u2019\u00f6nu": 2, "uslanka": 4, "l\u00e4hteet": 11, "\u0161\u00fcnd\u00fcruohtinan": 1, "\u00e4\u00e4ni": 1, "lainoissa": 6, "et\u00e4inen": 1, "ajautuvan": 1, "volk\u2019": 1, "narod": 5, "ija": 1, "esiintyykin": 2, "vuosina": 27, "ulottui": 3, "kir\u2019g\u2019utada": 1, "instr": 2, "87\u2013108": 1, "aunukselaisten": 5, "raduu": 1, "1980": 11, "ontonovilta": 1, "ze-refleksiivijohdosten": 1, "liitettiin": 3, "bapshein\u2019e": 2, "kiviocan": 1, "tutkimushistoriallinen": 5, "diftongipari": 13, "esiintyminen": 8, "izdanije": 4, "yl\u00e4-vaasenissa": 3, "\u00e4\u00e4t\u00e4kin": 1, "jotenkin": 2, "kosketuksien": 1, "pezet\u00f6kse": 2, "1992": 33, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 42, "gubernii": 7, "karanko": 1, "muotitrendi\u00e4": 1, "vuapukkain\u2019i": 1, "huoratisen": 1, "kuulla": 2, "8b": 1, "toni": 1, "ki-navolok": 1, "s\u2019\u00fc\u00f6da": 1, "filologii": 1, "yhteydest\u00e4": 1, "sanaluetteloon": 2, "minulla": 6, "kost\u2019antinal": 1, "laatia": 2, "kazda": 1, "deri": 1, "pohjoisnapa": 1, "tuu\u017eebad": 1, "\u0161t\u0161eleiki": 1, "1800-luvulla": 12, "lyydil\u00e4isteksteiss\u00e4": 3, "\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e": 1, "mahdollisuuksia": 4, "it\u00e4murteisiin": 4, "joukossa": 13, "oikein": 2, "j\u00e4\u00e4neell\u00e4": 1, "comparative": 1, "l\u2019\u00fcud\u2019iks(e": 1, "p\u00e4lj\u00e4rvell\u00e4": 2, "loitsua": 1, "entisen": 5, "identifiointiin": 32, "huutaa\u2019": 1, "refleksiivisist\u00e4": 1, "hen-p\u00e4\u00e4te": 1, "issledovatelei": 1, "tuliraudan": 1, "luoteismurteet": 1, "kokoelmassa": 2, "tytt\u00f6jen": 1, "riveihin": 1, "ka\u010dottos": 1, "julkaisemat": 4, "matkoilla": 1, "vahnane": 1, "l\u00e4hi\u00f6ss\u00e4": 1, "yhtym\u00e4kohtia": 2, "identifioidessaan": 1, "anna": 19, "n\u00e4iden": 60, "lent\u00e4m\u00e4h\u00e4n": 1, "ildain\u2019e": 1, "n\u2019et": 1, "suvaita\u2019": 1, "universitatis": 4, "yhteiskunnallisten": 1, "zuuhar\u2019i": 1, "ontaj\u00e4rvi": 3, "kinokset\u2019": 1, "18\u201319": 11, "iness-elat": 1, "kulttuuriperinn\u00f6st\u00e4": 1, "erillisteos": 1, "parta\u2019": 1, "kyl\u00e4neuvosto": 1, "kotoisin": 3, "vulgaris": 5, "kazakuun": 1, "yli": 13, "t\u00e4ytettiin": 2, "ojati": 1, "purposes": 1, "kypsyttelem\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "muiltakin": 1, "fonetiikalla": 1, "kielenn\u00e4ytteisiin": 1, "pez\u2019iin": 1, "2006": 109, "lien\u00f6\u00fc": 3, "pertt\u2019i": 1, "orden": 1, "kuuluvaa": 2, "paki\u010domha": 1, "annoit": 1, "valmistaneet": 1, "mahdollistaa": 2, "k\u00fcnt(t\u00e4": 1, "kieliasenne": 1, "kunna": 1, "preesensin": 49, "minu-vartaloisia": 1, "plt": 1, "10\u201312": 2, "\u044f\u0437\u044b\u043a-\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430": 1, "genetzilt\u00e4": 1, "jemskih": 1, "tuodaan\u2019": 2, "leskov-korel\u2019skij": 1, "\u00fchthiin\u2019e": 1, "sekakielen\u00e4": 3, "sitte": 1, "kiere": 5, "sade": 1, "voinuu\u017e": 3, "keyn\u00e4ksen": 8, "ljuudin": 2, "koulujen": 1, "\u010dakata": 1, "taitse": 7, "kyl\u00e4ryhm\u00e4lle": 1, "\u0432\u0435\u043f\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439": 1, "tupa": 3, "levikkialueen": 1, "istun": 2, "kronologian": 3, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 4, "kihlakuntien": 9, "salmenniskasta": 1, "konsonanttivartaloisia": 1, "mala\u0161uu": 1, "l\u00e4hetysty\u00f6": 1, "\u00e4gestada": 1, "mittuine": 1, "kielt\u00e4mme\u2019": 1, "\u00f6ill\u00e4": 1, "i\u0161tui": 1, "nauramaan\u2019": 2, "gos\u2019t\u2019": 2, "lyydil\u00e4isiin": 7, "pellot\u2019": 1, "minimiparina": 1, "vaikeutti": 1, "danilovoa": 1, "\u00e4mp\u00e4ri\u2019": 2, "tultaneen": 2, "suomen-puoleisessa": 1, "etel\u00e4karjalaa": 2, "menn\u00e4\u2019": 5, "kultaiset\u2019": 1, "k\u00e4vi": 9, "leene\u00df\u00e4t": 2, "lyydil\u00e4is-veps\u00e4l\u00e4isen": 1, "32\u201334": 2, "kokonaisuudesta": 1, "vanhempana": 1, "lyydp-karje": 1, "ozeram": 1, "sovetskoje": 5, "kirjurinkirja": 1, "ilmi\u00f6t": 2, "tulnu": 3, "kuntaan\u2019": 1, "veps\u00e4nsekaisia": 3, "k\u00fclv\u00f6\u00e4": 1, "1950-je": 1, "k\u00e4sitteill\u00e4": 2, "lyydil\u00e4isper\u00e4inen": 1, "puhumaalue": 1, "murteilleen": 1, "making": 1, "l\u00fc\u00f6": 1, "sei\u010deme": 1, "agjua": 1, "oheiset": 1, "ra-vartalo": 1, "kaikenlaisia": 1, "leve\u00e4hk\u00f6\u2019": 1, "latvaj\u00e4rvi\u2019": 1, "laged": 1, "diftongiutuneet": 1, "oppilaitoksissa": 1, "vaimo": 9, "teoriansa": 1, "aunuksenpuoleisessa": 1, "halunnut": 2, "heitt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "sostavlen": 1, "voatetta": 1, "einer": 1, "kiel\u2019kundan": 1, "otet\u0161estva": 1, "varuo(i": 1, "ki\u00e4n\u2019d\u2019\u017e": 2, "koadoi": 1, "sanaluetteloa": 3, "te": 11, "yli\u2019": 2, "erikseen": 21, "jauhopuuro\u2019": 2, "vaiheissa": 1, "asutukset": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4j\u00e4lle": 1, "muoto-opillisia": 6, "haju\u2019": 2, "ven\u2019alpi\u00e4": 1, "yksityiskohtaisempaan": 1, "marg\u2019ad": 1, "muuttui": 1, "koskaan": 1, "\u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0435\u0439": 1, "sostav": 1, "kerau": 1, "materiala": 4, "features": 17, "uslovijah": 2, "virallisista": 1, "vokaaliutumista": 2, "tunnistamaan": 1, "kamppailevan": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4": 1, "lyydpss\u00e4": 5, "pervoje": 1, "teurastan": 1, "l\u00e4nsirannikkoa": 1, "tulevia": 1, "tapaamisista": 1, "\u010doma\u0161\u010di": 2, "m\u00e4gid\u2019\u00e4rvel": 1, "taivaaseen\u2019": 1, "kuar": 6, "ilmenee": 11, "67\u201381": 1, "todihe": 2, "hristos": 1, "kosketuksissa": 1, "eripainos": 1, "pohjoisja": 2, "pikku": 1, "vaimo\u2019": 6, "inkeril\u00e4ismurteissa": 1, "veps\u00e4nmatkalla": 1, "raija": 6, "kieliopit": 1, "nuolella": 1, "sijoittui": 2, "518\u2013530": 1, "tarkkoja": 2, "tagoda": 1, "l\u00e4mpim\u00e4n\u2019": 2, "pohjoislyydi": 9, "kotikamarallaan": 1, "eino": 13, "lohmojalla": 1, "tuomita": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 2, "kattila\u2019": 1, "helpompi": 1, "halventamisen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "kmn": 1, "opillisia": 6, "peltoja": 1, "s\u2019ia": 2, "edistymiseen": 1, "it\u00e4merensuomalaisena": 5, "mik\u0161ak": 1, "etel\u00e4veps\u00e4ss\u00e4kin": 2, "aiheuttamana": 1, "kiuku\u03b4a": 1, "af": 8, "kj-karjp": 2, "n\u2019\u00e4miid": 1, "326\u2013327": 5, "edustettuina": 2, "ek-loppuisiin": 1, "sulkea": 2, "reflexivum": 1, "stelle": 1, "antanen\u2019": 1, "the": 166, "painuivat": 1, "kerda": 3, "huaba": 1, "eroja": 5, "veps\u00e4nkaltainen": 1, "1983": 26, "p\u00e4\u00e4murteistoa": 2, "yritt\u00e4\u00e4": 1, "lainasana": 1, "s\u2019i\u00e4ta": 1, "riippuvat": 1, "olevaa": 3, "kj": 591, "inkeril\u00e4iset": 1, "sy\u00f6d\u00e4\u2019": 1, "ominaisuuksiksi": 1, "yksitt\u00e4isiss\u00e4": 2, "vieraalla": 2, "by": 24, "absoluuttisessa": 1, "\u2018rahvaanp\u00e4\u00e4\u2019": 1, "helsingi\u0161": 1, "erikoista": 2, "piha\u2019": 2, "ansiosta": 6, "katkesi": 2, "kyl\u00e4murteissa": 2, "livvil\u00e4ismurteet": 2, "ut\u0161ebnoje": 2, "l\u00e4hteenkorva": 1, "leskov": 60, "n\u00e4enn\u00e4isen": 1, "researchhistorical": 1, "merkille": 2, "lyydil\u00e4isin\u00e4": 1, "katekismuk": 1, "soinnillisten": 6, "l\u2019i\u00e4nn\u00f6u": 1, "suomalaiset": 9, "52\u201360": 1, "suadaze": 1, "vellat": 3, "otsikoitu": 2, "otand": 2, "russko-vepsskij": 1, "\u010detta": 1, "madalzuo": 1, "pesev\u00e4t": 1, "pi\u00e4\u0161t\u00e4": 1, "kuluvan": 1, "l\u00e4hettyvill\u00e4": 2, "sekamurteessa": 1, "v\u00f5russa": 1, "morfeemeilla": 1, "osaston": 2, "norad": 1, "kallis\u2019": 1, "m\u00e9moires": 1, "sii\u2019d\u00e2": 1, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ikoid": 2, "identifications": 1, "uallisia": 1, "taipuvat": 1, "n\u2019\u00e4mii": 1, "johtajana": 3, "fed\u2019uule": 1, "kettuihin\u2019": 2, "pr\u00e4shan": 2, "runouden": 1, "tverin": 25, "kuluminen": 2, "\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c": 2, "tarkasteluni": 1, "meste": 1, "1820\u20131884": 2, "kansatieteilij\u00e4": 1, "babarm": 7, "maantieteellisi\u00e4": 1, "analyysin": 3, "370\u2013371": 2, "muutamasta": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6kirja": 1, "\u010den": 1, "118\u2013131": 1, "hyvi\u00e4": 1, "suurimmassa": 4, "viteleenjokien": 1, "pit\u2019\u00e4\u00fc": 1, "\u0161t\u2019agan": 1, "samankaltaisissa": 1, "1901": 5, "adverbiparissa": 1, "\u0441\u044c": 1, "koop\u0306": 2, "pohd\u2019aa\u017een": 1, "muloi": 3, "seurakunnassa": 4, "1785": 3, "vo": 1, "kielimuotoihin": 3, "suoluvakku": 1, "kosketuksensa": 2, "lehm": 2, "1780-luvulta": 1, "180\u2013181": 3, "hiil": 1, "dentaalinen": 1, "1792": 6, "karjalankielinen": 5, "vihko": 2, "ensim\u00e4isiksi": 1, "it\u2019nu": 1, "kukkuu\u2019": 2, "repolasta": 1, "fol\u2019klor": 1, "todistusaineistoa": 2, "\u043d\u0430": 14, "24\u201340": 2, "vallalla": 2, "refleksiivikonjugaatiota": 3, "gornoje": 1, "telege": 1, "keskiv\u00e4lilt\u00e4": 2, "vastaisi": 1, "pakain\u2019e": 1, "katsoi": 2, "kukuoi": 3, "lamma\u0161": 1, "rajavy\u00f6hykkeess\u00e4": 1, "d-loppuista": 1, "kulda\u017een": 3, "branch": 13, "veps\u00e4\u00e4nkin": 1, "etnografinen": 2, "erikielisin\u00e4": 1, "tutkimusta": 12, "lauttoinnu": 1, "1000-luvun": 1, "auditoriumissa": 1, "lauttoina": 1, "wadjan": 2, "t-loppuisia": 1, "molode\u017enaja": 1, "h\u00e4\u00e4lik-ajalugu": 2, "297\u2013303": 1, "he\u00e4n": 7, "pudotaan\u2019": 1, "l\u00e4hestyi": 3, "\u00ab\u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432": 1, "lyydil\u00e4is-ven\u00e4l\u00e4inen": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyydet": 10, "livvikk\u00f6": 2, "tallinna": 1, "diakronisesti": 1, "funktionaalinen": 2, "kimalainen\u2019": 2, "itkosenkin": 1, "paistinpannu\u2019": 1, "korolev": 1, "palte-nimi\u00e4": 1, "vielj\u00e4rven": 4, "triftongeja": 1, "l\u00f6tt\u00f6": 1, "aikakauteensa": 1, "uslankoi": 1, "128\u2013129": 1, "castrenianumin": 6, "kuuluvissa": 2, "kahesak\u00fcment": 1, "200-luvulla": 1, "sanottava": 2, "ehtkoon\u2019e": 1, "aiheuttanut": 2, "substraattikielt\u00e4": 2, "zuuhari": 2, "l\u2019evedahk": 1, "muarju": 5, "\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445": 1, "synnyss\u00e4": 1, "oin": 8, "jalkariepu\u2019": 3, "sti-loppuisten": 1, "100\u2013109": 1, "t\u0306tsek-prolatiivin": 1, "n\u2019i\u0161k": 4, "kun\u2019i": 1, "kielen": 214, "sokolov": 1, "vieneet": 5, "kansoista": 6, "rantpeld": 1, "meccai": 1, "geminaatat": 5, "edelt\u00e4neen": 1, "x-xviii": 1, "t\u00e4h": 4, "d\u2019aksazou": 2, "kyselyjen": 1, "valkeaj\u00e4rvell\u00e4": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4": 2, "voo": 1, "p\u00e4\u00e4tyi": 3, "eht": 2, "annoitto": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 2, "s(p\u00e4i": 1, "saakoot\u2019": 3, "suomalaistuntuinen": 1, "taustaltaan": 4, "naapureiden": 2, "geminaatta-affrikaatta": 1, "siib": 1, "andau": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6slauselma": 1, "aatelistoon": 1, "ajoitetun": 2, "katsottujen": 2, "klusiileja": 9, "levikkialue": 6, "ujezda": 4, "ikkunpieliine": 2, "luopui": 1, "karjalaisesta": 1, "tuomi": 1, "stepanova": 10, "j\u00e4lkeinen": 1, "fonetika": 3, "keruumatkan": 3, "pyysi": 1, "tulvojan": 2, "oks": 1, "dokumentah": 2, "sinkifibitstreamhandle102243513003htm": 1, "kadakas": 1, "s\u2019idotud": 1, "\u00e4\u00e4nteellis-morfologiset": 1, "vduset": 2, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 4, "toistaneet": 1, "siebr": 9, "j\u00e4rventaguisen": 1, "vaihtelevalla": 1, "kalaisa\u2019": 1, "vokaaliainekseen": 2, "keruu": 3, "pyh\u00e4t": 4, "tyyppinen": 1, "1895": 12, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 6, "15125": 1, "identifikaatio": 3, "kolahduttaa": 1, "palautettavia": 1, "pyh\u00e4j\u00e4rvel\u00e4isen": 1, "tabad": 1, "entinen": 4, "vuak\u0161alan\u2019e": 2, "millai": 6, "seppo\u2019": 1, "parantajia": 1, "problems": 1, "aamin": 1, "j\u00e4lkikomponentin": 1, "1859a": 3, "kauppiaat": 1, "sotien": 3, "tuntuukin": 1, "kontekstiin": 1, "my\u00f6h\u00e4iskantasuomessa": 2, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4ss\u00e4": 60, "\u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f": 1, "tullut\u2019": 3, "suarhe": 1, "were": 3, "painotti": 5, "nimityksi\u00e4": 3, "koillispuolella": 2, "mez\u2019d\u2019ein\u2019e": 5, "itse\u00e4\u00e4n": 22, "takiainen\u2019": 1, "\u010d\u010de-morfeemin": 1, "avandon": 1, "soinnillinen": 4, "loppu-kn": 2, "vlasti": 1, "naitetaan\u2019": 1, "runojen": 1, "osallistuneet": 1, "kieliaineistoa": 5, "vokaaleiksi": 1, "gub": 1, "etel\u00e4isimp\u00e4\u00e4n": 1, "d\u2019umalahi\u017een": 1, "hopeaa": 1, "perityt": 1, "1920": 62, "polvia": 1, "sidevokaaleja": 1, "\u043f\u0440\u043e\u0447\u0438\u0435": 1, "ajattelevat": 1, "alueet": 5, "harvinaisia": 2, "has": 13, "tapasi": 5, "niist\u00e4": 5, "kaksitavuiseen": 1, "commentationes": 3, "murrealueet": 3, "istorit\u0161eskaja": 3, "akan": 2, "katariina": 2, "pohjoisempanakin": 1, "lojanskaja": 1, "homez": 1, "zaozerskoje": 1, "arviot": 2, "kadag": 1, "kahesa": 6, "k\u00e4hrik": 9, "vott\u0161inajako": 1, "vierasmaalaiset": 1, "129\u2013140": 2, "tapaisen": 1, "vepsl\u2019\u00e4in\u2019e": 1, "kasvavat": 1, "petrosavodskista": 2, "livvist\u00e4": 1, "muutkin": 3, "litteroituja": 1, "kaukaista": 1, "perustavia": 1, "occad": 1, "kysym\u00e4tt\u00e4": 1, "largely": 1, "itse\u00e4ni\u2019": 1, "3171926": 1, "tanhua-lekseemissa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6muodoissa": 2, "langan": 5, "sia": 2, "fennougristiikassa": 1, "kohdistui": 1, "pahomovan": 2, "kahtsan": 6, "64\u201365": 4, "loppukahdennusta": 1, "bubrihovskije": 1, "tuttuja": 1, "asiaan": 1, "aunukselaisuuksia": 3, "liittyiv\u00e4t": 1, "kaka\u010dul\u2019e": 1, "suora": 2, "kansanrunoutta": 6, "ensimm\u00e4iseen": 2, "kukonharja": 1, "kantasuomi": 3, "arhangel\u2019skoi": 2, "eroaa": 14, "rajoitetusti": 1, "laajempana": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 12, "\u0161uoju": 1, "keruuty\u00f6": 2, "valkoven\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 1, "inom": 1, "13\u201327": 1, "feodoroville": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "koostumuksen": 1, "p\u2019er\u2019t\u2019i": 1, "julkaistiin": 18, "244\u2013248": 1, "selostuksessa": 2, "puolia": 1, "180\u2013186": 2, "keruumatkoja": 1, "erottuvat": 1, "1\u2013146": 1, "avuksi": 1, "loppuheittoisista": 1, "nh-yhtym\u00e4n": 4, "valtiatarta": 1, "aunuksenkarjala": 5, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoinen": 1, "jako": 3, "mjatusovo": 3, "tappoa": 1, "aunuksenkielisi\u00e4": 3, "demographic": 3, "uan": 2, "pogostskoje": 1, "my\u00f6h\u00e4iskantasuomalainen": 1, "pidetyss\u00e4": 1, "kasvoivat": 2, "pezesta": 1, "k\u00e4vin": 2, "pidetyt": 2, "veljet": 1, "hakulisen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 9, "vu(o\u017ei": 1, "tutkimusmateriaalin": 1, "luoteismurteisiin": 4, "imenovanija": 1, "m\u00e4n\u2019t\u2019\u00e4\u00e4": 1, "ilda": 1, "kieliopillisiin": 1, "tulos": 1, "persoonap\u00e4\u00e4tteet": 2, "virp": 3, "i\u0161ttakse": 1, "i\u0161tutadaze": 2, "htllinen": 1, "antsiferovskajassa": 1, "nykyj\u00e4sennyksen": 1, "sukulaissuhteet": 1, "osoittautuu": 1, "jalat": 2, "kansallisuustilasto": 4, "kulkee": 10, "keskiveps\u00e4": 4, "kuolinpes\u00e4lt\u00e4": 1, "hii\u017ed\u2019\u00e4r\u2019v": 3, "gain": 1, "akku": 5, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u0430": 15, "perint\u00f6\u00e4": 5, "gubernskij": 1, "nov": 1, "ksllisen": 1, "t\u00e4t\u00e4kin": 2, "opissa": 1, "louhen": 1, "lis\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "tolvujan": 3, "kodi\u0161pi\u00e4": 1, "taigametsien": 1, "kansanperinteest\u00e4": 1, "taustoja": 5, "\u010d\u010diloppuisia": 1, "kttomaan": 1, "uslankoinjoen": 1, "kengiihe": 1, "aaksi": 1, "sis\u00e4heittoisessa": 1, "kommunikaatiov\u00e4lineen\u00e4": 1, "murrekartasta": 1, "jakoi": 5, "kansanomaisia": 1, "sanakirjoja": 1, "kuop": 1, "elisiotapauksia": 1, "178\u2013182": 1, "ilmaiseva": 1, "tyls\u00e4\u00e4": 2, "obone\u017eskoi": 2, "saumuotuul": 1, "karpovskaja-martynovskajassa": 1, "ei-ven\u00e4l\u00e4iset": 1, "s\u00f6iv\u00e4t": 1, "k\u00fcl\u2019b\u00fc\u00fcl\u2019e": 3, "grammatik": 1, "etel\u00e4karjalaismurteissa": 4, "mundj\u00e4rven": 1, "596\u2013597": 1, "p\u00fc\u00fcduz": 1, "is\u00e4ns\u00e4": 1, "hallitseva": 1, "gosudarstvennyi": 4, "86\u201392": 1, "muga": 1, "\u043f\u043e": 6, "sy\u00f6nyt\u2019": 1, "matkustaa": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6snimell\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 6, "mpn": 5, "kolmikielisyyden": 1, "dolgoje": 1, "verba": 1, "tarkastellessaan": 3, "ala-luvusta": 1, "mamontovalle": 1, "1986b": 16, "tuotu": 2, "paikannimell\u00e4": 1, "vaikutusten": 1, "pripisnyje": 2, "esittelem\u00e4\u00e4n": 1, "tolstoin": 3, "tarkastelematta": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sty\u00f6ss\u00e4": 1, "materiaaliin": 1, "aunukselaisessa": 1, "synkretististen": 1, "pyy": 2, "suomalais-ugrilaisella": 2, "konsonantiston": 4, "oppilas": 3, "s\u00e4\u00e4mij\u00e4rvess\u00e4": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "veps\u00e4nsekaiset": 1, "karjalaisilta": 1, "selv\u00e4n": 1, "soinnittomat": 10, "puolelta": 3, "l(ienev": 1, "g-loppuisiin": 1, "tulkinnanvaraisen": 1, "karjalaislukuihin": 1, "etsitt\u00e4isiin": 1, "esimerkist\u00f6\u00f6n": 1, "kertoo": 29, "mecuuhe": 1, "sanansis\u00e4ist\u00e4": 1, "l\u00e4htem\u00e4\u00e4n": 1, "merkill\u00e4": 1, "l\u00e4hdit\u2019": 1, "takavokaalistumista": 1, "nykyisten": 2, "asukasryhm\u00e4n": 1, "antoi\u2019": 2, "puutavara": 1, "mainitusta": 2, "esit\u00e4": 1, "puiden": 3, "pogost": 10, "alaisille": 1, "seuralle": 8, "sah": 1, "v\u00e4ltaligare": 1, "pohjoiskarjala": 16, "developed": 3, "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c": 1, "languages": 9, "i\u0161tuituo\u017ee": 1, "roza": 4, "kod\u2019i": 1, "lukuisat": 2, "sy\u00f6m\u00e4h": 2, "mestnyje": 1, "ehdotti": 1, "eriydytty\u00e4": 1, "poikaan\u2019": 1, "eip\u00e4": 1, "kivijauho": 1, "tts": 1, "kommunikoivat": 1, "pelk\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "tagana": 2, "sekaparadigmainen": 1, "variantteja": 11, "taas": 111, "19\u201323": 1, "kortlahti": 1, "weps\u00e4ss\u00e4": 1, "lue": 1, "ukst": 2, "ala-viitana": 1, "kielenoppaideni": 1, "kaksivartaloisissa": 2, "huonot": 1, "kannet": 1, "lugendan": 1, "johdonmukaisen": 1, "taksonomian": 1, "\u0440\u0430\u043d\u0435\u0435": 1, "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432": 12, "nelj\u00e4sti\u2019": 2, "ikk": 1, "available": 4, "ker\u00e4ysty\u00f6t\u00e4": 1, "leksikaalista": 1, "yleisk\u00e4ytt\u00f6inen": 1, "en\u2019d\u2019in\u2019e": 1, "hypoteettinen": 1, "joensuun": 21, "s\u00e4rki\u2019": 2, "nii\u010dukein\u2019e": 1, "it\u00e4rannikolla": 2, "kod\u2019ii": 3, "vainajien": 1, "kotiin\u2019": 8, "yleisi\u00e4": 8, "kerhon": 1, "kahteen": 11, "asteessa": 5, "vatsa\u2019": 1, "t\u00e4ydennettiin": 1, "illiseen": 1, "lounais-ven\u00e4j\u00e4n": 1, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4l\u00e4isten": 5, "ubeh": 3, "paikallismurteen": 1, "solomennoje": 2, "p\u00e4\u010d": 1, "tyhjenemisen": 1, "assimilaatio": 3, "koordinoi": 1, "\u00fc\u00f6l\u00fc\u00f6l": 4, "i\u0161tuheze": 1, "ylip\u00e4\u00e4ns\u00e4": 10, "it\u00e4-karjalaan": 3, "puhuttuja": 7, "nnuh-tunnuksinen": 1, "kahden": 17, "adv": 12, "t\u2019eil\u2019e": 2, "armas\u2019": 1, "po\u0161te": 2, "sait": 2, "kielihistoriallisen": 3, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kattil": 1, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 1, "353\u2013359": 1, "sviri": 1, "joutuu": 1, "turkki": 3, "140\u2013154": 3, "koill": 20, "ongittai": 1, "karni\u0161ov": 1, "alku-b": 1, "nominimuotojen": 2, "kalajoki": 1, "vuoz\u2019": 1, "synty\u00e4-sanapesyeeseen": 1, "esiroomalaisella": 1, "elvyttiv\u00e4t": 1, "l\u2019\u00e4mm\u00e4n": 1, "j\u00e4nk\u00e4j\u00e4rven": 1, "olosuhteissa": 2, "\u010dllisin\u00e4": 2, "kouluopetuksen": 1, "k\u00e4\u00e4ri\u00e4inen": 1, "kielellisi\u00e4": 3, "syv\u00e4\u00e4n": 3, "johdintaivutusta": 1, "u\u017eesel\u2019ga": 3, "v\u00e4kiluvusta": 1, "romaaneihin": 1, "salmi": 2, "5\u20136": 15, "s\u00e4ilymiksi": 1, "veps\u00e4l\u00e4isiin": 11, "ts": 50, "kez\u00e4": 2, "sllist\u00e4": 2, "1970": 1, "miikkul": 3, "tilastojen": 1, "aallisia": 1, "ep\u00e4kohta": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 8, "z\u2019el\u2019onaan\u2019e": 1, "\u0161t\u0161eleiki\u00e4": 1, "nouzov": 1, "taito": 2, "edustukselle": 2, "olla": 28, "sees": 1, "esihistorian": 1, "rukavaarasta": 1, "jouhivaarassa": 1, "virtaavan": 2, "huomioitu": 1, "genetiivityyppi": 1, "kai": 4, "l\u2019l\u2019e(h": 2, "h\u00e4vitti": 1, "ik\u00e4v\u00f6id\u00e4": 1, "tehdasty\u00f6h\u00f6n": 1, "valintaan": 1, "sai": 39, "suomalais-ugrilaiselle": 2, "opettaa": 1, "andtanes": 3, "luteerinuskoista": 1, "prione\u017eja": 1, "istuot\u2019en": 1, "passiivimuotoja": 1, "pohjoismaisten": 1, "soahkari": 2, "r\u00e4\u010d\u010din": 1, "havaittu": 8, "muinaisuudesta": 1, "omakielisiin": 1, "lyydil\u00e4isill\u00e4": 4, "suunnitelmassa": 1, "murrealueella": 8, "misukansel\u00e4ss\u00e4": 1, "vill": 1, "kantaveps\u00e4l\u00e4isest\u00e4": 1, "lismi\u00e4": 1, "sever": 1, "tul\u2019ii\u017eiin": 1, "pidel\u2019ta": 1, "nykyisill\u00e4": 1, "syrga": 1, "litterointity\u00f6ss\u00e4ni": 1, "tiutiassa": 6, "kirjakokoelmaan": 1, "verkkojen\u2019": 1, "ifr\u00e5n": 6, "kriteerej\u00e4": 3, "n\u00e4kemyksen": 10, "nukkua": 3, "etnografisessa": 4, "168\u2013175": 1, "16\u201319": 2, "gubernskago": 2, "tulkinta": 1, "suudida": 1, "n\u2019iemak": 2, "fonologiaa": 2, "monoftongeista": 1, "deminutiivisten": 1, "ainoana": 2, "ulottunut": 6, "100-vuotias": 1, "salmenniskaan": 1, "branchin": 6, "finskogo-suomi": 1, "selityksin": 1, "h\u00e4nd\u2019ikaz": 1, "paluumatkalla": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 1, "entiseen": 7, "idiolektilleen": 1, "tilan": 1, "kehittynytt\u00e4": 2, "ahavatuulien": 2, "jahnovo": 1, "ongelmallista": 4, "monoftongeihin": 2, "ilmi\u00f6": 9, "kinnerm\u00e4keen": 1, "suoraan": 13, "kirkonkyl\u00e4": 4, "diftongillisista": 1, "et\u00e4h\u00e4n\u00e4": 1, "erillismurteissa": 1, "is\u00e4\u00e4\u2019": 1, "h\u00f5imurahvaste": 1, "1907": 4, "n\u2019iemi": 2, "2014": 14, "\u0161indaa": 1, "257\u2013261": 1, "pahomovilta": 1, "nu-loppuiset": 1, "l\u00e4hestytt\u00e4v\u00e4": 4, "suuntasi": 1, "\u0434\u0438\u0430\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c": 1, "tsentral\u2019nyi": 1, "tutkimuksissa": 16, "lyydil\u00e4istaustaisia": 1, "yhteydess\u00e4": 23, "1987\u20131991": 2, "local": 1, "liittyv\u00e4t": 17, "dialektologii": 2, "5111915": 1, "finskogo": 1, "tekemiseen": 1, "ulkopaikallissijoissa": 2, "ajeldih": 1, "kokoon": 1, "tarkoitetaan": 6, "saamelaisper\u00e4inen": 3, "sukua": 3, "peseytyk\u00f6\u00f6n\u2019": 1, "asiapapereissa": 2, "heimokielen": 2, "kirjoitti\u2019": 1, "vartalon": 2, "tutkimuksen": 37, "suojelushenki": 1, "kieltens\u00e4": 1, "kirjoitelman": 1, "27viii1980": 1, "perinnekirjassa": 1, "opastai": 2, "lastu": 1, "lyydil\u00e4istutkimuksiin": 1, "540\u2013541": 1, "kulkeutuneiksi": 1, "lyhyt-illiset": 1, "kielitieteess\u00e4": 3, "historical-comparative": 2, "set": 3, "1478": 1, "sanansis\u00e4isen": 8, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 1, "ti\u00e4htiid": 1, "nimitet\u00e4\u00e4n": 2, "iil\u2019e": 5, "kontaktia": 1, "kuudam": 3, "basseina": 1, "saamentutkimus": 1, "kir\u2019itaa\u017eiid": 1, "pallasin": 12, "me\u010duoi": 1, "attribuuttina": 2, "pogoskaja": 1, "refleksiivitaivutus": 2, "vied\u00e4nee": 2, "paikannimist\u00f6n": 5, "kutsumien": 1, "istuutua\u2019": 1, "plosives": 1, "t\u2019esar\u2019": 1, "kolmes": 1, "h\u00e4\u00e4n-pronominimuodon": 1, "ajel\u2019tes": 1, "pezetuo\u017eebad": 2, "tari\u010den": 1, "vanhauskoiset": 3, "kandod": 1, "vienalaismurteet": 4, "korpusa": 1, "vokaalista": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4\u2019": 1, "muuttoliikkeiden": 1, "ke\u00e4delett\u00f6s": 1, "osoittaminen": 1, "puhuvien": 1, "peze\u017eiim\u00f6is": 2, "pot\u0161in": 1, "k\u00e4ttes": 1, "mven": 1, "1990b": 2, "hi\u017eina": 1, "asumaan\u2019": 1, "vepsa": 1, "tutkijat": 25, "tutkimusryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "mieklahtenkuar": 1, "kyl\u00e4murteista": 1, "sanakirjan": 34, "beps": 1, "yksikk\u00f6muotoja": 2, "ilmaisevia": 1, "j\u00e4lkitavuissa": 4, "identifikaatiot": 4, "tul\u2019i": 4, "korel\u2019skije": 3, "esiintyv\u00e4ss\u00e4": 1, "kruug": 1, "haastatteli": 3, "muisto\u2019": 1, "l\u2019e": 6, "ulottuisi": 1, "l\u00f6yt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "tekij\u00f6ihin": 1, "sananloppuiset": 2, "malani": 1, "kirjain": 3, "toisinaan\u2019": 1, "suomalais-ugrilaisiksi": 1, "vienankarjalaisia": 1, "huome": 1, "p\u00fchkt\u2019\u00e4": 1, "sekamurteiden": 2, "menetelmien": 1, "it\u00e4ryhm\u00e4n": 1, "\u043b\u044e\u0434\u0438\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438": 2, "pitkin\u00e4": 2, "n-tunnuksisia": 1, "tuntui": 1, "kksssa": 3, "gerda": 1, "kuuj\u00e4rvell\u00e4": 112, "periytyneet": 2, "\u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445": 1, "asuinsijoillaan": 1, "32\u201336": 1, "lyydil\u00e4isdelegaatit": 1, "unkarissa": 1, "ajoitettujen": 1, "s\u2019il\u2019ii": 5, "yrittiv\u00e4t": 3, "where": 2, "poikkeuksellisesti": 7, "viitisen": 1, "aunuksenvaikutteisia": 1, "syv\u00e4ri\u2013suojunjoki": 4, "pest\u00e4neen\u2019": 2, "tschuudilaiset": 2, "ilmaisun": 1, "muaihe": 3, "kylien": 29, "murdehet": 1, "208\u2013209": 4, "vaikuttaneen": 4, "1969\u20131978": 1, "irdau": 1, "kannattaneet": 1, "huotarinen": 2, "skk": 1, "huomattu": 1, "eteenp\u00e4in": 2, "v\u00e4hemmist\u00f6ss\u00e4": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4\u00e4n": 1, "vastaava": 1, "tulleeseen": 1, "lyydp-karj": 1, "ukazatelem": 2, "partitiivina": 1, "ven\u2019an": 1, "(uuni": 1, "teista": 2, "assimilaatiota": 2, "buolu": 2, "lmun": 8, "vaativat": 1, "seikan": 2, "23\u201326": 1, "kivi": 1, "paikkakunnat": 1, "pez\u2019ii\u017eiimuo(\u017ee": 1, "mur\u2019z\u2019\u00e4in\u2019": 1, "nuoret\u2019": 1, "49\u201353": 3, "my\u00f6h\u00e4isen": 2, "saksaksi": 1, "melkoinen": 1, "soginskoje": 1, "laajalti": 5, "keisarillinen": 1, "verovapaan": 2, "perspectives": 2, "\u0438\u0445": 4, "allofonina": 3, "vologdan": 1, "v\u00e4henem\u00e4\u00e4n": 1, "muodostaen": 1, "kuvauksessaan": 1, "tjur\u2019mino": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 15, "kapeana": 3, "suurlahden": 8, "dostatot\u0161no": 1, "siga": 3, "foneettiseen": 1, "rodovom": 1, "otaksuttavissa": 3, "siud": 1, "mukaiset": 1, "klusiiliutumisen": 1, "yksityisist\u00e4": 1, "jegorova": 10, "l\u2019\u00f6il\u2019": 1, "433\u2013437": 2, "asukasluku": 1, "siviilisota": 1, "yleisty\u00e4": 1, "bahalauk": 1, "ranu": 3, "sistem": 1, "l\u2019\u00fch\u00fcdad": 1, "19\u201326": 3, "42\u201344": 2, "kakla": 1, "s\u2019iluo": 1, "diftongiparille": 1, "m\u00e4net\u00e4n": 1, "puolin": 1, "huomiotta": 2, "tukkeja": 1, "ka\u010dottoh": 1, "1924\u20131925": 1, "etnonyymeill\u00e4": 3, "puolta": 1, "kaidalla": 1, "terusel\u2019l\u2019\u00e4s": 1, "\u043a\u0438\u0432\u0433\u0430": 1, "51\u201353": 1, "akk": 10, "mukaisesta": 1, "kuuluivatkin": 1, "vuosivadalta": 1, "hy\u00f6dyksi": 1, "pe\u017eietemme": 2, "artikkelisarjansa": 1, "kriteereist\u00e4": 1, "poigana": 2, "transkriboi": 1, "kansallisuuskarttaan": 2, "plemjannyje": 1, "histo": 1, "ozavembi": 2, "ei\u010d\u010di": 2, "100-letiju": 2, "zi-aineksinen": 1, "kirjoituksissa": 3, "kielialue": 4, "vaaseninjokea": 6, "murteentutkimuksessa": 1, "kanta-asukkaisiin": 1, "uo-diftongia": 1, "tule\u00dfi": 1, "ratkaisu": 1, "tehk\u00f6\u00f6t": 2, "erosijat": 3, "toimitteita": 6, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4isiin": 1, "kaupungissa": 7, "sjur\u2019ga": 2, "magannu": 1, "osoittivat": 1, "morfologiset": 1, "heijastanee": 1, "si\u00e4": 19, "\u010daigii": 1, "issutta\u010d\u010di": 1, "99\u2013102": 1, "1969": 20, "reduktio": 4, "valta-alueiden": 1, "refleksiivitaivutusta": 1, "ehti": 2, "teile": 1, "p\u00e4lj\u00e4rvi": 3, "(leip\u00e4viipale\u2019": 2, "puitteisiin": 1, "puti": 2, "matkustanut": 1, "loppusivuilla": 1, "levinnyt": 2, "erityisesti": 10, "struktuurikeskeisest\u00e4": 1, "kuntien": 13, "entiselt\u00e4": 1, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ilaan\u2019e": 2, "10\u201315": 1, "edellei": 2, "ensimm\u00e4isess\u00e4kin": 1, "lyvvin": 5, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 4, "pohjoisia": 1, "suhteensa": 1, "kansasta": 3, "refleksiiviseen": 1, "ajella": 4, "kysymysliite": 2, "ajatella": 3, "ehditty": 1, "ahlqvistilta": 3, "l\u2019idn": 3, "eliasa": 1, "vesi\u2019": 1, "1822": 1, "through": 1, "104\u2013107": 1, "njuhovo": 2, "stafejev": 1, "\u0161-murteista": 1, "merkuljeville": 1, "lyydikk\u00f6l\u00e4iset": 1, "poig": 3, "2006\u20132013": 1, "kuldan\u2019i": 3, "antaa\u2019": 4, "t\u00f6rm\u00e4yksest\u00e4": 4, "veps\u00e4ns\u00e4vyinen": 1, "seitsem\u00e4n": 1, "s\u2019iudad": 1, "putki": 1, "russko-karel\u2019skij": 3, "62\u201364": 4, "elatiivi": 4, "asnu": 1, "sijoitetuissa": 1, "halj\u00e4rvelt\u00e4": 1, "suomensukuisten": 8, "bilingual": 1, "tunkualla": 2, "mellifera": 1, "ven\u00e4-vepsl\u00e4ine": 1, "kysymyksen": 1, "kukoi(nharj": 1, "programmin": 1, "\u0161id\u2019j\u00e4rv": 2, "mcmlxxxii": 1, "itoi": 2, "kinduz": 1, "lyydil\u00e4ishaastattelujen": 1, "\u010di-prolatiivi": 1, "\u0161anotta-nneh": 1, "loru": 1, "neuvosto-karjala": 4, "lyydinasuisella": 1, "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c": 1, "p\u00e4sttud": 1, "nauhoitearkistossa": 1, "nissil\u00e4": 87, "aune": 1, "tekev\u00e4t": 3, "verkko\u2019": 1, "l\u2019inoba": 1, "nimimallia": 1, "tuovat": 1, "diftongiparin": 4, "inf": 7, "124\u2013136": 1, "came": 1, "\u0434\u0432\u0435": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4kseni": 2, "lyydinkielisi\u00e4": 2, "minun\u2019": 1, "f\u00f6rut": 1, "akv": 3, "\u00fchts\u00e4n": 2, "ominaisten": 1, "l\u00f6nnrotilta": 2, "periytyisi": 2, "noagla": 4, "ksen-lopun": 1, "lyhytklusiilisia": 1, "sparsely": 1, "sravnitel\u2019nyje": 1, "nor\u2019m": 2, "pivdus": 2, "kaskanasta": 2, "suojunjoki": 1, "vilinbahov": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 10, "livvin": 20, "plenares": 1, "bubrihin": 49, "tarkentaisi": 1, "noidal": 1, "analogisesti": 5, "leimaavaa": 1, "suorittamansa": 3, "suik": 1, "pu\u010d\u010di": 1, "georgios": 1, "(j\u00e4rven": 1, "hopeanvalkea": 1, "kirjoitusnormiin": 1, "kirjoitetut": 1, "tulomaj\u00e4rvelle": 2, "isoon": 1, "opetetun": 1, "mallina": 3, "kallio": 7, "\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430": 1, "suola\u0161te": 2, "pidentymistapauksista": 1, "asiantuntijana": 1, "prosenttia": 4, "liitepartikkeliksi": 1, "peldod": 1, "edustavasta": 1, "saaneensa": 4, "peste": 1, "esitteess\u00e4": 1, "hk": 1, "prja\u017einsk": 1, "n\u2019\u00e4gob": 1, "leiv\u00e4s": 1, "kielioppie": 2, "12\u201313": 8, "ot\u0161erki": 4, "l\u00e4nness\u00e4": 3, "tehtaasta": 1, "sillo": 8, "197\u2013199": 1, "feoktistov": 1, "kaksivartaloiset": 1, "suoma": 9, "nke-p\u00e4\u00e4tteinen": 2, "sanastollista": 2, "grammatit\u0161eskije": 1, "strukturaalisesta": 3, "suoria": 2, "kerrottiin": 2, "asumisalueestakin": 1, "utsade": 1, "m\u00e4\u00e4rien": 2, "hronologit\u0161eskij": 1, "suomalais": 5, "adverbimuoto": 6, "gt\u00e4": 2, "structurally": 1, "kansankieless\u00e4": 2, "linna": 3, "tieyhteydet": 1, "kar\u2019d\u2019ai\u017eenk\u00fcl\u00e4": 1, "blef": 1, "\u00fchteks\u00e4": 3, "moo": 12, "mundj\u00e4rvest\u00e4": 1, "varo\u2019": 1, "vastineena": 4, "tullahen": 3, "s-loppuiset": 2, "lintuja": 2, "passiivia": 7, "1980-luvulla": 1, "tarkoittivat": 1, "diakroniseen": 2, "\u0161tatam": 1, "varuamah": 1, "my\u0161lenija": 1, "kar\u2019d\u2019aine": 1, "kiel\u2019": 3, "kinovit\u0161i": 1, "j\u00e4rell\u00e4h": 2, "kaukainen\u2019": 1, "lahten": 1, "karj-aun-lyydil\u00e4iset": 2, "liitti": 2, "330\u2013334": 1, "ladv": 2, "osoittaen": 1, "periytyneiden": 1, "kielimuodon": 22, "spirantit": 1, "katsoivat": 1, "suff": 4, "hahmottamaan": 1, "ontaj\u00e4rvel\u00e4isten": 1, "jakautui": 1, "httpdbgwfinlitfiskvrskvrphtml": 1, "d\u2019umala": 2, "jonkat\u00e4hden": 2, "1942a": 6, "kielentutkimusmatkalla": 1, "ta\u0161kenitsy": 1, "\u00fchtele": 2, "istuudutaan": 1, "erottavat": 3, "ihminen": 4, "monastyr": 1, "valdoman": 1, "nimitykseen": 2, "jalgubskoje": 2, "viranomaisiin": 1, "h\u00e4m\u00e4rtyneet": 1, "muuttuminen": 2, "\u0441\u0430\u043c": 1, "tieteenhistoriassa": 1, "pelduoine": 2, "piirteist\u00e4": 2, "santalaj\u00e4rven": 1, "arvoja": 1, "tutkimuskohteena": 1, "soumest": 2, "ved\u2019ehiin(e": 4, "l\u00e4htien": 18, "perustelluksi": 1, "k\u00e4sin": 8, "palvelija\u2019": 1, "tukevan": 1, "puhuvista": 1, "leksikaalisista": 1, "vanhahtava": 1, "h\u00e4\u00e4buva": 1, "kristukseen": 1, "sananloppuisissa": 1, "p\u00e4tsi": 2, "87\u201388": 1, "oon": 4, "filiala": 1, "1000-luvulle": 3, "bembel\u2019i": 1, "ilmaisusta": 1, "himjeg": 1, "monesti": 1, "s\u00fc\u00f6d\u00e4neh": 2, "kirjaimella": 11, "pyrit\u00e4\u00e4n": 2, "saadaksemme": 1, "otetaa": 2, "edustuu": 7, "mezi\u00e4ne": 4, "mi-vartaloiset": 1, "loppib": 1, "puuttua": 1, "\u0161idozero": 1, "imperatiivin": 9, "156\u2013174": 1, "mavon": 1, "puhuttuun": 2, "palolammin": 1, "structural": 3, "metts\u00e4hinen": 1, "kandan\u2019": 1, "asuvien": 3, "1795": 1, "oppiainetta": 1, "infinitiivin": 9, "bobain\u2019e": 1, "katkesi\u2019": 1, "kuu": 4, "krohn": 1, "derst\u00e4des": 1, "228\u2013230": 2, "suud\u2019ida": 1, "tah": 1, "laane": 1, "tietoihin": 5, "alkupuolella": 1, "lauseet": 1, "seuraavanlaista": 1, "m\u00e4ttaz": 5, "ihmiselt\u00e4": 1, "2005b": 3, "d\u2019d\u2019": 1, "verk": 1, "\u00e4\u00e4nneopillisen": 1, "jollainen": 1, "varuo": 3, "l\u2019uudikoit": 1, "260\u2013261": 5, "l\u00e4heisint\u00e4": 1, "ltt\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 1, "vaapsahainen\u2019": 2, "s\u2019erta": 4, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 2, "ulottuvilla": 1, "peseytyneet": 1, "wepserna": 1, "nomineihin": 4, "ilmaisuun": 2, "milee": 6, "hell\u00e4sti": 2, "kuuldud": 3, "d\u2019oda": 1, "29\u201333": 2, "niin\u2019": 1, "astevaihtelusuhteen": 1, "z\u00fc": 1, "l\u00e4\u00e4niss\u00e4": 23, "2500": 1, "2012b": 5, "jumalinen": 1, "muodon": 6, "pesnja": 1, "kirjoituksessaan": 2, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u0435": 2, "kslliset": 2, "muinaisj\u00e4\u00e4nteisiin": 1, "nuorehkoja": 1, "views": 2, "weps\u00e4n": 21, "vai": 310, "veded": 1, "kuvattua": 1, "verottamalla": 1, "ohjeet": 1, "ep\u00e4puhdasta": 3, "muistiinpanonsa": 1, "vllisten": 1, "pezezemme": 3, "sosiaaliset": 5, "georgija": 1, "esitettyj\u00e4": 1, "jumalah": 2, "laskematta": 3, "havaintojaan": 1, "pysy\u00e4": 1, "vavarno-lekseemin": 2, "luadu": 1, "kuuj\u00e4rvel\u00e4isell\u00e4": 1, "nasaalin": 5, "etel\u00e4kyliss\u00e4": 1, "kirjaimet": 1, "paateneessa": 17, "67\u201368": 2, "merkint\u00e4virheit\u00e4": 2, "kandan": 1, "karjalain\u2019i": 1, "first": 1, "sulje\u2019": 3, "liine": 2, "ker\u00e4": 5, "pezn\u2019e": 1, "maija": 4, "ammattimets\u00e4st\u00e4j\u00e4": 1, "levikkiryhmiin": 1, "my\u00f6skin": 12, "401847": 1, "esitetyt": 1, "aiheutuvia": 1, "phn": 1, "my\u00f6": 1, "identifiointiarvoilla": 1, "n\u2019i\u0161ku": 1, "2591845": 1, "hallintokeskus": 2, "minusta": 1, "murretutkimustoimintaa": 1, "ter\u00e4v\u00e4t": 1, "alaiseksi": 1, "korttemp\u203fpuu": 1, "250\u2013251": 3, "testata": 1, "kielianalyysi": 1, "pezezen": 4, "sotskoile": 1, "1764\u201395": 1, "perustettiin": 9, "idemp\u00e4n\u00e4": 5, "muutenkin": 1, "ottakoot": 2, "kootut": 1, "tk-yhtym\u00e4ss\u00e4": 1, "kingitada": 2, "250\u2013263": 1, "ruat\u2019ihe": 1, "otakkuammo": 1, "\u00e4\u00e4nismurteita": 2, "monastyrei": 1, "ozernaja": 1, "d\u2019od\u2019he": 1, "asuma-alue": 4, "sodj\u00e4rven": 2, "sy\u00f6tiin\u2019": 2, "teoksillaan": 1, "p\u00e4\u00e4tti": 2, "zd": 1, "reliktinomaisia": 2, "tunnettujen": 1, "kuten": 51, "laht(i": 1, "punainen": 1, "l\u00e4hist\u00f6n": 1, "valmistaudut\u2019": 1, "blandning": 1, "onegina": 1, "44\u201348": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 3, "oloissa": 2, "s\u00e4rskiljer": 1, "vokaler": 1, "riiheh": 1, "my\u00f6h\u00e4inen": 1, "sateenkaari\u2019": 1, "jostakusta": 1, "vastineissa": 9, "tutustuttaa": 1, "monastyrjah": 2, "vertauskuva": 1, "valmistin": 1, "ehdonvallan": 2, "ielguu": 1, "murrepohjaltaan": 1, "toimitus": 1, "t\u00f6rm\u00e4ysmurre": 2, "363365": 1, "professori": 10, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4l\u00e4isiin": 2, "lyydinpuhujaa": 1, "kriteeri": 1, "isolle": 1, "kantasuomessa": 1, "akk\u203fi\u0161tuihe": 1, "jazykoznanija": 2, "yleisk\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4mme": 1, "luvun": 9, "nimi": 22, "tulnut": 1, "duumaataze": 1, "vas\u2019l\u2019an": 1, "ka\u010d\u010dokkah": 1, "\u043c\u0430\u0442\u0430": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 9, "\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435": 1, "ohella": 162, "sanottavan": 1, "unelma": 1, "geneettinen": 1, "rannalla": 11, "persoonapronominien": 7, "niiss\u00e4": 12, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "kielletyn": 1, "jemeljanovskajassa": 1, "bai": 3, "v\u00e4limurre": 1, "t\u2019ehnese": 2, "\u0161ilm\u00e4l\u00e4he": 1, "lyhenemistapauksia": 1, "kulttuuriset": 2, "ksen": 4, "aunukselaismurteisiin": 2, "l\u2019idnu": 2, "nnou": 1, "arhimandrit": 1, "pal": 21, "sairastumaan": 1, "kulkeutunut": 4, "t\u0161uudit": 4, "idem": 1, "transfer": 1, "paikkojen": 13, "ven\u00e4l\u00e4isper\u00e4isiss\u00e4": 1, "ilmi\u00f6tkin": 1, "152\u2013153": 2, "ombelda": 2, "162\u2013165": 7, "ljuvdik\u00f6n": 1, "suar\u2019ik": 1, "no": 56, "lyhyess\u00e4": 3, "t\u0161uudi-etnonyymilla": 1, "eurooppalaisen": 4, "tazavald": 1, "identiteetist\u00e4\u00e4n": 1, "korgeduzd": 1, "etnohistoriallisia": 1, "\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u043c": 1, "ravhan": 1, "koostuisi": 1, "kez(uoile": 1, "pyh\u00e4j\u00e4rvest\u00e4": 1, "220\u2013221": 1, "kulki": 10, "\u0161oltoz\u2019orad": 1, "lingvistinen": 1, "kir\u2019j": 1, "maihin": 1, "\u010dolma": 2, "tunnusomaiselle": 2, "petrovskije": 1, "valaisee": 3, "ilveksen\u2019": 3, "nimest\u00e4": 1, "s\u2019\u00fc\u00f6i": 1, "padany": 1, "p\u00e4\u00e4painollinen": 3, "ke-aines": 2, "3\u201334": 1, "aalto\u2019": 1, "pata": 1, "yl\u00f6s": 1, "m\u00e4nd\u00e4": 1, "l\u2019\u00e4ht\u00f6\u00f6": 1, "laatu": 2, "k\u00e4ytettyjen": 1, "erotukseksi": 2, "painetun": 4, "vapautettuja": 1, "vembel": 4, "museosaaren": 1, "pohdittu": 3, "panevat": 2, "1851": 12, "suuria": 4, "oosta": 1, "troitski": 1, "matkaraportissaan": 1, "d\u2019\u00e4r\u2019v-appellatiivia": 1, "mieklaht": 1, "\u00e4\u00e4nnej\u00e4rjestelm\u00e4ns\u00e4": 1, "koskevia": 21, "ortodoksinen": 4, "el\u00e4yty\u00e4": 1, "murretutkimusmatkan": 1, "muinaiskarjalaan": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 1, "k\u00e4siteltyyn": 1, "valossa": 4, "5\u20138": 2, "rikko": 1, "1943\u20131944": 1, "sihtasutus": 1, "153\u2013182": 1, "demografisten": 1, "kyps\u00e4\u00e4\u2019": 1, "establishment": 1, "komma": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 3, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 4, "l\u00e4heisyyteen": 2, "kronologia": 6, "varsin": 13, "vkss\u00e4": 1, "jazyku": 1, "liikuta": 1, "falja": 1, "monimuotoinen": 2, "\u010derkou": 1, "tavoittelu": 2, "kuuzelloo": 1, "s\u00f6nu": 1, "lueteltuihin": 1, "maailmankuvasta": 1, "opetusty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "murteistot": 3, "iivuun": 4, "esimerkkin\u00e4": 1, "voinut": 23, "maa\u2019": 12, "reflexiviaine": 1, "harri": 2, "en\u2019\u010de": 1, "kuntarakennetta": 1, "147\u2013153": 1, "\u0442\u0432\u0435\u0440\u0438": 1, "pezn\u2019e-heze-bad": 1, "bubrihiin": 2, "nhlliset": 1, "boreniukselta": 1, "vua\u017en\u2019elaa\u017eed": 1, "huondekse": 2, "syyn\u00e4": 2, "selityksineen": 2, "paloniemess\u00e4": 14, "neuvostoaikaiselle": 1, "ven\u00e4l\u00e4istyneet": 2, "illisen": 1, "p\u00e4sta": 2, "519\u2013520": 1, "naapuriv\u00e4est\u00f6ihin": 1, "i\u0161tutadan\u2019e": 2, "selostuksen": 3, "i\u0161tuih": 3, "man\u2019kampelt": 1, "taloutta": 1, "ost(amaha": 1, "n\u2019enav\u2019id\u2019et\u2019": 1, "vott\u0161inaan": 2, "mainittava": 1, "s\u00fck\u00fcz\u00fcl\u2019l\u2019\u00e4": 1, "voinui\u017e": 1, "l\u00e4himpi\u00e4": 3, "suain": 3, "nykyajan": 1, "fuf": 3, "k\u00e4tt\u00e4\u2019": 1, "keskiveps\u00e4st\u00e4": 4, "vahvana": 1, "etev\u00e4": 3, "poigal": 2, "dinfongi-uan": 1, "kielilainoista": 1, "kehittyneit\u00e4": 1, "peznuu\u017eiimuu\u017eebad": 1, "kielenpiirteit\u00e4": 1, "huoneessa": 1, "ulottuvalla": 1, "analogisia": 2, "omintakeisia": 1, "\u0161idoja": 1, "keisarinna": 2, "vize": 1, "lauttana": 1, "passiivimuodoissa": 4, "5331\u20135333": 1, "okulovskaja-kaara": 1, "taivutuksessa": 5, "l\u2019idnaspi\u00e4": 1, "s-morfeemi": 1, "konsa": 1, "bemmel": 4, "ruadoohe": 3, "k\u00e4sittelem\u00e4ni": 1, "koskevaan": 3, "selk\u00e4\u00e4n": 2, "tserkov": 1, "keruumenetelm\u00e4st\u00e4": 1, "poajet": 1, "istuttanut": 1, "aloittanut": 1, "lyydinpuoleisen": 8, "huolestuttaa": 1, "ostrov": 2, "levyinen\u2019": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 4, "peseyty\u00e4\u2019": 6, "putoavat": 1, "saada\u2019": 1, "finsk": 2, "karhita": 1, "david": 1, "sijainneesta": 1, "varovaisesti": 2, "russko-korel\u2019skij": 1, "pr\u00e4k\u00e4ss\u00e4": 2, "hahmottuman": 1, "lainautunut": 5, "menetelm\u00e4": 1, "s\u00fcrd\u2019e": 1, "sis\u00e4-ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 9, "d\u2019": 2, "hen-tyyppiin": 1, "tutkimusmatkalle": 1, "p\u00fc\u00f6v\u00fc": 2, "sekaantuessaan": 1, "partitiivissa": 5, "i\u0161tut": 2, "vi": 26, "kehittyneelle": 1, "mecaspi\u00e4": 1, "navetan": 1, "m\u00f6st(ona": 1, "pyyntiin": 1, "ugrica": 1, "levitt\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "kiviin\u2019e": 3, "pezen": 1, "\u010d\u010d": 2, "gos\u2019t\u2019imah": 1, "ruaduu": 1, "j\u00e4rilleh": 3, "l\u2019\u00e4htkes": 1, "pu": 2, "l\u00e4htee": 6, "tutkimuslaitoksilla": 1, "karango": 2, "s\u00f6b": 2, "s\u00e4r\u00e4\u00e4dab": 1, "1176": 2, "\u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 1, "tunnetuista": 1, "tedri": 1, "n\u2019iska": 3, "tarkasteltu": 1, "taugad": 1, "toimitetussa": 1, "syv\u00e4riin": 6, "persoonassa": 9, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 2, "lyydk": 91, "luentosarjasta": 2, "likitienoossa": 1, "4162": 3, "sovitetaan": 2, "murteisiin": 27, "muinaistarujen": 1, "gn": 3, "der": 6, "suahar\u2019it": 1, "raadada": 1, "tetrij\u00e4rven": 1, "ambu": 1, "tuttuushypoteesi": 3, "lyydil\u00e4isper\u00e4iseksi": 1, "uhtuan": 4, "omas\u2019ien": 1, "samojen": 6, "lehtinen": 13, "teksteiss\u00e4": 11, "redaktorom": 1, "maalaispoliiseille": 1, "dvor": 1, "pellon": 3, "tarojeva": 5, "virallisesta": 4, "asutuskeskusten": 1, "\u0441\u0432\u043e\u044f": 1, "puoleen\u2019": 1, "telot": 1, "eteniv\u00e4t": 1, "v\u00e4limuoto": 1, "saukko": 1, "t\u00f6rm\u00e4siv\u00e4t": 1, "t\u2019ervhuz": 1, "korkeammaksi\u2019": 1, "sagarvoi": 1, "mecuon\u2019iem": 2, "kerd": 12, "kogonu": 1, "l\u2019\u00f6tuo": 1, "uudempaan": 1, "niegle": 1, "\u0442\u0430\u043a\u0438\u0445": 1, "roots": 1, "huuhtoudut": 2, "143\u2013147": 1, "pezezui": 1, "alueella": 53, "jag": 8, "antaisivat": 1, "1963a": 15, "monoftongiutuneiden": 1, "vanhauskoisille": 1, "d\u2019o": 3, "juota": 1, "tapaiset": 3, "tp": 10, "kulttuurisia": 1, "adessiivi-ablatiivissa": 1, "k\u2019ego": 1, "\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435": 2, "lyydil\u00e4issyntyinen": 1, "pohjempana": 1, "pistoksien": 1, "ruvettiin": 1, "ut-loppuisten": 1, "tulgahazebad": 2, "lapp": 1, "synkretistisess\u00e4": 1, "veps": 136, "ep\u00e4selv\u00e4": 2, "transkriptiota": 7, "r\u2019\u00e4ccin": 1, "into": 6, "1741\u20131811": 2, "niihin": 15, "vnutrennih": 1, "\u0161-morfeemiin": 1, "98\u2013100": 3, "kerj\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "korpiselk\u00e4": 3, "sredstva": 2, "\u043d\u0435\u043c": 1, "k\u00fclpt\u2019akse": 1, "ze-aineksen": 2, "lyvvinkieli": 1, "ksen-tyyppiin": 1, "it\u00e4ist\u00e4": 1, "suomalaiskarjalaisten": 1, "nord-tschudiskan": 2, "merkitsev\u00e4": 1, "dift": 1, "korpi": 1, "nllisi\u00e4": 2, "characterized": 1, "klusiilistunut": 4, "niina": 2, "ol\u2019em": 1, "aigaa": 2, "luostaria": 2, "1998": 24, "ruaduin": 1, "weilin": 1, "light": 1, "tunnettuun": 1, "115\u2013131": 1, "johtohahmolla": 1, "i\u00e4kk\u00e4it\u00e4": 3, "randaha": 2, "rannikkoseudut": 2, "pohjoislyydiss\u00e4": 36, "simanisto\u2019": 1, "varhain": 4, "niska": 4, "kaikkin\u2019": 1, "ik\u00e4v\u00f6inyt": 1, "akad": 3, "l\u00e4himpiin": 5, "tietynlaista": 4, "doloto-muodon": 1, "kohendoa": 4, "kosmaksen": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4nyt": 5, "miul": 1, "ratas": 1, "kantaa": 16, "my\u00f6h\u00e4isi\u00e4": 1, "intensiivisen": 1, "saups\u2019ii": 1, "korkein": 1, "akt": 87, "hot\u2019a": 1, "muistini": 1, "vastuz": 1, "tappaa\u2019": 6, "ven\u00e4l\u00e4islainoihin": 2, "ambui": 1, "nuor": 2, "kieliasenteissa": 1, "jatkuneeseen": 1, "kokkonen": 2, "saaran": 1, "nob": 1, "varttui": 1, "h\u00e4kki\u00e4": 1, "mecteab": 2, "vilhal": 1, "jatkuu": 4, "la\u0161k(e": 1, "varhaisemmalla": 1, "ven\u00e4l\u00e4islaina": 2, "nykyisess\u00e4": 4, "viittaavia": 8, "kansaansa": 1, "artikuloituina": 1, "lyydi-osa": 1, "ruoduomme": 1, "kes\u00e4isin": 1, "l\u2019\u00fcud\u2019iks": 2, "j\u00e4lki-in": 1, "johdanto-osassa": 2, "iihin": 1, "ze-p\u00e4\u00e4tteell\u00e4": 1, "123\u2013130": 1, "toimeksi": 2, "sl\u00e4": 1, "perusjakoa": 1, "koskevan": 1, "tarkekirjoitusta": 1, "yleistyminen": 1, "sivistyseuran": 1, "puhu": 1, "varieties": 5, "tanhuo": 5, "koiralla": 1, "mi(jak": 2, "syntyhistoria": 1, "tavoit": 1, "loppusoinnun": 1, "autioitunut": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisyydess\u00e4ns\u00e4": 1, "veps\u00e4": 276, "kutsu": 3, "t\u0161arnavolok": 1, "ven\u00fc\u00e4hek\u0161i": 1, "matkamuistoina": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 6, "ahnuz": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 2, "pieli": 2, "geografit\u0161eskoje": 3, "aimo": 49, "selke\u00e4t": 1, "tapahduttua": 2, "yliopisto": 18, "104\u2013110": 1, "izsledovanija": 2, "lienn\u00f6\u00fc": 1, "t\u2019ienda": 1, "edellytti": 2, "asuttaneen": 1, "loitsuperinteest\u00e4": 1, "\u00e4ij\u00fc": 3, "aan": 8, "here": 1, "m\u00e4gr\u00e4d\u2019d\u2019\u00e4rvi": 1, "\u010dei": 1, "lyhyt\u2019": 1, "arvioidaan": 1, "johtuvaa": 2, "ot\u2019ii": 1, "akateemisissa": 2, "d\u2019okstaze": 1, "bukolnikovassa": 1, "kolmi\u010di": 1, "lahjakirjassa": 2, "omakielinen": 6, "ven": 317, "l\u00e4hisukukielist\u00e4": 1, "kertonee": 1, "takk": 2, "muodostamaa": 1, "synkroninen": 2, "bibaleh": 1, "halgia": 1, "paholainen": 1, "challenges": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misest\u00e4": 1, "karbolo": 2, "karpalo\u2019": 1, "itkoselle": 1, "harvinainen": 4, "iljuha": 1, "aleksei": 5, "lai\u0161ka": 1, "jevs": 1, "official": 2, "ven\u00e4j\u00e4nn\u00f6ksineen": 1, "lammille\u2019": 1, "prosvja\u0161t\u0161enije": 1, "kaivoa": 2, "\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c": 2, "palanderilta": 1, "kazakk": 1, "235\u2013237": 1, "soksu": 1, "l\u2019\u00e4mbi\u0161tuda": 2, "63\u201364": 1, "lyydil\u00e4isryhmittym\u00e4": 1, "ilmestymisvuodeksi": 1, "voprosniki": 3, "nd-yhtym\u00e4\u00e4": 1, "kunta": 6, "kuvitella": 3, "guba": 6, "policy": 1, "vii\u0161koumattuk\u00fcment": 3, "miksik\u00f6\u2019": 1, "levitt\u00e4m\u00e4": 1, "antud": 1, "njuk\u2019\u010d\u00e2": 1, "alaisena": 2, "usmana": 3, "torua": 1, "veraad": 1, "pohjoisissa": 4, "hedisto": 1, "pohjoisin": 3, "377\u2013381": 2, "pojat\u2019": 2, "keski": 44, "kokonaisuuksina": 1, "etk\u00f6\u2019": 1, "etujoukkojen": 1, "\u0436\u0435": 3, "lyydi-sanue": 2, "horna": 1, "omintakeiselta": 1, "j\u00e4tt\u00e4neet": 3, "vesist\u00f6alue": 1, "l\u2019\u00fcud\u2019ikuoid": 3, "1703": 2, "ani": 2, "arskaht\u2019": 1, "sen-p\u00e4\u00e4tteist\u00e4": 2, "kolme\u2019": 3, "taivaankappale": 1, "jyrk\u00e4nm\u00e4ki": 2, "m\u00e4noba": 2, "k\u00e4v\u00fct\u0300\u2019ihe": 1, "europaeuksella": 2, "pohjoislyydil\u00e4isess\u00e4": 2, "p\u00e4ls\u2019": 1, "sis\u00e4asiainministerin": 1, "lyhytvokaalisissakin": 2, "k\u00e4skend": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4ne": 1, "tverinkarjalalle": 1, "painovirheen": 1, "ep\u00e4itsen\u00e4isiksi": 1, "saanut\u2019": 1, "171\u2013172": 2, "illatiivi": 3, "ludetta\u2019": 1, "\u0161uvata": 1, "kuuj\u00e4rvel\u00e4isest\u00e4": 1, "asuiset": 2, "kirkkaat": 1, "k\u00e4sityksemme": 1, "n\u2019\u00fcg\u00fcd": 1, "palvelemaan": 1, "\u00e4\u00e4nne": 7, "etteh": 1, "takoa\u2019": 1, "lyydil\u00e4isist\u00e4": 17, "varsinaiskarjalan": 56, "n\u00e4kemyksest\u00e4\u00e4n": 1, "lainausmerkkej\u00e4": 1, "suadud": 1, "kuvauksiaan": 1, "1767": 2, "m\u00e4nt\u2019i\u00e4": 1, "d\u2019\u00fcrk\u00e4mm\u00e4gi": 1, "characteristic": 1, "kllisen": 1, "prestiisi": 3, "h\u00f6istek": 1, "\u2019riisuutuu": 1, "vied\u2019ihe": 1, "it\u00e4karjalasta": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "t\u2019\u00f6rkkeen": 1, "kintahan": 3, "teet": 3, "synnyt": 1, "390\u2013393": 1, "klusiililoppuisilla": 1, "luotettavilta": 1, "suhteisiin": 1, "roata": 1, "kiugua": 2, "1942\u20131944": 1, "suoranainen": 2, "sivua": 2, "al\u2019embain\u2019e": 1, "l\u00f6\u00fcde\u00e4": 2, "weps\u00e4l\u00e4isemme": 1, "mez\u2019g\u2019\u00e4in\u2019e": 1, "taranta": 1, "v\u00e4est\u00f6jen": 2, "sijaintia": 1, "foneemiseksi": 1, "lyydil\u00e4islainoja": 1, "annetaan": 1, "syntyneen": 8, "etnografisena": 1, "ljudiki": 1, "palvelijoiden\u2019": 1, "48\u201352": 2, "sanan": 22, "sijaitsevaan": 4, "1894": 2, "parannettiin": 1, "tuokaa\u2019": 1, "kansallisuusoloihin": 1, "\u017ei(in": 1, "177\u2013178": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4ns\u00e4": 2, "ei-varsinaisiin": 1, "otaksutaan": 4, "tllinen": 2, "met\u0306": 1, "virolaisissa": 1, "(pensaan": 1, "korell": 1, "l\u2019\u00e4hn\u2019e": 1, "t\u00e4ydenn\u00e4n": 2, "hrestomatija": 1, "j\u00e4\u00e4t\u00e4": 4, "tekij\u00e4n": 7, "ked": 4, "noo": 1, "ned": 1, "kuvauksia": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 3, "ideologia": 9, "hallinnollisena": 1, "\u043d\u0438": 1, "varhaisiin": 1, "j\u00e4rjesti": 2, "too": 3, "k\u00fcnk\u00e4tt": 1, "talojen\u2019": 1, "karjalaksi\u2019": 1, "suureen": 2, "teki": 16, "el\u00e4m\u00e4nkaari": 1, "suksea\u2019": 1, "derevjannoje": 2, "taivutusmuotojen": 3, "halinen": 1, "johdonmukaisemmin": 2, "iso\u00e4idilleni": 1, "jevropeiskom": 1, "veraa": 4, "kot\u2019": 1, "it\u00e4": 2, "magedad": 1, "pyyhkik\u00e4\u00e4\u2019": 1, "sirta": 2, "1824\u20131829": 1, "varsinaiskarjalaisiksi": 1, "134\u2013135": 2, "97\u2013107": 1, "kyl\u00e4murre": 2, "piirrekeskeisest\u00e4": 1, "arkisto": 5, "uuniin\u2019": 1, "nuorat\u2019": 1, "j\u00e4lsi\u2019": 1, "suunnassa": 1, "laskuun": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6kset": 5, "108\u2013109": 2, "vol": 3, "taltta": 4, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 1, "verbivartalon": 1, "miata": 2, "kielellisiinkin": 1, "kielikseen": 2, "1926": 33, "t\u00e4ytett\u00e4ess\u00e4": 1, "ikoni": 4, "tie": 5, "toisenlaisen": 1, "jotka": 169, "jevropeiskoi": 4, "ylikorostus": 1, "rkk": 1, "henkil\u00f6n\u00e4": 1, "halveksiminen": 1, "ominaisuuksista": 2, "ontarvi": 1, "kondopo\u017eskij": 1, "l\u00e4hisukukielet": 1, "sanut\u2019t\u2019ii": 2, "pohjois-t\u0161uudilaisten": 1, "344\u2013345": 1, "stepanov": 7, "pez\u2019iimuo\u017ee": 2, "algahazebad": 1, "murteenaan": 2, "material": 9, "kyselyt": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyyn": 1, "vertailunsa": 1, "nostua": 1, "suffiksoituneet": 2, "palanderin": 2, "\u0161askol\u2019skij": 2, "kunnioitettiin": 2, "ven\u2019alaine": 1, "ostaa\u2019": 2, "p\u00f6vi": 1, "approksimatiivip\u00e4\u00e4tteen": 2, "keldan\u2019i": 1, "\u0438\u0437": 3, "\u00e4\u00e4nnekehityksen": 1, "weps\u00e4l\u00e4is-nimi": 1, "2sen": 1, "ll": 5, "luostarin": 4, "saiman": 1, "peseyty\u00e4": 2, "sovitan": 1, "sopii": 2, "maahan\u2019": 3, "murrekartastolle": 1, "sanoihin": 4, "verottamaan": 1, "erityisen": 3, "olikin": 2, "l\u00fcd\u2019ik\u0161": 1, "\u00e4\u00e4nitteet": 5, "nimeen": 3, "m\u00e4nt\u2019\u00e4": 1, "vott\u0161inojen": 1, "juosta": 1, "sanuta": 1, "perustajana": 2, "muata": 1, "kansanparantajia": 1, "kondan": 2, "kyseisille": 1, "aikakauskirjassa": 2, "j\u00e4lkipohdinnat": 4, "vastaavassa": 1, "104\u2013105": 12, "julkaisemaansa": 1, "velat": 1, "honkaj\u00e4rvi\u2019": 1, "osta(a": 2, "runsaissa": 1, "kuuj\u00e4rvel\u00e4inenkin": 1, "gatezero": 1, "viimein": 2, "annika": 2, "loppietaa": 1, "pagi\u0161ta": 11, "pitk\u00e4vokaalisia": 10, "\u00fc\u00fcll\u00e4": 1, "poikkeuksellista": 1, "alettiin": 3, "kontami": 1, "kielisukulaisuuden": 1, "lyydil\u00e4ismatkansa": 2, "ampta": 1, "tavoitti": 2, "zd\u2019": 1, "afanasjeva": 6, "schoksun": 2, "akveessa": 2, "kulkevasta": 1, "tagui\u010di": 3, "olisimme": 1, "luota": 1, "vakaita": 1, "tutkielmassaan": 1, "kuuj\u00e4rvel\u00e4isalueen": 2, "siin\u00e4kin": 1, "se": 129, "geminaattaklusiilien": 2, "omalla": 5, "aunukselaiskyliin": 1, "uinota": 1, "raata\u03b4ak": 1, "mukautua": 1, "au": 3, "tarkempi": 1, "astn\u2019ed": 1, "saaneena": 1, "matkap\u00e4iv\u00e4kirjassaan": 1, "t\u00f6r\u00f6kk\u00e4": 1, "r\u00e4c\u2019in": 2, "k\u00e4det": 1, "zgarbol": 4, "varhaislyydi\u00e4": 2, "lienou": 3, "laskelmissa": 1, "selville": 1, "karttaliite": 32, "piirteelle": 2, "loat\u2019ie": 1, "lampaiden\u2019": 3, "ryhmittelytapa": 1, "lyydinpuoleisten": 1, "suoritettaessa": 1, "tulluh": 3, "tai": 173, "ostand": 2, "tietoa": 14, "svad\u2019ib": 1, "vetotaipaleen": 1, "astevaihteluttomuudesta": 1, "2013": 55, "lembatsovassa": 1, "ajoin\u2019": 1, "mene": 1, "herukka\u2019": 1, "ottaneensa": 1, "presten": 1, "puu": 4, "tun": 2, "lyhytvokaalisissa": 1, "\u043f\u0440\u0438\u043c\u044b\u043a\u0430\u044e\u0442": 1, "ulotettava": 1, "t\u00e4ten": 6, "tihvin\u00e4": 3, "perusteilla": 1, "loppu-an": 1, "puolivokaalit": 1, "karjala-aunuslyydille": 1, "kirja-aunuksessa": 1, "huomioidaan": 3, "lokal\u2019nyje": 1, "perustein": 6, "otamme": 1, "halj\u00e4rvi": 3, "mietinn\u00e4t": 1, "1700\u20131800-luvun": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "etel\u00e4lyydi\u00e4": 2, "parannusloitsuja": 1, "l\u2019\u00e4mm\u00e4": 1, "vespa": 7, "loppuiseen": 1, "rinnalle": 2, "k\u00fcl\u00fcspi\u00e4": 1, "j\u00e4seni\u00e4": 2, "145\u2013146": 1, "sukulaisten": 1, "umpeutumista": 1, "kalaton\u2019": 1, "kerma": 1, "erot": 4, "sanojen": 9, "raatanee": 1, "cerkou": 3, "tyls\u00e4": 1, "menin": 1, "s-murteisiin": 1, "nationalities": 1, "ominainen": 37, "k\u00e4site": 8, "9\u201311": 2, "384\u2013385": 1, "merkuljevia": 1, "tapaat": 2, "mu\u010d(uoi": 1, "velgat": 3, "lehm\u00e4": 1, "311\u2013312": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 1, "samat": 5, "istutettu\u2019": 1, "godov": 1, "sungun": 1, "karjala-aunus-lyydist\u00e4": 1, "spi\u00e4": 2, "l\u2019e\u00fct\u00e4": 1, "483\u2013486": 2, "kumpu": 3, "aamen\u2019": 1, "216\u2013217": 1, "affrikaatallisesta": 1, "liiton": 2, "kallistunut": 1, "ssa": 1, "i\u017e\u00e4nd": 1, "liikuttaa": 1, "maasel\u00e4ss\u00e4": 1, "georgioksen": 1, "inorodtsev": 1, "researchers": 6, "rebuu": 4, "kielihistoriallista": 2, "makarov": 45, "kird\u2019aan\u2019e": 4, "kehtoon\u2019": 1, "mets\u00e4\u00e4n": 4, "luettelossa": 5, "tunnusomaisille": 1, "soinnillisiksi": 3, "wwwsalmi-saatiofi15": 1, "uslankoihin": 1, "naisesta": 1, "hiiri\u2019": 2, "metodologiaan": 1, "tehtaisiin": 3, "s\u00fcndah": 1, "n\u2019i": 2, "kerag": 1, "naagla": 4, "lappia": 4, "po\u010dinpoigad": 1, "veps\u00e4l\u00e4ismurteet": 1, "lyydil\u00e4isaktivistien": 1, "rajoituksesta": 1, "d\u2019uodaze": 9, "kaara": 4, "soille\u2019": 1, "422\u2013423": 2, "viitatessaan": 1, "metalliteollisuuden": 4, "liudentuneen": 1, "kalevalaisten": 1, "it\u00e4merensuomalaisen": 13, "l\u00f6ytynyt": 1, "velak": 2, "bibliografit\u0161eskim": 2, "tekemiss\u00e4\u00e4n": 1, "well": 3, "lienee": 13, "1908a": 4, "uusissa": 2, "ven\u00e4l\u00e4iseen": 2, "harju": 2, "veps\u00e4l\u00e4is-lyydil\u00e4is-aunukselainen": 2, "jalguba": 1, "taltta\u2019": 1, "uhtat": 1, "tahnut": 4, "kartoitettu": 2, "yhteinen": 9, "ord": 6, "olonets-karelian": 4, "kiehu": 1, "kerdan": 2, "\u00e4\u00e4nnehistoriallisin": 1, "hil\u2019t\u2019": 1, "dme-prolatiivi-komitatiivi": 1, "1764": 1, "s\u00e4ilytet\u00e4\u00e4n": 3, "useita": 5, "moninaisuuteen": 1, "l\u00e4mp\u00f6": 1, "pk": 6, "394\u2013395": 1, "puhuma-alueesta": 1, "j\u00e4i\u010d\u010d\u00fc": 1, "9121845": 1, "ajella\u2019": 2, "\u043f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439": 1, "varsinaiskarjalaisilla": 1, "\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f": 1, "(etel\u00e4karjalainen": 1, "mllisi\u00e4": 2, "lukee": 8, "ajettu\u2019": 2, "24\u201325": 4, "\u00ab\u0432\u0435\u043f\u0441\u0438\u0437\u043c\u044b": 1, "luonnon": 1, "lyydinpuoleisesta": 3, "pyydykset": 2, "kielipiirteet": 1, "ver\u00e4id": 1, "skoba": 1, "kielentutkijat": 1, "deras": 1, "etel\u00e4murteille": 1, "vitsa": 1, "oikean\u2019": 1, "lehnwortforschung": 1, "aftryck": 1, "minai": 3, "ym": 54, "kotimaisten": 11, "74\u2013100": 1, "sammumista": 2, "d\u2019uurtte": 1, "vahvaksi": 1, "koi": 1, "pr\u00e4k\u00e4n": 2, "pi\u00e4\u0161\u0161a": 1, "d\u2019eriinad": 1, "ehdottaman": 1, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6": 3, "aste": 5, "vastha": 1, "klusiili": 22, "mun\u2019d\u2019\u00e4r\u2019v": 1, "puolipitki\u00e4": 1, "veerahalla": 1, "varhaisena": 1, "1847\u20131850": 1, "murt": 1, "n\u00e4ytteen\u00e4": 1, "puhuivat": 4, "\u0161ivn": 3, "kosalma": 1, "pidustahei": 1, "riidell\u00e4\u2019": 1, "johdoksia": 1, "lambhiid": 1, "kielimuodokseen": 3, "hopeaisten": 1, "uudisasukkaiden": 1, "millo": 7, "eroavaisuuksista": 2, "itsen\u00e4inen": 3, "nyk": 8, "proisho\u017edenije": 2, "o\u017eattoma": 1, "nappimer": 1, "p\u00e4\u00e4tarkoitukselta": 1, "vaihtoi": 1, "kielitieteellisen": 1, "cen": 1, "tulemaj\u00e4rvelt\u00e4": 2, "muistelmansa": 1, "kapked": 1, "kehotus": 1, "karjalaa\u2019": 1, "vahnu": 4, "etel\u00e4npuoleisesta": 1, "musket": 2, "i\u2013ii": 4, "filologit\u0161eskij": 1, "eht\u00fc": 1, "k\u00fcnduz": 1, "\u00e4\u00e4": 22, "kiestinki": 1, "sinker": 1, "olisi": 44, "tarpeellisena": 1, "laatimassa": 1, "samaisen": 2, "belomorskin": 1, "miina": 1, "ze-p\u00e4\u00e4tteen": 1, "ohjaaja": 1, "k\u00e4yd\u00e4\u2019": 1, "35\u2013341": 1, "l\u00e4het\u00e4": 1, "valkea": 1, "ajatusmaailmaan": 1, "p\u00e4": 15, "edustuksen": 14, "kantasuomesta": 12, "uhanalaisin": 2, "uralica": 1, "dereven\u2019": 1, "ven\u00e4l\u00e4istutkimuksessa": 3, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "yhdist\u00e4nytt\u00e4": 1, "kielihistoriaan": 2, "ajeldau": 1, "yleisimpi\u00e4": 2, "d\u2019ogo": 1, "germ": 1, "rajantakai": 1, "polo\u017eenije": 1, "lineb": 6, "ollessaan": 2, "petrozavodskogo": 3, "t\u0161tenija": 1, "akanje": 1, "esimerkeiss\u00e4": 2, "moni": 1, "persoonissa": 2, "mts": 185, "neuvostoliit": 1, "i\u017eand": 12, "oppituoli": 4, "kaksikielisi\u00e4": 1, "bul\u2019kka": 1, "sittad": 1, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019it": 1, "i\u0161tuu": 2, "spisok": 4, "partitiivimuodoilla": 1, "ko": 18, "may": 1, "assimiloitunut": 1, "myy": 1, "kuldazen": 6, "ablatiivi": 2, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n\u2019": 1, "neuvostotiede": 1, "s\u2019iebr": 1, "alalyysi": 1, "kin\u2019d\u2019it\u2019t\u2019\u00e4u": 5, "aurinko": 1, "aikoihin": 11, "sijd": 1, "polveh": 1, "comes": 1, "kuldasto": 2, "hiidenkivi": 1, "taatto": 1, "koskenalan": 1, "karjalaistamaan": 1, "harvemmin": 9, "pert\u2019iin\u2019e": 1, "immeh": 1, "hyv\u00e4in": 1, "teksti\u00e4": 4, "mellifica": 2, "olkah": 2, "d\u2019uodahe": 3, "itsen\u00e4iseksi": 6, "oikeastaan": 7, "66\u201371": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4t": 3, "nenahuomn\u2019ed": 2, "selvityksess\u00e4": 4, "primae": 1, "sike\u00e4t\u2013makeat": 1, "omistetuissa": 2, "tulemaj\u00e4rven": 16, "osoittamaa": 1, "i\u0161tut\u2019ii": 1, "uiskennella\u2019": 1, "eksyi": 1, "liinob": 2, "kuljettanut": 1, "1841": 8, "kalevalamittaisten": 1, "korely": 10, "pe\u017eett\u00e4\u010d\u010deh": 1, "tasoittuneet": 1, "l\u00e4heiset": 1, "kunnat": 3, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4neet": 1, "saavuttaminen": 1, "\u2018veneen\u2019": 1, "yhteishankkeesta": 1, "valamuo": 1, "vi\u00e4nd\u00fc\u00f6id": 2, "munaj\u00e4rvess\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 1, "ludians": 8, "u-loppuisen": 2, "laatimiensa": 1, "kujolalla": 1, "also": 12, "teht\u00e4v\u00e4n": 1, "ilment\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4lkitavuihin": 1, "tunnistamisesta": 1, "kost\u2019ja": 1, "132\u2013136": 1, "tunguda": 1, "vatjasta": 1, "merkin": 1, "acter": 1, "olevata": 1, "mellits\u00e4n": 3, "scholtdj\u00e4rvest\u00e4": 1, "tunkua\u2019": 1, "muistaa\u2019": 1, "onkin": 6, "kultainen\u2019": 2, "1685": 1, "\u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c": 2, "kazakad": 2, "muille": 3, "kultan\u2019i": 3, "st": 11, "jtn": 1, "karjalais-aunukselaisiksi": 1, "vertailusanat": 1, "tuntemattomia": 1, "keskuksena": 3, "meien": 1, "b-p\u00e4\u00e4tteisi\u00e4": 2, "mill\u00e4": 5, "esittele": 1, "tilasto": 20, "kihlakuntaan": 6, "varhaiskantasuomi": 1, "juotih": 1, "kokino": 2, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u043c": 2, "analogiasta": 5, "analoginen": 6, "otsa\u2019": 1, "enligt": 1, "36\u201338": 1, "naapurien": 1, "varpa\u2019": 1, "suomalais-slaavilaisten": 1, "ajel\u2019t\u2019ihe": 1, "tschuderna": 1, "lahti\u2019": 6, "voinu": 3, "ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4": 2, "veneeseen\u2019": 3, "sanu": 1, "matrosank\u00fcl\u00e4": 1, "sen-p\u00e4\u00e4te": 1, "kielisosiologisen": 2, "mukainen": 2, "korvasivat": 1, "l\u00e4hikylien": 1, "karjalais-ven\u00e4l\u00e4inen": 3, "naimisiin": 2, "luoksi": 1, "annan": 1, "symposiumi": 1, "mi\u0161\u0161i": 2, "valmis": 1, "revitalisaatiotoiminnan": 1, "verkkojulkaisuista": 1, "keskisyv\u00e4rill\u00e4": 1, "varsinaislyydin": 3, "tiina": 1, "yhtyykin": 1, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439": 2, "k\u00fctk\u00fcd": 2, "261\u2013262": 1, "vaaseninjoelle": 1, "loppui\u2019": 1, "mit\u2019t\u2019ed": 1, "naapureitaan": 1, "82\u201386": 1, "jurd": 1, "prjakki": 1, "vasikka": 1, "alkuper\u00e4isest\u00e4": 3, "otti\u2019": 2, "h\u00e4vikki\u00e4": 1, "mainitsemia": 2, "kartoitetuksi": 1, "\u010d\u00fcl\u010d\u00e4d": 1, "repolalaiset": 1, "paikannimist\u00f6\u00e4": 3, "teit\u00e4\u2019": 1, "vanhat": 7, "pitk\u00e4": 44, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u0430-\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b": 1, "ilmoitti": 3, "identifioivat": 2, "l\u00fcdikse": 2, "hieru": 3, "h\u00e4rk\u00f6nen": 63, "sf\u00e4\u00e4rej\u00e4": 1, "n\u00fck\u00fc\u03b4en": 1, "naapurissa": 5, "joukkoliike": 1, "vabarm": 2, "kyselyyn": 2, "pezet\u00f6s": 3, "kaheksa": 5, "lahti": 14, "kir\u2019itada": 1, "\u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f": 1, "kirjoitettuna": 1, "cura": 1, "uo(i": 1, "\u00e4\u00e4nityslaitteita": 1, "seikat": 5, "bembel": 12, "asukkaat": 23, "rukouksia": 2, "1900\u20131909": 1, "an": 24, "heter": 2, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 3, "meit\u00e4\u2019": 1, "liikuttaa\u2019": 1, "mets\u00e4": 1, "puhutut": 9, "iii\u2013vii": 3, "550\u2013570": 1, "m\u00e4rk\u00e4": 2, "it\u2019t\u2019i": 1, "ka\u0161kany": 1, "tshudji": 2, "lat\u2019e": 1, "which": 8, "suhoje": 2, "d\u2019uokskat": 1, "istutaan": 1, "pezestau": 1, "mosta": 1, "repolassa": 1, "pidab": 3, "contrast": 3, "253\u2013260": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyn": 1, "refleksiivit": 1, "areal": 4, "ohjeisiinsa": 1, "pjotr": 1, "kuulustelleet": 1, "lyydkss\u00e4": 1, "sukupuussa": 1, "part\u2019": 1, "only": 1, "keskustelemukset": 1, "seminarin": 1, "l\u2019ehmaha": 1, "lyhentynyt": 4, "uncertain": 1, "pohjoislaatokalle": 1, "vaihteeseen": 1, "kiistanalaisena": 1, "tuntee": 1, "samaten": 2, "n\u2019ei\u010ded": 3, "l\u2019ippaz": 1, "ainetta": 3, "k\u00e4sittelevien": 1, "1883": 1, "laituri": 2, "talvikyl\u00e4\u2019": 1, "kuvernementissa": 5, "t\u00e4m\u00e4t": 1, "deminutiivi": 1, "sorretah": 2, "\u00e4idinkieleni": 1, "ku\u010duttii": 1, "(nainen": 1, "keskitty\u00e4": 1, "usmanalle": 1, "sorkuo": 1, "refleksiiviverbit": 1, "kihlakunnissa": 5, "tarkkaan": 1, "johtuvalta": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 3, "puuttui": 2, "etnonyymeist\u00e4": 3, "huondez": 3, "ven\u00e4l\u00e4isper\u00e4isen": 1, "hierarkkisesti": 1, "tutkimukseensa": 1, "lapst": 1, "sanoja": 26, "supistunut": 1, "mard\u2019": 2, "aprilis": 1, "kivi\u0161t": 1, "suomenkarjalainen": 1, "kehityksess\u00e4": 1, "lendozero": 1, "symposiumissa": 1, "tapauksilla": 2, "koiralle\u2019": 1, "murrekartastossa": 1, "\u0161iit\u00e4": 1, "2832014": 1, "luoteismurteissa": 12, "johtivat": 1, "suikuj\u00e4rven": 6, "pl": 17, "puheesta": 1, "nirvi": 2, "\u00e4\u00e4nteest\u00e4": 2, "nel\u2019l\u2019i\u010di": 1, "periaatetta": 1, "iste": 1, "humanistisen": 1, "l\u00fcvvin": 1, "herraan": 2, "s\u00fc\u00f6ttaj": 1, "myy\u2019": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 4, "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "3nen": 1, "kuluneessa": 1, "k\u00e4nnedom": 1, "koreljaki": 1, "hiippakunta": 1, "m\u00fc\u00f6da": 1, "kantaveps\u00e4ksi": 1, "tallinnae": 1, "lyydinkielisiksi": 1, "kehittyiv\u00e4t": 6, "jatkajina": 2, "foneettisia": 2, "kar\u2019ala": 1, "pogostiin": 3, "\u03b4e-vartaloiset": 1, "kansallisuuden": 2, "lukukautta": 1, "n\u2019e": 1, "taula\u2019": 1, "pohjonen\u2019": 1, "detta": 1, "potentiaalia": 6, "peskuu\u017eebad": 1, "vald": 1, "vokaalisto": 3, "nykytilasta": 1, "\u010d\u00fcl\u010d": 2, "yhteiset": 8, "116\u2013119": 1, "whether": 2, "refleksiivitaivutukseen": 1, "garblo": 1, "nhn": 2, "la\u0161ta": 2, "mal": 2, "kehittiv\u00e4t": 1, "suvaija": 1, "1881958": 1, "vaikeuksista": 1, "kieltomuodot": 1, "toivonen": 3, "it\u00e4karjalaisten": 3, "ep\u00e4ill\u00e4": 1, "hevrasejan": 1, "l\u00e4hestyv\u00e4t": 1, "tallentanut": 1, "suomalais-ugrilaista": 4, "konsonanttikehityksi\u00e4": 1, "pest\u00e4hes": 1, "1794\u20131855": 1, "allofoni": 1, "\u00e4l\u00e4": 3, "kont": 6, "purmosen": 1, "lanktoba": 1, "laps\u2019ii": 1, "konz": 3, "tunnusomaisiin": 1, "l\u00e4heisist\u00e4": 1, "\u010d\u010de-johdin": 1, "merkit": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkielisist\u00e4": 1, "finljandskij": 1, "havainnut": 5, "m\u00fc\u00f6h\u00e4": 1, "alast\u2019i": 4, "environment": 1, "leib\u00e4": 1, "31122011": 2, "jalat\u2019": 1, "uskontoon": 1, "kargopolin": 1, "\u0161ulga": 2, "korelu": 1, "sortaze": 1, "mainitaankin": 1, "matfijan": 1, "hiitolassa": 1, "norjan": 1, "vir": 10, "penkille": 1, "turusen": 66, "1600-luvulle": 2, "maantieteelliset": 2, "bassein": 1, "voda": 1, "perustietoja": 1, "sukulaiskielten": 1, "imob": 2, "v\u2019ij": 1, "kaksitavuisten": 4, "inorodtsit": 2, "l\u00e4nsiosissa": 1, "kaskanaan": 1, "rdllisten": 1, "etnos": 2, "kudotan\u2019e": 1, "kehitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 2, "poikia\u2019": 2, "tiet\u00e4": 14, "sanastoon": 2, "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435": 1, "kuvanneet": 1, "artikkelin": 2, "novinka": 1, "rajoja": 2, "p\u00e4iv\u00e4kirjassaan": 2, "partaniemi": 1, "sukukieli": 4, "mijak": 1, "heimoalueeltaan": 1, "kirjoittavia": 1, "murteet": 44, "kosmasta": 1, "hvaraf": 1, "tunkua": 3, "muistiinpanojaan": 1, "pyrkimykseens\u00e4": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isimmin": 1, "kuuj\u00e4rven": 379, "perepisi": 3, "ou": 4, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 2, "puolilla": 1, "liittyy": 27, "ominaispiirteit\u00e4": 1, "ajel\u2019taze": 1, "it\u00e4-laatokan": 1, "kataja\u2019": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 3, "uloin\u2019e": 1, "karjalaiss\u00e4vyinen": 2, "lukusanoissa": 1, "b-p\u00e4\u00e4tteinen": 1, "403\u2013404": 1, "santah": 6, "lohmoiojan": 2, "bevandra": 1, "perin": 10, "k\u00fcz\u2019ida": 1, "among": 1, "l\u00e4hiseudun": 1, "konsonanttiyhtymien": 1, "istuo": 2, "painettu": 3, "pystyy": 1, "tarkastelee": 4, "seuraavana": 1, "229\u2013247": 1, "ns": 28, "niit\u00e4": 36, "kirikk\u00f6": 2, "kunut": 2, "normittamaan": 1, "ven\u00e4l\u00e4isvaikutus": 1, "julkaisuissa": 1, "ongelmaa": 1, "sulautumatta": 1, "schnoor": 1, "puhun": 2, "s\u00fcv\u00e4s": 1, "suurempiin": 1, "zaozerje": 3, "lukemiston": 1, "25\u201327": 3, "hebon\u2019i": 1, "ottakoot\u2019": 1, "kengiz\u00f6u": 1, "korni": 1, "tarkentaa": 2, "pienimpiin": 1, "suppealla": 1, "l\u00e4hteist\u00e4": 1, "poselenije": 1, "hekin": 1, "luokan": 1, "kin\u2019d\u2019it\u00e4d\u00e4": 1, "m\u00e4t\u00e4\u0161": 1, "perusaineksena": 1, "pronominista": 1, "mainovin": 1, "285\u2013294": 1, "kantoihin": 1, "diftongiparinsa": 1, "verrata": 2, "mittavan": 1, "uralilaiset": 4, "44\u201346": 2, "juurta": 2, "morfologiaa": 1, "jalkahaavoja": 1, "joko": 3, "5332": 16, "kirjana": 1, "\u00fcks\u2019": 1, "ilmi\u00f6ss\u00e4": 1, "juokaa\u2019": 1, "seur": 1, "itse": 27, "vesist\u00f6alueella": 1, "tarkastamisen": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438": 1, "nousemalla": 1, "kompensoi": 1, "dorogala": 1, "tunne": 13, "1930\u20131939": 2, "410\u2013411": 4, "ludes": 2, "kieli-ideologiat": 1, "perustamat": 1, "i\u00e4-diftongi": 1, "336\u2013337": 1, "1099": 1, "sanakirjaansa": 1, "suuhu": 2, "is\u00e4": 1, "area": 3, "kezoja": 1, "kevennetty": 2, "timofejevna": 1, "u-vartaloisten": 1, "900\u20131100-luvulla": 1, "id\u00e4n": 1, "vanhempina": 1, "uudet": 3, "t\u0161uudin": 6, "kustantamana": 1, "asuneiden": 10, "vaihtelua": 7, "kala\u2019": 1, "veps\u00e4l\u00e4isist\u00e4": 8, "koskia": 1, "naapurikielimuotoihin": 4, "keskin\u00e4isi\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 1, "nuoressa": 1, "enimm\u00e4t": 2, "ruumen\u0161uun\u2019": 1, "juonut": 1, "portaat\u2019": 1, "l\u00e4ht\u00f6muoto": 2, "kird\u2019aine": 3, "andra": 1, "alfe": 15, "\u0161uurehe": 1, "painottoman": 2, "klusiilistoon": 1, "kertomuksen": 1, "79\u201380": 8, "yhteys": 4, "vtoraja": 1, "edusta": 3, "v\u00e4rin": 1, "morsian": 1, "lyydil\u00e4issyntyisi\u00e4": 2, "poiganke(d": 1, "tapahtumia": 1, "vastaavaa": 2, "kalaa\u2019": 3, "lyhyit\u00e4": 7, "tule\u2019": 1, "tied\u00e4tk\u00f6\u2019": 1, "kettunen": 202, "k\u00e4ytetty\u00e4": 1, "1114": 1, "osittain": 14, "raja-karjalassa": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjasta": 1, "kaakkoisaunukselaiseen": 1, "astuu\u2019": 2, "kauempana": 38, "it\u00e4rajalle": 1, "istuudut": 1, "moahe": 2, "saakka": 29, "gg": 2, "veps\u00e4nkieli": 1, "kundeltau": 1, "714\u2013716": 1, "v\u00e4h\u00e4ttelem\u00e4tt\u00e4": 1, "h\u00e4nelle\u2019": 1, "muotopiirteit\u00e4": 2, "korel\u2019skih": 1, "sanotun": 1, "englanninkielisest\u00e4": 1, "vakiintui": 2, "affrikaatat": 1, "124\u2013125": 4, "n\u00e4\u00e4t\u00e4\u2019": 1, "pezetoi": 2, "l\u00f6t\u0306": 1, "baratsev": 1, "vanhoissa": 5, "96\u201398": 3, "reveals": 2, "ajuun": 1, "tul\u03b4aksen": 5, "yksik\u00f6n": 36, "etel\u00e4iset": 2, "\u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e": 1, "members": 1, "lyydil\u00e4iskysymys": 150, "substraatin": 3, "lakkautettujen": 1, "riipuskalan": 3, "astivoija": 1, "kuvailee": 1, "antau": 5, "georgijevski": 23, "laskelmani": 1, "pp": 1, "laajempaan": 1, "mecciin\u2019e": 1, "veps\u00e4l\u00e4is-karjalaiset": 1, "yksin\u00e4is-rllisi\u00e4": 1, "korkeasta": 2, "simj\u00e4rvell\u00e4": 1, "lahdeke\u2019": 1, "johdonmukaisesti": 4, "kielisosiologisissa": 1, "miss\u00e4k\u00f6\u2019": 1, "imperatorskim": 1, "painovirheelt\u00e4": 1, "oalliset": 1, "212\u2013123": 1, "hi\u00e4n": 7, "himol\u2019a": 1, "huabeikko": 1, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4n": 51, "kehotuskirjeeseenkin": 1, "kirkolle": 1, "sammunutta": 1, "rukaj\u00e4rven": 7, "k\u00fcl\u00e4i": 2, "junatsunm\u00e4ki": 1, "rajoilla": 1, "maaveroista": 1, "143144": 1, "kristinuskoon": 1, "tarkoittavassa": 3, "tavanomaisen": 1, "keitetau": 1, "s-aines": 2, "piirteet": 19, "j\u00e4\u00e4neilt\u00e4": 1, "puhuvat\u2019": 1, "612\u2013613": 2, "litet": 1, "rakenteita": 1, "tehtyjen": 1, "kalevalan": 1, "varsinaisveps\u00e4st\u00e4": 1, "kirkonkyl\u00e4ss\u00e4": 1, "identifiointia": 1, "hiilt\u00e4": 1, "kuokka\u2019": 1, "t\u00e4nnekin": 1, "varsinaiskarjalaiset": 5, "pietarista": 2, "l\u00e4het\u00e4\u00e4": 1, "malta": 2, "kokonaisuudessa": 1, "originate": 2, "jolloin": 23, "kynt\u00e4k\u00e4\u00e4\u2019": 1, "dnja": 2, "luostarit": 1, "\u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f": 1, "formen": 1, "toista": 3, "statistical": 1, "tulkita": 1, "k\u00fc\u0161ta": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 6, "suunnitellessaan": 1, "kundeltess": 1, "kalajoella": 1, "selitti": 4, "engo": 1, "derf\u00f6re": 1, "menk\u00f6\u00f6t": 1, "pohjasp\u00e4i": 1, "maakunnan": 1, "satuja": 1, "vokaaleja": 28, "jalkalahti\u2019": 1, "v\u00e4z\u00fc\u00f6": 1, "s\u2019inna": 1, "genetzin": 35, "245\u2013246": 1, "valmiiksi": 1, "p\u00e4tee": 1, "vajoa": 1, "tarjoutui": 1, "deminutiivinen": 2, "paho": 1, "sis\u00e4paikallissijoissa": 1, "mandera": 1, "kutsuneet": 3, "europaeus": 38, "mijag": 1, "toimitettiin": 1, "aiheuttama": 2, "materialy": 4, "kukko\u2019": 5, "duumaa": 1, "deminutiivit": 1, "laulanou": 2, "samt": 1, "d\u2019uur\u2019t\u2019": 1, "erkanemista": 1, "l\u00fc\u00fcdin": 17, "f\u00f6r": 5, "kielipankki": 1, "sovij\u00e4rvi": 2, "herkimmin": 1, "fedotovskaja": 1, "keskell\u00e4": 2, "viedr": 1, "osoittaakseni": 1, "s\u2019iemeta": 1, "nyt\u2019": 6, "adjektiivin": 3, "tarkoittaen": 10, "hebuo(in\u2019e": 1, "huomattavien": 1, "\u017e(ii": 3, "ter\u00e4v\u00e4": 4, "ottanut": 5, "tarkasteltujen": 1, "vuoteen": 3, "korjatut": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6etnoksen": 1, "p\u00f6\u00e4": 3, "sopu\u2019": 1, "risteytymisest\u00e4": 2, "riko": 1, "hahmottua": 2, "spasale": 3, "\u010ded": 1, "heille": 7, "maita\u2019": 2, "kaakkoisaunukseenkin": 1, "osuutensa": 2, "lyydil\u00e4isruno": 1, "vuosisatojen": 1, "nazarovalle": 1, "widlaj\u00e4rven": 1, "\u00e4\u00e4nenkannattajan": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 3, "karj-aunukselaiset": 1, "pezezobad": 1, "moittinut": 1, "marksilaisuuteen": 1, "onomastics": 1, "kod\u2019ihe": 8, "olo": 3, "verbimuotojen": 1, "uunintekij\u00f6it\u00e4": 1, "sis\u00e4heittoiseen": 2, "kanta": 3, "identifiointiarviot": 1, "karjalaistekstien": 2, "kal\u2019eg": 1, "yn": 1, "o\u010dan": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 3, "\u0447\u0435\u0440\u0442": 2, "nykyiseen": 1, "mend\u00e4": 2, "yhteisille": 1, "pronominien": 8, "viikinkien": 1, "riaduin": 5, "karjalaisia": 42, "ik": 1, "paikoin": 23, "pantiin": 2, "varjelija\u2019": 1, "keinotekoiselta": 1, "havainnoista": 1, "starinan": 4, "esimerkist\u00f6": 1, "t\u00e4ydellisyydess\u00e4ns\u00e4": 1, "valaisevia": 1, "m\u00e4ges": 1, "ilveksen": 3, "\u00fc\u00f6ks": 1, "uu\u0161i": 1, "\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439": 1, "saarella": 1, "hakasuluissa": 1, "pikemminkin": 5, "omaha": 1, "ig\u00e4v\u00e4d": 1, "kielenulkoinen": 1, "t\u0155o\u03c7\u208dklasnoi": 1, "n\u00fcgoi": 1, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 5, "selvemm\u00e4ksi": 1, "siebru": 1, "sy\u00f6t\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kantakieleen": 2, "\u0161koitta-johtimiset": 1, "285\u2013289": 1, "kymmenlukuja": 2, "peseydyin\u2019": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 3, "iohannis": 1, "kulda\u0161tu": 5, "l\u00fc\u00fcdilai\u017eiin": 1, "tuli\u0161": 2, "kumotakseen": 1, "pakaine": 1, "mieless\u00e4": 1, "yhdistetty": 3, "tappada": 1, "l\u2019l\u2019\u00fc\u00f6h": 1, "kaaran": 2, "erikoispiirteisiin": 4, "16\u201328": 1, "luudi\u010doba": 1, "1582\u201383": 14, "siuda\u0161": 1, "kahtasataa": 1, "kahdeksi\u2019": 1, "tulne\u00dfat": 2, "karang": 1, "k\u00e4ytetyst\u00e4": 3, "leksikaalisesti": 2, "hahmottuneet": 1, "g\u00f6\u00f6s": 1, "ensimm\u00e4isten": 3, "tilin": 1, "kukta": 1, "kyl\u00e4ryhm\u00e4\u00e4n": 19, "\u2019el\u00e4v\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4l\u00e4isist\u00e4": 3, "pohjoislyydil\u00e4inen": 1, "sidj\u00e4rvi": 2, "luudiks": 2, "loppuvokaali": 3, "alhqvist": 1, "tiettyihin": 1, "l\u00e4hetettyjen": 1, "posledovatel\u2019nosti": 1, "kulttuurialuetta": 2, "arvioitaessa": 1, "puolesta\u2019": 3, "koskevassa": 4, "421\u2013429": 1, "kokoonpanoa": 1, "syv\u00e4ri\u00e4": 4, "tatti\u2019": 1, "kriteerein\u00e4": 1, "edelleh": 1, "haltija": 1, "vsem": 1, "sanastokomissien": 1, "lukuunottamatta": 1, "tavallisimmat": 1, "poliittisesti": 1, "uusintalaina": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 12, "kuldai\u017ei\u0161": 1, "rautaisia": 1, "k\u00e4rjist\u00e4en": 1, "sukulaissuhteita": 1, "lyydinkielist\u00e4": 3, "samate": 1, "uudet\u203fskotnuu\u203fdvorad": 1, "kansatieteess\u00e4": 1, "kir\u2019uttada": 1, "asuviin": 3, "198\u2013209": 1, "197\u2013198": 1, "ulko-ovi\u2019": 1, "herraa": 1, "l\u2019yydi": 1, "tarvittaessa": 1, "t\u2019": 1, "i\u017e\u00e4nd\u00fc": 5, "olla-verbin": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 4, "rebuuhe": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4": 1, "kansallisista": 2, "tietoinen": 2, "paistaa": 1, "ven\u00e4h": 1, "aakkosellisessa": 1, "29101871": 1, "pappi": 3, "lla-p\u00e4\u00e4tteist\u00e4": 1, "esitys": 5, "tapaukseen": 1, "menetelm\u00e4\u00e4": 2, "tegeba": 1, "runsaslukuiset": 1, "ommelgua": 1, "jatketaan": 1, "konsonanttivartaloinen": 1, "tuldahe": 1, "identification": 1, "pohdin": 2, "muailmankongressas": 1, "historiallis-kielitieteellisess\u00e4": 1, "sen-aineksesta": 2, "aamulla": 1, "katsokoon": 1, "s\u00fcndump\u00e4iv": 1, "pest\u00e4g\u00e4heze": 1, "nominijohdosten": 3, "u\u0161kottanneh": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4sti": 7, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 2, "kanduoihe": 1, "system": 2, "per\u2019t\u2019id": 2, "kar\u2019jalan\u2019e": 1, "my\u00f6h\u00e4iskantasuomi": 1, "keisarin": 1, "karjalaismurteissa": 12, "tempus": 1, "z-vartaloinen": 1, "paksujoen": 1, "tielt\u00e4": 2, "\u0161oltad\u2019\u00e4rves": 1, "tavua": 7, "lehten": 1, "man\u2019d\u2019\u017eo(i": 2, "ktjn": 1, "karjalaistuneessa": 3, "selittynee": 1, "tallennetuksi": 1, "ogorodnikovym": 1, "geografit\u0161eskih": 1, "keko": 1, "aun": 286, "sananalkuista": 1, "maltau": 6, "nukkua\u2019": 2, "en\u00e4rvi": 1, "wosneseniess\u00e4": 3, "kj-karje": 3, "sukupolven": 1, "ennakoitavalla": 1, "alkavan": 1, "my\u00f6nteisesti": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 3, "huomn\u2019": 1, "lyydil\u00e4isaapinen": 1, "murrekartassa": 1, "varannut": 1, "sotaan\u2019": 1, "kuitenkin": 71, "kattavan": 1, "andn\u2019en": 1, "edellisest\u00e4": 5, "1500\u20131600-luvulla": 1, "km": 3, "pajan": 1, "karjalaisalueeseen": 1, "ulottuva": 2, "voinnu": 1, "minority": 1, "haitata": 1, "tunnusten": 4, "48\u201350": 1, "l\u00e4hist\u00f6ll\u00e4": 2, "lekseemiss\u00e4": 3, "alamurteita": 2, "mensonen": 27, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "vaikuttaa": 5, "vaikuttanut": 6, "salmilaista": 1, "ki\u00e4rb\u00e4h\u00e4in\u2019e": 1, "tutkimuksessaan": 9, "ilmestyi": 23, "kom": 1, "rajana": 2, "d-loppuisen": 1, "sg": 1, "luodehk\u00fcl\u00e4": 1, "hj": 47, "suusta": 1, "yksinkertaistanut": 1, "uht": 10, "26\u201330": 3, "pajon": 1, "kertoessaan": 2, "juotiin\u2019": 2, "possinkyl\u00e4n": 5, "kielikerhoissa": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sehdotus": 1, "t\u00e4llaisilla": 2, "ottanut\u2019": 4, "kalaig": 1, "jatkoksi": 4, "nakaz": 1, "avans": 2, "historialliset": 2, "2006a": 2, "semji": 1, "kalevalamittaisissa": 1, "kuvaama": 2, "d\u2019i\u00e4n": 1, "tanssittaa": 1, "\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c": 2, "naut\u0161no-issledovatel\u2019skoi": 1, "suola": 1, "n\u2019\u00fcg\u00fc": 1, "kadakt": 1, "tekem\u00e4tt\u00e4": 1, "\u2018rahvaanmies\u2019": 1, "muusa": 1, "allatiiviin": 1, "kota": 1, "kirjeess\u00e4\u00e4n": 2, "dab": 4, "voij\u00e4rven": 1, "ly\u00f6": 1, "lan": 1, "ed": 6, "nimikk\u00f6kyl\u00e4": 1, "kuldaizen": 1, "lukenut": 1, "numerosta": 1, "keskus": 11, "finno-ugorskije": 1, "alkaen": 4, "viet": 1, "mainitsemasta": 1, "k\u00fcttutt": 1, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4\u00e4": 2, "lapsi\u2019": 1, "korgenzuotta": 1, "vanhimmat": 5, "tjockare": 1, "firsov": 3, "l\u00e4hiseutujen": 2, "ty": 1, "vokaalisuhteita": 1, "katsoja\u2019": 1, "ajel\u2019d\u2019ii": 1, "nykyaikaisin": 1, "huijotoin": 1, "sluu\u0161p": 3, "d\u2019\u00e4r\u2019il\u2019eze": 1, "n\u00e4ki": 5, "2013a": 6, "vanhauskoinen": 1, "755\u2013765": 1, "kyseisiin": 2, "tarjoamien": 2, "novgorodilaiset": 4, "vesist\u00f6n": 1, "vanhtuda": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s\u2019": 1, "\u017ellisi\u00e4": 1, "h\u00fc\u00f6": 8, "kier(e": 1, "natsional\u2019nost\u2019": 1, "studies": 4, "muinaish\u00e4meeseen": 1, "lis\u00e4nnyt": 2, "painovirheit\u00e4": 2, "tapausryhm\u00e4\u00e4n": 2, "pystyv\u00e4t": 1, "luudiaset": 1, "ottagai": 2, "kohentoa": 2, "l\u2019\u00fcud\u2019ikse": 1, "koillismurteet": 2, "saamelaisj\u00e4lki\u00e4": 1, "ensimm\u00e4isen": 14, "l\u00e4heisten": 3, "alkusanansa": 1, "konsonantit-osan": 1, "jatkossa": 1, "suhar\u2019": 1, "morfeemit": 4, "1846\u20131896": 1, "4210": 4, "tuldii": 1, "tuohuz": 2, "tk": 2, "j\u00e4l\u2019el\u2019l\u2019\u00e4h": 2, "alusta": 6, "tanha": 1, "aamiaisen\u2019": 1, "alaiseen": 1, "kaakkois-laatokalla": 6, "kir\u2019itetihe": 1, "pappisseminaarista": 2, "monikollisia": 1, "tammi": 1, "vespidae\u2019": 1, "kyseinen": 27, "syntym\u00e4\u00e4": 1, "olettanut": 8, "svj": 98, "5\u20137": 1, "l\u00e4nnest\u00e4": 2, "oppositiota": 2, "viimeksi": 11, "pe\u0161an": 1, "kuulleen": 1, "auringon": 1, "ven\u00e4l\u00e4iskarjalaisiksi": 1, "vatsa": 1, "verotusalueisiin": 1, "kielenn\u00e4ytteist\u00e4": 1, "diftonginsa": 3, "voimaan": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "levitetihe": 1, "taloon": 1, "\u2018nurmi": 1, "heit\u00e4": 10, "1892016": 1, "lahjakkaaksi": 1, "k\u00e4ttutt": 1, "taakka\u2019": 3, "v\u00e4ll\u00e4": 1, "konkreettista": 1, "vi\u017ee": 1, "peseydyit": 1, "perttih": 4, "yksin\u00e4isvokaalia": 1, "julkaiseman": 1, "rikko\u03b3ama": 1, "andrejev": 1, "kar\u2019jala": 1, "ost\u2019ihe": 1, "tukevat": 6, "izvestija": 4, "\u00fcu": 3, "toimia": 4, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4yt\u00e4\u00e4n": 1, "turki": 1, "47\u201349": 2, "johtuu": 7, "muinaisven\u00e4j\u00e4n": 1, "perustuva": 5, "joiden": 121, "kierad": 7, "tutkimuksensa": 10, "huhtikuussa": 1, "tiedon": 5, "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c": 1, "elinvoimaisimpana": 1, "vedut(t": 1, "\u00e4\u00e4nis-veps\u00e4ss\u00e4": 1, "ansaitsisi": 1, "suoritti": 8, "sek\u00e4\u00e4n": 2, "hin\u2019e-loppuisista": 1, "kera": 9, "1990-luvulla": 3, "go\u0161t\u2019u": 1, "15000": 1, "labz\u2019\u203fd\u2019i\u00e4i": 1, "103\u2013104": 1, "el\u00e4i": 1, "vilui": 1, "\u0433\u043e\u0434\u044b": 1, "jalkaa\u2019": 1, "speakers": 6, "molitv": 5, "teht\u00e4v\u00e4kseen": 2, "tunnetut": 3, "n\u2019aban": 2, "lojanskogo": 1, "keskialueelle": 1, "verbimuotoa": 2, "arteli": 1, "valgei": 2, "seuraavassa": 7, "enint\u00e4\u00e4n": 6, "palautuvaa": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 2, "aiheuttaa": 1, "perustunut": 1, "nojaavien": 1, "povnetsiska": 1, "konsonanttiyhtym\u00e4n": 1, "t\u2019\u00e4he": 3, "298\u2013311": 1, "22102014": 1, "ispravlennoje": 1, "studied": 2, "konsonantisto": 1, "seuraaviin": 4, "tyt\u00e4rkielet": 1, "toimittamassa": 5, "lapsuuden": 1, "nu(u": 1, "juo": 2, "erillismurteet": 3, "utan": 3, "86\u201388": 1, "\u00f6\u00e4": 1, "weps\u00e4l\u00e4isiksi": 5, "\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439": 1, "muodostavat": 10, "saksalaissyntyinen": 1, "hoskila": 1, "kengizeta": 1, "muistomerkeist\u00e4": 1, "astevaihteluttomuus": 3, "omaisuudeksi": 1, "suomi": 12, "kuol\u2019ija": 1, "kysymyksille": 1, "390\u2013402": 1, "lyhenemist\u00e4": 7, "v\u2019ed\u2019he": 1, "nojautui": 3, "kolmea": 2, "kuulostaa": 1, "luettelevissa": 1, "pid\u2019et\u2019t\u2019ii": 1, "lidnaspi\u00e4i": 1, "wirolaiset": 1, "tribe": 2, "pab\u203fd\u2019i\u00e4kanke": 1, "s\u2019\u00fc\u00f6": 3, "nukkuo": 1, "nojautuva": 1, "heimoryhmist\u00e4": 1, "tasoitettu": 1, "98\u2013107": 1, "mautau": 2, "ep\u00e4selvyytt\u00e4": 2, "kuuj\u00e4rvel\u00e4iskyliss\u00e4": 1, "\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442": 1, "sivu(t": 1, "koheta": 9, "livvik\u00f6t": 2, "kukj": 2, "pohjoispuoleisiin": 2, "kertojien": 1, "olonetskij": 9, "\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439": 1, "kutsui": 15, "sis\u00e4lt\u00e4viss\u00e4": 1, "tullun": 2, "kulttuuripiiriin": 1, "s\u2019\u00f6d\u2019h\u2019e": 1, "levikkiryhmien": 1, "novgorodilaisten": 4, "staganheine": 1, "asutushistoriallisiin": 1, "peseydyt\u2019": 2, "korela": 4, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4n": 2, "pezet\u00f6\u00f6h": 4, "birjuki": 1, "kumardoa": 1, "border": 2, "kansoja": 1, "jalka\u2019": 2, "kuuluva": 12, "yleisnimi": 1, "ohitse\u2019": 3, "silloisille": 1, "98\u201399": 2, "mustkuar": 1, "talteen": 2, "tivdija": 1, "takia\u2019": 1, "pohjoislyydil\u00e4iset": 6, "omaper\u00e4isiksi": 1, "29\u201331": 2, "gi\u017eina": 2, "refleksiivitunnuksista": 1, "uraauurtava": 1, "heikkoasteisten": 2, "\u00fc\u00f6": 16, "ionyliopisto": 1, "miekkalahdenlahti\u2019": 1, "alkamiseen": 1, "pidett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "metsoiniemeen": 1, "piirtein": 3, "edelt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "vytegran": 3, "1854\u20131858": 1, "suurimmaksi": 5, "prokkoilaan": 1, "\u00e4\u00e4nteeksi": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 1, "kirjoitettiin\u2019": 1, "johtajaksi": 2, "kolmannessa": 1, "opetuslasten": 1, "fonetiki": 1, "passiiville": 1, "ohjelmaa": 1, "iv\u2013v": 1, "agveh": 3, "lap\u2019p\u2019ilaizet": 2, "itsen\u00e4isin\u00e4": 1, "iitiss\u00e4": 1, "\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435": 2, "vepsad": 3, "pe\u017eietette": 2, "syrj": 1, "118\u2013120": 5, "riippumatonta": 1, "sja": 1, "tarkentamiseksi": 1, "tex": 1, "keruuseen": 1, "saamelaissukujen": 1, "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440": 2, "kutoi\u2019": 1, "pis\u2019ma": 2, "timma\u017ee": 1, "pietarin": 29, "org(oho": 1, "v\u00e4in\u00f6": 7, "ole": 144, "\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f": 1, "edellisiss\u00e4": 1, "alkuvaiheita": 1, "pada": 2, "kuulumatonta": 5, "railo": 1, "vuotettih": 1, "mi\u0161uo": 2, "kuopaha": 1, "kirkkonsa": 1, "mit\u2019t\u2019ek": 1, "sananmukaisesti": 1, "ums": 1, "koulu\u2019": 1, "ruots": 1, "antavat\u2019": 1, "miesten": 1, "en\u00e4\u00e4n": 1, "kantasaamea": 2, "verrattavissa": 2, "veps\u00e4-etnonyymi\u00e4": 1, "k\u00e4ytetyn": 3, "pisarevin": 1, "\u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 16, "kyl\u00e4\u00e4n": 8, "muuallakin": 3, "pohjois-ven\u00e4j\u00e4lle": 2, "refleksiivitunnusta": 4, "erikoismuotoja": 2, "sanakirjojen": 2, "jatkumonomaisena": 1, "agja": 2, "karjalansekaisesta": 1, "asutus": 7, "baza": 1, "kehityssarja": 2, "maininneet": 1, "kumpaakin": 3, "teht\u00e4v\u00e4": 6, "k\u00e4vel\u2019em\u00e4\u00e4": 1, "ruotsin": 2, "pidentym\u00e4\u00e4": 1, "noudattanut": 2, "triftongiutuminen": 1, "saroa": 1, "naula\u2019": 1, "8541": 1, "l\u2019eikata": 1, "veps\u00e4l\u00e4is-lyydil\u00e4is-aunukselaisissa": 1, "castreni": 1, "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f": 1, "syntyneelt\u00e4": 1, "kirjallisuudentutkijan": 1, "numero\u2019": 1, "pyrkiess\u00e4\u00e4n": 1, "ellent\u00e4\u00e4": 1, "aunus-lyydiksi": 1, "cd-levyn": 1, "antoivat": 1, "palataalistuneeksi": 2, "konsonanttim\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "oht\u2019oja": 1, "kerran\u2019": 6, "m\u00e4\u00e4ritteli": 5, "yleislyydil\u00e4iset": 2, "historialle": 1, "asteittaista": 2, "tsaareja": 1, "de-p\u00e4\u00e4tteisi\u00e4": 1, "itkuvirsikokoelmissa": 1, "juoksee": 1, "tuntumissa": 1, "alkuper\u00e4st\u00e4": 4, "seuraavalla": 1, "etymologinen": 1, "poraj\u00e4rven": 8, "139\u2013144": 1, "tunnukseltaan": 1, "schokschu": 1, "piidam": 1, "seuraavalta": 3, "akkad": 2, "muodostamasta": 1, "it\u00e4-karjalassa": 12, "c\u2019c\u2019a": 1, "puol": 2, "l\u00e4hteineen": 5, "adverbimuotoa": 1, "5265": 1, "vieraisilla": 1, "postpositio": 5, "loitsuillaan": 1, "rsfsr": 1, "d\u2019uoksob": 1, "aikaisiin": 1, "murrekartastoa": 1, "lyydil\u00e4iskylien": 7, "l\u2019id\u2019\u017emi": 2, "ostet\u2019ii": 2, "kujo": 1, "kokevat": 1, "kuului": 29, "m\u00e4gele": 1, "osoitan": 2, "honka\u2019": 1, "t\u00f6rm\u00e4": 1, "varuoi": 2, "junat\u0161eva": 2, "352\u2013354": 1, "even": 2, "lemmenloitsut": 1, "murrejakoja": 1, "kielikuvissa": 1, "h\u00e4(in": 1, "perusteel": 1, "vaasenin": 48, "\u00e4jat\u2019ilaa\u017eed": 1, "ty\u00f6n": 8, "\u00e4\u00e4nnehistoriallisen": 3, "joutunut": 3, "d\u2019er\u2019ein\u2019": 3, "fenno-ugricae": 1, "vasilij": 1, "potkait(ta": 1, "ki\u00e4rb\u00e4in\u2019e": 1, "liydi": 1, "n\u00e4iss\u00e4kin": 1, "vaihtelusuhteet": 1, "pravoslavnyh": 2, "hiljattain": 5, "tuaguatto": 1, "ty\u00f6skenteli": 3, "kuunnella": 1, "haastattelemani": 4, "7807": 1, "emm\u00e4\u010d\u010deh": 1, "sijaitseviin": 1, "kanttes": 1, "k\u00fcl\u2019bet\u2019": 1, "hyv\u00e4ksi": 4, "mard\u2019u": 1, "httpsheldahel": 1, "tuomiin": 1, "loppuheitot": 1, "kirjurinkirjat": 1, "di\u00e4j\u00e4": 1, "tarkastellaan": 1, "k\u00e4sitelless\u00e4\u00e4n": 1, "liene": 2, "veps\u00e4l\u00e4isseuduilta": 1, "\u00e4idist\u00e4si": 1, "t\u2019egiihe": 1, "society": 1, "vaaseninjoki": 2, "tunnukset": 4, "merkitsem\u00e4t": 1, "ominaiseen": 2, "tekemiseksi": 1, "sekundaarista": 3, "ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 40, "alaotsikolla": 1, "s\u00e4ilyneen": 3, "81\u201386": 1, "etel\u00e4karjalaakin": 2, "esiintymistapaukset": 1, "linetai": 1, "geminaattaklusiileja": 1, "suomalasen": 1, "elliset": 1, "ajelda": 1, "kaisu": 1, "hardii": 1, "dialects": 28, "uskomukset": 1, "kirjeeseen": 1, "tapettiin\u2019": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 4, "matrossan": 6, "avautunut": 1, "p\u00f6\u00e4li\u010d\u010di": 1, "identifiointi": 3, "\u044d\u0442\u0438\u043c": 1, "peseytyk\u00f6\u2019": 2, "aineistopalvelu": 2, "peznoba": 1, "neuvostotieteess\u00e4": 3, "tekstej\u00e4": 7, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 1, "1935": 5, "juvvah": 1, "sholtj\u00e4rven": 1, "toisilleen": 2, "antanevat\u2019": 1, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 1, "yleiseksi": 3, "tagain\u2019e": 1, "siksi\u2019": 1, "nlliset": 1, "\u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f": 1, "p\u00f6yd\u00e4lle": 1, "sanun": 2, "koolle": 1, "tavoitteluksi": 1, "\u010duasuusaa": 2, "rakenteelliset": 3, "utbildat": 1, "romanan": 1, "ilmestyneeseen": 1, "voimaton\u2019": 1, "ala\u0161\u010di": 1, "pezimm\u00f6kseh": 1, "kartoitan": 1, "perustaneensa": 1, "pul\u2019ke": 1, "kohdat": 2, "j\u00e4nnitysvivahde": 1, "ensitavun": 38, "karjalaismallien": 2, "kalad": 4, "izdatel\u2019stvo": 22, "kirn\u2019ikke": 1, "keskiveps\u00e4l\u00e4inen": 1, "etel\u00e4lyydil\u00e4isten": 4, "paatenen": 2, "themself": 1, "it\u00e4murteissa": 2, "huondeksessua": 1, "kerdu": 5, "ludekt": 1, "ep\u00e4oikeudenmukainen": 1, "loppuiset": 8, "mecuu": 1, "synnyinseutujensa": 1, "pid\u2019eldas": 1, "vatsat\u2019": 1, "vokaalipidentym\u00e4n": 1, "\u00e4\u00e4nneopillisesti": 1, "kansaan": 2, "viimeistellyt": 1, "paikkakunta": 1, "ostanut": 2, "k\u00e4sitteleviin": 2, "peseytyk\u00f6\u00f6n": 3, "1884\u20131963": 2, "muutosten": 3, "311\u2013313": 1, "pezeheze": 3, "seppoi": 5, "antamiaan": 1, "1871\u20131915": 2, "oljuulla": 1, "suhtautunut": 1, "kirkta": 2, "39\u201341": 3, "narody": 1, "aloittamista": 1, "kansan": 12, "esitt\u00e4m\u00e4lleni": 1, "mois": 1, "marjut": 1, "omakieliseen": 1, "j\u00e4lkeiseen": 2, "jolta": 1, "pit\u00e4jien": 1, "lis\u00e4-\u00e4\u00e4nteen\u00e4": 3, "kansanterveydenhoidon": 1, "vielj\u00e4rvelt\u00e4": 1, "sananloppuiseksi": 1, "leningradissa": 1, "luka\u0161i": 1, "jouduin": 1, "sortavalassa": 6, "t\u2019ie\u0161uaru": 1, "matkaselostuksessa": 1, "j\u00e4rventakuisessa": 6, "san\u2019d\u2019ii": 5, "suistamolla": 4, "ke\u00e4ndelemmeh": 1, "olleet": 17, "lapsi": 6, "tahtuun": 1, "konsonanttivartaloisten": 2, "umpitavussa": 3, "t\u2019ie\u0161oara": 1, "murrekokoelma": 1, "puutteellisesta": 1, "organizacija": 1, "poikkeaa": 10, "nnet": 1, "tuloksiin": 1, "sudimah": 1, "suhteellisen": 13, "n-loppuinen": 2, "simpla": 1, "vt": 36, "liepeill\u00e4": 2, "(kanan": 1, "kazakuon": 1, "kyliss\u00e4": 21, "idiolekta": 1, "asuinen": 4, "egen": 1, "talonpoikina": 1, "rajavy\u00f6hykett\u00e4": 1, "pute\u0161estvija": 1, "36\u201337": 4, "t\u2019\u00fc\u00fc": 1, "soinnillistumisen": 2, "poikkeusmuodoissa": 1, "der\u017eavinin": 1, "\u2018lukutaito": 1, "piirikultuuriq": 1, "hi\u00e4": 1, "selvitt\u00e4minen": 1, "kirjoituksesta": 2, "asutuksia": 4, "ummikkoven\u00e4laisi\u00e4": 1, "352\u2013353": 2, "istuudumme\u2019": 1, "kielenn\u00e4ytteit\u00e4": 12, "kirjoitusten": 1, "hopeista\u2019": 1, "kyseenalaisiin": 1, "muard": 1, "otan": 2, "molemmat": 3, "verbien": 23, "tuas": 1, "i-loppuisia": 1, "todaze": 1, "santa": 3, "587\u2013588": 3, "jatkoi": 1, "itkett\u00e4\u00e4\u2019": 3, "vastineisiin": 1, "avannossa\u2019": 1, "n\u2019el\u2019l\u2019in": 3, "l\u00e4\u00e4neitt\u00e4in": 1, "vertailuaineisto": 2, "laajemmin": 9, "kielenoppaan": 1, "lismi": 3, "taitto": 1, "vepsalaa\u017eed": 1, "turhaan": 2, "harakasta\u2019": 1, "mehel\u00e4in\u2019i": 2, "kosketukset": 1, "bilingvismia": 1, "1942": 5, "d\u2019\u00e4n\u00fc\u00f6i": 1, "mell": 2, "d\u2019uozmaha-rinnakkaismuoto": 1, "rrn": 1, "etnografiseen": 2, "ven\u00e4l\u00e4istynyt": 3, "ven\u00e4l\u00e4iskarjalaisiin": 1, "suomeksi": 3, "\u043f\u043e-\u043b\u044e\u0434\u0441\u043a\u0438": 1, "72\u201378": 3, "pyykki\u00e4\u2019": 1, "k\u00e4b\u00fcd": 2, "metso": 1, "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438": 3, "veps\u00e4l\u00e4isiss\u00e4": 1, "sanut\u2019ihe": 2, "vuoksahaine": 8, "vastaus": 2, "tietoja": 43, "just": 1, "suikuj\u00e4rvell\u00e4": 2, "\u010d\u010den": 1, "itk\u00f6v": 1, "120\u2013123": 6, "l\u2019evedust": 2, "per\u00e4\u010d\u010di": 2, "seminarpagin": 1, "tulijan": 1, "puhut": 1, "selitysten": 1, "sanutaze": 1, "todistusarvoa": 2, "impilahdessa": 2, "omaksuttu": 1, "pyhiin": 1, "kaskez": 1, "sanastonkeruumatka": 1, "l\u00e4htenyt\u2019": 2, "zaitsevan": 5, "\u00fc\u00f6(i": 1, "pavlova": 2, "karjalainen\u2019": 3, "inno": 2, "kyrillisin": 2, "sar": 1, "sanastoselityksill\u00e4": 1, "karjalankieliseksi": 1, "viittaavaa": 1, "marginaaliseen": 1, "kargaizoitta": 1, "233\u2013235": 2, "konsonant": 1, "pappid": 1, "astevaihteluttomuutta": 3, "tverskoje": 1, "murteikseen": 1, "yl\u00e4-ojatin": 1, "affrikaatan": 2, "harrastuksesta": 1, "barbaz": 2, "kirjasuomen": 1, "nekkula-riipuskalassa": 2, "ommella": 2, "kertoneen": 1, "tutkimuskeskuksen": 3, "mallia": 5, "tunnetuksi": 3, "koikar\u2019i": 1, "m\u00e4t\u2019\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 6, "huonduk\u0161e": 5, "skj": 2, "avotavun": 4, "murrepiirteit\u00e4": 1, "vokaalikehit": 1, "\u00fch\u2019esa": 2, "ven\u00e4tt\u00e4": 1, "hiippakunnan": 3, "veps\u00e4l\u00e4isiksi": 7, "rautatiet\u00e4": 1, "peltoiskyl\u00e4": 1, "kirjal": 4, "garbol": 2, "korvuu": 2, "\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e": 1, "tav": 2, "structure": 1, "korjata\u2019": 1, "puhtaampaa": 1, "johdannainen": 1, "kohdistuva": 1, "suosiollisen": 1, "nykyp\u00e4iviimme": 1, "oldau": 1, "azarova": 1, "hade": 3, "l\u2019innai": 3, "vel\u2019l\u2019et": 1, "kuusen-luona\u2019": 1, "kaksitavuisissa": 2, "velji\u00e4\u2019": 1, "monoftongiutuminen": 4, "alkuper\u00e4isin\u00e4": 1, "ulahuttav": 1, "lmsn": 1, "imperatorskoje": 2, "muard\u2019e": 1, "asukkaat\u2019": 2, "loittona": 1, "viitteit\u00e4": 1, "kuvailevan": 1, "m\u00e4t\u2019ea": 1, "176\u2013177": 5, "tieteellisess\u00e4": 1, "puhthaa\u017eed": 1, "lauantaina": 1, "numerusteht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "finnisch-ugrische": 2, "\u2018pikku": 1, "monessa": 2, "urkvoita": 1, "laskentamenetelm\u00e4n": 1, "22a": 1, "otet": 1, "nu-tunnukseen": 1, "edellee": 2, "40\u201350": 1, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ik\u00f6it": 4, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 2, "v-alkuisia": 1, "1963": 7, "perspektiiviss\u00e4": 1, "kulttuuritaustansa": 1, "korvoila": 1, "karajevskajan": 1, "k\u00fcnt\u00e4\u03b4\u00e4k": 1, "matkastanikaan": 1, "liitt\u00e4nytkin": 1, "karjaisen": 2, "isois\u00e4lleni": 1, "h\u00e4i": 9, "tuttam": 1, "lidn": 1, "j\u00e4lgedel": 1, "paikoissa": 1, "sannub": 1, "tapaisia": 18, "97\u201399": 1, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 14, "itsetunnosta": 1, "per\u2019t": 2, "m\u00e4n\u00f6\u00f6": 1, "mustaj\u00e4rvi\u2019": 2, "m\u00e4rg\u00e4": 1, "valmiisiin": 1, "nazarova": 1, "vierasta": 3, "an\u2019n\u2019eheze": 1, "ainos": 3, "dem": 2, "309\u2013310": 2, "d\u2019\u00e4rventaguin\u2019e": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 4, "1877": 1, "1700": 1, "kulda\u0161t(e": 2, "ignati": 3, "2012": 42, "kerrottu": 2, "kielihistoriaa": 1, "operoida": 1, "vepsskogo": 2, "loogiselta": 1, "182\u2013185": 1, "vettuu": 1, "t\u2019e": 2, "omistajan": 1, "syv\u00e4rill\u00e4": 8, "men": 1, "isi": 1, "asetelmia": 1, "merkinneen": 1, "osoiteta": 1, "kerd-postpositiosta": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 2, "osoittautuivat": 1, "ahj\u00e4r\u2019v": 1, "noudatetaan": 2, "me": 12, "varhaisempina": 1, "v\u00e4est\u00f6nlaskelman": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 2, "232\u2013242": 1, "kontaminaatiosta": 3, "malliset": 1, "d\u2019uozmaa": 1, "kurgaaniryhm\u00e4\u00e4": 1, "voikaan": 1, "dmitrij": 1, "refleksiivip\u00e4\u00e4te": 1, "nd": 5, "kehitet\u00e4\u00e4n": 1, "kontrastoimalla": 3, "inkerinsuomalaiset": 1, "tms": 1, "\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f": 1, "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c": 1, "periol\u00f5min\u00f5": 1, "kirjaan": 2, "mik\u00e4": 72, "tekeytynee": 3, "kuulumattomia": 1, "323\u2013337": 1, "seuduilla": 5, "malliaan": 1, "kontaktirovanija": 2, "karelian-russian": 1, "lappiin": 1, "navetta": 1, "nel\u2019l\u2019\u00e4\u010di": 1, "560\u2013561": 1, "tunnollisesti": 1, "127\u2013128": 4, "py\u00f6r\u00e4\u2019": 1, "ruoduohe": 2, "puhujien": 6, "etteiv\u00e4t": 4, "allatiivin": 7, "pieni\u2019": 3, "s\u00e4vy\u00e4": 1, "tvr-panorama": 1, "lyhytpajossa": 1, "humauzduda": 1, "lammas": 2, "\u0161ahmatovin": 5, "volostista": 2, "saamelaisper\u00e4isi\u00e4": 1, "seuraan": 1, "t\u00f6i": 1, "kansantavoista": 1, "gylling": 1, "vienalaismurteille": 2, "evangeliumin": 1, "kielialueen": 2, "kehtoon": 2, "sijoittuvan": 2, "puida\u2019": 2, "briha\u010d": 2, "nojasivat": 1, "1\u20132": 18, "ojanen": 3, "2010": 60, "tegiba": 1, "weps\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 9, "aikahen": 1, "l\u00e4hte\u00e4k\u00f6": 1, "l\u2019\u00fcud\u2019ik\u00fc\u00f6": 2, "ainehiston": 2, "pohjoisessa": 10, "edusti": 1, "erottamattomana": 1, "lyydil\u00e4islaina": 1, "saareke": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "mett\u0161aa": 1, "pul\u2019k": 3, "tulleen": 2, "j\u00e4isi": 1, "\u0430\u043a\u0446\u0435\u043d\u0442": 1, "avtor": 2, "sll\u00e4": 1, "scientiarum": 1, "kirjaa": 3, "aun-karj": 7, "kard\u2019alaine": 2, "peseydyin": 2, "d\u2019eroonamu": 1, "tua\u010di": 3, "lyydil\u00e4ismurre\u2019": 1, "kumarsivat": 1, "pohjoislyydil\u00e4isi\u00e4": 6, "i\u00e4ss\u00e4": 1, "askatai": 1, "taluon": 1, "astevaihtelusuhteineen": 2, "koillismurteille": 2, "lyydil\u00e4ismurteista": 11, "informanttini": 1, "dannyh": 1, "tietokantaan": 1, "vierekk\u00e4in": 2, "alustavia": 1, "j\u00e4rventakuisen": 29, "sanastonsa": 1, "gen": 32, "understood": 1, "kuidaviisi": 1, "pohjoislyydiin": 10, "hautakumpukulttuurin": 1, "seurauksena": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 2, "kehityskulkuja": 1, "esitt\u00e4ess\u00e4ni": 1, "1391": 1, "yhteisiss\u00e4": 1, "kielilautakunta": 1, "bo\u0161ad": 1, "tina": 1, "kuolleista": 1, "viimeiselle": 1, "nuotion\u2019": 1, "painatuskustannuksia": 1, "siibi": 3, "nn": 5, "as": 24, "kohdistaa": 1, "pogostin": 17, "puheet": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 1, "\u00e4\u00e4nnepiirteiden": 1, "alkuper\u00e4isi\u00e4": 1, "yhdistelm\u00e4": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 3, "folklorelainojen": 1, "synkronisesta": 3, "vari\u0161": 2, "pohjoiskarjalan": 22, "olgaha(ze": 1, "ruhtinaskunniksi": 1, "ker\u00e4l": 4, "yhteyksiin": 1, "kommunikaation": 1, "erehdystenkin": 1, "uoi-triftongia": 1, "kuvauksella": 1, "vua\u017en\u2019end\u2019ogi": 3, "t\u0161astu\u0161koissa": 1, "pakkasesta\u2019": 1, "my\u00f6h\u00e4isimmiss\u00e4": 1, "simonsuuren": 1, "1903": 16, "tavussa": 28, "kuuluu": 35, "ba-p\u00e4\u00e4te": 1, "978-951-51-2902-4": 1, "katuo": 1, "karni\u0161": 1, "laht\u2019": 2, "miik(kul": 1, "5312": 11, "58\u2013101": 1, "or": 8, "torskaja": 1, "2000": 70, "matti": 5, "veps\u00e4l\u00e4ismurteita": 1, "en\u2019\u010ded": 2, "esitetyiss\u00e4": 1, "vier": 1, "kansannimityksell\u00e4": 1, "vedehiine": 6, "i\u00e4llinen": 1, "my\u00f6t\u00e4ilee": 5, "skst": 20, "ominaisia": 51, "kielikontaktiteoriansa": 1, "vaikutukseksi": 4, "piirin": 5, "erottamaan": 2, "palvontaan": 1, "karitiiviadjektiivien": 4, "puhutusta": 6, "vahva": 4, "suoranaisesti": 4, "perevodin": 3, "taholla": 4, "son": 1, "janvarja": 1, "persoona": 1, "takaa": 2, "dumat": 1, "kirjoittaessaan": 3, "slags": 1, "mankanpelto": 1, "muutamille": 1, "timofejev": 1, "neiti\u00e4": 1, "luostariin": 1, "talvella\u2019": 2, "pogostassa": 2, "puheessa": 9, "katson\u2019": 3, "m(uata": 1, "kak\u0161k\u00fcme": 1, "eroavan": 1, "milei(n": 2, "perustajiin": 1, "vartalosta": 4, "kultaisiin": 1, "ottanui\u0161": 1, "ker\u00e4nnyt": 2, "palautuvia": 5, "yksityiskohtaista": 1, "selvi\u00e4": 2, "koiriimu": 1, "kadota\u2019": 1, "m\u00e4\u00e4ritelless\u00e4\u00e4n": 2, "appellatiivista": 2, "voiko": 1, "pdf": 1, "mecc\u00e4i": 2, "lidian": 1, "suuntautunutta": 1, "johtimilla": 1, "issledovanija": 3, "n\u00e4k\u00f6kantoja": 1, "yhteisty\u00f6": 1, "suhteen": 10, "181\u2013183": 1, "15000\u201320000": 1, "aapisosan": 1, "perevod": 24, "perestroikan": 2, "1948": 4, "r\u00e4ccin": 1, "ukol": 1, "uusi\u2019": 1, "vertailuaineistona": 5, "keral": 3, "l\u2019inn": 3, "tulosta": 5, "25\u201326": 11, "tutkijatkin": 1, "tapauksissa": 15, "voin\u2019en": 1, "zaikovin": 19, "kukku": 1, "suomentanut": 1, "n\u2019okku": 1, "t\u00e4\u00e4lt\u00e4": 3, "muihin": 18, "logmorut\u0161ei": 1, "metateettinen": 1, "lopp": 1, "kuuj\u00e4rvel\u00e4isi\u00e4": 4, "erikoispiirteit\u00e4": 1, "paenneiden": 1, "koostumukseltaan": 1, "ovnahas": 1, "neula": 1, "mjuller": 4, "201\u2013202": 9, "puhuttavista": 1, "2271871": 1, "saarikivi": 6, "kaluun": 1, "erotettu": 2, "my\u00f6t\u00e4vaikutuksesta": 2, "painollinen": 1, "siloo": 2, "yksityiskohtana": 1, "seikkaper\u00e4isi\u00e4": 1, "adjektiivi": 1, "kuinka\u2019": 1, "not": 12, "pogosty": 1, "suvisaaren": 2, "l\u2019ied\u2019\u017eu": 1, "suoi": 3, "keskin\u00e4isist\u00e4": 3, "nomineissa": 4, "synty\u00e4\u00e4n": 2, "s\u2019\u00fc\u00fc": 1, "kez\u2019d\u2019\u00e4rvel": 1, "jeesukseen": 2, "kang(ahaze": 1, "jyr\u00e4hdytt\u00e4\u00e4\u2019": 1, "havaita": 3, "kirjan": 16, "kieretin": 1, "vanhuksia": 2, "is\u00e4lleni": 1, "murrealue": 6, "247\u2013248": 2, "media": 1, "\u0432\u0435\u043a\u0430": 3, "sijaitsevilla": 1, "pestakse": 5, "l\u2019\u00e4hte": 1, "suhistumista": 1, "pituutta": 1, "\u00fchen": 3, "tiennyt": 1, "sijoittanut": 2, "lis\u00e4ys": 1, "tuodan\u2019eh": 1, "takiainen": 1, "kierdoa": 3, "l\u2019uud\u2019i": 1, "raportin": 1, "k\u00e4sittelytapaan": 1, "ydil\u00e4iset": 2, "puhujam\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 1, "puhuttavien": 2, "livvik\u00f6ilt\u00e4": 1, "kestosuhde": 1, "ttud": 1, "18241829": 1, "etai": 1, "hoab": 1, "edustukset": 1, "irja": 1, "d\u2019uou": 1, "kummankin": 3, "toponyymit": 4, "aikoina": 5, "pituussuhteiden": 1, "morozov": 3, "it\u00e4isten": 8, "olont\u0161aneiksi": 1, "\u00e4\u00e4nnes\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "juoksi\u2019": 1, "j\u00e4lkeiset": 1, "saksan": 1, "imbilahti": 1, "van\u017einskoje": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 7, "lausuntoa": 1, "17\u201323": 1, "el\u00e4neit\u00e4": 1, "pezemuo\u017eebad": 3, "vokaaleista": 5, "peit\u00e4n": 1, "lyydil\u00e4isvaikutuksen": 2, "numerusteht\u00e4v\u00e4": 1, "154\u2013157": 1, "olnoba": 2, "pid\u2019et\u00e4u": 1, "\u00e4idinkielen\u00e4\u00e4n": 1, "tte(h-tyyppi": 1, "kuor\u2019itetaha": 1, "oohon": 2, "kukuu": 4, "moderni": 1, "livvi": 8, "saavia": 1, "andanu": 4, "paikallismurteissa": 1, "muodoista": 13, "yhdest\u00e4": 1, "sanahistoriallisen": 1, "alueellisesta": 1, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4l\u00e4isen": 1, "uransa": 1, "alaisuuteen": 1, "19\u201335": 1, "s\u00f6\u00f6n\u00fct": 1, "aldo": 5, "t\u2019\u0161": 1, "samasta": 7, "koreljanin": 1, "puutteesta": 2, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 45, "jemf\u00f6rdt": 1, "tutkaimet\u2019": 1, "soinnittomina": 1, "kiin\u2019itte\u00e4": 5, "aloitteesta": 4, "\u043e\u0431": 2, "nazyvajut": 1, "ven\u00e4l\u00e4isasutuksen": 3, "muinoin": 1, "yleistynyt": 19, "vaag\u00e4r\u2019": 1, "n\u00e4kyy": 7, "sent\u00e4hden": 4, "materialam": 2, "sijamuotona": 1, "noudattavat": 1, "ancient": 2, "m\u00e4t\u00e4s\u2019": 2, "sola": 1, "samukov": 1, "hiidenguba": 1, "l\u2019iinob": 9, "intet": 1, "verbimuotoja": 1, "sis\u00e4heiton": 8, "sukulaisuutta": 1, "kaskezn\u2019iemi": 1, "murteittain": 38, "gubernskija": 2, "rajamurteista": 1, "kansallisuustilastossa": 4, "etel\u00e4veps\u00e4st\u00e4": 6, "poigastu": 1, "tiiviill\u00e4": 1, "keskilyydil\u00e4inen": 1, "my\u00f6ten": 16, "\u00e4\u00e4nittiv\u00e4t": 1, "ajtah": 1, "luo(h": 2, "aineistosta": 7, "produktiivisempi": 1, "akaton\u2019": 1, "paikalliset": 7, "less": 1, "tulkoon": 3, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u2019": 1, "1\u201312": 1, "opiskeli": 7, "s\u00e4l\u2019mged": 1, "tarkalleen": 1, "yksityiskohtia": 1, "ejo": 1, "vuosisadan": 1, "monikko": 1, "juodih": 1, "odotuksenmukaisissa": 1, "pitk\u00e4lle": 9, "pro\u0161enie": 1, "aiheuttamien": 3, "p\u00e4\u00e4si": 1, "\u0161-murteisiin": 1, "perusainesta": 1, "klusiilistuminen": 2, "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438": 1, "lumesta": 1, "tsaarinaikana": 1, "kier": 9, "zaikov": 66, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4\u2019": 2, "sanakirja": 21, "parisenkymment\u00e4": 2, "hubaan\u2019e": 2, "httpethnomapkareliarulocal_historianshtmlid15": 1, "ven\u00e4l\u00e4istilastojen": 1, "nisuinen": 1, "veps\u00e4ntapainen": 1, "64\u201367": 4, "grundz\u00fcge": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 5, "hauskasti": 1, "tuat": 1, "supistumaverbien": 1, "testamentissaan": 1, "h\u2019": 1, "sp": 40, "van\u2019uo": 1, "l\u00e4hisukukieliin": 1, "annettavasta": 2, "varamah": 1, "matkap\u00e4iv\u00e4kirjaansa": 1, "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435": 1, "s\u00e5": 2, "tunteita": 1, "varhaisimmassa": 1, "kouluja": 1, "tei": 1, "ylitsiss\u00e4": 7, "karjalaiskyl\u00e4st\u00e4": 1, "276\u2013303": 1, "nenguune": 1, "lidna": 1, "kiuas": 3, "istuttanut\u2019": 1, "\u044d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0430": 2, "reke": 1, "katoamista": 2, "mets\u00e4nhaltija": 1, "nostada": 1, "inorodtseista": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 2, "load\u2019ie": 1, "kielihistorian": 1, "olleen": 8, "vassila": 1, "verkkosanasto": 1, "kynttil\u00e4\u2019": 1, "saksalaissyntyisen": 1, "p\u00fc\u00fc": 5, "p\u00fc\u00e4": 4, "siirt\u00e4\u00e4\u2019": 2, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteiden": 1, "muinaisveps\u00e4st\u00e4": 2, "httomia": 4, "lautanen": 1, "t\u2019ervuhuz": 1, "jumalale": 2, "v\u00e4est\u00f6nlaskennan": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 2, "kuuda\u0161t": 2, "k\u00e4sitelt\u00e4viksi": 1, "karel\u2019skom": 1, "samankaltaistuneet": 1, "passimuodollisuuksien": 1, "139\u2013140": 5, "vemmel": 4, "viipyneen": 1, "l\u00f6yd\u00f6iss\u00e4": 1, "\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430": 1, "kuu\u2019": 1, "verkkoon\u2019": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 3, "9\u201312": 1, "tulirautoja": 1, "vaikutus": 12, "mauta": 5, "vahn(e": 2, "\u00fcb\u00fcsed": 1, "natsional\u2019nyh": 1, "variety": 5, "loppup\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 1, "pilaantunut": 1, "kontse": 1, "m\u00f6st": 6, "kristukseen\u2019": 1, "vedetty\u2019": 1, "109\u2013132": 1, "peltoa": 2, "\u043a\u043e\u043f\u043f\u0430\u043b\u0435\u0432": 1, "n\u2019iit": 1, "suurimmalta": 1, "yliopistossa": 10, "biblioteka": 1, "ideologinen": 1, "valehella": 1, "muuten": 7, "peznuu\u017eiimuu(\u017ee": 1, "tarkoitettiin": 1, "ansaitsee": 1, "seuraavanlainen": 1, "refleksii": 1, "kuuj\u00e4rveen": 3, "pezim\u00f6s": 1, "vastuullisesti": 1, "lainasuhteita": 1, "gar\u2019bol": 1, "refleksiivitunnuksena": 1, "langu": 1, "suomalaiskarjalaiset": 1, "matkamuistiinpanoissaan": 1, "separate": 2, "etel\u00e4l\u00e4nteisill\u00e4": 1, "triftongit": 1, "stalinin": 1, "j\u00e4rveen": 1, "kokoelmat": 1, "ker\u00e4ttyjen": 1, "\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439": 1, "kaikkien": 4, "ikkunaa": 1, "asutuskeskuksiin": 1, "d-klusiiliksi": 1, "huuldu": 2, "korhonen": 16, "84\u201386": 1, "julkaisunsa": 2, "hal": 1, "iivana": 2, "rod\u2019iih": 3, "19\u201336": 1, "taltt": 2, "sekoitettu": 1, "stj\u00e4la": 1, "hvilka": 1, "ohotn\u2019ik": 1, "kulttuuri": 3, "esimerkki": 6, "orbis": 3, "onj": 13, "lyheniv\u00e4t": 1, "toimitti": 8, "leoa": 1, "456\u2013457": 1, "htunnuksella": 1, "prolatiivin": 1, "kanssa\u2019": 4, "nautinnon": 1, "per\u2019t\u2019i": 1, "bo\u0161\u0161ad": 1, "murreaineistoa": 1, "kalajoen": 6, "sanoo\u2019": 1, "alueelta": 3, "\u00e4ndas": 1, "tarkastelutapa": 1, "kaivuo": 1, "kuukta": 1, "tarkasteltaessa": 1, "karjalaismurteita": 2, "muli(i": 1, "virtarannasta": 3, "kesojan": 1, "\u00e4es\u2019": 1, "vasta": 16, "asuu": 9, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4mist\u00e4": 1, "etnografiaan": 1, "is\u00e4nn\u00e4n": 1, "sosiaalis-poliittiseen": 1, "m\u00e4it": 1, "i-p\u00e4\u00e4tteest\u00e4": 1, "alkukes\u00e4ll\u00e4": 1, "sebe": 1, "matala\u2019": 1, "toistensa": 1, "suuntautuivat": 1, "v\u00e4est\u00f6koostumuksesta": 2, "d\u2019uotta": 2, "s(vuad\u2019ib": 1, "lyydil\u00e4iselle": 2, "juovat\u2019": 2, "painatusta": 1, "valmistautui\u2019": 1, "asut": 1, "toimivalta": 1, "fortunatovia": 1, "useille": 1, "me\u010d\u010d\u00e4i": 3, "tutkittu": 2, "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443": 1, "sud\u2019it": 1, "ilment\u00e4v\u00e4t": 1, "koir": 1, "seura\u2019": 1, "v\u00e4lisell\u00e4": 1, "hattar": 5, "merkitys": 6, "ba(d-p\u00e4\u00e4te": 1, "omaper\u00e4iselt\u00e4": 1, "dialekter": 1, "saamansa": 1, "riviens\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4nyt": 1, "sis\u00e4ven\u00e4j\u00e4n": 3, "luettelee": 1, "lopputulos": 1, "sattumaan": 1, "viel\u00e4": 52, "aikakausjulkaisuissa": 2, "loppuisia": 1, "both": 2, "pang(ahazebad": 2, "julkaistussa": 4, "kieless\u00e4": 14, "ratkaisua": 1, "geminaatallisen": 1, "aikakauden": 1, "regressiivinen": 1, "wiron": 3, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksess\u00e4": 1, "vajai": 1, "teorioita": 1, "rannas\u00f5idu": 1, "vakuuttavaa": 2, "n\u00e4kee": 3, "t\u00e4hdell\u00e4": 1, "ruotsille": 1, "reka": 3, "aivan": 11, "ryhmi\u00e4": 3, "lokakuuta": 1, "alueellisen": 3, "talonpoika": 1, "loppuheittoisia": 2, "historiallista": 5, "vuapsahane": 1, "115116": 1, "d\u2019ekun\u2019n\u2019iem": 1, "tahnai\u010di": 1, "kost\u2019a": 1, "matteuksen": 2, "otaksuttu": 4, "kasvusta": 1, "murteistoksi": 1, "oht\u2019oioja": 1, "pest\u2019ihe": 1, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "sanomat": 5, "kirjassa": 2, "sierain": 1, "vedhe": 1, "babarno": 5, "tapahtui\u2019": 1, "samankaltainen": 1, "huomautuk": 1, "puheenjohtajina": 1, "poimivat": 2, "tuli": 27, "st\u00f6rsta": 1, "substraatti": 5, "n\u2019uokkida": 1, "vadja": 1, "upravlenije": 1, "osallistuin": 2, "veduden": 1, "milai(n": 1, "novgorodissa": 1, "inessiivi": 1, "suojanen": 2, "todellisuus": 1, "adaptatsionnyje": 1, "suomen": 103, "kielenn\u00e4yte-esimerkkej\u00e4": 1, "d\u2019otta": 1, "pappina\u2019": 1, "i\u0161tutaze": 1, "kohteta": 7, "toki": 1, "toistakymment\u00e4": 3, "642011": 1, "it": 14, "engl": 6, "livvik\u00f6iden": 3, "paremmat": 1, "1986": 60, "saamelaiskielist\u00e4": 1, "kuukauden": 1, "minua": 3, "murrejako": 9, "pohjoisk": 1, "vokaalikin": 1, "sananlaskukokoelmasta": 1, "alueilla": 2, "ndm": 2, "h\u00e4nele": 1, "ludege": 1, "pai\u0161ta": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4mme": 1, "toiminnan": 1, "n\u2019\u00e4gub": 1, "korkeakoulu": 2, "paljastui": 1, "konekirjoituksen": 1, "duuhhu": 2, "vocabularia": 3, "jn": 6, "keisarillisen": 4, "syyn": 2, "\u0441\u0443\u0439\u0441\u0430\u0440\u044c": 1, "matkalta": 1, "vy\u00f6hykkeen\u00e4": 1, "k\u00fcz\u00fcn": 2, "ut\u0161re\u017edenije": 1, "l\u00e4\u00e4niin": 2, "vierhal": 1, "veps\u00e4ss\u00e4kin": 6, "penttonen": 2, "s\u00e4igend\u2019aug": 1, "kuuj\u00e4rvel\u00e4isitt\u00e4in": 1, "\u00e4t\u00e4": 1, "t\u2019iesuar": 1, "t\u00e4lt\u00e4": 5, "lainana": 1, "mest(en": 2, "p\u00e4\u00e4ttyv\u00e4t": 1, "me\u017ei": 1, "kolmasosa": 1, "patriarkkoja": 1, "synnyst\u00e4": 1, "\u0161kolal(pi\u00e4": 1, "\u00f6ster": 1, "tutkimusryhm\u00e4": 1, "loppu-t": 3, "ak": 1, "pesisin\u2019": 1, "kunniallisen": 1, "momentaaniset": 1, "kirjeiss\u00e4": 1, "\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445": 1, "georgijeski": 1, "hankkeeseen": 1, "j\u00e4lgimbai": 1, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 13, "i\u00e4": 31, "ker\u00e4le": 1, "luo\u2019": 4, "suolavakka": 1, "normaalitaivutukseen": 2, "kaksi\u2019": 1, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "asuva": 1, "gost\u2019u": 2, "toiziel": 1, "revitalisaation": 4, "mummonsa": 1, "estett\u00e4": 1, "keltaista\u2019": 1, "tutkimukseni": 3, "j\u00e4\u00e4nteiksi": 1, "ruadua": 1, "peseime": 1, "paha": 2, "possessiivisuffiksina": 1, "l\u2019in\u2019d\u2019\u00e4": 1, "yhteytt\u00e4": 6, "puhemies": 1, "urkindat": 1, "\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u043a\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 7, "ka\u0161kan": 3, "d\u2019iilota": 1, "vuoreksi": 1, "virtanen": 1, "n\u2019en\u00e4\u0161ulad": 1, "omintakeisille": 3, "konv\u00f5rents": 2, "130\u2013142": 1, "alaiset": 2, "d\u2019augad": 1, "yhteiskuntasuhteiden": 1, "laulamassa": 1, "gi\u017enavoloke": 1, "tavallisesti": 11, "to\u017ear\u2019ik": 1, "edes": 3, "kohdisti": 1, "verkko": 1, "k\u00e4yneet": 2, "p\u00e4\u00e4murteisiin": 6, "k\u00f6ppen": 45, "pidell\u00e4\u2019": 1, "haugi": 1, "valinnan": 1, "tutkamed": 1, "s\u00e4r\u00e4n": 1, "el\u00e4vi\u00e4": 3, "verrattomasti": 1, "lis\u00e4n\u00e4": 1, "70\u201373": 1, "toin\u2019e": 1, "sie": 6, "murren\u00e4ytteit\u00e4": 1, "seutua": 6, "n\u00e4ytteiden": 2, "l\u2019uudikiel\u2019": 1, "huar\u2019ad": 1, "oletetaan": 12, "jubileinoi": 1, "tuolille": 1, "kukuon\u2019iem": 2, "sekundaarisen": 8, "1780-\u0445": 1, "n\u2019iem": 5, "l\u2019i\u00fcgi": 1, "vanhempi\u2019": 1, "above-mentioned": 1, "klusiiliutumiseen": 1, "rajakontakti": 2, "salba(a": 2, "leute": 1, "v\u00e4limurteiden": 2, "vokaaliainesta": 2, "1920-luvulla": 5, "srednjaja": 1, "\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f": 2, "\u2018karjala": 1, "nordvest": 1, "e-murteissa": 1, "yleisluonteeltaan": 1, "marjaa": 1, "vn": 6, "g\u2019ougad": 1, "lainauksissa": 1, "vieress\u00e4": 3, "ehdottaneet": 1, "tanhuan": 3, "etnisest\u00e4": 14, "raznojazyt\u0161nyh": 1, "pappiseminaarin": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 3, "t\u00e4ydellisen\u00e4": 1, "saadaan": 4, "pit\u00e4jiss\u00e4": 2, "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f": 1, "geografit\u0161eskije": 1, "akveen": 3, "oikolukuun": 1, "kiel\u2019em": 1, "el\u2019\u00e4jad": 1, "muusta": 2, "erilaisten": 7, "sekakielisyydest\u00e4": 1, "divide": 1, "kulttuurisin": 1, "etel\u00e4isiin": 1, "ualto": 1, "kutsuttu": 6, "nad\u2019a": 1, "tarkastelussa": 3, "ven\u00e4j\u00e4nkielist\u00e4": 3, "l\u00e4hteess\u00e4": 1, "resourceskrckareliaruillhdocknigi_statibubrih_cht_2015pdf": 1, "nnoste": 1, "odottaa\u2019": 3, "kirjoittamassaan": 3, "uksi": 1, "kehtoihin": 1, "248\u2013250": 1, "\u0161aisija": 1, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 1, "nukkumaan\u2019": 2, "l\u2019\u00e4mbitada": 1, "\u00fc\u00e4": 2, "k\u00e4v\u00fcda": 2, "siiven": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisten": 1, "k\u00fc\u00fcnged": 1, "etel\u00e4karjalaismurteisiin": 1, "zahlebnut\u2019sja": 1, "onteinniemess\u00e4": 1, "julkaistujen": 1, "keskeisist\u00e4": 1, "tverskije": 1, "asutuskeskukseen": 1, "seltsi": 1, "sekoitusta": 1, "kuvaavat": 1, "gosudarstvennogo": 3, "rannikkoa": 4, "set\u00e4l\u00e4lle": 1, "jalkaan\u2019": 1, "sy\u00f6tiin": 3, "maantieteellisiin": 1, "mahtadik": 1, "professoreita": 1, "edellep\u00e4in": 1, "paikkakuntain": 1, "v\u2013vi": 5, "rukaj\u00e4rvell\u00e4": 1, "lueteltujen": 1, "tverinkarjalaksi": 4, "vahva-asteisen": 1, "kalaisa": 1, "esittelevi\u00e4": 1, "lyydil\u00e4ismurteella": 2, "\u0432\u043e": 1, "t\u2019ehtas": 1, "\u00fcllisi\u00e4": 1, "esiintyneet": 5, "lehme": 2, "riitt\u00e4\u00e4\u2019": 1, "j\u00e4\u00e4\u2019": 1, "diftongeiksi": 2, "viljelem\u00e4\u00e4": 1, "kolahduttaa\u2019": 1, "siell\u00e4": 27, "sjelft": 1, "l\u2019\u00fcud\u2019in": 2, "johdintaivutukseen": 3, "vertailuesimerkkej\u00e4": 1, "seutu": 8, "liudennusta": 1, "1438": 1, "kielikontaktien": 1, "karankon": 1, "kaltainen": 3, "olen": 24, "kinnas": 2, "naamoilasta": 1, "preesensmuotojen": 1, "1\u201325": 1, "i\u0161tutet\u2019ihe": 2, "kuare": 4, "arteliizi": 1, "50\u201351": 3, "kiin\u2019d\u2019itt\u00e4d\u00e4": 1, "ortodoksista": 1, "pienemm\u00e4t": 1, "\u044f\u0437\u044b\u043a": 3, "loppu-nn": 1, "paateneesta": 3, "runomitan": 1, "kehittyminen": 1, "5334": 2, "korkeimmillaan": 1, "kartoittaminen": 1, "helpottaa": 1, "p\u00e4\u00e4sanojen": 1, "\u00e4idinkielen": 1, "loitsurunous": 1, "positiivisesti": 1, "ulottuneen": 4, "d\u2019ad\u2019a": 1, "sijasta": 1, "at": 11, "nimellist\u00e4": 1, "it\u2019ketuotta": 3, "kaikkiaan": 1, "mecha": 1, "\u044d\u0442\u0438\u0445": 1, "vaza": 1, "magada": 2, "etnonyymej\u00e4": 12, "esiintyvi\u00e4": 5, "glagolanija": 1, "erilaista": 4, "\u010dilahtoit": 1, "tuub": 1, "erilaisuudesta": 1, "olettamukseen": 1, "sy\u00f6(d\u00e4\u2019": 1, "sanomalehti": 2, "1870-luvun": 2, "\u0441\u0443\u0431\u044d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0430": 1, "1961": 4, "kola\u0161koitada": 1, "tungud": 1, "heimole": 1, "kynt\u00e4\u00e4": 1, "n\u2019igide": 1, "pyyd\u00e4mme": 1, "taakse": 4, "tulee\u2019": 2, "vanhimpaan": 2, "virheellisi\u00e4": 1, "lopputavujen": 2, "poigiin": 1, "muutamissa": 3, "4122014": 1, "frikatiiviainesta": 1, "julkaisemattomana": 1, "erityinen": 1, "m\u2019\u00e4nda": 1, "battiin": 1, "snogo": 1, "lipatsu-besoutsassa": 1, "puhuma-aluetta": 1, "finiittimuotoihin": 1, "v\u00e4lisill\u00e4": 1, "sanojensa": 2, "ilomantsi": 3, "vahinko": 2, "vasemmalla": 2, "koukku\u2019": 1, "tarpeisiin": 1, "sarja": 1, "1924b": 37, "35\u201375": 1, "ryhmille": 1, "aleksandr": 20, "k\u00e4ytettiin": 4, "laski": 3, "polveen\u2019": 1, "poigo": 1, "pitk\u00e4vokaaliseen": 2, "onko\u2019": 2, "kielentutkijana": 1, "geminaattasuhteet": 3, "taivutusmuodoista": 1, "informanttien": 1, "varhaiset": 1, "valmistan": 1, "kaskuja": 1, "g\u2019osta": 2, "vserossijskoi": 1, "kyseess\u00e4": 28, "me\u010d\u010de": 1, "j\u00e4rventakuisesta": 1, "volosteista": 1, "121\u2013122": 8, "askat": 1, "moaha": 1, "yks": 167, "l\u00fcudikoi": 2, "p\u00e4iv\u00e4kirja": 2, "tiedoiniekku": 1, "sanansis\u00e4inen": 1, "min": 4, "fram\u00e5t": 1, "\u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f": 2, "kansalaisten": 1, "kirkonkyl\u00e4\u00e4": 1, "henkil\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "jonne": 5, "muualle": 1, "kaino": 2, "maha": 4, "lyydil\u00e4ismurre": 2, "tilaston": 9, "puhuvina": 1, "l\u00fcud\u2019in": 1, "jotta": 2, "59\u201365": 1, "l\u00e4nsipuolella": 6, "mand\u2019\u017eoi": 4, "teihin": 1, "\u00e4idinkielest\u00e4": 1, "kin\u2019d\u2019it\u00e4da": 1, "koteihin\u2019": 1, "vienalaismurteissa": 2, "sovbanese": 1, "poraj\u00e4rvi": 6, "osoitetun": 1, "vietiin": 1, "kak\u0161k\u00fcmend": 1, "nomin": 1, "velgunekoin": 1, "lohmojan": 50, "murteessa": 64, "h\u00e4vit\u00e4": 1, "otiimmo": 2, "lagedah": 1, "seminaras": 1, "rebol\u2019a": 1, "vaatimattoman": 1, "kieliymp\u00e4rist\u00f6t": 1, "vertaillessaan": 2, "monoftongiset": 2, "onomastit\u0161eskih": 1, "me\u010d\u010d(e": 1, "paduohe": 1, "rykelm\u00e4": 1, "\u043c\u044b": 1, "1828": 1, "svir\u2019in": 1, "to\u0161t\u2019i": 2, "32\u201340": 1, "155\u2013157": 8, "pe\u017eieten": 2, "tunnettua": 4, "karjalaisen": 5, "kaakkoismurteissa": 6, "ortens": 1, "ominaisuudessa": 11, "er\u00e4it\u00e4": 14, "painotan": 1, "ulottuu": 27, "ilmestyneiss\u00e4": 5, "muruin\u2019e": 1, "vastuu": 1, "t\u2019eid": 2, "tuloa": 1, "korostettu": 1, "partisiipista": 1, "johonkin": 1, "349\u2013389": 1, "kse-vartaloiseen": 1, "karjalaisongelma": 2, "samuus": 1, "v\u00e4est\u00f6historiallinen": 2, "902\u2013903": 1, "letom": 3, "pohjoisveps\u00e4l\u00e4isiksi": 1, "stefanin": 2, "106\u2013113": 1, "kaikkiin\u2019": 3, "nagle": 3, "1136": 1, "naisen": 2, "d\u2019\u00e4lgillee": 1, "sadit\u2019t\u2019s\u2019i": 1, "weps\u00e4nsekaiset": 1, "sekamurteita": 2, "keskilyydil\u00e4iseen": 1, "arkkipiispa": 3, "2640": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 4, "laitoksina": 1, "lateraali": 2, "it\u00e4isen": 2, "saataisiin": 1, "\u00e4\u00e4nteelliset": 2, "juuret": 4, "merkityss\u00e4": 1, "mur\u2019gn\u2019an": 1, "sanotaankin": 1, "rahvas": 9, "reilusti": 1, "hirssi\u2019": 1, "muju": 3, "regelbundnaste": 1, "puhumaa": 6, "focus": 3, "maisteri": 1, "korostaminen": 1, "hypp\u00e4\u00e4\u2019": 1, "svedenij": 1, "vertautuvaa": 1, "levev\u00fc\u0161": 1, "karjalaiskaupunkiin": 1, "kirjakielten": 2, "pang(ahaze": 2, "tarvis": 2, "spaasale": 2, "tyyppiset": 2, "tappua": 2, "puille": 1, "virossa": 2, "tulkittavissa": 3, "tarkistaneensa": 1, "15\u20136": 1, "284\u2013285": 2, "skulle": 2, "selostaen": 1, "huonduz": 1, "alkumuotona": 1, "n\u00e4htiin\u2019": 1, "egressiivi\u00e4": 1, "anttud": 3, "bu\u010d\u010d(i": 1, "paunonen": 21, "sukupolvien": 1, "rtk": 1, "druk": 1, "subject": 1, "tyyppien": 1, "nopeassa": 1, "andand": 1, "europalaisen": 1, "u-p\u00e4\u00e4tteisi\u00e4": 1, "a-loppuiset": 1, "kielet\u00e4r": 2, "kukoo": 3, "sittemmin": 3, "vaatimusten": 1, "sis\u00e4isen": 1, "p\u00e4\u00e4telmiin": 1, "d\u2019algaa": 2, "keppen": 1, "900\u20131000-luvuilla": 1, "novgorod": 1, "paikalla": 15, "luetteloissa": 6, "olevaan": 3, "rdm": 1, "mei": 1, "\u0442\u043e\u0433\u043e": 1, "pohjoisimmaksi": 1, "naut\u0161no-praktit\u0161eskaja": 1, "linjaa": 1, "sanomalehden": 2, "kirjakielen": 13, "nelj\u00e4": 12, "tukivat": 1, "kulkemallani": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaisia": 1, "p\u00f6l\u2019\u00fc": 1, "tuldaa": 1, "an(dnu": 1, "alaluvussa": 1, "parempi": 1, "vuosijulkaisussaan": 1, "ensitavu": 6, "luokitteli": 1, "pa\u010d\u010daz": 1, "se\u00e4de\u00e4": 1, "m\u2019\u00fcoha": 1, "surprising": 1, "keskilyydil\u00e4isiss\u00e4": 2, "tarkastelleen": 1, "kiuk(ua": 1, "edelt\u00e4jill\u00e4": 1, "ominaisuutena": 2, "murdaguoi": 1, "k\u00e4skyst\u00e4": 1, "ottaa": 5, "duumaitas": 2, "vokaaliin": 2, "saapui": 1, "potkaisseeksi": 1, "edustusta": 17, "veps\u00e4l\u00e4ismurteeksi": 1, "puolella": 2, "ilman": 13, "kielimuotojen": 15, "syv\u00e4ril\u00e4inen": 1, "noudattaneen": 1, "muodostamista": 2, "rajona": 6, "kylvet\u00e4\u00e4n": 1, "ob\u0161t\u0161estva": 1, "selityst\u00e4\u00e4n": 1, "lyydi\u00e4kin": 2, "27\u201328": 1, "p\u00e4\u00e4l\u2019i\u010d\u010di": 1, "kukko": 4, "analogisten": 1, "toimittaja(t": 1, "tieteellisen": 7, "meh\u00e4": 1, "taltu": 2, "22\u201325": 1, "padah": 1, "pezimm\u00f6s": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjassa": 1, "humouz(d": 1, "obliikvisijoissa": 2, "i\u0161tui\u017ein": 1, "tuntenut": 1, "verbitunnus": 1, "glavnyh": 1, "httpfulibrubooksphpactionviewpereodikacatlyydilaine": 1, "tullah": 7, "yritys": 1, "reell\u00e4": 1, "m\u00e4tt\u00e4z": 2, "1871": 7, "\u043d\u0435\u043b\u044c\u0437\u044f": 3, "sivu": 1, "ajettih": 2, "140\u2013141": 1, "ilmorin": 5, "h-p\u00e4\u00e4tteen": 1, "suur": 5, "nuorikko": 3, "\u00e4iti\u2019": 2, "136\u2013138": 2, "23\u201324": 5, "rebuoihe": 2, "reflexive": 1, "oletettavissa": 7, "raamat": 2, "ven\u00e4j\u00e4ss\u00e4": 2, "patsas\u2019": 1, "miekkalahti\u2019": 1, "1500-lukua": 1, "omintakeisen": 1, "veps\u00e4nsekaisista": 2, "sei\u010dime": 1, "sis\u00e4inen": 4, "kyseisell\u00e4": 1, "suuntiin": 2, "koostuva": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "mielenkiintoisia": 4, "nnuh": 2, "ohdake": 1, "kielell\u00e4\u2019": 1, "svjatei\u0161em": 3, "soinnillisina": 2, "t\u00e4ydennetty": 1, "\u0443\u0436\u0435": 1, "tutkimusmatkasta": 2, "muailmalla": 1, "finnov": 1, "paikkakuntaa": 1, "devrijena": 1, "katoamistapauksia": 1, "it\u00e4karjalan": 3, "ideologisia": 1, "paremmin": 8, "lisensiaatinty\u00f6": 1, "kuoltuaan": 1, "suhteista": 2, "pja\u017eijeva": 1, "saattoi": 6, "keeleq": 1, "kirkko\u2019": 1, "kysymyst\u00e4": 3, "anhimovskojessa": 1, "lidvin": 1, "rajon": 5, "riisuu": 1, "muistuttava": 2, "5834": 1, "tolstoje": 1, "havaittujen": 1, "go\u0161t": 1, "n\u2019ii\u010d\u010ded": 1, "varieteetteihin": 5, "moitteettomina": 1, "veps\u00e4l\u00e4islainoksi": 1, "\u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443": 3, "ndez": 1, "1793\u20131864": 2, "kansalaiskartan": 1, "pe\u0161kom": 1, "kiinteit\u00e4": 1, "varianttien": 4, "kolhoosiaikaan": 1, "early": 1, "ajoitetaan": 4, "mageda\u2019makea\u2019": 1, "kaskesoja": 1, "vierailleensa": 1, "runsaat": 1, "veps\u00e4nkieliset": 1, "2082": 2, "k\u00e4sitteliv\u00e4t": 1, "naapurikielten": 2, "sagha": 2, "muutama": 3, "serkkujansa": 1, "kuvataan": 1, "kongressissa": 1, "pikilanka": 1, "pervakoin": 1, "mu\u017eikk": 2, "l\u2019i\u00fcdi": 1, "alkuper\u00e4inen": 17, "palasi": 1, "kuuj\u00e4rvel\u00e4iskylien": 1, "s\u00e4\u00e4m\u00e4j\u00e4rveen": 1, "pajoista": 1, "me\u010d\u010dai": 1, "viibaleh": 1, "skrifva": 1, "ajoittuisivat": 1, "kaupunkiin\u2019": 1, "aapinen": 1, "kuuntelemaan": 1, "matkan": 19, "pezem\u00f6z": 1, "vokaalilla": 2, "noudattaa": 1, "1930\u20131940-luvulla": 1, "p\u00e4in": 17, "osaavat": 1, "persoonapronominin": 1, "njuhkojeve": 1, "kytkent\u00e4\u00e4": 1, "353\u2013355": 2, "heijastaa": 7, "kosketustenkin": 1, "saapuneiden": 2, "t\u00e4j\u00e4": 4, "kehitteli": 2, "takavokaalin": 1, "luokittelu": 5, "it\u00e4merensuomea": 3, "humanitaarisen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 2, "johtanutta": 2, "\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0439": 1, "kirjoituksista": 2, "ivanovit\u0161": 3, "rk": 1, "loppui": 2, "joku": 1, "todiste": 1, "k\u00fcl\u00fci": 1, "vapaita": 1, "titta\u017ee": 1, "tyypist\u00e4": 1, "juogah": 1, "\u00fc\u00f6d": 1, "tasolla": 4, "kielille": 4, "kehitt\u00e4m\u00e4n": 1, "kirkasta\u2019": 1, "tarkoittava": 4, "teide": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ll\u00e4": 1, "ljuudikoiksi": 1, "aikuisten": 1, "jumalansynnytt\u00e4j\u00e4": 3, "puolesta": 9, "arkun": 1, "muodoilla": 1, "valkeaj\u00e4rvi": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 2, "sivu(illa": 1, "mez\u2019d\u2019aan\u2019e": 2, "babuk": 1, "j\u00e4rvelt\u00e4": 1, "vuap\u0161ahain\u0301i": 2, "historiallis-vertailevaan": 1, "189\u2013190": 2, "huomioineet": 1, "32323": 1, "possessiivisuffiksi": 1, "xlix": 1, "imperfektisl\u00e4ht\u00f6isen": 1, "5331": 10, "ksllisiin": 3, "j\u00e4ljet": 4, "kiitaisiba": 2, "sa(arva": 2, "huomattavaa": 1, "jumalaan": 1, "moskva": 8, "goda": 12, "etuvokaaleja": 1, "\u00e4rnar": 1, "tasavaltaan": 1, "l\u00fch\u00fcd": 3, "loppuheittoisten": 3, "murrekokonaisuuden": 1, "asemiin": 1, "pestiin\u2019": 1, "johdoksineen": 1, "rinta": 1, "monoftonginen": 1, "kursmaterial": 1, "mainituilla": 2, "rajavy\u00f6hykkeell\u00e4": 2, "siirrettiin": 2, "redaktor": 3, "tri": 2, "runot": 10, "omaper\u00e4isiss\u00e4": 4, "401403": 1, "sj\u00f6gren": 27, "sis\u00e4heittoista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neen": 1, "258\u2013259": 6, "peltoisen": 8, "vuaksahain\u2019e": 3, "ven\u00e4j\u00e4": 4, "103\u2013110": 1, "per\u2019t\u2019n\u2019iem": 1, "h\u00e4nenno": 1, "samankaltaisten": 3, "virallista": 4, "s\u00f6der": 1, "aineisto": 10, "hyv\u00e4ksytyst\u00e4": 1, "tutkijana": 6, "ohjes\u00e4\u00e4nt\u00f6kirjeess\u00e4": 1, "tulevaisuuden": 1, "tutkineensa": 2, "esiintyv\u00e4n": 8, "liikkumista": 1, "268\u2013269": 1, "lause": 1, "aunuksenkielisess\u00e4": 9, "luvata": 1, "likt": 1, "galdozero": 1, "sanakirjasta": 6, "leskoville": 1, "yht\u00e4": 14, "semenov": 3, "jalan": 1, "taustasta": 2, "geminaattasuhteita": 1, "razmy\u0161lenija": 1, "tettu": 1, "ylikuormitetulta": 1, "skvr": 5, "osanneet": 1, "huomattavin": 2, "anno": 1, "pe\u017eiedaa": 1, "runoton": 1, "va\u017einy": 4, "vokaalienv\u00e4lisen": 3, "tapauksittainen": 1, "lukinskaja": 1, "armuo": 1, "213\u2013243": 1, "maasj\u00e4rvi": 2, "h\u00e4rk\u00f6selt\u00e4": 1, "jaetaan": 4, "syntyneet": 7, "luonnehti": 2, "yhteyksiss\u00e4": 1, "kirjoitusasujen": 1, "b\u00f6mbel\u2019": 2, "z\u2019": 1, "murgn\u2019an": 1, "athoslainen": 1, "parlografiin": 1, "kazvatit": 1, "uhkailee": 1, "jo": 82, "v\u00e4lisen\u00e4": 1, "karjalaiskyliss\u00e4": 1, "tuntemiensa": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ji\u00e4j\u00e4": 1, "suomalaisille": 2, "nimist\u00f6st\u00e4": 1, "osoittaa": 23, "tapahtumasta": 1, "t\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "l\u00e4hen": 2, "ruoka\u2019": 1, "suffiksiin": 1, "kollegija": 1, "kossalmella": 1, "lainautuneet": 3, "karjesta": 1, "reboi": 9, "luullaan": 2, "helsingin": 24, "hallitsee": 1, "varsinaisiksi": 1, "ni": 1, "lausuntojensa": 1, "alkaneen": 6, "koire": 1, "j\u00e4\u00e4neet": 14, "ven\u2019alain\u2019e": 1, "mahdolliseksi": 1, "kunnas\u2019": 2, "sijaitseekin": 1, "itkonen": 67, "risti\u00e4itini": 1, "kuivduspuheita": 1, "syyskuussa": 1, "in\u2019ehmuu": 1, "vuosi": 5, "1882": 1, "koskisalmi": 1, "7443": 1, "mejj\u00e4n": 1, "asiassa": 2, "ajel\u2019kam": 1, "pezezebad": 3, "pirttih": 2, "maantuntevilta": 1, "palatesj\u00e4rvi": 2, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "aukaisen": 1, "lyhytvokaalista": 3, "mur\u2019ginoi\u010dou": 1, "korvasi": 1, "liivi": 3, "352\u2013355": 1, "tavat": 1, "hair": 1, "alkuper\u00e4iskappaleeseen": 1, "deduktiivisesti": 1, "first-syllable": 1, "akatemian": 3, "k\u00e4sitelleet": 1, "ohjeiden": 3, "m\u00e4\u00e4rin": 13, "75\u201378": 1, "ilmori-nuorisoleiriss\u00e4": 1, "lyydil\u00e4iskyl\u00e4": 3, "conjugation": 1, "heimolaisiinsa": 2, "varsinaislyydi": 4, "porsaat": 1, "opetus": 2, "tunnettuna": 1, "aunuksenkarjalainen\u2019": 1, "korvattu": 2, "d\u2019ogi": 7, "k\u00e4sknu": 3, "tiet\u00e4n": 1, "jakov": 1, "nimist\u00f6kartalla": 1, "suhdetta": 1, "perustetussa": 1, "azeta": 1, "kahdesti\u2019": 1, "nykyiset": 5, "kirjoituksensa": 2, "damian": 2, "osoitus": 2, "parta": 1, "(lle-allatiivin": 2, "288289": 1, "asuttivat": 3, "s\u00e4yn\u00e4v\u00e4\u2019": 1, "huuhtoudun\u2019": 2, "sulkevat": 1, "tatas": 1, "osat": 2, "l\u00e4nsip\u00e4\u00e4ss\u00e4kin": 1, "kaivos": 1, "pihkt\u00e4": 1, "vastauksesta": 1, "inen-loppuisissa": 4, "morfologiseen": 1, "3153": 1, "tapauskohtaisesti": 2, "kuznets": 1, "jokin": 2, "1500": 1, "tuodaze": 1, "lastenkirjallisuutta": 1, "johdantoluvussa": 1, "niinkuin": 4, "karel\u2019sko-russkij": 1, "muodot": 117, "loitsurunoudessa": 1, "monikielisyys": 1, "tutkimusmatkan": 2, "yksin\u00e4isvokaalit": 1, "yhteyksien": 1, "koska": 74, "olkoonpa": 2, "juurdu": 1, "palataalistumistapauksia": 1, "silm\u00e4\u00e4npist\u00e4vi\u00e4": 2, "pukeutui": 1, "vepsiskt": 1, "yksin\u00e4isklusiilit": 1, "lihaa\u2019": 1, "piirteit\u00e4": 38, "kielt\u00e4mme": 1, "aktiivi": 1, "meile": 3, "kymmenent\u00e4\u2019": 1, "l\u00f6yd\u00e4": 1, "vertauskuvia": 2, "l\u2019iikutada": 2, "parikseen": 1, "ulla": 2, "svjatozero": 1, "it\u00e4karjalassa": 1, "paitsi": 14, "interpretations": 1, "siisp\u00e4": 9, "vahn-muotokin": 1, "parhaastaan": 1, "pohjoisemmille": 1, "jyven": 1, "suomalaisten": 30, "kukkuu": 1, "opettajalta": 2, "k\u00e4sikirjoituksena": 1, "aida-tyyppiin": 1, "luonnollisesti": 1, "yleistyneen": 6, "ze-morfeemia": 1, "\u010darn\u2019iem(i": 2, "kartoitti": 1, "kivettynyt": 1, "keskiveps\u00e4l\u00e4iset": 4, "m\u00e4elle\u2019": 1, "alkuosan": 2, "m\u00e4\u00e4ritteleminen": 1, "l\u00f6": 1, "kuj\u00e4rvilaa\u017eed": 1, "alang": 1, "\u043b\u044e\u0434\u0438\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445": 10, "petersburg": 2, "vahnusen": 1, "sukukansojen": 1, "perusl\u00e4htein\u00e4": 1, "kirjakielide": 1, "joensuussa": 6, "perinteist\u00e4": 1, "pezezette": 3, "loppu-tn": 3, "lyydintaitoisen": 1, "podjandebskojen": 1, "russko-korelskij": 2, "k\u00e4\u00e4nnettiin": 1, "286294": 1, "rahvhansana": 2, "varsinaiskarjalaisista": 1, "siihen": 48, "kulkeutuivat": 1, "t\u0161uvassin": 1, "peseitet": 1, "\u0161oahhara": 1, "2721825": 1, "and\u2019ood\u2019": 1, "kuolemaansa": 1, "pe\u017eemm\u00e4\u010d\u010deh": 1, "sidoheze": 1, "mil\u2019ii": 8, "deskriptiivist\u00e4": 1, "astevaihteluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "tutkimusaineistonsa": 1, "vil": 13, "tabat": 1, "refleksiivip\u00e4\u00e4tteiden": 2, "kemian": 1, "74\u201384": 2, "authorities": 1, "\u010dolma-joki": 1, "ze-he": 1, "kukoi": 7, "kokonaisuuden": 9, "vil\u2019i-vil\u2019i": 1, "extinct": 2, "varsinaiseksi": 1, "randaane": 4, "erikoisuuden": 1, "arkityyli\u00e4": 1, "131\u2013132": 2, "lapinkos\u2019k": 1, "279\u2013287": 1, "voap\u0161ahain\u2019i": 2, "palguba": 1, "sormaha": 1, "vaikuttaneet": 7, "bitr\u00e4de": 1, "alue": 36, "t\u00f6rm\u00e4ysmurteena": 1, "1841\u20131842": 2, "joita": 78, "180\u2013183": 2, "paikkoihin": 1, "tilastohallinto": 1, "kaakkoislaatokka": 1, "vastannut": 1, "kavag": 1, "kieligeneettisten": 1, "nagrandat": 1, "asiae": 1, "ampua\u2019": 2, "maih": 1, "itkoselta": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 7, "pamjatniki": 1, "wikipedian": 1, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "als": 1, "15041": 1, "w\u00f6rter": 1, "taga\u010di": 4, "\u010dapta": 1, "lienov": 1, "kaakkoismurteita": 1, "karjala-aunus-lyydi\u00e4": 1, "podjandebskojessa": 1, "ilmeisesti": 26, "varhaisin": 2, "tapasin": 2, "muuta\u2019": 1, "marista": 1, "ominaisuutta": 1, "poud\u00e5\u00e5": 1, "er\u00e4\u00e4n": 2, "mieda": 1, "\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0430\u044f": 1, "yhteisty\u00f6n\u00e4": 1, "tutustuin": 2, "roadoa": 1, "t\u00f6ihin\u2019": 3, "tutkimustuloksiin": 1, "vepsskom": 2, "t\u00fctt\u00f6l\u00f6i\u010di": 1, "gerard": 1, "t\u0161uudeiksi": 6, "sattuma": 1, "kuvern\u00f6\u00f6ri\u00e4": 2, "koillisryhm\u00e4": 1, "kielellisen": 9, "valtakieli": 1, "d\u2019una\u010dun": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00e4": 11, "l\u2019\u00fchid": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00f6n": 2, "lyhenne": 3, "svjssa": 1, "purjekas": 1, "kilbek\u0161i": 1, "yhteenvetoluku": 2, "miula": 1, "pit\u2019k\u00fc": 1, "antamat": 6, "kertoi": 14, "aunuks\u2019ilaine": 1, "kopioimalla": 1, "413\u2013414": 1, "olettamuksesta": 1, "it\u00e4merensuomalaisiksi": 2, "\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438": 1, "160\u2013178": 1, "prj": 23, "murde": 1, "annum": 1, "dest": 1, "suhteuttivat": 1, "kirjoitukset": 1, "valimo": 1, "lyydil\u00e4istaustaista": 1, "vaikutuksen": 32, "rikt\u2019ihe": 1, "tulivat": 5, "ymm\u00e4rt\u00e4en": 1, "52\u201354": 2, "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f": 1, "valintoihin": 1, "119\u2013136": 1, "v\u00e4est\u00f6ja": 1, "valkeaj\u00e4rven": 2, "veps\u00e4l\u00e4isalueella": 1, "go\u0161t\u2019a": 1, "katekismuksen": 17, "cannot": 4, "lappalaiset": 1, "rakenteellisesti": 4, "viena": 2, "liittyv\u00e4ksi": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 2, "munj\u00e4rve\u00e4": 2, "lekseemin": 10, "nurmi": 3, "t\u0161uudeihin": 4, "ulottuivat": 2, "kadonnut": 21, "kiugoa": 2, "wessit": 1, "yhteiskokoelma": 1, "sizarennoste": 1, "v\u00e4est\u00f6luvusta": 1, "jakovlevskaja": 3, "jalgat": 2, "veps\u00e4l\u00e4iseksi": 2, "pitk\u00e4lti": 1, "adessiivi-allatiivia": 2, "saaharut": 1, "j\u00e4lki": 2, "411\u2013414": 1, "kui": 4, "tomassa": 1, "edellytt\u00e4\u00e4kin": 1, "getting": 1, "problematic": 2, "ideologi": 1, "ajoittuvat": 1, "pari": 7, "aktiivista": 1, "pe\u017eietou": 2, "v\u00e4ljenev\u00e4t": 3, "figure": 1, "jatkona": 5, "tautt": 2, "gost\u2019": 2, "niemimaalla": 1, "olegovit\u0161in": 2, "lukijakunnalle": 1, "oldii": 2, "uskottavalta": 2, "lyydil\u00e4issanakirja": 1, "historiaa": 6, "godarev": 1, "tuntuu": 11, "rii(hselg\u00fc": 2, "jumalan": 7, "dokumentissa": 1, "tap\u0306": 1, "mannerkyl\u00e4st\u00e4": 2, "tulemaj\u00e4rvest\u00e4": 1, "gradation": 1, "118\u2013123": 1, "k\u00e4sitteen": 2, "varmoja": 1, "kez\u2019maan\u2019e": 1, "toiminnallaan": 1, "kotikyl\u00e4ns\u00e4": 4, "project": 1, "k\u00e4v\u00fct\u2019ihe": 1, "kuol\u2019ii": 1, "lyhyist\u00e4": 1, "ruotsiksi": 1, "produktiivinen": 2, "363\u2013364": 4, "ryhmittym\u00e4": 3, "neuvostoliitto": 1, "rys\u00e4n": 1, "alueista": 1, "skes": 1, "skotnuud": 1, "aelta": 3, "luettelo": 6, "puutteet": 1, "tosin": 28, "alaisissa": 8, "leksike": 1, "katoaminen": 6, "583\u2013584": 1, "6794": 1, "k\u00e4sitystapansa": 1, "sanone\u00dfat": 2, "karjessa": 1, "viranomaisten": 4, "nukkuu\u2019": 1, "lyydil\u00e4istaustainen": 2, "\u00e4\u00e4nisniemell\u00e4": 1, "seikoista": 1, "huld": 1, "\u017ee-morfeemin": 2, "tekev\u00e4ttunkelo": 1, "osoitettiin": 2, "lohmojan\u2013jallahden": 2, "ovatkin": 2, "kyseenlaista": 1, "tuod\u2019ihe": 1, "sidj\u00e4rveen": 2, "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435": 1, "kansanetymologian": 1, "p\u00e4iv\u00e4llisen\u2019": 1, "murrejakokaavan": 1, "tasoittumista": 1, "\u0161ie": 3, "nuorempi": 3, "hebo\u0161t": 1, "yksityiskohtaisesti": 2, "uskoon": 1, "\u010daigl": 1, "v\u00e4lilleen": 1, "er\u00e4mets\u00e4": 2, "edellytt\u00e4nyt": 5, "nuorembiid": 1, "instituut": 3, "toiminta": 13, "xvii": 2, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4lle": 1, "k\u00e4g\u2019\u00e4": 2, "kahten": 1, "juho": 35, "kurged": 1, "naiselle\u2019": 1, "teoreettiselta": 3, "pervakad": 1, "v\u00e4ljendamiseks": 1, "kulttuurialueeseen": 3, "vitsaj\u00e4rven": 2, "tto": 1, "bibliografi": 1, "kuldazed": 1, "sic": 33, "el\u00e4m\u00e4nkatsomuksensa": 1, "suoj\u00e4rve\u00e4": 1, "bllisen\u00e4": 1, "perustaminen": 1, "n\u2019ei\u010dukain\u2019e": 1, "joilta": 2, "kylv\u00e4\u00e4\u2019": 1, "matkalle": 3, "kunetaht": 1, "murreoppia": 1, "samukovin": 2, "an\u2019n\u2019en": 1, "volost\u2019": 1, "enar\u2019v": 1, "eehen": 2, "karjpsta": 1, "\u2018pellon": 1, "perustamisidean": 1, "179\u2013191": 1, "l\u2019\u00e4m\u00fc\u00f6": 5, "imperf": 40, "\u00e4\u00e4nteet": 1, "kosket": 1, "keskilyydin": 66, "nostaa": 1, "\u00f5ispuu": 4, "p\u00e4\u00e4painottoman": 6, "muun": 15, "meidu": 2, "tanhud": 1, "tutkimustavan": 1, "murre": 192, "etel\u00e4karjalasta": 5, "osakseen": 2, "naapurikielimuotoja": 1, "etel\u00e4isemp\u00e4\u00e4n": 1, "kir\u00e4nik": 1, "uhanalaisimpiin": 3, "ilmaisut": 6, "esimerkiksi": 31, "jallahtea": 1, "runsasta": 2, "ooi": 1, "todeta": 1, "amelina": 4, "ymp\u00e4r\u00f6iviss\u00e4": 1, "alamurteista": 1, "rinnassa": 1, "morfeemien": 7, "prinadle\u017enosti": 1, "v\u00e4est\u00f6lukuja": 1, "etymologisesta": 1, "selvyyssyist\u00e4": 1, "ylitt\u00e4nyt": 1, "raportteja": 1, "frekventatiiviverbien": 3, "allinen": 1, "kurgaanit": 2, "m\u00e4taz": 4, "katkelmilla": 1, "svirin": 1, "eestist\u00e4kin": 1, "diakriittisist\u00e4": 1, "okha": 1, "httpresourceskrckareliaruillhdocknigi_stati": 1, "ominaisuus": 1, "lehti": 1, "synti": 1, "poigiid": 1, "lausunnot": 1, "kutsutun": 1, "etnografi": 2, "karjal": 1, "tarvitatavaist": 1, "tuomia": 1, "suomensukuisia": 7, "vuodelta": 11, "la-vartalo": 1, "hyvinkin": 4, "dopolnennoje": 1, "heikki": 23, "issen": 1, "poiketen": 42, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "n\u2019eidi\u017een": 1, "idalaadoga": 1, "fenno-ugria": 1, "vallankumoukseen": 1, "ur": 1, "\u0161aa": 1, "algat": 1, "avoimesti": 1, "pyh\u00e4j\u00e4rvi": 11, "94\u201396": 3, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen": 4, "p\u00e4d\u2019\u017e\u00fcnsel\u2019g": 1, "uusintapainoksen": 1, "navolokin": 1, "\u2018kajaanin": 1, "br\u00e4l\u2019l\u2019\u00e4im\u00e4h": 1, "t\u00e4llaisen": 7, "sirelius": 1, "emedlertid": 2, "tschuudilasien": 1, "d\u2019uoda": 1, "pant\u0161enko": 8, "s\u00fc(\u00f6ttai": 1, "ylimm\u00e4inen\u2019": 1, "levikki\u00e4": 2, "2000b": 8, "zij": 1, "pesev\u00e4t\u2019": 1, "t\u00e4\u00e4hti": 1, "ottako": 1, "johtuen": 4, "vastasyntyneelle": 1, "ih\u00e5g": 1, "juhani": 1, "sellaiselle": 1, "nukta": 3, "m\u00e4n\u2019ii": 1, "znanija": 1, "ojatinveps\u00e4l\u00e4iset\u2019": 2, "historialliseen": 1, "asujat": 3, "pestaste": 1, "ainakaan": 2, "karjalaista": 18, "ret\u0161ka": 1, "1995": 83, "tutkimuksessa": 12, "valmistaa": 1, "my\u00f6hempi": 2, "alkuper\u00e4isemm\u00e4ll\u00e4": 1, "hiir": 1, "it\u00f6kse": 2, "joka": 343, "tilanne": 3, "pyyhki\u00e4": 2, "olettavissa": 1, "tuloba": 4, "ruumenkoppi": 1, "dvadtsatipjatiletije": 6, "keski-syv\u00e4rin": 1, "tunnuksesta": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4": 1, "is\u00e4nt\u00e4\u00e4\u2019": 1, "onnetonta\u2019": 1, "otet\u2019t\u2019ih": 1, "sotsiokul\u2019turnom": 1, "kud-muga": 1, "yl\u00e4-vaasenin": 1, "synti\u2019": 2, "hllinen": 7, "erillisjulkaisut": 2, "fortunatovin": 5, "tult": 1, "arkistossa": 1, "kohti": 20, "vagarm": 2, "kielioppeihin": 1, "arveluksi": 1, "aunuksenpuoleisiin": 6, "vaaseniin": 2, "nuoren": 1, "puhujam\u00e4\u00e4ri\u00e4": 2, "demonstratiivit": 1, "luota\u2019": 2, "3749": 1, "kokonaiskuva": 1, "59\u201366": 1, "e-loppuisten": 1, "suunnittelevansa": 1, "p\u00e4\u00e4tteisiin": 1, "kommunikoidessaan": 1, "j\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "sekaparadigmojen": 1, "suojelijan": 1, "kotkatj\u00e4rvi": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 2, "ims": 24, "l\u2019ien\u00f6u": 1, "tarkoitettu": 1, "varmuudella": 1, "60\u201363": 1, "m\u00e4ntysel\u00e4ss\u00e4": 7, "sortkii": 1, "1100-luvulla": 1, "syn": 1, "i\u0161tuihoize": 1, "teruksi": 1, "viittaavat": 11, "tunnetuksi\u2019": 1, "468\u2013470": 1, "kilpailua": 3, "refleksiivist\u00e4": 1, "klusiililoppuisia": 1, "yl\u00f6sp\u00e4in": 1, "h\u00fcv\u00e4": 1, "mannerjoella": 1, "kahi\u010d\u010di": 2, "kansallisuustilastojen": 1, "\u00e4llisess\u00e4": 1, "kannen": 1, "sakarvojasta": 1, "aunukselais-varsinaiskarjalaisella": 1, "twentieth": 2, "ikkuna": 1, "kahdesti": 1, "alleviivaus": 2, "gr\u2019eh": 1, "fenno-ugristarum": 2, "d\u2019alge": 2, "v\u00e4lisi\u00e4": 8, "koostuu": 21, "prokku": 2, "ruotsissa": 3, "saraa": 5, "puikniemen": 1, "varuod": 2, "diftongia": 3, "1893c": 4, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4ll\u00e4": 1, "minj\u00fct\u0306t\u00fcist\u00e4": 1, "154\u2013156": 1, "kumban\u2019e": 1, "vista": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 1, "kukon": 1, "jne": 39, "mihailovan": 1, "sanaesimerkki": 1, "v\u00e4ri(aine\u2019": 1, "sanoilla": 2, "aikakauslehti": 1, "naimaton": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "s\u00e4\u00fcn\u2019\u00e4": 1, "kantasaameen": 1, "iljinskilt\u00e4": 2, "gi\u017eezere": 1, "veps-lyyd-aunukselaiset": 2, "dllinen": 1, "muassa": 2, "kielellisten": 5, "yhty\u00e4": 1, "kielellisesti": 8, "kirjoitustapaa": 2, "j\u00e4rjest\u00e4ytyneet": 1, "276\u2013277": 4, "luokitteleminen": 1, "\u0430\u0440\u0435\u0430\u043b": 1, "millainenko\u2019": 1, "n\u00e4kyv\u00e4sti": 5, "lyydil\u00e4ismurteet-k\u00e4sitteen": 2, "v\u2019ol": 4, "115\u2013132": 1, "valta\u2019": 1, "tavunalkuinen": 1, "p\u00e4\u010din": 3, "puhuva": 1, "l\u00e4hemmin": 5, "muotoa": 3, "naapuritkaan": 1, "kotiseutunsa": 2, "mist\u00e4\u2019": 1, "naapurikielimuodoista": 2, "sijoitetaan": 2, "m\u00fc\u00f6st\u2019in": 1, "ajallisesti": 1, "n\u00fct": 1, "kara": 8, "gorelova": 1, "247\u2013251": 2, "\u2018en": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 34, "rupesivat": 2, "syntyyn": 3, "\u2018lahti": 1, "sanoin": 2, "seuraavilla": 1, "viteleess\u00e4": 11, "kasan": 5, "kokonaisuutenaan": 3, "iloho": 1, "tveril\u00e4isen": 1, "j\u00e4rvell\u00e4": 1, "suhteesta": 4, "toiselle": 2, "2122014": 2, "poloviny": 1, "andanu(i\u017ein": 1, "rinnalla": 9, "karjalainen": 20, "173\u2013175": 1, "t\u00e4ydennysohjelmia": 1, "tyypillisi\u00e4": 2, "snellmanin": 1, "antaneen": 1, "batalova": 1, "kaskana": 7, "tutkijasukupolven": 2, "seesteinen": 1, "tuu": 4, "ahpoiselk\u00e4": 1, "kielt\u00e4ns\u00e4": 14, "annat": 1, "frikatiivi": 1, "etnonyymit": 3, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4sti": 1, "kondie": 1, "suurempaa": 1, "juustj\u00e4rvenkin": 1, "\u017en": 1, "aikio": 11, "\u00fci": 1, "kannatusta": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 2, "v\u00e4est\u00f6historia": 2, "d\u2019er\u2019ein\u2019aspi\u00e4": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 2, "31\u201333": 2, "j\u00e4rvienkyl\u00e4": 1, "jaarisen": 1, "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e": 1, "p\u00e4reh": 1, "p\u2019\u00fc\u00fc": 1, "pellolla": 1, "postpositiot": 2, "muodostelmia": 1, "etnografit\u0161eskoi": 1, "edennyt": 2, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ikiel": 3, "k\u00e4\u00fcd\u00e4\u00e4": 2, "sostavil": 2, "\u00e4\u00e4nteellinen": 4, "suojun": 62, "kuuj\u00e4rvel\u00e4isist\u00e4": 1, "district": 3, "taloudellisen": 1, "alkuper\u00e4iset": 6, "losn\u2019ijoih": 1, "hautj\u00e4rven": 1, "nemtsy": 1, "\u00e4\u00e4nnehis": 1, "\u0438\u043c\u0435\u0435\u0442": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 11, "\u00e4idist\u00e4\u2019": 1, "minne": 2, "\u201cfinno-ugorskije": 1, "karel\u2019skij": 14, "vastaavia": 3, "v\u00e4h\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nisj\u00e4rvell\u00e4": 1, "i\u0161tutooh": 1, "l\u2019eiban": 1, "kertojan": 1, "el\u2019etaze": 2, "oi-diftongia": 1, "\u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c": 1, "j\u00e4rjestetyss\u00e4": 1, "hiil\u2019t": 1, "\u2018metso\u2019": 1, "julkaistuun": 1, "kurs": 1, "rajoittuvien": 1, "\u2018kulta": 1, "27\u201330": 2, "kontekstihypoteesi": 1, "my\u00f6nnetyiss\u00e4": 1, "talvikyl\u00e4\u00e4": 1, "kulkeutua": 1, "potkaista": 1, "housuista\u2019": 1, "kaikki": 21, "lapik\u0161": 1, "jyvenjoki": 1, "ottaman": 1, "asumaan": 2, "hidniemen": 2, "nh": 6, "jaon": 10, "vaakunakuva": 1, "muistojulkaisu": 1, "keskiveps\u00e4\u00e4": 4, "fennougricae": 1, "funktiossa": 8, "lainaksi": 4, "lukuja": 9, "seurasivat": 1, "suuruksih": 1, "ukkone": 1, "las": 2, "oi-diftongin": 2, "rather": 2, "sopeutunut": 1, "d\u2019uget\u203fpidada": 1, "tarkastelua": 1, "isbn": 2, "\u0161uor\u2019ie\u010d\u010di": 1, "elatiivia": 1, "seuruj\u00e4rvikari": 1, "ri\u00e4hk": 1, "ozeretskovski": 6, "d\u2019\u00e4lgee": 4, "lyydil\u00e4isen": 15, "petroskoilainen": 2, "k\u00e4dest\u00e4": 1, "kyli\u00e4": 12, "joukoiksi": 3, "p\u00e4\u00e4linjoja": 1, "heimokielet": 1, "peseytyisin\u2019": 2, "alueeseen": 8, "poimituksi": 1, "vua\u017en\u2019ehe": 1, "364\u2013365": 2, "oheisesta": 3, "kiinte\u00e4\u00e4": 1, "100\u2013102": 1, "kielikuolemaa": 1, "komitet": 2, "heikta": 1, "20th": 2, "koivistoa": 1, "suahara": 1, "puolip\u00e4iv\u00e4ateriaa\u2019": 1, "vii\u0161koumatk\u00fcment": 3, "uksij\u00e4rven": 1, "luulo": 2, "kontokki": 1, "affrikaattojen": 1, "p\u00e4\u010diid": 1, "zaone\u017eskoi": 1, "maihin\u2019": 2, "ki\u017eskoje": 1, "el\u2019ettih": 1, "n\u00e4k\u00f6kanta": 1, "sanakirjaprojektissa": 1, "s\u2019\u00fc\u00f6m": 1, "f\u00f6rsamligarne": 1, "biibol": 3, "kaakkoisaunukselaisia": 1, "them": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4nyt": 2, "edist\u00e4neet": 1, "kopanevan": 1, "meil\u00e4": 2, "\u0432\u0430\u0445\u043d\u043e\u0432\u0430": 1, "k\u00e4ytetty": 17, "221\u2013222": 1, "kehitykset": 6, "r\u2019iidel\u2019t\u2019ihe": 1, "kielemme\u2019": 1, "kielt\u00e4v\u00e4n": 1, "erist\u00e4ytyneen\u00e4": 3, "25\u201331": 1, "ikuisia": 1, "eliitti\u00e4": 1, "tari\u010d\u010dou": 1, "k\u00e4sikirjoitukseensa": 1, "taipum": 1, "yhtymist\u00e4": 1, "pestan\u2019eze": 1, "tt\u00e4\u017ee": 2, "t\u0161uudeja": 19, "\u2018lahti\u2019": 1, "slavonilaisilla": 1, "ven\u00e4l\u00e4isalueen": 1, "psllisist\u00e4": 3, "l\u2019ien\u00f6\u00fc": 2, "puhuessaan": 1, "menetti": 1, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "uralai\u017eehe": 1, "277\u2013294": 1, "kev\u00e4\u017e": 1, "kumminkaan": 1, "suffiksoitunut": 2, "silta\u2019": 3, "humaastuda": 1, "krl": 4, "48\u201349": 3, "kansanparantajille": 1, "249\u2013253": 1, "kielt\u00e4\u2019": 3, "\u0441\u0443\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442": 1, "kartoittaneeksi": 1, "l\u2019uud": 2, "ind": 86, "tarkoitti": 7, "b\u00e4r": 1, "ideoimien": 1, "petropavlovskin": 5, "paikkakunnassamme": 1, "eroavaisuudet": 1, "sivujokia": 1, "humanistisia": 1, "s\u2019\u00fc\u00f6d\u2019ih\u2019e": 1, "kansalliselle": 1, "toinen\u2019": 1, "i\u017eande": 4, "kola\u0161koittua": 1, "1209": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaista": 1, "s\u00f6in": 1, "leip\u00e4kauppaa": 1, "astevaihtelutyyppej\u00e4": 1, "stulova": 1, "v\u00e4limurteen": 1, "imperfektin": 12, "teoriaa": 1, "publications": 3, "tiedemiesten": 1, "etel\u00e4isten": 6, "olivat\u2019": 1, "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e": 1, "1111825": 1, "ndllinen": 2, "l\u00e4hde\u2019": 1, "astukaa": 1, "laadituissa": 1, "suuri\u2019": 2, "govor": 3, "pezehez(e": 1, "\u0161kande-johtimiset": 1, "l\u2019\u00e4htaze": 1, "kielimuodoista": 3, "karjalaishenkist\u00e4": 1, "yksityiskohtien": 2, "vasse": 1, "d\u2019\u00e4lgeh": 1, "selitettyj\u00e4": 1, "zavoda": 1, "i-loppuisen": 12, "hil\u2019": 1, "60\u201373": 1, "sakilaan": 1, "saara": 1, "pitkinp\u00e4in": 1, "mainitsemansa": 1, "heboine": 1, "vokaaliaineksen": 14, "ulkopuolella": 12, "veka": 6, "kysymys": 6, "miikul": 48, "131\u2013137": 1, "keskiveps\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 4, "ssai": 1, "74\u201376": 2, "t\u00e4rkein": 4, "demografisia": 2, "valtaansa": 1, "astevaihteluttomuuden": 3, "piirakanpaistop\u00e4re\u2019": 1, "kontaktien": 2, "transl": 8, "19\u201321": 3, "kuuj\u00e4rvest\u00e4": 1, "sanged": 1, "ma-vartalo": 1, "nuorempaan": 2, "l\u00e4hteiden": 4, "141\u2013142": 1, "dialektologisten": 1, "n\u00e4htih": 1, "mansikka": 1, "toimittaman": 3, "liittyv\u00e4n\u00e4": 1, "perinneryhm\u00e4n": 1, "tutkijan": 3, "pysty": 1, "nini-sel\u2019ga": 1, "\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439": 1, "sijaitsevasta": 4, "harvoin": 12, "t\u00e4nne": 3, "kielipohjan": 3, "k\u00e4sikirjoituksessa": 3, "mur\u2019z\u2019ei": 1, "hardly": 1, "d\u2019\u00e4lgelle": 1, "vaiheilta": 1, "kuoppaan\u2019": 1, "keinuttaa": 1, "mets\u00e4n\u00e4\u2019": 1, "tapahtuneeksi": 2, "suffiksoituminen": 4, "eriytymisen": 1, "19882015": 1, "pez\u2019ii\u017eiiheze": 1, "substraattikieli": 1, "ust": 4, "mehiaine": 1, "\u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "n\u00e4ytti": 1, "l\u2019\u00e4httane": 3, "kokosi": 2, "polveen": 1, "kinnas\u2019": 1, "kehittyi": 5, "paikoilleen": 1, "hyv\u00e4t": 1, "p\u00e4\u010did": 2, "s\u00e4ilyi": 2, "tarkoituksenmukaisemmiksi": 1, "valmistuttuaan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 5, "kehitykseen": 8, "alkuvaiheessa": 3, "periytymist\u00e4": 1, "ando": 6, "deskriptiivinen": 4, "\u043d\u0438\u0445": 1, "redusoituneista": 1, "pietarilaisen": 1, "karjalaa\u017eiiks": 1, "edel\u2019eze": 1, "362\u2013363": 1, "tunnusomainen": 1, "s\u2019\u00fci\u017eiit": 1, "\u00e4lk\u00e4\u00e4": 2, "kuullut": 3, "seurakunnan": 2, "oljille": 1, "j\u00e4lkens\u00e4": 3, "tappo": 1, "totius": 3, "pit\u00e4nyt": 22, "\u0161idrut\u0161ei": 1, "suolusm\u00e4ess\u00e4": 2, "l\u00e4mbit(t\u00e4d\u00e4": 1, "suullisen": 1, "maininnut": 4, "kozma": 2, "s\u2019\u00f6": 4, "vuotta": 10, "karje": 155, "aasian": 1, "donnerin": 1, "karjalasta": 12, "erillisess\u00e4": 1, "heikkoja": 1, "merkuljevin": 1, "nuora": 1, "vastaavanlaisilla": 1, "po\u0161tan": 1, "kivi\u017ee": 2, "mnllinen": 1, "neuvostoliiton": 9, "\u00e4\u00e4nis": 27, "\u0161ananpolvet": 1, "p\u00e4l\u2019ii\u010di": 1, "p\u00e4\u010d\u010di": 1, "igna\u0161ova": 1, "berezovyje": 2, "jodihe": 2, "1909\u20131913": 1, "k\u2019iin\u2019itti\u00e4": 2, "diftongiutumista": 18, "tarkoitan": 1, "l\u2019\u00e4mpt\u2019\u00e4\u0161kandob": 1, "uo-diftongiin": 1, "yhteyden": 3, "59\u201360": 2, "ku(ule": 1, "saappaat\u2019": 1, "lingvistiset": 1, "sidj\u00e4rven": 1, "119\u2013120": 3, "vez\u2019iihe": 1, "v\u00e4enlaskun": 2, "uhkaavan": 1, "pogostia": 1, "murrealueelle": 2, "tietojaan": 1, "tehdas\u2019": 1, "vallankumous": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 16, "ruumen\u0161uun\u2019as": 1, "syytti": 1, "vistats": 1, "kihlakunnassa": 14, "anumin": 1, "antan\u2019e": 3, "jefremovskojessa": 1, "ylitti": 1, "piirteiden": 8, "kirjoittamatonta": 1, "taaskola": 2, "kolme": 17, "ver\u00e4j\u00e4\u00e4\u2019": 1, "volostit": 2, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4": 4, "un": 1, "sel\u2019soveta": 6, "1906": 1, "latva\u2019": 1, "lagie": 1, "iz\u00e4nd\u00e4": 3, "tavoittanet": 1, "pr\u00e4sten": 1, "murretutkimuksen": 3, "huomannut": 1, "ksen-morfeemisarjasta": 1, "107\u2013108": 1, "pohjaksi": 2, "1\u201322": 2, "karjalankielisen\u00e4": 1, "loitsuihin": 1, "sibilantteja": 1, "tossarren": 1, "wepserne": 1, "rindan": 1, "siri\u010di": 1, "mov": 1, "suvel": 1, "tiedoista": 2, "maantiet\u00e4": 2, "d\u2019uurekahad": 1, "147\u2013149": 2, "oleva": 11, "muodoissa": 65, "karjalaislaina": 1, "(kj": 1, "46\u201347": 23, "todistavat": 4, "1894\u20131914": 1, "pyh\u00e4n": 7, "keli": 1, "tabaa": 3, "lyydil\u00e4iskyl\u00e4t": 4, "laskevien": 1, "valged": 2, "menty\u00e4\u00e4n": 1, "\u0442\u0438\u0445\u0432\u0438\u043d\u0430": 1, "har\u2019d\u2019": 1, "fedjuulta": 1, "maantieteellisten": 2, "antonovilta": 1, "redusoituneita": 1, "i\u0161tuimoi(\u017ee": 1, "korvattiin": 2, "sandahe": 5, "ryhdyin": 2, "suhusibilantti": 2, "kaakkoisaunuksessa": 10, "suolvakk": 1, "yhteysside": 1, "yksimielisesti": 1, "153\u2013156": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikutti": 1, "karjalasteks": 1, "imperii": 4, "ominaisen": 7, "tavu": 1, "s\u00e4\u00e4dellyt": 1, "ruumempugri": 1, "mukaansa": 7, "saada": 10, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ik\u00f6i": 2, "ven\u00e4l\u00e4isill\u00e4": 1, "kar\u2019el\u2019ij": 1, "tuha": 1, "1940s": 2, "kehotti": 3, "155\u2013182": 1, "ven\u00e4l\u00e4islainan": 1, "jonkin": 16, "kiitokseni": 1, "leiv\u00e4l": 1, "who": 1, "liennov": 3, "laskien": 1, "poh": 1, "tietyille": 1, "repolaa": 1, "k\u00fclki": 1, "lehikoinen": 2, "ven\u00e4l\u00e4ismurteet": 1, "verkoho": 2, "kyl\u00e4\u00e4\u2019": 1, "gr\u2019\u00e4h": 1, "tiutiaan": 1, "lado\u017eskomu": 1, "tuldaze": 3, "d\u2019uoi-tapaiset": 1, "kerdal": 2, "pohjoisella": 2, "ondrei": 1, "karhilasta": 1, "tyckte": 1, "alleviivoitukset": 3, "ven\u00e4l\u00e4isist\u00e4": 2, "h\u00e4nell\u00e4": 4, "aineellisessa": 1, "laadittu": 5, "\u0161ahmatov": 4, "tallentamiin": 1, "murrepiirteisiin": 1, "johtop\u00e4\u00e4tteeseen": 1, "mukautuneet": 2, "tunneta": 4, "lyydinpuoleisissa": 4, "tarkoittaisi": 1, "esimerkiksiessiivi": 1, "robeh": 2, "kevaz": 1, "lokinsel\u00e4ss\u00e4": 2, "kansanparantaja": 1, "\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435": 1, "joen": 6, "peoples": 1, "kolmitavuisten": 1, "p\u00e4\u00e4tteell\u00e4": 2, "karhun": 1, "dllisen": 1, "1\u201332": 1, "petroskoista": 9, "tienoitten": 3, "kansat": 1, "h\u00e4\u00e4t\u2019": 1, "kerrostumaan": 1, "ostamai": 1, "k\u00e4vell\u00e4h": 4, "varttuneeksi": 1, "tsusunen": 1, "pyh\u00e4niemi": 1, "s\u2019ola": 2, "arvostivat": 1, "kohdistunut": 1, "edustuksesta": 5, "geminaatta": 20, "\u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f": 1, "sein\u2019\u00e4\u00e4": 2, "t\u0161udjane": 1, "painottuu": 1, "aapisen": 2, "virheelliseen": 1, "tapa": 9, "42\u201343": 4, "pohjoislyydil\u00e4iseen": 1, "n\u2019em\u2019": 3, "lahta": 1, "ottamatta": 18, "refleksiiviparadigmaan": 2, "v\u00e4henevist\u00e4": 1, "hlla": 1, "le\u00fct\u00e4\u03b4\u00e4k": 1, "l\u00f6nnrotilla": 4, "lambhid\u2019e": 2, "8\u201311": 1, "nimitt\u00e4neet": 2, "kotkatj\u00e4rvell\u00e4": 4, "555\u2013556": 5, "kansanrunoudessa": 1, "1696": 1, "analogialla": 3, "k\u00e4sitteeseen": 1, "lin\u2019n\u2019ob": 1, "\u2018mylly": 1, "ketara": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 23, "kontrastoinnin": 2, "samanik\u00e4inen": 1, "yritt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "olettaa": 7, "soinnittomia": 3, "sel\u2019ktab": 1, "\u0161ok\u0161": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkielisill\u00e4": 1, "etnografit\u0161eskij": 3, "johtajuus": 1, "matka\u2019": 2, "petroskoissa": 44, "p\u00e4tev\u00e4lt\u00e4": 1, "relative": 1, "kolmijalka": 1, "37\u201338": 4, "particularly": 1, "kumardoata\u010d\u010de": 1, "tietyin": 2, "jalga": 2, "heikkoasteisia": 2, "alkupuoliskolle": 2, "tieteellisell\u00e4": 2, "taloa": 9, "ag": 1, "p\u00e4\u00e4todistuksena": 1, "finiittimuotojen": 1, "edellytykset": 3, "tiedonantojen": 1, "mielt\u00e4": 4, "lainoja": 3, "oigedan": 3, "vapaaehtoisen": 1, "tarkka": 5, "lauseopillisesti": 1, "olkhaze": 2, "m\u00e4en": 3, "tschuudilaista": 3, "sandaze": 13, "m\u00e4n\u2019t\u2019i\u00e4": 2, "rinne-nimet": 1, "vaikutuspiiriin": 1, "talonpoikia": 1, "kultturiseuran": 1, "brendojev": 4, "kriteerit": 7, "triftongiutumista": 2, "ajettiin": 2, "pitk\u00e4\u00e4n": 19, "om": 15, "yritetty": 8, "honkuar": 1, "solomannissa": 3, "isurin": 1, "rahkonen": 6, "vei\u2019": 1, "annella\u2019": 1, "demonstrates": 2, "173\u2013174": 5, "siirtym\u00e4murteistoksi": 1, "ku": 9, "lojanskin": 3, "andab": 5, "tulleiden": 3, "sti-loppuisissa": 3, "t\u2019edmu": 1, "181\u2013182": 2, "ty\u00f6ryhm\u00e4": 1, "selkiss\u00e4": 1, "haettava": 2, "todistaa": 7, "maaseudun": 1, "kotoiseen": 1, "tuhan": 1, "ontaj\u00e4rven": 12, "henkil\u00f6n": 1, "zadody": 1, "luoteistuuli\u2019": 1, "kielimuodoissa": 5, "karjanavetat\u2019": 1, "dialektologit\u0161eskogo": 3, "kirjoituksessa": 3, "suomalaislainat": 1, "pid\u2019mozero": 1, "litsa-t\u0161isla": 1, "tauno": 1, "tsaarinaikaisesta": 1, "mukaisesti": 10, "menneisyys\u2019": 1, "ker\u00e4\u00e4j\u00e4": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 13, "madalatab": 1, "ka\u010dotaa": 1, "rovasti": 1, "biibuloi": 2, "rahaa": 1, "d\u2019\u017e": 1, "d\u2019aksaheze": 1, "l\u00e4hten": 3, "etniseen": 28, "bubriha": 2, "neuvostoliittoinstituutin": 1, "kannattivat": 1, "toponyymi": 5, "innolla": 1, "l\u00e4ksi": 1, "lyydinkielinen": 4, "johdos\u2019": 3, "lyydinkielisen": 1, "suorittaneen": 1, "parempina": 2, "vahalauk": 1, "1417": 1, "toivo": 3, "h\u00e4nenke": 3, "kiellet\u00e4": 1, "ot\u2019iim": 1, "390\u2013391": 2, "hambhid\u2019en": 1, "kes\u00e4kuuta": 2, "karjalaismurteeksi": 1, "varhainen": 2, "teht\u00e4neen\u2019": 1, "olgahaze": 1, "ze-p\u00e4\u00e4tteeseen": 1, "valdaissa": 5, "keruuohjelmat": 1, "lennart": 1, "toimensa": 1, "nelj\u00e4ss\u00e4": 1, "uskottaneen\u2019": 1, "henki": 2, "komitatiivin": 3, "2131841": 1, "nke-p\u00e4\u00e4tteisen": 1, "vuosisadaksi": 1, "n\u00e4kemykset": 2, "tilaisuuden": 1, "saaj\u00e4rvell\u00e4": 1, "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0435\u043f\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "i-tunnuksista": 1, "aunukselaislainoja": 1, "julkaistavaksi": 3, "self-identification": 2, "potentiaalissa": 1, "tulemaj\u00e4rvi": 2, "mt": 3, "varhaisemman": 1, "vunuk": 1, "pataan\u2019": 1, "p\u00e4\u00e4toimittajana": 1, "kinoila": 2, "iloitse": 1, "otdelenije": 1, "jallisuuden": 3, "i-loppuiseen": 1, "kaluon": 1, "ilmaisukeinoja": 1, "edess\u00e4": 3, "lyydil\u00e4isv\u00e4est\u00f6": 1, "162\u2013163": 4, "venyv\u00e4": 1, "pakottaneet": 1, "historiallis-kulttuuriseen": 2, "melkoista": 2, "selvimmist\u00e4": 1, "ven\u00e4l\u00e4iset": 11, "levikin": 5, "luoh": 1, "kost\u2019antin": 1, "huomautuksia": 2, "jouduttua": 2, "isohkon": 1, "\u044d\u0442\u0443": 2, "ba": 5, "etuvokaali": 1, "pelk\u00e4ksi": 1, "sis\u00e4ltyy": 6, "etnonyymi": 15, "t\u00e4llaist\u00e4": 1, "kuuluisa\u2019": 1, "\u00e4\u00e4nneoppia": 2, "imperatiivissa": 4, "mel\u2019l\u2019i\u010d\u010d(e": 2, "ryhmitt\u00e4ytymisen": 1, "huomnes": 1, "selk": 13, "ei": 405, "kolmella": 1, "tekij\u00e4\u00e4": 3, "kontaktin": 2, "atlas": 3, "tallennettu": 5, "d\u2019allaht": 2, "kjlle": 2, "suhoselle": 1, "neutraalilta": 1, "aikansa": 2, "oleg": 1, "luja\u0161t\u2019i": 4, "kandole": 1, "n\u2019ii(nm\u00e4gi": 2, "drugih": 1, "maailmankongressissa": 1, "jalkaansa\u2019": 4, "terho": 13, "etel\u00e4rannikolle": 1, "v\u00e4litysteht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "julkaisemista": 7, "voskresenskin": 3, "tukeneet": 2, "yrit\u00e4n": 2, "2seen": 1, "puhujilla": 3, "painetut": 2, "418\u2013419": 1, "pid\u00e4w": 1, "kodu": 1, "kir\u2019it\u2019": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4": 1, "vieras": 2, "opettajaseminaarissa": 1, "ankommen": 1, "saatiin\u2019": 1, "kielill\u00e4": 1, "suo": 10, "j\u00e4lgee": 1, "edelle(h": 2, "d\u2019d": 3, "saamelaisvaikutteista": 1, "kielipohjaan": 1, "videl": 1, "palautettavissa": 11, "tietoisesti": 2, "valehdella": 1, "pezezeba": 1, "l\u00f6ydettiin": 4, "tarkoittavat": 2, "kuulkaa\u2019": 1, "alla": 3, "puu\u2019": 4, "poikkeavia": 2, "karj": 60, "haki": 1, "siedi": 1, "reunaalueilla": 1, "esitetyst\u00e4": 1, "ainago": 1, "vedelt\u00fc": 1, "paikannimist\u00f6ss\u00e4": 6, "opiskellessaan": 2, "kehityssarjaan": 2, "tiistaina": 1, "tuvvah": 1, "magata": 1, "maanviljelij\u00f6in\u00e4": 1, "n\u2019uokkie": 1, "pohjaispuolella": 5, "k\u00e4veltud": 1, "p\u00f5hijooned": 1, "kalavesille": 1, "lyytik\u00f6iksi": 1, "impera": 1, "otsenke": 1, "\u00e4\u00e4nisj\u00e4rvelle": 1, "nuamoil": 1, "imperatorskaja": 1, "monoftongista": 2, "tekemisen": 1, "kyl\u00e4nnimi": 1, "veps\u00e4l\u00e4iset\u2019": 3, "rjagojev": 18, "l\u2019ienov": 2, "gi": 1, "muuta": 10, "geminaatoista": 1, "ht-yhtym\u00e4n": 1, "lack": 1, "rajantakaista": 1, "ka\u010dottokseh": 1, "silii": 2, "klusiilillisen": 1, "humalzuo": 1, "pyrkii": 1, "1900-luvulla": 5, "ker\u00e4tyn": 1, "pikapuhemuodossa": 1, "voidan\u2019es": 1, "livvinkarjalaisten": 1, "identiteetist\u00e4": 2, "post": 8, "veel": 2, "puoliv\u00e4lin": 1, "hoitaneet": 1, "452\u2013459": 1, "sukulaisuus": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 1, "\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439": 1, "vesiin\u2019": 1, "reduktiovokaaleihin": 1, "t\u2019\u00fcuc": 1, "d\u2019\u00e4rvelpei": 1, "rajataan": 1, "baboi": 1, "kontupohjan": 19, "221\u2013223": 2, "1300-luvulta": 2, "vammala": 4, "lyydi\u00e4": 109, "muukalaiset": 1, "tekem\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "julkaisusta": 1, "petroskoihin": 14, "n\u2019iegle": 1, "valmistellessaan": 1, "l\u00e4ht\u00f6kielen\u00e4": 2, "tua\u0161kol": 3, "okrestnosti": 1, "rannikkoalueet": 1, "alten": 1, "societetens": 1, "k\u00fcl\u00e4d": 1, "homselg": 1, "kuuluisin": 2, "takavokaalisena": 3, "genetzille": 2, "yll\u00e4tt\u00e4en": 2, "siipi\u2019": 2, "jevsejev": 1, "foneemista": 1, "sijaitsee": 23, "maynov": 1, "kohdistuneen": 2, "iguun\u2019e": 1, "lisma": 1, "saavuttamiseksi": 2, "aineistoa": 16, "formerade": 1, "pankoot\u2019": 2, "hevonen\u2019": 3, "puhutussa": 13, "puhutetuista": 2, "ep\u00e4odotuksenmukainen": 7, "p\u00e4\u00e4aineena": 1, "110\u2013111": 2, "suhteelliseen": 1, "olettaneet": 1, "hiil\u2019d": 1, "kir\u2019utada": 1, "aineksista": 2, "fantasia": 1, "etel\u00e4karjalaiset": 7, "naapurikielist\u00e4": 1, "etel\u00e4lyydil\u00e4isess\u00e4": 2, "m\u00e4nou": 1, "kujj\u00e4r\u2019v": 2, "keho": 1, "n\u00fcd": 4, "jaug": 1, "peldo\u010di": 2, "koti": 1, "joutsenojannityt": 1, "aunuksenkarjalaa": 5, "selki": 1, "suunnittelema": 1, "19\u201327": 1, "\u010dikl": 1, "svir\u2019": 1, "sver\u0161enij": 1, "vaaseninj\u00e4rvi": 1, "2732015": 1, "7\u201313": 1, "pronominin": 2, "744\u2013755": 1, "37\u201344": 2, "\u044e\u0436\u043d\u044b\u0435": 3, "suorana": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4veltiin\u2019": 1, "toimeen": 2, "supported": 3, "nos": 1, "parata\u2019": 1, "kuusiosaisesta": 1, "pidelta": 1, "odau": 1, "metodi": 4, "kolmeen": 5, "21636": 1, "116\u2013118": 2, "suolusm\u00e4en": 2, "sieraimet": 1, "185\u2013186": 1, "syyslohikala": 2, "129\u2013130": 2, "loppu\u2019": 1, "ministeri\u00f6n": 1, "kokonaisluvut": 1, "karjalaisina": 4, "le-p\u00e4\u00e4tteist\u00e4": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksien": 9, "illatiivia": 2, "kautta": 50, "rappeutunut": 1, "puaksu\u0161\u010di": 1, "yl\u00e4-vaaseni": 1, "100\u2013101": 2, "kirkosta": 1, "horjumaton": 1, "keskimurteisiin": 1, "materiaalin": 1, "taloudelliskulttuurisilla": 1, "mehil\u00e4ine": 1, "obel\u2019noje": 1, "sortau": 1, "k\u00e4ziheze": 2, "k\u00e4\u00fcd\u00e4u": 3, "pohjoisemmilla": 1, "vihmu\u0161kandou": 1, "hetkeen": 2, "p\u00e4in\u2019": 8, "alkuper\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 2, "\u0442\u043e\u0447\u043a\u0443": 1, "triftongiutumiseen": 1, "vokaalivartaloissa": 2, "kokonaisuutena": 6, "murteesta": 24, "lid\u2019an": 1, "373\u2013388": 1, "laatokassa": 1, "25\u2019": 3, "analysoida": 1, "vou": 4, "perustamista": 1, "todellisuudessa": 1, "pol\u2019i-pol\u2019i": 1, "ohi": 4, "karjalaisilla": 1, "mio": 1, "kumpikin": 4, "sitkeimmill\u00e4\u00e4n": 1, "etel\u00e4puolelta": 1, "kutsuen": 1, "n\u2019emak": 3, "p\u00e4ivitt\u00e4in\u2019": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisi\u00e4": 2, "m\u00e4ki\u2019": 4, "231\u2013251": 1, "kulkemaan": 1, "l\u00e4himmill\u00e4\u00e4n": 2, "paikannimist\u00f6st\u00e4": 1, "tolstuun": 1, "onega-vepsian": 1, "rajaa": 7, "riitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "andanui\u017e": 1, "hn": 28, "kehitys": 85, "tuttu": 4, "murteeseen": 15, "t\u00e4ysin": 11, "erottavaa": 1, "oukhaze": 1, "444\u2013445": 4, "pinnallisia": 1, "si\u00e4rez": 3, "l\u00f6nnrotille": 1, "saatuja": 1, "regu\u010duol": 1, "katsoa": 13, "mentsonen": 1, "malittu": 1, "koi-loppuisia": 1, "ju\u017enoi": 2, "t\u00e4he": 5, "peldoh": 2, "p\u00e4\u00e4murteena": 3, "man\u2019d\u2019\u017eo": 1, "murteistona": 1, "ampiainen\u2019": 3, "h\u00e4m\u00e4rtyneen": 1, "koillismurteiden": 5, "gorjajev\u0161inaan": 1, "lahtien": 1, "etujoukoiksi": 1, "kes": 1, "written": 2, "korbiselg\u00e4": 1, "leksikaaliset": 7, "\u0161uigarvi": 1, "yksil\u00f6": 1, "eglen": 1, "muna\u2019": 1, "varsinaista": 2, "teksty": 3, "suomessakin": 1, "tarjotusta": 1, "osana": 5, "tutkijoiden": 44, "yhteislukuun": 1, "\u2018vaadin": 1, "tutkimusn\u00e4k\u00f6kulmasta": 2, "synty": 8, "edustaa": 15, "birbi": 1, "mannerkyl\u00e4ss\u00e4": 1, "junatsunm\u00e4ess\u00e4": 3, "lyydil\u00e4isalueelta": 3, "niin": 37, "ezmain\u2019e": 1, "sakilasta": 1, "preobrazovanije": 1, "muromin": 1, "incoming": 1, "kirjakieliin": 1, "postpositiossa": 3, "\u2018lyydin": 1, "kosketusta": 1, "muistissani": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "tavun": 47, "kiila": 2, "dme-prolatiivi": 2, "h\u00e4iritsev\u00e4t": 1, "lyydil\u00e4iseksi": 5, "piiroinen": 3, "sa": 4, "biske": 1, "pezihes": 1, "mahtunut\u2019": 2, "toponimija": 1, "alas": 1, "kansankomissaarien": 1, "oikeaksi": 1, "tutkia": 8, "t\u0161uny\u0161ki": 1, "ep\u00e4kohtia": 1, "gore": 2, "rod\u2019itan\u2019eze": 1, "velvoitettu": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 1, "contact-induced": 1, "vartaloon": 9, "s\u2019\u00fcr\u2019d\u2019": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 1, "n\u2019okkie": 2, "ydil\u00e4ismur": 1, "paikallisia": 4, "kulttuurilehti": 1, "lyydil\u00e4iset-nimisiss\u00e4": 1, "1842": 1, "3228": 1, "vuapukka": 1, "intensiivisimm\u00e4t": 1, "murteessaan": 1, "vasiljevskoin": 1, "sovhooseihin": 1, "\u010digi\u010dain\u2019e": 1, "perustuvan": 5, "karjalaaunuksen": 1, "kielenoppaansa": 2, "luona": 12, "wegweiser": 1, "uts-bojarskajan": 1, "zaikovilla": 1, "kar(a": 2, "lopetti\u2019": 1, "6152\u20136753": 1, "jonkinlainen": 2, "tapaukset": 18, "suorittamamme": 1, "kotiseudustaan": 1, "karhu": 1, "kavaz": 1, "saamelaiskielet": 2, "induktiivisesti": 2, "nimiss\u00e4": 5, "laatimansa": 1, "rikta": 1, "mikkola": 24, "lahtiin": 1, "t\u00e4": 1, "carelia": 13, "109114": 1, "tal\u2019ttu": 2, "murdetekste": 1, "tillfr\u00e5gan": 1, "honkalahti\u2019": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 14, "reliktinomaiset": 2, "lauseissaan": 1, "tivdi\u00e4": 1, "feodorov": 3, "k\u0161": 1, "suomalais-ugrilaisiin": 1, "j\u00e4sen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 3, "t\u00e4rkeit\u00e4": 2, "hutun": 1, "tuottaa": 1, "suri": 1, "keskilyydiin": 17, "lyydil\u00e4iskehitykselle": 1, "eik\u00f6": 1, "pr\u00e4\u00e4s\u00e4": 11, "it\u00e4isiss\u00e4": 6, "ruotsalaisille": 1, "287\u2013288": 1, "ker\u00e4tess\u00e4ni": 1, "tauttu": 5, "tietyss\u00e4": 2, "because": 3, "puheen": 2, "\u044bta": 1, "ver\u00e4\u00e4": 1, "kontaktov": 1, "viimeisimmiss\u00e4": 1, "soinnillisinakin": 1, "kielikuoleman": 2, "moas(p\u00e4i": 1, "v\u00e4est\u00f6ryhmien": 1, "pohjoislyydil\u00e4isille": 1, "astevaihtelun": 15, "ilmi\u00f6n": 2, "maiden": 1, "triftongilliset": 1, "etnonyymien": 4, "surematta": 1, "kaksikko": 1, "vavadno": 1, "kerhossa": 1, "j\u00e4\u00e4neet\u2019": 1, "249\u2013252": 2, "lopputuloksen": 1, "foneemeiksi": 1, "navan\u2019": 1, "ihan": 2, "kansamme": 3, "yll\u00f6inen": 1, "leimaavia": 1, "siidniemess\u00e4": 1, "s-loppuisia": 2, "laskee": 5, "21\u201322": 2, "yksitavuiseen": 4, "munj\u00e4rven": 55, "paimuo": 1, "25\u201328": 1, "lapsille": 1, "miah": 1, "ryhm\u00e4t": 3, "d\u2019\u00e4l\u2019m\u00e4\u00e4": 1, "kihlakuntaa": 1, "\u010dn": 1, "vahva-asteiseksi": 1, "sotkj\u00e4r": 1, "pestaze": 5, "k\u00e4sitelty": 8, "likvidan": 1, "1900-lukua": 2, "l\u00e4hell\u00e4": 18, "mest": 10, "ujel\u2019ta": 1, "1600-luvulla": 9, "p\u2019\u00e4l\u2019e": 2, "me\u017enatsional\u2019nyh": 2, "korelia": 1, "s\u00e4rez": 4, "hoabu": 1, "uslankoin": 5, "v\u00e4est\u00f6nlaskenta": 1, "foneettinen": 1, "kaavailleet": 2, "pal-navolok": 2, "kyselysarja": 1, "passin": 1, "sinisest\u00e4\u2019": 1, "yksin\u00e4isvokaalin": 1, "musked": 2, "1910": 21, "kiovan": 1, "valtatiet\u00e4": 1, "siia": 1, "morfeemia": 3, "dmitriev": 1, "my\u00f6h\u00e4syntyiset": 2, "luonnonvaraisuus": 1, "\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435": 1, "maaseudulla": 5, "kivin\u2019iem": 1, "rebuohe": 2, "karjalakaan": 1, "aiguz": 1, "lyydik\u00f6iden": 1, "3-je": 2, "alustuvan": 1, "s\u00e4\u00e4ret": 2, "m\u00fcnen": 1, "d\u2019uurd": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkieliset": 3, "that": 20, "hampaatonta": 1, "origin": 3, "omilla": 1, "andoja": 1, "akademii": 8, "muruun\u2019e": 1, "tulokseksi": 2, "sanaisen": 1, "syd\u00e4mellisen": 1, "sananloppuinen": 3, "319\u2013322": 3, "peltoinen": 2, "301\u2013302": 1, "j\u00e4\u00e4k\u00f6\u00f6n": 1, "allofoneina": 2, "and": 64, "n\u2019\u00fcgude": 1, "mustj\u00e4r\u2019v": 1, "neiti": 1, "kielentutkijoissa": 1, "yhdyssana": 2, "koreloiksi": 1, "valkeam\u00e4ess\u00e4": 1, "s\u00f6d\u2019ihe": 1, "kumardeliaten": 1, "collected": 3, "vuotappa": 1, "vienankarjala": 1, "kieliainesta": 3, "divided": 3, "t\u00e4llaisissa": 2, "t\u00f6r": 3, "diakroniaan": 1, "t\u2019\u00fcl\u2019\u010di": 2, "mitk\u00e4": 3, "m\u00e4kr\u00e4tj\u00e4rvell\u00e4": 2, "b-klusiilin": 1, "predil": 1, "refleksiivikonjugaation": 7, "slovari": 1, "160\u2013175": 2, "vstu": 1, "ket\u00e4\u00e4n": 1, "laaksoon\u2019": 1, "ajatuksen": 2, "sarjana": 1, "emme": 13, "tkt": 1, "paimentakaamme\u2019": 1, "luoteis-laatokan": 1, "8a": 1, "murrepiirteet": 1, "poigat": 1, "normaaliedustuksesta": 1, "suistamon": 4, "muotoutuneet": 1, "halj\u00e4rven": 10, "kollektiivisubstantiivi": 1, "\u043d\u0430\u0440\u0435\u0447\u0438\u0439": 1, "bul\u2019kku": 2, "411413": 1, "kandetah": 1, "v\u00e4linen": 8, "mukaiseksi": 2, "lyytik\u00f6t": 1, "lainasanojen": 1, "yksivartaloisten": 2, "ta\u0161kinskaja": 1, "j\u00e4lkitavujen": 3, "supistumasta": 1, "tautte": 2, "minuakin": 2, "ongitai": 1, "genetzist\u00e4": 1, "arvioidun": 1, "kontioj\u00e4rvi\u2019": 1, "lyydil\u00e4isyyksi\u00e4": 2, "infinitiivist\u00e4": 1, "ellisist\u00e4": 1, "karelofinskoi": 1, "konsonantilla": 1, "civ": 2, "agraarimaana": 1, "vepsians": 1, "tutkimusmateriaalia": 1, "eigo": 1, "vastuodakse": 1, "tyt\u00f6t": 2, "koneella": 1, "k\u00fcz\u2019\u00fcda": 1, "usko": 1, "finno-ougrienne": 1, "toistanut": 1, "lodeinopol\u2019skogo": 1, "karkajaa": 1, "haettu": 19, "kantasuomea": 1, "statja": 1, "persoonaa": 4, "\u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f": 1, "j\u00e4lkeen\u2019": 1, "yleisaunukselaisella": 1, "mualoih": 1, "kumardua\u010den": 1, "izdanija": 1, "tulen": 3, "nhllista": 1, "s\u00e4ilymiseksi": 2, "analyysiluvusta": 1, "pezese": 2, "ven\u00e4l\u00e4isalue": 1, "\u043a\u0430\u0440\u0435\u043b": 2, "palautuvaksi": 1, "1828\u20131918": 2, "pokrovskogo": 1, "yhdyssanoja": 1, "antamia": 5, "kulttuurin": 5, "aadu": 1, "lap\u2019p\u2019i": 1, "8\u20139": 4, "alkuper\u00e4isen": 33, "mikon": 1, "asutusta": 6, "js": 55, "parttu": 1, "tarkoittaneet": 1, "vertailevaan": 1, "vaikuttavia": 1, "tekij\u00f6iden": 3, "naishenkil\u00f6\u00e4": 1, "seuranneen": 1, "tyi": 1, "vehn\u00e4-\u2019": 1, "lyydinpuoleinen": 5, "l\u2019\u00f6utt\u00e4": 1, "emellan": 1, "nominat": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 15, "soginskogo": 1, "pohjoislyydil\u00e4isten": 5, "diakronisesta": 8, "kuldai\u017eihe": 2, "kehittyess\u00e4": 1, "3\u20137": 3, "veikko": 2, "tarvittanee": 1, "l(p\u00e4i": 1, "tekemiini": 1, "s\u00fc\u00f6zitt\u00f6": 1, "t\u00e4llaiseen": 2, "konsonanttiin": 1, "kar\u2019el\u2019skuu": 1, "saari\u2019": 1, "analysis": 5, "s\u2019ija": 1, "rajoittuvat": 2, "asutut": 1, "lienee\u2019": 2, "kyl\u00e4murteelle": 1, "yksitt\u00e4istapauksissa": 2, "poiketa": 1, "100\u2013110": 1, "alkumuodoista": 1, "per\u2019t\u2019he": 4, "vasara": 1, "rekonstruktiomalleja": 1, "tilastossa": 9, "joella": 2, "pidentyminen": 2, "kinos\u2019": 1, "nasamj\u00e4rvi": 1, "paljolti": 2, "kyl\u00e4ryhm\u00e4ss\u00e4": 12, "sand\u2019ii": 3, "ven\u00e4l\u00e4istymisen": 2, "vuosituhannen": 2, "provides": 1, "keskin\u00e4isen": 1, "etel\u00e4isemm\u00e4ss\u00e4": 1, "jatkuvan": 1, "normitetun": 1, "tutpan": 1, "naret\u0161ija": 3, "erillismurre": 1, "naselennyh": 6, "\u00f5ispuuta": 1, "kon\u2019d\u2019ogi": 1, "verkkoversio": 2, "366\u2013367": 1, "vanhin": 5, "edustajat": 1, "\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c": 1, "soiminossa": 1, "kartapei-kirilovskajassa": 1, "kettuselle": 1, "yritti": 5, "toimituksia": 3, "varttua": 1, "unigrafia": 1, "lauri": 53, "kulttuurialueen": 3, "rajoittuikin": 1, "96\u2013104": 1, "1982": 28, "huomattavan": 1, "kontakteissa": 2, "koukkusen": 1, "esitellen": 2, "sovi": 4, "itsest\u00e4\u00e4nselvyyten\u00e4": 2, "esittely": 1, "taivutusparadigmoja": 1, "lekseemikannasta": 1, "pohjoisven\u00e4j\u00e4n": 1, "veri\u00e4d\u00fc": 1, "t\u0161udskij": 1, "pohjoisiksi": 4, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "pidada": 2, "liiv": 1, "l\u00e4himp\u00e4n\u00e4": 4, "diftongiutuivat": 1, "linnan": 2, "st-konsonanttiyhtym\u00e4": 1, "tsa": 1, "316\u2013317": 5, "\u0447\u0438\u0441\u043b\u0430": 1, "turvauduttava": 1, "322\u2013346": 1, "puolelle": 2, "m\u00e4kien": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 3, "yht\u00e4l\u00e4isyyksist\u00e4\u00e4n": 1, "teoria": 1, "puina\u2019": 1, "kielitieteellisi\u00e4": 2, "uinottamah": 1, "karel\u2019skomu": 2, "sukukielen": 3, "pezenoba": 1, "jalansijaa": 1, "ven\u00e4l\u00e4isv\u00e4est\u00f6": 2, "kielenn\u00e4ytteiss\u00e4": 1, "ounuu\u017e": 1, "lyydil\u00e4iskyliin": 3, "kird": 3, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 1, "yhdyssanan": 1, "valaan-\u2019": 1, "ratkaisevin": 1, "julkaissut": 10, "sanamateriaali": 1, "seminaarissa": 3, "kuultu\u2019": 1, "uittoreitti": 1, "kulttuuriasioita": 1, "pitk\u00e4vokaalistumiseen": 1, "omistetulla": 1, "slaavilaisper\u00e4inen": 1, "savastjanoffia": 1, "levit\u00e4": 4, "astunut\u2019": 1, "velat\u2019": 1, "tekstikokoelma": 1, "huuhtoudut\u2019": 2, "palata": 2, "82\u201385": 1, "lukemassa": 1, "sovetskaja": 2, "tezisy": 1, "rossijskoi": 4, "ajoitetuissa": 1, "56\u201357": 7, "laskiessaan": 1, "i\u2013iii": 1, "johtohahmo": 2, "ideoiden": 1, "vuopsahaine": 4, "k\u00e4sittelevist\u00e4": 1, "t\u0161elovek": 1, "\u010d\u010de-tunnukselle": 1, "osoituksena": 2, "selitetyt": 1, "lakaista\u2019": 2, "vaga-joelta": 1, "saroan": 1, "saamesta": 1, "kilometrin": 11, "sil\u2019ei": 2, "hyv\u00e4\u2019": 1, "lyydkst\u00e4": 1, "joutui": 5, "saari": 1, "luemme": 1, "johanna": 5, "polveutuu": 1, "pie(i": 1, "i\u0161tutag(ahaze": 1, "\u010doal\u2019bme": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemien": 1, "pakko": 3, "mecadme": 1, "\u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439": 1, "201\u2013236": 1, "maksada": 1, "druge": 1, "ua": 24, "vepsk": 111, "pt": 64, "sanasis\u00e4isen": 1, "1892\u20131895": 1, "tiedekeskuksen": 11, "edesauttaa": 2, "joukon": 4, "l\u00f6ytyv\u00e4n": 1, "jekunniemest\u00e4": 1, "joukosta": 11, "diversity": 1, "rukovodstvom": 1, "kirj": 2, "\u00fci-diftongilla": 1, "maikova": 1, "vanhempiensa": 1, "yhteisess\u00e4": 1, "lyhyt-illinen": 1, "laissa": 1, "vierasheimoisten": 1, "puhutaan": 25, "vaihtelevuutta": 1, "selke\u00e4mmin": 1, "\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e": 1, "tekstist\u00e4": 1, "vain": 81, "tiedelaitoksissa": 1, "1947": 110, "sitoutuneita": 1, "solovetskin": 10, "tsupussa": 1, "maitinskaja": 8, "5445": 1, "these": 2, "kielihankkeena": 1, "kez\u2019gd\u2019er\u2019ein\u2019al": 1, "korbhe": 1, "v\u00e4henev\u00e4ss\u00e4": 1, "aamuun": 2, "l\u00e4mbit(tada": 1, "m\u00e4thaze": 2, "differs": 2, "saapuneilta": 1, "laiho": 9, "administratsii": 1, "taivhaze": 1, "laskeutua\u2019": 1, "puitteissa": 15, "\u2019lausu": 1, "tarkkaa": 2, "maini": 1, "l\u2019\u00fc\u00f6b": 1, "leib\u00e4n": 1, "k\u00e4sitykselle": 2, "adverbin": 5, "1965": 6, "silei": 3, "sinai": 3, "siirtym\u00e4murteille": 2, "veps\u00e4l\u00e4isill\u00e4": 1, "d\u2019er\u2019iinas": 1, "158\u2013159": 2, "lappalaisiksi": 18, "jan": 2, "passeissa": 1, "mukautuneena": 2, "toimin": 1, "ozatont": 1, "n\u00e4ihin": 9, "tsaari": 1, "seurakuntaan": 2, "manijevan": 1, "asteita": 1, "korvan": 2, "mer\u2019oo\u017ead": 1, "refleksiiviverbien": 6, "tukeman": 1, "pun\u2019u\u0161te": 1, "si": 3, "selitykset": 2, "saatiin": 1, "n\u2019iekla": 2, "ilmallisesta": 1, "vasikka\u2019": 1, "mahdollista": 6, "milloin\u2019": 1, "kurjet\u2019": 1, "venehes": 1, "h\u00e4in-muoto": 1, "t\u2019i\u00e4ht": 1, "kusak": 1, "antajia": 1, "saavutaan": 1, "niemimaasta": 1, "httomat": 6, "lyydil\u00e4ismatkan": 2, "zeitschrift": 1, "noudattaminen": 1, "nekkulan": 3, "pyh\u00e4niemen": 1, "alaviidan": 1, "karelia": 3, "herra": 4, "runoki\u00e4nn\u00f6kset": 1, "d\u2019eisijan": 1, "murunen": 1, "toimiessani": 1, "hallituksen": 4, "vosho\u017edenija": 1, "oi": 26, "siidn\u2019iem(i": 3, "suont": 1, "d\u2019aksuoiheze": 1, "lainasanassa": 2, "persoonaan": 2, "muoid": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "voidanei": 2, "189\u2013195": 1, "22152": 1, "klusiilistoa": 1, "isuse": 1, "k\u00fcttud": 1, "niinim\u00e4ess\u00e4": 1, "veps\u00e4l\u00e4inen": 13, "n\u2019el\u2019l\u2019\u00e4\u0161t\u2019i": 1, "1800-luvun": 15, "31142": 1, "kes\u00e4kuun": 2, "ehdottama": 1, "must": 5, "osasto": 1, "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b": 2, "sanasto-opillisesti": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4ns\u00e4": 3, "\u0161egren": 1, "pystyneet": 1, "meren": 1, "161871": 1, "hard\u2019ad": 1, "negatiivinen": 2, "erist\u00e4ytyneet": 1, "\u010de": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 2, "kanta-asukas": 1, "tout": 2, "veps\u00e4ss\u00e4": 127, "polnogo": 1, "34\u201337": 2, "pitkin": 13, "kielenn\u00e4ytteet": 6, "seuduksi": 1, "puhujat": 8, "sosiolingvistinen": 2, "corresponding": 1, "pohjois-vienassa": 1, "kieliasemasta": 1, "kielenpiirteisiin": 1, "tekstitykset": 1, "kirjakielimuotoa": 1, "15\u201316": 4, "osoittavan": 2, "ep\u00e4suosittu": 1, "kanssa": 73, "sessa": 5, "rikmaha": 2, "verraten": 5, "teki\u2019": 1, "aika": 6, "\u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435": 8, "suljettaneen\u2019": 1, "puhumaansa": 1, "it\u00e4iselle": 1, "d\u2019akkon": 1, "j\u00e4rventakuiseen": 1, "osattiin": 5, "tulleita": 1, "httomien": 1, "istuja\u010d\u010di": 1, "perustettuun": 1, "fed\u2019uu": 1, "seuraavaksi": 7, "22\u201343": 1, "vuapsahan\u2019e": 2, "lta-loppuisia": 1, "valdoma": 1, "ministrov": 1, "itkn\u2019us": 1, "nojautuu": 1, "keskijuoksussa": 1, "kaivojen": 1, "halveksivana": 1, "m\u00e4nd\u00fcselg\u00e4": 1, "aiemmin": 24, "be": 18, "ethnicity": 1, "huab": 1, "58\u201370": 1, "kuluttanut": 1, "puheget": 1, "verotusta": 1, "tely": 1, "istutti": 1, "osoittautunut": 1, "solovetskissa": 1, "323\u2013325": 1, "toa\u0161": 1, "iivan": 3, "viivan": 1, "pesk\u00f6\u2019": 1, "alkaa": 9, "olemai": 1, "bad": 1, "pristan\u2019": 1, "karjalaistuneita": 1, "huutaa": 1, "nel\u2019l\u2019i\u010d\u010di": 1, "kj-veps": 5, "annoid": 1, "kysymyksess\u00e4": 1, "va\u017eeneh": 1, "sammatuksen": 4, "viikon": 1, "1922a-b": 1, "paikkakunnilla": 2, "painollisessakin": 1, "literature": 1, "m\u00e4nt\u00e4-neh": 1, "ajallisesta": 1, "ahlqvistia": 1, "askam": 1, "k\u00e4rb\u00e4in\u2019e": 1, "uralan": 1, "2003": 25, "1826": 1, "veps\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 28, "aluetta": 4, "karelian-aunus": 1, "pr\u2019i\u00e4\u017e": 1, "murteiden": 64, "etel\u00e4isemmill\u00e4": 1, "ei-ven\u00e4l\u00e4isist\u00e4": 2, "rod\u2019iihe(ze": 2, "hebo\u0161tu": 1, "koulua": 2, "n\u2019ed": 1, "taloudellisesti": 3, "monikkomuotojen": 1, "ostretsinin": 11, "oja": 3, "kieliryhm\u00e4n\u00e4": 2, "pohjais-tschuudein": 1, "ilmesty\u00e4": 1, "1300-luvulla": 1, "maantieteellisen": 6, "kiinnostuksen": 1, "vanhuksen": 1, "kossalmen": 5, "yhten\u00e4isest\u00e4": 1, "mur\u2019z\u2019ein": 1, "156\u2013158": 1, "yhteisteos": 1, "zapovednik": 1, "kj-vepsk": 2, "t\u0161ikina": 4, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 4, "loitsut": 13, "2005a": 8, "maanviljelyyn": 1, "suffiksoituneen": 1, "saarikiven": 2, "369\u2013370": 1, "naret\u0161ij": 2, "land\u0161afte": 1, "sis\u00e4heittoisista": 1, "runsaus": 1, "murresaareke": 2, "till": 7, "suoraa": 3, "\u0444\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438": 1, "vokaalikehityksi\u00e4": 1, "johto-oppia": 1, "s\u2019\u00fc\u00f6tai": 1, "t\u0161udskoi": 3, "pezemm\u00f6kseh": 1, "1940-luvun": 1, "poikkeusta": 1, "odnoklassnago": 1, "tilasto-osaston": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 2, "analogiseen": 3, "miks": 1, "perustettujen": 1, "puhuma-alueella": 1, "longasyssa": 1, "p\u00e4\u00e4": 32, "instituuttiin": 1, "istuu\u2019": 1, "1920-luvun": 1, "kemi-lappmark": 1, "ttlliset": 1, "erkki": 1, "\u043a\u0435\u043f\u043f\u0435\u043d\u0430": 1, "paradigmy": 1, "avusta": 1, "1820\u20131860-luvulla": 1, "lak\u0161i": 3, "virallisten": 1, "ilmaisevat": 1, "ia-diftongi": 1, "lllisi\u00e4": 1, "nakuttaa\u2019": 1, "samankaltaisuudet": 1, "ascertained": 2, "orgoi": 1, "sotkaj\u00e4rvi\u2019": 1, "\u0434\u043b\u044f": 5, "h\u2019eit\u2019t\u2019i\u00e4\u010d\u010di": 1, "poiga\u0161te": 1, "pezezou": 5, "k\u00fcl\u00e4n": 1, "tavoittivat": 1, "omal": 1, "perim\u00e4\u00e4n": 2, "kirjayhtym\u00e4": 1, "ktj": 10, "k\u00e4snu": 1, "voinen\u2019": 1, "suu": 5, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4st\u00e4": 9, "j\u00e4lkipuoliskolla": 2, "tapauksen": 2, "k\u00e4nn\u2019en": 1, "ven\u00e4l\u00e4isseuduilla": 1, "ensin": 7, "tiedetty": 2, "takaosa": 1, "partly": 1, "99\u2013101": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 3, "tee\u2019": 1, "ta": 3, "uusi": 7, "viimemainitun": 1, "derevjanka-joella": 1, "46\u201358": 1, "lap\u0161": 1, "230\u2013231": 2, "k\u00fcl\u2019\u00e4": 1, "l\u2019uud\u2019ik\u0161": 5, "presented": 5, "sana-aineksen": 1, "ksllisess\u00e4": 1, "l\u2019ien\u2019n\u2019\u00f6u": 1, "lakkautetuksi": 1, "joa\u0161\u0161iekku": 1, "ven\u00e4l\u00e4isiss\u00e4": 6, "v\u00e4it\u00f6skirjani": 4, "pisimm\u00e4ksi": 1, "omistan": 2, "parhaiten": 6, "toimitteissaan": 1, "karjalaislainoina": 1, "parhaat": 1, "oi-diftongiin": 1, "1933": 47, "voimaa": 1, "puolilta": 2, "runokokoelmassa": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4ess\u00e4": 2, "pohd\u2019ain\u2019e": 2, "ahtaalta\u2019": 1, "nuosj\u00e4rven": 1, "n\u00e4ytteit\u00e4": 13, "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439": 2, "suag(ahazebad": 1, "\u0434\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439": 1, "arvattavasti": 1, "1924a": 18, "tavallaan": 1, "savoilaismurteet": 1, "filosofian": 1, "l\u00e4nsi-munj\u00e4rven": 1, "tiet\u00e4j\u00e4t": 1, "pohjoiset": 9, "l\u00e4hti": 2, "kaakkoismurteisiin": 3, "kingit\u00e4d\u00e4": 2, "eroavat": 9, "k\u00fctkut": 1, "rikas": 1, "koume": 11, "d\u2019umal": 1, "ratkaiseva": 1, "otetaan": 2, "755\u2013757": 1, "ryhmiin": 4, "marmorilouhimo": 2, "emai": 1, "siirtyneet": 4, "1880": 16, "sild": 1, "valmisti": 1, "anders": 2, "livviksi\u2019": 2, "kuolanlapin": 1, "sodj\u00e4rvi": 1, "maailma": 1, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ikse": 2, "konsonantteja": 5, "1828\u20131842": 2, "48\u201351": 1, "fokuksena": 3, "jazykovom": 1, "tekev\u00e4t\u2019": 1, "itkuvirsikokoelma": 1, "vastaavaksi": 1, "aunuksenvaikutteisiksi": 1, "vienalaismurteiden": 1, "my\u00f6nt": 2, "erist\u00e4ytyneeksi": 1, "onneton\u2019": 1, "v\u00e4list\u00e4": 6, "l\u00e4hinaapureiksi": 1, "annettu\u2019": 2, "suoranaisia": 1, "kerrat": 3, "kiatau": 1, "1291927": 1, "pit\u00e4isi": 1, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4l\u00e4iselt\u00e4": 1, "koostumusta": 2, "merkkeineen": 1, "ven\u00e4l\u00e4isper\u00e4isi\u00e4": 3, "murteineen": 4, "cerkovu": 1, "karjalaisissa": 2, "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435": 1, "n\u00e4kymi\u00e4": 1, "veps\u00e4-ven\u00e4laine": 1, "tohtor": 2, "463465": 1, "kansallisuutta": 2, "kulkeneet": 1, "2004\u20132010": 1, "oddih": 1, "murteelliinen": 1, "astevaihteluun": 6, "\u0432\u0441\u0435\u0445": 1, "arvoituksia": 4, "dn-yhtym\u00e4st\u00e4": 1, "ain": 2, "merkitsemi\u00e4": 1, "kukagd\u2019": 1, "poigil\u2019e": 1, "tukea": 14, "fedjuuta": 1, "p\u00e4\u010d\u010did": 2, "ilmaisu": 1, "eez\u2019ist\u2019\u00e4\u00e4": 1, "uni": 2, "suomalais-ugrilainen": 28, "l\u00e4htein\u00e4": 2, "sekundaarisesti": 2, "vzgljadov": 1, "yleistyiv\u00e4t": 2, "menett\u00e4\u00e4": 1, "ag\u203fda": 1, "edustamaan": 4, "luvut": 4, "talonpoikaisv\u00e4est\u00f6st\u00e4": 1, "pirtti\u00e4\u2019": 4, "\u0437\u0430": 1, "vott\u0161inan": 7, "h\u00e4nel\u2019l\u2019\u00f6\u00f6": 1, "toimittama": 2, "karel": 8, "kokemuksiin": 2, "kuule\u2019": 1, "pit\u2019kte": 1, "murmansk": 1, "170\u2013192": 1, "kirjakielt\u00e4": 4, "1931945\u201317122007": 1, "prizorat": 1, "u-loppuiset": 1, "vapaamielinen": 1, "matkasta": 1, "tyyppin\u00e4": 1, "19\u201320": 2, "naittaze": 1, "asuttujen": 12, "6500": 2, "examination": 2, "355\u2013368": 1, "kustannusosa": 1, "l\u2019\u00f6\u00fcta": 1, "ein": 1, "d\u2019aksaze": 1, "suomalaissyntyinen": 1, "sis\u00e4isen\u00e4": 1, "syrj\u00e4\u00e4neist\u00e4": 1, "t\u00e4h\u00e4": 2, "ai-diftongin": 3, "etel\u00e4lyydil\u00e4isest\u00e4": 1, "ts\u00b7arra": 1, "p\u00e4\u00e4kohteena": 1, "sortah": 1, "kannakselle": 5, "kielioloihin": 1, "120\u2013121": 1, "tarkastelemani": 1, "d\u2019uoi": 1, "1732015": 1, "heimon": 5, "ksllinen": 1, "forschungen": 1, "redusoituneen": 1, "tuoppaj\u00e4rvi": 1, "oigiehkirjutuskomissii": 1, "erilaisissa": 1, "kehu": 1, "\u2018tehd\u00e4": 1, "phenomenon": 2, "muistan\u2019": 1, "vetosi": 1, "sivulle": 2, "lyydil\u00e4ismurteidenkin": 1, "sim": 31, "istua": 1, "kaivanoiksi": 2, "valimik": 1, "paccaz": 1, "helen": 1, "mautkuo": 1, "toimittaunut": 1, "lyydil\u00e4isrunot": 1, "pystyttiin": 2, "kuolemanvaarassa": 1, "ven\u00e4l\u00e4isyys": 1, "sjola": 2, "apis": 4, "instituudi": 3, "suomalais-virolainen": 1, "soohari": 1, "1960-luvulta": 1, "varauksella": 1, "suffiksi": 4, "ajoista": 2, "aunuksenkarjalaiset": 6, "milma": 1, "ikun": 3, "pun\u017eina": 9, "inner-russian": 2, "korjata": 3, "antoja": 1, "kiel\u2019el": 4, "252\u2013254": 1, "ke\u00e4ndelemm\u00f6s": 1, "shuojunjoen": 2, "yksin\u00e4isnasaalin": 1, "ndllisi\u00e4": 1, "poigal\u2019e": 1, "varsinaiskarjala": 20, "asukkaan": 2, "vtoroje": 1, "lainautuivat": 1, "idiolektit": 1, "ojatinveps\u00e4ss\u00e4": 3, "i\u0161taze": 1, "sekundaarinen": 4, "asti": 14, "katan": 1, "it\u00e4merensuomalaiset": 10, "lyhyisiin": 1, "kaikesta": 2, "k\u00e4z\u2019g\u203fd\u2019uoksta": 1, "koskevien": 2, "varieteetiksi": 2, "l\u2019in\u2019n\u2019eb": 3, "aunuksenpuoleiselle": 1, "vesisade\u2019": 1, "i\u00e4nne": 1, "nette": 1, "kackahazebad": 1, "l\u2019uud\u2019ikyl\u00e4": 1, "kodo": 1, "luoda(h": 1, "kaaraan": 1, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 6, "vaaria": 1, "poijale": 2, "loppu": 1, "tahojen": 1, "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f": 1, "due": 2, "muodostaman": 1, "i-vartaloisiin": 1, "teit\u00e4": 1, "lopussa": 30, "nuored": 1, "heitammio": 1, "pessemm\u00e4\u017ee": 2, "samanvertaista": 1, "n\u2019\u00fcg\u00fct\u2019": 1, "ojattijoen": 2, "vastaa": 23, "useat": 2, "lyydiin": 42, "karielazet": 1, "neuvostoliitossa": 4, "alaisessa": 4, "lausujansa": 1, "d\u2019i\u00e4": 1, "kuldai\u017eile": 1, "\u00e4idiss\u00e4si": 1, "ik\u00e4\u00e4": 1, "naiset\u2019": 3, "n\u2019el\u2019l\u2019i\u010duppuine": 1, "diftongillisiin": 1, "yhdistyv\u00e4t": 1, "riho": 8, "monikollisuutta": 2, "63\u201374": 1, "murteilla": 1, "l\u2019idnaa": 1, "9\u201324": 1, "uinotuzpajojen": 1, "1856": 9, "s\u00e4\u00e4": 1, "i\u00e4n": 2, "1600-lukua": 1, "vaikeuttivat": 1, "pirttiin\u2019": 3, "arskahti": 1, "kieliopin": 1, "kirjanpito": 1, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ik\u00fc\u00f6it": 1, "n-alkuinen": 1, "istuisin\u2019": 1, "pi\u00e4b": 1, "naret\u0161ije": 16, "kulttuurisuhteilla": 1, "v\u00e4ite": 2, "pr": 5, "siirrytty\u00e4\u00e4n": 2, "substraatista": 4, "jokainen": 2, "postpositiorakenteita": 1, "pul\u2019ka": 1, "muodostettu": 1, "roskoi": 1, "izut\u0161enije": 1, "yleisen\u00e4": 2, "nagla": 1, "mi": 2, "kes\u00e4matkasta": 1, "petrosavodsk\u2019issa": 1, "p\u00e4\u00e4murteiden": 12, "kohden": 2, "loppuheittoon": 2, "t\u0161olmu\u017ein": 2, "annettu": 2, "ven\u00e4l\u00e4iskyl\u00e4st\u00e4": 1, "kelpaisi": 1, "muuttuneet": 1, "regard": 2, "kielell\u00e4": 12, "redaktsionnaja": 1, "\u2019kimalainen\u2019": 2, "luokitella": 2, "koabe": 1, "tunkelo": 331, "annoitte\u2019": 2, "48\u201354": 1, "\u00e4\u00e4nneasuissaan": 1, "tukenani": 1, "uhtuata": 1, "ilmeist\u00e4": 1, "vidanskoi": 1, "painetuista": 2, "i\u0161tutetaze": 5, "suomalaisen": 46, "hong": 1, "tehdess\u00e4": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "castr\u00e9nilta": 1, "randuo\u010di": 1, "henkil\u00f6\u00f6n": 2, "1922a": 16, "pota\u0161ovan": 4, "teos": 3, "naut\u0161no-issledovatel\u2019skij": 2, "tarvitse": 4, "osallistuivat": 1, "aviomiehelle\u2019": 1, "refleksiiviseksi": 2, "karjalaisv\u00e4est\u00f6st\u00e4": 1, "kato": 14, "ber\u2019ogamu": 1, "vnoje": 1, "turkisnahkoja": 1, "sel\u2019skije": 1, "mets\u00e4\u00e4": 1, "orkoon": 1, "suffiksit": 1, "vallankumousta": 11, "tretje": 2, "tunnistavat": 1, "suanu": 1, "esiintyi": 5, "asuneen": 10, "v\u00e4hill\u00e4": 1, "80\u201392": 1, "24\u201330": 1, "veneh": 1, "305\u2013309": 1, "otettu": 3, "nui\u017ein": 1, "himola": 1, "l\u00e4heisiss\u00e4": 3, "yll\u00e4lainatuissa": 1, "1977": 83, "olonetskoi": 16, "ylitt\u00e4\u00e4": 2, "sivistyksen": 1, "kartalle": 1, "d\u2019i\u00e4du\u203ft\u2019\u00e4ha": 1, "tarbi\u0161": 2, "slovar": 12, "\u0441\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f": 1, "vertailevaa": 1, "k\u00e4skenyt\u2019": 2, "sibilants": 1, "yhdistyy": 1, "karjalaisessa": 1, "h\u00e4meen": 2, "erojen": 3, "n\u2019\u00fcg\u00fc\u00f6": 10, "mu\u0161maha": 1, "tilastotieteen": 1, "heen": 6, "polnoje": 1, "kirjallinen": 1, "johtunee": 2, "double": 3, "similarities": 2, "kuol": 3, "t\u00e4k\u00e4l\u00e4inen": 2, "sananloppuisen": 11, "tappa": 1, "siiri\u010d\u010di": 7, "1972": 81, "vesist\u00f6nimill\u00e4": 1, "mateisiin": 2, "fortunatov": 13, "samojedien": 1, "lyhytvokaalisiakin": 1, "\u00e4lk\u00f6\u00f6n": 3, "l\u2019\u00e4htoba": 2, "m\u00e4ged": 1, "korkeimpia": 1, "pivduset": 1, "lappi-etnonyymi": 1, "\u00e4\u00e4niselle": 5, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 1, "loppuheittoinen": 1, "dorogalpie(i": 2, "kerdoa": 1, "evidence": 2, "yhteisesti": 1, "176179": 1, "k\u00fcl\u2019i": 1, "tarttolaisten": 3, "esitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 2, "ep\u0161tein": 14, "\u0432\u0440\u0435\u043c\u044f": 3, "bai-baju-bai": 1, "\u043e\u0442": 5, "ivina": 1, "itogi": 1, "tuotaneen\u2019": 3, "oppilaan": 1, "kvas": 1, "salbatannou": 1, "d\u2019uurikkahad": 1, "johdosten": 2, "42102": 3, "133\u2013134": 1, "talonpoikien": 4, "py\u00f6li": 17, "\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438": 2, "s\u2019el\u2019g": 2, "itkuissa": 1, "murrettaan": 1, "n\u2019i\u017eu": 7, "j\u00e4lkeenkin": 1, "svjn": 2, "j\u00e4rventakuisenkin": 1, "v\u00e4est\u00f6historian": 2, "valkealla": 1, "kielimuodolta": 1, "kuuluvuudesta": 1, "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0430\u0445": 7, "maalla": 4, "kucui": 1, "muinaisl\u00f6yd\u00f6t": 1, "kyl\u00e4": 49, "s\u2019\u00fcg\u00fcz\u2019-miikul": 1, "taustalla": 4, "onni": 1, "kutsuivat": 7, "samantapainen": 1, "tarkastelleet": 3, "kivos": 2, "ver\u00e4\u00e4dy": 1, "1601": 2, "refleksiivitunnus": 3, "produktiiviselta": 1, "tutkimukselle": 5, "53313": 1, "drevnei\u0161ih": 2, "mordvan": 1, "t\u00e4h\u00e4nastisia": 1, "tapasivat": 2, "ensitavuun": 1, "13\u201314": 10, "haukkua": 2, "keskik\u00fcl\u00e4": 2, "naapuri-ven\u00e4l\u00e4isten": 1, "sanaa": 5, "\u017eerbin": 2, "ristiriitaisella": 1, "etnokeskuksessa": 1, "esitet\u00e4": 1, "nk-yhtym\u00e4": 1, "pajod": 3, "sanavarasto": 1, "etel\u00e4karjalaiset\u2019": 1, "itse\u2019": 1, "kysyttiin": 1, "vuaksahaine": 9, "osoittava": 2, "vi\u00e4zu": 1, "sellaisen": 4, "190\u2013191": 4, "kaht\u2019i\u0161\u010di": 2, "litteroidessaan": 1, "moah(a": 1, "jyskyj\u00e4rvelle": 2, "savolaismurteissa": 1, "sill\u00e4": 22, "yhdestoista": 1, "129131": 1, "pituuserot": 2, "t\u00e4ysgeminaattoja": 1, "ksllisen\u00e4": 2, "veps\u00e4l\u00e4istutkimuksesta": 1, "asunut": 10, "uiton": 1, "osaa\u2019": 8, "tia\u2019": 1, "l\u00e4ntisin": 1, "yhteis\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "125\u2013126": 3, "aunukselaiset": 8, "jatkajiksi": 3, "22\u201324": 2, "pei": 1, "h\u00e4kilt\u00e4": 1, "m\u00f6to": 2, "anttau": 1, "car\u2019al": 1, "partisiippimuotoja": 1, "en\u2019t\u2019i\u00e4": 2, "osapuolta": 1, "skslle": 6, "pot": 23, "l\u2019\u00f6ita": 1, "esitett\u00e4viss\u00e4": 4, "pr\u00e4\u00e4s\u00e4ss\u00e4": 20, "koikari": 3, "veps\u00e4l\u00e4isyys": 1, "loppietah": 1, "laajimman": 1, "kotiseudulleen": 1, "rllinen": 3, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "kuznetsova": 3, "kolhooseista": 1, "sllinen": 1, "laskelman": 2, "tilastoon": 1, "joki": 7, "kieltomuodoista": 2, "\u0161anon": 1, "\u00e4\u00e4nteist\u00e4": 1, "kuadie\u0161": 1, "lyyd-karjp": 1, "t\u00e4m\u00e4ntyyppisist\u00e4": 1, "n\u00e4kemykselle": 1, "considered": 2, "paikkakunnasta": 1, "astevaihteluttomana": 2, "lotinapeltoa": 2, "metsoiniemi": 4, "valdivon\u00fcliopisto": 2, "kysymykseni": 1, "20\u201321": 9, "\u0161outar\u2019v": 1, "peldo\u017ea": 1, "vertailemalla": 7, "lis\u00e4si": 3, "karhum\u00e4en": 3, "kuuluneen": 1, "me\u010d\u010d\u00e4\u00e4": 1, "naret\u0161ii": 1, "huomattavissa": 1, "uuzi": 1, "lauseita": 4, "seurasi": 2, "mez\u2019d\u2019\u00e4in\u2019e": 5, "vuakshaine": 1, "5079": 3, "kirkollisen": 2, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6ns\u00e4": 1, "vahingoksi": 1, "lyydil\u00e4isryhmill\u00e4": 1, "gustriefin": 1, "ijulja": 1, "nikeda": 1, "poss": 4, "heijastumana": 1, "maastollisissa": 1, "saanut": 16, "esitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "loppupuoliskolla": 2, "sk-yhtym\u00e4n": 1, "nagrok\u0161i": 1, "joukko": 8, "osoittamisen": 1, "tyls\u00e4t\u2019": 1, "funktionaalisesti": 2, "esittelevien": 1, "s\u2019id": 1, "pecoil": 1, "laht\u2019i": 2, "kehtolauluun": 1, "apuh": 1, "hotellin": 1, "j\u00e4ljess\u00e4": 66, "olont\u0161ane": 3, "kaakkoiskyliin": 1, "tienoissa": 2, "sssr": 13, "istorii": 6, "rubeta": 2, "ksllisi\u00e4": 5, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4": 3, "syit\u00e4": 1, "d\u2019uustarvi": 2, "doklad": 3, "vienankarjalaa": 1, "sen": 205, "yleisedustuksessa": 3, "1985": 25, "pesem\u00e4\u00e4n": 1, "murresaarekkeen": 1, "studia": 4, "lagedas": 1, "varhaisi\u00e4st\u00e4": 1, "harvinaislaatuiset": 1, "foneeminen": 3, "hiizi": 1, "it\u00e4merensuomalaisissa": 3, "runoilija": 2, "yht": 2, "muluo": 2, "monta": 3, "v\u00e4lisen": 6, "vihmazen": 1, "v\u00e4est\u00f6luvut": 6, "ojatinveps\u00e4l\u00e4isten": 1, "merkint\u00e4tapa": 1, "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438": 1, "puolet": 5, "\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435": 1, "ven\u00e4l\u00e4inen": 22, "alalajia": 1, "nim": 10, "pit\u00e4\u00e4": 40, "abstract": 2, "\u0438\u043b\u0438": 5, "keit\u2019t\u2019\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "349\u2013450": 1, "heimolaistemme": 2, "livvi-etnonyymin": 1, "murrekartta": 2, "korennyje": 1, "ob\u0161t\u0161testvo": 1, "lapsia\u2019": 1, "\u010domast\u2019i": 1, "lankan": 1, "aunukselaisiksi": 3, "found": 1, "useiden": 1, "taidemuseon": 1, "kuuj\u00e4rvelle": 11, "ars": 4, "mecuun\u2019iim": 2, "kuudaine": 1, "m\u00fc\u00e4s": 1, "tutkittavien": 1, "obrusev\u0161aja": 1, "1960-luvulla": 3, "ominaista": 30, "riihi\u2019": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6skirjassa": 1, "kirkkoa": 2, "kuvastavan": 2, "kor\u2019bg\u2019\u00e4r": 1, "livischen": 1, "innovaatiosta": 1, "alavoisenjoen": 1, "neid\u2019\u017e\u2019ed": 1, "europaeuskin": 1, "jaettavissa": 7, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019in": 5, "kirjoittaa": 3, "betecknade": 1, "koik": 5, "mater_fin_ugr_konfpdf": 1, "monoftongisiin": 1, "sodanj\u00e4lkeisiss\u00e4": 1, "muodostuu": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjaan": 1, "lidvid": 1, "muamois": 1, "show": 3, "mets\u00e4lle\u2019": 1, "n\u00e4hneet": 2, "leikatanneh": 1, "li": 1, "pert\u2019ii": 2, "l\u00e4htie": 1, "verbijohtimet": 1, "kacui": 1, "tserkvi": 3, "garnitsyssa": 1, "airuihe": 1, "pronomini": 1, "riehtil": 1, "kir\u00e4nd\u00fcskiil": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "\u0161nora": 1, "vanhoihin": 1, "kierdua": 1, "saunaan\u2019": 2, "t\u00e4h\u00e4nastiset": 1, "todistettavuuden": 1, "n\u00fctten": 1, "ydil\u00e4isalue": 1, "l\u2019yydik\u00f6it": 1, "kettua": 2, "pakaane": 1, "pelt": 1, "t\u2019\u00fcl\u2019c": 1, "tied\u00e4\u2019": 2, "savehn\u2019e": 1, "it\u00e4osassa": 2, "411\u2013413": 2, "1947a": 23, "s\u2019\u00e4": 2, "sekaannusten": 2, "pkop": 31, "kor": 3, "rantiolla": 1, "pitk\u00e4ll\u00e4": 3, "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435": 1, "teorija": 1, "h\u00e4nel\u2019e": 1, "ty\u00f6t\u00e4\u2019": 9, "veps\u00e4lle": 28, "henkil\u00f6\u2019": 1, "lyydil\u00e4isv\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "l\u00e4hiseuduilla": 1, "huomio": 1, "uusimmissa": 4, "rkj": 31, "tehkaha": 2, "yksi": 15, "kakskoumatto\u0161tk\u00fcment": 2, "ostetaan\u2019": 1, "postp": 6, "ilmoituksen": 3, "loihdut": 1, "\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f": 4, "di\u00e4": 1, "heimolaisuus": 1, "l\u00fcvvikse": 2, "airila": 4, "mets\u00e4ll\u00e4": 1, "k\u00e4sitykset": 3, "eesti": 5, "uinotuzpajod": 1, "karhilassa": 11, "kod\u2019ih": 1, "sproavittamah": 1, "comparativa": 3, "n\u2019ece": 1, "tiutiaa": 2, "h-alkuisen": 2, "tar\u017eil": 1, "erilaisia": 12, "kirjallisuuden": 53, "saba": 2, "variaatiota": 13, "piti": 7, "urosten": 1, "minaa": 2, "vastarannalla": 3, "kultaisia": 1, "126128": 1, "lanka": 2, "it\u00e4iselt\u00e4": 1, "filologian": 2, "bol": 1, "revon": 1, "lappi-nimi\u00e4": 1, "\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f": 1, "moskova": 1, "tagai\u010di": 2, "etnografisten": 1, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 4, "68\u201383": 2, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 2, "naroda": 5, "puhuisi": 1, "takavokaalista": 1, "kielenvaihtotilanteessa": 1, "puhuvansa": 2, "teoretisoinut": 1, "pouv(ehe": 1, "fotunatov": 1, "lx\u2013lxii": 1, "debora": 1, "kertaa": 8, "stk": 1, "petroskoinlahden": 1, "alkuper\u00e4isiksi": 1, "hiveldyksen": 1, "murresekaannuksista": 1, "ongelmat": 1, "v\u00e4est\u00f6tilaston": 2, "ment\u0161enkov": 2, "strana": 1, "resse": 1, "would": 1, "nimell\u00e4": 31, "diftongiutuneena": 1, "sing": 2, "nimityksist\u00e4": 1, "grammatike": 1, "weps\u00e4nsekaisia": 1, "asiakirjan": 4, "vastoin": 5, "rakentuu": 1, "n\u2019inkuun\u2019e": 2, "tekij\u00f6in\u00e4": 1, "asukaslukuja": 1, "vihandah": 1, "ala-juoksun": 1, "ven\u00e4j\u00e4ksi": 7, "k\u00fcnd\u00e4d\u00e4": 4, "mit\u2019e": 1, "403\u2013405": 1, "murrekartasto": 5, "lukuihin": 1, "188\u2013189": 4, "as\u2019t\u2019ivo": 1, "tutki": 5, "on\u2019n\u2019i": 1, "murreryhmist\u00e4": 1, "parran\u2019": 1, "rod\u2019n\u2019ik(k": 1, "m\u00fc\u00f6ste": 1, "svodnaja": 1, "persoonap\u00e4\u00e4tteiden": 1, "kaakkoon": 3, "suistamoon": 1, "kukkua\u2019": 2, "originally": 1, "klusiilittomina": 1, "1616\u20131619": 1, "8485": 1, "omintakeisiin": 1, "pelkk\u00e4": 3, "suullisesta": 1, "tarinan": 2, "kokonaisuuksinaan": 1, "\u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f": 1, "pohjoislyydil\u00e4isist\u00e4": 2, "edustamista": 1, "lou": 1, "lyydil\u00e4istekstit": 1, "kiviotsan\u2019": 1, "kuvernementtinsa": 1, "pimenov": 10, "funktionaalisen": 1, "anser": 1, "statistics": 1, "vienankarjalaisten": 5, "paha\u010dal": 1, "to\u017e(nar\u2019g": 1, "lyydil\u00e4isten": 131, "lasta\u2019": 1, "tuloksella": 1, "p\u00e4sin": 1, "palautunevat": 1, "vahvasta": 1, "tiedekunnassa": 2, "kilometri\u00e4": 2, "it\u00e4maista": 1, "filosofiasta": 1, "perussanastoon": 3, "lyydil\u00e4is-veps\u00e4l\u00e4inen": 2, "odotapa\u2019": 1, "toores": 1, "soginskij": 2, "suistamo": 4, "120-s\u00e4keisen": 1, "valloittaminen": 1, "jonnekin": 4, "kantalahden": 1, "vaarandi": 2, "merkitsem\u00e4ns\u00e4": 1, "huul\u2019t\u2019": 1, "l\u00e4heist\u00e4": 3, "areas": 2, "viel": 2, "zoahari": 1, "1963\u20131964": 2, "ej": 1, "esille": 6, "1941": 12, "hobedaa\u017eiid": 1, "petrovskij": 1, "kuoda": 2, "pelto\u2019": 2, "omaper\u00e4iset": 1, "santii": 3, "zemorfeemiin": 1, "paksuudelta": 1, "ogv": 13, "juoda\u2019": 1, "k\u00fcli\u010d\u010di": 2, "merkitty": 39, "1840": 2, "j\u00e4lell\u00e4h": 2, "salamoi": 1, "l\u2019\u00fcud\u2019ik\u2019el\u2019ed": 2, "j\u00e4rvest\u00e4\u2019": 2, "etel\u00e4osissa": 4, "kylliksesi\u2019": 1, "vierahal": 3, "kime": 1, "saubaz": 1, "lyhytvokaalinen": 2, "kuldaan\u2019e": 6, "riitt\u00e4\u00e4": 3, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 3, "kyl\u00e4t": 24, "umpinaisen": 1, "tuodaneh": 2, "nnllinen": 1, "kaiken": 2, "niitty\u2019": 1, "yhteis\u00f6\u00f6n": 1, "lasken": 1, "lad\u2019j\u00e4rv": 2, "lappi-etnonyymin": 1, "horjuvan": 1, "reki": 2, "esi": 1, "toomessalu": 2, "levitettiin\u2019": 1, "taru": 1, "pest\u00e4kse": 1, "kuuj\u00e4rvel\u00e4isill\u00e4": 2, "pohjoislyydi\u00e4": 5, "rajoittuviin": 1, "lugendkird": 1, "541\u2013542": 1, "adverbeiksi": 1, "veps\u00e4l\u00e4isia": 1, "suomenkielinen": 3, "ivinajokea": 1, "l\u00e4hettil\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "vielj\u00e4rvell\u00e4": 2, "ust-bojarskajan": 5, "sid\u00e4me": 1, "vaikutukselta": 2, "finland": 3, "liudennusmerkki\u00e4": 1, "karjalankieliset": 6, "julkaisema": 2, "alkavat": 2, "buole": 1, "daneh": 1, "sy\u00f6d\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "2016": 4, "i\u0161tuihe(ze": 1, "t\u0161uudilaiseksi": 1, "valiokunnan": 1, "l\u00e4mmitet\u00e4h": 1, "kielimuoto": 10, "anukses": 1, "nekkula-riipuskala": 1, "kielist\u00e4": 4, "aikalainen": 1, "sj\u00f6grenilla": 3, "persoonap\u00e4\u00e4tteill\u00e4": 1, "kuivaj\u00e4rvi": 5, "dialektov": 1, "ylitsist\u00e4": 1, "i\u00e4i": 1, "aunuksenpuoleiseen": 2, "\\n\\nensisijainen": 1, "l\u2019iinoba": 2, "kirjakieli\u00e4": 2, "kannata": 1, "gebietes": 1, "toimivat": 5, "\u0161ina": 2, "ua-diftongiin": 1, "maah": 3, "alahak": 1, "ovat\u2019": 1, "possinkyl\u00e4ss\u00e4": 1, "otaksuttava": 1, "vokaalivartaloisten": 2, "perinteisesti": 7, "j\u00e4lgi": 1, "t\u2019\u00e4nn\u203fol\u2019ii": 1, "segi\u017e": 1, "hallelmuz": 1, "enimmiss\u00e4": 2, "closely": 3, "l\u00e4rare": 1, "h\u00e4jetada": 1, "lajanitsy": 1, "keelt": 1, "erillist\u00e4": 5, "tarvitset\u2019": 1, "passiivin": 28, "l\u00e4nsimurteista": 2, "prisvirja": 2, "kummastakin": 1, "suostumuksella": 1, "vajaga": 1, "asteittain": 1, "kolme\u010di": 1, "d\u2019\u00e4n\u00fc\u00f6": 1, "g-loppuiset": 1, "3609": 1, "nuaglu": 3, "n\u00e4k\u00f6kohtia": 1, "vokaalivartaloisessa": 1, "linjojen": 1, "puolel\u2019l\u2019eh": 2, "lapsu\u0161te": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "38\u201340": 1, "kalndan": 2, "varaada": 1, "yhdist\u00e4neet": 1, "erikoisuuksia": 1, "t\u2019edmu(d": 1, "kokonaisstruktuurissa": 1, "heit": 1, "vuosisatoina": 1, "lyhentyneist\u00e4": 1, "sidottu": 1, "sodan": 3, "paloniemi": 4, "kuulomattamahe": 1, "tiedustamista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "siel\u00e4": 2, "heikkoasteisena": 1, "virall": 1, "selitykseni": 1, "pervakei": 1, "karjalaisv\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "man\u2019d\u2019\u017euu": 2, "kontekstihypoteesin": 1, "etuvokaalisessa": 1, "augam": 1, "monilla": 1, "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438": 1, "nu-loppuisia": 1, "arkensa": 1, "taxonomical": 2, "64\u201366": 2, "j\u00e4lkeens\u00e4": 1, "manz\u2019ik\u00e4in\u2019e": 2, "den": 10, "noudattaen": 2, "korpisel\u00e4ss\u00e4": 3, "monimuotoista": 1, "johtop\u00e4\u00e4telmiin": 1, "kaukana\u2019": 1, "pilkkanaan": 1, "osalta": 30, "lost": 2, "korpilahdessa": 1, "1000": 1, "omiin": 4, "yhteensulaumaa": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 1, "minulla\u2019": 2, "kortte": 1, "nimikirjoituksensa": 1, "tietolipas": 1, "yleist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "svenskt-finskt": 1, "ulottumattomissa": 1, "ro\u017edenija": 2, "journal": 1, "l\u2019udin": 1, "veps\u00e4l\u00e4isten": 19, "\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u044b": 1, "karja-\u2019": 1, "leipoi\u2019": 1, "sekin": 8, "tukemilla": 1, "supplemented": 2, "olin": 5, "narodov": 2, "ulottuvien": 1, "sotavoimien": 1, "diftongiutumisesta": 3, "sud\u2019i": 2, "inkeroinen": 1, "vokaali": 15, "k\u00fcl\u2019\u00fc": 2, "jonka": 259, "kansanrunoudesta": 1, "\u010d\u010dou": 1, "p\u00e4\u010d\u010d": 2, "it\u00e4\u00e4n": 2, "sis\u00e4": 1, "nordtschudiskan": 1, "suhteissa": 2, "parantaneet": 1, "pitk\u00e4aikainen": 1, "peltoisesta": 1, "\u017eivaja": 11, "\u0161\u010d": 1, "etel\u00e4lyydi": 6, "p\u00e4\u00e4telt\u00e4viss\u00e4": 9, "laittanut": 1, "kauemmaksi": 2, "h\u00e4nell\u00fc": 3, "polveutuvat": 1, "rig-sel\u2019ga": 1, "havaintoja": 15, "luok\u0161i": 2, "speak": 2, "lis\u2019me": 1, "voinassuai": 1, "tuulen": 1, "pervobytnyje": 2, "edelleenkin": 4, "talous": 1, "palautuvat": 10, "merkitykset": 3, "osalle": 1, "metsoniemi": 1, "kivikota": 1, "k\u00fcl\u00fch": 2, "syrj\u00e4": 4, "toivottuja": 1, "\u2018rakastaa": 1, "erikoinen": 3, "oht\u2019oi": 1, "allatiivi": 2, "oiktan": 3, "jyv": 1, "m\u00f6de": 4, "pohjanvalo": 5, "suavam": 2, "pulma": 1, "tuldaha": 1, "kuoppa\u2019": 1, "etnit\u0161eskij": 1, "ludeg": 2, "\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445": 3, "v\u00e4est\u00f6n": 18, "sivujoen": 1, "mikiforan": 1, "dve": 1, "ol\u2019e": 2, "perinnealueen": 1, "triftongi": 3, "metateesiin": 2, "prestiisisuhteet": 3, "hil\u2019t": 1, "valtiolliseen": 1, "l\u00e4raren": 1, "tanh": 2, "sattui": 2, "alkuper\u00e4isen\u00e4": 1, "nazvanijah": 2, "1352": 1, "t\u0161ud": 2, "keruuohjelmia": 2, "(ikkunan": 2, "1836": 2, "huomattava": 10, "mink\u00e4\u00e4n": 3, "vieraili": 3, "etel\u00e4lyydil\u00e4isill\u00e4": 1, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "merikustannus": 1, "mink\u00e4": 59, "yleisesti": 20, "ven\u00e4l\u00e4isest\u00e4": 3, "saamelaisper\u00e4iset": 2, "luku": 28, "maasta\u2019": 2, "sanotah": 4, "1990\u20132004": 1, "vitsa\u2019": 3, "aamuateria": 1, "i\u0161tutanuo\u017e": 2, "sijainneessa": 1, "kursivointi": 1, "kielipes\u00e4toiminta": 1, "ven\u00e4l\u00e4istutkimuk": 2, "\u00fcheksa": 1, "matkustamaan": 1, "fokusoitu": 1, "ljud": 1, "anuks\u2019ilaa\u017eed": 2, "toimittaja": 5, "n\u00e4ht\u00e4neen\u2019": 1, "yksik\u00f6ss\u00e4": 7, "kenen": 3, "ruaduohe": 1, "enemm\u00e4n": 16, "pervyi": 1, "kokoiniemi": 1, "krut\u0161inai\u017eed": 1, "novyh": 1, "\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c": 1, "er\u00e4ill\u00e4": 2, "vett\u00fcu": 1, "suffiksissa": 1, "tekstit": 12, "selvitell\u00e4\u00e4n": 1, "paikannimen": 2, "karel\u2019skogo": 21, "kelluon": 1, "tarttunut": 1, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 4, "substraatille": 2, "urfinnen": 2, "runoissa": 2, "lyhennett\u00e4": 1, "kuoleman": 2, "sijakseen": 1, "moskovan": 3, "alkuvuodesta": 1, "rd": 2, "vastaavuuksia": 1, "pogostskij": 1, "karjalaistumisen": 1, "ob\u0161t\u0161estvo": 9, "todistuksena": 3, "lyydil\u00e4isseutujen": 2, "hakalan": 1, "historical": 7, "pesse\u2019": 1, "toponyymiss\u00e4": 1, "kido\u0161tada": 1, "tta\u017ee": 2, "jorssi": 1, "nominimuodoissa": 1, "veps\u00e4l\u00e4istutkimusten": 1, "olliseen": 1, "hopeamitalilla": 1, "karn\u2019i\u017ed\u2019\u00e4r\u2019v": 1, "lda-loppuinen": 1, "68\u201369": 6, "paikannimill\u00e4": 1, "pezehoize": 1, "rinnakkaismuotoja": 8, "korkuinen\u2019": 1, "kauppiaiden": 1, "\u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438": 1, "yhteissuomen": 2, "vazara": 1, "4\u201317": 1, "kondopo\u017eskogo": 1, "f\u00f6rmodan": 1, "karelijapenttonen": 1, "millei(n": 1, "siduokseh": 1, "kirruttaa": 1, "ol": 3, "p\u00e4\u017ear\u2019": 1, "petroskoilaisessa": 1, "vua\u017een\u2019": 1, "kieli": 275, "http": 3, "oz(ere": 1, "ilmiasussa": 1, "360\u2013361": 1, "1950a": 32, "kielenvalintaan": 1, "poijat": 3, "d\u2019\u00e4lgmaa": 1, "mi\u0161ukova-sel\u2019ga": 1, "l\u00e4hdin": 1, "esiintyisikin": 1, "nuotta\u2019": 1, "keski-syv\u00e4rill\u00e4": 4, "tyrmin\u00e4st\u00e4": 1, "loppuun\u2019": 1, "slavan": 1, "tiedoissa": 1, "d-alkuisen": 1, "tarkoittavalla": 1, "pau\u0161in": 2, "omakielisill\u00e4": 1, "kenties": 4, "s\u00fcttai": 2, "sik\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "hakee": 1, "konsonanttiyhtymi\u00e4": 1, "tiell\u00e4\u2019": 1, "kertonut": 4, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4t": 4, "rebol\u00e4d": 1, "it\u00e4suomalaisissa": 1, "kansojen": 6, "veljest\u00f6": 1, "e\u00e4": 13, "pitk": 1, "kirjoitukseen": 2, "metsoiniemen": 13, "aunuksenkielisest\u00e4": 1, "kuldaista": 3, "bulkka": 1, "kuopio": 5, "kratkij": 2, "109\u2013110": 3, "helsinki": 108, "pessev\u00e4t\u2019": 1, "raaka-aineita": 1, "riippumattomiin": 1, "saan": 2, "suhistumiselle": 1, "miihel\u2019e": 1, "ol\u2019in": 1, "1890\u20131949": 2, "suomessa": 12, "87\u201391": 1, "polveutunut": 1, "t\u00e4ytt\u00e4neet": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6skirjanen": 1, "jazykov": 3, "vksi": 1, "kir\u2019itet": 1, "hallintojaotuksen": 1, "valmisteluvaiheessa": 1, "vanhempia": 2, "samanlaisia": 7, "tiet\u00e4\u00e4": 6, "kaikkiin": 5, "yhteisi\u00e4": 13, "loks": 1, "pagizen": 1, "pid\u00e4": 5, "rahvaan": 1, "179\u2013190": 1, "d\u2019ied": 1, "l\u00e4htev\u00e4t": 1, "dialektu": 2, "passiivimuotojen": 2, "tuesta": 2, "yhteenveto": 4, "vrs": 3, "yksikk\u00f6": 2, "ps": 3, "l\u2019ehtken": 1, "venp": 5, "pitk\u00e4ksi": 4, "inarinsaamen": 1, "3500": 2, "tarkastettavaksi": 1, "l\u2019\u00e4m\u00fcun": 1, "lyydinkielisine": 1, "s\u00e4rpi\u00e4\u2019": 1, "muoto": 55, "kyl\u00e4kseen": 1, "levitt\u00e4ytymisen": 2, "o\u017eatoi": 1, "n\u00e4rmande": 1, "j\u00e4lleen": 6, "ala-murteiden": 1, "barantsev": 78, "ustinskoje": 1, "sovetskogo": 1, "varhaiskantasuomella": 1, "ilmi": 1, "perustunee": 2, "pappis": 1, "gouvernements": 2, "kerrotaan": 4, "istuuvu": 1, "boabuska": 1, "izdatel\u2019": 1, "l\u00e4nsi-munj\u00e4rvi": 1, "data": 2, "tutkittaa": 1, "evident": 1, "l\u00fcudik\u00fc\u00f6it": 1, "neitiset": 1, "s\u2019iga": 2, "murteeksi": 12, "1846": 7, "kaikissa": 18, "olemassaolo": 2, "mets\u00e4\u2019": 4, "sanalla": 1, "h\u00fcppin": 1, "luen\u2019": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 4, "jolla": 11, "b\u2019\u00f6mbuu": 2, "meceihe": 1, "tunnuksessakin": 1, "sv": 1, "tar\u017eepol\u2019": 1, "pohjoisimmille": 1, "fonografiin": 1, "miehen": 4, "nor": 2, "kontrastoinniltaan": 2, "n\u00e4et\u2019": 1, "minda": 1, "m18": 1, "knigi": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6skirjallisuudessa": 1, "olliset": 1, "m\u00e4kiharjanne": 2, "\u00fcksn\u2019el\u2019l\u2019atk\u00fcment": 3, "aliarvioida": 1, "johtop\u00e4\u00e4telm\u00e4\u00e4n": 2, "esitarkastajia": 1, "kollegojemme": 1, "uta": 1, "ohjeissa": 3, "koks": 1, "puolisenkymment\u00e4": 1, "kontupohjaan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "er\u00e4iss\u00e4": 31, "mu\u010doi": 1, "analogista": 3, "tugel": 1, "ilmestyneest\u00e4": 1, "vaihtelun": 2, "kunnasta": 1, "teollistaminen": 1, "weps\u00e4l\u00e4iselt\u00e4": 1, "grigori": 8, "classification": 2, "1955": 5, "lojane": 1, "kyly": 1, "kinuulan": 1, "1\u201313": 1, "n\u2019ii\u010ded": 1, "i\u0161tuokseh": 1, "rjagojevin": 2, "edahan": 1, "t\u0161esnakovan": 1, "hankittiin": 1, "lyydil\u00e4is-veps\u00e4l\u00e4iselt\u00e4": 1, "aikana\u2019": 1, "l\u00e4htev\u00e4": 2, "aunukselaisuudet": 2, "lambhad": 1, "kehotuksesta": 1, "opastui": 2, "tarkoita": 2, "adess": 3, "laakso": 8, "hiiht\u00e4\u00e4\u2019": 2, "\u00e4\u00e4nnehistoriallisessa": 1, "kuiv": 1, "ant(ta": 2, "pit\u00e4\u00e4\u2019": 4, "kuvastavat": 1, "keskuoij\u00e4rvi": 1, "pitk\u00e4j\u00e4rven": 1, "piirrekeskeisess\u00e4": 1, "\u0432\u0435\u043f\u0441\u0441\u043a\u0438\u0435": 1, "but": 5, "yhdenmukaisuuden": 1, "muuttanut": 2, "potentiaalimuotoja": 1, "377\u2013378": 2, "muotoja": 136, "podarenje": 1, "l\u2019inna": 2, "mutta": 120, "monikkomuotoihin": 1, "\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e": 1, "minj\u00fctt\u00fc\u03b4en": 1, "retkelle": 1, "eliv\u00e4t\u2019": 2, "heikot": 2, "saamelaisiin": 1, "peznui\u017eiimuo(\u017ee": 2, "lyydil\u00e4isitt\u00e4in": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "andanuh": 3, "1896": 2, "jst": 3, "takka": 3, "kumardeliamma\u017ee": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjamerkinn\u00e4ss\u00e4": 2, "loppuu": 2, "senkin": 4, "esitetyss\u00e4": 1, "vahva-asteinen": 1, "\u00e4\u00e4nnehistoriallinen": 3, "kyl\u00e4kunnista": 1, "konkka": 2, "ikuinen\u2019": 1, "lapin": 26, "koulukuntamme": 1, "karjp": 69, "salmilla": 3, "olonetski": 1, "koop": 1, "soola": 1, "huomioiminen": 1, "selvittelyn": 1, "saamen": 3, "vaapsahainen": 19, "t\u2019ina": 3, "vuosikirja": 2, "perustellut": 2, "\u010dai": 1, "perfekti": 1, "terminatiivisessa": 1, "kokonaisuutta": 4, "718\u2013755": 2, "mo\u0161nitskom": 1, "bepslaan\u2019e": 1, "julkaisematon": 4, "pelkk\u00e4\u00e4": 1, "1850": 6, "ze-muotoihin": 1, "alaisiin": 1, "stv": 1, "snln": 2, "pohjoisrajan": 1, "koonneet": 1, "s\u00fc\u00f6t\u00e4": 2, "alkumuotoa": 1, "kierdad": 5, "t\u0161emodanova": 3, "viimeistely\u00e4": 1, "aditiivia": 1, "laskelmansa": 1, "l\u00e4hialueilla": 4, "fennicarum": 1, "rehekuu": 1, "lueteltiin": 1, "ze": 31, "murteena": 8, "tipografija": 6, "perusrukousta": 1, "tavattavat": 1, "koskemaan\u2019": 1, "poventsasta": 1, "ket": 1, "787\u2013788": 1, "pyr\u00e4ht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "stroi\u010dankondu": 1, "termi\u00e4": 1, "moduksena": 2, "varten": 2, "kf": 5, "rakenteellisten": 1, "n\u2019inkuin\u2019e": 1, "tutkimuksissani": 1, "nimet": 8, "sis\u00e4asiainministeri": 1, "325\u2013326": 2, "1963b": 9, "1600-luvun": 18, "d\u00fc": 1, "lennell\u00e4\u2019": 1, "n\u2019i\u0161uin\u2019i": 1, "\u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438": 1, "murteistoista": 1, "puhtain": 1, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6\u00e4": 1, "taluoihe": 2, "tikehit": 1, "sntn": 1, "murteiksi": 4, "uulla": 1, "jaakon": 1, "amelinan": 1, "mets\u00e4ss\u00e4": 1, "akk\u203fi": 1, "sekamurteissa": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "i\u0161tutet\u2019he": 3, "ill\u00e4": 1, "lyhytvokaalisessa": 1, "mainittuihin": 3, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 3, "juota\u2019": 1, "s\u00e4ilymist\u00e4": 6, "alueita": 1, "joutuivat": 5, "turhan": 1, "102\u2013103": 10, "chesnokova": 1, "kot\u2019i": 1, "d\u2019or\u0161\u0161": 1, "vedell\u00e4": 1, "id\u00e4st\u00e4": 1, "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c": 1, "p\u00e4risl\u00fc\u00fcdi": 1, "rebola": 1, "yhdistykset": 1, "johan": 2, "muotona": 4, "samassa": 9, "pyrkiv\u00e4t": 3, "lis\u00e4\u00e4": 13, "varovaisella": 1, "nta-johtimisissa": 1, "sellaisessa": 1, "narodnyje": 1, "kielipohjasta": 1, "tutkimuksella": 2, "merkitsemist\u00e4": 1, "noogla": 4, "aunus-lyydi": 1, "levinneen": 1, "kompassiruusu": 1, "i\u0161tutag(ahazebad": 1, "historiasta": 5, "pr\u00e4kin": 1, "katsonut": 11, "lj\u00fcvvil\u00e4isest\u00e4": 2, "n\u00e4ytett\u00e4": 1, "sut\u2019t\u2019\u00e4": 2, "kss": 1, "hoabe": 1, "opetti": 2, "pezetei": 1, "2007": 65, "tk-yhtym\u00e4n": 5, "varsinaisista": 2, "halusin": 1, "nasaalit": 1, "ikkunata": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "riitt\u00e4v\u00e4": 1, "pyrkinyt": 1, "njuhova": 1, "v\u00f6l": 5, "ancestor": 1, "ep\u00e4illyt": 1, "puhe": 3, "tekemist\u00e4": 3, "kielikerhon": 1, "ulliset": 1, "t\u2019erveh\u00fcz": 1, "jauga": 2, "tarkoittavan": 3, "godronimy": 1, "pyynn\u00f6st\u00e4": 1, "kielentutkijoilla": 1, "1872\u20131873": 1, "t\u2019\u00e4ga": 1, "veps\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 2, "illisiksi": 1, "311827": 2, "veps\u00e4l\u00e4isest\u00e4": 3, "vibaleh": 1, "talouden": 1, "\u0161illei": 1, "jyskyj\u00e4rvi": 1, "li\u017emar\u2019v": 1, "237\u2013240": 1, "kielialueille": 1, "omintakeisesta": 1, "kuulunut": 8, "kappaleissa": 1, "keskilyydiss\u00e4": 27, "kerdau": 1, "kuunnella\u2019": 1, "koukuin\u2019e": 1, "alueille": 2, "yksikk\u00f6n\u00e4": 2, "rod\u2019ih": 1, "kieroin": 3, "muu\u017eebad": 1, "yleisell\u00e4": 1, "k\u00fcnt\u2019t\u2019ihe": 1, "k\u00e4tk\u00fc\u017eiihe": 1, "kirjoitti": 13, "todas": 1, "matkakirjoituksissa": 1, "puhuma-alue": 9, "t\u00f6it\u00e4": 1, "kuvauksen": 8, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mys": 1, "menk\u00f6\u2019": 1, "vartaloihin": 2, "berezovago": 1, "palvelijaa\u2019": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 1, "taukoineen": 1, "pohjoiselle": 1, "investigation": 5, "t\u2019ie": 2, "edun": 1, "mil\u2019ee": 2, "2014b": 4, "yksin\u00e4iskonsonantin": 1, "pyhiinvaeltajan": 1, "j\u00e4lgeh": 3, "t\u0306tsek-loppuisissa": 1, "savvatejev": 2, "laatokkalais": 1, "kalima": 15, "ljuudikoi": 3, "kandidaatin": 1, "region": 2, "olemassaoloon": 1, "tammikuuta": 2, "ku\u010dutta-neh": 1, "suojunjoen": 5, "\u0447\u0435\u043c": 1, "heijastuu": 5, "universitet": 4, "joulusta": 1, "vl": 2, "ukko": 1, "lyydil\u00e4ismurteiden": 168, "vatjaviro-liiviin": 1, "liivin": 3, "karjalaispakolaisten": 1, "yhteisest\u00e4": 1, "poli\u010deskoi": 1, "kansalliskomitealle": 2, "kooppa": 2, "kont\u0161ezeskij": 1, "sivuutettu": 1, "redusoituneiden": 1, "todellinen\u2019": 1, "s\u2019irta": 4, "k\u00e4ynnistettiin": 1, "alkuper\u00e4n": 2, "paikkakunnan": 1, "ampu": 1, "j\u00e4rventakaisen": 5, "osoitetuista": 1, "l\u2019iid\u2019ik\u0161": 1, "erillisi\u00e4": 2, "l\u00e4hialueiden": 3, "karjalaissuomalaisen": 1, "k\u00e4dut": 2, "kindasovo": 2, "taat": 1, "ahtian": 1, "havaintoihinsa": 1, "tridtsat": 1, "konferentsija": 3, "staryh": 1, "lappi": 8, "tet": 1, "voilaht": 1, "sekamurteistoksi": 2, "l\u00e4nsi": 3, "suffiksi-ten": 1, "d\u2019\u00e4rvelpi\u00e4": 2, "katekismuksessa": 3, "viipuri": 1, "lainkaan": 1, "vapautettuina": 1, "1940-luvulle": 3, "kertin": 2, "l\u2019ien\u2019\u00f6u": 1, "l\u00e4heisin": 1, "\u0442\u043e\u0447\u0435\u043a": 1, "petrosavodsk": 3, "kaks\u2019k\u00fcm\u2019e": 1, "ehte": 1, "51\u201352": 4, "vezaa\u017eed": 1, "pavel": 4, "vaaksiainen": 1, "l\u2019ied\u2019\u017e": 1, "suomalaisugrilaisten": 1, "sammunut": 1, "murkina": 2, "onega": 4, "sj": 1, "osan": 13, "asuun": 4, "tutkimuksesta": 2, "kertoja": 1, "n\u2019enav\u2019id\u2019et": 1, "huudeges": 1, "ot\u2019t\u2019ih\u2019e": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyt": 1, "alalukuineen": 1, "konsonanttiloppuisen": 1, "defined": 1, "nysosa": 1, "perustunevat": 1, "nolganj\u00e4rvi": 1, "maalattu": 1, "chronology": 1, "s\u00fc\u00f6dih": 1, "i\u0161tuzimoi": 1, "v\u00e4liin": 1, "gornyi": 1, "puhutun": 12, "zametki": 1, "pogosti": 4, "tsasouna": 2, "\u00e4ijy": 1, "sepuoi": 3, "t\u00e4hti\u2019": 1, "mksmn": 1, "veps\u00e4l\u00e4isalueille": 1, "haastateltavan": 3, "last": 4, "1850-luvulla": 1, "tutkimukseen": 10, "lapselle": 1, "bjelosero": 1, "vuapsahain\u2019e": 3, "saaliin": 1, "taulukkoluettelo": 2, "kaukasialaisen": 1, "\u00e4\u00e4nnehistorialliseen": 1, "nyttjades": 1, "petroskoin": 110, "rdn": 1, "tuntuisi": 1, "eriaikaisista": 1, "kahdenlaista": 1, "kaivanuuk\u0161": 1, "s\u2019\u00fc\u00f6dan\u2019eze": 1, "voronovo": 1, "kard\u2019alai\u017eed": 1, "1632014": 1, "pukenut": 1, "lainausmahdollisuutta": 1, "lu(i": 1, "verbimorfeemien": 1, "innoissaan": 1, "\u00e4\u00e4nneopillisin": 1, "poikkeuksellisen": 1, "137\u2013140": 1, "jllisi\u00e4": 3, "ker\u00e4siv\u00e4t": 2, "antta": 4, "nimitt\u00e4in": 18, "\u0161\u00e4un\u2019\u00e4": 1, "oli\u2019": 1, "slu\u017eba": 2, "saamaton": 2, "lyydil\u00e4isseudutkin": 1, "sek\u00e4": 361, "kaupungissa\u2019": 1, "milain": 1, "murteisiinsa": 1, "ludian": 68, "t\u2019\u00fcl\u2019\u010dad": 1, "saar": 1, "44\u201347": 2, "1942b": 3, "loitsutekstien": 1, "teoksessa": 51, "ustbojarskajan": 1, "b-alkuiset": 1, "armoa\u2019": 2, "neuvoja": 1, "toista\u2019": 1, "lukujen": 3, "karjalaisv\u00e4est\u00f6n": 1, "sana-aineistosta": 1, "amu": 1, "historiallis-vertailevaa": 4, "arvaa\u2019": 1, "sanat": 28, "istuo\u010d\u010di": 1, "muualla": 42, "2008\u20132009": 2, "p\u00e4hkin\u00e4saaren": 1, "teollisuuskeskukset": 1, "lemmennostoloitsuja": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 8, "rajoittuu": 6, "pojezdke": 4, "esimerkki\u00e4": 3, "kieliasun": 1, "otaksuttavasti": 2, "r\u2019": 1, "guul\u2019aada": 1, "nuott": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "poigada": 1, "s\u2019iibed": 1, "ahlqvist": 45, "transkriboitu": 1, "neuvostoliittolaisessa": 1, "approksimatiivin": 2, "tsaarin": 4, "muodostuneessa": 1, "smirnova": 1, "finiittimuodoissa": 1, "kimmo": 2, "tekij\u00f6it\u00e4": 5, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 28, "v(ierua": 2, "tuskin": 4, "lienev\u00e4t\u2019": 1, "162\u2013169": 2, "paimeta": 2, "astunet\u2019": 1, "yliopistos": 1, "omistivat": 1, "kar\u2019iela": 1, "kt-yhtym\u00e4": 1, "kuuma": 1, "k\u00fcme": 1, "mieless\u00e4ni": 1, "uudehkot": 2, "1\u20137": 2, "\u2018onnellisempi": 1, "koiraa": 1, "weps\u00e4l\u00e4istenkin": 2, "ke\u00e4ndelimm\u00f6s": 1, "hatar": 2, "1993b": 16, "1917\u20131918": 1, "osaamaansa": 1, "taivutustyyppiin": 1, "likeisemp\u00e4\u00e4": 1, "valtiatar": 2, "nikolaja": 2, "sanal\u2019e": 1, "keskm\u2019ein\u2019e": 1, "annetaan\u2019": 1, "priha-lekseemin": 1, "sekoittaen": 2, "kuolemansa": 1, "erilaisiin": 1, "suku": 2, "123\u2013125": 1, "rebuoi": 4, "tunnustusta": 1, "selv\u00e4t": 1, "m\u00e4\u00e4ritelless\u00e4": 1, "ven\u00e4j\u00e4lt\u00e4": 1, "digitaalinen": 1, "aunuksenkarjala\u2019": 1, "muissakin": 2, "pavlovskaja-kyl\u00e4ss\u00e4": 1, "ielleh": 5, "tmj": 28, "rod\u2019izui": 2, "pi\u00e4i": 5, "38\u201339": 12, "silm\u00e4\u00e4npist\u00e4v\u00e4sti": 1, "niemen": 3, "sivuilla": 1, "142\u2013143": 1, "pajol": 3, "engelsin": 1, "heikentynyt": 1, "murdeliigenduse": 1, "joudutaan": 1, "kezuul\u2019e": 3, "10\u201314": 1, "alainen": 1, "oloihin": 1, "kokoelmiin": 5, "xxvii": 1, "paavo": 1, "t\u2019\u00fclc": 1, "nurkkaan": 1, "13\u201319": 1, "opettajana": 3, "kalaan\u2019": 2, "varvas": 1, "\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e": 1, "oheisessa": 5, "ymp\u00e4r\u00f6iden": 1, "metsien": 1, "d\u2019er\u00f6un\u2019\u00e4s": 1, "134\u2013142": 1, "nke-komitatiivia": 1, "kontaminoitumisesta": 1, "1820": 4, "l\u2019\u00fcdin\u2019ik": 2, "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445": 1, "petroskoi\u2013sortavala": 1, "uslankuu": 1, "moisejevan": 1, "tarkasteli": 5, "\u00e4ni": 1, "p\u00fcu": 2, "kuarneh": 1, "n\u00e4is": 1, "harvinaisuutena": 2, "pienehk\u00f6": 1, "katoamiseen": 1, "johtavan": 1, "vihkelduksen": 1, "yhtym\u00e4t": 3, "alasti\u2019": 1, "49\u2013113": 1, "to\u0161t": 2, "tte(h": 1, "jugo-vostot\u0161noje": 1, "tverinkarjala": 2, "tahn": 6, "d\u2019uoksmaha-muodon": 1, "istoriko-arhitekturnyi": 1, "asukkaista": 4, "s\u00fcnen": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4miseen": 2, "pezemuo": 1, "geminoitumista": 1, "\u00e4\u00e4nnehistoriaan": 1, "ki\u017ei": 2, "d\u2019auge": 2, "omik": 2, "finno-ugrian": 3, "aslak": 2, "harjoittelivat": 1, "pagi\u0161kahazebad": 1, "\u043c\u044b\u0442\u044c\u0441\u044f": 1, "pahomovin": 3, "historiallis-filologisessa": 1, "armast": 1, "revolution": 1, "lasten": 2, "lautlehre": 1, "scholars": 1, "olont\u0161an": 2, "pysyv\u00e4sti": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyj\u00e4": 1, "lyyd-aun-karje": 1, "vaikutusta": 8, "runod": 1, "syv\u00e4rille": 7, "niko": 3, "kulttuuriin": 1, "nimist\u00f6ss\u00e4": 1, "l\u2019\u00e4mme": 1, "kirjakieless\u00e4": 3, "nimityksen\u00e4": 1, "ommeltu": 1, "kkls": 3, "kirjeenvaihdossa": 1, "veikt\u2019i": 1, "heimona": 1, "\u043a\u0430\u043a": 5, "laina": 2, "argumenttiin": 1, "koskien": 1, "mensis": 1, "karjala-aunukseen": 15, "puola": 4, "ombel\u2019tud": 1, "ment\u0161enkovilla": 1, "tarjoavat": 2, "katkeamatonta": 1, "suomenkielisi\u00e4": 1, "kantauralin": 1, "umpitavu": 1, "ombelta": 5, "luontevampi": 2, "korel\u2019skom": 1, "it\u00e4merensuomalaisten": 44, "synnytt\u00e4neen\u2019": 1, "nimisess\u00e4": 1, "aiheuttavat": 2, "allofonisia": 1, "tolstoi": 2, "i4": 1, "lyhytvokaalisuudesta": 1, "kir\u2019it\u2019ii": 1, "suomalaisia": 6, "arvosteltiin": 1, "databank": 1, "\u00fchten": 1, "p\u00fcutkas\u2019k": 1, "t\u0161uppu": 1, "merkityksess\u00e4": 8, "star\u0161im": 1, "\u043a\u0440\u0443\u0433": 1, "900\u20131000-luvulle": 2, "p\u2019er\u2019t\u2019ie": 1, "my\u00f6hemmink\u00e4\u00e4n": 1, "i\u0161tutetud": 5, "ksllist\u00e4": 1, "before": 2, "valitsemalla": 2, "lausui": 2, "matkustava": 1, "mit\u00e4\u2019": 1, "asuttamaan": 1, "refleksiivikonjugaatio": 1, "asunutta": 3, "karelo-finskaja": 2, "muoto-oppie": 2, "oleskelee": 1, "ryhm\u00e4ksi": 2, "histouriellis-etnografilline": 1, "finnic": 6, "sanoba": 3, "beljakovin": 1, "luonto": 1, "diplomity\u00f6n": 1, "mihailovskij": 6, "kar\u2019alaisi": 1, "senj\u00e4lkeisess\u00e4": 1, "k\u2019iegoh": 1, "toissijaisesti": 1, "milaa": 15, "58\u201360": 1, "7\u201315": 1, "mi\u0161uu": 1, "v\u00e4est\u00f6ryhmittym\u00e4t": 1, "puolestansa": 1, "trakterna": 1, "j\u00e4seneksi": 2, "ajoitus": 1, "robehee": 1, "kaukaisiinkin": 1, "m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "dett": 1, "etel\u00e4karjalaisia": 1, "juhlakirja": 2, "kaikiihe": 8, "kerdale": 1, "vanhastaan": 3, "jakaa": 11, "koostunut": 1, "kokemuksensa": 1, "classifying": 1, "kaupunki\u2019": 4, "varhaisessa": 2, "kauempanakin": 1, "tarkastella": 3, "kadonneet": 2, "siirtolaisten": 2, "lidvikse": 2, "p\u00e4tsynsel\u00e4n": 3, "uusisel\u00e4n": 7, "varieteettina": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmaamme": 1, "marja": 4, "muilla": 6, "89\u201390": 1, "diftongillisessa": 2, "maasj\u00e4rvell\u00e4": 2, "meccad": 1, "suo\u2019": 5, "my\u00f6h\u00e4iskantasuomalaiset": 1, "lateraalin": 1, "p\u00e4\u00e4murteistosta": 1, "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430": 1, "teollistuminen": 2, "ei-ven\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 1, "uu\u017ek\u00fcl\u00e4": 1, "kohtaavansa": 1, "21a": 1, "hllisia": 7, "rakenteellisista": 2, "painamatta": 1, "vihmu\u0161kandob": 3, "385\u2013386": 1, "etujoukot\u2019": 1, "merkityist\u00e4": 1, "rebo": 2, "morfolougii": 2, "siell\u00e4\u2019": 5, "kirjallisuudessa": 3, "matkakumppani": 1, "koulu": 3, "kuuj\u00e4rvel\u00e4isiss\u00e4": 1, "vihdoin\u2019": 3, "m\u00e4nk\u00e4h": 1, "n\u2019e\u010did(a": 1, "petroskoin-aunuksen": 1, "\u017eizni": 1, "laasarissa": 1, "vokaalisointuun": 2, "luonteenomaiset": 4, "vadelma\u2019": 3, "s\u00e4r\u00e4\u00e4d\u2019\u00e4b": 1, "aleksanterin": 1, "pronominimuotojen": 1, "s\u2019in\u00e4": 1, "usually": 1, "\u00e4r": 5, "kerta-nominin": 1, "karhilan": 8, "vejell\u00e4": 1, "paloniemeen": 2, "ruad": 1, "k\u00e4tkut": 1, "kuulumisensa": 1, "verhnije": 1, "lukuun": 15, "lyydil\u00e4isv\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "koostuvan": 6, "joissa": 61, "ie": 26, "derevnja": 17, "kallion": 1, "heille\u2019": 1, "kev\u00e4z\u2019": 3, "voineet": 9, "verbitaivutuksessa": 3, "suodud": 1, "laatimasta": 1, "otkahazebad": 1, "eroteta": 1, "v\u00e4lille": 2, "palautuva": 1, "tule\u00dfat": 1, "tiet\u00e4\u00e4\u2019": 2, "192193": 1, "l\u00fc\u00fcdikk\u00f6": 1, "tulgah": 1, "istorit\u0161eskij": 1, "40\u201341": 9, "puoleksi": 3, "palatsien": 1, "nekotoryh": 5, "kielentutkijoiden": 2, "triftongin": 1, "s\u00fcndummua": 1, "saatuaan": 1, "metso\u2019": 4, "sinun": 4, "k\u00e4tte": 2, "\u0161ko\u043b\u00e0": 1, "k\u2019eeran": 3, "juonut\u2019": 2, "t\u00e4rkeimm\u00e4sti": 1, "\u0161kolaa": 1, "tartu": 4, "velikomut\u0161enika": 1, "suuriin": 1, "traditionally": 1, "lyydil\u00e4istutkimukseen": 3, "k\u00e4ndn\u2019en": 1, "el\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "vassilasta": 1, "substantiivissa": 3, "3526": 1, "kansainv\u00e4linen": 1, "mielik\u00e4inen": 12, "llu": 4, "weps\u00e4l\u00e4isienk\u00e4\u00e4n": 1, "31\u2019": 3, "\u00fc\u00fct\u00e4": 1, "jumalahine": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1, "nokkia\u2019": 1, "pannau": 1, "siloi": 2, "kielekseen": 4, "otettu\u2019": 1, "insin\u00f6\u00f6ri": 1, "naiseksi": 1, "vel\u2019l\u2019iid": 3, "taga\u010d\u010di": 1, "varhaisimmissa": 1, "milei": 4, "y\u00f6ksi\u2019": 1, "tehtiin": 3, "vokaalivartaloiset": 3, "dit": 1, "b-alkuisena": 1, "132\u2013134": 4, "19b": 1, "meres": 1, "131993": 3, "177\u2013184": 1, "sis\u00e4ltyi": 2, "istuttanevat\u2019": 1, "phd": 1, "taluuhe": 1, "sijoitettujen": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4": 3, "ka\u010dommokseh": 1, "k\u00e4sittelij\u00e4n\u00e4": 1, "tallenteisiin": 1, "pronomineja": 2, "harjoittivat": 1, "astuvoija": 1, "kielen\u00e4": 15, "izdanie": 1, "preesensiin": 2, "nimen\u00e4": 2, "puhuttu\u2019": 1, "k\u00fcnta": 3, "ix\u2013xiv": 2, "saattaa": 3, "fennica": 2, "suod\u2019ii": 1, "vanhusta": 1, "vierailivat": 2, "seuraavaa": 7, "uhittelek\u0161i": 1, "m\u00f6mm\u00f6i": 2, "81\u201382": 9, "kansalle": 1, "kuuj\u00e4rvel\u00e4iskyl\u00e4": 1, "etuvokaalisen": 1, "suom": 22, "vastauksissa": 1, "liy\u2019ik\u00f6t": 1, "aineen": 1, "kyl\u00e4\u2019": 1, "tuoden": 1, "yhteisell\u00e4": 1, "pohjoislyydil\u00e4isiin": 2, "instituutin": 5, "suosii": 1, "vij": 2, "komp": 3, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 11, "murresaarekkeita": 1, "keel": 3, "linguas": 1, "\u00e4\u00e4nisj\u00e4rvi": 1, "vas\u2019il\u2019an": 1, "yleist\u00e4": 15, "\u2018sairaala\u2019": 1, "etel\u00e4karjalan": 106, "d\u2019\u00e4rvespi\u00e4": 2, "veps\u00e4n": 261, "kaksi": 35, "tarkoitukselleen": 1, "kielt\u00e4\u00e4n": 20, "petroskial": 1, "runon": 2, "29\u201336": 1, "251\u2013252": 4, "virheelliset": 1, "tver": 3, "vetehinen\u2019": 6, "biiboi": 4, "n\u00e4ytteit\u00e4\u00e4n": 1, "puhujam\u00e4\u00e4r\u00e4": 8, "oldaa\u017e": 1, "professorit": 3, "t\u00e4ht\u00e4si": 1, "kolmas": 3, "l\u00e4heisest\u00e4": 1, "wienan": 3, "j\u00fcvie": 1, "magadab": 2, "viteleen": 18, "viitana": 10, "tulemaj\u00e4rvel\u00e4iseksi": 1, "varsilla": 3, "krh": 62, "1990c": 2, "sijoitettuja": 1, "sammatus": 1, "finska": 3, "t\u0161ud\u2019": 6, "lyydi-etnonyymi\u00e4": 1, "saamskije": 1, "kumardoama\u010d\u010de": 1, "je\u017eenedel\u2019nik": 1, "\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e": 2, "kuvernementiss\u00e4": 1, "valintani": 1, "uuta\u0161t\u2019i": 1, "kielteisess\u00e4": 4, "i\u010d\u010de": 1, "jaine-johtimen": 1, "karjalankielisi\u00e4": 1, "korkeutta": 1, "uuni\u2019": 3, "parantamiseksi": 1, "l\u00f6ysiv\u00e4t": 1, "mukozerkoi": 1, "ajoituksesta": 1, "osallistuu": 4, "nelj\u00e4nnesvuosisadan": 1, "puhuttuihin": 2, "selittyvi\u00e4": 1, "n\u00e4ytteisiin": 2, "kielihistorialliseen": 1, "vaaseninjoesta": 1, "kattavin": 1, "naturlig": 1, "pervakoi": 1, "t\u00e4st\u00e4": 48, "esikuvien": 1, "me\u017eiain\u2019e": 1, "it\u00e4merensuomalaisille": 1, "erikielisten": 2, "tendenssianalogista": 1, "herman": 1, "est\u00e4minen": 1, "poigan": 8, "m\u00e4rg": 1, "t\u0161uudi-etnonyymi": 1, "1900": 3, "l\u2019\u00fcd\u2019in\u2019ikad": 1, "ehk\u00e4": 2, "suuressa": 2, "varjelija": 1, "tilastotietojen": 2, "l\u2019\u00e4htan\u2019e": 3, "po-korel\u2019ski": 1, "1959": 10, "va\u017einskaja": 2, "opastummo": 1, "selts": 1, "kuntarakenteeseen": 2, "yet": 1, "sule": 1, "kvantitatiivinen": 6, "n\u00e4kemykseni": 2, "kodin\u2019": 1, "fonografia": 1, "kytkeytyy": 6, "tallgren": 2, "jyrsi\u00e4": 1, "2545": 1, "istutti\u2019": 1, "pulkkinen": 1, "91\u201392": 3, "147\u2013148": 3, "\u00e4lk\u00e4\u00e4mme": 2, "l\u00fc\u00fcdiland": 2, "vaikutteita": 2, "tarvinnekaan": 1, "selvitti": 2, "tulla": 8, "28\u201329": 6, "suolle\u2019": 1, "suffiksoituma": 1, "lyydinpuoleisiin": 9, "numeruksen": 1, "kirjallisessa": 1, "varsinaiskarjalainen": 2, "etsitt\u00e4v\u00e4": 1, "minule": 1, "\u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435": 1, "kirjoitusta": 2, "\u00fcheks\u00e4(n": 1, "naisihminen\u2019": 1, "l\u00e4hdeluettelo": 11, "north": 9, "poliittisiin": 1, "pezem\u00f6kse": 3, "nykytilanteesta": 1, "petroskoilaisten": 2, "toponimiki": 1, "ilmaisuna": 1, "eriytyneisyys": 1, "helposti": 3, "1200\u20131400-luvuilla": 1, "erikoisuudet": 2, "formah": 1, "vaipunut": 1, "k\u00e4zi\u0161aze": 1, "kehityksiin": 1, "vanhasta": 3, "selvisi": 2, "kuj\u00e4rvelaa\u017eed": 1, "108\u2013119": 1, "olevansa": 1, "ljudi": 3, "s\u00fcugau": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "lyydil\u00e4is": 5, "\u00e4ges": 1, "vaatineet": 1, "monenlaisia": 1, "aunuksenkielisen": 1, "leip\u00e4\u00e4": 1, "kard\u2019alak\u0161": 2, "ruaduon": 1, "aunuksenkarjalaisiksi": 1, "sik\u00e4l\u00e4isist\u00e4": 1, "j\u00e4rjestysnumerolla": 1, "vastaan": 4, "tavoim\u00e4en": 1, "vaskii\u017eel": 1, "laajalle": 1, "viel\u00e4\u2019": 2, "\u0444\u0438\u043d\u043d\u043e\u0432": 1, "polvehsai": 1, "l\u2019eibee": 1, "\u00f6ks": 1, "pohjoisosissa": 1, "aikaan": 10, "1952": 2, "spiski": 2, "ut\u0161enyi": 1, "uftesa": 1, "kirjeit\u00e4": 2, "stefan": 7, "kaarneh": 1, "variaationtutkimus": 1, "voibik": 1, "sokrovi\u0161t\u0161a": 1, "magaittamah": 1, "otettiin": 4, "lingvistit\u0161eskih": 1, "seuduilta": 2, "l\u2019\u00fcidilaa\u017eed": 1, "vuotensa": 1, "kajagina": 1, "yhteisen": 9, "esiintyneisiin": 1, "pronominissa": 1, "valikoituun": 1, "tikka": 15, "korjattava": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 9, "syrj\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "laajenevaa": 1, "mei\u00e4n": 2, "xvi\u2013xvii": 2, "dissertation": 1, "ljuudiks": 2, "samana": 10, "kummassakin": 2, "puhumaan": 5, "sijoittuu": 10, "turvallista": 1, "\u00e4lk\u00f6\u00f6t": 5, "laajat": 1, "erotettiin": 7, "veneess\u00e4": 1, "kyl\u00e4neuvoston": 3, "lon": 2, "saakka\u2019": 10, "saamelaisalueen": 1, "pane\u00dfat": 1, "tiistai\u2019": 1, "ili": 1, "n\u2019i\u0161uleip\u00e4": 1, "lajien": 1, "uss": 1, "8\u201310": 1, "vaikeaa": 5, "d\u2019aug": 2, "astuv": 1, "veps\u00e4-nime\u00e4": 1, "kunnassa": 25, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 1, "\u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c": 1, "kossalm": 1, "modeli": 1, "tsentr": 8, "sedan": 1, "antamansa": 1, "p\u00e4i\u2019": 1, "hampaiden\u2019": 1, "sl\u00e4de\u2019": 1, "etuvokaalisena": 3, "koiran": 1, "t\u00fctrekene\u2019": 1, "227\u2013233": 1, "taivaankappaleena\u2019": 1, "kierdu": 5, "muodostui": 3, "mieh\u00e4": 1, "kuolivat\u2019": 1, "tarjoutuu": 1, "anta": 9, "ee": 22, "peli\u010di": 1, "kn": 23, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksest\u00e4": 1, "liv": 1, "p\u00e4\u00e4tteess\u00e4": 9, "el\u00e4v\u00e4": 2, "julkaisemana": 4, "ulottuvalle": 1, "203\u2013204": 5, "1\u20135": 3, "lm": 22, "pitk\u00e4t": 33, "aamu\u2019": 1, "m\u00e4": 1, "kauppiaita": 1, "t\u00f6rm\u00e4si": 1, "soba": 1, "vastakohdaksi": 2, "kir": 3, "la\u0161t": 1, "monitieteisen\u00e4": 2, "karpaloa\u2019": 1, "sanjah": 1, "virtaavalle": 1, "\u00fc\u00f6i": 1, "julkaistut": 1, "geminaattojen": 26, "kilpailuun": 1, "siirtyi": 1, "huabe": 1, "arkistosta": 1, "tarkastanut": 2, "ahtia": 18, "n\u2019i-johtimen": 1, "sattumanvaraisten": 1, "mmllisi\u00e4": 1, "111\u2013144": 1, "lopiih\u2019eze": 1, "muistiinpanoja": 4, "konstantin": 2, "merkityksen": 1, "maalaiskuntaan": 1, "tetta": 1, "aiempaan": 1, "rinnastettavaksi": 1, "vesist\u00f6j\u00e4": 1, "refleksiivisyyden": 2, "\u00e4\u00e4nis-veps\u00e4": 1, "k\u00e4sittely\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4neist\u00e4": 1, "kuudu": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 6, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 2, "perinpohjaista": 1, "vastineita": 42, "\u00e4\u00e4nnepiirrett\u00e4": 1, "paaran": 1, "\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442": 1, "viitson": 1, "jahnove": 1, "uskontunnustukseen": 1, "aksn": 1, "pert": 2, "tiin": 1, "n\u2019\u00fcgu": 1, "it\u00e4isimpi\u00e4": 1, "p\u00fc\u00fcdam": 1, "\u017ee-tunnuksisten": 1, "rautakaudella": 1, "nagrazuotta": 1, "ilmeni": 1, "esimerkkien": 4, "luonutkin": 1, "tuttavan\u2019": 1, "koiviston": 4, "palon\u2019iem": 2, "ulkopoliittinen": 1, "2243": 1, "kansallisuuskartan": 2, "hiiri": 1, "karjala-aunuksen": 58, "aakkosellisen": 1, "jakautuu": 7, "639\u2013643": 1, "urani": 1, "t\u2019\u00e4hesaa": 1, "k\u00e4sitystens\u00e4": 1, "lap\u0161i": 3, "pohjoisnavasta": 1, "k\u00e4ytiin": 1, "s\u00e4ett\u00e4": 1, "uspenskin": 1, "razvitije": 1, "nimineen": 1, "nimelt\u00e4": 2, "l\u00e4heiseksi": 1, "sanaluettelot": 5, "kulkua": 2, "paljoakaan": 1, "itkenut\u2019": 1, "l\u00e4hint\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4tteeseen": 2, "el\u2019\u00e4ttel\u2019ie\u010det\u2019t\u2019\u00e4": 1, "hepon\u2019e": 2, "tekem\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 3, "l\u00e4hdeteokseen": 1, "sol\u2019mest": 2, "p\u00e4\u00e4osin": 6, "lyydil\u00e4isille": 9, "stilar": 2, "352\u2013386": 1, "seuran": 33, "paita\u2019": 1, "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0435\u043f\u0441\u0441\u043a\u0438\u0435": 1, "tehokkaita": 1, "tuellansa": 1, "d\u2019\u00e4l\u2019gm\u00e4\u00e4\u017eee": 2, "syrj\u00e4ss\u00e4": 2, "ven\u00e4l\u00e4isyydet": 1, "sarnad": 1, "man\u2019d\u2019\u017euo": 7, "asukkaiksi": 1, "vettub": 3, "norvik": 1, "kuuj\u00e4rvenj\u00e4rven": 1, "asuivat\u2019": 1, "geminaattakantaa": 3, "vii": 5, "kuolleita": 1, "k\u00f6ppenin": 25, "lukevat\u2019": 1, "kirjastossa": 1, "salmin": 16, "d\u2019ogat": 1, "vertailevan": 7, "difficult": 2, "luvuista": 2, "soinnilliset": 6, "kyl\u00e4iltiin": 1, "suffiksal\u2019noje": 1, "puoleisen": 1, "sopinut": 2, "valita": 1, "ullisten": 1, "musta\u2019": 1, "nouzob": 1, "itsen\u00e4isyys": 1, "olonetskokarel\u2019skij": 1, "ted\u2019i\u0161tanu": 1, "129\u2013132": 3, "internationalis": 2, "piirrekeskeist\u00e4": 4, "p\u00e4it\u00e4\u2019": 2, "matke": 1, "kandon": 2, "nom": 45, "tutkimusmatkoillaan": 1, "ed\u00e4h\u00e4n\u00e4": 1, "oi-diftongista": 1, "piih\u00fct": 1, "hajoaminen": 1, "l\u2019uud\u2019ikuoit": 1, "lyhentyneet": 4, "hukan": 1, "sijaitsevassa": 8, "agentis": 1, "kerta-substantiivin": 2, "veps\u00e4l\u00e4isyyksiin": 2, "keskelle": 1, "5351": 3, "kehityst\u00e4": 31, "pit\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "n\u2019el\u2019l\u2019\u00e4tte": 1, "genet": 1, "p\u00e4lj\u00e4rvelt\u00e4": 3, "pa\u0161kovin": 7, "v\u00e4liselle": 1, "kuuj\u00e4rvel\u00e4istytt\u00f6jen": 1, "preesenssuffiksia": 1, "126\u2013127": 3, "allaapp\u00e4in": 1, "soolastii": 1, "karhita\u2019": 1, "kuvattu": 1, "sijamuodon": 1, "simo": 1, "asuneet": 12, "p\u00e4tsiin": 1, "vot": 1, "kuulemattomiin\u2019": 1, "6b": 2, "saapuneen": 1, "itkuvirsi\u00e4": 2, "etel\u00e4lyydill\u00e4": 1, "186\u2013187": 1, "konditionaalin": 5, "l\u00fc\u00fcdilaane": 4, "toivon": 2, "infinitiivimuotoja": 1, "luokiteltu": 2, "l\u00f5unavepsa": 2, "wis": 1, "\\n\\nwith": 1, "pikkaraa\u017eiid": 1, "lyydp": 303, "m\u00e4kri\u00e4pyh\u00e4j\u00e4rven": 1, "kilvoittelijat": 1, "maly\u0161eva": 2, "tada": 1, "j\u00e4lkim\u00e4isten": 1, "jak": 1, "asiakirja": 1, "322\u2013324": 3, "ob\u0161t\u0161ei": 1, "asia": 8, "alemina": 1, "pikapuhemuodoissa": 4, "pohjoiseen": 9, "jefim": 1, "ulottuvat": 15, "pit\u00e4j\u00e4n": 7, "nykyisell\u00e4": 2, "lyydill\u00e4": 5, "123\u2013124": 1, "1894b": 2, "identifioi": 5, "ell\u00e4": 1, "kse": 1, "lukijan": 1, "koskeva": 5, "identifioinut": 4, "n\u00e4inp\u00e4": 1, "toukokuussa": 1, "tutustumaan": 1, "106\u2013108": 1, "paasi": 1, "rahoittaman": 1, "bad-loppuisia": 1, "s\u00e4ilytimme": 1, "kahi\u010di": 2, "palvelijaa": 1, "yksitt\u00e4isiin": 2, "kortisto": 1, "karelian-olonets": 4, "lyydil\u00e4isyhdistykset": 1, "pie": 7, "kasvoivat\u2019": 1, "6593": 1, "kielitilanne": 1, "poi": 1, "lu": 7, "mkr": 2, "julkaisemasta": 1, "kaksikielisyyden": 2, "tehtaat": 1, "sanakohtaisesti": 2, "edellytt\u00e4isi": 3, "koulukieliopeissa": 1, "olkoon": 2, "su": 4, "customary": 1, "astkam": 1, "lyydil\u00e4ismurteen": 11, "itsen\u00e4isyydest\u00e4": 1, "ullisen": 1, "pi\u00e4d\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nneopillisia": 2, "l\u00e4himm\u00e4ss\u00e4": 1, "158\u2013165": 1, "juustj\u00e4rvi": 4, "juontuu": 2, "nemetskaja": 1, "krisanan": 1, "ryyni\u2019": 1, "saarenmaan": 1, "elliseen": 1, "l\u2019innaa": 3, "7\u20138": 14, "noin": 18, "vokaaliaineksia": 2, "edustama": 2, "puheessakin": 1, "haastattelijan": 1, "julkaisemassaan": 1, "kaukaa": 1, "lyydinkieliseen": 1, "tosiasia": 2, "esiintyisi": 4, "muain": 2, "katkennut": 1, "koikarin": 11, "toimivien": 2, "alkuper\u00e4\u00e4n": 1, "tavastl\u00e4ndskan": 1, "refleksiivitunnukseen": 1, "puhutuista": 2, "p\u2019\u00fc\u00fcdoi\u010di": 1, "ethnic": 1, "normitettua": 1, "position": 4, "menn\u00e4": 7, "etel\u00e4rajana": 1, "prja\u017ea": 7, "k\u00fcnd\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "1870-luvulle": 2, "kehittyneet": 23, "sellaisia": 19, "korrespondentide": 1, "okrug": 1, "pit\u2019\u00e4v": 1, "kansatieteen": 1, "perinyt": 1, "talas": 1, "palmikko": 2, "sanotaan\u2019": 15, "ladeinoje": 1, "pyhitetty": 1, "\u0432\u044b": 1, "muistelivat": 1, "\u00fchtel\u2019e": 1, "temma": 1, "et\u00e4\u00e4mm\u00e4ll\u00e4": 1, "perinteisist\u00e4": 1, "\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438": 1, "p\u00e4\u00e4tavoitteena": 1, "35\u201337": 2, "lekseemi\u00e4": 5, "l\u2019ikutada": 1, "litteroidun": 1, "antaze": 2, "kirjoittamien": 1, "\u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f": 1, "ennast": 1, "rahak\u00e4tk\u00f6\u00e4": 1, "makeat\u2019": 1, "yl\u00e4-ojatilla": 1, "suikuj\u00e4rvi": 3, "saattanut": 2, "j\u00e4rvelt\u00e4\u2019": 3, "tulosten": 2, "hl": 1, "mikkolan": 1, "lojanitsy": 3, "laskelmalahden": 1, "vanhoilla": 1, "materialistisen": 1, "jero\u0161kin": 2, "tyydytt\u00e4nyt": 1, "havaitseva": 1, "lingvistisess\u00e4": 3, "205\u2013206": 8, "n\u2019u\u0161oi": 1, "taloudelliselle": 1, "selostanut": 1, "veps\u00e4l\u00e4is-aunukselaiset": 1, "vajago": 1, "1825": 3, "\u0161\u00fc\u00f6n\u00fc": 3, "tuntuva": 3, "p\u00f6ll\u00e4n": 1, "julkaisematta": 2, "viittaamatta": 1, "ld": 1, "p\u00e4h": 2, "omaksui": 1, "riihiselk\u00e4": 1, "syntynyt": 23, "m\u00e4ki-niisel\u00e4n": 1, "havaittavissa": 8, "vihm": 2, "vadelma": 2, "kokonaisuudekseen": 1, "\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439": 1, "arvioi": 1, "seitsem\u00e4\u00e4n": 1, "vokaalien": 56, "n\u00e4iss\u00e4": 24, "museon": 1, "karelskan": 3, "aiemmista": 1, "jauhopuurona\u2019": 1, "nyky\u00e4\u00e4n": 27, "pitk\u00e4vokaalisuus": 3, "karjalaispit\u00e4j\u00e4ss\u00e4": 1, "vaikka": 41, "surlahti": 1, "naut\u0161naja": 1, "lukien": 7, "jm": 4, "st\u2019oppin": 1, "etel\u00e4-aunuksen": 1, "77\u201378": 4, "kirjoittanut": 11, "aiheeseen": 2, "saksalainen": 1, "likemp\u00e4n\u00e4": 1, "ksllisten": 3, "audoi": 6, "vocabularium": 1, "125\u2013129": 1, "murreaineiston": 1, "tarkoittavaan": 1, "vze": 1, "kehityskulkua": 1, "beyond": 2, "hiden": 1, "konets": 3, "alkuun": 5, "usm": 13, "ilmi\u00f6ihin": 1, "seikka": 2, "asiakirjoissa": 1, "opazd\u2019\u203fda": 1, "kel\u2019e": 1, "185\u2013190": 1, "syntyneess\u00e4": 2, "lyydil\u00e4isalueeseen": 2, "kolmesti\u2019": 1, "lexica": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4": 1, "laskettuna": 4, "t\u00e4m\u00e4": 95, "hiisij\u00e4rvi\u2019": 1, "\u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0435": 1, "p\u00f6ud": 1, "382\u2013385": 1, "oa": 13, "kansakoulun": 1, "178\u2013179": 1, "s\u00e4i": 1, "kukuo(inhard\u2019e": 1, "kyl\u00e4ryhm\u00e4n": 13, "huomeh": 1, "kivinen\u2019": 4, "ix": 4, "kalua": 1, "selke\u00e4sti": 1, "vieraillut": 2, "latta\u00dfa": 1, "harmaina": 1, "saartamana": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 3, "vatsj\u00e4rvell\u00e4": 1, "yhten\u00e4isell\u00e4": 2, "sy\u00f6nyt": 1, "p\u00fch\u00e4": 1, "olonetskije": 4, "stand": 2, "muitakin": 2, "konsonantid": 1, "tutustumassa": 1, "aineistoon": 1, "no(u": 1, "k\u00e4sitellyt": 5, "im": 1, "duumaan": 1, "pyh\u00e4j\u00e4rvelt\u00e4": 7, "rajoittua": 1, "selittyv\u00e4t": 4, "versuch": 1, "asenteisiin": 1, "suuremman": 2, "nimiset": 1, "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435": 3, "varten\u2019": 1, "uhtualaiset": 1, "\u0161uoho": 1, "parvelle\u2019": 1, "33\u201335": 1, "sel\u2019skoje": 1, "tekstien": 3, "ven\u00e4l\u00e4isen": 13, "vatja": 1, "taloon\u2019": 1, "k\u00e4sityksiin": 12, "j\u00e4lkeen": 47, "rakastaa\u2019": 1, "siman\u2019i\u0161to": 1, "kukuun\u2019iim": 1, "jalasta": 1, "nikol\u2019skij": 1, "\u0433\u043e\u0434\u0430\u0445": 1, "laajahko": 1, "vuotta\u2019": 1, "edell\u00e4": 62, "k\u00e4sitteest\u00e4": 1, "uhut": 1, "opetusmoniste": 3, "ainag": 1, "voidaan": 65, "perustua": 3, "peseytyiv\u00e4t\u2019": 1, "m\u00e4kr\u00e4tj\u00e4rvelt\u00e4": 1, "runollinen": 1, "pohjoislyydil\u00e4iselt\u00e4": 1, "m\u00e4kri\u00e4": 3, "nauhalle": 2, "paikannimi\u00e4": 6, "alaisakja": 1, "tarkoitus": 3, "aunusta": 28, "poigannu": 1, "suoj\u00e4rvi": 5, "sis\u00e4-ven\u00e4j\u00e4lle": 5, "neuvostoajan": 1, "n\u00e4ytteiss\u00e4": 2, "vv": 5, "luina\u2019": 1, "lenin": 1, "tihv": 33, "sizart": 1, "akademik": 1, "kevent\u00e4miseksi": 1, "alkumuodosta": 3, "ser": 1, "s\u00fcttaj": 3, "ot\u2019t\u2019ihe": 1, "laatokan": 7, "suomalaisissa": 2, "ombeltaze": 1, "lyhyempi": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "refleksiivitaivutuksessa": 2, "koi-loppuinen": 1, "hh": 1, "mon": 115, "meille": 2, "keskilyydil\u00e4isen": 1, "mihailovskogo": 7, "nuagl": 2, "voro": 1, "selitt\u00e4en": 1, "tasoittumisen": 1, "kassad": 2, "tehtaiden": 7, "olisi\u2019": 1, "viimeiseen": 2, "1800-lukua": 1, "j\u00e4rvienkyl\u00e4n": 1, "l\u00e4heisyydess\u00e4": 6, "6a": 4, "teorian": 1, "between": 3, "taluu": 1, "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e": 1, "lienev\u00e4t": 8, "osfi": 1, "13\u201315": 2, "pahomovo": 1, "d\u2019uurde": 1, "pitk\u00e4vokaalisiin": 2, "neitsyest\u00e4": 1, "pohja": 1, "pohjoismurteet": 1, "kopion": 1, "kuuluisia": 1, "murretutkimuksesta": 1, "navet\u2019t\u2019a": 3, "tarkistaminen": 1, "kinded": 1, "\u0161lliset": 4, "muistiin": 12, "artiklis": 1, "eli\u2019": 1, "l\u00e4\u00e4neiss\u00e4": 5, "toimittamissa": 1, "rakennettu": 2, "213\u2013215": 2, "alamurteittain": 1, "opettajansa": 3, "langa": 1, "\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b\u0445": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4nen\u2019": 1, "johtaa": 8, "kivii\u017ee": 2, "\u0447\u0435\u0440\u0442\u044b": 2, "metateesille": 1, "perustelee": 1, "matkaa": 1, "toimittajan": 1, "kaavaili": 1, "menee": 1, "karjala-aunuksella": 2, "asemaan": 3, "arkangelin": 4, "osakylin\u00e4": 1, "tapahtua": 3, "katsotut": 2, "pestane-ze": 1, "samalla": 39, "tuogat": 1, "vuuz": 1, "uralilaisesta": 1, "v\u00e4lisiin": 1, "pllinen": 1, "alkua": 2, "kirjailijannimekseen": 1, "korttieria": 1, "kehitettyn\u00e4": 1, "toimi": 20, "vil\u2019i": 2, "sanel\u2019ta": 1, "lohmoij\u00e4rven": 3, "miss\u00e4": 4, "poistettiin": 1, "approached": 2, "dogs": 1, "lyydille": 32, "pankoot": 1, "1820-luvulle": 1, "ikkun": 11, "sanastoa": 7, "piirteisiin": 2, "kielenvaihdon": 1, "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445": 1, "turkis": 1, "laudad": 1, "paikallismurteitaan": 1, "paterik": 1, "varikset\u2019": 1, "kraje": 1, "salaliitosta": 1, "ontonovia": 2, "malliksi": 2, "s\u00fc\u00f6d\u2019he": 1, "muna": 1, "lyydi-sanueen": 1, "ie-vartalo": 1, "nnu": 1, "58\u201359": 4, "tatoo": 1, "l\u00fc\u00fcdilaine-vuosijulkaisussa": 1, "kuopha": 1, "vastineen": 2, "ksllisist\u00e4": 2, "kujasia": 1, "k\u00e4rp\u00e4nen\u2019": 2, "antanut\u2019": 5, "mera": 1, "aunukselais-keskilyydil\u00e4isest\u00e4": 1, "varmaankin": 2, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 1, "mooda": 1, "johdantoluvusta": 1, "liett\u00e4": 1, "mecaa\u010di": 2, "157\u2013163": 1, "37\u201340": 1, "karjalak\u0161i": 2, "loi": 1, "cc": 5, "t-klusiilin": 1, "adjektiivien": 1, "m\u00e4nd\u00e4-muodon": 1, "puoli": 6, "vi\u00e4": 1, "andanuu\u017ein": 1, "uimaan": 2, "suurin": 12, "matkakirjassaan": 1, "sys\u00e4yksen": 1, "\u043a\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c": 2, "mua": 29, "ratkaista": 1, "vettyy": 1, "suununjoen": 5, "kul\u2019tura": 4, "taikka": 4, "pit\u00e4v\u00e4t": 7, "koillisryhm\u00e4n": 10, "tuogua": 1, "ven\u00e4l\u00e4istutkimuksissa": 2, "pervakat": 1, "olet": 2, "tasavalta": 1, "klo": 1, "hein\u00e4kuussa": 2, "kuuj\u00e4rvel\u00e4iskyl\u00e4ss\u00e4": 1, "selvill\u00e4": 2, "kseh-loppuiset": 1, "nominatiiviin": 2, "peninkulmaa": 1, "preesensiss\u00e4": 12, "\u043f\u0440\u0438\u043e\u043d\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "velji\u00e4": 1, "translitteroida": 1, "passiivimuodot": 5, "loimolan": 1, "n\u2019\u00e4htan\u2019e": 1, "m\u00e4ilt\u00e4": 1, "lehti\u2019": 3, "514\u2013517": 1, "taloihin\u2019": 1, "ment\u0161enkovin": 5, "1853": 4, "my\u00f6h\u00e4syntyinen": 2, "\u00fcber": 1, "yhteist\u00e4": 12, "d\u2019\u00fcsk\u00e4rvi": 1, "kertomuksissaan": 1, "jatkuvasta": 1, "kielimuotonsa": 1, "liitepartikkelin": 1, "aunukselaisuuksineen": 1, "sy\u00f6t\u00e4neen": 1, "meid\u00e4": 2, "seisoda": 1, "naklonenija": 1, "heitelematoi": 1, "vuu": 6, "muistuttaa": 1, "me\u010d\u00e4ll\u00e4": 1, "verkkosanakirjaa": 1, "l\u2019\u00fc\u00f6da": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 3, "viipurin": 2, "121\u2019": 2, "luoteeseen": 1, "generally": 1, "kirjoitettuina": 1, "suffiksoituneita": 1, "kass": 2, "kysymyksi\u00e4": 5, "kirjeell\u00e4": 1, "her\u00e4tti": 2, "765\u2013766": 2, "s\u00e4(\u00e4ret": 3, "sis\u00e4ll\u00e4kin": 1, "kuuluminen": 2, "tsaarinaikaiselta": 1, "refleksiivipronominin": 1, "ikkunas": 2, "pervakka": 1, "kert": 65, "allts\u00e5": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 12, "vienan": 6, "of": 87, "puhuaa": 1, "lagei": 1, "fol\u2019kloru": 1, "pit\u2019k\u00e4": 1, "noste": 4, "\u0432\u044b\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c": 2, "naapureitansa": 1, "mainituista": 1, "kartoittamaan": 1, "rappeutuminen": 3, "vere\u00e4dy": 1, "nirkka": 2, "t\u00e4t\u00e4": 25, "esit\u00e4n": 9, "olonetskuju": 2, "lis\u00e4ksi": 84, "\u2018peseytyy\u2019": 1, "liettualaisten": 1, "armastada": 1, "jallahti": 1, "valtav\u00e4est\u00f6n": 2, "asntn": 2, "sis\u00e4heitolla": 1, "\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435": 1, "\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b": 1, "meid\u00e4n": 11, "ozattomad": 1, "odou": 1, "toteutuminen": 1, "k\u00e4vel\u2019ta": 1, "monimutkaisia": 1, "vaihtelevat": 3, "kontaktit": 4, "kantaveps\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 2, "ammaha": 1, "filial": 2, "medelnamn": 1, "siibed": 1, "ks": 1053, "yksinomaan": 2, "tarvetta": 1, "oman": 20, "pesen\u2019": 1, "lugetaze": 4, "tulkinnanvaraisten": 1, "6109": 1, "j\u00e4rventakaniityt\u2019": 1, "saivat": 8, "huvilassaan": 1, "1848\u20131914": 2, "d\u2019\u00e4l\u2019gmaa": 1, "pohjoismurteisiin": 1, "kansallistilastossa": 1, "ampukoon\u2019": 1, "ivan": 3, "tepon": 1, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0438": 1, "maal": 1, "tanhaa\u010di": 1, "puuttuu": 8, "rantoja": 1, "tiliin": 2, "hel": 3, "tapahtunutta": 1, "ottab": 5, "vokaaliston": 3, "\u00e4\u00e4nnehistoriallisten": 1, "he-p\u00e4\u00e4tteisi\u00e4": 1, "4\u20135": 9, "suometar-lehden": 2, "mard\u2019ad": 1, "on\u2019": 2, "erinomainen": 1, "vierasheimoisista": 2, "l\u00f6yh\u00e4sti": 1, "baju-baju-bajui\u017eiid": 1, "muinaisveps\u00e4ksi": 1, "137\u2013148": 2, "ikkunaan": 1, "igii\u0161": 1, "inkeroisessa": 2, "metsiin\u2019": 1, "\u2019veps\u00e4l\u00e4isten": 1, "original": 1, "i\u0161tutet": 3, "veneen\u2019": 2, "l\u00e4helle": 7, "iltah\u00e4m\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "vatjan": 5, "sta": 1, "t\u00e4ydent\u00e4minen": 1, "poika\u2019": 1, "d\u2019uoksta": 2, "nimin\u00e4": 1, "ver\u00e4ji\u00e4": 1, "arvioinut": 1, "\u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442": 1, "l\u2019uudikoi": 2, "158283": 2, "edustivat": 1, "el\u00e4v\u00e4ksi": 2, "249\u2013268": 1, "adverbimuodon": 1, "li\u00fcgil\u00e4ine": 1, "savodojen": 1, "a\u017eeutuo": 1, "iltamissa": 1, "ngllisess\u00e4": 1, "rut\u0161ja": 2, "sl": 19, "hebo\u017een": 1, "pata\u2019": 2, "perinteisell\u00e4": 3, "dialektologiassa": 1, "ruumenten": 1, "hutud": 1, "keeled": 1, "karjalaismurteista": 5, "valaanjousen\u2019": 1, "1930-lukua": 1, "identifikaation": 3, "ot\u0161erk": 6, "pakkanen\u2019": 2, "1905": 145, "ka\u0155iela": 1, "\u0441\u0430\u0432\u043d\u0430": 1, "spasski": 1, "ihmini": 1, "nimell\u00e4ns\u00e4": 2, "mnllisess\u00e4": 1, "ongelma": 2, "moduksissa": 1, "ugrilainen": 5, "sprach": 1, "\u043e\u0434\u043d\u0438": 1, "lyydil\u00e4ismurteille": 7, "llliset": 2, "valgus": 2, "are": 8, "kansallisuus": 1, "sulka": 1, "olleelta": 1, "entsiklopedija": 3, "tsasounanluona-pellot\u2019": 1, "akkana": 1, "autoktonisen": 1, "marin": 1, "kieliin": 8, "sigoin": 1, "asuneita": 3, "vodsk": 2, "balttilainen": 2, "huomioisivat": 1, "f\u00fcr": 1, "eristyneet": 1, "sivistysseura": 1, "zavod": 5, "t\u2019ie\u0161uar(e": 1, "vasiljevna": 1, "lais-ugrilainen": 2, "taivutustyyppi": 1, "ouluensis": 1, "eli": 130, "xxii": 1, "185\u2013209": 1, "juomaa": 1, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 5, "muistuttaisi": 1, "1925\u20131960": 1, "161847": 1, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 1, "ai": 5, "prilado\u017eja": 2, "adjektiivikategoria": 1, "1930-luvun": 2, "\u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435": 1, "n\u2019iem(i": 1, "148\u2013149": 5, "veps\u00e4\u00e4n": 43, "85\u201387": 1, "vertailu": 5, "leea": 1, "kiinnitettyjen": 2, "upsaliensia": 1, "emaa": 1, "teologian": 1, "huuld": 1, "32\u201333": 6, "santaa": 4, "kukakja": 1, "ominaisuuksia": 10, "selv\u00e4sti": 32, "tala": 2, "ilmestyiv\u00e4t": 3, "katkismuksen": 1, "tavallamme": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4n": 1, "uslankuo": 1, "kirkot": 1, "\u00fc\u00f6d\u00e4": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 11, "perustuu": 32, "viimeist\u00e4": 1, "petroza": 2, "otimme\u2019": 3, "kablaz": 1, "ylien": 1, "kermakerros\u2019": 1, "vuosijulkaisu": 2, "pr\u2019\u00e4kke": 2, "loppu-dllisi\u00e4": 1, "arvokkailla": 1, "vabarmo": 2, "symposio": 2, "korta\u0161\u0161": 1, "paikkakunnissa": 1, "nurmi\u2019": 1, "mksm": 10, "mid\u00e4my\u00f6": 1, "peltokaski": 1, "ju\u017eakova": 1, "vasteidakse": 1, "geminaatalliset": 3, "pe\u017eitt\u00e4\u010d\u010deh": 1, "\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435": 1, "jalkar\u00e4tti": 1, "tarjottiin": 2, "erotti": 2, "tutkijasukupolvien": 1, "esitt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "kirjanpidon": 2, "ehdottamia": 1, "slaavilaisper\u00e4isist\u00e4": 1, "kandada": 1, "ohjelmia": 1, "kuvaukset": 2, "vesa": 6, "koppalo": 1, "suomi-inkeroinen-karjala-aunus-lyydi-veps\u00e4\u00e4n": 1, "zu": 5, "k\u00e4sittelysuunnitelma": 1, "kristuksen": 2, "t\u00e4ydellisen": 1, "l\u00e4hestyiv\u00e4t": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 1, "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438": 1, "astun": 1, "suorittamallaan": 1, "34\u201335": 7, "sostavlennaja": 1, "i\u017e\u00e4": 1, "lotinapelto": 1, "luomapuut": 1, "menness\u00e4": 17, "ig\u00e4s": 2, "sanovat\u2019": 2, "uuteen": 1, "trendi": 1, "k\u00e4sikirjoituksen": 7, "136\u2013150": 1, "olettamus": 2, "kutsumme": 1, "odottamatta": 1, "keskiveps\u00e4kin": 1, "j(uok\u0161i": 1, "kokoelma": 2, "kujolasta": 1, "koostuneesta": 1, "\u2018kuuj\u00e4rvel\u00e4iset\u2019": 1, "tarkoittamaan": 3, "1323": 1, "tallensi": 5, "abess": 1, "nykyisin\u00e4": 1, "vuosijulkaisun": 1, "tulija": 1, "luonteen": 1, "sidore": 1, "laatimassaan": 1, "asettuu": 2, "tn": 7, "zj": 1, "omaper\u00e4isten": 1, "\u044e\u0433\u043e-\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435": 1, "81\u201383": 1, "merkitsem\u00e4\u00e4": 1, "601\u2013602": 1, "eik\u00e4": 45, "mur\u2019gin": 2, "nestorin": 1, "heposen": 2, "d\u2019ozmaha": 1, "maat": 1, "hevot": 1, "essiivi": 1, "menev\u00e4t": 2, "diftongilla": 1, "ajatustaan": 1, "sidevokaali": 1, "d\u2019\u00e4rventagain\u2019e": 1, "loppua": 1, "yhteissuomalaisesta": 1, "pietarilaisissa": 2, "muutamista": 1, "p\u00e4\u00e4murteet": 5, "ka\u017ei": 1, "teht\u00e4v\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "vastaavanlaisia": 1, "ajetaan": 3, "traditio": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjaansa": 1, "tabottanet": 1, "paria": 1, "matkustin": 1, "etel\u00e4lyydil\u00e4isiksi": 1, "lmj": 11, "\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e": 1, "kielimiesten": 1, "tschudisk": 1, "kehitty\u00e4": 5, "sust": 28, "i\u0161tuimoize": 3, "erikoispiirteen": 1, "alkumuotoihin": 4, "varianttina": 3, "ahdas": 1, "kuin": 164, "limitt\u00e4inen": 1, "valta": 1, "yhteydenpidon": 1, "\u010doal\u203abme": 1, "\u043a\u0435\u043b\u043b\u044f": 1, "ksllisest\u00e4": 4, "pez\u2019ii\u017eiimuu(\u017ee": 1, "jalo": 12, "vehnije": 1, "ut\u0161ebnopedagogit\u0161eskoje": 1, "akve": 2, "butk": 1, "kuldast": 1, "tiedustella": 1, "kieliseikkoihin": 2, "lappalaista": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjamerkinn\u00f6iss\u00e4": 1, "soksun": 5, "svir": 1, "synnytt\u00e4\u00e4": 1, "ekr": 1, "suhtautuneen": 2, "\u043e\u0431\u0449\u0438\u0435": 1, "laatikko": 1, "vertailtavan": 1, "tikan": 1, "pohjoislyydil\u00e4isen": 2, "aunuksenkarjalan": 11, "karjalaistuneen": 1, "suomea": 7, "suapkad": 1, "muguon\u2019e": 1, "muinaisven\u00e4j\u00e4ss\u00e4": 1, "koodinvaihdon": 2, "kummar\u017eiimoize": 2, "adpositions": 1, "palautua": 1, "jysk": 16, "saimme": 2, "redan": 1, "gllisin\u00e4": 1, "recording": 1, "veps\u00e4l\u00e4ismurteissa": 3, "en\u2019t\u2019\u00e4\u00e4": 1, "adra": 1, "siivet\u2019": 1, "lihavoitu": 1, "own": 6, "esikuvana": 1, "yhteens\u00e4": 14, "yksiselitteinen": 1, "siunauksella": 3, "kirjurinkirjoissa": 2, "ka\u010dommoh": 1, "\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442": 2, "etnokul\u2019turnoi": 1, "uisko": 2, "kukoi-navolok": 2, "viidess\u00e4": 3, "saavi\u2019": 3, "lask": 1, "1912\u2019": 1, "vaihteluun": 1, "naapuriseutujen": 1, "vartaloltaan": 5, "namnet": 1, "soahhari": 1, "diftongimuotojen": 1, "m(aria": 1, "kado-ta-da": 1, "selke\u00e4mpi": 1, "keldan\u2019e": 1, "549\u2013550": 1, "165\u2013167": 1, "jalgora": 1, "kohendua": 5, "gubernskogo": 1, "parpolan": 1, "sellaisinaan": 3, "vanhimpia": 3, "ojatilta": 2, "eristatakse": 1, "suhteutetaan": 2, "boapukkaine": 1, "turvauduttiin": 1, "pooen": 2, "lyhytklusiiliset": 1, "novikuo": 2, "sis\u00e4ministeri\u00f6lle": 1, "kumardelimma\u017ee": 1, "pimeydest\u00e4": 1, "huomiota": 7, "318\u2013319": 4, "matalahko\u2019": 1, "vaihtelematon": 1, "yl\u00e4mur": 1, "hie": 1, "sis\u00e4heitosta": 8, "saattoivat": 1, "esitt\u00e4minen": 1, "14\u201317": 2, "juhlien": 1, "kyl\u00e4ksi": 2, "vedhiin\u2019e": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4": 1, "juuri": 24, "menneisyydest\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nitteiden": 1, "239\u2013240": 2, "243\u2013262": 1, "s\u00e4ilyminen": 12, "ominaisuuden": 1, "eloonj\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "fonetiikan": 8, "luettiin": 1, "ikoneja": 1, "m\u00e4ger": 1, "nu-tunnusta": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "it\u00e4isess\u00e4": 1, "mlliset": 1, "mun": 17, "\u0161n": 1, "u\u0161kuinik": 1, "varasta": 1, "kannella\u2019": 1, "edemp\u00e4n\u00e4": 7, "varsinaiskarjalaisen": 2, "pit\u2019\u00e4u": 1, "kyl\u00e4n": 39, "merdei\u017eiid": 1, "pidan\u2019e": 1, "el\u2019\u00e4b": 1, "icke": 3, "kezoil": 1, "vemmel\u2019": 4, "sopisi": 2, "d\u2019er\u2019ein": 3, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ik\u00fc\u00f6t": 1, "vokaalisointu": 2, "sin\u00e4\u2019": 2, "saa": 21, "ka": 49, "livvikovskom": 1, "k\u00fcpst": 1, "geminaatattomiksi": 1, "l\u2019\u00fcidikuod": 1, "monoftongit": 3, "korkealla": 1, "ilmaisevan": 3, "talonpojat\u2019": 1, "wore": 1, "144\u2013146": 1, "suad\u2019ii": 1, "heikkoasteinen": 3, "loppukomponentin": 1, "hid\u2019n\u2019iim": 2, "katsomat": 1, "laps": 2, "taksen": 1, "kielt\u00e4": 45, "monikollista": 1, "edellinen": 6, "karelly": 1, "me\u017e": 1, "2000-luvulla": 1, "odota\u2019": 1, "192\u2013193": 2, "kirjoitettu\u2019": 1, "verbum": 1, "uoi": 7, "kajastuvat": 1, "karjalaisryhmiin": 1, "kantes": 1, "d\u2019ogensuo": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkielisen": 2, "\u00e4ij\u00e4n": 2, "k\u00fcment": 1, "aleksejeffia": 1, "part": 25, "sanoen": 4, "koivunluona-niityt": 1, "k\u00fcntt\u00e4": 1, "m\u00fc\u00f6t\u2019i": 5, "sanakirjaa": 2, "pohjoiskarjalaisia": 1, "pyynt\u00f6": 1, "18711915": 1, "haukkuda": 1, "vareliuksen": 1, "ivinajoen": 2, "tulomoj\u00e4rven": 1, "laida": 1, "jakautuvat": 2, "songs": 2, "vastaavien": 1, "ilmaisevassa": 1, "156\u2013157": 6, "k\u00e4skenyt": 2, "1940b": 2, "\u00f6\u00fc": 1, "diftongillisia": 6, "l\u2019\u00e4htn\u2019e": 1, "johtamien": 2, "ombel\u2019ta": 2, "kielentutkijan": 1, "geminaatalla": 1, "\u00f5dagumeresoome": 1, "v\u00e4ltetty": 1, "pusztay": 1, "weps\u00e4l\u00e4iset": 3, "ampkaha": 1, "seikkoihin": 1, "veps\u00e4l\u00e4isperinn\u00f6ksi": 1, "55\u201362": 1, "laaditussa": 2, "suomalaisper\u00e4iseksi": 1, "nukutaan\u2019": 1, "mid\u00e4": 3, "kauniisti\u2019": 1, "sijoihin": 1, "uudempia": 2, "sluu\u0161pa": 1, "jumala": 3, "svjatitelja": 2, "p\u00e4iv\u00e4llinen": 2, "biibalo": 4, "luostarissa": 2, "artikkeli": 1, "s\u2019\u00f6daze": 2, "v\u00e4lityksell\u00e4": 6, "kalmistoa": 1, "puheyhteis\u00f6n": 1, "parissa": 2, "va\u017eene": 2, "sis\u00e4lt\u00e4neet": 2, "otakkua(tto": 1, "na\u017eamj\u00e4r\u2019v": 1, "tamiseksi": 1, "nykyven\u00e4l\u00e4inen": 1, "tatto": 2, "leimaa-antavaa": 1, "herraamme": 1, "\u00dfat-p\u00e4\u00e4tteen": 1, "ryhmityksess\u00e4": 1, "yleisedustukselle": 5, "etnonyymill\u00e4": 2, "alueellinen": 6, "v\u00e4nta": 1, "lambhamu": 1, "sielt\u00e4": 11, "\u00fcll\u00e4": 1, "erilaisena": 1, "19122015": 1, "history": 6, "valtionyliopisto": 2, "omistaa": 1, "sekoittumisesta": 6, "harkitsematta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 8, "mit\u2019t\u2019e": 3, "eteenp\u00e4in\u2019": 1, "s\u2019\u00fc\u00f6d\u2019ihe": 3, "kirjeiden": 1, "\u00e4idinkielt\u00e4\u00e4n": 1, "natsional\u2019naja": 1, "j\u00e4\u00e4neen": 1, "\u00e4\u00e4nitykset": 1, "aunukselaisvaimoja": 1, "diftongillisuus": 2, "andres": 1, "repressiot": 1, "550\u2013551": 1, "\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445": 1, "aiempien": 1, "delarne": 1, "p\u00e4\u00e4piirteisesti": 1, "\u00e4idill\u00e4": 1, "sellaisena": 1, "yhteenvedon": 2, "kalan": 1, "kantakieli-k\u00e4sitteen": 1, "definiittipronominin": 1, "te-refleksiivijohtimen": 1, "ot\u2019t": 3, "poraj\u00e4rvell\u00e4": 3, "n\u2019iegl": 2, "vedetty": 1, "luokitus": 2, "antu\u0161evskaja": 1, "paimekam": 2, "uslanka-yleisnimell\u00e4": 1, "muodostama": 2, "analogisella": 1, "sekoittaneet": 1, "631\u2013633": 1, "selkien": 3, "pang(aha": 2, "mil\u2019i(i": 1, "kaikiit": 1, "talonpoikaistalojen": 1, "geodezii": 1, "itkonenkin": 1, "k\u00e4ytt\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "vertauskohtina": 1, "t\u00e4hden": 2, "kniga": 1, "mehi": 1, "astund": 1, "poikaa\u2019": 3, "hajottua": 1, "antanou": 2, "291\u2013292": 1, "naapurimurteista": 2, "talte": 1, "soinniton": 7, "siin\u00e4": 30, "\u0161uuh": 2, "observations": 1, "i\u00e4-diftongin": 2, "henkil\u00f6kohtaista": 1, "aunukselaismurteet": 4, "ussuna": 1, "asiasta": 2, "etel\u00e4veps\u00e4n": 17, "lyhenteen\u00e4": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "edelt\u00e4": 1, "silloi": 3, "stolbovan": 2, "hllisena": 1, "vahvisti": 2, "huotarista": 1, "vihanduud": 1, "sijaitsevan": 7, "ajanu": 2, "\u0161llisen\u00e4": 1, "tilastotieteilij\u00e4n": 1, "vesl\u2019aa\u017eed-ryhm\u00e4": 1, "saamelaisia": 3, "helmikuuta": 1, "kalja": 1, "opa\u0161\u0161uttih": 1, "kantseljarija": 1, "turku": 3, "risto": 1, "suutari": 1, "lyydil\u00e4iskunta": 2, "schoksa": 1, "maantien": 3, "korvuo": 4, "\u00e4est\u00e4\u00e4": 1, "asiakirjassa": 4, "sis\u00e4heitoton": 2, "joki\u2019": 2, "tekee": 3, "22\u201326": 3, "helsingi": 7, "leskisen": 14, "meziain\u2019e": 2, "lainoiksi": 1, "jolle": 8, "4\u20136": 3, "inorodtseja": 2, "etel\u00e4osiin": 1, "5059": 2, "risteytyminen": 1, "selitystekstej\u00e4": 1, "li\u00fcgil\u00e4\u017eed": 1, "s\u00e4ilytettiin": 1, "hy\u00f6dynn\u00e4n": 3, "\u0161kol": 1, "\u043f\u0435\u0442\u0440\u0430": 1, "kehitti": 1, "lyydil\u00e4isiksi": 3, "h\u00e4\u00e4n": 6, "us(ktan\u2019e": 1, "aluettaan": 1, "monolingvismiin": 1, "saaneen": 5, "nuotta": 1, "inessiivi-elatiiviin": 1, "did": 1, "wen\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 1, "pohjoisemmissa": 1, "i-p\u00e4\u00e4tteisi\u00e4": 1, "kyseenalaistaa": 1, "kiukoa": 2, "kartaston": 1, "old\u2019ii(h": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 3, "s\u2019\u00fc\u00fcb": 1, "hetkell\u00e4": 1, "identifioida": 3, "suurempi": 2, "keskuksen": 5, "koetettaneen\u2019": 1, "yleisnimityksen\u00e4": 1, "lopii": 1, "pihkkat": 1, "tolstoissa": 3, "allatiivimuodot": 1, "lassa": 1, "starts": 1, "koivunnon\u2019iitud": 1, "danilovo": 1, "v\u00e4est\u00f6t": 2, "kypsyi": 1, "kustantamassa": 1, "k\u00e4sitteen\u00e4": 1, "n\u2019\u00fcg\u00fcde": 1, "kansankulttuuriin": 1, "vedomost": 4, "431953": 1, "1878": 6, "muodostumiseen": 1, "aunukselaismuodot": 1, "p\u00f6vv\u00e4l": 1, "keskilyydil\u00e4isi\u00e4": 2, "samankaltaisuudesta": 1, "\u03b4e": 1, "verbimuotoihin": 1, "esityksen": 2, "koostuneen": 2, "tutkimuksissaan": 10, "opettaja": 3, "itsen\u00e4iseenkin": 1, "piha": 2, "noitala": 1, "valmisteli": 1, "vastaavat": 12, "gri\u0161kan": 1, "loppu-et\u00e4": 1, "uudestaan": 1, "suomalais-ruotsalaisen": 1, "vertailua": 1, "liittyv\u00e4": 9, "puhujakuntaa": 1, "loppuheittoisessa": 1, "suunnisti": 1, "contain": 1, "omaper\u00e4ist\u00e4": 2, "av-keskuksen": 1, "livvik\u00f6i": 2, "voap\u0161hane": 4, "otava": 1, "tulkoon\u2019": 1, "durmeh": 1, "tsarniemi": 1, "kertaakaan": 2, "m\u00e4\u00e4rit": 1, "358\u2013363": 4, "caroli": 1, "murteentutkimusmatkaa": 1, "piei": 2, "\u017ee": 25, "t\u0306tsek": 1, "karjalaisuus": 1, "lene": 1, "virallisen": 1, "luonda": 1, "s\u00fcndunmuan": 1, "tuodanou": 2, "\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435": 1, "hukad": 1, "veps\u00e4-lyydi": 1, "sika": 2, "kielisukulaisistaan": 1, "l\u2019emmaha": 1, "me\u010di\u010di": 1, "tilastotieteilij\u00e4": 2, "1863": 1, "vuottoa": 1, "keskoj\u00e4rven": 3, "vienanmeren": 6, "84\u201385": 2, "ik\u00e4ns\u00e4": 1, "mil\u2019ei": 2, "pahomov": 191, "ilmori-leiriss\u00e4": 1, "ollut\u2019": 1, "kovalt\u0161uk": 1, "kaari": 1, "lxi": 1, "luonteeseen": 1, "erosijoja": 1, "sllisten": 1, "v\u00e4limurteille": 1, "toponimii": 1, "i\u017e\u00e4nd\u00e4n": 3, "rapistuminen": 1, "my\u00f6t\u00e4illen": 1, "pangah": 2, "kielteinen": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 13, "utm\u00e4rkande": 1, "joksmaha": 1, "akjoveh": 1, "iha\u0161tuu": 1, "learning": 1, "ven\u00e4l\u00e4isvaikutteiset": 1, "v\u00e4est\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "vainaja\u2019": 1, "tuulik": 1, "vastineiden": 7, "jllinen": 1, "kackahaze": 1, "suoin": 1, "pyh\u00e4": 7, "tunnusmerkki\u00e4": 1, "material\u2019naja": 1, "vuoksajaine": 4, "mielell\u00e4\u00e4n": 1, "kuk": 2, "esiinty\u00e4": 9, "verso": 2, "9\u201316": 1, "livvik\u00f6t\u2019": 1, "tarkoitukseni": 2, "bad-p\u00e4\u00e4tteen": 1, "snart": 1, "tavunloppuisten": 1, "runoja": 3, "j\u00e4t\u00e4": 1, "karjalaisten": 44, "veps\u00e4ksi": 12, "svjatozerskago": 1, "huomattavimpia": 2, "kantasanasta": 1, "valget": 3, "\u010dllisten": 1, "k\u00e4veldes": 1, "raportissa": 10, "hyvin": 44, "kuja": 2, "ker\u00e4l\u2019e": 2, "antautunee\u2019": 2, "jyskyj\u00e4rvell\u00e4": 1, "rohkaissut": 1, "hv-p\u00e4\u00e4te": 1, "\u010diebu": 1, "ett": 4, "ki\u00e4g\u00fc": 2, "kyseisi\u00e4": 1, "puoli\u010d\u010di": 2, "hllisten": 1, "loitsuissa": 4, "kehityskelvottomiksi": 2, "tataarin": 1, "ristikansu": 1, "v\u00e4est\u00f6historiaa": 4, "sanakirja\u2019": 1, "tshuudi": 1, "suoriin": 1, "l\u00e4hdettiin": 1, "kaupungeissa": 2, "263\u2013271": 1, "topics": 2, "aunuksen": 506, "ilmestyneess\u00e4": 1, "antreassa": 1, "kazvda": 1, "kontakteihin": 1, "1783": 1, "hiekka": 1, "mustan": 3, "189\u2013191": 1, "meccin\u2019e": 1, "muinaisheimoa": 1, "saiba": 2, "ostamah": 3, "inkerinsuomalaisissa": 1, "j\u00e4": 9, "koposen": 1, "matkustaneen": 1, "vokaaliainekset": 1, "taittaja": 1, "vienanmerell\u00e4": 2, "\u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443": 1, "kelo": 1, "vedel\u2019tud": 1, "voabukkaine": 1, "naapurikyliss\u00e4": 2, "varhaiskantasuomea": 2, "aalla": 1, "pute\u0161estvennikov": 1, "p\u00fc": 2, "veps\u00e4l\u00e4iselt\u00e4": 1, "1845": 20, "n\u2019iemako": 1, "kaapeet": 1, "luot\u2019e": 1, "desnitseju": 1, "muustakin": 1, "hopeaan": 1, "lopettaa\u2019": 1, "ps-yhtym\u00e4": 2, "pidetyn": 1, "naula": 2, "ver\u00e4hil": 1, "38\u201341": 2, "havaitut": 1, "suun": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 2, "stllisest\u00e4": 1, "yhdeks\u00e4n\u2019": 2, "oiktan-muotoja": 1, "uutta": 4, "kansallisuuttaan": 3, "\u00e4\u00e4nisniemelle": 1, "mustasta": 1, "kiukuan": 1, "tul\u2019is": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 2, "t\u00e4nne\u2019": 1, "kiel\u2019t": 2, "ryhm\u00e4identiteetti": 1, "lyydikk\u00f6j\u00e4": 1, "vandra": 1, "toukokuun": 2, "o\u0442\u0434\u044b\u0445": 1, "aikalaisensa": 2, "(ihen": 1, "opintojaan": 1, "puhujam\u00e4\u00e4r\u00e4n": 8, "vedehe": 2, "aaro": 1, "hormih": 1, "ajetas": 1, "verrattuna": 9, "ahlqvistiin": 1, "veps\u00e4l\u00e4is": 2, "severe": 2, "kuk\u0306": 1, "ker\u00e4nneens\u00e4": 1, "astevaihteluton": 4, "soinnillistuneet": 3, "velgu": 1, "antaviin": 1, "xivxvi": 1, "is\u00e4nt\u00e4\u2019": 3, "varustettu": 2, "antavaa": 1, "kaheksi": 1, "i\u0161kuu\u017eebad": 1, "jaettuna": 1, "j\u00e4\u00e4viin": 1, "d\u2019uo": 2, "liudentumista": 2, "ljudikovskogo": 5, "saataneen\u2019": 1, "min\u00e4\u2019": 1, "varoi": 2, "postipaikkojen": 1, "selv\u00e4": 3, "1100-luvun": 3, "359\u2013362": 1, "properties": 1, "mielenkiintoista": 2, "t\u0161ar-navolok": 1, "vihmu\u0161kadou": 1, "todettuaan": 1, "ver\u00e4i": 3, "t\u2019i\u00e4ht\u2019": 1, "feofilaktovit\u0161": 2, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ilaa\u017eed": 3, "1920\u20131930-luvulla": 1, "opiskellut": 1, "yll\u00e4lueteltujen": 1, "\u2018-ranta\u2019": 1, "1848": 2, "vuorovaikutuksessa": 1, "\u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442": 1, "karjalaisista": 9, "uhanalaisten": 1, "toiset": 4, "merkillisesti": 1, "\u00e4\u00e4nisj\u00e4rve\u00e4": 3, "1940-luvulla": 3, "ly\u00f6ty\u2019": 1, "olga": 2, "sijoittamista": 1, "muita": 23, "aiemmaksi": 1, "toinenkin": 1, "lausunto": 1, "sukukieliin": 6, "heitt\u00e4ytyi": 1, "believe": 1, "asuttaneita": 1, "lening": 1, "tulleet": 1, "mukautunut": 2, "sotaan": 1, "kenj\u00e4rvi": 5, "silti": 62, "ottagaa": 2, "luopuminen": 1, "\u00e4fvensom": 1, "vehn\u00e4": 2, "repakjan": 2, "i\u0161tutadut": 4, "c\u2019c\u2019i": 1, "muikku": 1, "karjal-suomi-karjal": 1, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 5, "4941": 1, "keskilyydil\u00e4ismurretta": 1, "med": 8, "politseiskim": 1, "kieliryhm\u00e4\u00e4n": 2, "l\u2019\u00e4hted\u2019ii(h": 1, "ti": 3, "kulttuurista": 1, "mainitsemat": 2, "kaarassa": 1, "sadas": 1, "my\u00f6h\u00e4isest\u00e4": 2, "pohd\u2019an\u2019e": 1, "kuvernementin": 11, "it\u00e4merensuomen": 13, "merkityst\u00e4": 4, "77\u2013119": 1, "svjatoslav": 2, "k\u00e4sitteli": 7, "l\u2019ehtuk": 1, "j\u00e4rventagan\u2019iitud": 1, "von": 12, "karel\u2019skaja": 7, "tomah": 1, "tarkastelusta": 1, "httpkainokotusficgi-binkkskarjalacgi": 1, "kursivoitu": 1, "sanum": 1, "gubernija": 1, "kiviniemess\u00e4": 1, "kustantamalla": 1, "vembel\u2019": 1, "plemja": 1, "interferenssitutkimus": 1, "tienoille": 1, "kaavamaisessa": 1, "peziheze": 4, "merkit\u00e4\u00e4n": 2, "mihink\u00e4\u00e4n": 1, "auttaa": 1, "kiitt\u00e4nyt": 1, "rakentaa": 1, "ujezdin": 1, "sortanut": 1, "1843": 1, "henkil\u00f6": 1, "sanassa": 21, "\u0161\u010d-affrikaatta": 1, "veps\u00e4-nimityksen": 1, "mun\u2019d\u2019\u00e4rvem": 1, "k\u00fclve\u00e4": 2, "kriittiseen": 1, "ojattilaiset": 2, "rinnastaneet": 1, "seikasta": 1, "huulta": 1, "arki": 3, "kielel": 8, "liittyv\u00e4\u00e4n": 2, "congressus": 2, "historiallisesti": 2, "soi(\u0161-hez": 1, "buapsahain\u2019e": 1, "115\u2013116": 5, "222223": 1, "sel\u2019ga": 3, "koko": 63, "t\u2019\u00f6r\u00f6k\u00e4nk\u00fcl\u00e4": 1, "1081855": 2, "lainautuneen": 1, "illatiivimuodot": 2, "karjalaisena": 2, "p\u00fc\u00fchkie": 3, "\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443": 1, "gr\u2019iba": 1, "kielenn\u00e4ytteiden": 1, "sis\u00e4heittoisesta": 1, "muuttoliikkeest\u00e4": 1, "sis\u00e4heittoisia": 3, "t\u00fct\u00f6\u00f6": 3, "katsokoot": 1, "ruadui": 1, "syys-miikkulanp\u00e4iv\u00e4": 1, "muodostetaan": 1, "puhumastaan": 2, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 2, "l\u00e4mmet\u00e4\u2019": 1, "asuttamiin": 2, "kuoli": 2, "but\u2019ki": 2, "tapahtunut": 48, "laihon": 3, "yhdeks\u00e4n": 2, "saatu": 3, "viisi": 1, "karhelan": 1, "pienoissanakirjan": 1, "l\u2019ivvikse": 1, "konferentsii": 1, "itteh": 1, "\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u0441\u044f": 1, "malan\u2019d\u2019al": 1, "kielitaitoa": 1, "dan": 1, "d\u2019umalan": 3, "urt\u2019ing": 1, "t\u00e4llaisessa": 1, "uo": 54, "tutkain": 1, "k\u00e4sityksen": 7, "kukaan": 1, "enimmill\u00e4\u00e4n": 4, "kerta\u2019": 5, "tutkinnon": 3, "universtet": 1, "d\u2019uoksnu": 2, "1852": 8, "soinnillisessa": 1, "laskevaan": 1, "padaha": 1, "murrejakomallia": 1, "teht\u00e4v\u00e4kseni": 1, "veps-aunukselaiset": 1, "neidon\u2019": 1, "vienankarjalassa": 1, "verbit": 10, "aikakausjulkaisua": 1, "nj": 3, "l\u2019\u00f6ida": 1, "kalarikkauksistaan": 1, "painettuja": 1, "poikkeavan": 1, "maastossa": 6, "saatuihin": 1, "demografiasta": 1, "mainitsee": 28, "kokoiniemen": 1, "historiaan": 1, "kovaleva": 5, "number": 2, "yhdyssanoissa": 3, "karjala-aunuksessa": 20, "nykyist\u00e4": 4, "hoppas": 1, "tanhan": 2, "rebua": 1, "pr\u2019i\u00e4\u017ee": 2, "tanhut": 8, "tunnusta": 2, "kalligrafisen": 1, "murremuodot": 1, "tarkastettu": 1, "harv": 8, "uskomuksia": 1, "tieteelle": 2, "amicorum": 1, "prolatiivirakenteet": 1, "\u00e4\u00e4nteen": 4, "loitsutekstin": 1, "vaihtelee": 3, "syntyper\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 3, "nimelt\u00e4\u00e4n": 1, "sy\u00f6\u2019": 1, "rakennettua": 1, "s\u00fcv\u00e4i": 3, "itsens\u00e4": 3, "kosketuksista": 1, "esi-isillemme": 1, "ig\u00e4v\u00e4\u00e4n\u2019e": 1, "n\u00e4y": 1, "halj\u00e4rvell\u00e4": 3, "koiru": 1, "differ": 2, "identiteettikin": 1, "seuraisi": 1, "passiivilla": 1, "antaa": 11, "leninin": 1, "s\u00e4rpta": 1, "lyydil\u00e4isseudut": 1, "va\u00dfarmo": 2, "keruumatkallaan": 1, "kielimuodot": 5, "koululla\u2019": 1, "lyydil\u00e4isasutuksista": 1, "delen": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "aprele": 1, "mahdollisuudet": 1, "heill\u00e4": 3, "s\u2019": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 1, "kunnas": 18, "lappalaisten": 3, "pesite": 1, "redaktsijei": 3, "kansallisuuskartta": 1, "vr": 2, "puolukka": 1, "1837": 1, "verbeist\u00e4": 1, "erilaisilta": 1, "\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439": 2, "konsonantit": 24, "lyyd-aun-karj": 1, "nkk": 44, "pojan": 3, "ala-besoutsassa": 1, "sammumiseen": 1, "kivrut\u0161ei": 1, "mun\u2019d\u2019\u00e4rven": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 4, "glagola": 1, "ot": 2, "versiossa": 1, "koulukuntaa": 1, "kysymykselle": 1, "evankeliumin": 3, "k\u00e4sitykseni": 2, "k\u00e4ttehe": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 18, "yht\u00e4l\u00e4isyys": 9, "havainnollis": 1, "kirjallisesti": 2, "kirkko": 6, "pr\u00e4k": 2, "parin": 4, "s\u2019om": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 11, "pitk\u00e4vokaalisena": 1, "ljudikovskije": 1, "katsokoon\u2019": 1, "kukuo": 10, "andet": 2, "er\u00e4ist\u00e4": 4, "miikkulanp\u00e4iv\u00e4": 1, "predelah": 1, "kielelliseen": 31, "juottan": 1, "\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438": 6, "sekasiki\u00f6ksi": 1, "nimist\u00f6ntutkimusta": 1, "kuusirannassa": 1, "koopad": 2, "ryhmittymi\u00e4": 1, "tsoi": 1, "annettii": 2, "aikaisemman": 1, "osaltaan": 4, "82\u201383": 4, "s\u2019el\u2019gal": 1, "pohdinnoissa": 1, "ampiainen": 19, "vapa": 1, "\u017eukov": 8, "peseme": 1, "halailevan": 1, "606\u2013607": 1, "ze-loppuisia": 1, "omintakeisessa": 1, "1een": 1, "tietyn": 2, "vse": 1, "361\u2013362": 4, "lms": 163, "veps\u00e4l\u00e4iset-nimitys": 1, "tuohikirjeen": 1, "funktion": 1, "kielipolitiikkaa": 1, "zllisten": 1, "kuduo": 1, "my\u00f6h\u00e4iskantasuomesta": 4, "apusanan": 1, "ohjattu": 1, "jossa": 154, "poraj\u00e4rvel\u00e4iset": 1, "alustavan": 1, "\u00e4ij\u00e4g\u00f6": 1, "78-80": 1, "1512014": 1, "venehei": 3, "informantteja": 1, "kehu\u0161koitta": 1, "todelliseksi": 1, "n\u2019ei\u0161t\u2019\u0161ed": 2, "petroskoita": 4, "selkoa": 2, "lyydil\u00e4isyhdistykseen": 1, "havaitsemisen": 1, "lyydi-etnonyymi": 1, "tutkimusmatkalla": 3, "kasvavaa": 1, "tuntemansa": 2, "pakkasiltana": 1, "tarjoamiin": 1, "kyseenalaiseen": 1, "ik\u00e4v\u00e4\u00e4\u2019": 1, "sostojanije": 1, "sinulle\u2019": 2, "vuorovaikutteisia": 1, "ohessa": 1, "zuaharo": 1, "modernin": 1, "syntyi": 24, "tyypin": 3, "megrozero": 1, "lyydinn\u00f6s": 1, "243\u2013244": 1, "h\u00e4iden": 1, "uo-diftongin": 3, "yhden": 5, "alkuper\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "itsen\u00e4isen": 5, "j\u00e4senist\u00e4": 1, "mecuo": 5, "kaukonen": 1, "lambahin": 3, "nykyinen": 4, "yhdistyksiin": 1, "maantieteellinen": 7, "nimist\u00f6": 1, "pez\u2019iimoi": 1, "milai": 3, "suoju": 5, "rodn\u2019ikke": 1, "refleksiivisell\u00e4": 1, "nke-komitatiivin": 1, "sobstvenno-karel\u2019skoje": 1, "n\u00e4ihin\u2019": 3, "suppeita": 1, "paikallismurretta": 1, "kerdad": 1, "diftongista": 1, "peldoloi\u010di": 2, "historiallinen": 6, "uitettu": 1, "tutkimuskohteenaan": 1, "rahva\u0161": 1, "aakkostoon": 1, "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438": 5, "blliset": 4, "pitent\u00e4\u00e4": 1, "alaluvun": 1, "el\u00e4vii": 1, "sig": 3, "karajevskaja": 1, "\u00fchtsa": 2, "paissa": 5, "geminaattoja": 9, "yhtymi\u00e4": 1, "d\u2019i\u00e4dih": 1, "haltia": 1, "parempaa": 1, "numeroin": 1, "129\u2013144": 1, "akatemiassa": 2, "yhdell\u00e4": 12, "peldol\u2019l\u2019idn": 1, "oigedan-tyyppisi\u00e4": 1, "yleisedustuksen": 1, "nikolaos": 2, "1651875\u20132711960": 1, "1993a": 7, "daut": 4, "tutkielmansa": 1, "1802\u20131884": 2, "ilmaha": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "simanisto": 2, "muuttaneet": 1, "pand\u2019ihe": 1, "nimivariantit": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytyminen": 1, "kond": 8, "karjalaksi": 8, "tuoda": 1, "poslovitsy": 3, "wen\u00e4j\u00e4n": 1, "neitise": 1, "sredneljudikovskij": 1, "etnit\u0161eskoi": 1, "uu\u017ei": 2, "kalat": 3, "yleisveps\u00e4l\u00e4inen": 1, "kansallistilaston": 1, "karjala-aunuk": 1, "g\u2019ond": 2, "tahnuo": 5, "ryhmist\u00e4": 2, "\u0432\u044b\u0432\u043e\u0434": 1, "n\u2019ei\u010d\u010ded": 1, "317\u2013320": 1, "kaakkoismurteet": 1, "130\u2013131": 2, "analogiset": 3, "ruodoo": 1, "v\u00e4r\u010d\u010di": 1, "toisen": 16, "p\u00e4ivei\u010di": 1, "aunukselaismurteissa": 7, "murretutkimusta": 1, "higest\u00f6itt\u00e4d\u00e4": 1, "zgarblo": 2, "kronologioilla": 1, "hal\u2019d\u2019\u00e4r\u2019v": 1, "vielj\u00e4rvelle": 1, "\u043e\u043d\u0438": 4, "vt\u00e4": 1, "t\u0161uudeilla": 1, "tyt\u00e4rkielten": 2, "sonnia": 1, "merkki": 3, "gora": 6, "kaksikymment\u00e4\u2019": 1, "poikineen\u2019": 1, "t\u00e4hti": 4, "muo\u017eebad": 1, "vaiheista": 2, "sankt-peterburg": 13, "1300-luvulle": 1, "veps\u00e4l\u00e4isyyden": 1, "sanastoryhmi\u00e4": 1, "tarjoaa": 2, "tulnui\u017e": 1, "\u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043b\u044e\u0434\u0438\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439": 1, "heimoon": 3, "honkasel\u00e4ss\u00e4": 1, "kosketusten": 1, "analyyttisen": 1, "asutusvy\u00f6hyke": 1, "keskeisi\u00e4": 1, "had": 2, "tyhj\u00e4lle": 1, "ydil\u00e4isi\u00e4": 1, "murgn\u2019uo\u010dob": 1, "etnisen": 4, "kirjonta": 2, "kansallista": 1, "suggests": 1, "my\u00f6hempiin": 1, "yhteissuomalainen": 2, "neuvoaan": 1, "\u0434\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439": 1, "ma": 12, "sukujuuret": 1, "ajaneet": 1, "karjalais-aunukselaiset": 1, "hl\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4": 6, "postposition": 3, "matalammaksi\u2019": 1, "kieliopillisia": 3, "\u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c": 1, "refleksiivisten": 2, "pohjoismurteista": 1, "h\u00e4n\u2019": 2, "l\u00fcudik\u0161": 2, "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c": 1, "1823": 1, "huomenes": 2, "puhunut": 1, "vahn": 8, "kehityksist\u00e4": 1, "\u0161pi\u00e4": 1, "\u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u043b": 1, "135\u2013139": 1, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 1, "kiel": 9, "el\u00e4neet": 1, "palataalistunutta": 2, "mekin": 1, "virkalomastani": 1, "kohdekielest\u00e4": 1, "carelia-lehdess\u00e4": 1, "naapureiltaan": 1, "ihmiset": 5, "omintakeista": 1, "saatavana": 6, "kierdan": 7, "funktioltaan": 3, "l\u2019ipaz": 1, "karjalaiseen": 1, "ojatinveps\u00e4\u00e4n": 1, "suomalaistutkimuksessa": 2, "hautakumpuineen": 1, "vastakohtana": 1, "45\u201350": 1, "kirjallisuutta": 1, "orgoi\u010di": 1, "38\u201345": 1, "suomeen": 7, "korvha": 1, "etel\u00e4karjalalle": 3, "taitse\u2019": 2, "kesti": 2, "m\u00fc\u00f6st": 2, "saamelaiset": 3, "folkloreaineiston": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4hestyn": 1, "li\u00fcgil\u00e4ne": 1, "pain": 1, "moskovaan": 2, "petrozavodsk": 58, "laptas": 1, "tekemien": 1, "junat\u0161ov-sukuun": 1, "l\u00f6nnrotista": 1, "sessii": 1, "kirjakieli": 2, "spiranttiseen": 1, "\u0433\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0442\u044b": 1, "joensuusta\u2019": 1, "juontuvat": 2, "esimerkkej\u00e4": 27, "seitset": 1, "sis\u00e4ett\u00e4": 1, "muotoon": 7, "t\u0161uudilaista": 1, "keskikyl\u00e4ss\u00e4": 1, "komparatiivi": 1, "mansikka\u2019": 3, "skall": 1, "sota-aikana": 1, "kaikiih\u2019e": 2, "jazykoznaniju": 1, "plakuttua": 1, "luokittelun": 1, "innosti": 1, "\u00e4\u00e4nnehistoriallisesta": 1, "panna": 4, "oikeanasuinen": 1, "karkotusta": 1, "sadit": 1, "lainasanoista": 2, "n\u2019\u00e4ltt": 1, "m\u00e4\u00e4riteosaan": 1, "hes": 6, "kuj\u00e4rvilaan\u2019e": 1, "tahnu\u010di": 1, "alkuper\u00e4isten": 17, "suurim": 2, "komponenttien": 2, "vac": 1, "vo(o": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 1, "tuin\u2019e": 2, "syyst\u00e4": 13, "svete": 1, "kazveiba": 2, "\u2018ep\u00e4ihminen\u2019": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 14, "suomalaistutkimuk": 2, "posle": 1, "antti": 1, "genetiivin": 3, "inorodtsy": 1, "1885\u20131963": 2, "tu(oda": 1, "tavoitteita": 2, "mercatorin": 1, "toimineiden": 2, "monografia": 2, "blagove\u0161t\u0161enskij": 1, "penkill\u00e4": 1, "kohdistuvat": 1, "ven\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 10, "tahansa": 1, "poikkeavat": 9, "terun": 14, "134\u2013144": 1, "kanssaan": 2, "triftongillisessa": 1, "sinode": 3, "loppuvokaalin": 5, "numer": 1, "kuldastu": 4, "ural\u2019skom": 1, "finno-ugorskomu": 1, "lis\u00e4tiedoilla": 1, "assr": 12, "k\u00e4ytt\u00e4en": 2, "meit\u00e4": 1, "aunukselais-lyydil\u00e4isi\u00e4": 1, "venehen": 5, "kielest\u00e4": 43, "v\u00e4est\u00f6": 30, "vaihtelusta": 3, "huomu\u0161-asuiset": 1, "etel\u00e4lyydil\u00e4isen": 1, "affrikaatalliset": 2, "my\u00f6ten-postpositiosta": 1, "paikalliseen": 1, "verensulkusanat": 1, "vaihtelunomaisesti": 2, "ri\u00e4hke": 1, "ydil\u00e4ismurteiden": 1, "i\u017e\u00e4nde": 5, "hypoteesia": 1, "252253": 1, "ker": 3, "tikkasen": 1, "erilaisista": 1, "monet": 9, "karelii": 24, "1563": 21, "pauli": 2, "metsoiniemess\u00e4": 5, "sis\u00e4heittoon": 4, "andan": 5, "zllinen": 3, "etel\u00e4ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "ma(amo": 1, "k\u00e4skent": 1, "168\u2013169": 1, "mdcclxxxix": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 8, "\u2018lyydik\u00f6t": 1, "li\u00fcgil\u00e4zed": 1, "177\u2013179": 2, "konditionaalissa": 1, "joko\u2019": 1, "v\u00e4h\u00e4isi\u00e4": 1, "s\u2019ittad": 1, "tuntevansa": 1, "murdehen": 2, "1908b": 13, "itsen\u00e4istyi": 1, "mielik\u00e4isen": 1, "moniste": 1, "t\u2019in": 1, "kauas": 3, "el\u00e4m\u00e4nkohtaloita": 1, "annu": 4, "tyyppiin": 3, "kuulleet": 1, "munarten": 2, "johtop\u00e4\u00e4telm\u00e4": 1, "loppu-un": 1, "l\u00fcidil\u00e4izet": 1, "161855": 3, "h\u00f6rde": 1, "toim": 37, "sijainneissa": 2, "pohjoisraja": 1, "\u0444\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438": 1, "typologisen": 1, "1847b": 5, "partitiivimuoto": 1, "94\u201397": 1, "1939": 4, "tavoittelua": 1, "koppelo\u2019": 1, "mecantaga": 1, "hhn": 1, "ounu": 1, "weps\u00e4l\u00e4isist\u00e4": 1, "koulussa": 5, "edellytt\u00e4neet": 1, "kronikka": 1, "syyskalastuksessa": 1, "sociology": 1, "291305": 1, "ustje": 2, "34\u201338": 1, "elements": 1, "aapisena": 1, "silloin": 18, "kontrastointia": 2, "alkuper\u00e4isist\u00e4": 4, "ty\u00f6kokemukseeni": 1, "p\u00e4\u00e4luvusta": 1, "sul\u2019it\u2019": 1, "liennou": 1, "virolaiset": 1, "p\u00e4\u00e4ttyv\u00e4": 1, "kalojen\u2019": 1, "kop": 2, "rajantakaiseen": 1, "sanaluettelossa": 4, "k\u00e4ytetyiss\u00e4": 1, "perustui": 6, "s\u00f6\u00f6pi": 2, "zaikovia": 1, "sarjaa": 1, "ven\u00e4l\u00e4is-aunukselaisen": 1, "loppuinen": 2, "vaikuttavat": 3, "muale": 1, "naapureina": 2, "possinkyl\u00e4": 2, "kaikkia\u2019": 1, "valtiollisten": 1, "toas": 1, "sananloppuisia": 1, "kohtaan": 1, "sanota": 3, "lyydi-sanalla": 1, "kielisosiologisten": 2, "niemimaalta": 1, "purmonen": 1, "duh": 1, "kuvannut": 3, "otettih": 1, "v\u2019\u00f6l": 4, "lismaj\u00e4rven": 1, "ad": 1, "ven\u00e4j\u00e4lle": 3, "partisiipissa": 2, "novikko": 2, "volostnoi": 1, "koillisryhm\u00e4\u00e4n": 2, "livvik\u00f6id": 1, "murreominaisuuksiin": 2, "diftongillisten": 1, "kielenpiirteen": 1, "livvinkarjalaiset": 1, "keinoin": 2, "6\u201316": 1, "isk": 1, "yhteyksi\u00e4": 6, "katson": 2, "tehnyt": 8, "illatiivityypin": 1, "toisintojen": 1, "k\u00e4\u00e4rmeen": 3, "1712011": 1, "lukukokonaisuudessa": 2, "toukomies": 1, "kuntaan": 14, "und": 1, "pirkko": 1, "laatimaan": 2, "georgijevskij": 2, "rajavy\u00f6hyke": 3, "maltaju": 1, "keskiveps\u00e4\u00e4n": 4, "3\u201326": 1, "hiin\u2019e": 2, "tekij\u00e4t\u2019": 1, "\u0161umida": 1, "vastineella": 1, "ylitsin": 3, "palon\u2019iim": 2, "loppuosa": 2, "litterointitapaa": 1, "ruveta": 2, "siirtym\u00e4murteiksi": 1, "t\u0161erhyh": 1, "korpisel\u00e4n": 1, "vainot": 1, "kuuluvat": 42, "kak\u0161ik\u00fcmment\u00e4": 1, "lyhyiden": 5, "narota": 1, "t\u0161uhontseja": 1, "pute\u0161estvije": 1, "geminoituminen": 1, "oniegan": 10, "sege\u017e": 1, "kohdistetusta": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4ksi": 1, "valaanpyynti\u00e4": 2, "representatives": 1, "tyrkk\u00e4\u00e4n": 1, "puhtaana": 1, "1930": 15, "\u00e4\u00e4nisven\u00e4l\u00e4isen": 1, "luudin": 3, "scholtdj\u00e4rv": 1, "perinteinen": 2, "lindo-ozero": 1, "taask": 2, "1990-luvun": 2, "m\u2019\u00f6st": 1, "hil\u2019d": 1, "viidett\u00e4": 1, "d\u2019oksta": 2, "valtakunnalle": 1, "kuaranguba": 1, "muodostivat": 4, "\u0431\u044b\u043b\u043e": 1, "lampaat": 1, "keskiveps\u00e4ss\u00e4kin": 1, "tullut": 9, "oikeuslaitokset": 1, "piduhutteh": 1, "kaakkoisaunukselaiset": 2, "tieteen": 1, "\u043c\u044b\u043b\u0438\u0441\u044c": 1, "esitelty": 2, "ven\u2019akse": 1, "siirto": 2, "tarojeva-nikol\u2019skajan": 1, "\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f": 1, "ennen": 63, "linnassa": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4t\u00f6in": 3, "suomettaren": 1, "1780\u20131960-luvulla": 1, "porvarillista": 1, "suomi-kirjan": 1, "kaatako\u2019": 2, "retkikunta": 1, "neuvostoaikaisten": 1, "dock": 1, "lahden": 3, "k\u00fcl\u00e4": 6, "huomattiin": 1, "ministerstva": 2, "ohjaajansa": 1, "suisaaren": 2, "lujasti\u2019": 5, "\u0161e\u00e4ret": 1, "heikon": 2, "arktisista": 1, "henkil\u00f6ll\u00e4": 1, "yhteiskunnallis-historiallisiin": 1, "osassa": 24, "vaa\u01ef\u00e2": 1, "soginitsy": 1, "sammalt": 1, "tutkimusjaoston": 3, "l\u00e4ntisist\u00e4": 1, "g\u2019aug": 1, "edelt\u00e4nyt": 2, "sil\u2019ee\u017e": 2, "ok": 55, "taivutusmuodot": 2, "n\u2019iisel\u2019g": 1, "suistossa": 1, "ville": 1, "idea": 1, "it\u00e4merensuomaisten": 1, "ongelmalliseksi": 1, "p\u00e4\u010d\u010dii": 2, "mor\u2019z\u2019\u00e4\u00e4": 1, "sik\u00e4li": 5, "illatiivimuoto": 1, "t\u00e4llaisia": 38, "soinnillisen": 15, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sluvusta": 1, "vaasj\u00e4rvi": 1, "drevnih": 1, "httpdbgw": 1, "l\u2019\u00fch\u00fcd": 7, "vagan": 1, "aunuksenkieliset": 1, "vaikutuksia": 1, "\u0442\u043e\u0447\u043a\u0430": 1, "lainaa": 2, "suoj\u00e4rvel\u00e4iset": 1, "milt\u00e4\u2019": 1, "ablat": 2, "\u0441\u043b\u043e\u0433\u0430": 1, "lp\u00e4i": 1, "uinotab": 1, "m\u00e4rkligt": 1, "inkerin": 2, "ven\u00e4l\u00e4istyneelle": 1, "lepaa\u017eiil": 1, "soome-ugri": 2, "karjalak\u0161": 2, "tihvin\u00e4ss\u00e4": 6, "1\u2013194": 1, "tarkastus": 1, "yhdist\u00e4nyt": 2, "olonetskogo": 9, "mamoi": 2, "i\u0161tutanui\u017e": 2, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "viitanasta": 4, "5307": 1, "1\u20133": 5, "l\u00e4himm\u00e4t": 1, "surhasko": 2, "tied\u00e4tk\u00f6": 1, "kyl\u00e4\u00e4": 15, "alamurretta": 1, "321899\u20132171984": 1, "gubernij": 2, "anuks\u2019ilaizet": 1, "yhteenliittym\u00e4st\u00e4": 1, "hauta": 2, "ker\u00e4tess\u00e4\u00e4n": 1, "matkastaan": 1, "jollain": 1, "folklorekerrostumaan": 1, "perint\u00f6": 2, "leip\u00e4": 3, "s\u00e4\u00e4m\u00e4j\u00e4rvell\u00e4": 8, "leip\u00e4pala\u2019": 1, "sm": 2, "kosmaha": 1, "s\u00e4rg\u2019\u00e4r": 1, "realize": 1, "kev\u00e4z": 3, "167\u2013168": 1, "241\u2013242": 1, "oldaverbin": 1, "sj\u00f6grenille": 4, "kond\u2019ii": 3, "partaniemess\u00e4": 2, "sessiones": 1, "variaatioltaan": 1, "distinct": 2, "ruvetaan": 1, "hevoista": 3, "onnetonta": 1, "aasta": 5, "\u2018lieju": 1, "karjalaisuuksiin": 2, "ven\u00e4j\u00e4nkielisell\u00e4": 4, "rannan": 1, "391\u2013395": 1, "pogosta": 3, "lyydinkielisell\u00e4": 1, "esikristilliset": 1, "keskilyydinkin": 1, "jatkajalla": 1, "matrossassa": 3, "kulkea": 1, "finny": 2, "heit\u2019t\u2019\u00e4u": 1, "dentaaliklusiili": 1, "palnavolok": 1, "tavattuja": 1, "\u00e4\u00e4nisj\u00e4rven": 3, "rikkam": 1, "eteen": 1, "stadf\u00e4st": 1, "vastausta": 3, "numero": 2, "tapauksiin": 2, "matkaselostuksista": 1, "kirjoittaisit\u2019": 1, "ty\u00f6skentelevien": 1, "repola": 7, "uskonnollisiin": 1, "187\u2013202": 1, "yst\u00e4v\u00e4in": 1, "i\u2013vii": 1, "poimimamme": 1, "vavarju": 1, "sanktpeterburge": 3, "\u0161koly": 2, "pa\u0161kov": 50, "s\u2019indaa": 2, "abekirj": 1, "184\u2013188": 1, "karjus": 1, "laps\u2019iid": 1, "vanha": 25, "875\u2013876": 1, "luvuissa": 5, "ijis": 1, "oo": 27, "my\u00f6t\u00e4": 17, "redigit": 1, "pesetet": 1, "redusoitumisen": 1, "lyydil\u00e4isv\u00e4est\u00f6n": 2, "tv": 69, "tutkimuslaitos": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmiaan": 1, "ven\u00e4l\u00e4is-lyydil\u00e4isiss\u00e4": 1, "kar\u2019ielan\u2019e": 1, "haastattelivat": 1, "p\u00e4\u00e4tarkoituksena": 1, "ranta-niiselk\u00e4": 1, "ryhmittelyn": 1, "\u0161tanajalgu": 1, "karttaa": 1, "korvoil": 1, "kultasen": 4, "mixed": 8, "suhteet": 10, "humanfond": 1, "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439": 1, "laatimiaan": 1, "kiel\u2019he": 4, "keskiveps\u00e4ss\u00e4": 19, "oheisiin": 1, "kadoksissa": 1, "277\u2013278": 1, "vihreit\u00e4\u2019": 1, "62\u201363": 5, "jatkuvuuden": 1, "1790\u20131791": 1, "yksityiskohtaiseen": 1, "istuo\u010den": 2, "\u00e4\u00e4n": 7, "ette": 5, "veps\u00e4l\u00e4isv\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "naut\u0161nyi": 10, "a-loppuisten": 1, "kod\u2019ih\u203fel\u2019\u00e4maha": 1, "kieliasennetta": 1, "vakiintuneen": 3, "postavlena": 1, "\u0161idrut\u0161ei-niminen": 1, "konsonanttivartaloiset": 5, "\u00e4i": 5, "spr\u00e5ket": 5, "iloiseksi\u2019": 1, "g\u2019urt": 1, "kynnettiin": 1, "n\u2019uokta": 1, "hakea": 1, "\u0434\u043e": 2, "lyydil\u00e4istyyppisest\u00e4": 1, "majai": 1, "jalkalahti": 1, "kontiojoki\u2019": 1, "lyhytvokaaliset": 1, "el\u2019et\u2019ihe": 1, "oksettaa": 1, "oletko\u2019": 3, "liittyen": 2, "pakaan\u2019e": 1, "toiseen": 1, "kengkahaz": 1, "siirtoliikkeiden": 1, "veps\u00e4l\u00e4isin\u00e4": 4, "kivel\u00e4": 1, "1889": 2, "d\u2019uurikahad": 1, "gri\u00e4hk": 1, "tehnee": 1, "mart": 1, "omassa": 3, "muromilainen": 1, "kehityksest\u00e4": 1, "prolatiivista": 1, "k\u00fcl\u00e4u": 2, "possessiivi": 1, "mihailovskaja": 6, "hn\u2019e-suffiksi": 1, "3223": 2, "pri\u00e4\u017ean": 2, "\u043f\u0435\u0440\u0442\u0442\u0438": 1, "saakoon": 2, "kielemme": 4, "siirtym\u00e4murteineen": 1, "koivulehto": 1, "pi\u00e4id": 3, "sy": 1, "kent\u00e4lt\u00e4": 1, "todellisena": 1, "v\u00e4en": 1, "kujod": 1, "n\u2019\u00fcg\u00fc\u00fc": 10, "synnyinseudullaan": 1, "tuho\u2019": 1, "puhuneen": 3, "n\u2019eid\u2019i\u0161t": 1, "today": 1, "potentiaalin": 6, "kymnaasin": 2, "impilahti": 3, "viel\u00e4k\u00f6\u2019": 2, "tiiviit\u00e4": 2, "joutuneet": 1, "naselenija": 3, "vokaalisoinnun": 1, "puikniemess\u00e4": 1, "toden": 2, "johtanut": 8, "\u2018kirkko\u2019": 1, "ki\u00e4g\u00e4": 1, "sis\u00e4llysluettelo": 4, "p\u00e4\u00e4painottomassa": 6, "tapana": 6, "min\u00e4\u00e4n": 1, "krai": 1, "munart": 3, "pota\u0161ovalle": 1, "veps\u00e4l\u00e4is-lyydil\u00e4iset": 1, "lyydil\u00e4istutkijat": 1, "ven\u00e4l\u00e4is-karjalaisesta": 1, "varsinaiskarjalassa": 33, "alkupuoliskolla": 5, "deduktiivisina": 1, "spr\u00e5k": 1, "k\u00e4veltai": 1, "edustukseltaan": 4, "metallitehdas": 2, "paikannimist\u00f6": 9, "kakskoumatto\u0161tuk\u00fcment": 2, "mittakaava": 1, "arvioitiin": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "kyselyn": 1, "antamissa": 1, "mo\u0161nik": 1, "heitau": 1, "severnoljudikovskij": 1, "viittaavan": 1, "opetuksen": 2, "alueelle": 11, "neuvostoliittolaisten": 6, "vallitessa": 1, "tunnettiin": 1, "poijannu": 2, "lyydil\u00e4isalue": 33, "kirjoitustapoja": 1, "d\u2019\u00e4l\u2019gmaan\u2019e": 1, "finno-ugorskih": 1, "alimmainen\u2019": 1, "lyhyt": 17, "kyl\u00e4n\u00e4": 2, "paikalle": 1, "s\u00fc\u00fcznuottu": 1, "k\u00e4velin": 1, "l\u2019ienou": 2, "koulukuntansa": 1, "k\u00fcuduk": 1, "155\u2013179": 1, "riasta": 1, "60-vuotisp\u00e4iv\u00e4ksi": 1, "muo": 5, "tt\u00e4": 1, "virkamiehilt\u00e4": 2, "etnografija": 1, "verbimuodoissa": 7, "pa\u0161kovkin": 1, "httpsanatcscfi": 1, "et": 15, "sille": 7, "h\u00e4rvarande": 1, "kul\u2019tury": 2, "gla": 1, "lyhyest\u00e4": 3, "it\u2019ketuota": 1, "pohjoisimpien": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjamerkint\u00e4": 1, "vuoden": 67, "lude": 6, "alaisesta": 1, "veel\u00e4": 2, "237\u2013273": 1, "sostaviteli": 1, "lehdess\u00e4": 3, "olhavan": 1, "kannasta": 1, "kyn\u00e4ll\u00e4": 2, "fonetiikalle": 1, "norr": 1, "sinulta\u2019": 1, "karvalaukku\u2019": 1, "muodostustapa": 1, "liii": 1, "potentiaalisen": 1, "toteutuu": 6, "hein\u00e4lahden": 2, "kirjaimiston": 1, "k\u00fcl\u00fcs": 2, "rauhan": 3, "adverbeissa": 4, "tarkoituksesta": 1, "bo\u0161ink\u00fcl\u00e4": 1, "laitoksella": 3, "\u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438": 2, "astevaihteluttomia": 3, "kielitieteelliseen": 2, "omistettujen": 1, "ven\u00e4l\u00e4isper\u00e4isyydest\u00e4": 1, "n\u2019olgand\u2019\u00e4rvi": 1, "min\u2019ii(n\u2019": 2, "around": 1, "la\u010d": 2, "sovremennoje": 1, "tuo\u017eebad": 3, "ojatin": 9, "peldo\u017ei": 2, "virheet\u00f6nt\u00e4\u2019": 1, "tuhat": 3, "k\u00e4tk\u00fct": 3, "ajettiin\u2019": 1, "\u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440": 1, "tuhatta": 1, "vettuda": 3, "1757": 2, "uikujoelle": 1, "j-loppuisiksi": 1, "s\u00fcnd\u00fc": 3, "teorij": 1, "susi\u2019": 4, "m\u00e4nkha": 1, "juokua": 1, "uskoisi": 1, "oktjabrja": 1, "folket": 1, "laiska\u2019": 1, "seuraavia": 3, "pohjaispuolimaisen": 1, "matan": 1, "esiintyv\u00e4t": 42, "eestil\u00e4isen": 1, "matka": 6, "levi\u00e4misen": 1, "sy\u00f6v\u00e4t": 1, "tavoitteeni": 1, "liittyisiv\u00e4t": 3, "391845": 1, "kielialueella": 3, "hajatada": 1, "heimojen": 2, "i(ell\u00e4": 1, "pezem\u00f6s": 4, "erillisen\u00e4": 5, "1938": 4, "l\u2019\u00e4htob": 1, "poudad": 1, "m\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 1, "maan": 5, "eriytyneit\u00e4": 1, "saavuttamatta": 1, "t\u0161ast": 2, "\u043d\u0430\u0440\u0435\u0447\u0438\u0435\u043c": 1, "26\u20132731974": 2, "yleistietoa": 1, "u-loppuisiin": 1, "153\u2013157": 1, "suffiksoituneesta": 1, "d-partitiivi": 1, "joulukuuta": 1, "puhujia": 6, "k\u00e4yt\u00f6n": 6, "helsinki\u2013porvoo": 1, "tarkkeet": 1, "metateettisia": 2, "veps\u00e4-lekseemi": 1, "p\u00e4ssi\u2019": 1, "soaharuo": 1, "issumma\u010d\u010di": 1, "yleistyneiden": 1, "ajatusta": 3, "kuittinen": 1, "ljudmila": 6, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4\u2019": 1, "sua": 5, "korkeampi": 2, "laajan": 3, "go\u0161t\u2019i": 1, "riihisel\u00e4ss\u00e4": 1, "lyydil\u00e4istaustaisena": 1, "karhilaan": 1, "istoriko-topografit\u0161eskago": 2, "arviointia": 1, "yksitavuisissa": 1, "lyydil\u00e4isyydet": 5, "katsomalleen": 1, "ker\u00e4ilij\u00e4": 1, "tieteellist\u00e4": 2, "omistajina": 1, "muard\u2019ad": 1, "paunosen": 2, "ketjuun": 1, "s\u2019\u00fc\u00f6b": 1, "tutkimuskeskus": 2, "kielisosiologiaan": 1, "kasvaa\u2019": 1, "p\u00e4\u00e4tyen": 1, "\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439": 1, "voprosu": 3, "jt-veps-aun": 2, "er\u00e4\u00e4nlaiseksi": 1, "gidronimija": 1, "t\u00e4yspitk\u00e4ll\u00e4": 1, "\u0161iga": 1, "olettamusta": 2, "\u2018karjalaiset": 2, "latvoilla": 1, "kappale": 1, "p\u00e4\u00e4tteet": 3, "vet\u00e4d\u00e4": 1, "kks": 211, "l\u2019eil": 1, "laitoksessa": 2, "selke\u00e4\u00e4": 1, "kandot": 2, "kolma\u0161\u010di": 1, "sjurga": 1, "poikineh": 1, "luad\u2019ie": 1, "translatiivinen": 1, "syrj\u00e4nm\u00e4ell\u00e4": 1, "l\u2019iinda": 2, "mean": 2, "genetiivi": 3, "5729": 1, "etel\u00e4ispuolella": 1, "muodostamia": 1, "23\u201325": 1, "run": 1, "some": 5, "karjalaistuminen": 1, "kirjasuomeen": 1, "1890-luvulla": 5, "analysoin": 3, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019i(nkiel": 1, "varsinaiset": 1, "ensisijaisesti": 9, "pyydettiin": 3, "instrumentaalinen": 2, "p\u00e4\u00e4j\u00e4rvi": 1, "el\u00e4vien": 1, "moninaisimpien": 2, "posobije": 3, "opaakkeihin": 1, "suomalaistuvatko": 1, "paginat": 2, "huomattavassa": 1, "sy\u00f6d\u00e4\u00e4n": 1, "kokous\u2019": 1, "nimist\u00f6ntutkimuksen": 3, "65\u201369": 1, "\u00fcheks\u00e4n": 3, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4\u00e4n": 4, "lyyde": 1, "l\u00e4nsikyl\u00e4": 1, "19\u201322": 1, "seurata": 2, "ehtinyt": 2, "et\u00e4l\u00e4karjalaiset": 1, "lyydikk\u00f6l\u00e4isist\u00e4": 1, "kertoma": 1, "ja(a": 1, "l\u00e4hteit\u00e4": 5, "keltan\u2019i": 1, "laanest": 6, "2015\u20132016": 1, "omintakeinen": 4, "k\u00e4v\u00e4isen\u2019": 2, "str": 1, "jalkaa": 1, "kauvan": 1, "derevjannojen": 4, "tekisi": 1, "4999": 1, "teksti": 3, "m\u00e4n\u2019d\u2019ihe": 1, "nineteenth-century": 2, "lapsel\u2019e": 1, "413\u2013427": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjasta": 1, "saavat\u2019": 2, "mel\u2019n\u2019i\u010d": 1, "its": 10, "kielens\u00e4": 10, "elvytt\u00e4misen": 2, "saadakseen": 1, "prihod": 2, "pogostista": 1, "tasan": 1, "koarneh": 1, "tahoilta": 2, "ota": 4, "mija": 1, "tekiv\u00e4t": 4, "havaintojani": 1, "koivisto": 38, "varieteet": 1, "ret\u0161i": 4, "instituutissa": 2, "pit\u2019ke": 1, "laatima": 3, "vahvassa": 1, "turunen1946": 1, "kristinusko": 1, "k\u00f6ppenist\u00e4": 1, "muskt": 1, "ainekseksi": 1, "yst\u00e4v\u00e4kseen": 1, "pluralistinen": 1, "etnisten": 1, "hallintojaon": 2, "kantakielt\u00e4": 3, "kyseeseen": 3, "zagovory": 1, "analogia": 1, "kohdistavaa": 1, "hen": 8, "va\u0161en": 1, "englanniksi": 3, "wepsiska": 1, "author": 2, "syntymisen": 1, "luetteloja": 1, "osnovana": 1, "ensi": 9, "rinnakkaismuotoina": 1, "oltu": 2, "ostmaha": 1, "esim": 780, "\u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u0435\u0442": 1, "sanaston": 8, "johtimistumiselle": 1, "suvaata": 1, "it\u00e4merensuomalais-saamelaista": 1, "suorittanut": 1, "mikko": 3, "kielenpuhujien": 1, "mahduttaa": 1, "vedeh": 2, "russia": 3, "perustu": 1, "paimendakkuammo": 1, "doctorn": 1, "l\u2019\u00fchud": 1, "129\u2013131": 3, "esiintyv\u00e4tkin": 1, "kontio": 1, "moninaisuuden": 2, "avautuneessa": 1, "rapistumista": 1, "sanutah": 3, "wen\u00e4l\u00e4isten": 1, "1921": 20, "nikol\u2019skaja": 3, "\u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445": 1, "viewed": 2, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4ns\u00e4": 1, "edellisen": 6, "miehell\u00e4\u2019": 2, "tiedusteleminen": 1, "karangon": 3, "aikana": 15, "est\u00e4": 1, "iivan-miehens\u00e4": 1, "verovapaa": 2, "vastaavanlaista": 2, "kuume": 1, "417\u2013418": 1, "tuovinen": 2, "231\u2013234": 1, "heijastuvat": 2, "yleislyydi\u00e4": 1, "phonotaktik": 1, "ep\u00e4tarkkuus": 1, "puhuma-alueen": 3, "edustaja": 1, "d\u2019uurt": 2, "infin": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6kielten": 2, "m\u00e5nga": 1, "\u0432\u0438\u0440\u0442\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0430": 2, "taiat": 1, "puhumansa": 1, "kaceltaze": 1, "tuoneet": 2, "kirjasto": 2, "yhteispiirteit\u00e4": 1, "yleisedustuksesta": 4, "huomenekse": 1, "lokakuun": 2, "petrom": 1, "tutkielman": 4, "veneeseen": 2, "voida": 3, "k\u00e4ski": 2, "esitt\u00e4m\u00e4": 6, "kuljetussatama": 1, "bubrihilta": 1, "v\u2019el": 3, "kuaskut": 1, "orko": 1, "vihmad": 1, "salmiin": 1, "ski\u00e4g\u00e4": 2, "preeseensin": 1, "kotimaisen": 3, "kauno": 1, "esimerkist\u00f6n": 2, "1849": 14, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 1, "toa\u010d\u010di": 4, "selitt\u00e4minen": 2, "kirjailijana": 1, "lackareb\u00e4ckin": 1, "sataa\u2019": 1, "sotskim": 1, "kuollut": 1, "542\u2013545": 3, "varatta-neh": 1, "sananpolved": 2, "l\u2019\u00fch\u00fcdan": 1, "kibin": 1, "lotinapeltoon": 1, "viii\u2013ix": 1, "l\u00e4htiv\u00e4t\u2019": 1, "keskiajan": 1, "(ik": 1, "vihm\u00e5\u00e5": 1, "tt\u00f6n": 1, "sujuvasta": 1, "\u00e4\u00e4nnej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "etel\u00e4puolitse": 2, "onpa": 1, "jalm\u00e4est\u00e4": 2, "erottaa": 15, "niagla": 4, "matkapakinoita": 5, "anup": 1, "\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c": 1, "mi\u00e4n": 4, "ndllisess\u00e4": 1, "l\u2019iid\u2019ikuud": 1, "kolmannen": 3, "4921": 1, "zn": 1, "kk": 27, "litteroituna": 1, "gorjat\u0161ev\u0161ina-nimiseen": 1, "5343": 2, "omalta": 5, "kirjoitustavalla": 1, "puiden\u2019": 1, "voidaanko": 2, "it\u00e4karjalaisiksi": 1, "nimikylttej\u00e4": 1, "torkkua": 1, "itt\u00f6m\u00e4n": 1, "kohendamiine": 1, "hiili\u2019": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksille": 1, "sosiaalista": 1, "klusiilien": 17, "murteeseensa": 1, "seuduin": 2, "huabikko": 1, "tapahtuma": 2, "normeja": 1, "allenast": 1, "ekspansion": 4, "d\u2019\u00e4rell\u00e4\u00e4": 2, "kieliopillisten": 1, "kuivd\u2019\u00e4r\u2019v": 1, "p\u00fch\u00e4rven": 1, "sinki": 3, "zapiski": 1, "saisitte": 1, "boreniuksen": 1, "s\u2019\u00fco": 2, "tutkimuksistaan": 1, "m\u00e4gri\u00e4": 1, "postasta": 1, "k\u00e4vel\u2019tes": 1, "kohdistavat": 1, "h\u00e4nelt\u00e4": 7, "puutteessa": 2, "rakennetyyppien": 1, "ominaisuuksiin": 3, "r\u00fc": 1, "n\u00e4kemyksiin": 2, "p\u00e4iv\u00e4ttyyn": 1, "s\u2019iluu": 1, "sanastoryhmiin": 1, "liikutab": 1, "kest\u00e4neen": 3, "115\u2013117": 1, "ojan": 2, "varsinaislyydist\u00e4": 1, "wen\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "mu\u010duu": 1, "opiston": 1, "samanniminen": 1, "pi\u00e4l\u2019i\u010di": 7, "ly": 26, "georgi": 1, "ruvennut": 1, "kannattanut": 1, "d\u2019ogensuu": 3, "etnoksensa": 1, "ainoastaan": 20, "kantasaamelainen": 1, "norembiid": 2, "dentaalittomat": 2, "absoluuttista": 1, "kriteereihin": 3, "lyydil\u00e4is-veps\u00e4l\u00e4isten": 3, "talon": 3, "lop(puhu": 1, "imperfektisl\u00e4ht\u00f6isell\u00e4": 1, "176\u2013178": 2, "l\u00fc\u00fcdilainen": 2, "carstvale": 1, "n\u00e4kyvin": 1, "merkinnyt": 3, "ortografian": 1, "toteutuneeksi": 1, "tsaikla": 1, "vagoi": 7, "ratkaisevan": 1, "vastineensa": 2, "lapsuutensa": 1, "moah": 7, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 2, "sil\u2019mut": 1, "selitt\u00e4viss\u00e4": 1, "salmipaikkoihin": 1, "kauppatien": 1, "88\u201389": 2, "tarka\u0161\u010di": 1, "metateesi": 13, "tutkimatta": 1, "aunukselaisalueen": 2, "lyydil\u00e4iss\u00e4vyisen": 2, "\u0442\u0438\u043f\u044b": 1, "mezolit": 1, "hirvi": 1, "miikkulan": 2, "\u2018nurmi\u2019": 1, "pisarevia": 1, "tradition": 2, "kuldaze": 2, "luget\u2019ihe": 2, "suomalais-ugrilaiseen": 1, "kohta": 8, "vapisee\u2019": 1, "uskon": 2, "ilvek\u0161en": 1, "kaaripyssy": 1, "lisensiaatinty\u00f6lle": 1, "livvik\u00f6it\u00e4": 8, "kadota": 4, "study": 4, "puhuttua": 8, "258\u2013260": 4, "sulkeutunee": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4\u017een": 1, "\u0161\u00fc\u00f6tih": 1, "tietenkin": 1, "ui": 11, "luoti": 1, "paiku": 1, "bibliotheca": 1, "m\u00e4nda": 4, "kyl\u00e4ss\u00e4mme\u2019": 1, "huomauttanut": 4, "village": 1, "p\u00e4\u00e4te": 50, "k\u00e4v\u00fcttih": 1, "ilmoitettiin": 2, "kutsua": 7, "koetti": 1, "ze-loppuista": 1, "kasvanut\u2019": 1, "hr": 10, "koskee": 12, "d\u2019uoksetuotta": 1, "vuosittaisissa": 1, "pohjoisten": 9, "n\u2019i\u0161k(e": 2, "taivaha\u0161\u0161a": 2, "noudatettiin": 1, "heitab": 2, "vakiintuneet": 1, "ljuudi": 1, "schoksu": 3, "duumei": 1, "karelian": 33, "edelleen": 17, "institute": 3, "juottaa\u2019": 2, "ahlqvistkin": 1, "t\u2019i": 2, "avajaa": 1, "promislovij": 1, "nuorehkon": 1, "miehet": 1, "162\u2013168": 1, "kindaz": 1, "l\u00e4heisen": 2, "kuitenkaan": 29, "puusta": 1, "moa": 8, "m\u00e4t\u00e4s": 7, "sesta": 2, "kamennyi": 1, "korgei": 5, "93\u201394": 2, "karjalaisasuisina": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlainen": 1, "rubedan": 2, "heikkoa": 1, "el\u2019\u00e4maha": 2, "nur\u2019m": 2, "muluu": 1, "kontrastoituvat": 6, "madala\u2019matala\u2019": 1, "suannen": 1, "tynnyri": 4, "saaneet": 5, "karttansa": 1, "kuuluvuuteen": 1, "morfeemimuodot": 2, "t\u0161tenije": 1, "lyydikk\u00f6\u2019": 2, "sanoo": 4, "umpeutuminen": 1, "ytimek\u00e4st\u00e4": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 4, "rajamaiden": 1, "castr\u00e9nin": 2, "1927\u20131928": 1, "kenj\u00e4rven": 12, "hyv\u00e4ksyttiin": 1, "contains": 2, "i\u0161tuimoi\u017ee": 1, "30\u201331": 8, "paikannimet": 7, "voitasiin": 1, "sukunimi": 1, "1\u2013247": 1, "hevronjinossa": 1, "vaikutuksessa": 1, "lyydil\u00e4isetkin": 1, "harjoitti": 1, "\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f": 1, "lekseemi": 29, "volostiin": 1, "tapauksia": 23, "tolaisten": 1, "leikattaneen": 1, "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439": 1, "tieteellinen": 4, "hinnasta\u2019": 1, "1840-luvulla": 2, "jaettu": 3, "lyydi-sanan": 1, "matkustaneensa": 1, "osuudesta": 1, "pyydykset\u2019": 1, "oja\u2019": 1, "vangittuna": 1, "omakielist\u00e4": 2, "j\u00e4rill\u00e4h": 1, "englannin": 1, "ruanob": 1, "lampaita\u2019": 1, "\u017ellisess\u00e4": 2, "murteellaan": 1, "pesin\u2019": 1, "kirja": 8, "viimeinkin": 1, "likvidat": 1, "higosteitta": 1, "joista": 33, "kod\u2019ih(e": 1, "249\u2013260": 1, "kirosana": 1, "1945": 22, "nettikommentti": 1, "zaikovilta": 1, "alkuper\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 8, "ottud": 1, "carstva": 1, "i\u0161tutan\u2019en": 1, "societatis": 1, "vargastada": 1, "ozerom": 1, "kertomisen": 1, "t\u00e4rkeys": 1, "parhaita": 1, "affrikaattageminaatta": 1, "senkautta": 1, "edelliset": 3, "pelk\u00e4\u00e4": 1, "teollisuuskaupunkia": 1, "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445": 1, "k\u00e4sittelee": 5, "vesist\u00f6nimiin": 1, "varsinaisiin": 1, "soinnillistuminen": 1, "kannaksen": 5, "tehdas": 2, "h\u00e4rk\u00f6sen": 1, "mihailovit\u0161": 1, "40\u201372": 1, "kirjoituksia": 3, "valmistamani": 1, "toponimit\u0161eskije": 1, "se\u00e4ret": 1, "endangered": 3, "terminatiivia": 1, "petropoli": 1, "kfssr": 3, "ze-p\u00e4\u00e4tteest\u00e4": 1, "koira": 1, "sijaan": 7, "ovatko": 4, "saunassa": 2, "ja\u2019": 1, "muuttoliikkeet": 1, "ottivat": 3, "584\u2013585": 3, "monoftongiutuneista": 1, "v\u00e4limaastossa": 1, "sohranenija": 1, "43\u201344": 2, "muulloinkin": 1, "etel\u00e4karjalaisten": 11, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "keskipr\u00e4\u00e4s\u00e4ss\u00e4": 1, "653\u2013654": 3, "zaone\u017eskije": 1, "sod": 6, "g\u2019\u00f6gi": 1, "loppu-u": 1, "hezebad": 1, "toimintaa": 2, "114\u2013116": 1, "johdetaan": 1, "alangon": 2, "etuvokaalien": 2, "kyl\u00e4murteessa": 1, "asuvista": 7, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 1, "m\u00e4gi": 4, "johdintavutuksen": 1, "liittyneen": 2, "substraattikieless\u00e4": 1, "\u0161ie\u0161": 1, "suola-astia\u2019": 1, "veps\u00e4st\u00e4": 51, "kird\u2019itada": 1, "asn\u2019ed": 1, "l\u00e4heinen": 3, "s\u2019ilaa": 7, "karjalaismurteisiin": 6, "m\u00e4tysovan": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 5, "pid\u00e4tt\u00e4ytyv\u00e4iseen": 1, "karjalaiset\u2019": 5, "sanastomme": 1, "alkukonsonantti": 2, "vahvoja": 1, "diftongiutumisen": 7, "kielilautakuntaan": 1, "s\u00fc\u00fcz": 1, "puute": 1, "el\u00e4\u00df\u00e4": 1, "ilmaisee": 1, "nukkuivat": 1, "bapshain\u2019e": 4, "pohjoisrajaa": 1, "muinaisven\u00e4j\u00e4": 1, "pontalassa": 1, "tappab": 1, "saapuvat": 1, "vuokkin\u2019iemi": 1, "korppu": 1, "feofan": 2, "hii\u017e\u00e4rvi": 1, "p\u00e4\u00e4murre": 3, "tapauksena": 1, "kuopa\u0161tihe": 1, "matkakertomuksia": 2, "postaan": 1, "\u00e4ije": 1, "opyt": 1, "salmille": 1, "s\u00e4raz": 1, "l\u00fc\u00fcdikodi-niminen": 1, "s\u00fc\u00f6d\u2019ihe": 1, "peseydyt\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4tteinen": 1, "keittaze": 1, "etel\u00e4isiss\u00e4": 1, "monografian": 3, "notko\u2019": 1, "tuuli": 2, "suomalaiskarjalaisiin": 1, "muotoutumiseen": 2, "puhujilta": 1, "otta\u03b4ak": 1, "frequent": 1, "loput": 1, "syrjinn\u00e4n": 1, "li\u00fcgi": 4, "kuulukaan\u2019": 1, "kukuuhuar\u2019": 1, "johdinparadigmatyyppiin": 1, "pagi\u0161tud": 1, "sexagenarii": 1, "historialliselle": 1, "postpositiomuoto": 2, "yhdist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "n\u2019\u00fcg\u2019\u00fcd": 1, "ahjo": 1, "sna": 1, "sellainen": 1, "murteistonaan": 1, "peruspiirteens\u00e4": 1, "view": 3, "tulta-neh": 1, "\u043b\u044e\u0434\u044c": 1, "7\u20139": 3, "tusttuda": 1, "tienoilla": 4, "aikainen": 2, "kynnys": 1, "raamattuseuran": 1, "p\u00e4\u00e4painollisen": 23, "poselka": 1, "kulunutta": 1, "ehdottamansa": 1, "etnisi\u00e4": 1, "vasteidaze": 1, "kaakkoiskyliss\u00e4": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 1, "r\u00e4k\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "jelisejev": 1, "paikoilla": 2, "kaakkois-laatokan": 5, "lumt": 1, "k\u00e4rb\u00e4\u00e4n\u2019e": 1, "yll\u00e4pitiv\u00e4t": 1, "garbolo": 5, "petkelniemess\u00e4": 1, "hy\u00f6dynnetty": 1, "etel\u00e4karjalaan": 12, "professorina": 1, "sauna\u2019": 1, "ess": 3, "nauhoitearkisto": 3, "ulottuneita": 1, "kirjaimilla": 1, "duhovnyje": 1, "oksenzuotta": 2, "\u0435\u0435": 1, "eron": 1, "alueen": 24, "kipujen": 1, "yleistykset": 1, "lt\u00f6nt\u00e4": 1, "ovea\u2019": 1, "tiedekunta": 1, "lismaj\u00e4rvelle": 1, "ile": 1, "me\u010d\u010d\u00e4u": 1, "soutaa\u2019": 1, "pieness\u00e4": 1, "refleksiivisyytt\u00e4": 11, "kerdaa": 1, "lasketella": 1, "muotoutumisen": 1, "muistiinpanojen": 1, "grammatikaliska": 1, "\u0443\u0433\u0430\u0441\u043b\u0438": 1, "lyydil\u00e4isfolklorea": 1, "korelly": 1, "liugin": 2, "muodostaa": 4, "pass": 47, "271\u2013275": 1, "ze-morfeemin": 4, "sanaluet": 1, "dorogad": 4, "avainasema": 1, "tunnustamata": 1, "mez\u2019iaan\u2019e": 5, "markianova": 75, "analyysi": 2, "imperatorskago": 1, "lambhiin": 3, "ruataze": 2, "science": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sversioiden": 1, "mainov": 2, "lyhytpajoissa": 2, "aktiivimuotojen": 1, "gr\u00fcnthal": 35, "lyydil\u00e4isnumero": 1, "formirovanii": 1, "murrealueesta": 3, "asuville": 1, "tyyppi": 4, "l\u00f6ydy": 13, "nolganj\u00e4rvell\u00e4": 1, "sanalistat": 1, "erilaisine": 1, "kritisoi": 2, "sortavalan": 1, "guarbalo": 1, "\u00fcks": 1, "1904": 14, "162\u2013171": 1, "edustavan": 4, "ka\u0155jala": 1, "dokumentointity\u00f6n": 2, "1956": 4, "ojatilla": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "paradigman": 4, "tietoisestikin": 1, "suola\u2019": 2, "kuuz": 2, "tapaan\u2019": 1, "start": 4, "mihailova": 2, "uppsala": 2, "itoi\u0161": 2, "1000\u20131100-luvulta": 1, "valamuon": 1, "lyydil\u00e4is-\u00e4\u00e4nisveps\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 2, "alai\u017eagd\u2019e": 1, "tapahtuneesta": 1, "lounaistuuli": 1, "b-p\u00e4\u00e4te": 1, "\u0161ilei": 1, "iell\u00e4\u00e4": 2, "latinalaisin": 2, "lukuisten": 4, "vore": 2, "raportoidessaan": 1, "moninaisuudesta": 2, "yhdisti": 3, "passiivi": 2, "juoskaa\u2019": 1, "p\u00e4lj\u00e4rven": 10, "vene\u2019": 1, "kat\u2019t\u2019il": 1, "lingvistisest\u00e4": 2, "tullaa": 2, "vaihteluparien": 1, "5333": 6, "kieli-ideologiaa": 1, "46\u201348": 3, "kyseenalaistamaan": 1, "pal(olamb": 1, "vuorostaan": 6, "ob\u0161t\u0161estvom": 1, "n\u00e4miihe": 3, "\u00e5t": 3, "tekemill\u00e4\u00e4n": 1, "runoista": 2, "murren\u00e4ytteiden": 1, "j\u00e4tettiin": 2, "t\u00f6ihin": 1, "seeri": 1, "p\u00e4re": 4, "lyydil\u00e4isalueelle": 3, "opastaj": 1, "syntyy": 5, "kod\u2019iihe": 1, "diftongit": 13, "sounds": 1, "kenkahaze": 1, "honkasel\u00e4n": 4, "teoksestaan": 1, "vokaalittomat": 1, "pogat\u0161enitsah": 1, "non": 1, "vokaalipidentym\u00e4\u00e4n": 1, "94\u2013101": 1, "harvinaislaatuisen": 1, "perustettua": 1, "ahvent": 1, "god": 5, "alkuaikoina": 1, "h-tunnus": 1, "lyydil\u00e4iskyl\u00e4st\u00e4": 2, "nimist\u00f6\u00e4": 1, "tehty": 5, "yll\u00e4mainituissa": 1, "tuon": 4, "1994": 37, "edustavat": 22, "niinisel\u00e4ss\u00e4": 1, "esityksess\u00e4\u00e4n": 1, "diftongeista": 1, "78\u201379": 1, "vaihteessa": 4, "k\u00e4sitteit\u00e4": 1, "esimerkeill\u00e4": 1, "nainen": 5, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00fc\u00fcdikielen": 1, "kumardettihess": 1, "genetzill\u00e4": 2, "elgent\u00e4\u00e4": 1, "martti": 5, "\u00e4nnu": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "\u00fcheks\u00e4": 3, "eik\u00f6\u2019": 1, "julkaisija": 1, "selityksi\u00e4": 1, "\u00e4idiss\u00e4": 1, "puid\u2019en": 2, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "muotoinen": 1, "variaatiosarjan": 1, "etnonyymin": 5, "gabriel": 2, "kielin\u00e4\u00e4n": 1, "tavoitettu": 2, "nousta": 2, "ajel\u2019ta": 3, "1923": 2, "p\u00fchit\u00e4h": 1, "suhteita": 14, "varieteettien": 3, "1762": 2, "t\u0161uudiksi": 1, "tapuo": 2, "\u0161kolas": 1, "tunnusmerkit": 1, "collecta": 1, "yhteis\u00f6": 1, "n\u2019\u00fct": 1, "\u0444\u0438\u043d\u043d\u043e-\u0443\u0433\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f": 1, "etel\u00e4veps\u00e4l\u00e4iset": 2, "aunukselaismurteessa": 2, "snellman-instituutti": 4, "kumpi": 1, "pagi\u0161kuo": 1, "etel\u00e4isen": 1, "kansassa": 1, "ajet\u2019ihe": 1, "httpmaps-cityrumap-vahnova-kara-41082html": 1, "kkhi": 1, "esiintymist\u00e4": 1, "n\u2019iim": 2, "\u00fc\u00fchyn": 1, "saamia": 1, "nael": 1, "tavoin\u2019": 1, "n\u00e4yte": 2, "m\u00e4nga": 1, "jaan": 3, "suhosen": 2, "tallennetuissa": 2, "silm\u00e4ys": 1, "\u00e4kki\u00e4": 2, "l\u00fc\u00fcdi": 7, "k\u00e4m\u00e4r\u00e4inen": 1, "ruatta": 2, "osin": 4, "pitk\u00e4j\u00e4rvi\u2019": 1, "perustuvatkin": 1, "selityksens\u00e4": 1, "molempia": 1, "asukastiedot": 2, "ven\u00e4h\u00e4k\u0161i": 2, "ven\u2019al\u2019epi\u00e4": 2, "mil\u2019l\u2019e": 1, "i\u2013vi": 6, "keruutaustan": 1, "ala\u017eagj": 1, "substantiiviin": 1, "ix\u2013xii": 2, "hafva": 1, "tii\u00e4n": 2, "yksin\u00e4isklusiilien": 1, "vatsaa": 1, "homai\u010dei\u017eiid\u2019": 1, "luonnosta": 1, "nimisen": 4, "n\u2019em": 2, "\u00fchthin\u2019e": 1, "ie-diftongin": 1, "glagolov": 1, "mulloi": 2, "usein": 19, "slovar\u2019": 4, "maria": 12, "vironkin": 1, "heimokunnan": 1, "pappisopiston": 1, "hiine": 1, "karjalaisnimien": 1, "termino-orfografit\u0161eskaja": 1, "murrekartastosta": 1, "s\u00e4h": 1, "suisaari": 1, "k\u00fcndl\u2019ed": 1, "rahvahan": 4, "komitatiivia": 1, "riisel\u00e4n": 3, "sanalle": 1, "valktas": 1, "tsaarinaikaisessa": 1, "\u0161-murteet": 1, "\u010d\u010di": 5, "ocan": 1, "pohjoislyydille": 5, "aihe": 1, "varmaan": 2, "br": 1, "paatenessa": 1, "weskelyksen": 1, "muuttunut": 3, "kielelt\u00e4\u00e4n": 1, "valmistui": 3, "s\u00e4\u00e4m\u00e4j\u00e4rvelle": 5, "savodoiksi": 1, "etel\u00e4veps\u00e4l\u00e4isill\u00e4": 1, "yleiskuva": 1, "kird\u2019ain\u2019e": 4, "kynsiv\u00e4t\u2019": 1, "iv": 13, "suuremmalla": 2, "obraman": 19, "todistanevat": 1, "ombooda": 1, "higostuotta": 1, "yritet\u00e4\u00e4n": 2, "t\u0161ernjakova": 1, "pohjoistaigan": 1, "nytkin": 3, "esimerkin": 4, "va\u017eenka": 2, "\\n\\nthe": 1, "ven\u00e4l\u00e4is-lyydil\u00e4isen": 1, "sveri": 1, "lismill\u00e4": 4, "odottaa": 1, "p\u00fc\u00fcvettii": 1, "gul\u2019aimaa": 1, "er\u00e4iden": 7, "n\u00e4ht\u00e4neh": 1, "tihvin\u00e4\u00e4n": 1, "jatkuvuuteen": 1, "evolution": 1, "tutustui": 5, "kopaneva": 2, "lyydpst\u00e4": 2, "cases": 1, "ehtkein\u2019e": 1, "l\u00e4heisi\u00e4": 4, "huomautettakoon": 2, "koillismurteissa": 14, "naapurilyydin": 1, "k\u00e4sitysten": 6, "panoba": 4, "toimivin": 1, "tietoisen": 1, "rinnastettavana": 1, "koin": 1, "it\u00e4rannalla": 1, "ttt\u00f6mi\u00e4": 2, "karjalaisvaikutuksesta": 1, "ydil\u00e4isten": 3, "puhtaita": 3, "otno\u0161enij": 2, "paradigmoissa": 1, "perfektiksi": 1, "aunukseksi": 2, "iel\u2019l\u2019\u00e4h": 1, "tapahtuneet": 1, "neuvoillansa": 1, "identiteetti\u00e4\u00e4n": 2, "petrosavodskiin": 3, "41\u201344": 1, "folkloreen": 1, "piirrettyn\u00e4": 1, "valdaa\u017een": 1, "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439": 1, "tutkijoilla": 2, "juossut": 1, "paikka\u2019": 1, "postpositioon": 2, "pamjatnike": 1, "translatiivi": 1, "syntymiseen": 4, "pist": 1, "jumalan\u2019": 1, "voi\u2019": 4, "kazak": 2, "loppuheittoisena": 1, "pitk\u00e4vokaalista": 1, "kuvata": 1, "suomettareen": 1, "puhua": 17, "tarkennukset": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 6, "s\u00f6isitte\u2019": 1, "keppena": 1, "vertailuesimerkit": 1, "\u00fckskoumatto\u0161tk\u00fcment": 2, "ps-yhtym\u00e4n": 6, "eritt\u00e4in": 2, "suullisessa": 1, "sotia": 2, "151\u2013152": 1, "emaguo\u010d": 1, "lailla": 1, "toisiaan": 1, "lyydiksi": 11, "kurgaani": 2, "poigut": 1, "muodostunut": 6, "joi\u017eiid": 1, "sauban\u2019eheze": 1, "\u0161kanden": 1, "poikkeuksen": 1, "vni": 1, "uiskoi": 1, "tiutiasta": 1, "millainen": 1, "erikoiskehityksen": 2, "heikossa": 4, "yleisveps\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "pitk\u00fc": 1, "vestnik": 5, "pitkist\u00e4": 4, "l\u2019iin\u2019e": 1, "mecoi": 3, "k\u00e4\u00e4rmeen\u00e4\u2019": 1, "indoeurooppalaisen": 1, "munj\u00e4rvi": 5, "ranteilla": 1, "isien": 1, "paimendua": 1, "syyt\u00f6sten": 1, "viedre": 1, "transkriptio": 3, "v\u00e4hemuses": 1, "change": 2, "1700-luvulla": 7, "\u0433\u043e\u0434\u043e\u0432": 1, "syyslohikala\u2019": 1, "suppenevia": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 12, "ontrijeva": 1, "syv\u00e4rinjokea": 1, "oik": 11, "nou": 1, "syv\u00e4rin": 50, "muutosta": 4, "pod": 4, "sananparsi": 1, "kulkien": 2, "maastoon": 1, "koulussa\u2019": 1, "\u043c\u0430\u0440\u0442\u044b\u043d\u043e\u0432": 1, "kadon": 5, "olonetsiska": 2, "yksiselitteisesti": 1, "d\u2019uur": 1, "asukasm\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 4, "tschudiskan": 1, "ollenkaan": 3, "kuzarandskij": 1, "okanje": 2, "\u00e4\u00e4nteellisi\u00e4": 1, "tutkivat": 1, "suorittaessa": 1, "piiri": 18, "ljudikovskoje": 2, "i\u0161tuttada": 1, "liz\u00e4(\u00e4": 2, "v\u00e4h\u00e4lukuista": 1, "lyydeiksi": 2, "apusanoja": 1, "tsikla": 1, "suulida": 1, "veps\u00e4l\u00e4isvaikutusta": 1, "kotoa": 2, "san\u2019n\u2019em": 1, "j\u00e4ljemp\u00e4n\u00e4": 1, "matveista": 2, "kasvattanut": 1, "varsinaiskarjalalle": 4, "m\u2019\u00fcost": 2, "na-vartalo": 1, "pit\u00e4j\u00e4\u00e4n": 2, "sana-aines": 1, "i\u017eandan": 4, "karty": 1, "kokee": 1, "yksitt\u00e4isen": 1, "l\u2019\u00fcud\u2019il\u00e4i\u017eed": 1, "wiepsa": 1, "sakilassa": 2, "lukeutuneen": 1, "\u0161iirt\u00f6\u00e4": 2, "raatanut": 3, "2000c": 22, "a\u0161toija": 1, "lastas": 1, "joislyydin": 1, "kohdistuneissa": 5, "2015": 17, "seurannut": 4, "alkuper\u00e4iseen": 5, "suhusibilanttien": 3, "laht": 8, "illisist\u00e4": 1, "\u2018korpi": 1, "kiehauttaa": 1, "livvikk\u00f6\u2019": 2, "\u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u0443": 1, "kodih": 2, "n\u00e4imme": 1, "ondrij": 3, "t\u00e4ytynyt": 1, "karjalaaunukselle": 1, "johdinparadigman": 1, "rukouksen": 6, "se-he": 1, "kukuun": 1, "heid\u00e4t": 3, "pohjoisven\u00e4l\u00e4iset": 1, "valdaman": 1, "gi\u017eino": 1, "ajaa": 1, "lt\u00f6n": 4, "97\u2013100": 1, "pandai": 1, "turkki\u2019": 1, "\u00e5terv\u00e4ndandet": 1, "ajatellen": 1, "mihailouskuo": 1, "ut\u0161ili\u0161t\u0161a": 1, "heihin": 2, "anuksen": 2, "omaksuneet": 1, "edellytyksi\u00e4": 2, "suffiksoituneessa": 2, "tuntomerkki": 1, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 6, "1950b": 11, "v\u00e4h\u00e4lukuisemmille": 1, "tilastohallinnon": 1, "tuo\u017ee(bad": 2, "itt\u00e4\u010d\u010deh": 1, "taivaallisina": 1, "ellisen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4p\u00e4in": 1, "veps\u00e4lyydiss\u00e4": 1, "tverinkarjalan": 2, "miehille\u2019": 4, "gorlev\u0161inaan": 1, "s\u00fc\u00f6d\u2019ih(e": 1, "koek\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 1, "laitteiden": 1, "varis\u2019": 1, "pid\u00e4\u2019": 2, "per\u00e4ti": 4, "toiskielisi\u00e4": 1, "laskun": 1, "syyslukukautena": 2, "proisho\u017edenii": 1, "south": 11, "pezihez": 3, "egna": 1, "puuttuvat": 2, "jotain": 1, "riisuu\u2019": 1, "pezeze": 15, "yl": 8, "ock": 3, "vowels": 1, "levikiss\u00e4": 1, "saamelaisten": 2, "veps\u00e4l\u00e4is-lyydil\u00e4is-aunukselaisia": 1, "kopad": 4, "httpwwwtvr-panoramarucontentstrana-lyudikov": 1, "savipatakauppiaita": 1, "v\u00e4it\u00f6skirja": 2, "etnisyysideologia": 1, "inorodseja": 1, "279\u2013297": 1, "165\u2013169": 1, "vallalle": 1, "tiett\u00e4v\u00e4sti": 4, "koivu\u017eil": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtiin": 1, "lyydi-nimen": 1, "ljudikovskom": 1, "110\u2013114": 1, "l\u00e4nsirajalla": 1, "vuoriteollisen": 2, "later": 1, "v\u2019edetud": 1, "nimist\u00f6tutkimuksellinen": 1, "75\u201376": 2, "hieman": 5, "katoo": 2, "j\u00e4\u00e4meren": 1, "pukeutuu": 2, "lyydik\u00f6t": 8, "pohjoislyydist\u00e4": 8, "painoksessa": 1, "m(u": 1, "401\u2013403": 1, "keskiaikaiseen": 1, "huomattakoon": 26, "sellainen\u2019": 3, "veps\u00e4n-sekaisia": 1, "parata": 1, "deskriptiivis-onomatopoeettisissa": 1, "fenno-ugrica": 2, "sukukielist\u00e4": 1, "veps\u00e4-nimeen": 1, "goal": 2, "ominaisuudet": 8, "2005": 19, "nuotio\u2019": 3, "johtuvat": 1, "j\u00e4\u00e4n": 1, "partisiippia": 2, "meneminen": 1, "lyydit": 1, "johtop\u00e4\u00e4telmi\u00e4\u00e4n": 1, "aunukselais-lyydil\u00e4iset": 1, "kertoivat": 3, "eurooppalaisessa": 1, "mit\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "castrenille": 1, "h\u00e4jotada": 1, "3206": 1, "keruupaikka": 1, "k\u00e4sikirjoitusta": 1, "henkil\u00f6nnimi": 1, "karjala-etnonyymi": 1, "seurakunta": 2, "pogostaan": 1, "koostuvana": 1, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4l\u00e4isen\u00e4": 1, "tiedonantoja": 4, "ulko-ovi": 2, "v\u00e4itteeseen": 1, "p\u00e4\u00e4painolliset": 9, "time": 1, "r-n": 1, "magat\u2019ihe": 1, "vastinetta": 9, "ja-vartalo": 1, "tuntuvat": 1, "kyseisiss\u00e4": 3, "1487": 1, "perustuvia": 2, "ukazatel": 1, "sakilan": 15, "erikoistapauksia": 2, "veljet\u2019": 2, "zagadki": 3, "leskovin": 9, "kinoilassa": 3, "k\u00e4tkyess\u00e4\u2019": 1, "puoppa": 1, "l\u00e4hteisiin": 3, "sandan\u2019e": 2, "perusta": 1, "samsonova": 1, "saattavat": 2, "sandaha": 4, "ki\u00e4rb\u00e4ine": 2, "odotettiin\u2019": 1, "\u010d\u010de": 15, "senaikaisten": 1, "stipendiaattina": 1, "kangas": 1, "hambhid\u2019e": 1, "vaihtanut": 1, "joi\u2019": 1, "korvo": 3, "murheet": 1, "vitsaj\u00e4rvell\u00e4": 1, "preesens": 3, "kieleens\u00e4": 4, "ei-diftongin": 1, "korvattavissa": 1, "osijev\u0161t\u0161ina": 1, "416\u2013417": 2, "tem": 1, "etnonyymeihin": 2, "ladoga": 1, "korvannut": 2, "jegorei": 1, "tallinnassa": 2, "v\u00e4ritetyn": 1, "solast\u2019ii": 2, "48\u20131915": 1, "l\u00e4hennell\u00e4": 1, "suinkaan": 1, "it\u00e4-karjalasta": 3, "luetaan": 4, "perustamaa": 1, "maamme": 1, "suureksi": 3, "r\u2019\u00e4kk": 1, "tietosanakirja": 2, "apuverbin": 3, "leksikaalisiin": 1, "traditsionnoje": 1, "monastyri": 1, "kankaaseen\u2019": 1, "laila": 1, "kaakkoisaunuksessakin": 1, "l\u00e4hte": 4, "useimmat": 2, "60\u201362": 1, "t\u0161e": 1, "veps\u00e4-etnonyymin": 1, "palol": 2, "uudistetun": 1, "suistama": 1, "105\u2013107": 2, "yksin\u00e4isklusiileja": 1, "el\u00e4\u00e4": 2, "istuttakoon\u2019": 2, "p\u2019\u00fcudap": 2, "maantieteellisin": 1, "sovete": 1, "murretta": 40, "homsel\u2019g": 1, "loppu-elliset": 1, "osoittanut": 2, "lukua": 88, "g\u2019osmaha": 1, "it\u00e4-karjalas": 1, "satunnaisesti": 1, "jazyki": 4, "em": 6, "nominaalimuodoissa": 1, "saanet": 1, "kirjoitetaan": 3, "tappakaamme": 1, "\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435": 1, "mink\u00e4laisen": 1, "illatiivin": 26, "luokituksessa": 1, "tunnistaneet": 1, "veps\u00e4n\u2019": 1, "varsinaiskarjalaisissa": 1, "k\u00e4ttud": 1, "viipy\u00e4": 1, "sv\u00e4toi": 2, "hult": 2, "kaikkie": 1, "pohjoisviro": 1, "alueena": 1, "69\u201370": 1, "karjalan": 365, "poikien\u2019": 1, "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438": 2, "raavas": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n": 2, "san\u2019n\u2019et": 1, "heikentymist\u00e4": 1, "sulje": 1, "nikolayevich": 1, "voimakkaasti": 1, "erist\u00e4min\u00e4": 1, "murresaarekkeiksi": 1, "kuolinitku": 1, "etel\u00e4": 6, "5\u20139": 5, "merkuljev": 2, "laskuista": 1, "starinat": 1, "julkaistua": 1, "opa\u0161tuu": 1, "uinottamaa": 1, "kaivan": 1, "tarkasti": 1, "m\u00fcn": 1, "andanen": 1, "140\u2013147": 1, "loppuvuosina": 1, "takavokaalinen": 1, "p\u00e4tsej\u00e4": 1, "\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435": 4, "rantaan": 1, "vas\u2019s\u2019in": 1, "1988": 10, "p\u00fchkdd\u00e4": 2, "piirikultuurid": 1, "kirjakieleksi": 1, "snp": 2, "antaman": 3, "edell\u00e4\u2019": 2, "varieteetin": 2, "egenteligen": 1, "tajuamaan": 1, "174\u2013175": 4, "korel\u2019skoje-nimisen": 1, "keldaine": 2, "iel\u2019l\u2019eh": 1, "wichmann": 2, "me\u017ejain(e": 1, "malysheva": 1, "ilmaistaan": 3, "kansallinen": 1, "kokonaan": 16, "kohdeluettelossa": 1, "k-tunnukseen": 1, "pot\u0161inok": 2, "varastada": 3, "900\u20131000-luvulta": 1, "muistivat": 1, "varhaislyydiss\u00e4": 2, "yksitt\u00e4iskohtien": 1, "palomnika": 1, "p\u00e4\u00e4mies": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 7, "272014": 1, "sijoitettiin": 1, "v\u00e4lisiss\u00e4": 1, "muaid": 3, "\u0442\u043e\u043c": 1, "ilomantsin": 1, "lausukoilla": 1, "\u010dasovnannopeldod": 1, "germaaninen": 1, "peltojen": 2, "hezoi(\u0161": 1, "kielentutkimukseen": 4, "kareloiksi": 1, "vihme": 2, "sitoutuu": 1, "osuvan": 1, "sp\u00e4i": 1, "varaisia": 1, "mironov": 1, "saavan": 37, "valmiita": 1, "liittyv\u00e4ss\u00e4": 5, "perustanut": 2, "kehit": 2, "kielirajat": 1, "mill": 1, "lpi\u00e4": 1, "t\u2019\u00e4ha": 2, "kafedra": 3, "paula": 2, "virolaistutkimuksissa": 1, "aunuksessakin": 1, "luultavasti": 2, "nime\u00e4": 11, "tverinn\u00f6ksen": 1, "heikkisen": 1, "ehtsluu\u017eb": 2, "murkuoi": 1, "suosittu": 1, "porvoo": 5, "pakanat\u2019": 1, "tillh\u00f6ra": 1, "tienoot": 1, "eril\u00e4ht\u00f6isten": 3, "laine": 4, "paikasta": 1, "\u017ellinen": 1, "valaisemaan": 1, "kirjakkeilla": 1, "kukuun\u2019iem": 1, "\u0161anotah": 3, "ensimm\u00e4iselle": 1, "liittiv\u00e4t": 1, "etel\u00e4lyydil\u00e4iset": 4, "tilastollisten": 1, "obrjadnost": 1, "\u010dond\u2019\u017euo": 1, "oukhazebad": 1, "\u00e4\u00e4nneilmi\u00f6": 1, "levittiv\u00e4t": 1, "yhten\u00e4iseen": 1, "siirde\u00e4": 2, "ven\u00e4j\u00e4nkielinen": 2, "sonova": 1, "loppu-it\u00f6n": 1, "veden": 1, "asukas": 3, "lisensiaatinty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 3, "pit\u2019k": 7, "luadhu": 1, "k\u00e4vel\u2019taze": 3, "paikallisille": 1, "auttamaan": 1, "t\u2019edmud": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4iset": 1, "me\u010doi": 2, "kansanperinnett\u00e4": 1, "perheeseen": 2, "kuivj\u00e4r\u2019v": 1, "j\u00e4lgee(h": 1, "sanoa": 4, "k\u00e4velt\u2019ii": 2, "varsinaiskarjalaisiin": 1, "varttunut": 2, "suomenkielist\u00e4": 2, "loppuheittoisissa": 3, "pystytetty": 1, "merkitsi": 9, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "va\u017eozero": 1, "derevjannaja": 1, "kansallisuusrakennetta": 1, "hengellisen": 1, "maakuntaoikeus": 1, "gosudarstvennoje": 10, "karjala-sanat": 1, "korjausten": 1, "p\u00e4\u00e4painollista": 6, "runokird": 1, "vine": 2, "suopohd\u2019": 1, "their": 11, "emmo": 1, "\u043e\u0431\u0449\u0438\u0445": 1, "europae": 1, "muutoksiin": 1, "\u043f\u0443\u0442\u0435\u043c": 1, "s\u00e4\u00e4\u2019": 3, "ikkunat\u2019": 1, "edustaisi": 1, "suole": 1, "sivussa\u2019": 1, "tapta": 1, "sellaiset": 8, "verbimuoto": 3, "p\u00e4i": 6, "paikkakuntia": 1, "rauda\u017eia": 1, "miksi": 1, "paku\u0161t": 1, "l\u00f6nnrotia": 1, "asetetaan": 1, "osoittamassaan": 1, "varhaisissa": 1, "nominatiivin": 9, "l\u2019ibo": 1, "mbllinen": 1, "kielentutkimus": 1, "kegoo": 3, "in": 54, "kielelle": 9, "etel\u00e4puolelle": 4, "ajalta": 3, "httpknkkareliarusiteludrod_kovpdf": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 5, "ozattomua": 1, "luopumaan": 1, "matkakertomuksen": 1, "astevaihtelua": 7, "julkaisi": 32, "noudatettu": 1, "tunnistanut": 1, "astukaamme\u2019": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 5, "huondes": 3, "208\u2013213": 1, "tuldahes": 1, "sijaitsevista": 1, "aunuksenlinnassa": 1, "m(uaihe": 1, "ilmestyy": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 5, "jatkajana": 6, "akka": 1, "rannoilla": 4, "rahvaz": 6, "lauloi\u2019": 1, "alullepanijaksi": 1, "kolmi\u010d\u010di": 1, "l\u2019\u00f6ut\u00e4": 1, "oldan\u2019e": 1, "33\u2013129": 1, "\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434": 2, "my\u00f6h\u00e4ist\u00e4": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 18, "\u00e4gez": 1, "however": 2, "katujen": 1, "kuldai\u017ees": 1, "sit\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "minvalejev": 3, "poiganno": 1, "murresanoja": 1, "sidozero-muodossa": 1, "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "m\u00f5\u00f5du": 1, "lukiessaan": 1, "veu": 3, "kielin\u00e4": 2, "akaks": 1, "2731841": 1, "oulu": 2, "ep\u00e4r\u00f6i": 1, "150\u2013157": 1, "pohjoiskarjalalle": 1, "yksinkertaistaminen": 2, "kahta": 5, "omanlaisenaan": 3, "sis\u00e4heitottomia": 7, "jatkaa": 1, "tunnettu": 6, "set\u00e4l\u00e4": 15, "\u00fcheksat": 1, "en": 79, "eht\u00e4s": 1, "itkem\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "m\u00fc\u00f6(i": 2, "tunen": 1, "t\u00e4ytt\u00e4miseksi": 1, "\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u043a\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "rinnakkaismuodoissa": 7, "konsonantti": 11, "my\u00f6hemminkin": 1, "sfu": 5, "kuningas\u2019": 1, "eksi": 1, "itkosen": 19, "ep\u00e4selv\u00e4ksi": 4, "vallan": 3, "mez": 2, "poikkesin": 1, "testin": 1, "katsotaan": 8, "inen-nominien": 2, "keldain\u2019e": 1, "tuella": 6, "siidniemi": 1, "irina": 1, "palva": 1, "muodostavien": 1, "bombus\u2019": 4, "seuduille": 1, "tshudiska": 1, "viri-t\u00e4-nn\u00fch": 1, "kirjoittamista": 1, "kuoppau": 2, "klusiilisia": 1, "voigoi": 1, "sis\u00e4lt\u00e4nyt": 2, "ot\u0161et": 2, "ndllist\u00e4": 1, "vett\u00fcd\u00e4": 1, "lyydikk\u00f6-ryhm\u00e4": 1, "ol\u2019ii": 1, "id\u2019": 5, "postiasemansa": 1, "tutkinut": 7, "jne\u2019": 2, "jatkuvuusteorioiden": 1, "silm\u00fckaivo": 1, "vahva-asteisissa": 1, "uusiin": 1, "(h\u00e4n": 26, "sis\u00e4iset": 2, "lapsiile": 1, "ougii": 1, "fedorovna": 1, "it\u00e4merensuomalaiseksi": 3, "vas\u2019uo": 2, "muatah": 1, "sananlaskukokoelman": 1, "morfeemi": 12, "20000": 1, "tunnetulla": 1, "perim\u00e4tiedon": 2, "matkansa": 6, "kielentutkija": 6, "residing": 1, "pogran": 1, "kertomus": 4, "e-loppuisiin": 2, "l\u2019uudik\u0161": 4, "lintj\u00e4rvest\u00e4": 1, "etnist\u00e4": 4, "j\u00e4iv\u00e4t": 8, "metshuoiniemess\u00e4": 1, "h\u00f6": 3, "keskikyl\u00e4n": 1, "kettuun": 1, "33\u201334": 3, "sekoita": 1, "tienoin": 1, "pronominimuodossa": 1, "loppua\u2019": 1, "l\u2019\u00e4ks\u2019id": 1, "sijaitsevissa": 2, "h\u00e4vitt\u00e4minen": 1, "pr\u00e4kk\u00e4": 2, "viereiseen": 1, "sibilantin": 2, "\u03c7ot\u2019\u00e0": 1, "ti\u00e4ht\u2019i": 1, "kaukorannan": 1, "oppaana": 1, "rinnakkaisnimi": 1, "sarhimaa": 12, "\u0161ir\u2019d\u2019i\u00e4": 3, "is\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "\u0435\u0433\u043e": 2, "c\u2019c\u2019e": 1, "suhteutan": 2, "kansallisuutensa": 1, "menneit\u00e4": 1, "muutto": 1, "i\u032e": 1, "2609": 1, "tu(ohu\u0161": 1, "ryhm\u00e4st\u00e4": 1, "pogostille": 1, "sanottu": 3, "nnu-tunnuksiset": 1, "pohtii": 1, "puraista": 1, "historiallisessa": 1, "murrejakoa": 3, "nord-tschudiska": 3, "leading": 1, "partisiipin": 23, "p\u2019\u00fcudused": 1, "arvioidakseni": 1, "57\u201359": 3, "us-loppuisten": 1, "poikkeavaa": 4, "k\u00e4sitys": 16, "lg": 2, "paanaj\u00e4rvi": 1, "to": 25, "kirjakieleen": 1, "53323": 1, "voima": 1, "169\u2013171": 2, "valmiit": 1, "kytkeyy": 1, "rusked": 1, "poikkeuksellisia": 2, "todellinen": 3, "murrejaon": 3, "pet": 1, "lundin": 1, "70\u201371": 2, "hura": 1, "inessiivin": 1, "veps\u00e4l\u00e4iseen": 3, "kokoin\u2019iem": 2, "niukasti": 2, "oikeasta": 1, "tarkentaen": 1, "litteroitu": 2, "pyhiinvaelluksia": 2, "lohmoja": 8, "fulfil": 2, "munitsipal\u2019nogo": 1, "honkkuar": 1, "tutkielmia": 2, "harhauttavalta": 1, "282\u2013283": 1, "49\u201351": 1, "\u00e4\u00e4nteellis-morfologisen": 1, "laatiman": 3, "oikean": 1, "bllisess\u00e4": 2, "vav\u0161ukovskajassa": 1, "elelette\u2019": 1, "n\u00f6": 1, "kir\u00e4nd\u00fcsen": 1, "lyydil\u00e4isseuduille": 1, "\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f": 4, "soci\u00e9t\u00e9": 1, "dialektiikkaan": 1, "1800-luvulta": 1, "madalzuda": 1, "kyll\u00e4kin": 2, "odotuksenmukaisten": 7, "esiintyv\u00e4\u00e4n": 1, "26\u201327": 7, "istuvat\u2019": 1, "i\u0161tumuo": 1, "vodopadam": 1, "opetettiin": 2, "tuna": 1, "altoon": 4, "kielimuotonaan": 1, "rn": 1, "ombel\u2019kat": 1, "raja-karjalan": 3, "kirjoissa": 1, "rahvus\u00f5": 1, "477\u2013485": 1, "kksn": 7, "nat\u0161ale": 1, "progressiivisesta": 1, "s\u00e4ilyneeseen": 1, "perusteisiin": 1, "lotina-pellolta": 1, "t\u00e4llaisille": 1, "veps-karjp": 2, "d\u2019\u00fcven": 1, "munozeskij": 1, "kuuj\u00e4rvel\u00e4iset": 15, "\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f": 1, "kuusiniemess\u00e4": 1, "perustaa": 1, "kaksivartaloisten": 5, "\u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u043e": 1, "eripainoksia": 1, "sanovat": 6, "yhdelt\u00e4": 1, "liitet\u00e4\u00e4n": 4, "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u043b\u043e": 1, "murui\u017eiid": 1, "tarkennettiin": 1, "toisistaan": 13, "keskilyydil\u00e4isell\u00e4": 2, "pohjoisven\u00e4l\u00e4isiss\u00e4": 3, "nimist\u00e4": 3, "mieles": 1, "vii\u017e": 1, "it\u00e4merensuomalaista": 3, "yhteinen\u2019": 1, "turuselle": 1, "311\u2013318": 1, "along": 3, "taaskolan": 1, "korkeassa": 1, "yksitt\u00e4iskirjaimilla": 1, "kuabe": 2, "kokoelmaan": 1, "omissa": 4, "terminatiivin": 3, "slutstafvelsen": 1, "pistett\u00e4": 5, "luoteiskolkkia": 1, "murrejaossa": 4, "rajamurteet": 1, "kieliopissa": 2, "vazaan\u2019e": 1, "luostareiden": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 3, "nekotoryje": 1, "postpositioita": 2, "haastatettavalta": 1, "poissulkenut": 1, "116\u2013120": 1, "a\u0161tova": 1, "andanui\u017ein": 2, "keskija": 3, "vuota": 1, "plakutada": 2, "sbornik": 1, "doloto": 1, "kyl\u00e4murteille": 1, "si(ibi": 3, "opettavalta": 1, "lausuntatapa": 1, "havaittuaan": 1, "useasti\u2019": 1, "1922b": 7, "kiistatta": 1, "perinn\u00f6st\u00e4": 2, "per\u2019tihe": 1, "karjalan\u2019e": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 13, "ven\u00e4j\u00e4ss\u00e4h\u00e4n": 1, "l\u00fc\u00f6n\u00e4": 1, "onnistuneesti": 1, "laini\u017e": 1, "huomattavasti": 8, "onegaj\u00e4rven": 1, "antamaan": 3, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "murretutkimuksensa": 1, "tule": 4, "lis\u00e4raportissa": 2, "naved\u2019i": 2, "hajottamalla": 1, "syrj\u00e4\u2019": 2, "luokittelivat": 1, "priha": 3, "triftongia": 2, "become": 3, "sukulaispoika": 1, "kaikuu": 1, "y\u00f6\u2019": 1, "1971941": 1, "painollisen": 6, "\u00fchtsan": 4, "lakaista": 1, "tyhjeni": 1, "pro\u0161loje": 1, "miltei": 3, "kaakkoispuolella": 2, "ole\u2019": 2, "kon\u2019d\u2019i": 1, "1991": 36, "tarttolaiset": 3, "vespidae": 2, "krajevedy": 1, "\u043f\u0440\u0438\u043c\u044b\u043a\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435": 3, "tilanteen": 3, "tyls\u00e4t": 1, "kaikenlaisten": 1, "veps\u00e4l\u00e4ismurteena": 1, "tunkeloa": 1, "veroista": 2, "zuahar": 1, "puheenalainen": 1, "kielitieteilij\u00f6iden": 2, "julma": 1, "tunnuksen": 4, "identifioitumisesta": 2, "kuvausta": 1, "s\u00e4\u00fcn\u00e4": 2, "kumardeliatemma\u017ee": 1, "dialektologit\u0161eskij": 2, "sk": 14, "used": 3, "morfologija": 3, "kiinditt\u00e4\u03b4\u00e4k": 1, "l\u2019\u00e4htnu": 1, "tiistain\u2019": 1, "klusiilin": 9, "petra": 1, "esitelt\u00e4ess\u00e4": 1, "tertius": 1, "maailmansodan": 1, "pienet": 1, "statistit\u0161eskij": 2, "siirtym\u00e4vy\u00f6hykkeit\u00e4": 1, "nuorisoliitto": 1, "yl\u00e4murre": 1, "lainasivat": 1, "jogi": 4, "nimityst\u00e4": 4, "neuvostoliittoinstituutti": 1, "tahi": 3, "karjala-etnonyymi\u00e4": 1, "tuulensuuntien": 1, "reboohe": 1, "silt\u00e4": 2, "istuudun\u2019": 4, "laatimiseen": 1, "kahdesta": 7, "perinteest\u00e4": 1, "k\u00e4sinkirjoitettujen": 1, "hii\u017e(i": 2, "232\u2013234": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4": 1, "tul\u03b4asen": 2, "vid": 1, "lismin": 4, "tulevat": 2, "pantakoon": 1, "murre-esimerkkej\u00e4": 1, "sobstvenno": 2, "weps\u00e4\u00e4n": 1, "suaharo": 1, "kontupohja": 2, "kultaisella": 1, "aloin": 1, "kuulub": 2, "finiittimuotoja": 1, "\u0161iib": 1, "moderatiivisissa": 1, "liberaaleja": 1, "161\u2013162": 1, "keskiosia": 1, "kriteerien": 6, "etel\u00e4-aunuksessa": 1, "\u0161llisten": 1, "edist\u00e4nyt": 1, "roinnu": 1, "smn": 1, "kosmosas": 1, "harvoihin": 1, "\u2018kaksi\u2019": 1, "l\u00e4nnemp\u00e4n\u00e4": 1, "etniteetti": 1, "laskennan": 1, "kuuluvina": 2, "\u0161(uola": 2, "codes": 1, "kuar(e": 4, "sekamurteisto": 2, "ydinalue": 2, "peigiid": 1, "kehitett\u00e4v\u00e4": 1, "osa": 42, "paljastaa": 3, "viiboi": 2, "2007b": 3, "n\u00e4kemys": 18, "syntyvyys": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4\u2019": 1, "together": 1, "hukk": 3, "pi\u00e4toimitajad": 1, "kulttuurivaikutus": 1, "merkeist\u00e4": 1, "hii\u017earvi": 1, "europaeukseen": 1, "lainanneen": 1, "pidetty": 6, "taattoloin": 1, "samanlaisena": 1, "pest\u00e4heze": 1, "rahvhan": 1, "l\u00e4nsirannikolle": 1, "reunalla": 1, "kukujev": 1, "s\u00e4\u00e4ksi": 1, "kego": 1, "velg": 1, "jobad": 1, "correspondingly": 1, "reflexivimuotojen": 1, "sinei": 4, "162\u2013164": 1, "55\u201356": 2, "kurkea": 1, "pikapuhekielinen": 1, "kezoil\u2019e": 5, "aunuk": 1, "esikristillisen": 1, "l\u00e4ntisint\u00e4": 1, "d\u2019uokstaze": 1, "luiden": 1, "luonnehtivat": 1, "asiain": 1, "niilo": 1, "c\u00fclc": 1, "merkinneet": 1, "lllisin\u00e4": 1, "vseh": 2, "tavattava": 4, "ablatiivin": 1, "reng": 1, "sis\u00e4lsi": 1, "kasvoi": 2, "rikon": 1, "naamoilassa": 7, "lappi-nimi": 1, "arvostelussaan": 1, "karjala-aunusta": 1, "\u043d\u0430\u0440\u0435\u0447\u0438\u044f": 7, "73\u201375": 2, "puhutulle": 1, "kaakkoisaunukselaisessa": 1, "opettaja\u2019": 1, "nimiin": 1, "petsoila": 1, "loitsussa": 7, "sijamuodoissa": 2, "kirjanduskeel": 1, "olonetskago": 2, "v\u00e4liset": 6, "j\u00e4\u00e4nn\u00f6ksett\u00e4": 1, "astnu": 1, "azuine": 1, "varsinaiskarjalassakin": 1, "remen\u2019i": 1, "249\u2013251": 3, "velvollisuudekseni": 1, "yhdistett\u00e4viss\u00e4": 15, "r\u2019iisel\u2019g": 1, "tall": 3, "useampitavuiset": 1, "seurakuntansa": 1, "noga": 1, "tapaavani": 1, "variaatiotapaus": 1, "keskilyydille": 3, "248\u2013255": 1, "erikoislaatu": 1, "vetv": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 23, "ty\u00f6skennelless\u00e4ni": 2, "laisen": 7, "hii\u017ein\u2019iemi": 1, "kuvastaa": 2, "d\u2019umalal\u2019e": 1, "v\u00e4istynyt": 1, "122\u2013123": 5, "mets\u00e4\u00e4n\u2019": 3, "aunukseksi\u2019": 1, "\u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 2, "n\u2019ieglu": 2, "etel\u00e4karjalaisissa": 2, "kiinnostus": 1, "109\u2013111": 1, "jed": 9, "paljoa": 5, "laitosta": 3, "hos": 1, "yhdenmukaisuuksia": 1, "karjalalle": 2, "entisill\u00e4": 1, "varsinaislyydi-k\u00e4sitett\u00e4": 1, "autioituneet": 3, "\u2018yl\u00e4-vaaseni\u2019": 1, "taivutus": 2, "1694": 1, "sijoitti": 1, "muulle": 1, "arvoista": 1, "university": 1, "sovetskoi": 1, "vapautuksen": 1, "pappisakatemiasta": 1, "opastus": 1, "ilmaistiin": 1, "juostaan\u2019": 1, "itt\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 2, "allekirjoittanut": 9, "kaikkea": 2, "kielisosiologisesta": 4, "nr": 22, "ominaisina": 1, "geminaatan": 13, "\u2018puhua": 4, "ilmi\u00f6ksi": 1, "\u0161\u00e4rgi": 1, "eroihin": 3, "j\u00e4rvi-suomesta": 1, "tuld\u2019": 1, "imperfektiin": 1, "lauseesta": 1, "muistelulauantai\u2019": 1, "edellytys": 1, "yleistyneet": 10, "onkin\u2019": 1, "kantasaamen": 3, "ilmoittaen": 1, "kolii": 1, "asiaa": 1, "vieras\u2019": 1, "poikkesi": 2, "toimesta": 1, "va\u017eyny": 1, "estiskan": 1, "bogosteista": 1, "vakiintunut": 5, "kohtau": 1, "muinaiskarjalassa": 1, "gllinen": 3, "suv\u00e4i": 2, "rautatehtaiden": 1, "541\u2013553": 1, "1700-luvulle": 2, "tschuudi-nimen": 1, "mur\u2019ginan": 1, "kehittynytkin": 2, "lyhentymiseen": 1, "sanou": 1, "ansaitseekin": 1, "kehitt\u00e4minen": 2, "s\u00e4": 6, "nousee": 2, "kaskanan": 29, "va(n\u017einskojen": 1, "nauruksi\u2019": 1, "lyydil\u00e4isasukkaat": 1, "saamaan\u2019": 1, "188\u2013191": 3, "ymt": 6, "lehm\u00e4\u00e4": 1, "normitettuihin": 1, "jukka": 1, "glagol\u2019noje": 1, "\u0161epoo": 1, "suffiksin": 2, "s\u2019\u00e4rm": 1, "anoppia": 1, "1934": 7, "kest\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "n\u2019inkuon\u2019e": 1, "1826\u20131889": 2, "l\u00e4hille": 1, "kokonaiskuvaa": 1, "loppu-\u0438\u0439": 1, "1917": 6, "prn": 2, "munj\u00e4ven": 1, "205\u2013207": 1, "viidan": 1, "kuuj\u00e4rvij\u00e4rventakuisen": 1, "tilastollisia": 1, "janne": 2, "kauppaan": 1, "pi\u00e4stab": 1, "iz\u2019\u00e4nd\u00e4\u00e4": 2, "toivomuksesta": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 1, "kuuluneessa": 2, "neuvosto-karjalan": 2, "mj": 1, "ansaitsemaansa": 1, "kielest\u00e4\u00e4n": 13, "vaatimukset": 2, "t\u00e4llaisten": 4, "andua": 1, "\u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435": 1, "p\u00e4\u00e4murteistoon": 1, "illatiiviin": 1, "tajunnut": 1, "p\u00e4\u00e4murteen": 2, "v\u00e4est\u00f6j\u00e4": 1, "muussa": 2, "pogosteihin": 1, "lukutaito": 1, "monimuotoisuuden": 2, "folkloreteksteist\u00e4": 1, "kohdalla": 8, "zverinski": 4, "luokse\u2019": 2, "diakroniset": 1, "pohjoisimpia": 1, "karjalaissanan": 1, "vuate": 1, "sud": 1, "kyl\u00e4murteet": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 1, "1934\u20131949": 1, "pohjois-\u00e4\u00e4nisen": 2, "muodostamat": 2, "kuuj\u00e4rvell\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "ski\u00e4k\u00e4": 1, "vaihtoivat": 2, "kopioi": 1, "506\u2013507": 1, "lxix": 6, "semsj\u00e4rvi": 1, "tulokkaita": 1, "misukansel\u00e4n": 1, "erotetaan": 4, "analogt": 1, "taivutusmuodoissa": 5, "referoiden": 1, "alajuoksulle": 1, "matkoilta": 1, "opitanneh": 1, "veskelyksen": 3, "kiita": 1, "ammoin": 1, "asuvia": 7, "saab": 1, "p\u00e4l\u2019\u00e4r\u2019v": 1, "\u0161kande": 1, "tuatto": 2, "minda(a": 1, "ala-viitanassa": 1, "875\u2013882": 1, "l\u00f6nnrot": 52, "dd": 1, "vaikeissa": 1, "sonan": 1, "toimittanut": 4, "target": 1, "maille": 1, "suomalais-ruotsalaiseen": 1, "puoliskolla": 1, "kuudaan\u2019e": 3, "vokaalipidentym\u00e4\u00e4": 1, "iknad": 1, "1300-luvun": 2, "tapahtuneita": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n\u00e4": 2, "i\u0161tuv": 1, "keyn\u00e4s": 2, "\u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435": 1, "kombinaatiosta": 1, "xlvi": 1, "mu\u010duo": 4, "k\u00e4det\u00f6n\u2019": 1, "laskentaan": 1, "\u043d\u0438\u043c": 1, "alueellisena": 3, "matkustajan": 1, "monikon": 21, "pid\u2019ma": 1, "252\u2013253": 5, "odv": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 5, "kumardima\u010d\u010de": 1, "side": 6, "etel\u00e4\u00e4n": 13, "jatkajien": 3, "poigha": 1, "l\u00e4heisyydest\u00e4": 1, "kunde": 1, "yksinkertaistettua": 1, "mainita": 1, "k\u00e4tkyt": 2, "sierain\u2019": 1, "hvilken": 1, "rod\u2019iheze": 1, "jatkoa": 4, "materialah": 1, "yleissuomen": 3, "pel\u00e4styy": 1, "osoby": 1, "k\u00e4skendu": 1, "puhuttavia": 1, "luetakaan": 1, "reki-\u2019": 1, "\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c": 1, "j\u00e4i\u010d\u010d\u00e4": 1, "\u043a\u0443\u0434\u044b": 1, "\u0161ilaa": 3, "ottaa\u2019": 7, "yhteisnimi": 2, "vllinen": 1, "hevonen": 1, "poikkeavainen": 1, "me\u010daspi\u00e4i": 1, "kuuj\u00e4rvi": 91, "raavahan": 1, "kaksk\u00fcmmenkaks": 1, "loppu-dn": 1, "lyydil\u00e4istekstien": 2, "me\u010d\u00e4sp\u00e4i": 1, "dokladov": 1, "n\u2019\u00e4ged": 1, "asujiksi": 1, "rakennettiin": 2, "tukensa": 2, "varsinaisen": 4, "refleksiivitunnukset": 1, "vesilahdessa": 1, "b-alkuisia": 2, "variaatio": 23, "pipper": 1, "\u00fcli\u010di": 4, "vetehinen": 5, "azutud": 1, "kes\u2019maan\u2019e": 1, "siirtym\u00e4murteissa": 9, "vepsankielt\u00e4": 1, "nimittiv\u00e4t": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 1, "istuutui\u2019": 3, "hard\u2019": 2, "syntyv\u00e4t": 2, "kartassa": 10, "luetteloon": 1, "pyh\u00e4j\u00e4rvess\u00e4": 1, "statuksesta": 1, "bo": 1, "asukkaita": 23, "abc-kird": 3, "laske": 1, "vuabukka": 1, "d\u2019\u00e4l\u2019el\u2019l\u2019\u00e4h": 1, "varsinaisveps\u00e4ksi": 1, "handlexikon": 1, "mainitsevat": 1, "tt\u00f6kseh": 2, "viime": 8, "nikolajevit\u0161": 2, "j\u00e4lkeisen": 1, "lyhytvokaaliselta": 1, "erottuu": 3, "pinuo": 1, "p\u00fchkida": 1, "kiinnitetty": 3, "muuttuvat": 1, "compared": 3, "tutuksi": 2, "\u010dupuz": 1, "suares": 1, "terminatiivipostpositio": 1, "kupari": 2, "per\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "lateraalista": 1, "nuorehko": 4, "selittyv\u00e4n": 1, "235\u2013235": 1, "murre-eroja": 2, "sijas": 1, "kadottua": 1, "kuuj\u00e4rvel\u00e4isille": 2, "hii\u017evuara": 1, "allat": 18, "sj\u00f6grenill\u00e4": 5, "kantamuodoksi": 1, "kiinnostusta": 1, "kaupungin": 7, "pr\u00e4\u00e4s\u00e4n": 51, "juurelliset\u2019": 1, "pyh\u00e4j\u00e4rvelle": 4, "p\u00e4\u00e4liina": 1, "yleiset": 3, "petroskoilaisen": 4, "magattaha": 1, "livvikse": 3, "keskustellessani": 1, "esineiden": 1, "lauta\u2019": 1, "istuot\u2019e": 1, "intensiivisiin": 1, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4l\u00e4inen": 1, "heze": 4, "m\u00e4tt\u00e4\u00e4n": 15, "sisaren": 1, "varhaiskantasuomeen": 2, "pez\u2019ii\u017eiin": 1, "igas": 1, "pid\u2019elda": 1, "lukuisista": 1, "mecas": 1, "voop\u0161ahan\u2019e": 2, "pert\u2019ii\u017ee": 1, "uudennoksia": 1, "nd-tunnuksisia": 1, "j\u00e4tti\u2019": 1, "\u00e4\u00e4nnehistoriallisia": 1, "lyydil\u00e4isalueen": 43, "per\u00e4\u010di": 1, "menomatkallaan": 2, "169\u2013170": 1, "yhten\u00e4": 1, "rahvasta": 1, "syntymist\u00e4": 1, "monikkomuodot": 2, "tuoda\u2019": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4tt\u00e4": 2, "uskosta\u2019": 1, "karel\u2019skim": 1, "pekon": 1, "kaik": 2, "veps\u00e4l\u00e4inen\u2019": 4, "\u0161i\u00e4": 1, "ed\u2019i\u010di": 1, "murrekartastoon": 4, "tarkoittaa": 16, "aunukselaismurteista": 2, "luonnonvaraisempi": 1, "289\u2013290": 1, "lyydil\u00e4iset": 87, "hallitsevana": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "teoksiin": 1, "kujolan": 34, "indikatiivin": 3, "l\u00e4ttil\u00e4isi\u00e4": 1, "53311": 1, "\u0441\u0442\u0430\u043b\u0438": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 4, "uu\u017e": 2, "edustaneet": 1, "osallistu": 1, "spoken": 7, "199200": 1, "568\u2013569": 1, "jossain": 2, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 2, "l\u00e4mmitt\u00e4\u00e4\u2019": 1, "randale": 1, "heid\u00e4n": 88, "livviks": 2, "d\u2019\u00e4rveh": 1, "lavvoiz": 1, "ardeh": 1, "montako": 1, "san\u2019d\u2019ihe": 7, "\u043d\u044b\u0430\u0433\u043b\u0430": 1, "hs": 6, "following": 1, "sananlaskuja": 4, "enk\u00f6": 1, "muinaisperint\u00f6n\u00e4": 1, "perustajaksi": 3, "vokaaliainesten": 5, "triftongillisissa": 1, "vulgaris\u2019": 2, "rg": 4, "kielimuodoksi": 2, "murrealueen": 7, "yhten\u00e4inen": 2, "keskilyydil\u00e4isten": 2, "d\u2019ogensuun": 1, "tapauksessa": 9, "tavoitteiden": 1, "vastineessa": 1, "yliopistoon": 1, "isoksi": 1, "tyypillisimmill\u00e4\u00e4n": 1, "sammumisen": 2, "sellaisista": 1, "etnoksen": 1, "ehtas": 1, "soome": 1, "torjui": 1, "er\u00e4\u00e4ss\u00e4": 4, "hllisista": 1, "jedet": 1, "l\u2019amjo": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 6, "kuuluvuutensa": 1, "palaamaan": 1, "jaa\u2019": 1, "it\u2019maha": 1, "padanskoje": 1, "ker\u00e4\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "kyllikseni\u2019": 1, "neighbours": 2, "kohtalosta": 1, "kuldai\u017eet": 3, "novikovo": 1, "mihailovskoje": 9, "tullevat\u2019": 2, "sairas\u2019": 1, "erillismurretta": 2, "asuvilla": 1, "1\u201320": 3, "1968\u20132005": 1, "naitetaa": 1, "puhuvat": 6, "tulkitsemana": 1, "me\u010d\u010do": 1, "498\u2013501": 1, "\u0432\u0435\u043f\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 7, "etninen": 2, "etenk\u00e4\u00e4n": 2, "peseytyy\u2019": 6, "pareja": 1, "tiedelaitoksilla": 1, "kes\u2019km\u00e4in\u2019e": 1, "53332": 1, "manteren": 1, "kotiseutuni": 1, "novgorodin-karjalan": 1, "x\u2013xiii": 2, "kunek": 1, "isuri": 1, "vastasi": 1, "vaikeuttanut": 1, "tarkkailun": 1, "kuar(e-lekseemi": 1, "204\u2013211": 2, "pagat\u0161enitsy": 1, "pezetuo(\u017ee": 1, "el\u00e4t\u00e4n": 2, "kuukautta\u2019": 1, "puolestaan": 8, "sojuzorgut\u0161et": 1, "azettamaa": 1, "1931\u20131932": 2, "pun\u017einan": 1, "preesensi\u00e4": 2, "uslankoissa": 1, "valmistaa\u2019": 1, "kiugaa": 1, "riih": 2, "dannym": 1, "karjalaismurteiden": 7, "sarail\u2019e": 1, "lyhenneluetteloihin": 1, "lohmojaan": 2, "122\u2013124": 1, "l\u00f6yt\u00e4v\u00e4t": 2, "127\u2013132": 1, "tau": 1, "vaskova": 1, "gestalten": 1, "vormi": 1, "triftongista": 1, "t\u0161ernyh": 1, "huomasi": 4, "century": 4, "\u00e4ro": 1, "ehdotan": 1, "tuod\u2019ii": 2, "ven\u00e4l\u00e4isl\u00e4hteiss\u00e4": 1, "d\u00e4l\u2019ges": 1, "lepo\u2019": 1, "la\u0161k": 4, "samoihin": 7, "verko": 3, "virit\u00e4nn\u00fch": 2, "slliset": 3, "pak\u0161u": 1, "lilja": 1, "lugen": 2, "p\u00e4risvepsa": 1, "kettunenkin": 3, "yleiskatsauksen": 1, "lin\u2019n\u2019eb": 2, "mullonen": 82, "luettava": 2, "materialismiin": 1, "suomalais-virolaisena": 1, "pezemm\u00f6s": 1, "voskresenskoi": 1, "valitettavasti": 2, "540\u2013542": 1, "l\u2019\u00fcud\u2019i": 1, "rakenteellisiin": 1, "hoabeikko": 1, "235\u2013236": 4, "kenkkazhem": 1, "godunovin": 1, "min\u00e4": 16, "ottamalla": 1, "s\u00fc\u00fcakse": 1, "lukukirja": 2, "friis": 1, "vsei": 1, "untamo": 2, "s\u00fcl\u2019kta": 1, "rihi": 1, "tapahtumaan": 1, "er\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "kutsumaa": 1, "\u201ckarjalan": 1, "lyydil\u00e4is-karjalaista": 1, "ensimm\u00e4iset": 1, "saraja\u2019": 2, "tienoilta": 3, "sellaiselta": 1, "en\u00e4\u00e4": 10, "marmoria": 3, "asutuk": 1, "pokrovskaja": 1, "j\u00e4rved": 1, "historiassa": 1, "diplomaattisen": 1, "etel\u00e4karjalaisiin": 1, "tunguo": 2, "aina\u03b3o": 1, "kartoitettujen": 1, "pe": 10, "la\u0161": 1, "lyydil\u00e4isaineisto": 2, "ent\u2019ea": 2, "k\u00fcl\u2019gi\u010di": 1, "more": 6, "johdin": 1, "s\u00e4rkij\u00e4rvell\u00e4": 2, "tunnetaan": 21, "kuor\u2019itetaze": 1, "alanko": 1, "erilainen": 2, "julkaisematonta": 1, "konovalova": 1, "maalaiskunta": 1, "1873": 116, "veps\u00e4-nimi": 1, "k\u00e4v\u00fcin": 1, "loppuisten": 1, "pogostijaon": 1, "ohjeistanut": 1, "luoteismurteiden": 1, "synkronisesti": 1, "inkeroismurteet": 1, "lingvistisiin": 1, "toim\u00f5ndus\u00f5q": 3, "\u043aa\u0440a": 1, "alaisiksi": 1, "karelo-finskogo": 2, "suunnattu": 1, "variaatiolla": 1, "kulmakiveksi": 1, "luvusta": 1, "\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430": 1, "httomille": 1, "karel\u2019skoi": 11, "johdonmukainen": 2, "\u043b\u044e\u0434\u0438\u043a\u043e\u0432": 14, "humanistinen": 1, "\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f": 1, "sanon": 2, "k\u00e4vel\u2019tud": 1, "ka\u0161kina": 1, "vakiintua": 3, "arviointikriteerien": 2, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u043c": 2, "kansansa": 3, "pitkin\u2019": 1, "paikan": 2, "\u0161elg\u00e4i": 1, "tutkimusretkeen": 2, "tarjoamaan": 1, "1\u201317": 1, "nat\u0161ala": 4, "k\u00e4kisalmen": 1, "astevaihtelukantaa": 2, "omaan": 5, "peseytyy": 4, "ljudikov": 2, "uskomuksista": 1, "huogi\u017e": 1, "iknaha": 1, "marju": 2, "pohjoinen": 3, "puhtaat\u2019": 1, "\u0430\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439": 1, "154\u2013173": 1, "kuvausryhm\u00e4": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "ke\u00e4delitt\u00f6s": 1, "karjalaistuessa": 2, "appellatiivi": 1, "kyseenalaistavat": 1, "tarkoituksella": 1, "essiiviss\u00e4": 2, "selv\u00e4\u00e4": 6, "muodostua": 2, "nuu\u017ein": 1, "jugovostot\u0161nogo": 1, "existed": 1, "464\u2013465": 1, "runo": 6, "lyydil\u00e4zien": 1, "kirjallisiin": 3, "mect\u2019\u00e4\u00e4": 1, "kansalaisseura": 1, "vaskisella": 1, "asta": 1, "lyhyell\u00e4": 1, "close": 1, "tavattavissa": 1, "kristilliset": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 6, "keskittynyt": 1, "vokaaliloppuisia": 1, "kuuz\u2019": 2, "eest\u00e4": 3, "ig\u00e4vee": 1, "ondr\u2019ij": 2, "samanlaista": 2, "luostari": 2, "pidutteh": 1, "skna": 6, "n\u00e4(\u00e4d\u00e4": 1, "synkronisen": 1, "\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b": 1, "1999": 26, "minulta\u2019": 3, "bank": 1, "rakennettuja": 1, "kieliyhteis\u00f6j\u00e4": 2, "keruuohjelmassa": 1, "passiivissa": 2, "mukautuneen": 1, "20\u201322": 2, "kalevaly": 2, "prolatiivimuotoja": 1, "28\u201330": 2, "meiden": 3, "sis\u00e4-ven\u00e4j\u00e4n": 33, "m\u00e4nijan": 1, "kapea": 1, "roodoo": 1, "identifioituminen": 8, "litteroinut": 1, "pandas": 1, "lyydil\u00e4isryhmien": 1, "kolmessa": 3, "maakuntaoikeuden": 3, "iz\u00e4nd\u00fc": 3, "kirjoittamat": 1, "kartografii": 1, "sijaitsivat": 8, "siu": 1, "kotiin": 1, "kiinnitetyt": 2, "d\u2019\u00e4lgillei": 1, "lyydil\u00e4ismurteita": 17, "karjalais-aunukselais-lyydil\u00e4iset": 1, "veisun": 1, "pohjoiskarjalassa": 13, "ker\u00e4nneen": 1, "toteamaan": 2, "kassu": 3, "h\u00e4nkin": 2, "mecoo": 6, "kiin\u2019itt\u00f6\u00e4": 2, "ulkona": 2, "ainakin": 29, "kontupohjassa": 1, "der\u2019een": 1, "etel\u00e4veps\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 1, "k\u00e4d\u00fctt": 2, "literaturas": 1, "ozatomad": 1, "pal\u2019l\u2019ain\u2019e": 1, "kiparsky": 2, "pikapuheessa": 1, "vaan": 42, "k\u00e4ytt\u00e4mi\u00e4": 2, "vesireitti\u00e4": 4, "kantakielen": 1, "l\u00e4hisukukielimuotoihin": 2, "hii\u017eivehkarvi": 1, "became": 1, "l\u00fcud\u2019ik\u00fc\u00f6i": 1, "pohjaine": 1, "kivilinnan": 1, "1893b": 5, "194\u2013199": 3, "muinaiskielest\u00e4": 5, "filatov": 1, "l\u00f6yt\u00e4neens\u00e4": 1, "kansanlaulunkulttuurissa": 1, "l\u2019ieu": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4mist\u00e4": 1, "komitatiivi": 3, "vasta-argumentiksi": 1, "h\u00e4pe\u00e4m\u00e4t\u00f6n\u2019": 1, "morfologisia": 1, "omig": 2, "lujah": 2, "hauktob": 1, "tahna\u010di": 1, "takaisin\u2019": 2, "vicc": 1, "kauppalan": 1, "170\u2013171": 7, "sy\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "toi\u010di": 4, "p\u00e4\u00e4ttyi": 2, "rinnastettavissa": 7, "n\u2019el\u2019l\u2019\u00e4\u0161\u010di": 1, "sege\u017eskoje": 1, "\u00fcmm\u00e4rd\u2019i\u00e4": 1, "t\u2019\u00e4spi\u00e4": 1, "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439": 1, "sanotau": 3, "keltainen\u2019": 1, "pitmaj\u00e4rvi": 1, "fortunatovilla": 1, "\u0161ille": 2, "s\u00e4\u00e4m\u00e4j\u00e4rvi": 1, "toisessa": 6, "m\u00e4tt\u00e4s": 1, "barantsevilta": 1, "t\u00e4yt\u00e4": 2, "rossii": 5, "sammuneissa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 1, "rist": 1, "toimittamassaan": 2, "p\u00e4\u00e4tteit\u00e4": 4, "ajatuksia": 1, "niitt\u00e4nyt\u2019": 1, "variaatioita": 1, "t\u0161uudia": 5, "kargopoliin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u0161\u0161\u00e4": 1, "lehte": 1, "salmisen": 2, "tiet\u00e4mys": 2, "kielt\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "dt\u00e4": 1, "p\u00fc\u00fcta": 2, "valamoon": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6": 1, "taguu\u010di": 1, "vienalaismurteisiin": 2, "karttaluettelo": 2, "v\u00e4z\u00fcd\u00e4": 2, "suffiksilla": 1, "lyheni": 1, "1769": 2, "fullare": 1, "\u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439": 1, "vedehi\u0161t": 1, "vuaksun\u2019aan\u2019e": 4, "harjoitetaan": 1, "muutamia": 7, "kor\u2019el\u2019akod": 1, "tarsalan": 3, "httpdicacademicrucontentsnsfbse": 1, "mez\u2019i": 1, "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435": 1, "zoitta-johtimiset": 1, "1506": 1, "toivottomalta": 1, "k\u00fcmnin": 1, "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435": 1, "145\u2013152": 1, "asemasta": 4, "muar\u2019": 3, "moskv": 1, "\u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u0445": 1, "piirre": 5, "\\n\\nnyky\u00e4\u00e4n": 1, "ajan": 5, "aikausjulkaisu": 1, "toje": 1, "kauppamiesten": 1, "el\u2019geta": 1, "meccha": 1, "silmiss\u00e4": 1, "leviehk\u00f6": 1, "periodika": 5, "pomdas": 1, "halveksiva": 1, "tutkam": 1, "monoftongiutumisen": 1, "pezemei": 1, "kirjoja": 4, "vokaalistuminen": 1, "klliset": 1, "kananmuna": 1, "randha": 3, "virallisella": 1, "ajoinkin": 1, "r\u00e4hj\u00e4ss\u00e4": 1, "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445": 1, "syntactic": 1, "ajoittaa": 1, "l\u2019uudikoid": 1, "postan": 7, "1998b": 3, "osoittavatkin": 1, "sidan": 1, "aines": 3, "m\u00fcd": 8, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4l\u00e4iset": 3, "variantit": 3, "t\u00e4htitaivaan": 1, "pai": 1, "karjala": 28, "kahek\u0161an": 3, "koltan": 1, "anduu": 1, "uullinen": 1, "210\u2013214": 1, "aluksi": 17, "matkani": 4, "haastatellutkin": 1, "painettiin": 1, "matkaraportissa": 2, "aunuksenkarjalaan": 7, "suomalaismurteiden": 1, "poikkeusmuodot": 1, "kirjeess\u00e4": 3, "259\u2013260": 2, "palataalistumista": 3, "potkaidav": 1, "nordlund": 1, "lainasanoissa": 2, "\u2018orossa": 1, "kuuj\u00e4rvel\u00e4isten": 12, "lintuj\u00e4rven": 6, "starei\u0161ij": 1, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 1, "musiikin": 2, "slovoobrazovanije": 1, "edellist\u00e4": 7, "popov": 2, "sheep\u2019": 1, "\u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438": 1, "2721924": 1, "vied\u00e4nei": 2, "esikristilliseen": 1, "koti\u2019": 1, "alkuperi\u00e4": 1, "erilaisessa": 1, "ruato": 1, "n\u00e4et": 7, "mantilan": 1, "saalis": 1, "\u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c": 1, "etsitt\u00e4viss\u00e4": 1, "selk\u00e4": 1, "s\u00fcv\u00fcz": 1, "ktlh": 1, "soutj\u00e4rvell\u00e4": 2, "morfeemin": 4, "sata": 2, "saa\u2019": 1, "75\u201382": 1, "timo": 1, "lainasi": 1, "tiedekeskus": 1, "ideologisten": 1, "te-morfeemiin": 1, "saisi": 1, "vremen": 2, "\u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441": 1, "muzdd\u2019\u00e4r\u2019v": 1, "keskiveps\u00e4l\u00e4isill\u00e4": 1, "pid\u2019ab": 1, "instituutti": 4, "335\u2013336": 1, "vaikutukseen": 1, "l\u00e4mmin\u2019": 2, "vuosien": 3, "takku": 1, "tarkoittanut": 6, "se\u2019": 2, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ikuud": 1, "sananloppuisten": 5, "kapla\u0161": 1, "pappiskokelaan": 1, "euroopan": 1, "verkoloin": 1, "1200-luvulla": 3, "esitetty": 24, "sjelf": 1, "millaista": 1, "prolatiivi-komitatiivi": 1, "st\u2019eraamha": 1, "sammuivat": 3, "saivat\u2019": 2, "t\u0306ts": 1, "s\u2019\u00fcr\u2019d": 1, "21219": 1, "obrabotan": 1, "karkeasti": 2, "kaara-nimien": 1, "vertasi": 1, "ignatin": 3, "primary": 2, "311\u2013317": 1, "yll\u00e4tys": 1, "it\u00f6n": 1, "maijalle": 1, "skan\u010dp\u00e4reg": 1, "sammuneen": 2, "pagi\u0161taze": 2, "r\u2019ieht\u2019il": 1, "joivat": 1, "k\u00e4\u00fcd\u00fc": 1, "taug": 1, "jt": 23, "haukaata": 1, "substrate": 5, "karjalaistuneeksi": 2, "writer": 1, "matkaraportteja": 1, "kantakielten": 1, "tienhaara\u2019": 1, "l\u00e4mmet\u00e4": 2, "pidet\u00e4\u00e4n": 20, "272\u2013274": 1, "d\u2019oug": 1, "tekstiss\u00e4": 7, "nimitt\u00e4minen": 1, "aluekulttuuriensa": 1, "d\u2019\u00e4rell\u00e4\u00e4-adverbimuoto": 1, "mainitsemassa": 1, "j\u00e4\u00e4mil\u00e4isi\u00e4": 1, "yleisaunukselaisessa": 1, "europaeukselta": 1, "pe\u00e4": 12, "olleina": 1, "\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c": 1, "74\u201375": 1, "vait\u2019t\u2019i": 3, "kuuluisi": 3, "aina": 28, "kolmi": 1, "pyy\u2019": 3, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 3, "katosi": 1, "sover\u0161enstvovanija": 2, "oleellisesti": 1, "pirtti\u2019": 2, "l\u00e4ntisiss\u00e4": 1, "\u00e4llisyytens\u00e4": 1, "ilom": 11, "ristiriitaisia": 1, "vienalaisten": 1, "muodossa": 30, "synkretistiset": 4, "n\u2019eid\u2019zed": 1, "kod\u2019ih\u2019e": 2, "tarkastelu": 9, "\u00e4\u00e4nnehistoriaa": 3, "nukkuda": 3, "k\u00e4yd\u00e4": 5, "l\u00fc\u00fcdil\u00e4n\u2019e": 1, "rebei": 2, "svadebnaja": 1, "karel\u2019skoje": 6, "vuoz": 1, "piiriin": 15, "yksinkertaistamistarve": 1, "erottelemaan": 1, "p\u00e4\u00e4osaan": 1, "kieliymp\u00e4rist\u00f6ist\u00e4": 1, "erikoisuuksiin": 1, "per\u00e4isin": 6, "v\u00e4est\u00f6histo": 1, "108\u2013110": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 6, "ajat\u2019ilaa\u017eed": 1, "ka\u010dun": 3, "soinnillistuneina": 1, "puujoella": 1, "klementjevskajassa": 1, "it\u00e4puolella": 15, "lainatusta": 1, "vuosi\u2019": 2, "aid": 1, "t\u00e4ydelleen": 1, "surussa": 1, "julkaisuun": 1, "tyt\u00e4r": 1, "mittu\u0161t": 2, "vestra": 1, "livvik\u00f6iksi": 1, "tavaksi": 1, "ludeg\u2019": 1, "rodionova": 5, "kuuj\u00e4r": 26, "ehtim\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "keskilyydi\u00e4": 8, "mentiin": 1, "tutkimuk": 2, "000\u201320": 5, "yksityiskohtaisessa": 1, "n\u2019uokk": 1, "duhovnogo": 1, "i-loppuisten": 5, "alkunsa": 5, "t\u00e4lle": 5, "luvussa": 30, "\u00e4idilt\u00e4\u00e4n": 1, "ki\u00e4\u0161t\u00e4": 1, "karelischen": 2, "baltic-finnic-speaking": 1, "muah(a": 1, "autoktonisista": 1, "kielioppaalla": 1, "slu\u017eb": 1, "v\u00e4lityyppiin": 2, "my\u00f6h\u00e4isen\u00e4": 1, "keskij\u00e4rvell\u00e4\u2019": 1, "huom(enek\u0161e": 1, "voimistunut": 2, "v\u00f6u": 4, "pannut": 1, "takavokaalisuuden": 1, "kaikiid": 2, "i\u010de": 3, "sota": 1, "lyydil\u00e4istutkimukselle": 1, "merdaa\u017eiid": 1, "lounaisessa": 1, "suag(ahaze": 1, "ajetah": 1, "liittyvi\u00e4": 9, "pohjalta": 56, "tarkastelemalla": 3, "omaper\u00e4isi\u00e4": 3, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "l\u00e4ntisell\u00e4": 4, "aikaisemmin": 9, "\u043b\u044e\u0434\u0438\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c": 4, "att": 5, "vartaloiden": 1, "syntyi\u2019": 3, "hengell\u00e4": 1, "ala": 6, "beregov": 1, "pidentymist\u00e4": 2, "tytt\u00f6lasta": 2, "maina\u2019": 1, "sununsuussa": 6, "puheenparresta": 1, "hebo": 3, "suunnalla": 1, "olhava": 1, "mmo": 1, "\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e": 1, "s\u00e4r\u00e4nal": 1, "turuselta": 3, "kartoittamansa": 1, "tallennettuja": 1, "m\u00e4r\u00e4ss\u00e4\u2019": 1, "kuuluvassa": 3, "uikujoen": 2, "s\u2019iemha": 1, "luo": 19, "kuuj\u00e4rvel\u00e4issyntyisen": 1, "inorodtseille": 1, "liiviin": 1, "edustamaa": 4, "huomautuksessaan": 1, "\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c": 1, "noks": 1, "it\u00e4merensuomalaisista": 3, "tekemiss\u00e4": 1, "k\u00fcl\u00fcu": 3, "n\u00e4hnyt": 2, "hambhiid\u2019en": 1, "l\u2019iibad": 1, "laukaisijoita": 1, "200\u2013201": 1, "jlliset": 2, "vara": 2, "43788": 1, "en\u010d\u010ded": 1, "hans": 1, "academic": 1, "pistsovyje": 1, "diakronisten": 3, "tyyppisiss\u00e4": 3, "kellojen": 1, "partitiivia": 1, "tutkimusmatkansa": 4, "\u00e4\u00e4nnehistorian": 7, "kysymyslauseita": 1, "peld": 2, "lexikografiska": 1, "moi\u0161": 2, "\u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445": 2, "2002": 66, "15\u201317": 4, "n\u2019e-tunnukseen": 1, "omistin": 1, "kehayov": 24, "se\u00e4m\u00e4rvi": 1, "kokonaisuudessaan": 17, "astu\u00dfi": 1, "nuorasta": 1, "k\u00e4\u00e4nsi": 1, "1848\u20131915": 2, "prolatiivi": 2, "katsokoot\u2019": 1, "pituussuuntaan": 1, "bapsein\u2019e": 2, "identifikaatiosta": 4, "tapahtuu": 5, "aluehistoriallinen": 1, "neml": 1, "peseydyt": 2, "itsen\u00e4isiksi": 2, "muotoutuivat": 1, "ll\u00fc": 4, "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439": 1, "denna": 3, "kord\u2019aa\u017eiil": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "polveutuminen": 1, "7a": 5, "del": 1, "mets\u00e4n": 3, "i\u0161tumoi": 1, "er\u00e4s": 1, "mezj\u00e4in\u2019e": 1, "v\u00e4limatkasta": 1, "ln": 4, "jesl\u2019i": 1, "1496": 1, "d\u2019\u00e4n\u2019\u00fc\u00f6": 1, "nuorukainen": 2, "poikkeukselliset": 1, "katso": 1, "pesk\u00f6\u00f6n": 1, "kol\u2019d\u2019ihe": 1, "istuudu": 2, "etnonyymi\u00e4": 7, "\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439": 1, "naaglu": 4, "finno-ugric": 2, "pezetuo\u017ee": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mykseen": 1, "inspiroi": 2, "kenj\u00e4rvelt\u00e4": 1, "kyseisest\u00e4": 1, "lyydil\u00e4ismurretta": 6, "\u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432": 1, "sahar": 5, "kiug(ua": 1, "osoittaessaan": 2, "josta": 30, "5342": 2, "l\u2019\u00e4mpta\u0161kandob": 1, "oppaina": 1, "he(ze": 1, "ruotsiin": 1, "1582\u20131583": 4, "\u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e": 1, "myt": 1, "kuollan": 1, "talouspolitiikka": 1, "litteroinnin": 1, "\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c": 2, "j\u00e4lell\u00e4h-asuisen": 1, "tulko\u2019": 1, "k\u00e4sinkirjoitettu": 1, "16\u20132062013": 1, "eroavaa": 1, "kse-morfeemia": 1, "murmanskoje": 1, "identifikaatioihin": 1, "finno-ugrovedov": 1, "sanoissa": 29, "sama": 44, "ott": 1, "arkipuheessa": 1, "toistaan": 1, "ilmi\u00f6iden": 1, "adjektiiveissa": 1, "yll\u00e4": 2, "esitett\u00e4k\u00f6\u00f6n": 2, "todella": 1, "lyydil\u00e4iskirjoituksissa": 1, "sammuikin": 1, "taga": 1, "muam": 2, "rannassa": 2, "k\u00e4dutt": 1, "laulutapa": 1, "kev\u00e4t\u2019": 2, "vaaseninjoella": 3, "m\u00e4\u00e4rittelyyns\u00e4": 1, "sananlaskut": 3, "peltoisessa": 1, "mallien": 2, "semukova": 1, "kirjalle": 1, "asutuksen": 2, "kielitieteellisi\u00e4kin": 1, "mundj\u00e4rvelle": 1, "lsfu": 6, "puikniemest\u00e4": 1, "muilta": 1, "kulkenut": 2, "kuuluvana": 5, "nu(olet": 1, "l\u2019idn(aha": 1, "jonkun": 1, "verkkomuodossaan": 1, "kaht\u2019i\u0161t\u2019i": 1, "rukous": 1, "mainittakoon": 13, "\u0441\u0432\u043e\u0438\u043c": 1, "murrerajoja": 1, "49\u201350": 3, "tiedet\u00e4\u00e4n": 5, "monoftongiutumista": 5, "dorpatensis": 2, "ihmisluita": 1, "sanoivat": 1, "pagi\u017eob": 1, "diachronic": 2, "vokaalivartaloisia": 1, "hvad": 2, "eilen": 1, "juhlapalveluksissa": 1, "mo\u0161nit\u0161ja": 1, "karjala\u017eet": 2, "ante": 2, "soinnillistumista": 4, "1948b": 43, "humalaan": 1, "malaja": 1, "\u0161\u0161": 1, "tverinkarjalassa": 4, "petrovin": 2, "sijamuodoksi": 1, "sanastollisella": 1, "uuneja\u2019": 1, "saneilla": 1, "kartta": 88, "pezezun": 1, "kielikosketukset": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 5, "t\u2019\u00e4st": 2, "takavokaalisissa": 1, "paljastaneet": 1, "leibi\u00e4": 1, "ainoina": 1, "hobeda\u0161t": 1, "luat\u2019ie": 1, "likemmin": 1, "kielletty": 1, "n\u2019\u00fcg\u00f6i": 6, "ommig": 2, "tarkoittaviin": 2, "werner": 1, "\u00e4\u00e4nteenmuutos": 1, "kerrat\u2019": 3, "varsi": 1, "\u00fcl\u00e4\u010di": 1, "247\u2013250": 2, "osaatko\u2019": 1, "\u0438\u043c\u0435\u044e\u0442": 1, "vinokurova": 9, "i\u0161tuiheze": 2, "jakaja": 1, "rajantakaisessa": 1, "hankkimaansa": 1, "sllisi\u00e4": 2, "\u0161uuhe": 1, "liitt\u00e4minen": 1, "mnllisiin": 1, "1361846": 1, "d\u2019uu": 1, "rautatehdas": 1, "respublike": 1, "s\u00fcndule": 2, "la": 2, "infinitiiviss\u00e4": 4, "\u0161iibi": 2, "tarjoamat": 1, "yl\u00e4puolelle": 1, "ndllisiin": 1, "j\u00e4ta": 1, "k\u00e4sitteet": 3, "kantalahdessa": 1, "saappaita": 1, "l\u2019\u00e4m\u00fcud": 1, "rataze": 1, "p\u00e4\u00e4murteeseen": 1, "sigedad\u2013magedad": 1, "johtimensa": 1, "alkoivat": 1, "connected": 3, "2\u201321": 1, "vussa": 1, "olne\u00dfat": 2, "kirjoittama": 1, "anduot": 1, "kaivany": 2, "punkty": 1, "ajanlaskun": 1, "muodostamaan": 2, "j\u00e4rvi\u2019": 2, "etymologisesti": 2, "keskiveps\u00e4n": 55, "vaara\u2019": 1, "maansel\u00e4st\u00e4": 2, "164\u2013169": 1, "edellytysten": 1, "oikea": 6, "numeraalien": 4, "vilhala": 1, "l\u00e4htenev\u00e4t": 2, "muistutettakoon": 2, "bl": 1, "sis\u00e4lt\u00e4vi\u00e4": 1, "it\u00e4isimm\u00e4ss\u00e4": 1, "kirkonlaulua": 1, "d\u2019\u00e4r\u2019il\u2019eze-muoto": 1, "slovet": 1, "ylenkatse": 1, "dialektista": 1, "piirteille": 1, "n\u2019igi": 1, "barantsevin": 19, "mihaalouskuu": 1, "\u044e\u0436\u043d\u044b\u0445": 2, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445": 2, "volks": 1, "l\u2019ieb": 1, "sina": 2, "suumest": 2, "suomi-viro": 1, "lanta": 1, "muisto": 1, "periytyv\u00e4": 2, "ven\u00e4l\u00e4iseksi": 2, "vllisi\u00e4": 1, "s\u2019epad": 1, "kyseiset": 14, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "ven\u2019alaan\u2019e": 1, "lismilla": 1, "itkosesta": 1, "vanha\u2019": 3, "vii\u2013ix": 2, "leksikon": 1, "metropoliitta": 3, "aspektin": 1, "s\u00fcud": 1, "muodoksi": 2, "vate": 3, "pieks\u00e4m\u00e4ki": 1, "yksinkertaista": 1, "ik\u00e4\u00e4ntyneet": 1, "kuuluvuutta": 2, "s\u2019ieda": 1, "alttarin": 1, "\u00e4\u00e4ksi": 1, "kokemusta": 1, "selityst\u00e4": 10, "tuuloksen": 1, "tuodanei": 4, "taholta": 24, "muu\u017ee": 3, "etniset": 1, "pr\u00e4\u00e4s\u00e4ss\u00e4kin": 1, "nominijohtimessa": 1, "identifioinnin": 1, "suaharu": 1, "kaskanassa": 11, "is\u00e4nt\u00e4": 8, "siirtym\u00e4muoto": 1, "laittu": 1, "substantiivin": 1, "murteita": 29, "asuneeksi": 1, "svedenijam": 2, "l\u00e4ntiset": 2, "terunselk\u00e4": 1, "arvon": 1, "musta": 3, "poikalapsi\u2019": 1, "voimassa": 1, "ryhmien": 1, "astoija": 1, "vaiheessa": 1, "satunnaisiin": 1, "in\u2019ehmoi": 1, "kuuluvaan": 1, "aigai": 2, "puhdasta": 1, "ehmaha": 1, "panemaan": 1, "1893": 5, "tapoi": 1, "balagurov": 2, "sijamuodokseen": 1, "412\u2013413": 3, "tarkoittaessa": 1, "kuoppa": 2, "sanalistaa": 1, "maged": 1, "j\u00e4relleh": 2, "m\u00fc(\u00f6dha": 1, "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c": 1, "vi\u2013vii": 6, "muistuttavat": 1, "jodas": 6, "d\u2019ai\u010de": 1, "ammun": 2, "railo\u2019": 1, "sit\u00e4": 70, "tulemme": 1, "i\u0161k": 1, "syd\u00e4men": 1, "asutuksesta": 2, "yhdist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "klusiilistumista": 3, "lojanskij": 2, "meng\u00e4h": 1, "ty\u00f6\u2019": 3, "porarvet": 1, "bul\u2019ku": 1, "pohjoisista": 1, "mindaa": 3, "ateizm": 1, "souta": 2, "\u00fcksn\u2019el\u2019l\u2019attuk\u00fcment": 3, "etnografisiin": 1, "suomalaisilla": 2, "distinktiivisen": 1, "keskilyydil\u00e4ist\u00e4": 2, "dialektometriaa": 1, "531\u2013555": 1, "sekamurteina": 3, "76\u2013102": 1, "tunnus": 9, "various": 3, "rinnakkaismuoto": 9, "pitmaj\u00e4rvelt\u00e4": 2, "kokonaisia": 1, "kard\u2019alane": 1, "52\u201358": 1, "laskelmiin": 1, "it\u00e4isill\u00e4": 1, "tt\u00f6s": 2, "129\u2013133": 2, "5313": 5, "alku": 1, "suhteellisesti": 1, "vua\u017een": 1, "tavataan": 270, "geminaattakonsonantit": 1, "o-vartaloisten": 1, "vepse": 30, "huondekse~": 1, "jogop\u00e4iv\u00e4llist\u00e4": 1, "keelitajad": 1, "ik\u00e4v\u00e4": 1, "ke": 9, "kohtelu": 1, "pan\u2019d\u2019ihe": 1, "moata": 3, "lintuj\u00e4rvi": 1, "peseydyn\u2019": 2, "sand\u2019ihe": 4, "lapista": 1, "luetteloi": 1, "kuivunut": 3, "lyydil\u00e4ismurteisiin": 15, "vaguoi": 1, "ranta\u2019": 1, "silaa\u017e": 2, "kes\u00e4ll\u00e4": 4, "elokuussa": 2, "nominin": 1, "dialekte": 2, "kivoja": 1, "siir\u2019i\u010di": 4, "edelt\u00e4j\u00e4t": 1, "l\u00e4hteiss\u00e4": 2, "uudella": 1, "kyl\u00e4ryhm\u00e4st\u00e4": 2, "ensim\u00e4inen": 3, "sammallahti": 3, "pahoiden": 1, "elat\u2019": 1, "lyydil\u00e4ismatkaan": 1, "hvaremot": 1, "it\u00e4murteet": 1, "kattavaa": 2, "tavurajan": 1, "sijainti": 2, "oht-kantaiset": 1, "aitoina": 1, "veps\u00e4l\u00e4isyydest\u00e4": 2, "ilmoittama": 1, "paatene": 4, "painotettiin": 2, "heijastamat": 1, "vinen": 1, "\u0447\u0442\u043e": 5, "nemme": 1, "arkistomateriaaleista": 1, "jyv\u00f6\u00e4lahti": 1, "mainittuja": 4, "laskevaa": 1, "paradigmatyyppiin": 1, "kypsytteli": 1, "mulluoi": 1, "\u0161albata": 1, "ljudikovskij": 2, "keruuretki": 1, "set\u00e4": 1, "have": 8, "97\u2013104": 1, "vihmu": 2, "pontala": 2, "315\u2013316": 1, "muarde": 2, "mainitulla": 1, "ihmisi\u00e4": 5, "andamai": 1, "suoritetuissa": 1, "kera\u2019": 4, "anteckningar": 4, "my\u00f6h\u00e4isiss\u00e4": 1, "tyt\u00f6n": 2, "ut\u0161reditel\u2019": 1, "vihmo": 3, "3132": 1, "142\u2013157": 2, "kaakkoisaunus": 5, "390\u2013406": 1, "parembaisto": 1, "rajoittaen": 1, "\u00e4\u00e4ninen": 1, "etel\u00e4karjalaismurteita": 1, "velik\u00f6\u2019": 1, "lojan": 1, "turhalta": 1, "tekem\u00e4t": 1, "hallitsevaksi": 1, "jugo-vostot\u0161nogo": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "ep\u00e4odotuksenmukaisesta": 1, "\u00e4\u00e4nneopilliseen": 1, "uhun": 1, "suunnannut": 1, "90-letiju": 1, "ven\u00e4l\u00e4istytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "avattiin": 4, "hongj\u00e4r": 1, "lugemistu": 1, "aziatskije": 1, "do": 4, "pe\u010dn\u2019ikad": 1, "suhde": 12, "suunnitelmaan": 1, "k\u00fcttut": 3, "kacun": 4, "14\u201315": 12, "l\u2019endel\u2019ta": 1, "katten": 2, "samankaltaiset": 2, "eukseen": 1, "yhdelle\u2019": 1, "283\u2013293": 1, "litterointia": 1, "constitute": 1, "karttuessa": 1, "historiallisen": 2, "henkil\u00f6nnimiss\u00e4": 1, "paloniemest\u00e4": 1, "pohjaan": 4, "ett\u00e4": 430, "denije": 1, "k\u00e4yty\u2019": 1, "tta": 1, "kantalyydi-veps\u00e4ss\u00e4": 1, "kuuj\u00e4rvel\u00e4ismurretta": 1, "hier": 1, "erikoispiirteet": 2, "muuttumisesta": 1, "yleistetty": 2, "kuspi\u00e4": 1, "raadoimme": 1, "konstruktiota": 1, "kiitoksen": 2, "per\u00e4h": 1, "set\u00e4l\u00e4lt\u00e4": 1, "137\u2013138": 5, "polovina": 2, "323\u2013348": 9, "raamilauta": 2, "miehest\u00e4": 1, "sijoittaa": 1, "zaitseva": 60, "refleksiivimuotoja": 1, "katsomiaan": 1, "suomalaistettuja": 1, "lyydil\u00e4isaluetta": 2, "kirjojen": 1, "suunnattuun": 1, "keskiveps\u00e4l\u00e4isten": 4, "uu": 29, "rubei": 2, "povest": 1, "vld": 30, "koivui\u017eiil": 1, "jalm\u00e4ess\u00e4": 1, "luste": 2, "1780\u20131960-luvun": 1, "dme-prolatiivin": 1, "\u0435-kirjaimella": 1, "vield\u2019\u00e4rvi": 1, "eliv\u00e4t": 2, "vepskn": 1, "poliittisissa": 1, "nid": 1, "talven": 1, "esko": 1, "n\u2019i\u0161ka": 5, "vuottu": 1, "izdana": 1, "po\u010d\u010di": 3, "genetiivi-essiiviss\u00e4": 1, "143\u2013144": 5, "my\u00f6nteinen": 1, "401\u2013404": 1, "partitiivi": 5, "tavunloppuiset": 2, "l\u00e4\u00e4nien": 4, "puhua\u2019": 1, "weps\u00e4l\u00e4is-nime\u00e4": 1, "tit": 1, "pielize": 2, "nimetty": 1, "petersburgischen": 2, "karjapihan": 1, "levi\u00e4miselle": 1, "juha": 1, "kuibo": 1, "n\u00f5el": 1, "selitysmahdollisuuksia": 1, "ald": 6, "kiest": 6, "nuolet\u2019": 1, "lingvistisen": 5, "adverbeja": 3, "viccad": 1, "surlaht": 1, "keruun": 1, "1793\u2013186": 1, "tuotiin\u2019": 1, "aunukselaismurteiden": 6, "vartalotyypeiss\u00e4": 1, "tulii": 1, "sijaitseva": 9, "asiat": 1, "kahtes": 1, "asuinpaikkojen": 1, "pacaz": 1, "lyhennettyn\u00e4": 1, "klusiilittomia": 4, "luonnehtii": 3, "182\u2013184": 1, "sanasta": 6, "p\u00e4\u00e4j\u00e4rvell\u00e4": 1, "s\u00f5lmed": 1, "l\u00e4htek\u00f6\u2019": 1, "cultural": 1, "voittoa": 1, "asteen": 1, "kaakkois-laatokalta": 4, "\u00e4itih\u00e4n": 1, "edvard": 1, "lyydil\u00e4isilt\u00e4": 7, "\u043b\u044e\u0434\u0438\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e-\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445": 1, "n\u2019ei\u010de": 1, "rakennepiirteidens\u00e4": 1, "45\u201346": 6, "allatiivimuodoissa": 1, "poijasta": 1, "kkn": 18, "vlijanii": 1, "sel\u00e4ll\u00e4\u2019": 1, "uspenski": 6, "v\u00e4limurteiksi": 1, "\u00e4\u00e4nneopin": 2, "syrj\u00e4inen": 1, "taivutusmuotoja": 3, "varsinaisesta": 3, "raataa": 1, "syntyloitsu": 1, "ivanov": 2, "d\u2019\u00e4lgilleh": 1, "aroundspbrumapsuralic1849_spbgub_etnjpg": 1, "l\u00e4heiseen": 1, "vierailu": 1, "entities": 1, "peseydytt\u00e4neen\u2019": 1, "v\u00e4rej\u00e4": 1, "taieli": 2, "sopivia": 1, "svirri-joen": 1, "synnyn": 2, "vuosijulkaisussa": 2, "eller": 2, "matvejansel\u00e4n": 1, "v\u0161t(e": 1, "akateeminen": 1, "suuntaa": 1, "morfeemilla": 1, "saaminen": 1, "olika": 1, "suist": 18, "murrejakorakenteen": 1, "siirtym\u00e4murteista": 1, "1824": 1, "10111901": 1, "suhuttomana": 1, "ne": 37, "helsingiss\u00e4": 15, "kartoteka": 1, "pystysuoraa": 1, "kurgaanikulttuuriin": 1, "vots": 7, "avad\u2019imt": 1, "otnu": 6, "snellman-instituutin": 5, "prim\u00e4\u00e4rej\u00e4": 1, "178\u2013202": 1, "5001": 1, "546\u2013548": 1, "feodorovit\u0161": 1, "huomuk\u0161e": 5, "common": 1, "vepslaan\u2019e": 1, "sis\u00e4ist\u00e4": 2, "tarkoittavasta": 2, "mainitun": 5, "53312": 1, "kirjoitetuissa": 1, "ilmalline": 2, "seuraavat": 14, "genetiivinkaltaisia": 1, "k\u00fcl\u2019bele": 2, "1928": 17, "antamani": 1, "vastineista": 1, "monikielisyytt\u00e4": 1, "mme": 1, "mnt": 27, "kielentutkimuksessa": 9, "ujeltak": 1, "kotisivut": 1, "vakhnova": 1, "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a": 1, "ehtago": 1, "rakenteellisissa": 3, "t\u0161udotvortsa": 2, "572007": 1, "pest\u00e4\u00e4n": 1, "kielikontakteihin": 2, "kielensuunnittelu": 3, "kaikkialla": 11, "huomautti": 12, "mainitussa": 3, "useana": 1, "ro\u0161kova": 1, "rajoittuvissa": 2, "kieless\u00e4ns\u00e4": 3, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 13, "identifioinnit": 3, "papp\u203fol\u2019ii": 1, "k\u00e4ytettiinkin": 1, "liitett\u00e4viss\u00e4": 1, "pe\u017eiime": 1, "d-alkuinen": 1, "jotkut": 4, "kuvern\u00f6\u00f6ri": 2, "\u017elliset": 2, "jatkuvassa": 1, "\u043a\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 6, "heboo\u017een": 1, "sur\u2019": 1, "lyydinkieliset": 5, "ik\u00e4v\u00e4t": 1, "\u0431\u0443\u0434\u044c": 1, "diftongilliset": 5, "kielten": 69, "sanutau": 3, "tavanomainen": 3, "yliprokuraattori": 1, "odotuksenmukainen": 3, "\u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438": 1, "arviointi": 2, "tsaarinaikaisen": 1, "tuhanden": 1, "tuhatan": 1, "nojaan": 1, "nauhoitearkistosta": 1, "tagan": 1, "eet\u00e4": 1, "l\u2019eib": 1, "hallussa": 1, "pahatsalan": 8, "munain\u2019e": 1, "ei-refleksiivisen": 1, "osoittanee": 1, "im\u00f6kse": 2, "tunnu\u0161telie\u010d\u010dou": 1, "16v1998": 1, "sanamuodosta": 1, "toukokuuta": 1, "bt\u00e4": 2, "kahva": 2, "peznuu\u017eiimuu\u017ee": 1, "vuott\u203fel\u2019ii": 1, "muodostuessa": 1, "kujolallakin": 1, "\u00e4\u00e4nnej\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "palanutta": 1, "olisin": 9, "muguin\u2019e": 1, "matkallaan": 1, "l\u00e4ht\u00f6muotoa": 1, "puhuma": 1, "ze-p\u00e4\u00e4te": 1, "lekseemist\u00e4": 3, "s\u00e4ilymisen": 3, "m\u00e4\u00e4rittelyyn": 2, "variantti": 2, "kin\u2019d\u2019ittada": 3, "n\u2019iit\u2019t\u2019\u00e4n\u00fc\u00fc\u017ein": 1, "repakja": 1, "ilmoittaa": 1, "soinnillistuu": 1, "karelians": 4, "sinii\u017ees": 1, "skskra": 1, "sijaitsevalta": 1, "sy\u00f6tt\u00e4j\u00e4\u2019": 2, "pest\u00e4h": 1, "perusteella": 68, "joukkomuuttoon": 1, "livvil\u00e4isalue": 1, "362\u2013364": 2, "rr": 3, "343\u2013347": 1, "vaassa": 2, "paikka": 2, "rys\u00e4t": 1, "laskeutuu": 1, "lang": 1, "j\u00e4lkitavuiset": 1, "rajojen": 3, "huotariselta": 3, "koillismurteista": 2, "aunuksennos": 1, "keskmaan\u2019e": 1, "n\u00fc\u00fcd": 1, "karjala\u2019": 1, "applicable": 2, "kielenoppaani": 2, "kopiointia": 1, "ut\u0161ebnyi": 2, "mind\u2019\u00e4\u00e4": 1, "kere": 3, "suhtautuu": 1, "83107": 1, "eka": 1, "yhdist\u00e4minen": 2, "des": 4, "vaikkei": 1, "\u043b\u0430\u0448\u043a\u0443": 1, "jyrkil\u00e4n": 3, "kyseisess\u00e4": 1, "vlj": 10, "seuraten": 5, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 2, "aunuksenkarjalaisten": 15, "p\u00e4\u00e4\u2019": 7, "kiilt\u00e4viin\u2019": 1, "asiakirjojen": 1, "p\u00e4l\u00e4j\u00e4rven": 1, "yhdeksi": 4, "syntyneeksi": 1, "k\u00e4\u00e4ntyi": 1, "lyydil\u00e4issyntyisten": 1, "e-vartaloisten": 1, "mittu\u0161t\u2019": 1, "tekem\u00e4": 5, "elvi": 2, "vuap\u0161ahaizen": 1, "nokka\u2019": 1, "ajaessa\u2019": 1, "ettei": 15, "tytt\u00f6": 2, "pit\u00e4j\u00e4ss\u00e4": 4, "53-sivuiseen": 1, "l\u00e4nsirannalla": 2, "samoja": 1, "omad": 1, "\u0442\u0440\u0451\u0445\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u043d\u044b\u0439": 1, "otaksunut": 4, "kirjoitettujen": 1, "puhukoot\u2019": 1, "palvelus": 3, "841825": 1, "maarju": 4, "maantieteelliseen": 1, "ljud\u2019": 1, "ksen-p\u00e4\u00e4tteen": 2, "1874": 1, "suuntansa": 1, "alkuper\u00e4isemm\u00e4n": 1, "natalia": 3, "etel\u00e4karjalle": 1, "ker\u00e4\u00e4mi\u00e4ni": 1, "muu": 42, "keskiveps\u00e4l\u00e4isetkin": 1, "n\u2019iitutse": 1, "\\n\\nlyydil\u00e4ismurteita": 1, "\u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432": 1, "ruumenlaatikko": 1, "mundj\u00e4rvess\u00e4": 5, "\u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0449\u0435\u0439": 1, "korppi\u2019": 2, "kettusen": 42, "minulle\u2019": 9, "suj": 20, "identifioitiin": 2, "itset": 3, "kahtia": 12, "kelvata": 1, "brossad": 1, "tostu": 1, "todelliseen": 2, "johdosmuotoja": 1, "tagei\u010di": 1, "20\u201338": 2, "prilado\u017eje": 1, "sana(njalka\u2019": 1, "\u0442\u0430\u043a": 1, "kovin": 4, "valoa": 1, "lekseemeille": 1, "pezit\u00f6s": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isest\u00e4": 1, "lyydil\u00e4isi\u00e4kin": 1, "ruanu": 2, "v\u00e4hitellen": 2, "palataalistunut": 7, "vaihtelu": 6, "suomalais-ugrilaisia": 2, "kuor\u2019itetaa": 1, "325\u2013341": 1, "sidoiheze": 1, "etel\u00e4karjan": 1, "southeast": 2, "sillai": 1, "miehele": 1, "t\u00e4llaisiin": 2, "tutkittujen": 1, "matkoillaan": 1, "lukea": 5, "riiheen\u2019": 2, "most": 4, "haukkumasana": 1, "my\u00f6h\u00e4isint\u00e4\u00e4n": 1, "esiintyneen": 7, "1979": 2, "valdain": 7, "fortunatovien": 1, "vartalovokaali": 2, "m\u00fc\u00f6s": 2, "8349": 1, "paradigmaan": 1, "kartoittaa": 1, "yhteiseen": 6, "vanhauskoisten": 10, "arkiolosuhteissa": 1, "yl\u00e4juoksulla": 4, "kirn\u2019ik": 1, "taluohe": 1, "pessyt\u2019": 1, "muinainen": 1, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4l\u00e4ismurteet": 1, "l\u00e4heisen\u00e4": 1, "l\u2019innu": 2, "hafra": 1, "retkikunnan": 1, "yhtynyt": 1, "jazyk": 18, "pogostalta": 3, "toisin": 4, "muahe": 6, "huijottama": 1, "kattab": 1, "taugan": 2, "mallin": 9, "maisterin": 2, "suhteellisilla": 1, "vacc": 1, "vanhassa": 3, "sang(ahaze": 1, "oollisia": 3, "aunuksesta": 23, "\u017eet": 1, "belaja": 1, "veps\u00e4l\u00e4iset": 18, "comprehensive": 2, "39\u201340": 6, "\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439": 1, "uslankuol": 1, "n\u00e5got": 1, "toistuvasti": 1, "asuttavat": 1, "semmoinenkin": 2, "viranomaiset": 5, "lyydil\u00e4is-veps\u00e4l\u00e4iset": 1, "useampitavuisten": 5, "79\u201388": 1, "kirillova": 1, "alkuosaan": 1, "sor\u03b4et\u0306": 1, "pahah": 1, "mii": 1, "lda-loppuisia": 1, "d\u2019\u00f6gi": 2, "argehisto": 1, "jumaldem\u00e4": 3, "ulko": 1, "sitke\u00e4sti": 1, "selitett\u00e4vi\u00e4": 3, "kon\u2019d\u2019\u00e4r\u2019v": 1, "runsas": 4, "soder\u017ea\u0161t\u0161eje": 1, "palatezd\u2019\u00e4r\u2019vi": 1, "tyyppins\u00e4": 1, "tuldan\u2019e": 1, "estimated": 2, "ssr": 12, "esityksens\u00e4": 1, "jyskyj\u00e4rven": 1, "ylikorostama": 1, "can": 11, "1900-luvun": 32, "kukoiniemi": 3, "1870": 2, "l\u2019idnha": 2, "maarian": 1, "20\u201326": 1, "musiikintutkijoiden": 1, "refleksiivikonjugaatiossa": 2, "pelto": 1, "hin\u2019e": 2, "vihille": 1, "linguistics": 2, "pakolaisilta": 2, "kulkeutuneet": 1, "mida": 3, "useimmissa": 5, "muoto-oppia": 5, "adverbimuotoja": 1, "2522": 1, "n\u00e4k\u00f6ispainos": 1, "1893a": 8, "sekaparadigma": 1, "vanhempi": 4, "johdinparadigmaa": 1, "entiset": 2, "autonomiaan": 1, "tavunloppuinen": 5, "muanituk\u0161eh": 1, "96\u201397": 5, "l\u2019\u00fc\u00fcd\u2019ikuod": 5, "akatuu": 1, "edustamassa": 1, "pekkon": 2, "nat\u0161alo": 1, "lyhyen\u00e4": 1, "ven\u00e4l\u00e4isell\u00e4": 3, "kyl\u00e4st\u00e4": 12, "asuttama": 3, "m\u00e4gen": 2, "k\u00e4viv\u00e4t": 3, "siltaa": 1, "aihettani": 1, "diftongeihin": 1, "pit\u00e4j\u00e4": 1, "ohjeita": 4, "kulda\u0161te": 2, "n\u00e4ille": 1, "nuorehkona": 1, "hiisi": 2, "paradoksaaliseen": 1, "jokaisessa": 1, "pesk\u00e4heze": 1, "pezetoi\u0161": 2, "j\u00e4rvest\u00e4": 1, "tutkimuskohdetta": 1, "analogiamuodot": 3, "f\u00f6rekomma": 1, "puoliskolta": 1, "versio": 2, "tutkimusmatkailijana": 1, "v\u00e4li": 3, "joksta": 2, "ottanuh": 5, "83\u2013107": 2, "ob\u0161t\u0161estvennaja": 2, "kuvastuneet": 1, "mitu\u0161t": 1, "hebostu": 2, "pest\u00e4n\u00f6u": 1, "suomensukuista": 4, "muistiinmerkitsem\u00e4": 1, "poik\u203ftul\u2019ii": 1, "k\u00e4ytt\u00e4miin": 1, "tuntemiaan": 2, "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u043e-\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445": 1, "joille": 7, "seudun": 9, "tarojeva-nikol\u2019skaja": 2, "rod\u2019iihe": 4, "kel\u00e4": 1, "vastaani": 1, "mielest\u00e4ni": 2, "sanokoon\u2019": 1, "edustukseen": 4, "m\u00e4t\u00e4ssyv\u00e4": 1, "du": 2, "yh\u00e4": 4, "tullaan\u2019": 1, "nojabrja": 1, "inselgruppe": 1, "laita": 2, "my\u00f6hemm\u00e4ss\u00e4": 1, "pogoste": 1, "koskenut": 2, "laadittava": 1, "ainoa": 5, "elgat": 1, "bembel\u2019": 3, "etnografian": 2, "1884": 18, "\u2018lyydil\u00e4iset\u2019": 1, "uraauurtavana": 1, "lyhyen": 40, "er\u00e4\u00e4t": 8, "siiri\u010di": 9, "huulte": 1, "hv-p\u00e4\u00e4tteiset": 1, "suppeahko": 1, "lotinapellon": 16, "suunnatun": 2, "k\u00e4yt\u00e4": 1, "vaimoni": 1, "\u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f": 1, "livvik\u00f6ist\u00e4": 1, "kaksik\u00fcmmend\u00e4": 1, "kezorut\u0161ei": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksiin": 4, "d\u2019una\u010dumm\u00e4gi": 1, "oleskelevia": 1, "n\u00e4ytteet": 12, "ydi": 8, "maininnan": 3, "sl\u00e4de": 1, "muistelmissaan": 1, "tapausta": 2, "padoihen": 2, "seesj\u00e4rven": 7, "\u0442\u043e\u0447\u043a\u0438": 1, "opetusta": 2, "h\u00e4vinneen\u00e4": 1, "my\u00f6nnytykseksi": 1, "oppilaaseensa": 1, "p\u00e4\u00e4murretta": 10, "h\u00e4net": 7, "koittaa": 2, "opetuksessa": 1, "esihistoriallisista": 1, "muinaisveps\u00e4n": 5, "aine": 3, "emmanuel": 1, "vastineet": 24, "sylen": 1, "kielimuotoa": 16, "net": 1, "atlasa": 3, "361\u2013363": 2, "ustu": 1, "kannas\u2019": 1, "tajusivat": 1, "jiada": 3, "sull\u00f5v": 1, "toiminut": 5, "va(ara": 1, "l\u00e4ntinen": 3, "tehty\u2019": 1, "ekspressiivisi\u00e4": 1, "brister": 1, "tasoittelemaan": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4": 1, "hv(n": 1, "kantasuomalaiselta": 1, "paikallisten": 5, "ruotsalaisia": 1, "kaglu": 1, "kon": 1, "imperfektiksi": 1, "one": 4, "etnografista": 2, "m\u00fc\u00fc": 2, "diftongiksi": 1, "objektiivisista": 1, "kielenulkoiset": 2, "onikki-rantaj\u00e4\u00e4sk\u00f6": 1, "morfeemisarja": 1, "tielt\u00e4\u2019": 1, "eriskummainen": 1, "uskoa\u2019": 1, "toisissa": 1, "mille": 5, "kirjandus": 1, "heittau": 1, "yksinpuoliseksi": 1, "erilaiset": 1, "reboo": 14, "taivahaze": 2, "suunnaten": 1, "\u2018woman\u2019s": 1, "m\u00f6\u010doi": 1, "natuu": 1, "potkaata": 1, "henke\u00e4": 12, "tunkelonkaan": 1, "pihkta": 2, "oletti": 3, "gavdozero": 1, "kulkivat": 1, "arjen\u2019": 1, "piirrett\u00e4": 1, "h\u00f6gst": 1, "1908": 6, "tiudian": 2, "d\u2019aksadaste": 1, "karjala-aunukselle": 7, "veps\u00e4\u00e4": 24, "26121826": 2, "tiedonannon": 2, "e\u00e4lliset": 1, "aiheuttamaksi": 1, "xviii\u2013xix": 2, "m\u00e4\u00e4rittelee": 6, "pohjoisena": 1, "syntist\u00e4\u2019": 1, "pakkazesta": 1, "runokird\u2019": 1, "l\u00e4mmita": 1, "ttaj": 1, "kielelleen": 3, "kanakoppi": 1, "problema": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4lkeisin\u00e4": 2, "tiukoin": 1, "1\u201344": 1, "k\u00e4delle": 1, "olonetskaja": 3, "toimittaneelta": 1, "dllisi\u00e4": 2, "sebja": 1, "bir\u2019ikuomm\u00e4gi": 1, "iu": 1, "sanastollisesti": 2, "laki": 2, "p\u00f6ldodm\u00f6te": 1, "sidozero": 2, "\u010dema": 1, "ehet": 1, "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445": 1, "s\u2019il\u2019ie": 4, "taloo": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "bad-morfeemin": 1, "uskontunnustuksen": 2, "vazen": 1, "petroskoi": 35, "pristan": 1, "sukukielten": 3, "vahnas": 1, "affected": 1, "l\u2019ivvik\u00f6it": 1, "ker\u00e4tt\u00e4nneh": 1, "analyysiluvuissa": 1, "ij": 1, "k\u00e4t": 1, "diftongeille": 4, "l\u00e4ht\u00f6": 1, "riijeltih": 1, "talousvaikutteiden": 1, "sananalkuisia": 1, "mig": 4, "illatiivimuodoissa": 1, "nei\u010doi": 1, "edahalain\u2019e": 1, "beljakov": 1, "konsonanttivartaloisiin": 1, "s\u00fc\u00f6d\u00e4n\u2019eh": 1, "ozero": 7, "yleistyi": 1, "nai\u017eed": 2, "v\u00e4hent\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "n\u2019iitants\u2019ija": 1, "viitanassa": 17, "lahdeke": 1, "pohjalle": 1, "langenneet": 3, "merta": 8, "33\u201340": 2, "tte": 3, "\u00fcb\u00fcz": 1, "elinvoimaisin": 1, "ja\u0161t\u0161ik": 1, "perinteess\u00e4": 1, "1311": 1, "opetusmonisteen": 1, "nykyisest\u00e4": 3, "sen-p\u00e4\u00e4tteen": 2, "teht\u00e4viin": 1, "manzikein\u2019e": 3, "ilmestyneen": 2, "anses": 1, "k\u00e4ynnistynyt": 1, "meni": 2, "muutos": 8, "veps\u00e4l\u00e4issanaston": 1, "huolimatta": 15, "per\u2019t\u2019ihe": 3, "monikkovartaloissa": 1, "sul\u2019i": 1, "rajan": 5, "preesensmuotoihin": 2, "laulutekstikokoelman": 1, "mecuohe": 1, "kommentit": 1, "kiestinkiin": 4, "privutkat": 1, "alkuper\u00e4\u00e4": 2, "karjaisesta": 1, "l\u00f6ytym\u00e4n": 1, "karjalakse": 1, "kehittyneeksi": 2, "ikonimaalausta": 1, "varsinaiskarjalaa": 6, "tunnusomaiseksi": 1, "voin": 1, "mukanaan": 5, "l\u00e4nsipuolisissa": 1, "voprosy": 1, "is": 38, "kumarrun\u2019": 1, "147\u2013150": 3, "numeron": 1, "p\u00e4ls": 1, "tschudiska": 4, "pohjoiskarjalaa": 1, "editse\u2019": 1, "\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e": 1, "sy\u00f6n": 2, "tulte": 1, "tukemiseksi": 1, "\u043a\u0430\u0440\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438": 1, "\u00e4\u00e4nnemuutos": 1, "lle-allatiivista": 1, "tuo": 12, "yksinkertaisesti": 1, "yk": 12, "h\u00fcppiu": 1, "osasta": 5, "koostui": 8, "pagi\u0161kahaze": 1, "purde": 4, "modus": 2, "pappisseminaarissa": 3, "kaheksan": 3, "taulukossa": 7, "1898": 1, "argumentointiin": 1, "lauluja": 2, "kohtuisena": 1, "suunnan": 1, "status": 4, "\u00e4\u00e4nneasultaan": 1, "viimeisiss\u00e4": 1, "huomautus": 5, "edellytyksist\u00e4": 1, "s\u2019\u00fc\u00f6daze": 2, "aatteelliset": 1, "suomalais-karjalaiseen": 1, "n\u00e5gra": 1, "veps\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 5, "katekes": 2, "suoj\u00e4rven": 8, "istorija": 11, "panivat\u2019": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 1, "kerron": 2, "pezih": 4, "284\u2013286": 1, "esitt\u00e4j\u00e4": 1, "ysmurre": 1, "n\u00fc\u03b3\u00fct": 1, "vihtoa\u2019": 2, "lehdiss\u00e4": 2, "kansallisarkiston": 1, "\u017eerefleksiivitunnus": 1, "leveytt\u00e4": 1, "lojanskoje": 2, "1786\u20131789": 2, "tuleb": 1, "vaate": 1, "olgahazebad": 1, "tulkitsi": 3, "liwgil\u2019\u00e4ine": 1, "tutkimushistorialliseen": 1, "d\u2019n": 2, "m\u00e4ngaha": 1, "p\u00e4\u00e4kohdat": 1, "vvv": 35, "puolalaisia": 1, "vuot\u2019t\u2019ihe": 1, "ruado": 1, "p\u00e4\u010d(\u010dihe": 1, "sidottu\u2019": 1, "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438": 1, "toimiva": 2, "184\u2013186": 1, "siiben": 1, "lyhenteit\u00e4": 1, "alun": 12, "pienen\u00e4": 1, "mets\u00e4st\u00e4\u2019": 3, "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f": 1, "varhaisen": 2, "ii": 77, "keruuretken": 1, "k\u00e4y": 3, "d-loppuiset": 1, "hiista": 1, "hihtta": 1, "lambahad": 1, "1937": 27, "lid\u2019\u017emankuar": 1, "ven\u00e4l\u00e4istyneiksi": 1, "refleksiivisi\u00e4": 6, "saimassa": 2, "sijaitsi": 9, "s\u00f6das": 1, "luonnehtinut": 3, "muinaistutkija": 1, "aineksia": 3, "sanktpeterburg": 1, "kiukua": 1, "66\u201370": 2, "vines": 1, "esitt\u00e4m\u00e4t": 3, "murreilmi\u00f6t": 1, "pi\u00e4(i": 1, "respubliki": 2, "k\u00e4ttut": 3, "taloi": 1, "luetella": 1, "sekoitettua": 1, "veps\u00e4nkielisen": 1, "vanhanaikaiselta": 1, "instruktiivi": 1, "vesat": 1, "istuutuvat": 2, "affrikaatta": 7, "puhuvia": 4, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ns\u00e4": 4, "v\u00e4getuun\u2019e": 1, "uda": 1, "petroskoilaisissa": 1, "tavoin": 6, "t\u2019iidai": 1, "osoittavaa": 1, "keskikohdalla": 1, "uhriksi": 1, "vanhankantaisia": 1, "ksi": 1, "kuulu\u017e": 1, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "prostoljudin": 1, "geografit\u0161eskim": 1, "anduo": 4, "palautettaviksi": 1, "edel": 2, "h-loppuiset": 1, "tekemi\u00e4": 1, "\u2018kuja": 1, "finljandets-korel": 1, "murrealueeseen": 3, "vari\u017e": 1, "alalta": 1, "pid\u2019ii": 2, "johtajia": 1, "ark": 1, "k\u2019\u00e4br\u00e4ine": 1, "kuuj\u00e4rvelt\u00e4": 15, "ve": 10, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mist\u00e4": 1, "vertaan": 1, "ranna\u010di": 1, "joitakin": 1, "l\u00fc\u00f6nd\u00e4": 1, "m\u00e4ntysel\u00e4n": 14, "lyydil\u00e4ist\u00e4": 13, "ei-karjalaista": 1, "\\n\\nan": 1, "l\u00e4hitarkastelu": 1, "seuraavin": 1, "kukkua": 1, "velgad": 2, "\u00e4idinkielens\u00e4": 5, "skuratovan": 1, "otkashittihese": 1, "l\u2019uudikse": 2, "yhtyv\u00e4t": 5, "j\u00e4lkivaikutuksen": 1, "3181963": 1, "kyl\u00e4kunnassa": 1, "valtiollisen": 1, "esittelem\u00e4\u00e4": 1, "lismilt\u00e4": 1, "hihnanen": 1, "one\u017eskomu": 1, "muokaten": 1, "136\u2013137": 4, "yksipuoliset": 1, "esitettiin": 1, "frikatiivit": 1, "linguarum": 4, "lasarev": 1, "it\u00e4isille": 2, "tuntemien": 1, "sammallahden": 1, "ki\u00e4n\u2019d\u2019\u017eii": 2, "kaaoksesta": 1, "t\u00e4ytel\u00e4isyydess\u00e4ns\u00e4": 1, "l\u2019\u00fcud\u2019ik\u00fc\u00f6i": 3, "late": 1, "alaisen": 2, "soo-hoo": 1, "pesime": 1, "271\u2013272": 4, "papid": 1, "7\u201311": 1, "k\u00fcudug": 1, "53\u201355": 2, "karttana": 1, "istorit\u0161eskoi": 2, "\u0431\u0430\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4": 5, "papeilta": 1, "nykytilanne": 1, "60\u201361": 5, "ensimm\u00e4iseksi": 1, "katoava": 2, "suarik": 1, "kiviine": 2, "metsoiniemel\u00e4isen": 1, "koukkunen": 2, "tunnustus": 1, "kolmatte": 1, "k\u2019era": 1, "vieraskielist\u00e4": 1, "pronominimuotoja": 2, "jou\u010denojan\u2019n\u2019iitud": 1, "juuremme": 1, "\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b": 1, "viimeisen": 2, "kaunokirjallisuudessa": 1, "korel": 5, "suisaaressa": 2, "inkerinmaan": 1, "hid\u2019n\u2019iem": 3, "tuolla": 1, "ugzd\u2019\u00e4rven": 1, "kslliseen": 2, "esimerkiksi\u2019": 1, "lehden": 1, "vuid\u2019i": 1, "vepsa-ven\u00e4hine": 1, "tarkoittavien": 1, "syv\u00e4ril\u00e4isen": 2, "vozvratnyh": 2, "tulleilta": 1, "272\u2013273": 2, "sanakirjassa": 21, "ia": 6, "keele": 3, "1986\u20131987": 1, "opetustarkoitukseen": 1, "pysynyt": 2, "aunuksella": 1, "rajalla": 9, "ksllisia": 1, "boris": 1, "\u00e4\u00e4res": 1, "sopi": 1, "ominaispiirteet": 2, "infinitiivi": 4, "pietariin": 4, "sekaannuksia": 1, "m\u00e4nisin": 1, "edellisi\u00e4": 1, "arvioitu": 1, "asutusalue": 1, "nol": 1, "173\u2013186": 1, "ven\u00e4\u03b4eksi": 1, "erilaisuus": 1, "haukta": 1, "\u043e\u0442\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443": 1, "4271": 1, "luu": 1, "siirtymist\u00e4": 1, "otsikoimansa": 1, "p\u00fcud": 1, "ravaz": 1, "ven\u00e4l\u00e4islainoja": 1, "pelduoil\u2019e": 1, "valokuvana": 1, "artikkeleista": 1, "kirkkojen": 1, "allofoniksi": 1, "kuntaa": 1, "1879": 2, "p\u00e4\u00e4telmien": 1, "todettu": 2, "murteille": 11, "j\u00e4rilleh-adverbimuoto": 1, "lehm\u00e4t\u00fc\u00fcn\u2019e": 1, "kaatoi": 1, "saunasta\u2019": 1, "kiit\u00e4n": 1, "9\u201313": 1, "pitky": 1, "elatiivin": 1, "h\u00f6\u0161t\u2019\u00f6": 1, "vanhempaa": 1, "suomalais-volgalaisen": 1, "k\u00e4v\u00e4\u00e4dan": 2, "louhimoihin": 1, "varvas\u2019": 3, "vedetud": 1, "\u00e4\u00e4nisniemen": 3, "1841\u20131844": 1, "work": 1, "viibalo": 2, "mellits\u00e4": 2, "leve\u00e4hk\u00f6n": 1, "nuakla": 3, "lxviii": 1, "koskmaha": 2, "d\u2019\u00e4lgei": 2, "uikuj\u00e4rvelle": 1, "tapaavat": 1, "tartosta": 1, "tiell\u00e4ni": 1, "omine": 1, "1400\u20131500-luvulla": 1, "lviii\u2013lix": 1, "pota\u0161ova": 14, "\u0161aizie": 1, "\u2018odour": 1, "problemy": 7, "finno-ugrovedenije": 3, "pe\u00e4n": 1, "keskilyydi": 8, "ker\u00e4ten": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "sairasteleva": 1, "remen\u2019iin\u2019e": 1, "hyv\u00e4": 2, "tannaz": 1, "sihteeri": 1, "vajinko": 1, "palkatta": 1, "pieni": 9, "alkulauseessa": 1, "slaav": 1, "sin\u2019a": 1, "v\u00e4h\u00e4iseksi": 1, "vietti": 2, "korell-nimisen\u00e4": 1, "ejev": 1, "sanoa\u2019": 1, "sis\u00e4heitollisia": 1, "pohjoislyydil\u00e4isilt\u00e4": 1, "asuvat": 17, "143\u2013146": 2, "p\u00e4\u010d\u010dih": 1, "sj\u00f6grenin": 29, "varjaageilta": 1, "273\u2013274": 1, "kl\u00fc\u00fcdi": 1, "l\u2019\u00e4mmitada": 1, "k\u2019e": 1, "tulevaisuus": 2, "kestoasteeseen": 1, "ker\u00e4nneet": 1, "tiedustanut\u2019": 1, "pravitel\u2019stvuju\u0161t\u0161ij": 1, "kuldaine": 6, "storony": 1, "1448\u20131533": 1, "loppuheitto": 6, "jatkaja": 6, "lauda": 1, "rantapelto\u2019": 1, "niini\u2019": 1, "kansanrunouden": 12, "murgin": 3, "inkeroismurteiden": 1, "hypoteettiselle": 2, "pohjoisveps\u00e4ss\u00e4": 1, "jalanj\u00e4lki\u00e4": 2, "l\u2019ehmiid": 1, "vi\u00e4sta": 2, "laajaa": 2, "varsinaisien": 1, "minul": 1, "lyyti": 3, "linaspi\u00e4i": 1, "schoksalaisiksi": 3, "lude-vepsian": 2, "iso": 5, "d-loppuinen": 2, "siis": 57, "saamelaiskieliin": 1, "kateissa": 1, "levikill\u00e4": 1, "nomini": 1, "variantista": 1, "toistivat": 1, "ollaan\u2019": 2, "seuraavaan": 1, "tuolloisella": 1, "historian": 11, "valmiin": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "pys\u00e4htyminen": 1, "my\u00f6s": 728, "keskiveps\u00e4l\u00e4isilt\u00e4": 1, "malyje": 3, "tietopankki": 1, "volostissa": 4, "kalevalamittainen": 2, "mullosenkin": 1, "kanakoppi\u2019": 1, "narodu": 1, "\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435": 1, "muodostumisesta": 1, "latvaj\u00e4rvi": 1, "rod\u2019inu": 1, "migraatio": 2, "it\u00e4isenkin": 1, "veps\u00e4l\u00e4isen": 2, "sidor": 1, "identifioitumisen": 2, "tal\u2019tu": 1, "d\u2019\u00e4\u00e4nhalgelmus": 2, "mu\u0161tmaha": 1, "\u00e4\u00e4nteiden": 1, "3224": 1, "nrn": 1, "so": 53, "viei": 1, "1981": 49, "pyh\u00e4j\u00e4rven": 105, "ht": 2, "kodi\u0161p\u00e4i": 1, "oikeuttaisivat": 1, "niska\u2019": 1, "kuuluvia": 9, "savinen\u2019": 1, "tapettu": 1, "rubetau": 1, "etel\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 5, "jokstas": 1, "shortened": 1, "tuodahe": 1, "koillisryhm\u00e4lle": 1, "paimen\u2019": 1, "pitk\u00e4vokaalisina": 1, "\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "rod\u2019ii": 4, "uhtinskoje": 1, "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0430\u043c": 3, "uhtua": 1, "ljudin": 2, "m\u00e4kr\u00e4tj\u00e4rvi": 2, "karl": 1, "posvja\u0161t\u0161ennoi": 1, "257\u2013260": 1, "korel\u2019skij": 4, "federaation": 1, "viittaa": 27, "prikoazu": 1, "kalevalamittaisista": 1, "254\u2013256": 1, "\u00e4\u00e4nitteit\u00e4": 4, "\u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f": 1, "shared": 2, "vepslain\u2019e": 1, "ambun": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4ist\u00e4": 2, "tappoi": 1, "obraztsy": 2, "d\u2019\u00e4i\u010d\u010d": 1, "kuvastunut": 1, "valkeaj\u00e4rvelt\u00e4": 1, "tarkimmat": 1, "359\u2013361": 3, "raadoin": 5, "tavoittaneet": 1, "kni\u017enoje": 4, "erottaen": 1, "1880-luvulla": 1, "146\u2013163": 1, "ensimm\u00e4inen": 15, "palattuaan": 2, "arviointiin": 1, "pontalan": 1, "lausunut": 1, "p\u00e4\u00e4kriteeriin": 1, "parista": 1, "marjannimist\u00f6n": 1, "nykytila": 1, "mahdollisuuksien": 2, "annettaneen\u2019": 6, "sobiraniju": 4, "astevaihteluttomaan": 1, "\u0161il\u2019ee": 2, "sarjan": 3, "hiljaista": 1, "aloittamastaan": 1, "lopetti": 1, "matk": 2, "p\u00f6l\u00fc": 1, "jaakko": 1, "asjaolu": 1, "jalka": 2, "i\u00e4st\u00e4": 4, "kosketuksiin": 3, "vet\u00e4\u00e4": 1, "toimeksiannosta": 3, "grad": 1, "ti(ij\u00e4tk\u00f6": 1, "viritt\u00e4j\u00e4ss\u00e4": 9, "s\u00f6n\u00fc\u00fc\u017eiin": 1, "vokaalin": 34, "t\u2019ta": 1, "sanastoeroja": 1, "eroa": 3, "mechiin\u2019e": 1, "256\u2013258": 2, "kultaisesta": 1, "valloilla": 1, "yhteydet": 1, "kuvenn\u00f6\u00f6ri": 1, "laadullisen": 4, "kuolan": 2, "pietarissa": 26, "gidronimov": 1, "sy\u00f6": 5, "ven\u00e4l\u00e4is-veps\u00e4l\u00e4isen": 1, "petrosavodska": 1, "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439": 1, "pohjoisryhm\u00e4ss\u00e4": 2, "soinnilliseksi": 1, "hra": 1, "yritt\u00e4ess\u00e4": 1, "pesk\u00f6\u00f6t": 1, "kuj\u00e4r\u2019v": 7, "t\u00e4ll\u00f6in": 19, "kutsuttiin": 18, "toisinnoissa": 3, "ajettud": 1, "\u00e4\u00e4nneymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "mellifica\u2019": 1, "enk\u00f6\u2019": 1, "pienen": 2, "lyydil\u00e4istaustaiset": 1, "harkovassa": 1, "go\u0161t\u2019ju": 1, "aiheutti": 1, "jatkoivat": 1, "1789": 4, "prestiisi\u00e4": 3, "tohtori": 2, "konsonanttiyhtym\u00e4": 3, "ottanu": 3, "m\u00e4\u00e4rittelen": 1, "\u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442": 1, "uuz": 3, "sanottos": 1, "1\u20136": 3, "karjalaisetkin": 3, "ly\u00f6d\u00e4": 1, "okulovskaja": 1, "glazami": 1, "103\u2013152": 1, "d\u2019uob": 2, "varhaisly": 1, "p\u00fchkie": 7, "snm": 123, "tihonniemen": 1, "229\u2013230": 2, "ainut": 1, "mo\u0161nit\u0161je": 1, "yleiseen": 1, "huulde": 1, "labiaalisen": 2, "oikeaan": 1, "\u0161iir\u2019d\u2019i\u00e4": 3, "vua\u017een\u2019\u010dad": 1, "83\u201385": 2, "tahon": 1, "kahdessa": 5, "nke(d-komitatiivi": 1, "riippumatta": 1, "pesne\u00df\u00e4t": 2, "niill\u00e4": 3, "osaavaa": 1, "etnostaan": 1, "lude\u2019": 1, "katsoen": 2, "yhteisty\u00f6hanke": 1, "karelija": 26, "mist\u00e4": 12, "maihe": 2, "prees\u2019": 1, "leikata\u2019": 1, "tahnuon": 1, "kirjastosta": 1, "1950": 141, "varrella": 10, "minnekin": 1, "muodostaneet": 1, "kuittisen": 3, "rinnastuvia": 2, "sijaitsevien": 6, "aito": 1, "kehoittaaksemme": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 8, "monimerkityksisi\u00e4": 1, "kylm\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "kjll\u00e4": 20, "turvautua": 1, "u-loppuisten": 3, "korbal": 1, "kanssak\u00e4ynti\u00e4": 1, "t\u00e4yden": 1, "v\u00e4liseksi": 2, "vetty\u00e4\u2019": 2, "volosteissa": 2, "nissil\u00e4n": 5, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 3, "vepsov": 1, "vsemirnom": 1, "laps\u2019ut": 1, "veps-karjalaiset": 1, "virtarannat": 1, "selitys": 2, "d\u2019i\u00e4(v": 1, "kuuj\u00e4rvel\u00e4isen": 2, "s\u00fc\u00f6b": 5, "rinnakkaiskehitys": 1, "d\u2019ui": 2, "heilt\u00e4": 1, "rannikolle": 1, "marjatta": 5, "monimuotoistumista": 1, "pistsovaja": 1, "hallitus": 3, "5101847": 2, "lyhenemisen": 4, "istuo\u010d\u010doo": 1, "gornitsyssa": 1, "puhekieless\u00e4": 2, "niinmuodoin": 1, "hiidenniemi": 1, "povest\u2019": 1, "levev\u00fctteh": 1, "filosofijaha": 1, "sav": 2, "kunnailta": 1, "ves\u2019s\u2019el\u2019zuotta": 1, "perusteos": 1, "frikatiivin": 3, "sin\u2019ii(\u017e": 2, "ongelmia": 3, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 1, "siit\u00e4": 51, "pitk\u00e4n": 41, "yksinomainen": 1, "n\u2019ei\u010duk": 2, "ilmoittamat": 1, "naisena\u2019": 1, "kirjoitetulla": 1, "karte": 3, "kong": 1, "vettyy\u2019": 1, "kielipohjana": 1, "lyydietnonyymin": 1, "pisarev": 5, "itkee": 1, "martinou": 1, "80\u201385": 1, "\u0442\u043e": 3, "aunukselaisiin": 1, "siaharu": 1, "karjen": 4, "l\u2019ihoo": 1, "1913": 1, "1870-luvulta": 2, "hopeisia\u2019": 1, "gost\u2019ju": 1, "takatulossa": 1, "niitt\u00e4mispaikka\u2019": 1, "known": 1, "damianoksen": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4n\u00e4": 1, "vedehin\u2019e": 2, "kielenk\u00e4ytt\u00f6moodiin": 1, "iel\u2019e": 4, "tutkimusten": 6, "vatj": 6, "kehityksi\u00e4": 4, "oikaisuineen": 1, "mur\u2019z\u2019\u00e4in": 1, "mec(caha": 1, "etel\u00e4murteissa": 1, "ula\u0161kuotab": 1, "lahtuk": 1, "ullinen": 1, "suppeassa": 1, "t\u00e4ss\u00e4\u2019": 2, "arki(ruokaa": 1, "rekonstruoitavissa": 1, "406\u2013408": 2, "116\u2013117": 3, "korrehtuuri": 1, "iillisiin": 1, "otettahes": 2, "pohjois-ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "muodostamisessa": 1, "jazyke": 3, "man\u2019d\u2019\u017eoi": 2, "viimeisimm\u00e4ss\u00e4": 2, "luona\u2019": 3, "selvitt\u00e4\u00e4": 6, "tieteellisiss\u00e4": 3, "vladimir": 9, "laajemman": 1, "kolmijaon": 1, "varsinaisia": 1, "pez\u2019iize": 3, "paradigmatyyppej\u00e4": 1, "nat": 1, "kurgel\u2019iin\u2019e": 1, "kohentua": 2, "alkukonsonantin": 1, "olgaha": 1, "esiintymistapauksia": 1, "castr\u00e9n": 1, "astevaihtelemattomalta": 1, "\u00e4\u00e4nisveps\u00e4ss\u00e4kin": 2, "kondopoga": 2, "puuttuvan": 1, "\u0161t\u0161eleikin": 1, "they": 2, "possinkyl\u00e4st\u00e4": 2, "juogaa": 1, "l\u2019ud\u2019ik\u0161": 3, "primet\u0161anij": 1, "asukasm\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "halkeaa\u2019": 1, "n\u00e4m\u00e4": 26, "1925": 11, "pert\u2019i": 7, "mel\u2019nitsa": 1, "synkroniset": 1, "jaotuksesta": 1, "seminaarin": 2, "mo\u0161ni\u010dje": 1, "l\u00f6ysi": 3, "tilannetta": 4, "1892": 17, "\u043e\u0431\u0449\u0435\u0435": 1, "k-alkuisena": 1, "ss": 12, "pagat\u0161enskogo": 1, "\u0161\u00fc\u00f6d\u00e4": 1, "loppupuolella": 2, "puhujaa": 2, "kolmen": 4, "vertailuaineistoa": 3, "kulttuurisen": 1, "xvi": 1, "funnos": 1, "parakkikyl\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4llaiset": 12, "kirkas": 1, "5341": 2, "imoi\u0161": 2, "muistiinpanot": 5, "1859b": 31, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 3, "s\u00fcn": 1, "pohjoislyydil\u00e4isi\u00e4kin": 1, "kaks\u2019k\u00fcment": 1, "t\u00e4h(\u00e4": 1, "puhutaan\u2019": 2, "pitk\u00e4vokaalisen": 1, "alle": 3, "nuori\u2019": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 22, "p\u00fch\u00e4niemi": 1, "per\u2019t\u2019": 2, "koopha": 1, "\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445": 1, "kuvaajana": 1, "p\u00e4ivin\u00e4": 1, "muistoamme": 1, "tutkimuksia": 4, "\u0161\u00fc\u00fc\u0161nuotta": 1, "n-loppuista": 1, "savodoille": 5, "ent": 11, "vuaksaan\u2019e": 6, "pagi\u0161koi": 1, "vasara\u2019": 1, "kirjallisen": 1, "kuusi\u2019": 1, "kavaz(luud": 1, "po": 34, "\u043a\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439": 1, "it\u00e4merensuomalaisilla": 2, "levitt\u00e4ytyneet": 1, "63\u201367": 1, "oletettu": 1, "laatuisia": 1, "ristiriitaan": 1, "agd": 1, "syv\u00e4": 3, "mallissa": 1, "vavadr\u2019o": 1, "pr\u00e4\u00e4s\u00e4l\u00e4inen": 1, "h-loppuisten": 1, "erottava": 5, "uai": 1, "yleisten": 1, "mustokse": 1, "soinnillistuneita": 1, "living": 1, "verbityyppi": 3, "mieleen": 1, "suomalais-ugrilaiseksi": 1, "k(i\u00e4ll\u00e4": 1, "\u010doajuu": 1, "puil\u2019e": 1, "aineiston": 11, "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f": 2, "esimerkit": 2, "murrealuetta": 2, "sdvigov": 1, "difference": 1, "arkaismeiksi": 1, "mik\u00e4li": 3, "nelj\u00e4lt\u00e4": 1, "synnytt\u00e4j\u00e4lle": 1, "laasarin": 1, "muinaissukujen": 1, "synkronisista": 1, "kirjoituksissaan": 6, "luonaan\u2019": 1, "namn": 1, "kohtasi": 1, "2141931": 1, "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044b": 14, "3269": 1, "tiet\u00e4j\u00e4": 1, "refleksiivisill\u00e4": 1, "pantiin\u2019": 1, "ort": 1, "koume\u00fchesatk\u00fcment": 1, "\u00fcoks": 2, "tarkastajien": 1, "jeesus": 1, "artikkelissaan": 1, "polovinan": 1, "literaturelanguage": 1, "kagz\u2019\u203fgarbolt": 1, "pezekse": 1, "7\u201353": 1, "akateemikoksi": 1, "l\u00e4hdett\u00e4ne": 1, "juodaan": 6, "ymp\u00e4rist\u00f6t": 1, "huar": 3, "josmha": 1, "kaupunginjohtaja": 1, "comparison": 2, "kaakosta": 1, "otti": 4, "kaliman": 2, "henkil\u00f6t": 5, "lyydil\u00e4isvaikutuksesta": 2, "kansallisen": 3, "aunus-lyydin": 1, "90\u201391": 1, "kolkassa": 1, "m\u00e4tysova": 1, "kaakkoisaunukselle": 1, "pieni\u00e4\u2019": 1, "vieraita": 3, "l\u2019in\u2019n\u2019e": 1, "kvalitatiivisen": 2, "useilla": 1, "peznui\u017eiin": 1, "jallahdessa": 1, "tiedett\u00e4": 1, "besedy": 1, "st-yhtym\u00e4n": 1, "vuonna": 89, "i\u0161tu\u017ein": 1, "si\u00e4di\u00e4": 1}