{"roolikseen": 1, "metodologisesti": 1, "selvit\u00e4n": 1, "kihisev\u00e4n\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "sek\u00e4": 7, "niin": 1, "mitk\u00e4": 1, "vilisi": 1, "lis\u00e4apuna": 1, "diskurssia": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "j\u00e4\u00e4neet": 1, "kuinka": 1, "kaupungit": 1, "agraarin": 1, "nuorelle": 1, "kaupunkilaisuus": 2, "sen": 1, "pariisi": 1, "tutkimuksessa": 3, "kasvu": 1, "millaista": 1, "ulkomailta": 1, "maat": 1, "lis\u00e4ksi": 1, "kaikkea": 1, "muodostivat": 1, "1800-luvun": 1, "jakanut": 1, "joka": 1, "l\u00e4hes": 1, "itse": 1, "suhtautumisessa": 1, "tutkimuksessani": 1, "saatavilla": 1, "niihin": 1, "tulkintojen": 1, "uusi": 1, "p\u00e4iv\u00e4lehtel\u00e4isille": 1, "minne": 1, "kaupunkikuvasta": 1, "analyysilla": 1, "metodeja": 1, "roolinsa": 1, "berliini": 1, "kvalitatiivisella": 1, "ulkomaankirjett\u00e4": 1, "olivat": 3, "ennen": 1, "1889\u20131894": 2, "kirjeenvaihtajia": 1, "taustana": 1, "p\u00e4\u00e4paino": 1, "teemaan": 1, "lehdist\u00f6tutkimuksen": 1, "fennomania": 1, "mutta": 1, "analyysin": 1, "tukholma": 1, "nuori": 1, "huomioinut": 1, "tavoista": 1, "kohdemaansa": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "talonpojan": 1, "vanhat": 1, "malleilla": 1, "julkaistuissa": 1, "tuonut": 1, "sukupolvi": 1, "kaupunkitila": 1, "kaupunkilaisuuden": 3, "oli": 3, "l\u00e4ht\u00f6kohdistaan": 1, "kuin": 1, "sivistyneist\u00f6n": 2, "laadullisen": 1, "pietari": 1, "modernista": 2, "ja": 32, "tapahtunut": 1, "syist\u00e4\u00e4n": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "ulkomaan": 1, "suomenkielisen": 2, "ett\u00e4": 3, "kaupunkikulttuuri": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 1, "ansaita": 1, "kaupunki": 2, "on": 6, "matkasivat": 1, "mink\u00e4laiseksi": 1, "sinne": 1, "mets\u00e4": 1, "ilmeelt\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4hty": 1, "l\u00e4hetetyt": 1, "vuosina": 1, "v\u00e4kijoukko": 1, "kaupunkilaisuudesta": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 1, "keit\u00e4": 1, "rakentumista": 1, "virtana": 1, "suhtautuminen": 1, "kokemaansa": 2, "p\u00e4iv\u00e4lehden": 2, "p\u00e4iv\u00e4lehteen": 1, "tutkimukselle": 1, "vaati": 1, "kirjeenvaihtajiensa": 1, "suurkaupungiksi": 1, "kirjoittajilleen": 1, "koti-ik\u00e4v\u00e4": 1, "omista": 1, "olen": 2, "eurooppalaisiin": 1, "tutkimuksen": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 1, "reportteri": 1, "s\u00e4vyj\u00e4ihmisi\u00e4": 1, "yhteens\u00e4": 1, "kautta": 1, "positiivisia": 1, "kuvaston": 2, "vuosisadan": 1, "vieraaksi": 1, "kirjeenvaihtajalta": 1, "tarkastelen": 2, "mahdollisuus": 1, "julkaistiin": 1, "my\u00f6s": 1, "v\u00e4litti": 1, "vastamalleja": 1, "joista": 2, "v\u00e4kiluvultaan": 1, "toivekuvat": 1, "syv\u00e4llinen": 1, "malleja": 1, "sill\u00e4": 1, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 1, "\\n\\nkaupungin": 1, "puolueen": 1, "ulkomaankirjeiden": 1, "persoonallisuuseroja": 1, "keskiluokkainen": 1, "toimijat": 1, "aiempaa": 1, "kaupunkikuvausta": 1, "heid\u00e4n": 1, "liike": 1, "omin": 1, "toimimisen": 1, "mielipiteit\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4kiv\u00e4t": 2, "eiv\u00e4t": 2, "etsittiin": 1, "jakautuminen": 1, "puolueessa": 1, "esiin": 1, "tulkintoja": 1, "paluu": 1, "kirjeenvaihtaja": 1, "haastoi": 1, "k\u00e4sin": 1, "pohjalta": 1, "p\u00e4iv\u00e4lehti": 1, "kannattajat": 1, "jossa": 1, "lika": 1, "talonpoika": 1, "jotka": 1, "mink\u00e4laisia": 1, "ulkomaihin": 1, "loi": 1, "suomalaisuuden": 1, "kommentoivat": 1, "lis\u00e4tuloja": 1, "yhteist\u00e4": 1, "ulkomaalaisilla": 1, "k\u00f6\u00f6penhamina": 1, "liinatukkainen": 1, "ulkomaankirjeiss\u00e4": 3, "rakentavat": 1, "suomalaisessa": 1, "kehitys": 1, "negatiivisia": 1, "kukin": 1, "meni": 1, "kvantitatiivisia": 1, "ymm\u00e4rrys": 1, "sis\u00e4lsi": 1, "kirjeenvaihtajien": 1, "maalaismaiseman": 1, "lehte\u00e4": 1, "avustaa": 1, "viiteen": 1, "vertailemalla": 1, "kansakunnalle": 1, "jolla": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 1, "ollut": 1, "rakentamisesta": 1, "p\u00e4\u00e4sseet": 1, "menetelmi\u00e4": 1, "he": 1, "kaupunkikuvan": 1, "ne": 1, "puolueettomana": 1, "rinnalla": 1, "takaisin": 1, "kaupungin": 1, "lukijat": 1, "kuitenkin": 1, "p\u00e4iv\u00e4lehdess\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4lehdelle": 1, "tutkimusta": 1, "kirjeenvaihtajat": 4, "aineksilla": 1, "urbaanista": 2, "helsingin": 1, "kannattamaansa": 1, "j\u00e4rvi": 1, "hy\u00f6dynn\u00e4n": 1, "pellon": 1, "sis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "raivaava": 1, "kaupunkeihin": 1, "niukasta": 1, "kaupungista": 1, "lopussa": 1, "diskurssianalyysia\\n\\np\u00e4iv\u00e4lehdess\u00e4": 1, "kukkula": 1, "tarkkailijana": 1, "kirjoitettiin": 1, "kirjeet": 2, "v\u00e4lill\u00e4": 1, "vaihteessa": 1, "osoitan": 1, "vertailevan": 1, "kaupunkisuunnittelu": 1}