{"begun": 1, "\u0161koovl\u00e2st\\nanar\u00e2\u0161kiel\u00e2st": 1, "sosiologilijn": 1, "combination": 1, "revitalisaation": 2, "avulla": 1, "revitalization": 11, "tekij\u00e4t": 1, "historiallisten": 1, "valossa": 1, "community": 7, "both": 1, "in": 20, "development": 1, "uulmij": 1, "tavoitteiden": 1, "children": 3, "related": 2, "kouluopetus": 1, "transmission": 2, "joita": 1, "for": 4, "sen": 1, "\u00e4\u00e4\u0161i": 1, "\u00e1\u00e1rvust": 1, "s\u00e1rnoi": 1, "merh\u00e2\u0161ittee": 1, "aikana": 1, "k\u00e4\u00e4nteisen": 2, "possible": 1, "hyvin": 1, "rooli": 1, "sek\u00e4": 3, "kiel\u00e2pierv\u00e2l": 1, "r\u00e4visulmuid": 1, "kielenvaihdon": 2, "uhanalaistunut": 1, "became": 1, "program": 2, "aineistoa": 1, "oonnum": 1, "t\u00e4\u00e4sist": 1, "little": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "kouluik\u00e4isten": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "u\u00e1inimist": 1, "saaneet": 1, "endangerment": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "persovnlii": 1, "osoittaa": 1, "hand": 1, "identities": 2, "u\u00e1inus\u00e2n": 1, "an": 2, "taan": 1, "finnim": 1, "foster": 1, "a\u0161t\u00e2\u0161eijee": 1, "masters": 1, "kie\u0111\u00e2vu\u0161\u0161\u00e2m": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "merh\u00e2\u0161itteht": 1, "kolmantena": 1, "exclusively": 1, "successful": 1, "\u010dielgee": 1, "vanhemmat": 1, "ett\u00e4": 2, "demografisten": 1, "kanssa": 1, "amn\u00e2st\u00e2h": 2, "tondiet": 1, "2014": 3, "pu\u00e1tusij": 1, "verkostoissa": 1, "\u010d\u00e1itt\u00e1": 1, "1986": 3, "uskomuksia": 1, "outside": 1, "kiel\u00e2identitet\u00e2n": 1, "decisive": 1, "geographical": 1, "kriittisi\u00e4": 1, "choices": 2, "increased": 1, "local": 1, "families": 1, "liittyv\u00e4t": 2, "kiel\u00e2st\\n\\ntutk\u00e2mu\u0161": 1, "l\u00e1\u00e1": 4, "sosiologisten": 1, "sosiaalisissa": 1, "from": 5, "m\u00e1tt\u00e1\u00e1tt\u00e2ll\u00e2m": 1, "new": 1, "experienced": 1, "aicc\u00e2mijin": 1, "endeavours": 1, "intensive": 3, "vuoksi": 1, "activities": 1, "kielellinen": 1, "be": 2, "kysymykset": 1, "tutkimuksen": 3, "kevtti\u0111": 1, "elpynyt": 1, "r\u00e4visulmuuh": 1, "luhostum": 1, "kautta": 1, "sarastus": 1, "f\u00e1dd\u00e1": 1, "ovd\u00e2merkk\u00e2n": 1, "syyt\u00e4": 1, "koulussa": 1, "ko": 2, "grim": 1, "significantly": 1, "selkiytt\u00e4misen": 2, "instruction": 1, "kodin": 1, "members": 2, "now": 1, "ilmenee": 1, "muiden": 1, "mud\u00e1gis": 1, "osallistuneiden": 1, "vu\u00e1\u0111udum": 2, "l\u00e1ppoo": 1, "scale": 1, "servi": 3, "other": 2, "kielellist\u00e4": 1, "nuuvtko": 1, "n\u00e4kyv\u00e4": 1, "persovnl\u00e2\u0161": 1, "examined": 1, "kysymyksi\u00e4": 2, "global": 1, "relatively": 1, "suurimman": 1, "is": 5, "factors": 3, "stu\u00e1rr\u00e1\u00e1mus": 1, "aktiivisen": 1, "kieli-ideologioiden": 2, "intensivlii": 1, "keskeisill\u00e4": 1, "sahhiitt\u00e2lmijn": 2, "of": 30, "servin": 1, "mailmvij\u0111\u00e1sii": 1, "those": 1, "1990s": 1, "adult": 1, "on": 13, "was": 1, "kielenvaihtona": 1, "elinvoimaisuuden": 1, "anar\u00e2\u0161kiel\u00e2": 18, "\u010dujottum": 1, "arvostettu": 1, "kehitys": 1, "adults": 3, "ideologisen": 2, "ko\u010d\u010d\u00e2mu\u0161\u00e2id": 1, "encompasses": 1, "domains": 1, "ponnistelun": 1, "ku\u00e1lm\u00e1din": 1, "m\u00e1tt\u00e1\u00e1tt\u00e2l\u0161ku\u00e1tt\u00e1m": 1, "the": 60, "severely": 1, "1997": 3, "asenteita": 1, "ilment\u00e4\u00e4": 1, "aicc\u00e2\u0111": 1, "vuovij": 1, "si\u00e4rv\u00e1duvv\u00e2st": 1, "nuor\u00e2i": 1, "kiel\u00e2si\u00e4rv\u00e1duvv\u00e2st": 1, "vakavasti": 1, "poorg\u00e2i": 1, "r\u00e4visolmo\u017ein": 1, "\u0161odd\u00e2m": 2, "perruin": 1, "by": 1, "jorgokiel\u00e2molsomist": 1, "pu\u00e1ht\u00e1": 1, "end": 1, "pu\u00e1r\u00e1suboh": 1, "it\u00e1": 1, "principles": 1, "kielest\u00e4": 1, "ideologisten": 1, "a\u0111ai": 3, "nube": 1, "eellimvu\u00e1im\u00e1l\u00e2\u0161vuo\u0111\u00e2": 1, "kiel\u00e2l\u00e2\u0161": 2, "oskomu\u0161\u00e2id": 1, "kiet\u00e2d\u00e2l": 1, "uudelleen": 1, "lehden": 1, "ideologis\u00e2\u0161": 1, "home": 3, "nuorten": 1, "networks": 1, "p\u00e4iv\u00e4nvalo": 1, "\u0161kovl\u00e2m\u00e1tt\u00e1\u00e1tt\u00e2s": 1, "vuosien": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "collective": 1, "mittokaavast": 1, "jorgokiel\u00e2molsom": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 1, "i\u00e4l\u00e1sk\u00e2m": 1, "h\u00e1mm\u00e1\u0161um": 1, "t\u00e4si\u00e1rvusubbooht\\n\\nanar\u00e2\u0161kiel\u00e2": 1, "ideologilijn": 1, "anar\u00e2\u0161-loost\u00e2": 1, "ulkopuolella": 1, "anar\u00e2\u0161": 2, "whenever": 1, "a\u0161t\u00e2\u0161um": 1, "under": 2, "tullut": 1, "moi": 1, "tiedostaminen": 1, "social": 1, "only": 1, "visesin": 1, "tu\u00e1v\u00e1d\u00e2h": 1, "uhkaava": 1, "1900-lovvoost": 1, "kannalta": 3, "\u010don\u00e2d\u00e2tmist": 1, "ku\u00e1vd\u00e1\u0161": 1, "oroi": 1, "kiel\u00e2mi\u00e4\u0161t\u00e1rij": 1, "analysistum": 1, "perustettu": 1, "puhujien": 1, "r\u00e4visolmoo\u0161\u0161kovliim\u00e2n": 1, "kollektivlii": 1, "m\u00e1h\u0111ul\u00e2\u017e\u017e\u00e2n": 1, "during": 1, "tahheeh": 1, "subsequent": 1, "t\u00e4id": 1, "skills": 1, "aina": 1, "vitality": 1, "school": 3, "refers": 2, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "commitment": 1, "manifested": 1, "onnistuttiin": 1, "inarinsaamenkielinen": 1, "aineisto": 1, "attitudes": 1, "n\u00e4ytti": 1, "i\u00e4l\u00e1skittem": 1, "are": 1, "consists": 1, "native": 1, "kielimestareidensa": 1, "s\u00e4mikiel\u00e2iguin": 1, "kieliyhteis\u00f6ss\u00e4": 3, "sehe": 3, "community-based": 1, "societal": 1, "ratkaisevana": 1, "studies": 1, "seen": 1, "founded": 1, "tarkoitetaan": 1, "olosuhteita": 1, "which": 2, "intensiivisen": 1, "1990-luvulle": 1, "eli": 4, "ucc\u00e1\u00e1": 1, "vallitsevia": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "erom\u00e2\u0161\u00e1vt": 1, "merh\u00e2\u0161itteemus": 1, "kulttuurilla": 1, "mm": 1, "responsibility": 1, "should": 1, "process": 3, "erityisesti": 1, "domeeneilla": 1, "thanks": 1, "et": 2, "aktivlii": 1, "oppeet": 1, "kuuluva": 1, "paikallisyhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "learned": 1, "kyeskee": 1, "at": 1, "perspective": 1, "kannat": 1, "jo\u0111\u00e1sk\u00e2m": 1, "goals": 1, "motivation": 1, "k\u00e4sitelty": 1, "kiel\u00e2ideologiai": 2, "toward": 1, "endangered": 1, "means": 1, "yksil\u00f6tasolla": 1, "tot": 2, "as": 5, "ain": 2, "finland": 1, "individual": 1, "p\u00e1rn\u00e1id": 1, "ku\u00e1dd\u00e1m": 1, "most": 2, "valintoihin": 1, "kee\u017eild": 1, "inarinsaamenkielisiss\u00e4": 1, "study": 6, "kiel\u00e2lii": 2, "tasa-arvoisemmin": 1, "kiel\u00e2lijd": 1, "ovd\u00e1nem": 1, "lapsille": 1, "lu\u00e1m\u00e1tt\u00e2hkoij\u00e2d\u00e2lmijn": 1, "siste": 1, "maa\u014bg\u00e2": 1, "kielikoulutuksen": 1, "poolitlijn": 1, "u\u00e1s\u00e1listm\u00e1in": 1, "vu\u00e1l\u00e1": 1, "kielen": 9, "prosessi": 2, "eenikiel\u00e2liih": 1, "elvytt\u00e4minen": 1, "efforts": 1, "third": 1, "kulttur": 3, "inarinsaamesta": 1, "kiel\u00e2ideologiah": 1, "omakielinen": 1, "seervi": 1, "lama\u0161": 1, "intensivlijd": 1, "played": 1, "this": 3, "levels": 1, "motivaatiost": 1, "taid": 1, "resumed": 1, "speakers": 2, "revitalisaatiossa": 2, "s\u00e1rnuh": 1, "ainoan": 1, "ideologisii": 2, "interviews": 2, "facing": 1, "jes\u00e2nij": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4lt\u00e4": 1, "tutk\u00e2mu\u0161\u00e2st": 1, "jieij\u00e2skiel\u00e2l\u00e2\u0161": 1, "k\u00e4sittely": 1, "aicc\u00e2mist": 1, "menness\u00e4": 1, "tarkastelujakson": 2, "siirtymiseen": 1, "p\u00e1rn\u00e1i": 2, "association": 1, "that": 4, "poikkeuksellisen": 1, "kuulm\u00e2": 1, "reversing": 1, "aarg\u00e2st": 1, "kielellisell\u00e4": 1, "havainnoista": 1, "consciously": 1, "critical": 1, "onnistuttu": 1, "including": 1, "and": 27, "maantieteellisten": 1, "saamen": 1, "sitoutuminen": 1, "1990-lovo": 1, "older": 1, "tolerans\u00e2n": 1, "shift": 3, "kie\u0111\u00e2vu\u0161\u0161um": 1, "lasan\u00e2m": 1, "revitalisaatioon": 1, "keinojen": 1, "valued": 1, "revilisaation": 1, "erom\u00e2\u0161": 1, "sociological": 1, "revitalisaatio": 3, "significant": 1, "haastatteluista": 2, "moh": 2, "n\u00e4it\u00e4": 1, "light": 1, "who": 1, "several": 2, "include": 1, "ti\u00e4\u0111ul\u00e1vt": 1, "j\u00e1": 29, "has": 6, "taken": 1, "1900s": 1, "jes\u00e2n\u00e1id": 1, "life": 1, "tai": 1, "vastuu": 2, "prevalent": 1, "their": 1, "ovat": 4, "sammuminen": 1, "primarily": 1, "mon": 1, "domenist": 1, "beliefs": 1, "youth": 1, "active": 1, "v\u00e4ldi\u0161ku\u00e1tt\u00e1m": 1, "language-related": 1, "taah": 1, "identiteettiin": 1, "\u010doovd\u00e2konsept": 1, "uusien": 1, "kielikylpy": 1, "ti\u00e4\u0111u\u0161tem": 1, "tu\u0161e": 1, "reclaim": 1, "suom\u00e2st": 1, "tietoisen": 1, "education": 3, "historj\u00e1lijn": 1, "three": 1, "important": 2, "revilisaatiost": 2, "questions": 3, "identitet\u00e2n": 1, "kieliyhteis\u00f6n": 3, "analysed": 2, "integral": 1, "liittyy": 1, "kul\u00e2mist": 1, "\u010dogg\u00e2\u0161um": 1, "\u00e4idinkieliset": 1, "gradually": 1, "exceptionally": 1, "with": 4, "main": 2, "selkiytt\u00e4minen": 1, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 1, "can": 1, "own": 1, "personally": 1, "toleranssiin": 1, "jotk\u00e2tutk\u00e2mu\u0161\u00e2inku\u00e1vsui": 1, "u\u00e1inust": 2, "kulttuuria": 1, "kotona": 1, "tiilijd": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 1, "pyereest": 1, "role": 2, "pirr\u00e2duv\u00e2st": 1, "aikuisille": 1, "such": 1, "\u00e4lgidijn": 1, "il": 1, "kielelliseen": 1, "kieli-identiteettiin": 1, "jatkotutkimuksissa": 1, "kielitaitoon": 1, "eenn\u00e2mtie\u0111\u00e2lijn": 1, "kiet\u00e2d\u00e2ll\u00e2\u0111": 1, "valintoja": 1, "puhuttavan": 1, "spoken": 1, "environments": 1, "joissa": 1, "regard": 1, "globaalissa": 1, "political": 1, "tekij\u00f6iden": 1, "demografisijn": 1, "demographic": 1, "esimerkiksi": 1, "vuonna": 1, "arjessa": 1, "m\u00e1h\u0111ul\u00e2\u0161": 1, "perheiss\u00e4": 1, "exemplifies": 1, "revilisaatiotooim\u00e2in": 1, "kiel\u00e2molsom": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 1, "kiel\u00e2\u0161kovliim\u00e1id": 1, "yhteis\u00f6l\u00e4ht\u00f6isen": 1, "position": 1, "jotka": 2, "opiskelijoiden": 1, "taking": 1, "koosk\u00e2st": 1, "mink\u00e4": 1, "sitoutumisena": 1, "ones": 1, "ti\u00e4\u0111ul\u00e2\u0161": 1, "between": 1, "kieli-ideologiat": 1, "opetella": 1, "jorgettij": 1, "peleh": 1, "suomessa": 1, "yh\u00e4": 1, "u\u00e1ivi\u010dalluin": 1, "analysoidaan": 1, "well": 1, "ottaa": 1, "u\u0111\u0111\u00e2": 1, "revitalisaatiotoiminnasta": 1, "lasten": 2, "extinction": 1, "p\u00e1ih\u00e1lii": 1, "t\u00e1\u00e1hust": 2, "motivaationa": 1, "language": 32, "demonstrates": 1, "gained": 1, "tulosten": 1, "seemed": 1, "teh\u00e1lumoseh": 1, "vs": 2, "aikuiskoulutukseen": 1, "uhanalaistui": 1, "immersion": 1, "si\u00e4rv\u00e1duv": 2, "age": 1, "through": 1, "valjiim\u00e1id": 1, "kiel\u00e2": 6, "sent": 1, "saami-speaking": 1, "ive": 1, "heid\u00e4n": 1, "kielt\u00e4": 2, "poliittisten": 1, "equal": 1, "kollektiivisena": 1, "questionnaires": 1, "tolerance": 1, "path": 1, "reports": 1, "historical": 1, "oovd\u00e2n": 1, "\u010dielg\u00e2smittem": 3, "avaink\u00e4sitteen": 1, "concept": 1, "inevitable": 1, "viev\u00e2st": 2, "kiet\u00e2d\u00e2ll\u00e2mpaje": 2, "henkil\u00f6iden": 1, "u\u00e1ppei": 1, "v\u00e4ldim": 1, "tutkimuksessa": 1, "niit\u00e4": 1, "kriittisiih": 1, "recognizing": 1, "a\u0161t\u00e2\u0161ui": 1, "proosees": 2, "vieh\u00e2": 1, "culture": 3, "paargon": 1, "ko\u010d\u010d\u00e2mu\u0161ah": 2, "s\u00e4mikiel\u00e2in": 1, "kieli-ideologioita": 1, "mahdollista": 1, "tarkastellaan": 1, "kieli": 3, "\\n\\ntutkimus": 1, "eres": 1, "yhteis\u00f6": 1, "raportijn": 1, "daily": 1, "ulmeest": 1, "sosiallijn": 1, "saami-language": 1, "inarinsaamenkielisen": 1, "jieij\u00e2s": 1, "ottaminen": 1, "personal": 1, "mittakaavassa": 1, "topic": 1, "sird\u00e2\u0161um": 1, "elpymisen": 1, "kantanut": 1, "elpyminen": 1, "inarinsaamen": 11, "tongue": 1, "toisaalta": 1, "roolin": 1, "n\u00e4m\u00e4": 1, "ja": 26, "newspaper": 1, "tarkastella": 1, "ton": 2, "concepts": 1, "reversal": 2, "aikuisena": 1, "investigated": 1, "mother": 1, "kolmen": 1, "intensiivinen": 1, "\u00e1inoo": 1, "languages": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 1, "loppuun": 1, "p\u00e4\u00e4ihist": 2, "ideological": 4, "yhdistys": 1, "kun": 1, "tuo\u0111\u00e2l\u00e1vt": 1, "siirtyminen": 1, "kuten": 1, "kiel\u00e2l\u00e1vgum": 1, "alle": 1, "pyrkimyksen\u00e4": 1, "been": 3, "ideologinen": 1, "henkil\u00f6kohtaisena": 1, "vi\u00e4rm\u00e1duv\u00e2in": 1, "tietoinen": 1, "koostuu": 1, "maas\u00e2d": 1, "k\u00e4site": 1, "more": 1, "students": 1, "saami": 14, "aihe": 1, "use": 2, "ovt\u00e2sk\u00e2s": 1, "investigates": 1, "iivij": 1, "kielenpuhujat": 1, "u\u00e1ivild": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoituksista": 1, "inari": 14, "kiel\u00e2ideologiaid": 1, "jurduid": 1, "kodeissa": 1, "ennuv": 1, "kielenopetus": 1, "alkaneet": 1, "future": 1, "revilisaatio": 4, "valjiimijd": 1, "opetelleiden": 1, "j\u00e4senten": 1, "these": 2, "\u00e4\u00e4igi": 2, "servi\\n\\ntutk\u00e2mu\u0161": 1, "ulgguubeln": 1, "kiel\u00e2t\u00e1\u00e1i\u0111un": 1, "to": 12, "learn": 1, "clarification": 3, "loht\u00e2seh": 3, "kulttuuri": 1, "tahhein": 1, "aikuiset": 1, "reversed": 1, "facilitated": 1, "anar\u00e2\u0161kiel\u00e2l\u00e2\u0161": 1, "vu\u00e1\u0111uprinsipijd": 1, "kiel\u00e2n": 1, "\u010don\u00e2d\u00e2tt\u00e2m": 1, "ideology": 1, "period": 1, "its": 1, "peeivi\u010duov\u00e2": 1, "i\u00e4l\u00e1skem": 3, "medium": 1, "vastuun": 2, "omasta": 1, "data": 2, "\\n\\nthe": 3, "outcome": 1, "inarinsaamea": 2, "editorials": 1, "tutk\u00e2mu\u0161": 3, "anar\u00e2\u0161kiel\u00e2lii": 2, "k\u00e4ynnistynyt": 1, "sird\u00e2\u0161uum\u00e1n": 1, "kielipes\u00e4": 1, "linguistic": 7, "lii": 13, "nest": 1, "saamelaiskielen": 1, "\\n\\ntutkimuksessa": 1, "suotuista": 1, "olleet": 1, "yhteis\u00f6l\u00e4ht\u00f6inen": 1, "connected": 1, "sii": 1, "osa-alueita": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "melko": 1, "kevttim": 1, "circumstances": 1, "kielten": 1, "mahdollistaneet": 1, "intensiiviseen": 1, "intensivl\u00e2\u0161": 1, "kielellisiin": 1, "periaatteita": 1, "\u0161kovl\u00e2ahasij": 1, "elpymist\u00e4": 1, "\\n\\ninarinsaamen": 1, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 1, "takaisin": 1, "useita": 1, "raporteista": 1, "kiel\u00e2si\u00e4rv\u00e1duv": 5, "muodostamia": 1, "u\u00e1s\u00e1list\u00e1m": 1, "kiel\u00e2m\u00e1tt\u00e1\u00e1tt\u00e2s": 1, "koskevia": 1, "almoonin": 1, "phenomenon": 1, "observations": 1, "tultaessa": 1, "1900-luvulla": 1, "committing": 1, "ulmui": 2, "useilla": 1, "si\u00e4rv\u00e1d\u00e2h": 1, "lomakekyselyst\u00e4": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 1, "ideologies": 3, "have": 6, "originating": 1, "conscious": 1, "u\u00e1ivilijd": 1, "j\u00e4senist\u00f6lle": 1, "kiel\u00e2s\u00e1rnooh": 1, "k\u00e4\u00e4nteisen\u00e4": 1}