{"k\u00e4ytyj\u00e4": 1, "j\u00e4lkeen": 3, "ruoanvalmistusta": 1, "topiikin": 1, "osakunnassa": 1, "voidaan": 1, "avulla": 2, "lis\u00e4ksi": 1, "erityisesti": 2, "olevista": 1, "ensisijaisesti": 1, "laajentaa": 1, "saadun": 1, "dialogipartikkeleista": 1, "tai": 1, "vapaata": 1, "t\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "toimintajaksojen": 1, "laajemmassa": 1, "okei-partikkelia": 1, "kysyj\u00e4": 1, "tahansa": 1, "dialogipartikkeli": 1, "jutustelun": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tavoista": 1, "merkit\u00e4\u00e4n": 1, "vuoron": 1, "pohjaa": 1, "okei-tutkimukselle": 1, "vuoroa": 1, "keskitytty": 1, "predikatiivina": 1, "tunnin": 1, "vai": 1, "miss\u00e4": 1, "neutraalisti": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 2, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 1, "topiikkia": 1, "okei-partikkelilla": 1, "toimista": 1, "esiin": 1, "sek\u00e4": 1, "toimintajakson": 1, "itse": 1, "keitti\u00f6keskusteluja": 1, "tarkemmin": 1, "kysymys\u2013vastaus-vierusparin": 1, "selvitetty": 1, "p\u00e4\u00e4ttyv\u00e4n": 1, "okei": 4, "videoimaa": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 1, "merkityksiss\u00e4": 1, "jatkaa": 2, "mahdollista": 1, "k\u00e4ytetty": 1, "perusteella": 2, "tarkastellaan": 1, "vastaanottamalla": 1, "miten": 1, "my\u00f6s": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "metodina": 1, "kahden": 1, "vastaanotetuksi": 1, "keitti\u00f6ss\u00e4": 1, "mutta": 2, "yhteydess\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 1, "puolen": 1, "hyv\u00e4ksytyksi": 1, "dialogipartikkelin": 1, "median": 1, "joissa": 1, "vuorona": 2, "position": 2, "t\u00e4ll\u00f6in": 1, "tyhj\u00e4n": 1, "\\nfokuksessa": 1, "vastauksen": 1, "korostaa": 1, "aa": 1, "aineistona": 1, "koskaan": 1, "aineistosta": 1, "tilan": 1, "tutkielman": 1, "vuorovaikutuksessa": 1, "adverbiaalina": 1, "selv\u00e4ksi": 1, "saatu": 1, "ruoanlaittoon": 1, "jutustelua": 1, "vuorovaikutukseenokei-dialogipartikkelin": 1, "aiempaa": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 6, "aineiston": 2, "tutkielmassa": 4, "k\u00e4y": 1, "kahdenlaisessa": 1, "kuuden": 1, "jota": 2, "ja": 9, "henkil\u00f6ist\u00e4\\ntutkielman": 1, "luodaan": 1, "silloin": 1, "partikkelin": 1, "kanssa": 1, "kuka": 1, "siin\u00e4": 1, "jolla": 1, "voi": 2, "tyypillisesti": 1, "on": 9, "monenkeskisi\u00e4": 1, "toimintajaksossa": 1, "keskustelussa": 3, "sosiaalisen": 1, "aineistossa": 1, "tiedon": 1, "suurin": 1, "referoinnissa": 1, "lausetta": 1, "uutuusarvoa": 1, "institutionaalisen": 1, "topiikki": 2, "muilla": 1, "okeihin": 1, "yksin": 1, "olevaa": 1, "liittyvist\u00e4": 1, "dialogipartikkeliketjua": 1, "kolmannen": 2, "p\u00e4\u00e4ttyyk\u00f6": 1, "tutkimusta": 1, "ero": 2, "nouseviin": 1, "okeita": 3, "kun": 3, "dialogipartikkelina": 1, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "arkisessa": 1, "muodostaa": 1, "taas": 1, "litteroimaa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tapoihin": 1, "havainnoitu": 1, "keskisuomalaisessa": 1, "arkikeskusteluaineiston": 1, "vastaus": 2, "j\u00e4lkij\u00e4senen\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4n": 1, "keskustelunanalyysia": 1, "meneill\u00e4\u00e4n": 1, "tavoin": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 2, "osana": 5, "tekij\u00e4n": 1, "ymm\u00e4rretyksi": 1, "okein": 4, "ei": 2, "okei-tapausta": 1, "keskustellaan": 1, "saamansa": 1}