{"a2-kieli": 2, "kieleksi": 1, "esiintyv\u00e4n": 2, "juva": 3, "viestint\u00e4strategioita": 2, "lause": 2, "kaupunkien": 1, "great": 2, "leo-opetusjakson": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "koulukohtaisen": 1, "palattiin": 1, "yht\u00e4": 12, "metakognitiivisten": 1, "kieleen": 27, "liikkumavapauden": 1, "colorful": 1, "kirjoitettu": 5, "onnistumisia": 1, "clevedon": 4, "halaus": 1, "osanneet": 1, "1996": 11, "oppimistilanteisiin": 1, "merkityksi\u00e4": 4, "hahmottaminen": 1, "varsinaisesti": 3, "syntyneet": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 3, "yhteyksiss\u00e4": 10, "k\u00e4sittelyvaiheet\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026107": 1, "hypoteesien": 2, "ilmaukset": 1, "helppo": 7, "toimiminen": 1, "kartovaara": 2, "ulkomailla": 2, "positiiviseen": 3, "tuntematon": 1, "based": 3, "sana": 19, "osoittaa": 4, "tapahtumasta": 1, "viimeisen\u00e4": 10, "arviointikyvyn": 1, "litaitoon": 1, "haven\u2019t": 1, "pienempi\u00e4": 1, "perustarpeet": 1, "aktivoiviksi": 1, "yhdyssanat": 1, "kolmantena": 9, "kansanvalistusseura": 4, "alkaneen": 1, "germany": 2, "kynill\u00e4": 2, "v\u00e4ripullon": 2, "positiivisten": 3, "kielisuihkutuokioihin": 1, "ty\u00f6panos": 1, "brow": 2, "muista": 2, "pyrittiin": 3, "oppiaineissa": 10, "k\u00e4ynnistyi": 1, "korvata": 1, "rokan": 1, "toive": 1, "j\u00e4i": 6, "11\u201313": 1, "ensimm\u00e4isill\u00e4": 2, "kriittisi\u00e4": 1, "kieliymp\u00e4rist\u00f6": 1, "laaja-alaisuus": 1, "opetuskokeiluvuotena98": 1, "suunnittelevat": 1, "tutkija-opettajana": 3, "syntyv\u00e4": 1, "asteikoista": 2, "h\u00e4mm\u00e4stytti": 1, "kyselyn": 2, "analysis": 2, "\u2022vieraskielisen": 1, "tuottamaan": 2, "abstrakti": 2, "yksinkertaisten": 1, "cid198": 7, "hair": 7, "tutkittava": 1, "tausta": 5, "taloudellinen": 3, "luokka3": 1, "tarkastellessani": 1, "k\u00e4sitelleet": 1, "onnistuneen": 6, "aihekokonaisuus": 2, "osa-alueisiin": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 2, "korkea": 2, "tutkimusluokkien": 1, "1990-luku": 1, "keinoilla": 1, "toiminnallisissa": 1, "opetus": 84, "uusiutuvissa": 1, "1-2": 1, "tuokiot": 1, "aiheina": 4, "luokassaan": 2, "muiden": 18, "mittasivat": 3, "clil-tutkimuksia": 1, "flawer": 1, "lakien": 1, "alimpien": 2, "peruslaskutoimitukset": 3, "teoriapohjan": 1, "t\u00e4ytyy": 1, "suomalaista": 1, "piironen": 2, "luxemburg": 1, "yhteis\u00f6llist\u00e4": 1, "opetustuokioiden": 12, "tarvittavat": 1, "vuotena": 2, "tulkkausapua": 1, "pystyin": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misest\u00e4": 1, "osat": 2, "switzerland": 1, "rinnakkain": 8, "p\u00e4\u00e4v\u00e4rit": 1, "nimit\u00e4n": 1, "kohdalta": 2, "tarjonta": 1, "jokin": 6, "tutkiminen": 5, "tietojen": 13, "kansainv\u00e4lisyys": 2, "background": 1, "was": 11, "syvenee": 1, "muodot": 1, "monikielisyys": 1, "esiteltyj\u00e4": 1, "yhteyksien": 1, "oppimateriaalin": 2, "koska": 20, "v\u00e4limerkit": 1, "k\u00e4sitteen\u00e4": 1, "didn\u2019t": 2, "toimintamalleja": 1, "hy\u00f6dynnettiin": 1, "vuosilta": 1, "leoymp\u00e4rist\u00f6": 1, "triangle": 2, "piirteit\u00e4": 11, "havainnolliseksi": 1, "kietoutuneina": 1, "pelli": 1, "tarkkuuden": 1, "kielenopiskelun": 1, "kannattavaa": 1, "motivaatio": 10, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyden": 1, "j\u00e4rvi\u00e4": 1, "yleissanasto": 1, "paitsi": 3, "konkreetteihin": 1, "testej\u00e4": 3, "tarjoaman": 1, "kielikylpyyn": 2, "tapahtui": 5, "vaihdokset": 1, "tasolle": 2, "soveltamalla": 2, "theoretical": 2, "suomalaisten": 2, "olevan": 15, "opettajankoulutuksensa": 1, "pihalle": 1, "opettajalta": 2, "lis\u00e4kysymyksen\u00e4": 1, "821991261": 2, "opetusmonisteita": 1, "leo-opetukseen": 31, "vaikutukset": 2, "toimivuutta": 1, "terveystiedon": 2, "effectively": 1, "koulutoimi": 1, "1-luokista": 1, "valmentajat": 1, "kehittyisi": 4, "yhten\u00e4iset": 1, "joustavuutta": 3, "leikkimielisyyden": 1, "esittely\u00e4": 1, "kartoituksista": 1, "koulut": 11, "\u00e4idinkielisten": 2, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4n": 2, "leo-malliin50": 1, "orange": 14, "projektina": 1, "perinteist\u00e4": 4, "wild": 1, "luokka-asteilla": 45, "provides": 2, "luovaan": 2, "kehitt\u00e4m\u00e4n": 1, "under": 2, "kanadan": 3, "loogisemmin": 1, "ahdistunut": 1, "siihen": 12, "dalton-puffer": 1, "luokanopettaja": 24, "opetustilanteissa": 2, "eurooppa-sanasto": 2, "tacit": 1, "automaattistaa": 1, "vuorovaikutusta": 2, "v\u00e4lein": 2, "v\u00e4hemmist\u00f6kielet": 1, "jatko-opinnot": 2, "yleiskieless\u00e4": 2, "fly": 1, "kemian": 1, "1c": 1, "jakavat": 1, "kirjoittaminen": 7, "kokonaisuuden": 4, "niemi": 3, "uudistuvaa": 1, "asennemittaustestin": 2, "suorittaneensa": 1, "tuntemuksella": 1, "valtioneuvoston": 3, "edistyneempien": 2, "kadulla": 1, "tiivist\u00e4nyt": 1, "toom": 2, "vaikuttaneet": 7, "opetusty\u00f6t\u00e4": 2, "alue": 2, "ik\u00e4ryhm\u00e4ss\u00e4": 2, "asher": 4, "1075": 1, "muidenkin": 3, "joita": 10, "tuttuja": 10, "opettajaksi": 1, "tehokkaaksi": 1, "hei": 2, "osa-alueet": 3, "termit": 1, "opiskelutaidoille": 1, "cookin": 2, "mittaustapa": 2, "havumets\u00e4": 1, "luonnontieto": 33, "perehdyt\u00e4n": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 2, "vastaanottaminen": 2, "activities": 2, "effectively\u2019": 1, "kouluhallitus": 1, "vaihtelut": 1, "55\u201358": 1, "output-hypoteesin": 1, "opettamisk\u00e4sitykset": 1, "opintojen": 1, "ruiz": 2, "varmistettava": 2, "tunnuslukujen": 1, "siksi": 1, "er\u00e4\u00e4n": 1, "voitaisiin": 4, "aikaisin": 1, "yhteisty\u00f6n\u00e4": 2, "tutustuin": 1, "luotettavuustarkastelu": 2, "mm": 3, "tutkimustuloksiin": 2, "johdettuja": 1, "opetukseni": 1, "mahdollisuus": 11, "forest": 6, "kielellisen": 8, "taululle": 3, "\u2022uusi": 1, "johon": 8, "nopeuttaa": 1, "suunniteltu": 2, "lyhenne": 3, "johdolla": 1, "cefr": 2, "alkavaa": 2, "soveltuu": 2, "oceans": 2, "seine": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4n": 1, "clouds": 1, "antamat": 2, "tunnin": 15, "packing": 1, "surrealismi": 1, "didaktiset": 3, "hyv\u00e4ksyminen": 2, "vaikuttavuutta": 2, "varhaistettu": 1, "18\u201329": 1, "mika": 1, "keskeisen\u00e4": 5, "unelmiemme": 1, "kiinte\u00e4sti": 2, "intervention": 1, "siten": 5, "tulivat": 5, "kello": 2, "valintoihin": 1, "siirtovaikutuksesta": 1, "taka-alalle": 1, "haastattelemalla": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00e4jiksi": 1, "strategiat": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 17, "chlothes": 1, "seems": 2, "vertailu\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026108": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6yhteyksiin": 1, "yksityiskohtainen": 1, "ruler": 1, "opiskeltava": 1, "kanadassa": 2, "loimaan": 1, "l\u00e4hteest\u00e4": 4, "prosenttilaskun": 1, "leip\u00e4": 1, "ryhm\u00e4ty\u00f6": 2, "englannista": 1, "hyv\u00e4ksyin": 2, "teoreettisempaa": 1, "corasaniti": 1, "eheytt\u00e4minen": 5, "kansainv\u00e4list\u00e4": 1, "hopkins": 1, "perustelen": 1, "ihmisen": 2, "koulukunta": 1, "pari": 5, "aktiivista": 5, "liittyv\u00e4n": 8, "tired": 5, "numeroilla": 3, "lopuksi": 1, "huomioimisessa": 1, "toimivaan": 1, "tutkija": 5, "7\u201310": 1, "tarjota": 3, "kulttuuritavat": 1, "seurattiin": 1, "bailly": 1, "esimerkkitekstit": 2, "yhdess\u00e4": 17, "tuntuu": 2, "j\u00e4lkeisiin": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 7, "jatkuivat": 1, "minuun": 1, "wwwkolumbusfiaurorankoulu": 1, "jokaisen": 6, "taidekuva-analyyseiss\u00e4": 4, "k\u00e4sitteen": 2, "luonteva": 3, "sopimaan": 1, "toivoivat": 2, "toiminnallaan": 1, "project": 1, "lauseiksi": 1, "ten": 4, "lyhyist\u00e4": 1, "etel\u00e4-amerikan": 1, "kielitieteen": 2, "tarkentuivat": 1, "kuvatuista": 1, "kiinnitet\u00e4": 1, "loppumittausten": 3, "savignon": 3, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 1, "subjektiivinen": 2, "my\u00f6nteisemmiksi": 1, "ty\u00f6ryhmille": 1, "sijoituspaikka": 1, "kataloniassa": 1, "runkoja": 1, "thrufuly": 1, "rohkaisivat": 4, "luettelo": 1, "puutteet": 1, "leo-malli": 22, "tosin": 7, "laulujen": 10, "kielipainotteista": 1, "mit": 1, "clt": 1, "seuraussuhteita": 1, "perusidean": 1, "sosiokulttuurisen": 1, "tarkennusta": 1, "runko": 2, "approach": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6ja": 2, "kielenopetusmallit": 1, "muuttamaan": 1, "toimivaksi": 3, "suurimmalla": 1, "vuosisuunnitelma": 1, "tprtestill\u00e4": 1, "koulukohtaisessa": 1, "reflektoin": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "yksityiskohtaisesti": 4, "perjantai": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4": 8, "kielien": 3, "ilmaisuun": 1, "kokonaisuuksiksi": 7, "looks": 15, "peruskoulun": 17, "kielitunnilla": 1, "syv\u00e4llisen": 1, "toiminta": 6, "luokanopettajilta": 1, "yleens\u00e4": 9, "kognitiivisten": 5, "aihetta": 1, "strategioiden": 2, "tehostettua": 1, "p\u00e4invastainen": 3, "muuhun": 6, "sanaan": 3, "main": 3, "haitannut": 1, "ohjausteht\u00e4v\u00e4n": 1, "kuvatukena": 1, "kuva-analyysi": 4, "oppimisvalmiuksien": 1, "yhdistykselle": 1, "kykenev\u00e4t": 1, "perustuva": 1, "such": 3, "projektimuotoisena": 1, "tpr-testin": 2, "kompetenssin": 1, "lauseyhteyksiss\u00e4": 2, "luokkahuoneessa": 3, "yl\u00f6s1": 1, "kansalliset": 1, "explore": 2, "tiivistettyin\u00e4\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202648": 1, "nostaa": 3, "tehostetusti": 1, "toiminnallisia": 1, "muun": 16, "vygotsky": 2, "maanantai": 4, "projektiluonteisista": 1, "kokonaissanam\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "fat": 1, "j\u00e4sent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "oivalliset": 1, "formal": 3, "ilmaisut": 3, "esimerkiksi": 48, "laaja-alaista": 2, "pelkist\u00e4minen": 1, "runsasta": 2, "tutkimansa": 1, "luonnollisen": 1, "osatekij\u00e4": 1, "etsim\u00e4\u00e4n": 1, "mielikuvan": 1, "luonteeseen": 1, "vaikein": 6, "havaintomateriaalilla": 1, "tietoteknisi\u00e4": 2, "raportteja": 1, "samansuuntaista": 1, "taidekuva-analyyseista": 1, "v\u00e4hennyslaskun": 1, "teach": 1, "asianmukaisesti": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisten": 1, "kirjo": 1, "lehti": 6, "keskukselle": 1, "hakeutuminen": 1, "varmistuu": 1, "aloittamiseen": 1, "1971": 2, "muodollisessa": 1, "rakentumisen": 1, "varhennettua": 1, "vuodelta": 2, "introducing": 1, "koulutoimen": 1, "kelpoisuusvaatimuksista": 1, "pertti": 1, "laur\u00e9n": 6, "k\u00e4ytin": 10, "describes": 2, "tehdyist\u00e4": 1, "lyhenteet": 2, "kullekin": 1, "1978": 3, "sovitettavissa": 1, "perustasta": 2, "pelien": 1, "tukeminen": 4, "viikkotuntim\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "usassa": 4, "afternoon": 2, "kielellisest\u00e4": 1, "ohjeiden": 4, "immersion": 6, "kielenopetukselle": 1, "resurssit": 4, "his": 33, "t\u00e4llaisen": 1, "communication": 2, "tutkintojen": 1, "loppumittauksen": 5, "negatiivisemmiksi": 1, "kehitt\u00e4misprojektilla": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 2, "cutting": 2, "kokonaisuudeksi": 8, "koululle": 2, "doesn\u2019t": 3, "ty\u00f6tavoille": 1, "keskustellaan": 1, "johtuen": 13, "skin": 6, "pakotettiin": 1, "testaus": 3, "kiinnostuneen": 1, "saamaa": 1, "tehokas": 1, "persoonallisuuden": 1, "ryhm\u00e4joka": 2, "last": 1, "osittaiseen": 2, "osoitettu": 2, "tutkimuksessa": 74, "henkil\u00f6kohtaiset": 2, "toimintatutkimuksessa": 5, "testaaminen": 1, "method": 2, "lapsiin": 1, "sanam\u00e4\u00e4r\u00e4t": 4, "lammila-r\u00e4is\u00e4nen": 2, "syyt\u00e4": 2, "tarkastelun": 1, "harvoiksi": 1, "siirtymist\u00e4": 1, "suunnitelman": 5, "pohjautuva": 1, "outputin": 1, "issues": 5, "miellekartassa": 4, "1994\u201397": 2, "entist\u00e4": 5, "oppisis\u00e4ll\u00f6t": 3, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteet": 2, "testaukseen": 1, "kielenopiskelu": 1, "cognition": 2, "englewood": 3, "kohti": 11, "kyet\u00e4kseen": 1, "mathematics": 8, "sivulauseita": 1, "cnife": 1, "muutettu": 1, "kokonaiskuva": 1, "monipuolisuudesta": 1, "tuntikokonaisuudet": 1, "pelican": 1, "tiettyj\u00e4": 1, "muistamisessa": 1, "mainintaa": 4, "luokalta": 4, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 3, "lukemalla": 2, "yll\u00e4pidet\u00e4\u00e4n": 1, "yhteisty\u00f6mahdollisuus": 1, "jos": 23, "vaihtotuntien": 1, "tarkoitettu": 1, "ilmausten": 1, "koulussakin": 1, "viikkojen": 1, "luonnoksessa": 1, "viittaavat": 1, "16\u201337": 2, "kommunikoinnissa": 1, "huomaavat": 1, "lv1997\u20132001": 1, "tutkimusprosessiin": 1, "autheticity": 1, "kielikylvyst\u00e4": 1, "rasisen": 1, "hy\u00f6dyt": 1, "kaksoisp\u00e4tevyys": 1, "alkuopetusluokkien": 2, "suoritettava": 2, "k\u00e4ynnisti": 1, "been": 1, "alleviivaus": 2, "vihjeit\u00e4": 2, "a21": 3, "v\u00e4lisi\u00e4": 1, "tehdyss\u00e4": 3, "kuukaudet": 1, "tuntiresursseista": 1, "sijaisuuksiin": 1, "tutkimuskohteeksi": 1, "aihealueille": 1, "sy\u00f6tett\u00e4": 2, "v\u00e4h\u00e4inen": 1, "ensi": 1, "monilta": 1, "ajatteluprosessien": 1, "pyrit\u00e4": 1, "v\u00e4litti": 1, "www-muodossahttpwwwhelsinkifivokkeseminaaritpenttinen070904pdf": 1, "classroom": 4, "markkanen": 6, "opetussuunnitelmalliset": 1, "tuotoksen": 2, "mukaan": 106, "englantia": 23, "vaativamman": 1, "opettajille": 2, "kirjallista": 1, "kannoilta": 1, "esitetyt": 4, "k\u00e4ytetyt": 3, "netherlands": 1, "kielellisten": 2, "abstrakteja": 3, "kielellisesti": 3, "selitett\u00e4viss\u00e4": 2, "esitt\u00e4v\u00e4t": 2, "puhuva": 1, "integrointi": 15, "gay": 1, "muotoa": 3, "afinlan": 1, "thinking": 3, "kirjatuista": 1, "processes": 1, "apelsin": 1, "syv\u00e4llisemmin": 1, "yleisimmin": 6, "sis\u00e4ltyvien": 1, "linguistic": 2, "wilson": 2, "ymm\u00e4rrys": 2, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 15, "p\u00e4iv\u00e4nkeh\u00e4": 1, "syntyyn": 2, "sanoin": 2, "suhtautuivat": 2, "dalton-pufferin": 1, "pilottiopetuskokeilun": 1, "merkinn\u00f6ille": 1, "bit": 4, "20\u201322": 1, "opiskeltaessa": 1, "voimistuu": 1, "toiselle": 6, "samansuuntaisia": 1, "p\u00e4\u00e4see": 2, "valmistettiin": 1, "subjects": 7, "kielitriptyykkikuvion": 1, "kielikylpyopinnoissaan": 1, "apply": 2, "tulevaisuudessa": 2, "asianmukaiseen": 1, "tohtorintutkintoa": 1, "perehdyin": 2, "termi": 9, "kokeillaan": 4, "kielilinjalla": 1, "funktionaalisessa": 2, "vaasassa": 1, "suurempaa": 1, "kirjoitettiin": 1, "korostettiin": 2, "matkien": 1, "kehitysvaiheen": 1, "osallistuvat": 5, "siirt\u00e4\u00e4": 3, "alkuvaihe": 1, "luokituksen": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 2, "h\u00e4nt\u00e4": 1, "selvent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "innostava": 1, "synny": 2, "than": 1, "vet\u00e4jin\u00e4": 1, "pysyi": 2, "edellisten": 3, "r\u00e4s\u00e4nen": 6, "useaa": 1, "menetelm\u00e4n": 2, "osuus": 7, "puolestaan": 14, "sujuvaan": 2, "valituissa": 1, "oppimista": 62, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "ihanien": 1, "oppimistutkimuksissa": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 2, "kaikessa": 1, "tauko": 1, "roolia": 2, "suhtautumisesta": 1, "perinteiseen": 3, "antavissa": 1, "syvemm\u00e4lle": 1, "3\u20134": 4, "osaa": 7, "j\u00e4rjestetyss\u00e4": 1, "koivut": 1, "pituisen": 1, "krashen": 8, "kertoneet": 1, "mitchell": 8, "35\u201338": 1, "parantanut": 1, "fraasimalleja": 1, "ilmaistiin": 1, "27\u201330": 1, "yksityiseen": 1, "oppimisesta": 16, "kotiteht\u00e4vien": 1, "2001\u20132004": 1, "toteuttavat": 1, "yritt\u00e4nyt": 1, "kaikki": 52, "9102001": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 82, "lynx": 1, "eheytt\u00e4mist\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4ttelytaitoa": 1, "monimutkaisena": 1, "liitt\u00e4mist\u00e4": 1, "toistaiseksi": 2, "palvelevaa": 1, "lukuja": 2, "cliffs": 3, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "seurasivat": 1, "kielididaktiikan": 1, "over": 1, "those": 3, "ty\u00f6skentelyyn": 1, "increased": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisesti": 1, "tarkastelua": 3, "haluttu": 1, "kaukainen": 1, "2001-2002": 5, "vertaisryhm\u00e4n": 3, "oikeanlainen": 3, "seas": 2, "idiomaattiseen": 1, "varhennetusta": 1, "rinnakkaisluokan": 4, "havainnoinnilla": 1, "otin": 2, "functions": 1, "harjoitusta": 2, "pilottikokeilun": 1, "pelkkien": 1, "kiireett\u00f6m\u00e4n": 1, "leathery": 2, "erikoistuneet": 1, "maantietooppilas": 1, "2-kertainen": 4, "lukusanojen": 4, "kiinte\u00e4\u00e4": 1, "nivoa": 1, "monikielisyyden": 3, "\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026107": 1, "oppilaista": 17, "kirjapaino": 1, "tieteellisi\u00e4": 1, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 2, "0826": 1, "kirjoittamaan": 5, "kertaamisessa": 1, "haasteellisesta": 1, "leoopetuksessa\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202662": 1, "saattaneet": 1, "vapaa-ajanvietto": 1, "ymp\u00e4rille": 6, "sellaisesta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 1, "tuotoksessa": 1, "tavoitteenani": 1, "clilopiskeluun": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 1, "perussanasto": 2, "thirsty": 1, "spiraalimallilla": 1, "nils": 2, "v\u00e4riympyr\u00e4": 1, "kuten": 16, "parannettujen": 1, "j\u00e4ppisen": 7, "vihkoon": 1, "s\u00e4ilyy": 3, "osallistujana": 3, "monissa": 1, "opetusty\u00f6": 1, "ajoituksen": 1, "k\u00e4ytetty": 11, "jakautuminen": 3, "didaktista": 1, "skinny": 1, "tapojen": 1, "aloittaessani": 2, "l\u00f6ytyy": 2, "sijoittaminen": 1, "opetuskokeiluvuotena\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026103": 1, "monet": 3, "hallinnoimilla": 1, "aikamuodot": 5, "vahvasti": 6, "ruotsinkieliset": 1, "vaikeudet": 1, "arvostetaan": 1, "p\u00e4iv\u00e4nkeh\u00e4ss\u00e4": 1, "9\u00a7n": 1, "kuitenkin": 24, "aloittaminen": 4, "48\u201349": 1, "vastaanottajana": 1, "kielentutkimuksen": 4, "mallit": 2, "sanam\u00e4\u00e4riin": 1, "opetuskokeiluvuotena": 13, "eurooppa": 4, "colory": 1, "monikielisi\u00e4": 1, "mukanaolo": 1, "vaikeampana": 3, "soveltuvaan": 2, "publishers": 1, "laittavat": 2, "moscow": 1, "kehitetty": 2, "vaihteluna": 1, "merkitysten": 1, "kielitiedon": 2, "liittymisest\u00e4": 1, "kehitt\u00e4mishankkeesta": 3, "teoriaa": 3, "publications": 1, "loogiseksi": 1, "httpethesishelsinkifijulkai": 1, "tehokkaimmin": 1, "videoida": 1, "ajatuksenani": 1, "opetuskokeilun": 81, "sanap\u00e4\u00e4ttelystrategioita": 1, "ik\u00e4": 4, "geometrisen": 1, "opetuskerrat": 1, "tiukentuneessa": 1, "mietittyn\u00e4": 1, "kaksikieliopetuksen": 2, "jostain": 1, "yksityiskohtien": 1, "mittausmuoto": 1, "about": 3, "saneltiin": 2, "opetushallituksen": 13, "kielellinen": 15, "l\u00e4htiv\u00e4t": 1, "opetusneuvos": 1, "luettelossa": 1, "suunnitellaan": 3, "ylitt\u00e4viin": 1, "ulkopuolella": 9, "aurora": 4, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mistaidon": 1, "k\u00e4sitteellisimmiksi": 1, "tarkasteluun": 3, "k\u00e4ytt\u00e4mien": 1, "kohdekielen": 2, "t\u00e4rkein": 6, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 5, "puhekumppanin": 1, "diversity": 1, "nimitykset": 2, "laatimisesta": 1, "parempaan": 1, "t\u00e4n\u00e4": 2, "suunnitteluvaiheesta": 1, "tutkijan": 7, "aikamuotojen": 1, "aikajakso": 1, "valmiina": 2, "kunkin": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6n": 2, "oppimistilanteiden": 1, "chinese": 2, "laadittuja": 1, "tyhj\u00e4st\u00e4": 1, "merkint\u00f6in\u00e4": 1, "photo": 5, "rope": 1, "pituisiin": 3, "oleviin": 1, "1900-1800": 1, "kuvaamataidon": 6, "yleiskielitaidon": 1, "leomalli": 2, "lakes": 2, "kirjoittamisen": 3, "n\u00e4ytti": 2, "muistaminen": 2, "pohtia": 2, "k\u00e4siteltiin": 3, "lyhyiksi": 1, "rakentaessani": 1, "hyv\u00e4t": 1, "luontoon": 2, "2005\u20132007": 1, "york": 10, "rakentuneesta": 3, "olevien": 3, "kehitykseen": 1, "oppimiskieli": 1, "alkuvaiheessa": 3, "materiaalin": 3, "sis\u00e4lt\u00f6aineisiin": 1, "kasvatuksesta": 1, "etenev\u00e4\u00e4n": 2, "pohtinut": 1, "osaamisella": 1, "clil-opettajan": 5, "uudistamiseen": 3, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 1, "teemaopetus": 1, "170\u2013176": 1, "jakaantuminen": 2, "kirjotetut": 2, "piirt\u00e4misteht\u00e4vi\u00e4": 1, "3\u201342": 1, "kulttuureja": 2, "mink\u00e4laista": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 7, "httpanglistikunivieacatviews": 1, "samankaltaisuus": 1, "professori": 9, "tietotekniikka": 1, "suorittaminen": 8, "akvaarioprojekti": 1, "monikulttuurisuuden": 2, "suullisen": 11, "ero": 2, "vuotta": 3, "katsomusp\u00e4ivien": 1, "ajallinen": 1, "l\u00e4hestymistapa": 12, "tarjotaan": 3, "taulukkoon": 2, "bear": 4, "mehiston": 1, "toteutettavan": 1, "prepositioita": 4, "lyhennetyt": 1, "k\u00e4sitetieto": 1, "opetussuunnitelmiin": 3, "formaaliin": 2, "kehittyy": 8, "kehitt\u00e4en": 1, "pilottikokeilussa": 1, "reflektoidaan": 1, "tavoitteisiin": 3, "innostuneita": 2, "teorioiden": 1, "kansainv\u00e4listyv\u00e4ss\u00e4": 1, "vaativaa": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "damaged": 1, "\u2022jatko-opintoja": 3, "esitysten": 1, "meid\u00e4t": 1, "musiikissa": 1, "got": 39, "panostaminen": 1, "short": 6, "syyslukukaudella": 13, "opetusj\u00e4rjestelyj\u00e4": 3, "laadin": 2, "irrallisina": 1, "quarter": 1, "tiedoille": 1, "tietojaan": 1, "mielekk\u00e4ill\u00e4": 1, "produktiivisissa": 2, "cliln": 1, "rohkeampi": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 8, "siirrett\u00e4viss\u00e4": 2, "meaning": 1, "tukiopetus": 3, "oppituokion": 1, "vaihtaminen": 1, "tiedonhankinta": 1, "meny": 1, "laadullisella": 1, "periaatteiden": 3, "huckin": 4, "kommunikaatio": 1, "n\u00e4kyminen": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tuetaan": 6, "mainituilta": 1, "kolme": 24, "maskotin": 1, "aro": 1, "opettajaresurssien": 2, "tyt\u00f6ill\u00e4": 2, "un": 1, "poimia": 2, "tunteina": 1, "alkutesti\u00e4": 1, "valuable": 2, "osaksi": 4, "viestej\u00e4": 1, "nykyn\u00e4kemyksen": 1, "poissulkeminen": 1, "pohjaksi": 2, "verrattaessa": 3, "kielikasvatuksen": 2, "opetussuunnitelmauudistukseen": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 2, "muutoksista\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026104": 1, "tree": 1, "leo-malliin": 5, "kuvailemansa": 1, "janosivat": 1, "kiilakoski": 3, "tekstipohjaiseen": 1, "ohella": 1, "siirtymiseen": 1, "lyhytkestoisia": 3, "arvostamista": 1, "tarvitsema": 1, "esilletulo": 1, "hy\u00f6nteisten": 1, "artikkeleita": 3, "46\u201347": 1, "vapaaehtoista": 1, "mahdollistaa": 1, "koki": 2, "takana": 2, "siestan": 7, "aihealueena": 1, "m\u00e4\u00e4reiden": 1, "huomioimaan": 2, "selvi\u00e4\u00e4": 2, "alakysymyksill\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "tutkimustrilogiassa": 1, "eheytt\u00e4misen\u00e4": 1, "viestint\u00e4\u00e4n": 2, "p\u00e4\u00e4ttely\u00e4": 1, "tukemisessa": 1, "ohjaava": 2, "kiitollinen": 1, "ohjaajilleni": 1, "ainespesifist\u00e4": 1, "toimivaa": 2, "aihekokonaisuudesta": 1, "korvattiin": 1, "l\u00e4himets\u00e4n": 1, "temppeleiden": 1, "decorated": 1, "opetustuokioiksi": 1, "opetushenkil\u00f6kunnan": 3, "yhteissuunnittelun": 1, "1980-luvulta": 1, "uudesta": 2, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "alkutesti": 3, "guide": 3, "aiemmalla": 1, "toteuttamiseksi": 1, "mukaansa": 2, "saada": 11, "l\u00e4heisilleni": 1, "jonkin": 9, "who": 5, "merkkikieli": 1, "kulttuuritieto": 1, "vihko": 1, "saksa": 2, "perehtyy": 1, "yleiskuvan": 1, "perusteltua": 1, "mielipiteit\u00e4": 2, "normimuoto": 1, "positiivisempi": 2, "luon": 1, "tuovan": 1, "tietojani": 1, "opetussuunnitelma": 32, "turku": 6, "aistien": 3, "sormiv\u00e4ripurkit": 2, "kuvion": 2, "kolmannessa": 3, "h\u00e4nell\u00e4": 1, "didaktisilla": 1, "laadittu": 4, "tekstist\u00e4": 5, "mittaavia": 1, "karttoihin": 1, "alttiina": 1, "ensisijaisen": 1, "monimutkaisemmasta": 1, "oppilastunnistenumero": 2, "p\u00e4tev\u00f6itynytt\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisess\u00e4": 2, "opetussuunnitel": 1, "ainesis\u00e4ll\u00f6t": 1, "matemaattista": 4, "liite": 44, "perusteltu": 1, "toimintatutkimuksena": 1, "kirjoitusasu": 2, "with": 15, "kaikkein": 9, "vaikuttavuudesta": 2, "clases": 1, "luonnontiede": 5, "esimerkkein\u00e4": 7, "botle": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisyyden": 1, "perustavoitteiksi": 1, "suhteellista": 1, "rytmityksess\u00e4": 1, "rakennelma": 1, "persoonalliset": 1, "lopulliseen": 1, "riitt\u00e4vien": 3, "painottuu": 2, "vuosikirja": 1, "yliopiston": 20, "tuoman": 1, "havaitusta": 1, "ottamatta": 7, "lukuk\u00e4site": 1, "vuotiaiden": 1, "onion": 1, "kielell\u00e4(luokanopettajalla": 1, "kirjeenvaihdon": 2, "tuovat": 1, "mittauksessa": 3, "kielelliselle": 1, "colour": 5, "long": 2, "k\u00e4sitteeseen": 1, "relevanttia": 1, "ohjeen": 2, "viestinn\u00e4llist\u00e4": 4, "siirt\u00e4mist\u00e4": 1, "luokitellut": 1, "s\u00e4ilyneet": 1, "kouluopetuksen": 2, "kielenoppijan": 3, "adverbiaali": 2, "piirroksilla": 1, "vuoksi": 14, "1970": 10, "small": 7, "kuvaa": 4, "laaja": 9, "piirt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "johtajuus": 1, "yksikielisten": 1, "puhumiseen": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4t": 1, "kerhomaskotin": 1, "kuukaudessa": 2, "digitaalisessa": 1, "muissakin": 1, "oppijal\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "riley": 1, "relevant": 2, "vii": 1, "harmoninen": 1, "kielikylpyopetuksesta": 1, "innovatiivisia": 1, "vahvuutena": 1, "tce": 1, "luokissa": 3, "oppiaineksen": 3, "edellytykset": 1, "volume": 2, "yhdelle": 1, "vapaaehtoisen": 1, "tarkka": 1, "saamaan": 2, "taidehistoriaan": 1, "toistuviksi": 1, "menetelmien": 1, "hart": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llinen": 8, "laatimiani": 1, "johdantona": 1, "taitotason": 2, "toimin": 8, "kriteerit": 2, "toimiessa": 2, "jatkui": 7, "pitk\u00e4\u00e4n": 2, "n\u00e4ihin": 3, "koululeiri": 1, "riitti": 1, "ophn": 1, "pienemm\u00e4ss\u00e4": 2, "kuulua": 1, "eat": 3, "liittyvist\u00e4": 4, "laboratorio-olojen": 1, "p\u00e4\u00e4piirteet": 1, "ku": 6, "pidemmiksi": 1, "kartoituksessa": 5, "muutosote": 1, "muotokuva": 2, "t\u00e4rke\u00e4t": 2, "t\u00e4ydellisesti": 1, "poimin": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4minen": 3, "aihekokonaisuuksia": 2, "through": 12, "linjauksia": 1, "kohteena": 7, "legs": 8, "joga": 2, "sininen": 1, "kirjoitusasun": 2, "kutsun": 2, "sajavaara": 6, "kind": 3, "puitteet": 2, "analysoivat": 2, "mukaisesti": 9, "erityyppiset": 2, "oppiaineet": 14, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4mme": 1, "society": 1, "foot": 1, "v\u00e4hennyslaskuteht\u00e4vien": 1, "cup-mallista": 1, "materiaalia": 2, "ylikorostunutta": 1, "aiheen": 2, "sijoittuu": 3, "liitettyin\u00e4": 1, "hankittu": 2, "symbolij\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "df2": 1, "puhuttuun": 1, "open": 4, "vy\u00f6hykkeen": 1, "parempina": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6kasvatusp\u00e4ivin\u00e4": 1, "testipapereita": 1, "syntymiseen": 1, "rakennusprosessiksi": 1, "kehittym\u00e4ss\u00e4": 1, "keston": 1, "viisinkertaisen": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misharjoittelun": 1, "leo-mallissa": 15, "k\u00e4ytet\u00e4": 1, "kes\u00e4kuuta": 1, "seuraavien": 2, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 25, "varhainen": 4, "v\u00e4hiten": 10, "toistamalla": 1, "lapsuudestani": 1, "motivointi": 1, "tuntemusta": 2, "eheiksi": 1, "maisut": 1, "tunneillaan": 2, "osallisuus": 1, "tulkitsemaan": 1, "clil-tutkimus": 1, "kuuntelevassa": 1, "beautiful": 11, "kulttuureita": 1, "tieteelliseen": 1, "aulassa": 2, "kest\u00e4nyt": 1, "niiss\u00e4": 3, "sis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4": 2, "shirt": 12, "analyysiss\u00e4": 3, "eurooppalaisen": 9, "ja": 1852, "aletaan": 1, "maailmaa": 1, "rytmin": 1, "integrated": 24, "kokeiluihin": 1, "l\u00e4mpim\u00e4t": 3, "kuvattiin": 1, "neuvosto": 1, "\\n\\nleo-opetuksen": 1, "implisiittiseen": 1, "acronym": 2, "ammattitaito": 4, "tarvittava": 2, "metodologia": 1, "havaintoihin": 1, "tuottanut": 3, "realismia": 1, "poor": 10, "opetusj\u00e4rjestelyiss\u00e4": 2, "monilukutaitoa": 1, "nykyajan": 1, "valikoimaan": 2, "tehostettuun": 2, "2a-luokan": 1, "tuodaan": 2, "kehitystasolla": 1, "monogr\u00e1fico": 1, "el\u00e4v\u00f6itt\u00e4\u00e4": 1, "korrelaatio": 6, "laadinnassa": 1, "luomisen": 1, "fysiikan": 1, "sis\u00e4ltyy": 3, "reaaliaineet": 1, "osallisuuteni": 1, "kokemista": 2, "aktiivinen": 12, "ainesis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 4, "nyt": 6, "kreikkalaiset": 1, "viiv\u00e4stetty": 1, "ei": 122, "kolmella": 3, "pyyteett\u00f6m\u00e4sti": 1, "ty\u00f6l\u00e4ydest\u00e4": 1, "laajentui": 1, "aihekokonaisuuden": 4, "tallennettu": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llist\u00e4": 2, "mittaa": 1, "43\u201345": 1, "tarkoituksiin": 2, "opetusaineena": 1, "aktiiviseen": 1, "heterogeenisuuden": 1, "oppijana": 2, "kokemuksellisuus": 1, "kielet": 4, "oppimisk\u00e4sitykseksi": 1, "pelkistetympi": 1, "vuosiluokkakohtaisesti": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "tutkimusraportissa": 1, "tuntim\u00e4\u00e4r\u00e4": 6, "analysing": 1, "kieli\u00e4": 8, "pedagogisilla": 1, "subjektiivisuuteni": 1, "secondary": 2, "rakkaan": 1, "useampi": 2, "learn": 1, "voimavarat": 1, "oppailla": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 2, "1\u20134": 4, "vieras": 12, "monipuolistavan": 1, "ty\u00f6tapojen": 2, "rutiinien": 4, "kielill\u00e4": 4, "loppumittaukseen": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 5, "k\u00e4ytt\u00e4miseen": 1, "rehtorin": 10, "tietty\u00e4": 2, "kasvaessa": 2, "suunnitteluaika": 1, "population": 1, "period": 2, "geometrian": 2, "expresskirjasarjaa": 1, "muutoksista": 4, "alla": 6, "perustelut": 1, "rakenteet": 7, "kaikkeen": 3, "t\u00e4m\u00e4n": 57, "lausemalleja": 1, "seikat": 1, "suomalaisessa": 4, "kokemuksia": 6, "vaihtui": 3, "taululla": 2, "kattavuuden": 1, "el\u00e4imist\u00f6": 1, "saksaan": 2, "painottamisesta": 1, "leo": 47, "ulkoilivat": 1, "syntyneisiin": 1, "prototyyppein\u00e4": 1, "toteutettuun": 2, "yhten\u00e4isemm\u00e4n": 1, "hypoteeseista": 1, "vastaanottavia": 1, "kielellisiin": 1, "tapahtuvaksi": 1, "tiedosta": 4, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 2, "guy\u2019s": 1, "l\u00e4hipiirist\u00e4\u00e4n": 1, "perustermien": 1, "sovellettuina": 1, "leo-opetuskokeilu": 3, "mukauttamista": 1, "kieliopintoihin": 1, "sy\u00f6tt\u00f6": 1, "pyrkii": 2, "ty\u00f6pariopetus": 1, "muoto": 6, "ker\u00e4tyn": 1, "saimme": 2, "optimaalisesti": 1, "kehitystason": 1, "kuvailu": 2, "lausunto": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 2, "130\u2013143": 1, "avulla": 56, "paintings": 1, "lapkinin": 1, "henkil\u00f6kuntaan": 1, "muissa": 5, "luontevia": 1, "olive": 1, "perustuvassa": 1, "syntynytt\u00e4": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 18, "madaltaa": 1, "yleisimpi\u00e4": 1, "aloittamisesta": 2, "kolmeksi": 1, "null": 1, "sidottuja": 1, "tietotaitoni": 1, "reaaliaineiden": 1, "kielioppirakenteita": 1, "clil-opetusta": 28, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 1, "chunks": 2, "palautteiden": 1, "strategia": 2, "kielikylpy\u00e4": 1, "kerronta": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 5, "ylivoimaisiksi": 1, "pyrkien": 2, "m-k": 3, "menetelm\u00e4t": 6, "mukaisia": 2, "l\u00e4hde": 2, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4laskua": 1, "sanaleikeill\u00e4": 1, "perusrutiinit": 1, "kielikompetenssi": 1, "siltavuorenpenger": 1, "oppikirjojen": 1, "tuloksellista": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 6, "ylemmill\u00e4": 1, "citrus": 1, "devitt": 6, "kiteytin": 1, "k\u00e4sitetietoon": 1, "lukion": 1, "keskustelua": 1, "20-vuotisen": 1, "op": 1, "kehittyv\u00e4": 1, "tasapaino": 1, "van": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyst\u00e4": 1, "tietoon": 4, "koti": 3, "plind": 1, "soda": 2, "alleviivattu": 1, "mahdollistetaan": 1, "historian": 5, "vinebottle": 1, "suorittamani": 1, "aikakausista": 1, "oppiaines": 1, "kahdeksalla": 1, "harjoittelussa": 2, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 2, "yksinkertaisen": 1, "vastataan": 1, "espoo": 4, "vuosiluokalta": 2, "opetuskokemuksesta": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 3, "renessanssi": 1, "interventioiden": 1, "joutuvat": 1, "kolmeen": 6, "kaikille": 21, "kielenopetuksella": 1, "uskontojen": 1, "investigations": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 4, "kasvamisessa": 1, "awful": 1, "kautta": 22, "vuodenaikoihin": 1, "zimmermanin": 1, "tehdyt": 6, "sis\u00e4lt\u00f6n\u00e4": 2, "100\u2013101": 1, "caspian": 1, "monipuolistaa": 6, "kodin": 1, "miellekarttoja": 1, "kuvailee": 1, "oppimisteorian": 1, "pud": 2, "heikommin": 1, "opetusmateriaalia": 1, "laajinta": 1, "lyhyenkin": 1, "second": 19, "aikana\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202686": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 1, "pidettiin": 6, "buchberger": 2, "keskeisten": 5, "taitaviksi": 1, "toiminnallinen": 5, "kuullunymm\u00e4rt\u00e4mistaitoa": 1, "analysoida": 2, "tarkoitetulla": 1, "clil-opetusmalli": 3, "std": 1, "ennustettavissa": 1, "vaikuttaja": 1, "leo-mallilla": 6, "kumpikin": 1, "leikki\u00e4": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4": 2, "remes": 3, "2112011": 1, "communicative": 5, "oy": 7, "liittyvill\u00e4": 1, "rytmist\u00e4": 1, "eurooppa-kirjoissa": 1, "soveltua": 1, "lukuvuotena": 13, "pencils": 1, "eyegoggles": 1, "osallistuneiden": 6, "kehitys": 10, "dosn\u2019t": 1, "sivulauseet": 2, "t\u00e4ysin": 71, "siesta": 2, "kokivat": 2, "haastattelujen": 1, "etu": 1, "1052004": 1, "luomien": 1, "tutkimuksessani": 9, "kulmakivist\u00e4": 1, "v\u00e4liseen": 3, "sis\u00e4lt\u00f6sanoissa": 1, "harjaantuu": 1, "plussia": 3, "sis\u00e4ll\u00f6nopetusta": 4, "kattavat": 1, "hallinnasta": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4": 1, "shapson": 2, "aihepiirit": 6, "esineit\u00e4": 1, "view": 1, "englanninkielisess\u00e4": 2, "opetustuokion": 2, "poikkiviivaa": 1, "i\u2019m": 1, "oppijasta": 1, "kuvausasteikko": 1, "v\u00e4hent\u00e4v\u00e4t": 1, "1984b": 2, "koetukselle": 1, "seuraava": 2, "pidemm\u00e4n": 1, "omaksujalle": 1, "applied": 3, "varsinaista": 1, "73\u201399": 1, "opetettavasta": 1, "tutuiksi": 1, "opettajien": 17, "osana": 18, "tutkijoiden": 3, "monenlaiset": 3, "sis\u00e4lt\u00f6sanojen": 7, "taitojen": 19, "blooms": 1, "osapuolten": 1, "yhteisymm\u00e4rryksen": 1, "p\u00e4\u00e4ttyess\u00e4": 1, "perhe": 1, "niin": 24, "another": 4, "tuntirutiinien": 1, "zone": 1, "asema": 3, "piirtein": 1, "laajuudessaan": 1, "harjoittelemisen": 1, "rainy": 1, "joskin": 3, "2000n": 1, "b-ryhm\u00e4n": 8, "kollokaatioita": 1, "opetuskieleen": 2, "opetuskokeilu": 19, "halutessaan": 3, "muutoksena": 1, "korreloivat": 1, "pidempiaikainen": 1, "pread": 1, "tutkimukseeni": 3, "tutkia": 3, "1984a": 3, "1375\u20131376": 1, "leomallin": 2, "autenttisia": 2, "kokeiluun": 6, "riitt\u00e4v\u00e4t": 4, "2002b": 7, "took": 2, "tilanteessa": 3, "yll\u00e4tt\u00e4enkin": 1, "pedagogiikan": 1, "selitt\u00e4v\u00e4t": 2, "koulutuspolitiikan": 2, "opetuskokonaisuuksia": 1, "tapahtuvaa": 1, "ellis": 9, "rauhallisessa": 1, "annettavassa": 3, "eksplisiittinen": 3, "yksil\u00f6n": 7, "rikkomista": 1, "ryhmiss\u00e4": 3, "pig-big": 1, "tilaa": 1, "elaborointi": 2, "aikav\u00e4lin": 1, "tutkimustuloksissa": 2, "cook": 4, "monipuolisesti": 3, "ajatteluprosessit": 2, "selkeiksi": 1, "yksinkertaisilla": 1, "materiaalina": 1, "task": 1, "rutiinit": 2, "saana": 1, "nimi\u00e4": 3, "keskin\u00e4inen": 2, "entisell\u00e4\u00e4n": 1, "esitt\u00e4neet": 1, "2-sarjainen": 1, "luomiseen": 2, "viisaasti": 1, "mieluisa": 7, "edellisvuoden": 1, "antaessani": 1, "oppimiskokemusten": 1, "resursseja": 3, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 2, "luokka-asteen": 3, "vienti": 2, "pikku-uutisia": 1, "alueiden": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 2, "osina": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 7, "kysym\u00e4": 2, "formaalille": 1, "opetussuunnitelmia": 1, "mittaamaan": 1, "perjantaina": 1, "christmas": 2, "esi": 4, "arvokasta": 1, "because": 7, "ylihttpswwwjyufihumlaitoksetkielettutkimushankkeetpaattyneet-hank": 1, "puheen": 5, "ev\u00e4it\u00e4": 1, "kielikylpy-opetus": 1, "kohonen": 13, "nelj\u00e4n": 2, "opetuskokeilussa": 7, "oppiaineelle": 1, "loppuanalyyseist\u00e4": 1, "maiden": 8, "pointillismia": 1, "henkil\u00f6": 1, "aiempiin": 1, "bears": 1, "opiskeltavia": 1, "content-based": 2, "lot": 2, "linja": 1, "sights": 1, "13\u201344": 1, "tehostamiseksi": 2, "yksinkertaisia": 5, "kiinte\u00e4ss\u00e4": 2, "aktiivisesti": 9, "sis\u00e4istyminen": 1, "wien": 1, "keskustelussa": 1, "syntax": 1, "much": 5, "viikko": 31, "vahvempaa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ykseen": 1, "tarkennettu": 1, "k\u00e4ynniss\u00e4": 1, "ryhm\u00e4t": 3, "muut": 7, "miellekartta-sanaa": 1, "24\u201327": 1, "ulottuvuudella": 1, "toiminnallisuus": 1, "valittu": 4, "kielisuihkutuokioissa": 5, "globaaleihin": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 2, "vieraalle": 4, "v\u00e4hentyneet": 1, "empirian": 1, "toteuttamiseen": 2, "suunnitteluasiakirja": 1, "uteliaisuutta": 1, "this": 42, "monistuskeskus": 1, "integroituvat": 3, "merenrannalle": 1, "opetusryhm\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisen": 1, "monilukutaito": 2, "arvioinnissa": 1, "mahdollisia": 4, "valitut": 4, "tutkija-opettaja": 6, "englantilaiseen": 2, "erinomaista": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 4, "suurkiitos": 1, "prosesseihin": 1, "testiss\u00e4": 11, "thers": 1, "joogaa": 1, "that": 31, "omien": 5, "omilla": 4, "voi": 33, "havaitsemaan": 1, "luoman": 1, "vaihtuivat": 3, "holding": 2, "vaihdettiin": 2, "and": 255, "jatkossakin": 1, "keskiviikkoisin": 1, "jaksottaminen": 2, "valmistuminen": 1, "aiheet": 5, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 1, "edullista": 1, "kieliainesta": 2, "divided": 2, "aineistoja": 1, "kielikylpyopetuksen": 2, "monimutkainen": 1, "taple": 1, "bottom": 1, "toisella": 10, "ymp\u00e4rist\u00f6p\u00e4ivin\u00e4": 1, "jouluevankeliumi": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilaisuuksien": 1, "kokeileville": 1, "liittyvien": 3, "sopivin": 1, "viitekehyksen\u00e4": 2, "ajatuksen": 1, "opeteltaessa": 1, "europe-sanan": 1, "harjoiteltu": 2, "cm": 2, "t\u00e4ss\u00e4": 62, "kraftwohl": 2, "aiemmasta": 1, "jakautuneet": 2, "turvaamiseen": 1, "pienemm\u00e4t": 1, "johdonmukaiseen": 1, "opettajankoulutuslaitoksen": 1, "omaksumisen": 5, "2003-2004": 3, "v\u00e4linen": 17, "luokka-asteet": 1, "tutkimustulosten": 4, "kriittisesti": 1, "jopa": 9, "harjoittaa": 1, "\u00e4idinkieli": 6, "muodollinen": 4, "really": 3, "foundation": 1, "toimintamallin": 3, "eslefl": 1, "kritisoinut": 1, "toistettu": 1, "rain": 1, "kieliss\u00e4": 7, "tyt\u00f6t": 2, "filled": 3, "asiayhteydest\u00e4": 1, "uudelleensuunnittelu": 1, "affektiiviset": 5, "pajojen": 1, "suhtautui": 1, "viidennell\u00e4": 1, "kirjoitin": 5, "kohde": 2, "parhaillaan": 3, "korostaa": 6, "pickture": 7, "tukivat": 2, "b1-kieli": 1, "rinnakkaisopettajamallilla": 1, "yleisist\u00e4": 2, "antanut": 1, "muihinkin": 1, "kotona": 1, "curtains": 6, "kertaavat": 1, "kieli1": 1, "kaksostemme": 1, "kielisuihkussa": 1, "yhdyssanoja": 2, "sellaista": 2, "yhdist\u00e4vien": 1, "kulttuurin": 2, "t\u00e4n": 2, "talking": 1, "periaatteeni": 1, "pedagogisesti": 2, "kertoa": 3, "asenne": 2, "8\u20139": 1, "toteuttamiskelpoinen-": 1, "jaksoja": 1, "huttusen": 1, "spain": 1, "alkuper\u00e4isen": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 2, "asennoitumista": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nopetuksen": 4, "ilmi\u00f6it\u00e4": 1, "kiinnostaa": 1, "helsingfors": 1, "clil-opettajilta": 1, "within": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 4, "impressionism": 2, "skeemoiksi": 1, "taidehistoriassa": 4, "arjessa": 1, "laatiminen": 2, "2sta": 2, "korosti": 1, "kielisuihkuopetusta": 1, "testij\u00e4rjestelyt\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026110": 1, "toteutui": 1, "tukee": 8, "suurenmoisille": 1, "valikoitumisessa": 1, "19874": 1, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "heini-marja": 4, "nopeampaa": 1, "ajatus": 3, "poiketa": 1, "oppijal\u00e4ht\u00f6inen": 1, "parantaminen": 1, "varmasti": 1, "leikkien": 10, "keskeisimpi\u00e4": 1, "ker\u00e4\u00e4misess\u00e4": 1, "taso": 9, "samanaikaisesti": 10, "laajasti": 5, "rowly": 1, "leomatematiikan": 1, "282\u2013285\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202635": 1, "opettajankoulutus": 1, "v\u00e4riopin": 1, "havainnollistamisen": 2, "ohjasin": 1, "kognitiivisessa": 1, "ollut": 35, "riippuvuussuhteita": 1, "painosalama": 2, "tiedonaloista": 1, "baskimaakunnissa": 1, "vastaukseni": 1, "siestoilla": 7, "jatko-opiskelijakollegoilleni": 1, "laskupalikoilla": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nopetukseen": 5, "rytmitys": 3, "haynes": 1, "lempiv\u00e4rins\u00e4": 2, "pasanen": 3, "sanavarastoa": 5, "omin": 1, "otsikko": 1, "holistisuus": 1, "tukeutuen": 1, "macmillan": 2, "toistoa": 2, "kesken": 3, "mieluisuusasteikolla": 1, "toisesta": 1, "maisemista": 1, "sujuvan": 3, "mielikuvien": 1, "unigrafia": 2, "otollisen": 1, "monista": 2, "1982": 8, "kotimainen": 1, "passiivinen": 2, "design-tutkimuksessa": 2, "tarkastellaan": 4, "piirainen": 1, "kokemus": 5, "koulu-uraansa": 1, "soveltuvuuskoe": 1, "esittely": 6, "jaksosuunnitelmaa": 1, "\u00e4\u00e4rin\u00e4kemyst\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4sy": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 3, "kasvuun": 1, "haittoja": 1, "tarkentamaan": 1, "yhteissuunnittelulla": 1, "saavutettu": 1, "imperatiivien": 1, "keskeiseksi": 1, "english": 18, "kiepo": 2, "palloleikki": 2, "niille": 1, "v\u00e4linekielen\u00e4": 1, "evaluation": 2, "llinares": 3, "selityst\u00e4": 2, "voimakas": 1, "puhetta": 4, "ensiksi": 1, "oppimateriaalia": 1, "1995": 15, "teoreettista": 2, "tilanne": 2, "sy\u00f6tteen": 2, "kartan": 3, "oppilasaines": 1, "liikunta": 3, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "kasvatusty\u00f6lle": 1, "opetussuunnitelman": 85, "perustason": 1, "viihtymisest\u00e4": 1, "tavoitteissa": 4, "aineiden": 9, "positiivinen": 4, "tutkimus": 32, "reader": 2, "muassa": 5, "kaupungeista": 1, "oli": 322, "basic": 3, "luontevaa": 3, "tasaista": 1, "sleeps": 2, "\u00e4idinkielell\u00e4": 12, "lis\u00e4t\u00e4": 1, "esl": 3, "ideoiden": 2, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoista": 1, "asetuksen": 3, "osoituksena": 1, "tutkimusraportti": 3, "joulukuu": 1, "annettavaa": 1, "soveltavan": 5, "jakautua": 1, "78\u201380": 1, "tutkimusetiikka": 1, "yleistavoitteet": 1, "kirjoista": 1, "villiel\u00e4imi\u00e4": 1, "twenty": 2, "tutkimukseen\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202643": 1, "cut": 2, "kielikylpy-malli": 1, "pohdinnan": 1, "perusmerkitys": 1, "rytmityksen": 1, "oppimistilanteissa": 8, "utsjoki": 1, "p\u00e4\u00e4periaatteena": 1, "boring": 1, "oppiaineita": 20, "beach": 1, "hoitaa": 6, "j\u00e4rjestelyn": 1, "suomenkielisest\u00e4": 2, "juhlat": 1, "opettelun": 1, "omaksumiseen": 3, "rajatut": 1, "eurooppa-jakso": 1, "yhdistin": 1, "id152": 1, "kokemukset": 8, "opetuskokonaisuus": 2, "productions": 1, "joukon": 1, "ajatteluprosessillaan": 1, "plussat": 3, "\u00e4\u00e4nteen": 1, "taitoon": 1, "testasi": 2, "tutkimusote": 4, "useimmin": 1, "toiminnallista": 1, "v\u00e4rioppi": 1, "long-term": 1, "saraj\u00e4rvi": 6, "sekoittaminen": 6, "k\u00e4sityksen": 1, "tutkittavista": 1, "puhutaan": 4, "per\u00e4kk\u00e4ist\u00e4": 2, "oppilaskeskeisyydeksi": 1, "tuntij\u00e4rjestelyt": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1, "menetelmiin": 2, "interpersonal": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 1, "vain": 25, "eroista": 1, "ohjaajan": 1, "kuvailmaisu": 2, "oppituntien": 28, "tunnustetaan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksen": 2, "luonnontiedon": 38, "france": 2, "ratkaisuja": 3, "grades": 2, "aihekokonaisuudet": 4, "teoriaosassa": 1, "v\u00e4rillinen": 1, "empty": 3, "53\u201368": 1, "trees": 2, "toistokerta": 3, "puitteissa": 3, "opetuskokeiluvuoden": 3, "haastavampaa": 3, "tarkkaa": 2, "2002-2003": 1, "a1-kieli": 2, "teen": 2, "t\u00e4n\u00e4kin": 1, "clil-pedagogisen": 1, "kuvia": 3, "opetusmetodi": 1, "toimijat": 3, "perheenj\u00e4senet": 1, "k\u00e4sittelyn": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 1, "ryhm\u00e4t\u00f6it\u00e4": 3, "yksitt\u00e4in": 1, "ajallisen": 1, "el\u00e4insanat": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 7, "count": 1, "ajattelun": 2, "lexicon": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodissa": 1, "kynist\u00e4": 1, "melko": 18, "siting": 2, "kokemuksen": 2, "kev\u00e4tlukukaudella": 19, "taitoihin": 1, "schillmarkin": 2, "syntyv\u00e4\u00e4": 1, "vaikkakaan": 1, "heinle": 2, "ohjaukseen": 1, "tarkensin": 1, "saatiin": 5, "muutoksen": 1, "v\u00e4lillisesti": 1, "see": 19, "mahdollista": 34, "25102012": 1, "kielikylpymenetelm\u00e4": 1, "kirjoittamiseen": 1, "ryhm\u00e4nmuodostus": 1, "aspiraation": 1, "1989": 12, "tarvitsemilleen": 1, "tilastollista": 3, "olla-verbi\u00e4": 1, "ainesis\u00e4lt\u00f6jen": 9, "senhetkisen": 3, "tietoisesti": 5, "integroituna": 2, "resursoidaan": 1, "itsetunnon": 1, "atmos": 1, "useimmiten": 3, "keskusjohtoisuus": 1, "toimiessani": 5, "suorittamiseen": 1, "setting": 1, "etuna": 1, "johdatus": 3, "words": 6, "pelkk\u00e4\u00e4n": 1, "oppilaantuntemuksella": 1, "laajuuteen": 1, "viittauskohteet": 1, "alkuopetuksen": 3, "visuaalinen": 3, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 3, "havainnoimalla": 1, "opetussuunnitelmansa": 1, "motivaatiota": 2, "a7": 2, "voisit": 1, "proseduraalinen": 1, "citrust": 1, "lis\u00e4tyst\u00e4": 1, "real": 3, "101\u2013102": 1, "yst\u00e4v\u00e4luokka": 1, "knowing": 1, "synty": 2, "reflektoinnin": 9, "negatiivinen": 2, "kommunikatiiviset": 1, "integroitiin": 4, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 6, "heti": 2, "tutustumalla": 1, "vihkoty\u00f6": 1, "el\u00e4inten": 3, "ruotsia": 4, "yhteiskunnallista": 1, "korrelaatioita": 1, "per\u00e4ti": 1, "paikallista": 1, "p\u00e4ivi": 97, "teilpoi": 2, "opittiin": 2, "kulloinkin": 3, "tuottaa": 8, "temples": 1, "h\u00e4rm\u00e4l\u00e4": 1, "oltava": 2, "kuvailmaisun": 2, "poimimalla": 2, "vastaukset": 4, "muuttaa": 3, "jykdok": 1, "kanssa": 53, "suotuisampi": 1, "miten-kysymykset": 1, "leo-taidehistorian": 1, "vaihtamista": 1, "tiedonaloja": 1, "aika": 5, "sovellettava": 1, "lis\u00e4\u00e4minen": 3, "teemat": 4, "tammi": 2, "osattiin": 2, "peruskoulua": 1, "poland": 1, "tulkitsen": 1, "konkretisoituminen": 1, "seuraavaksi": 3, "v\u00e4litt\u00e4misess\u00e4": 1, "yksin": 9, "j\u00e4rjesteleminen": 1, "lempiasiat": 1, "kieliohjelmien": 1, "usean": 3, "huomioida": 7, "aiemmin": 18, "be": 4, "vauhdittivat": 1, "tasoa": 2, "backround": 3, "vaikeaksi": 5, "tutkijoista": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 2, "oppituokioissa": 2, "ty\u00f6skentely": 2, "opiskelukielen": 1, "osoittautunut": 2, "alkaa": 3, "waith": 2, "l\u00e4hestymistapani": 1, "kysymyksess\u00e4": 1, "kokemisen": 1, "kestoltaan": 2, "kiinnitt\u00e4misest\u00e4": 1, "ajattelutaitoja": 6, "viikon": 3, "jatkotutkimusaihe": 1, "nimens\u00e4": 1, "kertaavan": 2, "lyhyesti": 5, "puhekielt\u00e4": 1, "kev\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "muistissa": 1, "diskurssi": 1, "aineenopettajaksi": 1, "6613": 1, "2003": 36, "leo-opetusmallissa": 1, "oppijat": 6, "weschen": 1, "oppilasrakenteeltaan": 1, "gona": 1, "senhetkisten": 1, "dude": 1, "ate": 1, "koulua": 5, "etene": 1, "taloudellisesti": 1, "kasvatustieteen": 3, "asennemittauksia": 1, "asiasis\u00e4ll\u00f6ill\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneest\u00e4": 1, "kiinnostuksen": 3, "sis\u00e4ll\u00f6ist\u00e4": 8, "opettajakunnan": 1, "3\u20136": 10, "negatiivisia": 1, "alkumittaustulosten": 1, "2005a": 3, "opetustuntieni": 1, "eri": 188, "yhdist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "inc": 1, "ilmaisevat": 1, "suoraa": 1, "tpr-testi": 4, "231\u2013232": 1, "sunnanin": 1, "hanke": 1, "dependent": 1, "ohjaa": 1, "terminologiaa": 1, "542013": 1, "kiitt\u00e4\u00e4": 1, "mielekk\u00e4iksi": 1, "kuvituksella": 1, "v\u00e4list\u00e4": 4, "p\u00e4\u00e4": 2, "kommunikatiivista": 2, "keskeisess\u00e4": 2, "erkki": 1, "tuotoksissa": 2, "clil-oppilaat": 1, "avusta": 1, "varsinkin": 2, "kielisuihkujen": 17, "lantolf": 3, "leo-opetuksessa": 42, "oppijalle": 1, "twelve": 1, "johdatella": 1, "n\u00e4ytelmill\u00e4": 1, "jaksottaa": 2, "tarjottava": 1, "puhutusta": 1, "relevantin": 1, "visuaalisessa": 1, "kylm\u00e4t": 3, "kirjallisten": 2, "aukkoja": 1, "toivottiin": 3, "ensin": 11, "selviksi": 1, "opetustaan": 1, "council": 2, "euro": 1, "99\u2013101": 2, "still-life": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 5, "tekij\u00e4n\u00e4": 1, "japanese": 1, "uusi": 16, "taulukko": 80, "iceberg": 1, "kielisuihkutuokioita": 1, "nusaineita": 1, "lukea": 1, "opetusty\u00f6h\u00f6n": 3, "teoreettisesti": 1, "a-ryhm\u00e4n": 6, "suomalaisistakin": 1, "tests": 3, "joging": 1, "kirjalliseen": 2, "vuotiaat": 2, "mallilleni": 1, "osaan": 3, "sanasto": 17, "kirjallisia": 7, "tilanteissa": 18, "v\u00e4it\u00f6skirjani": 1, "mielekkyytt\u00e4": 1, "parhaiten": 10, "kytkenn\u00f6ille": 1, "vastuulle": 1, "sananmuodostustaitoja": 1, "objectives": 1, "kielikoulutuspolitiikan": 1, "noticing-triggering": 1, "suuntaukset": 2, "k\u00e4sitelt\u00e4ess\u00e4": 1, "kouluhallinto": 1, "kansainv\u00e4lisyyden": 1, "school": 18, "englanninkieliseen": 7, "tietotekstej\u00e4": 1, "content": 33, "hungary": 1, "yhteenvedossa": 1, "sanakanta": 1, "50\u00f75": 1, "filosofian": 1, "have\u2019t": 1, "tiedonjyv\u00e4set": 1, "kuuntelemalla": 2, "k\u00e4sill\u00e4": 3, "pohjois": 3, "kokemusper\u00e4ist\u00e4": 1, "toteutus": 5, "monipuolisempaan": 1, "eroavat": 1, "rikas": 3, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isin\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nerittelyss\u00e4": 1, "kykenee": 1, "drying": 2, "testeist\u00e4": 3, "yhteisvastuualuetta": 1, "kokonaisuuksia": 3, "opettavat": 1, "alps": 1, "siirtyneet": 1, "synonyymien": 1, "death": 1, "valmisti": 1, "maailma": 3, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 1, "autenttisten": 4, "109\u2013118": 1, "v\u00e4liraportointi": 2, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4": 2, "kulunut": 1, "k\u00e4sittelimme": 1, "vastaavaksi": 1, "viitekehyksen": 15, "kielitutkinnon": 2, "kasvatus": 5, "suunnitelmaversioista": 1, "nykyisin": 3, "52\u201358": 1, "crayons": 1, "hain": 1, "paremminkin": 4, "teoreettiseen": 2, "aikamuoto": 1, "maijala": 1, "kouluissa": 7, "tunnustamista": 1, "pit\u00e4isi": 1, "clil-malli": 4, "perustuvalla": 1, "syv\u00e4llinen": 1, "malleja": 3, "merkitty": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 1, "muistan": 1, "mielekk\u00e4\u00e4lle": 1, "luomaan": 3, "10\u201314": 1, "finland": 6, "tasoryhmist\u00e4": 1, "p\u00e4ivin": 4, "clil-tutkimuksia\u2026\u2026\u2026\u202631": 1, "reagoida": 1, "alasp\u00e4in": 1, "austria": 1, "yleisk\u00e4sitteen": 1, "keinoja": 1, "kubismia": 1, "viestint\u00e4strategioiden": 1, "jatkumoon": 1, "adding": 1, "kriittisen": 1, "1532013": 1, "valotan": 1, "pat": 1, "prosessina": 4, "laulut": 1, "kvantitatiivisen": 1, "didaktiikka": 1, "luvut": 7, "seitsem\u00e4s": 1, "minuutin": 7, "ocean": 1, "kokemuksiin": 3, "muuttujia": 1, "virallisena": 1, "vahvistavaksi": 1, "huomioitiin": 1, "integroitaessa": 1, "osaamisessa": 2, "antaa": 21, "integrating": 3, "\u00e4\u00e4net": 1, "kehitt\u00e4jien": 1, "perusopetuksessa": 10, "kirjoitetun": 3, "6112013": 1, "kulloiseenkin": 1, "tower": 1, "opetuskokeilusta": 6, "taksonomiaan": 1, "anneta": 1, "muutosten": 5, "suoritetun": 1, "ajankohta": 1, "kyseist\u00e4": 1, "opetuskokeiluvuotta": 2, "11\u201312": 1, "laajasta": 2, "korkeat": 1, "painatuskeskus": 2, "yksikielisess\u00e4": 2, "sadut": 1, "lis\u00e4kurssi": 4, "heijastavat": 1, "uusiutumassa": 2, "expressionism": 1, "erilaisissa": 2, "error": 2, "luominen": 5, "huomioiden": 3, "tarvitaan": 18, "clil-tunneilla": 1, "mainittu": 5, "ty\u00f6ss\u00e4": 3, "koskevista": 1, "muutosvauhti": 1, "opetusp\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "wine": 5, "erikoissanastoa": 1, "pystyttiin": 1, "suhteessa": 3, "qualitative": 2, "context": 4, "ilmauksia": 2, "2009": 18, "hypoteesit": 1, "kielenoppiminen": 1, "kieliluokan": 1, "ajoista": 1, "ajatukseen": 1, "wrapping": 1, "taitoja": 16, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "ulkomailta": 2, "p\u00e4\u00e4osaan": 1, "toteutuneiden": 3, "joten": 29, "rohkaista": 1, "174\u2013200": 1, "painotusalueet": 1, "k\u00e4ytettyihin": 1, "tiedekunnan": 1, "asti": 3, "clil-opetuksesta": 23, "kaikesta": 1, "asuivat": 1, "oppilaantuntemuksesta": 1, "toteuttajana": 2, "mink\u00e4laisesta": 1, "esimerkki\u00e4": 1, "kielisuihkuopetus": 1, "pohdinta": 8, "mieltymyksien": 1, "motivaatiosta": 4, "aviomieheni": 1, "gremmo": 1, "nivoutuu": 1, "ilmapiiri": 4, "hartiala": 3, "eurooppalaisessa": 4, "cold": 4, "knowledge": 3, "viimeisess\u00e4": 1, "teit\u00e4": 1, "lopussa": 15, "hankkeesta": 2, "koulutoimelta": 2, "input": 4, "kulttuuristen": 1, "huomion": 6, "nelj\u00e4nnell\u00e4": 3, "peruskouluun": 3, "useat": 3, "luokittelua": 1, "pihkon": 2, "ik\u00e4\u00e4": 1, "ohessa": 1, "yhdistyv\u00e4t": 4, "korrelaatio\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026109": 1, "toteutuksessa": 2, "samansuuntainen": 1, "museum": 1, "helpommaksi": 2, "arvoperusta": 1, "soveltuvuudesta": 2, "vaihtelevia": 1, "kuvailin": 1, "merkitysoppi": 1, "katsaus": 5, "englanninkirjan": 1, "omaksuvat": 1, "i\u00e4n": 1, "ty\u00f6tapoja": 1, "tuntemuksiin": 1, "kieliopin": 5, "leo-opetusmalliin": 1, "luonnollisesti": 4, "spss-ohjelmalla": 3, "formaaliopetuksessa": 1, "jokainen": 1, "role": 4, "abstraktienkin": 1, "p\u00e4ivill\u00e4": 12, "valmistauduttiin": 1, "ohjaamaan": 2, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 2, "osallistumaan": 3, "125\u2013144": 1, "ammatin": 1, "kuvauksissa": 1, "accuracy": 1, "pirstaleinen": 1, "vastaavilla": 1, "aspekti": 1, "uudella": 2, "pimsleurin": 4, "aloitin": 3, "nostavat": 1, "oppimistapahtumassa": 1, "valintoja": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 1, "oppitunti": 3, "joissa": 17, "pedagogiseen": 1, "kielell\u00e4": 95, "soveltuivat": 1, "eye": 3, "asennemittauksien": 1, "taustaa": 2, "kommunikointi": 2, "muotonsa": 1, "vanhempien": 3, "tervehdyksi\u00e4": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6kasvatusp\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "lauseyhteyteen": 1, "alempien": 1, "\u00e4\u00e4nneasusta": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 7, "taidetta": 1, "kokonaisopetuksen": 1, "toimineet": 1, "kertaavia": 3, "suomalaisen": 5, "yleisen": 5, "\u00e4\u00e4nnemallien": 1, "l\u00e4pivieminen": 1, "sovellus": 2, "19\u201322": 1, "tarvitse": 1, "osallistuivat": 7, "kommunikointina": 1, "rutiineja": 1, "tuntiresurssia": 1, "complete": 1, "eating": 3, "n\u00e4in": 22, "tehokkuus": 2, "model": 9, "n\u00e4k\u00f6kulman": 1, "kokemuksiaan": 1, "sis\u00e4lt\u00f6aineita": 2, "k\u00e4ytett\u00e4ess\u00e4": 1, "selitettiin": 1, "2631999": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteiksi": 1, "samana": 5, "esiintyi": 2, "1799-2508": 1, "think": 23, "oppivat": 5, "childhood": 1, "lapsuuteni": 1, "tiedostaminen": 1, "palautetta": 3, "eurooppalaiseen": 2, "otettu": 2, "kehitt\u00e4misverkostoon": 1, "v\u00e4ist\u00f6tilassa": 2, "luonteensa": 1, "tilalle": 1, "runsasvirikkeisess\u00e4": 1, "testauskerroilla": 1, "alimmilla": 1, "elinkeinot": 1, "lapsia": 1, "tiedottaminen": 2, "alkumittaukset": 1, "ylitt\u00e4\u00e4": 1, "food": 8, "bread": 27, "3\u20135": 1, "kouluty\u00f6n": 2, "julkaisussa": 1, "vertailevaa": 1, "v\u00e4line": 8, "kielipoliittiset": 1, "hierarkkisessa": 1, "luonnollista": 3, "oppilaita": 20, "vertailtavuutta": 1, "rakas": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4n": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 3, "suunnitelmiin": 1, "opinnoista": 1, "detail": 2, "kirjallinen": 5, "lopputestauksessa": 1, "hold": 1, "uusin": 1, "t\u00e4llainen": 6, "kovacs": 3, "j\u00e4nnitteet": 1, "organisaatiotekij\u00e4t": 3, "1972": 2, "ohjaamana": 3, "muutti": 1, "niihin": 3, "uudenlaista": 3, "tutkimusjaksossa": 1, "jatkunut": 2, "valmistivat": 4, "tutkimukset": 4, "muokkaajana": 1, "spoon": 3, "syyslukukaudesta": 1, "eheytt\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 1, "englanti": 17, "order": 1, "korkeamman": 2, "users": 1, "suunnittelun": 20, "teema": 1, "ruokailivat": 1, "swim": 1, "voisi": 9, "opetussuunnitelmaty\u00f6t\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisell\u00e4": 1, "oikeakielisyyden": 2, "opiskelleet": 2, "arvioinnin": 6, "oppilaan": 55, "wwwccn-clileuindexphpnamecontentnodeidx4503": 1, "yhdist\u00e4mistapoja": 1, "tuloksen": 2, "opiskeluj\u00e4rjestelyist\u00e4": 1, "tutkimusasetelman": 1, "kestoisena": 1, "tein": 6, "valmistamisessa": 1, "leomallissa": 1, "kokeen": 1, "didaktiikkaan": 1, "huomioon": 11, "mother": 2, "pantavia": 1, "275\u2013281": 3, "henkil\u00f6kohtainen": 2, "henry": 2, "taustalla": 5, "9\u201310": 2, "toisenlainen": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 1, "de": 2, "sunnuntai": 1, "kun": 45, "colors": 3, "ensisijainen": 1, "ty\u00f6skentelyn": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 20, "harjoittelun": 3, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4n": 1, "mink\u00e4laisella": 1, "annettava": 2, "lexis": 1, "vieraskielisess\u00e4": 32, "valinnaisryhm\u00e4": 1, "muodostamisessa": 1, "soveltaen": 1, "australia-jakso": 1, "sanavarasto": 11, "tavoitteellista": 1, "lukuvuosittain": 1, "merkityksien": 2, "70\u201375": 1, "kysyttiin": 1, "kestomuistiin": 2, "sellaisen": 2, "osaamista": 11, "aikaisemman": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4t": 1, "steppe": 1, "synonyymein\u00e4": 1, "sill\u00e4": 25, "harjoittelumuotona": 1, "cacklight": 1, "tietoista": 1, "genesee": 3, "ongelmiin": 1, "suunnitelmien": 2, "iso-britannia": 1, "havaintomateriaalin": 2, "adverbien": 1, "muutamassa": 1, "suuntaviivoihin": 1, "england": 1, "koetaan": 1, "padilla": 1, "taulukosta": 6, "oppilaiden": 206, "lukuvuonna": 18, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4": 1, "huoltajat": 2, "oma": 14, "kehitty\u00e4": 2, "4-luokkalaisille": 1, "lichtenstein": 1, "kellonajat": 6, "p\u00e4hkin\u00e4nkuoressa": 1, "creating": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "opettajankoulutuslaitos": 3, "mahdollisimman": 23, "s\u00e4ilynyt": 2, "yliopistopaino": 10, "messy": 1, "lempe\u00e4n": 1, "opetuksellista": 1, "tuottamaa": 1, "heikommille": 1, "uudistuvia": 1, "\u2022sykleiss\u00e4": 1, "20\u201321": 1, "tutkimuskysymyksen\u00e4": 1, "suurelta": 1, "lis\u00e4si": 2, "valittava": 3, "hi": 4, "amerikkalainen": 1, "toisiimme": 1, "2008": 12, "luonnettaan": 1, "25-kertainen": 1, "oppimisk\u00e4sitykseen": 1, "sananlasku": 1, "tutkimuskysymyksen": 1, "passiivisesti": 1, "kielienemmist\u00f6": 1, "kiristyv\u00e4ss\u00e4": 1, "kielitaidostani": 1, "ilmenneit\u00e4": 2, "mandarin": 2, "sit\u2019s": 1, "keinoina": 2, "kuvaaminen": 1, "vastaanottamiseen": 1, "perehtymist\u00e4": 1, "kielenopettaja": 4, "heikko": 1, "yleisiin": 2, "entisten": 1, "joukko": 2, "66\u201367": 2, "kielikompetenssin": 1, "el\u00e4imet": 4, "integroidaan": 4, "sit": 12, "mahdollinen": 4, "havainnoijana": 1, "kielikoulutuspoliittinen": 2, "development": 8, "ristiriitaisia": 1, "tiedonk\u00e4sittelyohjelmilla": 1, "lyhenteell\u00e4": 1, "soveltamiseen": 2, "n\u00e4kyviss\u00e4": 1, "resurssi": 1, "asennoituminen": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "lauloimme": 1, "1985": 22, "koululains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "liikennevalot": 2, "el\u00e4m\u00e4nkertoja": 1, "oppimistyylin": 1, "cottage": 2, "laskuj\u00e4rjestys": 1, "muotojen": 1, "understanding": 1, "hyvin": 49, "rooli": 10, "kaupallinen": 1, "ulkopuolista": 1, "monta": 2, "v\u00e4lisen": 5, "valmistumiseni": 1, "quarterly": 3, "syv\u00e4lahden": 1, "kaupunkeja": 2, "integroitavien": 1, "luettu": 16, "antama": 1, "a-ryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "uusilla": 1, "parileikkin\u00e4": 1, "opiskeltu": 1, "1589(cid19881": 1, "kielipainotteisessa": 1, "enk\u00e4": 1, "luoda": 7, "aikuisi\u00e4ll\u00e4": 1, "alak\u00e4site": 1, "pit\u00e4\u00e4": 6, "v\u00e4himm\u00e4istuntim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "virheit\u00e4": 1, "liittyyk\u00f6": 1, "toistaa": 2, "keskeisimpin\u00e4": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4n": 3, "monipuolisemmin": 2, "tavoista": 1, "simply": 2, "k\u00e4skyihin": 2, "kokonaisuuksista": 1, "egyptin": 4, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 2, "oppimisessa": 34, "tuonut": 1, "vrt": 1, "sopiva": 4, "puutteellisella": 1, "useiden": 4, "taidemuseon": 1, "review": 1, "esitt\u00e4misaikataulu": 1, "alustavan": 1, "1960-luvulla": 1, "tarkkailu": 1, "vuodella": 1, "aiheena": 10, "testimallin": 1, "globaalissa": 1, "annoin": 1, "tiimit": 1, "opetuskokeiluvuotena\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026102": 1, "systemaattisesti": 3, "sanam\u00e4\u00e4r\u00e4mittaukset": 1, "seurasin": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "heill\u00e4": 1, "kirjoittaa": 4, "edellisell\u00e4": 1, "tukija-opettajana": 1, "verbien": 5, "3\u201323": 1, "muodostuu": 5, "nominit": 1, "alussa": 22, "kuvatut": 3, "vaaditaan": 7, "toteutettuna": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "wesche": 3, "toteuttaa": 12, "n329": 1, "aineita": 2, "asiasis\u00e4lt\u00f6": 1, "seikkailussa": 1, "kieliopilliset": 2, "kehitt\u00e4miseksi": 2, "otollinen": 2, "hy\u00f6ty": 1, "monitahoisen": 1, "toiminnot": 3, "aikaa": 16, "osallistaminen": 1, "vieraskielisen": 41, "toteutustavasta": 1, "uudistuivat": 1, "nikula": 32, "painottaneet": 1, "sosiaaliseltakin": 1, "kehitetyll\u00e4": 1, "kertaavasta": 1, "opettanut": 4, "testitulokset": 1, "p\u00e4\u00e4sin": 1, "kysyt\u00e4\u00e4n": 1, "jatkua": 1, "www-personalumichedu~ncellisnickellispublication_filesqjep96ellis26sinclairpdf": 1, "sivulause": 1, "p\u00e4\u00e4ajatukset": 1, "4439": 1, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 3, "leo-tyyppinen": 1, "tasoinen": 1, "rinnalle": 3, "ostosten": 1, "sovelletaan": 1, "strategiset": 2, "sanallisesti": 1, "monella": 2, "havaintojeni": 1, "huomio": 2, "v\u00e4lineiden": 1, "tutun": 1, "jotta": 37, "innovatiivisuutta": 1, "kolmivuotisen": 3, "watercolours": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 1, "onnistuneeseen": 1, "oppimisstrategioita": 3, "esitettyyn": 1, "oppilastunniste": 5, "ongelmakohtana": 1, "koulussamme": 1, "neuvoston": 5, "edellytett\u00e4v\u00e4": 2, "v\u00e4h\u00e4n": 9, "perustelu": 2, "tietoni": 1, "i\u2019ts": 1, "kiinte\u00e4": 4, "vvtn": 2, "erilaisia": 9, "kirjallisuuden": 2, "muuttuneena": 1, "opettajakuntaa": 1, "piti": 2, "koulukohtaisuudelle": 1, "pietil\u00e4\u00e4": 1, "soveltuvien": 1, "vihkoty\u00f6t\u00e4": 1, "waitgo": 1, "viimeiset": 1, "formaalin": 7, "toimintatutkimuksen": 29, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4n": 1, "vaikuttaisi": 1, "perusmuodot": 1, "vahvistaa": 10, "opetustavoissa": 1, "aktiivisessa": 1, "matematiikkaa": 13, "asenteita": 1, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 3, "kirjeenvaihdosta": 1, "tuntiresursseja": 3, "teena": 1, "toteuttamismahdollisuuksista": 1, "kertaamiseen": 1, "toteu": 1, "antaneet": 2, "k\u00e4sitehierarkia": 1, "pitkitt\u00e4istutkimus": 1, "aloittamisen": 1, "opettajan": 37, "kielenopiskelua": 3, "suuntaisia": 1, "sanastolle": 1, "ongelmat": 2, "vanhempani": 1, "havainnoinnin": 4, "5c-luokan": 1, "pupils": 12, "korostamista": 1, "2003-04": 3, "asetetuista": 1, "tehokkaammin": 1, "tallentuva": 1, "rakentuu": 3, "toteuttamiskelpoinen": 2, "kauan": 1, "tekij\u00f6in\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtaisten": 2, "\u2022iii": 1, "tehostaa": 7, "leo-opettajaan": 1, "decidious": 1, "viestim\u00e4\u00e4n": 1, "tutkittaessa": 1, "uuden": 20, "tutkimisen": 1, "tutki": 4, "27-kertaisesti": 2, "pohdinnassa": 2, "1990": 7, "sitting": 16, "models": 2, "olevia": 2, "opetettavista": 1, "6\u20138": 1, "vaikea": 2, "kokonaisvaltaisempaa": 1, "antamien": 2, "oikeinkirjoitustaitoja": 1, "yksinkertainen": 1, "suotuisa": 4, "suomeksi": 13, "pelkk\u00e4": 3, "jatkuvaa": 2, "viikkotuntia": 1, "esiintyy": 4, "tulevista": 1, "kuvailutasolla": 1, "2b": 1, "visc": 1, "oulun": 1, "laajenee": 1, "pienille": 1, "p\u00e4\u00e4asiat": 1, "enhancement": 1, "scaffolding": 6, "merkitsevyys": 1, "soveltuvat": 10, "sis\u00e4ll\u00f6ilt\u00e4\u00e4n": 1, "monitahoisesti": 1, "pohjana": 8, "suomenkieliseen": 2, "matemaattinen": 2, "pehme\u00e4": 6, "tuottamiseen": 7, "leikkeihin": 1, "hierarkiaa": 1, "k\u00e4sittelytaidot": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "motivoi": 1, "onnistuttiin": 1, "kehitysvirikkeit\u00e4": 1, "sanaston": 82, "tutuimmat": 1, "on": 586, "alkuopetusluokilla": 1, "oppijoihin": 2, "leo-opetuksen": 77, "rakkaat": 1, "viikoittain": 2, "kouluty\u00f6h\u00f6n": 2, "opetuksella": 1, "oppituokioita": 3, "harjoittelimme": 1, "6\u20137": 1, "kolmannen": 5, "esille": 7, "prentice": 2, "loogista": 1, "kulttuurien": 13, "leo-opetuksesta": 8, "jaottelun": 2, "idt": 3, "n44": 1, "oppijan": 21, "oppilas": 39, "oppimateriaalien": 2, "t\u00f6rm\u00e4nnyt": 1, "her": 1, "lukuvuosina": 2, "clil-tutkimukset": 3, "englantilaisten": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4": 1, "kouluittain": 1, "olevat": 2, "krathwohlin": 1, "taustan": 1, "koskee": 1, "opiskeltavilla": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 8, "alkutestien": 1, "mahdollisti": 4, "riitt\u00e4\u00e4": 2, "momentti": 2, "sanoo": 7, "kielenopetusmallin": 1, "ottoon": 1, "syvensin": 1, "oppisis\u00e4lt\u00f6jen": 6, "nopeasti": 1, "what\u00b4s": 1, "kimmokkeen": 1, "krathwohl": 1, "muutamien": 1, "budapest": 1, "nousivat": 1, "art": 8, "opetussuunnitelmassa": 11, "koulutuksen": 5, "pihko": 12, "teksteihin": 1, "chair": 1, "havainnollinen": 1, "dialogisuus": 1, "nen\u00e4\u00e4si": 1, "kuviot": 1, "suomenkielinen": 2, "kursseilla": 1, "varhaiseen": 1, "lukukausina": 1, "yleiselle": 1, "mittausta": 2, "athens": 1, "painamisessa": 1, "4a": 7, "2016": 4, "rahman": 2, "pojista": 1, "kielimuoto": 1, "muutoinkin": 1, "kielist\u00e4": 1, "puhuvan": 1, "aikana\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202682": 1, "hahmottaa": 1, "k\u00e4sitteleviss\u00e4": 3, "hippo": 2, "matalamman": 2, "liitteen\u00e4": 1, "euroopassa": 3, "suullinenkin": 1, "palauttamisessa": 1, "toimivat": 14, "yst\u00e4v\u00e4llinen": 1, "sahlberg": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "tehty": 16, "kasvuluvuista": 1, "toi": 3, "sis\u00e4lt\u00f6sanoja": 90, "perinteisesti": 2, "clil-oppilaiden": 4, "sosiaalisen": 1, "opportunity": 1, "menetelmi\u00e4": 2, "luokat": 28, "kuulohavaintoon": 1, "suppeat": 1, "know": 5, "huom": 1, "hakapaino": 1, "mallille": 1, "potato": 1, "black": 12, "kasvun": 3, "lauseyhteydess\u00e4": 2, "kolmas": 12, "asianmukaiset": 1, "ruoat": 1, "suostumuksella": 1, "toisiinsa": 6, "muttei": 3, "asteittain": 1, "keksi\u00e4": 1, "kriittinen": 1, "jatko-opinnoissani": 1, "pohtiminen": 1, "kielikylpyopetus": 6, "uusintatesti": 1, "toimintaan": 7, "lauseen": 1, "kehittyi": 7, "luokka": 26, "millainen": 5, "good": 13, "moments": 1, "lehtorin": 1, "sort": 1, "bournemouthissa": 1, "valtakunnallisista": 1, "kirjoitusasueroihin": 1, "ele": 1, "ryhm\u00e4": 52, "opetusmallit": 1, "sidottu": 2, "tehokkaampaa": 1, "numeroita": 2, "kiinnitt\u00e4minen": 3, "3-luokkalaisille": 1, "altistuminen": 1, "painotusalueista": 1, "pilottikokeilussani": 1, "puhuta": 1, "jokaisella": 5, "hankkeissa": 1, "kahdeksantoista": 1, "tutkimustuloksesta": 1, "tuokio": 7, "rohkaistaan": 2, "herz": 2, "analysoinnilla": 1, "tavoitteet": 25, "nykytaiteessa": 1, "mukaan\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202639": 1, "noudattaen": 3, "pedagoginen": 4, "roolileikit": 1, "arviointia": 4, "miellekarttansa": 1, "loppumittauksessa\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026111": 1, "seuraamaan": 1, "osalta": 9, "kriittisemmin": 1, "1000": 10, "menetelm\u00e4llisiin": 1, "keskiarvojen": 3, "kontrolliryhmiin": 1, "virastolta": 1, "holland": 1, "kerhonomaisesti": 6, "jouluperinteeseen": 1, "journal": 3, "toisten": 2, "frog": 1, "\u2022leo-opetusta": 1, "julkaisun": 1, "toimivammaksi": 1, "oppisis\u00e4ll\u00f6iksi": 1, "valmiita": 1, "apua": 3, "olin": 8, "ty\u00f6n\u00e4": 1, "kirjoittajien": 1, "tutkimukseen\u2026\u2026\u2026\u2026\u202666": 1, "tukemassa": 1, "mink\u00e4laisia": 2, "porrige": 1, "karttakuvan": 1, "jonka": 26, "opiskeltiin": 5, "coady": 9, "palautekeskusteluissa": 2, "ranskassa": 1, "taidot": 14, "toteuttamana": 1, "leo-tunneilla": 3, "kehitt\u00e4mishankkeissa": 1, "toimijoita": 1, "organisointi": 5, "aktivoidaan": 1, "v\u00e4h\u00e4isempi": 1, "kankaalle": 2, "rabbit": 1, "k\u00e4ytti": 1, "niit\u00e4": 8, "akselin": 1, "keskiarvon": 3, "havaintoja": 3, "tavoitteena": 29, "aalloilla": 1, "speak": 1, "city": 2, "valmisteluty\u00f6n": 1, "3x2": 1, "edelleenkin": 1, "kehitt\u00e4mishaasteena": 1, "los": 1, "kartoitettiin": 2, "kansainv\u00e4listymisen": 2, "vastausten": 3, "t\u00e4llaista": 2, "paikantaa": 1, "tukijana": 2, "leo-kehitt\u00e4mishankkeen": 1, "erinomaisesti": 1, "141154": 1, "perusteisiin": 7, "pakotti": 1, "selitykset": 2, "vaikeuta": 2, "lintulaakson": 9, "kielitaitonsa": 1, "julkaisuja": 15, "taiteilija": 2, "ainerajat": 1, "s\u00e4ilyiv\u00e4t": 3, "vanhemmille": 1, "czech": 1, "kokemusten": 6, "plurilingvaalista": 1, "monimutkaisuudessaan": 1, "v\u00e4est\u00f6n": 1, "ajattelua": 4, "laajentamiseen": 1, "kaksikielisen": 13, "tutkimustiedosta": 1, "suosittaman": 1, "ainekset": 1, "tilanteen": 1, "l\u00e4heisi\u00e4": 1, "ankaran": 1, "k\u00e4sikirja": 2, "paiting": 2, "oppilaalta": 1, "paris": 1, "alkutestausta": 1, "2002\u201303": 9, "2768": 1, "tarkastelemaan": 2, "erittely": 1, "yhdist\u00e4viin": 1, "p\u00e4tev\u00f6ityneell\u00e4": 1, "kattavasti": 1, "osallistavaa": 1, "mink\u00e4": 3, "osallistuu": 4, "koulutuksellinen": 1, "luku": 10, "osaamat": 1, "lapset": 8, "per\u00e4kk\u00e4in": 1, "listaa": 1, "sopivien": 3, "mikael": 1, "\u2022tohtorintutkintoon": 1, "syntaktista": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "pedagogiset": 3, "kuulee": 1, "esiintyv\u00e4": 1, "every": 1, "enemm\u00e4n": 27, "kirjeenvaihtoprojektin": 1, "kunhan": 2, "samankokoiset": 1, "johtokunnalle": 1, "2022014": 3, "leo-opetusmallin": 2, "syklim\u00e4isesti": 1, "state": 1, "ypi": 5, "desk": 3, "sun": 2, "joulua": 1, "piaget\u2019n": 1, "muutamaa": 1, "toisinaan": 5, "tunnelmaa": 1, "opetus-kokeiluun": 1, "dale": 2, "varmoja": 1, "tekoa": 1, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 1, "kehitysajatuksiani": 1, "oppisis\u00e4ll\u00f6llisten": 1, "saisin": 2, "b-ryhm\u00e4": 5, "runsaasti": 15, "periodi": 1, "oppisis\u00e4lt\u00f6ihin": 1, "alkamista": 1, "leo-kokeilun": 1, "lukusarjan": 1, "taiteellinen": 3, "water": 3, "hy\u00f6dylliseksi": 1, "kielenopetuksessa": 7, "leo-opetusmallia": 1, "osien": 2, "kielisuihkutuokioiden": 1, "toteutin": 4, "kieli": 52, "esittell\u00e4\u00e4n": 1, "party": 2, "kehitystaso": 2, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 1, "tutkineet": 1, "projektien": 4, "edelt\u00e4v\u00e4t": 1, "peruskielitaidon": 2, "l\u00e4hdin": 2, "tehostuu": 1, "tutkimuskysymyksiini": 1, "painotuksista": 1, "ilmekielt\u00e4": 1, "kirjeenvaihto": 6, "opetustuokioilla": 1, "toimintakulttuuriin": 1, "tulee": 36, "aktivoinnilla": 2, "muodosti": 2, "tekeminen": 6, "ranska": 2, "esimerkkej\u00e4": 2, "jota": 11, "close": 1, "keskittynyt": 1, "kielitietoisuuden": 2, "arkiel\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4t": 1, "organisoida": 1, "olleilla": 1, "kolmessa": 2, "bristol": 2, "aineenopettaja": 2, "toteutettua": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "ideana": 1, "toteutetuista": 1, "3468": 1, "useasti": 1, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 3, "lives": 1, "kuvaus": 2, "s\u00e4ilytin": 1, "helsinki": 22, "oikeassa": 2, "asennemittausten": 2, "huolellisen": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 1, "vvt-resurssin": 1, "boston": 2, "walkrun": 1, "puhuttaessa": 1, "integroitu": 2, "projekteissa": 1, "walker": 2, "antavat": 3, "nose": 1, "perusteella\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026100": 1, "samanlaisia": 2, "ilmaisuilla": 1, "n\u00e4kyv\u00e4ll\u00e4": 1, "kaikkiin": 2, "kest\u00e4v\u00e4lle": 1, "yhteisi\u00e4": 1, "opetusj\u00e4rjestelyt": 1, "saamiseksi": 1, "matematiikan": 93, "esitteli": 1, "beceuce": 1, "leena": 2, "kuviota": 1, "heikosti": 1, "varma": 1, "luomasta": 1, "l\u00e4sn\u00e4olijoiden": 2, "bics": 4, "east": 1, "yhteenveto": 4, "tiivistettyin\u00e4": 1, "hanketta": 1, "morning": 5, "kustantajista": 1, "heterogeenisyyden": 1, "luokalle": 13, "puhuvaa": 1, "9095": 1, "tarkastettavaksi": 1, "yleinen": 5, "auroran": 36, "tekstein\u00e4": 1, "asemassa": 2, "selittyi": 1, "competence": 1, "glass\u2019s": 2, "asiantunteva": 1, "sis\u00e4lt\u00f6jen": 30, "vertasin": 4, "tietokonehankintoihin": 1, "opittavana": 1, "puoliin": 1, "ilmi": 2, "\u2022ii": 1, "tutkimuksestani": 2, "perustana": 3, "opiskelua": 10, "data": 5, "it\u00b4s": 1, "tutkimusongelmat": 1, "4b": 4, "test": 2, "molemmilla": 11, "oppilasl\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "kaikissa": 15, "vuoropuhelun": 1, "opettelimme": 1, "str\u00f6m": 1, "16\u201317": 1, "melkein": 3, "suunnittelin": 3, "onko": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 4, "kielioppi": 2, "osaamiensa": 1, "matematiikassa": 6, "alkutestin": 1, "jolla": 8, "testannut": 1, "12002": 5, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6n": 1, "clil-opetukselle": 1, "taidekuva-analyysimittausten": 1, "sanavalintoja": 1, "like": 13, "uudistuvaan": 1, "liittyneet": 1, "mahdollisesta": 2, "leimasi": 1, "sis\u00e4lt\u00f6paketin": 1, "esitarkastajia": 1, "beautifull": 1, "merkint\u00e4": 1, "kielenopettajana": 1, "window": 62, "k\u00e4sitelt\u00e4vien": 1, "opetusaika": 1, "vaativampaa": 1, "h\u00e4iriinty\u00e4": 1, "ice-tea": 1, "opetuskielen\u00e4": 7, "2122013": 1, "classification": 1, "dynaaminen": 1, "tekij\u00f6ist\u00e4": 2, "1\u201313": 1, "ateneumin": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6s": 1, "kieliluokalle": 3, "l\u00e4htev\u00e4": 1, "antamiin": 1, "yleissanastosta": 1, "el\u00e4inmaailma": 1, "fraaseista": 1, "testituloksista": 4, "esimerkkisanat": 3, "gr\u00f6nholm": 2, "tehokkain": 1, "lomaillessani": 1, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 4, "mittaaminen": 2, "annettujen": 1, "picturepainting": 2, "puoleen": 1, "kielipainotteisille": 1, "kouluyhteis\u00f6\u00f6n": 1, "\u00e4itienp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "mustaparta": 2, "scissors": 1, "saaminen": 1, "kuulutukset": 1, "sunclass": 1, "riippumaton": 2, "opiskella": 7, "muistaa": 1, "muotoja": 3, "tuolloin": 1, "mutta": 30, "miehist\u00f6lleni": 1, "enhance": 2, "kent\u00e4ll\u00e4": 1, "reflektoimaan": 1, "vere": 1, "implisiittisen": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisest\u00e4": 2, "oppimispsykologiassa": 1, "testij\u00e4rjestelyt": 3, "oppimisvaikeuksista": 1, "2324": 1, "kokonaisuuksina": 1, "opiskellaan": 3, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 3, "lier": 2, "metalinguistic": 1, "yleisemmin": 2, "tekniikkaa": 1, "oppisis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 3, "tulokset": 31, "toteuttamiskelpoisen": 1, "ulkopuolelle": 1, "osallistavaan": 1, "tekev\u00e4n\u00e4": 1, "sad": 7, "opiskeltujen": 1, "samoja": 2, "mik\u00e4\u00e4n": 1, "vanhemmat": 1, "ope": 4, "tutkin": 4, "innostunut-": 1, "jouko": 1, "pitk\u00e4n\u00e4": 1, "kattotermin\u00e4": 1, "el\u00e4myksest\u00e4": 1, "yhteiskunnallinen": 1, "keywords": 1, "sovelluksia": 2, "aisteja": 1, "johtajan": 1, "huomioiminen": 8, "sel\u00e4n": 1, "nauhoitettuja": 1, "l\u00e4mmittely\u00e4": 1, "suoritetuksi": 1, "palasivat": 1, "pakkovalintatesti": 1, "vieraat": 2, "finnish": 14, "oppiainekokonaisuus": 1, "taideaineista": 1, "sopivaksi": 1, "head": 1, "osakokonaisuuksiksi": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 1, "sukupuolijakautuma": 2, "asettaminen": 1, "taidekuva-analyyseiss\u00e4\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202699": 1, "kiert\u00e4v\u00e4": 3, "merkitsevi\u00e4": 3, "kartuttanut": 1, "allenin": 1, "272275": 1, "pohjautuminen": 1, "instruction": 10, "joskus": 4, "leo-taidehistoriaa": 1, "kiinnekohtia": 1, "luonnoksista": 1, "itsereflektio": 1, "suuri": 2, "tukena": 5, "johtui": 6, "tulevissa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahat": 1, "varten": 8, "kliinist\u00e4": 1, "rich": 1, "kansallisten": 1, "sanoja": 118, "kehittelyvaiheen": 1, "nimet": 5, "2005\u20132006": 1, "toteuttanut": 1, "tiimin": 2, "itsen\u00e4ist\u00e4": 1, "kirjanen": 1, "kirjoitettuun": 1, "next": 6, "h\u00e4nen": 12, "training": 1, "opetuskokeiluun": 6, "kerron": 2, "lowest": 1, "reindeer": 1, "ops": 2, "testausta": 2, "tiedolliset": 1, "poikkeava": 1, "osallistujat": 1, "vaikeina": 1, "leo-opettajan": 1, "tuntikohtaisen": 1, "tuntia": 3, "kommunikointitilanteisiin": 1, "eu": 1, "taustateorioiden": 4, "alkumittausta": 2, "asenteensa": 1, "perusperiaatteiden": 2, "yksitt\u00e4isest\u00e4": 2, "nojautuivat": 1, "rokka": 4, "vahvan": 5, "keskeisi\u00e4": 6, "lis\u00e4\u00e4": 13, "kev\u00e4\u00e4n": 3, "aikaisempia": 1, "perusteista": 3, "alkumittauksessa": 26, "tyydytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "opiskelemillaan": 1, "esipuhe": 1, "tutkimuksella": 2, "projektiluontoista": 1, "tasoon": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 1, "opetetaan": 10, "20\u201340": 1, "kasvien": 1, "k\u00e4sitteiden": 11, "kasvattamiseksi": 1, "pit\u00e4misen": 1, "pieni": 1, "johdanto": 3, "framework": 3, "tutkimustavat": 1, "graafisten": 1, "world": 2, "opetussuunnitelmaty\u00f6h\u00f6n": 2, "opetti": 4, "sanontojen": 1, "2007": 9, "johnstone": 2, "united": 1, "halusin": 10, "analysoitavaksi": 1, "kubismi": 1, "gin": 1, "rakenteiden": 4, "riitt\u00e4v\u00e4": 7, "selviyty\u00e4kseen": 1, "belgium": 1, "tutkimusraporttia": 3, "termien": 2, "testist\u00e4": 1, "wwwophfiops2016blogi1030": 1, "students": 1, "oikeinkirjoituksen": 1, "vaihtoehto": 2, "toteutusta": 3, "puhe": 1, "siirt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tekemist\u00e4": 3, "m\u00e4\u00e4rite": 1, "taidekuva-analyyseiss\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtina": 1, "perusvalmiuksien": 1, "httpwwwedufiperusopetuskieletopetussuunnitelman_perusteista": 1, "vaihteli": 6, "termin": 2, "muuttua": 1, "autonomy": 1, "luokille": 10, "vaihe": 1, "spiraalin": 1, "harjoitus": 2, "18-kertaisesti": 2, "mukaista": 2, "rinnakkaisluokat": 2, "pohjaa": 3, "working": 6, "ongelmanratkaisutaito": 1, "syv\u00e4llisempien": 1, "yleisell\u00e4": 3, "skiing": 1, "that\u2019s": 1, "puutteitaan": 1, "kouluun": 3, "kirjoitti": 2, "keskeisin\u00e4": 1, "style": 1, "miellekarttojen": 3, "oliko": 1, "antavan": 1, "comprehensible": 1, "asennemittaukset": 2, "rehellisesti": 1, "lukuvuoden": 43, "kielipainotteisen": 3, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "kokemuspiiriin": 2, "across": 3, "httpsjykdoklinneanetfi": 1, "motivoituneet": 1, "aineiston": 3, "haluaa": 1, "kaikilta": 1, "erityisluonteesta": 1, "akvaariohankkeen": 1, "simon": 3, "jaksoa": 1, "uskallettu": 1, "uudessa": 3, "bed": 2, "luovutetuista": 1, "sis\u00e4lt\u00f6sanaksi": 2, "vuodesta": 5, "teoriakirjallisuudesta": 1, "vahvistettiin": 1, "maantiedon": 11, "kaupunki": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 1, "brownin": 2, "sanapareja": 1, "suullistamaan": 1, "awereness": 1, "hand": 13, "cliloppiaineista": 1, "joulusta": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6painotteisen": 1, "selke\u00e4mm\u00e4t": 1, "puhelinkeskustelustamme": 1, "yhdysvalloissa": 1, "juoksuleikki": 2, "kopioida": 1, "l1991": 1, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 1, "aihekokonaisuudeksi": 1, "kansainv\u00e4lisen": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 7, "kaltaista": 1, "too": 7, "tarvitseman": 1, "5112013": 1, "31\u201355": 1, "aktivoivaan": 1, "oppilasta": 16, "yhteiskuntaan": 1, "erillisi\u00e4": 2, "identiteettien": 1, "haastatellut": 1, "kuudensien": 3, "t\u00e4ydelliseen": 1, "riitt\u00e4nyt": 1, "j\u00e4rjestys": 2, "kulkevat": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 1, "luokka-asteella": 4, "280297": 1, "l\u00f6ydytt\u00e4v\u00e4": 1, "tarkoituksenani": 2, "kielitaitotasot": 1, "tasoryhm\u00e4\u00e4n": 1, "mielekk\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "carpets": 4, "numeroteht\u00e4v\u00e4": 1, "express-kirjasarjan": 1, "samaan": 2, "yleissanastoa": 1, "datan": 2, "viikkoon": 2, "toimittuani": 1, "selvityksi\u00e4": 1, "mahdollisuuden": 3, "4lk": 1, "ettu": 1, "kirjoitettua": 2, "hankkineet": 1, "kehittymisprosessia": 1, "hajautettiin": 1, "objektiivista": 1, "integraatiosta": 1, "tekstin": 9, "form": 2, "yhteisymm\u00e4rrys": 1, "\u00e4lykkyys": 1, "reflektoivana": 1, "martin": 1, "design": 5, "tavalla": 10, "a4": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "osan": 8, "shitting": 2, "kertoja": 1, "angry": 1, "ensikieli": 1, "selvityksen": 2, "leo-projektin": 2, "look": 3, "alkavalle": 1, "i\u2019t": 2, "parani": 3, "oppimisprosessi": 3, "lunchtime": 1, "toiminnallisessa": 1, "sanavarastoaan": 1, "puhutun": 4, "kielipainotteisesta": 1, "vastaa": 5, "bn": 5, "integroitavan": 1, "being": 1, "usa": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4n": 1, "lausem\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "hungry": 2, "laaja-alaisesti": 1, "ammatillisen": 2, "entuudestaan": 2, "tekemiseen": 3, "tutkimukseen": 30, "taidehistoria": 7, "ongelman": 2, "suunnittelijana": 3, "voivat": 15, "kahdella": 3, "seuraavasti": 1, "tuntuisi": 1, "varsinainen": 1, "kohdemaan": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misongelmia": 1, "293313": 1, "suunnittelemattomat": 1, "kielisuihkuja": 15, "lis\u00e4yst\u00e4": 1, "kontekstisidonnaiseen": 1, "opettamalla": 1, "swain": 13, "mielipiteet": 4, "opetuksessaan": 1, "vuosiluokalla": 8, "miksi": 5, "siirt\u00e4minen": 1, "m-l": 1, "haaste": 1, "tarkasteltuani": 1, "opetustuokiota": 1, "spiraalimalli": 3, "sek\u00e4": 315, "her\u00e4si": 1, "kiitollisena": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6sanam\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "n346": 4, "mallilla": 2, "paint": 6, "teoksessa": 43, "suppea": 1, "ven\u00e4j\u00e4n": 1, "muodollista": 2, "lukujen": 3, "\u2022kaksikielisen": 1, "elektroninen": 3, "tutkimusvuotena": 1, "plurilingual": 1, "verkon": 1, "eurooppa-tiedon": 2, "muualla": 2, "lomittain": 1, "adverbit": 1, "mukanaolon": 1, "pystynyt": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "nuoruudestani": 1, "tarkoitusta": 1, "matkiminen": 1, "tekstiin": 1, "heijastunut": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "leaves": 2, "tietotekniikkaa": 3, "tutkimussarjaa": 1, "perinteisess\u00e4": 6, "marsh": 46, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4": 1, "luottavaisina": 1, "muodostamiseen": 1, "kehitt\u00e4mishanke": 8, "sijoittuminen": 2, "education": 26, "luonnollinen": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 3, "lemons": 2, "9861998": 2, "opin": 2, "tuskin": 1, "opettajaa": 1, "jeen": 1, "stiletto": 2, "t\u00e4rkeimpien": 1, "common": 4, "kertolaskua": 1, "l\u00e4pi": 2, "otettiin": 5, "vastaanottavainen": 1, "121\u2013140": 1, "rohkeasti": 2, "toimimalla": 1, "mainittua": 1, "kielikasvatuksesta": 1, "italy": 2, "arvomaailmaa": 1, "five": 5, "analysoinnissa": 1, "uusien": 8, "k\u00e4skyj\u00e4": 2, "puhumalla": 1, "playway-kirjaa": 1, "oppimiskieleen": 2, "asennemittauksissa": 1, "s\u00e4hk\u00f6isess\u00e4": 1, "something": 11, "kangasvieri": 1, "n\u00e4iden": 14, "tutkimuskirjallisuudessa": 1, "laadinnan": 1, "kuntakohtaisia": 1, "xiii": 1, "kehitt\u00e4misprosessin": 1, "voisivat": 3, "taidekuvista": 1, "ehyemmiksi": 1, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 2, "englannintunneilla": 4, "erilaisiin": 2, "suunnitelmasta": 2, "v\u00e4linearvo": 1, "gives": 2, "ilmavirtaus": 1, "torstaisin": 1, "don\u2019t": 11, "osaaminen": 4, "formaalituntien": 1, "erisnimi\u00e4": 1, "lukuj\u00e4rjestyksess\u00e4": 3, "miellekartoissa": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 1, "ainespesifien": 1, "sivuilla": 1, "vaikeuden": 2, "ongelma": 1, "tiedostin": 1, "suoritetut": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisin": 1, "esa": 3, "laajentaa": 6, "luokkaa": 16, "toistuvia": 1, "oloihin": 2, "viitekehykseen": 2, "uusia": 19, "mukana": 32, "hallitsevat": 1, "down": 6, "erikoistunut": 4, "opettajana": 9, "turvaamisesta": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 45, "tutkimusjaksoa": 1, "laskettiin": 5, "vase": 4, "5a-luokka": 4, "nigga": 3, "tuloksissa": 4, "pojat": 2, "taustalta": 1, "clil-tunnin": 1, "seurausilmi\u00f6ihin": 1, "grey": 12, "didaktisesta": 1, "esitt\u00e4mien": 1, "kasvatuksen": 1, "painotuksiin": 1, "kelpoisuudesta": 1, "house": 46, "kuullunymm\u00e4rt\u00e4minen": 1, "ammattitaidon": 1, "keskeisempi\u00e4": 1, "samanaikaisopettajien": 1, "vuorovaikutuksesta": 1, "loppumittauksissa\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026111": 1, "a-kieli": 1, "luonnolliset": 1, "olemusta": 2, "muillakin": 1, "t\u00e4ydennet\u00e4\u00e4n": 1, "oppija": 6, "1987": 13, "metodiltaan": 1, "2006b": 3, "kirjoittamiinsa": 1, "maapallo": 2, "makosch": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 1, "historia": 9, "kertautuu": 1, "australia": 2, "olemassa": 9, "esiin": 12, "apples": 1, "woods": 1, "selittyy": 1, "oikeanlaisen": 4, "hallintaa": 3, "lukijalle": 3, "edellytt\u00e4\u00e4": 2, "p\u00e4tevyytt\u00e4": 2, "automaattiseen": 1, "liikkuen": 1, "lasten": 1, "samanpituisina": 1, "pysyv\u00e4sti": 5, "vaikutusta": 2, "vastaanota": 1, "syksyn": 1, "leikitell\u00e4\u00e4n": 1, "prosentteina": 1, "oppiaineasiantuntijoiden": 1, "tukevien": 1, "perehtynytt\u00e4": 1, "pikcture": 1, "julkaisee": 1, "projektit\u00f6iss\u00e4": 2, "vastasin": 1, "p\u00e4\u00e4sty": 1, "p\u00e4\u00e4timme": 1, "kulttuuria": 1, "fishes": 4, "turvallisessa": 1, "selviytyy": 3, "korostuvat": 2, "meret": 2, "muokattu": 3, "suomenkielisi\u00e4": 1, "kvantitatiivista": 2, "formaalisuuden": 1, "kysely": 1, "weather": 3, "merkitsevyystestaus": 1, "ny": 2, "tarkoituskaan": 1, "perinteisten": 1, "cutted": 1, "soveltaminen": 9, "suomalaisia": 3, "luokkien": 48, "muuttumassa": 1, "luotettavuudesta": 1, "viittaus": 2, "merkityksess\u00e4": 1, "laajentumista": 1, "tutkimustiedon": 1, "koskevat": 1, "siirrytt\u00e4ess\u00e4": 3, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "sinulle": 1, "suhtautumiseen": 1, "aihepiirej\u00e4": 6, "off": 1, "ryhm\u00e4ksi": 2, "teoreettiset": 1, "luonto": 2, "varrelta": 1, "case": 1, "esikoululuokkaa": 1, "fifty-eight": 1, "lopusta": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 36, "englanninopettaja": 1, "havaintoainesta": 5, "maailmassa": 4, "monin": 1, "formaalia": 2, "j\u00e4seneksi": 1, "maanosat": 1, "opetustuokiot": 2, "prepositiosta": 1, "helpoin": 6, "roolissa": 3, "perustaksi": 1, "j\u00e4rjest\u00e4neet": 1, "perspektiivi": 2, "oppimisprosessista": 1, "jakaa": 3, "hypoteeseja": 2, "yksinkertaistin": 1, "varhaisessa": 3, "curriculum": 5, "80\u201387": 1, "ollen": 9, "oppilaille": 69, "suunnittelu": 34, "tulisi": 13, "tiiviisti": 1, "muilla": 1, "yhdistyi": 3, "hankkeelle": 1, "extra": 2, "keskeiset": 12, "lingvistit": 1, "koululains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "kuvan": 6, "integroituu": 1, "kielelliset": 3, "liikkuvuuden": 1, "kahtena": 3, "kehittyv\u00e4\u00e4": 1, "man": 116, "tulkittu": 1, "kemmis": 3, "saadakseni": 1, "mahdollisuuksiin": 1, "opetuskieli": 2, "perinteille": 1, "ennustettavien": 1, "kohdistuneet": 1, "mit\u00e4": 36, "x-tunnin": 1, "kest\u00e4v\u00e4n": 1, "koulu": 16, "valittaessa": 4, "kulttuuri-identiteettins\u00e4": 2, "ylitt\u00e4mist\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nteill\u00e4": 1, "toistojen": 3, "symbolit": 1, "salo": 1, "omaehtoinen": 1, "omista": 3, "asenteiden": 2, "virallinen": 1, "212013": 3, "matemaattisilla": 2, "painopisteet": 1, "annettu": 5, "a10": 2, "mainstream": 1, "ylempien": 1, "foggy": 1, "englanninopetuksen": 2, "strategies": 2, "kev\u00e4t": 6, "eiv\u00e4t": 15, "5-luokkalaisten": 2, "h\u00e4nelle": 1, "tuntemukseen": 1, "tarve": 5, "lukuun": 7, "huomioita": 2, "yksinkertaisempia": 1, "tietty": 1, "mielipidekyselyn": 1, "drink": 3, "merkkin\u00e4": 1, "jatai": 12, "clil-didaktiikan": 1, "hypothesis": 3, "cup-mallin": 1, "clil-opetussuunnitelman": 1, "voineet": 1, "menetelm\u00e4n\u00e4": 1, "l\u00e4heinen": 1, "h\u00e4n": 11, "tekstipohjaiseksi": 1, "netin": 1, "uusille": 2, "k\u00e4ytetyist\u00e4": 1, "suoritin": 5, "rajaan": 1, "v\u00e4lille": 1, "siirtotiloissa": 1, "ratkaisumalli": 1, "n\u00e4kyvien": 1, "age": 1, "sanotussa": 2, "n\u00e4k\u00f6havaintoihin": 1, "kielten": 48, "kielenoppimisen": 8, "viikkotuntim\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "2004\u201307": 1, "alustava": 1, "kertaaminen": 10, "oppilaalle": 10, "tuloksia": 16, "vieraissakaan": 1, "talvinen": 1, "country": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 1, "wallbrook": 1, "varjojen": 3, "kielisuihkuihin": 1, "suunnitelmaa": 5, "laatimien": 1, "k\u00e4sitevaraston": 1, "heterogeeninen": 1, "suosituimmista": 1, "rinnakkaisopettajana": 5, "tarttua": 1, "valinnaiskurssi": 1, "24-kertaiseksi": 2, "integroidussa": 1, "pardies": 1, "a8": 2, "esitt\u00e4v\u00e4n": 1, "opettajankoulutuksen": 2, "saatavuuden": 1, "tehtiin": 22, "aiemmat": 1, "ohjaajina": 1, "pituisia": 1, "yksinkertaisimmista": 1, "suorituksista": 1, "vuorovaikutustilanteissa": 1, "kielentunnilla": 2, "sis\u00e4ltyi": 1, "k\u00e4ynnistetty": 1, "sanakirjoissa": 1, "huomioitava": 2, "pronomineja": 1, "viimeisten": 1, "peruskoulussa": 4, "kirjoittaneet": 2, "k\u00e4skyn": 1, "kielen\u00e4": 4, "any": 1, "taiteellisesta": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyyn": 1, "saattaa": 10, "jatkoanalyysit": 1, "suomalainen": 1, "suuntaan": 9, "seuraavaa": 2, "p\u00e4iv\u00e4": 2, "little": 13, "mary": 1, "df1": 1, "leg": 1, "oppiaineenaan": 1, "vastauksissa": 1, "drawing": 1, "aineen": 7, "uusiutuva": 1, "keskitasoiset": 1, "ajankohtaisista": 1, "aiemmissa": 1, "teoriataustaan": 2, "6\u201318": 1, "viestint\u00e4tilanteiden": 1, "ajattelutason": 1, "intercept": 1, "yleist\u00e4": 1, "in": 158, "mainitut": 1, "yksinkertaisenkin": 1, "stilet": 1, "kaksi": 26, "vuosiviikkotunti": 3, "korostavaksi": 1, "eettisyys": 3, "n\u00e4kyviin": 3, "application": 4, "lukeminen": 3, "pidemp\u00e4\u00e4n": 3, "tekstipohjaisen": 1, "luokkaty\u00f6skentelysanasto": 1, "citrons": 1, "opittujen": 1, "tapahtuvat": 1, "kehittyneisyyden": 1, "lihavoinnilla": 1, "tehd\u00e4": 2, "didactic": 2, "aktivointi": 4, "\u2022englannin": 2, "konstruktivistinen": 1, "maamme": 1, "uskoivat": 1, "funktionaalinen": 1, "j\u00e4sentyi": 2, "sofian": 1, "from": 15, "\u2022krashen": 1, "a1kieli": 1, "laadittiin": 1, "linjausten": 1, "pirstaleista": 1, "sy\u00f6tteest\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 1, "rikki": 2, "opetuskerran": 2, "picture": 69, "k\u00e4sitekartan": 1, "piirainen-marsh": 1, "valtioiden": 1, "valmisteluty\u00f6": 1, "reagoimaan": 1, "t\u00e4st\u00e4": 11, "leo-opetusvuoden": 1, "rakennetta": 1, "lukemaan": 3, "implisiittisesti": 2, "lapsen": 2, "sea": 2, "kokemukseen": 1, "kaikkia": 8, "osallistui": 8, "tiimiss\u00e4": 5, "liian": 9, "ehk\u00e4": 3, "olimme": 3, "a1-kielt\u00e4": 1, "suuressa": 1, "kielitaidossa": 1, "lapsista": 1, "j\u00e4rjestelyist\u00e4": 1, "ainespesifeihin": 1, "leosuunnittelu": 1, "teos": 1, "tiimisuunnittelu": 1, "kielellist\u00e4": 7, "otettava": 2, "n\u00e4kyv\u00e4": 1, "kirjoita": 4, "poliisilakki": 2, "nykyisen": 3, "is": 360, "esittelen": 8, "tiivistyy": 1, "kuvausasteikkko": 1, "n\u00e4kemys": 3, "etsin": 1, "ilmaisuja": 1, "kettle": 1, "elinik\u00e4isen": 2, "kirjaa": 1, "learners": 3, "manuaalisia": 1, "mielek\u00e4s": 4, "puhtaaksi": 2, "suomen": 18, "semanttisia": 1, "painotukset": 3, "voimin": 1, "week": 2, "28\u201329": 1, "ortografisia": 1, "2001\u201302": 18, "oppiaineena": 6, "nousi": 5, "oppimateriaalina": 1, "realistic": 2, "kirjoitusta": 2, "opetuspaketin": 1, "keskittym\u00e4\u00e4n": 2, "message": 1, "kuvataiteeseen": 63, "sopivat": 3, "mittaavilla": 1, "yhteis\u00f6n": 1, "testituloksissa": 1, "harjoittelusta": 1, "helposti": 6, "ajattelijoina": 1, "1997": 41, "samankaltaiseen": 1, "vuoropuhelu": 3, "valinnaisen": 1, "i\u00e4ss\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 8, "vastauksiin": 1, "lkt": 18, "monenlaisia": 1, "valmiuksiaan": 2, "monipuolisemman": 1, "tutustuu": 2, "48\u201355": 1, "mukauttaminen": 2, "kehitt\u00e4mishankkeeni": 1, "aikaan": 1, "kiinnostuneita": 1, "kirjeit\u00e4": 3, "tueksi": 3, "kaupunginarkisto": 3, "leoopetus": 1, "1\u201326": 1, "alkaneeseen": 1, "korkeaa": 1, "karttaty\u00f6skentely\u00e4": 1, "turnbull": 2, "syyt": 1, "laskimme": 1, "opetettavien": 1, "opetuskokeiluvuosi": 1, "huomioin": 1, "materiaaleissa": 1, "adverbista": 1, "oikeanlaisella": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 15, "lukuj\u00e4rjestykseen": 4, "mahdolliset": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 18, "sopivina": 2, "tella": 2, "joihin": 7, "arkip\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "bhite": 1, "liikunnasta": 1, "social": 6, "kielikylpyopetusta": 2, "mahdollistavaa": 2, "toistettiin": 2, "mood": 1, "1a": 4, "laajat": 1, "omana": 1, "rohkaistuu": 1, "nature": 1, "fit": 1, "koskevaksi": 1, "kielenoppimisessa": 1, "syklej\u00e4": 1, "httpclilnetworkutafi": 1, "years": 3, "hyv\u00e4ksytt\u00e4vien": 1, "aikataulutusta": 1, "kommunikaatiotaidoista": 1, "addressing": 1, "viestint\u00e4tarpeet": 1, "k\u00f6n\u00f6nen": 1, "vaikeaa": 2, "5-kertainen": 2, "englanninkielinen": 17, "tietokoneen": 1, "kokeilla": 3, "prosesseissa": 1, "malja-asetelma": 2, "laadinnalla": 1, "luki-opetusta": 1, "alkavaan": 2, "mielipiteist\u00e4": 1, "revision": 1, "mieluisuus": 5, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 1, "aineopetuksella": 1, "aineryhm\u00e4": 1, "k\u00e4sittelen": 3, "belfast": 1, "poistunut": 1, "osallistuneen": 1, "attribuutit": 95, "reflektointi": 13, "opetussuunnitelmauudistuksen": 1, "3-luokkalaisten": 1, "muodostui": 4, "toteutetusta": 2, "p\u00e4\u00e4sisiv\u00e4t": 1, "zimmerman": 1, "rekisteri\u00e4": 1, "kirjeenvaihtokavereiden": 2, "opiskeltavana": 1, "lukusanoilla": 1, "pelk\u00e4n": 3, "el\u00e4v\u00e4": 1, "kielivalintojen": 1, "kielisuihku": 2, "clilsovellus": 1, "l\u00e4hestymistavan": 1, "tuntijaosta": 2, "varmistaa": 1, "ammattitaidolle": 1, "clil-opetukseen": 14, "opetussuunnitelmaa": 11, "sulkeiden": 1, "tarjonnasta": 3, "pitk\u00e4t": 1, "m\u00e4": 2, "monien": 2, "vuosiluokan": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 1, "viidennen": 1, "teoskuvaus": 1, "suvaitsevaisuutta": 1, "salissa": 1, "suunnittelutuntia": 1, "asennetta": 2, "laadullisia": 2, "flag": 1, "1215": 1, "repertuaari": 1, "clil-opettaja": 6, "aktiviteettej\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6englantia": 10, "hankittuja": 1, "siirtyi": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4": 1, "6985": 1, "minut": 2, "siirtovaikutus": 1, "isn\u2019t": 3, "ensiarvoisen": 2, "numeroihin": 1, "merkityksen": 9, "kunnan": 3, "perustin": 1, "aloitus": 2, "havainnoin": 2, "toiminnalla": 1, "kohteita": 1, "luokkajoka": 2, "kehittyneen": 2, "sykliss\u00e4": 34, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4": 1, "viereen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 6, "perussanoja": 2, "lukijaa": 1, "ottamaan": 1, "kangasniemi": 1, "yhdeks\u00e4nteen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtani": 1, "ty\u00f6j\u00e4rjestykseni": 6, "ainesta": 2, "opetuskielen": 8, "koulutuksensa": 1, "zpd": 1, "kielenoppimista": 3, "k\u00e4ytt\u00f6tilanteet": 1, "sein\u00e4ll\u00e4": 1, "rahoihin": 1, "a13": 3, "tehokkaan": 1, "ilmeni": 1, "englanninkielisist\u00e4": 2, "kiristyv\u00e4t": 1, "noudatettiin": 1, "jakautuu": 2, "opittuja": 7, "k\u00e4ytiin": 2, "edellisen": 6, "clil-opettajien": 4, "x-tunti": 4, "teht\u00e4vist\u00e4": 1, "keinot": 1, "teemap\u00e4ivien": 1, "k\u00e4sittely\u00e4": 1, "asian": 5, "takalan": 1, "tavallista": 4, "actions": 1, "1976": 3, "oppimistaitoina": 1, "ehdotuksen": 1, "viittaakin": 1, "tarpeellista": 1, "jottei": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4lt\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 3, "luova": 3, "soveltumaton": 1, "interviews": 2, "viimeistelem\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 3, "fun": 3, "sykli\u00e4": 3, "vaiheita": 2, "laajennetaan": 1, "tiesiv\u00e4t": 1, "kirjeenvaihtokavereilleen": 1, "kasvatuksellinen": 2, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 1, "sovellettiin": 1, "olennaista": 1, "dark": 5, "hallinnollisesti": 1, "s\u00e4hk\u00f6postin": 1, "taidehistorian": 12, "karsitullakin": 1, "t\u00e4ydent\u00e4nyt": 1, "kokeilujakson": 1, "kaivatun": 3, "tutkimuskysymyksill\u00e4ni": 1, "viidesluokkalaisten": 1, "coyle": 14, "toiston": 1, "leo-oppituntien": 2, "oppilaissa": 1, "matematiikkaan": 1, "erikoistuin": 1, "kumpuavia": 1, "syvennet\u00e4\u00e4n": 2, "lis\u00e4vahvistusta": 1, "vertaileva": 1, "valita": 6, "factor": 1, "taitotaso": 4, "muuttuu": 2, "heijastuen": 1, "\u00e4\u00e4neen": 1, "9-luokkalaisten": 1, "ristipaineissa": 1, "suunnittelussa": 20, "yksil\u00f6lle": 1, "k\u00e4sittelyyn": 2, "kokeiluuni": 1, "baikal": 1, "herbart-zilleril\u00e4inen": 1, "vanhemman": 1, "analysointia": 6, "yhteisty\u00f6kyky\u00e4": 1, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 1, "valmiuksia": 3, "6lk": 1, "keskelle": 1, "integroimaan": 1, "kehityksen": 2, "higher": 1, "yksityiskohtaisemmin": 2, "analogisen": 2, "joensuu": 1, "v\u00e4liselle": 1, "ylemm\u00e4t": 2, "clilpedagogiikan": 1, "julkisesti": 3, "analogy": 1, "puolen": 4, "kuvattu": 2, "reagoivat": 1, "luokkatason": 1, "leoopetustunteja": 1, "kokemukseksi": 1, "6b": 4, "___": 1, "maths": 1, "keeps": 1, "sanaparissa": 1, "savesta": 1, "toivon": 2, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 2, "ranskan": 1, "mainitaan": 5, "noudatti": 4, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun": 1, "kielen\u00e4\u00e4n": 1, "harjoittelemaan": 1, "englantilaisiin": 1, "noudattivat": 1, "laadukasta": 2, "ajanjaksona": 1, "book": 1, "p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "asiakirja": 1, "sunclasses": 1, "ripe\u00e4": 1, "implications": 2, "kehittymisen": 8, "sykleiss\u00e4": 4, "asia": 4, "realismi": 1, "what": 9, "ob": 1, "t\u00e4m\u00e4kin": 1, "up": 6, "mallista": 3, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 4, "mink\u00e4laisissa": 2, "poikaa": 3, "level": 2, "lukijan": 1, "koskeva": 1, "samankaltaisesti": 1, "tarkastelen": 1, "tutustumaan": 1, "suomentamana": 1, "developing": 1, "kirjeet": 1, "korrelaatiota": 1, "clil-teoriataustaan": 1, "kreikan": 2, "alakysymys": 2, "go": 1, "miinukset": 1, "jokaiseen": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4lliset": 1, "opettajalle": 1, "selitt\u00e4misell\u00e4": 1, "kansalaisia": 1, "konjunktiota": 1, "korkealaatuiset": 1, "j\u00e4in": 1, "taiteessa": 1, "britain": 2, "raportoinnin": 1, "j\u00e4rjestyi": 1, "suodattimen": 1, "lis\u00e4ttyn\u00e4": 1, "kielitaitoon": 2, "rakentaa": 2, "esitellyt": 1, "tekem\u00e4ll\u00e4": 6, "oppiaineeksi": 6, "etuja": 1, "noin": 15, "koottuna": 1, "erityyppisi\u00e4": 1, "testauksesta": 1, "kykyn\u00e4": 1, "varjoja": 2, "krashenin": 15, "opettaminen": 36, "arvioimalla": 1, "tuottaessaan": 2, "toimivien": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerran": 3, "antavalla": 1, "\u00e4idinkielell\u00e4\u00e4n": 1, "tapaan": 2, "physical": 3, "haave": 1, "englanninopetukseen": 1, "erityisosaaminen": 1, "henkil\u00f6kohtaisestikin": 1, "position": 1, "vokke-seminaarin": 1, "thresholds": 1, "says": 3, "opiskelumotivaatio": 1, "kolmesta": 2, "1970-luvun": 1, "viitt\u00e4": 1, "keskityn": 3, "maksaa": 1, "kehittyneet": 2, "sellaisia": 3, "valikoitui": 1, "kehittyneempi\u00e4": 1, "nimelt\u00e4": 2, "k\u00e4sitteellisyys": 1, "menestymiseen": 1, "suomessa": 37, "saatavilla": 10, "leo-tuntien": 6, "aikataulun": 1, "suomenkielisist\u00e4": 1, "geography": 2, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 2, "mainthing": 1, "p\u00e4\u00e4tavoitteena": 1, "he": 110, "neighbouring": 1, "maan": 1, "1984": 6, "poliittisen": 1, "saattanut": 2, "alkoi": 6, "tulosten": 17, "\u2022aineiston": 4, "arkip\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "predikaattien": 1, "mielenkiinnon": 1, "runsaammin": 1, "australian": 5, "kysy\u00e4": 1, "juurensa": 1, "isoja": 1, "tilastollisesta": 1, "toimijoiden": 3, "toteudu": 1, "opiskelussa": 8, "\u00e4idinkie": 2, "tekem\u00e4tt\u00e4": 1, "ammatillista": 1, "groups": 1, "kommunikoinnin": 2, "syveni": 1, "a2-kielen\u00e4": 1, "opittavia": 1, "coniferous": 3, "jutellaan": 1, "hetkist\u00e4": 1, "luokassa": 5, "asioita": 8, "tietoihinsa": 1, "arvioi": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 2, "conducted": 2, "kokonaisvaltaista": 3, "innokkaammin": 1, "aiemmista": 1, "malli": 17, "alkuopetusluokat": 1, "map": 4, "mittauksia": 5, "alkanut": 4, "vaikka": 14, "it\u00e4vallassa": 2, "menet": 4, "yht\u00e4jaksoisiksi": 1, "materiaaleiksi": 1, "greenish": 1, "lukien": 1, "quite": 5, "2542013": 1, "erilaisten": 10, "esitell\u00e4": 1, "perustuivat": 2, "kirjoittanut": 2, "aiheeseen": 3, "olivat": 87, "leo-mallin": 65, "kartat": 2, "25kertainen": 1, "sanoille": 1, "opetuskokeiluvuosina": 1, "saavutettuun": 1, "summa": 2, "nuori": 1, "vuoroviikoin": 1, "ottaminen": 1, "kymijoki": 1, "combine": 1, "kohonnut": 1, "kotiteht\u00e4vi\u00e4": 1, "brinton": 8, "5c": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6n": 1, "kukkohovi": 2, "selville": 4, "laajuudesta": 2, "aineistopohjainen": 1, "v\u00e4ist\u00f6tiloihin": 1, "esitt\u00e4mistapa": 1, "evidence": 2, "laatia": 2, "reflektoidessaan": 1, "kokonaisvaltaiseen": 1, "jakso": 1, "t\u00e4m\u00e4": 32, "samankaltaisia": 4, "toisaalta": 8, "white": 18, "10010000": 1, "penttisen": 2, "happy": 2, "ilmenee": 3, "helsin": 1, "kyseliv\u00e4t": 1, "tehokkaita": 1, "ix": 1, "varmistetaan": 3, "kehitt\u00e4nyt": 1, "canada": 1, "selke\u00e4sti": 5, "laajuuden": 1, "all": 8, "jatkotutkimusehdotuksia": 2, "mielekk\u00e4iss\u00e4": 1, "sanam\u00e4\u00e4r\u00e4muutoksista": 1, "lots": 6, "osallistumisen": 2, "syntyneest\u00e4": 1, "stand": 4, "right": 4, "aineenopettajana": 2, "k\u00e4sitellyt": 1, "hereis": 1, "asenteisiin": 1, "rotaatio": 3, "p\u00e4ivitetty": 1, "4-kertaiseksi": 1, "sosio-konstruktivistinen": 1, "1997\u20132001": 6, "postman": 1, "oppimateriaalipankki": 1, "kielikylpytutkimus": 1, "j\u00e4lkeen": 18, "projektia": 2, "partikkelit": 1, "valikoituminen": 1, "xii": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4": 3, "perusopetuksesta": 1, "v\u00e4lituntia": 1, "spiraalimallia": 1, "89\u2013120": 1, "turvataan": 1, "49a(1": 1, "iii": 28, "varmistaminen": 4, "voidaan": 56, "perustua": 1, "imperfekti": 1, "yhteenlasku": 2, "paneudun": 1, "irrallisenakin": 1, "rakenteellinen": 1, "kertomerkkin\u00e4": 1, "tarkoitus": 4, "vastakysymys": 2, "tilastoinut": 1, "kokeilusyklej\u00e4": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4": 1, "hallinnan": 2, "kuvanlukutaito": 1, "mahdollisten": 1, "oppisis\u00e4lt\u00f6": 1, "tasa-arvoisen": 1, "to": 41, "valtiolla": 1, "hodder": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "eurooppa-testin": 3, "kontekstiin": 1, "tulokset\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202693": 1, "pietil\u00e4": 4, "behind": 27, "perus-laskuteht\u00e4vi\u00e4": 1, "pituinen": 5, "2001\u20132002": 9, "ymp\u00e4rist\u00f6opin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 2, "monitahoinen": 1, "ty\u00f6tavat": 2, "todelliseen": 1, "2004": 77, "opetusmonisteet": 1, "liittyiv\u00e4t": 1, "erityisopetusta": 1, "\\n\\nthe": 3, "opetuskokemuksensa": 1, "vaiheen": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 3, "maista": 1, "6a": 4, "teorian": 10, "sociocultural": 2, "\u2022ops-uudistus": 1, "aryhm\u00e4": 1, "kommunikatiivisiin": 1, "2\u201317": 1, "b56": 1, "everyday": 1, "matemaattisen": 6, "your": 2, "uudistusty\u00f6": 1, "kielenoppimisymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "pohja": 2, "kuvaamaan": 2, "monipuolistui": 4, "tarkistaminen": 1, "tied\u00e4": 1, "p\u00e4ivittiv\u00e4t": 1, "tun-temaan": 1, "kieliaineksen": 8, "erillisiksi": 3, "muistiin": 13, "yhdistettyn\u00e4": 3, "opetukseen": 73, "rakennettu": 2, "1suluissa": 1, "yst\u00e4villeni": 1, "oppimisprosessien": 1, "luokanopettajat": 9, "mukaiset": 1, "difficult": 2, "hankkeen": 9, "arvomaailmankin": 1, "kuusi": 2, "kehitt\u00e4ess\u00e4ni": 3, "v\u00e4hent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "organisoitiin": 1, "asemaan": 2, "toinen": 28, "oppilaat": 146, "korostaneet": 1, "el\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "opettajaresurssit": 1, "opeteltiin": 1, "stockholm": 1, "suomalaiseen": 1, "kokeilua": 6, "toiminnallisesti": 1, "toimi": 5, "turvata": 2, "vaikutus": 14, "p\u00e4\u00e4tutkimuskysymykseni": 2, "anottava": 1, "ty\u00f6pajoja": 1, "syrj\u00e4l\u00e4": 5, "miss\u00e4": 5, "haasteellista": 1, "mahdoton": 1, "keskeisyys": 1, "toronto": 2, "v\u00e4hennyslasku": 1, "sanastoa": 16, "leo-mallista": 1, "lauseyhteydest\u00e4": 1, "keskittyi": 4, "kerrallaan": 2, "lis\u00e4n": 3, "mittaustulosten": 1, "kelloa": 1, "38-kertaiseksi": 1, "malliksi": 2, "p\u00e4\u00e4paino": 11, "erityisen\u00e4": 2, "orange-brown": 1, "kritisoitu": 2, "1-33": 1, "ryhm\u00e4n": 31, "jatkuvuutta": 1, "korreloi": 2, "5b": 3, "keh\u00e4n": 1, "avain": 1, "motivoituneisuus": 1, "osataan": 1, "kielellisi\u00e4": 4, "fhis": 1, "keskin\u00e4ist\u00e4": 1, "oikeita": 1, "kahdeksan": 9, "aineista": 1, "kiinnitett\u00e4v\u00e4": 1, "nykytaide": 1, "kielenopiskelijat": 1, "experimental": 2, "sis\u00e4ll\u00f6t": 50, "intonaation": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 2, "oppiaineina": 4, "ratkaiseminen": 2, "adjektiivien": 1, "gallimore": 2, "suulliset": 3, "blind": 6, "yhten\u00e4istyisi": 1, "yhteiskuntamme": 1, "kiinnostukseni": 2, "draw": 3, "ops-tavoitteiden": 1, "positiivisempaan": 1, "p\u00e4invastoin": 1, "leo-kielisuihkujen": 1, "oppimiseen": 52, "kuuntelu": 4, "visuaalisen": 2, "ideat": 1, "maapallon": 1, "clil-opetus": 20, "strategy": 1, "korostui": 3, "l\u00e4htevien": 1, "olet": 1, "opiskelusta": 5, "henkiin": 1, "klo": 1, "kielitaitotavoitteet": 1, "seuraa": 5, "bottle": 17, "akvaariokokeiluverkossa": 1, "mieluisuusj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "takend": 1, "4966": 1, "2159": 1, "vygotski": 4, "kulloisestakin": 1, "jaksottanut": 1, "kokonaisvaltaisen": 2, "tottuu": 1, "puuttumista": 1, "luonnos": 3, "suositeltavaa": 1, "67\u201368": 1, "koulujenkin": 1, "samaa": 4, "toimintatieto": 1, "laadullisesti": 2, "asennemittauksen": 4, "oppimiskielen\u00e4": 1, "glas": 3, "97-103": 1, "reseptiivinen": 1, "rakenteen": 2, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "tiiviimp\u00e4\u00e4": 1, "tehokkaampana": 1, "ajoitus": 1, "formaaliopetus": 5, "vaikutti": 14, "london": 4, "kysymyksi\u00e4": 5, "a2-kielen": 1, "sukupuoliselta": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmani": 2, "peruskouluhistorian": 1, "luokkaopetuksessa": 1, "puhuttu": 1, "peruskoulutukseltani": 1, "liitoon": 2, "oppiaineella": 1, "aineistot": 1, "p\u00e4\u00e4stiin": 1, "ohjaajani": 1, "minna": 2, "b-ryhm\u00e4\u00e4": 1, "tarpeelliseksi": 1, "yhdist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 5, "korostuu": 7, "of": 136, "auttaneet": 1, "voimassaoloaikana": 1, "ehdotus": 3, "resurssipula": 1, "tasapuolisesti": 1, "testien": 7, "aikakausien": 1, "exciting": 1, "verrokkiryhmien": 3, "yhten\u00e4isemmiksi": 1, "mainituista": 2, "ty\u00f6yhteis\u00f6llisyyden": 1, "148\u2013169": 2, "bj\u00f6rklund": 1, "toiminnat": 1, "analyysiin": 1, "kartoittamaan": 1, "t\u00e4t\u00e4": 17, "esit\u00e4n": 2, "l\u00e4htee": 1, "ryhm\u00e4n\u00e4": 2, "1212004": 1, "leo-opetussuunnitelma": 1, "toteaa": 2, "13\u201314": 3, "syklien": 5, "aren\u2019t": 1, "pedagogy": 2, "aineenopettajan": 9, "elaborointia": 1, "piece": 1, "rehtorilta": 2, "vaihtelevat": 3, "leikinomaista": 1, "aikak\u00e4site": 1, "kuuluviin": 2, "n34": 1, "ks": 7, "kuvien": 5, "ehtona": 1, "kielitaidon": 26, "spiraalimaisesti": 2, "astunut": 1, "saivat": 25, "mainintoja": 1, "sanaa": 19, "67\u201370": 1, "opetusty\u00f6st\u00e4": 1, "huttunen": 1, "reflektoida": 1, "kiinnostuneet": 3, "kehityst\u00e4": 3, "reseptiivisiss\u00e4": 1, "environmental": 4, "koettu": 3, "3-6": 2, "numeroloru": 2, "oppilaalla": 3, "uusina": 1, "\u2022tutkimusraportin": 4, "uudelleen": 2, "puuttuu": 1, "negatiivisempia": 1, "tapahtunutta": 1, "r-tunti": 11, "niiden": 26, "oppitunneilta": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "kirjallisesta": 1, "nykyisiss\u00e4": 1, "minluokkaviikko": 5, "lehtoria": 1, "hy\u00f6tyv\u00e4t": 1, "kasvua": 2, "t\u00e4m\u00e4nik\u00e4isille": 1, "paja": 3, "abed": 1, "ilmaisurohkeutta": 1, "v\u00e4h\u00e4inenk\u00e4\u00e4n": 1, "6-luokkalaisilla": 2, "\u2022clil-kursseja": 1, "halti": 1, "toivoneet": 1, "laying": 1, "kehitysaluesarjasta": 2, "vol": 1, "asettamaan": 1, "kynnyst\u00e4": 2, "itseluottamusta": 1, "kapteeni": 1, "toisto": 3, "lla": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 5, "iso-britannian": 1, "koulutuskeskukselta": 2, "1795\u20131797": 1, "tarkemmin": 8, "tulkitsivat": 1, "testi": 18, "httpwwwcoeinttdg4linguisticsourcejohnstoneenpdf": 1, "kouluasteiden": 1, "sl": 2, "valkokankaalle": 2, "jokap\u00e4iv\u00e4inen": 1, "luonteeltaan": 4, "tutkittiin": 3, "tasosta": 2, "rules": 1, "tiedossa": 1, "alaluokkien": 1, "kattamaan": 1, "kansainv\u00e4listymisest\u00e4": 1, "muutaman": 2, "mahdolliseksi": 1, "muodosta": 1, "fish": 9, "koulukohtaiset": 2, "laatimaan": 1, "aikaj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "koulussani": 1, "tunneilla": 14, "ilmaistu": 1, "isojen": 1, "ohjeistuksen": 1, "httpwwwophfidownload121207_lausunto_perusopetuksen_tuntijakotyoryhmalle_kieliverkostopdf": 1, "are": 48, "viittauk": 1, "joilla": 10, "luokanopettajalla": 9, "sanaryhm\u00e4n": 1, "asennemittauksilla": 1, "strukturoidussa": 1, "kieliin": 4, "kirjoittamalla": 1, "ben": 1, "englanninkieliset": 6, "kaksikielisyytt\u00e4": 1, "astuvissa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4si": 1, "sky": 8, "tukiopetusta": 4, "enemmist\u00f6lle": 1, "kohteina": 1, "liittyviin": 1, "tietok\u00e4sitys": 1, "eli": 29, "muihin": 11, "toteuttaminen": 6, "lomittuvat": 1, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 1, "tekstip\u00e4tk\u00e4n": 1, "yhdistelev\u00e4\u00e4n": 1, "kuvailla": 1, "kokeilulle": 2, "pyri": 1, "coylen": 3, "opetusjaksojen": 1, "vuosiluokat": 2, "henkil\u00f6st\u00f6n": 1, "saavat": 8, "huolehtia": 3, "oppimisstrategioiden": 4, "kiert\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "tietoverkkoon": 1, "pienin": 1, "tehty\u00e4": 1, "pointillismi": 1, "a5": 2, "suorituksia": 1, "laajuutta": 1, "sosiolingvistiset": 1, "taidemuseoista": 1, "edelsi": 2, "oppi": 2, "tharp": 2, "systemaattinen": 1, "luokitelleet": 1, "blair": 1, "suunnitelma": 14, "konstruoijina": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 1, "front": 11, "verbej\u00e4": 4, "numeroverbi": 2, "eteneminen": 3, "jacet": 1, "vanhassa": 1, "a9": 2, "mitattavaksi": 1, "perustuu": 6, "heini-marjan": 1, "muuta": 1, "taiteeseen": 1, "hypoteesissaan": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 4, "moniulotteisesta": 1, "opetusmuoto": 1, "tiistaisin": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4ttymist\u00e4": 1, "rajatuin": 1, "16\u201330": 1, "kirjeenvaihtoprojektit": 1, "mal": 1, "vuosia": 2, "linjan": 1, "tarkoista": 1, "arvosteltu": 2, "riimien": 5, "opettelu": 1, "cid120": 10, "ruokailun": 3, "samoista": 1, "leo-opetuskokeilun": 10, "miinuksia": 3, "keruuta": 3, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "sosiaalisina": 1, "kaikista": 1, "knife": 16, "monen": 1, "comeniuksen": 1, "muotoonsa": 1, "verrata": 3, "yhten\u00e4isyys": 2, "ohjelmia": 2, "liitteess\u00e4": 4, "opetuskokeiluvuotena\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "irralliset": 1, "lempij\u00e4rjestykseen": 1, "hengess\u00e4": 3, "yhdistelm\u00e4n\u00e4": 1, "katsomusp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 2, "hello": 2, "pitk\u00e4kestoisen": 1, "monipuolinen": 6, "prosessoinnin": 1, "perussanastolla": 1, "sananmukaisessa": 1, "barn\u2019s": 1, "34\u201335": 1, "fonologia": 1, "child": 1, "mimiikka": 1, "\u00e4idinkielinen": 2, "eheytt\u00e4vi\u00e4": 1, "mental": 2, "proximal": 1, "ty\u00f6muistin": 1, "kielisuihkut": 20, "vaihtuvat": 1, "kehitt\u00e4mistutkimuksesta": 3, "n1": 1, "uuteen": 3, "muotoseikkoja": 1, "k\u00e4sikirjoituksen": 1, "olettamus": 1, "kuvailen": 1, "kollegoiden": 2, "valmentaa": 1, "koskevien": 1, "catal\u00e1n": 2, "ihmisten": 2, "akvaarioprojektin": 5, "t\u00e4rkeint\u00e4": 1, "t\u00e4hd\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "tiistai": 3, "v\u00e4ritajuaan": 1, "j\u00e4ljent\u00e4misess\u00e4": 1, "newbury": 6, "run": 2, "lauseeseen": 1, "havainnoista": 1, "konkreettisten": 3, "eheytt\u00e4v\u00e4": 1, "kontinen": 2, "taipuvasta": 1, "him": 3, "avainsanat": 1, "videon": 4, "antoisaa": 1, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "eik\u00e4": 15, "tarpeet": 1, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 1, "made": 2, "tee": 1, "opeteltuja": 1, "6-luokkalaiset": 1, "muutokselle": 1, "lintulaakso": 3, "menev\u00e4t": 2, "tuntiopettajana": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "jatkoin": 3, "newton": 3, "3-luokkaisilla": 1, "issn": 1, "jakotunti": 4, "suihkutetaan": 1, "johtokunnassa": 1, "tucker": 1, "testimuodon": 1, "toimintoja": 3, "todeta": 1, "yhdelt\u00e4": 1, "kielikylpymenetelm\u00e4st\u00e4": 1, "normaalikoulussa": 4, "internet-yhteyksien": 1, "spss-ohjelmaa": 1, "reseptiiviset": 2, "not": 12, "tarkoituksenmukainen": 1, "vastaukset\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026106": 1, "selitty\u00e4": 1, "integroitujen": 2, "l\u00f6ytyi": 1, "riippuvuussuhdetta": 1, "voimaan": 5, "testitilanteessa": 2, "kuin": 63, "kielikasvatus": 8, "tutkimuslukuvuotena": 4, "2001": 33, "sanoista": 8, "innokkaita": 1, "taulukon": 8, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "avustajat": 1, "affektiivisilla": 1, "kunnalla": 1, "opettajalla": 1, "hypothese": 1, "sanavarastonsa": 2, "industrial": 1, "liitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "www-muodossa": 4, "etenkin": 1, "wales": 1, "kulttuuri-identiteetti": 2, "n\u00e4ytettiin": 1, "\u2022havainnointi": 3, "k\u00e4ytt\u00f6ohjeita": 1, "viestinn\u00e4ss\u00e4": 1, "helpoksi": 2, "cubism": 1, "saama": 4, "hirsj\u00e4rvi": 3, "eurooppalainen": 10, "lihavoitu": 2, "haettiin": 2, "yhteens\u00e4": 10, "0001": 1, "5a-luokalla": 2, "opittuna": 1, "feet": 2, "leo-tunneille": 1, "toukokuussa": 3, "kolmanneksi": 1, "rinnakkaisten": 1, "nelj\u00e4sosa": 2, "windou": 2, "nelj\u00e4nness\u00e4": 2, "negatiiviseen": 1, "leo-projektia": 2, "wind": 1, "vuosiksi": 1, "tka2": 5, "konteksteja": 1, "clothes": 2, "selke\u00e4mpi": 1, "luokanopettajista": 1, "side": 6, "lehtimets\u00e4": 1, "somethink": 1, "aloittamista": 2, "mahdollisesti": 5, "aikojen": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "seminaareissa": 3, "huolellisesti": 1, "mielenkiintoisten": 1, "teoreettinen": 7, "vaakasuora": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6ist\u00e4": 1, "kuva": 3, "nauha": 3, "oppikirjoja": 1, "onnistuneelle": 1, "huomiota": 6, "el\u00e4m\u00e4nalueisiin": 1, "oppilastiedot": 1, "kysymys": 2, "merell\u00e4": 1, "kansanvene": 1, "huomioi": 3, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 2, "kehittymi": 1, "esitt\u00e4minen": 2, "verran": 7, "lof": 1, "juhlien": 1, "uudistusta": 1, "juuri": 13, "aloittaa": 7, "15\u201320": 1, "awareness": 1, "jatko-opintojen": 4, "maantiedossa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6iksi": 1, "tulkitsee": 1, "edist\u00e4\u00e4": 4, "didaktisesti": 1, "affektiivisen": 3, "erikielisi\u00e4": 1, "kieliprojektit": 1, "velvoitettiin": 1, "oppilaantuntemus": 3, "erottaminen": 1, "rakennettava": 1, "vahvaa": 2, "indicated": 2, "mik\u00e4": 21, "perusvalmiuksista": 1, "tehokkainta": 1, "luonnollisissa": 3, "action": 6, "asiantuntijuuden": 3, "sopisi": 1, "piirt\u00e4\u00e4": 1, "vihjeeseen": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "tunnistaminen": 3, "saa": 13, "ka": 6, "versus": 1, "mittaiseen": 1, "hamster": 1, "kohdekielt\u00e4": 1, "lukittuina": 1, "tekoon": 1, "me-henkeen": 1, "pareittain": 1, "suuremmat": 2, "ilmaisevan": 2, "kollokaatiot": 1, "kuvallisesta": 1, "eyeglasses": 3, "pedagogisten": 3, "2000": 24, "negatiivisemmaksi": 1, "5kertainen": 1, "kielt\u00e4": 58, "semanttisen": 1, "2000-luvulla": 1, "kiinnostumaan": 1, "tutkitaan": 3, "older": 1, "yhteisen": 1, "pintatasolle": 1, "etuk\u00e4teen": 3, "s\u00e4hk\u00f6iseen": 1, "started": 1, "aihepiireist\u00e4": 1, "taidekuva-analyysin": 1, "integration": 3, "toteutettavina": 1, "esitt\u00e4mistekniikoita": 1, "madrid": 1, "poiketen": 3, "sanallisia": 1, "part": 6, "sanoen": 13, "reference": 2, "valinnaisiin": 1, "sanakirjaa": 1, "kielitietoisuutta": 2, "yhteen": 8, "p\u00e4\u00e4ohjaajakseni": 1, "presentation": 1, "prefikseist\u00e4": 1, "\u2022opetuskokeilun": 1, "ohjeisiin": 1, "schooling": 3, "oppineet": 1, "interaction": 1, "deed": 1, "uusiutuvassa": 1, "mainintojen": 1, "kertaus": 3, "develop": 2, "tuleekin": 1, "opiskeli": 1, "heijastuivat": 1, "kielirikasteinen": 1, "kertaantuvat": 1, "kanssanne": 1, "yl\u00e4koulun": 2, "tutkimusaineisto": 2, "lukuj\u00e4rjestys": 2, "veijo": 1, "interaktiivisena": 1, "almous": 1, "tonava": 1, "kasvattavan": 1, "opiskelutottumuksia": 1, "opetettavaksi": 3, "humaniora": 1, "kaava": 1, "objective": 2, "tundra": 1, "kehittymisess\u00e4": 4, "oppimisn\u00e4kemys": 1, "itsereflektoinnin": 1, "rohkeus": 3, "\u00e4\u00e4nteeseen": 1, "vasta": 5, "kuluu": 1, "antoi": 5, "kansanen": 2, "koostuva": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 2, "joustava": 5, "parissa": 1, "mainplace": 1, "ehe\u00e4": 1, "huoli": 3, "kehitt\u00e4miskeskustelut": 1, "eniten": 14, "helpommin": 2, "rivers": 3, "malliin": 3, "k\u00e4sitteellisi\u00e4": 1, "tutkimusty\u00f6": 1, "esitetyn": 2, "kitchen": 2, "minulle": 7, "siirtyminen": 3, "painopisteess\u00e4": 1, "hankkeeseen": 5, "olleista": 1, "toimintakulttuurin": 2, "history": 1, "soveltaa": 8, "1992\u20131995": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 52, "konkreettisesti": 3, "19(3": 1, "kurssi": 2, "\u00e4idinkielt\u00e4\u00e4n": 1, "harjoituksia": 1, "katsomus": 5, "aihekokonaisuutena": 1, "tutkimustietoa": 1, "merkitsevyydest\u00e4": 1, "v\u00e4rit": 13, "cambridge": 17, "lato": 1, "clilopettajalta": 1, "aiempien": 2, "tarjonneet": 1, "muistamisesta": 1, "kuvaavat": 2, "yhteenvedon": 1, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4iville": 2, "kovinkaan": 1, "ostostilanteet": 1, "koppinen": 3, "assessing": 2, "vertailuun": 1, "atlas": 1, "muodostama": 1, "monipuolisuutta": 1, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "haltuun": 1, "matala": 2, "lippu": 1, "tuottamisen": 4, "kappaleiden": 1, "oppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "huomiolle": 2, "pinnan": 1, "toimintakulttuuri": 1, "oppimateriaali": 1, "teoskuva": 1, "siin\u00e4": 5, "tahot": 1, "substantiivi": 1, "1ab": 1, "osoittivat": 1, "korvaus": 1, "asiasta": 5, "valitun": 1, "olosuhteet": 1, "koululaitos": 1, "vahvisti": 3, "n23": 1, "puhuu": 1, "karttuu": 1, "syklinen": 1, "painter": 2, "lauseissa": 1, "teknologian": 3, "jokia": 1, "aikalaskut": 1, "saattaisi": 1, "kartutettua": 1, "tilastollisen": 3, "kokeilee": 1, "22\u201326": 1, "yleiseurooppalaisessa": 1, "sajavaaran": 3, "tutkimusmenetelm\u00e4t": 1, "jolle": 3, "piirt\u00e4minen": 3, "4\u20136": 1, "viev\u00e4n": 1, "asioiden": 8, "tuntijakoperusteissa": 1, "asiantuntemusta": 1, "viestint\u00e4teht\u00e4viss\u00e4": 1, "omaa": 6, "imwho": 2, "positiivisessa": 1, "oppiaineeseen": 1, "called": 2, "kehitti": 3, "oppilaasta": 1, "kokeminen": 5, "opetustilanteesta": 1, "kaksoistunneiksi": 1, "vieraasta": 3, "teht\u00e4vi\u00e4": 1, "saaneen": 6, "people": 1, "l\u00e4heisesti": 2, "jatkuvasti": 7, "suomela-salmi": 2, "huomattavasti": 5, "j\u00e4ppinen": 9, "reaktiot": 1, "ulkomaailman": 1, "j\u00e4\u00e4neet": 1, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 2, "loppumittausta": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "opetustilanteessa": 1, "hetkell\u00e4": 4, "teknologia": 2, "suurempi": 2, "analysoidut": 3, "ep\u00e4virallisissa": 2, "tutkimusongelmaan": 1, "nouse": 1, "postikortin": 1, "tiiviimpi": 1, "bored": 3, "l\u00e4hes": 12, "petrin": 1, "yhteyteen": 1, "tavoitekuvausmalli": 1, "prefabricated": 1, "19112012": 2, "tehostamisella": 1, "cup-mallinsa": 1, "perustiedot": 1, "soininen": 1, "omael\u00e4m\u00e4nkerran": 1, "riippuen": 6, "sykliss\u00e4\u2026\u2026\u2026\u2026\u202688": 1, "variable": 1, "flower": 1, "opettamisessa": 4, "tutkimuksissaan": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 2, "opettaja": 21, "kannalta": 22, "pohjustusty\u00f6t\u00e4": 1, "kaksikielinen": 4, "valmisteli": 1, "sopivantasoiseksi": 1, "vuorovaikutuksen": 2, "dirty": 6, "kev\u00e4tlukukauden": 11, "listamuotoinen": 1, "takaisin": 1, "vertailua": 1, "liittyv\u00e4": 5, "etenee": 2, "alakouluik\u00e4isten": 3, "pointillism": 1, "onnistuminen": 1, "valtakunnallista": 1, "otava": 1, "uudenlaisen": 4, "k\u00e4rsi": 1, "rooman": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 3, "luokkakoko": 1, "murrosi\u00e4ss\u00e4": 1, "toiseksi": 3, "muutoshankkeen": 1, "kalvolla": 2, "jaksotuksella": 1, "winter": 23, "vuosikymment\u00e4": 1, "kyseisen": 3, "modern": 2, "ongelmasta": 1, "kansasen": 2, "ever": 1, "yhdenmukaisempia": 1, "rajallisen": 1, "amerikkalaiselle": 1, "ytimen": 1, "kielikylpyopetuksessa": 7, "sen": 52, "sanonnat": 1, "yhdyssanojen": 3, "omia": 7, "positively": 2, "matalikkoon": 1, "onnistui": 3, "objektiivisuutta": 1, "tarkastelin": 1, "avoin": 2, "liikkeelle": 7, "osaamisaluetta": 1, "kertautumista": 1, "monipuolisilla": 1, "ongelmaksi": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 2, "ohjasivat": 5, "reykjavik": 1, "rakentumisessa": 1, "olevista": 1, "learning": 62, "kielenk\u00e4ytt\u00f6taidoista": 1, "vieraskielisten": 1, "monimutkaisesta": 1, "herkkyys": 2, "valittavissa": 1, "ajatellaan": 3, "asetus": 5, "maailman": 2, "moniin": 1, "eteni": 2, "mielell\u00e4\u00e4n": 1, "luokkalaisille": 1, "\u00e4\u00e4nnet\u00e4\u00e4n": 1, "\u2018learning": 1, "merkitykseen": 1, "tarkoitukseni": 1, "tuloksena": 5, "runoja": 1, "ajallisesti": 2, "laajuus": 4, "44\u201351": 1, "rinnalla": 2, "tapaa": 1, "kokeilusta": 3, "tietorakenteensa": 1, "tyyli\u00e4": 1, "leikkis\u00e4": 1, "esiintymisj\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "kiteytt\u00e4\u00e4": 1, "toimeenpano": 3, "minne": 4, "kokonaista": 1, "ohjaaminen": 3, "joissakin": 1, "viii": 1, "pituuden": 1, "v\u00e4h\u00e4isint\u00e4": 1, "suunnittelua": 12, "tutkimusaineistoa": 1, "tehdyn": 2, "meadows": 3, "helpottavaksi": 1, "harhaanjohtava": 1, "osoittautui": 3, "huomannut": 1, "vieraana": 3, "painting": 16, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 1, "integroivaan": 1, "lis\u00e4tehoa": 7, "\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026119": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiin": 1, "ajattelussaan": 1, "harkiten": 1, "muodostuisi": 2, "opetusmenetelm\u00e4lliseen": 1, "kompetenssi": 4, "fokus": 1, "ehtoa": 1, "pulpetilleen": 2, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4n": 1, "verrattiin": 4, "taiteesta": 3, "kiinnitt\u00e4misen": 1, "viikonp\u00e4iv\u00e4t": 2, "ongelmilta": 1, "lintunen": 1, "koostuviin": 1, "response-menetelm\u00e4\u00e4n": 1, "eheytt\u00e4misen": 1, "opettajakokemukseni": 2, "kerran": 11, "koski": 2, "luokalla": 68, "heikkinen": 18, "englanninkielisi\u00e4": 7, "ateenan": 1, "kokeisiin": 1, "korpustutkimukset": 1, "sis\u00e4lt\u00f6in\u00e4": 5, "thornbury": 2, "kantelinen": 1, "runsautta": 2, "keskusteluja": 1, "havaitut": 1, "suun": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 21, "oppimisprosessiin": 1, "uutta": 14, "mu": 3, "esitt\u00e4miin": 1, "ongelmista": 2, "luokka-aste": 3, "useampia": 2, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 7, "projektiluontoisesti": 1, "fron": 1, "5-6": 1, "poikia": 4, "tuki": 16, "huomioista": 1, "painottaa": 13, "kuvamateriaali": 1, "4-kertainen": 1, "selitt\u00e4vien": 1, "puolet": 4, "tapa": 3, "pohjautuvia": 1, "verrattuna": 16, "kielioppi-k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 2, "make": 6, "syv\u00e4llist\u00e4": 1, "my\u00f6hemmille": 1, "ps-kustannus": 1, "esiopetusta": 1, "4-luokkalaiset": 1, "siet\u00e4\u00e4": 1, "laajentaminen": 1, "havaitaan": 1, "esteettinen": 1, "konkreettista": 4, "76\u201377": 1, "nime\u00e4minen": 1, "\u00e4\u00e4ness\u00e4": 1, "henkil\u00f6n": 2, "heterogeenisten": 1, "lukuk\u00e4sitteen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "tiiviimpiin": 1, "selv\u00e4": 1, "code-switching": 1, "mielenkiintoista": 3, "laativat": 1, "leo-opetus": 39, "mama": 1, "kulttuuritietoutta": 1, "keskustelu": 1, "kielitarjontaa": 1, "esittelee": 5, "vuorovaikutuksessa": 10, "omalle": 2, "pitk\u00e4aikaisiin": 1, "laippala": 2, "opetussuunnitelma-ajattelu": 1, "helpottuu": 7, "luonnostaan": 1, "kuudennella": 4, "kiinnostavien": 1, "k\u00e4yt\u00e4vill\u00e4": 1, "6-luokkalaisille": 2, "tuttua": 3, "ipsatiivisesti2": 1, "wsoypro": 1, "muita": 7, "blues": 2, "bye-bye": 2, "siirt\u00e4j\u00e4st\u00e4": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6taitoja": 2, "painotus": 8, "kehittynyt": 7, "emptu": 1, "kriittist\u00e4": 1, "out": 10, "language": 107, "taidon": 1, "perusedellytys": 1, "uimista": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 2, "toiminnaksi": 1, "9\u201321": 1, "t\u00e4ydennyskoulutuskeskuksen": 2, "oppiaineasian-tuntijoiden": 1, "raportointi": 1, "alkeis": 1, "kirjoitusmuoto": 2, "desert": 2, "innostuneet": 1, "aineksen": 1, "maybe": 10, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 2, "v\u00e4liintulon": 1, "kielisuihkun": 1, "bluu": 1, "todellisuudessa": 1, "tehokkaasti": 2, "ison": 1, "used": 4, "tietotulva": 1, "kulttuurista": 2, "lk": 64, "mainitsemat": 2, "perusopetuslaki": 1, "opittu": 5, "seminaarista": 1, "tyvenen": 1, "merkityst\u00e4": 15, "k\u00e4sitteli": 1, "6-luokkalaisten": 4, "valinnut": 1, "kursivoitu": 2, "tunnit": 2, "kiinnittyminen": 1, "taulukkomuotoon": 1, "kaikkonen": 12, "paljon": 12, "tehokkaaseen": 1, "luottamus": 1, "auttaa": 5, "k\u00e4yt\u00e4": 1, "kielitriptyykki": 1, "seisomaan": 1, "norway": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4llisest\u00e4": 1, "integroituivat": 1, "monimuotoisuuden": 1, "noussut": 3, "hyv\u00e4ss\u00e4": 1, "puhtaaksikirjoituksessa": 1, "toteutunut": 1, "k\u00e4sitelty": 4, "withe": 1, "didaktiseen": 1, "raporttia": 2, "luokanopettajaopinnoissani": 2, "opiskeltavaa": 2, "kolmannella": 11, "vaiheilla": 1, "erityispiirteet": 2, "koko": 71, "kielituokioita": 1, "ilmeneminen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 3, "perusteita": 5, "clil-oppiaine": 1, "17\u201318": 1, "pedagogisen": 2, "yellowish": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymisen\u00e4": 2, "siirtymisen": 1, "roof": 4, "oppitunteina": 1, "periaatteet": 7, "tarvittavaan": 1, "muodostetaan": 1, "koulukohtaisten": 1, "perusteissa": 18, "ty\u00f6st\u00e4": 1, "tapahtunut": 4, "yhdeks\u00e4n": 2, "saatu": 4, "viisi": 4, "omaksua": 1, "syksyll\u00e4": 4, "teoria": 13, "mukaisen": 1, "class": 1, "oppilailla": 7, "yhteisymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "tilastollisiin": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 3, "kielitaitoa": 7, "kynnysteorian": 2, "sanasarjoina": 1, "hes": 6, "who\u2019se": 1, "lorujen": 3, "id-tunnuksilla": 1, "kokeilussani": 1, "edesauttaa": 2, "sekoittuminen": 1, "yksinkertaistavia": 1, "erottamattoman": 1, "kukaan": 2, "kasvamista": 1, "pragmatiikka": 1, "seuraavissa": 2, "kuulumaton": 1, "osallistuneet": 7, "ohjanneet": 1, "ty\u00f6tapa": 1, "1970-luvulla": 3, "moose": 1, "hellstr\u00f6m": 18, "kokonaissanam\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "verbit": 6, "nj": 4, "lis\u00e4ksi": 99, "eurooppa-jakson": 3, "luontaista": 1, "valentine\u2019s": 1, "mainitsee": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "huolella": 1, "list": 3, "yhdist\u00e4": 1, "nimen": 1, "historiaan": 1, "stable": 1, "perussanat": 1, "lis\u00e4resurssiin": 1, "nykyist\u00e4": 1, "kielisuihkuissa": 7, "whit": 1, "leo-opetustunneilla": 1, "haasteita": 4, "muuttumista": 2, "behavioristinen": 1, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 1, "syklit": 3, "1975": 1, "kommunikatiivisuus": 1, "toteutettiin": 12, "kielisalkku": 3, "kompleksisessa": 1, "syntynyt": 4, "kuvista": 2, "kaksikieliseen": 1, "kuulumisten": 1, "asetettavan": 1, "tornissa": 1, "resurssin": 3, "jaksoissa": 1, "lukivat": 2, "tuokioita": 2, "itsens\u00e4": 4, "otetaan": 3, "olisivat": 2, "toteutuksesta": 1, "n\u00e4y": 2, "yleisemm\u00e4ll\u00e4kin": 1, "viestint\u00e4tilanteissa": 1, "entisest\u00e4\u00e4n": 3, "ilmeisten": 1, "atlantic": 1, "koettiin": 2, "jakamaan": 1, "re": 1, "opettajaltaan": 1, "perusoppiainekseksi": 1, "omat": 10, "turun": 25, "liittyv\u00e4st\u00e4": 2, "\u00e4idinkieleen": 2, "rinnakkaisluokalla": 6, "tampereen": 1, "mahdollisuudet": 5, "oppisis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 2, "liittyv\u00e4\u00e4": 6, "vieraisiin": 2, "sanam\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 2, "kirjallisuuteen": 1, "kiinnitet\u00e4\u00e4n": 1, "suhtautuminen": 4, "j\u00e4rjest\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "building": 2, "nopeampana": 1, "deciduous": 1, "input-hypoteesin": 2, "speaking": 1, "opetellaan": 1, "sykleitt\u00e4in": 2, "kuvat": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 6, "viitekehyst\u00e4": 1, "5\u201327": 1, "eurooppa-tiedosta": 2, "havaitsin": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 2, "kehitt\u00e4miseen": 14, "kirjallisesti": 3, "quiet": 1, "henkil\u00f6iden": 1, "ominaisuuksien": 2, "parin": 2, "luokkahuonetilanteissa": 1, "jaettiin": 2, "kirjattiin": 1, "kielelliseen": 1, "tapahtuvasta": 2, "helpompaa": 1, "l\u00e4hestymistapoja": 1, "opittava": 2, "irrallisten": 1, "tallella": 1, "varhaisvaiheen": 1, "harjoittamiseen": 2, "tutkittavasta": 1, "osaltaan": 3, "output": 3, "oppiminen": 102, "luokkahuonety\u00f6skentelyyn": 1, "kyseisen\u00e4": 1, "nyky\u00e4\u00e4n": 5, "s\u00e4\u00e4st\u00e4isi": 1, "luovuus": 1, "saanut": 9, "4luokkaisten": 1, "uudenlainen": 1, "bratt": 1, "funktion": 1, "myles": 8, "teksteist\u00e4": 1, "kuvaamataito": 5, "tehdess\u00e4ni": 1, "jossa": 74, "luokallakin": 1, "sovelluksille": 1, "282\u2013285": 2, "yhteiskoulussa": 1, "luokka-asteiden": 3, "yhdistynein\u00e4": 1, "thinker": 1, "virheett\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "piirteisiin": 1, "reflective": 1, "tunnetason": 1, "walls": 4, "empiiriseen": 1, "kehitt\u00e4misprojekti": 1, "suullisesti": 6, "teht\u00e4v\u00e4t": 10, "antoisista": 1, "better": 1, "seurausta": 1, "euroon": 1, "kertaa": 9, "vaivaa": 1, "tarpeen": 10, "taltioituu": 1, "opinnot": 3, "aikataululla": 2, "modernin": 1, "syntyi": 11, "44\u201372": 1, "syy": 4, "espoossa": 3, "ollaan": 1, "whose": 1, "sp": 2, "clil-aineeksi": 1, "ylitt\u00e4minen": 1, "yhden": 18, "itsen\u00e4isen": 1, "tiimity\u00f6ss\u00e4": 1, "vertailun": 2, "hahmottava": 1, "substantiivien": 1, "ote": 1, "139\u2013143": 1, "loivat": 6, "suuntaista": 1, "nostettu": 2, "kannattaa": 1, "oppilaantuntemuksensa": 1, "vaihtelivat": 5, "kuvaan": 6, "oph": 3, "caladez": 1, "tuulia": 1, "mielest\u00e4": 1, "v\u00e4risivu": 1, "itsetunto": 2, "videoinnin": 2, "opetusmalli": 3, "tapoja": 2, "pystytt\u00e4isiin": 1, "syvent\u00e4v\u00e4t": 1, "esiintyvien": 1, "oppim\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "sig": 2, "integroiminen": 1, "kehittymisen\u00e4": 3, "liikunnan": 1, "liitteest\u00e4": 2, "glaas": 1, "brush": 1, "vertailla": 1, "perspektiivi\u00e4": 1, "alkumittaukseen": 1, "tuottamasta": 1, "yhdell\u00e4": 3, "konnotaatioita": 1, "luotettavamman": 1, "rakenteista": 1, "kulloisenkin": 2, "yleiskielist\u00e4": 1, "siestatoiminnan": 1, "mittauksilla": 1, "big": 13, "tuoda": 3, "ty\u00f6ni": 7, "1993": 6, "lila": 1, "sis\u00e4lt\u00f6aineeseen": 1, "kokonaisvaltainen": 1, "haasteellisia": 1, "l\u00e4mmin": 2, "oppimistulokset": 2, "muodollisiin": 1, "\\n\\nopetuskokeilun": 1, "joulutapoja": 1, "tunti": 14, "lukukauden": 8, "periaatteisiin": 1, "v\u00e4h\u00e4lle": 2, "selvi\u00e4misen": 1, "sijoittaneet": 1, "mihin": 2, "academic": 1, "teorioita": 3, "asioihin": 1, "tutkimista": 1, "oppimaansa": 2, "kohtaa": 2, "laitteita": 2, "kouluasteita": 1, "toisen": 18, "beaciuce": 1, "opetusmetodina": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4n": 1, "tasaisesti": 3, "\u00e4\u00e4ni": 2, "et\u00e4inen": 1, "funktionaalisella": 1, "clil-opettajaa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heiseen": 1, "o-p": 1, "tarkastaessani": 1, "pelottaa": 1, "vuosina": 5, "lukuj\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "guru": 1, "liikenneleikki": 2, "kertauksen": 2, "sosiaalisessa": 2, "osallistuvista": 1, "pidempi\u00e4": 1, "ensil\u00e4hteisiin": 1, "kontekstista": 2, "tarjoaa": 1, "liitettiin": 1, "testeill\u00e4": 3, "australia-jaksossa": 1, "sleep": 2, "miellekartat": 1, "samassa": 3, "sellaisessa": 1, "helppous": 5, "blogikirjoitus": 1, "1992": 16, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 8, "oppimistuloksia": 3, "cup-malli": 2, "mahdollisen": 2, "pituisena": 1, "policies": 1, "ma": 14, "cave": 1, "valmistettua": 1, "a-k": 7, "fraaseja": 2, "teoriaan": 4, "vaihtoehtoja": 2, "kohtaamiseen": 1, "ulottuvuuksista": 1, "gaudeamus": 1, "research": 28, "200203": 1, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 5, "oppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "kommunikatiiviseen": 1, "noudattelivat": 1, "sitovaksi": 1, "mahdollisuuksia": 9, "vahvistamisessa": 1, "pituus": 4, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 1, "tutkimuskoulu": 4, "havainnot": 2, "80\u201381": 2, "karvinen": 3, "kirjoittaessani": 3, "yleistermin\u00e4": 1, "kielitaidolle": 1, "blue": 6, "ongelmana": 2, "ty\u00f6skennell\u00e4\u00e4n": 1, "hankalaa": 1, "muutosotteen": 1, "sanat": 27, "tytt\u00f6jen": 4, "phase": 2, "taloudellisessa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 9, "mieluisina": 1, "suunnitellessani": 7, "sanarypp\u00e4in\u00e4": 1, "kesti": 3, "maantieteellist\u00e4": 1, "teksti\u00e4": 3, "aineisiin": 1, "laadinta-aikana": 1, "leo-tunneista": 1, "n22": 3, "5a": 5, "18\u201319": 1, "tekemien": 1, "ilmasto": 1, "analyysit": 3, "didaktikko": 1, "yli": 8, "suunnitellut": 3, "muutosidean": 5, "luodaan": 1, "sujuminen": 1, "kiinnostavia": 1, "kiinnostuksensa": 1, "2006": 28, "ratkaisemisessa": 1, "20\u201325": 2, "kognitiivinen": 1, "opetuskertojen": 3, "innosti": 2, "vuosiviikkotuntia": 3, "tutkimuskysymykset": 5, "kompetenssia": 1, "aiheita": 2, "ker\u00e4\u00e4mist\u00e4": 2, "hundred": 1, "pohditaan": 1, "infront": 1, "alkuper\u00e4isten": 2, "v\u00e4litunneilla": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 3, "osaaminen\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202640": 1, "syyst\u00e4": 4, "toimintatutkimukselle": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 3, "soveltumista": 4, "opettamista": 8, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysini": 1, "antaessaan": 1, "tavoitteita": 4, "4cs": 1, "tuottajina": 1, "sunglasses": 1, "acquisition": 16, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 1, "vaadittavat": 1, "tahansa": 5, "osallisiksi": 1, "juice": 3, "ajankohtaa": 1, "poikkeavat": 1, "principle": 1, "osallistunut": 7, "arctic": 2, "toimivan": 1, "kanssaan": 1, "projektin": 5, "korostuivat": 1, "tuotokset": 1, "koulukohtainen": 1, "yleiskielen\u00e4": 1, "vaikeutti": 1, "kesto": 5, "kielisuihkutuokio": 1, "opejohtoisesti": 1, "k\u00e4vi": 1, "kielest\u00e4": 11, "12013": 2, "p\u00e4\u00e4ttelykyky\u00e4": 1, "loppumittauksessa\u2026\u2026\u2026101": 1, "integroituvia": 1, "clil-opetuksen": 40, "behavioristiseen": 1, "vaihtuessa": 1, "french": 3, "kokeet": 1, "kouluihin": 3, "keskittyen": 1, "sijaisten": 1, "leoopetusta": 3, "oranges": 6, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 1, "tarjoaminen": 4, "ty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 1, "erottelevat": 1, "45\u201358": 1, "l\u00e4hdeluetteloon": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 9, "kuinka": 7, "halunnut": 1, "excel-taulukkoon": 1, "automaattistamisessa": 1, "function": 3, "jokap\u00e4iv\u00e4iset": 1, "vanhoja": 1, "n19": 1, "key": 5, "erikseen": 1, "vaiheissa": 2, "lindbergi\u00e4": 1, "olmost": 1, "29\u201330": 1, "jones": 1, "innostus": 1, "profiency": 3, "jaksotin": 1, "toim": 49, "muuttui": 9, "kirjoitus": 1, "koskaan": 3, "rinnakkaisluokkien": 16, "mitata": 1, "features": 2, "opittavan": 4, "mittaustavasta": 1, "koostui": 2, "projekteja": 3, "koulussa": 44, "opintovapaalla": 1, "prosessointi": 1, "silloin": 6, "pilottiopetuskokeilustani": 1, "sy\u00f6t\u00f6lle": 1, "tarpeesta": 1, "aistikanavat": 5, "esivalmistelijana": 1, "raija": 1, "liittyi": 6, "perustui": 2, "opetusty\u00f6n": 2, "sijoittui": 1, "j\u00e4rjestelless\u00e4\u00e4n": 1, "syys": 1, "keskustelutekniikat": 1, "aiheellinen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nopetuksesta": 3, "suulliseen": 3, "yhteisty\u00f6n": 3, "vaasan": 1, "kielisuihkuilla": 1, "voimia": 1, "v\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "kohtaan": 16, "kustos": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 3, "rinnakkaisluokasta": 2, "teemap\u00e4iviin": 4, "k\u00e4sitykseen": 1, "kieliopillinen": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "kuvannut": 2, "m-j": 1, "nikulan": 7, "books": 1, "tiimi": 1, "ad": 1, "taidekasvatukseen": 1, "toimintatavat": 1, "vapausasteessa": 1, "tietotekninen": 1, "monenlaista": 1, "uskoneet": 1, "nykyisest\u00e4\u00e4n": 1, "tuottamisesta": 1, "yhteyksi\u00e4": 2, "ennallaan": 3, "nro": 3, "sanavaraston": 12, "sis\u00e4lsi": 4, "toteutuminen": 3, "mahdollistamissa": 1, "pinnalla": 1, "2003\u20134": 2, "the": 346, "outputhypoteesi": 1, "callors": 2, "eroja": 7, "tiedottaa": 1, "1983": 3, "taidekuvan": 3, "valitsin": 7, "reasearch": 1, "vaikeana": 3, "tapahtuvan": 4, "writing": 2, "kokoamia": 2, "olevaa": 5, "vieraalla": 84, "by": 8, "altistumista": 1, "kuvailtaessa": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 2, "ansiosta": 1, "menetelm\u00e4": 3, "lyhyiden": 1, "reaktioista": 1, "adverbiaalit": 94, "arvolla": 1, "eksplisiittist\u00e4": 1, "hoodin": 2, "mahdollisuuksista": 1, "merkille": 1, "park": 1, "vaativuustaso": 1, "suunnittelemia": 1, "vvt": 3, "koivu": 1, "sis\u00e4llytet\u00e4\u00e4n": 1, "suomalaiset": 4, "opitut": 5, "citchen": 1, "laajamittaisessa": 1, "asuinalue": 1, "tuntiresurssien": 1, "kuka": 2, "maaper\u00e4n": 1, "luetteleminen": 1, "loruilimme": 1, "perinteinen": 1, "aihekokonaisuuksien": 1, "arvokkaista": 1, "viiden": 1, "selv\u00e4sti": 4, "kuvataiteesta": 1, "also": 3, "holistiseksi": 1, "pidin": 1, "jakamiseen": 1, "muodostivat": 7, "a-kielen": 1, "piminen": 1, "muutosvastarintaa": 1, "kielikylpytutkijan": 1, "tullut": 4, "tutkimuslaitoksen": 2, "4222012": 2, "mittaukset": 2, "ilmapiiriss\u00e4": 1, "hy\u00f6tyisiv\u00e4t": 1, "analysoi": 2, "tieteen": 1, "esitelty": 1, "lessons": 3, "ennen": 33, "opettajina": 3, "sis\u00e4lt\u00f6aine": 1, "response": 2, "suunnitelmat": 3, "sleeping": 1, "miseroja": 1, "linjauksiin": 1, "oppimistilanteeseen": 1, "edell\u00e4": 15, "perussanastoa": 1, "heikon": 1, "tuen": 6, "tarjoaisi": 1, "osassa": 3, "koulumaailmasta": 1, "during": 2, "tekstipohjainen": 3, "tieto": 13, "opetussuunnitelmauudistus": 1, "edelt\u00e4nyt": 3, "ok": 1, "sanastoon": 1, "tavoitteellisesta": 1, "syvent\u00e4\u00e4": 1, "kontekstin": 1, "taidoissa": 11, "monenlaisille": 2, "halua": 1, "sy\u00f6tteelle": 1, "tarpeita": 2, "v\u00e4rikynill\u00e4": 2, "cantell": 4, "eksplisiittiseen": 1, "luottamuksellisesti": 1, "taidehistoriaa": 2, "millan": 1, "vaikutuksia": 2, "milloin-kysymykset": 1, "vallalla": 4, "geometristen": 1, "cognitive": 3, "siestojen": 2, "kokeita": 1, "standing": 1, "kuvitteellisesti": 1, "aihepiiriin": 3, "kuva-analyysit": 2, "arkisimpia": 1, "ajatuksiani": 1, "kehollaan": 2, "vapautta": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "haasteisiin": 1, "suomenkieliset": 3, "tutkimusta": 7, "laadittaessa": 2, "keskittyy": 3, "maaston": 1, "teacher-researcher": 2, "harlow": 1, "valikoidulle": 1, "ensimm\u00e4iselt\u00e4": 1, "vapaata": 5, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "vaihtoehdoista": 1, "perustuvien": 1, "luokkatilanne": 1, "31\u201335": 1, "opas": 2, "scheffen": 1, "sy\u00f6tt\u00e4\u00e4": 1, "alkeistasoa": 1, "muodostumassa": 1, "oppisis\u00e4ll\u00f6ist\u00e4": 1, "n\u00e4kem\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "opetusmetodeihin": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 10, "heikkenee": 1, "katoaa": 1, "johdettujen": 1, "gj": 1, "opitaan": 13, "seikkula-leino": 18, "means": 3, "uusittu": 1, "ainespesifi\u00e4": 1, "hy\u00f6tym\u00e4\u00e4n": 1, "suunnitteluun": 14, "innostuksen": 1, "suullisten": 3, "termej\u00e4": 1, "tilalla": 1, "aiheuttanut": 1, "pituisina": 1, "lopputestiss\u00e4": 1, "clilopetuksessa": 3, "p\u00e4tev\u00f6itymisen": 1, "esitt\u00e4mist\u00e4": 2, "suomennokset": 1, "kielen": 352, "asenteista": 2, "sanam\u00e4\u00e4riss\u00e4": 2, "kouluik\u00e4iset": 1, "palvelutilanteista": 1, "alkutervehdyksiss\u00e4": 2, "maailmankartan": 1, "kauppinen": 3, "2011": 17, "haitallisia": 1, "tasa-arvo": 8, "tasojen": 3, "testi\u00e4": 2, "osattavat": 1, "vastausta": 5, "lena": 1, "min\u00e4kuva": 1, "hankkia": 2, "reflektoinnissa": 5, "vieraskielisest\u00e4": 7, "varhennettu": 6, "alak\u00e4sitteet": 3, "life": 3, "oppitunnin": 10, "tuomi": 6, "sis\u00e4istet\u00e4\u00e4n": 1, "turismiin": 1, "vastata": 5, "luvuissa": 3, "luokkaty\u00f6skentely\u00e4": 1, "lopputestin": 1, "perusajatuksena": 2, "my\u00f6t\u00e4": 15, "olleesta": 2, "j\u00e4\u00e4vuoria": 1, "attribuuttien": 2, "ensisijaisena": 1, "mill\u00e4": 2, "tyyppinen": 1, "ajoittuu": 1, "kertasivat": 1, "poimitut": 1, "man\u2019s": 2, "milloin": 6, "2a": 3, "muutoksia": 5, "kirjoitusvirheen": 3, "kehitt\u00e4v\u00e4t": 3, "eheytt\u00e4v\u00e4n": 1, "kirjattu": 1, "arvioiminen": 1, "ajanm\u00e4\u00e4reiden": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 4, "vakiintuneesta": 1, "antiikin": 1, "volga": 1, "tarkkuus": 1, "painotti": 1, "havaittiin": 2, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 2, "kouluopiskelun": 2, "empiirist\u00e4": 1, "tuntijaossa": 1, "haasteesta": 1, "leikinomaisesti": 2, "kielikylvyn": 2, "kehittyvin\u00e4": 1, "taideaineita": 1, "biger": 1, "mountains": 3, "suuntaamassa": 1, "alueet": 3, "v\u00e4linekielt\u00e4": 1, "liittyen": 6, "kartalla": 1, "yksitt\u00e4isten": 7, "toiseen": 6, "has": 43, "2001\u201302\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202675": 1, "paperit": 1, "suorittamista": 1, "tuottaneet": 3, "yksinkertaistaa": 1, "hakasulku": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4isiin": 1, "kehityksest\u00e4": 1, "monivuotisen": 1, "visuaalisilla": 1, "eteen": 1, "air": 1, "kielemme": 1, "24220014": 1, "kielikylpy": 6, "taloustilanteessa": 1, "kasvavat": 1, "testit91": 1, "cup": 3, "swedesh": 1, "underlying": 1, "videolla": 1, "tapakulttuurien": 2, "omassa": 14, "today": 1, "luokkatilassa": 1, "mahdotonta": 5, "5c-luokalla": 1, "tietorakenteidensa": 1, "iloisia": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteissa": 4, "hallinnollisjuridisesta": 1, "toimeenpanossa": 1, "vieraan": 191, "kyvykk\u00e4\u00e4mm\u00e4n": 1, "johtanut": 1, "leo-opetusta": 37, "sovittaa": 1, "naapurikouluun": 1, "vieraskieliset": 1, "mahdollisista": 1, "formaalienglanti": 2, "tapana": 1, "kiitt\u00e4minen": 1, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 1, "ensimm\u00e4iseen": 3, "peruskouluissa": 4, "eroaa": 2, "\u00e4idinkieless\u00e4": 1, "educators": 1, "lukiossa": 1, "seuraavia": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 12, "kiinte\u00e4n": 1, "adjektiiveja": 1, "annettavaan": 1, "\\n\\nkeywords": 1, "n\u00e4ht\u00e4vyyksi\u00e4": 1, "toimijoina": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 3, "laskemisessa": 1, "kirjat": 2, "julkaistiin": 1, "kehitt\u00e4\u00e4": 28, "trousers": 3, "tarkemman": 1, "avuksi": 1, "\u2022toiminta": 3, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoinen": 1, "samansuuntaisen": 2, "kielenk\u00e4ytt\u00f6taidoistaan": 1, "suvaitsevaisuuden": 1, "kirjasarjaa": 1, "lyhyt": 1, "xi": 1, "luokilla": 71, "soveltumisesta": 1, "peruslukusanat": 1, "kansainv\u00e4lisiss\u00e4": 1, "tarvitsevat": 2, "opetettavaa": 1, "suunnittelemani": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 37, "levenen": 2, "miettinen": 1, "\u00e4rsyke-reaktio": 1, "input-hypoteesi": 5, "et": 11, "baker": 5, "gangsta": 1, "tulos": 8, "kyvyt": 3, "oil": 1, "viittauksia": 55, "keskustelujen": 1, "possibly": 1, "vuoden": 65, "muodostuivat": 3, "tutkimuskoulun": 4, "harjoiteltiin": 4, "verkostoituminen": 1, "v\u00e4ttern": 1, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 1, "lis\u00e4valaistusta": 1, "valentines": 1, "kokeilukoululle": 1, "toiveet": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6estetiikka": 1, "gonna": 1, "juhlistaa": 1, "vaikeita": 3, "3a": 8, "kulttuuri-identiteetin": 2, "voitiin": 1, "leo-matematiikassa": 1, "around": 1, "meril\u00e4inen": 5, "affektiivisista": 1, "presents": 2, "milk": 1, "kouluista": 2, "naaapuriluokassa": 1, "coming": 1, "i-j": 1, "laskemista": 1, "alkaville": 1, "perusopetusta": 3, "osalla": 2, "viidenteen": 1, "tarkastelevat": 1, "paikkansa": 1, "perusopetuslains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "leoopetusmallin": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4": 2, "wanted": 1, "76\u201379": 1, "lis\u00e4siv\u00e4t": 1, "toteavat": 2, "kynnys": 2, "luonnontiedosta": 2, "sj\u00f6holm": 3, "sis\u00e4ll\u00f6ksi": 5, "riitt\u00e4v\u00e4n": 11, "analysointi": 3, "tukemisesta": 1, "mielipiteiden": 1, "opetustilanteen": 1, "seuraussuhteet": 1, "perusasetelmaltaan": 1, "varmuus": 1, "tuomaan": 1, "leikiss\u00e4": 1, "kiinnosti": 1, "full": 2, "konstruktivistisen": 1, "puhujia": 1, "taiteen": 6, "k\u00e4yt\u00f6n": 12, "apuopettajina": 1, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "79\u201394": 1, "leoopetuksessa\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202656": 1, "toteutustavat": 1, "euroopasta": 3, "tiedonjakajana": 1, "voin": 1, "swainin": 10, "puolelta": 1, "verkoston": 1, "vaikeutuu": 1, "oikeanlaisten": 1, "siirrytty": 1, "1997-2001": 1, "minuuttia": 12, "tieteellist\u00e4": 1, "kertoo": 5, "avustajan": 1, "kuvatessani": 1, "papa": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 2, "nykyisten": 1, "puolia": 1, "vienna": 2, "koe": 4, "puiden": 1, "teoriat": 7, "monipuolisiksi": 1, "normaalia": 2, "teaching": 58, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 10, "toimintatutkimuksesta": 1, "developed": 4, "squid": 1, "languages": 4, "selitett\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "sovellukset": 2, "selke\u00e4\u00e4": 2, "oikeinkirjoitetut": 1, "kommunikoivat": 1, "n\u00e4kemyksen": 1, "silhouette": 1, "taas": 10, "130\u2013136": 1, "jatkuva": 3, "yliopistossa": 7, "some": 14, "yhteisty\u00f6haluisen": 1, "49\u201355": 1, "taksonomian": 2, "analysoin": 4, "kehitt\u00e4mistarpeiksi": 1, "huomataan": 2, "ensisijaisesti": 1, "materiaaleja": 5, "kasvillisuusalueet": 2, "teacher\u2019s": 2, "ai": 4, "kommunikointiin": 1, "laskutoimitusten": 2, "englanninkielisen": 21, "tuottaneiden": 3, "295\u2013301": 1, "joensuun": 1, "berlin": 1, "quantitative": 2, "opetuksen": 185, "taustatukena": 1, "kielisy\u00f6tteelle": 1, "yleisi\u00e4": 2, "kuvaviestint\u00e4": 1, "kahteen": 2, "kirjoitetaan": 1, "seurata": 1, "ehtinyt": 1, "houses": 2, "my\u00f6nteisempi\u00e4": 1, "mieluisuusmittauksissa": 1, "vahvistaminen": 9, "kannustavia": 1, "ohjaajat": 1, "leo-opetuksessa\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202646": 1, "alimmat": 1, "v\u00e4ist\u00f6tiloissa": 2, "verkosto": 1, "saavutetaan": 1, "ajankohtaisia": 1, "kahden": 13, "video": 1, "merkitsi": 1, "painamaton": 2, "141\u2013154": 1, "kuvatun": 2, "omaksumista": 3, "its": 11, "kielens\u00e4": 3, "joutuu": 4, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "parasta": 1, "systemaattisen": 1, "ennalta": 1, "outcome": 2, "putting": 2, "vaikeiden": 1, "ajoissa": 1, "yhteistoiminnallisuuden": 1, "koulunk\u00e4ynti\u00e4": 5, "matemaattisten": 2, "uusiin": 5, "enemmist\u00f6n": 1, "opetusmallit\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202649": 1, "tutkimusjoukkonaan": 1, "5\u20136": 4, "muutokseen": 3, "leoopetuksesta": 3, "2622010": 3, "k\u00e4sittelyvaiheet\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026115": 1, "merisuo-storm": 2, "painted": 1, "k\u00e4sitys": 2, "ainespesifin": 1, "muokkaamista": 2, "implementation": 2, "clil-ymp\u00e4rist\u00f6": 2, "frequency": 1, "haastattelun": 1, "amerikkalaisen": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 1, "kieliaineissa": 1, "toimimiseen": 2, "vuosiluokkien": 6, "1962": 2, "taito": 10, "olla": 26, "esim": 25, "kartoitusta": 1, "laajennettua": 1, "kommunikointiv\u00e4lineeksi": 1, "mittauksissa": 2, "kokeiluops": 3, "kielenpuhujien": 1, "positiiviset": 2, "russia": 3, "sai": 9, "osallistujien": 1, "opettaa": 17, "moninaisuuden": 1, "tasa-arvon": 2, "samalla": 18, "suomenkielisiss\u00e4": 1, "taidehistoriasta": 1, "auditiivisia": 1, "marshin": 10, "tulevat": 1, "classes": 6, "aikana": 111, "normaalilla": 1, "v\u00e4lineellist\u00e4": 1, "mittauksella": 1, "output-hypoteesi": 4, "shadow": 1, "doing": 4, "j\u00e4ljittelev\u00e4t": 1, "kolmelle": 1, "negatiivisesti": 1, "5b-luokka": 4, "tulkinta": 4, "halutessa": 1, "choice": 1, "tuoneet": 1, "motivoida": 1, "kirjasto": 1, "tuntunut": 1, "paikallisella": 1, "t\u00e4rkeiden": 1, "oikeinkirjoitettua": 1, "report": 5, "suunnatussa": 1, "monster": 1, "taste": 1, "voida": 2, "sess\u00e4": 1, "ohjausta": 4, "description": 1, "englannintuntien": 1, "merkitsevyys\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026115": 1, "leo-kurssin": 1, "monimuotoisia": 1, "soveltuva": 1, "345(cid1989183": 1, "yhdyssanaa": 1, "kotimaisen": 1, "v\u00e4h\u00e4isell\u00e4kin": 1, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 10, "lis\u00e4n\u00e4": 1, "teorianmuodostukseen": 1, "selitt\u00e4minen": 1, "alkuvaiheen": 2, "2014": 4, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "m-r": 1, "min\u00e4h\u00e4n": 1, "ep\u00e4tasaisesti": 2, "tka1": 7, "keskeiseen": 1, "lopputuloksissa": 1, "toverit": 1, "yleis\u00f6lle": 1, "tutkimuksissa": 5, "yhteydess\u00e4": 13, "broken": 17, "tapakulttuurista": 1, "liittyv\u00e4t": 15, "erottaa": 5, "kehitt\u00e4misprojektiin": 1, "yhten\u00e4": 16, "p\u00e4\u00e4si\u00e4isest\u00e4": 1, "providing": 1, "varmistui": 1, "new": 10, "toisinkin": 1, "kyselytutkimus": 1, "huoltajista": 1, "2002a": 2, "markkasen": 3, "omaksumisessa": 2, "hasn\u2019t": 3, "omalta": 3, "selkeit\u00e4": 2, "warm": 2, "tutkimuksen": 86, "erittely\u00e4": 2, "ohjaus": 1, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 1, "halustaan": 1, "liitteiss\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misen": 2, "tiedostaa": 1, "sosiaalista": 1, "leikki": 5, "tarkoituksena": 7, "kielitieteess\u00e4": 1, "kokoamalla": 1, "innokkaasti": 1, "15\u201330": 1, "kantavana": 1, "aktiivisina": 2, "attribuutti": 2, "asteet": 3, "h\u00e4nelt\u00e4": 1, "tutkimuskoulussa": 4, "taipuu": 1, "englanninopiskelua": 1, "ominaisuuksiin": 2, "luokkahuoneen": 1, "opittua": 9, "lomassa": 2, "suuremmiksi": 1, "kehitt\u00e4mishankkeeksi": 1, "erilaisesta": 1, "laskeminen": 4, "j\u00e4rvinen": 28, "ws": 1, "muuttuivat": 5, "yksinkertaisteta": 1, "videot": 1, "suunnittelulla": 1, "luonnosten": 1, "250112005": 2, "valtioista": 2, "ainoastaan": 2, "hy\u00f6dyllinen": 2, "sanakirjan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 1, "result": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6notettu": 1, "talon": 1, "esitetty\u00e4": 1, "k\u00e4sitemaailma": 1, "piirtoheitinkalvo": 1, "aktivoituvat": 5, "kanssak\u00e4ymisen": 1, "lis\u00e4yksi\u00e4nii": 1, "oppimisk\u00e4sitys": 10, "luontevasti": 7, "h\u00e4ilyv\u00e4sti": 1, "muulla": 6, "uudemmat": 1, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 1, "vertailtaessa": 1, "cumminsiin": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "vaativissa": 1, "primary": 8, "kielisalkun": 1, "loimaa": 1, "tekstiss\u00e4": 2, "tarjoama": 1, "tradition": 1, "innovative": 1, "yellow": 20, "pohjan": 8, "osaltani": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 6, "kahdeksas": 2, "osoitti": 3, "9\u201354": 1, "syyslukukauden": 16, "clil": 58, "study": 22, "puhuttua": 1, "pituisesta": 2, "ilmaisun": 3, "tason": 8, "testit": 12, "n\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "peruslaskutaito": 1, "tuntijaon": 2, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "tuntim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "input-hypoteesissaan": 1, "seuraavalle": 1, "suunnittelemaan": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4": 2, "isommiksi": 1, "syklin": 63, "ala-asteen": 3, "5-luokkalaisille": 2, "mallien": 2, "vaativat": 3, "edelleen": 22, "toimintatapani": 1, "sciences": 2, "merkeill\u00e4": 1, "oikeiden": 2, "kasvatustieteellinen": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 4, "kieliaineiden": 2, "kuitenkaan": 11, "analysoinnin": 1, "sis\u00e4lt\u00f6sanaa": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 8, "sesta": 1, "laajalti": 1, "omasta": 3, "collours": 1, "sis\u00e4lt\u00e4vi\u00e4": 1, "aikaisempiin": 1, "kyse": 13, "kognitiiviset": 3, "englanninkielisiss\u00e4": 2, "ep\u00e4tasa-arvoisuudesta": 1, "osallistuvien": 1, "ruukut": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 3, "esitet\u00e4\u00e4n": 3, "molemminpuolisena": 1, "substantiivit": 1, "ryhmien": 14, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 3, "japanis": 1, "design-tutkimuskin": 1, "lopputestien": 3, "luontevan": 1, "1lk": 1, "julkaistu": 1, "kaksoisfokus": 1, "hyv\u00e4ksyttiin": 3, "laadullinen": 6, "jatko-opintoja": 1, "receives": 2, "kontekstissa": 4, "baer": 1, "suomennettu": 3, "samansuuntaisina": 1, "kaiken": 3, "opiskelu": 15, "oppilaantuntemukseni": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "tehostetaan": 1, "reaktioiden": 1, "tieteellinen": 2, "jaettu": 1, "old": 72, "ainetta": 1, "kielipainotteiseen": 3, "kielisuihkuopetuksessa": 1, "realism": 3, "do": 3, "muutakin": 1, "kuuleminen": 1, "xo": 3, "loppumittaus": 60, "integrointiin": 2, "bow": 2, "opetustuokioissa": 5, "kuullun": 10, "kokeiluprojektista": 1, "kirja": 5, "emeritus": 2, "yhdist\u00e4minen": 6, "leoopetuksessa": 4, "ehk\u00e4iseminen": 2, "67\u201371": 2, "synty\u00e4": 3, "ulottuvuudet": 1, "kokeiltavana": 1, "tekstien": 5, "ratkaisu": 5, "kielikasvatukseksi": 1, "valtakunnallisten": 1, "0038": 2, "kuuluva": 1, "sein\u00e4lle": 1, "should": 1, "kokeilujaksot": 2, "olevissa": 2, "ongelmansa": 1, "opittavien": 1, "oppilasl\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "t\u00e4ydenn\u00e4": 1, "viestint\u00e4taito": 2, "ehti": 1, "rome": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1, "edelliset": 1, "ugly": 2, "opettajilleni": 1, "cotton": 2, "opettajasta": 2, "opetuskielell\u00e4": 1, "alun": 2, "vaikeasti": 1, "10\u201315": 1, "\u2219\u2219": 1, "kehityshistoriaa": 1, "109\u2013126": 1, "p\u00e4\u00e4ttelem\u00e4ll\u00e4": 1, "j\u00e4tetyt": 1, "nomineita": 1, "sijaan": 17, "l\u00e4hikehityksen": 9, "ottivat": 1, "wall": 6, "most": 3, "aihesis\u00e4ll\u00f6t": 1, "opetussuunnitelmissa": 9, "elementary": 2, "consist": 2, "soveltuvuuskokeita": 1, "preads": 1, "lukemis": 1, "kehittyv\u00e4t": 1, "piirroksia": 1, "seitsem\u00e4n": 3, "malleihin": 1, "toimintaa": 13, "gondoland": 1, "toimintatutkimus": 30, "tiedonalojen": 1, "keskeisen": 3, "room": 6, "osoitteet": 1, "oppimisprosessi\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202694": 1, "bilingual": 8, "yhdistyiv\u00e4t": 1, "prosessien": 1, "osia": 6, "syksyst\u00e4": 1, "brokeng": 1, "looking": 3, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 8, "k\u00e4ytt\u00e4neill\u00e4": 1, "leoopetuksen": 2, "p\u00e4\u00e4si\u00e4isen": 1, "kehitt\u00e4misen": 7, "opetusmallin": 1, "tekev\u00e4t": 1, "olevassa": 3, "leotunneilla": 2, "tiettyyn": 1, "laur\u00e9nin": 1, "toimijana": 1, "luokkatoverit": 1, "k\u00e4sittely": 4, "foreigh": 1, "iceland": 1, "siluetti": 1, "monipuolisten": 1, "ty\u00f6l\u00e4st\u00e4": 1, "automaattisesti": 1, "huolimatta": 7, "guggenheim": 1, "ohjaavien": 1, "milt\u00e4": 2, "kinesteettinen": 1, "selke\u00e4n\u00e4": 1, "viidell\u00e4": 1, "sosiaalistumisessa": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 1, "gottage\u2019s": 1, "empirical": 4, "tutkimuskentt\u00e4\u00e4n": 1, "kielituntien": 2, "p\u00e4\u00e4tutkimuskysymykseksi": 1, "gatos": 1, "sykliin": 2, "painotusalueita": 1, "consciousness-raising": 1, "muotoutumiseen": 1, "kansallisuuk-sien": 2, "kirjoitetut": 27, "frequent": 1, "mallina": 1, "fouhr": 1, "leo-opetuksessa\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202659": 1, "maljakko": 1, "korvaamaton": 1, "clear": 1, "teorioista": 2, "asiakirjat": 1, "2-4": 1, "esiintyv\u00e4t": 1, "sellainen": 12, "suurin": 6, "miten": 33, "ymm\u00e4rt\u00e4misstrategiat": 1, "strategian": 1, "3b": 3, "laadullista": 2, "7\u20139": 2, "uskaltavat": 1, "luokanopettajilla": 1, "tarkoituksenmukaisia": 2, "ollessa": 1, "valinnassa": 1, "edullinen": 1, "valta-asema": 1, "1-6": 1, "sanarypp\u00e4\u00e4t": 1, "kokeilu": 9, "vieraskieliseen": 31, "suuremmassa": 2, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 2, "akvaarioprojektissa": 1, "esihistoria": 1, "ratkaista": 2, "kielisuihkutunti": 1, "hy\u00f6dynnetty": 1, "sosiokulttuurinen": 6, "nation": 13, "vaihdellen": 7, "edinburg": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 2, "n\u00e4ytelmien": 1, "mohan": 5, "moniosaisemmiksi": 1, "schools": 2, "1980-luvulla": 3, "2012\u201314": 1, "vapaamuotoinen": 1, "clarity": 2, "eron": 1, "opetussuunnitelmiaan": 1, "sum": 1, "tiedekunta": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksell\u00e4": 1, "alueilla": 2, "maaseutumaisessa": 1, "tunnilla": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "hoc": 1, "muutoksessa": 2, "sinclair": 2, "v\u00e4rileikki": 1, "verho": 1, "monipuolisen": 2, "muodostaa": 4, "vieraskielisist\u00e4": 1, "muistellaan": 1, "teoriapohjaa": 1, "harjoittelutavan": 1, "hankkiminen": 1, "hahmottamaan": 1, "ty\u00f6skentelyohjeita": 1, "bidtammy": 1, "vaihdella": 2, "annetun": 1, "taiteelliseksi": 1, "erityisopettajalla": 1, "science": 3, "701199": 2, "ymp\u00e4rill\u00e4": 1, "nopeudella": 1, "clil-matematiikan": 1, "ihminen": 3, "puut": 2, "irrallinen": 1, "high": 1, "aineena": 3, "oppilasjoukolle": 1, "218\u2013219": 1, "liitteet": 18, "korkean": 1, "muuttuminen": 2, "taustateorioita": 2, "funktionaalis-k\u00e4sitteellinen": 1, "piirteist\u00e4": 1, "l\u00e4htien": 8, "opiskelivat": 1, "numeroiden": 4, "pilars": 1, "\u2022jatko-opintojen": 1, "tukevan": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 5, "paradigman": 1, "formaalikielen": 2, "seidlhofer": 1, "6a-luokka": 1, "kerrattiin": 1, "vuonna": 32, "pyrit\u00e4\u00e4n": 6, "opetusk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "ulkoa": 1, "board": 3, "sosiokulttuuriset": 1, "objektiivinen": 1, "puuttumaan": 1, "yhteistoiminnallinen": 1, "teoriasta": 1, "merkityksenanto": 1, "teoreettisen": 3, "jatkanut": 1, "opintopisteen": 1, "saamani": 1, "oppiainetta": 7, "kokeilevan": 1, "978-952-10-9537-5": 1, "cliltutkimuksia": 1, "vuorovaikutus": 2, "tietoihin": 2, "alkupuolella": 3, "lauseet": 7, "pojilla": 2, "selke\u00e4": 4, "2005b": 2, "etenemisj\u00e4rjestys": 1, "leo-opetustunteja": 1, "lyhyetkin": 1, "syntyy": 6, "varjoa": 1, "tukemisensa": 1, "tietoiseen": 1, "prosessin": 5, "22102013": 1, "realistista": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 2, "syventymisen\u00e4": 1, "luokittelussa": 2, "kuntakohtaista": 1, "aiemman": 2, "tuon": 1, "menesty\u00e4": 1, "2tryhm\u00e4viikko": 1, "edelliseen": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 10, "temperamentti": 1, "esimerkeill\u00e4": 1, "arviointiaikaa": 1, "\u00f6ljyv\u00e4rity\u00f6": 2, "monikielisyyteen": 1, "muodon": 4, "loppumittauksissa": 5, "kielikasvatusta": 1, "eettisi\u00e4": 1, "luonnollisissakin": 1, "martti": 1, "yksityiskohtaisemmat": 1, "hitaammin": 1, "vas": 1, "testaamalla": 1, "kommunikoitaessa": 1, "tabble": 1, "views": 1, "nuoremmista": 6, "design-tutkimuksesta": 2, "ohjeet": 3, "kuulemasi": 2, "vahvistetaan": 3, "erilaisilla": 1, "sosiaaliset": 2, "oikeat": 3, "whity": 1, "mahdollistivat": 1, "maantietoa": 5, "j\u00e4rkev\u00e4ll\u00e4": 2, "valon": 1, "hornberger": 1, "glue": 2, "fruit": 2, "el\u00e4m\u00e4nkatsomustieto": 1, "toteutusmalleissa": 1, "painottui": 1, "l\u00e4pik\u00e4yneen\u00e4": 1, "hedelm\u00e4llist\u00e4": 1, "periaatteessa": 1, "oppiaineen": 11, "unionin": 3, "tutkimustulokset": 1, "yksityiskohtaisempaa": 1, "diskurssiteoriat": 2, "shampain": 1, "parannettu": 5, "yksitt\u00e4isetkin": 1, "esiintymist\u00e4": 1, "6a-luokalla": 1, "sekunti": 1, "kiinnitetty": 1, "poika": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 1, "fraasiverbej\u00e4": 1, "vahvistusta": 1, "muistaneet": 1, "testataan": 1, "sis\u00e4lt\u00f6tavoitteita": 1, "s\u00e4il\u00f6muistiin": 1, "walk": 2, "projektity\u00f6skentely": 2, "antavaksi": 1, "arkisiin": 1, "jaksoihin": 5, "osin": 2, "molempia": 3, "laajennettiin": 1, "j\u00e4rjestyksen": 2, "kehittymist\u00e4": 18, "portugal": 1, "tarkoin": 2, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 3, "unhappy": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 5, "v\u00e4rre": 6, "varhaiskasvatuksessa": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 23, "hasen\u2019t": 1, "k\u00e4sitekartta": 1, "soveltuvaa": 1, "luonnosta": 2, "clil-aineena": 1, "kielipainotteinen": 5, "usein": 14, "design-tutkimuksen": 4, "pour": 2, "ohjatessani": 2, "opetustapoja": 1, "punainen": 1, "j\u00e4\u00e4": 3, "opetushallitus": 20, "haasteellisena": 1, "viitekehys\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202623": 1, "kontrolliryhm\u00e4\u00e4": 1, "ulkona": 1, "table": 67, "my\u00f6h\u00e4inen": 1, "tauot": 2, "tutustuttaa": 2, "aihe": 5, "aineenhallinnalle": 1, "alkutervehdyksess\u00e4": 2, "valmistin": 1, "puhekieliset": 1, "tulevaisuuskasvatusta": 1, "positiivisiin": 1, "muuttunut": 11, "carried": 2, "kieliluokkaopetukseen": 1, "veltuvat": 1, "opetustoimen": 1, "foneettisia": 2, "soveltumisen": 1, "wery": 6, "jatko-opintojeni": 1, "muunkin": 1, "\u00e4rsyke-vastaus": 1, "yksityiskirjeit\u00e4": 1, "yhteenlaskusta": 1, "esimerkin": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 1, "aiheista": 2, "nimi": 2, "monipuolisia": 1, "clil-opettajalta": 1, "reading": 3, "vaadittavia": 1, "lajin": 1, "molemmille": 3, "opetussis\u00e4lt\u00f6n\u00e4": 1, "elinik\u00e4ist\u00e4": 1, "annettiin": 7, "pedagogisia": 2, "valinnainen": 2, "sitouttaminen": 1, "ennakko-odotukseni": 1, "yksityinen": 1, "lukuvuodeksi": 2, "\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202669": 1, "kulttuuriset": 2, "syrj\u00e4ytymisen": 2, "vuosiviikkotunnin": 5, "k\u00e4sitysten": 1, "koin": 1, "sy\u00f6tteeseen": 1, "luokkav\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 2, "kielenoppija": 1, "oppimistuloksiin": 1, "simple": 2, "erist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "draama": 1, "kirjoitettuina": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtanani": 1, "monitahoisesta": 1, "162\u2013165": 1, "classrooms": 1, "no": 6, "opettamisesta": 4, "uudenlaiseksi": 1, "r-luku": 1, "alakouluissa": 3, "monikulttuurisuus": 1, "yst\u00e4v\u00e4t": 1, "dodn\u2019t": 1, "kuvoon": 1, "ipsatiivinen": 2, "assessment": 3, "peace": 1, "eyes": 4, "ligt": 1, "pelotonta": 1, "selviytymisstrategioista": 1, "puuro": 1, "formaali": 2, "lemon": 3, "kuvataiteeksi": 1, "kuvata": 4, "tutkimusraportit": 1, "laatu": 1, "5-luokkalaiset": 1, "vajaa": 1, "tuomassa": 1, "eritt\u00e4in": 16, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 1, "jokaisena": 3, "pit\u00e4nyt": 3, "15102013": 1, "integroinnilla": 2, "suuria": 2, "toisiaan": 1, "ohjaajana": 2, "karsiutuminen": 1, "tutuimmissa": 2, "induktiivinen": 2, "koulunk\u00e4yntiin": 1, "muodostunut": 2, "koskevia": 2, "toteutustapoja": 1, "varsinaiseen": 1, "educational": 2, "p\u00e4\u00e4ttyy": 1, "empiirinen": 1, "lokeroivat": 2, "kollegoilleni": 2, "kokemiseen": 1, "valossa": 4, "sis\u00e4llys": 4, "tekij\u00f6ill\u00e4": 1, "kertaan": 1, "seurantaraportti": 2, "prosessiin": 2, "toiveista": 1, "yksipuolistumisesta": 1, "tuominen": 2, "toistokerrat": 3, "bern": 1, "ty\u00f6v\u00e4lineen\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunki": 3, "for": 15, "tvuutisissa": 1, "pituista": 1, "jump": 4, "leo-suunnittelu": 1, "valmistuin": 1, "jakomerkkin\u00e4": 1, "laaja-alaiseen": 1, "kehitt\u00e4mishankkeen": 8, "affektiivisia": 1, "ennakkoluulotonta": 1, "luokkaty\u00f6skentely": 1, "\u2022aiemmasta": 1, "findings": 1, "nahkealehtisten": 1, "el\u00e4v\u00e4sti": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 24, "aikuisiksi": 1, "esimerkkin\u00e4": 3, "voinut": 3, "otl": 1, "suosituin": 3, "sellaiseen": 1, "hirvi\u00f6": 1, "\u2022teorian": 1, "muutosta": 3, "noviisijatko-opiskelijaa": 1, "kokeilin": 2, "v\u00e4rilappuja": 1, "aim": 2, "omaehtoisesti": 1, "opettajat": 22, "tunsin": 2, "pehme\u00e4n\u00e4": 1, "stressitekij\u00f6iden": 1, "syyn\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 1, "harrastuksen": 1, "ollenkaan": 1, "useisiin": 1, "rakennusaineita": 1, "lis\u00e4isin": 1, "tutkivat": 1, "2002c": 2, "kieliohjelman": 1, "kertotaulut": 2, "keskeinen": 11, "periaatteen": 1, "vaihtaa": 2, "things": 2, "kasvattanut": 1, "auttaminen": 1, "lauserakenteita": 1, "pool": 4, "kokee": 1, "opetusvuosien": 2, "whittaker": 3, "kuukausi": 1, "techniques": 2, "lukuj\u00e4rjestysten": 2, "lainalaisuuksia": 1, "monimuotoisuus": 3, "missing": 1, "seurannut": 1, "laajennettu": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4misest\u00e4": 1, "teemapohjainen": 2, "introduces": 2, "opetuskokeilukoulun": 2, "2521010": 1, "tavoitteista": 9, "varsinaisen": 2, "growth": 1, "saatujen": 4, "positiivisia": 6, "kolmansilla": 1, "opetussuunnitelmasta": 2, "tunnistetaan": 1, "oppitunneilla": 3, "plurilingvalismin": 1, "monia": 2, "hanasaari": 1, "koululaitoksessa": 1, "vuodenaikojen": 2, "marraskuuhun": 1, "joe": 2, "turhaksi": 1, "ajatellen": 1, "oppiainerajat": 1, "ty\u00f6skentelytavat": 1, "opetusmallilla": 1, "theres": 4, "influence": 1, "gray": 2, "akvaariokoulut": 1, "k\u00e4sitteell\u00e4": 1, "kiert\u00e4v\u00e4n": 1, "joustavasti": 5, "sujuisi": 1, "vi": 1, "toimintakulttuuriksi": 2, "toteutti": 1, "plus": 5, "oppijoiden": 7, "prosessoinnista": 3, "harjoittelua": 8, "jotain": 1, "tutustuvat": 5, "kuviossa": 7, "edward": 1, "kiristet\u00e4\u00e4n": 1, "opittavista": 1, "sanastotutkimuksen": 1, "toteutetut": 2, "kompetenssit": 1, "hienoihin": 1, "sanam\u00e4\u00e4rien": 19, "stop": 4, "seuraaminen": 1, "vaiheet": 3, "etenemisest\u00e4": 2, "mainittuun": 1, "laajeneminen": 1, "tukiaineisto": 2, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 3, "oikeinkirjoitettujen": 1, "weard": 2, "beatifule": 1, "kielitaidosta": 3, "kuvataiteen": 33, "saaduista": 1, "tule": 2, "lausetta": 5, "kolmevuotista": 1, "n\u00e4ytelmiin": 1, "kuvio": 49, "cath": 1, "clil-opetuskielell\u00e4": 1, "sy\u00f6t\u00f6s": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisi\u00e4": 1, "sujumista": 1, "75\u201376": 2, "hieman": 6, "videoita": 2, "julkisessa": 1, "filthy": 1, "somekind": 2, "oppilaaseen": 1, "ehk\u00e4isee": 1, "pysytell\u00e4": 1, "koevastauksia": 1, "siirtym\u00e4ss\u00e4": 1, "ominaisuudet": 3, "oikeellisuudesta": 1, "2005": 21, "home": 2, "nuorten": 1, "kerrattavien": 1, "ohjausv\u00e4lineeksi": 1, "painamisen": 3, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4t": 1, "kertoivat": 2, "tilastollinen": 2, "cognitional": 1, "sauli": 2, "j\u00e4sent\u00e4minen": 1, "opiskelutaidot": 1, "3-5": 1, "loppumittauksia": 2, "opetettu": 1, "kristiansenin": 1, "laskuna": 1, "time": 2, "minus": 2, "opittavaa": 1, "tp": 2, "clil-mallia": 1, "kulttuurisia": 1, "projekteihin": 1, "syklit\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202667": 1, "6b-luokalla": 1, "klikkaako": 5, "stressitt\u00f6min\u00e4": 1, "1967": 1, "kertolaskuteht\u00e4v\u00e4n": 1, "kasvaa": 2, "aikansa": 1, "valinnaiskurssilla": 2, "erikielisiss\u00e4": 1, "lambertin": 1, "alkumittauksena": 1, "organisoitu": 1, "aikatauluun": 1, "mittayksik\u00f6t": 1, "nopea": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "beatyfully": 1, "perusta": 5, "elk": 1, "saattavat": 3, "molempien": 6, "holistinen": 1, "kehitt\u00e4misprojekteissa": 1, "id": 104, "opsn": 3, "tuntien": 10, "dosentti": 5, "taloudelliset": 2, "mukaisiksi": 1, "yhteis\u00f6llisyyden": 1, "julkaisusarja": 2, "merkitsev\u00e4": 2, "erikoistumisaineena": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ihin": 7, "sis\u00e4lt\u00f6painotteisen": 1, "perusopetuksen": 85, "biologia": 1, "toteuttamisesta": 1, "kehittyiv\u00e4t": 4, "v\u00e4\u00e4risti": 1, "ryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "perusk\u00e4sitteit\u00e4": 1, "1998": 13, "brean": 2, "korkeampia": 1, "vapaaehtoinen": 3, "kuvaillessaan": 1, "prosesseja": 1, "laskin": 7, "seuraavan": 5, "tarkasti": 4, "j\u00e4isiv\u00e4t": 1, "\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202673": 1, "pohtimaan": 3, "broke": 1, "omiin": 1, "seen": 1, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "materiaali": 1, "typopress": 2, "mix": 1, "asennemittauksessa": 1, "person": 1, "useimmat": 1, "centre": 1, "vieraaseen": 8, "kysymyksiin": 2, "teoriataustaa": 3, "korkein": 2, "1687(cid1983775": 1, "tampere": 1, "ymm\u00e4rrykseens\u00e4": 1, "l4761983": 1, "osoittanut": 1, "pohjalta\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202617": 1, "n\u00e4kyi": 6, "kokeeseen": 1, "toteutumista": 3, "opiskelevat": 1, "keskeisiin": 2, "jatkuu": 43, "ohjaavat": 3, "vieraskielist\u00e4": 13, "nykyisess\u00e4": 4, "toteutukseen": 9, "t\u00e4ydennettiin": 1, "monipuolisesta": 1, "uudistuva": 5, "sateenkaari": 1, "perheelleni": 1, "vuoret": 1, "biologian": 3, "ahkeraa": 3, "opettami": 1, "lukuvuoteen": 1, "ilmeisesti": 1, "yksil\u00f6lliseksi": 1, "voimakkaasti": 3, "tahoja": 1, "tuntemus": 2, "ajanjaksolle": 2, "ago": 1, "aloitettiin": 2, "alkuopetusik\u00e4iset": 1, "opetustapaa": 1, "cuts": 1, "tavoit": 1, "p\u00e4\u00e4periaatteeni": 1, "sis\u00e4lt\u00f6sanoista": 1, "special": 4, "skincolor": 1, "ilmapiirin": 3, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4t": 2, "tka": 2, "v\u00e4lisess\u00e4": 1, "al": 11, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "henkil\u00f6tiedot": 1, "prosesseina": 1, "normi": 1, "1988": 11, "k\u00e4yt\u00f6t": 1, "esiopetus": 1, "yliopisto": 22, "antaman": 3, "lv": 33, "edellytti": 1, "muuntautuva": 1, "obiesly": 1, "easter": 1, "ilmaisemisen": 1, "havainnointi": 13, "matkivat": 1, "palauttaessaan": 1, "kansallinen": 1, "kokonaan": 1, "luukka": 1, "valmistellaan": 1, "kertaamalla": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6arviointiin": 1, "muistio": 3, "altistetaan": 1, "clilopetuksesta": 3, "syihin": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 5, "vocabulary": 27, "maassamme": 2, "my\u00f6nteisemp\u00e4\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "osaamisensa": 1, "leo-projekti": 2, "alhaisempi": 1, "muutosidea": 4, "valtion": 2, "eated": 1, "vahvemmin": 2, "assosiaatiot": 1, "etusijalla": 1, "ajatteluun": 1, "lopputuloksena": 1, "saavan": 1, "1999b": 1, "clil-oppimisen": 2, "tarttumaan": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 6, "rehtorilla": 1, "terms": 2, "eteneminen\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202670": 1, "sis\u00e4lt\u00f6luettelo": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 1, "kunta": 1, "valikoituivat": 3, "edistet\u00e4\u00e4n": 1, "nime\u00e4": 3, "policy": 1, "waiht": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "lukijalla": 1, "mielipide": 1, "teorioihin": 1, "kiinni": 3, "support": 3, "andersonin": 1, "opetukselle": 3, "edellislukuvuoden": 1, "lenn\u00e42": 1, "keetvariengfikyselyraportointi": 1, "tilastollisten": 1, "hild\u00e9n": 2, "wwwpersonalumichedu~ncellisnickellispublications_filesimplicit20and20explicit20knowledge20about20languagepdf": 1, "rehtori": 2, "yhten\u00e4iseen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sitoutuminen": 1, "pyrin": 12, "kaikilla": 9, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 1, "4\u20135": 1, "perustaa": 1, "kuulemisen": 1, "lauseiden": 7, "sanoa": 2, "itsekontrollia": 2, "synteesist\u00e4": 1, "konkretisoin": 1, "kasvuna": 1, "suomenkielist\u00e4": 2, "teksti": 3, "aktiivisesta": 1, "siirtymisest\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4": 1, "tehosta": 1, "clil-l\u00e4hestymistavoille": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 5, "korostamisesta": 1, "tarkentanut": 1, "osaalue": 2, "moduulien": 2, "vine": 2, "viestinn\u00e4n": 1, "their": 5, "osa-alueissa": 1, "muutoksiin": 2, "huolehdittava": 2, "syklist\u00e4": 2, "huoltajien": 1, "operaatioiden": 1, "alkin": 2, "annettuihin": 1, "laadintaan": 3, "pullo": 1, "muutin": 1, "asetetaan": 1, "menetelm\u00e4st\u00e4": 3, "tutustuimme": 1, "pystysuora": 1, "annetaan": 6, "kielelle": 6, "yhteistoiminnassa": 2, "ajalta": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 2, "sanan": 31, "vieraskielisell\u00e4": 1, "evaluating": 1, "konkreettisen": 1, "il": 1, "julkaisi": 1, "noudatettu": 1, "kuudennet": 1, "177\u2013178": 1, "human": 3, "liitt\u00e4\u00e4": 3, "kulttuurimme": 1, "kirjoitusmuodosta": 2, "yhteensovittamisen": 1, "v\u00e4ltty\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 1, "medium": 2, "heiluriliike": 1, "windown": 2, "back": 7, "rungoissa": 1, "syvent\u00e4mist\u00e4": 1, "laskuteht\u00e4vi\u00e4": 2, "toimintatapoja": 2, "esitt\u00e4\u00e4": 7, "bool": 1, "teht\u00e4viss\u00e4": 2, "vapaaehtoisiin": 1, "kehitettyyn": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6ihin": 1, "miellekartan": 2, "samanlaisina": 2, "kielin\u00e4": 1, "vaatisi": 1, "opetustoimelle": 1, "tekiv\u00e4t": 2, "references": 1, "sykliss\u00e4\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202688": 1, "tpr-menetelm\u00e4": 5, "yksinkertaistaminen": 2, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteisiin": 1, "kahta": 2, "jatkaa": 8, "variance": 1, "projektiluontoinen": 1, "selke\u00e4n": 1, "en": 38, "suunnitelmia": 5, "leo-opetusmalli": 3, "komulaiselle": 1, "taitava": 1, "ajattelu": 4, "sain": 3, "vuosista": 1, "viihtymisen": 1, "joet": 2, "glases": 4, "jotka": 46, "monipuolistamisessa": 1, "n\u00e4enn\u00e4isi\u00e4": 1, "l\u00e4hestymistavat": 5, "nice": 2, "boult": 1, "testin": 14, "puoli": 1, "alone": 3, "1582013": 1, "tuella": 1, "juhlap\u00e4iv\u00e4t": 2, "tutkimuksellani": 1, "samoin": 11, "toisena": 2, "painottuivat": 1, "asteeti": 1, "akseli": 2, "maita": 1, "flowers": 2, "ca": 1, "jollain": 1, "kirjoittamista": 5, "148\u2013150": 1, "my": 2, "tarkkailua": 1, "yst\u00e4v\u00e4luokan": 3, "tryhm\u00e4viikko": 1, "huomasin": 2, "ulkoiset": 1, "esittelem\u00e4": 2, "id173": 1, "l\u00f6yt\u00e4v\u00e4t": 1, "rakentanut": 1, "mittausten": 3, "photacraft": 1, "innoittamana": 1, "tutkinut": 1, "selkeytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "toisessa": 12, "keskim\u00e4\u00e4rin": 1, "puhumista": 1, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4suunnitelmissa": 1, "sopii": 7, "v\u00e4hentynyt": 1, "vaikuttaneita": 2, "sanoihin": 2, "sanomaan": 1, "kaksikieli-opetuksessa": 1, "broun": 2, "olikin": 1, "paras": 1, "vertaillessani": 1, "etenev\u00e4t": 2, "tutkimussarja": 1, "suunnittelee": 1, "friman": 1, "prentice-hall": 1, "tavoite": 3, "analysointivaiheessa": 1, "h-m": 9, "sciencebusiness": 1, "yl\u00e4k\u00e4site": 1, "rakkaitten": 1, "j\u00e4iv\u00e4t": 1, "yleiskielen": 1, "ulkomaalaisten": 1, "projektiopetuksena": 1, "kyky": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "kokka": 1, "perin": 2, "oppimaan": 2, "ennakkoluulottomuus": 1, "lis\u00e4opetusmalli": 1, "selvempi": 1, "esimerkkilause": 1, "osata": 3, "wa": 1, "oring": 2, "oppitunneille": 1, "motivaation": 2, "tutkimusaiheeseeni": 1, "european": 2, "muuttaminen": 2, "yksil\u00f6llinen": 3, "valinnat": 1, "taideanalyysikuvausten": 1, "omalla": 4, "uskonto": 2, "leo-matematiikkaa": 1, "kyvyst\u00e4": 1, "ymp\u00e4ri": 1, "tarkempi": 1, "press": 17, "iloinen": 1, "hajaantunut": 1, "tasokursseille": 1, "k\u00e4siteltyj\u00e4": 1, "osiensa": 1, "vaiheeseen": 1, "200102": 1, "esill\u00e4": 1, "kunnioittaen": 1, "brown": 34, "rinnakkaiskursseilla": 2, "karttumisesta": 1, "tai": 133, "tietoa": 17, "ts": 2, "2013": 6, "tervehdykset": 4, "virheellinen": 1, "puu": 1, "j\u00e4sent\u00e4neet": 1, "tarkoittaa": 4, "alkutestauksella": 1, "formaaliopetukseen": 2, "tarkastelee": 1, "harjoitellaan": 4, "lausuttaessa": 1, "shmpein": 1, "keskustelutaito": 1, "mieluisana": 6, "yl\u00e4puolella": 1, "huomioidaan": 2, "kasvillisuusvy\u00f6hykkeist\u00e4": 1, "clil-lyhenne": 1, "lehtipuita": 1, "loppuun": 2, "opetuskielt\u00e4": 2, "\u2022havainnointia": 3, "piirteiden": 4, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mis": 1, "denmark": 1, "kieliluokkaa": 1, "reagoitu": 1, "useaan": 1, "produktiivisia": 1, "oikean": 2, "asettuvat": 1, "havaittu": 1, "valmiuksien": 1, "erot": 5, "sanojen": 44, "aidosta": 1, "sosiaalisia": 1, "ainesis\u00e4lt\u00f6inen": 1, "k\u00e4site": 5, "9\u201311": 2, "atena": 1, "oikeinkirjoitus": 1, "maantieteen": 1, "83\u201391": 1, "kolmena": 2, "1994": 42, "tuotteena": 1, "68\u201371": 1, "samat": 3, "hankittujen": 1, "aineenopetus": 7, "bodde": 1, "innostivat": 1, "closed": 2, "pysyv\u00e4n": 1, "opetettiin": 10, "216\u2013217": 2, "liittynyt": 2, "ohjataan": 1, "multilingual": 7, "kielenopetus": 24, "maissa": 3, "oppiaine": 18, "clill\u00e4hestymistavan": 1, "formaalilla": 2, "hakeutumisesta": 1, "tutkimuslukuvuoteen": 1, "tarvitsee": 6, "opetussis\u00e4ll\u00f6t": 1, "koulutarvikkeet": 1, "rytmitykseen": 2, "exceltaulukkoon": 1, "kielienemmist\u00f6jen": 1, "syv\u00e4llisemm\u00e4st\u00e4": 1, "tarjolla": 2, "ryhmittely": 1, "muistion": 1, "sanovat": 1, "osa-alue": 1, "liitet\u00e4\u00e4n": 2, "birds": 1, "keskiarvoksi": 1, "oppilailleni": 1, "tarkennettiin": 1, "toisistaan": 7, "l\u00f6ytymiseen": 3, "182016": 1, "p\u00e4\u00e4sis\u00e4lt\u00f6n\u00e4": 1, "perustuvaa": 1, "mieltymysten": 2, "opetusmenetelm\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtaisia": 2, "taidekuva-analyyseist\u00e4": 1, "oppijoista": 1, "luokka-asteesta": 2, "peruslaskutoimituksiin": 1, "l\u00f6ytynyt": 1, "materiaaleista": 1, "programme": 1, "sanam\u00e4\u00e4ri\u00e4": 2, "omissa": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heist\u00e4": 1, "well": 3, "kasvatustieteiden": 3, "ilmaisutavat": 1, "testill\u00e4": 2, "sykliss\u00e4\u2026\u2026\u2026\u2026\u202685": 1, "uusissa": 22, "opetusjaksot": 3, "pistett\u00e4": 1, "didaktinen": 3, "pedagogista": 1, "yhteinen": 3, "post": 1, "couple": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 17, "oppimispsykologian": 1, "konstruoinnin": 1, "s\u00e4ilytet\u00e4\u00e4n": 1, "useita": 10, "yksitt\u00e4inen": 1, "meri\u00e4": 1, "lis\u00e4vaatimuksensa": 1, "testikerroilla": 2, "liiteess\u00e4": 1, "luonnontieteiden": 1, "kuvasta": 2, "muzzy": 1, "experiment": 11, "saavuttaa": 1, "visuaalista": 3, "syntyneit\u00e4": 1, "bilingualism": 6, "v\u00e4lill\u00e4": 28, "maantiede": 1, "soveltuminen": 4, "a-ryhm\u00e4": 4, "suhtautumista": 1, "erilaisille": 1, "nelj\u00e4s": 2, "tekij\u00e4t": 11, "antamaan": 1, "edellisen\u00e4": 2, "yhteisiin": 1, "cuevas": 2, "totuttaa": 1, "asiantuntijuudesta": 1, "useammin": 2, "ym": 2, "kulttuurinmuutos": 1, "erityissanasto": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 20, "vieraissa": 3, "havainnointia": 2, "edelt\u00e4nein\u00e4": 1, "v\u00e4rit3": 1, "vaihetta": 1, "viitata": 2, "ajanm\u00e4\u00e4reet": 1, "ohjatussa": 1, "1991": 14, "attribuutteja": 3, "\u00e4\u00e4nnemalleja": 1, "kuvamaailmassa": 1, "loputtomiin": 1, "how": 10, "jacket": 2, "2004-2012": 1, "opetuksellisia": 1, "saaneessa": 1, "itsen\u00e4inen": 2, "tiedot": 5, "pysty\u00e4": 1, "liittyviss\u00e4": 2, "loppumittauksessa": 21, "ratkaisuihin": 1, "lis\u00e4valoa": 1, "maa-ilman": 1, "pops": 38, "selvemmin": 1, "kirjasi": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 6, "rowley": 1, "aihepiiri\u00e4": 2, "olisi": 36, "el\u00e4m\u00e4kerta": 1, "sepp\u00e4l\u00e4": 2, "koonnut": 2, "tavoitteiden": 1, "nimityst\u00e4": 1, "pencil": 4, "kielitriptyykki\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202637": 1, "opisto": 1, "havainnollistettiin": 1, "tavoitteena_monilukutaito": 1, "leikin": 2, "silt\u00e4": 3, "paneutumisestani": 1, "kahdesta": 2, "mitattiin": 4, "opetin": 5, "countrys": 1, "realistinen": 3, "lopputesti": 3, "sis\u00e4ltyv\u00e4": 1, "kielenopettajia": 1, "apu": 1, "painetaan": 1, "toimintamalliin": 1, "suunnitelmassa": 2, "kirjett\u00e4": 1, "kielivideot": 1, "esitt\u00e4nyt": 1, "69\u201371": 1, "opettajuus": 1, "ylitett\u00e4v\u00e4": 1, "julkaisemassa": 1, "opetettavana": 1, "motivoivat": 2, "aloin": 2, "reflektointivaihe": 1, "clilopetukseen": 2, "sykleiss\u00e4\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026118": 1, "sis\u00e4lt\u00f6sanam\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "moni": 2, "kehittymisest\u00e4": 2, "260399": 1, "address": 1, "v\u00e4lit\u00f6n": 1, "talvesta": 1, "naapurivaltiot": 2, "luonnollisena": 1, "clil-opetusmallin": 2, "edist\u00e4v\u00e4n": 1, "clil-mallin": 3, "kaikkina": 3, "loynly": 2, "perustuvaan": 1, "may": 1, "vuosiluokilla": 10, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 25, "ablex": 1, "kiitos": 6, "vaikeampaakin": 5, "pyrkimyksist\u00e4ni": 1, "rakkaita": 1, "tutustuminen": 5, "aihesis\u00e4ll\u00f6ss\u00e4": 1, "oppimisen": 94, "didaktiikan": 3, "aiheverkkojen": 1, "nopean": 1, "l\u00e4hteet": 6, "sananmuodostuksen": 2, "avoimessa": 1, "clil-sovellusten": 1, "syv\u00e4llisesti": 1, "tarjoamat": 1, "toistamiseen": 1, "vahvistunut": 1, "vuorovaikutukseen": 5, "luento": 1, "978-952-10-9538\u20132": 1, "pidetty": 1, "samanlaisena": 6, "nousseet": 3, "innovatiivinen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 2, "oikeastaan": 1, "p\u00f6yt\u00e4": 1, "aineissa": 3, "koulujen": 8, "juurikaan": 1, "opetettavat": 2, "kaksikielisten": 1, "rinnakkaisluokkia": 3, "rovio": 8, "sis\u00e4lt\u00f6koe": 1, "yleisesti": 8, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "tutkimusjakson": 2, "2002-03": 3, "per\u00e4simess\u00e4": 1, "st": 1, "luokkaty\u00f6skentelyn": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "kunnat": 1, "niilo": 2, "yleisin\u00e4": 1, "helpompi": 1, "halukkaita": 1, "hypothesis-testing": 1, "lis\u00e4ttiin": 4, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "kasvoi": 7, "viides": 2, "tarvittaviin": 1, "listaan": 1, "hyvi\u00e4": 1, "varsin": 1, "englantilaisen": 3, "median": 1, "hasent": 4, "tekem\u00e4\u00e4ni": 1, "psychology": 2, "tavoitteina": 1, "kuntataloudessa": 1, "upeille": 1, "alkuopetuksessa": 4, "purjehduksen": 1, "teht\u00e4v\u00e4n": 9, "selitett\u00e4ess\u00e4": 1, "if": 3, "oppii": 11, "n21": 2, "j\u00e4rvet": 2, "ensikasteen": 1, "oppimateriaalit": 2, "marraskuu-maaliskuu": 1, "curricula": 2, "onkin": 1, "nime\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 2, "limittyv\u00e4t": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 2, "pilottivaihe": 1, "kuvastaa": 1, "suunta": 1, "luokkia": 13, "kannustavaa": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "\u201cplate": 1, "luokkaasteen": 2, "tuntemattomia": 1, "toistamisessa": 2, "kiinnostus": 1, "toistaminen": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 4, "teemapohjaisesta": 1, "capital": 2, "ratkaisujen": 2, "nimityksi\u00e4": 2, "opiskeltavaan": 2, "jaettava": 1, "kompleksisemmat": 1, "niist\u00e4": 2, "spiraalina": 1, "taivutus": 1, "maksimiarvon": 1, "university": 18, "1b": 1, "animals": 4, "yhdist\u00e4misell\u00e4": 1, "opetustuokioihin": 2, "lukuvuosien": 5, "mukainen": 2, "laskutoimitukset": 1, "gottage": 2, "kaikkea": 14, "1-luokkalaisten": 1, "erityisesti": 52, "syksy": 3, "alkuopetukseen": 1, "kaksinkertainen": 2, "merkitsev\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "kieliopinnoissa": 1, "varieng": 2, "vertailu": 5, "luonteenomaista": 1, "asioina": 1, "ymm\u00e4rrystason": 1, "analysoiminen": 2, "ypi-p\u00e4ivin\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "asiaa": 1, "virisi": 1, "poikkesi": 3, "uudistus": 1, "muutokset": 4, "pring": 1, "toimesta": 2, "noudattamaan": 1, "kokeilukoulun": 4, "alkuper\u00e4isest\u00e4": 1, "vakiintunut": 1, "my\u00f6hemmin": 8, "l\u00e4p\u00e4isyaihe": 1, "sage": 1, "where": 5, "ajatteluaan": 1, "perussanaston": 1, "valitsemaan": 1, "kehitt\u00e4minen": 35, "halloween": 3, "aihealueista": 1, "nousee": 1, "parafraasien": 1, "oppijoille": 2, "koulun": 132, "kartoittaminen": 1, "egg": 2, "night": 2, "leo-oppiaineiksi": 1, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "groun": 4, "tietoisuuden": 2, "tilanteisiin": 2, "an": 30, "esitteleviss\u00e4": 1, "todettiin": 1, "ominaisuuksia": 1, "tarkoitetaan": 6, "erityispiirteit\u00e4": 2, "kurssien": 1, "arvioin": 2, "istu": 1, "which": 6, "kutsuttujen": 1, "asiakokonaisuuden": 1, "pohjoismaat": 1, "ihmis-k\u00e4sitys": 1, "vaihdellessa": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 8, "windov": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "vaatimukset": 3, "kognitiivisia": 4, "laaditaan": 2, "l\u00e4hestymistapaan": 1, "ipsatiivisesta": 1, "maassa": 1, "aloittamiselle": 1, "vuoristot": 1, "15\u201338": 1, "only": 1, "at": 12, "lukutaito": 1, "oikein": 94, "kohdalla": 4, "tuntee": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 2, "peruslaskutaidot": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 4, "tuottaminen": 7, "esitt\u00e4m\u00e4": 1, "leooppiaineensa": 1, "isommat": 1, "esittelev\u00e4": 1, "karttumiseen": 1, "vaihtoivat": 1, "jaksolle": 1, "kuntien": 3, "paikallisesti": 1, "kritisoitaessa": 1, "uutena": 7, "viihtym\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6sopintojeni": 1, "lihavoinnit": 1, "vastakkainasettelu": 1, "kartoitin": 1, "sanallisen": 1, "lis\u00e4tietoa": 1, "kirjoitimme": 1, "tarkkaan": 2, "laajallekin": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "\u2022leo-opetuksen": 4, "listan": 1, "opetusjakso": 2, "nationin": 3, "taidolliselta": 1, "suoraan": 7, "taidekuvien": 1, "liikkeeseen": 1, "juhlap\u00e4ivist\u00e4": 1, "glassly": 2, "auditiivisen": 1, "my\u00f6nteist\u00e4": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "pitk\u00e4kestoiseen": 3, "rose": 2, "h\u00e4mmennyst\u00e4": 1, "kehityksess\u00e4": 2, "tarkkaili": 1, "uudistuksen": 2, "wearing": 2, "prosessi": 2, "vastakkainen": 1, "osattava": 1, "planning": 2, "sis\u00e4llytetty": 2, "metakognitiivinen": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilaisuuksia": 1, "toimeenpanoa": 1, "periaatetta": 1, "harrastukset": 1, "humanistisen": 1, "canadian": 2, "clil-tuntien": 2, "focused": 2, "first": 2, "kollegiaalisen": 1, "yhdist\u00e4vi\u00e4": 1, "aamuja": 1, "kielenpuhuja": 1, "lyhennett\u00e4": 4, "my\u00f6nteiseen": 1, "koulumaailmassa": 2, "k\u00e4\u00e4nnet\u00e4": 1, "varmentaminen": 1, "suojanen": 3, "drinks": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneit\u00e4": 1, "aineenopettajat": 1, "osuutta": 3, "tavoitteen": 1, "kehittynein": 1, "transfer": 1, "yhteydenpidossa": 1, "a6": 2, "b-ryhm\u00e4ll\u00e4": 5, "sovellettuna": 6, "erityissanastoa": 1, "englanninkielisten": 4, "kielikylpymenetelm\u00e4n": 2, "vuosiluokatonta": 1, "kirjoittamisessa": 1, "pohjautuvat": 1, "there": 78, "satukirjoja": 1, "critical": 2, "ajatukset": 1, "enkuks": 2, "tehokasta": 1, "reflektointiin": 1, "mieluisuudesta": 2, "ty\u00f6st\u00e4ni": 1, "saman": 2, "rakenteisiin": 1, "pennines": 1, "ohjaajaksi": 1, "lukuvuotta": 8, "valitessani": 4, "encyclopedia": 2, "merkit": 1, "2-3": 1, "opiskelun": 10, "havainnut": 5, "yksi": 36, "testaamaan": 1, "lasketaan": 1, "opetettujen": 1, "linjaukset": 2, "kieltenopetuksen": 1, "opiskeluun": 13, "p\u00e4tevyys": 3, "laske": 1, "havainnollistettavissa": 1, "esitteliv\u00e4t": 3, "kiinnostunut": 2, "maantieteelliset": 1, "vertailin": 1, "muuttuvat": 2, "viikossa": 22, "painoalue": 1, "tutuksi": 1, "keskiarvo": 17, "dialogisuutta": 1, "selkeyty\u00e4": 1, "arvioidaan": 2, "glasses": 26, "vuosittain": 1, "suunnittelusta": 2, "oppimisprosessina": 1, "green": 11, "monilukutaidoksi": 1, "palautteen": 1, "kaupungin": 4, "pelosta": 1, "olennaisena": 1, "yleiset": 11, "maantiedosta": 1, "nousseita": 1, "important": 2, "kauemmin": 1, "ty\u00f6": 2, "liittyy": 10, "ominaispiirteit\u00e4": 1, "kommunikatiivinen": 7, "kielisuihkuista": 2, "karttoja": 1, "oikeus": 1, "oikeellisuuden": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 2, "menestyneen": 1, "carr": 3, "kvalitatiivisessa": 1, "erityisen": 10, "kymmenosaisella": 1, "hahmot-tamaan": 1, "syntymist\u00e4": 1, "potle": 2, "opettajajohtoisen": 1, "leikinomaisuus": 1, "take": 6, "laskettu": 9, "se": 35, "longman": 7, "23\u201325": 4, "arvopohja": 1, "pystyy": 4, "jaksot": 1, "seuraavana": 2, "luontevana": 1, "wsoy": 7, "runsaaseen": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 1, "taidekuva-analyysej\u00e4": 2, "tytt\u00f6\u00e4": 3, "graduates": 1, "ehjiksi": 1, "parantuneet": 1, "ilmentym\u00e4n\u00e4": 1, "jaksotus": 2, "lukioissa": 4, "mieless\u00e4": 2, "wait": 3, "systemaattisesta": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 5, "jatkamaan": 1, "kk": 2, "tarkentaa": 2, "heid\u00e4n": 14, "tarjoutunut": 1, "operoi": 1, "valtakunnallisesti": 1, "luokan": 43, "tuokioissa": 3, "vilkasta": 1, "perheiss\u00e4": 1, "kannanotto": 1, "nelj\u00e4nsien": 1, "44\u201346": 1, "yleistyksiin": 1, "oppimistilanteessa": 2, "joko": 15, "tutkimusprosessi": 1, "rakentui": 1, "2003\u201304": 14, "tutkimustuloksia": 1, "yhten\u00e4inen": 1, "alkaessa": 2, "mielekk\u00e4\u00e4seen": 2, "englanninkielist\u00e4": 15, "isoksi": 1, "kuviosta": 2, "times": 2, "kommunikointisysteemin\u00e4": 1, "tarkistamisesta": 1, "erityist\u00e4": 1, "area": 4, "empiiriset": 1, "5b-luokalla": 2, "palaamaan": 1, "uudet": 3, "asiantuntijat": 1, "kolmivuotisena": 1, "lexical": 1, "vaihtelua": 1, "mixing": 2, "viestinn\u00e4llisess\u00e4": 1, "yksitt\u00e4isen": 7, "perusajatus": 1, "onnistuisi": 2, "mielipidehaastattelun": 1, "11een": 1, "surrealism": 1, "opiskeltavan": 2, "ennakoitavissa": 1, "v\u00e4litet\u00e4\u00e4n": 1, "vihreit\u00e4": 1, "keskussanan": 1, "kuvataidetta": 10, "testattiin": 6, "toimikaan": 1, "tekij\u00e4ksi": 1, "lyhemm\u00e4n": 1, "equal": 1, "tutkimusvuosina": 2, "yhteys": 1, "v\u00e4rin": 3, "silloinen": 1, "onnistunut": 3, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "normaalikoulun": 7, "suoritettiin": 5, "huolehtii": 1, "huolehditaan": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4misest\u00e4": 1, "lyhyit\u00e4": 4, "hienoja": 1, "rehtoreille": 1, "clil-opetuksessa": 22, "ns": 1, "eksplisiittisen": 4, "so": 5, "opettajaurani": 2, "mukauttaa": 2, "osittain": 18, "itse": 14, "innostuminen": 1, "musiikki": 5, "hoitavien": 1, "imperfekti\u00e4": 2, "erona": 1, "tesol": 2, "laajeni": 1, "analysoimaan": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "ongelmien": 2, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 2, "englanninkielisest\u00e4": 2, "imperfektien": 1, "kasvanut": 9, "sinko": 2, "viitekehyksess\u00e4": 4, "pienemmist\u00e4": 1, "taide": 6, "rakenteita": 4, "denominator": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4st\u00e4ni": 1, "erilaiset": 7, "taidekuva": 1, "europe-sanasta": 1, "radikaali": 2, "valikoidu": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaisen": 1, "valmiiksi": 1, "n47": 1, "kysymysten": 2, "explanatory": 1, "department": 1, "vanhempainilloissa": 1, "valitettavasti": 1, "akateeminen": 1, "tuotos": 2, "rakenteellisiin": 1, "nykyiseen": 1, "johdonmukaisesti": 1, "min\u00e4": 5, "lambert": 2, "toimeenpanon": 1, "toiminnasta": 8, "helminauhoilla": 1, "onnistumiseen": 2, "keski\u00f6ss\u00e4": 4, "kappaleen": 1, "tuttuuden": 1, "asioista": 3, "el\u00e4myksellisen\u00e4": 1, "en\u00e4\u00e4": 5, "pohdin": 3, "valintaa": 3, "historiassa": 2, "olleiden": 1, "complexity": 1, "kypsym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "l\u00e4ksyksi": 2, "piirteet": 20, "p\u00e4ivist\u00e4": 1, "opetusmallia": 1, "four": 20, "mind": 3, "formaaliopetusta": 3, "more": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "tehtyjen": 5, "analyyseist\u00e4": 5, "monipuolisemmassa": 1, "rakenteille": 1, "erilainen": 2, "mallioppimisella": 1, "tutkimuksellinen": 1, "tasaisiksi": 1, "paper": 7, "taidekuva-analyyseiss\u00e4\u2026102": 1, "esipuheessa": 1, "tietoisuus": 1, "jolloin": 32, "tehostettu": 3, "itseluottamus": 1, "rotaation": 1, "suunnattu": 2, "koululakien": 1, "5\u20137": 1, "johdonmukainen": 1, "toista": 3, "statistical": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4n": 1, "tulkita": 2, "pienell\u00e4": 1, "vakiintua": 1, "aihesis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "reflektoi": 1, "johtaminen": 1, "menetelm\u00e4ni": 1, "darker": 1, "kasvava": 1, "suunnitella": 4, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4suunnitelmat": 2, "l2": 3, "tyhji\u00f6ss\u00e4": 1, "1392005": 2, "n\u00e4kemyksiin": 1, "projektit": 7, "behavioural": 1, "tasoasteikolla": 1, "k\u00e4ytt\u00f6isyyden": 1, "verkostot": 1, "monenlaisten": 1, "selvitettiin": 1, "tavanomaisinta": 1, "muodostua": 2, "kursseista": 1, "kerrataan": 3, "oppimiselle": 8, "rakentuminen": 3, "johdettu": 1, "oppituntia": 2, "keskell\u00e4": 1, "ilon": 1, "ainesis\u00e4ll\u00f6n": 1, "tutkimalla": 1, "tutkimuksessaan": 3, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 2, "asiakirjaksi": 1, "pylv\u00e4it\u00e4": 1, "results": 4, "soveltuvista": 1, "tyytyv\u00e4isi\u00e4": 2, "luokanopettajaltaan": 2, "sis\u00e4lt\u00f6": 14, "testauksen": 1, "ottanut": 1, "kertaava": 6, "kielenoppijoille": 1, "1999": 43, "107108": 1, "kaikkitiet\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "sanoiksi": 2, "opetusmenetelm\u00e4t": 1, "kielikompetenssiin": 1, "faktuaalinen": 1, "scinheadh": 1, "m\u00e5rd-miettinen": 1, "tunnelma": 1, "kiitokset": 1, "luonnossa": 3, "heille": 1, "peruslaskutoimi-tukset": 1, "rohkaisun": 1, "v\u00e4lineit\u00e4": 1, "alkeellisessakin": 2, "halutaan": 1, "enkenberg": 1, "opettajajohtoisuuden": 1, "kirjoituskuvan": 1, "erillisin\u00e4": 1, "kotiin": 1, "taxonomy": 2, "runsaasta": 3, "j\u00e4nnityst\u00e4": 2, "mielipidekysely": 1, "keskiviikko": 3, "vy\u00f6hykkeest\u00e4": 2, "merimatkasta": 1, "luokkatilanteessa": 1, "v\u00e4liajoin": 1, "tprmenetelm\u00e4": 1, "ainakin": 3, "rekisterin": 1, "aistitietoa": 1, "muutosideaa": 1, "vertailtavana": 1, "asteikko": 1, "hallita": 2, "vahvistamisen": 1, "lainaukset": 1, "273\u2013288": 1, "aiheverkkoa": 1, "vierasta": 25, "tammikuun": 1, "tutkijat": 1, "etuliitteit\u00e4": 1, "v\u00e4rien": 14, "muodostuvat": 3, "saavuteta": 1, "menetelm\u00e4kokeilun": 2, "toistoon": 1, "oppikirjoista": 1, "vahvistuu": 2, "fraasi": 1, "coadyn": 1, "floor": 3, "hyttisen": 2, "opettaessani": 1, "superbingo": 1, "yhteis\u00f6lliseksi": 1, "aidosti": 1, "didaktiseksi": 1, "yhdistetty": 1, "puheessaan": 1, "funktio": 1, "edist\u00e4minen": 1, "materiaalien": 13, "or": 6, "vahvuuksiaan": 1, "artikkelit": 1, "formaalienglannin": 2, "miellekartta": 1, "p\u00e4\u00e4tteit\u00e4": 1, "ajatuksia": 1, "k\u00e4ytetyst\u00e4": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 1, "tapauksissa": 1, "ensimm\u00e4isten": 2, "leoopetusmalli": 1, "tuottavan": 2, "\u00e5bo": 1, "7-luokkalaisten": 1, "wilhelmerin": 1, "opettamiseen": 6, "kirjan": 8, "piirr\u00e4": 2, "rinnastettujen": 1, "place": 4, "oppilaisiin": 1, "arvioitaessa": 2, "\u2022reflektointi": 3, "opetusjaksoiksi": 1, "o\u2019clock": 1, "keskitasoisesti": 2, "sulautui": 1, "rotaatiossa": 1, "paikallinen": 3, "windows": 5, "kellonaika": 2, "kysymis": 1, "perheeni": 1, "painotuksia": 2, "luentomateriaali": 1, "peruslauseita": 1, "analyyseiss\u00e4": 1, "asemasta": 1, "paremmaksi": 1, "opetussuunnitelmat": 16, "morfologia": 1, "piirre": 1, "kielikeskus": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 4, "ajan": 44, "itsearvioinnin": 1, "tietoinen": 1, "intiaanin": 1, "\u00e4idinkielest\u00e4": 1, "2002\u20132003": 2, "ajankohtaisiin": 1, "rakentua": 1, "k\u00e4ytyjen": 1, "hyv\u00e4ksyt\u00e4\u00e4n": 1, "leikit": 2, "edellytet\u00e4\u00e4n": 1, "esitys": 1, "menetelm\u00e4\u00e4": 3, "opettajavuosien": 1, "jatketaan": 2, "ajankohtaisten": 1, "guy": 8, "tapahtuvaan": 2, "aines": 1, "matematiikka": 43, "asennemittaus": 5, "paneudutaan": 1, "leo-kuvataiteen": 2, "k\u00e4siteltyihin": 2, "kellon": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 8, "osallistuin": 1, "66\u201368": 1, "ratkaisuilla": 1, "hinnat": 1, "piirt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "raportointivaiheeseen": 1, "minua": 6, "taitoa": 6, "kiertoilmaisuin": 1, "varmistettiin": 1, "kuvallinen": 2, "antaumuksellinen": 1, "motivoituneita": 4, "tapakasvatusta": 1, "158\u2013164": 2, "h\u00e4iritse": 1, "pretty": 1, "teachers": 5, "osallistaville": 1, "tutkimukseni": 21, "opettavien": 1, "kertaavaa": 1, "koulutuskeskuksen": 3, "havainnoimaan": 1, "wewer": 4, "approaches": 2, "istuu": 1, "havainnollista": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6tekij\u00e4t": 3, "kirjasta": 2, "53\u201358": 1, "tutkimuskoulusta": 1, "pilkotaan": 1, "kartoituksissa": 1, "tulkintojen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 10, "verrokkiryhm\u00e4": 4, "alkuloppu": 1, "suoriutumistasot": 2, "sanastojen": 1, "ty\u00f6tapoihin": 2, "artikkelitiivistykseni": 1, "informointia": 1, "asherin": 5, "kuvaamalla": 2, "olennainen": 1, "alkumittaussanam\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "vuosiviikkotunnilla": 1, "sanastollinen": 2, "eheytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "kaavamaisuudesta": 1, "rekisteri": 1, "principles": 3, "opiskelemalla": 2, "vertikaalinen": 2, "ty\u00f6skentelytavoista": 3, "hirvi\u00f6t": 1, "tilastolliseen": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 3, "haluttiin": 3, "zarobe": 2, "vaikuttanut": 13, "el\u00e4myksi\u00e4": 1, "paremman": 1, "min": 10, "k\u00e4ytyj\u00e4": 1, "tarvittavan": 2, "tukitoimien": 2, "keskeisint\u00e4": 1, "dublin": 1, "elinik\u00e4isen\u00e4": 1, "blac": 1, "tiivistettyn\u00e4": 1, "tutkimukselleni": 1, "clil-koulujen": 1, "aktiivisuus": 1, "foreign": 15, "euroopan": 30, "runsaskaan": 1, "denotaatioiden": 1, "jatkoksi": 1, "esitetty": 2, "opetusmuodoista": 1, "julkaisuluvat": 1, "tutkimusjoukosta": 1, "osioita": 1, "useamman": 4, "ilmaisua": 3, "sia": 1, "karkeasti": 1, "jakaminen": 1, "kahdenlaisesta": 1, "erityispiirteisiin": 1, "useista": 1, "tarkistus": 1, "allen": 1, "koota": 5, "viestint\u00e4tekniikan": 2, "j\u00e4lkiviisaudessa": 1, "7\u00e4\u00e4n": 1, "leo-tunnit": 2, "edelt\u00e4\u00e4": 1, "\u2022kuvataiteen": 1, "kimmelt\u00e4ess\u00e4": 1, "testasivat": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alueina": 1, "maantieto": 6, "keskus": 3, "opetussuunnitelmakierroksen": 1, "alkaen": 5, "college": 1, "viestin": 1, "sanatyyppej\u00e4": 2, "kehitt\u00e4misty\u00f6": 1, "sweden": 1, "v\u00e4hensi": 1, "oppiaineisiin": 5, "leo-mallia": 9, "aina": 14, "maantietoprojektien": 1, "curtain": 6, "ilmeisi\u00e4": 1, "puhuvia": 1, "oleellisesti": 1, "aineisto": 1, "harjoitella": 1, "uudistuvasta": 1, "bloomin": 2, "kuvaillun": 1, "muodossa": 5, "omaava": 2, "t\u00e4rkeist\u00e4": 1, "tarkastelu": 3, "jo": 60, "tietoiseksi": 1, "studies": 11, "tutkimuskysymyksiin": 1, "ala-asteiden": 1, "sis\u00e4lt\u00f6aineen": 2, "pystyv\u00e4t": 3, "tasa-arvokysymykset": 1, "b-ryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rittelin": 1, "edellisiin": 1, "itsen\u00e4isesti": 8, "varjo": 3, "springer": 1, "sanelu": 1, "sujuvat": 2, "kirjeenvaihtoprojektia": 2, "aistilla": 1, "ensimm\u00e4isen": 28, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi\u00e4": 1, "jatkossa": 3, "minds": 1, "peruslaskutoimitusten": 6, "haen": 3, "countries": 3, "alusta": 5, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4n": 4, "sutkasopettvkkarvinenkohtikokpdf": 1, "tavaksi": 1, "eriytt\u00e4minen": 2, "edet\u00e4": 1, "kyseinen": 3, "practice": 2, "jokap\u00e4iv\u00e4isess\u00e4": 1, "kouluttauduin": 1, "osallistua": 5, "alkunsa": 1, "vieraskielisill\u00e4": 1, "luvussa": 18, "iso-britanniassa": 4, "vaatii": 19, "suunnitteluvaiheessa": 6, "rakenne": 5, "birch": 1, "tavallisimpia": 1, "backside": 1, "getting": 1, "tundra-sana": 1, "integraation": 3, "impressionismia": 1, "kolmasluokkalaisille": 1, "motivaatiostani": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4t": 1, "tekstit": 1, "fysiikkaa": 1, "produktiivinen": 1, "kohteisiin": 1, "liittyvi\u00e4": 11, "pohjalta": 20, "kielenopettajalta": 1, "lorut": 2, "ainutlaatuinen": 1, "tuloksensa": 1, "rakentaneet": 1, "ennustettavat": 1, "tukevat": 5, "backroom": 1, "aikaisemmin": 1, "toimia": 9, "keskihajonnassa": 1, "aineistosta": 1, "alkumittaus": 55, "johtuu": 1, "teacher": 3, "sy\u00f6te": 2, "joiden": 17, "ala": 1, "huhtikuussa": 1, "tiedon": 17, "sis\u00e4lt\u00f6sanat": 5, "jouduttu": 1, "functional": 1, "lukuvuodet": 4, "tyylilajista": 1, "tutkimusvuoden": 3, "suunnitteluun\u202681": 1, "tarkemmat": 4, "tarpeellinen": 3, "paribakht": 2, "yl\u00e4rajoilla": 1, "painottavat": 5, "keskitytt\u00e4v\u00e4": 1, "luokkahuonety\u00f6skentelyn": 1, "innostaa": 2, "olleita": 2, "luo": 3, "combining": 2, "saattaisivat": 1, "kingdom": 1, "mieluisin": 7, "lukuvuosi": 5, "kokemuksien": 1, "satujen": 1, "tukitoimenpiteet": 1, "aktiivisuudesta": 1, "formaalienglannintuntien": 1, "suunnittelulle": 1, "jne": 3, "affektiivinen": 4, "spiraalimallin": 2, "my\u00f6hemm\u00e4t": 1, "suunnitteluvaiheeseen": 1, "rinnakkaisluokassaan": 2, "pyrkimyksi\u00e4ni": 1, "seuraavilla": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteiden": 1, "painotusta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ys": 6, "b1-kielen": 1, "perusoikeus": 1, "2002": 49, "kokeilun": 14, "edustaa": 3, "hyv\u00e4stely": 2, "ty\u00f6paikassani": 1, "muodostavat": 4, "keskeisimm\u00e4t": 1, "does": 1, "kokonaisuudessaan": 4, "\u00e4idinkielt\u00e4": 2, "omaan": 8, "koululla": 4, "suomi": 3, "isbn": 2, "pelej\u00e4": 1, "tapahtuu": 10, "kuulostaa": 1, "innostuneen": 1, "selitt\u00e4vi\u00e4": 1, "monikielinen": 1, "hy\u00f6tysuhde": 1, "pystyt\u00e4\u00e4n": 1, "leo-opetuksella": 2, "donkey": 1, "nojautuva": 1, "er\u00e4s": 1, "v\u00e4ljien": 1, "234\u2013\u2013250": 1, "katso": 1, "raken": 1, "vastaava": 2, "ajatteluprosesseja": 1, "clil-opettajat": 2, "visuaalisista": 1, "kokeilujen": 1, "clil-kielen\u00e4": 1, "pedagogisesta": 1, "materiaalit": 4, "s\u00e4ilyi": 1, "kehitt\u00e4mishankkeiden": 2, "josta": 8, "rainbow": 1, "korostuminen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 1, "oppineisuuden": 1, "etsiminen": 1, "ruotsiin": 1, "l\u00f6ytyminen": 1, "saavuttaakseen": 1, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "put": 2, "sanoissa": 1, "sama": 11, "suurimmaksi": 2, "ilmi\u00f6iden": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 2, "itselaatimallani": 1, "alakouluik\u00e4iset": 1, "yll\u00e4": 3, "0046": 1, "suomea": 4, "piste": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "yksiselitteisi\u00e4": 1, "suuntaviivojen": 1, "kaksikielisess\u00e4": 2, "mittaamisen": 1, "kellonaikojen": 2, "esityst\u00e4": 1, "jakotunnilla": 5, "tytt\u00f6ihin": 1, "tuokioiden": 8, "oxford": 11, "n\u00e4kyv\u00e4t": 8, "seuraavassa": 6, "muilta": 1, "sanam\u00e4\u00e4r\u00e4": 6, "runsaampaa": 1, "valinta": 7, "kasvillisuusvy\u00f6hykkeet": 1, "saksankielisten": 1, "hyv\u00e4n": 3, "lis\u00e4t\u00e4ydennyskoulutuksiin": 1, "lent\u00e4mist\u00e4": 1, "shampaing": 1, "etenev\u00e4": 1, "ole": 40, "geometria": 2, "nelj\u00e4ss\u00e4": 1, "edellisiss\u00e4": 1, "mittainen": 2, "sanoivat": 1, "muistamista": 1, "3\u20138": 1, "\u00e4\u00e4nitti": 1, "suihkutettiin": 1, "ui2": 1, "suhdetta": 1, "sopivan": 6, "juontaa": 1, "crandall": 2, "v\u00e4liv\u00e4rit": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisen": 1, "konstruoidaan": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "two": 16, "kartta": 2, "tarkoituksen": 1, "taitotasot": 2, "toteutettavuuden": 1, "k\u00e4ytetyn": 1, "k\u00e4ytt\u00e4misen": 2, "normal": 2, "0048": 1, "harvinaisempien": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 1, "0047": 2, "fagan": 1, "sanakirjojen": 1, "way": 2, "lasku": 6, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimuksesta": 1, "oppimistilanteita": 3, "opetettava": 1, "keskiarvot": 3, "eksplisiittisesti": 1, "kumpaakin": 1, "sparse": 2, "thames": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 14, "ruotsin": 1, "fraasiverbi": 2, "sijoittumiseen": 1, "ennakoidaan": 2, "suorittamisessa": 1, "scotland": 1, "k\u00e4visiv\u00e4t": 1, "nelivaiheisena": 1, "j\u00e4sent\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "kielisuihkutuokiot": 4, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6im\u00e4\u00e4n": 1, "memory": 3, "kokonaisvaltaisesti": 2, "pyysin": 1, "antoivat": 2, "k\u00e4sitteet": 7, "horisontaalinen": 2, "1999a": 1, "kev\u00e4tauringon": 1, "kielenoppijoiden": 1, "alkoivat": 2, "sequence": 1, "kaksoistavoite": 1, "motivaatiotaso": 1, "kaksikielisesti": 1, "taloudellis-sosiaalisiin": 1, "kielimin\u00e4kuva": 1, "kirjoittama": 1, "osoittamista": 1, "opiskelee": 1, "teemoihin": 4, "paperiliuskan": 1, "aineenopettajalta": 2, "clil-l\u00e4hestymistapa": 1, "sanam\u00e4\u00e4r\u00e4n": 10, "luonnontiedossa": 1, "luokka-asteelta": 1, "perusteet": 26, "jatkumon": 1, "oikea": 2, "antamassa": 4, "opetuskokeilulleni": 1, "21\u201322": 1, "tarvinnut": 1, "leo-opettajalta": 1, "poikien": 9, "oppiaineiden": 46, "heyworth": 1, "yksitt\u00e4iseen": 1, "a2": 3, "perspectives": 1, "kokevat": 1, "oh": 1, "kuului": 2, "onnistuvat": 1, "vankka": 1, "ajattelutaitojen": 4, "ihanteellisin": 1, "1992\u20131993": 1, "mien": 1, "selvit\u00e4n": 1, "mitk\u00e4": 3, "konkretisointi": 2, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "ty\u00f6n": 7, "yst\u00e4v\u00e4luokalle": 1, "ongelmanratkaisun": 1, "aivoissaan": 1, "auditiivinen": 1, "miellekarttaa": 1, "interactive": 2, "ilmaistaessa": 1, "leo-tunti": 2, "tpr-l\u00e4hestymistavassa": 1, "trough": 1, "aloittamaan": 1, "teemoja": 4, "loire": 1, "hyv\u00e4ksi": 1, "color": 1, "yksinkertaista": 2, "nykykiinnostuksen": 1, "oslo": 1, "suullinen": 4, "liene": 1, "kulttuurinen": 3, "teemaan": 1, "perinteisen": 4, "northern": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6ntilanteissa": 1, "merkitt\u00e4vyytt\u00e4": 1, "kokeiltu": 1, "muistitekniikat": 1, "t\u00e4llaisella": 2, "kieless\u00e4": 3, "kehitt\u00e4j\u00e4": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4ist\u00e4": 1, "arkitilanteissa": 1, "pilottikouluista": 2, "substantiivin": 1, "luokkatilanteiden": 1, "aikakausia": 1, "todellisissa": 1, "integrointia": 1, "leikkiv\u00e4t": 1, "asettaa": 1, "analyyseiss\u00e4\u00e4n": 1, "voimassa": 3, "kieliopinnoille": 2, "kuvataide": 31, "vaiheittain": 1, "vaiheessa": 3, "englanniksi": 59, "tekniikat": 1, "j\u00e4rvisen": 2, "ammattitaidolla": 1, "selkeytyminen": 1, "toteutetaan": 1, "hypi": 1, "tekstej\u00e4": 3, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 3, "kokemuksista": 3, "toiveiden": 1, "snow": 21, "kielikylpykielen\u00e4": 1, "tilanteita": 2, "3976": 1, "sanontoja": 2, "sit\u00e4": 21, "bad": 1, "aiemmille": 1, "finish": 1, "faktat": 1, "laajennus": 1, "vastaanottajina": 1, "hood": 13, "suoriutuvat": 1, "merkityksest\u00e4": 4, "fraasien": 1, "viitekehys": 21, "dead": 1, "opetettavaan": 1, "laadullisessa": 1, "pienill\u00e4": 2, "day": 6, "hear": 1, "kuvataideopetusjakson": 1, "analyysien": 2, "oppitunteja": 1, "siirret\u00e4\u00e4n": 1, "auditiivisesti": 1, "kohdat": 1, "emosanojen": 1, "projektiopetus": 1, "use": 5, "luonnontietoa": 9, "painotuksen": 2, "humanities": 1, "suluissa": 1, "alak\u00e4sitteit\u00e4": 2, "opetustavan": 2, "luokanopettajien": 12, "asiakirjojen": 2, "rytmityst\u00e4": 1, "kymmenen": 7, "261\u2013277": 2, "alakoulun": 3, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 1, "evk": 14, "luokkaasteilla": 2, "mist\u00e4": 2, "kalvo": 3, "alku": 21, "tavataan": 1, "integroida": 1, "t\u00e4ydellisess\u00e4": 1, "soveltuvuutta": 2, "laadintavastuun": 1, "sademets\u00e4t": 1, "espoon": 21, "cities": 1, "sujuva": 2, "k\u00e4sin": 1, "m-b": 1, "a-ryhm\u00e4ll\u00e4": 3, "show": 1, "oranssi": 1, "yhteist\u00e4": 3, "kartoituksesta": 1, "automatisoituu": 1, "havaintojen": 5, "sunbathe": 1, "joka": 91, "oppimiseensa": 1, "hankkimisesta": 1, "pilkkoa": 1, "opettajilta": 2, "altistus": 1, "toistetaan": 1, "exsiting": 2, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "virheet\u00f6n": 1, "olleet": 18, "lapsi": 1, "yl\u00e4asteelle": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 2, "k\u00e4sitteellisen": 1, "tasoja": 1, "edellytett\u00e4v\u00e4n": 1, "akademi": 1, "sokea": 1, "ilmeinen": 2, "tuloksiin": 6, "etsim\u00e4ll\u00e4": 1, "painotettiin": 2, "238\u2013254": 1, "haastavaan": 1, "periaatteita": 5, "jaksotettuna": 2, "https": 1, "swedish": 1, "perusteiden": 20, "tuloksista": 3, "197\u2013214": 1, "viitataan": 1, "36\u201337": 1, "kielenopetusta": 8, "taidekuva-analyysissa": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "sys\u00e4siv\u00e4t": 1, "opetettavia": 2, "rakkaus": 1, "puolella": 2, "sis\u00e4lt\u00f6painotteiseen": 1, "have": 20, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 2, "kielenopetukseen": 8, "kokeellisesti": 1, "kurssia": 1, "katsomusaineet": 1, "translation": 2, "ydinteht\u00e4vin\u00e4": 1, "helppoa": 1, "ajatuksena": 4, "molemmat": 5, "itsen\u00e4isemmin": 1, "input-hypoteesia": 1, "ep\u00e4varmuutta": 1, "yhdistyksen": 1, "reagointia": 1, "backdoor": 1, "sykli": 21, "kansalaistaidon": 1, "tarkasteltaessa": 4, "content-area": 2, "n\u00e4keminen": 1, "yhteensovittaminen": 1, "laajemmin": 1, "projektity\u00f6n": 1, "lanka": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4ni": 1, "tekem\u00e4t": 2, "vuosiluokilta": 1, "saaneiden": 3, "vuorottelu": 1, "kiinnostanut": 1, "laajentuu": 1, "p\u00e4tevyyden": 2, "wilhelmer": 4, "taitotasojen": 1, "tutkimusraportin": 3, "puuttuva": 1, "kokemusmaailma": 1, "matematiikasta": 2, "suhde": 4, "vastaus": 1, "tietoja": 5, "just": 1, "anita": 1, "mukaisesta": 1, "there\u2019s": 4, "opetusmenetelm\u00e4\u00e4": 1, "liikaa": 1, "osuuden": 1, "samankaltaiset": 1, "osaamiseen": 3, "hallinta": 12, "laajuiset": 2, "rakentuneen": 1, "noppaleikki": 2, "jim\u00e9nez": 2, "eroavuus": 1, "selitysten": 1, "ett\u00e4": 213, "kielenopetuksesta": 3, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisen": 1, "paneutuminen": 1, "prosessikirjoituksessa": 1, "2012-2014": 1, "ty\u00f6skentely\u00e4": 3, "tarjoutuisi": 1, "tekemisell\u00e4": 1, "merkitsin": 1, "kuuntele": 3, "oppitunnilla": 1, "outside": 13, "malleista": 2, "sis\u00e4lt\u00f6aineiden": 7, "taitojaan": 1, "esitarkastajat": 1, "opiskelijoiden": 2, "soveltuvia": 2, "pisteytin": 1, "meril\u00e4isen": 2, "clil-malleista": 1, "hell": 1, "mallia": 11, "maininnat": 1, "englannin": 131, "perustieto": 1, "tapahtuvia": 1, "kertaisesti": 2, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 1, "pidemm\u00e4t": 1, "kognitiivista": 2, "vaativa": 1, "erotus": 4, "eheiss\u00e4": 1, "kertaamisen": 3, "perusopetuk": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyy": 4, "he\u2019s": 8, "auttoivat": 2, "linjaa": 1, "reflektoidessani": 1, "nid": 1, "typografisesti": 1, "havainnollistaa": 2, "videoitiin": 1, "143\u2013144": 1, "kuunteleminen": 1, "my\u00f6nteinen": 5, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tarkoitus": 1, "eurooppasanastotestit": 1, "my\u00f6nsi": 1, "koulup\u00e4iv\u00e4n": 2, "p\u00e4\u00e4kysymys": 1, "vastaanottamis": 1, "newtonin": 1, "affektiivi-nen": 1, "httpwwwericedgovpdfsed125311pdf": 1, "sanalla": 1, "hahmoteltavissa": 1, "kaksikieliopetuskokeilusta": 1, "esiteltiin": 3, "guidance": 1, "v\u00e4limaastoon": 1, "vaatimuksensa": 1, "viitteit\u00e4": 5, "taideteoksiin": 1, "tunteja": 5, "tieteellisess\u00e4": 1, "tedick": 2, "kukka": 1, "king": 1, "ensimm\u00e4iset": 3, "but": 11, "you": 12, "prosessoi": 1, "kielikylpykielell\u00e4": 3, "tutustuttiin": 2, "asiat": 11, "valo": 5, "vastauspaperien": 1, "osoitteessa": 2, "tarkoituksellisesti": 1, "teemajakson": 1, "selke\u00e4\u00e4n": 1, "sanasta": 6, "taustateoriat": 3, "luolamaalauksia": 1, "11\u201320": 3, "alkuanalyyseiss\u00e4": 1, "australiaan": 2, "6b-luokassa": 1, "v-alkuisia": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 7, "torstai": 3, "kasvattaa": 2, "oppia": 5, "havainnollistaminen": 2, "kuuden": 1, "kunnioittamaan": 1, "kellonaikoihin": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "lyhyempi\u00e4": 1, "turvallinen": 1, "2001-02": 3, "kotimaisessa": 2, "millaisia": 1, "v\u00e4rej\u00e4": 3, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 5, "kertaantumista": 1, "tilastollisesti": 5, "osittainen": 1, "hajontaa": 1, "sijoitettu": 1, "sopivia": 2, "yhteisest\u00e4": 2, "akvaariokokeilun": 1, "kirjoitettuna": 1, "volumen": 1, "lausem\u00e4\u00e4rien": 10, "opetuksena": 2, "helsingin": 12, "suuntaa": 3, "ydinsis\u00e4ll\u00f6n": 1, "muokattiin": 1, "4780": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "aloitusik\u00e4": 4, "lis\u00e4\u00e4misen": 1, "2012": 12, "ne": 13, "752002": 1, "siirr\u00e4": 1, "kokeilum\u00e4\u00e4r\u00e4rahat": 1, "osaamisen": 5, "kartoitus": 9, "toimimaan": 3, "men": 13, "birty": 1, "bookwell": 2, "alkutestauksessa": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 1, "23\u201326": 1, "testaustilanteessa": 1, "luokanopettajaa": 1, "painottuvat": 2, "me": 3, "ratkaisuehdotuksia": 1, "opettamisen": 18, "seuraavat": 7, "alkuopetusluokkia": 1, "madaltui": 1, "malleissa": 1, "monikielisyytt\u00e4": 1, "kehitet\u00e4\u00e4n": 2, "havainnollisuuden": 1, "k\u00e4ym\u00e4t": 1, "ty\u00f6skentelyss\u00e4\u00e4n": 1, "hankitut": 1, "opetusmenetelmin\u00e4": 1, "jatkuvana": 1, "kulttuuriin": 3, "maailmasta": 1, "parannetun": 1, "kielenoppimiselle": 1, "asiantuntevia": 1, "yksinkertaisella": 1, "kohdataan": 1, "opetusoppiaan": 1, "lupa": 1, "tuottivat": 3, "interneti\u00e4": 2, "yritin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4t": 1, "kaikkialla": 1, "2003\u20132004": 2, "\u201cquiet": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 3, "fishe\u2019s": 1, "rasinen": 7, "saduilla": 1, "cid198leo-opetuksen": 1, "luovat": 2, "jotkut": 1, "henkil\u00f6kohtaisiin": 1, "t\u00e4rkeys": 1, "opetusty\u00f6skentelyyn": 1, "opintoviikon": 1, "matematiikkakin": 1, "opetusj\u00e4rjestelyjen": 3, "u-m": 1, "laulu": 8, "shadous": 1, "suomenkielisen": 4, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "arviointi": 2, "olla-verbi": 1, "1\u20132": 9, "j\u00e4rjestykseen": 3, "tietoverkkoja": 2, "2010": 39, "p\u00f6yh\u00f6nen": 2, "consists": 2, "clil-luokkien": 1, "kontrolliryhm\u00e4n": 1, "leo-opetuskokeilussa": 1, "lukuj\u00e4rjestyksen": 3, "anderson": 3, "liittyv\u00e4ss\u00e4": 1, "harjoittelu": 7, "tilaisuuksia": 5, "fruits": 4, "molemmissa": 4, "inside": 4, "innostusta": 4, "suoraviivaisista": 1, "laajentumisessa": 1, "j\u00e4isi": 2, "k\u00e4sittelee": 2, "eu-maat": 1, "tutkimusaiheen": 1, "teemajaksoa": 1, "clil-menetelm\u00e4st\u00e4": 1, "s\u00e4ilymisen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 2, "menetelmist\u00e4": 2, "maailmaan": 1, "amsterdam": 1, "viestint\u00e4": 2, "\u00f6ljyv\u00e4ri": 2, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "haluan": 3, "kohtaaminen": 2, "samansis\u00e4lt\u00f6ist\u00e4": 1, "laskutoimitukseen": 1, "perusteella": 24, "edellisvuotta": 1, "few": 3, "kehittyneempi": 1, "ruokailuun": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6": 1, "paikka": 1, "tarjoutuu": 1, "aiheesta": 5, "oppimiskielt\u00e4": 1, "futures-teemaa": 1, "t\u00f6rm\u00e4\u00e4": 3, "opetussis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "h\u00e4kkinen": 2, "mehisto": 1, "kyseenalaistaminen": 1, "theory": 4, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 1, "kieliv\u00e4hemmist\u00f6jen": 1, "aikataulutus": 2, "as": 8, "jatkaminen": 4, "\u2022parannettu": 1, "ker\u00e4sin": 1, "taidehistoriaopetukseen": 1, "penttinen": 4, "tutkimuskohteeseen": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4": 1, "pitiv\u00e4t": 1, "ellisin": 2, "ik\u00e4\u00e4n": 4, "k\u00e4skyt": 2, "229\u2013257": 1, "suotuisia": 1, "kommunikaation": 5, "opetussuunnitelmakehityksess\u00e4": 1, "yhdeksi": 3, "aihepiirien": 8, "opetettaviksi": 3, "faculty": 2, "pakoteta": 1, "kuuluu": 10, "ettei": 5, "tytt\u00f6": 1, "tapahtumana": 1, "kokemukseni": 3, "saaneeni": 1, "clil-oppimisymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 2, "732013": 1, "opetustilanteiden": 1, "muodoissaan": 1, "vygotskin": 10, "break": 1, "edetess\u00e4": 1, "kuvataiteessa": 2, "beatiful": 1, "kirjoittivat": 6, "muu": 7, "syntyper\u00e4isen": 1, "toimintojen": 1, "selkeytt\u00e4\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 4, "reagoi": 2, "viittaavassa": 1, "tiedonalarajojen": 2, "monisanaiset": 4, "ajatella": 1, "vahva": 10, "rajoitukset": 3, "sovellettavissa": 1, "katkokset": 1, "kumosi": 1, "tapahtumista": 1, "stupid": 4, "valoa": 2, "lopulla": 2, "luokanopettajajohtoisessa": 1, "miellekartoista": 2, "jaksotuksen": 3, "yhteissuunnittelua": 2, "muodostamaa": 1, "spot": 1, "alkua": 5, "tehostetun": 3, "k\u00e4ytett\u00e4viksi": 1, "kirjeenvaihtoa": 1, "puberteetti-i\u00e4n": 1, "puheessa": 1, "kehitt\u00e4mistoiminnassa": 1, "heterogeenisin": 1, "k\u00e4sittelyvaiheet": 3, "suffikseista": 1, "taidekuva-analyysit": 3, "cascade": 2, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "snowy": 4, "valikoituu": 1, "pdf": 1, "trim": 1, "moving": 1, "kumottiin": 1, "sanam\u00e4\u00e4r\u00e4ns\u00e4": 2, "vastauspapereissa": 1, "1979": 1, "glass": 16, "yhteisty\u00f6": 13, "suhteen": 2, "kannustus": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "vieraskieliselle": 3, "m\u00e4\u00e4ritelmist\u00e4": 1, "valtioon": 1, "yhteiseen": 3, "per": 2, "l\u00e4helle": 1, "explicit": 1, "tulosta": 1, "vuoropuheluista": 1, "luvun": 2, "henryn": 2, "oaks": 1, "verbalisoitiin": 1, "toisin": 14, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 1, "tilanteet": 1, "englantiin": 6, "tapaaminen": 1, "lis\u00e4tukea": 1, "21102013": 2, "can\u2019t": 1, "ep\u00e4onnistuttiin": 1, "405433": 1, "opetuskokeilulukuvuotena": 2, "tulkitseminen": 2, "tarjoamista": 1, "toimintatutkimusta": 4, "\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 6, "syntaktisesti": 1, "comprehensive": 3, "lapkin": 5, "tuntemuksia": 1, "add": 1, "arviointini": 1, "olette": 1, "suullisissa": 9, "opetuskokeilua": 10, "ponnistelemaan": 3, "v\u00e4ris\u00e4vyjen": 1, "kest\u00e4vin\u00e4": 1, "parantavan": 1, "6toimintatutkimus": 1, "empiirisen": 1, "aloitetaan": 2, "marraskuun": 2, "verrokkiryhm\u00e4\u00e4n": 2, "clil-k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "runsas": 7, "sitten": 9, "46-kertaiseksi": 1, "aisti": 1, "badger": 1, "tiimity\u00f6skentelyn": 2, "media": 1, "opettajanopintojen": 1, "yksilauseisia": 1, "can": 8, "tieteenalojen": 1, "2983": 1, "tarkasteleminen": 1, "opiskelutaitojen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "kertausosiot": 1, "merkinnyt": 1, "puhumisessa": 1, "yhteiskunnalliset": 1, "raportin": 2, "futures-teema": 1, "palautekeskustelujen": 1, "eksplisiittisess\u00e4": 1, "mittakaavassa": 2, "siirtovaikutusta": 1, "vieraskielinen": 27, "k\u00e4sitteist\u00f6\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "alkeiskie": 1, "kosketa": 2, "jatko-opintojani": 2, "sanontatasolla": 1, "taitajaksi": 1, "thought": 1, "saksan": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 7, "ford": 2, "kirjoitetusta": 1, "sanalistoja": 1, "ohjeita": 3, "n\u00e4ille": 1, "t\u00e4tini": 1, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4t": 3, "kyseisell\u00e4": 1, "kulttuurisista": 1, "jokaisessa": 2, "aktiivisena": 2, "kommunikaatiossa": 1, "asteittaisen": 1, "thin": 1, "sussex": 1, "suomenkielisten": 2, "k\u00e4skymuodon": 1, "toimija": 2, "taulukot": 1, "aihepiirein\u00e4": 2, "versio": 2, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6": 2, "oddest": 1, "saavia": 1, "hallitsevansa": 1, "muodoista": 1, "yhdest\u00e4": 2, "network": 2, "opitun": 7, "vaihto": 2, "keskityt\u00e4\u00e4n": 7, "aloitettu": 2, "antamisesta": 1, "tehdess\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 22, "harjoitteluun": 2, "tuottajille": 1, "mielest\u00e4ni": 5, "ty\u00f6skentelytapa": 1, "touveihin": 1, "minuutti": 1, "villa": 1, "valtakunnalliset": 5, "strawberry": 1, "n\u00e4kyy": 14, "numeromerkit": 1, "alhaisin": 1, "yh\u00e4": 3, "kokoelma": 2, "krokforsin": 1, "muutamia": 1, "aistitieto": 1, "ainoa": 1, "kritiikist\u00e4": 1, "pictures": 2, "dosen\u2019t": 1, "tuntijakoty\u00f6ryhm\u00e4lle": 1, "falmer": 1, "kurssin": 2, "toiset": 1, "norwood": 1, "lis\u00e4resursseja": 2, "visuaaliseksi": 1, "luopuminen": 1, "havainto": 1, "konkreettisella": 3, "lasku20-5": 1, "kunnallista": 1, "mieluisuustestin": 2, "onnistuivat": 1, "synkronointi": 1, "satoja": 1, "arki": 1, "asiayhteys": 1, "1\u20132-luokkalaisille": 1, "fairchild": 1, "k\u00e4skyyn": 1, "kaksisarjainen": 1, "laskualgoritmeja": 1, "toimitaan": 1, "adverbiaaleja": 3, "thes": 1, "yksityiskohtia": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 6, "monikko": 1, "leo-projektiin": 2, "haittaa": 1, "arvostaminen": 1, "opetusta": 94, "number": 1, "yleisk\u00e4sitett\u00e4": 1, "vaihtelee": 13, "syist\u00e4": 1, "theories": 3, "laadulla": 1, "tasalla": 1, "opetuksessa": 76, "hiljainen": 1, "a3": 2, "aine": 1, "helppoja": 1, "pohjoismaiden": 1, "abstract": 2, "toimintalinjat": 1, "tottua": 1, "rinnakkaisluokkaa": 4, "varsinaisia": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 2, "tustapa": 1, "laaditut": 2, "mathematical": 1, "testaus\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u20263": 1, "tuckerin": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "toiminut": 3, "miellekartassa\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026112": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6taitoa": 2, "kokemustiedon": 2, "piirtoheittimell\u00e4": 1, "yl\u00e4": 5, "korostavat": 1, "kokoan": 4, "kouluja": 2, "semantiikka": 1, "lemming": 1, "oppikirjat": 1, "sijoittaisin": 2, "hankitun": 2, "one": 18, "kieliohjelma": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 6, "leo-menetelm\u00e4ll\u00e4": 1, "olleen": 2, "woman(": 1, "clilopetuksen": 6, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misen": 13, "olevasta": 1, "aiempaa": 3, "tongue": 2, "perussanavarasto": 2, "sanaliitto": 1, "professionality": 1, "oppilasvalintoja": 6, "muotoon": 7, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 5, "tpr": 4, "tarvittaessa": 3, "arvioitaviksi": 1, "luokkahuonetutkimuksen": 1, "vuosiluku": 1, "pituiseen": 1, "subjektiivisena": 2, "kaupungilla": 1, "puute": 1, "joista": 9, "kehyksen\u00e4": 1, "intensiivinen": 1, "tutkimussuunnitelman": 1, "tiedoistaan": 1, "synthesis": 2, "paremmin": 3, "j\u00e4rjestelyj\u00e4": 1, "alemmilla": 4, "lausunnoilla": 1, "muotoilin": 1, "metakognitioiden": 1, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 4, "testeiss\u00e4": 4, "m\u00e4\u00e4rittelee": 2, "teoriassa": 1, "erikoistuminen": 1, "kokeneena": 1, "vaan": 30, "raportti": 2, "saksaa": 3, "6063": 1, "oppimisprosesseja": 2, "kollegiaalisuuden": 1, "termi\u00e4": 2, "1\u201344": 2, "kuuluvat": 9, "experiences": 1, "seuraavalla": 4, "colourful": 3, "n\u00e4ht\u00e4vyydet": 2, "kielenopetusmuodoissa": 1, "kotikieliin": 1, "irrottamaan": 1, "koulukohtaisuutta": 1, "routledge": 1, "kulloisessakin": 1, "tekstikohtia": 1, "reliaabeleita": 1, "kuvauksista": 1, "sis\u00e4lt\u00f6aineena": 1, "kaikkien": 16, "ikkunaa": 1, "pre": 1, "suomalaisista": 2, "rekisteriin": 1, "monikielist\u00e4": 2, "kokeiltiin": 1, "hidasta": 1, "l\u00f6yt\u00e4mist\u00e4": 1, "leo-matematiikan": 2, "falls": 1, "lell\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4osa": 1, "1130-1145": 1, "schoolista": 1, "kulttuuri": 4, "esimerkki": 7, "tuotteen": 1, "vastaanottostrategioiden": 1, "taiteentuntemus": 1, "total": 3, "characteristics": 2, "13\u201326": 1, "ryhmill\u00e4": 5, "teht\u00e4vien": 10, "autenttiseen": 1, "taidekuva-analyysi": 7, "teht\u00e4viin": 2, "viimeksi": 1, "l\u00e4hetetty": 1, "discussed": 2, "useitakin": 1, "kerhovihot": 1, "sets115511_clil_maths_bookpdf": 1, "muutos": 20, "lukija": 3, "vieraiden": 23, "sis\u00e4lt\u00f6painotteisessa": 1, "pohjautui": 1, "wwwteacherscambridgeesolorgtsdigitalas": 1, "yhdistyksess\u00e4": 1, "esimerkkit\u00f6it\u00e4": 1, "alempia": 1, "paranivat": 1, "tiivis": 2, "fifty": 2, "tukea": 18, "ohjauksessa": 3, "laajan": 2, "pelli-kouvo": 91, "pilkota": 1, "opetuksesta": 19, "3501984": 1, "joidenkin": 1, "fox": 2, "kaltaisesta": 1, "kattava": 3, "tutkittu": 1, "heijastettiin": 2, "tuo": 6, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "didaktisia": 1, "nykytutkimuksen": 1, "opetusresursseja": 1, "oppijaa": 1, "merkitys": 21, "puutteista": 1, "k\u00e4ytt\u00f6teoriat": 1, "2611991": 1, "taulukossa": 14, "mac": 1, "sanastosta": 2, "sardines": 1, "luettelee": 1, "lauluja": 4, "touch": 2, "lauseoppi": 1, "viel\u00e4": 17, "both": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 2, "rakentaen": 1, "children": 2, "package": 1, "oppijaan": 1, "tuokion": 1, "elbe": 1, "suodatin": 8, "ryhmi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4laskuja": 1, "s\u00e4vyt": 1, "nevis": 1, "painopiste": 2, "piirt\u00e4mist\u00e4": 2, "rousing": 1, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nopetus": 10, "opetusalan": 2, "saaneet": 1, "ammattitaitoisesta": 1, "11991": 1, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 1, "samankaltainen": 2, "kokeilumallin": 1, "kompleksisuuden": 1, "tuli": 9, "toimiva": 4, "kielenoppimistilanteen": 1, "ihmisest\u00e4": 1, "elokuusta": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4n\u00e4": 2, "mainittiin": 5, "keinotekoisia": 1, "varhaisen": 1, "todellisuus": 1, "ii": 39, "k\u00e4y": 1, "tasoisen": 1, "leoopetukseen": 2, "mukaisina": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6tiedon": 9, "vastaaviin": 1, "luokanopettajan": 12, "onnistuu": 3, "it": 24, "colours": 15, "kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4ni": 1, "tukemiseen": 3, "1986": 5, "differends": 1, "aikainen": 1, "kuukauden": 3, "aluksi": 6, "huomenna": 1, "kielitaitoaan": 2, "core": 5, "lauluilla": 1, "integraatio": 9, "lopputesteist\u00e4": 1, "toiminnan": 18, "ryhmitt\u00e4en": 1, "toimintatutkimuksella": 2, "tehostetusta": 1, "tietokirjoja": 1, "taitojani": 1, "kuuntelemisessa": 1, "korostetaan": 4, "maijalaa": 1, "baltic": 1, "tavoin": 5, "5-kertaiseksi": 2, "mittaavien": 1, "ik\u00e4kauteen": 1, "73102": 1, "kiinte\u00e4n\u00e4": 1, "kommunikaatioon": 1, "troushers": 1, "oppimistilanteille": 1, "kuulevat": 1, "soveltuvaksi": 1, "kaksikielist\u00e4": 2, "oleva": 7, "suunnitelmani": 1, "opetustuokioita": 1, "omaksuminen": 4, "opeteltavan": 1, "opiskeltavat": 1, "ty\u00f6skentelytaidot": 1, "laajenemisesta": 1, "tuntuivat": 1, "varjot": 1, "ilman": 27, "luetun": 3, "havaintoani": 1, "opetusjakson": 9, "mittasi": 4, "jenisei": 1, "colouring": 1, "yhdyssanaharjoitusten": 1, "kehitetyt": 1, "kulttuurip\u00e4\u00e4omaa": 1, "ylempi\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mist\u00e4": 1, "vertaan": 2, "joitakin": 1, "clil-tutkimuksista": 1, "deer": 1, "suunnan": 2, "puhua": 1, "tarkkailemaan": 2, "valtakunnallinen": 1, "tuntiresurssi": 1, "alle": 1, "keuruu": 1, "tutkimuskohdettaan": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "merisuo-stormin": 2, "kertaamista": 6, "joulu": 1, "kiinnitti": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 14, "opiskelin": 1, "osiksi": 1, "konkreettisuus": 1, "luokallaan": 1, "esitettiin": 3, "tavallisesti": 1, "tarkoituksenmukaista": 1, "lookd": 2, "erikoistumisensa": 1, "teht\u00e4ess\u00e4": 3, "helppona": 1, "jaksamisesta": 1, "projekti": 3, "taitavan": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 5, "harjoituksilla": 1, "hiljaisesta": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6strategiat": 1, "opetustuntien": 1, "kokemusmaailmaa": 1, "kirjeiden": 2, "understand": 1, "sarja": 3, "kognitiivisesta": 1, "tutkimussyyslukukauden": 1, "perinteen\u00e4": 1, "oppimisk\u00e4sityksen": 3, "aidoissa": 2, "0002": 1, "tiedostoina": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 2, "teoriakentt\u00e4": 1, "ohjasi": 3, "kokonaisuutena": 2, "jatkettiin": 2, "toisiin": 1, "vy\u00f6hyke": 5, "1\u20139": 1, "viimeisen": 2, "clilkoulujen": 1, "vastaanottavaisia": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "ytimess\u00e4": 1, "materiaaliongelmiin": 1, "sanalistoilla": 1, "valmistus": 5, "takala": 27, "kartoituksen": 1, "point": 1, "vuorovaikutteisuuden": 1, "porvoo": 6, "yhdist\u00e4v\u00e4n": 2, "emphasis": 2, "kansainv\u00e4lisyyteen": 2, "verrokkiaineena": 1, "positiivista": 2, "saadaan": 4, "sopiviksi": 1, "luovasti": 2, "taukojen": 1, "kirjoitusasuun": 1, "muusta": 2, "n\u00e4it\u00e4": 3, "lopputestaustausta": 1, "oikeaksi": 1, "opetuskeskustelun": 1, "marraskuusta": 1, "tarkastelussa": 4, "saavuttamaan": 1, "circle": 2, "sujuneet": 1, "aiheiden": 1, "6ab": 1, "tunteen": 1, "kyky\u00e4": 4, "edellisi\u00e4": 1, "alkavan": 2, "teema-alueisiin": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6n\u00e4": 1, "metakognitioitaan": 1, "onnistumisen": 1, "\u201cpicture": 1, "erotettavissa": 2, "valikointia": 1, "toissijaisuus": 1, "tehtyj\u00e4": 3, "tested": 2, "half": 2, "overview": 4, "kognitiivisissa": 1, "vaihdon": 1, "kokemuksellinen": 1, "tiedollisen": 2, "todettu": 2, "vaikuttavista": 2, "selvittiv\u00e4t": 1, "six": 3, "skills": 4, "kielenopetuksen": 22, "muotoutui": 1, "kiit\u00e4n": 1, "lukum\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "kudelma": 1, "loppumittaukset": 1, "suunniteltaessa": 4, "mittaustuloksia": 1, "peruskielioppivirheit\u00e4": 1, "suosi": 2, "luokittelu": 4, "kertausta": 3, "work": 4, "hall": 2, "\u00e4idinkielisen": 5, "native": 2, "kellonajan": 3, "vapaaehtoisena": 1, "ireland": 2, "pohdittaessa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nopetuksessa": 4, "luonnosvaiheessa": 1, "siirtyiv\u00e4t": 1, "opetusmateriaalien": 1, "kirjoittaneesta": 1, "hankala": 2, "kokeissa": 1, "herring": 1, "etel\u00e4-amerikka": 2, "kaltainen": 1, "olen": 25, "elokuu-lokakuu": 1, "hyv\u00e4": 11, "edellisest\u00e4": 1, "llc": 1, "menetelm\u00e4llisten": 1, "expertise": 1, "t\u00e4rkeimpin\u00e4": 1, "el\u00e4inkunta": 1, "onnistuakseen": 3, "varhaisesta": 1, "kehittyminen": 14, "espanjan": 1, "78\u201383": 1, "it\u2019s": 24, "pedagogical": 1, "tyhj\u00e4t": 1, "lausem\u00e4\u00e4riin": 1, "m\u00e4\u00e4rien": 1, "helpottaa": 3, "tuottavat": 3, "tutkimusasetelma": 2, "\u00e4idinkielen": 33, "koulusta": 3, "house\u2019s": 1, "positiivisesti": 5, "lausem\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "owl": 1, "alkuh\u00e4mmennys": 1, "koottu": 1, "luokittain": 1, "ovat": 98, "teosta": 1, "maantietoon": 3, "linguistics": 2, "kommenteista": 1, "wooden": 1, "kuvatulle": 1, "krokfors": 1, "k\u00e4skee": 1, "kenelle": 1, "laajaa": 1, "esiintyvi\u00e4": 1, "erilaista": 1, "pyyt\u00e4minen": 1, "toimintatietoon": 1, "vaikuttavat": 11, "kimpoaa": 1, "materiaalipankki": 1, "siis": 10, "teemojen": 3, "opetuskokeilussani": 1, "oppimis": 8, "arvosanan": 2, "light": 6, "kinesteettisell\u00e4": 1, "kielipedagogiikkaan": 3, "seuraavaan": 2, "alleviivaukset": 1, "kommunikatiivisen": 4, "riippuu": 4, "2933": 1, "j\u00e4sentely": 1, "my\u00f6s": 234, "frigols": 1, "erityinen": 3, "vinkkej\u00e4": 5, "kerrata": 2, "paikkaa": 1, "cummins": 7, "suited": 2, "opettajamin\u00e4\u00e4ni": 1, "tapauksessa": 2, "tasolla": 22, "opetusohjelmaan": 1, "kentz": 1, "kerhotoimintaan": 1, "tarpeisiin": 2, "puhuminen": 7, "oman": 21, "\u00e4\u00e4nteiden": 4, "ryhmille": 1, "stoks": 1, "k\u00e4ytettiin": 21, "woman": 1, "laajuinen": 1, "1981": 3, "karsimaan": 1, "kirjoittamia": 1, "tehostetussa": 1, "matkustavat": 1, "huang": 5, "a1": 5, "alustavasti": 1, "vaikuttaa": 7, "j\u00e4nnittyneisyytt\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 1, "vuorottelevat": 3, "kyseess\u00e4": 6, "toimintaidea": 1, "tuotiin": 1, "aihepiirin": 3, "vaihteleva": 1, "pyrkinyt": 1, "julkaisussaan": 1, "viittaa": 1, "alak\u00e4sitteen": 1, "spss-ohjelman": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svaltaa": 1, "voimistuva": 1, "ajatuksiltaan": 1, "muutetaan": 1, "strategioita": 2, "tulevaisuudelle": 1, "numerot": 4, "prosessointia": 1, "clothers": 1, "formaaliopetuksen": 1, "adverbiaalien": 2, "vahvistui": 2, "kielitaito": 15, "tuottamista": 5, "pienetkin": 1, "opetusmenetelm\u00e4kokeilu": 1, "luokka-asteille": 4, "tapahtuva": 4, "halusivat": 1, "ensimm\u00e4inen": 13, "arviointiin": 3, "otannassaan": 1, "enough": 1, "tyylist\u00e4": 1, "kynnysteoria": 4, "kielitietoisessa": 1, "vuosien": 8, "osapuolilta": 1, "mahdollisuuksien": 4, "opettajia": 1, "vaativia": 2, "julkaisu": 2, "opetustuokiossa": 1, "sata": 1, "etsimisess\u00e4": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "v\u00e4henee": 2, "aukottomasti": 1, "tarvittu": 1, "teetettiin": 3, "tutkimusjoukko": 1, "ep\u00e4virallinen": 1, "kielitaidolla": 3, "viihtym\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "toteutettu": 8, "vet\u00e4\u00e4": 1, "keskihajonta": 3, "mukaisessa": 1, "tilannekatsaus": 1, "kerraten": 1, "clil-menetelm\u00e4": 1, "red": 11, "pitk\u00e4aikaisen": 1, "ulottuu": 1, "vapaassa": 1, "elinkeinoista": 1, "opetustuokio": 3, "haluaville": 1, "uudenlaisessa": 1, "rakentuneet": 2, "sis\u00e4ll\u00f6noppimiseen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6p\u00e4iv\u00e4t": 3, "kyn\u00e4t": 2, "perustan": 2, "laadullisen": 2, "vertailu\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202619": 1, "ohjauksen": 1, "asteilla": 1, "kokemuskent\u00e4n": 1, "riit\u00e4": 4, "laskenut": 2, "prepositiot": 1, "englanninkielisiin": 2, "taakkaa": 1, "frigolsin": 1, "esihistoriallinen": 1, "tarkasteltuna": 1, "puulajien": 1, "jatkumoon\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202638": 1, "20113": 1, "three": 5, "pienen": 1, "1\u20135": 2, "muuttujien": 1, "k\u00e4sittelyvaiheet\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202696": 1, "mahdollistajana": 1, "tohtori": 2, "anything": 1, "braun": 2, "havainnollistamisesta": 1, "m\u00e4\u00e4rittelen": 1, "tyypillisell\u00e4": 1, "heikenty\u00e4": 1, "left": 1, "1\u20136": 35, "teht\u00e4v\u00e4kohtainen": 1, "focus": 6, "s\u00e4ilytt\u00e4en": 1, "korostaminen": 2, "partikkelien": 1, "impressionismi": 1, "toimillaan": 1, "oppilashuoltoon": 1, "sanaksi": 3, "tarpeiden": 1, "adjektiivit": 1, "opetussuunnitelmien": 21, "vuosi": 4, "kasvu": 13, "yleiseen": 2, "lukuvuodesta": 1, "oikeaan": 1, "mallin": 22, "arnold": 1, "musta": 1, "testivastausten": 1, "kahdessa": 1, "riippumatta": 2, "jatko-opintoseminaarien": 1, "httpwwwslsfimediaaktuellt21_1_2011_takala_hanaholmenpdf": 1, "mittasuhteet": 2, "matemaattisia": 1, "414\u2013418": 3, "katsoen": 1, "tutkimuskohteena": 3, "yksil\u00f6llist\u00e4": 2, "viikolla": 3, "kirjallisissa": 1, "2006a": 3, "havaintomateriaalia": 1, "valitsemia": 1, "kognitiivisesti": 1, "kielenoppimistilanteissa": 1, "kasvatuksellista": 1, "leo-oppiaineissa": 2, "toimituksen": 1, "ohjaavan": 1, "vuorovaikutusprosessissa": 1, "1-10": 4, "vaatimusten": 2, "mans": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 42, "door": 12, "sujuvuus": 2, "kertautui": 1, "lauseita": 92, "uncovering": 1, "espanjalaisten": 1, "olevaan": 2, "asukasluku": 2, "v\u00e4liseksi": 1, "itsekin": 1, "p\u00e4\u00e4si\u00e4iseen": 1, "lauserakenne": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 4, "suoritettuun": 1, "pelit": 1, "nelj\u00e4": 6, "nimetty": 2, "taidekuva-analyysituloksia": 1, "alaluvussa": 1, "englanninkielen": 1, "parempi": 2, "leikkej\u00e4": 1, "paremmat": 1, "europe": 10, "oppitunnit": 5, "laajin": 2, "v\u00e4ner": 1, "veneeni": 1, "cumminsin": 10, "ottaa": 6, "varaan": 2, "vertaileminen": 1, "aineet": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 2, "holistisen": 1, "different": 1, "vastauksia": 4, "ongelmia": 3, "esittelev\u00e4ss\u00e4": 3, "kirjeisiin": 1, "yksitt\u00e4iset": 1, "laiha": 1, "perustuneet": 1, "siit\u00e4": 14, "pitk\u00e4n": 1, "omenoista": 1, "koulukohtaisuus": 1, "toimii": 14, "ruotsi": 3, "perustuvat": 4, "osa": 44, "tekem\u00e4": 1, "syntymisen": 1, "bowl": 6, "verbiaalit": 1, "tutkimuslaitos": 1, "esite": 1, "indians": 2, "vastavuoroisessa": 1, "kielivalintoja": 1, "osoita": 1, "v\u00e4hitellen": 8, "itsekriittisyytens\u00e4": 1, "valikoivasti": 1, "greece": 2, "sivu": 7, "3\u22192": 1, "eagle": 1, "esihistoriallisia": 1, "cid1983267": 1, "picture\u2019s": 1, "tutkimusten": 2, "vaikuttivat": 7, "oppimistyylien": 1, "clil-l\u00e4hestymistavasta": 1, "p\u00e4rist\u00f6": 1, "wwwjyufihumlaitoksetsolkitutkimusprojektitkiepo": 1, "sis\u00e4inen": 2, "luunjassa": 1, "kehitetyn": 1, "l1": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4": 1, "vaikeampikin": 1, "opetuskokeiluvaiheen": 1, "mielenkiintoisia": 2, "culture": 1, "mielekk\u00e4\u00e4ksi": 2, "k\u00e4ytt\u00f6tilanteisiin": 2, "perussanalista": 2, "reflektointia": 5, "tuloksesta": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 6, "saisivat": 1, "kreikkalaisten": 1, "h\u00e4net": 1, "analyysej\u00e4": 1, "kielimuotoa": 1, "oppiaineista": 3, "kokeneet": 1, "opetussyklin": 1, "teemoista": 2, "keskityttiin": 1, "lu": 1, "laajensin": 1, "taidekuva-analyysiss\u00e4": 1, "parannetut": 1, "opettamisella": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 2, "tekee": 2, "tuottava": 1, "taught": 2, "kulloinenkin": 1, "puuttuvan": 1, "they": 5, "lausetasolla": 1, "virkkeit\u00e4": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4m\u00e4": 15, "wolf": 1, "kristiansen": 6, "nelj\u00e4nsill\u00e4": 1, "tilannetta": 1, "osasta": 1, "yhteiskirjeit\u00e4": 1, "viestien": 2, "taidekuva-analyysien": 17, "esitelty\u00e4": 1, "lukusanat": 4, "fear": 1, "name": 1, "atk-luokan": 1, "loppupuolella": 6, "kolmen": 10, "kulttuurisen": 2, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n": 1, "opiskelevasi": 1, "laajentamaan": 1, "aineenopintoja": 1, "runsaat": 1, "samassakin": 1, "laajentuva": 1, "jaksotuksesta": 1, "jakson": 5, "tottuneet": 1, "clil-opetuksella": 3, "tutkimusosuuksista": 1, "muutama": 3, "kuvataan": 5, "oppituokioihin": 1, "sosiaalisena": 3, "j\u00e4\u00e4vuorimallin": 1, "esimerkein": 1, "luokanopettajana": 6, "matters": 6, "itsearviointiaineisto": 1, "yhteenlaskun": 1, "kysymykseen": 4, "tiiviimmin": 2, "luokittelu\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202636": 1, "vaihtelevasti": 1, "tutkimuksia": 13, "asuessani": 1, "wainbotle": 1, "noudattaa": 1, "tarkentamisen": 1, "p\u00e4in": 1, "etenemisen": 1, "kirjallisen": 2, "turvallisempaa": 1, "po": 6, "perustellun": 1, "leirikoulussa": 1, "siestalla": 1, "koskemaan": 1, "yksinkertaiseen": 1, "mallissa": 2, "positiivisen": 1, "koulup\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "kielenopettajan": 3, "coloured": 1, "luokkaan": 3, "kielikylpyluokassa": 1, "clil-opettajalle": 1, "ty\u00f6muotoina": 1, "living": 2, "k\u00e4sitteellinen": 1, "mieleen": 5, "uusiutuviin": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "positiiviseksi": 1, "pituisiksi": 1, "tehostaminen": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 2, "konkreettinen": 2, "kuulemillaan": 1, "pohjautuvaa": 1, "difference": 1, "a1-kieleen": 1, "papers": 2, "puolesta": 1, "ven\u00e4j\u00e4": 1, "hellstr\u00f6min": 1, "eettinen": 1, "vaikeustasosta": 1, "teoretisoimaan": 1, "kommunikointistrategiat": 2, "t\u00e4ll\u00f6in": 3, "otsikon": 1, "osallistuminen": 4, "very": 38, "opetettuani": 1, "opetussuunnitelmaan": 5, "vastuun": 1, "raportissa": 2, "niill\u00e4": 2, "predikaatin": 1, "teknisi\u00e4": 1, "1973": 2, "kolmivuotinen": 1, "opettajista": 1, "esiintyvyys": 1, "helpon": 1, "268\u2013278": 2, "kutistuessa": 1, "calp": 4, "wierd": 1, "erilaisen": 2, "tytt\u00f6j\u00e4": 7, "clil-opetussuunnitelma": 1, "runsaalle": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "sheep": 1, "aistia": 1, "nopealla": 2, "kehittymiseen": 8, "opetusmenetelmien": 4, "comparison": 1, "siirrettiin": 1, "eight": 3, "tuote": 3, "a1-kielen": 1, "maanosissa": 1, "\u2022suunnitelma": 1, "tekniikkoja": 1, "seikkula-leinon": 2, "oppijoissa": 1, "vieraita": 5, "id179": 1, "kvalitatiivisen": 1, "useilla": 2, "alkumittauksen": 8, "raporttiini": 1, "kulun": 1, "tutustuneet": 3, "keskustelut": 2, "tutkijana": 3}