{"educational": 4, "k\u00e4sitteen": 2, "selvitt\u00e4miseksi": 1, "kind": 3, "bronfenbrenner": 1, "avulla": 1, "sek\u00e4": 2, "\u201coutcome": 1, "millainen": 1, "mukaisesti": 1, "support": 13, "about": 1, "in": 12, "need": 1, "tunteiden": 1, "pre-primary": 1, "metodologisena": 1, "kuvauskategoriasysteemi\u00e4": 1, "children": 2, "analyysi\u00e4": 1, "kolmiportaista": 2, "categories": 1, "tunteita": 1, "hetkell\u00e4": 1, "even": 1, "phenomenografic": 1, "avata": 1, "phenomenography": 1, "were": 6, "teemahaastattelua": 1, "so": 1, "awareness": 1, "kuvauskategoriasysteemiin": 1, "families": 2, "hyvin": 2, "don\u00b4t": 1, "viel\u00e4": 1, "basic": 1, "tuntevat": 2, "learning": 1, "t\u00e4st": 1, "saada": 1, "siis": 2, "do": 1, "only": 1, "program": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "emotions": 1, "got": 1, "outcome": 1, "thing": 1, "tarkastellaan": 1, "olivat": 3, "miten": 1, "kategoriat": 1, "parents": 10, "you": 1, "pit\u00e4\u00e4": 1, "analyysin": 1, "liittyen": 1, "vanhemmilla": 4, "haastateltavana": 1, "theoretical": 1, "has": 1, "early": 4, "ohjaavissa": 1, "aim": 1, "asiakirjoissa": 1, "years": 1, "topic": 2, "fenomenografista": 1, "since": 1, "suggested": 1, "viitekehyksess\u00e4": 1, "tuen": 3, "used": 1, "data": 2, "tutkielman": 1, "lasten": 3, "tai": 3, "approach": 1, "various": 1, "perusopetuksen": 1, "enemm\u00e4n": 3, "based": 1, "saavien": 3, "development": 1, "feelings": 1, "oli": 3, "tutkimustulosten": 1, "conceptions": 1, "parent\u00b4s": 2, "esiin": 1, "alkaen": 1, "olisi": 1, "interviews": 1, "ja": 9, "lis\u00e4t\u00e4": 1, "and": 9, "vanhemmat": 4, "know": 3, "quite": 1, "interventiona": 1, "ett\u00e4": 3, "concept": 2, "vuodesta": 1, "curriculum": 1, "opetussuunnitelman": 1, "ekologisen": 1, "especially": 1, "space": 2, "on": 9, "out": 1, "things": 1, "trustworthy": 1, "what": 4, "hasn\u00b4t": 1, "survey": 2, "results": 2, "tied\u00e4": 1, "special": 2, "despite": 1, "their": 1, "ohjelmaa\\nfenomenografisen": 1, "jonka": 1, "tietoisuus": 1, "national": 2, "varhaiskasvatuksessa": 5, "when": 1, "find": 1, "asiast": 1, "perusteella": 1, "ajankohtainen": 1, "core": 1, "child": 1, "esille": 1, "surveyed": 1, "analysed": 1, "analysis": 2, "sit\u00e4": 1, "oppimisen": 1, "which": 1, "kuitenkin": 1, "tehostettua": 4, "involved": 1, "kuten": 1, "vanhemmille": 1, "tool\\nphenomenographic": 1, "ylemm\u00e4n": 1, "varying": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "tukimallia": 1, "be": 3, "can": 2, "tutkimuksen": 5, "many": 1, "hyv\u00e4": 1, "perceptions": 5, "partnership": 4, "whose": 2, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 1, "four": 1, "using": 2, "ei": 2, "tavoitteena": 1, "vaihtelevasti": 1, "more": 3, "puolistrukturoitua": 1, "should": 1, "process": 1, "three-step": 8, "erityisesti": 1, "parental": 1, "lapsen": 4, "ole": 1, "evident\\nthe": 1, "because": 1, "education": 5, "mostly": 1, "participating": 2, "however": 1, "kasvatusyhteisty\u00f6st\u00e4": 1, "tulee": 1, "ty\u00f6stett\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "pit\u00e4isi": 2, "goes": 1, "variously": 1, "voidaan": 2, "aiheesta": 1, "kasvatusta": 1, "fex": 1, "collected": 1, "tekemisess\u00e4": 1, "tukeen\\naihe": 1, "kolmiportaisesta": 3, "esi": 1, "atlasti": 2, "really": 2, "methodological": 1, "spectrum": 1, "bronfenbrennerin": 1, "upper-level": 1, "lainkaan": 1, "theory": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 1, "strengthening": 1, "vahvistaminen": 1, "muodostettua": 1, "concluded": 1, "perusteissa": 1, "todella": 1, "with": 1, "alphabet": 1, "as": 3, "ecological": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 6, "to": 3, "intervention": 1, "tukea": 6, "k\u00e4ytetty": 1, "teoreettisessa": 1, "todeta": 1, "kasvatusyhteisty\u00f6n": 1, "toimi": 1, "for": 2, "vanhempien": 8, "sub-questions": 1, "sujuvan": 1, "tarve": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 1, "analyysimenetelm\u00e4n\u00e4": 1, "2016": 1, "through": 1, "ops": 1, "documents": 1, "interviewed": 1, "of": 18, "tuesta": 5, "kolmiportaisen": 3, "finally": 1, "k\u00e4sitysten": 1, "been": 2, "valtakunnallisissa": 1, "currently": 1, "those": 1, "clarified": 1, "monet": 1, "juuri": 1, "yet": 1, "practicekun": 1, "an": 1, "looked": 1, "was": 4, "muodot": 1, "osallisuuden": 1, "my\u00f6s": 2, "how": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 2, "mielt\u00e4": 1, "forms": 1, "clarify": 1, "considered": 1, "poorly": 1, "edes": 1, "vaikutusmahdollisuuksia": 1, "intensified": 2, "saamaan": 1, "muodostuneet": 1, "tutkimustuloksina": 1, "2011": 2, "by": 1, "teorian": 1, "child\u00b4s": 1, "well": 2, "kirjo": 1, "received": 1, "vasta": 1, "model": 8, "framework": 1, "this": 9, "the": 21, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 1, "mentioned": 1, "or": 2, "involvement": 1, "k\u00e4ytettiin": 2, "semi-structured": 1, "vanhempaa": 1, "kaksitoista": 1, "aakkosia": 1, "fact": 1, "huonosti": 1, "actually": 1, "think": 1, "millaisia": 3, "k\u00e4sitys": 1, "reviews": 1, "parents\u00b4": 3, "k\u00e4sitett\u00e4": 1, "childhood": 4, "is": 5, "generated": 1, "sill\u00e4": 1, "ilmeinen\\ntutkielman": 1, "kasvun": 1, "erityist\u00e4": 4, "apuv\u00e4lineen\u00e4": 1, "accurate": 1, "saavan": 1, "asioiden": 1, "siit\u00e4": 1, "luottivat": 1, "saamasta": 1, "research": 1, "melko": 1, "kasvatuskumppanuutta": 1, "oikeestaan": 1, "enimm\u00e4kseen": 1, "tutkittu": 1, "yh\u00e4": 1, "support\\nthis": 1, "study": 6, "alakysymykset": 1, "katsottuna": 1, "that": 4, "huolimatta": 1, "receiving": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "tason": 1, "have": 3, "aineisto": 1, "vaihteleva": 1, "ker\u00e4ttiin": 1, "fenomenografia": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "twelve": 1}