{"nimenantoprosessissa": 1, "is\u00e4ll\u00e4": 1, "nyckelord": 1, "nimell\u00e4": 1, "vanhemmista": 2, "number": 1, "tekij\u00e4t": 1, "sek\u00e4": 3, "\u00e4i-deist\u00e4": 1, "yll\u00e4tt\u00e4vin": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "uskoi": 1, "pojannimen": 1, "pohjoismaisten": 2, "pages\\n98": 1, "and": 1, "molemmat": 1, "yht\u00e4": 1, "month": 1, "osittain": 1, "yleisimpi\u00e4": 1, "asioita": 1, "facul-ty\\nhumanistinen\\t\\n\\nlaitos": 1, "uusin": 1, "nimen": 4, "esikoisen": 4, "vai": 2, "kahdessa": 1, "vaikutuksesta": 1, "kirjallisuuksien": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4": 1, "lis\u00e4ksi": 2, "rooli": 1, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "perusteella": 3, "siihen": 1, "aktiivisempi": 1, "laitos\\n\\nmuita": 1, "additional": 1, "saattaa": 1, "se": 1, "teemahaastattelut": 1, "nime\u00e4miskriteerit\\n\\ns\u00e4ilytyspaikka": 1, "vastauksia": 1, "e-lomakkeeseen": 1, "2017\\n\\nsivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "tehd\u00e4": 1, "olivat": 1, "aineistonani": 1, "titel": 1, "gradu": 1, "sidoantal": 1, "risti\u00e4isiss\u00e4": 2, "mutta": 2, "perheiss\u00e4\\n\\noppiaine": 1, "sisarusten": 1, "tyt\u00f6lle": 2, "nimien": 1, "selvisi": 1, "olemuksella": 1, "tutkielmassani": 1, "\u00e4idill\u00e4": 1, "olleen": 1, "arbetets": 2, "where": 1, "tai": 3, "nime\u00e4misen": 1, "ilmoitti": 1, "rooleista": 2, "e-lomakkeella": 1, "muassa": 1, "oli": 2, "kyselyaineisto": 1, "t\u00e4m\u00e4": 1, "tekij\u00f6ist\u00e4": 1, "kuin": 4, "antaa": 1, "ja": 18, "kielten": 2, "suomalaisuus": 1, "viralliseksi": 1, "ett\u00e4": 4, "perheiden": 1, "kanssa": 1, "haastattelemissani": 2, "tukee": 1, "subject\\nsuomen": 1, "identiteettiin": 1, "on": 7, "tyt\u00f6nnimen": 1, "information\\n\\n\\u2003jo": 1, "kauneus\\n\\nvanhempien": 1, "jompikumpi": 1, "nime\u00e4miskriteerej\u00e4": 1, "suurin": 1, "ilmi\u00f6iden": 1, "raportoi": 1, "tutkielmani": 2, "olemus": 1, "osallistumisen": 1, "ennen": 3, "vaikutus": 1, "helpommaksi": 1, "neljien": 1, "kaikis-sa": 1, "lukuisat": 1, "t\u00e4t\u00e4": 1, "osallistumisesta": 2, "\u00f6vriga": 1, "haastatteluissa": 2, "tarkastelen": 1, "sit\u00e4": 1, "per\u00e4l\u00e4\\n\\nty\u00f6n": 1, "nimetess\u00e4\u00e4n": 1, "yleistyksi\u00e4": 1, "lasta": 2, "esimerkiksi": 1, "perheiss\u00e4": 4, "perheest\u00e4": 1, "vanhemmalta": 1, "identiteetin": 3, "department\\nsuomen": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 1, "tietoja": 1, "osallistunut": 1, "kuo-puksen": 2, "e-lomakeaineisto": 1, "kieli\\n\\nty\u00f6n": 1, "pieni": 1, "ei": 2, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "tietoa": 1, "ajatuksistaan": 1, "perheess\u00e4": 3, "vasta": 2, "nimett\u00e4ess\u00e4": 1, "kuitenkin": 1, "tiedekuntaosasto": 1, "lapsen": 6, "ensi": 1, "kiinnitetty": 1, "muun": 1, "yhteen": 1, "yhteydest\u00e4": 2, "persoonallisuus": 1, "title\\njo": 1, "l\u00e4hteet": 1, "year": 1, "keywords\\nnimist\u00f6ntutkimus": 1, "syntym\u00e4\u00e4": 3, "v\u00e4lisest\u00e4": 3, "kaikkien": 1, "tavoitteenani": 1, "nimi-identiteetti": 1, "mukaan": 1, "nimeksi": 1, "sukunimen": 1, "art": 1, "vain": 2, "annettu": 1, "ovat": 1, "nimi": 4, "noin": 1, "moni-puolisesti": 1, "vastanneessa": 1, "rooleja": 1, "heid\u00e4n": 2, "lis\u00e4tietoa": 1, "tapaa": 1, "mukaiseksi": 1, "jokaisessa": 1, "identiteetti": 1, "ilmitul-leiden": 1, "teemasta": 1, "olemuksen": 3, "ehdottaman": 1, "vanhempien": 4, "huomiota": 1, "fakultetsektion": 1, "suomalais-ugrilaisten": 2, "ilmi": 1, "of": 1, "f\u00f6rfattare": 1, "nimenantoon": 5, "nimenantoprosessia": 1, "esikoinen": 1, "\\n\\nhaastatteluissa": 1, "ehdotus": 1, "yhteydest\u00e4\\n\\navainsanat": 1, "joko": 1, "olevan": 2, "tutkielma\\t\\n\\naika": 1, "laitos\\n\\ntekij\u00e4": 1, "ajatuksiaan": 1, "kielen": 2, "kolmesta": 1, "kuopuksen": 1, "my\u00f6s": 4, "osoittautui": 1, "isist\u00e4": 1, "laji": 1, "erilaisia": 1, "vaikuttavat": 2, "nimenantoprosessi": 3, "liitteet\\n\\ntiivistelm\u00e4": 1, "tutkimukseni": 1, "helpompi": 1, "ker\u00e4sin": 1, "helppona": 1, "haas-tatteluissa": 1, "ni-men": 1, "roolijako": 1, "deposited\\nsuomen": 1, "author\\nemma": 1, "nimenannossa": 3, "haastattelu": 1, "haastattelujen": 1, "nimenantoprosessiin": 2, "jollain": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "eri": 1, "pojalle": 2, "\\n\\nkoska": 1, "e-lomakeaineistoni": 1, "kolmasosa": 2, "antavaa": 1, "\\nhuhtikuu": 1, "vanhemmat": 3, "nousi": 1, "useim-miten": 1, "suomalaisissa": 3, "havainto": 1, "uppgifter": 1, "e-lomakekyselyyn": 1, "millaisia": 1, "haastattelemassani": 1, "havaintoa": 1, "keksimisen": 1, "pro": 1, "haastattelemieni": 1, "referat": 1, "vaikutusta": 2, "hypoteesini": 1, "antaneet": 1, "institution": 1, "\u00e4idin": 1, "abstract\\n\\ntarkastelen": 1, "vastanneista": 1, "sopii": 1, "k\u00e4vi": 1, "is\u00e4n": 1, "uutta": 1, "millaiset": 1, "suuntaa": 1, "kiitokset": 1, "niin": 2, "vaikutuksen": 1, "olla": 1, "vaikuttavista": 1, "suomalaisten": 1, "osa": 3, "level\\n": 1, "datum": 1, "seikat": 1, "huomioivat": 1, "\\n\\np\u00e4\u00e4asiallisena": 1, "j\u00e4lkinimeksi": 1, "koki": 2, "vaikuttanut": 1, "keksi\u00e4": 1, "esi-koisen": 1, "voi": 1}