{"tulevaisuuden": 1, "samana": 3, "osallistujan\u00e4k\u00f6kulman": 1, "huomattavasti": 3, "token": 1, "korjauksista": 2, "edelt\u00e4v\u00e4": 1, "tietoja": 2, "antamaan": 3, "edellisen\u00e4": 2, "sit": 24, "niih": 1, "tule": 3, "monesti": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 3, "sosiaalisena": 1, "ym": 10, "development": 2, "jani(": 1, "ivallisia": 1, "v\u00e4litt\u00e4minen": 1, "puhenopeus": 1, "yht\u00e4": 10, "sinivalaasta": 1, "havaintojuttuja": 5, "resurssi": 4, "saaduissa": 1, "ylivaikee": 1, "hetkell\u00e4": 2, "sen": 73, "kirjoitettu": 1, "opetettu": 2, "are": 2, "sekuntia": 2, "ryhmis": 3, "understanding": 5, "kysyv\u00e4t": 1, "hyvin": 16, "vastauksesta": 1, "v\u00e4itteen": 1, "l\u00e4hes": 2, "ulkopuolista": 1, "monta": 2, "k\u00e4sitteen\u00e4": 4, "tarkistaa": 3, "sanomalla": 35, "tapahtumien": 1, "lause": 3, "n\u00e4ytt\u00e4minen": 2, "rinnakkaisiin": 1, "huijasin": 1, "kaikenlaisten": 1, "puseroaan": 2, "antama": 1, "edistyi": 2, "how": 8, "aiemmin": 20, "auktoriteettina": 1, "koulukontekstissa": 1, "osiossa": 7, "member\u2019s": 1, "pit\u00e4vien": 1, "esityksen": 6, "puhettaan": 1, "---": 1, "opettaja": 16, "asialla": 1, "kannalta": 3, "pit\u00e4\u00e4": 28, "venytys": 1, "ongelmallinen": 2, "kontekstia": 1, "opettajajohtoisessa": 1, "tiedot": 1, "osittain": 1, "joilla": 5, "kirjotetaan": 3, "tupakointialue": 1, "useammin": 1, "tapahtumasta": 1, "aikoo": 1, "00091726": 2, "takaisin": 5, "kerrontavuorot": 1, "psykologiantunnin": 1, "used": 4, "011211-10": 3, "liittyv\u00e4": 3, "tarkasteltu": 2, "etenee": 2, "oppimisessa": 1, "lukiolaista": 2, "gobo": 1, "v\u00e4h\u00e4nki": 1, "looking": 1, "vuorovaikutuksentutkimuksissa": 1, "sopiva": 1, "arkisen": 1, "mintun": 7, "sekvenssej\u00e4": 3, "loppunut": 3, "heritage": 2, "tutkielmassa": 1, "neuvotteluvuoroihin": 1, "raportteja": 1, "kertomiseen": 1, "n\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 2, "olisi": 13, "tutkittavien": 2, "tapahtunut": 2, "tarinaansa": 1, "muista": 4, "aiheena": 4, "omaani": 1, "oppimisk\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "litteroinnista": 1, "el\u00e4inkirjaa": 1, "position": 2, "ohjaaja": 1, "molemmat": 3, "neuvottelemiseen": 1, "virallisen": 2, "soveltamiseen": 1, "vastaukseksi": 1, "tupakka-aiheisesta": 2, "millaa": 1, "silt\u00e4": 2, "palautteelle": 1, "systemaattisesti": 3, "kannanottoja": 1, "purpose": 2, "j\u00e4i": 2, "valossa": 1, "teoriasta": 2, "45-65": 1, "transmission": 1, "p\u00e4\u00e4tavoite": 1, "roosan": 15, "heill\u00e4": 1, "s\u00e4velkulku": 1, "kirjoittaa": 7, "tulevat": 6, "perustavanlaatuisesti": 1, "esitt\u00e4nyt": 2, "hetki": 2, "j\u00e4\u00e4ny": 1, "8-11": 1, "muodostuu": 1, "analysis": 6, "otteen": 5, "k\u00e4\u00e4ntyy": 3, "alussa": 3, "vitun": 3, "kieleen": 1, "affektinen": 1, "show": 4, "etsim\u00e4ss\u00e4": 3, "edest\u00e4": 2, "toteuttaa": 1, "embodied": 1, "tunnari": 9, "siirrett\u00e4vyydell\u00e4": 1, "021211-2": 6, "kertovia": 1, "mts": 24, "joksikin": 1, "kysymyssarja": 1, "tarkastelin": 1, "puhuvalla": 1, "salailu": 1, "kohdan": 1, "luonnollisena": 1, "tekemisen\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 3, "aikaa": 4, "katsekontaktia": 7, "021211-3": 3, "maholisest": 1, "syyt\u00e4": 1, "00022025": 2, "mahtavaa": 2, "may": 2, "universitatis": 1, "moneen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 1, "learning": 49, "videotutkimus": 2, "sovelluksia": 2, "methodology": 1, "1-2": 2, "haastateltava": 1, "kuultuaan": 1, "muiden": 8, "l\u00e4hteet": 2, "topikalisoinnin": 3, "httpblogshelsinkifisprakmotenabout": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iksi": 1, "hyvinkin": 1, "liioitellun": 1, "otteita": 1, "imperatiivista": 1, "seurattu": 5, "tytt\u00f62": 5, "harvemmin": 2, "vastauksellaan": 1, "puhumme": 1, "t\u00e4ytyy": 3, "rakentamiseen": 2, "tavallisen": 1, "vertailevat": 1, "videokameralla": 1, "embodiment": 1, "funktionalismia": 1, "tarkat": 1, "samanlaisena": 1, "nousseet": 1, "suunnitellut": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 4, "tuotetaan": 7, "opetustuokioiden": 1, "kouluteht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 4, "tapaa": 1, "mukaa": 1, "huomio": 3, "leikkimielisen": 2, "tuodaa": 1, "rakenteeltaan": 1, "pit\u00e4miseen": 7, "varmasti": 1, "juurikaan": 6, "\u00b0ei": 1, "keskeist\u00e4": 2, "osittaisen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 1, "hannalle": 1, "palautelappua": 1, "vastauksestaan": 1, "esitelm\u00e4\u00e4n": 3, "v\u00e4litunnilta": 1, "joillekin": 1, "leikkimielinen": 1, "merkityksi\u00e4": 1, "oklaara": 1, "jokin": 4, "erotellaan": 1, "meen": 2, "aiempi": 2, "suunnittelua": 1, "keskustelunanalyyttinen": 3, "dikotomia": 1, "varmuutta": 1, "koskaan": 1, "6323": 1, "vitsailemalla": 1, "was": 12, "tarkistuskysymys": 1, "tekeill\u00e4": 1, "rivi": 9, "showed": 6, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 3, "salkk(hareista": 2, "olen": 16, "erilaisia": 8, "vaikuttavat": 2, "peer": 1, "703-736": 1, "koska": 30, "vaiheiden": 1, "eeei": 2, "piti": 1, "00075402": 3, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 4, "muutokset": 1, "viides": 1, "taipumusta": 1, "vaa": 6, "supervisor": 2, "vuorovaikutus": 2, "m\u00e4\u00e4ritetty": 1, "jonkinlaisia": 1, "muutoksien": 2, "sis\u00e4ll\u00e4": 2, "accomplished": 6, "luokkatoverinsa": 1, "vaikuttaisi": 1, "et": 12, "kaupunki": 1, "topikalisointiin": 3, "keinostoa": 1, "also": 2, "teht\u00e4v\u00e4n": 36, "seitsem\u00e4s": 1, "jaetaan": 2, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ispuhunnoissa": 1, "mul": 7, "ilment\u00e4\u00e4": 1, "yhteiskunnassa": 1, "motivaatio": 1, "otteissa": 8, "ep\u00e4varmuutensa": 1, "0022461400241607": 1, "paitsi": 5, "katastrofi": 1, "asettamat": 3, "testej\u00e4": 1, "mikroanalyyttinen": 1, "tutkimusta": 6, "tapahtui": 2, "kirosanan": 1, "mitattavien": 1, "upsaliensis": 1, "opettajan": 14, "onkin": 2, "tutkimuskysymys": 3, "limittyv\u00e4t": 6, "muille": 7, "theoretical": 2, "perusteet": 1, "sanotaan": 2, "olevan": 4, "suunta": 1, "nimell\u00e4": 2, "esiselittely\u00e4": 1, "keskittyy": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "stanssin": 6, "seuraavaa": 1, "keskusteluja": 1, "viittiny": 1, "csibra": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 2, "mill\u00e4": 8, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "vaatteisiinsa": 1, "t\u00e4rkein\u00e4": 1, "rakentuu": 8, "ymm\u00e4rrykseen": 2, "taalasmaista": 3, "ehdotukselle": 1, "artikkelia": 2, "tunteet": 2, "tyyli": 1, "kontingenteiksi": 1, "5-6": 4, "anonymiteetti\u00e4": 1, "esittely\u00e4": 1, "pidett\u00e4v\u00e4n": 1, "vanhan": 1, "huuh": 1, "painottaa": 1, "ly\u00f6": 1, "salkkarit-esitelm\u00e4st\u00e4": 1, "university": 5, "topikalisoidut": 1, "keskusteluanalyysi": 1, "voittonostaa": 1, "lopetuksia": 1, "tulokset": 6, "tutkimusryhm\u00e4n": 1, "olevissa": 1, "tapa": 4, "1990": 1, "perspectives": 1, "keskener\u00e4isen": 1, "lis\u00e4tty": 2, "transformations": 1, "ruotsinkielisess\u00e4": 1, "matalammalta": 1, "joille": 3, "kaikkea": 2, "vaikea": 2, "under": 1, "sylvia\u2019s": 1, "erityisesti": 7, "oppilaistaan": 1, "originally": 2, "vastaamaan": 1, "siihen": 20, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "oliko": 1, "ei-kielellinen": 2, "mink\u00e4laisilla": 3, "sanonut": 1, "pit\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "pelkk\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nnerakenteessa": 1, "seurataan": 7, "henkil\u00f6n": 6, "jani": 22, "activity": 1, "tunteiden": 2, "materiaalia": 1, "he": 32, "kulkeva": 1, "taustana": 2, "gradu": 1, "ep\u00e4kongruentteja": 1, "hetkess\u00e4": 1, "titel": 2, "nytteks": 2, "opinn\u00e4ytteet": 2, "ideoita": 1, "paljasti": 1, "pyritty": 2, "pedagogisena": 1, "hiukan": 1, "kirjoittaminen": 1, "116-117": 1, "0019": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6notto": 1, "kuvaillaan": 1, "kokonaisuuden": 3, "keskustelu": 11, "where": 2, "tannerin": 1, "vanhat": 1, "syntaktisia": 1, "vuorovaikutuksessa": 34, "wagner": 4, "merkityksenantoja": 1, "tutkimusongelmaa": 2, "edellisess\u00e4kin": 1, "25-29": 1, "re-start": 1, "nousee": 3, "limittyy": 2, "tupakoimassa": 1, "kaa": 4, "saadakseen": 1, "projisoimalla": 2, "pit\u00e4isi": 8, "keskin\u00e4iset": 1, "sein\u00e4\u00e4n": 1, "tauotetusti": 1, "sanoistaan": 2, "muita": 7, "kontekstuaalisen": 1, "vuorovaikutuksen": 5, "diskursiivista": 1, "erilaisuuksia": 1, "keskustelunanalyyttisess\u00e4": 1, "henkil\u00f6\u00f6n": 1, "sanaston": 1, "kuollu": 3, "painotus": 1, "us": 2, "00220405": 1, "on": 440, "out": 2, "joita": 8, "osoittaa": 31, "tupakoinnin": 1, "sinne": 1, "nauravat": 4, "lyhyen": 2, "kokonaiskuvaa": 1, "\u00e4\u00e4nell\u00e4": 3, "hei": 3, "diakuvasarja": 3, "kaks": 1, "tilanteisiin": 1, "chomskyn": 1, "silti": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 4, "\u00e4l\u00e4": 1, "kuiskaamisesta": 1, "aabeebeen": 1, "sulkee": 3, "1(3\u20134": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 9, "vastauksessa": 2, "j\u00e4sent\u00e4v\u00e4t": 1, "japania": 2, "0218": 1, "esille": 30, "kriteeri\u00e4": 1, "affektiivista": 1, "tavasta": 1, "termin": 2, "which": 2, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 5, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 1, "reasons": 2, "jaottelun": 1, "eiks": 1, "empiirisesti": 3, "lopettamisen": 1, "muukin": 2, "osoittaakseen": 1, "ison": 1, "wooffitt": 7, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyydet": 1, "my\u00f6nt\u00e4v\u00e4sti": 3, "keskeytt\u00e4\u00e4": 5, "ti\u00e4n": 1, "siin": 13, "press": 2, "800-819": 1, "siksi": 9, "opittu": 3, "tunnusmusiikkiin": 1, "negotiation": 2, "vaatimukset": 4, "t\u00e4llaisten": 2, "1526": 1, "l\u00e4hestymistapaan": 1, "kyl": 1, "lahelman": 1, "valinnut": 2, "ohjailema": 1, "koskee": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 8, "etnografisen": 2, "prosodisen": 2, "hankinta": 3, "muussa": 3, "riitt\u00e4\u00e4": 3, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 1, "sanoo": 26, "keskustelua": 8, "asiansa": 2, "johon": 3, "loist(havaa": 1, "paljon": 17, "aikav\u00e4lin": 1, "verbej\u00e4": 1, "korjaavat": 1, "muutenhh": 1, "kertomuksensa": 1, "nopeasti": 4, "00271228": 1, "vuorovaikutuksellisina": 1, "mihink\u00e4\u00e4n": 1, "topikaalisessa": 1, "auttaa": 2, "ty\u00f6t": 1, "ett\u00e4h": 2, "tunnin": 4, "olevasta": 2, "palgrave": 1, "1525": 1, "henkil\u00f6": 2, "opetussuunnitelmassa": 1, "kolmantena": 3, "muotoutuneissa": 1, "muunakin": 1, "huvittaminen": 1, "minttua": 5, "learning\\n\\nthe": 1, "uutena": 2, "havainnollinen": 1, "keskeisen\u00e4": 3, "communication": 1, "kuviot": 1, "s\u00e4ken\u00f6i": 1, "opetuspuhettaan": 1, "tarkkaan": 1, "kohdassa": 1, "role": 1, "siten": 5, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 1, "feil": 3, "artefaktien": 2, "itselleen": 1, "alkavat": 2, "melander": 19, "kerrontavuoroja": 1, "ihmettelee": 1, "vuorovaikutukseen": 1, "arvaamaan": 1, "koko": 11, "kuolla": 2, "sanoja": 5, "tupakoivat": 1, "kuunnellaan": 2, "merkiksi": 1, "jotenki": 3, "(kuiskaa": 1, "linguistics": 2, "perusteita": 1, "behaviour": 1, "arkisesta": 1, "kirjoitettua": 1, "analysoijan": 1, "l\u00e4rarens": 1, "siell\u00e4(mts": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 10, "ihmisill\u00e4": 1, "pedagogisuuteen": 1, "suunnitteluvaiheessa": 1, "gergely": 2, "prosessi": 2, "kaverit": 1, "kertaakaan": 1, "puitteissa": 1, "232-248": 1, "puhut": 2, "otteeseen": 1, "implisiittisempi": 1, "palautteen": 7, "00042820": 3, "kannata": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "kysy\u00e4": 2, "toimivat": 2, "suhtaudutaan": 2, "paljonkin": 1, "puheesta": 8, "puheenaiheena": 1, "kertomisesta": 4, "juonipaljastuksien": 1, "opettajain": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 7, "kest\u00e4v\u00e4": 1, "tehty": 8, "pitk\u00e4lti": 1, "tunneilla": 1, "tekstin": 3, "kovemmalla": 1, "ohjeistaa": 1, "viisi": 2, "perinteisesti": 1, "9-10": 1, "macbeth": 2, "markee": 4, "teoria": 2, "tarvitaan": 2, "focused": 2, "iteratiivisuutta": 1, "oletus": 1, "first": 5, "isoja": 1, "sekunti": 1, "tutkimusalueista": 1, "ihmisen": 1, "pedagogy": 1, "integroituneita": 1, "otaks\u00e4": 1, "liittyv\u00e4n": 5, "sattuneesta": 1, "n\u00e4kyyk\u00f6": 1, "lopuksi": 7, "paperil": 2, "episteemisi\u00e4": 2, "yhteisess\u00e4": 1, "prosessit": 1, "minuutin": 2, "sisimp\u00e4\u00e4n": 1, "tutkija": 2, "pit\u00e4\u00e4kse": 4, "empiirisess\u00e4": 1, "neuvotteleminen": 8, "se(n": 1, "yleis\u00f6\u00f6": 2, "ty\u00f6t\u00e4(h": 1, "puhuu00222216": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 1, "toisinaan": 4, "tapahtuvaa": 2, "(klaaralle": 1, "suunnittelevat": 1, "muutoksen": 3, "koulutukset": 1, "sanottuna": 1, "lauseen": 1, "kiroaminen": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 2, "neuvotteluun": 1, "integroituna": 1, "yhteiset": 1, "havaintomateriaaleista": 1, "mies": 3, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6notossa": 1, "tapahtuvat": 3, "0050": 1, "lis\u00e4ksi": 12, "kalvoo": 1, "kehon": 2, "monenlaisessa": 1, "19-21": 1, "puolikkaana": 1, "valokuvata": 1, "kuvakirjaa": 1, "project": 2, "etnometodologiaa": 1, "researched": 2, "ryhm\u00e4": 4, "arkipuheen": 2, "asymmetrioita": 1, "korjauksia": 3, "rakennettiin": 1, "tallentamatta": 1, "varsinaisen": 5, "vastaanottajan": 2, "hutchby": 8, "\u201cmuutokset": 1, "lapsenomaisella": 1, "tapahtunu": 2, "retorisena": 2, "eleiden": 1, "nonih": 2, "siel\u00e4": 1, "ennenkin": 1, "oppinut": 1, "puheteht\u00e4v\u00e4aiheestaan": 1, "odotetun": 2, "sociality": 1, "tuokio": 1, "juttelevat": 1, "n\u00e4lk\u00e4peli": 2, "tiedostot": 1, "merkit": 1, "orientoituvat": 4, "2-3": 2, "intuitioon": 1, "tavoitteet": 2, "11-13": 1, "kirjallisuus": 1, "neutraaleina": 1, "seuraamalla": 1, "yksi": 17, "havainnollistus": 1, "ulkopuolisille": 2, "tosin": 2, "kertovaa": 1, "53(2": 2, "rakennettuina": 1, "arviointia": 1, "modern": 1, "huomauttavat": 1, "descriptions": 1, "mikkola": 3, "chosen": 2, "(video": 1, "osan": 1, "muistikorttiin": 1, "seuraamaan": 1, "laittaminen": 1, "osuivat": 1, "teiniraskauksia": 2, "hitaammin": 2, "viime": 1, "tulevaisuuteen": 2, "omiin": 1, "otetaan": 9, "olisivat": 4, "kiinnostunut": 1, "insesti\u00e4": 2, "6210": 2, "\u201cdoing": 4, "n\u00e4y": 7, "keskeinen": 1, "tai": 63, "muuttuvat": 4, "aai": 2, "positiot": 1, "munki": 1, "voegtle": 1, "contingency": 1, "ohje": 4, "toisten": 1, "kysymyksell\u00e4": 2, "arvioidaan": 2, "omat": 4, "activities": 1, "\u00e4ikk\u00e4": 1, "liittyv\u00e4st\u00e4": 2, "kehityskaarella": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 16, "\u00e4idinkieleen": 1, "valmiita": 1, "oot": 3, "tulevassa": 1, "olin": 1, "jenks": 1, "kiinni": 2, "kielii": 1, "topikaalisuutena": 1, "h\u00e4nen": 25, "farmaseuttinoviisin": 1, "olennaisena": 1, "ohjeistus": 1, "whale": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 4, "s(hukupuu": 1, "apua": 1, "korjausaloite": 1, "jonka": 17, "idea": 5, "longitudinaalista": 2, "toiminta": 3, "luokassa": 1, "yleens\u00e4": 7, "j\u00e4senen\u00e4": 1, "questions": 1, "kiert\u00e4\u00e4n": 2, "etnografiassa": 1, "sis\u00e4ltyvi\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 1, "aihetta": 5, "liittyy": 10, "v\u00e4h\u00e4": 1, "opetussuunnitelman": 1, "my\u00f6t\u00e4tuntoon": 1, "korjausaloitteena": 1, "sosiologit": 1, "el\u00e4miss\u00e4": 2, "47(8": 1, "h\u00e4\u00e4h": 1, "p\u00e4invastainen": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 3, "ker\u00e4\u00e4minen": 1, "katsomista": 1, "organization": 5, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 1, "mahdolliseen": 1, "niinku": 18, "vastaustaan": 1, "l\u00f6yt\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "vaimeampi": 1, "kysymykselle": 1, "stanssissa": 3, "\u00e4h\u00e4h\u00e4h\u00e4": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 1, "ehdottaa": 6, "erityisen": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 18, "erikoista": 1, "tavoitteena": 1, "kato": 3, "naureskellen": 1, "kasvatustieteellisesti": 1, "kehuttiin": 1, "perin": 1, "henkil\u00f6iden": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4t": 1, "such": 2, "luokkahuonetilanteissa": 1, "uudestaan": 1, "se": 148, "lotissa": 1, "human": 3, "puheviestinn\u00e4n": 1, "mellanstadiet": 1, "l\u00f6yt\u00e4misen": 2, "\u2191tekees": 1, "yksinkertaisuudessaan": 1, "luokkahuoneessa": 3, "vikiped(hia": 1, "tarkoittaa": 7, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 2, "new": 1, "seuraavana": 2, "f\u00f6rvaringsst\u00e4lle": 2, "explore": 2, "t\u00e4llaista": 1, "wsoy": 1, "tarinankerrontaa": 1, "sanelemia": 1, "klaaralle": 5, "ymm\u00e4rryksen": 1, "kertookin": 1, "suomen": 1, "keskitytty": 2, "tytt\u00f6\u00e4": 1, "muun": 4, "liiton": 1, "jouduittekste": 3, "version": 1, "palautelaput": 3, "s\u00e4ik(h\u00e4hdin": 1, "jonkinlaista": 1, "teoreettisista": 1, "tunnistettavaksi": 1, "p\u00e4\u00e4tellen": 2, "nopeesti": 1, "justiin": 1, "rajaaminen": 2, "topicalization": 2, "jossain": 4, "ainetta": 2, "kelle": 2, "seisomaan": 2, "mist\u00e4hh": 1, "heid\u00e4n": 7, "esimerkiksi": 28, "tavat": 1, "sanoi": 1, "alukse": 2, "osoittamisen": 1, "itsekorjauksia": 1, "todeta": 2, "olennaisesti": 2, "huonosti": 1, "kiusoittelevalla": 1, "toveria": 1, "tilanteen": 1, "alkanut": 1, "(minttu": 2, "istumaan": 1, "ketk\u00e4": 4, "k\u00e4sikirja": 1, "tauotta": 1, "jossa": 29, "ei-preferoitua": 1, "roosaan": 1, "sis\u00e4\u00e4nhengitys": 1, "pit\u00e4misest\u00e4": 1, "joko": 3, "huipentumaa": 1, "multipart": 1, "liittym\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "sananvalinnoissa": 2, "tarkastelemaan": 1, "laatu": 6, "fokusoinut": 1, "jutun": 1, "selkeit\u00e4": 1, "mink\u00e4\u00e4n": 1, "o2(02": 1, "klaaran": 44, "tauon": 4, "2011": 31, "empiiriseen": 3, "mink\u00e4": 4, "ylihankalaa": 1, "yleisesti": 3, "pit\u00e4\u00e4ks": 3, "naurussa": 1, "ois": 6, "testitilanteissa": 1, "tunne": 3, "osoitetaan": 1, "haluan": 2, "halunnu": 1, "katohh": 1, "lapset": 2, "tutkijoille": 1, "vuodelta": 1, "per\u00e4kk\u00e4in": 1, "tuotettu": 2, "tutkimuskohde": 1, "erityist\u00e4": 1, "kertaa": 14, "eksplisiittisiin": 2, "mieless\u00e4\u00e4n": 1, "tarpeen": 1, "is\u00e4": 3, "p\u00e4iv\u00e4n": 11, "telling": 5, "n\u00e4htiin": 2, "kiroilussa": 1, "j\u00e4tt\u00e4minen": 2, "olevia": 2, "tehdyist\u00e4": 1, "vahinko": 2, "paina": 1, "salaisuutena": 2, "kertojien": 1, "mulla": 4, "uusintavat": 1, "sekvensseiss\u00e4": 2, "ollaan": 3, "pilkun": 1, "enemm\u00e4n": 12, "speech": 1, "kotiteht\u00e4vi\u00e4\u00e4n": 1, "suhteita": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmastaan": 1, "rakenneyksikk\u00f6": 2, "yhden": 17, "maistiaisia": 1, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 1, "keskustelukumppanilta": 1, "jaa": 2, "kumminki": 1, "videoaineisto": 2, "lausahdukset": 2, "asianomaisen": 2, "edellisiin": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 3, "ote": 4, "analytical": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ispuhunnat": 1, "resurssit": 4, "sinivalaaseen": 1, "t\u00e4llaisen": 2, "turn-constructional": 1, "puhuvat": 5, "lattiaan": 1, "paperii": 1, "pre-announcement": 1, "arvioina": 1, "semmost": 1, "resursseista": 1, "kannattaa": 1, "sun": 4, "limitt\u00e4isi\u00e4": 2, "identiteetit": 1, "kuvaan": 1, "opiskelijat": 1, "keskustellaan": 2, "johtuen": 6, "lis\u00e4\u00e4ntyy": 1, "ethesishelsinkifi": 2, "tiivistetyn": 1, "katjis": 2, "mielest\u00e4": 3, "kauhee": 1, "1-4": 1, "teht\u00e4v\u00e4nannon": 1, "papereihin": 1, "ideamatskuu": 4, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 2, "aspekteihin": 2, "kerrontavuorojen": 1, "katsekontakti": 1, "oletko": 1, "oikeuksien": 1, "esiintyvien": 1, "t\u00e4st\u00e4": 6, "k\u00e4velev\u00e4t": 1, "milla": 17, "k\u00e4teens\u00e4": 1, "korostavat": 2, "resurssia": 1, "tutkimuksessa": 15, "milt\u00e4": 1, "tuloksina": 1, "hauskanpitoa": 2, "niit\u00e4": 16, "arvioinnissa": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4vyst\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytetty\u00e4": 1, "kirjakielisesti": 1, "samma": 1, "internetsivujen": 1, "korjaa": 16, "joka": 42, "oikeella": 1, "itse": 13, "vuoro": 13, "n\u00e4ytemateriaalin": 2, "innostuminen": 1, "ooks\u00e4": 2, "tarkistin": 1, "auktoriteettinsa": 1, "musiikki": 6, "palauttaa": 2, "videoaineistossaan": 1, "muute": 3, "tekstit": 1, "ker\u00e4t\u00e4": 2, "berg": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4\u00e4n": 1, "noam": 1, "tarkastelun": 3, "kerron": 2, "kiitos": 1, "otteessa": 32, "joistakin": 1, "rahoituksen": 1, "sekvenssi\u00e4": 1, "lyhyemmin": 1, "pragmatics": 2, "huomasi": 1, "tutkineet": 1, "analysoimaan": 1, "00081325": 3, "jatkaa": 5, "tyyppisi\u00e4": 1, "toimintona": 1, "kohti": 1, "pyynt\u00f6ihin": 1, "videoaineistoa": 1, "object": 1, "tuoda": 12, "topical": 1, "1993": 2, "kerrottu": 5, "kerrontaansa": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 7, "sopivalla": 1, "rakenteita": 3, "arvioinnilla": 1, "tunti": 3, "tehtii": 4, "scandinavian": 2, "00022211": 2, "suuria": 2, "mullon": 1, "j\u00e4tt\u00e4miseen": 1, "muutaki": 3, "nostetaan": 1, "valmiiksi": 4, "tekeminen": 21, "tiettyj\u00e4": 2, "kysymysten": 1, "imperatiivimuotoisia": 1, "mihin": 3, "n\u00e4kyyks": 1, "department": 3, "teorioita": 1, "jota": 9, "00231305": 1, "valitettavasti": 2, "j\u00e4t\u00e4nk\u00f6": 3, "toistoissa": 2, "ongelmallisena": 5, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4t": 1, "kontingentin": 1, "tarpeettoman": 1, "laajempaan": 1, "kolmessa": 3, "salanneensa": 1, "jos": 25, "teksteiss\u00e4\u00e4n": 1, "tarkoitettu": 1, "known": 2, "tilanteet": 1, "litterointimerkit": 2, "puheenvuoron": 3, "\u00e4\u00e4ni": 2, "vieruspareja": 1, "min\u00e4": 2, "vuoroj\u00e4sennyksess\u00e4": 1, "toiminnasta": 4, "osallistujina": 2, "kuiskailevat": 3, "kohtia": 1, "useasti": 1, "esikerrontaa": 1, "seuraavasti": 1, "301111-4": 3, "otettii": 2, "muutoksina": 12, "helsinki": 6, "analysoitu": 1, "tapahtumaan": 1, "joillakin": 1, "luo": 3, "oppituntia": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 2, "todellisuutta": 2, "kielt\u00e4v\u00e4sti": 1, "aims": 2, "tarjoaa": 1, "en\u00e4\u00e4": 2, "n\u00e4yttelij\u00f6ist\u00e4": 1, "aamulla": 3, "kertomista": 9, "todenneet": 1, "been": 2, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 4, "toiminnon": 2, "\u201cpuhe": 1, "kolmesta": 1, "yhdest\u00e4": 1, "keskeisi\u00e4": 3, "teossa": 1, "luennoi": 1, "kyn\u00e4": 1, "erilaisiin": 1, "intersubjektiivista": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 13, "kadun": 2, "students": 2, "kuulemme": 1, "siirryn": 1, "kir(hjaimia": 1, "positiivinen": 1, "kuulla": 2, "dikotomiaa": 1, "6324": 1, "t\u00e4risee": 4, "erilainen": 3, "ensi": 1, "roosalta": 1, "valinnanvaraisesta": 1, "demonstrated": 4, "erilaiset": 3, "katoin": 3, "esitelm\u00e4-sanan": 1, "\u00e4\u00e4ni\u00e4": 1, "pid\u00e4": 3, "lukio-oppilaan": 1, "ellei": 1, "vihaisella": 1, "kohtaamiseen": 1, "tv\u00e5": 2, "osallistujia": 1, "kuukauteen": 1, "00015720": 2, "gaudeamus": 1, "itsen\u00e4isesti": 1, "puhuttaessa": 1, "classroom": 3, "sanoilla": 9, "sujuvasti": 1, "analyzed": 2, "tiettyjen": 1, "mukaan": 28, "yhteenveto": 2, "englantia": 1, "alliteraatiota": 1, "together": 2, "dimensiota": 1, "mahdollisuuksia": 1, "heit\u00e4": 1, "xl": 1, "luokalle": 3, "muutettu": 3, "puhe-sanan": 3, "kuukausia": 1, "ivallisen": 1, "pienell\u00e4": 2, "katsoo": 14, "yleinen": 1, "muassa": 2, "kielellisten": 1, "painottaen": 1, "odotuksenmukaisia": 1, "0019122500210902": 1, "jakso": 5, "mist": 5, "ihmiset": 3, "tunnepositiot": 1, "oli": 45, "competence": 1, "nauraen": 2, "kyseess\u00e4": 8, "tarkistamista": 1, "el\u00e4m\u00e4t": 1, "omaan": 2, "j\u00e4lleen": 14, "8-10": 1, "hankalaa": 2, "semioottisia": 2, "l2": 2, "episteemisen": 8, "tytt\u00f6jen": 1, "salkkareihin": 1, "totesi": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 1, "oike(hesti(h": 1, "f\u00f6rfattare": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksest\u00e4": 1, "tupakki": 1, "pidemm\u00e4lle": 1, "puheenaihetta": 1, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 1, "jefferson": 1, "behavioural": 1, "syntaksin": 1, "n\u00e4iden": 3, "kerrotaan": 10, "toistoaan": 1, "j\u00e4t\u00e4": 1, "processes": 1, "korostetun": 1, "syv\u00e4ll\u00e4": 1, "selv\u00e4\u00e4": 3, "sijoitetaan": 1, "data": 4, "ap": 3, "rakennetut": 1, "projisoivina": 1, "ohjelma": 2, "oppimiselle": 1, "neuvottelua": 1, "asiasis\u00e4ll\u00f6n": 1, "k\u00e4nnyk\u00e4n": 1, "ymm\u00e4rrys": 3, "analyysit": 4, "sano": 5, "n\u00e4ytell\u00e4": 1, "selitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "keskell\u00e4": 1, "kuvioiden": 1, "yli": 5, "merkkein\u00e4": 1, "sanoin": 2, "seuraavilla": 1, "luodaan": 1, "toivottavasti": 1, "0049": 1, "idiomeina": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 7, "jolla": 9, "luokalta": 2, "results": 3, "ilmeet": 1, "derry": 4, "toisille": 1, "2006": 4, "yrit\u00e4tte": 5, "kysyi": 2, "neuvottelemisella": 1, "arvaa": 2, "6211": 2, "sis\u00e4lt\u00f6": 11, "toiselle": 3, "ottanut": 1, "juonenk\u00e4\u00e4nteit": 1, "p\u00e4\u00e4see": 1, "alotetaa": 1, "longitudinally": 4, "ilmaus": 1, "paa": 2, "vierusparien": 1, "useammassa": 4, "uppsalan": 1, "kertonut": 3, "vastaanotetaan": 4, "naurunsekainen": 1, "0021090200275811": 1, "listauksesta": 1, "ajatuksia": 1, "tilanteita": 2, "00284007": 3, "passiivissa": 1, "tulevaisuudessa": 1, "kertominen": 13, "longitudinaalisessa": 2, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 2, "riko": 1, "eksplisiittisi\u00e4": 1, "alkuper\u00e4isten": 1, "k\u00e4sikirjoitus": 1, "v\u00e4litunneilla": 4, "further": 2, "irrelevantiksi": 1, "heille": 1, "katse": 4, "tulevan": 1, "oppimistutkimukset": 1, "00040526": 3, "muutoin": 1, "muissakin": 1, "kerronnoista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 3, "ilmoittaakseen": 1, "samanlainen": 1, "taukoja": 2, "vastaanottajalle": 1, "teh\u00e4": 16, "kuudes": 1, "trajectory": 4, "k\u00e4sitteen": 1, "toisen": 14, "501-528": 1, "aloita": 1, "aborttia": 4, "orientaatiota": 1, "laukusta": 1, "velvoittavat": 1, "sekvenssin": 16, "voitais": 1, "korjausaloitteen": 4, "n\u00e4ytet\u00e4": 1, "asioista": 2, "kierroksilla": 1, "n\u00e4ytt\u00e4misess\u00e4": 1, "30(4": 1, "naurun": 1, "tahansa": 3, "toistetaa": 1, "kertomisten": 1, "vuoron": 19, "loppumisesta": 2, "0110": 1, "osat": 3, "polttaa": 1, "tekemisprosessiin": 3, "oppitunteja": 1, "lptssa": 1, "kiteytt\u00e4\u00e4": 1, "menetelm\u00e4n": 2, "korjaillaan": 1, "osuus": 1, "hankkinut": 1, "tekemisest\u00e4": 29, "videokuvattu": 2, "seisovat": 2, "k\u00e4yt\u00f6ksest\u00e4": 1, "aiheeksi": 4, "oppimista": 26, "vaan": 43, "puheteht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 3, "salaillaan": 1, "vienyt": 2, "kesto": 1, "kaikessa": 1, "mink\u00e4laisesta": 1, "tauko": 2, "helsingin": 5, "kielest\u00e4": 2, "lauleta": 2, "ainoastaan": 16, "oik(heesti": 1, "mekanistiseksi": 1, "kuvailuja": 1, "laadussa": 1, "muotoja": 1, "s(hana": 1, "social": 5, "pulpetin": 2, "pyrit\u00e4\u00e4nkin": 1, "skriftspr\u00e5kande": 1, "klaarakaan": 1, "muodostavan": 1, "yhdist\u00e4tte": 2, "displaying": 1, "kiroilu": 2, "epistemic": 7, "tutkielmani": 2, "joissakin": 1, "kaikkialta": 1, "kotiv\u00e4elle": 1, "joskin": 1, "kuultu": 1, "informatiivisia": 1, "puheiden": 1, "sitoutumisen": 1, "sais": 1, "analysoinut": 1, "lukijaa": 1, "luokasta": 1, "kaikki": 18, "2211": 1, "erottelevat": 1, "loppuu": 15, "puheessaan": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 1, "samoja": 5, "vaihtuu": 1, "0022450000241005": 1, "haluuks\u00e4": 1, "tupakan": 1, "pieni": 1, "topikalisoiminen": 1, "counting": 4, "tarinanaloitukset": 1, "keywords": 2, "teoksessa": 5, "muistakaa": 2, "ker\u00e4tty": 3, "longitudinaalinen": 2, "my\u00f6h\u00e4styi": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "pit\u00e4jille": 1, "tekemisesta": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 1, "tapauksissa": 1, "v\u00e4g": 1, "salkkareiden": 1, "te": 11, "valituksiin": 1, "palautteenannon": 2, "erikseen": 1, "kritiikki\u00e4": 2, "vaiheissa": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 14, "selityksen": 4, "kirjan": 2, "sosiaalisissa": 1, "teht\u00e4v\u00e4nannossa": 1, "eroa": 1, "keskustelunanalyysill\u00e4": 2, "kyseisten": 1, "t\u00e4\u00e4": 10, "kirjottaa": 3, "finnish": 4, "kiinnostavin": 1, "kritisoidaan": 1, "muuttui": 2, "kirjoitus": 1, "silverman": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4": 1, "marisevalla": 1, "sopivaksi": 1, "kerrota": 3, "otin": 2, "saattaneensa": 1, "my\u00f6ntyv\u00e4sti": 1, "menn\u00e4\u00e4n": 1, "episteemisiin": 2, "katsoessa": 1, "tiet\u00e4v\u00e4n": 3, "episteemist\u00e4": 2, "oikeuksia": 1, "tapahtuu": 18, "opittavan": 1, "menneeseen": 11, "httpwwwophfidownload47345_lukion_opetussuunnitelman_perusteet_2003pdf": 1, "korjaustyypeiss\u00e4": 2, "palaa": 2, "paperille": 1, "koulussa": 4, "kannanottamisesta": 1, "per\u00e4kyl\u00e4": 5, "tulevia": 1, "samanaikaisen": 1, "tupakanpoltto": 1, "prosessointi": 1, "analyyseiss\u00e4": 3, "0011": 1, "ha": 1, "k\u00e4teen": 1, "salkkarit-esitelm\u00e4n": 1, "tarvittaessa": 1, "joista": 5, "suuntia": 1, "alemmilla": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 1, "tukena": 1, "osoittamiseen": 1, "first-pair": 1, "termi\u00e4": 3, "ilmassa": 1, "kommentin": 6, "p\u00e4\u00e4verbin": 1, "oppimissis\u00e4ll\u00f6ist\u00e4": 1, "lukio": 1, "emm\u00e4": 4, "pohja": 1, "yl\u00e4asteen": 1, "etsinyt": 1, "virallisten": 1, "n\u00e4lk\u00e4pelin": 1, "diakuvasarjaa": 1, "\\n\\ntutkimusten": 1, "ainoat": 1, "pit\u00e4\u00e4k\u00f6": 2, "aloitetusta": 1, "luvan": 1, "nimet": 2, "sarjaa": 1, "suuntauksista": 1, "laadullisen": 1, "kirjallisuuden": 3, "ongelman": 2, "esitys": 10, "spr\u00e5km\u00f6ten-hankkeeseen": 2, "fysioterapiassa": 1, "meill\u00e4h\u00e4n": 1, "repertuaarissa": 1, "astetta": 1, "jatketaan": 2, "kehonsa": 1, "rinnakkain": 3, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "00253807": 1, "\u00e4\u00e4rell\u00e4": 1, "kuvaajan": 1, "kohtaan": 1, "janille": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 5, "puhe-k\u00e4site": 1, "group": 1, "kokysymyksell\u00e4": 1, "ymm\u00e4rrettyyn": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "olevat": 1, "hellermann": 4, "antava": 1, "l\u00f6ytyy": 6, "affect": 3, "yhtym\u00e4kohtia": 1, "eitiet\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "korjaaminen": 1, "aluksi": 5, "sosiaaliseen": 1, "televisiosarjan": 2, "tehd\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "opastetuilla": 1, "spr\u00e5km\u00f6ten": 4, "peliriippuvuutta": 2, "fokukseksi": 2, "ajattelutavasta": 1, "tuntia": 1, "mmss": 1, "klaaralla": 4, "arviota": 1, "ei-tiet\u00e4vi\u00e4": 1, "21-23": 1, "sannin": 9, "vuoroja": 7, "katsettaan": 2, "juonenk\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 1, "liikkeet": 1, "empirically": 2, "lehtimaja": 5, "mintulle": 5, "kertovan": 1, "lapun": 8, "arvausleikin": 1, "s\u00e4ik\u00e4hdin": 1, "siirrett\u00e4viss\u00e4": 1, "erilaisissa": 2, "kuulijaan": 1, "musiikin": 2, "sanot": 1, "edellisist\u00e4": 1, "painos": 1, "samassa": 3, "the": 76, "105-126": 1, "kirjasta": 1, "0055": 1, "ryhm\u00e4st\u00e4": 1, "melusta": 1, "19(1": 1, "kuulemisen": 1, "kysytty": 1, "versio": 1, "valitsin": 2, "aattelinki": 1, "sekvenssien": 1, "tutkimuksella": 1, "tapahtuvan": 1, "kielenoppimiseen": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 1, "kehitetty": 2, "kirjottanu": 4, "saada": 3, "olevaa": 3, "lukion": 10, "\\n\\nmethods": 1, "kuitenkin": 43, "institution": 2, "pit\u00e4misen": 5, "varsin": 1, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "turvautuu": 1, "johdanto": 2, "tiiviisti": 1, "tunnusmusiikin": 1, "kuulak\u00e4rkikyn\u00e4ll\u00e4": 1, "sallittua": 1, "guidance": 1, "self-repair": 5, "k\u00e4dess\u00e4": 5, "puhun": 1, "(liioitellusti": 1, "olkaa": 1, "t\u00e4risi": 1, "menetelm\u00e4": 2, "2007": 27, "tow": 1, "kerrostumaa": 1, "kommentti": 3, "kuolemii": 1, "taitoja": 3, "analysoitavaksi": 2, "avauksia": 1, "vikipedia": 1, "tunnetusta": 1, "vaikuttaa": 3, "neuvonantotilanteen": 1, "interdisciplinary": 1, "rakenteiden": 1, "eeminen": 1, "eilisest\u00e4": 1, "tutkimuksessaan": 3, "seuraavalla": 2, "hyv\u00e4ksyy": 1, "videon": 7, "kuulijalle": 3, "tapahtuva": 2, "moniosaisista": 1, "(m\u00e4": 1, "m\u00e4ki": 2, "puhe": 60, "katsoa": 2, "partikkelilla": 1, "triviaalina": 1, "kohdistunut": 1, "puhtaana": 1, "33(5": 1, "ty\u00f6paikoilla": 4, "v\u00e4lisekvenssin": 4, "00073517-00075402": 2, "partikkelit": 1, "l\u00f6yd\u00f6kset": 1, "selit\u00e4": 2, "valituilta": 1, "ilmeiss\u00e4": 1, "own": 2, "el\u00e4imist\u00e4": 1, "austinin": 2, "resurssein": 1, "menev\u00e4t": 1, "vahvistaa": 2, "chaiklin": 1, "kahdessa": 2, "ulkopuolella": 13, "(roosa": 3, "sanaj\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "same": 2, "olemaan": 1, "pp": 3, "karkeasti": 1, "kysymys": 11, "lausuma": 1, "vastaaja": 1, "miespuolinen": 1, "yll\u00e4tys": 1, "hymyileenaureskelevat": 1, "paikannu": 1, "n\u00e4kyv\u00e4ll\u00e4": 1, "universaaleja": 1, "ne": 50, "snif": 1, "toward": 1, "kova\u00e4\u00e4nisempi": 1, "tulostimesta": 2, "saiks": 2, "arvioinneista": 1, "ennen": 15, "esimerkkej\u00e4": 1, "ylikaua(h": 1, "etsit\u00e4\u00e4n": 3, "yl\u00f6s": 1, "rinnakkaiskeskustelussa": 1, "kouluun": 3, "00224500": 2, "netist\u00e4": 2, "analyysin": 1, "mikrotasolla": 1, "keinostoilla": 1, "different": 2, "muutamasta": 1, "o2": 3, "kattonu": 1, "k\u00e4nnykk\u00e4": 1, "viittaavat": 1, "janiin": 1, "saadut": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 7, "j\u00e4sen": 1, "previous": 3, "affektiivisuus": 1, "vuorovaikutuksellinen": 3, "tutkijan": 3, "kertojat": 2, "henkil\u00f6ll\u00e4": 1, "levenson": 1, "k\u00e4velem\u00e4ss\u00e4": 1, "harvey": 1, "osassa": 3, "t\u00e4nne": 2, "during": 2, "00100212": 2, "tieto": 2, "across": 4, "haastetaan": 1, "fyysisess\u00e4": 1, "aineiston": 8, "keksitty": 1, "haluaa": 2, "k\u00e4siksi": 1, "kuuluisi": 1, "edes": 1, "stanssi": 14, "aina": 6, "conversations": 2, "kirjoitusasuun": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "kontekstin": 1, "aikaisempien": 1, "prosessia": 2, "riemu": 1, "intersubjektiviteetin": 1, "aikajana": 1, "halua": 1, "aineisto": 5, "pulpettity\u00f6n": 1, "objects": 3, "venytt\u00e4\u00e4": 1, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "tiet\u00e4misess\u00e4": 1, "eng": 38, "muistanu": 1, "aloittaa": 23, "london": 1, "huijauksena": 1, "termin\u00e4": 1, "kouluviihtyvyyden": 2, "universitet": 2, "jo": 13, "limittyneisyytt\u00e4": 1, "hand": 2, "tietoisuus": 1, "hannaa": 1, "studies": 7, "millan": 3, "york": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "valmistaudutaan": 1, "vissara": 1, "jolloin": 2, "voi(20": 1, "omia": 3, "sormellaan": 1, "materiaalin": 1, "03sis": 1, "pystyv\u00e4t": 1, "j\u00e4rjestetty": 1, "arkisena": 1, "repair": 5, "\u00e4h\u00e4\u00e4": 2, "eitiet\u00e4v\u00e4n": 1, "videoaineistot": 1, "torumisia": 1, "kokonaista": 1, "kokoava": 1, "jokanen": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 1, "klaaraan": 3, "semmosen": 1, "although": 2, "ilmaisevana": 1, "yritt\u00e4v\u00e4t": 1, "suomenkieliset": 1, "mietin": 3, "institutionaalisuuteen": 1, "ensimm\u00e4isen": 5, "nivoutuvat": 3, "vuoroa": 1, "ominaisuuksiin": 1, "oppilasta": 1, "j\u00e4r-j\u00e4lleen": 1, "jatkossa": 4, "kohdistuu": 3, "erillisi\u00e4": 1, "hiljaisuudella": 1, "tied\u00e4tk\u00f6": 1, "laskevalla": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4n": 2, "recordings": 1, "alusta": 1, "tarjota": 3, "itsekorjauksiin": 1, "yksityiskohdiltaan": 1, "j\u00e4rjestys": 1, "ero": 1, "viidess\u00e4": 1, "juttu": 1, "oivaltaa": 1, "haastatteluihin": 1, "00083912": 3, "kyseinen": 1, "tarjotaan": 1, "puhunut": 1, "avausten": 1, "retorinen": 1, "tutkimiseen": 1, "toteutettavan": 1, "esitelm\u00e4teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "sis\u00e4llytet\u00e4\u00e4n": 1, "sixth-form": 1, "samaan": 2, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 3, "t\u00e4lle": 2, "kehittyy": 3, "luvussa": 1, "6321": 1, "lainkaan": 3, "avaamiseen": 1, "mahdollisuuden": 2, "1967": 1, "vaatii": 1, "cannot": 2, "opitaan": 8, "surullista": 1, "sekoi": 1, "tammikuu": 1, "toista": 3, "laitetaa": 4, "pair-part": 1, "ryhm\u00e4toverilleen": 1, "saanu": 2, "analysis\\n\\nresults": 1, "mahdollistuu": 1, "valmistellu": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 2, "ylihyv\u00e4": 3, "joukossa": 1, "teht\u00e4v\u00e4njako": 1, "tavalla": 16, "tulkintoja": 1, "ilmenemist\u00e4": 1, "kouluteht\u00e4v\u00e4": 9, "liittyvi\u00e4": 4, "esitysajankohdan": 1, "nii": 16, "kuin": 32, "m\u00e4k\u00f6": 2, "etuj\u00e4seni\u00e4": 1, "tutkimuksesta": 1, "valaan": 1, "oppituntien": 4, "aikaisemmin": 2, "huomion": 5, "tota": 5, "ymm\u00e4rretty": 2, "antajan": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 5, "papereilla": 2, "kielen": 8, "p\u00f6yd\u00e4lt\u00e4": 3, "koskela": 1, "joiden": 1, "0031": 1, "tutkimuksensa": 1, "lista": 1, "sanoista": 1, "topikalisoimalla": 1, "jouduttu": 1, "301111-1": 3, "vuorovaikutuksellisten": 1, "kauppinen": 1, "esikerronnat": 1, "englanninoppijan": 1, "purskahtavat": 1, "aloitteen": 4, "yleistett\u00e4viss\u00e4": 1, "kolme": 11, "iha": 3, "kera": 1, "\u00b0t\u00e4s": 1, "informaatio": 1, "upper": 3, "idiomeja": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 1, "tarvita": 3, "v\u00e4lisekvenssej\u00e4": 1, "merkkej\u00e4": 2, "p\u00e4ivi\u00e4": 1, "niin(h": 1, "kyselev\u00e4": 1, "tekeeks": 1, "neuvottelemisesta": 2, "kamera": 4, "tiedonl\u00e4hteit\u00e4": 1, "hauskaa": 2, "rarely": 2, "tekemiseen": 10, "tutkimukseen": 4, "opettajien": 1, "p\u00e4\u00e4llek\u00e4ispuhuntaa": 1, "saattaisivat": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4kseen": 1, "kysymyksens\u00e4": 1, "oppitunnin": 1, "edellisiss\u00e4": 1, "voivat": 6, "\u00b0tied\u00e4ks\u00e4": 1, "samantyyppisi\u00e4": 1, "alkuvalmistelut": 1, "vanha": 3, "ollu": 7, "aiheuttaa": 1, "puhuin": 1, "tarjouksia": 1, "varsinainen": 6, "ep\u00e4realistista": 1, "tulevaan": 4, "oo": 7, "my\u00f6t\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4neens\u00e4": 2, "lausuttu": 7, "research": 12, "affektiivinen": 9, "aloittavat": 1, "laista": 1, "l\u00f6yt": 1, "blue": 1, "innoissaan": 1, "innostuneesti": 1, "tupakka-aihe": 1, "teh\u00e4\u00e4nk\u00f6": 2, "principles": 1, "tietoisuutta": 1, "kehityskaareen": 1, "tutkijalla": 1, "uutta": 1, "mahdollistaa": 2, "sosiologisista": 1, "tapahtuman": 2, "milloin": 1, "kuvaamisessa": 1, "00263816": 1, "tunteisiiiiiiiin": 1, "arvio": 3, "\u201cokei": 1, "\u00b0se": 1, "tarkasteltuani": 1, "selvi\u00e4\u00e4": 6, "juttua": 1, "hahahah": 1, "workplaces": 1, "knowledge": 2, "tutkittaessa": 2, "tutkimusraportin": 2, "kokonaisuudessaan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisess\u00e4": 1, "2-4": 1, "kuinka": 11, "lopulta": 1, "suomi": 2, "huono": 7, "tavallisesta": 1, "tuleva": 2, "longitudinaalisena": 2, "kolmea": 3, "oppimiskohteita": 3, "kuulostaa": 2, "topikaalinen": 1, "were": 4, "v\u00e4lituntikeskustelussa": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "lyhennetty": 1, "\u00e4\u00e4nnerakenteen": 1, "sanat": 3, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ispuhunnan": 2, "kauan": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 7, "preference": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "pystyt\u00e4\u00e4n": 1, "aiempienkin": 1, "kokoavan": 1, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 4, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 2, "tavu": 2, "k\u00e4tt\u00e4\u00e4n": 1, "er\u00e4s": 2, "n\u00e4ky\u00e4": 1, "kerran": 8, "eteenp\u00e4in": 6, "mukaansa": 1, "tarkoitusta": 1, "tutkijalle": 1, "kattomatta": 1, "istuvat": 3, "huolettomalla": 1, "keskustelunanalyysist\u00e4": 2, "lukea": 3, "preferoi": 2, "kontekstuaalisesti": 1, "ilmet\u00e4": 1, "text": 2, "sallittavista": 1, "jonkin": 4, "videota": 2, "fyysisen\u00e4": 1, "several": 4, "liittyen": 1, "kehitt\u00e4mishanke": 1, "229-255": 1, "oikeeta": 2, "toiseen": 5, "has": 6, "teh\u00e4\u00e4nkse": 3, "ilmi": 1, "recess": 2, "00092611-00094605": 2, "kaivaa": 2, "affektiivisuutta": 2, "poimin": 1, "tarinaa": 1, "josta": 12, "paperit": 5, "opettajaa": 1, "keinoin": 3, "eeii": 1, "sijoittuvat": 1, "sanastollisia": 1, "topikalisoinnista": 1, "yh(het": 2, "etsiminen": 3, "sosiokulttuuriseen": 1, "laittamaan": 1, "practices": 4, "l\u00e4pi": 1, "osallistujille": 2, "videoaineistop\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "kontekstissaan": 1, "lukenu": 2, "firth": 6, "musiikkiki": 1, "toistuvaa": 1, "etsii": 1, "eteen": 3, "suunnitelmallisesti": 1, "numero": 1, "l\u00e4hestymistavan": 1, "vihainen": 1, "n\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 1, "uniformuu": 1, "erillisiksi": 1, "vastata": 1, "00085510": 3, "k\u00e4nnyk\u00f6it\u00e4": 1, "0159": 1, "implikoi": 2, "toisiaan": 5, "puhumalla": 2, "sanoissa": 1, "vaihees": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 4, "sama": 7, "tietoturvaperiaatteita": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 1, "arvakkaa": 2, "anna": 3, "videolla": 1, "vuorovaikutuksentutkimuksen": 1, "situation": 1, "yll\u00e4": 5, "mielipiteit\u00e4": 1, "vittu": 4, "kaverisuhteiden": 1, "julkisia": 1, "kolmannessa": 1, "mahdotonta": 2, "kiinnostavuuden": 1, "kakkoskurssi": 3, "ideoidaan": 1, "ohjelmaa": 1, "projektissa": 1, "jakaa": 1, "kuule": 5, "vuorollaan": 1, "methodological": 1, "arvauksia": 1, "p\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 2, "0010": 1, "asiaan": 2, "seale": 1, "neuvottelemalla": 1, "integroidaan": 1, "mahdollisista": 1, "olikse": 1, "valtansa": 1, "halliin": 1, "uutinen": 1, "ensimm\u00e4iseen": 1, "seuraavat": 2, "seuraavassa": 5, "luulisi": 1, "publishers": 1, "kuulijat": 3, "kiinnostavaa": 5, "muilta": 2, "medaljen": 1, "hymyilee": 5, "eroaa": 4, "siit": 3, "suhteellista": 1, "etuj\u00e4senet": 1, "tutkimuksista": 1, "valinta": 1, "prosessiaineen": 1, "ongelma": 1, "kulttuurisesti": 1, "spr\u00e5k": 1, "tuotu": 2, "otherinitiated": 1, "vuosikirja": 1, "ole": 32, "puhujaan": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 4, "tiedet\u00e4\u00e4n": 2, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "tiet\u00e4v\u00e4t": 4, "t\u00e4h\u00e4nastisissa": 1, "t\u00e4mm\u00f6st\u00e4": 1, "liite": 2, "p\u00f6yd\u00e4ll\u00e4": 3, "113-132": 1, "leikisti": 1, "n\u00e4hden": 1, "ajatukseen": 1, "eilen": 5, "kutsutaan": 3, "vastaan": 10, "ulkopuolelta": 4, "mullaki": 2, "anjan": 2, "viittaavan": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 3, "kommentoi": 5, "konstruoidaan": 1, "ohjeen": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4v\u00e4t": 2, "ohan": 1, "puhuja": 13, "my\u00f6ntyv\u00e4st\u00e4": 1, "vaadita": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 1, "johonkin": 1, "lyhyt": 2, "m\u00e4": 68, "paljastus": 3, "l\u00e4sn\u00e4": 1, "vuoksi": 1, "stanssikin": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 1, "erilaisella": 1, "kuvaa": 2, "keskusteluissa": 2, "toiselta": 1, "nouseva": 1, "selittelev\u00e4\u00e4": 1, "6-7": 2, "155-156": 1, "kerta": 2, "j\u00e4m\u00e4t": 2, "00205605": 3, "kirjaimellisesti": 1, "vuorovaikutuksesta": 1, "73-74": 3, "tunteisiin": 2, "osoittamalla": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 6, "teksti\u00e4": 3, "eksplisiittisesti": 5, "no": 17, "tullutta": 1, "nyckelord": 2, "voinut": 2, "teht\u00e4v\u00e4": 4, "j\u00e4mien": 1, "sille": 5, "vastauksen": 6, "oppija": 1, "ruotsin": 2, "tulos": 2, "arvioista": 1, "viittauksia": 2, "puhujan": 7, "mikrofoni": 3, "suunnittelemisesta": 2, "ep\u00e4selv\u00e4n": 1, "n\u00e4\u00e4": 6, "topikalisointi": 4, "mielt\u00e4": 5, "puheeseen": 6, "esitelmien": 3, "esitettii": 1, "onnistunut": 1, "301111-3": 3, "olemassa": 1, "sitte": 23, "keskittyv\u00e4t": 1, "olennainen": 2, "v\u00e4itteens\u00e4": 2, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 1, "tupakoi": 1, "k\u00e4sitteet": 1, "useampaa": 1, "osoitti": 1, "lukijalle": 1, "kieless\u00e4": 1, "toteutuu": 1, "sellane": 2, "kuiskatut": 2, "pitk\u00e4\u00e4n": 1, "poika": 5, "sekvenssi": 6, "ilmaista": 1, "analyysimenetelm\u00e4n": 2, "ylikauan": 1, "prosessista": 1, "tutkii": 2, "ironia": 1, "arvioon": 1, "camera": 2, "jatkuvana": 1, "liittyvist\u00e4": 1, "tutkimalla": 4, "ku": 34, "keskustelunanalyysi": 8, "limittyv\u00e4\u00e4": 3, "towards": 2, "merkitsimen": 2, "units": 1, "puol": 1, "skolor": 1, "korjauksissa": 1, "learner": 1, "erikoisella": 1, "0004472600064625": 1, "ep\u00e4r\u00f6inti": 1, "todistaa": 5, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llinen": 1, "0009": 1, "-(lupa": 1, "ylihuono": 4, "osalla": 1, "vuorovaikutusta": 9, "tulkitaan": 1, "puhuminen": 3, "sacks": 5, "kerrontansa": 1, "esiintyy": 3, "aikuiskasvatustiede": 2, "katsomalla": 2, "voi": 32, "pit\u00e4mist\u00e4": 3, "yll\u00e4tt\u00e4vint\u00e4": 1, "asettui": 1, "tietysti": 2, "paikoilleen": 1, "kind": 2, "se-pronominilla": 1, "puitteet": 1, "enfield": 1, "opetusvirasto": 1, "longitudinaalisuutta": 5, "saavutusta": 1, "esiintyv\u00e4t": 1, "toteavat": 2, "ensimm\u00e4ises\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 3, "sanoisi": 1, "positiota": 1, "society": 2, "palautesessiossa": 1, "t\u00e4ydemm\u00e4n": 1, "mut": 26, "ty\u00f6n": 4, "selityksi\u00e4": 5, "konteksteihin": 1, "0002462300033610": 1, "olennaisia": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 2, "kategoriat": 1, "82-83": 1, "videoiden": 1, "viittaus": 1, "vuoroon": 2, "sellaista": 1, "aiheen": 7, "sijoittuu": 3, "katos": 1, "nguyen": 3, "salkkareissa": 1, "hankittu": 1, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "salkkarit": 8, "per\u00e4\u00e4n": 3, "tarkoiteta": 1, "asiaa": 6, "other-repair": 3, "odotuksenvastaisia": 3, "osallistumisessa": 4, "tuomaan": 1, "0130": 1, "sosiologian": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "videoista": 4, "kiinnosti": 2, "passiivisia": 1, "t\u00e4sm\u00e4lleen": 1, "yliopiston": 2, "episteemiset": 2, "mahdollista": 6, "lauseensa": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 2, "uskottavuus": 2, "tarkastellaan": 1, "hy\u00f6tyy": 1, "odota": 4, "0009172600092611": 1, "terapeutti": 2, "sahlstr\u00f6m": 44, "kognitiivinen": 1, "sage": 1, "kokemusta": 1, "merkitt\u00e4vin": 1, "selityst\u00e4": 1, "v\u00e4hiten": 1, "toistamalla": 1, "case": 3, "011211-1": 3, "p\u00e5": 1, "helda": 2, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ispuhunnolla": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 6, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 2, "tekemiseksi": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4misk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ill\u00e4": 2, "topic": 2, "aplodit": 1, "e-thesis": 2, "arbetets": 4, "osallistujilla": 1, "correction": 1, "kokemukset": 2, "naurunsekaisesti": 1, "sitten": 12, "t\u00e4rkeys": 1, "valikoidut": 1, "rajaamisen": 1, "aihevalintaa": 1, "minuuttia": 3, "kerj\u00e4t\u00e4": 1, "niiss\u00e4": 5, "salkkareista": 11, "musiikkii": 3, "sek\u00e4": 23, "kertoo": 24, "asettaa": 1, "kuulijan": 4, "analyysiss\u00e4": 3, "ongelmattomasti": 10, "ja": 438, "opetussuunnitelmaan": 1, "vaiheittain": 1, "yht\u00e4\u00e4\u00b0": 1, "vaiheessa": 6, "2214": 1, "integrated": 2, "lailla": 1, "tarkastella": 1, "osallistumiskehikot": 1, "selitt\u00e4v\u00e4t": 1, "tracking": 4, "oppilaille": 2, "ladannut": 1, "teoriat": 1, "\u201coletko": 1, "edess\u00e4": 6, "title": 2, "is": 14, "ways": 2, "kysymys-vastaus": 1, "luokkahuoneesta": 1, "developed": 2, "aikasi": 1, "tuottanut": 1, "longitudinaalisuus": 5, "vastauksella": 1, "ajatuksen": 3, "innostuksesta": 1, "asenteessa": 1, "muistuttavat": 1, "toisilleen": 3, "psykologiantunti": 2, "\u00e4m": 3, "videossa": 2, "tuodaan": 4, "tutkimassa": 1, "sit\u00e4": 58, "loistavaa": 1, "\u00e4sken": 2, "ny\u00f6kk\u00e4\u00e4": 1, "samat": 4, "kuvailemaan": 2, "taas": 4, "progressive": 1, "tarkkuudella": 1, "ihan": 16, "kyll\u00e4": 1, "oppimisaktiviteettia": 1, "sellaisissa": 2, "lue": 4, "kuitenki": 2, "teoreettisena": 2, "mainita": 3, "keskustelleet": 2, "0027": 1, "kerronnan": 4, "taken": 2, "korjaustyypit": 2, "nyt": 23, "mit\u00e4h((auto": 1, "ei": 164, "analysoin": 2, "mahdollisuuksiin": 1, "jokases": 1, "kommenteilla": 1, "n\u00e4yttelij\u00e4t": 1, "nauru": 1, "sekventiaalisia": 1, "siel": 3, "k\u00e4site": 3, "perhev\u00e4kivaltaa": 2, "meluisaa": 1, "preferenssij\u00e4sennys": 1, "use": 2, "aikansa": 1, "salmiakkia": 1, "ylipaska": 1, "englanninkielisen": 1, "useat": 1, "kest\u00e4v\u00e4n": 1, "koulu": 4, "vuorosta": 1, "keskeyt\u00e4": 1, "englanninkielinen": 1, "mihis": 1, "yleisi\u00e4": 1, "suhteeseen": 1, "haastateltavista": 1, "hirve(ht\u00e4": 2, "liittyi": 1, "kommentoida": 1, "lappu": 3, "seurata": 4, "garfinkel": 1, "lehtimajan": 1, "kuulu": 6, "tracked": 2, "mist\u00e4": 35, "alku": 4, "analyyttisist\u00e4": 1, "odotuksia": 2, "keskustelunanalyyttisiss\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4": 7, "learning-in-action": 1, "otetta": 2, "s\u00e4": 13, "viimeinen": 1, "toiminnassa": 4, "ny\u00f6kk\u00e4ilee": 1, "opettajansa": 1, "secondary": 3, "fokusoivaa": 2, "sain": 1, "resursseina": 2, "versus": 1, "useampi": 1, "hetken": 2, "kai": 2, "pit\u00e4ytym\u00e4\u00e4n": 1, "takariviss\u00e4": 1, "saapunut": 1, "00250811": 1, "eiv\u00e4t": 20, "n\u00e4ytemateriaaleista": 1, "uskottavana": 1, "challenges": 1, "(useampi": 1, "53-73": 1, "havainnointia": 1, "topikalisoi": 12, "joten": 9, "kahden": 4, "tarve": 1, "video": 11, "n\u00e4ist\u00e4": 5, "00223013": 1, "hyr\u00e4ilee": 1, "oppitunti": 2, "vahinkolapsi": 1, "task": 24, "resurssien": 4, "tietty\u00e4": 2, "yhteist\u00e4": 4, "merkkin\u00e4": 1, "ie": 4, "2012a": 1, "puheteht\u00e4v\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "salkkarien": 2, "pit\u00e4jien": 2, "lausuman": 2, "aineistona": 2, "alla": 4, "tekisit": 1, "voineet": 1, "ennalta": 1, "vaikee": 3, "general": 1, "h\u00e4n": 124, "n\u00e4yttelij\u00e4\u00e4": 1, "neuvottelemista": 4, "kokemuksia": 1, "kohdentaminen": 1, "toistetaan": 2, "siirrett\u00e4vyys": 1, "ilmaisemiseen": 1, "moninaisia": 1, "olleet": 5, "sin\u00e4ns\u00e4": 3, "nelj\u00e4s": 1, "mukaillen": 1, "jooh": 2, "edelleen": 4, "tilanmuutoksen": 3, "kuuma": 1, "etsiess\u00e4": 1, "viittaamalla": 2, "journal": 8, "relevantteina": 1, "aiheista": 2, "kielenoppimisen": 3, "videokuvassa": 1, "opittavaan": 1, "muutokseen": 5, "paperia": 17, "yksityiskohdat": 1, "aineistossa": 17, "toivottiin": 2, "vuotta": 1, "suhteellisen": 2, "oppilaalle": 2, "k\u00e4sitys": 4, "tied\u00e4tte": 3, "olettaa": 1, "educational": 3, "\u201caha": 2, "tovereidensa": 1, "ideaa": 1, "workplaceskertomalla": 1, "keskusteluihin": 2, "mennyt": 1, "puutteista": 1, "neuvottelemisen": 2, "authority": 1, "tekemisen": 6, "videomateriaalin": 1, "englanniksi": 3, "aukes": 1, "teille": 1, "local": 1, "author": 2, "viitataan": 8, "nostettava": 1, "heist\u00e4": 1, "arviointi": 1, "vie": 2, "pyynn\u00f6n": 3, "sy\u00f6mish\u00e4iri\u00f6t\u00e4": 2, "heritagen": 1, "esim": 20, "tied\u00e4n": 6, "palautteeseen": 1, "pyrkii": 1, "selkeiksi": 1, "ideaalia": 1, "culture": 2, "sekvenssisarjassa": 1, "mmh": 2, "toim": 6, "luona": 1, "opitut": 1, "puheteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "b\u00e4nkinteraktioner": 1, "suunnitteluprosessin": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 3, "merkit\u00e4": 1, "rationaalisesti": 1, "kerronnasta": 1, "osallistujien": 13, "avulla": 17, "tuli": 3, "schegloff": 15, "opettaa": 3, "arvioinnista": 1, "sekvenssit": 1, "palvella": 1, "muissa": 4, "tehtiin": 1, "aiemmat": 1, "otan": 1, "resursseihin": 1, "\u00b0sit": 1, "kunnolla": 1, "samalla": 3, "muidenkin": 1, "t\u00e4llast": 2, "odotettuja": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 1, "vuorovaikutustilanteissa": 1, "tunnuss\u00e4velm\u00e4\u00e4": 1, "lent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "vertaillaan": 1, "tyt\u00f6n": 1, "och": 2, "kuvaillusta": 1, "aikana": 26, "jaa-ahh": 1, "14-15": 1, "valmistautuu": 1, "oppimisesta": 5, "esitelm\u00e4n": 61, "kirjoittaneet": 1, "lupausta": 1, "tupakkaa": 2, "kertomaan": 1, "episteeminen": 11, "kielen\u00e4": 2, "saattamiseen": 1, "kyseenalaistaa": 1, "toimintoina": 1, "mukautuu": 1, "kerronta": 6, "katsomisesta": 1, "katsomatta": 1, "ohjelmast": 3, "saattaa": 2, "tekem\u00e4t": 1, "sciences": 3, "16-17": 1, "tulkinta": 1, "tekstien": 1, "aineistoa": 5, "merkityksellisell\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4": 8, "menetelm\u00e4t": 1, "valmistelua": 1, "situated": 3, "hakulisen": 2, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "imperatiivina": 1, "katseensa": 4, "dokumentoitu": 1, "yst\u00e4vien": 1, "kehotuksia": 1, "kirjasto": 2, "osallistuviksi": 1, "pit\u00e4minen": 11, "aiemmissa": 4, "koulun": 13, "stanssista": 1, "contexts": 2, "ty\u00f6t\u00e4": 1, "1523": 1, "ylemmill\u00e4": 1, "topikalisoidaan": 12, "an": 6, "kaikissa": 3, "kyselylomakkeita": 1, "yleist\u00e4": 4, "tutkielman": 2, "voida": 6, "kaksi": 8, "ongelmallista": 1, "aineistolla": 2, "help": 2, "recorded": 2, "suoraan": 6, "n\u00e4kyviin": 1, "(noin": 1, "perustuvasta": 1, "kysynyt": 2, "verbi\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4nantoa": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti": 1, "secondforeign": 1, "liitto": 1, "saman": 1, "esitt\u00e4minen": 1, "ett\u00e4": 185, "kolmas": 5, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 2, "ryhm\u00e4l\u00e4isten": 2, "tiet\u00e4misen": 7, "martin": 6, "nojataan": 1, "2014": 11, "samanlaiseen": 1, "tekemisprosessia": 1, "goldman": 1, "pojill(heh": 1, "0001352400022211": 1, "paikassa": 1, "merkitsin": 1, "kasvatustieteellisen": 1, "tehd\u00e4": 14, "outside": 2, "affektisuus": 5, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 1, "syyn": 1, "tutkimuksissa": 8, "yhteydess\u00e4": 2, "\u201cn\u00e4hnyt": 1, "juttuu": 7, "laskeva": 2, "is\u00e4kin": 1, "julin": 1, "ett\u00e4h(hh": 1, "liittyv\u00e4t": 10, "seassa": 1, "lausahdusta": 1, "l\u00e4im\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 3, "k\u00e4ytti": 1, "kuluessa": 2, "kirjoittamisesta": 2, "olennaiset": 1, "from": 6, "giving": 2, "yritt\u00e4neet": 1, "lievent\u00e4\u00e4": 2, "tarkoitetaan": 6, "kaikille": 2, "sis\u00e4isiin": 1, "linjausten": 1, "kerronnalla": 2, "meinaa": 1, "t\u00e4rkein": 1, "muistamista": 1, "polity": 1, "tapahtuvia": 4, "sekunnin": 3, "osallistuu": 2, "luku": 1, "tutkimuksen": 19, "kesken\u00e4\u00e4n": 6, "parts": 3, "tehny": 2, "itsess\u00e4\u00e4n": 3, "kautta": 6, "vuorovaikutuksellisia": 2, "00252110": 1, "varmistaa": 1, "state": 1, "katseen": 2, "kymmenesosina": 1, "n\u00e4i": 4, "other-initiated": 1, "tehdyt": 1, "kanssaan": 1, "sosiaalista": 1, "tarkoituksena": 6, "eksplisiittisen": 2, "lukemaan": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyyksien": 1, "lapsen": 1, "palautekierroksen": 1, "set": 2, "kokemukseen": 1, "et(--koska": 1, "kaikkia": 2, "00003918": 2, "tulee": 18, "lausuu": 1, "kuvailee": 3, "negotiating": 1, "asioistaan": 1, "siisku": 1, "liian": 5, "ehk\u00e4": 3, "lukemista": 1, "18(1": 1, "tyyppist\u00e4": 1, "hymyillen": 3, "guided": 1, "second": 4, "pelkk\u00e4n\u00e4": 1, "etti\u00e4s": 2, "maistiaisiaki": 1, "useampaan": 2, "ryhm\u00e4lle": 1, "hade": 2, "n\u00e4ill\u00e4": 3, "k\u00e4sityksille": 1, "my\u00f6ntyv\u00e4\u00e4": 1, "elementti": 1, "opittua": 1, "kokonaisuus": 1, "selection": 1, "sanalla": 12, "bristol": 1, "todella": 4, "ohjeenomaisuus": 1, "helvetin": 2, "olevalle": 1, "jakson": 1, "analysoida": 2, "videot": 3, "uuden": 6, "involves": 2, "eees": 1, "useimmille": 1, "esittelen": 1, "oppijan": 2, "ohi": 5, "tarvitse": 7, "laitont": 1, "osansa": 3, "etsin": 1, "ensimm\u00e4iset": 1, "tarkkaa": 1, "tutkijat": 3, "kehityskaaren": 5, "muistitikun": 2, "melua": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4": 1, "perheest\u00e4": 2, "asiat": 4, "haluun": 1, "luin": 2, "lodico": 2, "valikoinnissa": 1, "vanhoista": 1, "puhtaaksi": 6, "tekemist\u00e4": 10, "mielipiteeseens\u00e4": 1, "vasemmalta": 1, "pois": 5, "adult": 2, "aktivoituvat": 1, "unoh(hdin": 1, "sairas": 1, "responssit": 1, "chose": 2, "tied\u00e4mme": 1, "rakentavat": 4, "intertwined": 2, "tuttu": 2, "h\u00f6h\u00f6": 1, "kirjoitusta": 1, "muuttumattomuuden": 1, "t\u00e4ysin": 8, "oppia": 3, "acta": 1, "preferoitua": 1, "keinoa": 1, "tiukan": 2, "vuorolle": 1, "prosodiassa": 1, "auta": 1, "framework": 2, "episteemiseen": 1, "vaihtavat": 1, "tiivistelm\u00e4": 2, "k\u00e4sikirjasta": 1, "muste": 2, "puheenaiheeksi": 3, "nimelt\u00e4": 1, "t\u00e4risev\u00e4t": 1, "varsinaisesta": 1, "teh\u00e4\u00e4n": 16, "arviointeina": 2, "useamman": 10, "1997": 1, "--(02": 1, "eih\u00e4n": 4, "rakennuksessa": 1, "koneelle": 3, "tuottaisi": 1, "informaalit": 1, "omaansa": 1, "mulle": 3, "tuntui": 1, "orientation": 3, "affektiivisesta": 1, "kehoaan": 1, "palautteista": 2, "laukustaan": 4, "lapus": 1, "applied": 4, "viestint\u00e4": 1, "sivuun": 2, "sopivia": 1, "ongelmat": 1, "yhteisest\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "kohta": 2, "opettajajohtoiseen": 1, "liioitellusti": 1, "varsinaisesti": 1, "kuiskaa": 2, "n\u00e4ytemateriaalia": 3, "1984b": 1, "tyyppi": 1, "seuraava": 11, "sanatonta": 1, "topiikki": 1, "tapaillut": 1, "study": 7, "stanssinsa": 2, "varsinaista": 4, "hieno": 3, "\u00e4\u00e4nens\u00e4vyt": 1, "itte": 2, "perfekti\u00e4": 1, "tutkittavaa": 1, "2012": 4, "ilmaisun": 1, "osana": 6, "tapahtuvina": 3, "n\u00e4hnyt": 1, "aikaan": 1, "kiinnostuneita": 2, "taitojen": 1, "mm": 6, "pedagogisiin": 1, "tavoilla": 4, "etmi-mil": 1, "tueksi": 2, "perhe": 2, "niin": 12, "j\u00e4lkij\u00e4sen": 3, "dependability": 1, "implikaatio": 1, "00241607": 2, "kouluteht\u00e4v\u00e4n": 19, "tanner": 5, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 1, "4-5": 3, "videos": 4, "laskemaan": 4, "act": 1, "perheest\u00e4ni": 3, "semioottisten": 1, "00090712": 2, "lausekkeen": 1, "naurunsekaisella": 1, "me": 36, "sanojen": 1, "yhteisen": 2, "kosketusta": 1, "conversation": 10, "ei-tiet\u00e4v\u00e4n": 2, "kielt\u00e4ytyminen": 1, "sequence": 2, "aski": 1, "mukana": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 4, "tuotokseksi": 1, "oppimiskohteiden": 8, "perinteiset": 1, "tahollaan": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 11, "siirrett\u00e4vyytt\u00e4": 1, "mei\u00e4n": 15, "joihin": 1, "kuitenkaan": 14, "sa": 1, "hanna": 6, "tarkastelemalla": 1, "muutoksena": 1, "ottaa": 15, "omasta": 2, "osaa": 8, "qualitative": 1, "kirjaan": 1, "puhumaan": 1, "fokusoinnissa": 1, "emotions": 2, "sis\u00e4lt\u00e4vi\u00e4": 1, "tutkia": 11, "integroivat": 1, "kyse": 5, "kouluteht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 3, "modifioi": 1, "katkelmiin": 1, "vuorovaikutuksellisissa": 1, "haastateltavien": 1, "mutta": 38, "suojata": 1, "lupa": 1, "fit": 2, "kehityskaarta": 5, "kielenoppimisessa": 1, "tilanteessa": 2, "uloshengitys": 1, "useammalla": 2, "sannia": 4, "esitelm\u00e4\u00e4": 8, "soittaa": 1, "vastaako": 1, "oikein": 2, "klaara": 265, "matkalla": 2, "tiet\u00e4v\u00e4ksi": 1, "longitudinaalisissa": 1, "universities": 2, "hankkii": 1, "turhautuminen": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 5, "kerrontaan": 1, "keskustellessa": 1, "barron": 1, "tietoo": 1, "kertomisen": 1, "klassrummet": 1, "lasten": 3, "vaikeaa": 5, "koulukavereita": 1, "various": 2, "tietokoneen": 5, "kontekstina": 2, "fyysist\u00e4": 1, "loppuun": 1, "monimerkityksisen\u00e4": 1, "eksplisiittinen": 1, "vaikeus": 1, "kontekstissa": 5, "nauramalla": 2, "tietty": 1, "informaalin": 1, "597-626": 1, "suunniteltu": 1, "ryhmiss\u00e4": 2, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 1, "tilaa": 1, "kielten": 1, "kaiken": 1, "k\u00e4sittelen": 2, "suomenkielisen": 1, "tosa": 2, "tiedostojen": 1, "aineistovideolla": 1, "konteksteissa": 7, "tyypillinen": 1, "hyv\u00e4ksy": 1, "valmistavaa": 1, "lau-lauleta": 1, "kirjoittanu": 1, "asymmetrioihin": 3, "l\u00e4hestyess\u00e4": 1, "0125": 1, "totani": 2, "2010": 21, "eik\u00e4": 12, "jonkinlainen": 2, "anja": 7, "palautetta": 7, "muutakin": 1, "10-14": 1, "leikkimielisesti": 2, "keskin\u00e4inen": 1, "tavallisella": 1, "televisio-ohjelma": 1, "pelk\u00e4n": 1, "kuulijaa": 2, "aikasemmin": 1, "j\u00e4rjestelyihin": 2, "rakentumista": 1, "latasin": 4, "englannin": 2, "innostusta": 3, "affektisuutta": 4, "behavior": 1, "tilanteesta": 2, "palaute": 2, "sekventiaalisen": 1, "resursseja": 8, "\u00e4\u00e4ress\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 1, "lasta": 2, "lopuks": 1, "puhumista": 1, "pit\u00e4s": 3, "basingstoke": 1, "vierustoverinaan": 1, "aikaisin": 1, "toimintoihin": 2, "laulaa": 2, "osina": 1, "varoittavat": 1, "vierustoveri": 1, "tietynlaiset": 1, "kokemattoman": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 12, "laven": 1, "topikalisoinneissa": 2, "taustasta": 1, "valittuihin": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 2, "ongelmattomana": 4, "huumori": 1, "arkistoinnissa": 1, "perusteella": 2, "kaikenlaisesta": 1, "liittyisi": 1, "sielt": 1, "puheen": 32, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 4, "artefaktit": 2, "viistoist": 1, "yhteen": 4, "juonipaljastuk": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ispuhuntaa": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1, "paikka": 2, "year": 2, "aiheesta": 14, "nelj\u00e4n": 1, "1522": 2, "tullu": 1, "painotettu": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 1, "kutsuu": 2, "numeroihin": 1, "achievement": 1, "ilmi\u00f6n": 1, "yritin": 1, "oho": 1, "accomplishment": 5, "sosiaalinen": 1, "ruutuhyppyleikiss\u00e4": 1, "aiempaan": 3, "13-19": 1, "ulkopuoliset": 1, "havainnoin": 1, "theory": 2, "kohteita": 2, "alkumusaa": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 2, "orientaatio": 3, "(laulaa": 1, "lot": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 11, "as": 12, "suhtautuu": 1, "spaulding": 1, "olennaista": 3, "ajatella": 3, "sijaan": 7, "vaatimuksiin": 2, "keskusteleminen": 1, "keskustelussa": 15, "matille": 2, "omaksua": 1, "aihepiiri": 1, "voiko": 1, "l\u00e4im\u00e4ytt\u00e4minen": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 1, "practice": 4, "taaksep\u00e4in": 4, "kertomalla": 9, "tupakkii": 1, "vitsiin": 1, "laittaa": 6, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "esitykseen": 2, "levi\u00e4\u00e4": 1, "toteutui": 1, "valikointi": 1, "vierustoverilla": 1, "method": 1, "suurempi": 1, "l\u00e4mpi\u00e4\u00e4": 1, "rivinumero": 1, "toimintaa": 7, "kommentteja": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4": 1, "vuorovaikutuksentutkimuksessa": 3, "0157": 1, "jatkotutkimukset": 2, "faculty": 3, "puheteht\u00e4v\u00e4": 5, "valittu": 1, "edellisen": 6, "relevance": 1, "kirjoittanut": 4, "ettei": 1, "informaationa": 2, "keinot": 2, "odotus": 1, "sanni": 55, "joo\u00b0": 1, "kysymyksen": 7, "asian": 8, "sara": 52, "tavallista": 1, "elaborations": 1, "oikeesti": 5, "muist(hikortin": 1, "humoristisena": 2, "millaisesta": 1, "j\u00e4t\u00e4n": 1, "this": 6, "ehdotuksen": 3, "eksplisiittist\u00e4": 1, "minttuun": 2, "\u00e4ik\u00e4s": 1, "lapulla": 2, "k\u00e4ytyyn": 1, "eka": 3, "sekvenssiss\u00e4": 13, "matti": 29, "jaksoo": 1, "nojaamalla": 1, "tunnustaminen": 1, "011211-8": 9, "oleville": 1, "askii": 2, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "korkeammalta": 1, "puute": 1, "sekvenssisarjan": 1, "osallistumisen": 8, "oppimiskohteisiin": 1, "vaiheita": 1, "ilmaisee": 1, "kuulijoita": 1, "uskalla": 2, "toimintojen": 2, "potilasta": 1, "keskusteltiin": 1, "reagoi": 2, "sananvalinnoilla": 1, "paikkansa": 1, "kohdistaa": 1, "lukemisesta": 1, "alkutunnarit": 6, "oppimisena\u2026": 1, "keskustelunanalyysiss\u00e4": 3, "traagisia": 1, "teht\u00e4vien": 5, "suoranaisesti": 1, "asianomaista": 2, "that": 2, "tapahtumista": 3, "omien": 1, "huolimatta": 2, "tukee": 1, "kirjoittaisi": 1, "kovin": 2, "osoita": 1, "semioottisiin": 1, "jotaki": 3, "kertonu": 1, "toiston": 2, "30-31": 2, "tutkittu": 9, "johtaa": 1, "0006460200075607": 1, "ker\u00e4nny": 1, "oppilaat": 7, "pysymisen": 1, "kouluviihtyvyydest\u00e4": 2, "alkua": 4, "laittanu": 2, "tietona": 1, "wooffitin": 1, "aivan": 7, "puheessa": 5, "668-697": 1, "l\u00e4himm\u00e4ksi": 1, "ryhm\u00e4l\u00e4isist\u00e4": 1, "vuorossa": 5, "kritisoitu": 1, "student": 2, "tarkempia": 1, "keskustelun": 8, "and": 34, "n\u00e4kemykseen": 1, "valita": 3, "ca-for-sla": 1, "muuttuu": 13, "v\u00e4hemmill\u00e4": 1, "alettua": 1, "\u00e4\u00e4neen": 1, "00210902-00275811": 2, "riippuen": 2, "tupakasta": 8, "samantyyppisesti": 1, "tiet\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "suunnittelussa": 1, "pystyisi": 1, "laadullisessa": 2, "3-53": 1, "tuleeks": 4, "arvioivan": 1, "hakemisen": 1, "videokameroita": 1, "much": 2, "mitk\u00e4": 1, "toisella": 3, "istuneet": 1, "pro": 1, "k\u00e4rkk\u00e4inen": 1, "osallistumiskehikko": 1, "puhujia": 1, "kysellyt": 1, "yhteiseen": 3, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "tyypittelyjen": 1, "suurin": 3, "miten": 90, "goodwin": 8, "n\u00e4it\u00e4": 6, "m\u00e4kin": 2, "esitystapaan": 1, "uus": 2, "explicit": 2, "siell\u00e4": 6, "etuj\u00e4senen": 1, "26-27": 1, "emme": 4, "mainitsevat": 1, "sanelemana": 1, "599-600": 1, "toisin": 3, "valinnassa": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 73, "forward": 2, "kattoo": 4, "juonipaljastukset": 1, "aiemmasta": 2, "muihin": 1, "jakamia": 1, "vuorot": 12, "longitudinaalisiin": 1, "valmisteltu": 1, "mainitaan": 7, "ovat": 55, "vastaanotettaisiin": 1, "pist\u00e4\u00e4": 2, "stanssia": 2, "kriittisesti": 2, "tiet\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "syntaktisesti": 1, "orientoituu": 6, "salkkarit-puheeseen": 1, "riippuu": 4, "0009261100094605": 1, "\u00e4idinkieli": 4, "painokkaammin": 1, "oppimiskohteena": 1, "s\u00e4vyn": 1, "my\u00f6h\u00e4s": 2, "kirjoittamisen": 1, "taululle": 1, "askia": 1, "sessioon": 1, "positioita": 1, "valmistautuvat": 1, "asia": 11, "nousevat": 1, "what": 4, "tunnistaa": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 1, "hetkiin": 1, "alueen": 2, "tarkoittamaa": 1, "kertomisessa": 1, "empiirisen": 1, "tietyss\u00e4": 1, "tiedekunta": 3, "mink\u00e4laisissa": 1, "l\u00e4hestytty": 1, "tyt\u00f6t": 9, "edennyt": 1, "tasaisella": 3, "pyynt\u00f6j\u00e4": 2, "tunnilla": 18, "helppoo": 1, "viralliseen": 1, "affektiiviset": 4, "suhtautui": 1, "rakenteellisesti": 1, "siirryt\u00e4\u00e4n": 1, "osista": 1, "muuttuvaa": 1, "havaita": 3, "innostus": 2, "tyylii": 1, "kohde": 2, "etnografiaa": 1, "kommenteissa": 1, "liikkuvat": 1, "henkil\u00f6ille": 1, "toimintana": 6, "of": 64, "yksitt\u00e4isiin": 1, "kaverinsa": 1, "voikksen": 1, "pit\u00e4j\u00e4t": 1, "21-22": 2, "opettajalle": 3, "annetun": 1, "tulossa": 2, "kotona": 3, "palautelappu": 3, "auktoriteettia": 1, "raportin": 1, "rakentuminen": 1, "linjaan": 1, "affektisena": 1, "havaitsivat": 1, "kiroamalla": 1, "aikuisen": 1, "ei-kielellisi\u00e4": 1, "loppuutaputuksia": 1, "contesting": 1, "viitattiin": 1, "mintulta": 2, "t\u00e4n": 4, "reconceptualized": 1, "l\u00f6ydy": 4, "kuvakulman": 5, "mit\u00e4": 53, "mieltymyksi\u00e4": 1, "py\u00f6ritt\u00e4\u00e4": 1, "menneisyyteen": 1, "juurikin": 1, "kertoa": 5, "j\u00e4lkipuintivuorolla": 1, "palautevuoro": 1, "esitellyt": 1, "kerrontana": 2, "vaatimusten": 1, "toimintaansa": 5, "lievent\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "longitudinaalisuudessa": 1, "perustelulla": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 7, "t\u00e4ll\u00e4": 17, "todennut": 1, "voisin": 3, "noin": 3, "sanniin": 1, "keskustelunanalyyttiset": 1, "intonaatiolla": 4, "erityyppisi\u00e4": 1, "n\u00e4ille": 1, "helsingfors": 2, "j\u00e4lkisekvenssin": 1, "within": 2, "oon": 3, "kuvauksen": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4sti": 1, "kuuluu": 6, "jokaisessa": 1, "neuvottelu": 1, "ilmaisusta": 1, "kaivoo": 1, "uppsala": 1, "3-32": 1, "tekemisjaksoon": 1, "retrospektiivisesti": 1, "suomenkielisten": 1, "arjessa": 1, "paikoiltaan": 1, "tuloksista": 1, "menetyksi\u00e4": 1, "way": 2, "toteamuksensa": 1, "sana": 14, "\u2191jaksoa": 1, "ni": 23, "keskittynyt": 1, "semmonen": 7, "tytt\u00f6": 7, "puheenvuorollaan": 1, "j\u00e4lkipuinnit": 2, "erityisell\u00e4": 3, "handledare": 2, "ajatust": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 1, "positioon": 2, "viihtymiseen": 1, "tehdess\u00e4\u00e4n": 1, "ajatus": 1, "samasta": 4, "melkein": 1, "tutkimuksenteon": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 10, "be": 8, "\u00f6\u00f6h\u00f6\u00f6h\u00f6h\u00f6\u00f6\u00f6": 2, "kirjoitetaa": 1, "valikoitui": 2, "taso": 2, "t\u00e4rkeyden": 2, "samanaikaisesti": 1, "laajasti": 1, "walsh": 1, "edet\u00e4\u00e4n": 1, "vuorostaan": 1, "n\u00e4kyy": 40, "paljolti": 1, "ju": 2, "selke\u00e4": 1, "kirjakielisen\u00e4": 1, "aio": 1, "esitelm\u00e4n\u00b0": 1, "tunnariin": 1, "v\u00e4line": 1, "ollut": 9, "perinteisist\u00e4": 1, "eei": 2, "aukasta": 2, "kohdistamalla": 1, "riveill\u00e4": 7, "oppimisstrategiat": 1, "j\u00e4nnityst\u00e4": 2, "often": 2, "vitsaillaan": 2, "esittelee": 1, "2009b": 10, "toiset": 1, "verukkeita": 1, "n\u00e4kyv\u00e4ksi": 3, "koulutuspoliittisestikin": 1, "1984": 1, "prosessin": 1, "language": 14, "tulleet": 1, "poeettisen": 1, "huvittavaa": 1, "primer": 1, "tulosten": 2, "ottavat": 3, "kivi\u00e4": 1, "yleis": 1, "otsikko": 1, "interactional": 3, "lopukse": 2, "tavuista": 1, "macmillan": 1, "analytic": 3, "kesken": 4, "aineistosta": 13, "tutkimuskysymykseen": 1, "toisesta": 1, "o2(paljon": 1, "kaikkialle": 1, "tapaustutkimus": 3, "aiemman": 1, "neuvonantosekvenssien": 1, "kommenttia": 1, "transferability": 1, "vilkkaassa": 1, "sukupuu(h": 1, "ilmentym\u00e4n\u00e4": 1, "niinp\u00e4": 2, "edelliseen": 2, "roosalla": 1, "tuomisen": 1, "yksityiskohtia": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "15-16": 2, "opittava": 1, "aloituspartikkelia": 1, "teksti": 1, "yhdeks\u00e4n": 2, "l\u00f6ydetty": 3, "selkein": 1, "loistava": 2, "kohteensa": 1, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4\u00e4n": 2, "artefaktin": 1, "videokameraa": 1, "syist\u00e4": 1, "rakennettua": 1, "oots\u00e4": 2, "ohjattava": 1, "prosodia": 1, "abstrakt": 2, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 2, "mit\u00e4\u00e4nsanomattomuus": 1, "aine": 2, "asioita": 9, "topikalisoida": 2, "ees": 1, "abstract": 2, "tei\u00e4n": 1, "etin": 1, "kaikkia(h": 1, "vai": 21, "etuj\u00e4senill\u00e4": 1, "ohjeet": 1, "avainsanat": 2, "oppiminen": 34, "joo": 43, "conceptualising": 1, "tilannesidonnaisena": 2, "(juoksevat": 1, "sosiaalisen": 2, "vaikka": 24, "english": 5, "unohtivat": 1, "kuvitellut": 1, "okei": 2, "salkkaritsanaa": 1, "keinoissa": 1, "lukien": 1, "niille": 1, "part": 2, "28(4": 1, "talk": 2, "tupakka-aski": 1, "syntaksissa": 1, "esitell\u00e4": 2, "perustuivat": 1, "tiedollisia": 1, "aiheeseen": 6, "institutionaalisesti": 1, "puhetta": 10, "arvioivasta": 1, "eip\u00e4h": 1, "potilaan": 2, "materiaalista": 1, "pidett\u00e4v\u00e4": 2, "tilanne": 1, "k\u00e4\u00e4nnejuttuja(05": 1, "oppiaineen": 2, "statuksensa": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 1, "tuoteta": 1, "k\u00e4\u00e4ntynyt": 1, "alkuun": 1, "v\u00e4lisekvenssiss\u00e4": 1, "doehlerin": 1, "etnografista": 2, "mite": 1, "kolmosel": 2, "salatut": 1, "00044726": 2, "vaiheista": 2, "kontekstista": 4, "20082014": 1, "olleen": 2, "oppilas": 5, "jotenkin": 2, "kommenttinsa": 2, "kohteena": 4, "menn\u00e4\u00e4kseen": 1, "tutkimus": 6, "\u00e4ik\u00e4ntunnilta": 1, "kiinnitetty": 1, "samaa": 3, "ratkaisuun": 2, "esitelm\u00e4aiheen": 1, "aiempaa": 1, "ongelmaton": 1, "tongue": 1, "fyysisen": 1, "t\u00e4m\u00e4": 29, "moniosaista": 1, "toisaalta": 11, "genom": 1, "vihoissaan": 1, "2213": 1, "tutkittavan": 1, "goodwinin": 1, "aikasemmi": 1, "viesti": 1, "\u00e4kki\u00e4": 1, "informatiivisen": 1, "ideoiden": 1, "toistaa": 4, "yht": 1, "silloin": 4, "longitudinaalisesti": 13, "tekev\u00e4t": 3, "kouluteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 10, "projisoidaan": 6, "v\u00e4ltetty": 1, "\u00e4h\u00e4h\u00e4": 1, "varmistetaan": 1, "kehitt\u00e4nyt": 2, "john": 1, "selke\u00e4sti": 7, "pid\u00e4n": 1, "ohjaaja(t": 2, "lesson": 4, "nuolij\u00e4rvi": 1, "muutoksia": 7, "ket\u00e4": 4, "jaksoista": 2, "kotiteht\u00e4vien": 1, "suullisen": 1, "j\u00e4rjestelyist\u00e4": 1, "tii\u00e4n": 2, "toistolla": 1, "muu": 1, "sixthform": 1, "tavun": 1, "aineistoon": 1, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 1, "olemassaolosta": 1, "sinivalaan": 1, "m\u00e4\u00e4rittelee": 1, "aloittaja": 1, "pakko": 4, "usein": 8, "keskeisyyden": 1, "viev\u00e4t": 1, "kakkoskurssilla": 1, "kuten": 20, "15(5": 1, "(musiikki": 1, "\\n\\nmenetelm\u00e4t": 1, "hetki\u00e4": 2, "versioki": 1, "j\u00e4\u00e4": 1, "tarpeesta": 1, "muuten": 5, "opetushallitus": 2, "opettelun": 1, "koulukursseistaan": 1, "kaikkee": 2, "fakultet": 2, "henkil\u00f6lt\u00e4": 2, "ulkona": 2, "kuuluvat": 3, "odotuksena": 1, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 1, "j\u00e4lkeen": 44, "tainio": 3, "00271919": 1, "arvion": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4misest\u00e4": 1, "informaation": 1, "tauot": 1, "suostuttelujenkaan": 1, "aihe": 11, "6322": 1, "vuorovaikutusty\u00f6t\u00e4": 1, "nuoret": 2, "varmaan": 3, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "edell\u00e4": 2, "varten": 11, "muuttunut": 1, "carried": 2, "sanastoon": 1, "teht\u00e4v\u00e4nantoon": 2, "voidaan": 55, "aineistoista": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4": 1, "semantiikan": 1, "kysym\u00e4ll\u00e4": 5, "l\u00f6yd\u00e4n": 1, "kaikkien": 1, "puhutaan": 7, "kysyy": 17, "tarkoitus": 5, "self-deprecations": 1, "kova": 3, "tolla": 2, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 8, "vain": 22, "kuolema": 2, "anjaksi": 1, "p\u00e4ivittely\u00e4": 1, "tulkinnan": 1, "mielivaltaisesti": 1, "ainaki": 4, "nimi": 2, "00014901": 2, "tunnustetaan": 1, "these": 4, "huomionkohdistinta": 1, "kukaan": 6, "l\u00e4ro\u00e4mne": 2, "osallistujan": 2, "pyynt\u00f6n\u00e4": 1, "2013": 7, "vuorotellen": 2, "jaotteluna": 1, "yl\u00e4koulun": 2, "vahva": 1, "they": 4, "esimerkki": 1, "pedagogisia": 1, "pysyv\u00e4t": 1, "ongelmattomina": 1, "elliptinen": 4, "aktiviteetista": 1, "v\u00e4sy": 1, "korjaussekvenssien": 1, "karlstad": 1, "potilas": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4vylt\u00e4\u00e4n": 3, "kategorioita": 1, "post-mortem": 1, "esityksi\u00e4": 1, "pal": 2, "sosialisaation": 1, "fritjof": 3, "tasks": 2, "syntaksiin": 1, "teen": 3, "fransisco": 1, "2004": 10, "liittyiv\u00e4t": 1, "sidotaan": 1, "kotiteht\u00e4v\u00e4vihkoa": 1, "kuvia": 2, "discussed": 2, "konteksti": 7, "v\u00e4hin": 1, "menetelmi\u00e4": 3, "ideoiminen": 1, "kolmanneksi": 1, "tapahtuneet": 1, "p\u00e4\u00e4tteeksi": 1, "meni": 5, "perspective": 1, "palautteet": 3, "muutos": 2, "taina": 1, "lukija": 1, "mondada": 5, "l\u00e4htem\u00e4\u00e4n": 1, "rajan": 1, "teorian": 1, "ottaako": 1, "joudutteikste": 1, "n\u00e4ihin": 1, "them": 2, "selitysresurssien": 1, "rakennetaan": 3, "melko": 2, "l\u00e4im\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "varmaa": 2, "sanastosta": 1, "kirjoitustaidon": 1, "00064625": 2, "innostuvan": 1, "salatuissa": 3, "nariseva": 1, "kolmiosainen": 1, "kiusoittelevasta": 1, "pel": 2, "sannille": 5, "rivilt\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4vy\u00e4": 2, "participation": 5, "just": 2, "saatiin": 4, "vissii": 4, "yhdess\u00e4": 6, "olevalta": 1, "2357": 1, "etsitt\u00e4isiin": 1, "virnist\u00e4\u00e4": 2, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4": 1, "eroava": 1, "kollaaseja": 1, "pit\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 2, "tied\u00e4": 13, "esitelm\u00e4paperia": 1, "projisoi": 8, "j\u00e4lkeenkin": 1, "psykologian": 2, "mainitulta": 1, "innostustaan": 2, "janista": 1, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 3, "toruu": 1, "pre-announcements": 1, "suurta": 1, "agenda": 1, "siihe": 9, "kustannuksella": 2, "pit\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "sellaiseksi": 1, "tuottamiseksi": 1, "jokaisena": 1, "vitsin": 2, "tutkielma": 1, "tuo": 11, "selitykseksi": 1, "hankkeen": 1, "elementtej\u00e4": 1, "pisa-testit": 1, "hiljaa": 1, "hiljaisuuden": 1, "antajaan": 4, "puhekielist\u00e4": 1, "merkitys": 4, "menee": 2, "mikrotauko": 1, "1962": 1, "institutionaalisena": 1, "osoittavat": 7, "toinen": 12, "tapahtua": 2, "topiikista": 1, "empiirinen": 1, "ep\u00e4j\u00e4rjest\u00e4ytynytt\u00e4": 1, "classes": 2, "404-427": 1, "orientoidutaan": 7, "viel\u00e4": 14, "doing": 10, "sis\u00e4llys": 1, "both": 2, "oi": 4, "noh": 2, "status": 5, "esitelm\u00e4aiheista": 1, "valmiiks": 2, "tiedostoja": 3, "ehdotuksiin": 1, "rakentaen": 1, "onks": 1, "lineaarisesti": 1, "puhutaa": 1, "kertomana": 1, "15-60": 1, "alalaji": 1, "oliks": 2, "for": 12, "muistuttaa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "pea": 1, "miss\u00e4": 8, "151-166": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 1, "muistitikku": 3, "j\u00e4rjest\u00e4ytynytt\u00e4": 2, "pit\u00e4neiden": 1, "tapahtuneeseen": 2, "jooo": 1, "esiin": 6, "aineistostaan": 1, "vi": 2, "suorastaan": 1, "yleisluontoisesti": 1, "lauseessa": 1, "change": 5, "painottaminen": 2, "kerrallaan": 3, "kukin": 2, "toteutetaan": 5, "palautteessa": 2, "puheteht\u00e4vi\u00e4": 1, "perfektin": 1, "kuvata": 1, "m\u00e4\u00e4ritettyin\u00e4": 1, "osallistumista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 21, "00241005": 2, "esimerkkin\u00e4": 1, "valikoitu": 1, "suosituin": 2, "integroitiin": 2, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4in": 2, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "conclusion": 2, "heti": 8, "keskustelunanalyyttist\u00e4": 1, "muutosta": 1, "trajectories": 1, "pidemp\u00e4\u00e4": 1, "jaottelu": 1, "seuraamisen": 1, "tieks": 2, "0013040000133608": 1, "noi": 1, "kuvaillut": 1, "talk-in-interaction": 1, "vaaditaankuten": 1, "ryhm\u00e4n": 11, "saaneet": 1, "longitudinaalisuudella": 1, "self-initiated": 3, "tuottaa": 20, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 1, "00224614": 2, "etsi\u00e4": 4, "puhujat": 5, "alun": 1, "er\u00e4\u00e4nlainen": 1, "oltava": 2, "roskat": 1, "keskusteltu": 1, "itsepintaisesti": 1, "rakentaminen": 2, "k\u00e4y": 1, "siirry": 1, "vaikeuksista": 1, "minuuttiin": 1, "rivill\u00e4": 46, "esitin": 2, "informantin": 1, "muuttaa": 2, "neuvotellaan": 10, "olevassa": 1, "nuorista": 1, "mainitsee": 2, "kanssa": 9, "yrityksell\u00e4": 1, "valittelua": 1, "tiet\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "n\u00e4ytemateriaali": 2, "austin": 1, "nimens\u00e4": 1, "vaihtaa": 1, "keino": 2, "muut": 10, "aika": 6, "tupakkaesitelm\u00e4\u00e4n": 1, "followed": 2, "taukoa": 3, "vaatimuksista": 4, "kuukauden": 1, "paussia": 1, "kokee": 1, "joudun": 2, "huomenna": 9, "00290707": 3, "per\u00e4kk\u00e4isi\u00e4": 1, "ajan": 17, "nauruun": 1, "oppimiseen": 2, "vaikeudesta": 2, "istuu": 2, "ideat": 3, "contingent": 2, "osallistujat": 10, "seuraavaksi": 13, "kummempaa": 1, "hiekkaa": 1, "tak": 1, "monet": 5, "ongelmallisuutta": 1, "yksin": 13, "rinnalla": 1, "toiminnan": 4, "fokusointia": 1, "alkuselityksen": 1, "2015": 3, "sis": 2, "avaa": 4, "kirjoittamansa": 1, "huomioida": 1, "heikkous": 1, "vaikkapa": 1, "oppimistakin": 1, "alapuolelle": 1, "deposited": 2, "kysymykset": 2, "arkea": 1, "jaksojen": 1, "tavoin": 8, "one": 8, "jatkaessa": 1, "kertomisena": 2, "keskin\u00e4isiss\u00e4": 1, "maininta": 1, "klaarakin": 1, "oppitunneilla": 3, "yleis\u00f6\u00f6n": 1, "rakentamana": 1, "loputtua": 2, "luokkahuonekontekstista": 1, "totanoi": 2, "paperin": 7, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 2, "tasainen": 1, "orientaation": 1, "laitos": 4, "oleva": 5, "maija": 1, "yliopistoissa": 4, "episteemisess\u00e4": 2, "nukkuu": 1, "edellisess\u00e4": 11, "ivallinen": 3, "ajaa": 2, "viitaten": 1, "j\u00e4lkij\u00e4sent\u00e4": 2, "alkaa": 26, "\u00f6\u00f6": 2, "tiet\u00e4\u00e4": 7, "valkonen": 1, "oppimistilanteissa": 1, "international": 1, "ilman": 12, "paperiin": 2, "kysymyksess\u00e4": 3, "rakenteen": 1, "other": 5, "siirtyminen": 1, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "annettavat": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 2, "orientoitumista": 1, "sovittu": 1, "videoituun": 1, "osallistujakeskeinen": 1, "kysymykseen": 7, "stanssiin": 1, "hiljaisella": 1, "intonaatio": 4, "joitakin": 1, "j\u00e4senille": 1, "2009a": 1, "kysymyksi\u00e4": 2, "vapaa-ajalla": 1, "29(3": 1, "hankkivat": 1, "erilaisuudet": 1, "mit\u00e4\u00e4": 4, "puhua": 1, "k\u00e4nnykk\u00e4\u00e4": 1, "edess\u00e4\u00e4n": 1, "sis\u00e4lt\u00e4p\u00e4in": 1, "episteemisen\u00e4": 1, "2003": 5, "l\u00e4rande": 1, "tcu": 1, "puhuttu": 9, "vit(htu": 1, "tutkimushenkil\u00f6\u00f6n": 1, "omastaan": 1, "tapaamaan": 1, "sis\u00e4ltyy": 5, "oppijat": 2, "keskustelunanalyysin": 10, "teill\u00e4": 1, "koordinoidussa": 1, "toisiinsa": 5, "oppijoiden": 1, "joskus": 5, "kerroit": 1, "keskustelijat": 1, "pist\u00e4": 2, "00064602-00075607": 2, "etene": 1, "tehnyt": 2, "vastaavista": 1, "testien": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 1, "perustaso": 1, "keskittyv\u00e4ll\u00e4": 1, "tila": 1, "pidett\u00e4ess\u00e4": 2, "konkreettisena": 1, "jotain": 13, "lopu": 1, "7-8": 2, "lausuessaan": 1, "my\u00f6h\u00e4ss\u00e4": 2, "vetoaminen": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 9, "erot": 1, "analyysiin": 3, "recipe": 1, "tekem\u00e4n\u00e4": 1, "lupaan": 1, "requirements": 2, "t\u00e4t\u00e4": 13, "kerro": 7, "aineistoni": 1, "vuoroista": 1, "ladattuu": 1, "seuraaminen": 1, "011211-9": 9, "vaiheet": 2, "eri": 25, "kuroa": 1, "litteroijan": 1, "v\u00e4liss\u00e4": 1, "toteaa": 3, "rajaavat": 1, "ker\u00e4nneet": 1, "etnografien": 1, "kavereiden": 1, "matin": 6, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1, "tippu": 1, "understand": 2, "kerronnassa": 1, "musteen": 1, "v\u00e4it\u00f6skirja": 2, "merkki": 3, "16122014": 1, "ongelmattomuus": 1, "spesifisti": 2, "kielikohtaamisia": 1, "saaduista": 2, "ennest\u00e4\u00e4n": 3, "orientaatiossa": 3, "oletetaan": 1, "esityksest\u00e4": 1, "muutoksissa": 1, "etsimisen": 1, "kuvio": 1, "helve": 1, "changes": 8, "ohjaa": 1, "ongelmatilanteisiin": 1, "ks": 13, "miks": 3, "kommentilla": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4kseen": 1, "kysymyksiin": 3, "janilta": 1, "lausahduksessa": 1, "hieman": 5, "ongelmallisina": 1, "question": 4, "sacksin": 4, "mink\u00e4laista": 2, "viittaaminen": 1, "kuulemalta": 1, "l\u00e4im\u00e4ytyksen": 1, "niit": 1, "tahtiin": 1, "tehneet": 3, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4t": 1, "wagnerin": 2, "uudelleen": 7, "puuttuu": 3, "syntaktisista": 1, "physiotherapy": 1, "saneltuna": 1, "syytteisiin": 1, "harkita": 1, "katsovat": 7, "p\u00e4tk\u00e4\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "litteroitiin": 1, "fly\u2014the": 1, "oppimisk\u00e4sitykseen": 1, "niiden": 2, "alkumusan": 1, "ti\u00e4": 3, "edellisest\u00e4": 2, "loppuneesta": 1, "aikasin\u00b0": 1, "saadaan": 2, "meid\u00e4n": 3, "turhautumisesta": 1, "minttu00240629": 1, "roots": 1, "days": 4, "tovereineen": 1, "kohdat": 7, "nopeammin": 1, "gordon": 1, "00191225-00210902": 2, "sosiaalisesta": 1, "asianomainen": 2, "suuttumista": 1, "h\u00e4": 3, "tilannesidonnaisina": 1, "vastaanottamista": 1, "ensin": 4, "00092611": 2, "valmistelleet": 1, "jostain": 1, "varsinaiseen": 2, "ket\u00e4\u00e4n": 2, "00013524": 2, "meil": 8, "katsotaan": 1, "aiheiden": 1, "hhh": 8, "tilannesidonnaisilla": 2, "uusi": 4, "toisto": 6, "avoimeksi": 1, "vieruspareittain": 1, "jotakin": 7, "orientoitunutta": 1, "saatetaan": 1, "tiet\u00e4minen": 1, "kuiskailua": 1, "puhdas": 1, "into": 2, "vaihtelevat": 1, "topikalisoitu": 3, "aineksena": 1, "tarkemmin": 4, "peukalolla": 2, "kiroaa": 1, "jostaki": 3, "(sana": 1, "preferoidun": 1, "spr\u00e5km\u00f6ten-hankkeen": 1, "perusta": 1, "tek(hee": 2, "saattavat": 2, "validiteettikriteeri\u00e4": 1, "sanasto": 1, "useimmiten": 1, "tovereille": 2, "noni": 3, "parhaiten": 1, "niist\u00e4": 9, "todettu": 2, "sidonnaisena": 1, "dy": 3, "syvyytt\u00e4": 1, "moniosainen": 2, "muistamisena": 1, "(no": 1, "lee": 3, "topikalisoinnit": 1, "oxford": 1, "vuoroilla": 1, "kerronnaksi": 1, "3-4": 1, "school": 16, "1998": 8, "yritt\u00e4\u00e4": 4, "minimoidaan": 1, "puhunnokset": 3, "se-sanan": 1, "mitali": 2, "hakulinen": 5, "tunnettuun": 1, "toverinsa": 1, "vastaus": 1, "seuraavan": 3, "uutisia": 1, "el\u00e4imiss\u00e4": 1, "hall": 1, "tarkasti": 1, "l\u00e4hti": 3, "k\u00e4sill\u00e4": 3, "sekkaa": 1, "oikealle": 1, "puheenvuoroja": 2, "orientoituminen": 2, "eroavat": 2, "1519-1537": 1, "korjausaloitetta": 1, "ilmeest\u00e4": 1, "itsens\u00e4": 10, "seen": 2, "edellisell\u00e4": 1, "tulisi": 2, "tapaavat": 1, "luen": 3, "useimmat": 1, "meill\u00e4": 2, "kantaa": 4, "oppimisen": 48, "n\u00e4yt\u00e4n": 1, "lyhyill\u00e4": 1, "tasoilla": 2, "palautteesta": 2, "objekti": 1, "tupakka": 1, "liittyviin": 1, "verukkeenaan": 1, "eli": 24, "n\u00e4e": 1, "voisi": 11, "toteuttaminen": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4vyn": 2, "fokuksena": 1, "jonkinlaisena": 1, "vertaisoppimista": 1, "hyv\u00e4": 21, "by": 9, "kuvailla": 1, "osoittanut": 4, "kehittymist\u00e4": 1, "ai": 9, "n\u00e4kyi": 7, "kunnes": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 2, "paljoa": 1, "ymm\u00e4rrettyn\u00e4": 4, "teil": 5, "\u00e4ik\u00e4n": 3, "videoita": 2, "mink\u00e4laisen": 1, "jatkuu": 10, "process": 3, "saran": 10, "seikkoja": 1, "puolestaan": 1, "kysy": 2, "keskusteluun": 10, "sanastollinen": 1, "nykyisess\u00e4": 1, "my\u00f6hemmin": 5, "termi": 1, "videokamera": 1, "katsonut": 1, "saralle": 3, "tuottavat": 6, "\u00e4idinkielen": 60, "korottaa": 2, "tyyppisess\u00e4": 1, "enjoyment": 2, "taltioi": 1, "merkitty": 3, "seitsem\u00e4n": 1, "kuollut": 1, "paljastanut": 1, "ilmeisesti": 4, "tutkittavilta": 1, "neuvottelutilanne": 1, "ootkos": 2, "eg": 2, "v\u00e4linen": 2, "schegloffin": 1, "puheteht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 2, "san": 1, "kaikkiaan": 1, "mill\u00e4\u00e4n": 5, "hilja": 1, "viimeist\u00e4": 2, "estelev\u00e4\u00e4": 1, "kentt\u00e4\u00e4n": 1, "saattanut": 1, "muuta": 2, "k\u00e4sivarrelle": 1, "palautteissa": 1, "unohdin": 3, "kenelle": 1, "listauksen": 1, "pysyy": 1, "showing": 2, "olitte": 1, "kehittyi": 2, "valottaa": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "erilaista": 1, "mainittua": 1, "ilmaisu": 1, "0032": 2, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4t": 1, "keinoja": 2, "etnografia": 1, "rakentunut": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 4, "olis": 2, "siis": 20, "j\u00e4k\u00e4l\u00e4\u00e4": 1, "noudattaen": 1, "puheella": 1, "keskustelevat": 3, "aiheemme": 2, "ilmenee": 3, "korjaustilanteet": 1, "klaaraa": 7, "yliopisto": 3, "rauhoittelevan": 1, "jopa": 1, "mink\u00e4laisia": 4, "otteet": 1, "esitti": 1, "accomplish": 2, "seuraavaan": 1, "kommentoivat": 3, "s\u00e4ilytetty": 1, "00033610": 2, "kaikista": 2, "my\u00f6s": 80, "cultural": 1, "peppi": 2, "rakentumana": 1, "0014": 1, "ilmaistaan": 1, "kokonaan": 1, "n\u00e4lk\u00e4pelist\u00e4": 7, "ryhm\u00e4l\u00e4iset": 1, "00024623": 2, "antaa": 4, "tapauksessa": 7, "\u00e4\u00e4net": 1, "tuolla": 2, "tutkimusmenetelm\u00e4n\u00e4": 1, "monella": 1, "ulkopuolisten": 1, "luki": 2, "suomennos": 3, "pit\u00e4v\u00e4t": 3, "kiva": 5, "taustaan": 1, "oppilaalla": 1, "oman": 12, "00212816": 3, "sukupuu": 6, "ep\u00e4varmasti": 1, "k\u00e4simerkkien": 1, "k\u00e4ytettiin": 1, "paperi": 4, "1981": 1, "rytmi\u00e4": 1, "paska": 2, "tosissaan": 2, "7-18": 1, "ajatuksiin": 1, "ajankohta": 1, "hannan": 3, "taalasmaat": 3, "\u00e4\u00e4nen": 4, "esitelm\u00e4ns\u00e4": 1, "hihihi": 1, "h\u00e4h": 3, "sitoutuu": 1, "lauletaan": 1, "ei-tiet\u00e4v\u00e4t": 1, "l\u00e4htev\u00e4t": 1, "suorana": 1, "me-sana": 1, "poisp\u00e4in": 1, "nauraa": 4, "salkkareita": 2, "vaihtuvat": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 5, "00130400": 2, "uuteen": 2, "sis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "asiana": 3, "ihannekoulusta": 1, "vuorovaikutustaitoihin": 1, "takia": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 1, "kuvatusta": 1, "kuvailen": 1, "mainittu": 6, "yks": 2, "longitudinaaliseen": 1, "vastausta": 2, "ainakin": 2, "erikoiselta": 1, "00133608": 2, "ongelmana": 1, "ihmisten": 3, "sosiaalisesti": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 2, "\\n\\ntulokset": 2, "mainitsemalla": 2, "laitoin": 2, "suhteessa": 5, "kirjotusvirhe": 2, "j\u00e4rjestely": 1, "toisiamme": 1, "context": 2, "jonne": 1, "numerot": 1, "2009": 7, "vet\u00e4\u00e4": 2, "menetelm\u00e4ksi": 1, "asettuu": 1, "stanssit": 5, "v\u00e4h\u00e4ttelyn": 2, "tutkimushenkil\u00f6n": 1, "jotta": 10, "esitelm\u00e4ll\u00e4": 1, "nolouteen": 2, "retoriikkaa": 1, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4": 10, "toiminnassaan": 1, "eiku": 6, "18-20": 1, "koulurakennukseen": 1, "puheenvuoroissa": 1, "tee": 2, "ensimm\u00e4inen": 9, "ahhahhah": 2, "ethics": 1, "2212": 1, "yksityiskohtaisuutta": 1, "puheteht\u00e4v\u00e4n": 8, "h\u00e4nelle": 4, "leikkikent\u00e4n": 1, "pelk\u00e4\u00e4": 1, "\u00b0sana\u00b0": 1, "mahtuu": 1, "22-23": 2, "artefaktina": 1, "resursseilla": 5, "perustaa": 1, "videoaineiston": 1, "janin": 10, "conceptual": 1, "positiivista": 1, "tarvitaa": 1, "sanoa": 2, "orientoiduttiin": 1, "yhteisen\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "vastaavanlaisia": 2, "nauraessaan": 1, "odoteta": 1, "conducting": 1, "sanovat": 2, "toimintoja": 1, "voimakkuus": 1, "idean": 1, "liity": 1, "positio": 2, "j\u00e4tetty": 2, "tapahdu": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "pohdinta": 2, "vuorovaikutukselliset": 3, "millaiseksi": 1, "limitt\u00e4in": 1, "k\u00e4tens\u00e4": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 1, "esitelm\u00e4aiheesta": 1, "emfaattisia": 1, "pohjautuu": 1, "aa": 2, "pelkki\u00e4": 1, "rakenneyksikk\u00f6jen": 1, "loppu": 8, "sidoksissa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 1, "huomaa": 2, "yhdist\u00e4\u00e4": 1, "viestinn\u00e4n": 1, "\u00e4iti": 2, "kattelin": 1, "lopussa": 1, "hankkeesta": 1, "luotettavuus": 4, "preferoitu": 1, "tulkitsemisesta": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rink\u00e4ynti": 1, "kuka": 2, "vastaa": 14, "avatun": 1, "televisiosarja": 1, "teet": 1, "154-168": 1, "jolta": 1, "pid\u00e4ks\u00e4": 1, "tekemiselle": 1, "riit\u00e4": 1, "siin\u00e4": 13, "miksi": 5, "00241612": 1, "tapahtumapaikassa": 1, "englanninkielisiin": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 2, "korjaukset": 5, "hehe": 2, "yhdistyv\u00e4t": 1, "valituksia": 1, "in": 63, "education": 3, "themselves": 2, "kirjotin": 1, "sanan": 12, "p\u00f6rn": 1, "longitudinaalisuuteen": 2, "pienen": 2, "tarkastellut": 3, "methods": 4, "doehler": 6, "bussi": 1, "asettelusta": 1, "ilmoittaa": 4, "00000201-00005119": 2, "pidet\u00e4k\u00e4\u00e4": 1, "juuret": 1, "koulurakennuksissa": 1, "laatunen": 1, "relevantit": 1, "kiire": 2, "kontribuutio": 2, "treatment": 1, "0007351700075402": 1, "current": 2, "analyyttiset": 1, "verbi": 1, "diakuvasarjan": 3, "post-expansion": 1, "vuoronsa": 1, "puheteht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 3, "luenko": 2, "analyyseissa": 1, "focus": 2, "video-otteiden": 1, "yhtyy": 1, "tiet\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "yhteens\u00e4": 5, "puhujien": 4, "esitetty": 2, "prosodian": 1, "v\u00e4h\u00e4sanaisesti": 1, "paperis": 1, "0000391800015720": 1, "seuraa": 4, "v\u00e4ite": 1, "informaatiota": 1, "juonipaljastuksia": 4, "tikku": 1, "lave": 2, "jokainen": 5, "\u00e4ik\u00e4st\u00e4": 2, "pekarek": 7, "pituus": 1, "opetussuunnitelmien": 1, "0047": 1, "tarvis": 1, "vuosi": 2, "samantyyppinen": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 12, "p\u00e4\u00e4tynyt": 2, "ota": 1, "luuli": 1, "0023": 1, "tekstiviestitse": 1, "rakennuksesta": 3, "mit\u00e4h": 1, "ahaa": 3, "litterointiin": 1, "konfirmoiva": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 31, "erickson": 1, "atkinson": 1, "but": 2, "voikssen": 1, "seedhouse": 1, "jatkavat": 1, "applications": 1, "omista": 4, "annettu": 4, "\u201chyv\u00e4": 1, "lukiessa": 1, "technology": 1, "haettu": 2, "mahdollisesti": 2, "joissa": 12, "subject": 2, "listauksessa": 1, "auto": 1, "engle": 1, "rusk": 2, "jonkinlaisen": 1, "haastatteluja": 1, "kahta": 1, "slotte-l\u00fcttge": 2, "teeks\u00e4": 3, "tarinan": 2, "preferoidut": 1, "(koko": 1, "taustaa": 1, "ajassa": 1, "periaat": 2, "en": 21, "mainittiin": 1, "huomiota": 1, "tuomitseekin": 1, "anto": 3, "kyselev\u00e4lle": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 5, "suhtautua": 1, "credibility": 1, "imitation": 1, "huomioi": 1, "l\u00f6yd\u00f6s": 1, "savukkeen": 1, "kiireh": 1, "paikalla": 1, "toisekseen": 1, "verran": 3, "kerrontaa": 7, "jotka": 14, "kuvanlaatu": 2, "olevaan": 1, "kerran\u00b0": 1, "viittaustavat": 1, "kielenoppimisteht\u00e4vien": 1, "juuri": 17, "yleisen": 1, "(klaara": 1, "tehdess\u00e4": 2, "olemista": 1, "linjaa": 2, "awareness": 1, "yritet\u00e4": 1, "nelj\u00e4": 4, "lupia": 1, "nimetty": 1, "katkelmien": 3, "helvesanni": 1, "kuvassa": 1, "toteuttamista": 2, "jan(hii(hh(10": 1, "n\u00e4kemys": 2, "tarkasteltiin": 1, "puhtaaks": 5, "selitys": 1, "toisena": 5, "etnometodologiaan": 1, "lapsi": 7, "affektiivisen": 2, "institutionaalinen": 1, "\u2191asiassa": 1, "n\u00e4in": 29, "visits": 1, "mun": 8, "021211-1": 13, "seuraamiseen": 1, "jollain": 4, "n\u00e4k\u00f6kulman": 1, "esisekvenssi\u00e4": 1, "mukaista": 1, "puheeksi": 1, "keinona": 3, "toisensa": 1, "jollekin": 1, "1489-1522": 1, "tiukasti": 1, "longitudinaalisen": 1, "indicated": 2, "orientoitumisen": 1, "hankaluuksien": 1, "ehdotuksia": 1, "esiintyi": 1, "ruudun": 1, "indeksoidaan": 1, "action": 2, "puhutte": 4, "v\u00e4hill\u00e4": 1, "oppivat": 5, "puhuessaan": 1, "tutkinut": 7, "luokse": 1, "gubrium": 1, "toisessa": 3, "litteroitavaksi": 1, "potentiaalisia": 1, "ongelmia": 1, "j\u00e4sensin": 1, "otettu": 4, "saa": 9, "asennot": 1, "siit\u00e4": 58, "sanoihin": 1, "sanomaan": 2, "laadun": 1, "analyysi": 5, "seitsem\u00e4nvuotias": 1, "litterointeihin": 2, "puheensa": 3, "merkityst\u00e4": 1, "00231923": 1, "uudelleenaloituksen": 1, "my\u00f6nt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "osa": 13, "oleminen": 2, "2000": 4, "valtakunnallisessa": 1, "esitelm\u00e4teht\u00e4v\u00e4n": 2, "asiassa": 2, "vastaanoteta": 1, "kielt\u00e4": 1, "poliittisten": 1, "edellinen": 1, "mittaan": 1, "tietokoneeseen": 1, "oppilaita": 2, "tutkitaan": 1, "ei-kielellisen": 1, "vahvasti": 3, "osoitin": 2, "paperista": 4, "tervehtii": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseen": 1, "esitelm\u00e4st\u00e4": 8, "vapaavalintaisesta": 3, "psykopatiaa": 2, "ett\u00e4\u00e4": 2, "etuk\u00e4teen": 1, "ep\u00e4selv\u00e4": 1, "kuolemat": 7, "tehd\u00e4\u00e4n": 24, "kyky": 1, "lukemisen": 1, "kuullut": 2, "tutkimusten": 2, "esitelm\u00e4": 28, "\u00e4rtymyst\u00e4": 1, "sanoen": 2, "uusin": 2, "t\u00e4llainen": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4vyst\u00e4": 1, "kommentoiko": 1, "kohdalla": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4isest\u00e4": 1, "eilen-sanan": 1, "kuolemia": 1, "valitukseen": 1, "presentation": 10, "ongelmalle": 1, "yritt\u00e4ny": 1, "luota": 1, "v\u00e4h\u00e4ttely": 1, "klaaralta": 3, "syntaksi": 1, "listaus": 1, "koituva": 1, "vastaanottaa": 8, "interaction": 17, "minuutti": 1, "t\u00e4s": 1, "aineistonkeruu": 1, "yksinkin": 2, "tuloksiin": 4, "\u00e4\u00e4nens\u00e4vyll\u00e4": 10, "tutkimukset": 1, "v\u00e4litunnilla": 9, "selvitt\u00e4\u00e4": 2, "sanottu": 1, "puheenaiheen": 1, "kuiskaten": 3, "tarkempi": 1, "kuulijoiden": 1, "tiedetyksi": 1, "kakkoskurssin": 1, "mik\u00e4": 23, "kumppanit": 1, "eksplisiittisess\u00e4": 2, "taulul": 2, "k\u00e4det": 4, "mull": 2, "osallistujista": 3, "ymm\u00e4rryksest\u00e4": 1, "longitudinal": 4, "fysioterapiasessioissa": 1, "esill\u00e4": 2, "evidence": 3, "pickering": 3, "jonkinlaiseen": 1, "yhteisesti": 3, "ideas": 2, "\u00e4\u00e4nteen": 2, "edelt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "0001490100022025": 1, "paremmin": 4, "j\u00e4lkilaajentuma": 1, "etupulpetin": 1, "kuulija": 6, "onko": 6, "2011-2014": 1, "tekee": 25, "videosta": 2, "\u00e5r": 2, "puhujista": 1, "poikkeavaa": 1, "tietoa": 25, "voimakkaalla": 1, "kun": 34, "oppilaan": 6, "liikkeen": 1, "sahlstr\u00f6min": 11, "to": 13, "litteroin": 1, "kysymyst\u00e4": 6, "suosituimmasta": 2, "filmist\u00e4": 1, "kommunikaatiota": 1, "n\u00e4m\u00e4": 7, "analysoimalla": 2, "puheenvuorot": 1, "tuloksen": 1, "vasta": 1, "semioottiset": 1, "muistuttamalla": 1, "osaan": 2, "heikkoutena": 1, "tapahtuvasta": 2, "odotetaan": 1, "montaa": 1, "tilannetta": 1, "tein": 4, "tupakalla": 3, "t\u00e4ten": 1, "ton": 6, "kokonaisen": 1, "could": 2, "34-35": 1, "tietonsa": 1, "kertoma": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtanaan": 1, "tiedon": 6, "loppupuolella": 1, "eemisesti": 1, "tekij\u00e4": 2, "neither": 2, "mother": 1, "kolmen": 10, "ottamista": 1, "eniten": 3, "hehehe": 2, "tiet\u00e4vi\u00e4": 1, "kulttuurisen": 1, "knowing": 1, "kyl\u00e4": 2, "litteroitu": 9, "kuvausten": 1, "taustalla": 1, "kyseenalaistetaan": 1, "tarkastelleet": 1, "semioottisilla": 1, "0009071200100212": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 1, "kokea": 1, "kavereista": 1, "nostaa": 3, "sielt\u00e4": 4, "establish": 1, "muutama": 4, "tutkimukselle": 1, "intersubjektiviteetti\u00e4": 1, "salaaminen": 1, "lpt": 1, "luokkahuoneen": 2, "alle": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 4, "m\u00e4\u00e4rittyy": 1, "korjauksiin": 1, "0000020100005119": 1, "lahelma": 2, "vitsin\u00e4": 2, "matters": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisen": 2, "harjoituksia": 1, "nimenomaan": 5, "menin": 1, "litteroimatta": 1, "sanaa": 14, "termist\u00f6\u00e4": 1, "paikantaa": 2, "169173": 1, "cambridge": 4, "tutkimuksia": 1, "kyll\u00e4kin": 2, "annettaessa": 1, "v\u00e4h\u00e4ttelyj\u00e4": 1, "leyhyttelee": 2, "tutkimusaukko": 3, "1994": 6, "julkaisematon": 1, "nii-i": 4, "p\u00e4in": 2, "0649": 1, "tupakkapaikalta": 1, "topikalisointia": 1, "muistamisesta": 1, "phases": 2, "kysyttiin": 1, "istuva": 1, "naureskella": 1, "k\u00e4sikirjan": 1, "vuorovaikutuksellisesti": 1, "varmistamiseksi": 1, "vastaamalla": 1, "sill\u00e4": 16, "loppui": 1, "oppimiskaarta": 1, "joku": 8, "toistaessaan": 1, "multilingual": 1, "t\u00e4yden": 1, "v\u00e4litunneista": 1, "ongelmaa": 1, "oppiaine": 2, "type": 2, "longitudinaalisuuden": 4, "k\u00e4velem\u00e4\u00e4n": 1, "vierusparin": 1, "roosa": 93, "dynamiikka": 1, "22-29": 1, "pienikin": 1, "kohdistettu": 2, "mieleen": 3, "alkuper\u00e4isen": 1, "neuvottelemisessa": 1, "voinu": 1, "taidotkin": 1, "olla": 21, "stance": 6, "aloittamat": 1, "siteeraamalla": 1, "arjesta": 1, "viittaa": 9, "asteisen": 1, "korjataan": 1, "ohjelmassa": 1, "oppilaiden": 7, "kertovat": 6, "samanlaisuuksia": 1, "numeroiden": 3, "hymyll\u00e4": 1, "videotiedoston": 1, "tutkimusaineistossa": 1, "saaks": 3, "resurssina": 4, "oma": 3, "ly\u00f6m\u00e4ll\u00e4": 1, "keskustelunanalyysi\u00e4": 2, "uskottavuuden": 1, "oppitunnilla": 4, "tarkoitukseltaan": 1, "kyselee": 3, "toisistaan": 1, "joo-o": 1, "elective": 2, "kyseenalaista": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "menestyksest\u00e4": 1, "poistamiseksi": 1, "tarviiks": 2, "\\n\\nprevious": 1, "mieless\u00e4": 1, "odotettavissa": 1, "vastuun": 1, "sillee": 5, "heilt\u00e4": 1, "asiasta": 8, "henkil\u00f6kohtaisia": 1, "isolla": 1, "eksplisiitteksi": 1, "yleisin": 1, "considered": 2, "pid\u00e4\u00e4ks\u00e4": 1, "tulkintaa": 1, "ruutua": 1, "kolmivuotinen": 1, "tuottamaa": 1, "puhuu": 7, "tiedonhaku": 1, "three": 2, "minttu": 79, "v\u00e4sy(hny": 1, "artikkelissaan": 3, "kasvatustieteiden": 2, "tunnetta": 1, "ymm\u00e4rretyn": 1, "tutkimuskysymyksen\u00e4": 2, "toimii": 8, "tilanteissa": 4, "monin": 1, "farmaseutit": 1, "kulmiaan": 2, "muttet": 5, "sla": 3, "tekisin": 5, "suhtautuvat": 1, "00275114": 1, "keskittyv\u00e4n": 1, "kokoon": 1, "2008": 7, "naurua": 8, "yhteinen": 2, "materiaalisena": 1, "sosiokulttuurisesti": 1, "umpeen": 1, "tulkitsemisen": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 2, "liittyv\u00e4ll\u00e4": 1, "vaikuttaminen": 1, "topikalisoitava": 1, "mondadan": 2, "useita": 3, "ny": 2, "discourse": 4, "henkil\u00f6t": 4, "j\u00e4lkeenp\u00e4in": 2, "using": 3, "cognition": 1, "seikka": 1, "vee\u00e4lseell\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4en": 1, "kognitiota": 1, "olemisen": 1, "eritt\u00e4in": 1, "omaa": 8, "semmosia": 1, "jossey-bass": 1, "paperinsa": 1, "lukee": 11, "eleet": 1, "kuvausta": 1, "kehitti": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 2, "v\u00e4lill\u00e4": 12, "kaunopuheessa": 1, "luokan": 10, "keskustelut": 2, "l\u00e4hteen": 2, "sik\u00e4li": 1}