{"tulevaisuuden": 7, "iguais": 8, "20111998852": 1, "padecem": 1, "410112": 1, "svt": 2, "lingugem": 1, "atualizar": 1, "taulukkolaskentaohjelma": 1, "baseou-se": 1, "sofrer\u00e3o": 1, "numerosas": 5, "quartos": 2, "este": 175, "lembremos": 1, "solu\u00e7\u00e3o": 4, "consentimento": 1, "2012015": 1, "privatiza\u00e7\u00e3o": 3, "clevedon": 5, "imagens": 8, "contraditoriamente": 2, "decreto-lei": 1, "muistiot": 1, "iberoamericano": 1, "possu\u00eda": 1, "escandinavo": 1, "re\u00fanem": 3, "laitinen": 1, "eles": 48, "informante": 30, "maahanmuutto-osasto": 1, "esclarecer-se": 1, "pol\u00edticos": 8, "alvos": 1, "\u201ctome": 1, "profissional": 23, "given": 2, "fazendo": 6, "jo": 2, "opetustoimessa": 1, "disponibilizariam": 1, "based": 2, "80(cid3": 2, "verifica-se": 3, "dispor": 3, "exceto": 12, "osoittaa": 1, "aikoo": 1, "representar": 5, "osborne": 1, "repercuss\u00e3o": 1, "abusivas": 1, "\u201ccasi": 1, "assuntos": 1, "convoca": 1, "tirri": 1, "planes": 1, "internacionais": 4, "ve\u00edculos": 1, "especulasse": 1, "extens\u00e3o": 1, "heritage": 40, "ver\u00e3o": 1, "germany": 1, "relacionado": 2, "\u201cobjetivos": 1, "concretas": 10, "essa": 4, "toukomaa": 5, "viverem": 3, "tukee": 2, "410-426": 1, "cardinais": 1, "casal": 5, "desafios": 24, "epis\u00f3dios": 1, "subsistemas": 1, "ocorreram": 1, "descritivo": 2, "vinculadas": 1, "hoidettu": 1, "integrado": 2, "blommaert": 12, "enfatizado": 1, "separados": 9, "suunnittelevat": 1, "resumo": 2, "julg\u00e1-las": 1, "alem\u00e3o": 11, "kehitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "encarado": 1, "analysis": 2, "prova": 10, "216(cid3": 1, "considerar-nos": 1, "deviam": 2, "pohjoismaissa": 1, "pr\u00e9-escola": 2, "capaz": 3, "faciles": 1, "corren": 1, "teknologia": 1, "yms": 1, "longas": 2, "frequentemente114": 1, "inclusivamente": 49, "participante": 4, "39(cid301341": 1, "aplicar-se": 3, "opetus": 23, "gera\u00e7\u00f5es": 4, "otros": 6, "espa\u00f1olfinlandes": 1, "muiden": 5, "treino": 1, "henkil\u00f6st\u00f6": 1, "vice-versa": 3, "registers": 1, "ecology": 2, "method": 1, "inv\u00e9s": 1, "representando": 1, "matriculada": 1, "hyvinvointi": 2, "combina": 1, "bast\u00f3": 1, "m\u00ed": 1, "vapaa": 1, "prestigiadas": 1, "situam": 2, "planificada": 1, "global": 6, "v\u00e1": 2, "subjetivo": 2, "frequente": 4, "empiirisi\u00e4": 1, "apenas": 152, "63(cid3": 1, "est\u00e1gios": 3, "coste": 3, "2(cid3": 1, "interpreta\u00e7\u00e3o": 13, "boyd": 3, "merda": 1, "mentoria": 1, "tarjonta": 1, "conclu\u00edmos": 1, "grata": 1, "ra\u00edz": 1, "those": 2, "15(1": 1, "147(cid3": 3, "podendo-a": 1, "background": 5, "was": 1, "n\u00facleo": 1, "apresentado": 3, "monikielisyys": 2, "socio-econ\u00f3mico": 1, "versam": 1, "trabalhadas": 2, "peer": 5, "cultivar": 2, "pide": 1, "educa": 1, "fraquezas": 1, "deles": 31, "autom\u00e1tico": 1, "transtorno": 3, "tendo-se": 1, "europeus": 9, "alunos178": 1, "c\u00f3nyuge": 1, "ditou": 1, "enviadas": 3, "desenvolvesse": 2, "longa": 5, "incentivos": 2, "decres\u00e7a": 1, "estrangeiro": 11, "gostam": 34, "escolheu": 2, "interdisciplinares": 1, "7(3": 1, "consider\u00e1veis": 1, "exemplo": 76, "quedado": 1, "achados": 1, "rekister\u00f6i": 1, "ritmo": 2, "primordial": 6, "m\u00e3eprofessora": 1, "\u00faltimo": 8, "\u201copettajien": 1, "completada": 1, "kalle": 1, "hispanoparlante": 1, "ox\u00edmoro": 1, "lidaram": 1, "multidisciplinar": 2, "nacionais": 40, "radique": 1, "kielt\u00e4\u00e4": 2, "theoretical": 3, "regulated": 1, "suomalaisten": 3, "justifica\u00e7\u00e3o": 3, "rec\u00e9m-nascido": 1, "encontr\u00e1-la": 1, "yhteiskuntaan": 1, "sexo": 26, "57(cid301359": 1, "demonstrar": 3, "grundskolan": 1, "comunica\u00e7\u00e3o": 41, "exce\u00e7\u00e3o": 8, "recreativos": 1, "tardio": 1, "sobrinhos": 1, "quotidiana": 2, "levarmos": 1, "institui\u00e7\u00f5es": 7, "papel": 59, "desenh\u00e1mos": 1, "perehdytyst\u00e4": 1, "perspective": 1, "ideal": 7, "desempenhar": 9, "indiv\u00edduos": 31, "dialetal": 3, "koulut": 1, "envolve": 2, "prelo": 6, "single": 2, "\u201cideais": 1, "nihilo": 1, "\u201cescola": 2, "liga\u00e7\u00f5es": 2, "2392014": 1, "estadosna\u00e7\u00f5es": 1, "relatados": 1, "das": 666, "careliano": 2, "nossas": 19, "\u201clinha": 1, "siihen": 3, "467(cid3013468": 1, "atrav\u00e9s": 198, "p\u00f5em": 2, "38(cid3": 2, "flex\u00e3o": 2, "esto": 8, "opettaja": 1, "rec\u00e9m-chegada": 1, "instrumento": 1, "disp\u00f5em": 13, "tieteiden": 1, "copiada": 1, "toler\u00e2ncia": 3, "recear": 1, "interrompe": 1, "procurada147": 1, "transportados": 2, "pro\u00edbem": 2, "hijas": 1, "viviam": 3, "authorities": 4, "\u201cs\u00e9rios": 1, "polit\u00e9cnica": 1, "repercutem": 1, "delhi": 1, "asi\u00e1ticas": 1, "ocupar": 2, "aquisi\u00e7\u00e3o(cid3013": 1, "progressive": 1, "aproveita-se": 1, "lokakuu": 2, "423-443": 1, "dominado": 1, "suni": 7, "organiz\u00e1-las": 1, "lindgren": 1, "acreditamos": 16, "timetables": 2, "\u201ceportfolio": 1, "prejudicar": 1, "pr\u00e9-natal": 2, "mero": 1, "estudar": 12, "l2-heritage": 1, "esses": 3, "dificultada": 6, "muuttajat": 1, "tel4ele": 1, "attitudes": 2, "educador": 6, "tammi": 2, "positivamente": 1, "size": 1, "discriminados": 2, "11(3": 1, "hei": 1, "ampliada": 1, "divis\u00e3o": 54, "descri\u00e7\u00f5es": 2, "educadores": 7, "diagnose": 1, "preocupados": 2, "profici\u00eancia": 109, "m\u00e9dios": 1, "espec\u00edfico": 9, "conseguiam": 1, "comprender": 1, "melhorem": 1, "alegre": 4, "chegada": 1, "ruiz": 1, "debate": 7, "lukumotivaatiota": 1, "intensa": 2, "intentasen": 1, "154(cid3": 1, "estudado": 3, "isso": 22, "lugares-comuns": 1, "biografias": 2, "estou": 3, "identificamos": 1, "voitaisiin": 2, "adiante": 6, "yhteisty\u00f6n\u00e4": 1, "66(cid301372": 1, "projetar": 1, "perspetiva": 22, "suscitado": 3, "fazer": 38, "descobrir": 4, "fotocopiados": 4, "inspiradores": 1, "complicadas": 1, "criada": 1, "xos\u00e9": 1, "educa\u00e7\u00e3o": 159, "porto": 1, "oferecerer": 1, "referem-se": 5, "sugerido": 2, "climatol\u00f3gicas": 1, "paralela": 1, "jokinen": 1, "tecido": 1, "constantes": 5, "ollipekka": 1, "vi\u00e1vel": 2, "kervinen": 1, "essencial": 7, "7\u00ba(cid30139\u00ba": 3, "sexta": 1, "sequer": 13, "metro": 1, "mudar": 5, "\u00e9stos": 1, "atrasaram": 1, "heller": 2, "choque": 1, "proporcionando-lhe": 1, "2432016": 2, "innanen": 1, "intervention": 1, "externo": 1, "84(cid3": 1, "reten\u00e7\u00f5es": 1, "discursos": 2, "enrolments": 2, "fosse": 19, "escolar": 101, "diferentes": 220, "washington": 1, "inesquec\u00edvel": 1, "crian\u00e7as": 121, "deixando": 1, "inasistencia": 1, "coulmas": 1, "inferimos": 1, "biplurilinguismo": 2, "j\u00e4rkeist\u00e4minen": 2, "ainda": 144, "confia-se": 1, "castellotti": 3, "pux\u00e1-lo": 1, "apontamentos": 1, "apanhar": 1, "refletem": 5, "promoveriam": 1, "imigrantes16": 1, "representa": 5, "valoriz\u00e1la": 1, "biculturais": 5, "\u201ctrabalho": 1, "s\u00ednteses": 1, "homicidas": 1, "concursos": 1, "madsen": 1, "\u201cinvestimento": 1, "estrat\u00e9gias": 13, "ativismo": 1, "132(cid3": 2, "idiomas": 2, "kansainv\u00e4list\u00e4": 1, "12102015": 1, "verificam-se": 2, "mencione-se": 1, "preencham": 1, "porta-voz": 1, "usavam": 3, "desechables": 1, "valtiontalouden": 4, "156(cid3": 1, "educa\u00e7\u00e3o11": 1, "\u00e0quilo": 1, "kielikikkailu": 1, "lograda": 1, "cumpre": 2, "apoiam": 5, "descartar": 1, "54(cid3": 3, "amando": 2, "oculto": 2, "palavra": 4, "matem\u00e1tico": 1, "ideol\u00f3gicos": 3, "lukukipin\u00e4": 1, "relacionar": 1, "2012118": 1, "minorit\u00e1rias": 14, "neg\u00f3cios": 1, "apresenta-se": 2, "observed": 1, "banco": 4, "darle": 1, "processarem": 1, "experience": 2, "project": 2, "selecionadas": 1, "sui": 1, "design": 3, "descanso": 1, "bien": 9, "defensoras": 1, "aceita\u00e7\u00e3o": 4, "ruotsiksi": 1, "espanja": 3, "resultaria": 1, "limpeza": 1, "obten\u00e7\u00e3o": 3, "lm63": 1, "come\u00e7\u00e1mos": 1, "necesita": 1, "despedirnos": 1, "sexo99": 1, "suave": 1, "ativa\u00e7\u00e3o": 1, "relacionar-se": 2, "entrevistas": 3, "2352016": 1, "fuerte": 3, "conta": 21, "valorizar": 3, "exo": 1, "fa\u00e7o": 1, "publishing": 3, "directly": 1, "modern": 6, "materna109": 1, "l1-educational": 1, "comunidades": 50, "visitados": 1, "agente": 4, "coincidem": 3, "quase": 46, "cronossistema": 2, "tarkastelee": 1, "innovation": 1, "compet\u00eancias": 71, "estimular": 3, "juvenes": 1, "lahelma": 1, "comentarios": 1, "ca\u00f3tica": 1, "\u201croube": 1, "approach": 2, "veicular": 2, "tutkimuksesta": 1, "com": 735, "trabalhar-se": 1, "148(cid3": 1, "needs": 1, "ag\u00eancia2": 1, "aprenda": 4, "proibem": 1, "constru\u00e7\u00f5es": 2, "dirigia-se": 1, "complexas": 2, "\u201cpreciso": 1, "s\u00e9": 3, "cid885(cid3": 1, "marciais": 1, "\u201cpraticam": 1, "foreignsecond": 1, "destaquemos": 2, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4n": 3, "tiiu": 1, "dificultad": 1, "bilingue26": 1, "responde": 5, "encontrem": 1, "alargado": 1, "rigidamente": 1, "quebrar-se": 1, "particularmente": 6, "ulkopuolisuus": 1, "reconhecida": 2, "httpmagmafiimagesstoriesreportsmpm1_obligatoriskasvenskanpdf": 1, "1987-2007": 1, "espanhola": 17, "yleens\u00e4": 1, "tutkimuksia": 1, "questions": 2, "jard\u00edn": 1, "circunst\u00e2ncias": 2, "milit\u00e2ncia": 1, "entitled": 2, "ense\u00f1ar": 1, "kielipolitiikka": 2, "irrita": 1, "vagas": 2, "122(cid3": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6t": 2, "conviv\u00eancia": 4, "toimijuus": 2, "publicados": 2, "raising": 1, "perceptions": 2, "analisada": 1, "hobbie": 1, "relaxar": 1, "course": 1, "sobrinhos-netos": 1, "pronunciassem": 1, "escolhem": 2, "such": 1, "da": 1193, "inquirimos": 1, "vocabul\u00e1rio": 26, "eventual": 12, "revistas": 5, "d\u00e9fice": 2, "passados": 1, "vai": 24, "destacam": 8, "promotores": 1, "apontando": 2, "epistemol\u00f3gica": 1, "nestas": 12, "13112015": 1, "express\u00e3o": 15, "acontecer": 1, "criou-se": 1, "iremos": 1, "leitores": 2, "environments": 2, "pi\u00f1ata\u2026": 1, "siente": 2, "doutor": 1, "quinta": 16, "meta": 5, "observa\u00e7\u00f5es": 5, "formal": 35, "esimerkiksi": 1, "for\u00e7a": 6, "refiere": 2, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4n": 1, "sofrer": 2, "l\u00ednguas24": 1, "174(cid3": 1, "eficientes": 3, "relations": 1, "rep": 1, "alegria": 4, "nivel": 5, "ketk\u00e4": 1, "diminuem": 3, "cont\u00e9udos": 1, "cient\u00edfica": 9, "not\u00e1veis": 1, "convid\u00e1mos": 1, "inoperabilidade": 1, "teach": 3, "perto": 9, "flexionado": 1, "english": 1, "resolvi": 1, "curdo": 1, "tuomela": 4, "portuguesas": 4, "diaria": 1, "trata": 11, "39(3-4": 1, "ethnicity": 1, "svenskan": 1, "36(cid3": 1, "nuorisobarometri": 2, "tem\u00e1ticos": 2, "extranjeros": 1, "a\u00f1o": 1, "mellan": 1, "tratadas": 6, "planeados": 1, "intended": 1, "fiel": 1, "empregado": 1, "larger": 1, "desist\u00eancia": 1, "\\n\\noman": 1, "semelhantes": 2, "orientar": 3, "quarto": 5, "repertoires": 1, "suomea": 1, "larsen-freeman": 4, "1532013": 1, "pr\u00f3s": 1, "vivendo": 1, "ensino(cid3013aprendizagem": 3, "224(cid3013226": 1, "tur\u00edstico": 2, "6112015": 1, "unidos": 6, "his": 1, "communication": 3, "\u00e2mbitos": 6, "tutkintojen": 1, "germ\u00e2nicas": 2, "organizou": 2, "221243": 1, "adicionais": 5, "interesses": 3, "bons": 16, "religi\u00e3o": 1, "teoricamente": 1, "176(cid3": 1, "promueva": 1, "httpwwwhelfi": 3, "disposta": 1, "megatrend": 1, "siri": 1, "plurais": 9, "europa": 16, "usadas": 5, "epfinland\u00eas": 1, "mudan\u00e7a162": 1, "traen": 1, "ideol\u00f3gicas": 1, "tutkimuksessa": 2, "compara\u00e7\u00f5es": 1, "juego": 1, "grupos137": 1, "regras": 7, "sei": 3, "212(cid3": 1, "generosidade": 1, "link": 2, "t\u00edtulos": 6, "desaproveitamento": 1, "palauttaa": 1, "temporal": 1, "define": 9, "estudem": 3, "consultor": 2, "kaatunut": 1, "speakers": 6, "who-koululaistutkimus": 1, "controlo": 6, "amostra": 33, "issues": 4, "pude": 2, "come\u00e7armos": 1, "incentivo": 4, "neurolingu\u00edstico": 1, "dispersas": 1, "cognition": 1, "tengan": 1, "quotas": 1, "\u201cdeve": 1, "investem": 1, "p\u00f3prio": 1, "87-110": 1, "549-572": 1, "instrumental": 2, "le\u00eddo": 2, "queria": 3, "solicitar": 9, "usteetperusopetus": 1, "abuelos": 1, "diagnosticada": 1, "matinal": 1, "pequenos": 15, "cultiv\u00e1-los": 1, "escreve": 6, "kohden": 1, "possibilita": 1, "miniperfis": 1, "refer\u00eancias": 3, "calzaslargas": 1, "a\u00f1os": 4, "elaboradas": 1, "darei": 1, "escolariza\u00e7\u00e3o": 8, "modificadas": 1, "intensivos": 1, "preserva\u00e7\u00e3o": 1, "simons": 12, "cid886(cid3": 1, "verificar": 12, "vontade": 11, "entendemos": 2, "apresentar": 5, "353-373": 1, "nele": 10, "pagassem": 1, "obrigadas": 1, "40t\u00e4": 1, "sentiu-se": 1, "m\u00e9todos": 52, "mudan\u00e7as": 8, "metodol\u00f3gica": 2, "encontra-se": 5, "circulam": 1, "quiserem": 3, "funcion\u00e1ria": 2, "depar\u00e1vamos": 1, "costuma": 6, "cantos": 1, "algunos": 5, "2017": 7, "442(cid3": 1, "escritores": 2, "destacadas": 2, "exerc\u00edciostrabalhos": 1, "bibliotecas": 8, "20142015": 2, "duplo": 3, "dividir-se-\u00e1": 1, "bombardeo": 1, "impe\u00e7am": 1, "esfor\u00e7o": 4, "vista": 36, "15-34": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "festivos70": 1, "jne": 1, "annual": 2, "classroom": 5, "teor\u00eda": 1, "post-nationalism": 1, "surgido": 3, "mukaan": 1, "paradis\u00edacos": 1, "opettajille": 2, "d\u00e9cadas": 5, "desejar\u00edamos": 2, "inverno": 1, "prazo": 4, "analisem": 1, "veja-se": 1, "introdu\u00e7\u00e3o": 8, "oferecerem": 2, "kielellisesti": 1, "te\u00f3ricos": 4, "\u201ccapital": 1, "tv\u00e5": 1, "estas": 78, "magn\u00edfico": 2, "228(cid3": 1, "socialmente": 2, "presumindo": 1, "estiverem": 2, "estado-na\u00e7\u00e3o": 1, "fleming": 1, "1315": 1, "constitution": 1, "lmlh": 5, "restante": 2, "colocara": 1, "desenhados": 1, "h\u00e1beis": 1, "retaguarda": 2, "desenharam": 1, "ap\u00eandices": 1, "finl\u00e2ndia135": 1, "creemos": 1, "processes": 1, "annexed": 1, "bastantes": 3, "merriam": 1, "discriminat\u00f3rio": 1, "york": 10, "municip\u00edcios66": 1, "exercitarem": 1, "linguistic": 11, "salido": 1, "centros": 3, "op\u00f5em": 3, "formado": 1, "aprofundamento": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 9, "159(cid3": 1, "practiquen": 1, "mayor": 7, "viritt\u00e4j\u00e4": 2, "educa\u00e7\u00e3o(cid3013professor(cid3013aluno": 1, "es": 59, "fisiol\u00f3gicas": 1, "obt\u00ednhamos": 1, "eurom4": 1, "apoderar-se": 1, "administradas": 1, "beyond": 1, "defensores": 2, "criam-se": 1, "boa": 13, "manda": 1, "cria": 2, "perinn\u00f6llinen": 1, "nucleares": 3, "existentes": 11, "subjects": 2, "sample": 1, "\u2018levado": 1, "frequentam": 18, "manter": 8, "apply": 1, "raz\u00f3n": 1, "viam": 1, "assim": 116, "subvencionada": 1, "neolatina": 1, "monikieliset": 2, "brasileiro": 3, "apoiou": 1, "annat": 1, "poder\u00e1": 4, "dialogar": 1, "suecofalante": 1, "reconhe\u00e7am": 1, "movimentada": 2, "negativo": 2, "ix(cid3": 1, "casamentos": 1, "respetivos": 34, "avaliadas": 2, "destinado": 9, "apoiar": 13, "asi": 4, "community": 9, "kysytty\u00e4": 1, "interessantes": 2, "tipologia": 1, "guin\u00e9": 1, "onde": 120, "investigar-se": 1, "grispholm": 1, "servir": 5, "imigrantes10": 1, "estariam": 8, "exemplar": 2, "osuus": 3, "self": 3, "felicitam": 1, "express\u00f5es": 4, "rotinas": 1, "autoregula\u00e7\u00e3o": 1, "constitu\u00edam": 1, "portugal": 20, "tratar-se-ia": 1, "marcar": 2, "leyendas": 1, "mandado": 1, "suhtautuvan": 2, "pode": 77, "vacilam": 1, "orienta\u00e7\u00f5es": 2, "minecraft": 1, "secundaria": 1, "avi\u00f5es": 1, "geeta-mamma": 1, "habitualmente": 1, "biligue": 1, "utilizador": 1, "abordado": 1, "\u201cheritage": 2, "digimittarit": 1, "t\u00f3picos": 2, "dado": 66, "imprecisos": 1, "17772009": 2, "mem\u00f3rias": 2, "197-215": 1, "matos": 3, "39(2": 1, "comportase": 1, "profiss\u00f5es": 1, "islas": 1, "\u00e4idinkielt\u00e4": 1, "recomendada": 1, "espec\u00edficas": 4, "reuni\u00f5es": 15, "toteuttavat": 1, "kaikki": 2, "bem-estar": 10, "atribulado": 1, "conhecimentos": 67, "dezena": 1, "mudan\u00e7a": 11, "asuvat": 1, "elogiado": 1, "ambos": 3, "jokin": 1, "fonol\u00f3gico": 2, "eettisen": 1, "monoparentais": 2, "profiss\u00e3o": 2, "tivemos": 8, "maailman": 1, "prontas": 3, "kielididaktiikan": 1, "estabelecer": 3, "languagers": 1, "rather": 1, "amplo": 1, "leg\u00edvel": 1, "originalmente": 1, "comprados": 1, "pensado": 1, "468-471": 1, "169(cid3": 1, "extin\u00e7\u00e3o": 1, "souberem": 1, "aplicado": 4, "vs70": 1, "24(4": 1, "entram": 2, "necessitaria": 1, "lainiala": 2, "96(cid3": 1, "question\u00e1rio": 4, "informativos": 4, "imprecis\u00f5es": 1, "1512016": 1, "pouco": 37, "mencionam-se": 1, "\u201cserve": 1, "servi\u00e7os": 5, "kirjapaino": 2, "atraente134": 1, "ha": 5, "my\u00f6nteisi\u00e4": 1, "interrogados": 1, "dimens\u00f5es": 2, "recusa-se": 1, "maioritariamente": 14, "kielitaitoinen": 1, "esfor\u00e7os": 3, "cr\u00edtica": 3, "espacios": 1, "sources": 1, "criaram": 2, "superficial": 1, "pesquisou": 3, "c\u00f4nguje": 1, "sociais": 43, "consegue": 15, "conhecem": 8, "islannin": 1, "jornal\u00edsticos": 2, "proced\u00eancias": 2, "exatos": 1, "preenchimento": 6, "atr\u00e1s": 6, "vago": 1, "arquitetura": 1, "meus": 8, "t\u00ea-los": 1, "aumentem": 1, "incluiu": 1, "p\u00fablico-alvo": 2, "executive": 1, "rela\u00e7\u00e3o": 79, "experi\u00eancia(s": 1, "focaliza\u00e7\u00e3o": 1, "h\u00fangaro": 1, "portanto": 12, "instructional": 3, "contraproducente": 1, "adequadamente": 1, "continuidad": 1, "construtiva": 1, "confrontarem": 1, "affect": 1, "professora": 23, "\u201coutras": 2, "apreciar": 3, "levantem": 1, "monet": 4, "tuntemattomat": 1, "eventuais": 31, "descrevem-se": 1, "22102016": 1, "resist\u00eancia": 1, "httpwwwtenkfifihtk-ohje": 1, "canta": 1, "sele\u00e7\u00e3o": 7, "faziam": 2, "publicar-se": 1, "ortega": 2, "kielentutkimuksen": 3, "comunicam": 1, "holand\u00eas": 1, "vejo": 2, "inexistentes": 1, "investigue": 1, "flera": 1, "ter": 88, "enredado": 1, "outubro": 1, "sorri": 1, "adapta\u00e7\u00f5es": 1, "estatutos": 6, "foram": 64, "sil\u00eancio": 2, "inscrevessem": 1, "hbsc-study": 1, "alternancia": 1, "altern\u00e2ncia": 2, "stolt": 2, "enviava": 1, "estandardiza\u00e7\u00e3o": 2, "tuloksellisuus": 1, "fragmentos": 2, "optam": 2, "152(cid3": 1, "certificados": 3, "qualquer": 25, "eriytyv\u00e4ll\u00e4": 1, "paralelamente": 2, "teria": 7, "regularmente": 4, "possibilitando": 1, "seguir": 16, "obrigado": 2, "retirada": 2, "tehokkaimmin": 2, "concluir": 7, "estatuto": 27, "seriedade": 1, "aquisi\u00e7\u00e3oaprendizagem": 2, "cuidados": 6, "flecha": 1, "identificado": 4, "norte-americanos": 2, "influ\u00eancia": 9, "faixas": 2, "profundidade": 2, "culturales": 1, "milhares": 2, "opetushallituksen": 2, "atuar": 2, "b\u00e1sico121": 1, "aplicarem": 1, "interessam": 3, "particip\u00e1mos": 1, "origem": 131, "\u201cnormit": 1, "como": 815, "r\u00e1dio": 4, "origem35": 1, "finofalantes": 1, "sentirem": 7, "while": 1, "especificar": 1, "same": 2, "errada": 2, "45-65": 1, "priorizar": 1, "indisciplina": 1, "tais": 4, "averiguamos": 1, "espalhada": 1, "procurar": 8, "percebia": 1, "in\u00edcio": 31, "rara": 6, "nuoret": 2, "2014-2017": 1, "altabaixa": 1, "finno-ugric": 1, "entraria": 1, "motivar": 5, "complejas": 1, "\u00fanica": 14, "consci\u00eancia": 11, "pontua\u00e7\u00f5es": 1, "frustrados": 1, "proporcionado": 1, "plurilingues": 21, "324(cid3": 1, "eurosla": 1, "plurilingue": 20, "sab\u00edan": 1, "httpswwwhelsinkifi": 1, "activation": 2, "contarem": 1, "voz": 11, "cl\u00e1ssicos": 4, "tentam": 5, "ensino(cid3013estudo(cid3013aprendizagem": 2, "\u201csabe": 1, "employers": 2, "vastapaino": 3, "docentes": 12, "tutkimuksen": 5, "contradi\u00e7\u00e3o": 3, "interrup\u00e7\u00e3o": 1, "falavam": 1, "ekologisen": 1, "kirjoittamisen": 1, "duveen": 2, "disserta\u00e7\u00f5es": 3, "piilee": 1, "enciclop\u00e9dias": 1, "projetores": 2, "recolh\u00ea-lo": 1, "fator": 9, "encontro": 13, "secret\u00e1rio": 2, "piippo-pinhos": 1, "falam": 33, "racista": 1, "mede-se": 1, "habla": 11, "ensenanza": 1, "teremos": 2, "inseguros": 1, "comprometidos": 1, "declarou": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisin": 1, "23102016": 1, "fechadas": 8, "aumento": 4, "desenvolvidas": 3, "paci\u00eancia": 1, "httpwwweurom5com": 1, "sinceridade": 1, "confus\u00e3o": 2, "formulada": 1, "correspondeu": 1, "jugar": 1, "descontentos": 1, "40(cid3": 1, "analisar": 10, "al\u00f3fonos": 1, "num": 70, "94(cid3": 1, "2582014": 2, "apresentada": 8, "car\u00eancias": 1, "profundas": 1, "183(cid3": 1, "perustuslaki": 1, "incide": 1, "brilha": 1, "conhe\u00e7am": 1, "camadas": 2, "significa": 9, "ludiano": 1, "publicam": 1, "oferta": 15, "criativo": 1, "incluir-se": 1, "conquistado": 1, "disponibiliza": 1, "saber-aprender": 2, "escolh\u00ea-los": 1, "perusteissa": 1, "yhteisty\u00f6": 2, "\u00e4idinkielet": 2, "teorioiden": 1, "marca\u00e7\u00e3o": 1, "nuestro": 3, "ibidem": 1, "ativamente": 5, "pronomes": 1, "mantenha": 3, "organizados": 13, "48(cid301349": 2, "macgraw-hill": 1, "responsabilidades": 2, "consequentes": 1, "quer": 12, "taustat": 1, "apresentaram": 4, "93(cid3": 1, "lament\u00e1vel": 2, "demais": 45, "alcan\u00e7ou": 2, "introduziu-se": 1, "inventado": 1, "destacar": 12, "adquirir\u00e3o": 1, "gudj\u00f3nsd\u00f3ttir": 1, "obras": 4, "confederetion": 1, "interdisciplinar": 2, "analisando": 2, "or\u00e7amento": 8, "tukiopetus": 1, "aleat\u00f3ria": 2, "queima": 1, "referidas": 4, "lista": 18, "v\u00e4est\u00f6osuuden": 1, "revela-se": 1, "71(cid3": 2, "delegadas": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksi\u00e4": 1, "fino-hisp\u00e2nicas": 2, "coment\u00e1rio": 4, "quedamos": 2, "aproveitarem": 1, "rationalization": 2, "\u201cparlamento": 1, "tilastoissa": 1, "adequacy": 1, "suomalaisuus": 1, "un": 24, "hacia": 1, "reading": 4, "s1": 2, "vazias": 1, "chat": 1, "cubana": 1, "claramente": 15, "parto": 1, "genial": 1, "pr\u00e9mio": 1, "referese": 1, "presente": 7, "research": 17, "bestsellers": 1, "laitteisto": 2, "104(cid3": 2, "escuelas": 2, "selvit\u00e4n": 1, "grande": 51, "f\u00f3runs": 1, "designados": 1, "ci\u00eancias": 15, "mandar": 1, "formular": 1, "certificado": 17, "facebook": 1, "passaremos": 1, "estudo(cid3013aprendizagem": 1, "selvi\u00e4\u00e4": 1, "colaboradores": 2, "vossa": 1, "entrarmos": 1, "\u201cportugueses": 1, "24(cid3": 3, "biblioteca": 3, "sul": 5, "modifica\u00e7\u00e3o": 1, "mesmo": 106, "suspeitamos": 1, "kiitollinen": 1, "altifalantes": 1, "abrange": 2, "profiency": 1, "multicultural": 2, "falados": 3, "tilastoaineistojen": 1, "pavlenko": 2, "parque": 2, "comprovarem": 1, "2732013": 1, "opetusty\u00f6n": 1, "\u201cuudet": 1, "compass": 1, "nasceu": 4, "divididas": 2, "28(cid3": 1, "processa": 1, "mientras": 1, "surjam": 1, "est\u00e1veis": 1, "amigo": 2, "hier\u00e1rquicas": 1, "telef\u00f3nicas": 1, "classificam": 1, "\u201cdesalinhado": 1, "rotkirch": 4, "abra\u00e7o": 1, "formularmos": 1, "asignatura": 1, "anexado": 3, "definia-se": 1, "transmitir": 9, "compra": 3, "inscrever": 2, "infancia": 1, "not\u00edcia": 4, "gozando": 1, "naquele": 2, "progresso": 4, "vitais": 1, "diminuiu": 5, "\u201cingl\u00eas": 1, "lehikoinen": 4, "comportamento": 12, "filhos9": 1, "organizado": 9, "furtivamente": 1, "inclina\u00e7\u00e3o": 1, "tr\u00eas": 76, "games": 2, "desloca\u00e7\u00e3o": 1, "literacia": 8, "lapsista": 1, "frequentaram": 3, "obligatorio": 1, "empobrece": 1, "opetussuunnitelma": 1, "turku": 4, "alemanha": 2, "dominar-se": 1, "compa\u00f1eros": 2, "atrasando-o": 1, "transmitam-no": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4vist\u00e4": 1, "haluaisitte": 1, "refletiu": 1, "20112012": 3, "httpwwwsukolfi": 1, "cl\u00e1ssicas": 1, "pensando": 4, "tradi\u00e7\u00f5es": 5, "l\u00e4nsiv\u00e4yl\u00e4": 3, "ejemplo": 4, "p\u00f4de": 1, "exigimos": 1, "with": 5, "gratuitos": 1, "corrente": 5, "baseiam": 1, "clases": 10, "g\u00e9neros": 2, "destacarem": 1, "proveitosa": 1, "d\u00e9cada": 10, "cross-language": 1, "mudada": 1, "formando": 3, "orientadora": 2, "unirem": 1, "indag\u00e1mos": 3, "argumentos": 3, "monikulttuuriyhdistys": 1, "pedagogicamente": 3, "simplemente": 1, "revelar": 1, "bar\u00f3metros": 1, "norm": 1, "professoral": 1, "cuentan": 1, "20158": 1, "autorizadas": 1, "grau": 13, "317-368": 1, "observam": 1, "realizamos": 1, "\u201ckorkeakoulututkinnon": 1, "\u00fanicas": 1, "aceitado": 1, "ecologia": 2, "minuto": 2, "adaptados": 4, "inc\u00f3modos": 1, "desde": 36, "sublinham": 2, "mo\u00e7ambicana": 3, "perpi\u00f1\u00e1n": 1, "curtas-metragens": 1, "acontece": 21, "identificar": 5, "1970": 2, "fornece": 3, "geogr\u00e1fica": 1, "diferen\u00e7a": 7, "kuure": 3, "dominadas": 1, "convidados": 1, "humilhado": 1, "brincadeiras": 12, "comunicaci\u00f3n": 5, "vejam-se": 1, "particularly": 3, "argument\u00e1mos": 1, "capoeira": 1, "unidas": 2, "m-r": 1, "tenciona": 1, "negativamente": 2, "diversificadas": 2, "esfor\u00e7assem": 1, "opetusvirastoilta": 1, "luokissa": 1, "jogos": 34, "empenham-se": 1, "tinha": 11, "f\u00e1cilmente": 1, "sons": 2, "discuss\u00f5es": 1, "socio-construtivistas": 1, "opina": 2, "immigration": 1, "best": 7, "auditivos": 1, "taitotason": 1, "conseguiram": 8, "selecionar": 1, "cid3013": 262, "lamentavam": 1, "encarao": 1, "suspenderam-se": 1, "futebol": 8, "10(cid3": 1, "distingue": 1, "democr\u00e1tico": 1, "procura": 1, "definir-se": 1, "indirectamente": 1, "estando": 5, "cavalheiro": 1, "modernas": 6, "realizados": 3, "2018": 1, "clase": 22, "\u00e1rabe": 5, "pr\u00e1tica": 49, "reconhecemos": 1, "compulsory": 1, "than": 4, "esqueciamnos": 1, "minoria": 2, "contra": 19, "compet\u00eancia": 71, "through": 1, "424(cid3": 1, "lehtonen": 5, "afetada": 1, "aprofundar": 3, "59(cid3": 2, "actuar": 1, "otsuji": 2, "102(cid3": 1, "fervor": 1, "quadros": 10, "formul\u00e1rios": 7, "cria\u00e7\u00e3o": 7, "pedagogia": 13, "\u201cseguran\u00e7a": 1, "hist\u00f3rica": 1, "caso": 133, "mahwah": 1, "puitteet": 2, "raras127": 1, "realizam": 4, "associates": 1, "society": 4, "ajud\u00e1-lo": 1, "leva": 4, "rea\u00e7\u00f5es": 6, "tend\u00eancia": 11, "aponta": 2, "quanto": 44, "doc\u00eancia": 4, "luxo": 1, "professores169": 1, "aparecem": 3, "asa": 1, "quantia": 1, "ganhou": 2, "projetadas": 1, "informar": 5, "subcap\u00edtulos": 3, "aut\u00f3ctones": 1, "casadas": 1, "dia-adia": 2, "telhado": 1, "extr\u00ednseca": 2, "inspira\u00e7\u00e3o": 1, "rotina": 1, "pros\u00f3dia": 1, "cont\u00e9m": 3, "emo\u00e7\u00f5es": 2, "urgente": 1, "bolsa": 1, "criticam": 4, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 6, "debiera": 2, "pormenorizadamente": 1, "103(cid301312312": 1, "497-517": 1, "perigo": 2, "nuclear": 1, "aspecto": 1, "apoi\u00e1-lo": 1, "potenciam": 1, "estruturada": 1, "alcan\u00e7ar": 4, "quedar\u00e1": 1, "topic": 1, "pluridirecionais": 2, "mariquilla": 1, "desej\u00e1vel": 2, "consigo": 2, "nossa": 69, "utilidade": 9, "julkaisuja": 5, "finalizar": 2, "httpwwwbestglobalwebsiteawardcom2003htm": 1, "ja": 139, "consciencializa\u00e7\u00e3o": 6, "\u201chay": 1, "contr\u00e1rio": 48, "defini\u00e7\u00e3o": 15, "mostrou-se": 1, "esqueceram": 1, "us\u00e1-lo": 1, "223\u2013225": 1, "migrat\u00f3rios": 1, "existo": 1, "ways": 3, "xenofobia136": 1, "constata-se": 3, "httpwwwcaisafikurssitkielet": 1, "metodologia": 3, "aud\u00edvel": 1, "oriundos": 4, "agencies": 1, "representativo": 1, "ativos": 1, "monilukutaitoa": 1, "poliglotas": 1, "pol\u00edticas": 9, "traduzimos": 2, "progenitores103": 1, "tanta": 3, "sauda\u00e7\u00f5es": 1, "fatores": 55, "maestro": 1, "acad\u00e9micoprofissional": 1, "seeing": 1, "poder\u00e3o": 6, "inscri\u00e7\u00e3o": 14, "ihan": 2, "yin": 3, "faltar": 1, "contactos": 9, "espanhol": 163, "l\u00e4\u00e4ketieteellinen": 1, "niemi": 1, "acelerado": 1, "mora": 1, "infelizmente": 6, "ei": 7, "cient\u00edficas": 3, "exigente": 2, "esperados": 2, "preparam": 2, "respondeu": 8, "frases": 11, "frac\u00e7\u00f5es": 1, "filhos100": 1, "increment\u00e1ndose": 1, "precisarem": 1, "\u201cpart\u00edcipe": 1, "dimens\u00e3o": 3, "concebido": 1, "diploma": 10, "urgiriam": 1, "inspirar": 1, "kielet": 2, "many": 2, "\u201csilenciar": 1, "p5": 1, "centrar-nosemos": 1, "observar": 2, "servem": 1, "life": 2, "rigorous": 1, "docente": 26, "kieli\u00e4": 3, "surpreendeu-nos": 1, "v\u00e1rias": 37, "ajudarem": 1, "cordial": 1, "globalizado": 1, "\u201cimportadas": 1, "luso-africanas": 1, "obied": 2, "tudo": 11, "learn": 3, "uni-collaboration": 1, "pedagogiikkaa": 2, "vieras": 1, "tratado": 2, "forma\u00e7\u00f5es": 11, "multiculturalismo": 1, "alustuspuheenvuoro": 1, "realizadas": 6, "pojat": 1, "coliga\u00e7\u00e3o": 1, "ry": 2, "laki": 1, "harry": 2, "errado": 2, "dificuldades": 13, "muta\u00e7\u00f5es": 1, "vapaaehtoisty\u00f6st\u00e4": 1, "comportamentais": 6, "secundaria166": 1, "privadas": 5, "potter": 2, "learner": 4, "principais": 36, "t\u00e4m\u00e4n": 1, "2007a": 4, "general": 2, "\u201cencontro": 1, "fluidity": 1, "estima-se": 1, "diminua": 1, "elabora\u00e7\u00e3o": 25, "funcion\u00e1rias": 2, "bronfenbrenner\u2019s": 1, "aprecia-se": 2, "valorizado": 5, "leo": 1, "ouvido": 1, "1966": 1, "terminologia": 7, "passivas": 1, "limpa": 1, "espada": 4, "altamente": 2, "kallis": 4, "traces": 1, "unidade": 1, "maidenhead": 2, "aku": 1, "arkkila": 4, "estudam": 3, "textos": 63, "pronunciaram": 2, "levem": 1, "criticadas": 1, "aborrecidas": 1, "ficaram": 2, "httpswwwylioppilastutkintofi": 1, "finland\u00eassueco": 17, "repetitio": 1, "ajustado": 1, "\u201cpor": 2, "brookes": 1, "cruzadas": 1, "kouluille": 1, "kulttuuritietoisuus": 1, "aplicar": 10, "culture": 5, "post": 2, "heran\u00e7a": 24, "condici\u00f3n": 1, "prestado": 2, "ber\u00e4ttar": 1, "15-20": 1, "estudarmos": 2, "aprendermos": 1, "\u201charvinaisten": 2, "compreens\u00edvel": 2, "implementation": 1, "configura-se": 1, "rimpel\u00e4": 2, "opiskella": 1, "argumentativos": 1, "p\u00f4r": 3, "muidenkin": 2, "promovem": 3, "gosto": 20, "finlandesa": 61, "minorit\u00e1ria": 10, "\u201coecdn": 1, "surgirem": 1, "lefever": 1, "did\u00e1tica17": 1, "registam": 1, "especificidades": 2, "h\u00f6gskola": 1, "dominavam": 1, "vivido": 3, "valossa": 2, "osaat": 1, "igualit\u00e1ria": 1, "peleihin": 2, "sciences": 1, "cient\u00edficos": 2, "relevo": 1, "2010a": 2, "viihdepeleill\u00e4": 1, "97(cid3": 1, "dominar": 6, "outono": 4, "wish": 2, "feitas": 2, "televis\u00e3o": 7, "verde": 1, "chaves": 8, "\u201ccomunicativo": 1, "elo": 1, "amo": 1, "a\u00e7\u00f5es": 3, "articula\u00e7\u00e3o": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahoja": 1, "serlhes": 1, "correctas": 1, "3\u00ba": 4, "lembramos": 1, "opetusministeri\u00f6n": 2, "tradicionales": 1, "existiam": 3, "diagn\u00f3stica": 2, "foi": 78, "parents": 5, "forem": 7, "contribua": 1, "ungerska": 1, "van": 2, "esfor\u00e7ar-se": 2, "espoofi": 1, "conhecedor": 1, "porqu\u00ea": 8, "primeira": 40, "havendo": 26, "recibir": 1, "candidato": 1, "equilibrada": 3, "londres": 1, "integrating": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 1, "aceitar": 3, "bacharel": 1, "validar": 1, "nesse": 3, "minho": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 1, "espoo": 115, "williams": 1, "families": 6, "nos": 217, "defende-se": 2, "toca": 7, "nadie": 1, "equipamentos": 1, "215(cid3": 2, "2892016": 1, "alcan\u00e7ar-se\u00e1": 1, "14(cid3": 1, "pudiera": 1, "incorporar": 4, "refletimos": 2, "kautta": 2, "sociedade": 21, "abdutivo": 1, "pertencentes": 4, "v\u00e4linoro": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "adequada": 4, "fotoc\u00f3pias": 9, "reunindo-se": 1, "136(cid3": 2, "impedem": 1, "desmotivada": 1, "adquirido": 5, "httpwwwstatfitilvaerak2015vaerak_2015_2016-04-01_kuv_002_enhtml": 1, "cient\u00edfico": 1, "promulgam": 1, "triangulando": 1, "pudo": 1, "lukemista": 2, "second": 10, "relacionam-se": 1, "utilizando-o": 1, "\u201csuomalaisten": 1, "cunhados": 1, "defendi\u00f3": 1, "\u201cnormais": 5, "sacrif\u00edcios": 1, "responderem": 2, "hijo": 3, "quem": 42, "fen\u00f3menos": 10, "124(cid3": 3, "nenhumas": 4, "\u00edmpar": 1, "progenitor": 7, "kansalliskielistrategia": 1, "guardamos": 1, "situa-se": 1, "14(4": 1, "comummente": 2, "psychology": 1, "v\u00f3tico": 1, "manifestadas": 1, "\u00e0s18h": 1, "organizassem": 2, "posse": 2, "n\u00f3rdica": 2, "tr\u00e2mites": 3, "ter\u00e7a": 17, "51(cid301354": 1, "kotikielen": 3, "remes": 1, "peers": 1, "ahlholm": 1, "temse": 1, "hostil": 1, "p1": 1, "97\u201398": 1, "classifica\u00e7\u00f5es67": 1, "estruturais": 3, "repetimos": 2, "documental": 4, "httpwwwhelfistaticopevmeriryllattavapdf": 1, "nuorisoasiain": 1, "\u201cdaqui": 1, "harinen": 2, "\u201cmuita": 1, "apples": 1, "narrativos": 1, "\u201cfinlandiza\u00e7\u00e3o": 2, "reparamos": 1, "realizaram": 1, "adquirem-se": 2, "ben\u00e9ficos": 2, "2011-2016": 1, "abertamente": 2, "yleissivist\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "change": 1, "submetidos": 1, "pinnallisia": 1, "sintetizaremos": 1, "saatuja": 1, "alternadamente": 2, "aprendem": 17, "17(cid3": 2, "alumna": 2, "incomoda": 1, "silva": 5, "cid3381entendendo": 1, "endonde": 1, "promo\u00e7\u00e3o": 10, "hiperatividade": 3, "translingues": 2, "apareciam": 1, "qualidade": 24, "vantajoso": 3, "improvisam": 1, "perhebarometri": 2, "tiver": 4, "written": 1, "pensam": 12, "hisp\u00e2nico": 4, "\u201cexperiencia": 1, "brasileira": 12, "conversacion": 1, "fino-espanhola": 1, "variavam": 2, "indutivo": 1, "hands-on": 1, "resultante": 1, "candidatos": 5, "opettajien": 14, "estaria": 3, "problem\u00e1ticas": 1, "oferecendo": 6, "multidisciplinarios": 1, "v\u00ea-se": 3, "estados-na\u00e7\u00f5es": 1, "relaxamento": 1, "come\u00e7assem": 1, "concentram": 1, "ingresso": 4, "poderia": 25, "cambi\u00f3": 1, "niin": 1, "another": 1, "cambiase": 1, "percecionado": 1, "casas": 2, "practices": 13, "tese": 15, "novas": 20, "pulos": 1, "frustrante": 1, "cid884(cid3": 1, "18122014": 2, "cabem": 2, "aikakauskirja": 1, "velocidade": 1, "t\u00edpica": 6, "huxley": 1, "entrarem": 2, "aproveitar": 17, "kulttuuri-identitetti": 1, "ocorre": 1, "cumple": 1, "estabelecendo": 1, "avan\u00e7ar": 1, "relacionada": 5, "halutessaan": 1, "humus": 1, "20(cid301330": 1, "aaltonen": 4, "suomenmaalaiseksi": 1, "verificou-se": 9, "escolas": 110, "normas": 7, "cabelo": 1, "indicou": 1, "negativa": 9, "digitalizador": 1, "derechos": 1, "re\u00fana": 2, "mostram": 1, "s\u00e1nchez": 1, "nine-year": 1, "mentais": 2, "obtidas": 2, "exclama\u00e7\u00e3o": 1, "pai(s": 1, "est\u00e1": 50, "matkakortin": 1, "skull": 1, "lasten": 2, "cima": 2, "2nd": 1, "compagine": 1, "mainstreaming": 2, "petus_nissila_22_2_2010pdf": 1, "ii(cid3": 1, "tic": 8, "paljon": 2, "ryhmiss\u00e4": 2, "racioc\u00ednio": 1, "abrem": 1, "questionar": 2, "ou\u00e7am": 1, "aim": 1, "pa\u00edses": 79, "brunila": 2, "antiquados": 2, "sukupuoli": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "comportamentos": 7, "escritura": 1, "guardar": 2, "mencionados": 5, "tiempo": 6, "2168": 1, "gender": 2, "lacunas": 7, "sentindo": 1, "referida": 1, "\u201cassimilados": 1, "espec\u00edfica": 6, "psicologia": 6, "contribu\u00edu": 1, "necessidades": 20, "chamam-se": 1, "referidos": 6, "margem": 1, "enquadramento": 8, "nd": 1, "wilkman": 3, "academia": 1, "masculino": 2, "assinalaram": 1, "425(cid3": 1, "because": 1, "invested": 1, "\u201ccapacidade": 1, "valorizadas": 1, "villberg": 1, "suomee": 1, "err\u00f4neas": 1, "regional": 1, "participassem": 2, "resid\u00eancia": 6, "cabo": 3, "par\u00e1grafos": 2, "455(cid3": 1, "strengthening": 1, "interessados": 3, "hidden": 1, "cinest\u00e9ticos": 1, "20122013": 4, "vaciones": 1, "reduzido": 15, "cujo": 17, "\u201cagente": 1, "hacemos": 3, "1967(cid30132014": 1, "multiculturalism": 1, "procurado": 2, "disponibilizar-se": 1, "acrescentando": 2, "fabrico": 3, "monipuolisuus": 1, "61(cid3": 2, "bueno": 2, "raz\u00e3o": 18, "tripla": 2, "voivatko": 1, "entregue": 2, "cientificamente": 1, "iniciativa": 15, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 1, "adaptam": 1, "posi\u00e7\u00f5es": 2, "iraque": 1, "ryhm\u00e4t": 1, "muut": 1, "pessoas": 30, "kek\u00e4l\u00e4inen": 1, "nivelados": 1, "bom": 27, "oikeuden": 1, "amea\u00e7ada": 1, "homens": 8, "satisfacer": 1, "cameron": 2, "cruz": 1, "cargos": 7, "ajudou": 2, "comentado": 1, "this": 12, "hyv\u00e4": 2, "shopping": 2, "218(cid3013219": 1, "paraguai": 1, "121(cid3": 2, "11(cid3": 3, "permanecer\u00e3o": 1, "31(cid3": 2, "acertado": 1, "information": 2, "oh": 1, "monikielisen": 1, "harvester": 1, "passavam": 1, "aprenderam": 3, "oppimista": 2, "mahdollisia": 1, "30085": 1, "154-170": 1, "cumprindo": 1, "consciencializem": 1, "ass\u00eddua": 2, "utentes": 1, "discussion": 1, "multileveled": 1, "identifica": 1, "thorne": 3, "trocado": 1, "animados": 2, "assistiram": 3, "compostela": 2, "esfera": 2, "flex\u00edveis": 6, "that": 5, "omien": 2, "levam-nos": 1, "origin": 1, "propensa": 1, "nuorisotutkimusseura": 1, "letivas": 1, "dominam": 7, "sinais": 1, "tutkittu": 2, "transforma": 1, "perspectivas": 1, "macrossistema": 4, "tv": 2, "municipais": 31, "146(cid3": 1, "elemento": 1, "sistem\u00e1tico": 8, "representa\u00e7\u00e3o": 3, "taina": 1, "and": 169, "paloj\u00e4rvi": 1, "\u201calguma": 2, "considerar": 2, "entusiasmados": 2, "importantes": 22, "marisco": 1, "inclus\u00e3o": 2, "collected": 2, "aika": 1, "basear": 1, "folhetos": 3, "estudo(cid3013": 1, "simpatizaram": 1, "tradiciones": 1, "concentrarem": 1, "demorar": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 1, "confirmada": 1, "mas": 218, "nokelainen": 1, "1782016": 1, "mensagemcarta": 1, "built": 1, "funke": 1, "mun\u00edpio": 2, "chin\u00eas": 5, "pretende-se": 2, "jonottavat": 1, "esfor\u00e7am-se": 1, "cruzada": 1, "balan\u00e7o": 1, "\u201cprocurar-se-\u00e1": 1, "ovat": 4, "tra\u00e7am-se": 1, "priorizaram-se": 1, "tutkimustulosten": 1, "corrigidas": 1, "bilingualimmersion": 1, "jopa": 1, "pretenderam": 1, "\u00e4idinkieli": 8, "pocas": 1, "cargos-chaves": 1, "garantida": 1, "designing": 1, "noche": 1, "simple": 1, "colaborando": 2, "estructura": 1, "httpwwwvantaafi": 1, "patrim\u00f3nio": 1, "olhares": 1, "\u201cspecific": 1, "excessivo": 1, "httpwwwqueensucamcp": 1, "mutuamente": 6, "tyt\u00f6t": 1, "legalmente": 1, "1(cid3": 3, "1942": 1, "exercer": 2, "kuntaty\u00f6nantajat": 2, "serious": 1, "ger\u00f3nimo": 1, "conferirem": 1, "genocide": 1, "caf\u00e9s": 1, "tomassem": 2, "possibilidade": 16, "cimo": 1, "motivem": 1, "apoyarlos": 1, "extratos": 1, "ammatillisten": 1, "participa\u00e7\u00e3o": 24, "procurando": 3, "105(cid3": 1, "conseguir": 13, "misturar": 1, "pesquisas": 6, "acompanhados": 2, "num\u00e9rica": 5, "etmu-blogi": 1, "volunt\u00e1rios": 6, "inerentes": 9, "pretendidos": 1, "sozinhos": 3, "entendem": 1, "problemas": 70, "ling\u00fc\u00edsticas": 2, "lus\u00f3fonos": 10, "lugares": 2, "unir": 3, "kieli-identiteettiin": 2, "ninos": 2, "emp\u00edrica": 2, "uni\u00e3o": 5, "exames": 12, "beb\u00e9s": 5, "idioma": 9, "numas": 1, "regarding": 1, "esperar-se-ia": 1, "exploring": 1, "disp\u00f5e": 2, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 1, "88(cid3": 3, "autocarros": 1, "disponibilizasse": 1, "comunico": 1, "vieste": 1, "ter\u00e4s": 2, "atrai": 2, "falar": 43, "existiram": 1, "\u201cdesconhecido": 1, "within": 5, "participaram": 8, "symposium": 1, "kelpoisuuskoe": 1, "39(cid3": 1, "neutral": 1, "trabalhar": 8, "1942016": 2, "laatiminen": 2, "sabia": 3, "privilegiam": 1, "dessa": 5, "testam": 1, "curtos": 1, "contextuais": 1, "darles": 1, "canad\u00e1": 2, "ni": 4, "terminarmos": 1, "repararmos": 1, "propuse": 1, "atual": 22, "suposto": 1, "apoie": 1, "apesar": 94, "defender": 1, "mencionada": 1, "mostraremos": 1, "verificando-se": 2, "138(cid3013139": 1, "lingu\u00edsticas": 57, "dayra": 1, "usam-nos": 2, "potowski": 4, "computadores": 6, "deu-lhe": 1, "manuales": 1, "associa\u00e7\u00f5es": 3, "levada": 1, "homog\u00e9neos": 1, "restantes": 12, "c\u00f3digo": 4, "come\u00e7am": 3, "aparecen": 1, "satisfeitos": 4, "meados": 1, "gera\u00e7\u00e3o": 14, "imigradas": 1, "skutnabb-kankaanp\u00e4\u00e4": 1, "espana": 1, "valtioneuvoston": 2, "proporcionar": 4, "rtp": 2, "atualizado": 3, "us": 1, "subven\u00e7\u00e3o": 4, "218(cid3": 1, "atrasos": 4, "diviertan": 1, "cust\u00f3dia": 1, "desempenhe": 1, "vergonha177": 1, "obligated": 2, "\u201cfilhos": 1, "kesken": 1, "vocabulario": 1, "extremas": 2, "hyvink\u00e4\u00e4": 2, "respondia": 1, "avoimia": 1, "afectan": 1, "positiivisia": 1, "highly": 1, "unigrafia": 3, "embajadas": 1, "distribui\u00e7\u00e3ofrequ\u00eancia": 1, "program\u00e1tico76": 1, "m\u00e1xima": 1, "ecr\u00e3s": 1, "451(cid3": 1, "decisivo": 1, "integrity": 1, "popular": 9, "viranomaisten": 1, "bolor": 1, "sato": 2, "elimina-se": 1, "passo": 2, "satisfaction": 1, "correspondente": 1, "aut\u00f3noma": 1, "tocante": 19, "desempregados": 4, "180(cid3": 2, "estrita": 2, "\u201cmorenos": 1, "transitions": 1, "punam\u00e4ki": 2, "bondade": 1, "evidentemente": 1, "antigo": 2, "oficinas": 6, "turma163": 1, "restritivos": 1, "tamanho": 1, "trabalho": 133, "formarem": 2, "permite-nos": 1, "terminarem": 1, "equipamento": 4, "francesa": 2, "siempre": 5, "explicaremos": 1, "indicadores": 6, "1995": 5, "resultado": 14, "s\u00e1": 2, "interactions": 2, "traz\u00ea-los": 1, "nonofficial": 1, "opetussuunnitelman": 5, "disporem": 1, "geogr\u00e1fico": 1, "iria": 2, "edi\u00e7\u00f5es": 2, "fizemos": 1, "tutkimus": 5, "incorpora\u00e7\u00e3o": 1, "carinho": 2, "falar-lho": 1, "fomentaria": 1, "pelimerkit": 1, "gin\u00e1stica": 1, "141(cid3013142": 1, "basic": 4, "baseados": 1, "realizar-se": 1, "rimpil\u00e4inen": 2, "interligados": 2, "flores": 15, "lutadores": 1, "1011": 1, "encararam": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 1, "facilitam": 8, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "tanto": 47, "ocorrido": 2, "m\u00e9dia": 15, "joulukuu": 2, "soveltavan": 3, "propor\u00e7\u00e3o": 4, "profesorado": 1, "sugestop\u00e9dico": 1, "c\u00e2mara": 7, "subtrativos": 1, "\u00e9poca": 2, "kunnassanne": 7, "esquecidos": 1, "direto": 1, "urgent": 1, "levar": 8, "testes": 11, "bomexcelente": 1, "multiplicidade": 1, "consequ\u00eancias": 9, "cid12(cid3": 1, "despertar": 3, "surgidas": 2, "quiz\u00e1s": 1, "fiabilidade": 4, "psycholinguistics": 2, "demonstrando": 7, "m\u00ednimo": 18, "desfavorecido": 1, "jyrh\u00e4m\u00e4": 2, "procurou": 2, "refor\u00e7o": 1, "desejos": 2, "considerando": 11, "acharem": 3, "descubr\u00ed": 1, "generaliza\u00e7\u00e3o": 1, "crises": 1, "diversity": 7, "investigates": 1, "distribuidor": 1, "diferenciada": 2, "explicadas": 1, "utilizan": 2, "munic\u00edpios107": 1, "tornando": 1, "httpilcaocedilhanet": 1, "sippola": 1, "alteram": 1, "correo": 1, "long-term": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 1, "saraj\u00e4rvi": 6, "anti-escola": 1, "constitu\u00eddos": 1, "mostrando": 1, "equipment": 2, "opetusvirasto": 8, "interpersonal": 1, "vain": 5, "trifonas": 3, "realmente": 3, "nuorisotutkimusverkosto": 1, "desconhecimento": 2, "habituados": 6, "estes": 126, "passado": 4, "kopisto": 1, "alteridade": 2, "these": 3, "vida": 40, "convocam": 1, "ratkaisuja": 1, "ninguna": 5, "3200": 1, "focalizamo-nos": 1, "portug\u00eas": 1, "consideremos": 1, "favorecendo": 3, "inverso": 1, "recomendadas": 2, "lidar": 5, "ordinais": 1, "major": 1, "possu\u00edam": 1, "contextos": 36, "teen": 1, "pirtin": 1, "gripsholmin": 1, "deveres": 2, "aponta-se": 2, "extremo": 1, "rel\u00f3gio": 1, "oficiales": 1, "plena": 9, "emitindo": 1, "empowering": 1, "brincando": 3, "impressos": 2, "conocieron": 1, "povoa\u00e7\u00f5es": 1, "podia": 2, "desfavorece": 1, "\u201cantoi": 1, "consideravelmente": 14, "osa-alueita": 1, "novo": 50, "pormenorizada": 3, "mittarina": 1, "pensassem": 1, "subjetivos": 1, "reparti\u00e7\u00e3o": 2, "considera\u00e7\u00e3o": 6, "si": 31, "maestra": 1, "sociolingu\u00edstica": 5, "formidable": 1, "lus\u00f3fono": 10, "ocorr\u00eancias": 1, "\u201cneutra": 1, "afeganist\u00e3o": 1, "chicos": 4, "continuaci\u00f3n": 1, "asilo": 1, "frente": 1, "compreendidos": 1, "os": 1988, "parecidos": 1, "when": 1, "organiz\u00e1-lo": 3, "cansados": 1, "import\u00e2ncia": 47, "existem": 69, "k\u00e4rsin": 1, "dedicam": 3, "eventos": 10, "herra": 1, "atua\u00e7\u00e3o": 5, "interlocutor": 2, "2000-luvun": 1, "tabula\u00e7\u00e3o": 1, "vuodessa": 1, "hallituksen": 1, "vizinhos": 4, "explorar-se": 1, "comum\u2019": 1, "finlandeses": 59, "22714": 1, "outcomes": 3, "setting": 1, "diversas": 20, "velho": 7, "humanas": 1, "atores": 3, "salas": 31, "arm\u00e1rio": 1, "erros": 6, "2016(cid30132019": 1, "negros": 1, "signature": 1, "t1": 1, "kotoutumisen": 2, "espor\u00e1dico": 1, "formalizadas": 1, "dirigirse": 1, "far\u00e3o": 1, "confecionar": 1, "costumam": 4, "conducta": 1, "pahta": 1, "semilingues": 1, "hable": 2, "adquirem": 3, "hasta": 1, "transmitam": 1, "listagem": 1, "real": 13, "empenhados": 1, "can\u00e7\u00f5es": 5, "darmos": 2, "arguments": 1, "influenciado": 4, "interagem": 1, "oficial": 21, "anteced\u00eancia": 8, "relacionem": 1, "entiende": 2, "sa\u00eddas": 1, "escolarizada": 2, "unificando": 1, "mikkola": 2, "p\u00e4ivi": 1, "pagamos": 1, "drawings": 1, "\u201cbiblioteca": 1, "matem\u00e1ticas": 2, "perturbar": 1, "conversas": 4, "houkuttelee": 1, "90(cid3": 1, "h\u00e4rm\u00e4l\u00e4": 1, "compensados": 1, "cerebrais": 1, "consejer\u00eda": 4, "solicit\u00e1mos": 2, "metropolitana": 38, "concerning": 1, "visitante": 1, "b\u00e1sicas": 15, "vastaukset": 1, "amea\u00e7a": 2, "pelaaminen": 1, "gen\u00e9rica": 1, "francisco": 1, "precisando": 2, "helmi": 1, "m\u00e9dio": 1, "llevar": 1, "constatar": 15, "minha": 11, "responsabilizar-se": 4, "incalcul\u00e1vel": 1, "timo": 4, "disponibilizar": 1, "cedo": 1, "participavam": 3, "ocupados": 1, "g\u00f6teborgs": 1, "parab\u00e9ns": 1, "org": 1, "leu": 2, "apps": 1, "compromissos": 1, "pelas": 43, "48(cid3": 2, "todav\u00eda": 1, "building": 2, "tutkittavia": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "\u201cpeda\u00e7os": 1, "mencionem": 1, "sugiero": 1, "inicial": 3, "mudando": 4, "apoia": 5, "aiemmin": 2, "lus\u00f3fonas": 4, "direcci\u00f3n": 1, "acompanhamento": 1, "devedeveria": 1, "cr": 6, "collier": 3, "coloridos": 1, "tornar-se-iam": 2, "avalia-se": 1, "investigados": 1, "cont\u00ednuos": 1, "estudarem": 1, "opintoasiainneuvoston": 1, "bardel": 1, "estocolmo": 1, "youssef": 3, "domine": 1, "correio": 29, "questionou": 2, "alcan\u00e7ados": 1, "chancela": 1, "organigrama": 3, "mercado": 5, "oferecidos": 2, "revelavam": 1, "fogo": 1, "ensin\u00e1mos": 1, "besos": 2, "oikeudet": 1, "seguidor": 1, "mar\u00e7o": 1, "possibilidades": 6, "discrep\u00e2ncia": 1, "acabaram": 1, "incluem-se": 1, "3152016": 1, "escreveu": 2, "lyhyesti": 1, "monumental": 1, "habilita\u00e7\u00f5es": 2, "78(cid3": 1, "informa\u00e7\u00e3o": 136, "kielelliset": 1, "24(cid301326": 1, "acolhimento": 4, "aktiivisen": 1, "influenciou": 2, "contratos": 4, "puderem": 1, "seguro": 3, "puderam": 2, "parviainen": 2, "facilitasse": 2, "contestada": 2, "reunidas": 1, "koulua": 1, "obt\u00eam": 2, "dura\u00e7\u00e3o": 7, "visam": 1, "semanales": 2, "our": 5, "frequ\u00eancia": 20, "informar-se": 1, "utilizam": 2, "organizem": 1, "pouca": 7, "httpfinlandfi": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ist\u00e4": 2, "somar": 1, "coletivas": 4, "2003": 3, "incentivar": 5, "vivesse": 1, "2005a": 4, "jovem": 4, "mayores": 2, "aprendizaje": 8, "dom\u00ednguez": 16, "httpwwwophfidownload121509_maahanmuuttajataustaisten_oppilaiden_o": 1, "schmid": 2, "viveram": 4, "introduzido": 1, "averiguarmos": 1, "garc\u00eda": 16, "till": 1, "concebem": 1, "agradecimentos": 3, "disponibilidade": 1, "163(cid3": 1, "\\n\\nopettajille": 1, "relevante": 1, "logr\u00e9": 1, "dramatizada": 1, "a\u00ed": 1, "incentivada": 1, "impusessem": 1, "basta": 1, "metacognitiva": 1, "inferiores": 2, "art\u00edsticos": 3, "estima": 2, "inclui-lo": 1, "constrangimentos": 1, "existente": 2, "\u201ctradi\u00e7\u00f5es": 1, "mostrarem": 2, "sairmos": 1, "v\u00e4list\u00e4": 1, "atividades": 105, "ducar": 1, "definiu-se": 1, "smolander": 1, "httpwwwkieliverkostofinewskieliparlamentti-2015": 1, "concentrado": 3, "129(cid3": 2, "apresento": 1, "ep\u00e4varmuuden": 1, "compren": 2, "explor\u00e1-lo": 1, "indagando": 1, "cultures": 3, "ulkomaalaisv\u00e4est\u00f6": 1, "bolsas": 3, "raz\u00f5es": 7, "merecedor": 2, "feel": 2, "aceites": 3, "significar": 4, "predomina": 3, "horizontal": 2, "considerada": 7, "alfab\u00e9tica": 1, "incumbe": 3, "continentes": 2, "aproveitar-se": 4, "sofrem": 2, "reprimidas": 1, "permitir": 6, "escolarizado": 3, "dobro": 2, "permitiriam": 2, "\u2018real": 1, "\u201cdizem": 1, "relacionam": 5, "promovendo": 1, "recolhemos": 1, "tempor\u00e1ria": 1, "comparativo": 4, "ensino(cid3013": 1, "caldas": 3, "uusi": 2, "improvisa\u00e7\u00e3o": 1, "enquanto": 55, "recentemente": 6, "pedimos": 2, "it\u00e4-suomi": 1, "423(cid3": 1, "tom": 3, "exigencia": 1, "lectora": 2, "processadas": 1, "governo": 8, "lm64": 1, "procedemos": 2, "desempenha": 3, "torno": 2, "partida": 6, "\u201crefor\u00e7ar": 1, "perusopetuslaissa": 1, "apraz-nos": 1, "chegariam": 1, "diariamente": 8, "\u00e9tnicos": 1, "prescritivo": 1, "seurantaraportit": 1, "parhaiten": 2, "guarda": 2, "referido": 5, "letiva": 3, "koulutusvertailu": 1, "viv\u00edamos": 1, "kielikoulutuspolitiikan": 3, "viagens": 7, "venezuela": 1, "463\u2013472": 1, "pudemos": 1, "l\u00f6tj\u00f6nen": 1, "sin\u00f3nimo": 5, "97(3": 1, "school": 11, "content": 2, "prospetivos": 1, "52(cid301353": 1, "aprece": 1, "equivalentes": 2, "hakulinen": 3, "esfor\u00e7am": 2, "diagn\u00f3sticos": 1, "discriminat\u00f3ria": 1, "passivo": 2, "possibilitando-nos": 1, "semanas": 6, "na": 782, "hyt\u00f6nen": 1, "fraca": 2, "review": 4, "espooenses": 1, "find": 1, "222(cid3": 1, "desenho": 6, "favorecer": 2, "consequente": 1, "recorda\u00e7\u00f5es": 2, "according": 2, "afetados": 1, "respons\u00e1vel": 16, "globalization": 1, "maailma": 1, "cuadernos": 2, "referir-nos-emos": 2, "kings": 1, "l\u00edngua(s": 2, "pedi-los": 1, "desigual": 4, "crua": 1, "seura": 2, "foco": 1, "kasvatus": 1, "fifth": 2, "diretores": 12, "fornecem": 1, "\u201cespanjan": 1, "reasoning": 1, "empregam": 1, "muuttoliike": 1, "\u201cmelhor": 2, "marco": 6, "impide": 1, "conceptuais": 1, "clarificando": 1, "todos": 135, "legal": 2, "potowsky": 1, "emocionalmente": 1, "simb\u00f3lico": 2, "123(cid3": 2, "neutro": 1, "liberdade": 4, "20113": 1, "eg": 1, "lusofin": 2, "reconhece": 2, "lugar": 29, "brevemente": 1, "fotos": 1, "estudamos": 1, "fino-suecas": 1, "rendimento": 2, "benamoun": 3, "cataloga\u00e7\u00e3o": 1, "ministrado": 1, "muuttamaan": 1, "pakkoruotsi": 1, "noites": 1, "norteamericana": 1, "keinoja": 1, "apoi\u00e1-la": 1, "dependentes": 1, "semin\u00e1rio": 3, "telem\u00f3vel": 2, "tiene": 12, "norte-americana": 1, "dedicado": 13, "autoridades": 45, "tona": 1, "dizer": 8, "concordam": 3, "tienen": 13, "rodap\u00e9": 2, "147(cid3013148": 1, "effects": 2, "vocabulares": 1, "preciosas": 1, "dialetos": 2, "construtores": 1, "comunidade": 53, "segue": 3, "valorizada": 1, "tutor": 2, "swagman": 1, "pontas": 1, "ilustrada": 1, "perusopetuksessa": 6, "devessem": 1, "investir": 1, "fon\u00e9tica": 7, "colegas": 24, "suma": 3, "contribution": 1, "hornet": 1, "assistiriam": 1, "pluralidade": 1, "exerc\u00edcio": 5, "falado": 3, "utilit\u00e1ria": 1, "principio": 1, "entreg\u00e1-los": 1, "contratada": 2, "muodostamiseksi": 1, "ficavam": 1, "conota\u00e7\u00f5es": 3, "agressiva": 1, "219(cid3013220": 1, "parental": 3, "encena\u00e7\u00f5es": 1, "publicamente": 2, "208(cid3": 1, "objetos": 6, "bipluricultural": 1, "bioecol\u00f3gico": 3, "\u2018kiusaamisen": 1, "castellano": 3, "322015": 2, "visita": 2, "pacificado": 1, "tareas": 1, "palmu": 1, "sim": 29, "indiretamente": 1, "benjamins": 2, "traduzindo": 1, "tornado": 2, "httptel4eleeu": 1, "revoltam": 1, "reformados": 2, "qualitative": 3, "contrariamente": 2, "context": 4, "impedindo": 1, "pampinoplas": 1, "vimos": 27, "need": 1, "heterog\u00e9neos": 6, "carnaval": 1, "pensionistas": 1, "telem\u00f3veis": 2, "desejosos": 2, "associadas": 1, "prec\u00e1rias": 1, "precise": 3, "ibero-rom\u00e2nicas": 3, "reviver": 1, "1572016": 1, "1-25": 1, "hablante": 1, "tempo": 77, "21-39": 1, "divorced": 1, "condicionadas": 1, "formou": 2, "com\u00e9rcio": 1, "intento": 1, "testemunh\u00e1mos": 1, "se\u00f1ora": 1, "percentagem": 21, "198816": 1, "not\u00f3ria": 1, "estado": 28, "across": 2, "novidades": 3, "maahanmuuttajaoppilaiden": 2, "dat\u00e1mos": 1, "profundamente": 3, "history": 2, "\u201ckieli": 1, "prov\u00edncias": 1, "tilastollinen": 1, "pr\u00e9-preenchido": 1, "24(3": 1, "knowledge": 2, "padrastos": 1, "enviado": 10, "rua": 1, "minorit\u00e1rios": 1, "brasil": 23, "input": 23, "adaptar-se": 2, "peruskouluun": 1, "lassila": 1, "adotados": 1, "optar": 1, "colabora\u00e7\u00e3o": 36, "368-395": 1, "definido": 1, "3(cid3": 1, "ser\u00e1o": 1, "92(cid3": 1, "existirem": 7, "fundar": 1, "deben": 3, "did\u00e1ctico": 1, "apontados": 2, "regula\u00e7\u00f5es": 2, "procederam": 1, "visitas": 8, "perhepaketti": 1, "precis\u00e1vamos": 1, "recetivas": 2, "metacognitivas": 1, "cultivo": 4, "methods": 5, "incluam": 1, "cita\u00e7\u00f5es": 3, "\u201cespeciais": 1, "emigraram": 1, "anka": 1, "crian\u00e7a(cid3013cuidadoreducadorprofessor": 1, "realizo": 1, "finlands": 1, "lembrem": 1, "230(cid3013240102": 1, "finoespanholas": 1, "tur\u00edsticos": 1, "comunicativos155": 1, "reduzindo": 1, "variadade": 1, "ehk\u00e4isy": 1, "15(cid3": 1, "malm\u00f6": 2, "prote\u00e7\u00e3o": 1, "efeitos": 13, "estamos": 10, "declara-se": 2, "contactam": 1, "gestuais": 3, "role": 5, "\u00edndice": 3, "kielikoulutus": 1, "uniformidade": 1, "eletr\u00f3nicos": 18, "151(cid3": 1, "vocacionais": 1, "compreendem-no": 1, "familiar": 50, "maustratos": 1, "alcanzada": 1, "obrigat\u00f3rio": 3, "98(2": 1, "mi": 19, "precisam": 6, "juntos": 8, "digitalisaatio-ohjelma": 1, "conviria": 6, "desafiantes": 1, "benef\u00edcio": 1, "httpwwwoapeeesoapee": 1, "limitada": 1, "verksamhet": 1, "114(cid3": 3, "sempre": 70, "fundamentos": 1, "estilo": 2, "valtionavustusta": 1, "kielell\u00e4": 1, "ora": 2, "\u201cgrandes": 2, "2052009": 2, "gastos": 5, "uno": 3, "nuestras": 1, "directa": 1, "aproveitando-se": 1, "sol": 4, "justifica": 1, "recursos": 40, "ingreso": 1, "recontos": 1, "adquirimos": 1, "espanholaportuguesa": 1, "m\u00ednimos": 2, "acontecer\u00e1": 1, "especificou-se": 1, "ayudar": 2, "ni\u00f1a": 1, "conseguindo": 3, "lmlhle": 1, "pluricultural": 13, "separada": 1, "pessoalmente": 8, "suomalaisen": 2, "httpwwwophfidownload165207_laajaalainen_osaaminen_julistepdf": 1, "recearam": 1, "excederia": 1, "gratuito": 1, "agressores": 1, "ent\u00e4": 1, "capacitada": 1, "dedicaremos": 1, "dificultades": 1, "severo": 1, "osallistuivat": 1, "achieved": 2, "pisa": 13, "quiero": 1, "regularidade": 1, "p7": 3, "control": 1, "bairros": 6, "traduzida": 1, "model": 2, "sucedidos": 1, "vantagens": 6, "independ\u00eancia": 1, "organizada": 2, "jatkuu": 1, "latina": 5, "exigir": 4, "desistido": 1, "equipas": 2, "fact": 2, "individualmente": 5, "respetiva": 26, "sentir": 3, "extensos": 1, "\u201cdever-se-ia": 1, "sensa\u00e7\u00e3o": 2, "pa\u00eds": 95, "especular": 1, "2042016": 4, "assistido": 1, "ensin\u00e1-lo": 2, "110(cid3": 1, "chamam": 1, "alakoulussa": 1, "ousamos": 2, "ex\u00e1menes": 1, "hist\u00f3rias": 9, "recomenda": 1, "1977": 6, "incansavelmente": 1, "entity": 1, "administraci\u00f3n": 1, "apresentando": 4, "frequentando": 1, "admiram": 1, "d\u00e1-las": 1, "morfossint\u00e1tico": 2, "mets\u00e4muuronen": 2, "visualisar": 1, "analys": 1, "cleveland": 1, "oppilaita": 2, "cumpridos": 2, "concentrados": 1, "encara": 2, "decorriam": 1, "lukemisen": 1, "desempregada": 1, "ideologias": 1, "novamente": 3, "double": 1, "inexistente": 4, "inteligentes": 1, "forskningsn\u00e4mnden": 1, "aparelhos": 4, "lectura": 4, "evitar": 2, "promete": 1, "transforma-se": 1, "estrangeiros": 5, "consome": 1, "\u201cgoing": 1, "linguagens": 2, "katsomusten": 1, "relacionadas": 20, "correspond\u00eancia": 4, "agrade\u00e7o-lhe": 1, "p6": 1, "hor\u00e1rios": 39, "suecas": 2, "procuram": 9, "11(cid301312": 1, "8(cid30139": 1, "culturas": 23, "order": 2, "tutkimuskohteeni": 1, "chile": 2, "mo\u00e7ambique": 2, "mistura": 2, "suunnittelun": 1, "perfeitamente": 2, "lido": 2, "cinest\u00e9sicas": 3, "instru\u00edam": 1, "lingu\u00edstico57": 1, "forsknings\u00f6versikt": 1, "inicia\u00e7\u00e3o": 1, "ensino": 890, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisell\u00e4": 1, "encontros": 11, "faltava": 1, "calcular": 2, "inseguridad": 1, "hablo": 1, "explicar-lhes": 1, "recorrer": 1, "suomalaisissa": 1, "pippi": 1, "microssistema": 7, "10176": 1, "exploration": 1, "lecionadas": 1, "audi\u00eancia": 1, "vaga": 2, "tuloksia": 1, "entiendo": 1, "na\u00e7\u00e3o": 1, "escolhidos": 8, "94(1": 1, "discordam": 3, "aplic\u00e1vel": 2, "desenvolvendo": 1, "longos": 1, "111(cid3": 1, "continuidade": 2, "hacen": 1, "ter-se-ia": 1, "agradecer": 1, "mother": 20, "falada": 9, "abandonou": 1, "formation": 2, "visivelmente": 1, "ajusta": 1, "viveu": 1, "guatemala": 1, "pedag\u00f3gicos15": 1, "consultado": 3, "de": 4675, "dela": 1, "superior": 9, "formal39": 1, "proteger": 1, "gustaria": 1, "7(19": 1, "s\u00e1mi65": 1, "respetivo": 16, "atrair": 1, "morfologia": 2, "compreendem": 6, "incompleto": 3, "explicar-se": 1, "vastaa": 2, "passam": 12, "kangas": 3, "fran\u00e7a": 1, "metalingu\u00edstica": 2, "conjunto": 11, "demonstrado": 4, "pagar": 1, "dirigidos": 3, "211(cid3": 1, "cinemaissito": 1, "espa\u00f1ola": 2, "discreta": 1, "sill\u00e4": 1, "ty\u00f6llistyminen": 1, "pr\u00e9via": 1, "institui\u00e7\u00e3o": 1, "interested": 2, "da\u00ed": 1, "kielenopetusta": 1, "dislexia": 1, "nostettaisiin": 2, "2442014": 2, "usaria": 1, "cinquenta": 4, "alkuportaat-seurantatutkimus": 1, "translanguaging": 5, "cid891(cid3": 1, "demogr\u00e1ficos": 1, "ensine": 1, "int\u00e9rprete": 1, "oriundas": 1, "id\u00f3neo": 1, "decidissem": 1, "distintos": 1, "konkreettisten": 2, "esperando": 2, "oppilaiden": 13, "possui": 1, "establecer": 1, "concreto": 11, "existencial": 2, "mg": 1, "captar": 4, "oma": 10, "revelou-se": 1, "oferecidas": 2, "dizendo": 1, "temas": 35, "mal-entendido": 1, "yll\u00e4pitokieli": 1, "parantaa": 1, "encorajadas": 2, "rotulados": 1, "\u00e9tnica": 1, "jarmo": 1, "funcionais": 1, "yliopistopaino": 3, "bonecos": 1, "considered": 2, "panam\u00e1": 1, "veo": 1, "voc\u00e1bulos": 1, "1882016": 1, "perguntado": 3, "colocando": 1, "voluntarias": 1, "come\u00e7arem": 4, "1998": 5, "especializa\u00e7\u00f5es": 1, "agentes": 10, "ennakkoarvioinnin": 1, "horas": 23, "2008": 24, "tea": 1, "privilegiar": 1, "armaz\u00e9m": 1, "redu\u00e7\u00e3o": 2, "oppivansa": 2, "have": 6, "algumas": 45, "magistrado": 3, "aprovam": 1, "stenstr\u00f6m": 1, "exactamente": 1, "recorremos": 3, "n\u00f3rdico": 1, "vieraskielinen": 1, "implicados": 2, "tengo": 2, "vizinho": 3, "animou": 1, "contando": 3, "empatia": 1, "lusofonia": 1, "aparec\u00edan": 1, "huhtanen": 1, "cumprimentos": 2, "burocr\u00e1ticos": 2, "apreciadas": 1, "reais": 7, "equil\u00edbrio": 1, "registado": 5, "bego\u00f1a": 1, "j\u00e4ljess\u00e4": 1, "avan\u00e7os": 1, "142(cid3": 1, "oaks": 3, "development": 18, "shown": 2, "situa": 1, "logrado": 2, "ocasional": 1, "27(cid3": 1, "experi\u00eancias": 35, "simultaneamente": 7, "improbatur": 1, "assistants": 1, "havia": 14, "understanding": 5, "aproxima\u00e7\u00f5es": 2, "destacamos": 2, "tecnol\u00f3gicas": 1, "monta": 4, "httpwwwethnologuecomstatisticssize": 1, "trilingue": 1, "posibles": 1, "armazenamento": 1, "financiadas": 1, "sucessivamente": 1, "aceite": 4, "\u201cser": 1, "luoda": 2, "alheias": 3, "posible": 1, "significam": 3, "refere": 11, "fidedigna": 1, "desistir": 1, "endere\u00e7os": 3, "diferenciar": 3, "panorama": 1, "horinha": 1, "presidente": 5, "respecto": 1, "sandra": 2, "qualifica": 1, "carga": 4, "marcaram": 1, "\u201cgrupo": 1, "societal": 1, "trava-l\u00ednguas": 1, "designadamente": 1, "olhar": 3, "subvencionar": 3, "17102016": 2, "requerem": 2, "dual": 6, "livrarias": 1, "\u201cfinnish": 2, "httpwwwgalaneteu": 1, "regista\u00e7\u00e3o": 3, "nivela\u00e7\u00e3o": 1, "conv\u00edvio": 5, "esbo\u00e7amos": 1, "curioso": 2, "equipadas": 5, "\u201cchefe": 1, "laboral": 28, "seudulla": 3, "escolherem": 1, "purpose": 1, "a\u00f1adir": 1, "ilmoittautuminen": 1, "incentiv\u00e1los": 1, "perinnekieli": 1, "literal101": 1, "permitido": 11, "kirjallisuuteen": 1, "permite-se": 1, "h\u00e1": 49, "minorias": 3, "existindo": 12, "sobre": 305, "artigos": 5, "entendendo-as": 1, "ressalta": 8, "temporario": 1, "narrativas": 2, "attitude": 2, "assume": 1, "halsted": 2, "graves": 7, "jolly": 1, "confecionam": 2, "\u201cvirallisetauktorisoidut": 1, "inclu\u00eddo": 1, "velhos": 22, "aikaa": 1, "savonlinnan": 1, "acharmos": 1, "reside": 6, "\u201csim": 1, "helsinkil\u00e4ispoliitikon": 1, "having": 2, "massacres": 1, "entrando": 2, "object": 2, "2085": 1, "pod\u00eda": 1, "ampla": 1, "adotem": 1, "ocupava": 1, "convert\u00ea-la": 1, "83(cid3": 3, "conduzem": 1, "orientadores": 3, "\u201catr\u00e1s": 1, "colaborar": 3, "composi\u00e7\u00e3o": 1, "fale": 5, "rinnalle": 1, "desenvolva": 1, "pellikka": 1, "150(cid3": 1, "comunicava": 1, "confirma": 1, "suspeitas": 1, "larsenfreeman": 1, "aquisi\u00e7\u00f5es": 1, "aut\u00eanticos": 4, "eiran": 1, "corrective": 1, "permanece": 2, "educa\u00e7\u00e3o43": 1, "discuta": 1, "solamente": 2, "apartado": 1, "digiloikka": 1, "maximalista": 1, "maiorit\u00e1rias": 1, "for\u00e7\u00e1-lo": 1, "irmos": 1, "abrangentes": 4, "comenta": 2, "peri\u00f3dicas": 2, "av": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 1, "comprometimento": 1, "62(cid3": 1, "comparativa": 1, "congestionamento": 1, "vaikuttavat": 1, "estabelecimento": 1, "ty\u00f6suhteen": 1, "ni\u00f1os": 11, "referindo-se": 4, "fizermos": 1, "grupo": 111, "relate": 1, "notar": 4, "duda": 2, "ganuza": 4, "nino": 1, "esiintynytt\u00e4": 1, "culturais": 30, "erradas": 1, "debida": 1, "referenciais": 1, "oferece-se": 1, "\u201cyo": 1, "ind\u00fastria": 2, "ordem": 11, "secund\u00e1ria": 3, "classrooms": 1, "elaboraria": 1, "encuesta": 1, "facebookissa": 1, "1977120": 1, "haluaisi": 1, "alfabeto": 1, "tikkinen": 1, "cerca": 32, "discord\u00e2ncia": 1, "kertaa": 1, "\u00f3cio": 2, "dividida": 2, "concretizar": 2, "did\u00e1ticos": 15, "us\u00e1mos": 1, "projetos": 15, "quotidianas": 1, "lamenta\u00e7\u00f5es": 1, "would": 6, "coes\u00e3o": 1, "monivalintakysymyksi\u00e4": 1, "tridimensional": 1, "maijan": 1, "pupils": 11, "faixa": 1, "mencionou": 1, "upsaliensis": 1, "facilidade": 13, "limites": 4, "tarkastuskertomukset": 1, "julgados": 1, "surgidos": 1, "parlamentin": 1, "crise": 2, "remar": 1, "colocando-se": 1, "445(cid3": 1, "finlandia": 10, "massiva": 4, "lev\u00e1mos": 1, "informados": 15, "tutki": 1, "casa110": 1, "utiliza\u00e7\u00e3o": 2, "1990": 4, "assumissem": 1, "ligavam": 1, "acrescenta": 1, "limitamo-nos": 1, "menestystarina": 1, "vaikuttava": 1, "kielitietoista": 1, "pression\u00e1-lo": 1, "r\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4": 1, "recrutas": 2, "claro": 9, "consultarem": 1, "voluntaria": 1, "despertam": 1, "espoossa": 1, "acontecem": 1, "carater\u00edsticas": 17, "singulares": 3, "oulun": 4, "considera\u00e7\u00f5es": 14, "schmidt": 3, "\u201csitua\u00e7\u00f5es": 1, "evaluar": 1, "promov\u00ea-lo": 1, "consolida\u00e7\u00e3o": 1, "sanrom\u00e1n": 1, "savion": 1, "pronunciou": 1, "kouluissa": 1, "2652016": 1, "esfor\u00e7ar-seiam": 1, "audiovisuais": 4, "bem-humorado": 1, "145-148": 1, "op\u00e7\u00f5es": 4, "sexos": 3, "leikkeihin": 2, "pit\u00e4isi": 1, "seguimos": 1, "dispon\u00edvel": 49, "bi": 1, "\u201cestas": 1, "recreativas": 1, "httpwwwkieliverkostofi": 4, "implicitamente": 1, "presupuesto": 3, "134(cid3": 3, "aparato": 1, "tent\u00e1mos": 3, "trabajar": 2, "verdade": 2, "nasceram": 5, "integraci\u00f3n": 1, "areas": 3, "significado": 3, "exigem": 2, "focar-se": 1, "exb": 1, "persona": 1, "nubes": 2, "acelerando-o": 1, "semanal": 7, "for\u00e7as": 4, "\u201cel": 1, "centrado": 6, "santar\u00e9m": 5, "blogue": 1, "sao": 2, "constitui": 4, "partilham": 3, "t\u00e1ticas": 1, "prever": 2, "scientific": 1, "created": 2, "rely": 1, "viajes": 1, "sec\u00e7\u00f5es": 6, "age": 3, "decimos": 1, "debates": 2, "mismo": 9, "proceder": 2, "indicaremos": 1, "notas": 4, "compensada": 1, "444(cid3": 1, "fornecido": 1, "pasarlo": 1, "credibilidade": 2, "investigo": 1, "sanoo": 1, "drasticamente": 2, "saber-ser": 1, "k\u00e4ynnistyy": 1, "lives": 1, "2442016": 4, "integral": 2, "tiedeakatemia": 1, "va": 2, "55(cid3": 2, "dumitrescu": 1, "julga-se": 1, "nousivat": 2, "fazem-lhes": 1, "art": 1, "geotieteiden": 1, "prioriza-se": 1, "koulutuksen": 2, "liikaa": 1, "27(cid301328": 1, "alunas": 1, "dicot\u00f3mica": 1, "justifique": 1, "pronta": 2, "softwear": 1, "connect": 2, "rom\u00e2nicas": 10, "llamandola": 1, "ik\u00e4rakenteeltaan": 2, "acelerando": 1, "suficiente21": 1, "10122013": 1, "espa\u00f1ol": 47, "enquadra": 1, "\u00e2mbito": 22, "trata-se": 6, "2016": 33, "hist\u00f3ricas": 2, "distribuem": 1, "httpwwwkieliverkostofidocskieliparlamentti_anitalehikoinen_270313pdf": 1, "behaviour": 2, "usasse": 2, "padr\u00f5es": 1, "residido": 1, "maioria": 21, "aceitaram": 1, "jorma": 1, "materiaalinsa": 1, "informativa": 3, "baseando-nos": 3, "752015": 3, "toimivat": 2, "mike": 2, "v\u00eddeos": 4, "sahlberg": 15, "dramatiza\u00e7\u00e3o": 1, "observados": 2, "pessoais": 21, "llevan": 2, "toi": 1, "isolada": 1, "vivia": 1, "desempenhado": 3, "\u201ccurr\u00edculo": 1, "reda\u00e7\u00f5es": 2, "deficit\u00e1ria": 1, "analisados": 5, "tr": 58, "continuando": 2, "know": 2, "qualitativas": 1, "httpwwwedufi": 1, "ett\u00e4": 2, "autoridade": 5, "112(cid3": 1, "ty\u00f6v\u00e4enopisto": 1, "prefabricados": 1, "vacaciones": 1, "participativa": 1, "vejam": 1, "diferen\u00e7as": 30, "condensa": 1, "aceptan": 1, "modersm\u00e5l": 2, "basear-se": 4, "ruotsinkielisi\u00e4": 1, "nacionalidad": 1, "thousand": 3, "oferecem-se": 1, "decidimos": 2, "siirtolaisuuden": 1, "reflete-se": 2, "\u201ctodo": 2, "divulgar": 1, "virkkula": 1, "sistematizada": 1, "\u201cpals": 2, "compreendermos": 1, "teknologiasta": 1, "hol\u00edsticas": 2, "consultar": 1, "regular180": 1, "considerava": 4, "existen": 1, "particularistic": 1, "conseguirem": 11, "simetria": 1, "angustiado": 1, "pasa": 1, "une": 1, "assistiria": 1, "deprimente": 1, "fama": 3, "inform\u00e1ticos": 2, "ensinado": 3, "completar": 3, "comentarla": 1, "two-language": 1, "hessel": 1, "\u00f3rg\u00e3o": 1, "loiro": 1, "\u201cas": 7, "elaboraram": 1, "riitt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 2, "ferias": 2, "adequados": 14, "l\u00edngua": 448, "tavoitteet": 1, "palautuskeskuksia": 1, "den": 1, "alunosfam\u00edlias": 1, "pedagoginen": 1, "superaci\u00f3n": 1, "epu": 1, "final": 26, "impostas": 3, "metas": 4, "r\u00e4is\u00e4nen": 1, "resolvido": 2, "desenvolvam": 1, "familias": 2, "tem": 120, "lost": 1, "vantajosas": 1, "integra": 5, "concrete": 2, "elimin\u00e1-lo": 1, "maus": 2, "laborais": 17, "60\u00ba": 1, "representantes": 1, "esos": 1, "estendidos": 1, "influenciar": 9, "journal": 22, "solicitando-se": 1, "gastronomia": 1, "afirmar": 1, "\u201csempre": 1, "1242016": 1, "avaliam": 8, "maahanmuuttovirasto": 1, "distribu\u00eddo": 1, "clubs": 2, "recusam": 1, "mereceriam": 1, "adquirindo": 2, "kiinni": 1, "enfocar": 2, "\u00e9ticos": 1, "my": 2, "jonka": 2, "crer": 1, "injustas": 1, "teorias": 9, "surfe": 1, "opinpolku": 1, "documenta\u00e7\u00e3o": 1, "concentrarse": 2, "dificil": 2, "lepp\u00e4vaara": 1, "1\u00ba(cid30136\u00ba": 2, "redes": 8, "177(cid3": 1, "carrinho": 1, "unum": 1, "columbus": 1, "profesora": 3, "puranen": 2, "reality": 2, "325-340": 1, "desafio": 7, "absolutos": 1, "temendo": 2, "2592016": 1, "confiou": 1, "pr\u00f3prio": 58, "pormenor": 7, "olli-pekka": 1, "s\u00f3": 119, "fronter": 2, "havaintoja": 1, "desprezo": 1, "127(cid3": 1, "city": 2, "\u201cperusopetukseen": 1, "emigrantes": 3, "3065": 1, "semin\u00e1rios": 5, "constatou": 1, "los": 95, "corresponde": 5, "peda\u00e7os": 1, "adecuado": 1, "oppimateriaaleista": 1, "23-26": 1, "noutra": 1, "fisicamente": 2, "comunicarem": 2, "eds": 20, "24(cid301325": 2, "gostar": 11, "organizador": 7, "usando": 4, "efici\u00eancia": 4, "2010b": 2, "terminar": 6, "pelo": 135, "espanhol(cid3013": 1, "morgan": 2, "ensinava-se": 1, "deix\u00e1mos": 2, "sistemas": 11, "c\u00e1lculo": 1, "measures": 1, "smart": 1, "come\u00e7ado": 1, "perusteiksi": 1, "repar\u00e1mos": 4, "128(cid3": 2, "ajattelua": 1, "nacionalidade": 2, "quietos": 1, "produzir": 7, "vital": 1, "fr\u00f4nese": 1, "involuntariamente": 1, "comprar": 4, "bases": 3, "vaarala": 2, "anexos": 3, "peruskoulun": 1, "cid887(cid3": 1, "yo": 8, "confort\u00e1veis": 2, "defendem": 1, "recordes": 1, "consideravam": 1, "mex": 1, "soub\u00e9ssemos": 1, "frequentem": 2, "novos": 46, "552014": 1, "criarem": 5, "ser\u00e1": 11, "ep83": 1, "mink\u00e4": 1, "65(cid3": 2, "esclarecerem": 1, "munic\u00edpios56": 1, "\u00e1sia": 1, "166(cid3": 1, "adaptada": 2, "problem\u00e1tico": 1, "auvinen": 2, "peri\u00f3dico": 1, "obriga\u00e7\u00f5es": 3, "colaborado": 1, "lucros": 1, "224242": 1, "igual": 10, "anonimamente": 5, "apresentadas": 2, "adaptarem": 1, "exchange": 1, "algum": 17, "167(cid3": 1, "trampolins": 1, "planeamento": 10, "terveisin": 1, "repostas": 2, "kenen": 1, "melhor": 28, "adjuvantes": 1, "baseiase": 1, "pn": 8, "uusia": 1, "destaca-se": 1, "kulttuurimentorit": 1, "dominio": 1, "servir\u00e1": 1, "sentimos": 2, "habitual": 2, "observantes": 1, "velvoiteta": 1, "esbo\u00e7o": 1, "4th": 1, "para": 990, "httpuni-collaborationeu": 1, "contactarem-nas": 1, "state": 6, "1596": 1, "desigualdade": 3, "82(cid3": 2, "emp\u00edrico": 3, "ignor\u00e2ncia": 1, "desejaria": 2, "institutionalized": 1, "empenhado": 1, "constitu\u00eddo": 4, "encorajar": 2, "confessam": 2, "const\u00e2ncia": 1, "educados": 1, "usados": 17, "informais": 8, "\u201ctoisen": 1, "gr\u00e1fico": 132, "completadas": 1, "converger": 1, "madre": 7, "historical": 1, "prioridades": 4, "conversando": 2, "wilma": 17, "fronteiras": 3, "psicol\u00f3gico": 1, "destacando": 2, "elaborar": 9, "conjuntivo": 1, "colocar": 8, "incentivando": 1, "interfer\u00eancias": 1, "constru\u00edsse": 1, "devendo-se": 3, "monolingues": 9, "desta": 36, "interesse": 26, "complexidade": 6, "kieli": 15, "106(cid3": 1, "ilustrativo": 2, "atinge": 1, "pr\u00f3ximo": 4, "alto": 6, "aprendiz": 3, "a91": 1, "proveito": 1, "monolingual": 3, "biling\u00fcismo": 1, "quien": 1, "k\u00f3pavogur": 1, "reabilita\u00e7\u00e3o": 1, "two-way": 1, "crucial": 23, "denominar": 1, "outputs": 1, "kehityskohteiksi": 2, "comida": 11, "wwwhelsinkifi": 1, "1-luokkalaisten": 1, "107(cid3": 1, "structure": 1, "sotaques": 1, "valoriza\u00e7\u00e3o": 2, "conce\u00e7\u00e3o": 7, "135(cid3": 2, "cola": 1, "paralelos": 2, "explica\u00e7\u00f5es": 5, "imenso": 1, "vivem": 17, "18(cid3": 1, "lukuinto-opas": 1, "consigam": 4, "pudieran": 1, "cultura": 58, "bagno": 3, "semana": 24, "proposal": 1, "enviase": 1, "playa": 1, "76(cid3": 2, "protestos": 1, "53(cid3": 2, "helsinki": 45, "teatro": 5, "considera": 20, "\u201cesconder": 1, "t\u00e9cnico": 4, "estrutura": 17, "b\u00e1sico51": 1, "\u201cmaahanmuuttajien": 1, "ficarem": 1, "padrinhos": 2, "\u201csobretudo": 1, "consecutivos": 1, "resignados": 1, "kelpoisuutta": 1, "dl": 2, "206(cid3": 1, "interdepend\u00eancias": 1, "resolver": 7, "meninos": 16, "heredit\u00e1rios": 1, "sebastiana": 1, "incentivantes": 1, "enciclop\u00e9dia": 1, "desqualificados": 1, "limita\u00e7\u00f5es": 9, "reenviar": 2, "seguirem": 2, "pergunta": 17, "haasteista": 1, "aut\u00eantica": 2, "expomos": 4, "veemse": 1, "acrescentou": 1, "entre": 274, "httpsdevhelfi": 1, "encarados": 4, "deputados": 3, "fim": 15, "bics": 1, "213-236": 1, "entravam": 2, "137(cid3": 3, "bem-vindo": 1, "maahanmuttovirasto": 1, "story": 1, "observa\u00e7\u00e3o": 7, "maneira": 22, "pluralistic": 3, "acept\u00e9": 2, "we": 4, "competence": 5, "fler": 1, "inaugurado": 1, "profissionalizante": 1, "facilitarmos": 1, "informativas": 1, "evaluaciones": 1, "poner": 1, "kerava": 2, "palviainen": 4, "tietokeskus": 2, "15193": 1, "empowerment": 1, "predecessores": 1, "esque\u00e7a": 2, "espaciais": 2, "tive": 2, "prop\u00f5em": 4, "julgamos": 2, "25(cid301329": 1, "superiores": 5, "223(cid3": 1, "data": 7, "evident": 1, "coc\u00f3": 2, "zona": 2, "phenomenon": 3, "tutoria": 1, "kulttuuri": 1, "prominstat": 1, "defendemos": 5, "2015156": 1, "onko": 1, "solucionar": 1, "correspondiam": 1, "visualizamos": 1, "op\u00f5em-se": 1, "irmandade": 1, "muuttoliikkeess\u00e4": 1, "qualidade44": 1, "plenamente": 6, "paper": 1, "discriminam": 1, "nor": 2, "professional": 3, "kcq": 1, "simp\u00e1tica": 1, "incluem": 2, "utilizados": 3, "desportos": 1, "453(cid3": 1, "exercida": 3, "regulares": 2, "est\u00e9": 1, "hoito": 1, "omaksi": 1, "executado": 1, "trabalhados": 4, "\u201cthe": 1, "saibam": 1, "perca": 2, "pagos": 2, "oficias": 2, "interfiram": 1, "honestas": 1, "aceita": 2, "figurava": 1, "\u201cpara": 1, "maahanmuuttajien": 13, "jos": 3, "telefonemas": 1, "\u201cbeneficiaria": 1, "examin\u00e1-las": 1, "livros": 59, "cumprirem": 1, "v\u00e4est\u00f6rakenne": 1, "faz\u00edamos": 1, "esteve": 2, "trav\u00e9s": 2, "reconhecimento": 7, "conduzido": 1, "deixar": 3, "oppilaamme": 1, "liter\u00e1rios": 6, "fi\u00e9is": 1, "habilidosos": 1, "consoante": 1, "neuvottelukunnan": 1, "cinco": 29, "hispano-brasileiro": 1, "partilhada": 6, "ser\u00eda": 1, "publicitadas": 1, "deixarmos": 1, "pluridisciplinares": 1, "continuam": 8, "identitet": 1, "dada": 13, "showcase": 1, "valorizam": 8, "aproveitou": 1, "santos": 2, "mustaparta": 6, "nurin": 1, "irregular": 1, "salmivalli": 2, "venham": 1, "nascem": 1, "tabuleiro": 1, "harjanne": 4, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "rethinking": 3, "mutta": 8, "leen": 1, "632016": 2, "369-380": 1, "oppaat": 3, "estudantes": 17, "solicitada": 1, "extrapolar": 1, "intoler\u00e2ncia": 1, "lenguas": 4, "lier": 2, "mielell\u00e4ni": 1, "opetusja": 1, "generados": 2, "exploraremos": 1, "demonstrarmos": 2, "carregar": 1, "recomendado": 2, "recebe": 4, "reuni\u00e3o": 2, "constru\u00eddo": 1, "optativa130": 1, "vanhemmat": 2, "teresa": 1, "lainio": 2, "lleven": 1, "confundir": 1, "keywords": 1, "obra": 1, "pontualmente": 1, "185(cid3": 1, "rinkinen": 1, "sujeito": 2, "recordar": 4, "vir": 2, "hild\u00e9n": 1, "ao": 392, "ilustramos": 1, "osallistuukin": 1, "et\u00e1rio": 5, "periphery": 1, "1974": 1, "institut": 1, "httpwwwminedufi": 2, "huu": 1, "migrant": 1, "finnish": 16, "intensive": 2, "esperar\u00edamos": 1, "1850": 1, "2960": 1, "realicen": 1, "entienda": 1, "constantemente": 5, "computacional": 1, "116(cid3": 3, "realizam-se": 1, "cont\u00e1rio": 1, "olkinuora": 2, "mecanismos": 1, "planificam": 6, "united": 1, "list\u00e1-los": 1, "linjaa": 1, "instruction": 2, "vislumbrar": 1, "alcancem": 2, "\u201cescondidos": 1, "primaria": 3, "interrogou-se": 1, "tukena": 2, "12h": 1, "estat\u00edstica": 4, "liceu": 3, "tambi\u00e9n": 8, "varten": 1, "conformidade": 1, "sueco141": 1, "desconocidas": 1, "escolhendo-se": 1, "frepa": 2, "tirar": 1, "financiado": 3, "12016": 1, "russas": 1, "te\u00f3ricas": 2, "seu": 198, "mulheres": 9, "excruciante": 1, "comienza": 1, "repitamos": 1, "chega": 6, "indiferente": 2, "diga": 1, "training": 4, "motivado": 3, "sustentado": 2, "caminho": 4, "b\u00e1sicos": 18, "determinada": 5, "interessava": 1, "kasvattaa": 1, "vagos": 1, "m\u00edmica": 1, "\u201cele": 1, "nem": 99, "obst\u00e1culo": 3, "oppia": 1, "amigas": 3, "di\u00e1ria": 5, "\u00e4idinkielen\u00e4": 3, "saber-fazeres": 1, "conseguiu": 3, "multiple": 3, "somal\u00ed": 1, "denominados": 1, "frequent\u00e1-las": 2, "alueita": 1, "sabe": 23, "taitotasot": 1, "aleguem": 1, "consultados": 1, "419-421": 1, "cinema": 4, "fornecida139": 1, "aprendi": 1, "ocorr\u00eancia": 1, "atividade": 8, "bits": 1, "avaliarmos": 1, "comum": 27, "coincidir": 2, "infant\u00e1rio": 8, "sino": 1, "ije4d": 1, "defende": 2, "cosmo": 1, "wwwhelfi": 1, "bienvenida": 1, "entreajuda": 1, "paradoxal": 1, "ingl\u00eas116": 1, "452016": 1, "maiorit\u00e1ria(s": 1, "aproveitada": 2, "gerir": 1, "surpreendidos": 1, "conjuntamente": 2, "exclusiva": 1, "deixou": 2, "estratifica\u00e7\u00e3o": 2, "pedag\u00f3gico": 10, "medica\u00e7\u00e3o": 1, "ense\u00f1ado": 3, "framework": 6, "variam": 9, "world": 5, "for\u00e7ada": 2, "zonas": 2, "2007": 34, "escola": 157, "bland": 1, "\u201cencorajando": 1, "human\u00edsticos": 1, "anex\u00e1-los": 1, "afeta": 2, "monikulttuurisuusohjelma": 1, "p\u00e4\u00e4kk\u00f6nen": 2, "k\u00e4mppi": 5, "reviso": 1, "praticarem": 1, "opettajia": 1, "infuenciam": 1, "\u00e0-vontade": 1, "cor": 5, "programas": 18, "centrada": 1, "mostra-se": 1, "rasisimin": 1, "especificando": 1, "quantitativos": 2, "reasons": 1, "autoriza": 3, "frustra\u00e7\u00e3o": 1, "apoyadoras": 1, "\u201cm\u00e1s": 1, "surgem": 5, "considere": 3, "fram": 1, "assumiu": 1, "possibilitem": 1, "seriais": 1, "1997": 10, "pupils\u2019": 1, "portuguese-english": 1, "working": 2, "culpando-se": 1, "afigura-se": 1, "delineados": 1, "\u201cdesenvolvimento": 2, "todas": 65, "mh": 1, "raparigas": 23, "mucho": 4, "aplicar-se-ia": 1, "researchers": 1, "procurarmos": 1, "imaginar": 1, "s\u00ed": 1, "fin-mex": 1, "apoiando": 2, "investigation": 2, "diversificada": 4, "inventaram": 1, "realista": 1, "descreve": 4, "haluaa": 2, "\u201cfinland\u00eas": 1, "era": 48, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "tenho": 2, "facilidad": 2, "impact": 1, "incentive": 1, "subsistema": 4, "definiram": 1, "1109": 1, "sumativa": 4, "proced\u00eancia": 2, "ida": 1, "kaupunki": 2, "substituir": 1, "empregue": 1, "altos": 1, "inqu\u00e9rito": 69, "desinteresse": 1, "marcha": 3, "returning": 1, "interven\u00e7\u00e3o": 7, "universitet": 1, "hand": 1, "modersm\u00e5lsl\u00e4rare": 1, "reduz-se": 1, "praias": 2, "esfor\u00e7a-se": 1, "diretor": 3, "kuntaliitto": 1, "desenvolv\u00ea-las": 1, "psic\u00f3logo": 4, "agrupaciones": 1, "registo": 19, "especially": 1, "lembrar-se": 1, "previs\u00edveis": 1, "regulamenta\u00e7\u00e3o": 1, "pragm\u00e1tico": 2, "tracks": 1, "57(cid3": 1, "ir\u00f3nico": 1, "conflituosas": 1, "195(cid3": 1, "escolha": 32, "v\u00eddeo": 2, "despu\u00e9s": 2, "explicitam": 1, "naturalmente": 14, "oppilasta": 2, "identities": 1, "expuls\u00e3o": 1, "conv\u00edvios": 1, "alli": 3, "ensina-se": 3, "veces": 11, "possibilit\u00e1mos": 1, "afirma\u00e7\u00f5es": 1, "testados": 1, "ligeiramente": 4, "elaborada": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 1, "a\u00e9reo": 1, "tratando-se": 2, "impondo": 1, "bibliogr\u00e1fica": 1, "alumno": 1, "competente": 2, "2014-2015": 1, "202(cid3": 1, "ter\u00edamos": 1, "latim": 2, "227(cid3": 1, "latinas": 2, "paisagem": 2, "ponerlos": 1, "lainkaan": 2, "fundamenta-se": 1, "deteriora\u00e7\u00e3o": 3, "turvin": 2, "b2": 1, "incontorn\u00e1vel": 1, "\u00e1rea173": 1, "lamentem": 2, "form": 1, "teriam": 4, "um": 683, "arviointikaavakkeet": 1, "\u201cbairros": 1, "research-based": 1, "est\u00e3o": 53, "poesia": 1, "extrema": 2, "netos": 1, "tietoturvariski": 1, "languaging": 1, "nomeadamente": 19, "tendo": 67, "\u00e1frica": 3, "povos": 4, "comparative": 1, "\u201cferramenta": 1, "\u00e9tnicas": 2, "dificultam": 10, "vicens": 1, "sivistys": 1, "qu\u00ea": 1, "us\u00e1-la": 4, "gozado": 1, "viesse": 1, "defined": 1, "rinnallel\u00ednguas": 1, "eslavo": 1, "fino-b\u00e1lticas": 1, "\u201cpequenos": 1, "pedagogies": 1, "self-made": 1, "third": 1, "1952016": 1, "huoltajien": 1, "dezanove": 1, "mesmos": 21, "especificamente": 8, "tardes": 1, "opportunities": 3, "agradables": 1, "\u201cencontros": 1, "kielilaki": 1, "usa": 19, "m\u00f3veis": 2, "tenciono": 1, "chamados": 1, "actos": 1, "exigir-se": 2, "pleno": 1, "201532": 1, "sueco": 39, "sum\u00e1rio": 1, "relacionarmos": 1, "falarem": 6, "permitindo-nos": 1, "1232016": 1, "impr\u00f3pria": 1, "voivat": 2, "kahdella": 1, "helsingiss\u00e4": 3, "languagespecific": 1, "venha": 1, "oportunidad": 1, "cadeiras": 4, "alguma": 15, "introduzidas": 2, "registadas": 1, "modestas": 1, "organize": 4, "comentando": 1, "vanhempiin": 1, "financiamiento": 1, "2181998628": 1, "vergonha": 5, "marginaliza\u00e7\u00e3o": 2, "simplificou-se": 1, "adormecer": 1, "deduzir": 1, "exclui": 1, "modersm\u00e5lsst\u00f6d": 1, "laadintaan": 2, "ignorar": 1, "ortogr\u00e1fico": 5, "santillana": 1, "organizadora": 2, "prefeririam": 8, "met\u00e1fora": 1, "sek\u00e4": 14, "aspects": 1, "intercurricular": 1, "eua": 11, "dicion\u00e1rios": 1, "conveniente": 2, "indecisa": 2, "historisk": 1, "conversa": 2, "beliefs": 1, "mesmas": 14, "digno": 3, "\u201cs\u00f3": 1, "cervantes": 4, "11-36": 1, "aluna": 3, "guestedited": 1, "bialystok": 4, "plurilingual": 9, "verkon": 1, "planificador": 4, "pequena": 7, "kurre": 1, "desgosta": 1, "avalia\u00e7\u00e3o": 103, "estragarem": 1, "1740": 1, "moore": 4, "vieraskielisillekin": 1, "prop\u00edcio": 2, "implicam": 1, "agress\u00f5es": 1, "incluindo": 18, "kolibr\u00ed": 3, "award": 1, "ic": 1, "favorecidas": 2, "repons\u00e1vel": 1, "filologia": 14, "dirigida": 2, "muodostamiseen": 2, "annetaan": 2, "equival\u00eancia": 1, "qualificados": 4, "fomentando": 2, "anuales": 1, "\u201c\u00e4idit": 1, "mexidas": 1, "9861998": 1, "amea\u00e7asse": 1, "httpselomakehelsinkifilomakkeet48497lomakehtmlrinnakkaislomakees": 1, "ver-se": 1, "opettajaa": 1, "funcional": 10, "num\u00e9ricos": 2, "delimita\u00e7\u00e3o": 1, "\u201cestrutura": 1, "p\u00e9ssimo": 1, "extraescolares": 1, "126(cid3013129": 1, "encontra": 7, "possuidor": 1, "indica\u00e7\u00e3o": 1, "632015": 1, "imensos": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "prepararem": 1, "ru\u00edz": 1, "tutkimuskysymyksist\u00e4": 1, "desmotivados": 1, "mater": 1, "proysen": 1, "1968": 1, "progenitor(es": 1, "duodecim": 1, "preposicional": 1, "suscitou": 1, "pr\u00e9vio": 2, "kangasvieri": 2, "kohtaavat": 1, "dependia": 1, "paulo": 2, "n\u00e4iden": 1, "movimenta\u00e7\u00e3o": 1, "xiii": 1, "anos6": 1, "ajudam": 2, "\u201cnativo": 4, "nosso": 71, "dejaron": 1, "registar": 4, "neurolinguistic": 1, "raras145": 1, "urge": 5, "consideram": 27, "sini": 1, "homem": 2, "garantir": 2, "festival": 4, "don\u2019t": 1, "tietosuoja": 1, "osaaminen": 1, "foundations": 1, "\u201cbom49": 1, "estejam": 4, "especie": 1, "b\u00e1sica": 5, "entreajudam": 1, "contratempos": 1, "floorball": 1, "alegrava": 1, "analysed": 1, "previamente": 6, "multimedia": 2, "conjugam-se": 1, "h\u00fangaras": 1, "diferencias": 1, "forca": 1, "serem": 46, "anota\u00e7\u00f5es": 1, "consistia": 2, "pelillisyys": 1, "\u201coutros": 2, "esperan\u00e7a": 1, "not\u00e1vel": 1, "versus": 1, "alcan\u00e7ado": 1, "cara": 2, "72(cid301374": 1, "momento": 13, "ajank\u00e4ytt\u00f6": 2, "av\u00f3s": 9, "ditas": 2, "recolha": 9, "sobretudo": 4, "elinkeinoministeri\u00f6": 1, "bruto": 1, "22(cid3": 2, "sin\u00e4": 1, "recusar": 1, "atend\u00ea-los": 1, "alignment": 1, "jarna": 7, "beneficiam": 1, "divulga\u00e7\u00e3o": 6, "simult\u00e2neo": 7, "divorciado": 2, "receberem": 2, "dito": 3, "barreira": 1, "throughout": 1, "perif\u00e9rica": 1, "101(cid3": 2, "refer\u00eancia": 12, "suunnitelmallista": 2, "entregam": 1, "concentrando-se": 1, "permitiu": 2, "favor\u00e1veis": 2, "\u00faltimos": 7, "reconhecendo": 3, "matr\u00edcula": 1, "1987": 1, "assiduidade": 6, "\u00f3timo": 2, "oferecermos": 1, "inerente": 4, "2006b": 4, "138(cid3": 1, "discutimos": 1, "paradise": 1, "veiculares": 1, "perguntou-se": 1, "aprendente": 10, "historia": 1, "communicative": 1, "superbruja": 1, "discrimina": 1, "dificultar": 1, "encontravam-se": 1, "pistas": 1, "esuka": 1, "largas": 2, "publica\u00e7\u00e3o": 4, "ni\u00f1o": 8, "adquiridos": 7, "rapazes": 24, "escura": 1, "afirmado": 1, "anima\u00e7\u00e3o": 1, "explora\u00e7\u00e3o": 1, "empregadores": 1, "chanceler": 1, "propostas": 15, "kaukana": 1, "\\n\\nparents": 1, "daquelas": 2, "mostram-se": 2, "rigor": 2, "online": 5, "190(cid3": 2, "questionario": 1, "li\u00e7\u00f5es": 1, "profundizar": 1, "correci\u00f3n": 1, "movimento": 1, "recolhendo": 1, "kulttuuriin": 2, "religiosa": 2, "motiva\u00e7\u00f5es": 2, "noruega": 1, "ense\u00f1anza": 14, "ressalta-se": 2, "colocadas": 3, "koulukokemusten": 1, "aprendeu": 4, "\u201cpa\u00eds": 2, "303(cid301330647": 1, "excelente": 12, "ammattilaisena": 1, "priorit\u00e1ria": 1, "antigos": 4, "procedimentos": 5, "guardava-os": 1, "voi": 2, "constituir": 2, "student": 1, "tarnanen": 2, "desejariam": 5, "kaksikielist\u00e4": 1, "\u201ccultura": 1, "ativa": 16, "extensa": 2, "agosto": 2, "\u201cdever\u00e1": 1, "chamadas": 5, "\u201cprovas": 1, "tantos": 3, "t1(cid2259t13": 1, "ganharam": 1, "uusikyl\u00e4": 2, "preencher": 4, "desnudar": 1, "mordazes": 1, "koulujen": 3, "s\u00f3lo": 1, "municipal-level": 2, "wwwpelastakaalapsetfi": 1, "18102016": 1, "explicarmos": 1, "topo": 5, "b\u00e1sicos78": 1, "veremos": 12, "humanista": 2, "conhe\u00e7amos": 1, "42-65": 1, "informado": 5, "unesco": 1, "conocimiento": 2, "estranhos": 1, "trabalhe": 1, "bullying95": 1, "publicar": 2, "integradas": 2, "sem\u00e2ntical\u00e9xico": 1, "case": 12, "identificarmos": 1, "dezassete": 2, "tem-se": 5, "enormes": 1, "lado": 58, "namorado": 1, "f\u00f3rum": 2, "leem": 9, "aproxima\u00e7\u00e3o": 1, "monin": 1, "resolveu": 1, "tivesse": 5, "sociol\u00f3gico": 2, "kokemukset": 2, "componente": 5, "niveles": 3, "tornarem": 2, "intrusos": 1, "figuram": 8, "promove": 15, "encontrando-se": 1, "suullista": 4, "aprofundarem": 1, "julga": 1, "caisa": 1, "roda": 1, "conectado": 1, "expl\u00edcito": 5, "esp\u00e9cie": 3, "motivados": 14, "karjalainen": 1, "cole\u00e7\u00e3o": 1, "bancos": 2, "miguel": 1, "atrasa": 1, "residem": 1, "encarava": 1, "estudante": 1, "costumes": 6, "13(cid3": 2, "bocado": 1, "tomada": 2, "hispanohablantes": 2, "modificar": 1, "definimos": 1, "aumentar": 10, "datas": 2, "disponibilizam": 1, "extra": 6, "dominada": 2, "razo\u00e1vel": 1, "pluridisciplinar": 1, "encorajem": 1, "saberem": 2, "sus": 17, "\u201cv\u00e1rias": 1, "apresenta": 11, "dar-lhes": 1, "definindo": 1, "figuras": 3, "detetados": 1, "traduzido": 1, "pasaba": 1, "relev\u00e2ncia": 5, "desvantajoso": 1, "misma": 2, "especiais": 9, "proporcionados": 1, "percursos": 1, "press\u00e3o": 5, "revis\u00e3o": 2, "mit\u00e4": 4, "aproximar-se": 1, "koulu": 4, "lan\u00e7ados": 1, "pensar": 8, "financiar": 6, "asennemuutokset": 1, "comparar": 6, "caixas": 2, "conhecerem-se": 1, "\u201ckuulumisia": 1, "perguntas": 43, "salo": 3, "fon\u00e9ticas": 1, "dessem": 1, "virallinen": 2, "publiquem": 2, "embargo": 2, "tenha": 12, "rea\u00e7\u00e3o": 1, "52(2": 1, "sossego": 1, "exposi\u00e7\u00e3o": 4, "priorit\u00e1rios": 1, "2015201689": 1, "covers": 1, "sobe": 1, "ortogr\u00e1ficas": 1, "tornam": 5, "eiv\u00e4t": 4, "hija": 6, "joten": 2, "conceptualizing": 1, "oecd": 2, "finland\u00eas(cid3013ep": 2, "multilayered": 1, "regressar": 2, "marginalizados": 1, "diminuindo-se": 1, "cuento": 3, "proporcionalmente": 1, "dem\u00e1s": 1, "mundial": 4, "oulu": 3, "concedeu": 2, "hypothesis": 3, "peruskoulujen": 1, "k\u00e4sikirja": 1, "tutkimuskeskus": 1, "instituci\u00f3n": 1, "estere\u00f3tipos": 1, "aplicadas": 4, "estan": 1, "materiaalihankintoja": 1, "edif\u00edcios": 1, "uusille": 1, "mantinham": 1, "httpwwwedufiverkko_oppimateriaalitkielisalkku": 1, "kuunneltiin": 1, "construindo": 2, "spr\u00e5kval": 1, "sustainable": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "variados": 6, "frase": 2, "sociol\u00f3gicos": 1, "voltam": 1, "ningun": 1, "ar": 2, "econ\u00f3mica": 2, "encontraram": 3, "68(cid3": 2, "s\u00f3lida": 1, "increasingly": 1, "excessivamente": 1, "\u201cautoma\u00e7\u00e3o": 1, "contr\u00e1rias": 3, "baseando-se": 4, "investigou": 1, "\u201cintolerante": 1, "opcional": 1, "tenderem": 1, "programa": 13, "desechable": 1, "participe": 1, "latino-americano": 1, "espanto": 1, "pagamento": 1, "ensinoaquisi\u00e7\u00e3oaprendizagem": 1, "contada": 1, "counterproductive": 1, "aclaran": 1, "causando": 1, "pedag\u00f3gicas": 14, "desuso": 1, "erkama": 3, "v\u00e4h\u00e4santanen": 1, "resolvem": 1, "carecem": 3, "reduzida": 3, "haveria": 6, "refere-se": 14, "cl\u00e1ssica": 3, "plural": 5, "ideologies": 1, "teve": 6, "respeito": 11, "cresceu": 1, "realcem": 1, "fal\u00e1-la": 2, "err\u00f3neas": 1, "john": 3, "descolarem": 1, "seriam": 16, "discutida": 1, "hebreu": 1, "refletido": 1, "abundantes": 1, "oms": 1, "unit": 1, "queremconseguem": 1, "reputa\u00e7\u00e3o": 1, "portuguese": 10, "universidade": 48, "ebrand": 2, "duranteh\u00e1": 1, "l\u00fadica": 2, "reservem": 1, "faculdade": 11, "vanhempien": 4, "acad\u00e9mica": 9, "preferindo": 2, "juntas": 1, "acabamos": 1, "migration": 2, "precisamente": 1, "indagamos": 1, "v\u00e4est\u00f6liitto": 2, "contudo": 64, "correu": 1, "smartboard": 2, "internet": 27, "coopera\u00e7\u00e3o": 2, "74(cid3": 2, "organiza\u00e7\u00e3o": 37, "primeiro": 26, "suomalainen": 3, "relegado": 1, "89(cid3": 1, "asterix": 1, "defendido": 1, "enviados": 1, "l\u00fadicos": 3, "pais108": 1, "b2158": 1, "continua\u00e7\u00e3o": 5, "ensinam": 10, "sean": 1, "fracas": 1, "apreciar-se": 1, "desperdi\u00e7ados": 1, "insuper\u00e1vel": 1, "significativas": 3, "koulukiusaaminen": 1, "et\u00e1rias": 2, "\u201ckoulutustilastot": 1, "kaksikielisyys": 1, "help": 2, "reformadas": 1, "uncertainty": 2, "priorizando": 1, "sem\u00e2nticos": 1, "vienen": 1, "dezenas": 9, "\u201creinventar": 1, "abrangessem": 1, "c\u00f4njuge": 7, "concede-se": 1, "deficit\u00e1rio": 1, "modersm\u00e5lsundervisning": 2, "ele": 23, "entire": 1, "etsiv\u00e4toimistot": 1, "manter-se-\u00e3o": 1, "182(cid3": 1, "concederam": 1, "m\u00e9xico": 3, "equivalente": 3, "d\u00e9ficit": 1, "juicio": 1, "aferi\u00e7\u00e3o": 1, "abilities": 1, "pr\u00f3prias": 51, "eronen": 2, "from": 9, "revolu\u00e7\u00e3o": 1, "pisadas": 1, "concorda": 8, "recommendation": 1, "provision": 1, "permitiria": 1, "vanhemmille": 2, "relacionar\u00e3o": 2, "reuniones": 4, "refor\u00e7ar\u00e3o": 1, "permissivos": 1, "amb\u00edguas": 1, "sorte": 1, "osallistuu": 2, "enumeradas": 2, "espor\u00e1dica": 1, "enviaram-no-lo": 1, "cortes": 2, "inspirado": 1, "surge": 4, "matkailu": 1, "mantenerlos": 1, "explicativas": 1, "grave": 1, "60(cid3": 1, "menciona-se": 2, "dividia-se": 1, "lapsen": 1, "introducir": 1, "sea": 1, "santiago": 2, "immigrant": 7, "m\u00e3o": 2, "525-534": 1, "aquellos": 2, "reformas": 1, "operacionais": 1, "habituaram": 1, "con": 53, "asociaci\u00f3n": 1, "perfei\u00e7\u00e3o": 1, "mant\u00eam": 2, "elogiam": 2, "lamenta": 6, "opetusministeri\u00f6": 2, "anteriormente": 6, "perfil": 12, "jodelet": 2, "bronfenbrennerin": 1, "1959": 2, "grava\u00e7\u00f5es": 2, "ensino142": 1, "agradecer-lhe-ia": 1, "investigadoras": 1, "silenciosos": 1, "kirjoita": 1, "aspira\u00e7\u00f5es": 1, "real\u00e7am": 1, "trazer": 4, "nykyisen": 1, "concetualizar": 1, "tapaus": 1, "acrescentado": 1, "is": 33, "proposto": 1, "oferecemos": 1, "existir": 12, "atrasados": 2, "honduras": 1, "superando": 1, "reform": 1, "likert": 3, "\u00a7n": 1, "suomen": 7, "leitor": 1, "rendimentos": 1, "treinos": 3, "convocado": 1, "juvenil": 1, "destina-se": 2, "f\u00f3rmula": 2, "intercep\u00e7\u00e3o": 1, "correto": 1, "interpretamos": 2, "estarem": 4, "classificados": 2, "myllyniemi": 4, "profissional98": 1, "incomodam": 1, "tratarem": 1, "investigado": 1, "pieper": 1, "applied": 6, "velvoitettuja": 1, "circulando": 1, "sint\u00e1tico": 1, "imediatamente": 3, "1\u00ba": 13, "variedades": 19, "adquirir": 4, "httpwwwportoeditorapt": 1, "501140": 1, "amsterdam": 4, "koulutusohjelmat": 1, "ultranacionalistas": 1, "4(cid30135": 2, "kirjoittamista": 2, "421(cid3": 1, "substancialmente": 2, "vantaa96": 1, "iniciados": 1, "s\u00e4\u00e4v\u00e4l\u00e4": 3, "qualificada": 1, "v\u00e4stra": 1, "montante": 1, "jogo": 5, "liberar": 1, "insuficientes": 3, "criam": 2, "xvi(cid3": 1, "investigadora": 2, "natural": 11, "kiinnostuneita": 2, "alumnado": 1, "influencie": 1, "precisaria": 2, "vakavammin": 2, "pasillo": 1, "contamos-lhes": 1, "di\u00e1logo": 2, "acerca": 26, "gratuita": 1, "atualizada": 1, "innatas": 1, "syyt": 1, "act": 1, "cobria": 1, "interpessoais": 2, "residente": 1, "204(cid3": 1, "exploit": 2, "muihin": 1, "terceira": 8, "qualifica\u00e7\u00f5es": 5, "concedida": 1, "recente": 6, "tella": 4, "abandonar": 1, "want": 3, "dissertation": 2, "denomina": 1, "pel\u00edcula": 2, "preferidas": 3, "rigorosamente": 1, "subiram": 1, "deve-se": 1, "disciplinas": 71, "administrativa": 1, "ed": 25, "omana": 2, "imposs\u00edvel": 9, "ocorrer\u00e1": 1, "resolvemos": 4, "procuramos": 1, "criativas": 1, "testarem": 1, "esperavam": 1, "\u201cnovo": 1, "raras40": 1, "consideraram": 2, "contactar": 4, "gestual": 5, "meses": 3, "lukiolaiset": 1, "\u201cmadrinha": 1, "kuopion": 1, "trabalhamos": 1, "haja": 16, "correta": 2, "172(cid3": 1, "habilitado": 1, "adjetivo": 1, "peruskoulusta": 1, "refor\u00e7a": 2, "hablen": 3, "krashen": 2, "country": 3, "website": 2, "sete": 8, "obstante": 4, "munic\u00edpio149": 1, "tang": 2, "recetivos": 1, "influenciam": 20, "posso": 2, "\u201cperigosas": 1, "fizessem": 1, "efeito": 18, "mant\u00e9m": 3, "terem": 32, "comunicarse": 1, "tratar": 5, "interfiere": 1, "4(9": 1, "lei": 24, "socio-afetivos": 1, "muistoluento": 1, "enfrenta": 1, "kielivalintojen": 1, "ilmoittautumisiin": 2, "viii(cid3": 1, "informarem": 1, "costume": 2, "esclarecer": 2, "perdem-nas": 1, "pr\u00e9vias": 2, "descreve-os": 1, "assumida": 1, "sobreviv\u00eancia": 2, "lm": 613, "kauniainen": 1, "terreno": 1, "exata": 1, "enorme": 8, "cores": 4, "in\u00fameras": 2, "2(1": 2, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "spring": 1, "receio": 1, "linguista": 1, "derecho": 3, "mieltyneit\u00e4": 2, "contribui\u00e7\u00e3o": 5, "multinacional": 1, "substitu\u00edveis": 1, "21st": 1, "dirigir": 1, "transnacional": 1, "ag\u00eancia": 15, "responsible": 1, "actualmente": 1, "passeando": 1, "\u201cprecisam": 1, "httpwwwduoduofikirjastojulkaisu-aidinkielena-kaksikielisyys-kahdenkulttuurin-perheiden-nakokulmaa-kaksikielisyyteen": 1, "algo": 13, "mestrado": 14, "certamente": 6, "compensado": 1, "disponibilizem": 1, "diretivas": 1, "garantido": 2, "prestige": 1, "competir": 1, "19102015": 1, "felizmente": 5, "numeroso": 1, "colocamos": 2, "tiedotukseen": 2, "1-29": 1, "25(cid3": 1, "estaba": 1, "orgulha-se": 1, "preserva": 1, "minorities": 1, "influ\u00eancias": 2, "successes": 1, "justifica\u00e7\u00f5es": 1, "passa": 3, "visitam": 2, "colegas23": 1, "dif\u00edceis": 1, "neurolinguistics": 1, "2181998": 1, "vistas": 4, "priorizado": 1, "investigacion": 1, "catorze": 1, "normalmente": 18, "tipo": 84, "occurring": 1, "httpwwwophfidownload47674_core_curricula_basic_education_5pdf": 1, "desconfian\u00e7a": 2, "disc\u00f3rdia": 1, "inmigrantes": 1, "produzidos": 1, "simp\u00e1tico": 2, "historias": 5, "constituindo": 1, "c\u00edrculo": 4, "designa\u00e7\u00e3o": 2, "salm\u00e3o": 1, "coordenadora": 1, "\u201cest\u00e3o": 1, "estruturalistas": 1, "guardassem": 2, "aquele": 2, "interpretar": 6, "i(cid3": 1, "tuisku": 2, "201(cid3": 1, "atitude": 12, "viola\u00e7\u00f5es": 1, "determinadas": 3, "atua": 1, "service": 1, "conhecedoras": 1, "gerirem": 1, "promovida": 1, "queriam": 2, "destinadas": 4, "interdepend\u00eancia": 2, "co-ocurrentes": 1, "diferente": 25, "cidad\u00e3os": 7, "cosa": 1, "organizar-se": 1, "informantes": 151, "cren\u00e7as": 6, "viciados": 1, "disposiciones": 1, "posi\u00e7\u00e3o": 23, "jantares": 1, "httpvaltioneuvostofi": 1, "inatas": 1, "reunidos": 1, "traduzidas": 1, "superdiversidade": 2, "lamentando": 1, "flutua": 1, "aplicando-se": 1, "aumentar-se-\u00e1": 1, "recrutamento": 14, "positivas": 19, "pais": 430, "hace": 3, "apontou": 1, "kielipoliittinen": 1, "tienden": 1, "170(cid3": 1, "destaca": 3, "extenso": 2, "qualificativo": 1, "oppilaat": 5, "sinal": 9, "interrelaciona": 1, "imediata": 1, "prometida": 1, "chulata": 3, "individual": 24, "9(1": 1, "falamos": 2, "\u201cswedishenglish": 1, "descritos": 2, "opettajiin": 1, "condicionantes": 2, "imagem": 6, "factor": 2, "modelos": 17, "usuais": 2, "anterior": 15, "fant\u00e1sticas": 1, "lusodescendentes": 1, "pai(cid3013filho": 1, "repentinas": 1, "educa\u00e7\u00e3o61": 1, "et\u00e1ria": 1, "plurilingue18": 1, "estudaremos": 1, "flexionam-se": 1, "aperfei\u00e7oamento": 1, "alcan\u00e7arem": 3, "variadas": 6, "sofreu": 1, "dominasse": 1, "\u00e4idinkieli\u00e4": 1, "distante": 1, "modelo(s": 1, "render": 1, "demonstram-se": 2, "pontos": 18, "interna": 3, "precariedade": 2, "reales": 2, "lectivas": 1, "httpswwwueffi": 1, "maintaining": 3, "obrigou-nos": 1, "s\u00e1mi": 12, "avan\u00e7ando": 1, "moral": 2, "tiv\u00e9ssemos": 2, "confirmados": 1, "opetusk\u00e4ytt\u00f6": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "formar": 9, "decir": 1, "organizar": 17, "ato": 3, "conseguido": 5, "aos": 274, "tiimity\u00f6": 1, "lindas": 1, "combinar": 1, "completamente": 7, "per\u00edcia": 2, "\u201corienta\u00e7\u00e3o": 1, "roberts": 1, "book": 1, "sentido": 26, "sele\u00e7\u00f5es": 1, "etel\u00e4pelto": 2, "aprenderiam": 1, "implications": 3, "contam": 2, "\u201cnovas": 1, "maiorit\u00e1ria": 17, "espanholportugu\u00eas": 1, "aumentaram": 2, "pe\u00e7as": 1, "converteu-se": 1, "tiempos": 1, "acusados": 1, "opetetaan": 4, "meri-rastila": 1, "participantes": 5, "4000": 1, "enfrentam": 2, "26(cid3": 2, "motivando": 1, "creo": 6, "ministradas": 2, "diagnosticar": 1, "atente-se": 1, "hablarles": 1, "negativos": 7, "inglaterra": 1, "developing": 2, "25\u00ba": 1, "luminoso": 1, "refor\u00e7aria": 1, "avioliitot": 1, "sublinhemos": 3, "presen\u00e7a": 8, "religiosas": 1, "jokaiseen": 1, "generalizando": 1, "justificando": 1, "142016": 1, "comentarlos": 1, "oikeutetuista": 2, "acultura\u00e7\u00e3o": 1, "votou": 1, "deduzimos": 1, "intera\u00e7\u00e3o": 41, "nova": 12, "j\u00e4mf\u00f6relse": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 1, "relegando": 2, "comunicar": 4, "dispomos": 1, "su": 23, "comunidad": 5, "relativas": 31, "econ\u00f3mico": 3, "evolu\u00e7\u00e3o": 2, "alguna": 3, "biplurilingues": 3, "lassin": 1, "ressaltamos": 1, "incondicional": 1, "ling\u00fcistico": 1, "polinsky": 5, "originadas": 1, "plano": 39, "juntamente": 12, "46(cid3": 2, "\u00edntima": 1, "duma": 49, "6583": 1, "complexa": 6, "noin": 1, "\u00e0queles": 2, "criativa": 1, "contribui": 8, "3\u00ba(cid30136\u00ba": 1, "adem\u00e1s": 2, "demonstraram": 3, "habitantes": 1, "las": 38, "otras": 2, "yksikk\u00f6": 1, "grandes": 10, "maximizar": 1, "ethnic": 2, "asunto": 1, "209(cid3": 1, "expressivas": 1, "anual": 5, "\u00faltimas": 8, "afirmaram": 1, "imigrantes5": 1, "progenitor-promotor": 1, "aware": 1, "culin\u00e1ria": 1, "trabalha": 12, "correr": 1, "maneiras": 8, "apanharem": 1, "deu-me": 2, "canadiense": 1, "espa\u00e7o": 16, "preconceitos": 4, "costa": 1, "sugerimos": 2, "deplor\u00e1vel": 1, "referem": 9, "considerando-a": 1, "autoexpress\u00e3o": 1, "confian\u00e7a": 7, "fichas": 2, "funcionado": 1, "envolvidas": 14, "maternas": 37, "suomessa": 8, "sido": 70, "estat\u00edsticas": 23, "atreve": 1, "vantaa": 52, "he": 12, "clima": 1, "aamu-tvss\u00e4": 1, "aspeto": 14, "tratamento": 5, "158(cid3": 1, "1984": 2, "bonita": 1, "language": 139, "\u00e0s14h": 1, "70(cid3": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 1, "8(2": 1, "interconex\u00e3o": 1, "lecce": 3, "dinheiro": 1, "amizades": 1, "duo": 1, "issue": 2, "esperaria": 1, "sola": 1, "votos": 1, "agendas": 1, "compraram": 1, "continuar": 10, "logo": 14, "influi": 3, "ocupam": 1, "hyv\u00e4ksyttyjen": 1, "m\u00fasicos": 1, "decreto": 5, "turn": 2, "estar": 21, "subsec\u00e7\u00f5es": 1, "forme": 1, "612016": 1, "goste": 3, "m\u00f8ller": 1, "enviou": 1, "complicado": 5, "contraproducentes": 2, "apreciam": 2, "groups": 8, "ibero-romanistas": 1, "destinada": 2, "custeados": 1, "educativo": 9, "kyetty": 2, "syrjiv\u00e4": 1, "luokassa": 1, "2009(200": 1, "minimizar": 1, "primavera": 3, "amiga": 1, "esconder": 1, "240-254": 1, "200-207": 1, "confiando": 2, "entrever": 1, "l\u00e4mpim\u00e4sti": 1, "constituam": 1, "malli": 3, "carreira": 10, "laasonen": 1, "publicitado": 2, "domin\u00e1-las": 1, "foniatra": 1, "vaikka": 1, "passatempos": 3, "titulariza\u00e7\u00f5es": 1, "professor(cid3013aluno": 3, "difundir": 1, "paim\u00e3e": 3, "foi-lhes": 3, "sou": 1, "reconhecido": 2, "elaboration": 2, "variedade": 25, "acompanhar": 3, "rapporten": 1, "ryhm\u00e4ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "significativos": 1, "133-145": 1, "paul": 1, "8\u00ba": 2, "seguiriam": 1, "ignoram-se": 1, "\u201cnormal": 1, "retirar-se-\u00e1": 1, "terra": 3, "nestes": 5, "esperadas": 1, "pron\u00fancia": 16, "anyway": 1, "acrescentam": 1, "14hs": 1, "vive": 6, "magma": 1, "kukkohovi": 1, "expl\u00edcita": 4, "ex-kela": 1, "limitar": 1, "demonstra": 10, "param": 1, "particulares": 11, "demorada": 1, "desenvolverem": 3, "adquirida": 3, "t\u00e4m\u00e4": 2, "obtivemos": 2, "redefinition": 1, "dialogia": 1, "todo": 39, "aproveita": 3, "prefer\u00edvel": 1, "comunicar-se": 4, "s\u00edtios": 6, "j\u00e4rjestetty": 1, "quinze": 2, "nove": 3, "apreci\u00e1-las": 1, "projektin": 3, "all": 3, "httptilastokeskusfi": 1, "controlar": 3, "respondendo": 3, "erityisvaikeus": 2, "aumentado": 2, "forma\u00e7\u00e3o": 68, "v(cid3": 1, "enfocando": 1, "contradit\u00f3rios": 3, "deteriorado": 2, "oficialmente": 9, "perguntarmos": 2, "resulte": 1, "esperanto": 1, "relativo": 2, "orientations": 1, "contratando": 1, "fechada": 1, "fizeram": 3, "resultou": 1, "figurar": 2, "paim\u00e3eencarregado": 1, "primo": 1, "adjunta": 1, "repetirmos": 1, "capacidades": 21, "oscilavam": 1, "descritivos": 1, "oie": 1, "under": 1, "divulgados": 1, "cidades": 4, "observo": 1, "russian-speaking": 1, "gram\u00e1tica": 23, "chegamos": 1, "iii": 4, "numerosos": 2, "etapas": 7, "rampton": 4, "cantinhos": 1, "inari": 1, "toda": 45, "passou": 4, "siquiera": 1, "classifica\u00e7\u00f5es": 2, "apropriados": 2, "varhaiskasvatuksesta": 1, "cursos": 17, "poucos": 20, "ilmi\u00f6m\u00e4inen": 1, "pudesse": 7, "tulkinnan": 1, "oppilaan": 4, "t\u00eam-lhes": 1, "simp\u00f3sios": 3, "112(cid3013113": 1, "iniciadas": 1, "lempi\u00e4inen": 2, "interpelados": 1, "varia\u00e7\u00e3o": 5, "worldwide": 1, "pacto": 1, "2013": 79, "assimila\u00e7\u00e3o": 3, "hodder": 1, "medi\u00e7\u00e3o": 2, "ser": 254, "skill": 1, "ciosamente": 1, "mutual": 1, "institucional": 2, "behind": 1, "sanomat": 36, "potencial": 3, "dificultado": 3, "leituras": 18, "ty\u00f6tavat": 1, "pagam": 2, "autor": 4, "2004": 28, "ades\u00e3o": 1, "somali": 9, "ibero-americanas": 1, "ganhar": 1, "2016c": 1, "considerado": 15, "ryhm\u00e4\u00e4": 2, "cooper\u00f3": 1, "elaborando": 1, "intelectuais": 3, "sociocultural": 3, "them": 2, "149(cid3": 2, "trazia": 1, "yhdenvertaisuus": 1, "limitado": 7, "turismo": 1, "podido": 3, "conjuga\u00e7\u00e3o": 2, "dividem-se": 2, "simples": 13, "kovin": 2, "your": 2, "condicionais": 2, "participar": 31, "afigura": 1, "crach\u00e1": 1, "cuidar": 2, "nao": 4, "surpreender": 1, "compreende": 6, "koulutuksessa": 2, "regra": 1, "asiantuntijuus": 2, "rooliinsa": 2, "neerland\u00eas": 1, "comprova": 2, "dia-a-dia": 10, "opetukseen": 17, "rakennettu": 1, "agenda": 3, "8122015": 1, "apresentam-se": 1, "d\u00ea": 1, "estimados": 2, "diacr\u00f3nicas": 1, "residirem": 1, "t\u00e1teis": 1, "correntes": 1, "pratiquem": 1, "saem": 1, "skolverket": 10, "ker\u00e4ttiin": 1, "v\u00edtimas": 1, "harmanen": 1, "outra(s": 2, "httpwwwutafi": 1, "aprendizagemdesenvolvimento": 1, "diversos": 16, "suficiente": 17, "contar": 6, "sugerencia": 1, "77(5": 1, "definirem": 2, "indiv\u00edduo": 18, "necess\u00e1rias": 3, "berlim": 2, "calidad": 1, "exig\u00eancia": 8, "vers\u00f5es": 5, "qualidades": 1, "fita-cola": 1, "anexa": 1, "recommendations": 1, "tampoco": 3, "approached": 2, "potente": 1, "httpsmarcosbagnofileswordpresscom201411o-potencial-doportuguecc82s-brasileiro-como-licc81ngua-internacionalpdf": 1, "ferreira": 2, "heterogeneity": 2, "lamentavelmente": 3, "assunto": 3, "tenia": 1, "dizia": 1, "procedia": 1, "paradis": 4, "musica": 1, "tenure": 1, "lastensa": 2, "comun": 3, "anos": 130, "contactados": 1, "incentivante": 2, "compr\u00e1mos": 1, "merece": 2, "kieltenopetuksesta": 1, "usem": 2, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 1, "educaci\u00f3n": 6, "refletiva": 1, "fino-russa": 1, "mera": 4, "adolesc\u00eancia": 2, "designar-se": 1, "literature": 3, "responderam": 7, "privilegiada": 1, "baseadas": 1, "apoiar-se": 1, "descendente": 1, "sis\u00e4ll\u00f6t": 1, "mezclaran": 1, "actualidad": 1, "\u201cfomentar": 1, "acabando": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 1, "sabem": 18, "globaliza\u00e7\u00e3o": 7, "quo": 1, "quer\u00edamos": 1, "38(cid301352": 1, "romances": 1, "definidas": 2, "lamentando-o": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "julgar": 1, "visitantes": 1, "temporada": 1, "apelou": 1, "dominante": 2, "coincidindo": 2, "criativos": 2, "\u201caulinhas": 1, "expliquem": 1, "sens\u00edveis": 1, "introduction": 1, "descobrimos": 1, "kielikoulutusta": 3, "oppimiseen": 1, "designado": 1, "kokkola": 1, "assegurado": 1, "2842016": 1, "high": 1, "comentaram": 2, "kuntatason": 3, "variando": 4, "vizinhan\u00e7a": 1, "finl\u00e2ndia36": 1, "heterog\u00e9neo": 1, "sundb\u00e4ck": 2, "rapaz": 11, "delas": 12, "exclamou": 1, "tablets": 1, "plataforma": 6, "\u201cpr\u00e1tica": 1, "faz\u00ea-lo": 3, "sala": 32, "pr\u00f3ximas": 4, "caderno165": 1, "opastaisi": 1, "ideological": 1, "agrad\u00e1veis": 1, "specific": 4, "1342016": 3, "aditivos": 1, "radicado": 1, "197(cid3": 1, "koneen": 1, "educativas": 20, "preparadas": 1, "52(cid3": 1, "imagin\u00e1rias": 1, "desfavorecer": 1, "afetivas": 5, "atendimento": 2, "din\u00e2mico": 3, "secund\u00e1rio": 16, "monolinguismo": 2, "referir-se": 2, "considero": 3, "habituado": 1, "promovessem": 1, "asisten": 1, "preterida": 1, "other": 6, "\u201ccomete": 1, "membro": 4, "\u201can\u00e1lise": 1, "tu": 1, "falava": 1, "reflexivos": 1, "asignadas": 1, "respeitar": 4, "examined": 1, "entra": 3, "kysymyksi\u00e4": 1, "deveriam": 70, "ressaltado": 1, "modos": 9, "37(cid3": 2, "mis": 6, "sintetizar": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteet": 2, "westview": 1, "1832015": 1, "erradamente": 1, "attrition": 1, "perdido": 1, "lamentam-se": 1, "m\u00fatuo": 1, "opettajat": 4, "of": 136, "niikko": 1, "warda": 1, "desemprego": 4, "un\u00edssonos": 1, "ehdotus": 1, "aparece": 1, "inform\u00e1tica": 5, "contraria": 1, "educativa": 11, "solteiras": 1, "comunicativo": 3, "altas": 5, "produto": 1, "toisen": 2, "opetuspaikasta": 1, "vepesiano": 1, "opetuksesta": 7, "t\u00e4t\u00e4": 1, "shin": 1, "consequentemente": 1, "exposta": 3, "desejassem": 1, "oferecem": 14, "respetivas": 38, "pedagogy": 6, "suele": 1, "otherness": 2, "sequencial": 1, "reproduzimos": 3, "kannas": 1, "frequentarem": 2, "utilit\u00e1rio": 1, "traumas": 1, "vaihtelevat": 2, "aqueles": 19, "renunciando": 1, "\u201cavoimet": 1, "aperfei\u00e7oarem": 1, "explicando": 1, "self-regulation": 1, "puedo": 3, "ignorado": 1, "oman": 27, "inovador": 4, "contribu\u00edram": 1, "question": 1, "aquel": 1, "noite": 1, "saivat": 1, "13-55": 1, "32(cid3": 3, "\u201cfora": 2, "comparam": 2, "solo": 6, "contextualizar": 1, "auto-regulativos": 1, "fracassou": 1, "\u201cuna": 1, "fazerem": 2, "diretrizes": 3, "visto": 11, "elaborados": 5, "banda": 2, "colaboram": 1, "questionarmos": 1, "navegam": 2, "recomenda\u00e7\u00f5es": 4, "1192014": 1, "inspe\u00e7\u00e3o": 1, "137-147": 1, "parecida": 2, "realistiset": 1, "dialetais": 3, "espa\u00f1olas": 1, "maakuntakirjasto": 1, "hacer": 4, "deber\u00eda": 1, "p\u00e9": 10, "declarativo": 4, "loppuraportti": 3, "l\u00e4rarutbildning": 1, "vem": 2, "geralmente": 3, "excelentes": 3, "ler": 10, "188(cid3": 1, "original": 5, "joensuu": 1, "utilizando": 1, "2-6": 1, "necess\u00e1rios": 2, "pedag\u00f3gica": 15, "saber-em-uso": 1, "vol": 2, "inferior": 1, "teatrais": 1, "epis\u00f3dio": 1, "faz-se": 5, "tiedottaa": 1, "l\u00e4nsi-uusimaa": 1, "documento": 20, "material": 8, "20162017": 4, "136(cid3013137": 1, "intitula-se": 2, "trabalh\u00e1vamos": 1, "alce": 1, "filhas": 1, "mentoras": 1, "around": 1, "pa\u00eds4": 1, "eran": 1, "concretizarmos": 1, "lh": 87, "\u201cn\u00e3o": 8, "kielilains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1, "literalmente": 1, "ativo": 15, "fundo": 4, "tutkittiin": 1, "cidad\u00e3o": 3, "muchas": 2, "1994(cid30132010": 1, "morando": 1, "eletr\u00f3nico": 42, "motivo": 9, "kulttuuri-identiteetti": 1, "189(cid3": 1, "praticando": 2, "did\u00e1ticas": 15, "ensinados": 2, "nuestra": 1, "observadores": 1, "8(1": 1, "ra\u00edzes": 12, "certo": 9, "tunneilla": 4, "empregando": 1, "mencionando-se": 1, "fal\u00e1-lo-iam": 1, "cumpriram": 1, "monolingue": 12, "tentativas": 3, "facilitarem": 2, "diferencia\u00e7\u00e3o": 14, "confirmem": 2, "fuera": 1, "acta": 1, "derreter": 1, "divergem": 1, "fino-\u00fagricas": 1, "moderno": 2, "integraatiota": 1, "cremos": 1, "cinest\u00e9sicos": 1, "trampolim": 2, "dever-se-iam": 2, "p\u00e1ginas": 19, "independiza\u00e7\u00e3o": 1, "abrangeria": 1, "padr\u00e3o": 1, "chama": 4, "recreo": 1, "a\u00fan": 1, "informativo": 3, "oppimisen": 2, "desenhadas": 1, "229(cid3": 1, "revista": 1, "play": 5, "transi\u00e7\u00e3o": 1, "fluida": 1, "dedicando": 1, "fluentemente": 4, "calificaci\u00f3n": 1, "respondiendo": 2, "arvioivat": 1, "revisoras": 1, "agrade\u00e7o": 4, "if": 4, "conectar": 2, "obrigada": 3, "primera": 1, "contents": 2, "espont\u00e2neos": 1, "crescido": 2, "indicando": 1, "valor": 18, "contragosto": 2, "d\u00f6rnyei": 2, "hermano": 1, "sensibilidade": 1, "abandonam": 2, "luovempi": 1, "40(cid301344": 1, "iniciar-se-\u00e3o": 1, "kulttuuria": 1, "disciplina": 57, "resource": 5, "oferecer-lhes": 1, "afectiva": 1, "centers": 2, "subcap\u00edtulo": 17, "privada": 2, "acad\u00e9mico": 11, "milagres": 1, "fantoche": 1, "utensilios": 1, "tradicionalmente": 1, "universitatis": 1, "relat\u00f3rio": 4, "procedimento": 1, "negro": 2, "divis\u00f5es": 36, "20132014": 3, "\u201cgr\u00e1ficos": 1, "regress\u00e1mos": 1, "109(cid3": 2, "lmi": 2, "travar": 2, "contemporary": 1, "ansiosta": 3, "conheci": 2, "fornecidos": 5, "t\u00e4ydennyskoulutus": 5, "p\u00e1scoa": 2, "\u201cinvis\u00edvel": 1, "tecnologia": 9, "chaves-mestra": 1, "primeiras": 2, "menores": 3, "will": 2, "demasiado": 11, "chamar": 2, "pagando": 1, "substituta": 1, "circulou": 1, "subvencione": 1, "respeitam": 1, "monella": 1, "coloquial": 1, "liitteess\u00e4": 2, "inseguro": 1, "kielikohtaiset": 2, "di\u00e1rias": 3, "nome": 6, "levadas": 1, "privada144": 1, "encuentra": 1, "cumprir": 6, "perde": 1, "fazem": 22, "l\u00fadico-digital": 1, "calculando": 1, "editoras": 2, "fonologia": 1, "daquela": 3, "manterem": 2, "futura": 2, "acad\u00e9micas": 3, "pennycook": 2, "mental": 1, "exemplares": 1, "menness\u00e4": 1, "h\u00e1bitos": 4, "proximal": 1, "tilastoja": 1, "concord\u00e2ncia": 1, "equilibrado": 1, "abriu-se": 1, "informada": 3, "unificada": 1, "haver\u00e1": 2, "fortalece-se": 1, "prest\u00edgio": 15, "sueco161": 1, "praticar": 5, "interrela\u00e7\u00e3o": 5, "explorarem": 1, "didacta": 1, "apontar": 3, "dispormos": 1, "assegurar": 3, "externa": 1, "per": 2, "desfruta": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "regista": 5, "consciente": 14, "novembro": 1, "furioso": 1, "ideia": 9, "referente": 6, "riiho": 3, "opine": 1, "agregado": 1, "utilizado": 1, "devendo": 6, "inclassific\u00e1vel": 1, "what": 4, "n\u00edvel": 181, "hels\u00ednquia": 144, "m\u00faltiplos": 11, "liga\u00e7\u00e3o": 14, "triste": 1, "gabinetes": 1, "agradeceu": 1, "finalmente": 10, "19911993": 1, "pueden": 5, "r\u00f6nkk\u00f6": 11, "devolver": 1, "kulttuuripalvelut": 1, "irm\u00e3os": 20, "atualizados": 4, "t\u00e9cnicas": 1, "13(cid301314174": 1, "marcados": 2, "sin\u00f3nimos": 2, "fen\u00f3meno": 7, "pegue": 1, "guest": 1, "convidado": 1, "clube": 4, "tenemos": 6, "otro": 2, "art\u00edstica": 2, "not": 13, "uns": 2, "evidences": 1, "200948": 1, "custa": 1, "s\u00e9ries": 3, "amea\u00e7as": 2, "colocado": 2, "\u00eaxito": 3, "valtteria": 1, "196(cid3": 1, "convocada": 1, "kuin": 6, "domingu\u00e9z": 1, "2001": 21, "aprovados": 2, "saarinen": 4, "ambientes": 11, "kielikasvatus": 2, "voltar": 3, "encarar": 2, "contratados": 2, "l\u00fadicas": 8, "perturba\u00e7\u00f5es": 1, "optativo": 1, "organizan": 3, "crescidos": 1, "inclu\u00eda": 4, "acr\u00f3sticos": 1, "variation": 1, "menino": 2, "251-265": 1, "entrevista": 2, "desenvolvidos": 3, "consolidado": 1, "descendentes": 2, "straszer": 2, "nascido": 5, "decis\u00e3o": 2, "inventam": 1, "construtivo": 5, "daremos": 1, "participem": 1, "integrar-se": 2, "cid3": 254, "espectro": 1, "ensinarem": 5, "tend\u00eancias": 2, "ribeiro": 3, "onze": 1, "posteriormente": 7, "unica": 1, "considerasse": 2, "define-se": 1, "desenvolver-se": 3, "nativos": 16, "sentir-se": 4, "come\u00e7ar\u00e1": 1, "current": 5, "1-19": 1, "escuela": 6, "imigraram": 1, "parcial": 6, "deparava": 1, "virtuais": 9, "speaking": 2, "pelastakaa": 1, "gust\u00f3": 1, "yhteens\u00e4": 2, "sugest\u00f5es": 10, "1990-luvun": 1, "\u201cj\u00e1": 2, "perusteet": 5, "consiste": 3, "pormenorizados": 3, "relacionando-se": 1, "koltta": 1, "exemplos124": 1, "alfabetos": 1, "carteiras": 2, "alcance": 4, "influiu": 1, "sindicato": 2, "rom\u00e2nico": 1, "explicitamente": 4, "come": 1, "impress\u00e3o": 4, "urban": 1, "wind": 1, "impl\u00edcita": 1, "1950125": 1, "apropriam": 1, "fins": 6, "teorizadores": 1, "atualizando": 1, "dedicar-lhe-iam": 1, "ignorando": 1, "levantada": 1, "fiesta": 1, "heinonen": 2, "elaboram": 4, "factores": 2, "opettajilta": 1, "culto": 2, "tonalidade": 1, "ejercicios": 1, "pr\u00e1ticos": 5, "adotada": 1, "teoreettinen": 1, "protagonistas": 1, "puhakka": 1, "localiz\u00e1vel68": 1, "representativa": 1, "httpwwwkunnatnet": 2, "homens148": 1, "12122014": 4, "alem": 1, "salvador": 1, "saberser": 1, "professor": 210, "m\u00e1ximo": 2, "a(s": 1, "estados": 13, "decisivas": 1, "exced\u00eancia": 1, "kiireest\u00e4": 1, "ciclo": 4, "orgulham-se": 1, "chatos": 2, "awareness": 2, "contribuem": 4, "natureza": 8, "concentra\u00e7\u00e3o": 9, "aperfei\u00e7oar": 1, "apoiando-se": 1, "34(cid3": 2, "tratada": 1, "edist\u00e4\u00e4": 1, "pesados": 2, "visa": 7, "opetusryhmien": 2, "oppimateriaalipankit": 1, "anualmente": 8, "verificaram": 1, "gritos": 1, "field": 2, "tecnol\u00f3gica": 1, "intentantar": 1, "desenvolve": 4, "well": 2, "sobretodo": 1, "samoin": 2, "conven\u00e7\u00f5es": 1, "sepa": 1, "kasvatustieteiden": 1, "fila": 1, "orgulho": 6, "alternativa": 1, "mencionado": 3, "salientemos": 1, "omat": 1, "intuitivo": 1, "zero": 2, "anais": 1, "s\u00e9c": 1, "estoniana": 1, "mais-valia": 2, "119(cid3": 2, "manuais": 19, "\u201ct\u00edpico": 1, "interference": 1, "ulkopuolisuutensa": 1, "arredores": 1, "pol\u00edtico": 3, "2000": 18, "possivelmente": 5, "\u00e4idinkielen": 32, "2000-luvulla": 1, "respective": 1, "haber": 1, "older": 1, "opetuspolitiikkaan": 1, "mec\u00e2nicas": 1, "turco": 2, "etuk\u00e4teen": 1, "sofisma": 1, "intensiva": 2, "apostou": 1, "dividiam-se": 1, "modersm\u00e5lsundervisningen": 1, "integrante": 3, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4t": 1, "madrid": 1, "guiar": 1, "mesagabinete": 1, "simplifica\u00e7\u00e3o": 1, "informem": 1, "circula": 10, "mccarty": 2, "atempadamente": 1, "reference": 4, "abuelo": 1, "413123": 1, "espanholas": 3, "marginal": 2, "pre\u00e7o": 1, "fornecer-se": 1, "schooling": 1, "cabau": 3, "bale": 2, "plurilinguismo": 20, "interaction": 1, "melhorou": 1, "demonstram-no": 1, "systeemiteorian": 1, "portugu\u00eas133": 1, "no\u00e7\u00e3o": 3, "recebidos": 1, "formula\u00e7\u00e3o": 5, "poder-se-iam": 4, "proporcione": 1, "linjaukset": 1, "abandonarem": 2, "relaxada": 1, "mai\u00fasculas": 1, "tietoiskut": 1, "educar-se": 2, "instrumentos": 2, "sigilo": 3, "cho": 3, "helpottaisivat": 2, "p\u00f3s-secund\u00e1ria": 1, "destinavam-se": 1, "resumir": 1, "desordem": 1, "sentimientos": 1, "325(cid3": 1, "espanjan": 14, "confiarem": 1, "daqueles": 3, "lo": 39, "toteuttamistavasta": 1, "verdadeiro": 2, "ristiriitoja": 1, "outorga": 1, "ty\u00f6voimapalvelut": 1, "ter\u00e1": 2, "qualificar-se": 1, "resultam": 1, "incluiria": 1, "nascidas": 2, "could": 2, "planeada": 2, "cont\u00ednuo": 3, "multidisciplinares": 1, "fixo": 1, "kasvatustieteellisess\u00e4": 1, "alvo": 6, "motivation": 1, "proconceitos": 1, "helpottavat": 1, "compreendido": 1, "practicando": 1, "leem-se": 1, "b1": 2, "hor\u00e1ria": 4, "desencorajar": 1, "adaptadas": 1, "recomenda-se": 1, "estudadas": 12, "gobierno": 1, "precisariam": 3, "dividir-se": 1, "nociva": 1, "soveltaa": 1, "intercultural": 11, "situa\u00e7\u00e3o": 34, "nomes": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "preenchido": 1, "\u00e4idinkielt\u00e4\u00e4n": 1, "perehdytys": 2, "hibridismo": 2, "ipad": 1, "julkisuus": 1, "paradigma": 4, "antagonismo": 1, "dou": 1, "\u201cdiferentes": 2, "origem113": 1, "s\u00e9rie": 2, "125(cid3": 2, "prof\u00edcientes": 1, "kehittymisen": 1, "aprendiendo": 1, "obteve": 1, "\u201c100": 1, "queixas": 3, "assessing": 1, "insistem": 1, "lingu\u00edsticos": 35, "cantores": 1, "tirarem": 1, "implicando": 3, "anota": 1, "moderna": 3, "tarkastusvirasto": 3, "destacase": 1, "repararem": 1, "kuninkaankartanonm\u00e4elt\u00e4": 1, "rory\u2019s": 1, "6\u00ba(cid30139\u00ba": 1, "bonzinho": 1, "\u00f3bvia": 1, "est": 1, "pens\u00e1vamos": 1, "enriquecido": 1, "1192015": 4, "normativa": 4, "hobbit": 1, "yhteiskuntatieteellisen": 1, "desempenhem": 1, "9122015": 1, "descentralizada": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 2, "praia": 3, "feito": 2, "inscreve": 1, "subvencionado": 1, "estranhar": 1, "pronuncian": 1, "dispone": 1, "orientar\u00e3o": 1, "frequentava": 1, "contestara": 1, "descrever": 9, "edif\u00edcio": 1, "recibimos": 1, "20125": 1, "\u201ccobaias": 1, "rohkean": 1, "\u201cadquirido": 1, "domin\u00f4": 1, "achar": 1, "diminui": 1, "vantaalla": 1, "acaban": 1, "oph45": 1, "ouvem": 3, "informadas": 3, "requeridos": 1, "consegui-lo": 1, "agregados": 1, "gostar\u00edamos": 3, "cogiese": 1, "hablar": 7, "aburre": 1, "sigo": 2, "caras": 1, "converter-se": 1, "idade92": 1, "aprofundado": 2, "festas": 5, "referentes": 15, "pequeninhos": 1, "arriscado": 1, "oleviin": 1, "pedag\u00f3gicodid\u00e1ticas": 1, "estudoaprendizagem": 1, "compre": 1, "choca-lhes": 1, "respeite": 1, "hist\u00f3ricos": 2, "autorizar": 1, "khoeo": 1, "trabalhadores": 3, "sente-se": 4, "ideias": 11, "ter\u00e7os": 2, "8h": 1, "representava": 1, "chegaremos": 1, "deixa": 1, "vezes": 92, "desequil\u00edbrio": 1, "terceiro": 7, "receber\u00e3o": 1, "11(4": 1, "angolana": 3, "id\u00eanticos": 2, "xv(cid3": 1, "compreenderem-se": 1, "adapt\u00e1mos": 1, "perceber": 2, "manh\u00e3": 1, "estruturas": 15, "principalmente": 80, "hetkell\u00e4": 1, "deslocar": 2, "popula\u00e7\u00e3o": 31, "expedita": 1, "backgrounds": 1, "micro": 6, "solid\u00f5es": 1, "angeles": 2, "encontrar": 14, "sopas": 1, "prefer\u00eancias": 8, "licen\u00e7a": 6, "umas": 2, "conheciam": 1, "palavras-chave": 1, "proporciona-se": 1, "pero": 15, "exp\u00f4r": 1, "preench\u00ea-lo": 2, "lenguage": 1, "olvida": 1, "kannalta": 1, "bicultural": 9, "kielikohtaisten": 2, "5(cid30137": 1, "remetente": 1, "analisamos": 2, "takaisin": 1, "paralelo": 1, "vertailua": 1, "decorrem": 2, "103(cid3": 1, "individuais": 39, "saarnivaara": 1, "complex": 2, "perheille": 1, "exigiram": 1, "201448": 1, "sint\u00e1ticos": 1, "uhanalaisten": 1, "assun\u00e7\u00e3o": 1, "muitos": 60, "misteriosamente": 1, "asign\u00f3": 1, "estais": 1, "ep\u00e4varmuus": 1, "acerrimamente": 1, "hacerlos": 1, "preferida": 1, "estabilidade": 1, "vedado": 1, "prov\u00e9rbios": 2, "alta": 19, "prop\u00f5e": 8, "tullut": 1, "hist\u00f3ria": 25, "fortalecer": 1, "demasiadas": 1, "destinat\u00e1rios": 2, "preservation": 1, "transforma\u00e7\u00e3o": 1, "seja": 47, "kuten": 1, "sen": 6, "recolhidos": 10, "esfor\u00e7arse": 1, "extracurriculares": 1, "launio": 1, "estatal27": 1, "ven\u00e4l\u00e4ish\u00e4vitt\u00e4j\u00e4t": 1, "negotiation": 1, "adaptando": 1, "desse": 2, "sihvonen": 1, "empenham": 1, "habituais": 2, "donde": 6, "incrementar": 1, "parentesco": 1, "bilingualism": 10, "foram-lhe": 1, "sa\u00edda": 1, "quantitativas": 2, "outro": 90, "learning": 21, "canalizar-se": 1, "representa\u00e7\u00f5es": 10, "examinaremos": 1, "valorizando-o": 1, "positive": 2, "pares": 13, "realidade": 37, "pesquisar": 1, "asetus": 1, "retirados": 1, "impacto": 6, "formuladas": 1, "biggest": 2, "respetiva(s": 1, "devesse": 1, "mia": 1, "aproveitados": 2, "interessam-se": 1, "\u201cisto": 1, "formula\u00e7\u00f5es": 1, "empresta": 1, "226(cid3": 1, "verdad": 1, "suosituksia": 1, "proposta": 9, "exigentes": 4, "reservada": 1, "valtteri": 1, "aquando": 1, "resta": 2, "morte": 6, "respeitando": 3, "179(cid3": 1, "threshold": 3, "\u201cdesabafar": 1, "abertas": 11, "postulada": 1, "department\u2019s": 1, "\u2018heritage": 1, "elogios": 1, "objetocaso": 1, "diversificado": 1, "tiradas": 1, "autorizados": 3, "lecture": 1, "maternidadepaternidade": 1, "115(cid3": 3, "tomar": 7, "aprendidas": 1, "lidel": 2, "inclui": 12, "aberto": 1, "secund\u00e1rios": 2, "consideram-se": 2, "vertical": 3, "responsabilidad": 1, "httpwwwophfidownload178091_omana_aidinkielena_opetetut_kielet_ja_o": 1, "cualquier": 1, "usamos": 8, "ignora-se": 1, "\u00e4idinkielten": 1, "invent\u00e1-las": 1, "pr\u00e1ticas": 93, "publications": 3, "saiba": 3, "pues": 4, "guardado": 1, "centralizada": 4, "discusion": 1, "americanas": 1, "kalliokoski": 5, "diretas": 1, "revertidos": 1, "mede": 2, "disto": 7, "presumimos": 1, "delegada": 2, "asperger": 1, "merecedoras": 1, "pense": 1, "vic\u00e1ria": 1, "tema": 21, "koski": 1, "ruotsalaiset": 1, "yhteyden": 1, "question\u00e1-los": 1, "recebido": 3, "concretamente": 5, "cinemaiss\u00ed": 1, "favor": 7, "hakusanat": 1, "controlado": 1, "tribos": 1, "kulttuurin": 1, "kantelinen": 3, "primog\u00e9nito": 4, "kielenkehityst\u00e4": 2, "\u201cosaaminen": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 1, "aprendizagem": 166, "qual": 122, "ylioppilaskoe": 1, "efeito46": 1, "comunicativos": 4, "usariam": 1, "nenhuma": 18, "prontos": 3, "avaliativo": 1, "l1(cid2259l7": 1, "verdadeiros": 2, "constru\u00e7\u00e3o": 17, "surgimento": 1, "tuki": 1, "tener": 10, "v\u00ea": 4, "81-98": 1, "aperfei\u00e7oarmos": 1, "manancial": 1, "100-120": 1, "trataremos": 2, "processos": 10, "cuja": 20, "ortografia": 8, "justo": 1, "encorajadores": 2, "ruotsinkielisess\u00e4": 1, "dia": 13, "cl\u00edticas": 1, "ps-kustannus": 2, "452(cid3": 1, "preferentemente": 2, "semanais": 18, "viene": 1, "caligramas": 1, "col\u00f4mbia": 1, "decano": 1, "asia": 1, "equita\u00e7\u00e3o": 1, "prefiram": 1, "honor": 1, "job": 1, "dangerous": 2, "activity": 1, "processando": 1, "uralica": 1, "livres": 7, "properties": 1, "code-switching": 1, "finais": 1, "ensinam-se": 2, "portef\u00f3lios": 1, "levantadas": 1, "adequa\u00e7\u00e3o": 1, "simp\u00f3sio": 4, "diferem": 1, "incompreens\u00f5es": 1, "wsoypro": 1, "muita": 18, "esta\u00e7\u00f5es": 1, "exame": 3, "did\u00e1cticos": 3, "l\u00e9xico": 1, "out": 2, "keskitetyn": 2, "taidon": 1, "gest\u00e3o": 10, "facilitada": 4, "httpwwwophfidownload163777_perusopetuksen_opetussuunnitelman_peru": 1, "modesto": 1, "lados": 2, "expresi\u00f3n": 1, "s\u00e9ria": 1, "inquiry": 1, "quaisquer": 10, "terapista": 1, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "discutidos": 4, "caderno": 5, "med": 1, "menos": 83, "chuveiro": 1, "galego": 5, "voltaram": 1, "ti": 1, "pois": 20, "encara-se": 1, "120(cid3": 3, "studiorum": 1, "perusopetuslaki": 2, "casualidade": 2, "destrezas": 1, "lepola": 2, "club": 6, "serviu": 1, "\u201chelsinki": 1, "attempt": 1, "cl\u00e1sicos": 1, "nessa": 2, "cuando": 3, "conte\u00fados": 85, "keravan": 1, "\u201cobras": 2, "peliss\u00e4": 1, "toivovat": 2, "come\u00e7ou": 10, "centro": 12, "lindqvist": 1, "tendr\u00eda": 1, "determinar": 4, "trocou": 1, "toimenkuva": 1, "vemos": 5, "linking": 1, "integre": 1, "peruano": 1, "lamentam": 5, "autoconhecimento": 1, "ek": 1, "classifica\u00e7\u00e3o": 5, "n\u00famero": 88, "sein\u00e4joen": 1, "ideol\u00f3gica": 1, "bilaga": 1, "award80": 1, "implementa\u00e7\u00e3o": 6, "art\u00edsticas": 1, "recibe": 3, "cognitivas": 5, "di\u00e1rios": 2, "adquiridas": 4, "kieliasenteita": 2, "exposi\u00e7\u00f5es": 1, "aproveitassem": 1, "\u201chan": 1, "sucedida": 1, "definilos": 1, "koko": 2, "223-239": 1, "constatavam": 1, "688-694": 1, "uk": 1, "guardaram": 1, "delimitamos": 1, "representations": 3, "pioneira": 1, "inform": 1, "henkil\u00f6ille": 1, "\u201cmais": 6, "multimodal": 4, "hegem\u00f3nico": 1, "passivamente": 1, "estrangeiras": 8, "descritiva": 1, "nuestros": 2, "periaatteet": 1, "term": 1, "meia": 5, "baixas": 2, "repercuss\u00f5es": 2, "sweden": 8, "laatia": 1, "hatakka": 4, "let\u00e3o": 1, "227-243": 1, "deverse-iam": 1, "vizinhas": 1, "restabelecer": 1, "cause": 1, "divertida": 1, "teoria": 14, "declarando": 2, "dist\u00farbios": 7, "laita": 1, "lemos": 1, "200233": 1, "disposi\u00e7\u00e3o": 11, "iberoamericanos": 1, "curiosos": 1, "interativas": 1, "profundo": 2, "kielitaitoa": 4, "actidudes": 1, "existam": 7, "prescrevem": 1, "p\u00e4\u00e4johtaja": 1, "habilita\u00e7\u00e3o": 2, "pensamentos": 1, "imigrante": 5, "jarnapiippohelsinkifi": 1, "sublinha": 1, "\u201ccientificamente": 1, "encuentro": 3, "transfer\u00edveis": 1, "culta": 1, "opetusmenetelm\u00e4t": 1, "organizadoras": 1, "apresentariam": 1, "expor": 2, "comprensi\u00f3n": 3, "fui": 5, "servirem": 1, "triangula\u00e7\u00e3o": 2, "reflex\u00e3o": 6, "evidence-led": 1, "validade": 6, "lis\u00e4ksi": 2, "toiselle": 1, "excecional": 1, "inscri\u00e7\u00f5es": 20, "cuidada": 2, "copiar": 1, "gazzotti": 1, "1809": 1, "ent\u00e3o": 4, "haittaa": 1, "trabalhava": 1, "techniques": 1, "metalingu\u00edsticas": 3, "parecem": 20, "argumentar": 2, "ficam": 4, "jeskanen": 1, "dizem": 9, "econ\u00f3micas": 2, "adotadas": 3, "historiaan": 2, "sustenta": 1, "populares": 4, "monster": 1, "tapete": 1, "aumenta": 6, "tinham": 11, "entendidas": 1, "cf": 14, "complemented": 1, "percam": 1, "1975": 1, "m\u00eas": 2, "oportunidade": 5, "hispano-americanos": 1, "socioecon\u00f3mica": 2, "nativas": 1, "b\u00falgaro": 1, "163-164": 1, "naqueles": 2, "participando": 1, "envi\u00e1mos": 2, "esquematiza\u00e7\u00e3olistagem": 1, "ought-to": 1, "meio": 23, "aulas": 423, "ensinar-lhes": 1, "\u201cata": 1, "verbais": 5, "crossing": 2, "irem": 6, "imers\u00e3o": 3, "2132016": 2, "olisivat": 2, "m\u00fasica": 15, "51perusopetusta": 1, "pare\u00e7am": 1, "pieces": 1, "k\u00e1tia": 1, "skype": 2, "realiza-se": 3, "estudavam": 4, "f\u00ea-lo": 1, "digimaailmaan": 1, "3-23": 1, "categoria": 1, "urg\u00eancia": 1, "responsabilidade": 15, "autoconfian\u00e7a": 4, "turun": 3, "rikkautta": 1, "\u00e0s16h": 1, "demoraram": 1, "t\u00e4rkeimmiksi": 2, "decisores": 1, "monikielisten": 4, "tampereen": 1, "catedr\u00e1tica": 3, "\u201coman": 2, "ponto": 35, "prim\u00e1rio": 3, "estatisticamente": 1, "promovidos": 1, "7(cid30138": 2, "refletindo": 4, "absoluto": 1, "estereotipadas": 2, "corpora": 11, "reforcem": 1, "mestrados": 6, "equivaler": 1, "mcgraw-hill": 1, "hispanoamericanas": 1, "\u201cmaahanmuuttajataustaisten": 1, "mira": 2, "pluric\u00eantricas": 2, "arrastados": 1, "entrela\u00e7arem": 1, "oito": 5, "hyv\u00e4\u00e4": 1, "llevaron": 1, "possessivos": 2, "httpwww03ophfikaantajat": 1, "gin\u00e1sio": 1, "cucharita": 1, "ty\u00f6suhteensa": 1, "transfer\u00eancia": 4, "significativa": 1, "averiguar": 6, "abstract": 2, "houndmills": 2, "volta": 10, "explor\u00e1mos": 1, "viv\u00eancias": 1, "comparados": 2, "kehitt\u00e4miseen": 1, "definitivo": 1, "proliferaram": 1, "insuficiencias": 1, "parhaimmat": 2, "sistema": 44, "kiva-koulu": 1, "impairment": 3, "linguisticamente": 8, "instituto": 6, "di\u00e1rio": 4, "trabalhada": 2, "osa-alueista": 1, "s1(cid2259s5": 1, "saukkonen": 4, "output": 4, "kollegoita": 1, "veja": 1, "capaces": 1, "identificar-se": 1, "2870": 1, "\u201cpol\u00edtica": 2, "desfrutasse": 1, "burocracia": 1, "escala": 9, "atribu\u00edda": 1, "entrega-se": 1, "secret\u00e1ria": 4, "25112015": 1, "h\u00f6kk\u00e4": 1, "ambiciosos": 1, "sucessivos": 1, "perder": 4, "preparat\u00f3rio": 4, "ucla": 1, "contentes": 1, "\u00e4skakkonen": 1, "situaci\u00f3n": 5, "capazes": 1, "liiten": 1, "empenho": 7, "posta": 3, "2010-2013": 1, "mesma": 38, "passando": 6, "95(cid3": 2, "sucedido": 2, "retornados": 1, "modelo": 39, "realiza": 2, "l\u00f3gica": 2, "deparamo-nos": 1, "contaron": 1, "214(cid3013216": 1, "autorregulativos": 1, "pequeninos": 1, "12629": 1, "nesta": 16, "20(cid3": 1, "\u00e1gua": 2, "aud\u00edveis": 2, "detalhe": 1, "978-951-51-2673-3": 2, "dedu\u00e7\u00f5es": 1, "20(cid301324": 1, "constatamos": 1, "autoriza\u00e7\u00e3o": 7, "122015": 1, "metrolingualism": 2, "fornecidas": 3, "familiarizados": 2, "aborda": 1, "consolidating": 1, "tarkastelluista": 2, "misto": 2, "curuja": 1, "podr\u00eda": 4, "avassalador": 1, "entender": 10, "\u201csinais": 1, "ela": 10, "aalto": 1, "proporcionarem": 1, "idiossincr\u00e1tico": 1, "poss\u00edveis": 13, "percebo": 1, "revelem": 1, "bibliogr\u00e1ficas": 3, "atraindo-os": 1, "coloca\u00e7\u00e3o": 1, "coche": 1, "\u201cmulticompet\u00eancia": 1, "fortes": 10, "oph": 69, "explica": 6, "guia": 2, "esquecer": 1, "uniformes": 1, "dc": 1, "kansalaisuus": 1, "decorre": 1, "lled\u00f3": 18, "encaram": 8, "l\u00edngua-alvo": 2, "inf\u00e2ncia": 4, "seria": 60, "may": 3, "favoritos": 3, "motivacionais": 3, "standards": 1, "complementares": 3, "\u201cloiros": 1, "\u201cfranc\u00eas": 1, "apropriada": 1, "contrapartida": 1, "\u201cporque": 7, "aproveitamos": 1, "inadequadas": 1, "httpselomakehelsinkifilomakkeet48497lomakehtmlrinnakkaislomakesu": 2, "efetuadas": 1, "licenciatura": 4, "educacionais": 10, "yhdell\u00e4": 1, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4t": 1, "selecionados": 1, "nomeiam": 1, "httpwwwophfisaadokset_ja_ohjeetopetussuunnitelmien_ja_tutkintojen_per": 1, "deram": 4, "v\u00e4limaa": 1, "acad\u00e9micos": 7, "attended": 1, "publica\u00e7\u00f5es": 2, "pr\u00e9vios": 2, "hbsc": 1, "coordenar": 1, "dr\u00e1stico": 1, "sin": 6, "1993": 4, "ganhasse": 1, "liv\u00f3nia": 1, "amongst": 1, "korkiasaari": 2, "implementadores": 2, "subs\u00eddio": 6, "curso": 27, "imprevis\u00edveis": 2, "nissinen": 1, "academic": 2, "opini\u00e3o": 28, "constitu\u00eddas": 1, "quisemos": 2, "prepara\u00e7\u00e3o": 10, "buscas": 1, "brasileiros": 3, "relegando-se": 1, "adams": 1, "exerc\u00edcios": 37, "representante": 1, "licenciaturas": 5, "tuomi": 6, "140(cid3": 1, "ado\u00e7\u00e3o": 2, "empezando": 1, "323(cid3": 1, "mais": 547, "avaliarmo-lo": 1, "socioling\u00fc\u00edsticos": 1, "kielikasvatuksen": 2, "portugueses": 5, "word": 3, "fluidez": 1, "f\u00edsica": 1, "explic\u00e1mos": 2, "institucionais": 3, "collection": 1, "enumerada": 1, "acentua": 2, "agradecem-lhes": 1, "possam": 16, "situada": 1, "reestrutura\u00e7\u00e3o": 1, "motivaci\u00f3n": 3, "\u00fanicos": 3, "le": 80, "amplos": 1, "padres": 20, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6vaiheessa": 1, "conseguem": 20, "purnausta": 1, "had": 3, "pr\u00f3xima": 9, "peso": 1, "falhas": 2, "delegar": 2, "\u201cmonumental": 1, "reinikainen": 1, "1992": 5, "ruas": 1, "students": 4, "2007b": 5, "denomina\u00e7\u00f5es": 2, "\u201cunicamente": 1, "policies": 9, "relacionamento": 1, "ma": 1, "sonido": 1, "\u201cm\u00ednimos": 1, "bridges": 1, "utilizar-se": 1, "devido": 36, "translinguajar": 1, "alumnos": 20, "97-117": 1, "confirmar": 3, "1(cid22595": 1, "pragm\u00e1ticas": 2, "houve": 10, "funcionamento": 7, "op\u00e7\u00e3o": 7, "sozinhas": 1, "427(cid3": 1, "httpwwwophfi": 8, "coordena\u00e7\u00e3o": 3, "autoimagem": 1, "destina": 1, "mahdollisuuksia": 1, "leitoras": 1, "vamos": 6, "proveitoso": 2, "especial": 42, "una": 40, "tem-nos": 1, "efetivos": 1, "necesidades": 2, "viagem": 2, "produce": 1, "dominicana": 1, "inclu\u00edssem": 1, "\u201ccolapsou": 1, "\u201chist\u00f3ria": 1, "refletirem": 1, "aumentar\u00e3o": 1, "finland\u00eas": 222, "conflitos": 3, "r\u00e1pida": 5, "enfermeiros": 1, "relationship": 1, "terminem": 1, "postos": 4, "2015a": 1, "toisaalta": 1, "vicariously": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 3, "15(4": 1, "dedicar": 2, "kouluyhteis\u00f6st\u00e4": 2, "suomeen": 1, "ocorrer": 1, "vida50": 1, "admitidos": 1, "exclusivo": 7, "esa": 4, "harjoittelu": 1, "431(cid3": 1, "causar": 3, "finl\u00e2ndia": 123, "madalena": 2, "compreendemos": 1, "stein": 1, "vastaiselle": 1, "yli": 1, "purposes": 2, "poss\u00edvel": 58, "circumstances": 1, "funcionaria": 1, "d\u00e3o": 14, "2006": 15, "imediato": 6, "aprovechamiento": 1, "cid890(cid3": 1, "variedade170": 1, "diat\u00f3picas": 1, "espa\u00f1a": 5, "manolito": 1, "envolvimento": 1, "nuolij\u00e4rvi": 2, "191(cid3": 1, "kielikoulutuspoliittisen": 3, "juvenis": 1, "compensated": 2, "exig\u00eancias": 2, "escolaridade": 13, "edellytyksiin": 1, "figurarem": 1, "cuervos": 1, "espanh\u00f3is": 1, "est\u00e1gio": 3, "indicarles": 1, "strategies": 4, "partilharem": 1, "tentei": 1, "rejei\u00e7\u00e3o": 4, "cora\u00e7\u00e3o": 1, "422014": 1, "tarefa": 7, "funciona": 8, "ty\u00f6nhaku": 1, "kansainv\u00e4linen": 2, "k\u00e4sikirjat": 2, "fechou": 1, "invis\u00edveis": 2, "fam\u00edlias": 97, "jornais": 7, "seio": 5, "\u201cinclui": 1, "distribui\u00e7\u00e3o": 25, "\u201comakielinen": 1, "acquisition": 9, "in": 125, "ara\u00fajo": 2, "tratam": 7, "praticamente": 7, "apelam": 1, "carregue": 1, "opetusryhm\u00e4t": 1, "16121966": 1, "100(cid3": 3, "paavola": 1, "barulhento": 1, "aprecia": 2, "ret\u00f3rica": 2, "preciso": 16, "treze": 1, "sublinhar": 2, "equador": 1, "25-52": 1, "\u201cmontra": 1, "vai-lhes": 1, "resultava": 1, "usarempartilharem": 1, "contr\u00e1rios": 1, "adotar": 1, "curriculares": 29, "mesquita": 1, "nas": 316, "kieltenopettaja": 1, "aprendizes": 8, "assinado": 2, "ecological": 3, "difusa": 1, "viabilizadas": 1, "terras": 1, "155(cid3": 1, "observa": 1, "mistas": 3, "lembram-se": 2, "31122014": 3, "making": 3, "pauli": 1, "huoltajilta": 1, "rights": 3, "narra\u00e7\u00e3o": 2, "achamos": 5, "though": 2, "f(pe": 1, "gaudeamus": 3, "usufruir": 4, "dibujos": 1, "kullan": 4, "kuinka": 6, "dependendo": 9, "ulkomaalaisesta": 1, "\u00e1reas": 14, "simult\u00e2neos": 1, "2862012": 2, "realizaria": 1, "restos": 1, "preparada": 2, "excesso": 1, "querendo": 1, "semestre": 5, "combativa": 1, "corre\u00e7\u00e3o": 4, "qualitativo": 1, "te": 1, "registro": 1, "impresso": 1, "homog\u00e9neas": 1, "utilizar": 2, "rest": 2, "seguros": 2, "voidaan": 2, "jones": 2, "curriculum": 8, "ignora": 1, "volunt\u00e1rias": 2, "presentes": 3, "441(cid3": 1, "diciendo": 1, "ajudar-lhes": 1, "desenvolver": 28, "dever": 3, "decidam": 1, "p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o": 1, "variety": 1, "rtve": 1, "hisp\u00e2nica": 8, "145(cid3": 1, "documentos": 30, "angolanos": 1, "reduzindo-se": 1, "hl": 3, "abaixo": 1, "eso": 2, "bastante": 30, "kanner": 1, "convidar": 1, "koulussa": 5, "f\u00edsicos": 3, "come\u00e7ando": 6, "fotoc\u00f3pia": 2, "liitetiedostossa": 1, "sociology": 1, "lx": 2, "dominando": 1, "vierem": 1, "\u201csua": 1, "lisboa": 8, "inteira": 1, "tradi\u00e7\u00e3o": 6, "decis\u00f5es": 6, "b3": 1, "vantajosa": 3, "gerais": 12, "virallisten": 2, "ancestral": 1, "s\u00edlvia": 2, "103115": 1, "produtos": 2, "trabalhosexerc\u00edcios": 1, "determinantes": 3, "\u201cprograma": 1, "comunit\u00e1rias": 1, "kela": 5, "10112015": 1, "merimaa": 1, "transportarem": 1, "comprenda": 1, "menetelm\u00e4ll\u00e4": 1, "partnerships": 1, "maahanmuuttopoliittiset": 1, "elever": 1, "engra\u00e7ada": 1, "hecho": 4, "espont\u00e2nea": 1, "fruitful": 2, "web": 3, "hermanos": 1, "humana": 4, "precisarmos": 1, "dom\u00ednio": 31, "partilhar": 9, "individualizado": 1, "cid889(cid3": 1, "ponderar": 3, "yhteist\u00e4": 1, "rinnastaminen": 1, "note": 1, "originam": 1, "keinoin": 1, "63(cid301371": 1, "guide": 3, "problema": 22, "deberian": 1, "residentes": 3, "intr\u00ednseco": 4, "futuro": 18, "maahanmuuttajataustaisille": 1, "dados": 112, "\u00edamos": 1, "\u201cleitura": 2, "condicional": 1, "partir": 31, "podem": 76, "associa\u00e7\u00e3o": 4, "the": 187, "m\u00e9dico": 1, "enfermeiro": 1, "davam": 1, "seguida": 1, "1983": 2, "completam-se": 1, "insistiu": 1, "httpwwwkieliverkostofikannanotto2014": 1, "mistura-se": 1, "an\u00e1lise": 38, "cerne": 5, "writing": 2, "tikkanen": 11, "conte\u00fado": 10, "dispondo": 2, "by": 12, "russa": 2, "opinam": 5, "afirmativas": 2, "criados": 2, "desporto": 1, "\u201cpaikallisen": 1, "influyo": 1, "sinuosa": 1, "lembrando": 1, "proveni\u00eancia": 1, "184(cid3": 1, "siirtolaisinstituutti": 1, "laudatur": 1, "erweko": 1, "abreviatura": 3, "pequenas": 15, "encorajado": 1, "catal\u00e1n": 1, "revelou": 1, "77(cid3": 2, "bronfenbrenner": 12, "kt": 2, "valorizassem": 1, "formulou": 1, "navegar": 2, "estudo-aprendizagem": 1, "consequ\u00eancia": 3, "dominando-o": 1, "solit\u00e1rio": 3, "kuka": 3, "herencia": 1, "t\u00edmida": 1, "erziehungswissenschaft": 1, "\u201cesto": 1, "tranquilos": 1, "own": 6, "apostariam": 1, "conocer": 1, "217(cid3": 2, "secret\u00e1rios": 3, "also": 4, "teacherhood": 2, "flamma": 2, "coreias": 1, "norugu\u00eas": 1, "a-kielen": 1, "subjetivas": 1, "tal": 13, "ressaltam": 5, "divorciados": 1, "20127": 1, "tammerpaino": 1, "barreiras": 2, "4222012": 3, "modificou": 1, "avaliados": 3, "apoiarem": 1, "esimiesrehtorien": 1, "aut\u00eantico": 2, "tenham": 20, "entradas": 1, "implementam": 2, "pref\u00e1cio": 2, "metropolitana73": 1, "aquisi\u00e7\u00e3o(cid3013aprendizagem": 1, "routledge": 5, "encontram-se": 7, "interiores": 1, "medo": 6, "henkil\u00f6ll\u00e4": 1, "utilizadores": 2, "reconhecidos": 3, "paim\u00e3e(cid3013filho": 1, "tieto": 2, "65-66": 1, "descontra\u00edda": 1, "sugest\u00e3o": 1, "ratkaisukeskeinen": 1, "irm\u00e3o": 6, "significados": 2, "garantirem": 1, "usu\u00e1rios": 3, "conversations": 1, "tynj\u00e4l\u00e4": 5, "fon\u00e9tico": 2, "feedback": 15, "idea": 1, "s\u00edria": 1, "haasteeksi": 1, "center": 6, "oaj": 1, "atingido": 1, "ataques": 1, "diversitites": 1, "aproveitem": 2, "sociolingu\u00edsticas": 7, "aportar": 1, "antes": 37, "dos": 1257, "193(cid3": 1, "ker\u00e4ttyjen": 1, "explica-se": 2, "avaliado": 1, "deputada": 1, "comete": 1, "parca": 2, "504-507": 1, "importante": 51, "2492016": 1, "mejores": 1, "cognitive": 1, "sentem-se": 2, "translanguaging19": 1, "1742016": 1, "affected": 1, "v\u00e3o": 16, "978-951-51-2674-0": 1, "deterioramento": 1, "atribuem": 1, "ty\u00f6njaon": 2, "telecollaboration": 1, "ouvir": 8, "refor\u00e7ar": 4, "paternidadematernidade": 1, "facilita": 7, "oferecesse": 2, "harlow": 1, "reparti\u00e7\u00f5es": 2, "somos": 5, "language-specific": 2, "baseasse": 1, "intermedi\u00e1ria": 1, "delimit\u00e1mos": 1, "completa": 4, "acordos": 1, "percep\u00e7\u00e3o": 8, "ensinada": 9, "sustenta-se": 1, "enxotadas": 1, "ensino(cid3013desenvolvimento": 1, "tarkoitus": 1, "kokonaisty\u00f6ajasta": 1, "decidir-se": 1, "\u00e9ramos": 1, "opas": 4, "tem\u00e1ticas": 3, "quarepe": 1, "motivarem": 2, "romani": 7, "verkkojulkaisu": 2, "hyv\u00e4ksyi": 1, "realize": 1, "northern": 2, "hy\u00f6dytt\u00e4v\u00e4t": 2, "requer": 1, "indiferen\u00e7a": 2, "60th": 1, "jogar": 4, "p3": 1, "graduados": 1, "moderem": 1, "ty\u00f6markkinoilla": 1, "certa": 7, "correspondem": 3, "posto": 13, "mobilidade": 1, "discovering": 1, "captarmos": 1, "mail": 1, "recome\u00e7ar": 3, "influencian": 1, "distin\u00e7\u00e3o": 1, "cr\u00edticos": 1, "internacional": 21, "curr\u00edculo": 62, "ser-lhe": 2, "panor\u00e2mica": 1, "vantaan": 3, "declarado": 2, "recusa": 1, "\u201cfalar": 1, "suuntautuneen": 1, "23(cid301324": 2, "kielen": 11, "destinados": 6, "koskela": 1, "simula": 1, "nivelaci\u00f3n": 1, "desconhecido": 3, "regulariza\u00e7\u00e3o": 1, "finl\u00e2ndia3": 1, "eram": 13, "destinos": 1, "2011": 93, "kyselyjen": 1, "objeto": 7, "definem": 2, "suas": 116, "constitu\u00edda": 2, "exprimimos": 1, "asteelle": 1, "crago": 3, "ser\u00e3o": 13, "acompanharem": 1, "huevo": 1, "aptid\u00e3o": 6, "ligada": 2, "requeridas": 2, "insultado": 1, "m\u00e9ndez": 2, "pedag\u00f3gicos": 10, "quais": 98, "continua": 7, "aprovou": 2, "cansa\u00e7o": 1, "dificuldade": 5, "formativa": 8, "lhe": 21, "turma": 34, "pintura": 2, "hora": 31, "descrito": 1, "imprecisas": 1, "limitando": 1, "criticava": 1, "norteiam": 4, "arm\u00e1rios": 1, "principles": 1, "proceda": 3, "casadosdivorciados": 1, "maneja": 1, "orientada": 3, "conhecer": 9, "acrescentados": 1, "proporcionam": 6, "quarenta": 4, "falem": 4, "guitarra": 1, "vis\u00edvel": 8, "deem": 1, "orientam": 2, "enfrentar": 3, "interligam": 1, "sente": 11, "festa": 2, "carimbos": 2, "encontram": 13, "influ\u00edram": 1, "lamentarem-se": 1, "\u201cdias": 1, "frequentado": 4, "salmela": 1, "entreajudarem": 1, "were": 5, "ense\u00f1arle": 1, "insulto": 1, "perce\u00e7\u00e3o": 2, "finland\u00eas(cid3013": 1, "morfol\u00f3gicos": 2, "festivais": 2, "139(cid3013140": 1, "associar": 1, "filas": 2, "total": 24, "objetivo": 42, "cuidador": 1, "doces": 1, "elaborarem": 2, "manifestam": 2, "educar": 3, "apud": 6, "popularidade": 5, "considera-se": 8, "libros": 11, "yll\u00e4pitokielen": 3, "escribir": 2, "has": 2, "penso": 1, "totalidade": 6, "fontes": 11, "fundamental": 9, "index": 1, "verbos": 2, "kehnosti": 1, "crian\u00e7a(cid3013": 2, "dedica": 4, "encanta": 1, "consultas": 1, "quantidade": 14, "kehityksest\u00e4": 1, "colocada": 2, "simbolicamente": 1, "rakkautta": 1, "separa\u00e7\u00e3o": 3, "soa": 1, "variar": 2, "acumular": 1, "av\u00f3": 2, "219(cid3": 1, "p4": 1, "influenciaram": 1, "levam": 6, "interlocutores": 2, "heavily": 1, "restricci\u00f3n": 1, "ricento": 2, "szymanski": 1, "hedman": 4, "httpwwwespoofi": 5, "grupo(s": 1, "cap\u00edtulo": 16, "visuais": 3, "informe": 2, "m\u00faltipla": 3, "recentes": 2, "isolados": 2, "origens": 8, "medianos": 1, "valtioneuvosto": 2, "69-91": 1, "9160": 1, "conseguimos": 3, "plurilingualism": 2, "mencionemos": 2, "fino-espanhol": 1, "cabe": 8, "kuronen": 2, "xi": 1, "vers\u00e3o": 6, "distritos": 5, "lan\u00e7amento": 1, "peruskouluissa": 1, "parlamento": 6, "opetetut": 2, "\u00e4idinkieless\u00e4": 1, "educators": 1, "facilitar": 10, "eurydice": 2, "choose": 1, "henkil\u00f6ill\u00e4": 1, "sverige": 1, "recordando": 1, "emitidas": 1, "incorre\u00e7\u00f5es": 1, "segui-la": 1, "funcionam": 5, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "localizar": 1, "ocupa": 2, "obrigat\u00f3ria": 8, "kehitt\u00e4\u00e4": 1, "esclarecimentos": 1, "fines": 3, "kasvatusta": 1, "daquilo": 2, "questiona-se": 1, "visando": 1, "\u201cla": 3, "cambios": 1, "usos": 5, "opetuksen": 17, "poder-se-ia": 3, "prov\u00eam": 2, "auditoria": 1, "resumiremos": 1, "desafortunadamente": 1, "levamos": 1, "obt\u00e9m": 1, "demographic": 2, "luokilla": 1, "performance": 1, "influencia": 7, "justifica-se": 1, "escolhas": 5, "hymes": 1, "encararmos": 1, "ponen": 1, "pela": 83, "galatea": 1, "succeeded": 2, "fornecer": 6, "religi\u00f5es": 1, "miettinen": 5, "feliz": 1, "pr\u00e1tico": 7, "fal\u00e1-lo": 1, "et": 52, "baker": 10, "subjetiva": 3, "alcan\u00e7am": 2, "gestos": 1, "t\u00edtulo": 2, "resultando": 1, "maturidade": 1, "blogues": 1, "433(cid3": 1, "inform\u00e1ticas": 1, "mistolus\u00f3fonofinland\u00eas": 1, "assist\u00eancia": 15, "definir": 4, "lecionam": 1, "koulumenestyst\u00e4": 1, "oferecer": 16, "gramaticales": 1, "intermin\u00e1vel": 1, "complicados": 6, "acumulada": 1, "trabalhado": 5, "opcionais": 1, "modality": 1, "contrariados": 2, "cuidadoras": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "improvisar": 1, "towards": 3, "80(cid301381": 2, "skolor": 1, "coming": 1, "nacionalidadeorigem": 1, "inesperadas": 1, "frequentes": 5, "aquilo": 8, "sofi": 1, "estudar-se": 3, "bairro": 3, "compareceu": 1, "prev\u00ea": 1, "iceland": 1, "fulcrais": 1, "public": 1, "1-30": 1, "consiga": 4, "textual": 1, "discrimina\u00e7\u00e3o": 2, "interessadas": 2, "why": 2, "face": 2, "aquelas": 11, "siete": 2, "tenta": 2, "tomem": 1, "departamento": 14, "pavilh\u00e3o": 1, "inesquec\u00edveis": 1, "gera": 1, "halonen": 6, "do(s": 1, "note-se": 3, "san\u00e7\u00f5es": 1, "aproveitam-se": 1, "alargar": 2, "hol\u00edstico": 1, "elabora": 3, "conditions": 2, "limitou": 1, "desmoronou": 1, "passagens": 1, "supervivencia": 1, "iii(cid3": 2, "desfrutavam": 1, "lema": 1, "avenidas": 1, "cambio": 2, "embelezada": 1, "programar": 1, "apontam": 8, "yliopiston": 1, "reforma": 7, "dominem": 2, "koulusurmat": 1, "dom\u00ednios": 2, "compa\u00f1ero": 1, "formaci\u00f3n": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 1, "declara": 2, "propagando": 1, "el\u00e4intarinoita": 1, "afirma-se": 2, "incomplete": 2, "sab\u00eda": 1, "baixos": 3, "partindo": 3, "eou": 19, "large": 1, "sua": 184, "arbitr\u00e1ria": 2, "direta": 8, "4094": 1, "pragm\u00e1tica": 7, "aperta": 1, "empr\u00e9stimos": 1, "agradec\u00edamos": 1, "interpessoal": 2, "men\u00e7\u00e3o": 1, "comunit\u00e1rios": 1, "tomou": 1, "martikainen": 2, "oriento": 1, "aprendentes": 9, "vasto": 4, "organizativas": 7, "b\u00e1sico": 105, "koe": 2, "substitu\u00eddo": 1, "estrangeira": 52, "elementares": 1, "471975": 1, "httpwwwhyvinkaafi": 1, "teaching": 24, "httpnormitfisori-vaan-kaverit-mutta-olen-somali": 1, "anormais": 1, "caminhos": 1, "hisp\u00e2nicas": 3, "informa": 3, "formativas": 6, "mencionam": 6, "5\u00ba": 2, "\u201cprojetos": 1, "denominado": 2, "13(2": 2, "sexista": 1, "conocimientos": 2, "ningu\u00e9m": 13, "mexerem": 1, "alem\u00e3": 2, "consideradas": 7, "integratiivinen": 1, "some": 4, "personalidade": 6, "desconforto": 1, "janeiro": 1, "registrar-se": 1, "outro(s": 1, "esquematizar": 1, "aravossitas": 3, "abril": 4, "v\u00e4lij\u00e4rvi": 3, "devia": 3, "\u2018pouco": 1, "inform\u00e1tico": 1, "cada": 144, "ultrapassam": 1, "alarga": 2, "12(cid3": 3, "faz\u00ea-lo71": 1, "mitos": 1, "primordiais": 1, "discorda": 8, "honesto": 1, "microssistemas": 2, "cidade62": 1, "hornetit": 1, "recolher-se-\u00e3o": 2, "testado": 1, "largest": 1, "compram": 1, "descoberta": 2, "s\u00e4": 1, "tios": 1, "eficiente": 17, "dedico": 1, "\u201csignature": 1, "elementos": 11, "calado": 1, "manual": 6, "afetuosa": 1, "16h": 1, "verkosto": 3, "percentagens": 14, "challenges": 4, "liceus": 1, "kahden": 1, "veterano": 1, "mandam": 1, "passar": 4, "\u201cl\u00edngua": 3, "caraterizado": 2, "empr\u00e9stimo": 1, "intimamente": 3, "its": 3, "task": 1, "registados": 1, "publicou-se": 1, "europeias": 3, "autores": 6, "indaga-se": 1, "sami": 1, "t\u00edpico": 1, "outcome": 2, "sabes": 1, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 1, "taught": 2, "mielekkyydest\u00e4": 1, "reformular\u00edamos": 1, "sardinas": 1, "baseavam-se": 1, "medidas": 5, "eurocom5": 1, "armazenadas": 1, "p2": 1, "ensinavam": 3, "leer": 5, "dimensi\u00f3n": 1, "adquire": 2, "atualidade": 2, "health": 1, "quantos": 7, "pontua\u00e7\u00e3o": 1, "carater\u00edstica": 1, "2\u00aa": 2, "d\u00e9bil": 1, "principal": 19, "estimulante": 2, "712016": 1, "afirmando": 7, "increasing": 3, "utveckling": 1, "aproveitando": 2, "introduz": 1, "autorreflex\u00e3o": 2, "subs\u00eddios": 1, "vantagem": 1, "taito": 2, "intervalosrecreios": 1, "ensinar-se": 2, "estimar": 5, "90(cid3013100": 1, "schools": 6, "incluso": 2, "426(cid3": 1, "quinto": 3, "tholin": 2, "audi\u00e7\u00e3o": 7, "adquiriram": 2, "projeto": 14, "regulations": 1, "veem-se": 3, "inscrita": 1, "explicam": 2, "nimityksi\u00e4": 1, "excluir": 2, "sint\u00e1ticas": 2, "diga-se": 1, "conjunta": 3, "on": 57, "quest\u00f5es": 31, "valmisteluun": 1, "1921": 1, "podermos": 1, "ocasi\u00e3o": 3, "ensinavam-se": 1, "kouluhyvinvointia": 1, "vis\u00f5es": 1, "arffman": 1, "encarando": 2, "l2-l2": 1, "internacionaliza\u00e7\u00e3o": 2, "copiado": 1, "lapsiperheiden": 1, "envolver": 2, "trate": 2, "dividido": 4, "neve": 3, "computers": 1, "both": 3, "pergunt\u00e1mos": 8, "revitaliza\u00e7\u00e3o": 1, "acabou": 2, "aprenderla": 1, "tardias": 1, "choice": 1, "trabalhos": 32, "entrou": 2, "\u201ccom": 2, "letivos": 1, "sentimento": 1, "jovens": 31, "reparou-se": 1, "facilitadas": 2, "hakemassa": 1, "koulun": 5, "tornar-se": 3, "contexts": 2, "report": 1, "1917": 1, "din\u00e2micos": 1, "apontamos": 1, "invis\u00edvel": 3, "ano": 125, "rasismi": 1, "categorias": 2, "raro": 2, "httpswwwutufi": 1, "141(cid3": 1, "description": 1, "ouvimos": 2, "esfuerzo": 1, "preparat\u00f3rias": 1, "kotimaisen": 1, "cujos": 15, "proximais": 2, "pronominais": 2, "tornaram": 3, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 1, "livro": 13, "racismo": 1, "falantes126": 1, "confundi-la": 1, "2014": 139, "httpekfiwp": 1, "servindo": 3, "troca": 2, "disp\u00fanhamos": 1, "atrasado": 2, "condi\u00e7\u00e3o": 5, "vaasa": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimusta": 1, "monogl\u00f3ssica": 3, "descobriram-se": 1, "nascimento": 5, "suporte": 1, "sentidos": 2, "local": 23, "reelaborado": 1, "figura": 11, "damos": 2, "providing": 1, "new": 14, "encontrada": 1, "n\u00f3s": 28, "kielikasvatukseen": 2, "vieno": 2, "lynch": 11, "neuvottelukunta": 3, "165(cid3": 1, "objetoss\u00edmbolos": 1, "numa": 69, "eliminaram-se": 1, "sofreram": 1, "normais": 3, "definindo-se": 1, "afirmam": 22, "acabar": 1, "qerc": 5, "mejor": 4, "accommodation": 1, "ellos": 4, "10(cid301312": 1, "203(cid3": 1, "hermanas": 1, "systems": 4, "tutoropettaja": 1, "miss\u00e4": 3, "urie": 7, "lamente": 1, "janne": 1, "usar": 34, "ungrare": 1, "\u00e4idinkielenyll\u00e4pitokielen": 1, "smartboards": 1, "famosas": 1, "propomos": 2, "frut\u00edferas": 1, "systematically": 2, "sugerindo": 1, "talib": 1, "scholarship": 1, "campos": 4, "httpwwwkoneensaatiofiblogikuka-on-kielitaitoinen": 1, "primero": 1, "serviu-nos": 1, "t\u00eam-se": 6, "f\u00e9rias": 4, "bowles": 4, "tarjoavat": 1, "nascen\u00e7a": 1, "dedicaci\u00f3n": 1, "dvds": 3, "chamar-lhe": 1, "menudo": 1, "varsinaisissa": 1, "confiar": 1, "generis": 1, "117(cid3": 3, "valitaan": 1, "ingressado": 1, "42(cid3": 3, "musical": 1, "ter\u00e7o": 4, "acreditam": 3, "adult": 2, "\u201csem": 1, "agora": 10, "agradar": 2, "faria": 2, "vice-presidente": 1, "maahanmuuttajaoppilaat": 1, "marcam": 2, "luego": 5, "antecedentes": 1, "s\u00e9rio": 3, "repentina": 1, "409-425": 1, "58(3": 1, "coimbra": 1, "pedem": 4, "maximizando": 1, "espera": 4, "implementados": 1, "agradedemos": 1, "primary": 1, "diagnose122": 1, "verificado": 3, "201515": 2, "orientation": 1, "pelos": 90, "cumprimento": 4, "gravar": 2, "mudo": 1, "momentos": 5, "sobrepostos": 2, "ecol\u00f3gica": 1, "linnakyl\u00e4": 1, "progenitores": 15, "2992016": 2, "prosa": 1, "clil": 3, "oportunidades": 17, "vic": 1, "study": 17, "letra": 4, "entretenimento": 1, "221(cid3": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseksi": 1, "contradicci\u00f3n": 2, "repente": 3, "l\u00ednguas": 434, "23(cid3": 2, "quest\u00e3o": 41, "acham": 5, "kotila": 1, "abreviaturas": 2, "201382": 1, "compro": 1, "universal": 2, "v\u00e1rios": 55, "te\u00f3rico": 13, "procurados": 1, "campanha": 2, "min\u00e1-la": 1, "seleccionados": 1, "cidad\u00e3": 1, "preposi\u00e7\u00f5es": 1, "futuros": 7, "sen\u00e3o": 2, "opettajankoulutuslaitos": 1, "acompanhassem138": 1, "beneficiar": 1, "jos\u00e9": 1, "entrela\u00e7amento": 1, "2020": 1, "condiciona": 3, "xi(cid3": 2, "fruto": 2, "\u201copetussuunnitelmien": 1, "opini\u00f5es": 22, "contactada": 1, "\u00e9ticas": 3, "two": 1, "disposto": 2, "ventaja": 2, "multimodais": 7, "comuns": 7, "alertou": 1, "analysoinnin": 1, "contextualizamos": 2, "kansalaisuuden": 1, "corresponder": 2, "berman": 1, "puhumisen": 2, "perspectives": 8, "produ\u00e7\u00f5es": 1, "exige": 5, "\u201ccarater\u00edsticas": 1, "estabelecida": 1, "digl\u00f3ssica": 1, "mexido": 1, "provas": 12, "metrop-tutkimus": 1, "saaneet": 1, "participen": 2, "m\u00e1s-disposi\u00e7\u00f5es": 1, "bordieu": 2, "barroco": 1, "maiores": 17, "postula-se": 1, "aprenderem": 4, "pensamos": 1, "flexivelmente": 1, "anexada": 1, "laborat\u00f3rio": 1, "bellaterra": 1, "examinador": 1, "handling": 1, "35(cid3": 3, "respect": 1, "mestres": 1, "influenciava": 1, "guerra": 1, "distribu\u00edram-se": 1, "fra\u00e7\u00f5es": 1, "reis": 1, "ouviu": 1, "xxi": 2, "171(cid3": 1, "liv\u00f3nio25": 1, "inferir": 2, "kiitti": 1, "melhoria": 4, "considerar-se": 2, "exemplos": 14, "juntar-se": 2, "minerva": 2, "methelp": 1, "forte": 11, "ecol\u00f3gicas": 1, "49(cid3": 2, "m\u00e1": 4, "nopeasti": 4, "salientar": 1, "ferramentas": 3, "ryhm\u00e4n": 1, "financiamento": 10, "abreu": 3, "\u201cnacionais": 1, "autodefinirem": 1, "menina": 3, "causadores": 1, "estiver": 1, "princ\u00edpio": 8, "contribuir": 18, "2250": 4, "viv\u00eancia": 1, "beleza": 1, "agrad\u00e1vel": 2, "1945": 1, "\u201ckoulutusohjelmat": 1, "favorecem": 1, "should": 2, "explica\u00e7\u00e3o": 6, "almo\u00e7o": 1, "2\u00ba": 8, "torna": 3, "complicada": 2, "software": 1, "nosotros": 3, "crescendo": 1, "esse": 8, "valores": 12, "corpus": 5, "abismo": 1, "aparecesse": 1, "osallisena": 1, "resumindo": 4, "surely": 1, "cultiva": 1, "40-64": 1, "ensinadas": 17, "ulkopuoliset": 1, "indicativo": 2, "kirjoituksia": 1, "necessidade": 9, "quando": 83, "transmissor": 3, "analysoitiin": 1, "2016a": 2, "\u201cprocurarse-\u00e1": 1, "desejarem": 3, "mistos": 4, "co": 3, "car\u00e1ter": 14, "precisa": 6, "encontr\u00e1mos": 4, "sokln": 1, "sobressaem": 1, "inquiridos": 10, "estudaram": 5, "most": 4, "hobby": 1, "palabra": 1, "aplicam": 4, "estrategias": 1, "contradizem": 1, "devam": 1, "explicitar": 1, "insuficiente": 6, "toimintaa": 1, "plans": 1, "ratificado": 1, "duradouras": 1, "detrimento": 4, "desconhecer": 1, "influentes": 2, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4t": 1, "editora": 2, "room": 1, "eurooppaa": 1, "bilingual": 14, "reflitam": 1, "2000(cid30133000": 1, "por\u00e9m": 29, "introduzindo": 1, "saavatko": 1, "dice": 3, "riqueza": 4, "kieliverkosto": 1, "estos": 1, "disciplinado": 1, "afetivo": 3, "1(5": 1, "estradas": 1, "substitui\u00e7\u00e3o": 1, "plasticina": 2, "nissil\u00e4": 6, "sim\u00f5es": 2, "estimam": 1, "ucraniano": 1, "paralingu\u00edsticas": 1, "epstein": 3, "experiences": 2, "coloca": 1, "macro": 5, "equ\u00edvoco": 1, "cansativo": 1, "settings": 3, "nativo": 4, "voltou": 2, "vivemos": 1, "alfabetiza\u00e7\u00e3o": 3, "linear": 2, "estabelecido": 4, "kiista": 1, "leonor": 1, "s\u00e9culo": 1, "paga-se": 1, "empirical": 1, "sajavaara": 2, "kirist\u00e4\u00e4": 1, "continuram": 1, "210(cid3": 1, "preconceito": 1, "1994-2010": 1, "question\u00e1rios": 1, "encorajados": 2, "desenvolv\u00ea-los": 1, "v\u00e1ria": 1, "destino": 2, "cognitivo": 4, "intercompreens\u00e3o": 2, "composta": 1, "pormenorizado": 2, "adaptado": 2, "prejudicial": 3, "huuskonen": 1, "interrelacionais": 1, "preservar": 3, "alegar": 2, "miten": 11, "influenciados": 1, "perguntamos": 1, "view": 2, "desnecess\u00e1ria": 1, "devidos": 2, "jennings-winterle": 2, "permissivo": 1, "5102016": 2, "pedagogical": 1, "cidade": 14, "irm\u00e3s": 1, "planilla": 1, "estabelece": 3, "sector": 1, "disse-me": 1, "huomenna": 1, "cadeira": 2, "vary": 2, "somadas": 1, "emp\u00edricas": 3, "terminaram": 1, "distribu\u00eddos": 4, "enriquecimento": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 1, "infringir": 1, "palabras": 2, "hispana": 2, "encerramento": 2, "valiosas": 3, "partilhados": 1, "adequadas": 10, "vez": 112, "tiedekunta": 1, "33(cid3": 3, "httpsasiakaskotisivukonecomfilesaidinkielenopetustieteenseurarykotisivukonec": 1, "implique": 1, "neuropsic\u00f3logo": 1, "concretiza": 1, "criem": 2, "eletr\u00f3nica": 5, "r\u00fassia": 2, "pronunciados": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "chamado": 14, "muutoksessa": 1, "moram": 14, "2014105": 1, "voluntarios": 1, "2011b": 3, "lingu\u00edstico-ecol\u00f3gico": 5, "desempenhos": 1, "recolhidas": 1, "lenguaje": 1, "92(cid3013104": 1, "definidos": 1, "fazer-lhes": 1, "voisitte": 1, "bullying": 4, "caos": 1, "10(cid301313": 1, "vizinha": 2, "praticados": 2, "grounded": 1, "interpretam": 1, "dealing": 1, "hijos": 14, "ajudar": 4, "usar-se": 2, "concretos": 16, "\u00fateis": 6, "hermana": 1, "preconcebidas": 1, "fino-espanholas": 1, "\u201csi": 1, "olet": 1, "descreveremos": 1, "campanhas": 1, "estreito": 1, "linguistas": 1, "infantis": 6, "munic\u00edpios": 86, "calados": 2, "anteriores": 6, "uso": 107, "20102016": 1, "demonstra\u00e7\u00f5es": 1, "municipal": 25, "interativos": 1, "recomendam": 2, "independentemente": 11, "tranquilizar": 1, "deu": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodissa": 1, "kari": 1, "byram": 3, "start": 1, "vuonna": 3, "associado": 1, "voca\u00e7\u00e3o": 2, "buscar": 5, "mar\u00e9": 1, "esbo\u00e7os": 1, "ben\u00e9fico": 1, "afirmarem": 2, "transmiss\u00e3o": 6, "provedores": 1, "aire": 1, "consultadas": 3, "apresentam": 5, "coisa": 5, "deficiente": 1, "contida": 2, "entusiasmo": 10, "laaja-alainen": 1, "temporalmente": 1, "permanente": 1, "listas": 14, "lateral": 1, "\u00eanfase": 3, "krohn": 2, "econ\u00f3micos": 3, "\u201cpois": 1, "fica": 5, "benef\u00edcios": 1, "intragrupais": 1, "din\u00e2mica": 7, "almofadas": 3, "2005b": 5, "jogadores": 1, "ouvidos": 2, "\u201cestruturas": 1, "aconteceu": 4, "ects": 1, "p\u00fablicos": 7, "embedded": 1, "cr\u00ea": 1, "encontramos": 1, "10102016": 1, "ocupasse": 1, "noutros": 2, "mensagem": 18, "ficado": 1, "aprofundam": 1, "enviar": 5, "peque\u00f1o": 2, "tilastokekus": 2, "reunir": 3, "ponta": 2, "risco": 5, "sejam": 28, "ilustrado": 1, "apresent\u00e1mos": 1, "ahmed": 1, "organizadas": 12, "protegem": 1, "partilhando": 1, "populations": 1, "feita": 4, "diginativos": 1, "2500": 1, "2012b": 1, "1\u00aa": 2, "milh\u00f5es": 2, "inqu\u00e9ritos": 19, "sentimentos": 9, "trabajo": 4, "reports": 1, "requerendo": 1, "comprarem": 2, "7\u00ba": 3, "desordenadas": 1, "disfasia": 1, "compreenderem": 2, "past": 1, "empez\u00f3": 1, "fino-sueca": 1, "\u201cnovos": 1, "modalidades": 15, "decade": 1, "xen\u00f3fobas": 1, "ab": 1, "ohjeet": 1, "kizomba": 1, "realizassem": 1, "recognizing": 1, "parecer": 3, "puro": 1, "escritos": 16, "198(cid3": 1, "amigos": 34, "paternas": 2, "juzga": 1, "precisamos": 1, "ferraz": 1, "uruguai": 1, "progressista": 2, "tutkimuseettinen": 2, "ingriano": 1, "httpwwwhelfiwwwopevfipalvelutlomakkeetomaaidinkieli": 1, "escrita": 74, "observando": 1, "materna": 83, "ubicados": 1, "maasta": 1, "136(cid3013137153": 1, "iv(cid3": 1, "destruir": 1, "first": 2, "laadullinen": 1, "toth": 1, "1021": 4, "201-210": 1, "httpwwwkieliverkostofiparliament": 1, "concedido": 2, "resida": 1, "convertido": 1, "casos": 27, "maaliskuu": 1, "leis": 3, "maahanmuuttajat": 2, "especifica": 1, "imigra\u00e7\u00f5es": 1, "coordenadores": 6, "assista": 3, "precisar": 1, "14121960": 1, "adaptar": 3, "comunicativas": 10, "adotado": 1, "12\u00ba": 4, "famoso": 1, "p\u00fablico": 24, "45(3": 1, "planear": 1, "separadamente": 2, "afastado": 2, "185(cid3013186": 1, "termo": 28, "conselhos": 1, "lograrem": 1, "portf\u00f3lio": 1, "geber": 2, "frequentar": 9, "gostassem": 1, "cadernopauta": 1, "noventa": 1, "hip\u00f3tese": 3, "vi(cid3": 1, "compreenda": 1, "ty\u00f6paikat": 1, "agradecemos": 1, "rubal": 1, "usein": 3, "sabemos": 8, "leitora": 1, "maria": 1, "international": 10, "estudo": 129, "opetushallitus": 12, "7102016": 2, "pena": 1, "survey": 1, "constata": 2, "lento": 2, "dominarem": 4, "fluentes": 3, "bemestar": 1, "milagreiros": 1, "confessemos": 1, "toma": 1, "subjacente": 1, "intelig\u00eancia": 1, "humanos": 1, "categorizar-se": 1, "proporcionadas": 1, "concreta": 5, "kaksikielisyyteen": 1, "autorizado": 1, "diverse": 1, "condensado": 1, "intercambio": 1, "favorito": 1, "esas": 1, "httpwwwdgidcmin-edupt": 1, "194(cid3": 1, "iv": 1, "devidamente": 6, "analisassem": 1, "simpatia": 1, "134(cid301348": 1, "\u201ceste": 1, "\\n\\nthe": 3, "cl\u00edticos": 1, "pede": 3, "tendo-nos": 1, "imp\u00f5em": 1, "psykologiset": 1, "justificamos": 3, "cooperacion": 1, "merecedora": 1, "fa\u00e7am": 4, "interpretarmos": 1, "multi-sited": 5, "mentores": 1, "no\u00e7\u00f5es": 3, "irritada": 2, "144(cid3": 1, "vienis-mummu": 1, "verbalmente": 1, "elvytykseen": 1, "fracos": 4, "sitouttaminen": 2, "falando": 5, "interpretados": 1, "indica\u00e7\u00f5es": 2, "monikulttuurisuuskasvatus": 1, "procedeu": 1, "curtas": 3, "c\u00e9rebro": 1, "planeadora": 1, "ajuda": 9, "recorrendo": 2, "houwer": 2, "tia": 1, "reflete": 7, "substitui": 2, "consistiu": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisina": 2, "modales": 1, "idem": 62, "sof\u00e1s": 1, "kansalaisaloitteen": 1, "abandono": 2, "cont\u00ednua": 5, "criar": 10, "no": 838, "lyhyess\u00e4": 1, "london": 5, "acess\u00edvel": 5, "divididos": 4, "monikulttuurisuus": 3, "definiram-se": 1, "insucesso": 2, "assessment": 1, "requisitos": 8, "tencionamos": 2, "ministrados": 1, "afirmativa": 1, "open": 2, "acquire": 1, "portugali": 3, "prov\u00e1-lo": 1, "iphone": 1, "esfor\u00e7ando-se": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 2, "estad\u00edstica": 1, "keskusliitto": 3, "administrada": 1, "social": 40, "aprovadas": 1, "noutras": 1, "longo": 24, "bibliografia": 5, "possa": 16, "tietotaito": 2, "vuosikirja": 1, "amar": 1, "aventuras": 1, "incertezas": 1, "412(cid3": 1, "m\u00e3o-de-obra": 4, "integrated": 1, "tradu\u00e7\u00e3o": 7, "car\u00e1cter": 2, "eras": 1, "parcos": 1, "bilateral": 1, "compromisso": 1, "educational": 3, "r\u00e1pido": 3, "niinist\u00f6": 2, "apontarem": 1, "lecionada": 1, "millainen": 1, "ya": 12, "gosta": 17, "entrelacem": 1, "\u201cespanh\u00f3is": 1, "restando": 1, "generate": 2, "vives": 1, "demografisten": 1, "h\u00e1-de": 1, "profissionais": 5, "for": 57, "evidente": 9, "incitando": 1, "fadda": 1, "canais": 3, "empurrando": 1, "formul\u00e1rio": 34, "corpo": 6, "abrahamsson": 1, "9(cid301310": 1, "ch\u00e3o": 1, "ciudad": 3, "mi\u00fados": 1, "profissionalismo": 1, "escrevem": 2, "organizaram-se": 2, "procedures": 1, "tradicionais": 17, "ocidentais": 1, "lecto-escritura": 2, "restringir": 1, "integra\u00e7\u00e3o": 21, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "jalkapalloharjoituksissa": 1, "permitam": 1, "limitados": 1, "hablantes": 1, "\u201caseguren": 1, "aplica": 2, "humano": 2, "developed": 2, "kaksikulttuuriset": 1, "valtakunnallisista": 1, "haasteita": 3, "foster": 1, "exossistema": 4, "visado": 1, "quintuplicado": 1, "serve-se": 1, "as\u00ed": 2, "soubemos": 4, "haremos": 1, "livre": 7, "atas": 1, "diferenciam-se": 1, "languages": 18, "interrelacionadas": 1, "connection": 1, "\u201cdesgaste": 1, "6\u00aa": 1, "pedir": 6, "4(cid301310": 1, "reunida": 1, "cuba": 2, "dom\u00e9sticas": 1, "jersey": 1, "promover": 20, "t\u00edpicos": 2, "322(cid3": 1, "interculturais": 2, "zarate": 1, "origen": 3, "certeza": 2, "minhas": 5, "diretivos": 1, "designa": 1, "ese": 4, "significativo": 4, "lukuj\u00e4rjestysten": 3, "interpreta": 1, "multiliteracia": 3, "falta": 73, "pertenceria": 1, "privilegia": 1, "paloniemi": 1, "2015": 86, "68(cid301370": 1, "sugeririam": 1, "muuttamisesta": 1, "tavoitteista": 1, "querer": 4, "exige-se-lhe": 1, "estoniano": 3, "5470": 1, "portuguesa": 33, "provavalmente": 1, "competitivos": 1, "singular": 1, "predomin\u00e2ncia": 1, "disserta\u00e7\u00e3o": 10, "prestar": 1, "hyvien": 1, "contrastar": 1, "httpwwwnhlrcuclaedu": 1, "impotente": 1, "8(cid3": 2, "depois": 27, "amigos117": 1, "turmas": 30, "v\u00e4est\u00f6tietojen": 1, "reorganiza\u00e7\u00e3o": 1, "ap\u00f3s": 16, "respuesta": 1, "vice-ministro": 1, "irregulares": 1, "goza": 7, "municipalities": 2, "faltando": 2, "dirigem": 2, "efetuada": 1, "privados": 9, "confiam": 3, "amea\u00e7ava": 1, "ficava": 1, "independentes": 3, "ilmoittautuneiden": 1, "cuentos": 4, "island\u00eas": 2, "estabelecidos": 4, "toimijuuden": 2, "lares": 1, "mencionando": 4, "patente": 1, "persistentes": 1, "assistir": 13, "interessante": 7, "ambientais": 2, "edades": 2, "\u201cex\u00f3tico": 1, "ocupacional": 6, "usam": 31, "melopfeifer": 1, "autoavalia\u00e7\u00e3o": 4, "ruohonjuuritasolla": 1, "coordenarem": 2, "transmissores": 1, "obrigar": 2, "registos": 12, "conselho": 17, "sa\u00fade": 9, "bilinguality": 1, "128atualmente": 1, "misturas": 1, "aparentemente": 2, "81(cid3": 2, "esteja": 5, "referiram": 2, "guias": 1, "agradecem-me": 1, "224(cid3": 1, "\u201ctutut": 1, "lhes": 24, "buena": 1, "taitotasoltaan": 3, "preescolar": 1, "provado": 1, "conhece": 7, "mereceria": 2, "cartas": 6, "pele": 3, "v\u00e4it\u00f6skirja": 1, "apostando": 1, "baseia-se": 2, "excep\u00e7\u00e3o": 1, "pasado": 1, "nascidos": 3, "agency": 5, "visibilidade": 4, "ensinando": 2, "digitais": 10, "httpwwwhelsinkifi": 5, "\u201ctalvez": 1, "poco": 1, "capacitados": 2, "yhteiskuntapolitiikka-yp": 1, "aplicada": 6, "opiskelun": 1, "falante": 32, "fortemente": 1, "vinham": 2, "ficar": 8, "assegurando": 2, "procedentes": 1, "confer\u00eancia": 1, "participado": 4, "v\u00e4ster\u00e5s": 1, "tutkimusaineisto": 1, "2005": 16, "nuorten": 1, "abrazos": 2, "yksi": 1, "correm": 2, "financiadores": 2, "\u201cpromotor": 1, "prazeres": 1, "httpcvccervanteses": 2, "roots": 1, "sauli": 2, "iniciaram-se": 1, "discursivas": 3, "mutanen": 3, "muistio": 1, "tomados": 1, "conversar": 4, "doctoral": 1, "identidade": 57, "requerentes": 1, "sentarmos": 1, "centralized": 2, "time": 3, "ellas": 1, "rapidez": 1, "httpwwwkolibrifestivaaliorgbr": 1, "3(2": 1, "paternidade": 1, "instru\u00e7\u00e3o": 2, "tamb\u00e9m": 362, "kasvaa": 3, "1560": 1, "adot\u00e1mos": 1, "dezasseis": 1, "b\u00f3sniocroatamontenegrinos\u00e9rvio": 1, "smartphones": 1, "compreens\u00e3o": 38, "kulttuuriperint\u00f6kasvatuksen": 1, "usado": 7, "expressar-se": 1, "grosera": 1, "julkaisusarja": 2, "verific\u00e1mos": 7, "demonstramos": 1, "perusopetuksen": 7, "transferida": 2, "chegando": 1, "improve": 2, "atraso": 1, "ca\u00e7as": 1, "usada": 9, "artigo": 16, "facilitador": 1, "lograr": 1, "dispostas": 2, "subalternas": 1, "\u201cpura": 1, "oferecida": 1, "tutkimustulokset": 2, "ralhar-lhes": 1, "lengua": 26, "\u00edndole": 4, "abandon\u00e1mos": 1, "ense\u00f1arles": 1, "chegarem": 5, "dific\u00edlimas": 1, "departments": 1, "national": 13, "popula\u00e7\u00f5es": 6, "universit\u00e1rios": 5, "ekn": 1, "\u201cexperi\u00eancia": 1, "lha": 1, "\u201cmestria": 1, "deixaram": 3, "person": 2, "queremos": 6, "411(cid3": 1, "selvitykset": 1, "kysymyksiin": 2, "kulttuuriministeri\u00f6": 4, "pareciam": 1, "tampere": 10, "kirjaston": 1, "saben": 3, "palestras": 2, "lev\u00e1-la": 1, "apoiada": 2, "encontrava-se": 1, "cr\u00edticas": 2, "raportit": 1, "organizam": 7, "em": 1235, "fairclough": 1, "quotidianos": 1, "oficiais13": 1, "tida": 1, "sensibiliza\u00e7\u00e3o": 1, "mat\u00e9ria": 3, "952016": 2, "funcionar": 1, "audit\u00f3rio": 1, "or\u00e7amentais": 2, "posterior": 3, "efetuado": 1, "afetivos": 5, "constitutivos": 1, "1552014": 2, "favor\u00e1vel": 2, "rapariga": 5, "opetuksensa": 1, "69(cid3": 2, "vieraskielisi\u00e4": 1, "desenvolvido": 3, "excepto": 1, "multilinguismo": 2, "apuna": 2, "secreta": 1, "profesor": 10, "absoluta": 1, "normativas22": 1, "concisa": 3, "scribd": 1, "tolerantes": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpin\u00e4": 2, "special": 2, "limitar-se": 1, "90-116": 1, "tecnol\u00f3gicos": 13, "al": 69, "analisamo-los": 1, "neste": 51, "respeitos": 1, "psycholinguistic": 1, "1988": 4, "yliopisto": 8, "holmbergs": 1, "exclusivamente": 5, "mink\u00e4laisia": 1, "bemvindos": 1, "siirtym\u00e4vaiheessa": 1, "recruitment": 2, "todavia": 10, "digiforasteiros": 1, "aluno": 175, "41(cid3": 4, "distribui": 1, "213(cid3": 1, "identidades": 6, "\u201cum": 4, "integrando": 1, "transmiti-las": 1, "gr\u00e3o-ducado": 1, "luukka": 3, "lacuna": 1, "prohibido": 1, "pretende": 7, "pr\u00f3pria": 56, "escondidos": 1, "setores": 2, "kulttuuriperint\u00f6vasvatus": 1, "apellido": 3, "2009": 52, "culpa": 1, "temporais": 1, "temperamento": 1, "\u201cplaneamento": 1, "l\u00e4hteenm\u00e4ki": 2, "64(cid3": 2, "navegarem": 1, "sociolingu\u00edstico": 2, "oferec\u00eassemos": 1, "subvenciona": 1, "official": 2, "raramente": 3, "valtion": 1, "dist\u00e2ncias": 1, "modificou-se": 1, "propor": 1, "europeu": 10, "necessariamente": 2, "perten\u00e7a": 5, "interessada": 2, "fluidamente": 1, "promedio": 2, "les": 6, "2194": 1, "11102014": 2, "resultantes": 1, "blancaflor": 1, "13(4": 1, "considerados": 5, "refugiados": 5, "kielikohtaisia": 1, "permitia": 3, "edistet\u00e4\u00e4n": 1, "aptid\u00f5es": 6, "policy": 14, "c\u00f3pias": 1, "\u201ccorretamente": 1, "constataremos": 1, "registramos": 1, "piloto": 1, "comarca": 1, "afinal": 3, "qualificado": 1, "support": 3, "opetukselle": 3, "incitados": 1, "oraciones": 1, "havido": 7, "incidentes": 2, "possamos": 2, "emp\u00edricos": 2, "casi": 1, "impe\u00e7a": 2, "regista-se": 1, "20-44": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "viram": 4, "azuis": 1, "dramatizados": 1, "inspiroi": 1, "expresar": 1, "k\u00e4rmeniemi": 1, "identific\u00e1veis": 1, "\u201cformas": 1, "afetar": 4, "planos": 89, "talvez": 25, "kielill\u00e4": 1, "incentivadas": 1, "niiden": 1, "reciclou": 1, "66(cid3": 1, "desaparecer": 1, "maahanmuuttopoliittisessa": 1, "autorregularem": 1, "par": 8, "menorizada": 3, "personas": 3, "estimado": 4, "resumos": 1, "perusopetuslain": 1, "whole": 2, "s\u00edmbolos": 2, "satisfa\u00e7\u00e3o": 1, "encontrava": 1, "dont": 1, "servindo-se": 1, "opetusvirastojen": 1, "pilares": 1, "iberorom\u00e2nicas": 1, "aproveit\u00e1mos": 1, "irene": 1, "investigar": 3, "opera\u00e7\u00e3o": 1, "desempenho": 7, "their": 11, "ciertos": 1, "exposto": 1, "estabele\u00e7a": 1, "178(cid3013184": 1, "1\u00ba(cid30132\u00ba": 2, "aqui": 58, "pediu": 1, "cognitivos": 1, "adquira": 1, "being": 2, "marque": 2, "examinadora": 1, "\u201cuma": 3, "prudente": 1, "perheiden": 5, "\u201copettajan": 2, "miksi": 1, "ensinamos": 1, "descal\u00e7arem": 1, "carrera": 1, "ir": 29, "75(cid3": 1, "infantil": 18, "reconfirmou-se": 1, "2012a": 1, "ankka": 1, "impor": 1, "education": 48, "pudessem": 21, "mais-valias": 1, "urg\u00eancias": 1, "descri\u00e7\u00e3o": 10, "inc\u00f3modo": 1, "acrescentarem": 2, "tarde": 18, "se\u00f1alado": 1, "important": 6, "portugalinkieliseen": 2, "baseiamse": 1, "repetindo": 1, "m\u00e9todo": 8, "saber": 16, "esclarecimento": 1, "human": 9, "negra": 1, "67(cid3": 2, "planificar": 2, "ou": 504, "mobility": 1, "pertin\u00eancia": 1, "c\u00edrculos": 2, "outras": 139, "uutiset": 2, "tecnologias": 5, "realizar": 12, "ideologia": 3, "partes": 30, "toman": 1, "facilitate": 1, "marcada": 2, "socializa\u00e7\u00e3o": 4, "pol\u00edtica": 50, "however": 1, "latinos": 2, "f\u00edsicas": 2, "destacado": 1, "gr\u00e3": 1, "promoting": 1, "comunicativa": 14, "casa": 113, "blogi": 1, "crescimento": 1, "mainstream": 2, "neo-finlandeses": 1, "35(cid301337": 2, "reestructuring": 1, "\u201cdefinitivamente": 1, "cont\u00eam": 2, "complexo": 7, "bruun": 1, "canto": 1, "en": 167, "suunnitelmia": 1, "5(cid30136": 1, "respons\u00e1veis": 12, "norma": 1, "httpwwwophfidownload151746_omana_aidinkielena_opetetut_kielet_ja_o": 1, "necess\u00e1ria": 4, "conforme": 11, "generaliz\u00e1veis": 1, "avan\u00e7ado": 6, "p\u00fablica": 10, "permanentes": 2, "carater\u00edsticaschaves": 1, "profesores": 9, "obrigam": 1, "expande": 1, "estrat\u00e9gia": 3, "come\u00e7aram": 12, "sms": 3, "factos": 5, "ficando": 2, "aprendam": 3, "particularity": 1, "definida": 1, "hobbies": 14, "ca": 1, "gramatical": 4, "haaga-helia": 1, "piippo": 25, "b8": 1, "ocde": 4, "dentro": 37, "dirigir-se": 1, "amb\u00edguos": 1, "395(cid3013402": 1, "repeito": 1, "mudam": 1, "ben\u00e9fica": 1, "indica": 1, "importa": 4, "meninas": 2, "ensinar": 22, "impedissem": 1, "liter\u00e1rias": 2, "vs": 33, "comiss\u00e3o": 2, "113(cid3": 2, "503-553": 1, "epistemol\u00f3gicos": 1, "ativas": 4, "questionados": 5, "decisiva": 1, "theories": 1, "instru\u00e7\u00f5es": 10, "encuentren": 1, "am\u00e9rica": 3, "claras": 2, "proporcionariam": 1, "ligadas": 4, "priorizarem": 1, "excepcionais": 1, "cadernos": 17, "questionnaires": 2, "tamminen-dahlman": 1, "t\u00e9cnica": 1, "debido": 2, "baltimore": 1, "simult\u00e2neas": 2, "domina": 7, "aut\u00f3nomo": 1, "divers\u00f5es": 1, "estimativa": 2, "profici\u00eancias": 1, "ibero-americano": 2, "anoa": 1, "coment\u00e1rios": 11, "50(cid3": 1, "20(cid301321": 2, "realizou-se": 1, "kohti": 4, "separa": 1, "sustaining": 2, "ambivalence": 1, "sair": 1, "maahanmuuttajataustaisten": 3, "laborat\u00f3rios": 1, "espa\u00e7os": 4, "european": 3, "optativa": 5, "sess\u00f5es": 17, "conclus\u00e3o": 3, "quakrim-soivio": 3, "oppimisvalmiuksia": 1, "analisaram-se": 1, "\u201cexerc\u00edcios": 1, "criando": 4, "hy\u00f6dynt\u00e4miseen": 2, "recens\u00f5es": 1, "devo": 1, "olhos": 3, "resources": 1, "heterog\u00eaneo": 1, "trabalharam": 1, "decisivos": 1, "amplamente": 1, "relaci\u00f3n": 1, "souberam": 2, "percebido": 1, "sulkunen": 1, "56(cid3": 2, "partem": 1, "desempenhassem": 1, "requerida": 3, "rikkaampi": 1, "contrato": 8, "2222010": 1, "g\u00edslad\u00f3ttir": 1, "macleroy": 2, "to": 53, "terapeuta": 2, "dramatiza\u00e7\u00f5es": 1, "kafkiano": 1, "dedicada": 7, "indigna\u00e7\u00e3o": 1, "colocariam": 1, "oeste": 1, "universit\u00e1ria": 2, "oferece": 10, "conhecerem": 4, "orientador": 10, "oikeutettuja": 1, "pensarem": 2, "contrastam": 1, "observadoras": 1, "propenso": 1, "snobbing": 1, "estante": 1, "psicol\u00f3gicos": 3, "perustein": 1, "sereno": 2, "afetividade": 1, "gratuitamente": 2, "premiada": 1, "interessado": 2, "entidades": 7, "inseguras": 1, "yhteiskuntatoukokuu": 1, "t\u00e1til": 1, "preocupado": 1, "it\u00e4suomi": 1, "kielikoulutus-on-investointi-ei-kulu": 1, "cebola": 1, "intranet": 9, "inductive": 1, "153(cid3": 1, "cuanta": 1, "desaparecer\u00e1": 1, "n\u00e3o": 867, "potee": 1, "tomar-se": 2, "ronkk\u00f6": 1, "fixa": 1, "mulher": 1, "suomi-espanja\u2013opetus": 1, "ty\u00f6skentelee": 1, "ensinasse": 2, "integrantes": 2, "ditados": 2, "familiares": 21, "esmerado": 1, "materiaalipulaa": 2, "\u201ctoda": 2, "estandardizados": 2, "maantieteen": 1, "1994": 4, "destes": 41, "ambiente": 37, "associem": 1, "792015": 1, "carlota": 1, "desaparecimento": 1, "validity": 1, "explicaci\u00f3n": 2, "competentes": 15, "cam\u00f5es": 3, "ali\u00e1s": 21, "limitando-se": 1, "692016": 1, "multilingual": 17, "vii(cid3": 2, "aproveitam": 7, "hablara": 1, "lonka": 4, "devida": 2, "retomam": 1, "lack": 2, "13(cid301319": 1, "processo": 46, "olla": 2, "skills": 6, "certas": 7, "f\u00e1ceis": 4, "dicion\u00e1rio": 1, "tarjolla": 1, "perustaa": 1, "xiv(cid3": 2, "m\u00f6jligheter": 1, "siglas": 2, "humanistas": 1, "esta": 121, "sublinhando-se": 2, "contactando": 1, "hauskaa": 1, "continha": 2, "satisfat\u00f3rio": 5, "aspetos": 35, "diminuir": 1, "confiantes": 1, "barbosa": 3, "1900-luvulla": 1, "sist\u00e9micos7": 1, "koivukangas": 1, "contras": 1, "50(cid3013": 1, "documents": 2, "ironicamente": 1, "ensinava": 1, "programme": 4, "marchar": 1, "h\u00e3o-de": 2, "httpwwwlusofincomblogpage_id892": 1, "professores": 517, "coord": 1, "inimigo": 1, "immediate": 1, "excessiva": 2, "pretendemos": 5, "timidez": 1, "pedagogista": 1, "publicado": 5, "ol\u00e1": 1, "esperamos": 6, "investig\u00e1-lo": 1, "eos": 1, "power": 1, "yhteinen": 1, "facilitou": 1, "hungria": 1, "legisla\u00e7\u00e3o": 13, "nega\u00e7\u00e3o": 1, "quantitativo": 1, "apresente": 1, "separado": 1, "indisciplinas": 1, "marginalizado": 3, "desordeiro": 1, "negativas": 21, "oleskeluluvat": 1, "adolescentes": 9, "2820": 1, "linguagem": 26, "kriisi\u00e4": 1, "puede": 5, "reducido": 1, "correspondesse": 1, "pensem": 3, "bookbox": 1, "sujeitos": 1, "est\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "especializada": 1, "delimitar": 1, "munic\u00edpio": 36, "modernos": 1, "espero": 3, "reduzidas": 3, "constatam": 1, "moreninhos": 1, "kotimaisten": 2, "perspetivas": 9, "conceito": 25, "kyselyin": 1, "sujarem": 1, "tradutor": 1, "ido": 1, "avulla": 3, "95-202": 1, "inconsistent": 1, "are": 18, "r\u00e1pidas": 1, "blackwell": 2, "dispostos": 14, "pex": 25, "encourage": 1, "real-life": 1, "justificadamente": 1, "1991": 6, "saarikoski": 1, "didactics": 1, "decidiu": 3, "desmotiva\u00e7\u00e3o": 1, "designar": 1, "provam": 2, "how": 3, "muitas": 45, "sol\u00edcitos": 1, "resto": 17, "ravisti": 1, "c\u00e1": 1, "luta": 1, "rec\u00e9m-chegados": 1, "nykytilaa": 1, "l\u00ednguameta": 1, "serlo": 1, "inconscientemente": 1, "\u201censino": 1, "\u201cdividir": 1, "memoriza\u00e7\u00e3o": 1, "vaihtoi": 1, "cen": 1, "analisaremos": 3, "educadora": 1, "confuso": 1, "dif\u00edcil": 34, "virtual": 9, "semanalmente": 3, "limitandose": 2, "styles": 1, "ilustrar": 1, "truncados": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 1, "ella": 6, "be": 14, "entrada": 1, "sociolingu\u00edsticos": 6, "successful": 1, "nula": 1, "inkluusio": 1, "etnia": 1, "148(cid3013152": 1, "3(special": 1, "recomenda\u00e7\u00e3o": 23, "muy": 17, "lembrarmos": 1, "din\u00e2micas": 1, "variedad": 1, "sem\u00e2nticas": 2, "interesante": 3, "toimiin": 1, "aumentou": 1, "confirmando": 3, "positivo": 13, "edist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "perint\u00f6kieli": 2, "\u201ccora\u00e7\u00e3o": 1, "v\u00edssemos": 1, "bol\u00edvia": 1, "sup\u00f5e-se": 1, "cheias": 1, "interm\u00e9dia": 1, "latomaa": 28, "muunkieliset": 1, "aineistojen": 1, "131(cid3": 2, "iniciativas": 7, "digan": 1, "paix\u00e3o": 1, "sorpresa": 1, "critica": 1, "nelas": 7, "etsim\u00e4ss\u00e4": 1, "salvajes": 1, "164(cid3": 1, "suuntaviivat": 1, "syrjint\u00e4": 1, "translenguar": 3, "facultados": 1, "libro": 3, "f\u00fcr": 1, "whose": 3, "comparado": 4, "173(cid3": 1, "reparar": 1, "enciclopedia": 1, "contaria": 1, "demonstrativo": 1, "culturalmente": 2, "faz\u00ea-los": 1, "division": 2, "desenvolvem": 3, "p\u00e1gina": 67, "refletir": 2, "oppimistulokset": 1, "fue": 4, "restaurantes": 2, "aros": 1, "inter\u00e9s": 1, "convivem": 1, "wilmaa": 1, "gijbels": 1, "21(cid3": 2, "tutkimustuloksia": 1, "ecr\u00e3": 1, "transpar\u00eancia": 1, "8830": 1, "personalizada": 1, "omoman_aidinkielen_opaspdf": 1, "sugere": 7, "focalizava": 1, "together": 1, "contos": 9, "demonstrou-se": 2, "pre-school": 1, "133-157": 1, "perspicazes": 1, "5(cid301310": 1, "chegaram": 2, "estuda": 3, "multim\u00e9dia": 1, "redondas": 1, "div\u00f3rcio": 3, "quantas": 3, "vis\u00edveis": 8, "meu": 9, "1-27": 1, "considerarem": 4, "18(2": 1, "199(cid3": 1, "declara\u00e7\u00e3o": 2, "comportado": 1, "invent\u00e1rio": 1, "fueron": 1, "auge": 1, "iniciaram": 1, "comparisons": 4, "reconhecem": 2, "relacionavam": 1, "precisas": 5, "handbook": 1, "tarkastusviraston": 1, "explicassem": 3, "imigrados": 1, "622014": 1, "casamento": 1, "perlas": 1, "aprendizagem179": 1, "assegura": 1, "print": 1, "kunnat": 2, "constitutive": 1, "fragilidades": 1, "entende": 2, "helpompi": 1, "obrigados": 26, "autocarro": 2, "prop\u00f4s": 1, "dele": 5, "alg\u00fan": 1, "muutokset": 1, "poderem": 15, "oferecer-se": 2, "nua": 1, "lapset": 2, "distribuidos": 1, "filipe": 1, "drama": 1, "blocks": 1, "estabeleceu-se": 1, "claridade": 1, "wwwespoofi": 1, "fortalecedores": 1, "niill\u00e4": 1, "incompleta": 1, "unificados": 1, "vehkam\u00e4ki": 2, "cremin": 1, "discutirem": 1, "disponibilizados": 1, "tres": 3, "efficient": 2, "hol\u00edstica": 2, "inclusive": 6, "relacion": 1, "26-44": 1, "\u00e1urea": 1, "clubes": 8, "\u00fatil": 7, "saindo": 1, "donas": 1, "vivas": 1, "lasketaanko": 1, "migrantes": 3, "prazer": 2, "planned": 2, "47(cid3": 1, "prolongado": 1, "melhores": 15, "\u201ctutores": 1, "httpmodersmalskolverketse": 1, "permitir\u00e3o": 1, "radicamente": 1, "rede": 12, "expertise": 1, "cansativos": 1, "identifica\u00e7\u00e3o": 8, "fevereiro": 4, "mill\u00e4": 2, "tilasto": 2, "capital": 16, "circundante": 6, "falantealuno": 1, "kieliparlamentti": 1, "mikro": 1, "descrevendo": 1, "d\u00favida": 5, "saavat": 1, "merecido": 1, "biggs": 2, "rec\u00e9m-emigradas": 1, "113(cid3013119": 1, "compreens\u00edveis": 1, "determinado": 7, "university": 17, "amor": 2, "cheguem": 1, "idade": 67, "situamos": 1, "opetusviraston": 3, "leg\u00edtimo": 2, "dispon\u00edveis": 18, "lazer": 3, "incita": 2, "\u2018porreiro": 1, "explicativa": 1, "possibilities": 1, "onnistuisi": 2, "1582016": 1, "angolano": 3, "trocar": 1, "comigo": 1, "comprovam": 1, "indireta": 1, "tuntijaosta": 1, "corrijo": 1, "purity": 2, "virisi": 1, "financeiro": 2, "construir": 4, "implica\u00e7\u00f5es": 8, "educa\u00e7\u00e3o(cid3013": 1, "passaram": 1, "242014": 1, "recetores": 1, "progressos": 2, "rubia": 1, "interrelacionados": 1, "pesquisa": 13, "sage": 6, "where": 3, "upsaliensia": 1, "sabendo-se": 1, "ikonen": 7, "manifesto": 1, "entorno": 1, "quantitative": 3, "cid883(cid3": 1, "enemm\u00e4n": 2, "oferecia": 2, "planeadas": 1, "estatais": 1, "h\u00e4rk\u00f6nen": 2, "agressivos": 2, "ayuda": 2, "truques": 1, "procur\u00e1mos": 1, "gestual59": 1, "commitment": 2, "artistas": 1, "prov\u00e1vel": 4, "relativos": 19, "aikuislukio": 1, "folhas": 1, "criticada": 2, "est\u00e1bamos": 1, "evitar-se-ia": 1, "porque": 85, "meios": 64, "\u201cswot": 1, "repetir": 4, "wwwvantaafi": 3, "an": 7, "viajar": 2, "option": 1, "orienta\u00e7\u00e3o": 19, "decidir": 3, "qu\u00e9": 1, "marginalizada": 3, "efetiva": 1, "diat\u00f3pica": 2, "talk": 1, "imposto": 1, "tulevaisuus": 3, "which": 7, "filho(s": 1, "acho": 1, "criadores": 1, "colocados": 2, "ridicularizados": 1, "possibilitado": 1, "pressupomos": 1, "deberes": 5, "s\u00e4hk\u00f6iset": 2, "suunnitelma": 4, "barcelona": 1, "labor": 3, "seguidamente": 12, "normality": 2, "colocarem": 2, "gostariam": 5, "ambulante": 1, "fun\u00e7\u00e3o": 4, "consulta": 2, "encuentros": 1, "mem\u00f3ria": 7, "claros": 4, "obrigando": 1, "kaisaniemi": 1, "universit\u00e1rio": 6, "only": 3, "frequenta": 7, "subvencionaram": 1, "leque": 1, "aplica\u00e7\u00f5es": 2, "soy": 4, "renovando": 1, "viidennes": 2, "methodological": 1, "verbas": 3, "numerais": 2, "condition": 1, "65-85": 1, "sentarem": 1, "oficina": 1, "estonian": 1, "provide": 2, "exclus\u00e3o": 2, "estudados": 8, "642013": 2, "443(cid3": 1, "acontecido": 2, "paths": 1, "liikkuvampi": 1, "\u201cprofessores": 1, "encantar\u00eda": 1, "hicimos": 1, "xiii(cid3": 2, "habilitados": 1, "l\u00ea": 6, "aldeia": 2, "duas": 80, "nominal": 1, "re\u00fanem-se": 1, "oficiais": 34, "esperado": 1, "subir": 1, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "trabalhem": 1, "haver": 18, "\u201ccontagiassem": 1, "valmistava": 1, "esq": 16, "cidadania": 3, "hisp\u00e2nicolus\u00f3fono": 1, "struggles": 1, "excessivas": 1, "t\u00f3pico": 1, "angel": 3, "target": 1, "integrar": 3, "pontes": 3, "preferem": 8, "childrens": 4, "sustentar": 1, "conserva\u00e7\u00e3o": 6, "kajasto": 3, "planning": 9, "monitieteisyytt\u00e4": 1, "hablaba": 1, "componentes": 17, "muuta": 1, "circula\u00e7\u00e3o": 4, "ouvindo": 1, "produtivas": 1, "justificam-no": 1, "manipula\u00e7\u00e3o": 1, "peritos": 4, "perheit\u00e4": 1, "n\u00fameros": 10, "humanistisen": 1, "terminamos": 1, "opinar": 2, "espanha": 16, "newprint": 1, "focused": 1, "pitfalls": 1, "kaupunginkirjasto": 1, "gozam": 2, "entrega": 1, "fin\u00e9s": 7, "portugu\u00eas129": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 1, "rekrytoidaan": 1, "apresentamos": 9, "podem-se": 1, "changing": 3, "transnacionais": 1, "pub": 2, "aonde": 1, "envolv\u00ea-los": 1, "\u201cpupils": 1, "inclua": 1, "transfer": 4, "assustador": 1, "urbanos": 1, "usarem": 7, "ronda": 1, "interven\u00e7\u00f5es": 3, "juegos": 5, "desejadas": 1, "aumentam": 1, "particularidades": 1, "\u201cest\u00e1": 2, "receberam": 5, "responsabilizar": 1, "interpretation": 1, "mal": 4, "actitud": 1, "critical": 2, "injusti\u00e7a": 2, "in-depth": 2, "conhecermos": 1, "acordo": 25, "osana": 1, "gr\u00e1ficos": 7, "beaudrie": 3, "alargando": 1, "apoiariam": 1, "vuosille": 1, "assegurando-lhes": 2, "quantitativa": 3, "curricular": 23, "nela": 7, "concerne": 1, "defini\u00e7\u00f5es": 6, "par\u00e2metros": 3, "encyclopedia": 1, "pesquisadores": 5, "pluriculturalidade": 8, "160(cid3": 1, "2-3": 1, "interdisciplinaridade": 2, "nunca": 26, "autorit\u00e1rio": 2, "environment": 1, "resolu\u00e7\u00e3o": 1, "replicabilidade": 2, "kunnista": 2, "\u201cmelhores": 1, "circo": 2, "consistencia": 1, "acessibilidade": 2, "tenido": 1, "adivinhas": 2, "rica": 3, "disminuir": 2, "inst\u00e2ncia": 1, "j\u00e1": 109, "comparadas": 1, "candelier": 5, "animadas": 1, "2342016": 3, "blocos": 1, "achando": 1, "larousse": 2, "moralmente": 1, "visualiza\u00e7\u00e3o": 2, "wheatsheaf": 1, "228(cid3013229": 1, "disorders": 1, "tai": 5, "dific\u00edlimo": 1, "entende-se": 1, "transportes": 3, "cid888(cid3": 1, "6600": 1, "n\u00edveis": 40, "d\u00eda": 2, "kupari": 4, "active": 2, "cansassem": 1, "continuou": 1, "r\u00e9gua": 1, "keijzer": 2, "qualitativa": 4, "priorit\u00e1rio": 4, "enfoque": 4, "priorit\u00e1rias": 2, "revela": 3, "m\u00e3e": 53, "adapt\u00e1veis": 1, "aunola": 1, "cop": 8, "facto": 101, "kaupungin": 14, "2016b": 2, "sueca": 9, "1(2": 1, "\u201cmutually": 1, "descifrar": 1, "suficientemente": 8, "esperar": 5, "caligrafia": 9, "pertencerem": 1, "oppimismotivaatiota": 1, "trocou-se": 1, "houvesse": 9, "ty\u00f6": 1, "eventualmente": 9, "rasgos": 1, "andar": 1, "flexibilidade": 2, "felicidade": 1, "junho": 1, "sofre": 1, "concentrar-se": 1, "incompatibilidade": 1, "10122014": 1, "carr": 2, "multiculturalistas": 2, "tomando": 2, "erityisen": 2, "brincar": 3, "demasiada": 2, "beardsmore": 7, "chamada": 7, "guiado": 1, "impossibilita": 1, "take": 2, "among": 4, "longman": 1, "definirmos": 1, "press": 14, "cap\u00edtulos": 3, "aderisse": 1, "pelisilm\u00e4\u00e4": 1, "my\u00f6s": 4, "29(2": 1, "relaciona-se": 4, "xenofobia": 2, "apresenta\u00e7\u00e3o": 1, "manifesta": 1, "parece-nos": 7, "6(cid3": 2, "611-633": 1, "minimalista": 2, "ger\u00eancia": 1, "57-89": 1, "homof\u00f3bica": 1, "digitaliza\u00e7\u00e3o": 12, "fundaram": 1, "140(cid3013141": 1, "esquema": 2, "learners": 3, "correspondiente": 1, "30t\u00e4": 1, "narrador": 1, "shohamy": 1, "desportivo": 1, "muit\u00edssimo": 10, "escolhido": 5, "mudar-se": 1, "\u201cdocumentar": 1, "maahanmuuttoviraston": 1, "multiplicar": 1, "conversa\u00e7\u00e3o": 1, "coversacion": 1, "persa": 1, "teniendo": 2, "tarkoitetun": 1, "baixa": 8, "regular": 9, "interesado": 1, "complementary": 1, "bretanha": 1, "l\u00e1pis": 12, "indicar": 2, "associam-se": 1, "al\u00edas": 1, "explicaria": 1, "md": 1, "savolainen": 1, "states": 1, "conce\u00e7\u00f5es": 3, "transform\u00e1veis": 1, "finland": 20, "elaborado": 7, "adjetivos": 3, "bruja": 1, "filha": 5, "actividades": 8, "provavelmente": 6, "grass": 1, "pedagogias": 2, "descobre-se": 1, "area": 3, "rep\u00fablica": 1, "imprescind\u00edvel": 7, "vidas": 1, "chamamos": 5, "valmis": 1, "provis\u00f3rio": 1, "converter": 2, "lexical": 1, "isl\u00e2ndia": 1, "conhecendo": 2, "picapiedras": 1, "port\u00e1teis": 1, "individualidade": 1, "och": 5, "colega": 2, "racionaliza\u00e7\u00e3o": 1, "receber": 11, "73(cid3": 2, "petukseen_osallistuneiden_maarat_vuonpdf": 2, "litu\u00e2nio": 1, "materiais": 96, "boulder": 1, "evidentes": 2, "desadequa\u00e7\u00e3o": 1, "6(1": 1, "materials": 4, "padre": 2, "entendimento": 3, "peru": 2, "servi\u00e7o": 2, "etninen": 1, "meso": 1, "discutir": 2, "referiu": 3, "perdem": 1, "surveying": 1, "galanet": 1, "pareja": 1, "desiguais": 2, "essays": 1, "forasteiros": 1, "118(cid3": 2, "destas": 49, "controla": 2, "ind\u00edgenas": 1, "pressa": 2, "razoavelmente": 2, "baseiam-se": 1, "vigiava-a": 1, "government": 2, "kumpulainen": 3, "grupales": 1, "suficientes": 6, "sociedad": 1, "concentr\u00e1mos": 1, "178(cid3": 1, "caraballo": 1, "variado": 1, "complexos": 4, "pluribus": 1, "acumulados": 1, "analisadas": 3, "s\u00e3o": 335, "\u201ca": 8, "itse": 1, "chocante": 1, "rapazinho": 1, "relativamente": 48, "1981": 1, "apulaiskaupunginjohtajan": 1, "combater": 1, "emitimos": 1, "aleat\u00f3rio": 1, "campus": 1, "impedir": 3, "mundo": 39, "l\u00e4mminhenkisyys": 1, "\u201cnada": 1, "tesol": 3, "passamos": 1, "seeking": 1, "nacido": 1, "suomalaisnuorten": 1, "hablan": 4, "classificar-se": 1, "insatisfa\u00e7\u00e3o": 1, "laura": 1, "century": 1, "fez": 5, "\u201ch\u00e1": 1, "breve": 2, "distrito": 3, "centralizadas": 2, "83-101": 1, "ordenado": 3, "denominar\u00edamos": 1, "confirmado": 2, "130(cid3": 2, "nomear": 1, "encorajamos": 1, "220(cid3": 1, "coberto": 1, "5(cid3": 1, "la\u00e7o": 1, "quarta": 8, "padrasto": 3, "trazidos": 1, "30(cid3": 3, "animador": 1, "participa": 7, "personaliza\u00e7\u00e3o": 3, "fossem": 19, "heuristic": 1, "\u201cfomenta": 1, "escreverem": 1, "volanen": 1, "borracha72": 1, "participam": 10, "\u201cideal": 1, "la\u00e7os": 2, "hisp\u00e2nicos": 5, "2282016": 1, "aulas31": 1, "bot": 1, "forma": 80, "44(1": 1, "tilastokeskus": 16, "finland\u00eas111": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 1, "diminuto": 1, "koulutus": 10, "18(1": 1, "sivonen": 1, "kaupunkiin": 1, "\u201cpais": 1, "ensimm\u00e4iset": 1, "condi\u00e7\u00f5es": 24, "educativos": 6, "solution-oriented": 1, "eduskunta": 1, "httpgcgentebrasileiracomatividades-para-criancas": 1, "deveria": 62, "complexity": 2, "botas": 1, "escrito": 15, "inovadoras": 1, "m\u00e1s": 7, "motivos": 11, "envio": 1, "more": 5, "faltas": 4, "convalidar": 1, "ilimitados": 2, "incorporados": 1, "benmamoun": 4, "falantes": 143, "dever\u00edamos": 2, "desempenharam": 1, "duvidamos": 1, "hacerlo": 1, "transformou-se": 1, "september": 1, "kouluprofessori": 1, "a1-c2": 1, "unilateralmente": 1, "psic\u00f3logos": 1, "cresce": 3, "tendencia": 1, "\u201croubem": 1, "equat": 1, "baixo": 7, "preto": 1, "haastaa": 1, "enumer\u00e1mos": 1, "conflituosa": 1, "participativo": 1, "cl\u00e1usulas": 1, "\u201co": 8, "iam": 1, "produ\u00e7\u00e3o": 24, "california": 1, "fa\u00e7a": 2, "publicou": 1, "escolher": 10, "reciclarse": 1, "lar": 1, "expectativas": 9, "maior": 100, "quero": 1, "interpretar-se": 1, "in\u00e9rcia": 1, "disponibilizassen": 1, "\\n\\ninvestigation": 1, "l2": 45, "lev\u00e1-los": 2, "pesquiso": 1, "alargar\u00e1": 1, "especializado": 2, "487506": 1, "palop": 2, "distritais": 3, "finlandes": 5, "situation": 1, "association": 1, "borrachas": 3, "selv\u00e4\u00e4": 1, "acreditassem": 1, "l1l\u00edngua": 1, "discurso": 4, "hab\u00eda": 1, "eu": 6, "rekrytointi": 2, "brains": 1, "dever\u00e1": 1, "diretora": 5, "dividimo-la": 1, "conhecidos": 1, "religiosos": 1, "confidenciais": 2, "tornaram-se": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "necess\u00e1rio": 4, "results": 4, "permitidos": 1, "sigilosamente": 1, "adaptou-se": 1, "explic\u00e1-lo": 1, "de6cd388": 1, "422(cid3": 1, "crit\u00e9rios": 35, "sintaxe": 2, "espect\u00e1culos": 1, "1999": 2, "kieliyhteis\u00f6j\u00e4": 1, "pp": 3, "aplica-se": 3, "cid27(cid3": 1, "hels\u00ednquia128": 1, "encontrou": 2, "m\u00e5rd-miettinen": 1, "161(cid3": 2, "ressaltar": 7, "apresentados": 3, "\u201cperusopetuksen": 2, "luonut": 2, "eletr\u00f3nicas": 3, "fal\u00e1la": 1, "seized": 1, "caindo": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "rumo": 1, "cinest\u00e9sica": 1, "estud\u00e1-las": 2, "encarregados": 10, "residia": 1, "fora": 44, "httpwwwophfienglishcurricula_and_qualificationsbasic_education": 1, "conhecemos": 5, "bristol": 5, "analisou": 1, "parceiro": 1, "finalidade": 4, "negociar": 1, "camacho": 1, "imposible": 1, "sal\u00e1rio": 2, "suositus": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 2, "dan\u00e7arinos": 1, "div\u00f3rcios": 1, "peninsulares": 2, "promoveria": 1, "finland\u00eas77": 1, "passiva": 3, "compartimentos": 2, "98(cid3": 1, "41-64": 1, "elimina\u00e7\u00e3o": 4, "yliopistossa": 2, "know-how": 7, "estritas": 1, "became": 2, "helsingin": 54, "program": 1, "receiam": 3, "cujas": 2, "uniqueness": 1, "aten\u00e7\u00e3o": 31, "lingu\u00edstico-filol\u00f3gica": 1, "debilita": 1, "manejam": 1, "ocupada": 1, "suomi-espanja": 1, "reflexivas": 1, "expressarem": 1, "retirar": 1, "skolans": 1, "determinados": 3, "\u201cos": 3, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 1, "curiosidade": 4, "concetuais": 1, "oy": 11, "or": 14, "\u00fanico": 18, "civil": 10, "ambulantes": 1, "dist\u00e2ncia": 2, "enviada": 1, "t\u00edpicas": 5, "prefiere": 1, "perfis": 5, "filhoa": 1, "testadas": 1, "seguem": 4, "xxvi": 1, "taxa": 3, "tratasse": 2, "\u201crecommendation": 1, "incit\u00e1mos": 1, "nota": 7, "empregamos": 2, "basico": 1, "baccalaureate": 2, "devemos": 3, "v\u00e4hemmist\u00f6": 1, "franc\u00eas": 11, "andragenerationens": 1, "cauteloso": 1, "quadro": 44, "diferencia": 3, "skutnabbkangas": 1, "modernidade": 1, "infant\u00e1rios": 3, "et\u00e1rios": 1, "tongues": 5, "identificamse": 1, "2300": 1, "\u201chago": 1, "valiosa": 4, "repetem": 1, "reunimos": 1, "prioriza": 3, "latente": 1, "comerciais": 1, "reservadas": 1, "dessas": 1, "norte-americano": 4, "endere\u00e7o": 1, "aunque": 6, "parecido": 3, "\u201cduas": 2, "lingu\u00edstica": 105, "opetussuunnitelmat": 3, "rotativamente": 1, "mesossistema": 3, "reversion": 1, "coexist\u00eancia": 1, "corrigir": 2, "osallistuneiden": 2, "administrar": 1, "regulamentos": 4, "aceitam": 1, "planificadores": 1, "forman": 1, "tr\u00e1s": 1, "verificamos": 8, "elevadas": 2, "pensar-se": 1, "conhecido": 2, "quality": 1, "s\u00f3s": 9, "substantivos": 1, "enviando-nos": 1, "universidades": 7, "reparado": 1, "entidade": 4, "interrela\u00e7\u00f5es": 9, "situa\u00e7\u00f5es": 22, "metropolitan": 2, "utilitaristas": 1, "taustatekij\u00e4t": 1, "1642016": 1, "julgando": 1, "19102016": 1, "menev\u00e4t": 1, "perguntar": 4, "tentando": 2, "obtidos": 4, "kuntia": 1, "trazendolhes": 1, "pai": 49, "system": 1, "gostarem": 1, "actividade": 1, "acabam": 3, "realiza\u00e7\u00e3o": 9, "ep": 266, "ells": 1, "motivador": 2, "nascida": 3, "largo": 1, "operam": 1, "teachers": 13, "reunido": 1, "preenchendo": 2, "fome": 1, "532016": 1, "125-139": 1, "bem-dispostas": 1, "alunos": 796, "approaches": 3, "resulta": 3, "aun": 2, "haverinen": 1, "3\u00ba(cid30135\u00ba": 1, "compreender": 9, "assumirem": 2, "cid25(cid3": 1, "membros": 13, "saber-fazer": 17, "abrangesse": 1, "alude": 1, "reformular": 1, "tratar-se": 3, "incentivam": 3, "vivida": 1, "na\u00e7\u00f5es": 4, "chilenos": 1, "diglossia": 4, "aprendido": 8, "institution": 1, "doutoramento": 4, "km": 1, "apresentaremos": 3, "emocional": 8, "ocasi\u00f5es": 5, "2582016": 1, "minority": 4, "verificou": 2, "normativo": 2, "pr\u00f3spero": 1, "merecendo": 1, "tendentes": 1, "tradu\u00e7\u00f5es": 2, "fl": 2, "quebra-cabe\u00e7as": 1, "pedagogo": 1, "pohjoissaami": 1, "constructive": 1, "vinha": 1, "aplicados": 5, "ilmestyi": 1, "realizando": 1, "expertos": 1, "9(2": 2, "201452": 1, "pl\u00e1sticas": 3, "poucas": 6, "conseguissem": 1, "improving": 1, "millar": 1, "descendientes": 1, "diretos": 1, "preenchidos": 1, "foreign": 1, "group": 1, "sendo": 77, "existe": 32, "\u201csobre": 2, "migrants": 1, "cuesta": 1, "millaista": 3, "6580": 2, "2006a": 4, "regeringsuppdrag": 1, "tra\u00e7os": 1, "aberta": 5, "colegio": 4, "setor": 4, "sec\u00e7\u00e3o": 13, "esikoululaiset": 1, "introspe\u00e7\u00e3o": 1, "irm\u00e3": 3, "ramos": 1, "palavras": 19, "pedido": 2, "come\u00e7amos": 1, "spark": 1, "29(cid3": 1, "inteiro": 12, "cuidado": 5, "repeti\u00e7\u00e3o": 1, "l1": 21, "10(cid301311": 1, "conseguinte": 29, "alinhado": 2, "baseada": 2, "enumeram": 2, "capacidade": 22, "ligados": 4, "ditado": 1, "keskus": 3, "99(cid3": 1, "18121990": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 1, "arte": 5, "6\u00ba": 3, "college": 1, "investiga\u00e7\u00e3o": 46, "crescem": 2, "conclus\u00f5es": 9, "contacto": 27, "anexo": 22, "lh(cid3013le": 1, "conhecedores": 2, "2522013": 1, "industries": 1, "futuras": 4, "\u2018kiva": 1, "yhteiskunta": 5, "aina": 1, "agradeceria": 1, "est\u00e1ndar": 1, "discutindo": 1, "teniamos": 1, "descuido": 1, "escrever": 10, "ativam": 1, "interrog\u00e1mos": 1, "41(cid301356": 1, "pueda": 1, "tornarse": 1, "comprovar": 2, "planifica": 1, "por": 638, "k\u00e4yd\u00e4": 1, "refor\u00e7am": 1, "calmo": 1, "studies": 6, "vietnamita": 2, "priorizam": 5, "kielisuunnittelu": 2, "biculturalidade": 4, "nata\u00e7\u00e3o": 1, "poder": 29, "retic\u00eancia": 1, "altura": 8, "etenkin": 2, "disciplinares": 1, "springer": 1, "foi-nos": 1, "devem": 30, "promotes": 1, "italiano": 2, "classificar": 3, "\u201cboas": 1, "comentam": 1, "\u201cheran\u00e7a": 1, "at\u00e9": 48, "maismenos": 3, "recolhido": 2, "opetustilanteissa": 1, "prop\u00f3sito": 1, "contornos": 1, "agrupamentos": 1, "surgiu": 3, "relacionados": 24, "maio": 5, "disso": 30, "adequa": 1, "halusimme": 1, "practice": 6, "1984b": 1, "decidem": 2, "motorista": 1, "contactando-os": 1, "214(cid3": 1, "osallistua": 1, "datilografia": 1, "expresarse": 2, "vieraskielisill\u00e4": 1, "detetarem": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "ouvir-se": 1, "adquiriram-se": 1, "deparam": 2, "gente": 3, "permanecer": 3, "council": 2, "2532016": 1, "par\u00eanteses": 2, "traduzir": 3, "indispens\u00e1vel": 8, "responder": 18, "practica": 1, "75(cid301380": 1, "paragem": 1, "kirjallisuuden": 1, "escritas": 14, "liittyvi\u00e4": 2, "pohjalta": 2, "lenta": 2, "espec\u00edfivos": 1, "vuosina": 1, "otra": 4, "tukevat": 2, "explicita": 1, "partilhadas": 2, "sincero": 1, "\u201cb\u00f3nus": 1, "pat\u00e9tica": 1, "manifestado": 1, "\u201caprendido": 1, "inten\u00e7\u00f5es": 3, "teacher": 7, "joiden": 3, "apoio": 55, "aquisi\u00e7\u00e3o": 44, "413(cid3": 1, "ensina": 16, "assistirem": 1, "muuttujat": 1, "hakapaino": 2, "deixam": 1, "mesa": 5, "kerhosta": 1, "sist\u00e9mico": 10, "imigra\u00e7\u00e3o": 7, "dois": 70, "notes": 1, "vincett": 2, "estudiarla": 1, "precisos": 2, "entendendo": 4, "omaan": 2, "estruturado": 2, "makrotason": 1, "abandonada": 1, "incentivados": 2, "resultados": 100, "objetiva": 2, "sistematicamente": 2, "tason": 1, "conceitos": 8, "parra": 9, "propostos": 1, "elaborou": 3, "desenhos": 3, "\u201cl\u00ednguas": 4, "kotikieli": 1, "1832013": 1, "espec\u00edficos": 33, "adolescente": 2, "almod\u00f3var": 1, "programa\u00e7\u00e3o": 2, "estantes": 1, "constante": 9, "t\u00f6rnroos": 1, "studied": 2, "metodol\u00f3gico": 2, "vastauksistanne": 1, "pronunciaci\u00f3n": 1, "afetado": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteiden": 3, "boas": 13, "interpreta\u00e7\u00f5es": 3, "2002": 18, "multilingualism": 6, "fato": 1, "objetivas": 1, "16-45": 1, "centre": 1, "multiculturalidade": 4, "afirma": 15, "fazem-no": 1, "sens\u00edvel": 1, "embaixada": 11, "ultrapassar": 1, "suomi": 3, "sociales": 2, "isbn": 3, "\u201cosallistuvampi": 1, "ensinou": 1, "tapahtuu": 1, "campo": 20, "level": 2, "httpstresnubeswordpresscom": 1, "faladas": 8, "sa\u00edrem": 2, "integrem": 1, "restaurante": 1, "del": 27, "moldes": 1, "adquiriu": 1, "extraescolar": 2, "temos": 30, "convertidos": 1, "heterogeeniset": 1, "gostem": 2, "preterindo": 1, "ocupar-nos-emos": 1, "tarefas": 12, "19122014": 2, "dificilmente": 5, "preparing": 1, "vengo": 1, "k\u00e4pyl\u00e4": 5, "10(cid301315": 1, "recebemos": 6, "tornou-se": 4, "materiaalit": 2, "preocupa\u00e7\u00f5es": 2, "familiarizar-se": 1, "escrevessem": 1, "josta": 2, "l\u00e4sn\u00e4ololistojen": 1, "presid\u00eancia": 1, "ekberg": 1, "pessoa": 9, "investimento": 4, "ruotsiin": 1, "tra\u00e7ando": 1, "pragm\u00e1ticos": 2, "91(cid3": 2, "migrat\u00f3rio": 3, "pensarmos": 1, "non-existent": 2, "faz\u00ea-las": 1, "resposta": 8, "family": 4, "centrados": 1, "estude": 1, "requerer": 1, "travam": 1, "spanish": 14, "preguntas": 1, "vastata": 1, "facilitar\u00e3o": 1, "correla\u00e7\u00e3o": 3, "emprego": 1, "objetivos": 102, "diferenciados": 2, "encomend\u00e1mos": 1, "rahaan": 1, "httpwwwpaisesamigoscomclubclubhtml": 1, "kokeiden": 1, "pacote": 1, "constam": 1, "plurilingue(cid3(cid3013": 1, "discuss\u00e3o": 8, "atos": 1, "pr\u00e1cticas": 3, "estruturadas": 3, "tiverem": 4, "entrado": 1, "misturarem-se": 1, "small": 1, "19(cid3": 1, "kaksi": 1, "heterogeneidad": 2, "oxford": 6, "incluir": 12, "fundou": 1, "aquisi\u00e7\u00e3oaprendizagematri\u00e7\u00e3o": 1, "domic\u00edlio": 2, "abordamos": 1, "emocionais": 1, "deve": 25, "mesas": 3, "pressuposto": 1, "severos": 1, "desenrascou-se": 1, "3052016": 1, "pronto": 2, "ole": 8, "biling\u00fce": 1, "linjaus": 1, "movemos": 1, "adquiriria": 2, "relativa": 13, "desconhecidos": 1, "grupos": 120, "sucessivas": 1, "luz": 9, "regidas": 1, "querem": 13, "obriga": 3, "35(cid301339": 1, "parece": 53, "ah\u00ed": 1, "seuranta": 1, "43(cid3": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisen": 1, "nacional": 79, "reconstitu\u00eddas": 1, "enfoques": 3, "129-181": 1, "concertos": 1, "ter\u00e3o": 2, "normal": 15, "radica": 3, "did\u00e1tico": 9, "argumentando": 2, "classificado": 2, "s\u00edtio": 6, "exigida": 2, "14102016": 1, "denunciadas": 1, "contrastamos": 1, "cobrir": 1, "outra": 51, "elevada": 3, "processamento": 4, "vivo": 2, "unos": 1, "legislativa": 1, "reconhecer": 5, "f\u00f6r": 2, "kieliaineiden": 2, "finlandesas": 18, "ruotsin": 2, "quererem": 1, "stress": 3, "font": 2, "hirsj\u00e4rvi": 3, "insepar\u00e1veis": 2, "entienden": 2, "sistematiza\u00e7\u00e3o": 1, "\u201ctem": 1, "h\u00fangaros": 2, "gostaria": 6, "la": 138, "between": 4, "sentem": 27, "behavioral": 1, "realizado": 9, "infanto-juvenil": 3, "did\u00e1tica": 14, "estat\u00edsticos": 3, "sob": 12, "contentuploadshenko-2014pdf": 1, "\u201cgrupos": 3, "bem-portados": 1, "comparando": 3, "camada": 1, "dedicar-se": 3, "inclu\u00eddas": 2, "kielitilasto": 1, "126(cid3": 2, "vari\u00e1veis": 8, "repert\u00f3rios": 3, "represente": 1, "fazer-se": 1, "flu\u00eancia": 2, "escondem": 1, "example": 1, "44(cid301347": 1, "continuarem": 1, "dependem": 2, "considerando-se": 1, "diretor-geral": 2, "audiovisual": 1, "distinta": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 1, "omo": 1, "circular": 5, "oppiaineiden": 3, "a2": 5, "incentiva": 2, "kokevat": 1, "surgir": 1, "progressivamente": 1, "entrar": 7, "privilegiados": 1, "nacionalista": 1, "chegar": 1, "cantar": 1, "m\u00fatua": 2, "brujas": 1, "oficial58": 1, "mencionar": 10, "entornos": 1, "even": 2, "dvd": 1, "senha": 1, "inultrapass\u00e1vel": 1, "fomento": 4, "investigador": 3, "laine": 1, "participou": 1, "holistic": 2, "mut": 1, "ty\u00f6n": 2, "dispensar": 2, "come\u00e7o": 7, "kotoutuvat": 1, "sugerem": 1, "transformar": 1, "aplicaria": 1, "esclarecedoras": 1, "comecem": 1, "jaakkola": 2, "pr\u00f3prios": 72, "advisory": 1, "emprestados": 1, "englobe": 1, "limiar": 2, "llamadas": 1, "querido": 2, "transversalidades": 1, "esquecermos": 1, "impossibilitando": 2, "aquela": 2, "carta": 2, "supervis\u00e3o": 2, "motivada": 2, "logra": 1, "representam": 8, "lingu\u00edsticos132": 1, "2011a": 2, "tarkastellaan": 1, "congestionadas": 1, "possuir": 1, "inspirador": 1, "httpsespanjanluokkanet": 1, "publicidade": 2, "letivo": 48, "vinte": 6, "acredito": 1, "desloca\u00e7\u00f5es": 1, "2(cid30133": 2, "encontrado": 3, "tornar-se-ia": 1, "m\u00fasicas": 2, "companheirismo": 1, "dista": 2, "boundaries": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6notto": 1, "escreveram": 5, "tmb": 1, "like": 1, "complementar": 11, "musicais": 2, "identity": 5, "mencionadas": 4, "\u201cquerida": 1, "poderemos": 1, "falaram": 3, "\u201cperten\u00e7a": 1, "exist\u00eancia": 7, "zeitschrift": 1, "siga": 4, "responda": 1, "que": 2651, "dediquem": 1, "contribuindo": 2, "g\u00e9nero": 4, "saber-estar": 2, "atuais": 5, "sub\u00farbios": 1, "andersson": 1, "oppimistyyli": 1, "exteriores": 7, "prima": 4, "afectada": 2, "melhorar": 10, "centrais": 2, "\u201cliteratura": 1, "eficazes": 1, "queiram": 5, "varpu": 1, "verifiquei": 1, "organiza": 9, "disponibilizadas": 1, "informou": 1, "dar": 24, "j\u00f8rgensen": 2, "aluno(cid3(cid3013": 1, "trazerem": 1, "opetuspaikat": 1, "viitekehys": 1, "chegam": 5, "abandonado": 1, "cubes": 1, "sello": 1, "walls": 1, "karreb\u00e6k": 1, "termina": 4, "6(cid301317": 1, "exclu\u00eddos": 2, "re\u00fane": 1, "favorecem-nas": 1, "deseja": 1, "use": 7, "andor": 1, "sa\u00fadef\u00e9rias": 1, "httpwwwmigrifidownload64996_tilastograafit_2015_valmispdf3f9905c2": 1, "destaque": 9, "adultos": 10, "cigano": 2, "navega\u00e7\u00f5es": 1, "oralescrita": 1, "86(cid3": 2, "transporte": 5, "eficaz": 1, "fracassados": 1, "quizas": 1, "real\u00e7ar": 2, "esmerase": 1, "infeliz": 2, "universidad": 1, "studia": 1, "filosofia": 3, "aprende": 4, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulla": 2, "isto": 52, "participarem": 1, "atitudes": 73, "dudas": 1, "trinta": 4, "consciencializar": 5, "vilas": 1, "espoon": 4, "costumamos": 1, "pedag\u00f3gico-did\u00e1tica": 1, "psico": 1, "recurso": 12, "desejam": 1, "catal\u00e3o": 3, "practicar": 1, "ajude": 2, "seu(s": 1, "filmes": 7, "causa": 32, "estudou": 2, "koululaisista": 1, "verkkojulkaisuja": 1, "minist\u00e9rio": 18, "incentivador": 1, "comiencen": 1, "mostram-nos": 1, "funcione": 2, "aproveitado": 7, "confessa-se": 1, "digital": 7, "surgindo": 3, "97(cid3013100": 1, "kauhanen": 2, "proficiency": 2, "mantivesse": 1, "usemos": 1, "hedelm\u00e4llisi\u00e4": 1, "delegando": 1, "medieval": 1, "obtida": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelma": 1, "engra\u00e7adas": 1, "annettuja": 1, "elaborariam": 1, "annals": 1, "swedish": 3, "estrondo": 1, "educacional": 14, "perusteiden": 1, "recebendo-os": 1, "kankaanp\u00e4\u00e4": 1, "empreendedorismo": 3, "fluente": 2, "referia": 2, "identidad": 1, "dias": 6, "j\u00e4lleen": 1, "respostas": 76, "previs\u00edvel": 1, "retrospective": 2, "proferida": 1, "acrescente": 1, "entrega-se-lhe": 1, "misturando": 1, "\u201cestado": 1, "helsinquienses": 5, "torne": 3, "diretamente": 13, "casais": 4, "capacidad": 1, "abrangente": 11, "explanatory": 1, "\u00e0quelas": 1, "yll\u00e4pit\u00e4jin\u00e4": 2, "excelence": 1, "santa": 1, "deportes": 1, "metropolitanas": 1, "diacr\u00f3nica": 1, "atualmente": 16, "afro-finlandesa": 1, "\u201cgrupinhos": 1, "p\u00fablicas": 5, "k\u00e4sitykset": 2, "parecia": 1, "efetivamente": 6, "cart\u00f5es": 3, "ortogr\u00e1fica": 1, "investiga\u00e7\u00f5es": 3, "arts": 1, "alban\u00eas": 1, "652016": 1, "talento": 3, "pago": 2, "reflexivo": 4, "dificultasse": 1, "suomeksi": 1, "conscientes": 15, "petersen": 2, "aplica\u00e7\u00e3o": 13, "statistics": 6, "economia": 4, "ficci\u00f3n": 1, "do": 1265, "surf": 1, "mantivemos": 1, "el": 111, "preparaci\u00f3n": 1, "tailand\u00eas": 1, "supremacia": 1, "carreg\u00e1-los": 1, "idades": 15, "escolham": 1, "79(cid3": 1, "essas": 4, "respondido": 5, "hallinta": 1, "187(cid3": 1, "marttunen": 1, "analisado": 2, "esfor\u00e7ado": 1, "confirmam": 1, "introdut\u00f3rio": 1, "primos": 5, "afetivamente": 1, "formas": 22, "candidatar-se": 2, "lleg\u00f3": 1, "abordagem": 16, "lean": 1, "minoritarias": 1, "arco-\u00edris": 1, "intuitivas": 1, "clara": 10, "toimintaohjelma": 1, "recordar\u00e9": 1, "educacionais74": 1, "transformations": 1, "modificam": 1, "soveltuvia": 1, "imprensa": 4, "individualizada": 1, "juuri": 2, "tutkimuskeskuksen": 1, "electr\u00f3nico": 1, "mon\u00f3tona": 1, "2015b": 1, "divertidas": 3, "irrelevantes": 1, "confiante": 1, "aborrecida": 1, "2751": 1, "implica": 2, "preliminares": 1, "\u201cpequenas": 2, "per\u00edodo": 4, "integrada": 4, "corrigi\u00f3": 1, "consecu\u00e7\u00e3o": 1, "diagnosticado": 1, "amostras": 5, "\u201csiesta": 1, "central": 6, "curr\u00edculo79": 1, "agreement": 1, "separadas": 2, "metacognitivo": 2, "reduzir": 3, "atrito": 1, "eri": 4, "permitindo": 5, "desenvencilhar-se": 2, "pelit": 1, "principiantes": 1, "estadias": 2, "defendida": 1, "koulup\u00e4iv\u00e4n": 1, "esquecem-se": 1, "strasbourg": 2, "podiam": 3, "viol\u00eancia": 2, "adjunto": 1, "difusas": 1, "custos": 2, "finlandiza\u00e7\u00e3o": 1, "inicialmente": 1, "ampliar": 2, "erradicar": 1, "kunnallanne": 1, "attend": 1, "kirjavissa": 2, "olha": 1, "bem": 59, "autismo": 1, "decide": 3, "sofria": 1, "mam\u00e1": 1, "but": 5, "ativapassiva": 1, "you": 1, "imposta": 1, "medio": 1, "\u201cfalam": 1, "estadia": 1, "tornassem": 1, "fun\u00e7\u00f5es": 13, "chefes": 2, "varia": 7, "subdividia-se": 1, "partidos": 2, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 1, "integrarem": 1, "profiles": 1, "propriamente": 2, "compreendam": 2, "projetor": 3, "distinguiu": 1, "ability": 1, "tra\u00e7ar": 1, "6281998": 2, "atraentes": 3, "catedr\u00e1tico": 5, "laboral-rais": 1, "consideramos": 18, "nenhuns": 3, "into": 3, "desarrolla": 1, "impuras": 1, "welcomes": 1, "dez": 4, "tiivistelm\u00e4": 3, "ressaltemos": 2, "crosslingual": 1, "podrian": 2, "motivacional": 1, "130-136": 1, "tipicamente": 1, "territ\u00f3rios": 1, "dire\u00e7\u00e3o": 6, "v\u00e4hemmist\u00f6jen": 1, "permitiram": 1, "millaisia": 3, "205-223": 1, "4(cid30136": 3, "respetivamente": 11, "denominadas": 2, "flex\u00edvel": 1, "tiedotetaan": 1, "heilt\u00e4": 1, "formais": 5, "225(cid3": 2, "curr\u00edculos": 6, "obst\u00e1culos": 2, "proporcionar-lhes": 1, "experi\u00eancia": 31, "professori": 1, "complutense": 1, "interdependence": 1, "reparem": 1, "tra\u00e7amos": 1, "2012": 62, "financia": 2, "europeia": 2, "recebida": 1, "falou": 1, "serve": 3, "aprender": 32, "osaamisen": 1, "ir\u00e1": 1, "particular": 13, "207(cid3": 1, "abandonaram": 2, "seguintes": 18, "solicit\u00e1-lo": 1, "httpvaltioneuvostofihallitusohjelman-toteutusosaaminenkarkihanke1": 1, "vigor": 15, "ministros": 3, "rapaziada": 1, "vastas": 1, "autonomia": 5, "me": 28, "ramo": 1, "anedotas": 1, "aprofundem": 1, "gran": 3, "pressupostos": 2, "atentaremos": 1, "n\u00f3rdicos": 4, "naturais": 6, "preocupa\u00e7\u00e3o": 3, "rece\u00e7\u00e3o": 1, "ficou": 4, "httpswwwjyufi": 1, "almost": 2, "tiveram": 10, "repert\u00f3rio": 16, "vertiginosa": 1, "dadas": 1, "su\u00e9cia": 18, "norton": 4, "biliteracy": 1, "defesa": 2, "distinguir": 3, "presentam": 1, "c\u00f4njuges": 3, "operar": 1, "estudada": 4, "portugu\u00eas1": 1, "naturalidade": 2, "espanol": 2, "trag\u00e9dia": 1, "outorgar": 1, "ethnography": 2, "anuais": 2, "modalidade": 4, "\u201cna": 1, "avan\u00e7\u00e1vamos": 1, "usufruindo": 1, "edeb\u00e9": 2, "fixity": 1, "j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4t": 1, "133(cid3": 1, "alargando-as": 1, "168(cid3": 1, "action": 2, "1(cid30132": 3, "mejorar": 1, "nacional106": 1, "completados": 1, "ancestrais": 1, "tentar": 9, "conflito": 1, "confessa": 1, "luso-angolano-finlandesa": 1, "\u201cdid\u00e1tica": 2, "auxiliares": 13, "t\u00eam": 156, "sustentam": 1, "nossos": 107, "kielten": 12, "contrastando-as": 1, "\u201cse": 2, "pequeno": 12, "ganhem": 1, "vis\u00e3o": 7, "26-43": 1, "imprescind\u00edveis": 1, "for\u00e7adas": 1, "2010": 59, "aconte\u00e7a": 1, "p\u00f6yh\u00f6nen": 8, "\u201ckielellinen": 1, "preocupante": 3, "plataformas": 2, "solu\u00e7\u00f5es": 12, "lutar": 1, "divergente": 1, "anderson": 13, "yhteydenpitoon": 1, "passe": 7, "indicado": 1, "propios": 1, "indicadas": 3, "punto": 1, "contributions": 2, "acidentes": 1, "olisin": 1, "pizza": 1, "menetelm\u00e4t": 2, "\u00faltima": 8, "inter-relacionam": 1, "p\u00f5e": 1, "cabia": 1, "normativas": 1, "72(cid3": 1, "viestint\u00e4tekniikan": 1, "obriga\u00e7\u00e3o": 2, "utente": 1, "estava": 3, "filol\u00f3gica": 1, "\u201cincompleta": 2, "maailmaan": 2, "actividad": 3, "consider\u00e1vel": 3, "enfrentada": 1, "porta": 2, "heugh": 4, "vastaan": 1, "deser\u00e7\u00e3o": 1, "exijo": 1, "embora": 30, "parecer\u00e1": 1, "informa\u00e7\u00f5es": 23, "gostosa": 1, "decida": 1, "perusteella": 1, "adulto": 2, "ortographic": 1, "d\u00e1": 6, "acrescentar": 4, "428(cid3": 1, "testemunhos": 2, "c\u00f3mo": 2, "parecidas": 2, "942014": 1, "beneficiariam": 2, "blackledge": 6, "registou": 1, "51(cid3": 1, "theory": 8, "pr\u00f3ximos": 5, "respondessem": 2, "dezembro": 1, "effectiveness": 1, "as": 1092, "s\u00e4hk\u00f6postin": 1, "fiestas": 1, "globalidade": 1, "rne": 1, "aprenden": 1, "tuve": 3, "neles": 1, "desenvolvida": 1, "a-l": 2, "mesti\u00e7os": 1, "propusemos": 2, "feminino": 4, "inten\u00e7\u00e3o": 1, "permitirem": 1, "caloroso": 1, "osa": 3, "asiakirjojen": 2, "solmimat": 1, "montrul": 11, "interpretado": 3, "concretiza\u00e7\u00e3o": 2, "mudou": 3, "princ\u00edpios": 2, "desmedidas": 1, "canciones": 1, "durante": 56, "faculty": 1, "antipatias": 2, "pesar": 1, "\u201cnova": 1, "ettei": 1, "marcos": 1, "kulttuuriministeri\u00f6n": 2, "atritos": 1, "interculturalidade": 1, "hablando": 3, "currently": 2, "\u201cleia": 1, "interc\u00e2mbio": 3, "aplicabilidade": 1, "eliminariam": 1, "podendo": 11, "escassa": 1, "ylioppilastutkintolautakunta": 1, "teclado": 1, "acoge": 1, "creese": 4, "peliculas": 1, "bilinguismo": 38, "laitoksen": 1, "chefe": 14, "partilhado": 1, "revelaram-se": 2, "movem": 1, "alunospais": 5, "greta": 2, "parar": 1, "432(cid3": 1, "preponder\u00e2ncia": 2, "pr\u00e9escolar": 1, "standard": 4, "sueco-falantes": 3, "verifica": 3, "bullying\u2019": 1, "pesquisada": 1, "voltando": 2, "alinhado157": 1, "colectiva": 1, "son": 7, "colaborarem": 1, "perante": 30, "argumentam": 2, "termos": 33, "polylanguaging": 1, "indispens\u00e1veis": 2, "keskustelussa": 1, "queixinhas": 1, "destes42": 1, "137(cid3013138": 1, "convocarse": 1, "passos": 1, "influem": 1, "actual": 2, "sugerir": 1, "ensiarvoisen": 1, "contendo": 2, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "falase": 1, "plurilingu\u00edstica": 2, "integrados": 2, "acrescentemos": 3, "raras": 2, "intr\u00ednseca": 3, "baseia": 5, "pessoal": 32, "matriculen": 2, "pdf": 1, "lus\u00f3fona": 8, "pedirem": 2, "l\u00ednguasvariedades": 1, "comprendan": 1, "avalia": 4, "disminuci\u00f3n": 1, "traziam": 1, "1979": 2, "\u201cdif\u00edceis": 1, "espalhados": 7, "repetidamente": 3, "crit\u00e9rio": 6, "poderiam": 47, "lusa": 1, "desperta": 1, "despertado": 1, "sem\u00e2ntica": 1, "adequam": 1, "incentivarem": 3, "distam": 1, "biling\u00fces": 3, "citando": 1, "organizaciones": 1, "justi\u00e7a": 1, "africanas": 1, "monipolvinen": 1, "criatividade": 2, "coragem": 2, "cantinflas": 1, "kika": 1, "expostos": 10, "nenhum": 27, "seguimento": 3, "trocarem": 1, "subcap\u00edtulo81": 1, "causas": 9, "f\u00e9rtil": 2, "parcialmente": 9, "prenda": 2, "soube": 2, "deste": 65, "ecol\u00f3gico": 2, "r\u00f6tternas": 1, "discrep\u00e2ncias": 1, "sim-sim": 2, "favorece": 1, "escuras": 1, "acima": 19, "organizadores": 20, "pens\u00e1mos": 2, "apresentarem": 2, "sist\u00e9mica": 4, "desempenham": 6, "attainment": 1, "tra\u00e7aremos": 1, "diz": 13, "obligatoriska": 1, "saarikivi": 2, "111-136": 1, "brujitas": 1, "dificulta": 10, "adaptando-os": 1, "\u00a1en": 1, "steet_2014pdf": 1, "passivos": 2, "educando": 1, "v\u00e4linen": 2, "donald": 1, "prepara": 6, "kielitivoli": 1, "utbildnings": 1, "dedicados": 6, "encaradas": 1, "integrativa": 1, "hab\u00edan": 1, "80215": 1, "castellana": 1, "seguiria": 1, "espa\u00f1oles": 3, "9\u00ba": 9, "encontrasse": 1, "conter": 1, "3(cid30134": 2, "demonstram": 26, "part": 11, "gratid\u00e3o": 4, "consenso": 3, "kielikysymykset": 1, "sirkku": 1, "parents\u2019": 1, "can": 5, "ip": 1, "portugalin": 12, "est\u00f3nio": 5, "abstrato": 2, "abre-se": 1, "referirmo-nos": 2, "192(cid3": 1, "yhteiskunnalliset": 2, "linguistics": 8, "kirsti": 1, "afirma\u00e7\u00e3o": 4, "est\u00f3nia": 1, "coletivo": 1, "alinhamento": 5, "mai": 1, "descreveria": 1, "proporcion\u00e1-los": 1, "encuentran": 1, "partilha": 3, "apresentou": 3, "botero": 1, "conduz": 1, "levados": 4, "unas": 1, "incorre\u00e7\u00e3o": 1, "acrescente-se": 1, "palgrave": 2, "real\u00e7amos": 1, "queixando-se": 1, "157(cid3": 2, "preparar-nos": 1, "success": 1, "estimarem": 1, "dinamarca": 1, "posibilidad": 3, "ritmos": 1, "helsinquiense": 4, "\u201cesfor\u00e7ando-se": 1, "fomentar": 2, "palavraspasse": 1, "reconhecesse": 1, "risto": 1, "parte": 202, "contado": 1, "especializadas": 4, "encarregado": 3, "utiliz\u00e1vel": 1, "sentindo-se": 3, "tutkimuskohdetta": 2, "parentes": 17, "andrea": 1, "desejando": 2, "bernelius": 2, "hor\u00e1rio": 28, "vazia": 2, "dedutivo": 1, "hispania": 1, "conv\u00e9m": 16, "mediante": 3, "network": 2, "fraco": 5, "\u201caquisi\u00e7\u00e3o": 1, "aparecendo": 1, "independente": 3, "aproximado": 2, "seudun": 2, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 1, "fuerza": 1, "2014171": 1, "literacy": 2, "fornecimento": 1, "542016": 1, "financiar\u00e1": 1, "lendo": 1, "cuanto": 2, "causante": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "dum": 45, "clareza": 1, "organigramas": 1, "pato": 1, "\u201ctodos": 1, "compara\u00e7\u00e3o": 8, "kielenkehityksen": 1, "often": 2, "causou": 2, "planifica\u00e7\u00e3o": 30, "relega": 1, "procurem": 2, "chomskyana": 1, "trabalharem": 1, "se": 742, "175(cid3": 1, "aplique": 1, "pagan": 1, "assistiam": 1, "familiar97": 1, "direito": 50, "opinando": 4, "varios": 3, "logran": 1, "tankesmedja": 1, "arki": 1, "afirme": 1, "feitos": 3, "estatal": 8, "medem": 3, "twitou": 1, "informadores": 1, "planificadora": 5, "portugu\u00eas": 200, "14000": 1, "interv\u00eam": 1, "testemunha": 1, "opetusta": 12, "number": 2, "bolso": 1, "valorizar-se": 1, "contenha": 1, "bandas": 1, "verdadeira": 4, "\u00e1rea": 73, "indicarmos": 1, "especificou": 1, "propusemo-nos": 1, "opetuksessa": 4, "decorrer": 4, "motiva": 2, "lingu\u00edstico": 28, "forneceriam": 1, "embaixadas": 1, "clearly": 1, "chamou": 1, "cair": 2, "oppiminen": 1, "entrar\u00e1": 2, "praticada": 2, "avaliar-se": 1, "limita": 1, "antes151": 1, "leikillisyys": 1, "seminarios": 1, "danza": 1, "figuraria": 1, "valtavaara": 1, "135-147": 1, "gostou": 1, "hispanos": 1, "vald\u00e9s": 3, "int\u00e9rpretes": 2, "interessa": 1, "escolhe": 1, "sab\u00edamos": 1, "143(cid3": 2, "registar-se-\u00e1": 1, "\u201cpadrinhos": 1, "relatam": 1, "foote": 1, "one": 1, "relaxado": 1, "elevado": 2, "45158": 1, "tollefson": 3, "come\u00e7a": 8, "6(cid301316": 4, "podemos": 42, "formam": 15, "arbitrariamente": 1, "simpatias": 1, "sentimental": 1, "respondem": 7, "ocorrem": 1, "aproveitadas": 4, "tongue": 15, "\u201cyou": 1, "per\u00edodos": 1, "permite": 21, "\u201cvida": 1, "obrigou": 1, "entrevistados": 1, "bioecological": 2, "imigrantes": 49, "\u201cb\u00e1sicos": 1, "recebeu": 2, "reconto": 1, "diversidade": 25, "httpwwwstatfi": 3, "mat\u00e9rias": 1, "concentra\u00e7\u00f5es": 1, "conto": 3, "educandos": 1, "redefinidos": 1, "\u201cvalor": 1, "ethnologue": 1, "vaikutus": 1, "f\u00edsico": 8, "soluci\u00f3n": 4, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 2, "qvist": 3, "mudado": 1, "t\u00ednhamos": 3, "percebeu": 1, "valoriza": 3, "faz": 30, "entanto": 18, "\u201crecursos": 1, "comia": 1, "casita": 1, "percebiam": 1, "crea": 1, "tarea": 2, "sugeridos": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "sigam": 2, "casada": 1, "tento": 1, "menetelm\u00e4": 1, "abolidas": 1, "seguran\u00e7a": 4, "diversificados": 4, "nesses": 2, "descontrair": 1, "promovam": 1, "\u201cportugu\u00eas": 3, "trabalhadoras": 1, "menciona": 9, "jeful": 1, "kieliasiain": 1, "propio": 2, "bilingues": 56, "deixarem": 1, "less-than-ideal": 1, "curiosamente": 2, "tornar-se-\u00e3o": 1, "22(cid301323": 2, "mim": 1, "coisas": 9, "associar-se": 1, "\u201cbem": 1, "nacionalidades": 1, "45(cid3": 2, "erittelyn": 1, "fluxo": 4, "veranos": 1, "16(cid3": 1, "gramaticais": 12, "paras": 1, "facilmente": 4, "descrevem": 3, "monikielist\u00e4": 1, "matricular": 1, "nicar\u00e1gua": 2, "valtionavustuksen": 1, "publicadas": 4, "4(cid3": 2, "ligado": 1, "registada": 9, "intelectual": 3, "once": 1, "vindo": 4, "pedagogiikka": 2, "cuidem": 1, "geografia": 2, "informam": 2, "edad": 1, "potencialidades": 5, "referiremos": 1, "kilpailuetu": 1, "nabe": 1, "doa": 1, "eeva": 1, "coerente": 1, "sem": 53, "expansionista": 1, "retirou": 1, "recebam": 2, "assistente": 4, "m\u00e3epai": 1, "vampiro": 1, "locais": 14, "priorizavam": 1, "sucesso": 29, "1682016": 1, "edellytet\u00e4\u00e4n": 2, "vieraiden": 1, "dever-se-ia": 4, "ex": 2, "87(cid3": 2, "protesto": 1, "mensagens": 15, "2740": 1, "kehityssuunnitelmia": 1, "lundberg": 1, "romahtanut": 1, "importancia": 1, "dordrecht": 1, "puutteellista": 2, "situam-se": 2, "percebe": 4, "scripts": 1, "problem\u00e1tica": 1, "ejercitar": 1, "afetam": 4, "redigido": 1, "bilingue": 38, "cr\u00e9ditos": 7, "n\u00e4kyv\u00e4ksi": 1, "ocasionalmente": 2, "igualdade": 16, "composi\u00e7\u00f5es": 1, "hoje": 27, "diaspora": 1, "apoyo": 3, "auto-regula\u00e7\u00e3o": 1, "armijo": 1, "sapatos": 1, "verbo": 1, "regulada": 1, "socioafetivo": 1, "trabalham": 19, "ajassa": 1, "territ\u00f3rio": 1, "elomake": 1, "httpwwwkolibrifestivaaliorg201604093432": 1, "advogada": 1, "perciben": 1, "computador": 8, "sentiria": 1, "filho": 52, "classes": 6, "difere": 1, "viel\u00e4": 1, "preparados": 3, "ativistas": 1, "gozem": 1, "investigadores": 9, "status": 4, "\u201cem": 1, "tradutores": 4, "deber\u00edan": 2, "children": 8, "motoras": 2, "kanslia": 1, "motiva\u00e7\u00e3o": 50, "separar": 2, "pikku-saksa": 1, "conquistarem": 1, "aplic\u00e1veis": 1, "ly": 3, "\u201cespanhol": 1, "acess\u00edveis": 3, "manuscrito": 1, "contas": 1, "frequentemente": 13, "exprimir": 2, "levantamento": 2, "\u00e1vidas": 1, "r\u00ede": 1, "helsinque": 2, "fracasso": 1, "sistem\u00e1tica": 6, "\u201cde": 2, "transversal": 1, "positiva": 11, "praticam": 1, "recolher": 4, "festivas": 2, "\u201cd\u00edspares": 1, "\u00e1rido": 1, "outros": 157, "superdiversity": 4, "ushioda": 2, "xii(cid3": 1, "professoras": 3, "inscritos": 6, "inestim\u00e1vel": 1, "disse": 2, "subjazem": 1, "atrase": 1, "goldsmiths": 1, "\\n\\nsuomen": 1, "direitos": 11, "inscrevem": 2, "desempregado": 1, "bronfenbrenners": 1, "acusam": 1, "malden": 1, "168(cid3013170": 1, "certos": 14, "ii": 4, "koulutusta": 1, "explorada": 1, "antes34": 1, "dan\u00e7a": 2, "acaba": 2, "fonte": 2, "it": 9, "sprogforum": 1, "chegue": 1, "muito": 154, "continuem": 1, "confidencial": 4, "cr\u00edtico": 3, "consultada": 51, "httpwwwhelfiwwwopevfipaatoksentekoopetuslautakuntalautakunta": 1, "core": 3, "heterogeneidade": 18, "\\n\\nvanhemmat": 1, "portas": 4, "levaram": 2, "viver": 6, "sess\u00e3o": 5, "junto": 1, "mixtos": 1, "corredores": 2, "melhoram": 1, "flux": 1, "averigu\u00e1mos": 1, "generalmente": 2, "koskenniemi": 1, "modo": 58, "1350": 1, "tavoin": 2, "l\u00e1": 1, "\u201cestacionamento": 1, "optimista": 1, "suomi-kouluun": 1, "oppilaitosten": 1, "administra\u00e7\u00e3o": 3, "adaptam-se": 1, "tempos": 6, "caixa": 1, "sister": 1, "eleve": 1, "corredor": 2, "ouve": 1, "mediu-se": 1, "apareceu": 3, "base": 15, "dominguez": 1, "antiga": 1, "desgostar": 1, "opt\u00e1mos": 2, "rodr\u00edguez": 1, "referimos": 5, "inventa": 1, "585-592": 1, "haver\u00edamos": 1, "estavam": 1, "compararmos": 2, "ve": 2, "apare\u00e7am": 1, "shows": 1, "\u201ctextos": 3, "seis": 13, "3\u00aa": 1, "454(cid3": 1, "rela\u00e7\u00f5es": 10, "digiloikkia": 1, "oral": 65, "\u2018contra": 1, "avalia\u00e7\u00f5es": 4, "\u2018wild": 1, "irm\u00e3s41": 1, "metodol\u00f3gicas": 1, "promulgada": 1, "positivos": 11, "\u201cf\u00e1cil": 1, "paha": 1, "finl\u00e2ndiapa\u00eds": 1, "ofereceriam": 1, "envolvidos": 7, "200(cid3": 2, "virtanen": 1, "\u00e0s": 232, "interdisciplinary": 4, "\u201cincentivar": 1, "diplomas": 7, "doze": 4, "percebem": 4, "procedido": 1, "4232003": 1, "achievement": 2, "viikolle": 1, "vieram": 2, "acha": 13, "inseguran\u00e7a": 1, "observou-se": 1, "fase": 17, "s\u00ea-lo": 1, "matters": 11, "examines": 2, "te\u00f3rica": 3, "understand": 1, "estreita": 3, "incerteza": 4, "nykytilanne": 1, "adapta\u00e7\u00e3o": 8, "error": 1, "electr\u00f3nica": 1, "ingl\u00eas": 43, "nada": 11, "pap\u00e9is": 5, "africanos": 1, "imensa": 1, "sobressaindo": 1, "assistentes": 3, "fin": 2, "companheiros": 4, "ferguson": 2, "seguinte": 31, "recrutam": 2, "cosas": 2, "dividir": 4, "experimentando": 1, "legitimacy": 1, "competencias": 2, "ytimess\u00e4": 2, "exigido": 2, "kansanen": 2, "declaram": 2, "bilingual-biliterate": 1, "point": 1, "preferencialmente": 3, "coordenador": 3, "circularam": 1, "dir": 16, "exige-se": 1, "explorar": 2, "cambridge": 13, "525(cid3013530": 1, "igualit\u00e1rio": 1, "qualifica\u00e7\u00e3o": 12, "muodollinen": 1, "85(cid3": 2, "destacando-se": 4, "escolheremos": 1, "letras": 11, "iniciar": 2, "jauhiainen": 2, "\u201cerr\u00f3neas": 1, "t\u00e3o": 32, "vivir": 1, "alunos164": 1, "muusta": 2, "preparem": 1, "recomendam-se": 1, "\u201ccolaboraci\u00f3n": 1, "divide": 2, "modificaram-se": 1, "coutinho": 5, "centena": 2, "empregados": 5, "desenvolvimento": 88, "auxiliar": 6, "profissionalmente": 1, "inglesa": 2, "elitista": 1, "diapositivos": 2, "come\u00e7ar": 6, "181(cid3": 1, "fundamentalmente": 1, "entusiasmar": 1, "unicamente": 10, "pertencem": 3, "declarem": 1, "liittyv\u00e4t": 2, "simplesmente": 4, "geral": 46, "ulises": 1, "p\u00f3s-nacionalista": 1, "\u201clinguisticamente": 1, "\u00e9tnico": 1, "rebelde": 1, "sintam": 4, "aborrecidos": 1, "identit\u00e1rias": 1, "ficheiro": 1, "yle": 2, "metade": 31, "elaborar-se": 1, "\u201cnativos": 5, "435(cid3": 1, "lan\u00e7ado": 1, "conversa\u00e7\u00f5es": 4, "preencherse": 1, "592015": 2, "pluriculturais": 1, "hay": 8, "kiit\u00e4n": 1, "avioliittolain": 1, "efficacy": 1, "elabor\u00e1mos": 2, "agradecida": 1, "constatado": 1, "uma": 573, "afetiva": 3, "\u00e9xito": 1, "diferenciado": 5, "postais": 1, "televisivas": 2, "work": 2, "designa-se": 1, "demonstrem": 2, "solteiros": 2, "lamentarem": 1, "sociolinguistics": 2, "cruciais": 4, "criou": 2, "constituem": 3, "constroem": 2, "preparar": 7, "pulverizadas": 1, "v\u00edas": 1, "abri-las": 1, "centenas": 1, "one-parent": 1, "186(cid3": 2, "erlbaum": 1, "organizativos": 2, "conferir": 1, "pertencente": 3, "svenska": 1, "reconhecidas": 1, "httpselomakehelsinkifilomakkeet48497lomakehtml": 2, "116-147": 1, "deixar\u00e1": 1, "concordan\u00e3o": 1, "apreciamos": 1, "chegou": 5, "estranho": 1, "eettiset": 1, "curricula": 2, "encontrarem": 2, "sufici\u00eancia": 1, "beings": 2, "compras": 1, "dificultando": 3, "recebem": 21, "dan\u00e7as": 1, "\u201cs2-bibliografia": 1, "vastainen": 1, "agrupa\u00e7\u00e3o": 2, "pr\u00e9-fabricados": 1, "doing": 1, "it\u2019s": 1, "estudio": 4, "reduzindo-o": 1, "quiere": 1, "militante": 1, "httpwwwfinlexfifiesityksethe201520150080": 1, "simult\u00e2nea": 1, "familia": 8, "preparat\u00f3ria": 3, "\u201csabiam": 1, "eficiencia": 2, "compensar": 1, "shallows": 1, "china": 1, "at": 5, "extra\u00eddos": 3, "argumento": 3, "230(cid3": 1, "explicamos": 1, "httpwwwkaypahoitofi": 1, "similar": 1, "aula": 72, "reino": 1, "consciencializados": 3, "\u201ces": 1, "respeita": 5, "dirigido": 16, "atm\u00f3sfera": 1, "aventura": 3, "demasiados": 1, "bioecol\u00f3gica": 3, "krokfors": 2, "kielenopettajan": 1, "igualmente": 9, "escolares": 28, "\u201chakijam\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "ferramenta": 2, "privado": 2, "abrimos": 1, "kagan": 8, "realizan": 1, "expectativa": 2, "formative": 1, "13\u00ba": 1, "prop\u00f4s-lhe": 1, "birthday": 1, "light": 3, "olavi": 1, "interfer\u00eancia": 1, "httpswwwstatfitupmaahanmuuttoindexhtmlmaahanmuuttajat-vaestossavieraskieliset": 1, "frut\u00edfera": 1, "kertoa": 1, "abordagens": 14, "\u201ce": 1, "pressupor": 1, "suecos": 3, "always": 1, "school-aged": 1, "constr\u00f3i-se": 1, "hubiera": 1, "madrehija": 1, "stake": 1, "perda": 1, "assistimos": 1, "trazem": 3, "cummins": 19, "\u201csueco": 1, "marcado": 1, "32-46": 1, "via": 1, "legendada": 1, "disfrutado": 1, "preterido": 1, "profunda": 2, "fam\u00edlia": 34, "seus": 124, "tambien": 3, "sa\u00eddo": 1, "ter-se": 2, "tradicional": 11, "fin\u00e9s-espa\u00f1ol": 1, "24(cid30132530": 1, "faculdades": 1, "experienciados": 1, "\u201cpadrinho": 1, "aprender\u00e1n": 1, "decorativa": 1, "thomas": 12, "kielellinen": 1, "potenciais": 1, "torna-se": 3, "expans\u00e3o": 1, "anglo-sax\u00e3o": 2, "vieran": 1, "contexto": 56, "peque\u00f1a": 2, "a1": 3, "aprendessem": 1, "periqu\u00edn": 1, "permanecem": 1, "tendem": 4, "puberdade": 4, "generalizado": 1, "ensituloksia": 1, "leitura": 67, "continuaremos": 1, "sedent\u00e1rio": 1, "repita": 1, "continuum": 6, "portef\u00f3lio": 5, "apellidos": 1, "qecr": 4, "inversa": 1, "completo": 10, "encaixadas": 1, "estud\u00e1mos": 2, "acesso": 18, "compara": 1, "adquisi\u00e7\u00e3o": 1, "necessary": 1, "17(cid301321": 1, "parceiros": 5, "artes": 4, "\u201carquitetura": 1, "impede": 6, "autora": 1, "sli": 4, "interdependentes": 1, "conhecimento": 48, "\u201cnem": 2, "meios-irm\u00e3os": 1, "solicitado": 4, "sentida": 1, "impulsionam": 1, "companhia": 3, "kielitaito": 1, "dependencia": 2, "hist\u00f3rico": 3, "apresenta\u00e7\u00f5es": 4, "indicam": 2, "sublinh\u00e1mos": 1, "descrevemos": 1, "desistiram": 1, "\u201ctudo": 3, "pastas": 2, "orais": 17, "tratados": 8, "avaliar": 12, "enough": 2, "encheram": 1, "primeiros": 9, "c\u00f3digos": 2, "permitem": 15, "\u201cag\u00eancia": 1, "14h": 3, "livremente": 3, "avaliada": 1, "merecer": 2, "savon": 2, "introducci\u00f3n": 1, "amigosconhecidos": 1, "empenhadas": 2, "process": 1, "planeado": 3, "prop\u00edcios": 1, "expl\u00edcitas": 1, "casa104": 1, "board": 5, "mals\u00e3os": 1, "lerescrever": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "reshaping": 1, "tilannekatsaus": 2, "muchos": 1, "genesee": 1, "minoritaria": 2, "derrocada": 1, "incluyendo": 1, "lingua": 3, "desastrosos": 1, "gusta": 4, "duvidoso": 1, "1\u00ba(cid3013": 1, "errores": 2, "manera": 3, "sabedoria": 1, "yhteydet": 2, "maneras": 1, "laadullisen": 2, "facilitem": 2, "materiales": 1, "classe": 1, "casados": 3, "koneella": 1, "especialistas": 6, "destinam": 4, "associam": 1, "2152016": 2, "habilidades": 22, "centralizado": 2, "empezar": 1, "58(cid3": 2, "an\u00e1lises": 1, "talo": 1, "yll\u00e4pitoa": 1, "crian\u00e7a": 62, "russo": 13, "tutkimusote": 1, "dando": 2, "18112015": 1, "partido": 1, "205(cid3": 1, "dirigidas": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 2, "obrigad\u00edssima": 2, "1-22": 1, "defeituoso": 1, "codeswitching": 2, "texto": 16, "9(cid301311": 1, "ante": 5, "k\u00e4yp\u00e4": 1, "assume-se": 1, "indicasse": 1, "f\u00e1cil": 23, "tantas": 2, "ofereceu": 1, "infinitivo": 2, "s\u00e9rios": 1, "focus": 1, "esper\u00e1mos": 1, "\u201cfalante": 2, "repetidas": 2, "apelido": 2, "respetar": 2, "8102016": 2, "verkkokirjoja": 1, "gra\u00e7as": 9, "libre": 1, "indicador": 1, "aut\u00f3ctone": 2, "opetussuunnitelmien": 2, "al\u00e9m": 160, "conjuntas": 2, "aumentando": 1, "cantinho": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4t": 1, "povo": 1, "mallin": 1, "arnold": 3, "externas": 1, "condensada": 1, "equipa": 5, "ofere\u00e7a": 1, "duarte": 1, "madness": 1, "civis": 1, "contradit\u00f3rio": 1, "parecendo": 2, "convocados": 1, "suomalaisilla": 1, "selvitet\u00e4\u00e4n": 1, "efl": 1, "stilton": 2, "subject": 1, "alguns": 126, "gracias": 1, "valoriz\u00e1-las": 1, "proporciona": 2, "ojala": 3, "televisor": 1, "manuten\u00e7\u00e3o": 9, "koulutustiedustelu": 1, "implicar": 1, "armas": 1, "traducir": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "recorrem": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "management": 1, "atravessar": 1, "peruskoulu": 1, "eslavas143": 1, "estabelece-se": 1, "georgetown": 1, "awakening": 1, "justificar": 2, "opiskelijoiden": 1, "funcion\u00e1rios": 30, "melo-pfeifer": 21, "editore": 1, "tempor\u00e1rio": 2, "observ\u00e1veis": 1, "medida": 16, "conven\u00e7\u00e3o": 3, "telefone": 7, "native": 2, "recebia": 1, "extranjera": 1, "simb\u00f3licos": 1, "rapidamente": 3, "fazia": 2, "cultural": 31, "gustaba": 1, "badri": 3, "europe": 4, "m\u00f3dulos": 1, "fic\u00e7\u00e3o": 5, "ilustrativos": 1, "media": 6, "opettajankoulutus": 1, "indicados": 1, "canal": 2, "\u201cmoderna": 1, "aprendizagens": 4, "sabendo": 5, "\u201cestrangeiros": 1, "pensa": 7, "geograf\u00eda": 1, "totalmente": 1, "automaticamente": 6, "162(cid3": 1, "holistisen": 1, "glance": 1, "condicionam": 2, "matem\u00e1tica": 7, "informal": 6, "predilection": 2, "ongelmia": 1, "clubinho": 3, "especialmente": 12, "sem\u00e2ntico": 1, "siit\u00e4": 1, "\u201cpremiando": 1, "pertencessem": 1, "teor": 2, "especializa\u00e7\u00e3o": 1, "\u201cc\u00edrculo": 1, "angola": 4, "hayan": 1, "ensinassem": 1, "parturientes": 1, "calp": 1, "minutos": 6, "relevantes": 3, "hablamos": 1, "desenhada": 2, "elas": 10, "ihalainen": 3, "enriquecer": 1, "mau": 8, "postura": 3, "assistiu": 1, "folheto": 4, "44(cid3": 3, "explicado": 1, "yearbook": 1, "desenvolveu": 3, "aproveitamento": 7, "administrado": 1, "martins": 1, "\u201cno": 1, "requisito": 2, "leram": 1, "halme": 2, "futis": 1, "trasladado": 1, "esperemos": 1, "cual": 1, "sublinhamos": 5, "constitui\u00e7\u00e3o": 7, "pr\u00e9-escolar": 10, "africana": 2, "espanhol(cid3013ingl\u00eas": 1, "mucha": 1, "laatimisesta": 1, "adequado": 2, "utilizarse": 1, "skutnabb-kangas": 10, "requerido": 2, "qu\u00e3o": 1, "mundiais": 4, "comentamos": 1, "logren": 1, "interdependent": 1, "subjaz": 2, "administrativos": 2, "distribu\u00eddas": 2, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "organizam-se": 2, "cuenta": 4, "intrometer-se": 1, "tenra": 4, "segunda": 17, "poder\u00edamos": 5, "quatro": 34, "graus": 7, "educa\u00e7\u00e3o150": 1, "kuokkanen": 1, "vejamos": 1, "organizou-se": 1, "confiado": 1, "\u00edtens": 1, "verbal": 11, "inventariadas": 1, "different": 4, "fala-se": 1, "aceitando": 1, "pontuais": 1, "encarem": 1, "quis\u00e9ssemos": 1, "18h": 1, "estar\u00e1": 1, "they": 10, "comparison": 1, "rapidly": 2, "emerg\u00eancia": 1, "animais": 2, "tomadas": 2, "growing": 1, "multidimensional": 1, "transtornos": 2, "guardians": 1, "about": 4, "sozinho": 4, "encorajou": 1, "992016": 2, "nykypainotuksia": 1, "menor": 3, "m\u00faltiplas": 6, "filhos": 152, "get": 1, "kulttuurisen": 1, "relutantemente": 1, "lepp\u00e4nen": 1, "info": 1, "tan": 1, "analisarmos": 4, "arm\u00e9": 1, "considerarmos": 4, "peque\u00f1os": 4, "repetido": 1, "crian\u00e7a(cid3013crian\u00e7a": 1, "commited": 1, "haapasalo": 1, "acolhido": 1, "seguindo": 5, "321(cid3": 1, "subsidy": 2, "falariam": 1, "arviointi": 3, "promoverem": 3, "estudos": 65, "essenciais": 4, "trouxemos": 1, "evento": 1, "orientating": 2, "tivessem": 6, "communities": 1, "structures": 1, "adequar": 1, "peruana": 1, "station": 1, "dia-a-dia84": 1, "atuam": 1, "pol\u00e9mica": 7, "parciais": 15, "acompanha": 1, "incentivadores": 2, "regular167": 1, "galegos": 1, "literatura": 44, "explicar": 8, "belonging": 2, "calor": 3, "prohibit": 2, "registarem": 1, "teixeira": 6, "pinturas": 1, "preferimos": 2, "sivistysty\u00f6": 1, "argentina": 2, "434(cid3": 1, "baseado": 6, "escrev\u00ea-la": 1, "encadernado": 1, "alargou-se": 1, "prioridade": 6, "mayor\u00eda": 2, "longe": 4, "corrigi-lo": 1, "leste": 1, "descubri\u00f3": 1, "234(cid3013235": 1, "papers": 1, "diversities": 1, "tornar": 1, "produzem": 3, "etc": 35, "finalidades": 1, "cierto": 1, "habilidade": 1, "emigrados": 1, "tipos": 33, "heterog\u00e9neas": 1, "108(cid3": 1, "ello": 2, "engano": 1, "very": 1, "tem\u00e1tica": 3, "cen\u00e1rio": 1, "hemos": 2, "tuition": 23, "segundo": 152, "c\u00e9ticas": 1, "euros": 7, "financiou": 1, "\u201cmuitos": 1, "opettajista": 2, "cart\u00e3o": 2, "veem": 6, "socioecon\u00f3mico": 3, "formato": 8, "quiser": 1, "m\u00e3es": 24, "costumbres": 1, "sla": 2, "helsingfors": 1, "l2heritage": 1, "jornalistas": 1, "telefones": 1, "observar-se": 1, "fala": 35, "cheio": 2, "foto": 1, "evid\u00eancia": 5, "adulta": 4, "discuti-los-emos": 1, "depende": 12, "interventiva": 1, "1382004766": 1, "han": 11, "seguido": 1, "amenas": 1, "129(2": 1, "prol": 1, "fazemos": 2, "receberiam": 2, "lee": 1, "tomam": 4, "exatamente": 9, "ver": 37, "literacies": 1, "2015\u20132020": 1, "motivadas": 1, "procurou-se": 1, "peixes": 1, "portem": 1, "dupla": 1, "edita": 5, "\u201cindependientemente": 1, "descriptive": 1, "pertence": 2, "policiais": 1, "kotka": 1, "desvios": 1, "obrigat\u00f3rias": 4, "lembrar": 6, "ep\u00e4yhten\u00e4iset": 1, "interativo": 4, "139(cid3": 1}