{"tulevaisuuden": 9, "ulkoministerit": 1, "owabi": 1, "kommentteja": 1, "people": 2, "k\u00e4ydyt": 2, "ihmisoikeuksiin": 2, "opladenframington": 1, "lause": 3, "daigaku-yliopiston": 1, "200710": 1, "kyseenalaistaa": 3, "gooruposuto": 1, "httpblogscfrorgasia20160201the-japankorea-comfort-women-deal-proper-implementation-is-what-matters": 1, "v\u00e4litt\u00e4minen": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikuttanut": 1, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "tullessaan": 1, "yht\u00e4": 10, "254-260": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "\uad6d\ubbfc\uc758\ub2f9": 1, "hetkell\u00e4": 3, "patriarkaalinen": 2, "esilletulon": 1, "p\u00e4\u00e4asemassa": 1, "parantumisesta": 1, "anteeksiantoa": 4, "tavoittelemaan": 1, "tukenut": 1, "torjuu": 1, "korvausrahoja": 2, "kumpuaa": 1, "huomattavin": 2, "nouse": 1, "nostatti": 1, "katsastella": 1, "tanakan": 1, "l\u00e4hes": 1, "hyv\u00e4ksymiss\u00e4": 1, "kompastuskiveksi": 1, "antamaan": 6, "kuuluvan": 3, "korvauksilla": 1, "l\u00e4heisesti": 2, "asiantuntijoiden": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tapahtuneesta": 3, "ensisijalla": 1, "ikiru-elokuvaan": 1, "kiistoista": 1, "sovinnonteko-sanan": 1, "p\u00e4\u00e4toimijana": 1, "kolmikohtaisen": 1, "pakkomielteist\u00e4": 1, "ihmiskehityksen": 1, "v\u00e4lisen\u00e4": 1, "kannalta": 24, "ulkomailla": 3, "yasukunipyh\u00e4k\u00f6ss\u00e4": 1, "esilletuomista": 1, "ihmishenkien": 1, "erotella": 2, "konfliktista": 1, "oikeuteen": 8, "osoittaa": 19, "tapahtumasta": 1, "version": 2, "muistuttaneen": 1, "takaisin": 1, "p\u00e4\u00e4ajatukselle": 1, "kokusai": 1, "vertailua": 1, "liittyv\u00e4": 3, "60-vuotisp\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "anteeksipyynn\u00f6ll\u00e4\u00e4n": 3, "sotarikosoikeudenk\u00e4ynnin": 2, "vastaavanlainen": 1, "hyv\u00e4ksyminen": 2, "asiana": 2, "\u5e74\uff12\u6708\u306e\u5c31\u4efb\u4ee5\u964d\u3001\u6170\u5b89\u5a66\u554f\u984c\u306e\u9032\u5c55\u3092\u9996\u8133\u4f1a\u8ac7\u5b9f\u73fe\u306e\u6761\u4ef6\u306b\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u300dyomiuri": 1, "29122015": 9, "kotimaisten": 1, "germany": 2, "shinsuke": 1, "kertaakaan": 1, "loppupuolella": 1, "uudenlaisen": 1, "ratkaisemattomuuden": 1, "yeni\u00e4": 1, "tunteman": 1, "muista": 4, "nihon": 2, "pyrittiin": 2, "k\u00f6yh\u00e4\u00e4n": 1, "suurl\u00e4hettil\u00e4st\u00e4": 1, "toiseksi": 3, "virallisen": 2, "kehitt\u00e4isi": 1, "ylivertaiselle": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi-prosessista": 1, "numero": 1, "rahoista": 1, "antautumiselle": 1, "prostituutioita": 1, "vuosikymment\u00e4": 1, "toive": 1, "kyseisen": 7, "j\u00e4i": 1, "ongelmasta": 3, "alta": 1, "tapaamisella": 1, "kehittym\u00e4\u00e4n": 1, "america": 1, "noustua": 1, "kiinassa": 1, "maksaa": 6, "vihastuttamaan": 1, "teoreettisen": 1, "kokemuksiansa": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kyselyn": 2, "analysis": 2, "otteen": 2, "vaihtelevista": 1, "lainaa": 1, "kykenemist\u00e4": 1, "nauttivan": 1, "tavat": 1, "ilmaisemaan": 1, "hyv\u00e4lt\u00e4": 1, "lohtunaiskiista": 1, "j\u00e4isi": 1, "it\u00e4-euroopan": 1, "siirtona": 1, "onnistui": 1, "palatakseni": 1, "miksei": 1, "yms": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 2, "onnistuneen": 1, "kohdan": 1, "tapaamisiin": 1, "toimikunta46": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 3, "2972015": 2, "syyt\u00e4": 3, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 6, "ep\u00e4t\u00e4ydellisess\u00e4": 1, "pyongin": 4, "olevista": 1, "olemisesta": 2, "ep\u00e4subjektiivisuuteen": 1, "1631102015": 1, "astiset": 1, "saavuttamisessa": 4, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 1, "2562015": 2, "koululautakuntien": 1, "muiden": 8, "l\u00e4nsi-saksan": 1, "lohtunaisasemien": 1, "samasta": 1, "demokratioihin": 1, "liberaalimman": 1, "lakien": 1, "maailman": 9, "jakamisesta": 1, "sopimuksellaan": 1, "\u3068\u308b\u306e\u306f\u5f53\u305f\u308a\u524d\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u300dasahi": 1, "lohtunaisia": 15, "laillista": 7, "historiakortista": 1, "133\u2013157": 1, "tunsivat": 3, "s29": 1, "tuloksena": 1, "quarterly": 1, "wong": 1, "v\u00e4\u00e4rintekij\u00f6iden": 2, "1996": 2, "\u6771\u4eac\u90fd\u5e02\u5927\u5b66": 1, "lukemistani": 1, "juridisen": 1, "osoitus": 2, "rinnalla": 3, "tarvittavat": 2, "orjuudentapaiset": 1, "understanding": 1, "aktivistit": 2, "taistella": 2, "edistysaskeleena": 4, "teorial\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 3, "horvatin": 1, "taloudellisen": 6, "kannalla": 1, "historiallisena": 1, "minne": 2, "hirmuty\u00f6t": 2, "s7": 19, "ratkaistaksemme": 1, "toteamalla": 5, "viii": 1, "allekirjoitetut": 1, "kansanryhmiss\u00e4": 1, "watanabe": 1, "kuulutettaisiin": 1, "jokin": 1, "kehittyneet": 1, "ilmaisivat": 3, "japanilla": 2, "tehdyn": 3, "solidaarisuuskonferenssilla": 1, "puolien": 2, "t\u00e4ysik\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 1, "rutiininomaisena": 2, "tehtyihin": 1, "diplomat": 2, "osoittautui": 1, "kategorioiden": 1, "kriittisesti": 1, "taso": 8, "piilosis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4": 2, "namibian": 1, "koska": 14, "asahikin": 1, "uhrilla": 1, "k\u00e4sitteen\u00e4": 2, "272015": 3, "epilogue": 1, "anteeksipyynt\u00f6ihin": 3, "tunnetuimpia": 1, "silminn\u00e4ht\u00e4vi\u00e4": 1, "lehtiartikkeleiden": 1, "publications": 1, "piirteit\u00e4": 3, "sotakorvauksiin": 1, "h\u00e4vi\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "pit\u00e4neet": 1, "shinbun-julkaisusta": 1, "yksitt\u00e4isen\u00e4": 2, "ianfu-sanasta": 1, "ericson": 1, "merwe": 3, "informoimaan": 1, "avainsanojen": 1, "492015": 3, "tokion": 12, "korvaamisen": 1, "lohtunaisiin": 10, "uudelleenrakentaminen": 1, "paitsi": 15, "salatun": 1, "vakavasti": 1, "imperialismin": 1, "tyrmistytt\u00e4v\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "itseens\u00e486": 1, "kiichi": 1, "luottamuspulaan": 1, "n\u00e4yttelyn": 1, "seksiorjuus": 2, "edist\u00e4misess\u00e4": 1, "tasolle": 5, "n\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "raportoida": 2, "senuri-puolue": 1, "kielt\u00e4\u00e4": 5, "enemp\u00e4\u00e4": 1, "yh\u00e4": 20, "olevan": 51, "pidetyn": 1, "v\u00e4\u00e4riin": 1, "el\u00e4m\u00e4ntarinoita": 1, "omaakuvaa": 1, "demokraattiseksi": 1, "nurkan": 1, "tapahtuneen": 3, "kohdeltu": 1, "kohua": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 14, "l\u00e4\u00e4ketieteelliseen": 1, "aikaan92": 1, "pystytk\u00f6": 1, "uutta": 2, "tunsi": 2, "laillinen": 2, "liittyv\u00e4lle": 1, "ongelmista": 5, "\u671d\u65e5\u65b0\u805e\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb": 1, "sivutettu": 1, "vastakkainasettelun": 1, "ianfu-sanan": 2, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6isi\u00e4": 1, "kumpaakaan": 2, "tutulla": 1, "osallistuvan": 1, "handbook": 1, "5-6": 1, "sikseen": 1, "kansalaista": 1, "piste82": 1, "aloitti": 1, "saavutettu": 2, "vakiinnuttaakseen": 1, "vastuunkantokin": 1, "painottaa": 3, "halutuista": 2, "j\u00e4rjest\u00e4miin": 1, "konseptin": 3, "tapaisina": 1, "nuorien": 1, "siemen": 1, "tulevaisuussuuntautuneesti": 1, "viittausten": 1, "tapa": 7, "pohjautuvia": 2, "verrattuna": 11, "takaisi": 1, "long": 1, "mill\u00e4\u00e4n": 5, "shazai": 3, "korealais-amerikkalaisten": 1, "under": 1, "vahvuutena": 1, "normaalin": 1, "tuottavaa": 1, "siihen": 35, "palaan": 1, "pankhurst": 3, "v\u00e4leihin": 1, "nimitt\u00e4\u00e4": 1, "areenalla": 6, "toimivaltaa": 1, "henkil\u00f6n": 1, "kuuluivat": 2, "muodostettiin": 1, "sotakorvaukset": 1, "materiaalia": 2, "he": 16, "selv\u00e4": 3, "hallituksessa": 1, "titel": 1, "tunnetuimmista": 2, "osoittamatta": 1, "mielenkiintoista": 3, "molempiin": 1, "rape": 1, "politics": 1, "ongelmallinen": 1, "tokugawa-hallintokauden": 1, "arvostettavaa": 1, "hengiss\u00e4": 1, "ulkoministerien": 1, "\u300c\u65e5\u97d3\u95a2\u4fc2\u6539\u5584\u3068\u5927\u5c40\u7684\u898b\u5730\u304b\u3089\u3001\u4eca\u56de\u306e\u5408\u610f\u306b\u3064\u3044\u3066\u88ab\u5bb3\u8005\u3082\u56fd\u6c11\u3082": 1, "tempun": 1, "ajavan": 1, "logiikalla": 1, "anti-koreanismille": 1, "esittelee": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaisten": 1, "172015": 2, "lokakuu": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 1, "konflikti": 1, "uhria": 1, "1102015": 1, "muuttaneen": 1, "lopputulokset": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6lle": 1, "lukeutuvista": 1, "minun": 3, "vierailujensa": 1, "yhteiskunnallisen": 8, "liittoutuneet": 2, "muita": 10, "vaikuttaneet": 4, "ideaa": 3, "poliittisena": 4, "tuottamista": 1, "alue": 1, "sotavastuullisuuden": 1, "tiedonannossa": 1, "painotus": 4, "us": 2, "vastaavat": 1, "aktiivisuutta": 1, "joita": 8, "vahingoista": 1, "ratkeaminen": 1, "yll\u00e4tt\u00e4en": 1, "sijaitsee": 1, "paljastuksen": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "toistaa": 1, "psc-cuny": 3, "osa-alueet": 2, "termit": 3, "kysy": 1, "sotaan": 3, "tarjotaan": 1, "perusnormeja": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 2, "kirjoittelulle": 1, "scott": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 5, "vaihtoehtoisen": 1, "raportointi": 6, "haluttomuuteen": 1, "kampanjat": 2, "k\u00e4r\u00e4j\u00f6imishaluinen": 3, "diplomaattiset": 1, "tavasta": 1, "rikkoen": 1, "rikostuomioistuimeen": 1, "johtama": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 1, "78-97": 1, "julistautuminen": 1, "p\u00e4\u00e4ministerien": 2, "vievimp\u00e4\u00e4n": 1, "vaikuttaja": 1, "m\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "ison": 1, "pois": 1, "asianomistajien": 2, "toimenpiteet": 2, "vastaavanlaisessa": 1, "siksi": 1, "er\u00e4\u00e4n": 1, "voitaisiin": 5, "enemmist\u00f6paikkansa": 1, "k\u00e4sitteli": 2, "puolelleen": 1, "suunniteltuina": 1, "suopeammin": 1, "valinnut": 5, "kunnian": 4, "tekem\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 2, "tunnustaneet": 1, "prostitution": 2, "fund": 1, "mahdollisuus": 5, "vihamiehien": 1, "demokratisoitumis": 1, "resolution": 1, "rikkoa": 1, "minowin": 1, "puivia": 1, "johon": 11, "victims": 3, "aktiivisia": 1, "piste": 1, "paljon": 22, "aikav\u00e4lin": 7, "luottamus": 2, "panostaa": 1, "vapauttamisen": 1, "rajatun": 1, "s30": 1, "esilletuonnissa": 3, "mihink\u00e4\u00e4n": 1, "auttaa": 2, "aineistosta": 5, "rakentaa": 2, "rankaisua": 2, "rikkoi": 1, "vastuutaan": 2, "admcpa": 1, "henkil\u00f6": 1, "synnin": 1, "omaper\u00e4ist\u00e4": 1, "monipuolisuus": 1, "luvussa": 1, "konferenssi": 1, "patsas": 2, "noussut": 1, "hyv\u00e4ss\u00e4": 1, "oikeudenk\u00e4ynniss\u00e4": 2, "toteutunut": 2, "k\u00e4sitelty": 3, "re": 1, "ajatteleminen": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4": 1, "paneutuvalle": 1, "perustettuaan": 1, "kiinte\u00e4sti": 1, "vaikutuksen": 2, "alkuper\u00e4": 1, "siten": 2, "tulivat": 2, "asuivat": 1, "v\u00e4hyys": 1, "toimijan": 1, "itselleen": 1, "dilemma": 1, "tapaamista": 6, "complex": 1, "erityispiirteet": 2, "vuorovaikutukseen": 1, "yhteiskunnallisesti": 1, "historiaymm\u00e4rrysongelma": 1, "kyll\u00e4": 1, "v\u00e4lttiv\u00e4t": 1, "hiert\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "puhui": 1, "washington": 3, "kirjottelussaan": 1, "lokeroon": 1, "lausuneen": 1, "17\u201318": 1, "aikaisempina": 1, "henkil\u00f6ille": 1, "p\u00e4invastaisia": 2, "\u633a\u8eab\u968a": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rill\u00e4\u00e4n": 1, "haluavat": 2, "tapahtumaa": 1, "sopimisesta": 1, "l\u00f6yt\u00e4misess\u00e4": 1, "siet\u00e4misen": 1, "turhautumista": 1, "rhadika": 1, "puhututtanut": 1, "\u7a4d\u6975\u7684\u5e73\u548c\u4e3b\u7fa9": 1, "ehdotukseen": 1, "tuomioistuimet": 3, "lohtunaispatsaiden": 1, "introduction": 4, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 2, "toipumisen": 1, "reparations": 1, "smith": 1, "ohittaneiden": 1, "poliittiset": 9, "(siit\u00e4": 1, "ulkoministeri\u00f6n": 1, "seksuaalirikokseksi": 1, "tyytyv\u00e4iseksi": 1, "syyllisten": 3, "viisi": 1, "usean": 1, "muutamaan": 1, "aineistoista": 1, "teoria": 1, "mielt\u00e4ns\u00e4": 1, "lehdist\u00f6": 2, "class": 2, "lohtunaisasia": 14, "virheellist\u00e4": 1, "aseman41": 1, "kansainv\u00e4list\u00e4": 3, "kykenev\u00e4inen": 1, "dokumenttielokuvaa": 1, "getting": 1, "ihmisen": 1, "dan": 2, "vedoten": 1, "sotatoimien": 1, "crimes": 5, "pari": 6, "aktiivista": 1, "aera-aikakausilehdest\u00e4": 1, "deduktiivisena": 1, "sanoilla65": 1, "lopuksi": 2, "yksityiskohtia": 1, "siirt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sovinnonteossa": 2, "k\u00e4sityksen": 2, "\u61f8\u6848": 1, "tutkija": 4, "vilpitt\u00f6m\u00e4lt\u00e4": 1, "etenem\u00e4\u00e4n": 1, "sanonta": 1, "naiivia": 1, "pakkoty\u00f6ntekij\u00e4t": 1, "keskittyviss\u00e4": 1, "historiaa": 3, "toimitettavien": 1, "osallistuneet": 1, "tapahtuvaa": 1, "metodologian": 2, "anteeksipyynn\u00f6st\u00e4": 5, "jumalan": 1, "jatkuivat": 1, "koizumi-puheiden": 1, "jokaisen": 2, "lis\u00e4ksi": 43, "s13\u300c\u5fc3\u306e\u50b7\u3092\u6cbb\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u89e3\u6c7a\u7b56\u304c\u901f\u3084\u304b\u306b\u307e\u3068\u3081\u3089\u308c\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089": 1, "kukin": 1, "varmoja": 2, "toivoivat": 2, "tutkineista": 2, "toiminnallaan": 1, "harjoittamaan": 1, "mainitsee": 9, "nimisest\u00e4": 2, "jugoslavia": 1, "pyh\u00e4n\u00e4": 1, "luetteli": 1, "p\u00e4\u00e4omaa": 1, "hayashi": 8, "konnotaatiosta": 1, "kiistanaihe": 1, "historiaan": 1, "viitoittamalla": 1, "oikeudet": 1, "etel\u00e4-amerikan": 1, "loukattiin": 4, "aiheuttanut": 4, "nykyist\u00e4": 1, "voice": 1, "pohjois-koreasta": 1, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "sovinnonteko-teoria": 2, "kehittyv\u00e4n": 1, "medioita": 1, "chosun": 1, "tuntevat": 3, "est\u00e4\u00e4": 3, "olettaa": 2, "19992003": 3, "normeihin": 1, "jeesus": 1, "syvien": 1, "mainichin": 1, "puolestapuhujana": 4, "yhteiselle": 2, "tiukka": 1, "httpwwwvoanewscomcontentsouth-korea-stillwaiting-for-japan-comfort-women-settlement3248631html": 1, "h\u00e4mmentyneit\u00e4": 1, "alettu": 3, "tehdyst\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4neen": 1, "mainitsemisen": 1, "tahtoon": 4, "tosin": 3, "kertovaa": 1, "metodina": 1, "sormella": 1, "hakusananani": 2, "solidaarisuuskonferenssi": 1, "huomauttavat": 2, "jaetun": 1, "uhripropagandaa": 1, "v\u00e4\u00e4ristyneit\u00e4": 1, "apuraha": 2, "voimaa": 1, "nimelt\u00e4\u00e4n": 3, "miljoonan": 4, "alistamisineen": 1, "lehdill\u00e4": 2, "tutkielmassani": 1, "rakentunutta": 1, "malesialainen": 1, "itsens\u00e4": 4, "otetaan": 1, "olisivat": 7, "pakotetuksi": 1, "siirtomaaaikaa": 1, "haastoivat": 1, "122016": 1, "\u53cd\u7701": 2, "n\u00e4y": 1, "runko": 1, "sanana": 2, "seksiorjuusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "edenneet": 3, "divergence": 1, "asemaa": 2, "yhteiskunnallisenpoliittisen": 1, "sanomalehtianalyysissani": 2, "muuttamaan": 1, "koettiin": 4, "jakamaan": 2, "viihtyisyys": 1, "seasta": 1, "kumpikaan": 5, "kaavaa": 1, "keiz\u014d": 1, "perint\u00f6\u00e4": 1, "etel\u00e4-afrikan": 10, "liittyv\u00e4st\u00e4": 1, "huomata": 3, "hyv\u00e4ksik\u00e4ytetty": 1, "60\u300c\u65e5\u672c\u306f\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\u304c\u4f55\u5ea6\u3082\u8b1d\u7f6a\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u53cd\u7701\u306f\u5341\u5206\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u3002\u300dasahi": 1, "lakiperusteinen": 1, "pages": 1, "vaikutusvaltaisten": 1, "selityksi\u00e4": 1, "mahdollisuudet": 1, "tilasta": 1, "korvauksesta": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 1, "laillisen": 4, "vilpitt\u00f6myyden": 1, "dejitaru": 1, "toiminta": 3, "nojautuvan": 1, "yleens\u00e4": 2, "t\u00e4m\u00e4nkaltaiset": 1, "suhtautuminen": 4, "muuttumaan": 1, "aihetta": 2, "kommentoiden": 1, "englanninkielisen\u00e4": 1, "90-luvulla": 2, "n\u00e4rk\u00e4stynyt": 1, "meiyo": 2, "kierteen": 1, "normalisaation": 1, "deal": 4, "pyyt\u00e4\u00e4": 12, "suostuneet": 1, "pohjan": 3, "organization": 1, "yhteiskunnallisella": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysissa": 2, "hong": 1, "contextualizing": 1, "esitt\u00e4nyt": 3, "normalisaatiosopimukseen": 1, "shinbunille": 1, "yksil\u00f6llisen": 6, "aikaisempaa": 1, "tapaisesti": 2, "aggression": 5, "mit\u00e4\u00e4n": 14, "tunnustusten": 2, "kirkko": 1, "henkil\u00f6iden": 1, "perustuva": 2, "mekanismit": 4, "parin": 3, "salakuljettaa": 1, "onkohan": 1, "mae": 1, "kaakkois-aasiassa": 1, "luvuille": 1, "vai": 12, "julkisuudessa": 1, "50n": 2, "viittasi": 4, "kutsuisin": 1, "l\u00e4hestymistapoja": 1, "kyseiseen": 1, "alleviivaamaan": 1, "entiselleen": 2, "parannettaisiin": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 1, "nostaa": 4, "joutuvansa": 2, "\u3092\u5909\u3048\u3001\u65e5\u672c\u306f\u97d3\u56fd\u5074\u306b\u8b72\u6b69\u3002\u300dyomiuri": 1, "muun": 12, "aikaisemman": 2, "rikkoutui": 1, "osaltaan": 4, "sanomalehdet": 1, "pyong": 6, "historiaongelmista": 4, "korean-japanese": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "lista": 1, "pohdinnoissa": 3, "osakseen": 3, "haastaa": 1, "yksipuolista": 1, "koreasta": 1, "declaration": 1, "maksamiin": 1, "kehityssuunnasta": 1, "esimerkiksi": 8, "pit\u00e4m\u00e4n": 1, "saanut": 5, "pelkist\u00e4minen": 2, "neuvottelujen": 2, "maalle": 2, "toimijoista": 1, "coomaraswamyn": 1, "pelk\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "teksteist\u00e4": 2, "relations": 3, "sotarikollista": 1, "katsaukseen": 1, "mielikuvan": 1, "yksityishenkil\u00f6ilt\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksille": 1, "\u3060\u4e0d\u5341\u5206\u3060\u3068\u601d\u3044\u307e\u3059\u304b\u3002\u300dasahi": 1, "toimeenpanoon": 1, "leiden": 2, "sovinnontekosanan": 2, "jossa": 43, "ylitt\u00e4nyt": 1, "toimeenpantiin": 1, "david": 5, "hetkiseksi": 1, "tribunals": 2, "taistelun": 2, "pystytt\u00e4\u00e4": 1, "ulkoministerin": 1, "totuuskomissiossa": 1, "vaikka": 69, "isoin": 1, "middle-range-tason": 5, "julistuksessa": 1, "moni": 1, "vastoink\u00e4ymisi\u00e4": 1, "kommentoitu": 1, "edustaman": 2, "lausunnot": 1, "httpswwwwashingtonpostcomworldsouth-koreajapan-reach-settlement-on-wartime-korean-sex-slaves20151228e0578237-0a00-4f108491-1d85e72890b3_storyhtml": 1, "top-downtasoon": 1, "osoitetaan": 2, "sympatisoinnilla": 1, "haluamaansa": 1, "vuodelta": 1, "induktiivisen": 1, "arvostaa": 4, "tavan": 1, "utopistinen": 1, "kertaa": 4, "kan": 1, "tarpeen": 1, "lehdell\u00e4": 2, "mukauttanut": 1, "artikkeleissaan": 6, "syytteell\u00e4": 1, "olevia": 3, "rikkoo": 1, "kielteiset": 1, "syy": 11, "k\u00e4sittelemiseen": 1, "normalisaatiosopimus": 2, "kolme": 11, "ollaan": 2, "avoimesti": 2, "valtiot": 7, "kullekin": 1, "valitsematta44": 1, "solidarity": 1, "suhteita": 6, "virheen": 1, "sukupuoleen": 2, "mitano": 1, "yhden": 1, "laurier": 2, "j\u00e4senist\u00e4": 2, "\u201cwe": 1, "ote": 1, "negatiivista": 1, "ty\u00f6skentelem\u00e4\u00e4n": 3, "t\u00e4llaisen": 1, "avainsanoja": 1, "japanilaisvastaisen": 1, "esitell\u00e4": 1, "kokonaisuudeksi": 1, "kannattaa": 3, "viittaukset": 3, "sovinnontekoprosessissa": 6, "identiteetit": 1, "kuvaan": 1, "lohdutus": 1, "thousand": 1, "oikeudenmukaisuutta": 2, "hallintoj\u00e4rjestelmien": 1, "\u3081\u3001\u548c\u89e3\u306e\u5b9f\u73fe\u3092\u7c98\u308a\u5f37\u304f\u76ee\u6307\u3057\u3066\u3044\u304f\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u3002\u300dyomiuri": 1, "aspekteille": 1, "anteeksipyyt\u00e4misen": 1, "pakotettiin": 1, "\u6b74\u53f2\u8a8d\u8b58\u554f\u984c": 1, "mielest\u00e4": 8, "molemminpuolinen": 5, "historiallinen": 1, "pystytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ongelmaksi": 3, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "tahdon": 1, "sanomalehti\u00e4": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 5, "eripuran": 1, "lukijakunnaltaan": 1, "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4j\u00e4n\u00e4": 2, "syrj\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "1582015": 50, "rakenteelliselle": 1, "again": 1, "kangei": 1, "\u300c\u4e8b\u5909\u3001\u4fb5\u7565\u3001\u6226\u4e89\u3002\u3044\u304b\u306a\u308b\u6b66\u529b\u306e\u5a01\u5687\u3084\u884c\u4f7f\u3082\u3001\u56fd\u969b\u7d1b\u4e89\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308b\u624b\u6bb5\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u3082": 1, "v\u00e4h\u00e4varaiset": 1, "ainakaan": 3, "poliitikkojenkin": 1, "riippuvainen": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 1, "tulevaa": 2, "tutkimuksessa": 13, "\u300c\u79c1\u304c": 1, "henkil\u00f6kohtaiset": 6, "s\u00e4velen": 2, "historiak\u00e4sityksest\u00e4": 3, "shattered": 1, "ty\u00f6skentelevien": 1, "awfsta": 3, "pakkoty\u00f6l\u00e4isiin": 1, "eskolan": 2, "lukeutuisivat": 1, "50tt\u00e4": 3, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4": 2, "joka": 99, "arvostus": 1, "tallotaan": 1, "pyyt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kansaa": 1, "90\u300c\u7d04\u675f\u3092\u3057\u3066\u3082\u672c\u5f53\u306b\u5b88\u3089\u308c\u308b\u306e\u304b\u3002\u6170\u5b89\u5a66\u554f\u984c\u3092\u6d77\u5916\u3067\u30a2\u30d4\u30fc\u30eb\u3059\u308b\u6d3b\u52d5\u306f\u7d9a\u304f\u306e\u3067\u306f\u306a": 1, "tuottamasta": 1, "pahasti74": 1, "loukkaavat": 1, "periaatteessa": 2, "lukema": 1, "yhteis\u00f6llisest\u00e4": 1, "anteeksipyynn\u00f6ill\u00e4": 2, "vastustavaa": 1, "ilmeisemmin": 2, "issues": 1, "50000": 1, "kokouksessa": 1, "kiistoja": 1, "jokaiselle": 1, "seisan": 1, "tunnustamisen": 2, "t\u00e4hd\u00e4t\u00e4": 4, "moraalista": 3, "kohti": 3, "pyynt\u00f6ihin": 1, "ennakkoluulottomuudesta": 1, "tuoda": 9, "ty\u00f6ni": 3, "1993": 3, "strong": 1, "\u300c\u304a\u3070\u3042\u3055\u3093\u305f\u3061\u304c\u751f\u304d\u3066\u3044\u3089\u3063\u3057\u3083\u308b\u6642\u306b\u540d\u8a89\u3068\u5c0a\u53b3\u3092\u56de\u5fa9\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u91cd\u8981\u3060\u300dasahi": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 6, "maskuliinisuuden": 1, "kantanut": 1, "perint\u00f6": 1, "muutettu": 1, "victors": 2, "julkisuuteen": 3, "avaamiseksi": 1, "fransiscon": 1, "l\u00e4htevi\u00e4": 1, "v\u00e4littynyt": 1, "kutsunut": 1, "japaninkielinen": 2, "kritisoineet": 1, "sotaa": 1, "mihin": 3, "apulaisprofessori": 1, "mainintaa": 1, "vihamielisen": 1, "tekoihin": 1, "asioihin": 1, "s17": 2, "h\u00e4nelle": 1, "yhteiskunnallisessa": 1, "luomiselle": 1, "lohtunaistutkimuksen": 1, "siirtomaavaltio": 1, "vastapainona": 1, "katumustaan": 1, "toisen": 14, "teksteiss\u00e4\u00e4n": 4, "tarkoitettu": 1, "ep\u00e4ilen": 1, "kokenut": 1, "comfort": 22, "kansalaisyhteiskuntatasolla": 1, "sovinnonteko-teoriakehyksest\u00e4": 3, "tanaka": 7, "colleen": 1, "prakash": 1, "haastateltavat": 2, "kaunistelevasta": 1, "yhteenvedossaan": 1, "vuosina": 7, "antikoreanismia": 1, "akselilla": 1, "hyvityst\u00e4": 1, "etel\u00e4korealaisista": 1, "avainsanaksi": 1, "soon-won": 1, "tapainen": 3, "tasollaan": 1, "1980": 1, "yhdess\u00e4": 13, "truth": 3, "v\u00e4lein": 1, "\u56fd\u306e\u548c\u89e3\u306e\u305f\u3081\u306b\u306f\u6b74\u53f2\u8a8d\u8b58\u304c\u91cd\u8981\u3067\u3001\u65e5\u672c\u5074\u306e\u52aa\u529b\u3068\u5354\u529b\u304c\u5fc5\u8981\u3060\u3068\u601d\u3046\u3002\u300dasahi": 1, "kirjeest\u00e4": 1, "twentieth": 1, "tuomioistuimissa": 1, "ratkaisupyynt\u00f6vaatimukset": 1, "v\u00e4kivallan": 1, "hyv\u00e4ksyttyj\u00e4": 1, "kovempi": 1, "esiintyminen": 2, "sukupuolihierarkia": 2, "ep\u00e4luottamus": 10, "menneest\u00e4": 1, "samassa": 4, "2017": 1, "toivotusta": 1, "koostuu": 2, "j\u00e4rkkym\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "1992": 7, "sotauhreista": 1, "mahdollisen": 3, "articulating": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 1, "jalanj\u00e4ljiss\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysilla": 1, "kuulla": 1, "\u300c\u6b63\u3057\u3044\u306e\u306f\u97d3\u56fd\u306e\u307b\u3046\u3060\u3002\u3060\u304b\u3089\u65e5\u672c\u306f\u5f93\u3048\u300dyomiuri": 1, "ideaali": 1, "tuntemaa": 4, "ajaneet": 1, "arvojen": 2, "kommentoinnissa": 1, "\u00e4\u00e4ni\u00e4": 3, "teoriaan": 1, "kasvavilla": 1, "okeru": 1, "v\u00e4litti": 1, "oikealta": 1, "manilasta": 1, "erottelu": 1, "pyrkim\u00e4ll\u00e4": 1, "tuomitsemiseen": 1, "puolivillaisten": 1, "research": 3, "ratkaisuun": 1, "konfliktint\u00e4ytteisiin": 1, "mukaan": 73, "tarkoituksenani": 1, "tutkimus-instituutista": 1, "together": 1, "huomattavasti98": 1, "k\u00e4rsineille": 1, "toteuttamaan": 6, "toista": 3, "pituus": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 2, "kiellet\u00e4\u00e4n": 2, "tapahtuneisiin": 2, "julkinen": 2, "testata": 1, "esimerkeiksi": 1, "ristiriitainen": 1, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 2, "sodanaikaiselle": 1, "mahdollisuutta": 2, "problemaattinen": 1, "1-14": 1, "afroamerikkalaisia": 1, "entisen": 6, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "suurimpia": 3, "yleisemp\u00e4\u00e4": 1, "kukoistavasta": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 3, "28-75": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiselle": 1, "presidenttien": 1, "ngo": 1, "sanat": 5, "\u8a55\u4fa1\u3059\u308b": 1, "tyhj\u00e4ksi": 1, "71\u201394": 1, "kirjallisuutta": 2, "erillist\u00e4": 1, "toisaalta": 31, "shimonoseki": 1, "toteutuvassa": 1, "saavuttamisesta": 3, "rauhanrakennusagendan": 1, "36\u201351": 1, "l\u00e4hemmin": 1, "sopimuksista": 1, "gay": 1, "japanin": 315, "anna": 2, "n\u00e4iden": 33, "kesti": 1, "nykyiseksi": 1, "vapaa": 1, "processes": 1, "hy\u00f6kk\u00e4yksen": 1, "sotakokemusten": 1, "will": 2, "toiveita": 1, "tyydytt\u00e4vin\u00e4": 1, "luottamusta": 2, "pidettyjen": 1, "motoianfu": 1, "uhrina": 1, "vastustivat": 2, "teollisuusalueita": 1, "tietynlaisia": 1, "bourn\u00e9uksen": 1, "p\u00e4\u00e4sihteerilt\u00e4": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 1, "kotoisin": 2, "purevuutta": 1, "s13": 8, "oikeasti": 8, "itsepuolustusvoimien": 1, "heikkoon": 2, "sanoin": 3, "kulkevat": 1, "esimerkkej\u00e4": 1, "todistavat": 1, "tutkimistani": 4, "useista": 1, "\u3060\u300dasahi": 1, "malesialaisen": 1, "olennaisia": 4, "kansalaisryhm\u00e4": 1, "omaavilta": 1, "syiksi": 1, "irti": 1, "kuuluvaa": 2, "mainitsemieni": 1, "levi\u00e4v\u00e4n": 1, "returns": 1, "viimeist\u00e4\u00e4n": 1, "rikollisten": 1, "valtiovallaksi": 1, "oikeastaan": 9, "sponsoroimiin": 1, "viimeiseksi": 1, "tulevaisuudessa": 3, "seuraavan": 1, "\u00e4kki\u00e4": 1, "sopimuksesta": 2, "tuntua": 1, "historiankirjoja": 1, "termi": 12, "asenteet": 2, "l\u00e4sn\u00e4": 3, "s35": 2, "tulevan": 2, "valitettavia": 1, "wartime": 2, "miedompia": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 3, "suurempaa": 2, "anteeksipyynt\u00f6\u00f6n": 4, "oleellista": 1, "voittajavaltioita": 1, "oiva": 1, "toshi": 1, "kansainv\u00e4linen": 9, "kuulusteluihin": 2, "tulleet": 3, "suhteidenrakennusprosessista": 1, "konservatiiviset": 1, "11-38": 1, "ulottautuu": 1, "toimineiden": 1, "molempia": 1, "merkitt\u00e4vint\u00e4": 1, "community": 1, "strategic": 1, "tekstiss\u00e4\u00e4n": 15, "haaste": 1, "in": 32, "ep\u00e4inhimillinen": 1, "sotilaat": 2, "viitattuihin": 1, "2002": 14, "jap": 4, "toimintatapojen": 1, "etel\u00e4-korealla": 3, "armeijaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "pysyi": 1, "viimeisimmist\u00e4": 1, "poikkeavat": 3, "vuosip\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4rintekij\u00e4n": 7, "sotarikoksenoikeudenk\u00e4ynti": 1, "teoriaohjaava": 1, "osallistunut": 2, "tahtoon59": 1, "toimivan": 4, "ajankohtaisiin": 1, "massamurhaa": 1, "naapurimaihin": 2, "kolonisaation": 7, "kansalaisyhteiskunnasta": 2, "osuus": 1, "tekemisest\u00e4": 1, "memorial": 1, "p\u00e4\u00e4ministerin": 13, "report": 2, "as\u014dsta": 1, "kyseiss\u00e4": 1, "aiheeksi": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 5, "nikkan": 2, "vastustusta": 2, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 4, "siviilit": 1, "vienyt": 1, "suhtautuvan": 3, "pyyt\u00e4nyt": 3, "levitt\u00e4ytyy": 3, "brandon": 1, "idealistiselta": 1, "paheksunnasta": 1, "kaksipiippuinen": 1, "suffer": 1, "iss": 1, "yhti\u00f6n": 1, "social": 5, "j\u00e4rjestetyss\u00e4": 1, "vahingoittuneet": 1, "warns": 1, "maahan": 2, "toteaakin": 1, "peli\u00e4\u00e4n": 1, "tapaamiseen": 2, "kertoneet": 1, "etteik\u00f6": 4, "keskittyen": 3, "esilletuomisesta": 3, "jakaessaan": 1, "korjausartikkelin": 1, "rikkoutunutta": 1, "vellovat": 1, "oivalluksena": 1, "sovussa": 1, "xv": 1, "pyyt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "kehyksess\u00e4": 1, "normalisaatiosopimusta": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "bennink": 3, "rights": 3, "kokemuksiensa": 1, "yritt\u00e4nyt": 1, "saavuttaa": 9, "kaikki": 19, "totuudelle": 2, "laittaa": 1, "country": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 1, "hienoa": 1, "ohjaava": 1, "kivijalkateoksena": 1, "viidenteentoista": 1, "pitkin": 1, "halunnut": 2, "mekanismien": 5, "tullaan": 2, "virallisia": 2, "antautumista": 1, "lohtunaisj\u00e4rjestelm\u00e4n": 6, "martina": 1, "\u97d3\u56fd\u306e\u6559\u79d1\u66f8\u3084\u30de\u30b9\u30b3\u30df\u306f": 1, "puolueen": 1, "3072015": 4, "aineistol\u00e4ht\u00f6isen": 1, "pohdintoja": 1, "over": 3, "pidempi": 1, "tuhansia": 1, "erikseen": 2, "kritiikki\u00e4": 6, "lohtunaisj\u00e4rjestelm\u00e4": 3, "williamin": 1, "amerikan": 5, "k\u00e4tkeytyy": 1, "dwyer": 4, "compensation": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4ns\u00e4": 2, "kosto": 1, "korealaisetkaan": 1, "dominoiva": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4st\u00e4": 1, "muuttui": 2, "k\u00e4rsimyksist\u00e4": 1, "kansalaisryhmien": 4, "syytteest\u00e4": 1, "my\u00f6ntym\u00e4\u00e4n": 1, "1939": 1, "pian": 3, "p\u00e4\u00e4tyneet": 2, "spekuloivissa": 1, "niputtaa": 1, "prostituutioksi": 1, "transnational": 1, "abe-puheen": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4vallassa": 1, "lupauksia": 1, "tiedekuntaosasto": 1, "tulevia": 1, "saadun": 3, "haastajat": 1, "kansalaisilta": 2, "pahimmillaan": 2, "observer": 1, "yoshitaka": 1, "syyllisyytt\u00e4\u00e4n": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysist\u00e4": 2, "silloin": 5, "utsteinin": 1, "ymp\u00e4rille": 3, "koskevissa": 2, "tuomion": 1, "asahikaan": 1, "tunnustumaan": 1, "tarpeesta": 2, "kes\u00e4-hein\u00e4kuun": 1, "painolastit": 2, "etel\u00e4-korealle": 5, "termeihin": 1, "lopussa": 1, "v\u00e4listen": 3, "asenteisiin": 1, "syyllisyytens\u00e4": 1, "allekirjoittamiseen": 1, "l\u00e4hteneen": 1, "pohjaa": 1, "tutkimuspaperissaan": 1, "ainoat": 1, "rauhantekoprosesseissa": 2, "sijoittui": 1, "kykenevyyteen": 1, "laisinkaan": 7, "syys": 2, "kirjallisuuden": 1, "pohjalla": 4, "odotettua": 1, "vaikuttajina": 3, "monissa": 1, "lopettavan": 1, "kymmeni\u00e4": 3, "collective": 1, "yll\u00e4pit\u00e4jien": 1, "yhteyksien": 1, "oikeuslaitos": 1, "t\u00e4m\u00e4nkertainen": 3, "juubun": 1, "toimi": 10, "nanume": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 10, "\u00e4lyk\u00f6n": 1, "200-vuotiaaksi": 1, "niemimaalta": 1, "mit\u00e4t\u00f6im\u00e4\u00e4n": 1, "murskaantuvat": 1, "yl\u00e4kategorioista": 1, "l\u00f6ytyy": 9, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 5, "sijoittaminen": 1, "vellovan": 1, "analyysirunko": 1, "taattaisiin": 1, "monet": 16, "pohjatonta": 1, "872015": 1, "mainostamisella": 1, "t\u00e4ytteisiksi": 1, "ajattelutavasta": 1, "puhuessaan": 3, "korealaista": 2, "lurautuksella": 1, "vahvasti": 10, "raportoinnissaan": 2, "yhteiseksi": 1, "tuottamisesta": 2, "yhteyksi\u00e4": 2, "viljeliv\u00e4t": 1, "tehnyt": 11, "perspektiivist\u00e4": 1, "joudu": 1, "\u3092\u5c01\u3058\u8fbc\u3081\u3001\u771f\u306e\u548c\u89e3\u3092\u679c\u305f\u3059\u306b\u3082\u3001\u5b89\u500d\u8ac7\u8a71\u3067\u904e\u53bb\u306e\u554f\u984c\u306b\u533a\u5207\u308a\u3092\u3064\u3051\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a": 1, "saavutettavalta": 1, "analyysiyksik\u00f6ist\u00e4": 3, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "parhaimmalla": 1, "taustoista": 1, "muutokset": 1, "sanomalehtiartikkelien": 1, "er\u00e4s": 8, "vihollisiaan": 1, "the": 85, "tarkoitti": 1, "kuolleiden": 3, "p\u00e4\u00e4toimijoita": 1, "etenemisen": 1, "eroja": 2, "tiedottaa": 1, "saralla": 1, "lohtunaispatsaan": 2, "valitsin": 2, "kantoja": 1, "publishers": 1, "tapahtuvan": 1, "pubun": 1, "luentosarjoja": 1, "kehitetty": 2, "konfliktinj\u00e4lkeisen\u00e4kin": 1, "yomiurin": 42, "olevaa": 1, "aikav\u00e4lille": 1, "vaatimus": 1, "merkitysten": 1, "rahallisesti": 1, "aasiaa": 2, "by": 1, "kokemistaan": 2, "pohdintaan": 1, "suunnitellun": 1, "ihmiskokeet": 1, "kehtaa": 2, "johtohenkil\u00f6iden": 1, "erikoista": 1, "yhteis\u00f6tason": 1, "teoriaa": 1, "heijastaa": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 2, "tapaisten": 4, "ansiosta": 2, "loogiseksi": 1, "esitti": 5, "laaja-alaisuuden": 1, "academy": 1, "aloitteet": 2, "kritisoimasta": 2, "kansalaisaktivismina": 1, "monipuolinen": 2, "lohtunaismuistopatsaasta": 1, "toshiyuki": 2, "sanoneen": 3, "park": 46, "treaty": 2, "vannoi": 2, "huonommuuteen": 1, "hyv\u00e4ksik\u00e4ytetyksi": 1, "ideologiaa": 1, "abe-v\u00e4rin": 1, "harvat": 2, "wianbu": 1, "rankaiseminen": 2, "ohitettuaan": 1, "123-132": 1, "muistopaikka": 1, "korea": 30, "taloudellista": 1, "pankhurstin": 1, "j\u00e4\u00e4r\u00e4p\u00e4ist\u00e4": 1, "kuka": 3, "liberaalimpaa": 2, "nostamiin": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "analyysiyksik\u00f6iden": 4, "l\u00e4htiv\u00e4t": 1, "giessmann": 1, "viiden": 7, "1990-luvun": 2, "vierailujaan": 1, "v\u00e4ltell\u00e4": 1, "reckoning": 1, "levityksess\u00e4": 1, "ulkopuolella": 3, "kaltaisen": 1, "jennifer": 1, "prostituoituja": 2, "olemaan": 1, "overview": 1, "sorrettujen": 2, "tarkasteluun": 2, "fukai": 1, "teht\u00e4v\u00e4n": 1, "vastuuta": 7, "ulkomaisia": 1, "tullut": 5, "lajia": 1, "t\u00e4rkein": 2, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 4, "rauhansopimus": 1, "selkeytt\u00e4": 1, "nationalistiseen": 1, "ruandan": 1, "ajavien": 1, "ollessa": 1, "kannattavan": 1, "kuukauteen": 1, "instituutiotkin": 1, "tekem\u00e4n": 4, "\u6df1\u3044\u6094\u609f": 1, "etsit\u00e4\u00e4n": 1, "julkaisemiensa": 1, "arvoitus": 1, "broader": 1, "analyysin": 4, "skaalalle": 1, "lederach": 2, "normalisaatiosopimuksen": 13, "70-juhlavuosipuheessaan": 1, "tunkeutumistaan": 1, "suurimmassa": 1, "k\u00f6ydenveto": 1, "tutkijan": 3, "omituinen": 1, "pysty": 4, "tarjoaisi": 1, "osassa": 2, "aihealueiden": 1, "johti": 1, "shazaitsukare": 1, "elimen\u00e4": 1, "tieto": 1, "wrongs": 1, "heijastelivat": 1, "edelt\u00e4nyt": 2, "tarinoilta": 1, "fyysisess\u00e4": 1, "negatiivisuutta": 1, "oikeudenk\u00e4ynti\u00e46": 1, "ok": 1, "mahdollisena": 2, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4": 1, "idea": 8, "japaniin": 1, "edustusalallaan": 1, "japanista": 2, "kansalaisyhteiskunnalla": 4, "pysyisiv\u00e4t": 2, "center": 2, "pahemmin": 1, "panostettu": 1, "90-luvusta": 1, "halua": 3, "oltiin": 1, "metodiksi": 1, "jatkuvasti": 8, "n\u00e4ytti": 6, "yhdistelem\u00e4ll\u00e4": 1, "korealaiset": 12, "rahaston35": 1, "historiallisiin": 2, "pohtia": 4, "k\u00e4ym\u00e4n": 2, "l\u00e4hteneet": 1, "k\u00e4siteltiin": 1, "tulkinneet": 1, "mainita": 3, "1062015": 4, "saraj\u00e4rvi": 6, "kohtaloon": 2, "keskity": 1, "intersection": 2, "my\u00f6ntyi": 2, "york": 23, "vuodelle": 1, "rintamalta": 1, "olevien": 4, "kehitykseen": 2, "omia": 2, "vahvana": 1, "demokratisoitumisen": 1, "politiikkap\u00e4\u00e4t\u00f6ksiss\u00e4": 1, "k\u00e4denv\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "virallisissa": 1, "edustalla": 1, "yoron": 1, "vastuussa": 6, "uhrit": 15, "osoitettu": 1, "patriarkaalisissa": 1, "normien": 1, "kuolemista": 1, "loppumisen": 1, "tunnistaminen": 1, "kuvauksiin": 1, "saavuttaisivat": 2, "yksin\u00e4\u00e4n": 2, "keskittyy": 11, "tapahtui": 6, "hy\u014dka": 1, "dang": 1, "menneisyydess\u00e4": 1, "korvausvaatimukset": 1, "jokaisesta": 1, "yhdist\u00e4misest\u00e4": 1, "vaihtuisikin": 1, "rikoksista": 2, "tietyt": 4, "tarjota": 4, "puolestapuhujina": 1, "juhlallisuuksissa": 1, "sovitun": 1, "joulukuussa": 3, "ero": 2, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4n": 2, "vuotta": 17, "sijoittamista": 1, "aasian": 11, "l\u00e4hestymistapa": 3, "rikkomuksia": 1, "toiminnaksi": 1, "cooperation": 3, "lastenlasten": 1, "vahvemmalle": 1, "tehokkaasti": 1, "tyrm\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "december": 1, "rahojen": 1, "uhkaa": 1, "hyv\u00e4ksyi": 3, "kuvauksessa": 1, "toteutuva": 1, "oleellisia": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 3, "koski": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4ksemme": 1, "sanavaltaa": 2, "tuplastandardeja": 1, "httpenglishhanicokrartienglish_editione_national727055html": 1, "tarjoamasta": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "manifest": 1, "dokdotakeshima-saarista": 1, "korea-vastainen": 1, "jasmin": 2, "1592015": 1, "tapaan": 2, "t\u00e4ytteiset": 1, "periv\u00e4n": 1, "suunnitteluun": 4, "yhteyden": 3, "juhlavuoteen": 1, "s3": 55, "termej\u00e4": 4, "itsep\u00e4isesti": 2, "uskonnollisesta": 2, "kykenem\u00e4t\u00f6n": 1, "tulkinnan": 1, "ulkoministeri": 4, "120-136": 1, "kansalliseen": 2, "vastenmielisyyden": 1, "vahvalta": 1, "hallitusta": 15, "julkaisivat": 2, "toivat": 1, "joukkomurhien": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 7, "juhlavuosi": 1, "asenteista": 1, "kehitysmaihin": 1, "rankaisu": 1, "piilottamaan": 1, "anteeksipyynt\u00f6j\u00e4": 8, "laadullisella": 1, "syyt\u00f6ksiin": 1, "johtajien": 8, "alistuneen": 1, "ihmisoikeusloukkauksineen": 1, "2011": 29, "yhteiskuntaluokka": 1, "positiivisempi": 1, "uhreissa": 2, "p\u00e4\u00e4tyi": 2, "aineistol\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "toistettaisi": 2, "miss\u00e4\u00e4n": 3, "paikkansapit\u00e4vi\u00e4": 1, "keskittyv\u00e4ss\u00e4": 14, "tapauksiin": 1, "kansalaisyhteis\u00f6n": 2, "l\u00e4hestymistavan": 1, "syytteille": 1, "poimia": 1, "osallisuuttaan": 1, "drafted": 1, "s1": 22, "osaksi": 2, "kuihtuivat": 1, "vahingollisten": 1, "arvossaan": 1, "oikeuslaitoksen": 5, "loppuliitett\u00e4": 1, "vakiinnutti": 1, "aloittaakseen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 5, "ik\u00e4luokkaan": 1, "tuomi": 6, "vakaakupissa": 1, "aikana": 50, "itsekriittisyytt\u00e4": 1, "pyysi": 3, "kaupalliselle": 1, "\u8ac7\u8a71": 1, "tutkijoista": 11, "kanin": 3, "ykn": 9, "my\u00f6t\u00e4": 5, "\u307e\u3057\u305f\u3002\u3042\u306a\u305f\u306f\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306e\u8b1d\u7f6a\u3067\u5341\u5206\u3060\u3068\u601d\u3044\u307e\u3059\u304b\u3001\u5341\u5206\u3067\u306a\u3044\u3068\u601d\u3044\u307e\u3059\u304b\u3002\u300d": 1, "esitt\u00e4miseen": 1, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 1, "olomuotoa": 1, "molemmille": 1, "instituutioita": 1, "n\u00e4ht\u00e4isi": 1, "hakenut": 1, "uusien": 1, "kovaa": 1, "artikkeleita": 21, "j\u00e4\u00e4r\u00e4p\u00e4isyys": 1, "mill\u00e4": 2, "tietoisuutta": 1, "halunsa": 1, "henkil\u00f6kohtaisen": 10, "vetoaa": 3, "paremmalta": 1, "mahdollistaa": 2, "terms": 2, "tapahtuman": 2, "takana": 2, "koskettaa": 1, "lohtunaistaustan": 1, "haluton": 1, "riit\u00e4": 2, "vaikutukset": 2, "entinen": 3, "vierailun": 1, "mielikuvitustaan": 1, "pahentanut": 1, "s28": 3, "tekem\u00e4ss\u00e4": 1, "totuudesta": 4, "my\u00f6hempin\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 14, "lukeutuviin": 1, "kolonisaatiosta": 3, "kuinka": 134, "jollakin": 1, "ep\u00e4tavallista": 1, "tapaamiset": 1, "yhti\u00f6it\u00e4": 5, "roolille": 1, "panneerselvam": 3, "ajama": 1, "roh\u2019n": 4, "painotti": 1, "sis\u00e4isi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4organisoijat": 1, "opintoryhmi\u00e4": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4minen": 4, "itse\u00e4\u00e4n": 3, "sanoessaan": 1, "tekij\u00f6in\u00e4": 1, "saki": 1, "laskea": 1, "ihmisoikeusliikkeeseen": 1, "behind": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "samaisessa": 5, "yhdistymisess\u00e4": 1, "mukaansa": 3, "saada": 11, "voimat": 2, "ilmestyminen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nalanyysin": 1, "syd\u00e4mell\u00e480": 1, "toimille": 1, "konservatiivien": 1, "juhlistavassa": 1, "ldpn": 7, "refugee": 1, "jonkin": 4, "yksityiset": 2, "voittaminen": 1, "parantaisiko": 1, "asianomistaja": 1, "liittyen": 17, "kohtaavat": 1, "forgotten": 2, "toiseen": 3, "mukavuus": 1, "valheellisia": 1, "koki": 2, "jakoa": 1, "pakkoty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 1, "kysyin": 1, "saksa": 1, "linjoilla": 4, "todistettaisiin": 1, "\u6b74\u53f2\u8a8d\u8b58": 1, "index": 1, "pro-lohtunaisongelman": 1, "tuottaneet": 1, "ihmisoikeusrikkomus": 1, "nagyn": 4, "yll\u00e4": 1, "geopolitiikkaan": 1, "ty\u00f6l\u00e4isiin": 1, "toisenlaisessa": 1, "koulukirjat": 1, "rauhaa": 1, "toisiaan": 8, "korealaisissa": 1, "l\u00f6ytyiv\u00e4t": 1, "tarpeeseen": 2, "sortamisen": 1, "alam\u00e4ki": 1, "kommentoivan": 1, "eteen": 12, "merkkej\u00e4": 2, "p\u00f6yt\u00e4kirjaa": 1, "toisiko": 1, "tosiasian": 1, "s15": 2, "per\u00e4kk\u00e4iset": 1, "pyynn\u00f6t": 1, "usuttaminen": 1, "kehitysmaiden": 1, "voisivat": 6, "pistettyj\u00e4": 1, "yhdistymisen": 1, "poliittisella": 15, "tarjoamassa": 1, "lohtunaisasiassakin": 1, "erikoisraportoija": 1, "apunani": 1, "l\u00e4hestyess\u00e4": 1, "\u60b2\u5287\u3092\u751f\u304d\u629c\u3044\u305f\u751f\u304d\u8a3c\u4eba\u3060\u300d": 1, "omassa": 2, "our": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "tuottaisivat": 1, "sopimus": 11, "mahdotonta": 3, "ep\u00e4inhimillisesti": 1, "tahoille": 1, "l\u00f6ytymist\u00e4": 1, "kiistakapulaksi": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 2, "suositusta": 1, "joutuneet": 1, "unescon": 1, "indeksi\u00e4": 1, "alistavan": 1, "totuuskomissioiden19": 1, "antaneensa": 1, "asiaan": 10, "johtanut": 1, "with": 4, "artikkelihaussa": 1, "rikostuomioistuimen": 2, "sis\u00e4llysluettelo": 1, "tapana": 6, "katumus": 3, "vasten": 2, "esimerkkein\u00e4": 1, "samaisen": 1, "takeshimadokdo": 1, "tunnustettu": 2, "taustoja": 3, "virkaanastumisesta": 1, "jakoi": 1, "etel\u00e4korealaisten": 1, "laajana": 1, "korrektiuden": 1, "kanneaikalains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 4, "lopulliseen": 1, "parannukselliset": 1, "tuotu": 3, "luokiteltaviin": 1, "objektiivisuuden": 1, "yliopiston": 6, "vastustavat": 1, "keisari": 6, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "street": 2, "huonoihin": 1, "ilmaistiin": 1, "sukupolvelle": 1, "puolia": 2, "stabiilien": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "military": 6, "tuovat": 2, "k\u014dnon": 5, "2232016": 1, "ajamaksi": 1, "huolestunut": 1, "asetettu": 1, "ep\u00e4onnistuttu": 1, "laji": 1, "make": 1, "tunnettiin": 3, "jako": 1, "vastuunottaminen": 1, "siirt\u00e4mist\u00e4": 1, "leiriin": 1, "sunin": 3, "jap\u300c\u97d3\u56fd\u5074\u304c\u6170\u5b89\u5a66\u554f\u984c\u306b\u95a2\u3057\u3001\u9996\u8133\u4f1a\u8ac7\u3067\u300e\u8aa0\u610f\u3042\u308b\u63aa\u7f6e\u300f\u3092\u793a\u3059\u3088\u3046\u6c42\u3081\u3001\u304b\u305f\u304f\u306a\u3060\u3063": 1, "ainoita": 2, "paikalle": 1, "aikanakin": 1, "vuoksi": 6, "teologinen": 2, "2472015": 2, "t\u00e4ytteisen": 1, "tulkinnalliseen": 1, "icty": 1, "oikeusistuimien": 1, "odotettavaa": 1, "n\u00e4kiv\u00e4t": 7, "massaraiskauksiin": 1, "pidetyss\u00e4": 2, "kaupan": 1, "kerta": 5, "sopusoinnussa": 1, "s10": 13, "suorat": 1, "kertomuksesta": 1, "vahvalla": 3, "lind": 1, "tulevaisuuskeskeisyys": 1, "no": 13, "et": 1, "haluaisin": 2, "perineen": 1, "sille": 16, "molemminpuoliselle": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 7, "koostuvat": 1, "tulos": 1, "riippumatonta": 1, "v\u00e4lisille": 2, "viittauksia": 1, "vanhanen": 1, "vuoden": 52, "huomattavia": 2, "mielt\u00e4": 12, "tutkiskelevan": 1, "puheeseen": 5, "korvausraha": 1, "tarkka": 2, "mainostaa": 1, "lehdess\u00e4": 3, "my\u00f6nt\u00e4neen": 1, "maa": 6, "saamaan": 1, "hussein": 1, "konfliktin": 5, "loppujen": 2, "mahdollisuudesta": 1, "pysyv\u00e4": 1, "weizs\u00e4cker": 1, "conflict": 4, "kulkee": 1, "vilpit\u00f6n": 2, "nostaen": 1, "osoitti": 1, "ruoti": 1, "782015": 12, "potentiaalisen": 1, "n\u00e4yttiv\u00e4t": 2, "kriteerit": 1, "n\u00e4m\u00e4": 15, "antaisi": 3, "rauhan": 17, "ihmisoikeuksia": 4, "parannettua": 1, "kommentit": 1, "kishidan": 1, "p\u00e4\u00e4sseet": 2, "pekkanen": 1, "pienemm\u00e4ss\u00e4": 1, "kokouksia": 1, "sf\u00e4\u00e4reihin": 1, "esit\u00e4": 1, "uskominen": 2, "enempi\u00e4": 1, "kanteet": 1, "ep\u00e4luottamuksen": 2, "halukas": 1, "anteeksipyynt\u00f6": 23, "liittyvist\u00e4": 1, "huudellaan": 1, "vastavuoroista": 1, "m\u00e4\u00e4ritteit\u00e4": 1, "oikeudellisista": 1, "\u4e16\u8ad6": 1, "fischer": 16, "royal": 1, "lessons": 1, "coming": 1, "arvostivat": 1, "paikkana": 1, "kuormittaa": 1, "kulttuureineen": 1, "\u8a55\u4fa1\u3057\u306a\u3044": 1, "through": 1, "lausunto": 1, "syyt\u00f6ksist\u00e4": 2, "vuorovaikutusta": 1, "s11": 9, "k\u00e4rsimyksiin": 2, "puhuttavat": 1, "oikeuden": 49, "selvent\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "v\u00e4rillisi\u00e4": 1, "naisten": 26, "ihmisarvoa": 1, "omaavat": 1, "hajotetaan": 1, "v\u00e4\u00e4rintekoja": 6, "rauhantekoon": 1, "voima": 6, "kunnia": 1, "synonyymina": 1, "1-30": 3, "17102015": 4, "esiintyv\u00e4t": 5, "huomioimatta": 1, "toteavat": 7, "koreaa": 1, "levi\u00e4misen": 1, "lohtunaispatsaita50": 1, "society": 3, "hiljennettyjen": 1, "v\u00e4\u00e4rintekij\u00f6ille": 1, "matkustaa": 1, "seksismin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 9, "riitt\u00e4v\u00e4n": 3, "analysointi": 1, "nationalistiset": 1, "pit\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "\u300c\u3053\u308c\u304b\u3089\u3082\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u7acb\u5834\u306e\u610f\u898b\u3092\u7d39\u4ecb\u3057\u3001\u3053\u306e\u554f\u984c\u3092\u8003\u3048\u308b\u6750\u6599\u3092\u4f1d\u3048\u3066\u3044\u304d\u307e\u3059\u3002\u300d": 1, "kokemansa": 3, "etniseen": 1, "hyvityst\u00e4101": 1, "viitannut": 4, "romantisoidut": 1, "aiheen": 7, "merkityksille": 1, "arvokkuuden": 2, "korvausrahojen": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 2, "seminaareja": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6iseen": 1, "ep\u00e4oikeudenmukaisuuksiin": 1, "kansainv\u00e4lisill\u00e4": 1, "aspektia": 1, "ty\u00f6l\u00e4isiksi": 1, "tuomaan": 7, "sosiologian": 1, "yksil\u00f6iden": 4, "toivo": 1, "ole": 100, "myung": 2, "haastateltaviin": 1, "sosioekonomisen": 1, "citizens": 1, "tehdyill\u00e4": 2, "heikolla": 1, "toivotuin": 1, "valtionjohdon": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "hankyoreh": 3, "sis\u00e4llytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "japanille": 2, "assefa": 2, "rekishi-ninshiki-mondai": 1, "k\u00e4rsimyksi\u00e4": 1, "ep\u00e4suora": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 8, "nagano": 1, "oikeusministeri": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00f6iden": 1, "ket\u00e4": 2, "luotettavia": 1, "voin": 1, "uskonnon": 1, "puolelta": 26, "n\u00e4keekin": 1, "k\u00e4r\u00e4j\u00e4oikeus": 1, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "nurembergin": 1, "connections": 1, "vakiinnuttaneita": 1, "denial": 2, "dokdotakeshima": 1, "vallitsevan": 2, "mielenosoituksiin": 1, "sis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4": 1, "maista": 15, "kertoo": 4, "mccurry": 4, "analyysiss\u00e4": 1, "l\u00e4htem\u00e4\u00e4n": 1, "ja": 888, "arvoesinein\u00e4": 1, "sekoitu": 1, "maailmaa": 5, "kabe": 1, "viitanneiden": 1, "pakkoty\u00f6ntekij\u00e4\u00e4": 1, "aikav\u00e4li": 1, "koe": 2, "patriarkaalisen": 1, "n\u00e4hden": 1, "er\u00e4\u00e4seen": 1, "monipuolisella": 1, "neuvosto": 4, "toteamukset": 1, "analyysirungon": 3, "title": 1, "jompikumpi": 1, "palkkasivat": 2, "paranemiselle": 1, "tuntevan": 1, "hiukan": 1, "rahallisesta": 1, "kansalaisaktivismista": 1, "tuottanut": 1, "filippiineilt\u00e4": 1, "teorial\u00e4ht\u00f6inen": 5, "lukuisat": 3, "okada": 1, "konservatiivinen": 2, "sotilaiden": 1, "\u00f6vriga": 1, "k\u00e4rsineen": 1, "takeshima-vierailut": 1, "huolista": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 7, "kommentoidessa": 1, "enemminkin": 1, "luomisen": 4, "taas": 10, "katsantokannat": 3, "jatkuva": 2, "karkotuksen": 1, "teoreettisena": 2, "keskustelu": 1, "rekishi-ninshiki": 1, "naapurimaiden": 1, "suoranaista": 3, "aktiivinen": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "nyt": 3, "lupaisivat": 1, "ei": 167, "middle-range-toimijoiden": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksell\u00e4": 1, "l\u00f6yd\u00f6ksill\u00e4": 3, "promotion": 1, "materiaaleja": 1, "it\u00e4-timorista": 1, "coicaud": 1, "rooliin": 1, "periytyv\u00e4t": 1, "aikansa": 1, "geopoliittisena": 1, "pystytetty": 1, "parkista": 1, "useat": 11, "toimenpiteiden": 2, "mirai-shik\u014d": 1, "\u3063\u305f\u3002\u97d3\u56fd\u793e\u4f1a\u304c\u3069\u3046\u53d7\u3051\u6b62\u3081\u308b\u304b\u5fc3\u914d\u3082\u3042\u308b\u300dyomiuri": 1, "lopullisen": 6, "prosesseja": 1, "lukemattomia": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 1, "syd\u00e4mellisi\u00e4": 1, "tiivistetysti": 1, "lainmukaisen": 1, "yleisi\u00e4": 1, "suhteeseen": 1, "seuraukset": 1, "selvitt\u00e4\u00e4kseen": 1, "toteutumista": 3, "httpthediplomatcom2016056months-later-the-comfort-women-agreement": 1, "ajattelusta": 1, "mielenkiintoisimmista": 1, "korealta": 1, "koulutukselliset": 1, "koizumi-puheessa": 1, "p\u00e4\u00e4ttymisest\u00e4": 1, "vihdoin": 3, "vastaisia": 1, "vastapuolta": 1, "my\u00f6nt\u00e4neet": 1, "kypsiin": 1, "tutkijaakin": 1, "past": 5, "kuolemaani": 1, "relevanttia": 1, "p\u00e4\u00e4miesten": 12, "useampi": 2, "neuvoteltua": 1, "puheena": 1, "osoittaneet": 2, "lehtivalinnaksi": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "rikosoikeus": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 2, "diplomaattisia": 1, "saavutetaan": 1, "vieras": 1, "kansalaiset": 9, "t\u00e4st\u00e4kin": 1, "content": 2, "kahden": 15, "n\u00e4ist\u00e4": 5, "yhteiskunnalliselle": 4, "yritt\u00e4\u00e4": 1, "mennytt\u00e4": 1, "\u300c\u6226\u5f8c\u65e5\u672c\u306f\u3001\u5e73\u548c\u56fd\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u97d3\u56fd\u306e\u767a\u5c55\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002": 1, "laki": 1, "soulin": 3, "suunnitelmista": 1, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 2, "poliitikkojen": 12, "its": 5, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaista": 2, "datum": 1, "systemaattisen": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 41, "kansalaisliikkeiden": 1, "tekiv\u00e4t": 3, "lohtunaisongelmankin": 2, "uusiutumisenkin": 1, "totisinta": 1, "krippendorff": 1, "ugandan": 1, "suostuvainen": 1, "syv\u00e4\u00e4n": 1, "perustamisessa": 1, "juhlavuodesta": 1, "uusiin": 1, "lupautuivat": 1, "httpwwwgeocitiesjphhhirofumiindexhtml": 1, "1892015": 3, "kertomus": 4, "pysyv\u00e4lle": 1, "vertasivat": 1, "16102016": 1, "muutokseen": 2, "67-72": 1, "vastavuoroisuudesta": 2, "yhteis\u00f6tasolla": 1, "menneit\u00e4": 1, "aineistossa": 1, "etnisten": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rist\u00e4": 7, "vakavuuden": 1, "suhteidenrakennusprosessissajapanin": 1, "j\u00e4lkeisten": 1, "historia-asioihin": 2, "s26": 1, "korvauksena": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jill\u00e4": 1, "implementation": 1, "turvallisuuspolitiikasta": 1, "vaivann\u00e4\u00f6ss\u00e4": 1, "t\u00e4ht\u00e4imekseen": 1, "waiting": 1, "muodostamien": 1, "englanniksi": 1, "saenuri-puolue": 1, "httpwwwwsjcomarticlescomfort-womendeal-faces-backlash-in-seoul-1451557585": 1, "onnistuttiin": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 2, "halu": 1, "neuvoston4": 1, "muuta": 6, "author": 1, "oikeudenmukaiset": 1, "kuvaa": 2, "hakukierroksessa": 1, "allekirjoittamiselle": 2, "ominaisiksi": 1, "olla": 35, "kulkeutuminen": 1, "esim": 1, "pyrkii": 8, "korvaamattoman": 1, "perusteellisesti": 1, "76\u300c\u65e5\u672c\u653f\u5e9c\u304c\u3001\u88ab\u5bb3\u8005\u304c\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3001\u6211\u304c\u56fd\u6c11\u304c\u7d0d\u5f97\u3067\u304d\u308b\u89e3\u6c7a\u7b56\u3092\u3067\u304d\u308b\u3060\u3051\u65e9\u304f\u793a\u3059\u3053\u3068": 1, "lukuisia": 4, "todellisen": 2, "jakamiensa": 1, "analyysitapaa": 2, "juhlavuosipuheet": 1, "kritisoinnista": 1, "ajankohtana": 1, "kiistakapulana": 1, "suhtautumista": 2, "toinen": 8, "huolimatta": 19, "kehittynyt": 1, "sai": 8, "avulla": 11, "historiaongelmia": 1, "ep\u00e4miellytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "pakotettu": 1, "nostamat": 1, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6miss\u00e4": 2, "toteutumisessa": 1, "edelt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "kehys": 1, "suurimalle": 1, "suosiota": 2, "kannatti": 1, "kumpaankin": 1, "julistamansa": 1, "syntynytt\u00e4": 2, "sovinnon": 2, "saatavan": 1, "tulevat": 3, "\u305f\u300dyomiuri": 1, "istuimen": 1, "astista": 1, "yhteiskuntaluokkaa": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoitusten": 1, "ihmeellist\u00e4": 1, "cold": 1, "ajatuskokonaisuuksista": 1, "s33": 1, "\u548c\u89e3": 1, "voisikin": 1, "sinne": 1, "lopettaa": 2, "pop": 1, "sotarikokset": 2, "lukemiseen": 1, "n\u00e4kemyksen": 2, "menett\u00e4neelt\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 10, "kolmelle": 1, "negatiivisesti": 1, "karayuki-san": 2, "sciences": 1, "kuukaudessa": 1, "saavuttamiseksi": 6, "suoritukset": 1, "sovitteluistuntoon": 1, "lohtunaisongelmaa89": 1, "tuhansien": 1, "kasvattaneen": 2, "v\u00e4kivaltaa": 3, "howard-hassmann": 1, "l\u00e4hde": 1, "jonkinlaisessa": 2, "elo": 1, "voittanut": 2, "\u300c\u610f\u601d\u306b\u53cd\u3057\u3066\u9023\u308c": 1, "kohtalo": 1, "kirjasto": 1, "1931\u20131945": 1, "tasavertaisuudesta": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4iset": 1, "oppikirjojen": 1, "samanlaisessa": 1, "syytteeseenpanosta": 1, "oh": 3, "lokakuun": 8, "ty\u00f6t\u00e4": 1, "artikkelini": 1, "\u30a2\u30a8\u30e9": 1, "autokraattisen": 1, "uudelleenneuvottelun": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4\u00e4": 1, "normalisaatiota": 1, "naispuolisiin": 1, "hankinta": 1, "oleellisimmista": 1, "200640": 1, "esitt\u00e4m\u00e4": 1, "ladattu": 1, "kyselytutkimusta": 1, "painavat": 1, "van": 3, "toteutumisensa": 3, "parantua": 3, "aiheuttaisi": 1, "j\u00e4lkeisen\u00e4": 1, "calif": 1, "l\u00e4heisyydest\u00e4": 1, "tulevaisuusorientoituminen": 1, "kannattavien": 1, "puhuttanut": 1, "tyytym\u00e4\u00e4n": 1, "\u5e74\u306e\u65e5\u97d3\u8acb\u6c42\u6a29\u5354\u5b9a\u3067\u300c\u6cd5\u7684\u306b\u5b8c\u5168\u304b\u3064\u6700\u7d42\u7684\u306b\u89e3\u6c7a\u6e08\u307f\u300d": 1, "lohtunaisasialla": 1, "haynerin": 1, "tutkimukseen": 4, "mekanismin": 1, "muistop\u00e4iv\u00e4\u00e4": 3, "aikomuksenani": 3, "sijasta": 3, "kiistoihin": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 3, "bellin": 1, "saavutetaanko": 1, "t\u00e4ht\u00e4imess\u00e4": 1, "lohtunaisille102": 1, "j\u00e4tt\u00e4en": 1, "sovinnontekoprosessista": 2, "dataan": 1, "tutkimuksissa": 1, "yhteydess\u00e4": 33, "kristilliset": 2, "vastauksen": 5, "tapauksille": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ll\u00e4\u00e4n": 1, "williams": 11, "liittyv\u00e4t": 6, "gap": 2, "k\u00e4sityst\u00e4": 3, "vaatimatta": 1, "ehdottaa": 1, "yhten\u00e4": 9, "ydinkysymykseen": 1, "yritt\u00e4neet": 1, "identifioituneet": 1, "kolmeen": 1, "kaikille": 2, "pohjasta": 1, "ker\u00e4tt\u00e4isiin": 1, "omalta": 3, "s\u00e4\u00e4t\u00e4v\u00e4n": 1, "jari": 1, "selkeit\u00e4": 1, "itseni": 3, "voidaanko": 1, "tutkimuksen": 5, "s16": 2, "itsess\u00e4\u00e4n": 8, "kautta": 11, "pit\u00e4\u00e4": 12, "kertainen": 1, "halustaan": 1, "tehdyt": 3, "sosiaalista": 1, "tarkoituksena": 1, "vedenpit\u00e4v\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tepisteens\u00e4": 1, "julistuksesta": 1, "konservatiivisen": 4, "teorial\u00e4ht\u00f6isess\u00e4": 2, "kokouksen": 1, "suurimpiin": 2, "ongelmille": 1, "kikitai": 1, "kuvailee": 1, "palauttamista": 2, "paneeleja": 1, "31122015": 1, "samantapaisesti": 1, "viimeisin\u00e4": 1, "sovinnontekoteoriakokonaisuuden": 1, "pieces": 3, "pelkk\u00e4n\u00e4": 3, "vaikuttajien": 1, "ensiluokkaisena": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 1, "nykyhetkeen": 1, "s4": 21, "prioriteetti": 1, "vastakaikua": 2, "10102015": 1, "kokonaisuutena": 1, "kategorioiminen": 1, "orjuutta": 1, "erotteleminen": 3, "\u304c\u91cd\u8981\u3060\u300dasahi": 1, "demokratisaatiosta": 2, "todella": 6, "n\u00e4k\u00f6kantaero": 1, "\u3044\u308f\u3086\u308b\u5f93": 1, "lausevalinnoiltaan": 1, "oikeuksia": 1, "maaper\u00e4ll\u00e4": 2, "oikeus-konsepti": 1, "marraskuussa": 2, "osoittaminen": 1, "kimin": 3, "republic": 1, "tarjosivat": 1, "pyrkimykset": 1, "\u300c\u306a\u305c\u300e\u7533\u3057\u8a33\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u300f\u3068\u3067\u304d\u306a\u3044\u306e\u304b\u3002\u305d\u3053\u304b\u3089\u65b0\u3057\u3044\u65e5\u672c\u306e\u884c\u304f\u3079\u304d\u884c\u52d5\u3092": 1, "lausunnossa": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen": 1, "200000": 1, "tutkijat": 11, "okinawan": 1, "vilpitt\u00f6myytt\u00e4": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "kumpikin": 5, "historiaongelmana": 1, "hy\u00f6dyllinen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "ideakokonaisuudet": 3, "vet\u00e4m\u00e4": 1, "vanhoista": 1, "kirjallisuusmenneisyys": 1, "militarismi": 1, "httpkoreajoongangdailyjoinscomnewsarticlearticleaspxaid3013314": 1, "vuoristorataa": 1, "luotettavuuden": 3, "kanssak\u00e4ymisen": 1, "keskittyv\u00e4t": 6, "definition": 3, "hitaasti": 1, "\u65e5\u97d3\u5408\u610f\u300d": 1, "aikoisi": 1, "kehitys": 1, "kuukaudeksi": 1, "kekseli\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "j\u00e4lleenrakentamiseen": 1, "t\u00e4ysin": 20, "liittoutuneiden": 1, "mielenkiintoisina": 1, "vapautumisesta": 2, "protestoineet": 1, "kokivat": 2, "aloittama": 1, "tuulet": 1, "kunniaksi": 1, "rentoutua": 1, "vuosikymmen": 1, "yang": 14, "kuukausina": 1, "tutkimuksessani": 1, "sy\u00f6vereiss\u00e4": 1, "katsoa": 1, "yhdistyneet": 1, "teorial\u00e4ht\u00f6isest\u00e4": 1, "v\u00e4liseen": 7, "useamman": 1, "allekirjoituksen": 1, "deposited": 1, "vastapuolesta": 1, "asiantuntijatason": 2, "nauhoitukset": 1, "vastarinnasta": 1, "lahjoituksista": 3, "npo": 1, "kehitt\u00e4mi\u00e4\u00e4n": 1, "tarjoama": 3, "ilmi\u00f6st\u00e4": 4, "k\u00e4sityksens\u00e4": 2, "continuation": 2, "best": 1, "rahojaan": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyn": 1, "lis\u00e4nnyt": 1, "kohta": 1, "kyselytutkimuksia": 1, "vakaalla": 1, "merkityst\u00e4": 6, "ei-toivotulta": 1, "uskon": 3, "yrittiv\u00e4t": 1, "valtava": 1, "seuraava": 1, "p\u00e4\u00e4ongelmiksi": 1, "osapuoli": 1, "study": 2, "takeshimadokdo-ongelman": 1, "nuoriin": 1, "suostu": 1, "periaatetasolla": 1, "jouduttu": 2, "kymmenelle": 1, "ihme": 1, "valtiosta": 2, "tietenkin": 8, "osana": 2, "historiaongelman": 3, "tutkijoiden": 10, "virkamiehen": 1, "venym\u00e4\u00e4n": 1, "riitaiset": 2, "donations": 1, "vaikuttaneen": 1, "vieritt\u00e4misen": 1, "koizumi-puheisiin": 1, "von": 1, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6t": 15, "\u300c\u5de7\u5999\u306a\u8a00\u8449\u3067\u300e\u690d\u6c11\u5730\u652f\u914d\u3078\u306e\u8b1d\u7f6a\u300f\u3092\u907f\u3051\u305f\u300dasahi": 1, "kutsua": 3, "palauttaa": 1, "niin": 64, "eteenp\u00e4in": 2, "otollisin": 1, "murayamasta": 1, "asetettiin": 1, "seuraavalle": 1, "mekanismeja": 1, "murhaajalle": 1, "suurl\u00e4hetyst\u00f6jen": 2, "movements": 1, "asema": 1, "anteeksipyynn\u00f6ll\u00e4": 3, "williamsin": 3, "ohittaneista": 3, "suuntautunut": 1, "voinut": 1, "zannenna": 1, "vaativat": 4, "antamalla": 2, "appear": 1, "abella": 1, "sosiaalisista": 1, "convergence": 1, "ryutaro29": 1, "parkille": 1, "miehet": 1, "dokumentteja": 1, "yksin\u00e4": 1, "h\u00e4vinnyt": 1, "kuitenkaan": 18, "p\u00e4\u00e4ttyy": 1, "analysoinnin": 1, "laborers": 1, "halutessaan": 2, "raportoiminen": 1, "t\u00e4h\u00e4nkin": 4, "omasta": 8, "dailyn": 1, "only": 1, "alas": 1, "voimia": 1, "tutkimukseeni": 1, "ihmiskaupan": 1, "melkeinp\u00e4": 7, "kyse": 15, "teemme": 1, "sidotut": 1, "muisto": 1, "90-luku": 2, "termille": 2, "helpottaneet": 1, "yksipuolisesti": 1, "hiert\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 2, "esitet\u00e4\u00e4n": 2, "anteeksi62": 1, "oikein": 1, "kyselyss\u00e4": 3, "tutkia": 2, "selitt\u00e4v\u00e4t": 3, "h\u00e4din": 1, "raportoinnillaan": 5, "seksi\u00e4": 1, "toteavan": 1, "paikallisia": 2, "huonosta": 1, "valtavista": 1, "julkaistu": 1, "sanaan": 2, "hyv\u00e4ksyttiin": 1, "laadullinen": 1, "antijapanismia": 1, "syyllisyys": 1, "hana": 1, "analyysissani": 2, "yksil\u00f6n": 2, "ihmisoikeusrikoksista": 1, "teollisuuden": 1, "mielenkiintoisena": 1, "todistamaan": 1, "kummallakin": 2, "historiaymm\u00e4rrykseen": 1, "molemminpuoliseen": 1, "monipuolisesti": 1, "korjaamisesta": 1, "tapauksia": 2, "analyysiyksik\u00f6ist\u00e4ni": 1, "chungin": 1, "termeille": 1, "materiaalina": 1, "vied\u00e4": 1, "ennemminkin": 20, "bourn\u00e9us": 2, "unesco-asian": 1, "taanneet": 1, "puolta": 5, "lupaa": 1, "jonkinlainen": 2, "itsetutkiskelua": 1, "tapaukset": 1, "etel\u00e4-korean": 151, "muutakin": 1, "nimi\u00e4": 1, "kotimaisella": 1, "kootaan": 1, "taloudelliseen": 1, "naoto": 2, "poliittisia": 2, "kirjoittelu": 1, "luomiseen": 1, "muistamista": 1, "erityisi\u00e4": 2, "gender": 3, "p\u00e4\u00e4sihteerin": 2, "korvausongelmille": 1, "johtolanka": 1, "nimess\u00e4": 2, "\u7b54\u3048\u306a\u3044": 1, "ep\u00e4oikeudenmukaisuudet": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 2, "ep\u00e4totta": 1, "aikaisen": 2, "symboliikan": 1, "ottaen": 23, "molemmilla": 2, "antamasta": 2, "alueiden": 1, "joukossa": 1, "weizs\u00e4ckerin": 1, "ylijohtaja": 1, "levisi": 1, "t\u00e4m\u00e4nkin": 1, "esitin": 1, "yasukuni-pyh\u00e4kk\u00f6": 1, "vieminen": 1, "mainichille": 1, "1945": 2, "yhdistymiseen": 1, "piilosis\u00e4lt\u00f6jen": 2, "ilmaisemasta": 1, "aikarajoituksen": 1, "vahvistuneet": 1, "eliitti": 1, "osoittivat": 2, "eik\u00f6": 2, "ihmisest\u00e4": 1, "hayashin": 7, "\u201ci": 1, "kertoi": 1, "poistaminen": 1, "katumusten": 1, "sanelee": 1, "riippumattomia": 1, "1969": 4, "syyskuun": 1, "rahastolle": 1, "lohtunais-sanaa": 3, "ehti": 1, "t\u00e4rkeys": 2, "political": 3, "1152016": 1, "year": 1, "nelj\u00e4n": 1, "japanilta": 8, "ty\u00f6ryhm\u00e4": 3, "k\u00e4sittelee": 3, "kampanjoivat": 1, "avun": 2, "osallisena": 1, "ilmi\u00f6n": 2, "integration": 1, "levinnyt": 1, "maiden": 140, "sanin": 1, "sk-japan": 1, "n\u00e4k\u00f6kantaeroja": 1, "tarjotakseen": 1, "fifield": 13, "ponnistaen": 1, "sovinnonteko-termi": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "k\u00e4ydyss\u00e4": 1, "kansasta": 3, "haluttomuutta": 1, "toward": 1, "todenneen": 1, "linja": 1, "oleville": 1, "sovinnonteko-konseptista": 1, "pid\u00e4t": 1, "ajatella": 2, "aktiivisesti": 10, "vaatimuksiin": 3, "erittelev\u00e4ksi": 1, "kansamme": 1, "keskustelussa": 4, "k\u00e4sittelem\u00e4tt\u00e4": 2, "ottivat": 1, "japanissa": 12, "ihmisoikeusongelmaksi": 1, "kyng\u00e4s": 1, "aiheissa": 1, "kaakkois-aasian": 7, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 7, "p\u00e4\u00e4t\u00f6spisteeseen": 1, "yht\u00e4kkinen": 1, "muuttunut": 2, "ilmi": 1, "sekoittuvan": 1, "vallallaan": 3, "vahvistumiselle": 1, "ryhm\u00e4t": 1, "muut": 9, "k\u00e4y": 3, "accord": 1, "seitsem\u00e4n": 2, "oikeustuomioistuimet": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iviin": 1, "viitattu": 17, "toimintaa": 6, "vahvistavan": 1, "nousi": 2, "n\u00f6yryytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksill\u00e4": 1, "l\u00e4hestyminen": 1, "todennut": 7, "valittu": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 1, "selviytyneet": 1, "foundationin": 1, "lohtunaissanan": 2, "l\u00e4ht\u00f6laukauksena": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 1, "katsahdus": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1, "konservatiivi-poliitikot": 1, "kategoriaan": 2, "samantapaisen": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isyys": 1, "osia": 2, "kritiikist\u00e4": 3, "korvauksien": 4, "suhtautumistaan": 1, "puheiden": 2, "lohtunaisongelmasta": 4, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "julkaistavasta": 1, "v\u00e4\u00e4rintekij\u00f6it\u00e4\u00e4n": 1, "tyytym\u00e4t\u00f6n": 1, "ottamisesta": 1, "totuudenmukaisesta": 1, "tyytyv\u00e4isempi\u00e4": 1, "poissulkevia": 1, "instituutiot": 6, "selviytyjist\u00e4": 1, "dower": 1, "kiitollisuutta": 2, "information": 2, "uppgifter": 1, "1910": 1, "tunnustaminen": 10, "kehittyneiksi": 1, "koskisi": 1, "kuului": 3, "tekev\u00e4t": 2, "netherlands": 2, "perhetaustaan": 1, "sake": 1, "maksaneensa": 1, "katsantokannoilta": 1, "ajattelee": 1, "ilmaisee": 1, "vaatimassa": 1, "raportti": 2, "osallistuivat": 1, "esiinny": 1, "k\u00e4sittely": 1, "tilaisuudessa": 3, "periv\u00e4ns\u00e4": 1, "viholliseksi": 1, "paikkansa": 3, "p\u00e4lk\u00e4h\u00e4st\u00e4": 2, "uskonnolliset": 1, "mediasta": 1, "japanilaisia": 6, "monipuolisten": 1, "unohtaen": 1, "proaktiivinen": 1, "omien": 1, "lukija": 1, "maailmansota": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4n": 2, "2462015": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoituksessaan": 1, "oikeudenk\u00e4ynti": 1, "voi": 33, "rekishi-mondai": 1, "kaksikymment\u00e434": 1, "filippiinil\u00e4iset": 1, "milt\u00e4": 4, "historiaongelma": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 2, "avustuksella": 1, "feministinen": 1, "sida": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 4, "lehdiss\u00e4": 1, "ratkaisun": 6, "k\u00f6yhi\u00e4": 1, "top-downtason": 1, "tunnustamiseen": 1, "outcome": 2, "coexistence": 1, "hakukriteerini": 1, "and": 74, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "selvitt\u00e4misest\u00e4": 2, "vaatien": 1, "samantapaisia": 1, "rikosoikeudelliset": 1, "ep\u00e4reilua": 1, "siirtolaisuuteen": 1, "tuomioistuinten": 1, "palauttamiseen": 3, "keskustella": 1, "totuudenmukaisen": 1, "p\u00e4\u00e4ministerilt\u00e4": 2, "historiaongelmiin": 2, "ilmisis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "rekister\u00f6inti\u00e4": 1, "huomattavissa": 1, "arkkityyppin\u00e4": 1, "snyder": 5, "taskuista": 1, "prosenttia": 1, "tarinoiden": 2, "slavery": 5, "filippiinit": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 7, "yhdeksi": 2, "sektori": 1, "toisella": 6, "ongelman": 12, "hazan": 12, "kookminin": 1, "rauhanrakentamista": 1, "teoksia": 1, "\u3044\u300dyomiuri": 1, "nostamasta": 1, "miten": 7, "n\u00e4it\u00e4": 6, "12\u201313": 1, "koko": 10, "juhlallisuuksiin": 1, "toteuttaneet": 2, "rajoittanut": 1, "puhutuimmista": 2, "per\u00e4kk\u00e4isten": 1, "aaltola": 1, "sanoja": 3, "uudistusten": 1, "korealaisesta": 2, "esitt\u00e4misen": 1, "tarjoamia": 3, "poliitikko": 1, "tunnustaa": 5, "solmimisen": 2, "t\u00e4ss\u00e4": 13, "kantajilleen": 1, "far": 1, "simpson": 2, "ajattelemme": 1, "yksitt\u00e4isille": 1, "silt\u00e4": 6, "puolivillaisiin": 1, "uhrien": 20, "esteen\u00e4": 4, "suuremmassa": 1, "monika": 1, "what": 1, "painottamisessa": 1, "ovat": 133, "johtaja": 1, "yhteisiin": 1, "tapaamisia": 1, "sanomalehti": 1, "saavuttamiselle": 4, "konnotaatioista": 1, "jopa": 13, "yksil\u00f6ille": 1, "olosuhteiden": 2, "tokugawa-hallinnon": 1, "identiteettiin": 1, "foundation": 3, "esteist\u00e4": 1, "kotisivuilta": 1, "sovinnontekoa": 23, "n\u00e4k\u00f6kulma": 3, "3172015": 3, "kritisoinut": 1, "donorimaat": 1, "tulisiko": 3, "viholliset": 1, "amnesty": 1, "top-down": 4, "perimiseen": 1, "voittajavaltiot": 1, "lupauksessaan": 1, "syyllinen": 1, "lopullinen": 4, "alueen": 4, "strukturoitunut": 1, "eroa": 3, "tiedekunta": 2, "said": 1, "rangaistuksista": 1, "selitin": 2, "fischerin": 1, "2662015": 2, "motoianfura": 1, "bottom-up-toimijoihin": 3, "kolonisaatioajasta": 1, "korea-japani": 1, "asioilla": 1, "hy\u00f6dyt\u00f6n": 1, "partnerina": 1, "ianfu2": 1, "tehtyyn": 2, "sodanaikaiseksi": 2, "haastattelusta": 1, "osoittaen": 1, "lehdist\u00f6tilaisuutta": 1, "teoriakehyst\u00e4": 2, "japani-vihaa": 1, "kotimaassa": 1, "ilmi\u00f6\u00f6n": 1, "osoittautunut": 1, "ministeri": 1, "alaisuudesta": 4, "t\u00e4h\u00e4n": 10, "luottamuspula": 1, "unohtaneen": 1, "puheissaan": 1, "analyysi": 5, "tulen": 1, "villa-vicencio": 9, "n\u00e4k\u00f6kantaansa": 1, "science": 2, "loputtua": 1, "262015": 2, "konfliktia": 1, "alakomissio": 1, "kokeneet": 2, "prosessi": 6, "n\u00e4kyv\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "melissa": 1, "sanottuun": 1, "nostamista": 3, "pakkoty\u00f6l\u00e4isi\u00e4": 1, "tapahtumailmoituksista": 1, "l\u00f6ydy": 1, "vastaavasti": 1, "runsaat": 1, "korkean": 2, "normalisoitujen": 1, "kritisoi": 2, "korvausvaatimuksia": 1, "ruohonjuuritason": 7, "el\u00e4nyt": 1, "lokakuuhun": 4, "j\u00e4rjest\u00f6t": 1, "kompromissia": 1, "arvoja": 1, "vaikuttajat": 1, "jugoslavian": 1, "l\u00e4htien": 17, "esimerkit": 1, "k\u00e4sin": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 7, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "poliittisesta": 2, "hills": 1, "seek": 1, "rauhanrakennussektorilla": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4sti": 1, "\ub354\ubd88\uc5b4\ubbfc\uc8fc\ub2f9": 1, "vuonna": 38, "\u3064\u306a\u304c\u308b\u3068\u78ba\u4fe1\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d": 1, "raportoivien": 1, "laatiminen": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 4, "tuloksista": 1, "sovintokomissioiden": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 2, "korosti": 1, "erittelev\u00e4": 2, "taakkana": 1, "sana": 8, "syytt\u00e4\u00e4": 1, "niilt\u00e4": 1, "jatkumona": 1, "kansainv\u00e4liseen": 5, "ni": 2, "lukuisten": 1, "naiset": 3, "tukee": 2, "lohtunaispatsaat": 1, "japanilaisista": 10, "claims": 1, "solmitulle": 1, "vaalit": 2, "rangaistukselliset": 1, "rajoittuvat": 1, "structural": 1, "raiskaus": 4, "vaikutusvallasta": 1, "laaja-alainen": 1, "aiemmin": 1, "yasukunilla": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 2, "kuulustelulla": 1, "arvokkuutensa": 2, "hiert\u00e4v\u00e4lle": 1, "lukiessani": 1, "varmasti": 10, "patriarkaalista": 2, "rauhanrakennuksen": 1, "synk\u00e4n": 1, "samanaikaisesti": 1, "siirretty": 2, "vuorovaikutus": 1, "henkil\u00f6kohtaiseen": 2, "links": 1, "p\u00e4\u00e4se": 1, "painottanut": 2, "tuomitsi": 1, "kulttuurillista": 1, "ollut": 46, "awfiin": 1, "awfa": 3, "ien": 1, "rankaisemattomuuden": 1, "vihamielisyytt\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kantaa": 4, "syntyy": 1, "historiallisista": 1, "kioku": 2, "tasoa": 1, "ongelmiin": 1, "64\u300c\u6226\u4e89\u306b\u304b\u304b\u308f\u308a\u306e\u306a\u3044\u4e16\u4ee3\u3067\u3082\u3001\u672a\u6765\u6c38\u52ab\uff08\u3048\u3044\u3054\u3046\uff09\u3001\u3056\u3093\u3052\u306e\u5ff5\u306f\u5fc5\u8981\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u300d": 1, "ty\u00f6l\u00e4isten": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 1, "prosessin": 6, "nalepan": 2, "omin": 1, "n\u00e4k\u00f6kantojen": 1, "kesken": 1, "menett\u00e4nyt": 1, "edustajat": 1, "vahinkoa": 1, "taktikoinnin": 1, "sanomalehtiin": 2, "tulevaisuusorientoituneita": 1, "aiemman": 1, "ehdotelmaa": 1, "pyyt\u00e4neet": 1, "edustavat": 2, "riitt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "korkea-arvoisen": 1, "vaihteessa": 1, "tarvitsevansa": 1, "nonprofit": 1, "asianomistajista": 1, "luokitellaan": 3, "nainen": 1, "tarkkailevien": 1, "muodon": 1, "kokemat": 1, "alankomaiden": 1, "troubled": 1, "kiinalaisiin": 1, "mahdottomalta": 1, "rajattomilta": 1, "ansaitsevansa": 1, "saatu": 3, "syytteist\u00e4": 2, "tavallisten": 1, "672015": 1, "lukeutuvaa": 2, "painavimmista": 1, "731n": 1, "toivoa": 1, "nelliportaalin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksens\u00e4": 1, "tuhoksi": 1, "2150": 1, "tarkoituksen": 2, "sotarikoksia": 2, "rahoja": 5, "lopulta": 3, "poikkeustapauksen": 1, "launch": 1, "asahilla": 3, "parantuminen": 1, "keskeiseksi": 1, "timesin": 2, "yksinkertaisimpaan": 1, "areenaa": 1, "55-74": 1, "ihmisoikeustoimijoiden": 1, "niille": 1, "liitettyjen": 1, "olemassaoloaan": 1, "historiak\u00e4sitykset": 3, "tuntemukset51": 1, "j\u00e4tt\u00e4isi": 1, "\u308c\u3001\u5973\u6027\u3092\u6c11\u9593\u696d\u8005\u304c\u52df\u96c6\u3057\u50cd\u304b\u305b\u305f\u3053\u3068\u306f\u4e8b\u5b9f\u3067\u3042\u308a\u3001\u5973\u6027\u306e\u4eba\u6a29\u3068\u5c0a\u53b3\u3092\u8457\u3057\u304f\u50b7\u3064\u3051": 1, "voimakas": 1, "laillisesti": 2, "konferenssien": 1, "1995": 6, "yhteis\u00f6": 2, "anteeksipyynt\u00f6kirjeet": 1, "syv\u00e4\u00e4": 2, "tilanne": 8, "julkaissut": 2, "parkia": 1, "pitkonen": 2, "puheissa": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rin\u00e4": 1, "2492015": 2, "esiintuonnille": 1, "vellova": 1, "lukemalla": 1, "impact": 2, "viittaavat": 3, "v\u00e4\u00e4ryyksiin": 1, "k\u014dch\u014dkai": 1, "uskoa": 1, "totuudenkerronnan": 1, "tituleerattua": 1, "t\u00e4rkeydell\u00e4": 1, "positiivinen": 2, "tutkimus": 17, "t\u00e4h\u00e4nk\u00e4\u00e4n": 3, "kiinnitetty": 1, "pakkoty\u00f6l\u00e4iset": 1, "muassa": 8, "oli": 111, "artikkelin": 2, "v\u00e4\u00e4rintekij\u00f6it\u00e4": 1, "kanssak\u00e4ymisell\u00e4": 1, "anteeksiantoon": 7, "\u7406\u89e3\u3057\u3066\u307b\u3057\u3044\u300d": 1, "historiaongelmat": 2, "alaiseksi": 1, "toimitus": 1, "medioihin": 1, "sotarikoksista": 4, "obuchi": 1, "osin": 1, "osoituksena": 1, "syytt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "kokonaisvaltaisempi": 1, "osallisuus": 1, "concepts": 2, "perustettiin": 4, "aitoa": 1, "1282015": 1, "muutenkin": 1, "tietoisuuteen": 4, "kasa": 1, "taistelukenttien": 2, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 7, "raportoi": 14, "korjaamaan": 1, "joutui": 3, "alkaa": 3, "milloinkaan": 1, "kauden": 1, "70-juhlavuoden": 1, "kirjoista": 1, "t\u00e4llaisessa": 1, "n\u00e4kem\u00e4n": 1, "ilmoitti": 2, "trc": 1, "j\u00e4lkeenk\u00e4\u00e4n": 1, "company": 1, "alueeseen": 1, "pohjois-irlannin": 1, "austin": 1, "voimme": 2, "yritet\u00e4\u00e4n": 1, "usein": 24, "kiinalaiset": 1, "valta-asemaa": 1, "kuten": 63, "sanomalehtiartikkeleissa": 1, "lopputulemana": 17, "toistettavissa": 1, "identiteettins\u00e4": 1, "kuin": 80, "k\u00e4r\u00e4j\u00f6imistapahtuma": 1, "luonteesta": 1, "vaikutusvallan": 1, "lahjoituksina": 1, "mainitsematta": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isyyden": 1, "organisoimaa": 1, "parantaaksemme": 1, "faktoihin": 2, "pakkoty\u00f6st\u00e4": 1, "raiskauskeskuksien": 1, "rauhanomaiset": 1, "idealistinen": 1, "informaation": 1, "tarinat": 2, "saavuttaneeni": 1, "aihe": 3, "voittajan": 2, "uskovat": 3, "nuoret": 1, "ihmisoikeusrikkomuksia": 1, "villa-vicencion": 1, "sanomalla": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6viraston": 1, "tuomioistuinta": 1, "autoritaarisiin": 1, "laitettiin": 1, "sekoittuminen": 1, "oikaisemisesta": 1, "elitistisyytt\u00e4": 1, "s9": 9, "sopimukseen": 1, "vastaaville": 1, "puhutaan": 2, "sexual": 8, "professori": 2, "arvokkuus": 1, "kambodzha": 1, "tekstist\u00e4": 1, "vain": 39, "oikeanlaisessa": 1, "pilata": 1, "huvittava": 1, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysia": 4, "aiheista": 1, "vaurioista": 1, "nimi": 2, "kyselytutkimuksessa": 1, "monipuolisia": 1, "odottaa": 2, "tunnustetaan": 3, "k\u00e4rsi\u00e4": 1, "lukeutuvien": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "ihannoituun": 1, "anteeksipyynt\u00f6jen": 8, "ohella": 1, "mielipiteellist\u00e4": 1, "kuilu": 1, "viimeisimpi\u00e4": 1, "pakotettua": 2, "elokuvista": 1, "annettiin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4": 1, "niiss\u00e4": 1, "muistoa": 1, "cases": 2, "\u300c\u4eca\u5f8c\u3001\u4e21\u56fd\u306e\u767a\u5c55\u3068\u3001\u524d\u5411\u304d\u306b\u5171\u5b58\u5171\u6804\u3057\u3066\u6210\u9577\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3082\u3001\u904e\u53bb\u306b\u3088\u3063\u3066\u3053\u308c\u4ee5\u4e0a\u3001": 1, "isoimpina": 1, "kulttuuriset": 1, "paljastaminen": 2, "valitse": 1, "tarkkaa": 3, "julkisen": 1, "helmikuun": 1, "puoluejohtaja": 1, "t\u00e4n\u00e4kin": 2, "koin": 3, "kaiketsu": 1, "murayama-puheen": 3, "japaniksi": 1, "tuohduttanut": 1, "1965": 10, "korea-japan": 2, "korvauksille": 2, "yhdentekevin\u00e4": 1, "sex": 2, "tekemisist\u00e4\u00e4n": 1, "nousevat": 6, "heikko-vahva": 1, "kolmanneksi": 3, "huomiotaan": 1, "laillisia": 1, "apulaisprofessorin": 2, "ilmestynytt\u00e4": 1, "armosta": 1, "anteeksiantaneita": 1, "naivia": 1, "slaves": 2, "konseptit": 1, "london": 4, "aikaisemmat": 1, "valitsi": 4, "n\u00e4ihin": 3, "sitonut": 1, "miljardia": 1, "yst\u00e4v\u00e4t": 1, "esilletuominen": 2, "melko": 11, "ep\u00e4kohteliaana": 1, "genuine": 1, "httpwwwjapantimescojpnews20160629asia-pacificgroundbreaking-ceremonyheld-seoul-new-comfort-women-memorialv44ibxpkugt": 1, "kulki": 2, "tutkijoilla": 1, "armahduksen": 2, "kysymyksi\u00e4": 1, "toimistotiloja": 1, "peace": 3, "ep\u00e4onnistuneet": 1, "tukeman": 1, "maihin": 5, "puolitiehen": 1, "saatiin": 1, "namsan-vuorella": 1, "halutun": 2, "tunnustamalla": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4isi": 1, "vastauksista": 1, "unohtaa": 4, "mahdollista": 21, "sanottuna": 2, "yl\u00f6s": 1, "\\naineistonani": 1, "tuomioistuimilla": 1, "totuuskomissioissa": 1, "kohdistuvissa": 1, "justin": 1, "yksityiskohdat": 1, "anteeksi": 31, "suurta": 4, "lohtunaisj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "selvinneet": 1, "joulukuun": 5, "eritt\u00e4in": 8, "alueellisessa": 1, "jokaisena": 1, "pit\u00e4nyt": 1, "esteen": 1, "diktatorisen": 1, "suuria": 4, "laitettu": 1, "ajatuskokonaisuuksiksi": 1, "t\u00e4m\u00e4nkaltaisessa": 1, "hangyorye": 1, "entisi\u00e4": 3, "induktiivinen": 1, "abepuheesta": 1, "2000-luvun": 4, "esiintuovia": 1, "norwegian": 1, "useimmiten": 2, "koskevia": 2, "syyskuu": 1, "lopullisin": 1, "toimineen": 1, "hallituksen": 45, "teoksessaan": 3, "edistetty\u00e4": 1, "323\u2013324": 1, "valossa": 1, "whether": 1, "metodologiaa": 1, "puhuttu": 1, "prosessiin": 1, "pelottomasti": 1, "\u300c\u53cc\u65b9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4e0d\u4fe1\u611f\u3082\u7d9a\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u69cb\u9020\u5316\u3057\u3066\u304d\u305f\u3068\u3082\u8a00\u3048\u308b\u3002\u3053\u306e\u72b6\u6cc1\u306f\u3001\u3057\u3070\u3089\u304f\u5909": 1, "arvostan": 1, "pystytt\u00e4nyt": 1, "herzegovina": 1, "haluamme": 1, "month": 1, "loppuneet": 1, "tasapainosta": 2, "priscilla": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 8, "k\u00e4\u00e4ntyv\u00e4t": 1, "analysoitavat": 1, "k\u014dno-puheiden": 1, "torjua": 1, "meid\u00e4n": 4, "faktojen": 1, "valtiokeskeinen": 1, "esiin": 15, "jaotteleminen": 1, "saavuttaneet": 3, "kes\u00e4kuun": 5, "edess\u00e4": 4, "moraaliseen": 1, "koulukirjoikseen": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "yhdistelev\u00e4st\u00e4": 1, "tavoittelu": 2, "ep\u00e4kohtiin": 2, "riippumattomina": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4ns\u00e4": 1, "todeten": 3, "dynamics": 1, "kritisoidessaan": 1, "pystyneet": 2, "hallituksella": 2, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 7, "faces": 2, "toivotut": 1, "broun\u00e9uksen": 4, "esimerkkin\u00e4": 5, "etnisist\u00e4": 1, "sovinnontekoprosessiin": 1, "polku": 1, "katsuya": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 1, "sopimaan": 1, "heti": 2, "tilanteessa": 3, "\u300c\u7d4c\u6e08\u767a\u5c55\u3092\u6700\u512a\u5148\u4e8b\u9805\u3068\u3057\u305f\u6771\u5357\u30a2\u30b8\u30a2\u8af8\u56fd\u306b\u3068\u3063\u3066\u3001\u65e5\u672c\u304b\u3089\u306e\u8ce0\u511f\u3068\u7d4c\u6e08\u5354\u529b\u306f\u6975\u3081": 1, "sawada": 4, "ldp": 2, "tilaa": 1, "sotavelvollisuuksia": 1, "sanomattakin": 1, "kehittymiselle": 1, "torpey": 4, "suosituksiin": 1, "kommentoikin": 1, "haasteita": 2, "tuottaa": 4, "syyn\u00e4": 6, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 1, "hankook": 1, "paina": 1, "lohtunais-hakusanaa": 1, "sakurai": 1, "samankaltaista": 1, "oltava": 1, "vuosikymmenen": 2, "ollenkaan": 1, "vaatinut": 1, "parantumiselle": 1, "tutu": 1, "tarkkailevan": 1, "monille": 1, "huolestunutta": 1, "vieritt\u00e4\u00e4": 1, "osoittavan": 1, "francisco": 4, "guilt": 1, "globalisaatiolla": 1, "kanssa": 28, "teoriaosaan": 1, "vaikutusvoima": 1, "keskeinen": 1, "suosion": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4tt\u00f6mist\u00e4": 1, "todisteena": 2, "kysymykset": 1, "aiheet": 1, "anteeksipyynn\u00f6ss\u00e4": 3, "obuchin": 4, "rosemary": 1, "teemat": 1, "vaatimuksista": 1, "j\u00e4senet": 2, "kokee": 4, "pist\u00e4\u00e4": 2, "nykyajan": 2, "tammi": 1, "2592015": 1, "1872015": 6, "tule": 1, "south": 12, "sitovat": 1, "sengo": 1, "luotu": 5, "parhain": 1, "konkretisoituminen": 1, "henkil\u00f6kohtaisella": 3, "syntym\u00e4st\u00e4": 1, "itseens\u00e4": 2, "osiin": 1, "2015": 54, "her\u00e4nneet": 1, "presidentin": 6, "tar\u014d": 1, "loukkaus": 1, "selke\u00e4\u00e4": 2, "heikkous": 2, "olemassaoloa": 2, "quinn": 1, "ajatus": 7, "ji-hye": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisena": 1, "prostituoiduiksi": 1, "v\u00e4ittelyn": 1, "my\u00f6nsiv\u00e4t": 1, "millaiseen": 1, "77\u300c\u3053\u306e\u554f\u984c\u3082\u9032\u5c55\u304c\u3042\u308c\u3070\u610f\u5473\u306e\u3042\u308b\u9996\u8133\u4f1a\u8ac7\u306b\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046\u300dasahi": 1, "taustoittaminen": 1, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4n": 2, "kuukautta": 1, "henkisesti": 1, "positiivisia": 1, "vastaanottajan": 1, "vahingonkorvausten": 1, "vaikeaksi": 1, "962016": 2, "t\u00e4ytynyt": 2, "ymp\u00e4r\u00f6i": 1, "monia": 3, "k\u00e4sittelem\u00e4ni": 1, "kes\u00e4kuu": 2, "historiasodan": 1, "toteutuneet": 3, "galtungin": 1, "hyvien": 1, "heid\u00e4t": 2, "j\u00e4tettiin": 1, "poliitikoita": 1, "kumoutuu": 1, "viitaten": 9, "tapaisen": 1, "muiston": 1, "gensoku-shugi": 1, "muodostamalla": 1, "valtiolta": 2, "kohteeksi": 3, "abe-puhe": 4, "yhteisty\u00f6ll\u00e4": 1, "httpswwwwashingtonpostcomworldcracksappear-in-japan-south-korea-deal-on-war-time-sex-slaves20151231b2dbab04-ff9048f5-89e8-0c8cf4cd5cb2_storyhtml": 1, "yamanaka": 2, "nykyhetken": 1, "tunnustuksensa": 1, "188n": 1, "anteeksiannosta": 8, "sovittu": 3, "sotav\u00e4enotto": 1, "tunnustukselliset": 1, "kuvan": 13, "ruohonjuuritasolta": 1, "johtamaa": 2, "toimijat": 2, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 2, "ep\u00e4luottamusta": 3, "mielipiteisiin": 2, "areenallakin": 1, "maailmansodassa": 2, "oikeisto": 1, "yenin": 2, "rakenteellisesta": 2, "pelk\u00e4ksi": 2, "v\u00e4lillemme49": 1, "2003": 26, "v\u00e4itti": 1, "esiintuomisen": 1, "vierailut": 5, "sis\u00e4ltyy": 3, "14102015": 2, "henkil\u00f6kohtaisessa": 1, "kykenem\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 2, "kokonaisvaltaiselle": 1, "toivotun": 1, "haavojen": 1, "\u300c\u65e5\u97d3\u306e\u58c1\u3001\u771f\u306e\u89e3\u6c7a\u306f": 1, "chichester": 1, "afrikan": 2, "oppinut": 1, "olikin": 1, "etene": 1, "ruohonjuuritasolla": 1, "byung": 2, "1990s": 1, "69\u201370": 1, "kolonialismiin": 1, "jotain": 5, "realmeterin": 1, "tasot": 2, "ilmaisseet": 1, "kiinnostuksen": 1, "tapaaminen77": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 3, "yhten\u00e4isest\u00e4": 1, "useaan": 4, "turvapoliittiselle": 1, "negatiivisia": 1, "tietynlaiseen": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "phelps": 2, "n\u00e4rk\u00e4styneit\u00e4": 1, "aineistoni": 2, "patriarkaalisessa": 1, "eri": 34, "toiminnasta": 2, "tulevaisuudesta": 1, "rauhanturvaamisen": 1, "ihmisoikeusvaikuttajien": 1, "vilpitt\u00f6min\u00e4": 1, "negatiivisina": 1, "tehneet": 1, "asahille": 2, "maksamaan": 5, "l\u00e4pik\u00e4yminen": 2, "j\u00e4lkeisess\u00e4": 2, "tunnusta": 1, "anteeksipyytelyn": 1, "vallalle": 1, "lausetta": 1, "misdeeds": 1, "analyysina": 1, "aikaisempaan": 1, "der": 3, "poliittista": 2, "ilmaissut": 2, "ohjaa": 1, "later": 1, "yksik\u00f6iden": 1, "k\u00e4rsimykseen": 1, "varaulkoministeri": 1, "kasvattaneet": 1, "hieman": 4, "is\u00e4nn\u00e4n": 1, "hee": 1, "v\u00e4list\u00e4": 9, "tunnustivat": 2, "olemattomaksi": 1, "julisti": 3, "centennial": 1, "kommenteillaan": 1, "rakentunut": 1, "korvaamaan": 1, "teishintaitermin": 1, "punishment": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikuttaa": 1, "pysytell\u00e4": 1, "asiakseen": 1, "sodanaikaisia": 1, "ep\u00e4varmuuden": 1, "sopimisella": 3, "varsinkin": 3, "nosta": 1, "silminn\u00e4ht\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "2005": 6, "esilletuomisessa": 2, "trauma": 1, "79\u300c\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u86ee\u884c\u3092\u305d\u306e\u307e\u307e\u898b\u904e\u3054\u3059\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044\u300dasahi": 1, "virallisena": 1, "j\u00e4lkimainingeissa": 3, "monimutkaisempi": 1, "konsepteille": 1, "kiistasta": 1, "hallitukselle": 9, "kansuru": 1, "parantumista": 1, "miljoonaa": 3, "ulottuvuuden": 1, "valittiin": 1, "ep\u00e4onnistuneen": 4, "luultavimmin": 1, "versioina": 1, "gungminui": 1, "referat": 1, "africa": 4, "paatokseen": 1, "mainitsin": 3, "parinkymmenen": 1, "pelk\u00e4st\u00e4": 2, "totuuteen": 1, "joshi-teishintai": 1, "vaatiessaan": 1, "kehitysministeri\u00f6t": 1, "hallintotavastaan": 1, "ensin": 6, "kohden": 5, "odotettu": 1, "katumuksellaan": 2, "vastuuseen": 2, "johtaneet": 1, "tapaiset": 2, "suoranaisen": 1, "sopimuksia": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 1, "koostuivat": 2, "hoitoon": 1, "tulevaisuudenkin": 1, "japanese": 5, "katumustaan37": 1, "tiedostaminen": 1, "tuntuvat": 2, "it\u00e4-aasian": 8, "katoaminen": 1, "kasvaa": 1, "menneiden": 2, "japani-etel\u00e4": 1, "puhdas": 3, "lohtunaisongelmakontekstissa": 1, "shinbunia": 3, "niihin": 1, "gale": 1, "korkeamman": 7, "historic": 1, "keiko": 1, "uskonnollisista": 1, "sitova": 1, "menneet": 1, "molempien": 24, "kristillisist\u00e4": 1, "pidemm\u00e4ll\u00e4": 1, "yksinkertaiseksi": 1, "humanities": 1, "ep\u00e4onnistuneena": 2, "parhaiten": 3, "juurensa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "tarinoita": 1, "vastatoimia": 1, "lausunnoista": 1, "pit\u00e4v\u00e4sti": 1, "koh": 4, "taistelua": 1, "toimisi": 6, "muuhun": 1, "kansainv\u00e4lisiin": 1, "s25": 2, "aikaansaama": 1, "berlin": 1, "kes\u00e4kuusta": 3, "ensimm\u00e4iseksi": 1, "ristiriitatilanteeseen": 2, "seuraamaan": 1, "kompromissina": 1, "aktiviteetteja": 1, "postcolonial": 2, "painottaneen": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4nyt": 1, "1998": 10, "korvannut": 1, "uniikki": 1, "tapauksista": 1, "l\u00f6ydett\u00e4isiin": 1, "lokakuussa": 2, "mainitsevat": 4, "nostettavien": 1, "tavallaan": 1, "ongelmassa": 1, "kiinaan": 3, "luottavat": 1, "koskettaisivat": 1, "sellaisenaan": 4, "syytteess\u00e4": 1, "etel\u00e4korealaisesta": 1, "vapaata": 1, "vastapuoli": 5, "maamme": 1, "pit\u00e4en": 1, "toteutus": 1, "traumatisoiva": 1, "nykytilanteeseen": 1, "national": 1, "silmiin": 1, "tietynlaista": 3, "yhdistyneiden": 1, "viidenten\u00e4": 1, "demokratisaatio": 1, "chunghee": 3, "tuomioistuinhistoriaan": 3, "painostettu": 1, "tietoisia": 2, "luen": 1, "2012016": 1, "tavallisimmin": 1, "diplomatiassa": 1, "\u3092\u300d": 1, "oleellisina": 4, "kahdessa": 1, "\u3044\u300dasahi": 1, "parhaimmillaan": 3, "passiivisen": 1, "el\u00e4\u00e4": 2, "perusteeksi": 1, "maailma": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 1, "n\u00e4e": 2, "paneutuneet": 1, "fokuksena": 1, "kulunut": 3, "vihollista": 1, "tapahtuneille": 3, "vastaavaksi": 1, "v\u00e4ljemp\u00e4n\u00e4": 1, "toteutumistaan": 1, "viitekehyksen": 1, "viitedataksi": 1, "kunnes": 2, "valtios\u00e4\u00e4nt\u00f6tuomioistuin": 1, "tutkielmaan": 1, "v\u00e4kivaltaiset": 1, "laskettavat": 1, "galtung": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "jatkuvat": 4, "v\u00e4kivaltaisten": 1, "turvallisuusongelmien": 1, "ohjaavat": 1, "tuottaman": 1, "objektiivisesti": 1, "rauhanrakennuspolitiikassa": 1, "dilemmas": 2, "keskusteluun": 1, "teoreettiseen": 1, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4t": 1, "s\u00e4\u00e4tely\u00e4": 1, "puolista": 3, "suuren": 5, "kerrontaa": 1, "\u7d0d\u5f97\u3057\u306a\u3044": 1, "pit\u00e4isi": 6, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "elokuun": 4, "kuultiin": 1, "apurahan": 1, "synonyymej\u00e4": 1, "kuulu": 1, "painavaa": 1, "kyseisiin": 1, "oikeuslaitosta": 1, "ehk\u00e4p\u00e4": 6, "gibney": 1, "syyp\u00e4in\u00e4": 1, "suhteille": 1, "voimakkaasti": 1, "yhteiselon": 1, "luomaan": 1, "aikaisemmassa": 1, "koskevan": 1, "korkeaan": 2, "toimijoina39": 1, "j\u00e4lkeinen": 1, "etel\u00e4": 1, "saattanut": 1, "chiho": 1, "ep\u00e4todellisen": 1, "laillisesta": 1, "1990-luvuilla": 1, "virallinen": 4, "kuolemantuomion": 1, "puoltavan": 1, "pelk\u00e4si": 1, "suurena": 12, "korvausvaatimuksineen": 1, "tarkasti": 7, "ydinkysymyksist\u00e4": 1, "ihmisoikeusneuvoston": 1, "ilmaisu": 1, "gradu-tutkielma": 2, "kirjoittaa": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 20, "al": 3, "p\u00e4\u00e4lle": 3, "v\u00e4lej\u00e4": 8, "noudattaen": 1, "sovinnonteko-termille": 1, "ovatkin": 1, "pystytetyt": 1, "negatiiviset": 3, "vapaakauppa-sopimuksen": 1, "prosessina": 14, "transitional": 14, "antaman": 1, "312016": 1, "itsen\u00e4iselle": 1, "ep\u00e4oikeudenmukaisuuden": 1, "eneneviss\u00e4": 3, "manipuloida": 1, "suotuisaa": 1, "nationalistinen": 1, "kytk\u00f6ksiss\u00e4": 1, "sovinnonteosta": 22, "armed": 1, "sopimisen": 3, "kokemuksiin": 1, "saaret": 1, "ilmaistaan": 2, "kokonaan": 7, "seksiorjuutena": 2, "edustajille": 1, "viimeinen": 1, "realists": 1, "3102015": 1, "merkityksellisyydest\u00e4": 1, "joongang": 5, "k\u00e4yt\u00e4n": 2, "pidett\u00e4v\u00e4t": 1, "gr\u00e1inne": 3, "k\u014dmeit\u014d-puoluetta": 1, "v\u00e4lisiss\u00e4": 2, "sis\u00e4isen\u00e4": 1, "uudelleen": 6, "anneta": 1, "korealaisena": 1, "parkin": 31, "hirofumi": 3, "rule": 1, "kyseist\u00e4": 1, "vastusti": 2, "valtion": 20, "rakentaviin": 1, "vahvemmin": 2, "kansalaisuuksien": 1, "taitteessa": 1, "tarkastelemani": 1, "muodostamiseksi": 1, "pyrkimyksen\u00e4": 1, "taichiro": 1, "katkeruus": 1, "ulkopuolisilta": 1, "saavan": 1, "horvat": 4, "yksityiskohtaisesti": 1, "heijastavat": 1, "liittyv\u00e4ss\u00e4": 2, "perustanut": 1, "amnestyn": 1, "hallituksineen": 4, "synonyymilta": 1, "tekstiins\u00e4": 1, "1442016": 1, "j\u00e4lkeisiss\u00e4": 1, "luominen": 2, "n\u00e4k\u00f6kanta": 1, "lohtunaisille": 10, "tarvitaan": 2, "murphy": 8, "mainittu": 4, "ty\u00f6ss\u00e4": 1, "koskevista": 2, "henkil\u00f6kohtaista": 4, "anti-japanilaista": 1, "olin": 1, "vihdoinkin": 1, "suoranaiseksi": 1, "joint": 2, "kysyisimme": 1, "luetummista": 1, "aktivisti": 1, "seurauksena": 4, "sit\u00e4kin": 3, "esilletuontiin": 3, "suuntautumiseltaan": 1, "suhteessa": 4, "sotarikokseksi": 3, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 4, "rauhalle": 6, "ilmauksia": 1, "kankoku": 1, "sovinnonteolle": 6, "defendants": 1, "ensimm\u00e4iselle": 1, "cracks": 1, "riitt\u00e4neet": 1, "johtajan": 1, "yhteiskunnan": 2, "koreas": 1, "ajatukseen": 1, "j\u00e4tt\u00e4neet": 1, "17-35": 1, "allekirjoittamisen": 1, "ps-kustannus": 1, "korjata": 1, "groundbreaking": 1, "kannettavana": 1, "paikalliset": 1, "kiinalta": 1, "pyrin": 5, "sis\u00e4ltyiv\u00e4t": 1, "jatkuvista": 1, "vedenjakaja": 1, "yasukuni-pyh\u00e4k\u00f6ss\u00e432": 1, "reaktion": 1, "jonkintasoisena": 1, "tapahtumiin": 3, "paikallisille": 1, "yll\u00e4pitoon": 1, "mahtuu": 1, "v\u00e4kivaltaisuuksien": 1, "vaivann\u00e4k\u00f6\u00e4": 5, "tarjouksille": 1, "asti": 3, "olemassaolon": 2, "vastavuoroisuutta": 2, "sanoa": 3, "analyysistani": 1, "itsekontrollia": 1, "my\u00f6nn\u00e4": 3, "vaivan": 1, "kaikesta": 5, "tarkoittavan": 1, "yksioikoinen": 1, "tuovan": 4, "toteuttajana": 1, "merkitsi": 7, "prosesseista": 1, "maalitolppa-pelist\u00e4": 1, "t\u00e4ytyy": 5, "idean": 4, "vieraille": 1, "siirtymisest\u00e4": 1, "rajoittui": 1, "pohdinta": 3, "sponsoroi": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 1, "psykologisten": 1, "harjoittaen": 1, "johtajalta": 3, "aasialaiset": 1, "taiwanilaiset": 1, "rauhasta": 1, "409\u2013410": 1, "tahojen": 7, "totuuskomissioita": 1, "muunlaisen": 1, "viimeisess\u00e4": 1, "konservatiivisesta": 1, "their": 1, "kiitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "loisi": 1, "utstein": 3, "konservatiivisempaa": 3, "lohtunaisaiheista": 1, "haasteiden": 1, "painolasteja": 1, "huomion": 1, "suhteidenrakennusprosessin": 1, "k\u00e4rsimys": 2, "v\u00e4liin": 1, "vastaa": 4, "being": 1, "pahasti": 1, "suhteisiin": 5, "suoranainen": 2, "ruanda": 1, "arvoinen": 2, "l\u00e4htenyt": 3, "pohtimatta": 2, "s38": 3, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 9, "haluttomuus": 2, "historiak\u00e4sitys": 3, "yleisimm\u00e4t": 1, "otos": 2, "opening": 1, "yoshiakin": 2, "annetaan": 2, "toteutuksessa": 1, "akihiton": 1, "nimell\u00e4\u00e4n": 1, "tapaamisessa": 5, "vaivautunut": 1, "sanan": 1, "70-juhlavuosipuheen": 1, "hyunin": 1, "luopumaan": 1, "heijastelee": 3, "3092015": 3, "hallituksesta": 1, "kertovat": 1, "kahdeksasta": 1, "viitekehykseen": 1, "nanjingin": 4, "erikoistunut": 1, "etel\u00e4-korea": 34, "human": 3, "kunnioittaa": 1, "muusta": 2, "korvauksista": 1, "koneistoa": 1, "summan": 2, "yunin": 1, "persoonan": 1, "jatkaisi": 1, "saavuttamaan": 4, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "k\u00e4rsimykset": 2, "syylliset": 1, "jollei": 1, "ihmisiin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 2, "liittyy": 2, "role": 1, "toimintatapoja": 1, "\u6c11\u8846": 1, "hayneriin": 1, "muodostettu": 1, "koulukirjaongelman": 1, "5102015": 1, "kokeneensa": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 4, "artikkeleiden": 6, "s31": 2, "teoillensa": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "teki": 3, "kiinnostua": 1, "japanilaisille": 1, "alistamisesta": 1, "avainkysymys": 1, "aloittivat": 1, "lohtunaissysteemi": 1, "naisiin": 5, "n\u00e4k\u00f6kannalta": 1, "lukiessaan": 1, "internet-l\u00e4hteet": 2, "transformation": 3, "omista": 1, "teemaa": 1, "jaksavat": 2, "huomauttaa": 6, "tulevaisuussuuntautuneisuuden": 1, "pyritty": 1, "harva": 2, "leimataan": 1, "vuosikymmeni\u00e4": 2, "k\u00e4sittelevi\u00e4": 2, "sandhya": 1, "vaikutusvalta": 2, "lievitettiin": 1, "dokumentointiin": 1, "etel\u00e4afrikalle": 1, "haussani": 2, "koreaan": 2, "council": 5, "kahta": 2, "perustettuihin": 1, "tarinan": 1, "jatkaa": 11, "tunnettu": 4, "politiikassaan": 1, "selke\u00e4n": 2, "ikkunoita": 1, "sukupolvi": 1, "kokemuksistaan": 6, "sodassa": 6, "siirtomaavallan": 2, "koreanjapanilaiset": 1, "pohtivat": 1, "suunniteluun": 1, "watashitachi": 1, "ictrn": 1, "sain": 2, "l\u00f6yd\u00f6s": 2, "ajalta": 5, "toimiakseen": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti": 4, "kuulosti": 1, "jotka": 97, "toimineet": 1, "vaivann\u00e4k\u00f6": 2, "puutteelliselta": 3, "apology": 1, "yleisen": 2, "sotarikoksille": 1, "rankkoja": 1, "englanninkieliselle": 1, "puoli": 8, "aiheiden": 1, "70\u300c\u671d\u9bae\u3078\u306e\u4fb5\u7565\u3084\u690d\u6c11\u5730\u652f\u914d\u3078\u306e\u304a\u308f\u3073\u306b\u76f4\u63a5\u8a00\u53ca\u3057\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u8b1d\u7f6a\u306e\u6c17\u6301\u3061\u306f\u4f1d\u308f\u3089\u306a\u304b": 1, "leonen": 1, "406-430": 1, "tarvitse": 1, "\u3044\u3002\u4e21\u56fd\u306e\u61f8\u6848\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u6170\u5b89\u5a66\u554f\u984c\u3067\u9032\u5c55\u304c\u3042\u308c\u3070\u610f\u5473\u3042\u308b\u9996\u8133\u4f1a\u8ac7\u306b\u306a\u308b\u300dyomiuri": 1, "edustajineen": 1, "itseluottamusta": 1, "perustaman": 1, "v\u00e4lille": 18, "institutionaalinen": 1, "lohtunaisongelmassa53": 1, "n\u00e4in": 43, "maita": 1, "lasten": 1, "vanhusten": 1, "ep\u00e4kiitollisesti": 1, "jollain": 7, "yksil\u00f6lliseen": 4, "arvot": 1, "elint\u00e4rke\u00e4n": 1, "kokemuksiaan": 1, "ianfu-sanaa": 2, "kohdemaista": 1, "toiminnan": 2, "toteutuneeksi": 1, "jatkuu": 2, "tiukasti": 1, "lohtunaisasiaa": 13, "aivan": 6, "j\u00e4nnitteiden": 1, "2872015": 1, "samana": 1, "yomiuri(asia": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4ville": 1, "l\u00f6yt\u00e4v\u00e4t": 2, "voittajana": 1, "esiintyi": 3, "uusi": 3, "konfliktien": 2, "march": 1, "175\u2013176": 1, "pablo": 3, "vastuunalaisuuteen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisesti": 1, "japanilaisesta": 2, "anteeksipyynn\u00f6iss\u00e4": 1, "toisessa": 4, "\u65b0\u3057\u3044\u50b7\u3092\u8ca0\u3044\u3001\u8ad6\u4e89\u304c\u751f\u3058\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u5fc3\u304b\u3089\u671b\u307f\u307e\u3059\u3002\u300dasahi": 1, "200742": 1, "muistakin": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4n": 1, "nai": 2, "kontrolloida": 1, "sopii": 2, "oikeus-termin": 1, "muisteleminen": 1, "ylist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "vaihdolla": 1, "n\u00e4htyjen": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 2, "kotimaiset": 1, "nimeen": 1, "sovinnontekoteoriakehyksest\u00e4ni": 1, "presidentti": 23, "apurahasta": 1, "suunnittelee": 1, "maastamme": 1, "perustajana": 1, "instrumentteina": 1, "jatkuviin": 2, "kehittyneimmist\u00e4": 1, "vastapuolelle": 2, "artikkelilta": 1, "versiota": 1, "language": 1, "korjattu": 1, "p\u00e4\u00e4ministerit": 1, "poliittisten": 9, "mahdolliselta": 1, "j\u00e4ljell\u00e4": 4, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4lle": 1, "yhteyksille": 1, "v\u00e4\u00e4rinteko": 1, "j\u00e4iv\u00e4t": 1, "konkreettisia": 3, "antamaa": 1, "k\u00e4rsimysten": 1, "ulostuloa": 1, "16102015": 3, "tehd\u00e4\u00e4n": 4, "alettiin": 3, "voitaisiinko": 1, "anteeksipyynt\u00f6mainoksia": 1, "vaikuttavan": 3, "moraalinen": 1, "nordic": 1, "t\u00e4yty": 1, "ajavia": 2, "t\u00e4llainen": 2, "torpeyn": 2, "monipuolista": 3, "50-vuotisjuhlavuolelle": 1, "tapahtumat": 2, "pohtiikin": 1, "tarjoamisesta": 2, "syytt\u00e4j\u00e4": 1, "wa": 3, "mentaalisesti": 1, "julkiset": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4sitykset": 1, "brutaalia": 1, "yll\u00e4pit\u00e4misest\u00e4": 1, "alastair": 5, "laillisuudesta": 1, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4ss\u00e4": 1, "muutti": 2, "yksil\u00f6llinen": 1, "n\u00e4k\u00f6kannasta": 1, "lainasta": 1, "todetaan": 6, "k\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "omalla": 5, "hermostutti": 1, "asia-pacific": 2, "tutkimukset": 2, "k\u00e4yneet": 1, "sanottu": 6, "pohtii": 1, "tutkailemaan": 2, "haastattelussa": 5, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6ksist\u00e4": 1, "vaatimalla": 2, "tekstiss\u00e4ni": 1, "toteutumisen": 5, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6ihin": 2, "poliittisessa": 2, "toteen": 2, "heltyv\u00e4n": 1, "esill\u00e4": 4, "emotionaalisesti": 1, "esiintuomat": 1, "teema": 2, "nojaavat": 2, "totuuskomissioiden": 7, "edess\u00e4mme": 1, "aidolta": 1, "luultavasti": 1, "my\u00f6nt\u00e4misess\u00e4": 1, "antautumisen": 2, "reaktioita": 1, "heikkouden": 1, "tietoa": 3, "hanbatsu": 1, "to": 10, "teemaansa": 1, "perusta": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "pystytetty\u00e4": 1, "roolin": 4, "kumpua": 1, "sopimuksiin": 1, "valjuille": 1, "\u8ecd\u6170\u5b89\u5a66\u554f\u984c\u306b\u95a2\u3059\u308b\u3001\u65e5\u672c\u653f\u5e9c\u306e\u3053\u308c\u307e\u3067\u306e\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u3092\u3001\u8a55\u4fa1\u3057\u307e\u3059\u304b\u3001\u8a55\u4fa1\u3057\u307e\u305b\u3093\u304b\u3002": 1, "sis\u00e4puolella": 3, "onnettomia": 1, "tuloksia": 5, "heikkoutena": 1, "pystyy": 4, "tunnustamaa": 1, "organisaatioiden": 3, "lohtunaisj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 3, "henkil\u00f6kohtaisesta": 3, "t\u00e4ten": 2, "ilmisis\u00e4ll\u00f6t": 1, "tavoitteessani": 1, "rikoksia": 1, "puzzle": 3, "oikeutettuja": 4, "rangaistettavaksi": 1, "keskittyv\u00e4": 5, "miehens\u00e4": 2, "huomioon": 18, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4": 1, "unesco-ongelman": 1, "virallisesti": 4, "tiet\u00e4": 1, "komissio": 1, "maalla": 1, "hallitukset": 1, "kuohuntoihin": 1, "artikkeleista": 7, "henkil\u00f6kohtainen": 13, "henry": 2, "taustalla": 14, "v\u00e4\u00e4rintekojen": 4, "japan": 25, "tame": 1, "kokonaisvaltaisen": 2, "tiedossa": 2, "kun": 68, "kostonkierteet": 1, "tutkimukselle": 1, "pyyt\u00e4en": 3, "sis\u00e4llytetyt": 1, "oikean": 1, "teitel": 1, "tapasivat": 1, "paperein": 1, "is\u00e4nt\u00e4maana": 1, "sanojen": 2, "uusiksi": 2, "\u300c\u6211\u304c\u56fd\u306f\u3001\u5148\u306e\u5927\u6226\u306b\u304a\u3051\u308b\u884c\u3044\u306b\u3064\u3044\u3066\u3001": 1, "julkisella": 1, "nousseiden": 1, "yksinomaan": 2, "valtionsa": 1, "sodanaikaisista": 2, "k\u00e4site": 5, "merkitsev\u00e4": 1, "syyt\u00f6kset": 1, "reconciliation(s": 1, "molemminpuolisen": 1, "anteeksiannolla": 2, "puhetta": 8, "mielest\u00e4ni": 21, "1994": 9, "ilmaisi": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 1, "tutkimissani": 1, "samat": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysiin": 2, "55\u300c\u97d3\u56fd\u4f75\u5408\u3084\u671d\u9bae\u534a\u5cf6\u306e\u690d\u6c11\u5730\u652f\u914d\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u65e5\u672c\u306f\u3082\u3046\u5341\u5206\u306b\u8b1d\u7f6a\u3057\u305f\u3068\u601d\u3044\u307e\u3059\u304b\u3002\u307e": 1, "rakentamiseen87": 1, "mahdolliseksi": 2, "asenteen": 1, "erimielisyyksist\u00e4": 1, "tutkimaan": 1, "duddenin": 3, "pysyv\u00e4n": 1, "kumman": 1, "hallitsisi": 1, "terapeuttisen": 1, "pelinappulana": 1, "kallistunut": 1, "sill\u00e4": 53, "rahoittamien": 1, "sovinnonteon": 100, "tehty\u00e4": 7, "niink\u00e4\u00e4n": 6, "lyhenteill\u00e4": 1, "konservatiivisemman": 1, "maissa": 1, "tarjosi": 4, "lauseella": 1, "johdu": 1, "kaikkivoipaista": 1, "vuosia": 6, "suhteitaan": 1, "greiff": 11, "my\u00f6ntymiseen": 1, "tietokannasta": 2, "lakkauttaminen": 1, "r\u00e4j\u00e4hdysm\u00e4isesti": 1, "lohtunaistenkin": 1, "ponnahduslautana": 1, "\u300c\u6170\u5b89\u5a66\u304c\u516c\u6a29\u529b\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f37\u5236\u9023\u884c\u3055\u308c\u305f\u3068\u306e\u5370\u8c61\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u7c73\u56fd\u306b\u6170\u5b89\u5a66\u50cf\u304c\u8a2d\u7f6e\u3055\u308c\u308b\u306a": 1, "592015": 2, "omahyv\u00e4isi\u00e4": 1, "jonkinlaista": 1, "vaihtoehtoisia": 1, "menneisiin": 2, "koetaan": 5, "sanomalehtien": 2, "sodanaikaisena": 1, "anti-koreanismia": 1, "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4j\u00e4n": 1, "lehti": 10, "1962015": 2, "oma": 7, "vanhalla": 1, "seksiorjuusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "alaisena": 3, "p\u00e4hkin\u00e4nkuoressa": 4, "toisistaan": 8, "bilateraalinen": 1, "lukevat": 1, "poliittiseksi": 1, "mahdollisimman": 5, "rajaaminen": 1, "tna": 1, "bosnia": 2, "loogisena": 1, "henkil\u00f6kohtaisia": 6, "suostuuko": 1, "eksperttej\u00e4": 1, "jonkinn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "el\u00e4mist\u00e4": 1, "n\u00e4ht\u00e4isiin": 1, "ulottuvuutta": 3, "toimivuuden": 1, "etel\u00e4korea\u2013osio": 1, "yht\u00e4k\u00e4\u00e4n": 3, "uhraamaan": 5, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heist\u00e4": 1, "artikkelissa": 17, "ehdotuksia": 2, "selviytyjien": 1, "tutkimuksessaan": 1, "save": 1, "ehdot": 1, "uusissa": 1, "kuuluneen": 1, "pyydet\u00e4\u00e4n": 1, "poliittiselta": 6, "periksi": 4, "analyysiyksikk\u00f6j\u00e4": 1, "pakkoty\u00f6ntekoa": 1, "seurasi": 1, "tapaamisissa": 1, "2008": 14, "power": 2, "hallitusmuodollaan": 1, "sopimukset": 3, "poliitikoista": 1, "luentoa": 1, "est\u00e4v\u00e4t": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 2, "yhteis\u00f6lliseen": 1, "rakentamaan": 1, "hyv\u00e4ntahtoisia": 1, "oikeistomielisist\u00e4": 1, "\u672c\u3068\u97d3\u56fd\u306e\u95a2\u4fc2\u6539\u5584\u306b\u3080\u3051\u3066\u3001\u3053\u306e\u554f\u984c\u306e\u6c7a\u7740\u306f\u3069\u306e\u7a0b\u5ea6\u91cd\u8981\u3060\u3068\u601d\u3044\u307e\u3059\u304b\u3002": 1, "historiaongelmille": 2, "maineen": 1, "taistelevat": 1, "trustworthy": 1, "abstraktit": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 1, "tietyn": 1, "\u300c\u65e5\u672c\u3068\u6771\u5357\u30a2\u30b8\u30a2\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u306f\u3053\u306e\uff17\uff10\u5e74\u9593\u3067\u5927\u304d\u304f\u6539\u5584\u3057\u3001\u5f37\u5316\u3055\u308c\u305f\u3002\u300d": 1, "sis\u00e4lt\u00e4en": 1, "kahdentyyppisen": 1, "tahtoaan": 3, "syyksi": 1, "her\u00e4tt\u00e4nytt\u00e4": 1, "kiistakapula": 1, "rangaistavia": 1, "johtavien": 1, "olosuhteet": 5, "aikaisista": 1, "entisten": 4, "kiist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "unloved": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 74, "68\u300c\u6170\u5b89\u5a66\u306b\u3064\u3044\u3066\u3082\u9593\u63a5\u7684\u306b\u3057\u304b\u8a00\u53ca\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3053\u3068\u306f\u7269\u8db3\u308a\u306a\u3044\u300dasahi": 1, "publishing": 1, "painoarvoa": 1, "budrich": 1, "l\u00e4hteen": 1, "onnistuneesti": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 7, "huomattavasti": 7, "alkamisesta": 1, "arvioida": 1, "tekij\u00e4t": 3, "tulevaisuudessakin": 1, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 3, "kolminaisuutena": 1, "totuus": 12, "mielenkiintoinen": 3, "p\u00e4\u00e4piirrett\u00e4": 2, "mahdollinen": 1, "useammin": 3, "vedenpit\u00e4v\u00e4n": 1, "oaks": 1, "development": 5, "lohtunaisongelmiin": 1, "todisteita": 3, "syit\u00e4": 4, "reagointiin": 1, "saavutti": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miss\u00e4": 1, "tyhj\u00e4n\u00e4": 2, "seksity\u00f6h\u00f6n": 1, "sen": 110, "vuodenvaihdetta": 1, "1985": 1, "my\u00f6ntynyt": 1, "julistukselta": 1, "yksil\u00f6t": 1, "awfn": 11, "vakava": 1, "hiert\u00e4neen": 2, "etsisi": 1, "viitata": 2, "mcdougall": 1, "tapetille": 1, "huomaamatta": 3, "hyvin": 59, "rooli": 12, "\u3068\u601d\u3044\u307e\u3059\u304b\u3002\u6b21\u306e\uff14\u3064\u306e\u4e2d\u304b\u3089\u3001\uff11\u3064\u9078\u3093\u3067\u4e0b\u3055\u3044\u3002\u300d": 1, "v\u00e4itteen": 1, "kansalaistoimintaan": 1, "pit\u00e4isiv\u00e4tk\u00f6": 1, "monta": 4, "v\u00e4lisen": 13, "work": 1, "1991": 3, "tapahtumien": 2, "koizumin": 8, "luetaan": 2, "minjudang": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen\u00e4": 1, "voisimme": 1, "antama": 1, "kurkistus": 2, "how": 1, "it\u00e4osiin": 1, "toimintatapaa": 1, "osiossa": 1, "puolet": 2, "enk\u00e4": 1, "artikkelia": 1, "seksuaalista": 3, "maailmanlaajuisesti": 1, "nykytilaa": 1, "koreaksi": 1, "itsen\u00e4inen": 1, "alistetun": 1, "pienemmille": 1, "ketk\u00e4": 1, "kuvausta": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "prostituutioon": 1, "\\nsiirtym\u00e4kauden": 1, "liittyviss\u00e4": 1, "kvalitatiiviseen": 2, "toimeksiantajat": 1, "muistotapaamisessa": 1, "luopuakseen": 1, "k\u00e4yt\u00f6lle": 1, "ilbon": 2, "identifioimalla": 1, "lopullisesta": 1, "effort": 1, "selvemmin": 1, "syytett\u00e4": 1, "kolminaisuus": 1, "suhtauduttiin": 1, "useiden": 1, "maailmansodan": 11, "hollantilaiset": 1, "olisi": 45, "review": 1, "l\u00e4hestymistapansa": 1, "kirjoittelullaan": 2, "tapahtunut": 8, "tarkkailu": 1, "odotin": 1, "osviittaa": 1, "painostusta": 1, "kannattaja": 1, "tekem\u00e4st\u00e4": 3, "ss239-256": 1, "pakottaminen": 1, "juhlavuosipuheen": 1, "vaihtoehdosta\u300c": 1, "uskoen": 1, "sovinnontekoprosessi": 9, "eitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 3, "systemaattisesti": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1, "lehdist\u00f6tilaisuudesta": 1, "induktiivista": 1, "\u65e5\u672c\u3060\u3051\u306b\u4e00\u65b9\u7684\u306a\u8b72\u6b69\u3092\u6c42\u3081\u308b\u6734\u6c0f\u306e\u9811\uff08\u304b\u305f\u304f\uff09\u306a\u306a\u59ff\u52e2\u3092\u898b\u76f4\u3059\u3053\u3068\u3053\u305d\u304c\u65e5\u97d3\u53cc\u65b9\u306e": 1, "kiina": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "t\u00e4rkeimmiksi": 1, "2962015": 1, "heill\u00e4": 1, "sora\u00e4\u00e4ni\u00e4": 2, "erilaisilta": 1, "vaivann\u00e4k\u00f6\u00f6n": 1, "lakia": 1, "yhteiskuntaluokalla": 1, "ajavissa": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "hamber": 7, "muodostuu": 4, "\u6170\u5b89\u5a66": 1, "k\u00e4\u00e4ntyy": 1, "alussa": 3, "lohtunaisartikkeleihin": 1, "kymment\u00e4": 1, "japanilaista": 5, "hallituspuolue": 1, "toteuttaa": 1, "monikansallisina": 1, "sopimuksella52": 1, "tuomioistuimessa": 4, "j\u00e4rjestelm\u00e4llist\u00e4": 2, "aiheutuneet": 1, "sukupolville": 2, "hylk\u00e4\u00e4miselle": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "seuraaville": 1, "edist\u00e4nyt": 1, "mielipideartikkelin": 1, "rantautuneet": 1, "emotionaalista": 1, "aikaa": 9, "oppineita": 1, "top-down-toimijoiksi": 1, "dollaria": 1, "mediat": 1, "painostus": 1, "painottaneet": 1, "nicola": 1, "kiitos": 1, "ihailevat": 1, "kantaa": 6, "haastateltava": 2, "kiitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 2, "vaihdot": 1, "sovinnonteko-teoriakehys": 1, "aikoihin": 2, "l\u00e4hteet": 2, "osoittamaa": 1, "korvaukselliset": 1, "tosiasioiden": 1, "l\u00e4sn\u00e4olon": 1, "hyvinkin": 7, "perustamisella": 1, "syyllisille": 1, "ohittanutta": 1, "kriisitilanteen": 2, "siviilikanteen": 1, "lukemani": 4, "selvitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "harvemmin": 1, "massachusetts": 1, "vahvistunut": 1, "painottaen": 1, "rakentamiseen": 1, "h\u00e4lytt\u00e4v\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 3, "teksti\u00e4": 2, "kuopattu": 1, "velkaa": 1, "korkein": 2, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 4, "monella": 1, "pyh\u00e4k\u00f6ss\u00e4": 2, "l\u00f6yt\u00e4miseen": 2, "raiskauksista": 1, "huomio": 2, "public": 2, "korvausp\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1, "kioton": 1, "purkaa": 1, "rauhanrakennusprojektista": 1, "teoistaan": 4, "postwar": 1, "pyrkimisest\u00e4": 1, "t\u00e4ytt\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 2, "20043": 1, "1990-luku5": 1, "erilaisista": 1, "vaimo": 1, "waterloo": 2, "tarjottuja": 1, "neuvoston": 9, "kaksi95": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseeni": 1, "koskaan": 5, "tuomat": 1, "valtioille": 1, "huomionarvoinen": 1, "75japanin": 1, "koskettanut": 1, "oikeanlaista": 1, "kaltainen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 4, "yasukuni-temppeliss\u00e4": 1, "erilaisia": 3, "vaikuttavat": 4, "yhteisty\u00f6n": 5, "historiaymm\u00e4rryksen": 2, "lupaamia": 2, "helpompi": 2, "haluan": 1, "hein\u00e4kuuhun": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "piti": 2, "indonesia": 1, "sis\u00e4lsi": 3, "kasvoi": 2, "siirtym\u00e4vaiheen": 1, "jonkinlaisena": 4, "viiteen": 1, "pystytt\u00e4neiden": 1, "viimeiset": 1, "median": 5, "71\u300c\u6b7b\u306c\u524d\u306b\u8b1d\u7f6a\u3092\u53d7\u3051\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002\u8b1d\u7f6a\u3055\u3048\u3059\u308c\u3070\u3001\u3059\u3079\u3066\u89e3\u6c7a\u3055\u308c\u308b\u300dasahi": 1, "jonkinlaisia": 1, "blocks": 1, "kunnioituksen": 1, "ikiru": 1, "mielenilmauksia": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "tarkastelleista": 2, "v\u00e4liset": 6, "kikuzo": 4, "yhteiskunnassa": 5, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 2, "vilpitt\u00f6mi\u00e4": 1, "sponsoroima": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4": 1, "keinoja": 1, "tarjonnut": 4, "pit\u00e4vyytt\u00e4": 1, "lastemme": 1, "doxtader": 4, "hiert\u00e4nyt": 2, "antaneet": 2, "rahastoprojektia": 1, "kyselytutkimuksen33": 1, "tutkimusta": 8, "aloittamisen": 1, "anteeksipyynt\u00f6kirje": 1, "korealaisten": 16, "onkin": 7, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sodanaikaisesta": 1, "ongelmat": 2, "muille": 3, "liikehdint\u00e4\u00e4n": 1, "2262015": 26, "brattv\u00e5g": 1, "sanotaan": 2, "luokkia": 1, "nimell\u00e4": 5, "itsen\u00e4isi\u00e4": 1, "normalisaatiosopimuksesta": 1, "k\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 1, "viimeisimm\u00e4n": 1, "buumin": 1, "pysyisi": 1, "h\u00e4vinneens\u00e4": 1, "toivotuista": 1, "keskustelemalla": 1, "silloisen": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 25, "vastoin": 1, "teoriakehyksen\u00e4": 1, "yrityksen": 1, "suhteet": 18, "l\u00e4hivuosina": 2, "pohjautuen": 2, "aggressio": 1, "vallanpit\u00e4j\u00e4t": 1, "menneist\u00e4": 3, "kauan": 6, "lempinimen": 1, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 4, "tunteet": 1, "ennemmin": 1, "py\u00f6ritt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "rauhanturvaaminen": 1, "parlamentin": 3, "niist\u00e4": 4, "kansalle": 1, "aiheuttajien": 1, "\u65e5\u672c\u653f\u5e9c\u306f\u3001\uff11\uff19\uff16\uff15\u5e74": 1, "maksamisella": 1, "tarkasta": 1, "etk\u00f6": 2, "osanneet": 2, "arvoista": 2, "kritiikit\u00f6nt\u00e4": 1, "uuden": 12, "african": 1, "colonial": 3, "middle-range-tasolle": 1, "syntyi": 1, "1990": 3, "vilahtavat": 1, "process": 1, "j\u00e4rjestiv\u00e4t": 2, "vaikuttava18": 1, "kohtia": 2, "kaikkea": 7, "vaikea": 5, "vaikuttava": 1, "tullutta": 1, "syksy": 1, "uudeksi": 1, "valmis": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "yksinkertainen": 2, "1582016": 1, "sanonut": 3, "minjoo": 1, "pelkk\u00e4": 2, "jatkuvaa": 1, "muistop\u00e4iv\u00e4n": 1, "1822016": 1, "historioitsija": 3, "esiintyy": 3, "why": 1, "ilmoitusluontoisia": 1, "tuoneet": 1, "pintaan": 1, "sukupuolihierarkialla": 1, "korvausohjelmat": 1, "ajalla": 1, "saavuttamatta": 2, "asiaa": 6, "gradu": 1, "artikkelista": 1, "pystytyksi\u00e4": 1, "guardian": 1, "pyydetty": 2, "sovinnontekoprosessia": 2, "nykyisess\u00e4": 1, "korealaisia": 4, "viittaavia": 1, "julkisia": 1, "saamatta": 2, "suhteidenparannuksen": 1, "sage": 1, "toisiltaan": 1, "where": 2, "pohjana": 3, "parhaimpana": 1, "vanhat": 1, "vahvasta": 6, "yasukuni-vierailun": 2, "valitsemaan": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 3, "konsepteja": 3, "lukuisissa": 2, "motoianfuwa": 1, "saadakseen": 1, "instituutin": 1, "nojaava": 2, "riippuvaiset": 2, "ianfu-sanalla": 1, "amerikkalaisen": 1, "seksiorjuudeksi": 2, "puheeseensa": 1, "jaksaa": 1, "aikomus": 4, "aseistetun": 1, "nosti": 1, "edustava": 5, "t\u00e4rkeiden": 1, "on": 530, "vaivann\u00e4\u00f6ll\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "tehottomiksi": 1, "todisteiden": 1, "j\u00e4rjestetty\u00e4": 1, "uhkana": 1, "kannalle": 1, "terminologisesti": 1, "riippuvaisia": 2, "britannian": 1, "an": 4, "luopua": 1, "ilmi\u00f6": 3, "kolonialismin": 6, "raportointiin": 1, "todettiin": 6, "mainichi": 1, "kenan": 1, "japania": 6, "esille": 45, "teishintai-sanan": 1, "kulttuurien": 2, "liikehdint\u00e4": 2, "kodawaru": 1, "kutsuttujen": 1, "jaottelun": 1, "ajasta": 3, "valtioista": 1, "murphyn": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 4, "hidasteena": 1, "lainmukaiselle": 4, "sotarikosta": 1, "darthmouthin": 1, "eskola": 1, "j\u00e4nnitti": 1, "tuomioistuin": 8, "rakentamiselle": 1, "olevat": 4, "haastattelemista": 2, "vaatimukset": 2, "t\u00e4llaisten": 3, "tuntuu": 2, "vastakkainasettelut": 1, "analyysiyksikk\u00f6jen": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "kuluttua": 2, "eripura": 1, "maassa": 2, "responsibility": 1, "koskee": 5, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 10, "konseptiin": 1, "lupaamansa": 1, "yksil\u00f6tasoisen": 1, "mahdollisti": 2, "yhti\u00f6iden": 1, "2001\u20132006": 1, "crocker": 3, "n\u00e4k\u00f6kantaan": 1, "kohdalla": 31, "sopimuksessa": 1, "tuntee": 7, "analyysiyksikk\u00f6ni": 1, "tulevaisuutta": 1, "kaiken": 8, "korvausrahasta": 1, "yhteis\u00f6\u00f6n": 1, "levikilt\u00e4\u00e4n": 1, "lukuisista": 2, "nopeasti": 2, "artikkeliensa": 2, "hayner": 4, "kommentoinut": 7, "takasi": 1, "nousivat": 1, "koulukirjojen": 1, "art": 1, "anteeksipyynt\u00f6politiikka": 1, "chokusetsu": 1, "wall": 2, "harmonisen": 1, "keskitty\u00e4": 2, "uutena": 2, "lohtunaisongelmaa": 16, "p\u00e4\u00e4tetty": 1, "vallitsee": 1, "puolestapuhujia": 1, "piirteiksi": 1, "anteeksipyynt\u00f6kirjeen": 1, "suomenkielinen": 1, "keino": 1, "karusti": 1, "tarkoitettuihin": 1, "levitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kommenttien": 1, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tunnu": 1, "legacies": 2, "mainitsi": 7, "gemma": 1, "julkaisema": 2, "osoittama": 4, "suoraan": 10, "suurl\u00e4hetyst\u00f6n": 7, "entiselle": 2, "2016": 37, "a-luokan": 1, "euraasian": 1, "vastaavista": 1, "haastatteluihin": 1, "uudelta": 1, "armeijatukikohdissa": 1, "my\u00f6nteist\u00e4": 1, "organisaatioita": 2, "kyungnamin": 1, "puhuvan": 1, "maille": 2, "harkitsivat": 1, "tekem\u00e4\u00e4": 2, "paljastaakseen": 1, "maksettava": 1, "p\u00e4\u00e4miehen": 1, "ihmist\u00e4": 1, "osallisuuden": 1, "geopolitics": 1, "tapahtuneita": 3, "teishintai-termien": 1, "alemman": 1, "tunnutaan": 1, "euroopassa": 1, "berghof": 2, "palauttamisessa": 1, "kannata": 1, "johtivat": 1, "portaalia": 1, "toimivat": 8, "suhtaudutaan": 1, "konfliktille": 1, "puheesta": 7, "yhteisty\u00f6julistuksen26": 1, "sotarikosotsikon": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "tehty": 9, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 1, "still": 1, "edistysaskelia": 1, "toi": 4, "toimisivat": 1, "vasemmalle": 1, "avainsanat": 2, "esiintuomisella": 1, "tapaaminen": 4, "palveluita": 2, "takeshimadokdo-ongelma": 1, "t\u00e4ysik\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen": 1, "oletus": 4, "monitahoista": 1, "takaavien": 1, "1972016": 13, "httphdrundporgsitesdefaultfiles2015_human_development_reportpdf": 1, "voittona": 1, "syytetyn": 1, "poliitikot": 3, "aiheuttivat": 1, "266\u2013267": 1, "kasvun": 1, "tekij\u00e4ksi": 1, "saatava": 1, "analyysist\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "daniel": 1, "kampanja": 1, "osuutta": 2, "analyysia": 2, "kummastakin": 1, "hiert\u00e4v\u00e4t": 1, "toisiinsa": 5, "sanastosta": 1, "t\u014dky\u014d-toshidaigaku": 1, "vaatimuksia": 4, "yomiuri": 118, "maailmankatsomuksestaan": 1, "v\u00e4kivaltatilanteen": 1, "govier": 2, "akateemikkojen": 1, "painostukseen": 1, "hallitukselta": 5, "sovinnontekoon97": 1, "toimintaan": 1, "moraaliin": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4st\u00e4": 3, "intuitiotaan": 1, "tarinoille": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "law": 1, "tukevaa": 1, "millainen": 1, "jae": 2, "revisited": 2, "k\u00e4\u00e4nnekohta": 2, "kyselytutkimuksen": 2, "l\u00f6yt\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 1, "identiteetill\u00e4\u00e4n": 1, "vastustus": 1, "2172016": 3, "pakkoty\u00f6ntekij\u00f6iden": 1, "onnistuneet": 3, "toimiessaan": 1, "addison-wesley": 1, "pyyt\u00e4minen": 1, "viittaava": 1, "syylliseksi": 2, "s2": 22, "pahassa": 1, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6toiminnan": 1, "ryhm\u00e4": 1, "ilmapiirin": 1, "kon\u014d-julistuksen": 1, "valitsematta": 1, "sodan": 37, "strukturoitu": 1, "ehdottanut": 1, "standardeja": 1, "kohdistuminen": 1, "pystyyk\u00f6": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6virasto": 1, "puheineen": 1, "fyysisesti": 1, "tuomitsisi": 1, "huolehtimatta": 1, "jokaisella": 2, "t\u00e4llaisesta": 1, "dae": 2, "riitt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "l\u00e4hett\u00e4minen": 1, "11102015": 2, "asukkaan": 1, "kokonaisvaltaisesta": 1, "injustice": 7, "teksteiss\u00e4": 4, "tarjotut": 1, "havainnut": 1, "rinnakkaiselo-termill\u00e4": 1, "silloinen": 1, "syntyv\u00e4t": 1, "yksi": 39, "juhlapuheita": 1, "k\u00e4siterunko": 1, "kaifuku-suru": 1, "kirja": 2, "ep\u00e4ile": 1, "katsantokantaan": 1, "pennsylvania": 3, "kehitysmaiksi21": 1, "nelj\u00e4st\u00e4": 2, "politiikan": 8, "norjan": 1, "osalta": 27, "prefektuurissa": 1, "viime": 6, "1000": 1, "kiinnostunut": 1, "kuuluikin": 1, "hallituksena": 1, "emeritusprofessori": 1, "tai": 87, "ep\u00e4suotuisalta": 1, "tutuksi": 2, "rikosoikeudelliseen": 1, "neuvottelut": 1, "journal": 1, "je-hun": 1, "ep\u00e4onnistuminen": 1, "aika": 4, "sodanaikaista": 2, "vuosittain": 1, "etel\u00e4korealaisen": 1, "advancing": 1, "k\u00e4\u00e4nne": 1, "saavuttamisen": 4, "tapahtuvassa": 1, "valmiita": 2, "lakiin": 2, "number": 2, "takia": 26, "oikeuksien": 4, "asiantuntijoiden22": 1, "kiinni": 2, "vapaaehtoisesti": 1, "yht\u00e4l\u00f6\u00f6n": 1, "70nes": 1, "kutsuvat": 1, "rajoja": 1, "todistaa": 1, "indonesiasta": 1, "uhreilta": 3, "negatiivisen": 1, "murayama-puheeseen": 1, "jonka": 57, "juurtunut": 1, "n\u00e4hty": 2, "kest\u00e4neen": 1, "painottavissa": 1, "koulukirjoihin": 1, "2000-luku": 1, "kutakin": 1, "anteeksiantaminen": 4, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 2, "puolilla": 1, "suhteissa": 2, "aaveet": 1, "tapahtuneista": 6, "joiden": 22, "lukijoille": 1, "yasukuni-pyh\u00e4k\u00f6ss\u00e4": 1, "suotavaa": 1, "lain": 2, "reality": 1, "raportissaan": 1, "bar-simon-tov": 1, "commissions": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 2, "v\u00e4lien": 4, "ottaneen": 3, "ep\u00e4ilyyn": 1, "prioriteetiksi": 1, "ep\u00e4selvi\u00e4": 1, "huomanneet": 1, "muuttua": 1, "sotarikosoikeudenk\u00e4ynniss\u00e4": 2, "erityisen": 7, "american": 1, "oikeustuomioistuimille": 1, "tavoitteena": 1, "massojen": 1, "suorilta": 1, "japan\u2019s": 4, "syntymist\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nett\u00f6m\u00e4sti": 1, "perin": 5, "maata": 4, "juhlavuotena": 2, "uudestaan": 2, "se": 72, "sy\u00f6ksykierteeseen": 1, "perinyt": 1, "press": 15, "96\u300c": 1, "\u201cultimately": 1, "lokaalitason": 1, "rauhanrakennusprosesseissa": 1, "tarkoittaa": 9, "tarkastelee": 3, "new": 25, "seuraavana": 1, "tekij\u00e4": 5, "wo": 5, "t\u00e4llaista": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "occupation": 2, "tukijana": 1, "el\u00e4mme": 1, "jakamaa": 1, "perception": 2, "traumat73": 1, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "\u3010\u540d\u53e4\u5c4b\u3011\u300d": 1, "selitykset": 1, "tutkittavan": 1, "rahansa": 1, "kyseenalaista": 5, "mieless\u00e4": 2, "avustus": 1, "tarkoitus": 1, "1998\u20132004": 1, "nojaavan": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 1, "lienee": 4, "puutetta": 1, "heid\u00e4n": 16, "tuomioistuimiin": 1, "20-vuoden": 1, "bakin": 2, "sarah": 1, "japanin-tutkijoiden": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 1, "yhteiskuntaluokasta": 1, "desmond": 1, "liikehdinn\u00e4n": 2, "valtiona": 1, "fukuokan": 1, "actors": 1, "tekelett\u00e4": 1, "periaateopin": 1, "powerista": 1, "vied\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "mahdottoman": 1, "dokumentoituja": 1, "joko": 6, "hyvityksen": 1, "okonai\u300c\u5148\u306e\u5927\u6226\u306b\u304a\u3051\u308b\u884c\u3044\u300d": 1, "\u3044\u304b\u300dyomiuri": 1, "trivialisoivat": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4r\u00e4n": 1, "sanomalehdess\u00e4": 1, "vet\u00e4ytyneen": 1, "kysytt\u00e4v\u00e4": 1, "states": 1, "yhten\u00e4inen": 3, "vieraili": 4, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "nousseet": 1, "mink\u00e4": 31, "analyysiyksik\u00f6t": 7, "yleisesti": 11, "tragedy": 1, "mielens\u00e4": 1, "kritisointiin": 3, "tunne": 4, "vuotuisessa": 1, "halukkaita": 3, "lohtunainen": 1, "times": 6, "tarvittavaa": 1, "ratkaisemattomista": 1, "kohdin": 2, "er\u00e4\u00e4ss\u00e4": 4, "tukevat": 1, "yrityksest\u00e4": 1, "muistelmista": 1, "toisista": 2, "selvitt\u00e4miseksi": 1, "tutkimuksellaan": 2, "n\u00e4htiin": 6, "\u300c\u300c\u8b1d\u7f6a\u3001\u76f4\u63a5\u805e\u304d\u305f\u3044\u300d": 1, "edistyst\u00e4": 1, "todistajanlausuntoja": 1, "globalisaatio": 1, "uudet": 5, "synnytt\u00e4m\u00e4t": 1, "kenen": 2, "oikeudellisen": 1, "lokaalilla": 3, "rigby": 1, "enemm\u00e4n": 16, "tukeakseen": 1, "ikin\u00e4": 10, "puheenaiheista": 1, "kunhan": 2, "lukijoitansa": 1, "commission": 1, "astuessaan": 1, "pakkoty\u00f6l\u00e4isten": 2, "yrityksi\u00e4": 2, "teorial\u00e4ht\u00f6iseen": 3, "hearing": 1, "sosiaalihuoltotuen": 1, "tulevaisuus": 5, "s14": 2, "selvitt\u00e4nyt": 2, "p\u00e4\u00e4si": 1, "p\u00e4\u00e4ajatuksen": 1, "bottom-up-tasolle": 1, "awhrc": 1, "greenpeace": 1, "vallitsevien": 1, "erin\u00e4isten": 1, "oikeuslaitoksia": 1, "peru": 1, "vapautui": 1, "sun": 1, "lyhennett\u00e4": 1, "shokumin-chishihai": 1, "kuoleman": 1, "tasoinen": 1, "jakaa": 4, "ensinn\u00e4kin": 3, "columbia": 1, "anteeksiannon": 18, "ylitt\u00e4ville": 1, "hak": 4, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6tilanne": 1, "yhteys": 3, "viittauksiin": 1, "ratkaisemisen": 1, "tekoa": 1, "valtaamilleen": 1, "historical": 12, "padden": 4, "onnistunut": 5, "suorasti": 1, "sotavankien": 1, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "vastasi": 3, "oletko": 1, "ottaneet": 2, "sovinnont\u00e4ytteist\u00e4": 1, "paranemiseen": 1, "yoo": 13, "t\u00e4ytteisille": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 3, "henkil\u00f6kohtaisessaan": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 1, "tarkentamatta": 1, "oikeus-konseptissa": 1, "jyrkk\u00e4": 1, "ns": 5, "niit\u00e4": 4, "jatkavat": 1, "vapautumista": 3, "vaatineen": 1, "sujuvuuden": 1, "tuotuja": 1, "tuotti": 3, "itse": 44, "\u97d3\u56fd": 1, "ylitt\u00e4vill\u00e4": 1, "joillekin": 1, "party": 2, "periaatteistaan": 1, "viittavia": 1, "immuniteettiin": 1, "saakka": 4, "tapahtuma": 3, "time": 1, "lailliseksi": 1, "ratkaisemiseksi": 3, "\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u7279\u547d\u59d4\u54e1\u4f1a\u300d": 1, "tapahtumia": 2, "s34": 5, "institutions": 1, "elokuu": 1, "\u306a\u3063\u3066\u548c\u89e3\u306e\u65b9\u7b56\u3092\u8003\u3048\u3001\u8cac\u4efb\u3092\u5171\u6709\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u5fc5\u8981\u3060\u3002\u300dyomiuri": 1, "kohdistuvasta": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 1, "tutkineet": 1, "tunnustanut": 2, "ongelmien": 1, "century": 1, "sanotun": 1, "allekirjoittamisesta": 1, "kaikkia": 2, "oikeus": 22, "suosittu": 1, "katumusta60": 1, "historiaongelmakortin": 1, "neuvotteluiden": 1, "syvenev\u00e4n": 1, "synnintunnustuksen": 1, "erilaiset": 2, "ep\u00e4onnistui": 1, "feministiseksi": 1, "k\u014dno": 3, "osallistui": 1, "suurimmalti": 1, "esilletuloa": 2, "vastapuolen": 8, "dwyerin": 2, "ranska": 1, "kenties": 2, "jota": 13, "eleeksi": 1, "keskittynyt": 4, "valitettavasti": 1, "totuusja": 1, "ottamiselle": 1, "utsunomiyassa": 1, "massamedia": 1, "anteeksipyynt\u00f6-ajatuskokonaisuuden": 1, "taskustaan": 1, "vuosikymmenien": 1, "\u3066\u6765\u3089\u308c\u3001\u53b3\u3057\u3044\u74b0\u5883\u306e\u4e0b\u3067\u50cd\u304b\u3055\u308c\u305f\u591a\u304f\u306e\u671d\u9bae\u534a\u5cf6\u51fa\u8eab\u8005\u3089\u304c\u3044\u305f\u300d": 1, "ylip\u00e4\u00e4semiseen": 1, "kritisoivat": 1, "justice": 25, "min\u00e4": 2, "rahalahjoitusten": 1, "ottamalla": 2, "heikosta": 5, "my\u00f6nteinen": 1, "dong-choon": 1, "lohtunaiset": 26, "useasti": 4, "tuomasta": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 1, "samaisesta": 1, "rauha": 3, "rauhassa": 2, "n\u00e4kemiseen": 1, "tapahtumaan": 2, "sinmun": 1, "asioista": 8, "viii-x": 1, "ihmisoikeuskonferenssissa": 1, "ensimm\u00e4iset": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 1, "dollarin": 4, "raja": 1, "en\u00e4\u00e4": 22, "pohdin": 3, "luottaa": 1, "japan-korea": 1, "historiassa": 1, "olleiden": 1, "eduskunnassa": 1, "wakai": 1, "puhuttaessa": 8, "hallintokaudellaan": 1, "2062015": 1, "presidenttiin": 1, "kiintopisteekseni": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4nyt": 2, "second": 1, "taakan": 1, "lopputuloksena": 7, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 4, "kokouksesta": 1, "tunnetaan": 2, "identifiointia": 1, "constructive": 1, "kaunistelematta": 1, "v\u00e4lttynyt": 1, "l\u00e4heisyys": 1, "sovinnonteko-teoriakehyst\u00e4": 2, "dialogue": 2, "pid\u00e4": 2, "kriittiset": 1, "korea-vihan": 1, "meiji-kauden": 1, "n\u00e4kemysero": 1, "jolloin": 17, "osapuolet": 2, "hallituksensa": 2, "tiettyjen": 1, "east": 4, "yhteenveto": 1, "yksikk\u00f6": 1, "ga": 1, "humanistinen": 2, "heit\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "sitoutuneita": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "rivien": 1, "juhlistamatta": 1, "vuokraamaan": 1, "vanhan": 1, "yleinen": 5, "rajat": 3, "v\u00e4itt\u00e4mist\u00e4": 1, "korvaamista": 1, "selitti": 1, "sanomalehtianalyysi": 2, "asemassa": 4, "valheelliseksi": 1, "paikan": 1, "rahastoa": 1, "tarjoamaan": 4, "kyseess\u00e4": 7, "weak": 1, "miyazawa": 1, "j\u00e4lleen": 26, "onnistuneena": 1, "k\u00e4\u00e4nnekohdasta": 1, "uskomuksista": 1, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaisen": 5, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "voices": 1, "syntymisess\u00e4": 2, "kyseisest\u00e4": 2, "informatiivista": 1, "f\u00f6rfattare": 1, "konservatiivisempi": 1, "laittoivat": 2, "kivuliasta": 1, "kingston": 2, "\u3044\u3002\u300dyomiuri": 1, "uhreista": 3, "kapeasta": 1, "disputes": 2, "selv\u00e4\u00e4": 8, "mantereella": 1, "v\u00e4h\u00e4ttely": 1, "varoittavana": 1, "tilaisuuteen": 1, "ehdotelmien": 1, "sukupuolihierarkiasta": 1, "positiivisin": 1, "henkil\u00f6kohtaisenyksil\u00f6llisen": 1, "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4j\u00e4ksi": 1, "vastustanut": 1, "department": 1, "neuvottelua": 1, "osoittanut": 4, "anteeksiantajalla": 1, "olemassaolo": 3, "memory": 4, "tarjoamat": 2, "nationalismia": 1, "keskell\u00e4": 1, "melkein": 4, "tapauksesta": 1, "ilmaista": 4, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "tutkimalla": 2, "j\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "monipuolisista": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 1, "jolla": 16, "toiveikkaita": 1, "turhautuneisuus": 2, "kannattamaan": 2, "klaus": 1, "nykyisen": 1, "kyseiset": 1, "tyytyv\u00e4isi\u00e4": 6, "samanlaista": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 2, "sanavalintoja": 2, "ottanut": 3, "totesin": 2, "katumusta": 1, "teoriaosuudessa": 3, "1999": 10, "policy": 1, "vuoteen": 5, "kohdistuvasi": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 2, "ihmisoikeuksista": 1, "toteamuksiin": 1, "analysoida": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisen": 1, "toteamus": 1, "\u201cthe": 2, "virheelliseksi": 1, "n\u00e4kyvyytt\u00e4": 1, "tutkiessa": 1, "hirohiton": 2, "heille": 3, "tyytyv\u00e4inen": 4, "luonut": 1, "j\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "bar-tal": 5, "vastuuvelvollisuutta": 1, "abe-puheessa": 1, "lataukseltaan": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4": 2, "psykologista": 1, "samanlainen": 2, "maailmanlaajuiseksi": 1, "halutaan": 1, "lohtunaisasemia": 1, "sopimus7": 1, "viemiseen": 1, "taustallaan": 1, "1682015": 4, "jos": 34, "syttyy": 1, "saavuttanut": 3, "virheen\u00e4": 1, "levottomuuksien": 1, "ugokasu": 1, "tekij\u00f6ist\u00e4": 1, "pahimmassa": 1, "kanta": 1, "antaa": 14, "ohi": 1, "paljastettua": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 1, "t\u00e4ll\u00e4kin": 1, "loppumisesta": 1, "yhteis\u00f6\u00e4": 1, "maininnat": 1, "ainakin": 9, "tarkoita": 1, "vastaavia": 1, "rauhanrakennuspolitiikkaa": 1, "dokdotakeshima-ongelma": 1, "edistymist\u00e4": 1, "osaltansa": 1, "mielipide": 1, "\u00e4\u00e4ni": 1, "syytteiden": 1, "sh\u016bkan": 1, "192015": 1, "vaan": 35, "selvitetty": 2, "\u201ckehitysmaa": 1, "h\u00e4mm\u00e4stytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "amerikassa": 3, "never": 1, "junichiro": 1, "tammikuun": 1, "ainoastaan": 26, "viennassa": 1, "monisyinen": 2, "muuttanut": 1, "mi-hyang": 1, "kummatkin": 4, "ylemm\u00e4n": 1, "patriarkaalisuus": 1, "j\u00e4rjestettiin": 4, "muistaa": 2, "selviyty\u00e4": 1, "vastineeksi": 1, "sitovaa": 1, "h\u00e4t\u00e4iselt\u00e4": 1, "mutta": 89, "held": 1, "maalitolppia": 1, "fraasi": 1, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 1, "kehitysavun": 1, "yhteis\u00f6t": 1, "ikuinen": 1, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 2, "askel": 2, "kuulustelujen": 1, "saavuttavan": 2, "tulleen": 3, "rakentamisessa": 1, "informatiivisia": 3, "\u5229\u76ca\u3068\u306a\u308d\u3046\u3002\u300dyomiuri": 1, "kohteiksi": 1, "v\u00e4\u00e4ryytt\u00e4": 1, "konferenssin": 3, "aikaisemmasta": 1, "p\u00e4\u00e4ttyi": 2, "yksipuolinen": 1, "levitt\u00e4misest\u00e4": 3, "tulokset": 4, "henkil\u00f6ksi": 1, "ulkopuolelle": 2, "senkin": 2, "aluevaltauksesta": 1, "jatkumiseen": 1, "annals": 1, "huolestuneita": 1, "syylle": 1, "valloituksesta": 1, "civil": 2, "artikkelit": 18, "ylitett\u00e4viss\u00e4": 1, "kiinalaisten": 1, "tragedian54": 1, "lopulla": 2, "pyyt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "yhteiskunnallinen": 6, "suurimmaksi": 1, "keywords": 4, "rauhallinen": 2, "saavuttamiseen": 3, "uudelleenharkitsemista": 1, "n\u00e4k\u00f6kantoja": 1, "huolestuttavana": 1, "sin\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 2, "konferenssit": 2, "tapauksissa": 1, "muodostuu\\nyhdistelem\u00e4ll\u00e4": 1, "luopuneet": 1, "private": 1, "\u5143\u6170\u5b89\u5a66": 1, "palveluihin": 1, "pyyd\u00e4n": 1, "kielt\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "kirjan": 2, "kehityksell\u00e4\u00e4n": 1, "kokonaisuutta": 1, "rauhanrakennuskirjallisuuden": 1, "muistopatsas": 1, "selke\u00e4\u00e4n": 2, "v\u00e4ltti": 2, "kyseisten": 1, "selke\u00e4mpi": 1, "juurten": 1, "osiota": 1, "koskevassa": 2, "helsinki": 1, "vihamieliset": 1, "pintapuolisesti": 1, "laskettavissa": 2, "redress": 1, "julistamisen": 1, "j\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 1, "bilateraalisiin": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 2, "silm\u00e4n": 1, "oikeudenk\u00e4yntien": 2, "analyysini": 1, "poliittiselle": 1, "poliittisesti": 2, "antautumaan": 1, "mainostanut": 1, "n\u00e4kem\u00e4": 1, "kuukaudella": 1, "ihmisoikeuksille": 1, "periaatteen": 1, "liioitellulle": 1, "ihmisoikeusorganisaatioilla": 1, "tyypillinen": 1, "2162015": 7, "joskus": 1, "sopimusten": 3, "mink\u00e4\u00e4nlaisen": 1, "hyvitykset": 1, "y\u014dhei": 1, "joista": 7, "northeast": 10, "suuri": 19, "ajan": 5, "johtui": 1, "termi\u00e4": 6, "varap\u00e4\u00e4ministeri": 1, "j\u00e4yk\u00e4n": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 1, "uhreilleen": 1, "varten": 6, "lohtunaisasiaan": 7, "imperialistisena": 1, "palkkaamaan": 1, "koizumi-puheet": 1, "uhreille": 16, "lohtunaisasialle": 1, "kuntoon": 1, "stumbling": 1, "kansa": 2, "confronting": 1, "tapaukseen": 1, "among": 1, "ollen": 1, "odotuksissa": 1, "astetta": 1, "esseist\u00e4": 1, "kattava": 1, "puhtain": 1, "suurl\u00e4hettil\u00e4s": 1, "lausunut": 1, "esitt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "tapahtuvaan": 1, "n\u00e4kee": 31, "tuomioissaan": 1, "paljasti": 2, "aasiassa": 2, "kor": 2, "forced": 1, "kasvattaa": 1, "system": 5, "objektiivisiin": 1, "kannatuksen": 1, "abduktiivisen": 1, "omituisena": 1, "totuuden": 28, "aluksi": 2, "kirjoittamisillaan": 1, "olemassaolollaan": 1, "saaneensa": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6ministeri\u00f6ksi": 1, "osataan": 2, "kishida": 4, "jakama": 3, "yksil\u00f6llisist\u00e4": 1, "kehityssuunta": 1, "yhteiskunnille": 1, "joutuivat": 2, "turhan": 9, "joutuneiden": 1, "tutkimukseni": 3, "uhreja": 4, "(meid\u00e4n": 1, "28122015": 1, "dpjn": 1, "kohtalonsa": 1, "nojautuivat": 1, "projekti": 1, "sanomalehtitarjontaa": 1, "ihmisoikeuspainotteiseksi": 1, "julkaisemiseen": 1, "keskitason": 1, "\\ntutkimuksen": 1, "johan": 1, "kriittisempi": 1, "ianfu-termi": 2, "vahvan": 18, "maansa": 4, "pyrkiv\u00e4t": 2, "my\u00f6nt\u00e4mist\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4": 3, "piirteet": 2, "improving": 1, "aikaisempia": 1, "sukupolven": 1, "orjuudesta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 2, "syv\u00e4sti": 4, "kuulustelu": 1, "vaihtoehdosta": 2, "syytt\u00e4j\u00e4t": 1, "pelkiksi": 1, "kylm\u00e4n": 5, "tasoon": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 1, "kansalaisyhteiskuntaa": 2, "luokkadiskriminoinnin": 1, "ulkomaisen": 2, "kanssak\u00e4ymiseen": 1, "kuitenkin": 43, "institution": 1, "historiasta": 3, "toteutua": 1, "pieni": 2, "bloomfield": 21, "valokuvan\u00e4yttely\u00e4": 1, "tiiviisti": 1, "ulottuva": 1, "sovinnonteko-konsepti": 1, "rekister\u00f6id\u00e4": 1, "etsimisess\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6n": 2, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 30, "2007": 46, "saisi": 2, "united": 1, "k\u00e4rsinyt": 1, "halutut": 1, "korvausrahoina": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "haluttiin": 1, "vaikuttanut": 3, "saavuttaminen": 9, "riitt\u00e4v\u00e4": 2, "rekishikan": 3, "pyrkinyt": 3, "ilmestyi": 3, "termien": 1, "hyv\u00e4ksyy": 1, "vellovista": 1, "asiaksi": 1, "tapahtuva": 1, "vuosien": 6, "tehtyjen": 3, "puhe": 9, "motiivina": 1, "tekemist\u00e4": 5, "yanagiya": 1, "perustuvat": 1, "aktiivisuus": 2, "menett\u00e4v\u00e4n": 1, "90-luvulta": 2, "valmistautunut": 1, "aiheutuneita": 1, "arvostatko": 1, "my\u00f6hemp\u00e4n\u00e4": 1, "liberaalimmasta": 1, "termin": 9, "anteeksipyyt\u00e4misess\u00e4": 1, "heikomman": 1, "miettim\u00e4\u00e4n": 4, "1997": 3, "karkeasti": 1, "kuulunut": 2, "maidensa": 1, "tapaamisen": 6, "ilbo": 1, "mustamaalaamiseen": 1, "s19": 3, "parantamisprosessin": 1, "esimerkki\u00e4": 1, "daisen": 1, "ne": 20, "vastauksia": 1, "organisaatio": 1, "working": 3, "erilainen": 3, "strike": 1, "aktiivisempia": 1, "yleisell\u00e4": 1, "taloudellisesta": 2, "itsen\u00e4isten": 1, "sovinnonteko-termin": 2, "saisivat": 1, "tutkailemme": 1, "kannattavat": 1, "kuvauksen": 1, "keskus": 1, "perustettu": 3, "oliko": 2, "fumio": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 3, "backlash": 1, "hallitusten": 14, "masatoshia": 1, "palauttamisesta": 1, "rehellisesti": 3, "vastaukset": 1, "nykytilanteestakaan": 1, "ik\u00e4v\u00e4n": 1, "pakkoty\u00f6l\u00e4is": 1, "pyrkimisen": 1, "koulukirjoista": 1, "indonesian": 1, "kelly": 3, "aineiston": 5, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "haluaa": 4, "juhlakuuta": 1, "aina": 13, "tutkimustekniikka": 1, "pyrkiminen": 1, "uudessa": 2, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 3, "suoranaiseen": 1, "n\u00e4ki": 3, "prosessia": 1, "arvossa": 2, "vuodesta": 4, "alkaisikin": 1, "proper": 1, "aineisto": 6, "suurimmista": 6, "ep\u00e4ilev\u00e4t": 1, "aikaisille": 1, "n\u00e4yt\u00e4": 10, "eng": 22, "suostunut": 1, "muodossa": 14, "bilateraalisten": 1, "parantamisen": 1, "parantumisty\u00f6": 1, "jo": 48, "raha": 1, "valitettavan": 1, "studies": 2, "yhdysvalloissa": 1, "minshu-danwa": 1, "syyskuussa": 3, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n64": 1, "v\u00e4\u00e4rinteot": 5, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jiin": 1, "perint\u00f6kohteiksi": 1, "erottelemaan": 1, "pystyv\u00e4t": 1, "methodology": 1, "riitt\u00e4vi\u00e4": 5, "wilfrid": 2, "286-310": 1, "puolestaan": 16, "varsinkaan": 2, "red": 1, "kansainv\u00e4lisen": 7, "korvauksia9": 1, "slavery-like": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 2, "kaltaista": 1, "yritt\u00e4v\u00e4t": 2, "asahiin": 2, "toimittajille": 1, "ensimm\u00e4isen": 6, "p\u00e4\u00e4tepiste": 1, "totuutta": 9, "anteeksipyynn\u00f6n": 30, "yhteiskuntaan": 1, "tulevaisuusorientoitumiseen": 1, "maksanut": 1, "baik": 3, "m\u00e4\u00e4ritteleminen": 1, "voimattomuus": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 2, "ajanjakson": 1, "juurruttanet": 1, "anteeksianto": 22, "alusta": 2, "koululaisten": 3, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4n": 1, "hyv\u00e4ntahtoisten": 1, "tahoillaan": 1, "j\u00e4rjestys": 1, "sanomalehtiartikkelit": 1, "liittyvien": 1, "kimie": 2, "laajemmassa": 1, "edet\u00e4": 2, "outoa": 1, "practice": 2, "v\u00e4\u00e4ryyksist\u00e4": 2, "ihmisoikeuksien": 8, "cross": 1, "suuresti": 7, "crockerin": 3, "my\u00f6ntymyksen": 1, "tuntema": 2, "samaan": 3, "menetyksien": 2, "mielipiteell\u00e4": 1, "alkunsa": 1, "datan": 2, "t\u00e4ss\u00e4kin": 2, "vastaavaan": 1, "keskittyvien": 2, "lainkaan": 5, "my\u00f6nteisen": 1, "vaatii": 3, "mailta": 1, "japani-vastaisena": 1, "bennik": 1, "erittelemisen": 2, "kulmakiven\u00e4": 1, "toivottuna": 3, "tekstin": 2, "valtiotieteilij\u00f6iden": 1, "roh": 4, "2272015": 2, "tehdyist\u00e4": 1, "kappaleessa": 3, "tekemisill\u00e4\u00e4n": 1, "realpolitik": 1, "v\u00e4lj\u00e4": 2, "enemm\u00e4nkin": 1, "sota": 2, "konkreettista": 2, "tavalla": 17, "n\u00e4kev\u00e4t": 13, "pohjalta": 8, "jatkuvalla": 2, "dokumentit": 4, "tutkimuksesta": 1, "kertoja": 2, "arvosta": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00e4n": 1, "korealainen": 4, "months": 1, "aikaisemmin": 16, "toimia": 13, "pureutuvaa": 2, "mcdougallin": 1, "kontrolloimiin": 1, "salakauppaa": 1, "women\u2019s": 4, "vallinneen": 1, "tupla-standardeja": 1, "vastaavan": 2, "salaiset": 1, "kansalliset": 1, "kontrolloijana": 1, "muotoilevat": 1, "settlement": 3, "kyseenalainen": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "yksisuuntaisuus": 1, "third": 1, "raskas": 1, "kohtalon": 2, "purkaakseen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "konseptille": 1, "bloomfieldin": 3, "luomisesta": 1, "j\u00e4\u00e4neen": 1, "ulkomaiset": 1, "analyysirunkoon": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen": 1, "nagy": 11, "usa": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4np\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u300dyomiuri": 1, "1990-luvulla": 4, "p\u00e4ivi\u00e4": 1, "yklla": 1, "tulevaisuuteen": 5, "lohtunaisongelmassa": 7, "ratkaisemattomuudelle": 2, "95\u300c\u6734\u653f\u6a29\u304c\u3053\u306e\u554f\u984c\u3092\u84b8\u3057\u8fd4\u3059\u304a\u305d\u308c\u304c\u3042\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u306e\u6170\u5b89\u5a66\u554f\u984c\u306b\u306a\u308a\u304b\u306d\u306a\u3044\u300dyomiuri": 1, "antautuminen": 1, "luo": 2, "pyrki\u00e4": 4, "teht\u00e4v\u00e4kseen": 2, "edustamaa": 2, "tason": 20, "\u300c\uff12\uff10\uff10\u6b73\u307e\u3067\u751f\u304d\u306a\u3044\u3068\u3044\u3051\u306a\u304f\u3066\u3082\u3001\u3053\u306e\u554f\u984c\u304c\u89e3\u6c7a\u3059\u308b\u307e\u3067\u95d8\u308f\u305b\u3066\u3082\u3089\u3046\u300d": 1, "lakeja": 1, "ihmiset": 4, "60tta": 1, "emotionaalinen": 1, "voivat": 14, "kahdella": 1, "n\u00e4hnyt": 1, "seuraavasti": 1, "aiheuttaa": 4, "aktiivisuudesta": 2, "kykenem\u00e4tt\u00f6myyteen": 2, "sovittuihin": 1, "lohtunaisista": 6, "my\u00f6nnytyksi\u00e4": 1, "jne": 1, "el\u00e4m\u00e4ntarinat": 1, "huonoon": 1, "akateemikot": 1, "tahdosta": 2, "tarkkailtu": 1, "tietenk\u00e4\u00e4n": 1, "kaikelta": 1, "tarvitaanko": 1, "osallisuudesta": 4, "suhtautuivat": 1, "mielipiteet": 1, "unbound": 1, "muodostaminen": 1, "miksi": 13, "instituutiona": 1, "katsantokanta": 2, "virkaan": 1, "asennoitumisessa": 1, "t\u00e4ytyisi": 11, "perustamisen": 2, "15\u201317": 1, "kuluneella": 1, "havittelevat": 1, "kansakunnat": 1, "sek\u00e4": 152, "valittaisiin": 1, "50sta": 1, "muodostavat": 2, "kiinaa": 1, "ongelmalliseksi": 1, "jon": 1, "muistorakennelman": 1, "kokonaisuudessaan": 6, "synnylle": 1, "omaan": 2, "broun\u00e9uskin": 1, "\u300c\u4e21\u56fd\u304c\u5730\u57df\u3084\u4e16\u754c\u306e\u8ab2\u984c\u306b\u5354\u529b\u3057\u3066\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u3053\u3068\u306f\u3001\u65b0\u305f\u306a\u672a\u6765\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3092\u7bc9\u304f\u3053\u3068\u306b": 1, "teoksessa": 33, "perim\u00e4\u00e4n": 2, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "rival": 1, "ven\u00e4j\u00e4n": 1, "teorial\u00e4ht\u00f6isen": 1, "ilmisis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "kolmea": 1, "puuttuminen": 1, "malesian": 1, "level": 1, "keskusteltavaa": 1, "rudolph": 2, "suurista": 1, "anteeksipyynn\u00f6t": 9, "kutsuttiin": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "962015": 16, "ihmisoikeusloukkauksia": 1, "unesco-ongelma": 1, "kirjassaan": 2, "pystynyt": 2, "kerran": 7, "merkityksellisist\u00e4": 1, "hiert\u00e4vist\u00e4": 1, "tutkijalle": 1, "kirjalliset": 2, "kymmenest\u00e4": 1, "\u304a\u8a6b\u3073": 1, "toivotaan": 2, "kanjimerkeist\u00e4": 1, "virkamiehet": 1, "kohdistuneeseen": 1, "p\u00e4ivien": 1, "maininnut": 2, "kenenk\u00e4\u00e4n": 1, "haluttomuutensa": 1, "83\u300c\u548c\u89e3\u306e\u554f\u984c\u306f\u7d9a\u304f\u3002\u65e5\u97d3\u4e21\u653f\u5e9c\u304c\u89e3\u6c7a\u3059\u308b\u6c17\u306b\u306a\u3089\u306a\u3044\u3068\u3067\u304d\u306a\u3044\u300dyomiuri": 1, "p\u00e4\u00e4ministereiden": 1, "oikeudenk\u00e4ynnit": 1, "kunkin": 4, "olisikin": 1, "panostusta": 1, "presidentiksi": 1, "kukoistuksen": 1, "sotarikosoikeudenk\u00e4ynti": 3, "totesi": 22, "tekojen": 1, "k\u00e4r\u00e4j\u00f6imis": 3, "menneisyyden": 48, "malleina": 1, "asahin": 33, "paranevan": 1, "josta": 7, "tuskin": 6, "reach": 1, "saavutettava": 1, "anteeksipyynt\u00f6ongelma": 1, "valmiimpi": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6myys": 2, "erityisin": 1, "rauhoittaa": 1, "practices": 1, "l\u00e4pi": 6, "409\u2013411": 1, "japanilaiset": 3, "syyt": 2, "vastuunotto": 1, "saavuttaakseen": 3, "ilmisis\u00e4lt\u00f6ihin": 1, "kuuma": 1, "toiveet": 2, "naisista": 1, "piilosis\u00e4lt\u00f6ihin": 1, "sitoo": 1, "pahasti\u300c\u6170\u5b89\u6240\u304c\u8a2d\u7f6e\u3055": 1, "vastata": 2, "vahvaan": 8, "act": 1, "etel\u00e4-koreaa": 9, "httpwwwgeocitiesjphhhirofumi11bookshtm": 1, "huolestuttanut": 1, "pakkoty\u00f6l\u00e4isongelman": 1, "puhumalla": 1, "sanoissa": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "vedenjakajina": 1, "totta": 3, "oleellinen": 5, "pahoinpitely": 1, "toimineensa": 1, "niputetaan": 1, "aggressioon": 3, "tutkittavaan": 1, "tammikuussa": 2, "mielipiteellisi\u00e4": 2, "ehdotuksesta": 2, "pystytt\u00e4misest\u00e4": 2, "v\u00e4likuukaudet": 1, "suuruisen": 1, "mielipiteit\u00e4": 5, "uhrille": 1, "erillinen": 1, "kipupisteen\u00e4": 1, "konfliktint\u00e4ytteiset": 1, "liioiteltua": 2, "kolonisaatioon": 3, "kaavailivat": 1, "tosissaan": 1, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4tk\u00f6": 2, "erilaisiin": 1, "sovinnontekoprosessin": 11, "nagoya": 1, "mitsuin": 3, "demokratisoituminen": 1, "varjellaan": 1, "perustana": 1, "tunnustusta": 8, "smithin": 1, "evaluating": 1, "neuvosto27": 1, "\u6b74\u53f2\u554f": 1, "siirtomaa-ajan": 1, "digitaalinen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ess\u00e4": 1, "foreign": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 3, "kansalaistoiminnan": 1, "kekseli\u00e4ill\u00e4": 1, "oikeusrikosistuimelle": 1, "l\u00e4hihistoriaan": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 20, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "edellytykseksi": 3, "t\u00e4ydellisesti": 1, "luettelemalla": 2, "tutkimuksista": 3, "valinta": 2, "56\u300c\u65e5\u672c\u306e\u6b74\u4ee3\u9996\u76f8\u306f\u3001\u97d3\u56fd\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u690d\u6c11\u5730\u652f\u914d\u306a\u3069\u904e\u53bb\u306e\u6b74\u53f2\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b1d\u7f6a\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u3066\u304d": 1, "jonkun": 2, "hyv\u00e4n": 6, "k\u00e4sittelyst\u00e4": 1, "rinnastettavaa": 1, "kiinnostustaan": 1, "laajentaa": 1, "joudutaan": 1, "puhdistava": 2, "tekosyyn\u00e4": 1, "historiaongelmien": 6, "tiet\u00e4v\u00e4t": 2, "ponnistuksilla": 1, "kielt\u00e4en": 1, "leimaa": 1, "julkaisi": 9, "uusia": 3, "\u3046\u4e8c\u5ea6\u3068\u7528\u3044\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044\u300dmm": 1, "mukana": 5, "kirjoitetaan": 1, "asetella": 2, "lipsahdukset": 1, "suhdetta": 3, "sopivan": 3, "normalisaatioprosessin": 1, "s37": 4, "sis\u00e4ll\u00f6n": 5, "kommentoi": 6, "kumota": 1, "akion": 1, "seksiorjuudesta": 2, "psykologisesti": 2, "muistamiseen": 2, "sin\u00e4": 2, "young-seo": 1, "vaihtui": 1, "412016": 1, "paljastus": 1, "etel\u00e4-koreassa": 13, "k\u00e4sityksi\u00e4": 1, "perehtyneist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kselt\u00e4": 1, "sodanaikaiseen": 1, "my\u00f6nt\u00e4nyt": 3, "liikehdint\u00e4\u00e4": 2, "tuntemastaan": 1, "tiedostamisesta": 1, "yhteiskuntiin": 2, "tekojaan": 1, "\u300c\u7d4c\u6e08\u767a\u5c55\u3092\u6700\u512a\u5148\u4e8b\u9805\u3068\u3057\u305f\u5f53\u6642\u306e\u6771\u5357\u30a2\u30b8\u30a2\u8af8\u56fd\u306b\u3068": 1, "after": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4kseen": 1, "haastetta": 1, "tietoinen": 1, "kumpaakin": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "abe-puhetta": 4, "koskevat": 4, "nyckelord": 1, "johtavan": 2, "aikanaan": 2, "tiettyj\u00e4": 2, "vaietusta": 1, "raportoinut": 1, "tukemisena": 1, "17ksi": 1, "pohtimaan": 1, "vaivaavan": 1, "rikosoikeuden": 5, "taiwanilta": 1, "sanoma": 1, "aiheutuneista": 1, "patsaan": 4, "pidettiin": 1, "tapahtuneet": 5, "historiak\u00e4sitysongelman": 1, "huhtikuussa": 2, "historia": 2, "olemassa": 7, "voiman": 1, "oikeudesta": 5, "seksiorjuudelle": 1, "ep\u00e4ilyksi\u00e4": 2, "between": 3, "k\u00e4sitteet": 2, "useampaa": 1, "oikeanlaisen": 2, "tapaamisesta": 2, "gaiko": 1, "p\u00e4\u00e4syin\u00e4": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misen": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4ydess\u00e4": 1, "alkoivat": 2, "kriesberg": 1, "tukemiseen": 1, "h\u00e4p\u00e4isev\u00e4ns\u00e4": 1, "alex": 2, "yli": 8, "apurahaston": 1, "kirjoittama": 1, "onko": 18, "kaukana": 2, "toivoo": 2, "teemoihin": 1, "enimmikseen": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 1, "immigrant": 1, "jatkuvana": 2, "hallinnut": 2, "arvostuksen": 1, "levitt\u00e4v\u00e4n": 2, "kuuluukin": 1, "imtfe": 1, "oikeassa": 1, "tukevien": 1, "julkaisemaan": 1, "konfliktinj\u00e4lkeisiin": 1, "lainmukaisemmalle": 1, "oikea": 1, "clarifying": 1, "julkaisee": 1, "selvent\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4li\u00e4": 1, "kriittisen\u00e4": 1, "kritz": 1, "kauppavoimiltaan": 1, "rakentavan": 2, "viestint\u00e4\u00e4": 1, "tuntemuksia": 1, "luulen": 2, "kokevat": 3, "koskien": 29, "mainitsema": 1, "aloitteista": 1, "aikaisempiin": 1, "protektoraattina": 1, "seksiorjuutta": 4, "tarjoavat": 1, "pystytetyst\u00e4": 2, "edustus-kansalaisj\u00e4rjest\u00f6ille42": 1, "selvit\u00e4n": 2, "kielt\u00e4ytyi": 1, "kysely": 1, "mitk\u00e4": 1, "aiheuttavat": 1, "ihmisilt\u00e4": 1, "beyond": 3, "joissa": 8, "jossain": 1, "rahallista": 2, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "kovemman": 1, "ty\u00f6n": 3, "j\u00e4lleenrakentaminen": 1, "hirmutekoja": 1, "jokainen": 4, "luokkien": 2, "2006": 32, "\u8b1d\u7f6a": 1, "samanlaisen": 1, "parhaillaan": 1, "\u6170\u5b89\u5a66\u554f\u984c\u306b\u3064\u3044\u3066\u304a\u3046\u304b\u304c\u3044\u3057\u307e\u3059\u3002\u65e5": 1, "viittaus": 1, "yhteiskuntineen": 1, "laittanut": 1, "mieleenk\u00e4\u00e4n": 1, "anteeksipyynt\u00f6v\u00e4symyst\u00e4": 1, "per\u00e4\u00e4n": 2, "julistanut": 1, "korvien": 1, "kurinalaisuutta": 1, "valitsemalla": 1, "kwon": 2, "teemoja": 3, "joissain": 1, "nature": 1, "hyv\u00e4ksi": 4, "rikostuomioistuin": 1, "syyllisyydentunnosta": 1, "queens": 1, "merkityst\u00e4\u00e4n": 2, "yksinkertaista": 1, "toimineesta": 1, "sopimuksella": 2, "liene": 5, "sovinnonteoksi": 1, "aiheuttamat": 1, "kannattavaksi": 1, "kokemusta": 1, "piilottelematta": 1, "selityst\u00e4": 2, "merkitt\u00e4vyytt\u00e4": 1, "case": 2, "basic": 1, "ajattelutapaa": 1, "maailmassa": 1, "henkisten": 2, "sekkyokuteki-heiwa-shugi": 1, "arbetets": 2, "armeijan": 15, "kokemukset": 2, "ajoitus": 1, "sitten": 4, "montreal": 1, "kinkkisess\u00e4": 1, "roolissa": 5, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "arvon": 1, "periminen": 4, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "asahissa": 3, "teoriaosuudessani": 4, "vallanpit\u00e4ji\u00e4": 2, "judgement": 1, "vaiheessa": 3, "kokemuksensa": 1, "jap\u300c\uff15\uff10\u5468\u5e74\u306e\u7bc0\u76ee\u3092\u5951\u6a5f\u3068\u3057\u3001\u300c\u6b74\u53f2\u554f\u984c\u3068\u3044\u3046\u91cd\u8377\u300d\u3092\u4e0b\u308d\u3059\u305f\u3081\u3001": 1, "oikeus-termi\u00e4": 1, "identifiointi": 1, "tarkastella": 3, "tapaisessa": 1, "kansainv\u00e4lisell\u00e4": 10, "tunnustamaan": 2, "todisti": 1, "asetteluun": 1, "luettavissa": 1, "tulisi": 47, "toteutetaan": 1, "tekstej\u00e4": 1, "kes\u00e4-hein\u00e4kuussa": 1, "rakentaminen": 1, "japanilaisen": 5, "avustuksellaan": 1, "toisilleen": 1, "yritt\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "l\u00e4hent\u00e4neet": 1, "feministiseen": 1, "viralliset": 1, "aikataulutusta": 1, "sit\u00e4": 22, "muutoksen": 1, "vastuunottamisen66": 1, "ihmisryhmi\u00e4": 1, "faktat": 3, "rikkonut": 1, "aineistoksi": 1, "abe-karaa\u300c\u5b89\u500d\u30ab\u30e9\u30fc\u300d": 1, "korvikkeena": 2, "sy\u00f6t\u00f6ll\u00e4": 1, "selviytyjilt\u00e4": 1, "fraasien": 1, "minjoo-puolue": 2, "prosessissa": 1, "mielenmuutos": 1, "kumoamaan": 1, "aineistojen": 1, "tulkittu": 1, "l\u00e4hestymistavassa": 1, "pacific": 2, "asialta": 1, "libanonin": 1, "puolustuskannalla": 2, "jotakin": 2, "mit\u00e4": 68, "kolonisaatioaika": 1, "ehdotelmassaan": 2, "yhdist\u00e4ess\u00e4": 1, "yksil\u00f6llisest\u00e4": 1, "kest\u00e4v\u00e4n": 1, "karen": 1, "seisuke30": 1, "lehteens\u00e4": 1, "kymmenen": 2, "liikkeiden": 1, "roolista": 1, "eleen\u00e4": 2, "tutkimusmetodeihin": 1, "presidenttin\u00e4": 1, "haastateltavista": 1, "syvenemiseen": 1, "hirmut\u00f6iden": 1, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 1, "symbolit": 1, "yhteis\u00f6llisen": 1, "227-240": 2, "analyysiyksikk\u00f6\u00e4": 2, "mist\u00e4": 15, "koulukirjoissa": 1, "asenteiden": 1, "min": 2, "sparks": 1, "ministry": 1, "odotuksia": 3, "auttavan": 1, "oikeanlaisesta": 3, "kansalaisiin": 1, "sitaattiin": 1, "vaikuttaviin": 1, "my\u00f6nt\u00e4miseksi": 1, "yll\u00e4tyksekseni": 1, "\u00e4\u00e4net": 1, "toiminnassa": 2, "valehdelleen": 1, "muutosten": 1, "henkiset": 1, "malttaneet": 1, "kaipaa": 1, "teoriasidonnaiseen": 1, "litigious": 1, "kohtelu": 1, "eiv\u00e4t": 24, "joten": 3, "alkoi": 5, "tarve": 2, "lukuun": 4, "apologies": 2, "yksil\u00f6keskeisest\u00e4": 1, "kansan": 2, "koostuvan": 1, "globaalin": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "kansalaisemme": 1, "kansalaisyhteiskuntaan": 2, "elokuussa": 9, "jatai": 3, "unohdusta": 1, "havaintojen": 1, "konsepti": 1, "aineistona": 1, "k\u00e4yt\u00e4": 1, "2013": 2, "vahingoittamasta": 1, "yksioikoista": 1, "uudella": 1, "luomisessa": 2, "h\u00e4n": 40, "k\u014dno-lausunnon": 1, "volume": 1, "uusille": 2, "mainitsemiseen": 1, "takeshimadokdo-saarilla": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "mediassa": 1, "heelle": 1, "olleet": 13, "rajoittavat": 1, "sanotusti": 1, "niskan": 1, "julistuksen": 2, "muistopatsaita": 2, "edelleen": 2, "parantamisessa": 1, "keskittym\u00e4tt\u00e4": 1, "age": 1, "kirjaimellisesti": 4, "osoittaisivat": 1, "poikkeaa": 1, "raskaan": 4, "feministiselle": 1, "tnaiden": 1, "sivutuotteena": 1, "jonkinlaisen": 1, "39-64": 1, "takaaminen": 1, "suhteellisen": 1, "korkeimmalta": 2, "periaatteita": 2, "oleellisin": 1, "datasta": 1, "toisi": 7, "lohtunaisongelman": 71, "54\u201355": 1, "oikeudenmukaisuuden": 3, "ponnistella": 1, "swedish": 1, "p\u00e4\u00e4huolenaiheista": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4t": 1, "perustuvan": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 4, "prostituutiota": 2, "erilaisten": 2, "askeleet": 1, "onnistuttu": 1, "viitataan": 2, "tapaista": 5, "koreavihaan": 2, "n\u00e4kyvyyteen": 1, "kaltaisilla": 1, "japaninkielisilt\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 2, "perustuen": 2, "postconflict": 1, "tarttua": 1, "esitt\u00e4mi\u00e4": 1, "selvitt\u00e4minen": 2, "shigeru": 1, "puolella": 21, "ottamisen": 1, "etel\u00e4korealaisia": 1, "have": 2, "turkey": 1, "hallituksestaan": 1, "selv\u00e4ksi": 1, "mekanismeista": 2, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4": 1, "lohtunaisten": 39, "kirvoittanut": 1, "john": 2, "ihmisi\u00e4": 2, "tehtiin": 2, "korvauksia": 16, "edist\u00e4miseen": 1, "valheellisen": 1, "sotarikosten": 1, "molemmat": 36, "rauhanrakennusareenalla": 1, "yll\u00e4pit\u00e4jin\u00e4": 1, "esittelemisest\u00e4": 1, "luentoja": 1, "en": 13, "yhdistyksen": 1, "\u3089\u3001\u4e0d\u6e80\u3068\u8a55\u4fa1": 1, "edelt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "tiedolle": 1, "chul": 1, "pid\u00e4tt\u00e4ytyisi": 1, "vaikutuksesta": 2, "keskiv\u00e4li": 1, "affairs": 1, "oleellisista": 2, "n\u00e4keminen": 3, "tutun": 1, "615-647": 1, "tietynlaisen": 1, "k\u00e4sitykset": 2, "l\u00e4htem\u00e4t\u00f6n": 1, "lunastanut": 1, "keizo": 1, "tokiossa": 2, "ilmenemiseen": 1, "saattaa": 8, "hazanin": 1, "mietti\u00e4": 2, "tekem\u00e4t": 4, "johdon": 2, "suuntaan": 11, "hankook-ilbon": 1, "yhteishengen": 1, "p\u00e4iv\u00e4": 3, "henkil\u00f6kohtaisten": 1, "sektorin": 1, "sanoivat": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "tyypit": 1, "saaduilta": 1, "suomeksi": 1, "otetta": 2, "p\u00e4iv\u00e4n": 1, "zeid": 1, "yhdess\u00e4elon": 1, "vastakkaisen": 1, "liitoksissa": 1, "v\u00e4\u00e4rinteoille": 2, "suhde": 4, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 1, "lokeroiduksi": 1, "\u300c\u5973\u6027\u3092\u6c11\u9593\u696d\u8005\u304c\u52df\u96c6\u3057\u50cd\u304b\u305b\u3001\u5973\u6027\u306e\u4eba\u6a29\u3068\u5c0a\u53b3\u3092\u8457\u3057\u304f\u50b7\u3064\u3051\u305f\u70b9\u306b\u8b70\u8ad6\u306e\u4f59\u5730\u306f\u306a": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4v\u00e4t": 2, "tekniikka": 1, "manchurian": 1, "1-31": 3, "vastaus": 1, "tietoja": 1, "yleist\u00e4": 3, "taustan": 1, "mainitut": 2, "selkkaus": 1, "sis\u00e4lt\u00e4isi": 1, "kaksi": 8, "tiet\u00e4myksens\u00e4": 1, "hy\u00f6tyj\u00e4": 1, "artikkeleissa": 16, "173-191": 1, "osuuden": 1, "syytteen": 3, "patsasta": 1, "1946": 2, "n\u00e4kyviin": 1, "perustuvasta": 1, "virkakautensa": 1, "soulissa": 4, "puheenjohtajana": 1, "saman": 12, "nojalla": 2, "ett\u00e4": 231, "historiankirjoissa": 1, "kolmas": 1, "huonossa": 1, "syntyyn": 1, "tahansa": 1, "ihmisoikeusl\u00e4hettil\u00e4s": 1, "good": 1, "ele": 1, "lupasi": 6, "vastavuoroisuuden": 1, "tunnustaisi": 2, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "tehd\u00e4": 14, "demokraattisella": 1, "totesivat": 3, "sellainen": 1, "constraints": 1, "rahat": 4, "pyynt\u00f6\u00e4": 1, "kaikkiin": 1, "edennyt": 1, "ihmisoikeusrikos72my\u00f6s": 1, "vallan": 7, "halpa": 1, "yhteisill\u00e4": 1, "maksaminen": 1, "lags": 1, "itsekin": 1, "saavutukset": 2, "k\u00e4ytti": 1, "olennaiset": 3, "sijoittaa": 3, "korjattaisiin": 1, "virrallista": 1, "taistelleiden": 1, "toimikunnan": 3, "pieni\u00e4": 1, "edellisten": 5, "valta-asemista": 1, "2372015": 2, "japani\u2013etel\u00e4-korea": 1, "donna": 1, "estein\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 1, "junichiron": 3, "pasifismi": 1, "j-m": 1, "valtioiden": 11, "korvausta": 2, "state": 1, "\u300c\u6734\u6c0f\u306f\uff12\uff10\uff11\uff13": 1, "osoittaisi": 1, "httpswwwtheguardiancomworld2016feb18south-korea-warns-japan-comfortwomen-accord-claims-of-no-proof": 1, "ahkera": 1, "sakurada": 1, "t\u00e4st\u00e4": 15, "alkujaan": 2, "poliittisissa": 1, "agreement": 4, "tutkimuskohteesta": 1, "jung": 1, "luoneet": 1, "toimijoihin": 3, "julkisuutta": 1, "tulee": 21, "havainnollistaa": 1, "hienovaraista": 1, "sijoitamme": 1, "v\u00e4\u00e4rintekij\u00e4n\u00e4": 4, "liian": 2, "ehk\u00e4": 14, "84\u300c\u73fe\u5728\u306e\u4e2d\u56fd\u3001\u97d3\u56fd\u304b\u3089\u306f\u548c\u89e3\u304c\u5229\u76ca\u3060\u3068\u8a8d\u8b58\u3057\u3066\u3044\u308b\u5370\u8c61\u306f\u53d7\u3051\u306a\u3044\u300dasahi": 1, "tyyppist\u00e4": 1, "ennakkoluuloista": 1, "tilanteeseen": 1, "my\u00f6nsi": 3, "suuressa": 3, "leimannut": 1, "haluttaisiin": 2, "\u3069\u65e5\u672c\u4eba\u306e\u540d\u8a89\u3092\u640d\u306d\u305f\u300dyomiuri": 1, "valtaosa": 1, "tuesta": 1, "immigration": 1, "uhri": 1, "aikaisemmalle": 3, "lopputulokseen": 2, "vahvistumista": 1, "pidemm\u00e4lle": 1, "n\u00e4k\u00f6kantansa": 1, "otettava": 1, "luodut": 1, "sanalla": 1, "kiinnitt\u00e4neet": 1, "kirjoituksissa": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4t": 8, "juhlavuotta": 5, "\u3066\u5927\u304d\u306a\u610f\u5473\u3092\u6301\u3061\u3001\u65e5\u672c\u3068\u6771\u5357\u30a2\u30b8\u30a2\u306e\u548c\u89e3\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u300d": 1, "suurimman": 1, "vaatimuksensa": 1, "ilmoitusta": 1, "painostaminen": 1, "alkamisen": 1, "n\u00e4kemys": 2, "tuleeko": 1, "\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u8ee2\u63db\u70b9\u306b\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u300dyomiuri": 1, "bartov": 1, "etsin": 1, "laiminly\u00f6dyiksi": 1, "luettiin": 1, "pakoilemisen": 1, "monessa": 2, "modernissa": 1, "asiat": 11, "ww2": 1, "shinryaku": 1, "h\u00e4vinneen": 1, "toivoisi": 1, "institute": 3, "ictyn": 1, "sanasta": 3, "tulla": 4, "2362015": 12, "puuttua": 1, "nhkn": 1, "valtaa": 1, "huomautuksen": 1, "seksuaalirikollisiksi": 1, "lupauksestaan": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 2, "asteen": 1, "toimintoihin": 1, "sanoisin": 1, "30102015": 9, "vaihtoehdot": 1, "uhreiksi": 2, "\u3042\u306a\u305f\u306f\u3001\u97d3\u56fd\uff08\u65e5\u672c\uff09\u3092\u3001\u4fe1\u983c\u3067\u304d\u308b\u3068\u601d\u3044\u307e\u3059\u304b\u3001\u4fe1\u983c\u3067\u304d\u306a\u3044": 1, "syytteet": 2, "l\u00e4hdeluettelo": 2, "kuuden": 1, "seksiorjuuteen": 2, "osoittautua": 1, "emergencies": 1, "tiukan": 1, "nias": 1, "yhteis\u00f6n": 3, "selv\u00e4n\u00e4": 1, "sanella": 1, "framework": 3, "tapahtumattomuudelle": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 1, "skeptikoita": 1, "helposti": 6, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 3, "dudden": 4, "totuuskomissiot": 7, "v\u00e4\u00e4ryydet": 5, "uusista": 2, "viittaavan": 1, "\u306b\u7d50\u3093\u3060\u65e5\u97d3\u57fa\u672c\u6761\u7d04\u306a\u3069\u3067\u3001\u5143\u6170\u5b89\u5a66\u306e\u88dc\u511f\u554f\u984c\u306f\u6cd5\u7684\u306b\u89e3\u6c7a\u6e08\u307f\u3060\u3068\u4e3b\u5f35\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u3042": 1, "patriarkaalisten": 1, "vierailu": 1, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "millaisia": 4, "eiv\u00e4tk\u00f6h\u00e4n": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 6, "olevansa": 2, "oikeudenkin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 6, "parhaansa": 3, "yhteisest\u00e4": 2, "europe": 1, "naisia": 13, "pohjakseen": 1, "mainintana": 1, "jotakuinkin": 1, "lohtunaisleirien": 2, "suuntaa": 2, "n\u00e4k\u00f6kulman": 4, "toteutumiseen": 2, "tulevassa": 2, "vastaan": 21, "katsauksen": 1, "latent": 1, "perint\u00f6\u00f6n": 1, "2012": 26, "roolia": 3, "maaliskuussa": 3, "massamurhaan": 1, "1990-luvulta": 1, "syntyneeseen": 1, "aikaan": 6, "1952": 1, "tunnustettiin": 1, "steiner": 1, "vara-ulkoministerille": 1, "toimimaan": 6, "mielest\u00e4si": 3, "liike": 1, "pakottamisen": 1, "vastakkainasettelussa": 1, "oikeudelliset": 2, "p\u00e4\u00e4sihteeri": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 2, "aineistonani": 2, "otettiin": 1, "samanlaisesta": 1, "awf": 1, "isois\u00e4t": 1, "alistui": 1, "mm": 83, "mitsui": 3, "painottuvat": 1, "vaikutusvaltaa": 1, "yhteisen": 11, "seuraavat": 2, "tyhj\u00e4np\u00e4iv\u00e4isen\u00e4": 1, "vetosi": 1, "kielt\u00e4ytyminen": 1, "yksil\u00f6llisell\u00e4": 8, "mahdolliset": 1, "ulkoasiainministeri\u00f6n": 2, "vastuunsa": 3, "syyllistyneen": 1, "etel\u00e4korean": 9, "johtoajatus": 1, "middle-range": 4, "sopia": 1, "rotua": 1, "joihin": 2, "roomalaiskatolilainen": 1, "her\u00e4tt\u00e4isi": 1, "puheella": 1, "kampanjoista": 2, "kummassakin": 3, "vastapuolien": 1, "puhumaan": 2, "olekaan": 2, "hakeminen": 1, "tyynenmeren": 1, "oikeutta": 16, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1, "julkaistut": 1, "haastateltavien": 1, "historiikista": 1, "oppikirjoista": 1, "additional": 1, "tuottivat": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4t": 1, "puheen": 22, "osallisuutta": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 2, "varap\u00e4\u00e4ministerin\u00e4": 1, "huomautti": 1, "kvantitatiivisissa": 1, "parantuvat": 1, "jaottelua": 2, "ilmestynyt": 3, "voimana": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "kim": 13, "ratkaistaan": 1, "vaikeaa": 2, "vaikuta": 2, "potentiaalisille": 1, "jotkut": 9, "visual": 4, "henkil\u00f6kohtaisiin": 3, "rasismin": 1, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 4, "kent\u00e4ll\u00e4": 9, "ulkopuolisille": 1, "anteeksipyynt\u00f6vaatimukset": 1, "suhteidenrakennusprosessissa": 10, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 1, "antamansa": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 5, "belfast": 1, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6toiminnasta": 1, "suomenkielisen": 1, "osallistuneen": 2, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 2, "konteksteissa": 1, "emotionaalisten": 1, "pohjautuvista": 1, "tarpeeksi": 10, "sotarikollisina": 1, "vaatimiseen": 1, "p\u00e4\u00e4tellen": 1, "muodostui": 2, "henkil\u00f6kohtaisista": 2, "ongelmia48": 1, "2010": 14, "julkaistuun": 1, "from": 2, "etel\u00e4korealta": 1, "t\u00e4ydellinen": 1, "\u65e5\u672c\u306e\u5354\u529b\u3092\u307b\u3068\u3093\u3069\u7d39\u4ecb\u3057\u306a\u3044\u3002\u56fd\u6c11\u306e\u53cd\u65e5\u611f\u60c5\u304c\u7d9a\u304f\u4e00\u56e0\u3060\u300dyomiuri": 1, "00016": 1, "pelk\u00e4n": 1, "kulttuurituotannosta": 1, "edusti": 1, "el\u00e4v\u00e4": 1, "turhautuneisuuden": 1, "molemmissa": 2, "vastakkainasetteluun": 1, "85\u300c\u65e5\u672c\u653f\u5e9c\u3082\u56fd\u6c11\u3082\u3001\u548c\u89e3\u304c\u307e\u3060\u3067\u304d\u3066\u3044\u306a\u3044\u76f8\u624b\u304c\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u771f\u646f\uff08\u3057\u3093\u3057\uff09\u306b\u53d7\u3051\u6b62": 1, "pel\u00e4tess\u00e4\u00e4n": 1, "tilanteesta": 3, "\u5143\u6170\u5b89\u5a66\u3089\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306e\u524d\u3067\u8b1d\u7f6a": 1, "vakavia": 1, "kunnolla": 3, "aggressiivista": 1, "kapitalistisen": 1, "toipuviin": 1, "s\u00e4ilymisen": 1, "suunnata": 1, "l\u00e4pik\u00e4yv\u00e4t": 1, "asahi": 142, "fakultetsektion": 1, "demokratisoituneita": 1, "monien": 3, "kyvytt\u00f6myytt\u00e4": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "k\u00e4sitteellistet\u00e4\u00e4n": 1, "ulkomaisessa": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 14, "89\u300c\u97d3\u65e5\u95a2\u4fc2\u306e\u6539\u5584\u306b\u304a\u3044\u3066\u91cd\u8981\u306a\u5951\u6a5f\u3068\u306a\u308b\u300d\u300c\u4e21\u56fd\u304c\u672a\u6765\u5fd7\u5411\u7684\u306b\u306a\u3089\u306a\u3051\u308c\u3070\u610f\u5473\u304c\u306a": 1, "aktiivisuuden": 1, "ilmaiseksi": 1, "aidosti": 1, "k\u00e4ydyist\u00e4": 1, "valtionhallintoelinten": 1, "1862015": 1, "kansallisella": 1, "kohtaaminen": 1, "making": 2, "julistaa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyneet": 1, "perusteella": 11, "rajojen": 6, "aikoina": 1, "kampanjoiden": 1, "yhteen": 2, "soh\u2019n": 2, "sanoihin": 3, "aiheesta": 6, "rajoittunut": 1, "lohtunaista": 3, "luottamaan": 4, "v\u00e4lisest\u00e4": 7, "\u306e\u306a\u3089\u3070\u3001\u4e00\u5207\u8a71\u984c\u306b\u3057\u306a\u3044\u3053\u3068\u3060\u300dasahi": 1, "loukattu": 3, "kutsuu": 3, "voisiko": 3, "elimet": 1, "konkreettisena": 1, "jaetusta": 1, "l\u00e4hestyy": 2, "oikeudenk\u00e4ynnille": 1, "tapaamiselle": 2, "v\u00e4kivaltaisesta": 1, "hara": 2, "murayamalta": 2, "ratkaisu": 4, "316-359": 1, "theory": 3, "kehittyneen": 1, "lehdist\u00f6tilaisuudessa": 1, "aiheisiin": 2, "syrjiv\u00e4n": 1, "k\u00e4sittely\u00e4": 2, "yksil\u00f6tasolla": 2, "8-12": 1, "as": 3, "suhtautuu": 1, "abe-puheeseen": 2, "olennaista": 2, "ottamaan": 4, "luottamuksen": 4, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4n": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 4, "ep\u00e4toivon": 1, "artikkeliin": 2, "yhdistelm\u00e4": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 4, "ik\u00e4\u00e4n": 2, "kyseisess\u00e4": 2, "alleviivaa": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 1, "\\n2000-luvulla": 1, "peliin": 1, "vastannut": 2, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 4, "uhanneet": 1, "l\u00f6yd\u00f6ksist\u00e4": 1, "muto": 1, "sotarikolliset": 1, "tarjoamaa": 1, "johtajat": 5, "teon": 3, "todenn\u00e4k\u00f6isyys": 1, "\u9031\u520a\u671d\u65e5\u65b0\u805e": 1, "samanmielisesti": 1, "suurempi": 1, "ylitt\u00e4\u00e4": 2, "todetessaan": 3, "puheessaan": 4, "jakautuu": 1, "analyysiprosessin": 1, "vaihtoehtona": 2, "andrew": 1, "kuuluu": 3, "hollannista": 1, "ettei": 39, "ajattelutapa": 1, "menn\u00e4": 1, "suorittamasta": 1, "odotus": 1, "mielin": 1, "krippendorf": 1, "asian": 23, "k\u014dno-julistusta": 1, "sovittuja": 1, "broun\u00e9us": 11, "kehityksess\u00e4\u00e4n": 1, "poliittisen": 14, "millaisesta": 1, "people\u2019s": 1, "kirjoitettujen": 1, "tuodessaan": 1, "collegen": 1, "duthie": 1, "tarjoamisen": 1, "tarpeellista": 1, "19-47": 1, "kansalaisyhteiskunta": 7, "historiakirjakiistoihin": 1, "j\u00e4sennell\u00e4": 1, "ponnistavaa": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "saamme": 1, "teresa": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 2, "lainauksesta": 1, "mainitsemani": 1, "painostaa": 1, "selvitt\u00e4miseen": 3, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "facing": 1, "odottavat": 2, "muu": 3, "etteiv\u00e4t": 4, "pelaamasta": 1, "toimintojen": 1, "p\u00e4\u00e4asiantuntijoista": 1, "horvatkin": 1, "seminaareista": 1, "huolissani": 1, "ponnistuksiin": 1, "huolensa": 4, "tutkimuspalkinto": 4, "vahva": 13, "haluttomuudesta": 1, "\u308f\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046\u3002\u300dyomiuri": 1, "sijaan": 11, "tapahtumista": 9, "ovatko": 4, "politiikassa": 3, "kuolleita": 1, "\u305f\u305f\u3081\u300dyomiuri": 1, "kovin": 3, "deduktiivinen": 1, "pelon": 2, "selvityst\u00e4": 1, "puheet": 2, "johtaa": 2, "murros": 1, "viittaamalla": 3, "tuomioistuimen": 11, "2000-luvulla": 4, "organisaatiot": 1, "argentiinassa": 1, "kielt\u00e4nyt": 3, "kirjoituksillaan": 1, "puheessa": 9, "asiantuntijoista": 1, "aptitude": 1, "taloudellisena": 1, "suotuisempaan": 1, "esiintynyt": 1, "omat": 4, "eduskunnissa": 1, "1996-7": 1, "valita": 3, "viimein": 2, "ker\u00e4nnyt": 1, "t\u00e4llaisiin": 1, "23\u201327": 1, "piilev\u00e4n": 1, "saavuttaneensa": 2, "riippuen": 2, "elsterin": 1, "kampanjoisivat": 1, "deobureo": 1, "pystyisi": 1, "reconciliation": 35, "k\u00e4sittelyyn": 1, "syd\u00e4meni": 1, "unhappiness": 1, "yhteisty\u00f6": 3, "suhteen": 61, "ristiriidat": 1, "suuresta": 1, "edist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "konfliktit": 4, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6kseni": 1, "pro": 3, "m\u00e4\u00e4ritelmist\u00e4": 1, "vedota": 1, "1948": 1, "kehityst\u00e4": 2, "yhteiseen": 1, "kehityksen": 2, "rauhaan": 10, "sillekin": 1, "valtiollinen": 1, "court": 1, "activists": 1, "ylemm\u00e4t": 1, "tulosta": 1, "julkisesti": 5, "sama": 2, "rohkaisijana": 1, "artikkelissaan": 5, "puolen": 9, "lohtunaisasian": 28, "moral": 1, "toisin": 19, "mielipahastaan": 3, "tyylinen": 1, "toiveensa": 2, "raham\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4ryyksi\u00e4": 4, "kritisoida": 1, "v\u00e4itteeseen": 1, "tuntemus": 2, "t\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "muihin": 4, "sovinnontekoprosessissaan": 2, "tulevaisuussuuntautuneisuus": 1, "responses": 1, "sovinnonteolla": 2, "toteuttamat": 1, "asettanut": 2, "k\u00e4ytt\u00f6": 1, "mainitaan": 1, "noudatti": 1, "tarjotun": 1, "tapauksena": 2, "vastuunkantoon": 1, "k\u014dd\u014d": 1, "kehitysyhteisty\u00f6politiikan": 1, "sanomalehdist\u00e4": 2, "virkamiesten": 1, "kansainv\u00e4listen": 3, "brian": 1, "ty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 1, "sotasankareina": 1, "rauhanomainen": 1, "kansakuntien": 1, "lukemat": 1, "tosiasioihin": 1, "millek\u00e4\u00e4n": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 2, "nationalismielisest\u00e4": 1, "takaavat": 1, "kansakuntansa": 1, "asia": 35, "puhumattakaan": 1, "kingstonin": 3, "porter": 1, "helmikuussa": 2, "medioilta": 1, "uskoo": 5, "lohtunaisasiasta": 2, "kuvaamaan": 1, "tehneen": 3, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 2, "nykyisell\u00e4": 2, "oikeanlaiseen": 1, "ulkoasiain": 1, "olisiko": 2, "trial": 3, "pyynt\u00f6j\u00e4": 1, "kehittyneiden": 2, "marraskuun": 3, "kohdistuvan": 1, "viralliseen": 1, "yksipuolisen": 2, "l\u00f6yt\u00e4isi": 1, "tarkastelen": 1, "erottelua": 1, "puhutteli": 1, "ehdolla": 1, "reading": 1, "kuva": 3, "media": 2, "lehdet": 2, "tarkastelua": 3, "can": 1, "1900-luvun": 1, "tuotiin": 1, "aiheeksi78": 1, "tuodaan": 2, "kansalaisia": 3, "j\u00e4senien": 1, "keskustakampuksen": 1, "auktoriteettia": 1, "yhteiskunnalliset": 1, "raportin": 5, "julkaisemasta": 1, "lohtunaissysteemist\u00e4": 1, "valtasi": 1, "dokdotakeshima-saarikiista": 1, "erimielisyydet": 1, "raportoinnin": 9, "ajatuskokonaisuutta": 1, "kummankin": 10, "pakkoty\u00f6l\u00e4isyyden": 1, "erityisraportoija": 1, "entiset": 3, "ottamatta": 4, "siirtym\u00e4kauden": 55, "toim": 28, "vastuunottamisesta": 2, "odottavilta": 1, "loppukautena": 1, "juurikin": 6, "lohtunaisongelmaan": 13, "yoshiaki": 2, "esitellyt": 1, "sovittujen": 1, "minow": 1, "saksan": 1, "vaatimansa": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 8, "kohtalolla": 1, "etuja": 1, "pilaamisesta": 2, "koitua": 1, "hyvitysliikehdinn\u00e4ss\u00e4": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4ille": 2, "johdolla": 1, "nalepa": 7, "p\u00e4\u00e4kirjoitus": 1, "mielipiteen": 2, "puolina": 1, "tosiasia": 1, "jokaisessa": 4, "omakohtaisia": 1, "el\u00e4": 1, "korealaisiin": 3, "kansainv\u00e4liset": 3, "juridisella": 1, "katumuksessa": 1, "selv\u00e4stik\u00e4\u00e4n": 1, "positiivisina": 1, "toimija": 2, "perimisest\u00e4": 1, "httpenvironmentandhumanrightscourseinfolecsitecitstribunalhtml": 1, "versio": 3, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n": 2, "valtaannousun": 1, "portal": 4, "sellaisiin": 1, "militarismin": 3, "ydinkysymys": 1, "luentojen": 1, "sosiaalihuoltoa": 1, "t\u00e4ytyisik\u00f6": 1, "kommentoida": 1, "selvi\u00e4miselle": 1, "tallentaa": 1, "vahvistus": 1, "normative": 1, "kuoren": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 2, "bottom-up38": 1, "httpwwwjapantimescojpnews20160609nationalsouth-korean-activists-formallylaunch-rival-comfort-women-foundationv44fghpkugs": 1, "v\u00e4kivallalle": 1, "kolmesta": 2, "ceremony": 1, "ajatellaan": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 1, "iccn": 1, "t\u00f6rm\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "\u300c\u767b\u9332\u53cd\u5bfe\u3060\u3063\u305f\u97d3\u56fd\u306f\uff16\u6708\u306e\u65e5\u97d3\u5916\u76f8\u4f1a\u8ac7\u3067\u5354\u529b\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u5408\u610f\u3057\u305f\u3002\u3060\u304c\u571f\u58c7\u5834\u3067\u614b\u5ea6": 1, "63\u300c\u76f8\u624b\u306b\u308f\u3073\u305f\u3082\u306e\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u300e\u65e5\u672c\u3060\u3051\u304a\u308f\u3073\u3059\u308b\u306e\u306f\u3084\u3081\u3088\u3046\u5ba3\u8a00\u300f\u306b\u805e\u3053\u3048\u307e\u3057\u305f\u300d": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 4, "sotarikostapauksille": 1, "kiitollisuus": 1, "pohtivaa": 1, "nuoremmalle": 1, "kiist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tarkempana": 1, "vaihtoehtoisesta": 1, "kysymyksen": 1, "t\u00e4rkeyden": 2, "69\u300c\u5b89\u500d\u9996\u76f8\u304c\u6539\u3081\u3066\u8b1d\u7f6a\u3059\u308b\u306b\u306f\u81f3\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u300dasahi": 1, "vastakysymyksen": 1, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6isemm\u00e4lt\u00e4": 1, "vastanneista": 1, "tarinansa": 1, "67\u300c\u6226\u5834\u306e\u9670\u306b\u306f\u3001\u6df1\u304f\u540d\u8a89\u3068\u5c0a\u53b3\u3092\u50b7\u3064\u3051\u3089\u308c\u305f\u5973\u6027\u305f\u3061\u304c\u3044\u305f\u3053\u3068\u3082\u3001\u5fd8\u308c\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a": 1, "noudattavat": 3, "yhdysvaltojen": 1, "antamistani": 1, "oikeudenk\u00e4ynti\u00e4": 1, "yhteenotoista": 1, "my\u00f6hemm\u00e4ss\u00e4": 2, "faculty": 1, "ep\u00e4luottamus-sanan": 1, "remembrance": 1, "ainoa": 5, "valtaannousu": 1, "selvitetty\u00e4": 1, "h\u00e4p\u00e4iseminen": 1, "toteutumisesta": 2, "julkisiin": 1, "maan": 37, "toiset": 5, "murayama-puheessa": 1, "useampaan": 1, "voida": 1, "goui": 1, "abe": 26, "tuoneen": 3, "etsint\u00e4\u00e4n": 2, "historiak\u00e4sityst\u00e4": 3, "tiedostivat": 1, "havainto": 1, "kompromisseja": 2, "seksuaalisia": 2, "issue": 1, "72\u300c\u305f\u3060\u3001\u65e5\u672c\u304c\u6170\u5b89\u5a66\u554f\u984c\u306b\u3064\u3044\u3066\u4eba\u6a29\u4fb5\u5bb3\u3060\u3063\u305f\u3068\u8a8d\u3081\u308b\u3053\u3068\u304c\u3001\u96a3\u56fd\u3068\u306e\u548c\u89e3\u306b\u306f\u5fc5\u8981": 1, "kanssak\u00e4ymisess\u00e4": 1, "kokous": 1, "osoittamat": 1, "this": 1, "esiintuominen": 3, "vilpit\u00f6nt\u00e4": 1, "tuhannet": 1, "aben": 41, "kysy\u00e4": 2, "toistamasta": 1, "tarkalleen": 1, "ymp\u00e4ri": 5, "sovinnont\u00e4ytteisen": 1, "takahara": 1, "toimijoiden": 3, "rikkovan": 1, "pitk\u00e4lle": 2, "asiamies": 1, "hallinnoimisesta": 1, "hansei": 2, "peruta": 1, "historiaymm\u00e4rrys": 3, "jaettua": 1, "syntynyt": 2, "huopaaminen": 1, "siltik\u00e4\u00e4n": 1, "syist\u00e4": 1, "27102015": 1, "medioilla": 1, "keksi": 1, "sanomalehtiartikkeleita": 1, "raportoivat": 4, "hiljainen": 1, "78\u300c\u6170\u5b89\u5a66\u554f\u984c\u306f\u3001\u3053\u308c\u4ee5\u4e0a\u8a71\u3057\u5408\u3044\u306e\u4f59\u5730\u304c\u3042\u308b\u306e\u304b\u7591\u554f\u3060\u3002\u4f1a\u8ac7\u3092\u6709\u610f\u7fa9\u306a\u3082\u306e\u306b\u3057\u305f\u3044": 1, "j\u00e4tti": 1, "luottamuksent\u00e4ytteiset": 4, "perusti": 1, "asioita": 10, "keskipisteess\u00e4": 1, "pelk\u00e4t": 1, "abstract": 1, "etuliitteen": 1, "vuodenvaihetta": 1, "toteutumiselle": 1, "soft": 1, "paranemisen": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4": 12, "kasaan": 1, "nyky\u00e4\u00e4n": 6, "conceptualising": 1, "ihmisoikeuskomissiossa": 1, "alkanut": 4, "proof": 1, "uhrin": 1, "sys\u00e4\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kotimaiseen": 1, "1946\u20131948": 1, "ymm\u00e4rryksen": 1, "daily": 3, "toiminut": 5, "lukien": 5, "versioita": 1, "yomiuri-sanomalehti": 1, "maantieteellinen": 1, "eliitin": 2, "kielt\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "nostettu": 1, "kirjoittanut": 1, "aiheeseen": 8, "suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4lle": 1, "olivat": 19, "tutkijoita": 2, "tunteita": 3, "kuuluisan": 2, "vuoro": 2, "sodanj\u00e4lkeisi\u00e4": 1, "sidoantal": 1, "nuoremman": 1, "62\u300c\u6226\u4e89\u306b\u306f\u4f55\u3089\u95a2\u308f\u308a\u306e\u306a\u3044\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5b50\u3084\u5b6b\u3001\u305d\u3057\u3066\u305d\u306e\u5148\u306e\u4e16\u4ee3\u306e\u5b50\u3069\u3082\u305f\u3061\u306b\u3001\u8b1d\u7f6a": 1, "keskipisteeksi": 1, "nostan": 1, "v\u00e4hiss\u00e4": 1, "reaktio": 1, "ottaminen": 7, "digitaalisesta": 1, "ihmisille": 1, "vehkeilyn": 1, "v\u00e4itteit\u00e4": 1, "kontekstista": 2, "trusted": 1, "olleen": 27, "perusteellista": 1, "kohteena": 2, "siviilisyyte": 1, "traumatisoitumisen": 1, "analyysille": 1, "sukunakunai": 1, "lattea": 1, "vaatimispelin": 1, "fyysisen": 1, "t\u00e4m\u00e4": 20, "samankaltaisia": 1, "termin\u00e4": 5, "lupaus": 3, "sugiyama": 1, "ajavat": 1, "toistaisi": 1, "haluttomuuden": 1, "20ksi": 1, "muotoon": 3, "mccormack": 2, "kritiikille": 1, "lustraatio": 1, "v\u00e4\u00e4rintekij\u00e4": 1, "ilmenee": 1, "j\u00e4rjestetty": 4, "japanilaisten": 18, "oikeuksista": 2, "ehdottomasti": 8, "mahdollistaisi": 1, "esiisille": 1, "uhraisivat": 1, "kunniaa": 7, "ehk\u00e4isem\u00e4\u00e4n": 1, "selke\u00e4sti": 12, "vieraillut": 1, "puute": 1, "piirrett\u00e4": 1, "societies": 1, "valtioihin": 1, "pohdintaa": 1, "tulisivat": 2, "muutoksia": 2, "lausunnoissaan": 1, "sopivasti": 1, "japans": 2, "paremmin": 4, "muitakin": 1, "vaikutus": 10, "vapaana": 1, "otteeseen": 6, "\u611f\u8b1d": 1, "voisi": 12, "tuomioistuimeen": 1, "joshi": 1, "aineistoon": 1, "icc": 2, "olemassaolosta": 3, "loppup\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 2, "m\u00e4\u00e4rittelee": 1, "anteeksipyynt\u00f6\u00e4": 15, "holsti": 4, "elossa": 2, "esittele": 1, "syttyi": 1, "haastettaan": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 2, "suuremman": 1, "tapoja": 1, "\u300c\u30ad\u30fc\u30ef\u30fc\u30c9\u306f\u3059\u3079\u3066\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u5de7\u5999\u306a\u3084\u308a\u65b9\u3067\u52a0\u5bb3\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u8cac\u4efb\u3092\u907f\u3051\u305f\u300dasahi": 1, "lohtunaissysteemin": 4, "tahona": 2, "\u306a\u3044\u300dasahi": 1, "mcgill-queens": 1, "pidetyiss\u00e4": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "kansallisista": 2, "p\u00e4\u00e4kategoriasta": 1, "puolue": 1, "jeff": 1, "ajatuskokonaisuus": 1, "veril\u00f6ylyyn": 1, "kuuluvat": 5, "sanomana": 1, "j\u00e4lkeen": 25, "\u201ccomfort": 1, "asteittaiseen": 1, "philadelphia": 2, "johtavissa": 1, "yamanashin": 1, "historiantutkijan": 1, "puolelle": 2, "ty\u00f6ns\u00e4": 1, "routledge": 10, "edell\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "aseellisen": 1, "my\u00f6nnetty": 1, "murayama": 5, "komissioiden": 1, "voidaan": 4, "rahoittanut": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "syytteeseenpanon": 1, "objektiivisen": 3, "kaikkien": 10, "90-luvun": 1, "kest\u00e4neest\u00e4": 1, "ongelmaa": 6, "seisoo": 1, "81\u300c\u4e21\u56fd\u6c11\u306e\u9593\u306b\u4e0d\u4fe1\u611f\u3001\u8aa4\u89e3\u304c\u3042\u308b\u72b6\u614b\u304c\u3042\u307e\u308a\u306b\u9577\u304f\u7d9a\u3044\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3082\u61f8\u5ff5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e21": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "aiheessa": 1, "kuultujen": 1, "bilateraaliset": 1, "2004a": 1, "perustavanlaatuinen": 1, "tutkimani": 14, "p\u00e4invastaista": 1, "l\u00f6yt\u00e4mist\u00e4": 1, "vetoamaan": 1, "pankkitilej\u00e4": 1, "silence": 1, "toimikunta": 2, "arvoihin": 1, "\u672a\u6765\u5fd7\u5411": 1, "pist\u00e4neet": 1, "samanlaisuus": 1, "valtiolla": 1, "yleistyi": 1, "esimerkki": 3, "ser": 13, "up": 1, "kontekstiin": 4, "allekirjoitetun": 1, "korvaaminen": 2, "seoul": 3, "vastapuolia": 1, "osoittamaan": 3, "h\u00e4ilyv\u00e4": 2, "washingtonissa": 4, "sis\u00e4llytetty": 1, "utopistista": 1, "l\u00f6ytyisi": 1, "rungon": 1, "sivuilta": 1, "kuormittavaa": 1, "patsaasta": 1, "merkitsee": 1, "toistavat": 1, "2004": 25, "suhteidenparannusprosessia": 1, "tarkoittaisiko": 1, "tietty\u00e4": 1, "vastaanottamaan": 2, "donga-ilbon": 1, "meni": 1, "documentation": 1, "muutos": 1, "vaatia": 3, "massaraiskaukset": 1, "osoittautuu": 1, "kensukelle": 1, "lehte\u00e4": 2, "vaihtoehdon": 2, "rakennetaan": 1, "lyhytsanaista": 1, "ihmisyytt\u00e4": 2, "alaisuudessa": 1, "vaivaa": 1, "taloudellisella": 1, "h\u00f6ss\u00f6tt\u00e4mist\u00e4": 1, "70-vuotistaivalta": 1, "kuluu": 1, "toimeenpanemia": 1, "rauhanrakentamisen": 1, "k\u00e4r\u00e4j\u00e4oikeudessa": 1, "tukea": 6, "l\u00e4nsimaalaiset": 1, "sovinnonteko-konseptia": 4, "laajan": 1, "yonsei": 1, "kaipaamaansa": 1, "mukanaan": 3, "yrityksiin": 1, "toistensa": 3, "is": 1, "j\u00e4lkeenkin": 1, "lopullisella": 2, "ajattelevat": 1, "entist\u00e4": 2, "yhdistettyn\u00e4": 2, "kaltaisesta": 1, "huolissaan": 4, "kansalaisyhteiskunnan": 27, "ratkaisua83asahi": 1, "agenda": 1, "perherekistereiss\u00e4": 1, "odotetaan": 6, "h\u00e4nen": 19, "loukattu47": 1, "l\u00f6ysi": 1, "teorianmuodostuksen": 1, "tuo": 10, "yhteiseloa": 1, "yksinkertaisesti": 5, "yoshimin": 4, "yk": 2, "kuusi": 3, "50n\u00e4": 2, "s12": 7, "v\u00e4lisell\u00e4": 2, "merkitys": 2, "toimintaperiaatteen": 1, "k\u00e4ytetty": 3, "alueella": 1, "alahuoneen": 1, "osoittavat": 8, "aera-lehti": 1, "tapahtua": 1, "puuttunut": 1, "keizaikai": 1, "samalla": 19, "viel\u00e4": 25, "theorizing": 1, "v\u00e4lisiin": 3, "kaakkoisaasiaan": 1, "tunteeseen": 1, "aikaiseksi": 4, "ratkaisua": 7, "kohtaan": 52, "neuvotteluissa": 1, "tien": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 1, "sotarikoksena": 4, "barbara": 1, "suurempaan": 1, "ictr": 1, "demokraattiseen": 1, "vastavuoroisen": 1, "miss\u00e4": 2, "politiikka": 2, "t\u00e4rkeimmist\u00e4": 5, "boraine": 3, "k\u00f6ntt\u00e4summana": 1, "ryhmi\u00e4": 2, "otoksen": 1, "alueellisen": 1, "termiin": 1, "sanastoa": 1, "otteeltaan": 1, "keskittyi": 1, "kerrallaan": 1, "syyllisyyden": 2, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4ke": 1, "tekev\u00e4ns\u00e4": 1, "yuki": 2, "japaninkielisen": 1, "tunnustamiselle": 3, "yksik\u00e4\u00e4n": 5, "aikaisempien": 2, "chicago": 2, "yhteiskunnassa70(mm": 1, "saaneet": 2, "joustaa": 1, "jatkavansa": 1, "kynnyksell\u00e4": 1, "oikeudelle": 2, "kontekstissa": 16, "\u65e5\u672c\u306e\u6226\u5f8c\u88dc\u511f": 1, "elokuvien": 1, "tekemille": 1, "perusteelta": 1, "mukautua": 1, "ryhm\u00e4n": 5, "tuli": 10, "my\u00f6ten": 2, "etel\u00e4-koreaan": 2, "pystytt\u00e4miseen": 1, "teoista": 2, "eniten": 5, "sierra": 1, "elokuusta": 1, "haastatellaan": 1, "alun": 8, "pienen\u00e4": 1, "anteeksipyynn\u00f6iss\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4kyviss\u00e4": 3, "mainittiin": 1, "vastaajista": 9, "lausunnosta": 1, "ii": 8, "teko": 1, "kiistaksi": 1, "ratkaistavaksi": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 9, "towards": 2, "j\u00e4tt\u00e4minen": 1, "tuonut": 3, "ratkaiseminen": 4, "koneistot": 1, "13\u201316": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "nostivat": 3, "toivomaansa": 1, "tahdonvastaista": 1, "pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 3, "yhteisjulkilausuman": 1, "paikallaan": 2, "valittaa": 1, "poliittiseen": 7, "loppuun": 7, "suurin": 16, "tukevista": 1, "kolonisaatio": 1, "kuukauden": 8, "taakseen": 2, "sodanaikaisen": 3, "ratkaista": 1, "462015": 2, "hallinnon": 2, "shinbunin": 5, "pit\u00e4v\u00e4t": 2, "ideat": 4, "my\u00f6nt\u00e4minen": 2, "etel\u00e4korealaiset": 1, "harvoin": 2, "kummankaan": 3, "kritisoivissa": 1, "ty\u00f6skennelleisiin": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "hein\u00e4kuussa": 4, "valtioissa": 1, "selvill\u00e4": 1, "michio": 1, "julkaistuihin": 2, "ajatelleet": 1, "paljastui": 1, "50nen": 1, "v\u00e4kivallasta": 3, "t\u00e4ytteisest\u00e4": 1, "nopeaa": 2, "tavoin": 4, "unohtamatta": 3, "termist\u00e4": 1, "syyn": 2, "myo-ja": 1, "tuon": 1, "uhriksi": 1, "ep\u00e4sopiva": 1, "kyseinen": 5, "hyv\u00e4ksyneet": 1, "de": 13, "yhteist\u00e4": 1, "post": 3, "korvauksiin": 3, "two": 1, "suositeltavaa": 1, "laitos": 3, "oleva": 2, "jatkuvasta": 1, "samaa": 10, "edellisess\u00e4": 1, "tarjoamis": 1, "tekemi\u00e4": 3, "t\u00e4ht\u00e4imen\u00e4": 1, "vastustuksesta": 1, "sodanj\u00e4lkeisell\u00e4": 1, "muistuttaa": 4, "international": 9, "ilman": 14, "alexis": 1, "katumukseen": 1, "merkitt\u00e4vimpin\u00e4": 1, "kuukausirajoituksista": 1, "hy\u00f6kyaallon": 1, "valokuvan\u00e4yttelyist\u00e4": 1, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "sis\u00e4lt\u00e4vist\u00e4": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4ritelmien": 1, "harteilla": 1, "keskustellut": 1, "kysymykseen": 2, "p\u00e4\u00e4ttymisen": 2, "richard": 1, "kulttuurishistoriallisen": 1, "ilmestyv\u00e4": 1, "vaikutti": 1, "joitakin": 1, "strukturoidun": 1, "organisaatioihin": 1, "paineita": 1, "yhteiskunnissa": 1, "absurdiksi": 1, "ulkomaalaisten": 1, "puhua": 3, "kiireinen": 1, "tuntemukset": 1, "yksil\u00f6llist\u00e4": 1, "kapean": 1, "per\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "ponnistavan": 1, "kumottiin": 2, "historiakoulukirjoihin": 1, "for": 23, "susan": 2, "raportoima": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6stentekij\u00e4t": 1, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6ille": 3, "japani": 65, "muotoaan": 1, "parantuneet": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 2, "tarpeelliseksi": 2, "617(1": 1, "yhteytt\u00e4": 1, "of": 42, "kansanmurhan": 1, "kbsn": 1, "tasapuolisesti": 2, "seuraavanlaisesti": 1, "yomiuria": 1, "siirt\u00e4minen": 2, "tila": 1, "muuttamisesta": 1, "yksipuoliset": 1, "ep\u00e4luotettavana": 1, "naganon": 2, "kommentointiin": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4misen": 1, "voittaa": 1, "sovinnontekoon": 36, "v\u00e4littyisi": 1, "analyysiin": 2, "lohtunaistapaus": 1, "kannattavia": 1, "tekem\u00e4n\u00e4": 1, "edes": 7, "t\u00e4t\u00e4": 20, "shin": 17, "sovintokomissiot": 2, "o-gon": 1, "naisaktivistit": 1, "nykyisyyden": 1, "valinnan": 1, "toteaa": 45, "hein\u00e4kuu": 2, "alistumaan": 1, "ker\u00e4nneet": 1, "rankkojen": 1, "matters": 1, "hirmutekojen": 5, "tuleville": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 2, "v\u00e4h\u00e4\u00e4n": 1, "hakevan": 1, "v\u00e4h\u00e4ttelev\u00e4\u00e4": 1, "siviilisyytteit\u00e4": 1, "hyvityksen\u00e4": 1, "merkki": 2, "rahasto": 3, "tuomittujen": 1, "uskonnollinen": 1, "pienet": 1, "vaihtelevat": 1, "vahvistivat": 1, "tilannetta": 4, "harmoniasta": 2, "democratic": 1, "vapautumiseen": 1, "\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u3001\u75db\u5207\u306a\u53cd\u7701\u3068\u5fc3\u304b\u3089\u306e\u304a\u308f\u3073\u306e\u6c17\u6301\u3061\u3092\u8868\u660e\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u3053\u3046\u3057\u305f\u6b74\u4ee3\u5185\u95a3\u306e\u7acb\u5834": 1, "nimenomaan": 23, "tarvetta": 1, "raportointia": 2, "katumisen": 1, "mainetta": 1, "tunnustus": 4, "astunut": 1, "40tt\u00e4": 1, "saivat": 2, "discord": 1, "sanaa": 5, "l\u00e4hdeviitteit\u00e4": 1, "multikansallisten": 1, "bottom-up": 4, "viimeisen": 1, "katsottuna": 1, "ytimess\u00e4": 1, "3-6": 1, "keskuudessa": 16, "2009": 8, "etsiv\u00e4n": 2, "kritiikin": 2, "puuttuu": 3, "arvokkuutta": 2, "lehden": 21, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "pelk\u00e4\u00e4m\u00e4n": 1, "syytteisiin": 2, "tapahtunutta": 4, "anteeksipyynt\u00f6kirjeiden": 1, "ehdottaneet": 1, "perustamisesta": 2, "1972015": 2, "1994\u201395": 1, "avaamaan": 1, "kierre": 1, "oppositiopuolue": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4n": 1, "niiden": 10, "tribunal": 4, "positiivista": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "l\u00f6yd\u00f6ksi\u00e4": 1, "oletuksesta": 1, "sotilasjunttaa": 1, "muulta": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6inen": 1, "selitetty": 1, "kuvatakaan": 1, "valtio": 5, "p\u00e4\u00e4tyneit\u00e4": 1, "korvausten": 5, "henken": 1, "vaihtoa": 1, "kutsuttu": 1, "\u300c\u4e2d\u56fd\u3084\u97d3\u56fd\u306f\u65e5\u672c\u306e\u6b74\u53f2\u8a8d\u8b58\u3092\u6279\u5224\u3057\u3001\u53cd\u65e5\u306e\u6750\u6599\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u3046\u3057\u305f\u300c\u6b74\u53f2\u30ab\u30fc\u30c9\u300d": 1, "murayaman": 1, "tuomioistuin13": 1, "vol": 3, "httpenglishhanicokrartienglish_editione_national724608html": 1, "useammassa": 1, "totuuksia": 1, "ominaispiirteet": 1, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 2, "turvallisuussektorilla": 1, "samoin": 2, "kiistanalaisia": 1, "ajatuksen": 1, "valtiovierailulla": 1, "sotarikosoikeudenk\u00e4ynti8": 1, "monimutkaisille": 1, "tokyo": 6, "anteeksipyynn\u00f6ill\u00e4\u00e4n": 1, "agency": 1, "emme": 7, "yomiurissa": 5, "hy\u00f6dytt\u00f6mi\u00e4": 1, "viev\u00e4t": 1, "asettele": 1, "tarkemmin": 4, "inc": 1, "18102015": 3, "erilaisuus": 1, "tehtyj\u00e4": 2, "vastustaneet": 1, "usan": 3, "luonteeltaan": 2, "lohtunaisongelmalle": 2, "vaihdon": 1, "kokea": 1, "hosh\u014d": 1, "korealaisista": 10, "tyylill\u00e4\u00e4n": 1, "selostus": 1, "diplomaatteja": 1, "v\u00e4ite": 2, "top-downkuin": 1, "lehtien": 11, "repressiivisten": 1, "1092015": 1, "formally": 1, "1905": 1, "fraasit": 1, "lee": 9, "henkens\u00e4": 1, "brill": 2, "historiaymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "luottamukseen": 1, "huomautus": 2, "deog": 1, "hdi": 2, "todisteet": 1, "oikeudenk\u00e4ynneiss\u00e4": 1, "ongelma": 20, "j\u00e4rkev\u00e4n\u00e4": 1, "edist\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "materiaalisten": 2, "koskivat": 1, "uhraamalla": 1, "luokittelu": 1, "lukemastani": 1, "kansalaisista": 1, "tiell\u00e4": 3, "vakiintuneet": 2, "yl\u00e4huoneen": 1, "puhuivat": 2, "haastattelu": 2, "olennaisin": 1, "oikealle": 1, "joilla": 5, "kulttuurisesta": 1, "sopiminen": 3, "suhteiden": 12, "pakkoty\u00f6n": 1, "kirjoittamalla": 1, "tunnustuksillaan": 2, "jaksetaan": 1, "paljastivat": 1, "perustamattomalle": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e456": 1, "koskemaan": 1, "olennainen": 3, "paljastaa": 1, "vaatimuksen": 1, "kohteina": 1, "toteutumiseksi": 1, "halusi": 1, "eli": 2, "pettyneit\u00e4": 2, "hashimoto": 1, "olen": 19, "tarvittaessa": 1, "samainen": 2, "hyvi\u00e4": 1, "k\u00e4sitej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "hyv\u00e4": 2, "kes\u00e4": 2, "paranemista": 1, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 1, "lupautui": 1, "women": 24, "50\u201351": 1, "analyysillani": 1, "eripuraa": 2, "t\u00e4rkeimpin\u00e4": 1, "laittamalla": 1, "kaltaisten": 1, "pienin": 1, "vastainen": 2, "erityisesti": 39, "ilmi\u00f6ksi": 1, "totuuskomissiolla": 1, "toivon": 1, "viranomaisten": 1, "lukemasta": 1, "vastaanottanut": 2, "my\u00f6hemmin": 9, "kriitikkona": 3, "arvottaa": 1, "suuntautua": 1, "1882015": 2, "rahastosta": 1, "atrocities": 1, "ihmisoikeudet": 1, "systemaattinen": 1, "positiivisesti": 2, "virkakielisest\u00e4": 1, "resource": 1, "kunniasta": 1, "rintamalla": 1, "rahallinen": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 3, "rauhanomaisen": 1, "organisaatioita40": 1, "052008": 1, "vallanpit\u00e4jien": 2, "eteneminen": 2, "antautumiskuukauden": 1, "institutionaalisten": 1, "samankaltaisen": 1, "v\u00e4linen": 20, "san": 13, "teosta": 2, "kaikkiaan": 3, "okuno": 1, "perustuu": 3, "oppiaine": 1, "ep\u00e4suorasti": 4, "osallisuutensa": 1, "katumuksesta": 1, "yhteiskunnasta": 1, "tarjoamien": 1, "vastaava": 2, "professorin": 2, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4": 1, "pysyy": 1, "nostettiin": 2, "esiintyvi\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksynn\u00e4n": 1, "vihamielisyydest\u00e4": 1, "v\u00e4litilassa": 1, "erilaista": 1, "pohjautuvat": 2, "world": 4, "vaikeuksia": 1, "ep\u00e4suoriin": 1, "erilaisuudesta": 1, "nationalistisempaa": 1, "siis": 17, "korvausongelma": 1, "kest\u00e4neeseen": 1, "sotarikoksiin": 5, "esittelemieni": 1, "japani-vastaiset": 1, "1472015": 3, "162-182": 2, "pyrkiv\u00e4n": 3, "menetettiin": 1, "puheita": 1, "osan": 2, "olenkin": 1, "fuman": 1, "fakta": 1, "tavoittelemisen": 1, "hakemalla": 1, "historian": 13, "korean": 34, "kaikista": 9, "termill\u00e4": 1, "my\u00f6s": 246, "mielest\u00e4\u00e4n": 2, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "rakentamansa": 1, "psykologinen": 1, "vastaanottamastaan": 1, "future": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaiset": 1, "varat": 3, "selviytyj\u00e4n": 1, "prager": 2, "tapauksessa": 7, "sodanj\u00e4lkeist\u00e4": 1, "tiivist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 2, "demokraattisen": 2, "korvaukset": 3, "oman": 10, "ruotivassa": 2, "kompromissin": 1, "moo": 2, "mik\u00e4\u00e4n": 3, "t\u00e4ydellisen": 1, "tuloksenaan": 1, "k\u00e4ytettiin": 2, "sanomalehte\u00e4": 3, "korealaiseen": 1, "sieluja": 1, "normalisaatiokeskusteluista": 1, "sukupuolta": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rist\u00e4\u00e4n": 1, "\\nasahi": 1, "yrityst\u00e4": 3, "perustivat": 1, "kuormittamatta": 1, "historia-asioissa": 1, "neuvostoksi": 1, "vaikuttaa": 17, "olette": 1, "kannusti": 1, "osallistuminen": 1, "ianfu": 2, "menness\u00e4": 10, "nousussa": 1, "uudelle": 1, "violence": 5, "hakevat": 2, "uuteen": 1, "franciscon": 8, "50nes": 1, "toimijoilla": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 2, "vastausta": 1, "sodasta": 3, "tekosista": 1, "20001995": 1, "ongelmana": 11, "ihmisten": 18, "kiinan": 6, "t\u00e4rkeint\u00e4": 1, "toteuttamassa": 1, "k\u00e4ytyj\u00e4": 1, "kansalaisten": 16, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteossa": 1, "tarjolla": 1, "kes\u00e4kuussa": 10, "hyun": 1, "uudelleenrakentamista": 1, "jonne": 1, "puthanveedu": 3, "kansalaisryhm\u00e4t": 3, "per": 1, "humaani": 1, "juridisille": 1, "skeptisesti": 2, "pyrkiv\u00e4tk\u00f6": 1, "lohtunaisen": 2, "mielenosoituksia": 1, "jotta": 24, "elster": 10, "vaikutukseen": 1, "journalin": 1, "viranomaiset": 5, "nyansseja": 1, "eik\u00e4": 13, "kaifuku": 1, "yksioikoisesti": 1, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 1, "halusivat": 2, "ensimm\u00e4inen": 8, "tapahtuu": 6, "maat": 17, "lohtunaisina": 2, "auttaako": 1, "ep\u00e4ilev\u00e4sti": 1, "selviytyj\u00e4t": 1, "p\u00e4\u00e4ministeri": 19, "valheelliset": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "concerning": 1, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6jen": 17, "joanna": 1, "\u306a\u305f\u306f\u3001\u3053\u306e\u65e5\u672c\u653f\u5e9c\u306e\u4e3b\u5f35\u306b\u7d0d\u5f97\u3057\u307e\u3059\u304b\u3002\u7d0d\u5f97\u3057\u307e\u305b\u3093\u304b\u3002\u7d0d\u5f97\u3059\u308b": 1, "tekonsa": 1, "mainintoihin": 1, "sarjan": 1, "valtausta": 1, "allekirjoittamalla": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 8, "\u306f\u3001\u4eca\u5f8c\u3082\u3001\u63fa\u308b\u304e\u306a\u3044\u300dasahi": 1, "edustajien": 2, "80\u300c\u6700\u3082\u5927\u304d\u306a\u969c\u5bb3\u3067\u3042\u308b\u904e\u53bb\u306e\u6b74\u53f2\u306e\u91cd\u3044\u8377\u7269\u3092\u548c\u89e3\u3068\u5171\u751f\u306e\u5fc3\u3067\u304a\u308d\u3059\u3053\u3068\u304c\u91cd\u8981\u3060\u300d": 1, "huoli": 1, "toimintoja": 1, "tuntemuksista": 1, "tapahdu": 1, "materiaalisia": 1, "tunnettua": 1, "vet\u00e4\u00e4": 1, "tulevien": 4, "huulilla": 1, "ihmisoikeuksiaan": 2, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "pohjautuu": 3, "per\u00e4isin": 2, "\u3063\u3066\u3001\u65e5\u672c\u304b\u3089\u306e\u8ce0\u511f\u3001\u7d4c\u6e08\u5354\u529b\u306f\u6975\u3081\u3066\u5927\u304d\u306a\u610f\u5473\u3092\u6301\u3061\u3001\u65e5\u672c\u3068\u6771\u5357\u30a2\u30b8\u30a2\u306e\u548c\u89e3\u306b\u5927\u304d": 1, "liittoumien": 1, "ilmestyneiss\u00e4": 1, "artikkeleihin": 1, "arvostella": 1, "vastuu": 8, "olleensa": 1, "miettim\u00e4tt\u00e4": 1, "yleisess\u00e4": 1, "voimaan": 2, "yomiurilla": 5, "yomidasu": 3, "pierre": 1, "laadullisen": 2, "2001": 15, "valta": 4, "sanoista": 2, "vastenmieliselt\u00e4": 1, "teishintai": 1, "mainiosti": 1, "tulevaisuusorientoituneisuus-sanan": 1, "v\u00e4\u00e4rinteoista": 11, "yun": 1, "vaikuttajiksi": 1, "vaihtoehtoisesti": 1, "kokonaisvaltaisessa": 1, "vahingosta": 1, "pit\u00e4v\u00e4n": 2, "v\u00e4\u00e4rintekij\u00f6illeen": 1, "yritt\u00e4ess\u00e4": 1, "laajempaa": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 8, "yhteiskuntaa": 2, "kaksijakoisesta": 1, "kaikkensa": 1, "ihmiskehitysindeksi\u00e4": 1, "konseptissa": 1, "eksperttin\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 1, "johtava": 1, "peacebuilding": 3, "miljardin": 1, "normalisaatiosopimuksella75": 1, "keit\u00e4": 1, "arkkipiispa": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 6, "analyysissa": 1, "oxford": 1, "aiheutti": 1, "pikimmin": 1, "aihealue": 1, "saataisiin": 5, "kirkkaasti": 1, "juuret": 3, "tasoisten": 1, "maailmalla": 1, "nimenomaisille": 1, "raportoimisen": 1, "mielipidekirjoitus": 1, "kolonialistisen": 1, "anteeksipyynt\u00f6v\u00e4symyksest\u00e4": 1, "menetti": 1, "lopullisesti": 2, "tuomioistuimia": 3, "huolia": 4, "selvinneen": 1, "tuntea": 1, "haettiin": 1, "esikuvana": 1, "yhteens\u00e4": 3, "korostaminen": 1, "selv\u00e4sti": 4, "ihmiskunnan": 1, "unskilled": 1, "seii-aru": 1, "aikav\u00e4li\u00e4": 1, "koreassa": 4, "keisarilta": 2, "j\u00e4rkkyy": 1, "naisille": 1, "kommentoinutta": 1, "toukokuussa": 1, "lukijakuntaansa": 1, "korvaus": 1, "vuosi": 11, "yleiseen": 2, "p\u00e4\u00e4tynyt": 2, "t\u00e4llaisella": 1, "criminal": 3, "tunnustuksia": 2, "otsikot": 1, "yhteenvetonsa": 1, "1980-luvun": 1, "ulottuvuuteen": 3, "avaavat": 1, "shinrai": 1, "riippumatta": 1, "ep\u00e4ill\u00e4\u00e4n": 1, "taivalta": 1, "p\u00e4\u00e4tettiin": 1, "toivottavia": 1, "konteksteja": 1, "70tt\u00e4": 3, "court-kotisivut": 1, "antanut": 2, "httpthediplomatcom201604how-to-save-the-comfort-womenagreement": 1, "filosofi": 1, "hyvin\u00e4": 1, "lohtunaismuistopatsaiden": 1, "ulkomaalaisvastaisia": 1, "suoranaisesti": 1, "irrallisena": 1, "vastakkainasettelu": 2, "lukiessa": 2, "kansaan": 1, "aloittamista": 1, "mahdollisesti": 6, "sukupolvien": 4, "valtioilla": 1, "192-215": 1, "maksamasta": 1, "subject": 1, "kollektiivisen": 1, "kirjastosta": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6min\u00e4": 1, "kiinasta": 1, "kuultu": 3, "raportoinnissa": 5, "vaikuttajia": 1, "aikaisempi": 3, "julkista": 2, "l\u00e4pin\u00e4kyvyytt\u00e4": 1, "viljelyll\u00e4": 1, "elinaikana": 1, "poistamaan": 2, "parantumisen": 2, "31-77": 1, "lupauksen": 1, "kenraalikuvern\u00f6\u00f6rit": 1, "sis\u00e4ll\u00f6tt\u00f6myys": 1, "huomiota": 8, "\u771f\u306e\u548c\u89e3\u306e\u305f\u3081\u306b\u97d3\u56fd\u306e\u56fd\u6c11\u611f\u60c5\u306b\u3044\u304b\u306b\u5bfe\u5fdc\u3059\u308b\u304b\u3092\u65e5\u97d3\u4e21\u56fd\u304c\u3068\u3082\u306b\u691c\u8a0e\u3057\u3001\u4e00\u7dd2\u306b": 1, "rahaston": 8, "kysymys": 13, "management": 1, "u4": 1, "puhdistus": 1, "poliittinen": 7, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 2, "kirvoitti": 1, "paikalla": 1, "esitt\u00e4minen": 3, "verran": 11, "raiskauksen": 1, "seksiorjuuden": 2, "v\u00e4liseksi": 1, "during": 4, "juuri": 10, "menneisyydest\u00e4": 6, "lopputulema": 1, "ratkaistua": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 3, "palauttaminen": 1, "sanomalehden": 2, "sanottua": 2, "nelj\u00e4": 2, "noudatamme": 1, "dataa": 1, "yksitt\u00e4isiin": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaisia": 1, "arvoiseksi": 1, "muutu": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isemmin": 1, "haavoja": 1, "edist\u00e4\u00e4": 1, "kokemasta": 1, "katumuksen": 5, "prostituution": 1, "osapuolia": 2, "yksityiskohtaisia": 1, "syntymiselle": 1, "artikkeleja": 1, "japanilaisella": 1, "viet\u00e4": 1, "liki": 1, "parantaa": 2, "kaltaisia": 1, "vaikeata": 1, "sanottujen": 1, "keinona": 4, "toisensa": 6, "sovinnonteko": 53, "yhteisess\u00e4": 3, "pro-lohtunaisongelma": 3, "\u8a89\u3068\u5c0a\u53b3\u3092\u50b7\u3064\u3051\u3089\u308c\u305f\u5973\u6027\u305f\u3061\u304c\u3044\u305f\u3053\u3068\u3082\u3001\u5fd8\u308c\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044\u300dasahi": 1, "vahvaa": 4, "ottaa": 13, "mik\u00e4": 21, "unesco-hakemus": 1, "advocacy": 1, "2962016": 1, "koninklijke": 2, "kantamasta": 1, "professoreiden": 1, "tukirahan": 1, "kulttuurisella": 1, "aikakausilehti": 1, "televisiokanavan": 2, "tullaanko": 2, "koskettivat": 1, "korealaisen": 13, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 5, "ongelmia": 4, "alueille": 1, "kantamukset": 1, "saa": 9, "stressaavien": 1, "yksikk\u00f6n\u00e4": 1, "siit\u00e4": 85, "tekoon": 1, "vihjailleen": 1, "88\u300c\u56fd\u4ea4\u6b63\u5e38\u5316\uff15\uff10\u5468\u5e74\u306e\u4eca\u5e74\u3092\u97d3\u65e5\u4e21\u56fd\u304c\u65b0\u305f\u306a\u5354\u529b\u3068\u5171\u6804\u306e\u672a\u6765\u306b\u5411\u304b\u3063\u3066\u4e00\u7dd2\u306b\u9032\u3080\u3053": 1, "tieteellisen": 1, "vaiva": 2, "realiteetit99": 1, "yhteis\u00f6jen": 2, "measuring": 1, "osa": 18, "tekem\u00e4": 5, "syntymisen": 1, "negative": 1, "konfliktitilanteesta": 1, "2000": 9, "oleellisempaa": 1, "asiassa": 2, "h\u00e4vi\u00f6\u00f6n": 1, "sitoutua": 1, "perustuslain": 1, "tapaisiin": 1, "anteeksipyyt\u00e4minen": 3, "otteestaan": 1, "received": 1, "pakkoty\u00f6h\u00f6n": 1, "esitelm\u00e4st\u00e4": 1, "hirmut\u00f6ist\u00e4": 1, "nonstate": 1, "yhteiseloksi": 1, "v\u00e4lilt\u00e4": 2, "massamediatutkimuksen": 1, "ennen": 21, "kirjoittamansa": 1, "levi\u00e4miseen": 1, "alueet": 1, "oikeellisena": 1, "pystytt\u00e4isiin": 1, "juhlavuosipuheiden": 1, "sanoen": 11, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4ryyksille": 1, "laajemman": 1, "kansalaistenkin": 1, "charles": 1, "musertava": 1, "omanlaisensa": 2, "\u300c\u65e5\u672c\u306e\u540d\u8a89\u3068\u4fe1\u983c\u3092\u56de\u5fa9": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "suuntiin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4t": 2, "yhteiskunnalla": 1, "juhlavuoden": 3, "mielenkiintoisia": 1, "totuudenmukainen": 4, "culture": 1, "j\u00e4rjestykselle": 4, "viikoittain": 2, "kielt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "huomioimatta79": 1, "kommentoivien": 2, "yll\u00e4pidossa": 3, "jouduttaisiin": 2, "selvitt\u00e4\u00e4": 5, "\u300c\u539f\u5247\u4e3b\u7fa9\u300d": 1, "menestyksen": 1, "vilpitt\u00f6myys": 2, "vakiinnuttaa": 2, "h\u00e4net": 1, "oikeutusta": 1, "hy\u00f6dyllinen84": 1, "puun": 1, "traumaattisesta": 2, "kritisoimista": 1, "teemoista": 4, "kaikilla": 2, "yhteinen": 6, "presidenttins\u00e4": 1, "yhteis\u00f6lt\u00e4": 1, "vaikeasta": 1, "mittakaavassa": 1, "hienona": 1, "laajensin": 1, "soh": 10, "vastuusta": 1, "1262015": 1, "tukholma": 1, "erityisasemaan": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 2, "ratkaistavissa": 1, "julistus": 1, "voimien": 1, "erittelyn": 1, "saattoi": 1, "etel\u00e4korea": 2, "jatkuvia": 1, "they": 2, "562015": 1, "kansha": 1, "yomiuriin": 3, "lohtunaisongelma": 18, "kyvytt\u00f6myys": 1, "sanomalehdiss\u00e4": 1, "luotiin": 1, "osapuolien": 2, "\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u5bbf\u547d\u3092\u80cc\u8ca0\u308f\u305b\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044\u300dasahi": 1, "vasta": 7, "levi\u00e4v\u00e4lle": 1, "antoi": 1, "artikkeli": 12, "joidenkin": 4, "v\u00e4lityksell\u00e4": 3, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 2, "negatiiviselta": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 1, "viestien": 1, "toisena": 1, "virkamiehilt\u00e436": 1, "kaakkoisaasian": 1, "parissa": 4, "ss": 31, "reconciliaton": 1, "useita": 5, "tiedon": 1, "vapaasta": 2, "kolmen": 8, "yhteis\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "alan": 3, "tekoja": 3, "kulttuurisen": 2, "annetusta": 1, "toki": 5, "voimalla": 1, "kotisivujen": 1, "tunnusti": 1, "kansainv\u00e4liselt\u00e4": 1, "rikokset": 2, "heikon": 2, "alueellinen": 1, "k\u00e4sitteliv\u00e4t": 2, "etel\u00e4-koreankin": 1, "sinnikk\u00e4\u00e4sti85": 1, "valli": 1, "kannetta": 1, "reagoineen": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4": 3, "1931": 1, "n\u00e4kyvill\u00e4": 2, "uhri-identiteetin": 1, "huomautuksista": 1, "tunnustamisesta": 1, "haasteille": 1, "history": 4, "mieltymyksist\u00e4\u00e4n": 1, "alle": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 11, "tunteneet": 1, "soutaminen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "judge": 1, "etel\u00e4koreakaan": 1, "\u300c\u6226\u5834\u306e\u9670\u306b\u306f\u3001\u6df1\u304f\u540d": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "partnership": 1, "p\u00e4\u00e4ttely": 1, "voimasta": 1, "samoilla": 4, "cambridge": 1, "tutkimuksia": 1, "tukemasta": 1, "otoksellani": 1, "viikkolehtiversiosta": 1, "normalisaatiosopimukselle": 1, "selvitys": 1, "konfliktitilanteen": 4, "v\u00e4\u00e4ryyksien": 9, "noudattaa": 2, "v\u00e4lit": 4, "osaavat": 1, "usutettuja": 1, "silti": 6, "ilmestyv\u00e4st\u00e4": 1, "haastatteluista": 1, "aktivisti-kansalaisj\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 1, "naapurimaidensa": 2, "analyysiyksikk\u00f6": 1, "kovinkaan": 1, "humanitaarisen": 2, "t\u00e4m\u00e4nkaltaista": 1, "siirtomaakansalaisia": 1, "n\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "syv\u00e4": 3, "historiak\u00e4sityksen": 5, "vedetty": 1, "lehdist\u00e4": 13, "joku": 1, "k\u00f6ntt\u00e4summaa": 1, "todiste": 1, "tokumei-iinkai": 1, "muodostama": 2, "vapaita": 1, "edelt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "teknillisesti": 1, "historiallisia": 2, "korealaisessa": 2, "tallomista": 2, "tasolla": 35, "kerrankin": 1, "keskityttiin": 1, "huomattava": 1, "aion": 1, "systematic": 1, "korvausrahat": 2, "ilmestyv\u00e4t": 2, "university": 14, "tarkoittava": 2, "yamanakan": 2, "konkreettinen": 1, "viittaa": 5, "tulkintavaiheeseen": 1, "unohdukseen": 1, "tekem\u00e4ll\u00e4": 1, "puolesta": 12, "tomiichi": 2, "juhannustaiat": 1, "ilmentymiseen": 1, "ilmoitustaulutyyppisist\u00e4": 1, "tulevaisuusorientoituneesta": 1, "69-133": 1, "sopimuksen": 29, "yoshimi": 4, "siin\u00e4": 4, "tahot": 2, "vieh\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "keskustelusta": 2, "aiheuttaneen": 1, "v\u00e4\u00e4rintekij\u00e4t": 4, "artikkelien": 5, "vastuun": 19, "teishintaisynonyymein\u00e4": 1, "maksamista": 1, "alaisina": 1, "asiasta": 8, "sukupuolittuneesta": 1, "koizumi": 6, "niill\u00e4": 1, "heikko": 5, "j\u00e4ljet": 1, "suorastaan": 3, "\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u969b\u516c\u8074\u4f1a": 1, "vahvisti": 1, "huomattavaa": 1, "kokoonpano": 1, "instituutioiden": 5, "tekemiin": 1, "avattu": 1, "japaninkielisest\u00e4": 1, "hallitus": 28, "demokratisaation": 3, "ulkomailla90": 1, "ideaalina": 1, "solmittu": 1, "toimii": 27, "war": 12, "216-234": 1, "kielt\u00e4ytynyt": 3, "erilaisen": 2, "v\u00e4\u00e4rintekoihin": 1, "tunnustuksiin": 1, "naiselta": 1, "kiell\u00e4": 1, "sopimusta": 8, "sodanaikainen": 2, "keskittyv\u00e4n": 1, "tasolta": 1, "saattaisi": 1, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4t": 1, "reformi": 1, "tekee": 3, "jungin": 1, "ajatuskokonaisuuksia": 1, "kohin": 1, "esilletuonti": 1, "sotan\u00e4yttely\u00e4": 1, "kasvavaan": 2, "s\u00e4vyst\u00e4": 1, "kanssak\u00e4ymisest\u00e4": 1, "oleviin": 1, "perehty\u00e4": 1, "ihmisoikeusloukkauksista": 2, "taustasuunnitteluun": 1, "nyky-japanin": 1, "forgiveness": 1, "kansallisen": 1, "asioiden": 3, "shinbun": 185, "johdosta": 1, "keskustelut": 1, "tiet\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "rethinking": 7, "yhteist\u00f6it\u00e4": 1, "vastaa-osiossa": 1, "omaa": 2, "yaacov": 1, "k\u00e4sitteleviss\u00e4": 1, "kvalitatiivisen": 1, "yksipuolisina": 1, "kykenem\u00e4tt\u00f6myys": 1, "virallista": 7, "onnettomuus": 1, "yhteenottojen": 1, "henkil\u00f6t": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "kuuluisa": 1, "tekemist\u00e4\u00e4n": 3, "minimiss\u00e4\u00e4n": 1}