{"kaavoja": 1, "syntaktinen": 1, "termeist\u00e4": 1, "esiintyv\u00e4n": 2, "joissain": 1, "udmurtin": 2, "perusteena": 1, "monesti": 1, "oletukseen": 1, "leg": 1, "development": 1, "kongruenssisuffiksin": 2, "aines": 1, "esitt\u00e4v\u00e4n": 1, "substantiivi": 2, "\u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430": 1, "valinnut": 2, "nelj\u00e4s": 1, "pienest\u00e4": 1, "laatinut": 2, "vasta": 1, "sen": 39, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4kseni": 1, "eng": 2, "1985": 5, "arvioida": 1, "studia": 3, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4ni": 1, "deiktikon": 1, "possible": 2, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 1, "jokiselle": 1, "blackwell": 1, "muodossa": 4, "hyvin": 14, "rooli": 5, "it\u00e4merensuomalaisissa": 5, "samanarvoisina": 1, "hahmottaminen": 1, "l\u00e4hes": 1, "esitett\u00e4ess\u00e4": 1, "sijoissa": 3, "transkribiert": 1, "yhteyteen": 3, "attribuutteja": 1, "kielioppeja": 2, "synkronian": 1, "dutkan": 1, "explains": 2, "johdoksia": 3, "adrea": 1, "9\u201334": 1, "ilmaukset": 1, "uusilla": 1, "29012015": 1, "poikkeuksia": 2, "urho": 1, "osiossa": 1, "siemen": 1, "morphosyntactic": 7, "esityksen": 1, "etymological": 4, "luoda": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "jo": 17, "kannalta": 4, "pit\u00e4\u00e4": 4, "tunnuksen": 4, "j\u00e4\u00e4\u2019": 1, "tuntematon": 1, "kuvausta": 1, "suomalaisille": 2, "osoitettavissa": 1, "osoittaa": 9, "toistaa": 1, "konstruktiota": 1, "alo": 2, "inhimilliseen": 2, "russian": 1, "piiriss\u00e4": 1, "neg": 1, "nominals": 1, "py\u00f6r\u00e4": 1, "pystytty": 1, "it\u00e4mansissa": 1, "jatkumona": 2, "otto": 1, "vrt": 2, "honti": 9, "omaper\u00e4ist\u00e4": 1, "fonologisesti": 4, "kielellisiin": 1, "zwischen": 1, "lika": 1, "adjektiiviattribuuteilla": 1, "kotimaisten": 6, "otava": 1, "lainasanoihin": 1, "lainata": 1, "olisi": 27, "studies": 8, "mokscha-mordwinischen": 1, "tapahtunut": 3, "tulet": 1, "typologiasta": 1, "muista": 9, "astevaihtelusta": 1, "suomalais-saamelaisen": 2, "dictionary": 3, "yhdest\u00e4": 2, "aivan": 2, "kantasuomen": 1, "v\u00e4riin": 2, "valkea": 2, "adjektiiveina": 2, "kielitieteen": 7, "analyyseista": 1, "doklad": 1, "silt\u00e4": 8, "uskottava": 1, "kyseisen": 2, "ugricae": 1, "j\u00e4i": 1, "attr": 1, "kaula": 1, "edustuksen": 2, "morfologisessa": 1, "apu": 1, "jauhea": 1, "julkaistuista": 1, "tulevat": 1, "svonni": 1, "kielihistoriaan": 1, "esitt\u00e4nyt": 4, "69\u201371": 1, "sanaluokkiin": 1, "preteritimuoto": 2, "vaaditaan": 2, "adaptaatiossa": 1, "kieleen": 2, "ollessaan": 2, "omaksua": 2, "loppukriteeri": 1, "kehityskulkuun": 1, "siisti": 1, "tyypillisimpi\u00e4": 1, "omia": 1, "rie\u00dfleri\u00e4": 1, "esimerkeiss\u00e4": 2, "adjektiivijohtimen": 4, "siberia": 1, "kehittymisest\u00e4": 2, "structural": 1, "erdete": 1, "\u00fcber": 3, "k\u00e4sitelleet": 1, "musta-det-ill": 1, "avoin": 7, "l\u00e4nness\u00e4": 1, "positioon": 2, "pronomini": 4, "ik\u00e4\u00e4n": 2, "korkea": 1, "substantiiveja": 3, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 2, "lun-i\u032es": 1, "dimension": 2, "may": 4, "pidi": 2, "komparatiivimuodot": 1, "olevista": 1, "palauttaa": 5, "kiitos": 1, "\u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439": 1, "ablatiivi": 1, "substantiivistamalla": 1, "v\u00e4h\u00e4isyyteen": 1, "likainen\u2019": 1, "mets\u00e4nenetsi": 1, "vertaisarvioitsijoita": 1, "vastineiden": 1, "h\u00e4rk\u00e4-ill": 1, "koivulehto": 1, "xiv": 1, "artikkeleitani": 2, "p\u00e4\u00e4sin": 1, "maailman": 2, "kysyt\u00e4\u00e4n": 1, "moshnikoff": 3, "pid-k\u00e4": 1, "syv\u00e4llisesti": 1, "fiskat": 1, "together": 2, "merkitykseen": 1, "t\u00e4ytyy": 3, "nykyiset": 1, "laajenemista": 1, "tuloksena": 1, "adaptation": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "pidetty": 5, "2\u201325": 1, "johtamista": 1, "koivisto": 2, "osoitus": 2, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 15, "morfologinen": 3, "konsonanttialkuisia": 1, "palautettava": 1, "tapaa": 3, "\u0443\u0440\u0430\u043b\u0441\u043a\u0438\u0445": 1, "auki": 1, "raag": 2, "sopeuttaneet": 1, "adjektiivista": 2, "intransitive": 1, "ukosta": 1, "1165": 1, "poro": 1, "tampere": 1, "sijaisuuden": 1, "produktiivisin": 1, "affekti": 3, "mainitaan": 1, "vastine": 4, "rinnakkain": 1, "nenetsin": 2, "puhuttaisiin": 1, "\u010d\u00e1hppat": 2, "l\u00e4hteen\u00e4": 1, "lajeja": 1, "morfologiseen": 2, "joissakin": 13, "erilaisista": 1, "p\u00e4\u00e4tellen": 1, "viii": 2, "uralilaiskielist\u00e4": 1, "merkityksi\u00e4": 2, "lon\u015b\u00e5": 1, "valkoisen": 6, "moniste": 1, "av": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 8, "paryi": 2, "omaavat": 1, "mam": 1, "koskaan": 1, "background": 2, "tette": 1, "ablatiivikonstruktion": 2, "muodot": 1, "tekeill\u00e4": 1, "huomannut": 1, "lainasanasta": 1, "fonologisin": 2, "kaksimorfeeminen": 1, "erilaisia": 6, "vaikuttavat": 3, "tibor": 1, "variaatiosta": 1, "koska": 9, "punainen-pl": 1, "variaatiota": 6, "beadjut": 1, "piti": 2, "adjektiivit\u00fc\u00fcpe": 1, "morfosyntaksia": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "mietteit\u00e4ni": 1, "viides": 1, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6isen\u00e4": 1, "n\u00e4idenk\u00e4\u00e4n": 1, "pol\u0292\u025bda": 2, "sukukieliss\u00e4": 1, "konsonanttikeskukseen": 1, "viittaavien": 3, "piirteit\u00e4": 5, "correlations": 1, "fokus": 1, "reconstruct": 2, "polysemia": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "onomatopoeettista": 1, "lapin": 1, "kaavojen": 1, "rekonstruoidut": 1, "also": 6, "yp\u00e4j\u00e4n": 1, "predikointiin": 1, "seikkaper\u00e4isesti": 1, "283\u2013326": 1, "muokattu": 1, "attribuuttiasemassa": 12, "istu-n": 1, "v\u00e4rinnimityksi\u00e4": 2, "possessiivisuffiksilla": 2, "omaper\u00e4isen": 1, "paitsi": 8, "finno-ugric": 1, "tilap\u00e4isyyden": 1, "suoraksi": 1, "diakronisista": 1, "schachter": 2, "alkuaankin": 1, "tutkimusta": 2, "pramea": 2, "hungarian": 1, "p\u0259\u04d9\u0311jm\u0259\u04d9\u0311t\u00e4": 1, "\u00ad\u2010": 3, "267\u2013304": 1, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 2, "onkin": 6, "tasolle": 1, "seura": 27, "koski": 3, "etymologioitauralilaiset": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 2, "enemp\u00e4\u00e4": 1, "kentt\u00e4\u00e4n": 7, "kongresse": 1, "olevan": 7, "167\u2013194": 1, "yleisemminkin": 1, "hyv\u00e4nom": 1, "koskeviin": 1, "119\u2013184": 1, "noudattavat": 1, "viimeisimm\u00e4n": 1, "keskusteluja": 1, "oikeastaan": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 2, "p\u00e4iv\u00e4n": 1, "uutta": 1, "sanaj\u00e4rjestys": 3, "suhteet": 1, "superlatiivi": 7, "otetusta": 1, "kongruoineet": 1, "nimityksi\u00e4": 1, "kauan": 2, "morfologisten": 1, "artikkelia": 1, "ennemmin": 6, "jooseppi": 1, "konsonantismus": 1, "kehittyisi": 1, "analoginen": 1, "niist\u00e4": 4, "partikkeli": 3, "slaavilainen": 1, "ruotsin": 3, "tansz\u00e9k": 1, "uuden": 1, "keskeisiin": 1, "kokoamaani": 1, "viron": 1, "oletusta": 1, "nominijohtimena": 1, "kantakieli": 4, "fonologisia": 1, "1990": 5, "1949": 9, "ortografia": 1, "korrelaattia": 1, "analogialla": 2, "company": 1, "httpwalsinfochapter81": 1, "huomaamme": 1, "sappineste": 2, "vaikea": 3, "k\u00e4yty": 2, "erosijasta": 1, "rikkaille": 1, "opintoja": 2, "siihen": 12, "moderatiivinen": 3, "loppuja": 1, "wur": 2, "superlatiivimuotoa": 1, "fenno-ugrsitarum": 1, "922015": 1, "talline": 1, "pit\u00e4nyt": 2, "lun-jas-i\u032es": 1, "syy": 1, "p\u0259\u04d9\u0155i": 1, "udmurtissa": 6, "esiintyy": 7, "hyve": 1, "herausbildung": 1, "irronnut": 1, "eigenst\u00e4ndiges": 1, "kantasaamen": 2, "deskriptiivist\u00e4": 1, "uralica": 2, "szavak": 1, "selv\u00e4": 2, "ilmiselv\u00e4sti\u2019": 1, "74\u201399": 1, "2b": 1, "slaavilaisesta": 1, "121a": 1, "properties": 1, "etymologiset": 1, "finnougristik": 1, "attribuutin": 14, "suppletion": 1, "sopeuttamisen": 1, "lakea": 2, "viittaavia": 5, "muutama": 1, "3a": 1, "brent": 1, "homonymian": 1, "maininnut": 1, "ilmaiseminen": 2, "genetiivi": 1, "kriteerin": 1, "eriytynein": 1, "ero": 1, "nykykielen": 1, "vanhat": 1, "pitk\u00e4": 11, "vokaalivastaavuuksien": 1, "dixon": 8, "544\u2013545": 1, "yksipuolisen": 1, "moder": 1, "komparaatiota": 2, "tavaratalon": 2, "adjektiivityyppeihin": 1, "toni": 2, "pehme\u00e4": 2, "75\u201393": 1, "determinatiiviksi": 1, "minun": 2, "marissa": 8, "post-abl-1sg": 1, "olga": 1, "hidas": 1, "1978": 5, "konnotaatio": 1, "hantin": 4, "hahmottelua": 2, "sanaston": 4, "kehittynyt": 3, "luja": 1, "liittyviss\u00e4": 1, "mari": 2, "likainen": 1, "joita": 11, "vierasper\u00e4iset": 1, "voitu": 2, "saain": 2, "indicate": 2, "itsen\u00e4isyytens\u00e4": 1, "institut": 1, "olthuis": 1, "termit": 1, "kanssani": 2, "an": 13, "polysemian": 2, "silti": 1, "neutraloitumisessa": 1, "valkeaattr": 1, "hyv\u00e4-comp-pl": 1, "suomelle": 1, "omaper\u00e4isten": 1, "kuulunut": 1, "tarkoitetaan": 2, "njuolgat": 5, "adjektivsuffix": 1, "omistettu": 1, "rakenteellisesti": 1, "erityisasemaa": 1, "tulisikin": 2, "which": 2, "janne": 3, "nelj\u00e4nness\u00e4": 1, "dryer": 5, "omaper\u00e4iset": 1, "samojedikielet": 3, "ti": 1, "pois": 5, "hakanen": 3, "semanttinen": 6, "karttatietokannan": 1, "ges": 1, "cross": 1, "siksi": 3, "suutari": 2, "olevat": 2, "matthew": 4, "it\u00e4merensuomen": 6, "merkityst\u00e4": 4, "9\u201357": 1, "\u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439": 1, "\u00f8vaihtelevat": 1, "p\u00e4iv\u00e4-pl-nomdef": 1, "mm": 6, "indikatiivissa": 1, "koskee": 2, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 1, "rekonstruktiota": 2, "mahdollisuus": 3, "voida": 3, "finlands": 1, "at": 4, "skandinaaviset": 1, "palautettu": 2, "substantiivit": 4, "kaksi": 8, "substantiiveilla": 1, "oppitekoinen": 1, "samantyyppiset": 1, "paljon": 11, "kantasamojediin": 1, "978-951-51-1437-2": 1, "sovellan": 1, "pret": 1, "merkit\u00e4\u00e4n": 3, "nopeasti": 1, "substantiivien": 1, "estonian": 1, "ainoa": 2, "\u00e1lgu-tietokanta": 2, "tutkimuskysymysten": 1, "kaksikielisyys": 1, "budapest": 5, "permil\u00e4isill\u00e4": 1, "olevasta": 1, "vuosikaudet": 1, "jaksolle": 1, "sulkuihin": 1, "perspective": 3, "kiltti": 1, "sanassa": 1, "paths": 2, "car": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 1, "noussut": 1, "sopiva": 2, "lainautumisen": 1, "pers": 1, "k\u00e4sitelty": 1, "feh\u00e9r": 1, "keskeisen\u00e4": 1, "taustoittaa": 1, "variaationa": 1, "functioned": 2, "lis\u00e4tietoa": 1, "keino": 1, "p\u00e4iv\u00e4-nomdef": 1, "vaikutuksen": 1, "lainkaan": 2, "alkuper\u00e4": 2, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "merkinn\u00e4n": 3, "tunnu": 1, "negatiivisia": 1, "k\u00e4sitteist\u00e4": 1, "syntynyt": 1, "congressus": 2, "listan": 1, "apuverbi": 1, "piirteest\u00e4": 1, "van": 1, "erityispiirteet": 1, "reino": 1, "koko": 4, "sanoja": 20, "kyll\u00e4": 1, "intransitiivinen": 1, "s\u00e1hkat": 2, "typologinen": 2, "kiinnostavanom": 1, "tunnusmerkkisyydest\u00e4": 1, "derivaatio": 2, "kielist\u00e4": 9, "salminen": 2, "lehtisalo": 4, "19992000": 4, "universitas": 1, "kiinnostaa": 1, "istu-u": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 6, "demonstratiivipronominit": 2, "1\u201365": 1, "kongruoinut": 2, "el\u00e4in\u2019": 1, "puutteellinen": 1, "dialekten": 1, "lyhenteet": 2, "kauhea": 1, "l\u00e4ntisimm\u00e4t": 1, "fennistica": 2, "numeraaleilla": 2, "lehtisen": 2, "viimeistell\u00e4": 1, "johdinta": 3, "universit\u00e4t": 1, "suunnista": 1, "ep\u00e4varmaa": 1, "taittamisty\u00f6ss\u00e4": 1, "kylm-i-ss\u00e4": 1, "pintaa": 1, "muodostetaan": 11, "johdinvariaatiota": 1, "johdostyyppej\u00e4": 1, "malleja": 1, "sirkka-liisa": 1, "l\u00e4hteest\u00e4": 2, "monikon": 2, "november": 1, "johtimelle": 2, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 1, "library": 1, "humanistisen": 1, "toi": 1, "t\u00e4hdent\u00e4minen": 1, "morphology": 4, "viisi": 2, "kielentasoina": 1, "etymologisen": 2, "kka": 2, "preesens": 1, "1956": 2, "ra\u0161\u0161irennyj": 1, "pohjoissaamen": 14, "konsonanttikeskusta": 1, "laita": 1, "tohtorikoulutettavan": 1, "m\u00e1rta": 1, "sinert\u00e4v\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4sanan": 3, "symposiums": 1, "categories": 4, "tulkinta": 1, "pime\u00e4": 8, "puutteellisesti": 1, "morfologisella": 1, "black": 2, "liittyv\u00e4n": 2, "limitt\u00e4isi\u00e4": 1, "nelson": 1, "eta": 9, "lopuksi": 2, "20\u20132781980": 1, "kehittymist\u00e4": 3, "k\u00e4sityksen": 2, "ominaisuussanoille": 1, "komparatiivin": 3, "1\u201327": 1, "suostumuksella": 1, "taivutusmorfologisia": 1, "sap": 1, "mamin": 1, "asteittain": 1, "jouni": 1, "kuokkalaa": 1, "1922": 2, "parem": 1, "\u0161its": 2, "girji": 1, "e\u032es\u2019-es\u2019": 1, "yhdess\u00e4": 2, "eroava": 2, "martin": 5, "lauseen": 1, "l\u00e1szl\u00f3": 3, "bobaljik": 2, "yhteiset": 1, "mies": 2, "millainen": 3, "taipuneet": 1, "complement": 2, "sovellettuna": 1, "lis\u00e4ksi": 23, "erilaista": 2, "muuttoa": 1, "k\u00e4sitteen": 1, "otsikon": 2, "ulotu": 1, "varmoja": 1, "termej\u00e4": 3, "chafe": 1, "viittaava": 2, "puntarissa": 1, "mainitsee": 4, "l\u00e4mm\u00f6ll\u00e4": 1, "prosekutiivi": 1, "tekem\u00e4tt\u00e4": 1, "kelpaa": 1, "l\u00e4hestyv\u00e4t": 1, "eroavaisuuksia": 1, "funktioita": 1, "varsinaisen": 1, "sanaj\u00e4rjestyksen": 2, "yhteys": 2, "eml\u00e9kk\u00f6nyv": 1, "hieno\u2019": 1, "suomenkin": 1, "fonologiset": 3, "rakenteisiin": 1, "muuttuva": 2, "ruoksat": 2, "tavalla": 3, "puhuta": 1, "jokaisella": 1, "t\u00e4llaisesta": 1, "konsonanttiyhtym\u00e4t": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4isyyden": 3, "vaatisikin": 1, "kevenev\u00e4t": 1, "555\u2013571": 2, "nganasaani": 1, "\u00e4m-k\u0259\u04d9n": 1, "olemme": 2, "perusv\u00e4rinnimityksill\u00e4": 1, "ei-pakollinen": 1, "tosi": 1, "deiktisten": 1, "havainnut": 1, "veljelle": 1, "skes": 2, "predikaatti": 2, "yksi": 5, "aimo": 2, "donner": 2, "publishing": 2, "\u015bar": 2, "morfofonologisen": 1, "aineistol\u00e4hteet": 2, "r\u00e4is\u00e4nen": 4, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 2, "presented": 2, "mit": 1, "hellquist": 2, "osan": 1, "samojedi": 1, "seuraamaan": 1, "tem": 3, "osalta": 15, "california": 2, "l\u00e4hteet": 2, "2a": 1, "otetaan": 3, "olisivat": 3, "turusen": 1, "lainoille": 1, "nuoremmasta": 1, "das": 1, "nenets": 2, "tai": 44, "approach": 2, "luonne": 2, "alatyrev": 2, "max": 5, "leksikologian": 1, "liitetty": 2, "maria": 1, "uralilaisista": 4, "pro": 1, "kysyn": 1, "useita": 1, "suurimmalla": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isyyden": 1, "kllisia": 1, "eta-johdokset": 1, "antaa": 2, "niemeyer": 2, "sekin": 4, "mainittavasti": 1, "liittyv\u00e4st\u00e4": 1, "tukevat": 1, "germaanisia": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "apua": 1, "ratkaistuina": 1, "tampereen": 1, "eriaikaisista": 1, "1\u201349": 1, "artikkelin": 1, "cop": 1, "korrelaatiojohdokseksi": 1, "kutsuvat": 1, "johtimella": 4, "vertailurakenne": 3, "liittyv\u00e4\u00e4": 2, "negatiivisen": 1, "l\u00e4mpim\u00e4sti": 1, "attributivkongruenz": 1, "jonka": 9, "korvattu": 1, "k\u00e4velev\u00e4t": 1, "n\u00e4hty": 1, "iltainen": 1, "kay": 1, "kehitysmalleja": 1, "verbeist\u00e4": 1, "yleens\u00e4": 21, "vastineen": 2, "peltola": 1, "eaineksen": 1, "prototyyppiset": 1, "musiikkiteatterissa": 1, "na": 2, "lainoista": 2, "liittyy": 7, "hohtaa": 1, "jannelle": 1, "historiallis-vertailevan": 3, "toisinaan": 2, "aloitin": 1, "korostanut": 1, "kaksinapaisena": 1, "rekonstruktiosta": 2, "adjektiiviksi": 1, "ryhtyess\u00e4ni": 1, "sanaan": 4, "main": 2, "suuntauksia": 1, "olemassaolevista": 1, "j\u00e4ykk\u00e4": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 1, "vanhoja": 1, "frameworks": 2, "included": 4, "chapter": 2, "samojedin": 2, "i\u017eevsk": 1, "livahtaa\u2019": 1, "erityisen": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 3, "tavoitteena": 1, "joilta": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "vanhimmaksi": 2, "perustuva": 1, "ominaisuuksien": 4, "18c": 1, "se": 40, "arvo": 4, "vertailemaan": 1, "press": 12, "put\u0259\u04d9": 4, "silm\u00e4\u00e4\u2019": 1, "j\u00e4tin": 1, "merkitykset": 3, "painettu": 1, "leimaa": 1, "tarkoittaa": 4, "positionaalisiin": 1, "societas": 1, "tekij\u00e4": 4, "forsberg": 2, "t\u00e4llaista": 3, "ilmi\u00f6t\u00e4": 2, "yksitoista": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4": 1, "niit\u00e4": 5, "hajoamisen": 1, "kontakt": 1, "135144vortr\u00e4ge": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 1, "muun": 1, "joudutaan": 1, "ty\u00f6huoneen": 1, "osaltaan": 3, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "vertailukelpoinen": 1, "tiiviit": 1, "murre": 2, "korkeaan": 1, "prs": 1, "mieless\u00e4": 1, "mustaa": 3, "lienee": 9, "huokea": 1, "esimerkiksi": 44, "tavat": 1, "kai": 2, "metodien": 2, "saanut": 9, "tapaustutkimukset": 1, "sarah": 2, "luokan": 1, "taipumattoman": 1, "sirkka": 1, "todeta": 2, "funktion": 3, "huonosti": 2, "montako": 1, "perustein": 3, "palauttanut": 1, "tarkoitetun": 1, "ep\u00e4produktiivisena": 1, "leiden": 5, "hohtaaartikkelit": 1, "uralilaiset": 3, "jossa": 14, "naw\u1d08\u0311": 1, "luvut": 1, "david": 1, "morfologiaa": 1, "m\u0259\u04d9\u0144": 1, "samoista": 1, "joko": 7, "johdoksen": 3, "adjektiivikategorian": 12, "taipumaton": 2, "veps\u00e4st\u00e4": 1, "todelliseksi": 1, "palautettuja": 1, "it-p\u00e4\u00e4tteisill\u00e4": 1, "fyysinen": 2, "substantiivinen": 1, "varhaiskantasuomeen": 1, "autoja": 1, "ominaisuus": 3, "kattavasti": 1, "vene": 3, "mink\u00e4": 2, "verkko-loc": 1, "85\u201386": 1, "yleisesti": 6, "lausunnot": 2, "kahtalaisuus": 1, "palautuisivat": 1, "ers\u00e4ss\u00e4kin": 1, "haluan": 2, "leu\u00b4\u01e9\u01e9ed": 1, "seurausta": 1, "listaa": 1, "mahdottomaksi": 1, "httpkainokotusfialgu": 1, "ven": 1, "j\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "possessiivisuffiksi": 1, "areaalisena": 1, "syntaktista": 1, "poiketen": 1, "pantavaa": 1, "l\u00e4nsimari": 1, "universitet": 1, "tulevissa": 1, "at-adjektiivista": 1, "olevia": 1, "esiintyv\u00e4": 4, "kognitiossa": 1, "1082": 1, "uudet": 5, "emergenz": 1, "ajoitukseen": 1, "artikkelista": 2, "attribuuttimuotoa": 2, "permil\u00e4iskieliss\u00e4": 3, "enemm\u00e4n": 2, "julkaistu": 5, "typologiseen": 1, "suffiksin": 7, "verbin": 6, "m\u00e4\u00e4tt\u00e4": 1, "ehdotettu": 3, "pitk\u00e4\u2019": 1, "sopeuttamiseksi": 1, "135\u2013150": 1, "kilmestyy": 1, "tempuksista": 1, "vertailun": 2, "para": 9, "115\u2013119": 1, "millaiset": 4, "it\u00e4merensuomalaisilla": 1, "jantusta": 1, "iroquoia": 1, "fremdes": 1, "kaksimuotoisuudesta": 1, "erkki": 2, "hahmottaa": 1, "varten": 2, "semantiikkaa": 2, "httpkainokotusficgi-binkkskks_etusivucgi": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 1, "jotkin": 1, "tyyni": 1, "aikaa": 1, "etenk\u00e4\u00e4n": 1, "nyilv\u00e1n": 1, "tekij\u00e4ksi": 1, "anthropology": 2, "vertailumuotojen": 1, "oman": 2, "vastineella": 1, "her\u00e4\u00e4": 1, "vaattovaara": 2, "non-verbal": 1, "parts-of-speech": 1, "bartensin": 3, "mielest\u00e4": 3, "historiallis-vertaileva": 1, "florian": 2, "historiallinen": 1, "v\u00e4rin": 1, "palaa\u2019": 1, "p\u00e4de": 1, "historical": 5, "la\u0161": 1, "kokoaa": 1, "tunnusmerkitt\u00f6mi\u00e4": 1, "perinteisest\u00e4": 1, "muihinkin": 1, "artikkeleissani": 2, "esiintyvien": 3, "k\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 2, "henkisiin": 1, "piirt\u00e4nyt": 1, "ainakaan": 1, "laittanut": 1, "paul": 6, "e\u03b4a": 1, "keinoilla": 1, "tutkimuksessa": 12, "drifts": 1, "uralilaisissa": 18, "konjunktion": 1, "k\u00e4ytetty\u00e4": 1, "kokoan": 1, "universaalisti": 1, "osittain": 5, "httpomnibusuni-freiburgde~": 1, "ominaisuussanat": 2, "joka": 29, "kielioppi": 4, "itse": 2, "luminom": 1, "\u00e4mp-\u0259\u04d9t": 1, "pilmit\u00e4": 1, "sellaisista": 1, "22003": 1, "arja": 2, "kaarina": 2, "vuosi-pros": 1, "j\u0113m-\u0259\u04d9ki": 1, "semantiikka": 7, "materials": 1, "tarkastelun": 2, "v\u00e4le\u00e4": 1, "kieli": 2, "joistakin": 1, "opaakit": 1, "vanha3sg": 1, "partisiippi": 2, "partisiippij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "lainautumisessa": 1, "variaatioon": 2, "henrich": 1, "typology": 7, "muodostustapoja": 1, "kantagermaani": 1, "kenttien": 1, "nopeutta": 1, "kymenlaakson": 1, "laura": 1, "ensimm\u00e4iseen": 1, "puhujan": 1, "tundranenetsi": 3, "object": 1, "kasvanut": 1, "ty\u00f6ni": 2, "1993": 3, "uralistiikan": 2, "derivaation": 5, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "neutraloitunut": 1, "l\u00e4mmin": 2, "rakenteita": 1, "erilaiset": 1, "demonstratiivit": 1, "syyt\u00f6n": 1, "it\u00e4merensuomessa": 15, "arnold": 1, "morfosyntaksiin": 1, "tulkita": 1, "muodostavissa": 1, "selected": 1, "yleiskatsauksen": 1, "mehu": 1, "superlativ": 1, "valmiiksi": 1, "tiettyj\u00e4": 2, "kielentutkimuksella": 1, "mihin": 3, "vaikuttaakin": 1, "noudata": 1, "jota": 9, "verkkosanakirja": 1, "ep\u00e4varmempaa": 1, "adjektiivin": 13, "ostjakisches": 1, "akateeminen": 3, "lainautumisten": 1, "nykykieliss\u00e4kin": 1, "laajeta": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6slainoja": 1, "laajempaan": 1, "kongruenssiltaan": 1, "muiden": 5, "110\u2013128": 1, "jos": 12, "adjektiiviluokan": 1, "fenno": 1, "eripituisissa": 1, "sinor": 4, "tundranenetsin": 2, "kantakielen": 8, "xxiii": 1, "rakenteella": 1, "szegediensis": 1, "ajoitusta": 1, "ablatiivikonstruktiolla": 1, "nenetsiss\u00e4": 5, "v\u00f6\u0107-i-sni\u032e": 1, "palautuvaa": 1, "tietyst\u00e4": 1, "olla-pret3sg": 1, "pidk\u00e4": 2, "keski\u00f6ss\u00e4": 2, "ehdotusta": 1, "l\u01dd\u0311m": 1, "uudelleenstrukturointia": 1, "helsinki": 35, "kieliopillistumisesta": 1, "1980": 2, "aims": 2, "vuorovaikutus": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 2, "kannen": 1, "raja": 2, "en\u00e4\u00e4": 2, "pohdin": 5, "spesifist\u00e4": 1, "morfologiaan": 1, "tuli-pl-nomdef": 1, "been": 2, "ugrilaisilla": 1, "macedonian": 1, "esiintyminen": 2, "arvioimaan": 1, "samassa": 2, "had": 2, "uralo-altaica": 2, "fenno-ugristarum": 1, "tabusanoihin": 1, "koostuu": 3, "tiivist\u00e4n": 1, "tutkimusyksik\u00f6n": 1, "199\u2013221": 1, "mainly": 8, "jakaneita": 1, "suggests": 4, "sprachen": 9, "mahdollisen": 1, "komin": 4, "johdin": 19, "positiivinen": 1, "metodin": 1, "mark": 1, "semanttisiin": 2, "reviews": 2, "viittaavista": 2, "yhteisi\u00e4": 3, "typologisten": 1, "johtomorfologialla": 1, "p\u00e6w\u00b0dya": 1, "v\u00e4lke\u00e4": 1, "bhleg": 1, "pid\u00e4": 3, "t\u00e4hdist\u00e4": 1, "ellei": 1, "synkronisesti": 2, "(eta-johdokseksi": 1, "jolloin": 11, "kaltaisesti": 1, "itsen\u00e4isesti": 1, "772012": 1, "p\u00e4hee": 1, "sanoilla": 4, "variaatiolla": 1, "uotila": 2, "tiettyjen": 3, "kulkevat": 1, "affektiin": 1, "adjektiivikategorioita": 1, "typologian": 1, "kysymysrakenteita": 1, "kylm\u00e4-pl-iness": 1, "puhelias": 1, "taipumattomia": 1, "total": 1, "joukossa": 4, "suomalaisugrilaisten": 1, "liukie": 3, "comparative": 7, "pienell\u00e4": 1, "havainnot": 1, "tarkastettavaksi": 1, "yleinen": 4, "rajat": 1, "ollaprs3sg": 3, "odotuksenmukaisia": 1, "walsin": 1, "ajatellaan": 1, "asemassa": 3, "merkityksenmuutosta": 1, "tarkoite": 1, "s\u00e4ilyv\u00e4t": 2, "p\u00f3l\u0292ed": 1, "kayn": 1, "omintakeista": 1, "variaation": 3, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksiin": 2, "978-951-51-1438-9": 1, "omaan": 2, "valmen": 2, "sanat": 19, "semanttisesta": 2, "samankaltaisia": 1, "mosttas": 1, "enets": 1, "toisaalta": 7, "ilmi": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 2, "ulottuvuus": 1, "obida": 1, "tehd\u00e4-pret-3pl": 1, "suomalais-saamelaisesta": 1, "\u00e4\u00e4nnevaihtelusta": 1, "lainat": 2, "muotoa": 2, "n\u00e4iden": 7, "uralilaiskielet": 2, "tutkimusteni": 1, "konstruktio": 1, "kokoa": 1, "benjamin": 1, "v\u00e4hemmiss\u00e4": 1, "revised": 1, "universitatis": 1, "jaottelussa": 1, "tunnusmerkkisyyteen": 1, "esa": 2, "semanttista": 3, "otetut": 1, "haarojen": 1, "painopisteisiin": 1, "saap": 12, "listasta": 1, "44\u201355": 1, "saamelaisilla": 1, "tavattu": 1, "kaikissa": 5, "johdettu": 6, "l\u00e4hinn\u00e4": 4, "n\u00e4ytell\u00e4": 1, "suomestakin": 1, "viritt\u00e4j\u00e4": 7, "rakkaudesta": 1, "vastan\u00e4yttelij\u00e4lleni": 1, "onko": 5, "perheen": 1, "uralilaisen": 6, "etymologisesti": 3, "riginaa": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 2, "menev\u00e4n": 1, "jolla": 5, "esimerkist\u00e4": 1, "results": 6, "it\u00e4merensuomalaisten": 1, "ikkuna-pl-det": 1, "positiota": 1, "yksinkertaisin": 1, "2006": 10, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6n": 1, "vahvistavat": 1, "old": 2, "loiva": 1, "vanha\u2019": 2, "samanlaista": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 1, "suhteesta": 1, "kognitiivinen": 1, "ottanut": 3, "ururalischen": 1, "pieni-comp": 2, "kirjandus": 1, "52\u201353": 1, "kielivaiheista": 1, "synkronisen": 1, "tutkimuskysymykset": 3, "1999": 7, "riitta": 2, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 1, "lainasanoista": 1, "tyypillisi\u00e4": 1, "saalu": 2, "rakenteellista": 1, "ehtineest\u00e4": 1, "yst\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "omaksi": 4, "sz\u00f3t\u00e1r": 1, "hontin": 1, "produktiivisuutta": 8, "adjektiiviattribuutin": 6, "koltansaameen": 1, "merkint\u00e4": 1, "borders": 1, "glossannut": 1, "alkuper\u00e4isten": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 1, "termi": 4, "groningen": 1, "petri": 2, "listassa": 2, "syyst\u00e4": 5, "sopeuttamistapojen": 1, "merkkin\u00e4": 1, "affektin": 3, "earlier": 4, "ugrilaisen": 2, "osoituksena": 3, "abl": 1, "samanlainen": 5, "apuverbiin": 1, "aikio": 5, "yst\u00e4vi\u00e4ni": 1, "hiili": 2, "toimituksia": 12, "morfosyntaktinen": 1, "sessiones": 1, "superlatiivia": 2, "formation": 1, "typologisesti": 3, "vaikutuksesta": 5, "taivutuksesta": 2, "intensiiviset": 1, "merkitysopista": 1, "ollaprs3pl": 2, "in": 47, "attribute": 2, "concepts": 3, "tahansa": 2, "von": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 2, "vartaloa": 1, "poikkeavat": 1, "agglutinoivaa": 1, "studien": 1, "ainakin": 7, "k\u00e4sitelless\u00e4ni": 1, "vanhimman": 1, "evolution": 2, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "saamessakin": 1, "paikoin": 1, "tunnusmerkkinen": 1, "py\u00f6re\u00e4": 1, "selke\u00e4sti": 2, "kannalla": 1, "alkuosa": 1, "laakso": 3, "sek\u00e4": 48, "pa\u014bk\u0259\u04d9\u014b": 2, "nominipredikaatti": 10, "vaan": 14, "selv\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4hisukukielille": 1, "1055": 1, "komparatiivisuffiksi": 1, "\u043a\u0443\u0437\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432\u043e\u0439": 1, "gr\u00fcnthalin": 1, "sanasemanttisen": 1, "vertailukonstruktio": 1, "helsingin": 8, "voisikaan": 1, "kielest\u00e4": 3, "ilmi\u00f6ille": 1, "sanaluokista": 2, "mordvalaisilla": 1, "min\u00e4": 3, "painotukseen": 1, "351394": 1, "vaalea": 1, "muotoja": 1, "koskea": 1, "vastineeksi": 1, "kantanenetsi": 1, "taipumukseen": 2, "universaalien": 1, "samojedikielten": 1, "johtimena": 3, "muodostuksessa": 2, "johdostyypin": 5, "morfologisia": 3, "huomautettava": 1, "johdokseksi": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4kseen": 1, "kootusti": 1, "monessa": 5, "katsota": 1, "komparatiivimuotoja": 1, "kantakieleen": 10, "ela": 1, "gradu": 1, "kuuluneet": 1, "fenno-ougrienne": 1, "taivutuksen": 2, "xv": 1, "universals": 1, "leipzig": 4, "kauka": 1, "sanahahmon": 4, "321\u2013344": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 2, "njuolla": 2, "kielitypologiassa": 1, "variaatiossa": 1, "uusiutua": 1, "persoonissa": 1, "positionaaliset": 1, "kaikki": 7, "19b": 1, "koiviston": 1, "nomineja": 2, "funktio": 7, "lainaamalla": 1, "j\u00e4\u00e4nteest\u00e4": 1, "hantista": 3, "samoja": 1, "handbook": 2, "mik\u00e4\u00e4n": 1, "olennaisesti": 2, "seuran": 17, "tutkin": 3, "s\u00e4ilymiseen": 1, "johtomorfologiaa": 1, "uralilaiskielille": 1, "p\u00e4je": 2, "vaikutus": 1, "k\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 1, "esiintynyt": 1, "rauhallinen": 2, "sis\u00e4lt\u00e4isi": 1, "funktiossa": 1, "puuttuisi": 1, "lainaksi": 1, "helsingiensia": 1, "ehdottaakin": 1, "ugrilaisissa": 1, "ennustamaan": 1, "kielikunnassa": 2, "ehdokas": 3, "tapauksissa": 2, "sijoittaa": 1, "rmw": 1, "pidempi": 3, "kielitypologiaan": 1, "fokuksen": 1, "alho": 2, "erikseen": 1, "kritiikki\u00e4": 1, "kopulan": 5, "johtimesta": 2, "institute": 2, "ural": 1, "johdosmaisuus": 1, "tarkastelua": 1, "isbn": 2, "speech": 1, "sanaluokat": 2, "def": 6, "kyseisten": 1, "toim": 30, "musta": 22, "it\u00e4merensuomalaisesta": 1, "finnish": 2, "ugric": 2, "kev\u00e4tnom": 1, "synkk\u00e4": 2, "struktur": 1, "typologisen": 3, "otin": 1, "universaali": 1, "net": 3, "kantauraliin": 14, "ablatiivin": 1, "possessiivisuffiksien": 1, "features": 10, "l\u00e4hestymistapaa": 1, "mallisanajohtamisella": 1, "ul\u01dd\u0311": 1, "\u0441\u0435\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0438": 1, "p\u00e4\u00e4tyneet": 1, "kieliopillistunut": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4isyytt\u00e4": 1, "des": 4, "eta10": 1, "anla\u00df": 1, "acta": 1, "n\u00e4kemysten": 1, "merja": 1, "turunen": 12, "p\u00e4\u00e4tteiden": 1, "vire\u00e4": 2, "nopea\u2019": 2, "puolikongruenssia": 1, "etymologisten": 1, "muinaisruotsin": 1, "joskus": 3, "ha": 2, "kylmi\u00e4": 1, "l\u00e4hteiss\u00e4": 1, "ilmenee": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdasta": 3, "adjektivform": 1, "joista": 3, "saarikivi13": 1, "v\u00e4rijohtimeksi": 1, "suuri": 4, "korostuu": 2, "kategorioiden": 1, "samanloppuiset": 1, "ntv": 1, "termi\u00e4": 5, "ravilan": 2, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 1, "v\u00e4listen": 1, "lainataan": 1, "raija": 1, "olettaen": 1, "bidrag": 1, "skandinaavien": 1, "rakennemuutosta": 1, "historiallis-vertailevalla": 2, "isossa": 2, "julkaistavaksi": 2, "viitata": 1, "kylm\u00e4nom": 1, "tarkkoja": 1, "substantiivistaminen": 1, "325\u2013326": 1, "kategoriat": 1, "kirjallisuuden": 16, "konferencia": 1, "adpositions": 1, "s\u00e4ilyy": 1, "samasta": 4, "monissa": 6, "etymologies": 6, "uudesta": 1, "t\u1d08": 1, "ehdotan": 5, "owb": 2, "kattava": 1, "eino": 1, "agg": 1, "k\u00e4ytetty": 5, "verbinkaltainen": 1, "p\u00e4he\u00e4": 1, "viittaavana": 1, "edustajilla": 1, "\u00e4\u00e4nteellist\u00e4": 1, "sanakirjoista": 2, "l\u0259\u04d9\u0311m": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "\\n\\nn\u00e4iden": 1, "palaudu": 1, "istua-prs1sg": 1, "poronom": 1, "variantit": 1, "korjattu": 1, "ikkuna": 1, "wahlstr\u00f6m": 2, "laajenemisen": 1, "vertailuun": 1, "johtimeksi": 2, "v\u00e4lille": 1, "suomalaisesta": 1, "minua": 1, "poikkeava": 1, "bos\u00e4ttningsomr\u00e5de": 1, "monet": 4, "adjektiiviattribuutti": 4, "itsess\u00e4\u00e4n": 1, "lunta": 1, "wals": 3, "tarja": 1, "analyyttisen": 1, "varhaisvaiheiden": 1, "lauseessa": 2, "p\u0259\u04d9\u0311r\u00e5": 1, "guide": 1, "mordvassa": 13, "tutkimukseni": 6, "kkv12": 1, "salolta": 1, "tehnyt": 1, "\\n\\nt\u00e4m\u00e4n": 1, "l\u00e4hestynyt": 2, "selvitt\u00e4ess\u00e4": 1, "\u0161uryskaryn": 4, "lokaatioon": 2, "me\u017edunarodom": 1, "johtosuhteet": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimuksessani": 1, "muutokset": 1, "zaicz": 1, "yst\u00e4v\u00e4-poss1sg": 1, "nelj\u00e4": 1, "adjektiiviattribuuttirakenteet": 1, "the": 95, "tunnusmerkkisi\u00e4": 2, "ko\u0144ov-t": 1, "piirteet": 5, "lainattua": 1, "polyseemisina": 1, "eroja": 1, "ominaispiirteet": 1, "tusen": 1, "1983": 7, "aus": 1, "esipuhe": 1, "publishers": 1, "nimitys": 2, "pirkko": 1, "laatimaan": 1, "mukaansa": 4, "lainasana": 1, "kielikohtaisia": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyv\u00e4t": 1, "k\u00e1roly": 1, "\u043e\u043b\u0433\u0430": 1, "hidege-bb": 2, "kuitenkin": 33, "verb": 2, "antavat": 1, "varsin": 9, "pieni": 1, "kollegoitani": 1, "mallisanajohtamisen": 1, "johdanto": 2, "lainojen": 2, "udmurtskom": 1, "polyseemisia": 1, "n\u00e4yt\u00e4": 3, "vastaanottajakieless\u00e4": 1, "substantiivistamista": 2, "neutraaleja": 1, "tyypilliset": 1, "teoriaa": 2, "world": 4, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen": 2, "contemporary": 4, "ansiosta": 1, "sov": 2, "2007": 15, "termill\u00e4": 1, "andrew": 1, "auli": 1, "johdinainekseksi": 1, "loc": 1, "liittomuoto": 1, "suurinom": 1, "111\u2013146": 1, "vaikuttaa": 5, "merkille": 1, "vaikuttanut": 1, "rakenteiden": 2, "pyrkinyt": 3, "(ovat": 1, "muotoon": 6, "sopeuttamista": 1, "vaikutukseen": 1, "sanaaineiston": 2, "uotilan": 1, "finn-ugor": 1, "germaanisissa": 1, "sananmuodostus": 1, "vanha-mod": 1, "tarkoittanut": 1, "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u0439": 1, "saami": 4, "johtimien": 4, "tulen": 1, "shopen": 4, "tohtorikoulutettavaksi": 1, "foreign": 4, "kaltaiset": 3, "variation": 2, "ty\u00f6nantajieni": 1, "principien": 1, "turkkilaisille": 1, "vahvistaa": 1, "millaista": 2, "muuttua": 1, "keltainen": 1, "affiksien": 1, "taipuvat": 2, "varioida": 1, "kauniiksi": 1, "23\u201342": 1, "kysymys": 2, "muodostamisessa": 2, "t\u0259\u04d9\u0161t\u0259\u04d9": 1, "suomalais-ugrilainen": 13, "vihjeet": 1, "kiad\u00f3": 2, "komparatiivisista": 1, "planned": 1, "mukaista": 1, "t\u00e4rkein": 3, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 3, "verbist\u00e4": 4, "alkukriteeri": 1, "koota": 1, "kontaktien": 4, "esitelty": 1, "kllinen": 1, "ennen": 1, "mielek\u00e4st\u00e4": 1, "lak\u00f3": 1, "kasvitieteen": 2, "nimitykset": 4, "arvoon": 2, "perinteisemmin": 1, "edellisetkin": 1, "analyysin": 2, "taipumattomuus": 1, "johdostyypiss\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ydy": 1, "kantakielten": 2, "koodauksesta": 1, "etymologioita": 5, "suurimmassa": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 4, "lainasanaa": 1, "superlatiivimuodot": 1, "vaihdetaan": 1, "und": 4, "kivettyneeksi": 1, "osassa": 5, "harvoin": 1, "ku\u017a-ges": 1, "\u0448\u0438\u0446": 1, "analyyttinen": 1, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 1, "llinen": 1, "syvemp\u00e4\u00e4": 1, "yksimorfeeminen": 1, "aineiston": 3, "laadittuja": 2, "sijassa": 1, "carlita": 1, "87\u2013110": 1, "l\u00e4hisukukieliss\u00e4": 1, "aina": 9, "satunnaista": 1, "indoeurooppalaisessa": 1, "comparing": 2, "merkki\u00e4": 1, "ostiacica": 1, "tendenssej\u00e4": 1, "kuvattuja": 1, "30-j\u00e4hrigen": 1, "ongelmalliseksi": 2, "oleviin": 1, "ida": 1, "geschichte": 3, "mukaisessa": 2, "aineisto": 4, "tyypillisesti": 1, "19a": 1, "l\u00e4ntisiss\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 2, "65\u201381": 1, "illatiivimuoto": 1, "ilke\u00e4": 1, "universality": 1, "suffiksinvaihdon": 1, "ablatiivilla": 1, "omaava": 1, "adjektiivkategoriaan": 1, "t\u00e4llaisia": 2, "kantasuomessa": 1, "nominipredikaattiin": 1, "seikkojen": 3, "skandinaavisissa": 1, "raha": 1, "julkaisijoiden": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisesti": 2, "historiallisesta": 1, "pohjois": 1, "skandinaavisten": 1, "vaikutuksia": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "tapaustutkimuksia": 1, "olevien": 1, "alkuvaiheessa": 1, "turvautumaan": 1, "hofstra": 1, "ominaisuussanoilta": 1, "suuntautuvat": 1, "johon": 2, "puolestaan": 3, "johtamattomien": 1, "ravila": 3, "sivuutettu": 1, "pohtinut": 1, "yhteen": 2, "\u0431\u0435\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 3, "entiteetit": 1, "vuosituhannet": 1, "s\u00e4hk\u00f6inen": 2, "laadittua": 1, "478554": 1, "yhdist\u00e4nyt": 1, "suomalais-ugrilaisesta": 2, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "paralleelinen": 1, "parempaa": 1, "koponen": 2, "keskittyy": 1, "kankea": 1, "1\u20133": 1, "johdoksina": 2, "murteutuminen": 1, "reippaita": 1, "syvenny": 1, "influences": 4, "professori": 2, "kiel\u00e2opp\u00e2": 1, "alusta": 1, "inhimillisi\u00e4": 1, "sanakirja": 6, "slavica": 1, "adjektiivinjohdin": 2, "vapaata": 1, "mukaan": 25, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 1, "tapaustutkimuksena": 1, "vuotta": 1, "ngan": 1, "p\u00e4\u00e4tteen": 1, "karjalasta": 2, "kyseinen": 1, "p\u00e4j\u00e4": 1, "pohjoissaamessa": 6, "31\u201335": 1, "conj": 3, "lainasanam\u00e4\u00e4rien": 2, "suomalais-ugrilaisen": 13, "mpi": 2, "predikatiivimuodosta": 1, "so\u014bka": 1, "hahmo": 1, "mikael": 1, "samaan": 4, "kuvauksessa": 1, "johtamistavasta": 1, "svo-kielill\u00e4": 1, "kehittyy": 1, "luvussa": 9, "predikatiiviasemaista": 1, "laajan": 1, "kopulaa": 2, "yksikk\u00f6": 2, "teit\u00e4": 1, "kirjoitettua": 1, "pohjoissaamesta": 1, "kadonnut": 1, "dimensioon": 3, "tavasz-n\u00e1l": 1, "sanaluokkanimitysten": 1, "contribution": 1, "teorioiden": 2, "l\u00e4pi": 1, "subjektin": 1, "enimm\u00e4kseen": 2, "tarkoitan": 1, "johtimenkaltaiset": 1, "nopea\u20199": 1, "historiaa": 5, "v\u00e4lj\u00e4": 1, "hataruudesta": 1, "hermann": 1, "ihanan": 1, "subjekti-objekti-verbi": 2, "kev\u00e4tt\u00e4": 1, "useampiakin": 1, "liukas": 4, "produktiivinen": 6, "preteriti": 1, "lotta": 3, "kopulaverbi": 1, "mr5496downlriessler2011pdf": 1, "osa-alueisiin": 1, "nykysuomen": 2, "pohjalta": 4, "taivutusmorfologiaan": 1, "kultaaika": 1, "nuorimmat": 2, "synnyss\u00e4": 1, "suomalaisten": 1, "omaper\u00e4isi\u00e4": 3, "relevantti": 1, "rigina": 6, "satunnaiset": 1, "vartalot": 1, "ja(s": 1, "ymm\u00e4rryksen": 1, "johtomorfologian": 2, "csepregi": 1, "toimia": 1, "morfologiasta": 1, "denominaalisten": 1, "udmurttiin": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 3, "k\u00e4ytt\u00e4misest\u00e4": 1, "kielen": 23, "18b": 1, "joiden": 5, "avoimissa": 1, "mikola": 3, "lokationaalinen": 1, "sanoista": 7, "konstruktiotyyppi": 1, "teatteri": 1, "uskollisesti": 2, "parempi\u2019": 1, "perustelut": 2, "y\u00f6": 1, "muodostetun": 1, "verbalizing": 1, "2011": 13, "antoisista": 1, "rekonstruktion": 1, "pieniss\u00e4": 1, "\u010dupa": 1, "k\u00e4ytin": 1, "kolme": 1, "147230": 1, "nagy": 1, "v\u00e4h\u00e4isimp\u00e4n\u00e4": 1, "samoissa": 1, "vastausta": 2, "vermeintliche": 1, "linguistica": 2, "o\u0161-li\u032e": 1, "ilma\u2019": 1, "adaptaation": 6, "ers\u00e4l\u00e4isest\u00e4": 1, "sivunneet": 1, "tutkimukseen": 7, "osaksi": 2, "(eta-johdostyypin": 1, "at-johtimelliset": 1, "muoto": 10, "lyons": 1, "ongelman": 1, "rohkea": 2, "bartens": 15, "dya": 1, "voivat": 2, "svensk": 1, "pohjaksi": 2, "rajatummin": 1, "seuraavasti": 2, "vanha": 8, "aiheuttaa": 1, "laajentamisessa": 2, "vasen\u2019": 1, "digisaame-projektin": 1, "i\u032evla": 1, "my\u00f6t\u00e4": 8, "research": 6, "rakenteissa": 2, "muodosteista": 1, "ukko-sgela": 1, "asu": 2, "alkuper\u00e4isemmin": 1, "attribuuttien": 1, "147\u2013149": 1, "oleva": 6, "nimitykseksi": 1, "adjektiivij\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "seuraaviin": 1, "nikolaus": 1, "komparatiivi": 4, "ajoittuu": 1, "modern": 1, "muodostaminen": 2, "\u043f\u043e\u043b\u0437\u0435(\u0434\u044c": 1, "tapahtuman": 1, "gerevich-kopteff\u2013csepregi": 2, "korrelaatiojohdoksina": 1, "oletettavasti": 1, "mets\u00e4enetsin": 1, "analysis": 1, "valaisevat": 1, "haaste": 4, "2002": 6, "elementtien": 1, "paperi-plnom": 1, "siperialaisille": 1, "konsonanttiloppuiseen": 1, "muodostavat": 6, "s\u00e1mi": 1, "muutin": 1, "problems": 1, "laadittuun": 1, "attribuuttiasemaista": 1, "j\u00e4sent\u00e4misest\u00e4": 1, "probably": 2, "adjektiivijohtimista": 1, "kuinka": 8, "finno-ugrovedov": 1, "kiitollinen": 3, "teoksessa": 1, "suomi": 10, "huono": 1, "ett": 1, "ven\u00e4j\u00e4n": 4, "sananjohto": 2, "en\u00e4": 4, "marjamehu\u2019": 1, "puuttuminen": 4, "yleisin": 4, "permil\u00e4isten": 1, "livet\u00e4": 1, "78\u201381": 2, "ibid": 3, "kehitykset": 1, "\u00ad\u2010(eta-\u00ad\u2010johdostyypiss\u00e4": 1, "s\u00e4hee": 1, "pohjoismansi": 1, "analogiasta": 1, "saadaan": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "aulis": 1, "tuo-pl-abl": 1, "leksikaalisia": 1, "pystynyt": 1, "toteuttamiseksi": 1, "tietokanta": 1, "huomionarvoista": 1, "o\u0161\u0259\u04d9\u0311": 1, "saada": 2, "laakea": 2, "kantasanattomista": 1, "komparatiivikonstruktio": 4, "l\u00e4mpi": 1, "kantaurali": 2, "kopula": 9, "maastricht": 1, "denis": 4, "kongruenssin": 8, "jonkin": 2, "kiitokseni": 1, "vastaava": 3, "ollaprssg3": 1, "instrumentaali": 1, "several": 2, "muodostamiseen": 1, "toisillemme": 1, "olisikin": 2, "has": 6, "morfosyntaksi": 1, "palautuvaksi": 1, "kyseisest\u00e4": 1, "tiedonanto": 1, "korrelaatiojohdoksella": 1, "lataus": 1, "josta": 4, "glossaukset": 4, "rinnastuksen": 2, "lainattuja": 1, "korostuminen": 1, "wiesbaden": 1, "kuuluva": 2, "diakronisesti": 2, "tullessa": 1, "perusteltua": 1, "auto-ssa": 1, "sairaaksi": 1, "konnotaatiota": 1, "my\u00f6ntyv\u00e4inen\u2019": 1, "possessiivi": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjastani": 1, "wurt\u0259\u04d9": 2, "kantakieless\u00e4": 5, "60-vuotisp\u00e4iv\u00e4n": 2, "merkkej\u00e4": 2, "l\u00e4hestymistavan": 1, "tummaan": 1, "suomeen": 2, "kantasana": 3, "five": 2, "uusien": 1, "turku": 5, "k\u00e4siteltyjen": 1, "szever\u00e9nyi": 2, "voisivat": 1, "it\u00e4merensuomella": 1, "sis\u00e4ist\u00e4": 1, "sanoissa": 3, "osoittaman": 1, "johtimia": 4, "sama": 4, "johtimessa": 1, "menee": 1, "laadittu": 1, "johdoksilta": 1, "237\u2013247": 1, "harmaa": 1, "adjektiiveissa": 1, "106\u2013107": 1, "yll\u00e4": 1, "omassa": 1, "kielihaaroissa": 1, "komparatiivilla": 1, "xiii": 1, "kaavion": 1, "kolmannessa": 1, "j\u00e4tt\u00f6aika": 1, "erilaiseen": 1, "nimityksens\u00e4": 1, "virkku": 2, "kantapermin": 1, "lund": 1, "koiranom": 2, "heikki": 2, "sanastokerrostumaan": 1, "predicate": 1, "k\u00e4he\u00e4": 1, "kissanom": 1, "university": 11, "p\u00e4\u00e4tteell\u00e4": 1, "metodilla": 1, "kantasamojedin": 3, "vieraan": 1, "mallien": 1, "johtanut": 1, "taivuttaa": 2, "samoilla": 1, "denoting": 2, "kantagermaanissa": 1, "muissakin": 1, "sis\u00e4llysluettelo": 1, "rakenteeseen": 2, "sanaluokkansa": 1, "partial": 1, "kiitt\u00e4minen": 1, "vasten": 1, "siirtynyt": 1, "slaavilaisissa": 1, "joskin": 2, "seuraavassa": 2, "pekka": 2, "sanaluokka": 5, "kulkenut": 1, "eroaa": 5, "saame": 5, "tulkitaan": 5, "jalga-m": 1, "hame": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 2, "hock": 2, "70-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044e": 1, "36\u201387": 1, "adjektiiveja": 25, "painottuu": 2, "vertailumuotoja": 1, "unk": 3, "ruoksada-t": 1, "tapa": 1, "vastaavuudet": 1, "silloinkaan": 1, "poluilla": 1, "adjektiiviluokissa": 2, "adaptoitu": 1, "shaker": 1, "verrattuna": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisen": 4, "tiedeakatemian": 1, "uusia": 4, "nopeastikin": 1, "copyright": 1, "paavo": 1, "lainasanoja": 10, "sellaisia": 2, "katsaus": 1, "avuksi": 1, "asetettu": 1, "httpwalsinfo": 1, "haast": 1, "prefiksin": 1, "palautettavissa": 3, "attribuuttia": 1, "sin\u00e4": 1, "lyhyen": 1, "esitarkastajiani": 1, "vastaavanmuotoinen": 1, "k\u00e4ytetyn": 1, "xi": 2, "li\u032e\u00b4vke\u03b4": 1, "vuoksi": 6, "1970": 2, "reversealphabetized": 1, "kuvaa": 1, "tulkintamahdollisuus": 1, "laaja": 2, "kolmia": 1, "lohjennut": 1, "perustellusti": 1, "kantasaame": 1, "ante": 2, "kentist\u00e4": 2, "syv\u00e4llist\u00e4": 1, "siis": 7, "kolmannen": 1, "fennougristisissa": 1, "mouton": 2, "suorat": 1, "folia": 1, "morphosyntax": 2, "k\u00e4ytt\u00f6": 2, "po-wna": 1, "1557": 1, "suora": 2, "lainautuvat": 1, "visk": 5, "teht\u00e4v\u00e4": 3, "sille": 3, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisia": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 3, "\u00ef\u0144\u00ef": 1, "ableitungssuffixe": 1, "valtaisasta": 1, "persoonap\u00e4\u00e4tteet": 2, "\\n\\ntutkimuksen": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "tarkoituksena": 1, "vuoden": 6, "vaikuttimena": 1, "oikeana": 1, "lainoja": 2, "prefiksi": 1, "rijksuniversiteit": 1, "olemassaolo": 2, "prototyyppinen": 3, "yleens\u00e4kin": 1, "ohjata": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4misess\u00e4": 2, "olemassa": 11, "keskittyv\u00e4t": 1, "persoonasta": 1, "16\u201317": 1, "suurten": 2, "selittyy": 1, "superlatiivin": 2, "merkinn\u00e4ksi": 1, "vokaalia": 1, "useampaa": 1, "k\u00f6nyvkiad\u00f3": 1, "yksil\u00f6": 1, "nimennyt": 2, "luentosalissa": 1, "jatkui": 1, "\u014barka": 2, "syntyyn": 1, "rinnastus": 1, "kenttiin": 3, "viittaavilla": 1, "konjugaation": 2, "opintojani": 1, "loa\u017e\u017ei": 1, "maisteriksi": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 1, "kirjanom": 2, "viimeisen\u00e4": 1, "es": 2, "sakea": 1, "laaksoa": 1, "kyseenalaiseksi": 2, "laitokselle": 1, "unkarin": 3, "vanha-sgela": 1, "puhujalle": 1, "vaikutusta": 7, "ku": 3, "konda": 1, "k\u00e4sittein": 1, "suppea": 1, "ruotsista": 3, "mordvasta": 1, "himmelmann": 1, "semanttisesti": 9, "kirjakieless\u00e4": 1, "kura": 2, "s\u00e1pmi": 1, "numeraalien": 4, "vihre\u00e4": 2, "tarvinnut": 1, "osalla": 2, "transkription": 1, "svo-kielet": 1, "sekaparadigmat": 1, "funktioista": 1, "punainen-attr": 1, "etymologisina": 1, "sininen": 1, "korostuvat": 1, "paikkansa": 1, "kysytt\u00e4ess\u00e4": 1, "introduction": 1, "voi": 32, "jaksaneet": 2, "mutkikkaampia": 1, "kantauralin": 28, "entiteetti": 4, "mitk\u00e4": 4, "mukaisesti": 5, "funktioltaan": 1, "nopeuteen": 1, "szte": 2, "igbo": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 1, "syyllinen-car-prs1sg": 1, "grammatical": 5, "vertailusta": 1, "ty\u00f6n": 4, "tilava": 1, "erosijaisen": 1, "g\u00e1bor": 1, "aikakauslehdest\u00e4": 1, "sv": 2, "riitt\u00e4v\u00e4n": 3, "ers\u00e4": 3, "johdannon": 2, "johtosuhdetta": 2, "berkeley": 2, "ajoittaista": 1, "\u00e4idille": 1, "ilona": 2, "tukee": 1, "tank\u00f6nyvkiad\u00f3": 1, "si\u0155e-ste": 1, "p\u00e4\u00e4sana": 2, "pron3pl": 1, "punttila": 2, "1996": 3, "suuret": 1, "valkoinen": 4, "im": 2, "suuremmissa": 1, "koskevat": 3, "miehen": 1, "k\u00e4sittelemieni": 1, "sanakirjassa": 1, "pakollista": 1, "tyylik\u00e4s\u2019": 1, "aspektin": 1, "ottavat": 1, "ole": 50, "tukea": 1, "loanword": 1, "erilaisuudesta": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 2, "yksinkertaista": 1, "tarkastellaan": 2, "siskolle": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 2, "loppusuoralla": 1, "arbeiten": 1, "adjektiivipredikaatin": 1, "finnic": 1, "v\u00e4rikategoriaan": 1, "aikhenvald": 5, "northern": 4, "kolmannesta": 1, "inarinsaamen": 2, "case": 3, "basic": 1, "samantapaista": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 8, "kopulattomat": 2, "adjektiiviluokat": 1, "kylm\u00e4": 1, "kieless\u00e4": 9, "taitava\u2019": 1, "nykymuodossaan": 1, "v\u00e4rinnimitykset": 7, "data": 2, "kent\u00e4st\u00e4": 1, "i-loppuiset": 1, "ajoitus": 1, "sitten": 3, "tilaisuuden": 1, "etymologisk": 1, "adjektiivikategoriaa": 7, "menetelmiin": 1, "kielikohtaisuudesta": 1, "substantiivin": 3, "perustaksi": 1, "niiss\u00e4": 8, "muuttumisessa": 1, "wals-karttatietokanta": 1, "kategorioita": 1, "kertoo": 1, "nikkil\u00e4": 3, "yl\u00e4-akkdef": 1, "analyysiss\u00e4": 1, "kategoria": 4, "suora\u2019": 2, "lexicon": 2, "ja": 356, "permil\u00e4iskielten": 1, "vaiheessa": 1, "nykyisten": 5, "silm\u00e4ll\u00e4": 1, "eilisen": 1, "selitett\u00e4ess\u00e4": 1, "anteeksi": 1, "integrated": 1, "tarkoitteisiin": 1, "julkaisuja": 3, "lainasta": 1, "ume\u00e5": 1, "kent\u00e4t": 3, "ominaisuuteen": 1, "pitkist\u00e4": 1, "ers\u00e4mordva": 2, "alatiasche": 1, "saarisen": 1, "tulisi": 1, "j\u00e4senen": 1, "m\u00f6rk": 1, "helsky\u00e4": 1, "merkityksen\u00e4": 1, "derivative": 2, "ainoat": 2, "mahdollista": 12, "samankaltaista": 1, "languages": 19, "enetsin": 1, "yli": 1, "levikin": 1, "p\u00e4\u00e4tteet": 2, "suomalaisugrilainen": 2, "ominaisuussanoista": 1, "issues": 2, "keskeiset": 3, "selke\u00e4\u00e4": 1, "menneen": 2, "lempe\u00e4": 1, "sit\u00e4": 15, "21\u201323": 1, "muutoksen": 2, "yleiseksi": 1, "r\u00e9dei": 3, "kuvan": 2, "varhaissuomeen": 1, "taas": 11, "tietolipas": 1, "walsiin": 1, "s\u00e9d": 1, "listannut": 1, "sellaisissa": 1, "adjektiivipredikaatilla": 1, "eno": 1, "auto-i-ssa": 1, "sanue": 1, "paikkansapit\u00e4m\u00e4tt\u00f6mien": 1, "some": 4, "tulkittu": 3, "permil\u00e4isist\u00e4": 1, "suhdetta": 1, "samojen": 1, "ei": 78, "taksonomian": 1, "muuttuvia": 1, "subjekti-verbi-objekti": 1, "varsinaiset": 1, "ominaisuudet": 2, "tinta": 1, "kantakielist\u00e4": 2, "mahdollinen": 1, "p\u00e4iv\u00e4t": 1, "atlas": 4, "livke\u0111": 1, "bulgarian": 1, "adjektiivikategorioihin": 1, "syntaktisia": 1, "mit\u00e4": 9, "karoly": 1, "yhdysper\u00e4inen": 1, "evolutionary": 2, "humanities": 1, "substantiivinkaltaiset": 1, "samanlaisiksi": 1, "produktiivisena": 1, "berlin": 3, "it\u00e4murteissa": 2, "vierasper\u00e4ist\u00e4": 1, "istu-vat": 1, "katsottavia": 2, "tunnus": 5, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 2, "jugan": 1, "yleisi\u00e4": 3, "vanhimpien": 3, "vertaisarvioituja": 1, "kielet": 11, "many": 2, "opaakkeja": 1, "lexical-semantic": 2, "ulkopuolinen": 1, "etymologisia": 1, "kuulu": 2, "nominalphrase": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "lausetyypit": 1, "adjektiiviluokka": 3, "\u00e4mp": 1, "kieli\u00e4": 3, "koottu": 1, "hahmottamisesta": 1, "1991": 1, "tausta": 8, "kova": 4, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "skandinaavisia": 1, "kadulla": 1, "kongruenssinsa": 1, "eritt\u00e4in": 1, "ritter": 1, "vastakohtasuhteet": 1, "kieliss\u00e4": 54, "11\u201312": 2, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 1, "konstruktion": 2, "johdannossa": 1, "kev\u00e4t": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 2, "lappalainen": 2, "eiv\u00e4t": 19, "akad\u00e9miai": 2, "moduksista": 1, "joten": 6, "kahden": 1, "leksikosta": 1, "huomioita": 3, "n\u00e4ist\u00e4": 4, "kongruenssi-ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "lainanantajaehdokkaaksi": 1, "ominaisuussanoja": 3, "moninainen": 1, "buck": 2, "mennytt\u00e4": 1, "tapani": 5, "pohjoissaameen": 1, "spencer": 1, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 1, "mustaan": 1, "jatai": 1, "finn": 1, "havaintojen": 2, "aineistona": 1, "kolttasaamessa": 1, "tarkoittavat": 1, "cs\u00facs": 3, "alla": 2, "saatossa": 2, "rakenteet": 1, "aikojen": 1, "adjektiiviluokasta": 1, "voineet": 2, "suureen": 1, "v\u00e4\u00e4ntynyt": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 10, "subject": 1, "tekiv\u00e4t": 1, "selaamista": 1, "h\u00e4n": 6, "s\u00e4ilyneet": 1, "liivist\u00e4": 1, "toisiaan": 2, "vanhimpana": 1, "ottaen": 1, "taipumuksen": 2, "ilmaisemiseen": 1, "sammallahti": 3, "painos": 2, "mauno": 2, "olleet": 5, "lyhyt": 7, "tuotu": 1, "eta-johtimelle": 1, "palautuva": 1, "girkat": 1, "digital": 1, "adjektiivikategoriaan": 1, "forschungen": 7, "612\u2013614": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 2, "isonom": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4": 1, "terminologia": 3, "j\u00e4ljemp\u00e4n\u00e4": 1, "akademi": 1, "luulajansaame": 1, "hamburg": 1, "muutokseen": 1, "poikkeaa": 4, "r\u00e4is\u00e4sen": 3, "k\u00e4sittelen": 11, "aineistossa": 2, "k\u00e4yneet": 1, "indigenous": 1, "suhteellisen": 1, "nimityksille": 1, "adjektiivijohtimesta": 1, "olettaa": 7, "sellaiset": 1, "rinnastuksia": 2, "k\u00f6\u0292\u0301i\u032ed": 1, "morfosyntaktisten": 2, "adjektiivityypiss\u00e4": 1, "hyv\u00e4-cop-pl": 1, "mpv": 4, "samojedischen": 1, "synke\u00e4": 2, "kongruenssisuffiksiksi": 1, "1412015": 1, "kea": 2, "attribuuttimuodoille": 1, "pitk\u00e4nen": 3, "samoyed": 2, "rouhee": 1, "at\u00b4a-sto": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "etymologioiden": 2, "olla": 33, "lainaper\u00e4isiss\u00e4": 1, "ollamusta-ptcp": 1, "tanulm\u00e1nyok": 1, "esim": 28, "pyrkii": 2, "1900-luvulla": 1, "einige": 1, "adjektiivijohtimien": 1, "ablatiivikonstruktio": 1, "\u015b\u00f6d-ez-li\u032e": 1, "yliopiston": 6, "339\u2013340": 1, "have": 7, "mikko": 1, "f\u00f6r": 1, "metodologisia": 1, "poikkeuksen": 1, "germaanisista": 1, "homonymiasta": 1, "omaksuttu": 5, "sai": 1, "iso\u2019": 1, "avulla": 23, "\u0430\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430": 1, "harvinaisemmat": 1, "john": 2, "synkronista": 1, "selv\u00e4sti": 1, "adaptaatio": 3, "muissa": 7, "v\u00e4rinnimitykseksi": 1, "poikkeavasti": 1, "kehys": 2, "on": 461, "pohjoismaisten": 2, "ers\u00e4mordvan": 1, "loss": 1, "saameen": 2, "sanastossa": 2, "sananalkuiset": 1, "instance": 2, "hyv\u00e4\u00e4": 1, "finnougrischen": 1, "p\u00e4\u00e4piirteitt\u00e4in": 1, "verbien": 2, "m\u00fcnchen": 1, "sanakirjojen": 1, "rinne": 1, "classes": 3, "systeemin\u00e4": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4t": 1, "nganasaanissa": 1, "monographs": 1, "merkit\u00e4": 3, "syntaktischer": 1, "huomiota": 3, "jalavan": 1, "paryidye\u02da": 1, "it\u00e4kantaurali": 1, "suffiksaalista": 2, "tietynlaisen": 1, "laajemmin": 2, "samojedirinnastuksen": 1, "vastauksia": 2, "kriteerej\u00e4": 1, "taituri\u2019": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 1, "saattaa": 2, "samuli": 2, "valaisusta": 1, "jenissej-samojedisches": 1, "erityiskiitoksen": 1, "johdon": 1, "permin": 1, "suuntaan": 1, "ie": 1, "p\u00e4iv\u00e4": 1, "uralilaiskielten": 8, "kategorioissa": 1, "upea\u2019": 1, "fonologiaa": 1, "\u010duorgat": 1, "toivo": 1, "walsin6": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6h\u00f6n": 1, "hamari": 2, "vaikuttava": 2, "l\u00e4hde": 2, "dimensio": 10, "s\u00e1ndor": 2, "fyysiset": 1, "amft": 1, "kutistua": 1, "oxford": 9, "aiemmissa": 1, "xxx": 1, "k\u00e4m\u00e4": 1, "1960": 2, "suhde": 4, "kirjakieltenmukaisia": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 1, "et\u00e4isen": 1, "adjektiiveilla": 9, "l\u00e4heist\u00e4": 1, "yleist\u00e4": 2, "jazyke": 1, "phonology": 2, "14\u201315": 2, "leg-prefiksillinen": 1, "keskustelua": 2, "pakollinen": 1, "vastapooleista": 1, "esitt\u00e4m\u00e4": 2, "ilmi\u00f6": 4, "sanastontutkimuksessa": 1, "description": 6, "lainasanatutkimuksessa": 1, "linguistische": 1, "attribuuttimuotoon": 1, "suoraan": 2, "system": 1, "paryidye": 2, "tn": 1, "historiallisen": 1, "verbi\u00e4": 1, "johdatus": 2, "preteritiss\u00e4": 2, "saman": 8, "nopeasti\u2019": 1, "ett\u00e4": 157, "kolmas": 1, "words": 11, "2014": 1, "folge": 1, "ehdottanut": 3, "vii": 1, "tavaratalo-gen": 2, "merkitsin": 1, "elokuuta": 1, "tehd\u00e4": 3, "zur": 4, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 1, "k\u00f6\u0292\u0301i\u032ed-\u00f6\u015b": 1, "tutkimuksissa": 4, "yhteydess\u00e4": 2, "merkint\u00e4tapoja": 1, "sappi\u2019": 1, "muodostustapaa": 1, "muokkaamisessa": 1, "vokaali": 2, "families": 1, "liittyv\u00e4t": 2, "suggest": 2, "erottaa": 2, "2008": 7, "property": 6, "id\u00e4ss\u00e4": 1, "ehdottaa": 4, "v\u00e4it\u00f6skirjaani": 1, "from": 2, "linde": 1, "knen": 1, "new": 4, "k\u00e4sittelem\u00e4ss\u00e4ni": 1, "ber\u00fchrungen": 1, "adjektiivietymologioita": 1, "s\u00e1hppi": 8, "vertaa": 1, "sukua": 3, "synchronic": 4, "persoonista": 1, "suomalaisen": 16, "mallia": 1, "vuonjas": 1, "wud\u2019i": 1, "selkeit\u00e4": 1, "vartalon": 3, "picture": 2, "luku": 1, "tutkimuksen": 10, "kesken\u00e4\u00e4n": 4, "morfosyntaksista": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksien": 1, "attribuuttimuotonsa": 1, "sekaparadigmoista": 1, "kautta": 5, "rapa": 1, "order": 1, "nativization": 2, "state": 1, "toimivan": 1, "kattavin": 1, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 1, "tehdyt": 1, "kaikki-\u1d00\u0299\u029f": 1, "t\u00e4st\u00e4": 11, "runsaasti": 2, "central": 2, "erinomainen": 1, "nichols": 2, "kantaskandinaavinen": 1, "erota": 1, "j\u0115m-\u0259\u04d9k\u0259\u04d9j\u00e4-t\u0259\u04d9t": 1, "historical-comparative": 2, "nominipredikaatin": 2, "nativisaatio": 4, "ea-adjektiivien": 1, "kaikkia": 3, "muottien": 1, "omaksuminen": 2, "tulee": 1, "structure": 3, "miss\u00e4": 2, "helsingist\u00e4": 1, "viidest\u00e4": 1, "volume": 2, "sappi": 1, "ehk\u00e4": 3, "mde": 2, "partitiivi": 1, "lukukongruenssia": 2, "koskettavat": 1, "virtasta": 1, "laajinta": 1, "56\u2013106": 1, "second": 2, "attribuutti": 8, "palamista": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 2, "my\u00f6h\u00e4iskantasuomeen": 1, "pitk\u00e4-comp": 2, "tuesta": 1, "fonesteemit": 1, "ominaisuuksiin": 16, "teos": 1, "istv\u00e1n": 2, "alkukriteerin": 2, "adapation": 1, "jaottelun": 3, "etymologiaa": 1, "struktural-typologischen": 1, "lomassa": 1, "n\u00e4kyv\u00e4": 1, "monikkomuotoon": 1, "sanalla": 4, "tyyppi\u00e4": 2, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 2, "suomalais-saamelaiseen": 1, "ryhmitellyt": 1, "loppuvokaalin": 1, "keskustelu": 1, "sopeuttamisprosessien": 1, "t\u00fcbingen": 1, "203\u2013211": 1, "esittelen": 1, "suuri-pl": 1, "sivuaa": 1, "zusammengestellt": 1, "historia": 2, "pronominien": 4, "sis\u00e4lt\u00e4vien": 1, "auto-pl-iness": 1, "ensimm\u00e4iset": 1, "finnisch-ugrische": 9, "ainoastaan": 3, "k\u00e4sittelev\u00e4st\u00e4": 1, "substantiivikin": 1, "kongruenssiin": 1, "etymologia": 3, "parpola": 2, "mielek\u00e4s": 1, "oy": 1, "johdos": 4, "derivaatiolle": 1, "suomen": 51, "suostui": 2, "intransitiivisten": 1, "semanttisia": 2, "odotuksenmukaisesti": 1, "t\u00e4": 1, "sanasta": 9, "tulla": 1, "p\u00e4\u00e4sanansa": 15, "1\u20134": 1, "suffiksien": 1, "pohjant\u00e4hden": 1, "variantti": 1, "permil\u00e4isiss\u00e4": 6, "sip\u0151cz": 2, "johdostyypit": 1, "kehitys": 4, "kipeimmin": 1, "asemissa": 2, "t\u00e4ysin": 4, "marista": 1, "produktiivisista": 1, "mansissa": 2, "etten": 2, "lainautuminen": 1, "muodostettavan": 1, "kunniaksi": 2, "sopivat": 1, "s\u00e4hk\u00f6iset": 1, "selv\u00e4n\u00e4": 1, "eriytyneisyys": 1, "tutkimuksessani": 4, "lainasanatutkimus": 1, "katsoa": 7, "kuuluvilla": 1, "varsinaisesta": 1, "adjektiiville": 2, "1997": 10, "paikoissa": 1, "morfologisesti": 6, "palautuu": 3, "str\u00f6mungen": 1, "vastapoolien": 1, "vanhasta": 2, "punaisetpunaisia": 1, "1313": 1, "millaisia": 8, "v\u00e4rej\u00e4": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4": 2, "predikatiivi": 2, "lainansaajakieli": 1, "hajontaa": 2, "selitt\u00e4\u00e4": 1, "paikannus": 1, "lis\u00e4nnyt": 2, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4sti": 1, "suomalais-ugrilaiseen": 2, "synnyn": 1, "unkarissa": 5, "et\u00e4sukukielist\u00e4": 1, "io-bb-ac": 1, "where": 1, "paro": 1, "leksikaaliset": 1, "vertaamalla": 1, "osoitetaan": 1, "study": 9, "kategorisointiin": 1, "leksikaalis-semanttinen": 2, "vastaavan": 1, "talvi-adess": 1, "online": 3, "ihme": 1, "2012": 8, "ne": 24, "wogulische": 1, "helsingiss\u00e4": 1, "critically": 2, "aikaan": 1, "lainasanan": 2, "synty": 1, "folk": 1, "edustaa": 2, "p\u00e4\u00e4te": 3, "esitarkastukseen": 1, "ugrilaisten": 2, "lis\u00e4tty": 1, "niin": 8, "eteenp\u00e4in": 2, "luulajansaamen": 1, "listauksessa": 1, "perinteiseen": 1, "pi\u032e\u029f\u0301\u029f\u0301i\u0107e": 1, "viitanneet": 1, "common": 4, "tummuuteen": 1, "samanlaisesta": 1, "etymologisessa": 1, "asema": 1, "aineistol\u00e4htein\u00e4": 1, "tutkimuskeskuksen": 3, "mainitun": 1, "kongruoivat": 3, "tulkintavaihtoehto": 1, "sanojen": 20, "seuraavat": 3, "jan\u0259\u04d9\u03b3": 1, "adjective": 11, "edelleen": 6, "kantaugriin": 1, "englannissa": 1, "mukana": 2, "aikakauskirja": 5, "adjektiivijohtimeen": 1, "\u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a": 1, "3112015": 4, "a-p\u00e4\u00e4tteisiin": 1, "hedelm\u00e4lliseksi": 1, "kartoista": 1, "surface": 1, "joihin": 3, "kuitenkaan": 9, "elollisiin": 1, "dissertation": 2, "kielentutkimuksessa": 1, "kaunein": 1, "at-johdostyypin": 1, "samana": 1, "omasta": 1, "metodeja": 1, "olekaan": 1, "kkvs": 2, "osoitan": 5, "forest": 1, "kyse": 22, "keskittyvi\u00e4": 1, "1a": 1, "uralilaiseen": 10, "tuoreempia": 1, "mutta": 34, "auto-pl": 2, "keta": 5, "esitet\u00e4\u00e4n": 2, "it\u00e4meren": 1, "upsaliensia": 1, "affektiltaan": 1, "vartaloon": 1, "l\u00e4ntiset": 1, "koira-a": 1, "tutkia": 1, "bad\u2019\u0292\u0301i\u032em": 1, "mahdollisuutta": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "superlatiivisuuden": 1, "fyysisiin": 10, "ajatusmallia": 1, "jaottelu": 1, "various": 2, "kuhista\u2019": 1, "34st\u00e4": 1, "(eta-johdostyypiss\u00e4": 1, "lainatkin": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 1, "i\u2013iv": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 1, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 1, "besonderheiten": 1, "etymologinen": 16, "sedan": 1, "vogul": 1, "kielten": 49, "rajank\u00e4ynti\u00e4": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "terminologian": 1, "perustuvan": 1, "maailmanlaajuisesti": 1, "pudota": 1, "motivaationa": 1, "tyypillinen": 4, "murrevariaation": 1, "nomininkaltainen": 2, "tarpeeksi": 1, "luistava": 1, "mik\u00e4li": 2, "1\u20132": 1, "adjektiivikategorioissa": 1, "\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013": 26, "eta-sanoja": 1, "2010": 16, "koira-pl": 1, "nach": 1, "consists": 4, "punaisia": 1, "massachussets": 1, "etimol\u00f3giai": 1, "kotouttamisprosessissa": 1, "saamelaiskielet": 2, "sugulaskeelte": 1, "siegli\u00e4": 1, "valkoinen\u2019": 4, "eesti": 1, "preesensmuodossa": 1, "with": 2, "pohjoishanti": 1, "molemmissa": 2, "keinojen": 1, "englannin": 3, "sprachgeschichte": 1, "davvi": 1, "johtosuhde": 2, "nyelv": 1, "sep\u00e4": 1, "gem": 1, "muistakin": 1, "kirja": 2, "juha": 2, "leipakka": 1, "erityiskiitos": 2, "scientiarum": 1, "s\u00e4ilymisen": 1, "yksitt\u00e4iset": 1, "concentrates": 2, "pitk\u00e4t": 1, "vanhe-mpi": 1, "attribuuttirakenteisiin": 1, "lumi": 3, "synty\u00e4": 1, "kaunis-\u026a\u0274s\u1d1b\u0280": 1, "monien": 1, "keta-johtimella": 1, "kantasanan": 1, "saamelaisk\u00e4r\u00e4j\u00e4t": 1, "amsterdam": 1, "e\u015b-\u00f6\u015b": 1, "s\u00e1hppat": 4, "1\u201339": 1, "rekonstruoida": 2, "ominaisuussanojen": 2, "komparaatio": 3, "syyn\u00e4": 1, "korostaen": 1, "linguistic": 5, "arvokasta": 1, "it\u00e4isiss\u00e4": 1, "morfologiset": 3, "uusimmat": 1, "perusteella": 23, "esimerkkisanana": 1, "berlinin": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "koskevaa": 1, "artikel": 1, "1969": 6, "puheen": 1, "virve": 1, "gen": 1, "prim\u00e4ren": 1, "jarva": 3, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "paikka": 1, "liitty\u00e4": 1, "sopeuttaa": 3, "hopdragen\u2019": 1, "k\u00e4sittelee": 2, "sekaparadigmoja": 1, "kutsuu": 2, "chrestomathia": 1, "ilmi\u00f6n": 2, "merkityksen": 2, "joseph": 2, "herausgegeben": 1, "heft": 1, "mdwb": 1, "l\u00e4nsikantaurali": 1, "sisko-poss1sg": 1, "slavischen": 1, "finnisch": 1, "h\u00e4kkinen": 6, "v\u00e4ritermej\u00e4": 1, "oikea": 5, "udmurtti": 4, "ugrilaiset": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "\u00f6\u015b": 1, "volgan": 1, "tuikkia": 1, "kielikohtainen": 1, "aiempiin": 1, "as": 7, "vastineita": 7, "yhdist\u00e4minen": 3, "ajatella": 1, "sijaan": 16, "ovatko": 1, "1977": 4, "422\u2013432": 1, "nomininjohdin": 1, "\u00efn\u00ef": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmalla": 1, "mieto": 1, "leve\u00e4hk\u00f6\u2019": 1, "johdostyyppiin": 12, "vorarten": 1, "ill": 1, "tulokset": 10, "determinatiivisessa": 1, "theory": 2, "muuten": 2, "synkronisesta": 2, "joanna": 1, "kirjoituksia": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 1, "yhdistetty": 1, "esimerkkien": 1, "adpositioita": 1, "possessiivisuffiksin": 2, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "nominaalinen": 4, "kehittyv\u00e4t": 3, "muut": 6, "k\u00e4y": 1, "suljetut": 1, "ferenc": 1, "zwicky": 1, "viitattu": 1, "taivutustyyppiin": 2, "soci\u00e9t\u00e9": 2, "keltainen\u2019": 2, "viitteit\u00e4": 1, "todennut": 3, "valittu": 1, "kanta-arjasta": 1, "kuuluu": 3, "arvolataus": 2, "kaasusmuotoja": 1, "kongruenssi": 17, "motiivia": 1, "huojas": 1, "kysymyksen": 2, "alhoniemi": 3, "payne": 2, "todettava": 1, "polyseemisesti": 1, "selityksen\u00e4": 2, "laina": 4, "ekspressiivisyys": 1, "morfosyntaksin": 2, "this": 2, "funktioissa": 1, "nominipredikaation": 1, "lipe\u00e4": 1, "lainattu": 7, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 2, "varioivat": 2, "suffiksaalinen": 3, "it\u00e4mansin": 1, "p\u00e4\u00e4tteeseen": 1, "lexical": 6, "vanhemmat": 1, "irja": 1, "41\u201350": 1, "saamme": 1, "lokatiivi": 1, "artikkelit": 9, "ven\u00e4j\u00e4st\u00e4": 1, "puhekielen": 1, "kirkas": 3, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 6, "dictionaries": 2, "puute": 1, "tiettyyn": 4, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6isemp\u00e4\u00e4": 1, "lauseet": 1, "ilmaisee": 1, "draws": 2, "it\u00e4merensuomalaisia": 1, "tunnusmerkit\u00f6n": 1, "xii": 2, "yleisen": 2, "suffiksiksi": 2, "pohjois-euraasian": 1, "dark": 2, "vanhimmilla": 1, "stakker": 1, "tulosta": 2, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4kseni": 1, "independent": 2, "sovellettavissa": 1, "instrumentaalin": 1, "\u0144e\u0144a-\u1e3fi": 1, "that": 10, "muukalaistumisesta": 1, "1314": 1, "huolimatta": 3, "v\u00e4rinnimityksist\u00e4": 3, "eta-johdoksina": 1, "huomiomaan": 1, "siten": 4, "voimakasta": 1, "saamelaiskielten": 3, "persoona": 1, "paidantapainen": 1, "\u017ea": 1, "tutkittu": 2, "milt\u00e4": 1, "siivoamisesta": 1, "permic": 2, "tundranenetsiss\u00e4": 2, "lempi": 1, "koirat": 1, "loanwords": 3, "tutkimuksesta": 1, "o\u0161": 2, "historiallista": 1, "chicago": 2, "floriania": 1, "eroavan": 1, "plenares": 1, "farbbezeichnungen": 1, "nominaalilauseissa": 1, "keskustelun": 1, "and": 46, "n\u00e4kemykseen": 1, "lokaatiokonstruktio": 1, "analogisesti": 1, "ker\u00e4nnyt": 3, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "fargat": 2, "monesta": 1, "52\u201354": 1, "1990\u20131996": 1, "ep\u00e4ilytt\u00e4vin\u00e4": 1, "s\u00e4mitigge": 1, "mustalle": 3, "sijansa": 1, "siksikin": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 2, "kallio": 3, "collected": 2, "nom": 1, "k\u00e4sittelyyn": 1, "keel": 1, "saarikivelle": 1, "kommentoinut": 1, "kiinnostukseni": 1, "kulonen": 8, "syntax": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "esit\u00e4n": 6, "kielill\u00e4": 2, "assistentin": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 2, "appositio": 1, "sanavartalon": 1, "kyseisess\u00e4": 1, "kongruoiva": 1, "kielimuodosta": 1, "inessiivi": 1, "kehityst\u00e4": 2, "kehityksen": 2, "esiintyv\u00e4t": 6, "sellainen": 1, "saamelaiskielist\u00e4": 1, "uralilainen": 4, "miten": 9, "paholainen\u2019": 1, "n\u00e4it\u00e4": 3, "seikkaper\u00e4ist\u00e4": 1, "pysyvyyden": 1, "3b": 2, "tumma": 1, "kkv": 4, "light": 2, "julkisesti": 1, "emme": 1, "kissa": 3, "ea": 13, "svo": 1, "tarkoittaville": 1, "puolen": 2, "wasa": 1, "l\u00f6nnrot": 1, "valtavan": 1, "michael": 5, "toisin": 9, "quintues": 1, "suljettujen": 1, "vikkel\u00e4": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 21, "terve\u2019": 1, "konjunktio": 1, "rekonstruoitu": 4, "vartalosta": 2, "kysymyslauseissa": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 2, "aiemmasta": 2, "tulokseen": 1, "muihin": 3, "yksitavuiseen": 1, "magyar": 1, "ny\u00edlik": 1, "intensiivisyydest\u00e4": 2, "asettanut": 1, "morfosyntaktisessa": 1, "suomalais": 2, "kroonen": 3, "rakenteista": 1, "ovat": 77, "viile\u00e4": 2, "wust\u0259\u04d9": 2, "syntaktisesti": 1, "hantiin": 1, "puoltaa": 1, "fekete": 2, "sanaluokkien": 1, "superlatives": 1, "muita": 5, "adjektiivinjohtimen": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 2, "saarikivi": 3, "headdriven": 1, "p\u0259\u04d9\u0155id\u2019e-\u0144a": 1, "nouns": 1, "korrelaatiojohtamisessa": 1, "kontaktivaikutuksen": 1, "vastineena": 1, "adjektiivistava": 2, "\u00e5bo": 1, "ep\u00e4ilyksenalaiseksi": 1, "v\u00f6l-i-ni\u032e": 1, "artikkeliin": 1, "nopsa": 1, "ajangille": 1, "adjektiivi": 14, "tunnistaa": 1, "vastakohtaisuutta": 1, "alueen": 3, "kiltin\u00e4nsaame": 1, "rajoittuva": 1, "eroa": 1, "tarjottu": 1, "l\u00e4hestytty": 1, "suhteista": 1, "etymologisella": 1, "turkkilaisesta": 1, "v\u00e4risuffiksin": 1, "haspelmath": 9, "543\u2013547": 1, "ulko": 1, "nominikonjugaatiosta": 1, "kylm\u00e4-iness": 1, "ul\u00b4ems": 1, "yksinomaisena": 1, "usko": 2, "j\u00e1nos": 1, "kaisa": 1, "komissa": 6, "toukokuussa": 1, "havaita": 1, "kohde": 1, "heinonen": 1, "muodostaa": 5, "vihre\u00e4\u2019": 1, "descriptive": 1, "morfologisen": 4, "ilmi\u00f6\u00f6n": 1, "korostaa": 3, "omaleimaisuuden": 1, "homonymiaa": 1, "infiniteness": 1, "k\u00e4ytt\u00e4miss\u00e4": 1, "sijap\u00e4\u00e4tteen": 1, "vaihdella": 2, "adjektiivikategoriat": 1, "pidet\u00e4": 3, "kotona": 1, "vielgat": 1, "sanahahmoa": 2, "l\u00e4hekk\u00e4in": 1, "puhuessani": 1, "linguistics": 4, "uralisches": 2, "lainalaisuuksia": 1, "useimmissa": 1, "ehti": 1, "gr\u00fcnthal": 6, "adjektiivinomaisuus": 1, "tiiviimm\u00e4t": 2, "aronoff": 2, "lectura": 1, "keskusteluista": 1, "vanhempi": 1, "ryhm\u00e4kseen": 1, "tied\u00e4": 1, "tyyppi": 2, "livkat": 3, "l\u00f6ydy": 2, "uralilaisessa": 7, "indo\u2013european": 1, "muuttuminen": 1, "\u00e4\u00e4nnej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "raun": 1, "piirteist\u00e4": 1, "aikoina": 2, "violetti\u2019": 1, "demonstratiivipronomineilla": 3, "etymologiseen": 2, "numeruskongruenssina": 1, "esimerkit": 4, "saksan": 2, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 1, "ruks-es": 1, "syntaktisissa": 1, "kirjoitusasuissa": 1, "palautan": 1, "noin": 2, "elatiivi": 1, "taivutusmorfologiaa": 4, "mets\u00e4enetsiss\u00e4": 1, "n\u00e4ille": 1, "useissa": 2, "oletusarvoisesti": 2, "jolle": 3, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 1, "nyil": 1, "ep\u00e4selvin\u00e4": 1, "vuonna": 2, "uppsala": 1, "diakronisesta": 1, "nominipredikaatiolauseita": 1, "suomenkielisten": 1, "kategorian": 6, "kongruenssi-\u00ad\u2010ilmi\u00f6it\u00e4": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 2, "kontaktivaikutus": 1, "\u0144a-\u0259\u04d9d-\u0144i": 1, "kantagermaanin": 1, "vastinesuhteet": 1, "uri": 1, "ettei": 1, "sana": 16, "katalin": 1, "niilt\u00e4": 2, "parempia": 1, "t\u00e4llaiseen": 1, "samanlaisissa": 1, "vaikutin": 1, "adjektiivikategoriasta": 2, "menn\u00e4": 1, "(eta-johdosten": 1, "kehittym\u00e4\u00e4n": 1, "teoreettisen": 1, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "valkoisena\u2019": 1, "suljettu": 2, "substantiivista": 1, "moderatiivis-komparatiivinen": 3, "korpustutkimus": 1, "saamani": 2, "preesensiss\u00e4": 1, "\u010dumo-vtom-an": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 1, "kategorioihin": 2, "silmist\u00e4\u2019": 1, "tuotetaan": 1, "adjektiiveille": 3, "suomalais-ugrilaisten": 4, "ea-johtimella": 1, "kehittyneet": 1, "mielest\u00e4ni": 2, "substantiivinkaltaisia": 1, "be\u00e1ta": 1, "kategoriaan": 3, "jalavaa": 1, "ralf-peter": 1, "mustan": 4, "proto-uralic": 4, "bulbus": 1, "tuomaan": 1, "halunnut": 1, "n\u00e4kyy": 7, "suomessa": 18, "luvalla": 1, "pilmi-t\u00e4": 1, "selke\u00e4": 4, "tunnusmerkkisten": 1, "attributiva": 1, "it\u00e4merensuomesta": 3, "\u010duorri": 1, "effects": 1, "ollut": 38, "borrowing": 1, "tavoin": 7, "wallace": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 1, "superlatiivilla": 1, "papp": 2, "loppuvaiheessa": 1, "he": 2, "hyv\u00e4kseen": 1, "omaper\u00e4inen": 1, "normitetun": 1, "syntactic": 2, "1984": 3, "hallap": 5, "murteittain": 1, "tulleet": 4, "safppan": 2, "merkityksenkehitys": 2, "tulosten": 2, "erosijainen": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 1, "63\u201382": 1, "vanhin": 2, "helist\u00e4": 1, "muodostamisen": 2, "produktiivisuuden": 3, "aineistosta": 1, "a\u0161o": 1, "ilmaisten": 1, "vaimoni": 1, "inarin": 1, "permischen": 3, "aiemman": 1, "avoimia": 1, "tuoreempi": 1, "lainasanat": 10, "edustavat": 2, "at-johdostyyppiin": 1, "lauri": 1, "om": 1, "palaa": 2, "color": 1, "vaihdellaan": 1, "1982": 3, "kontakteissa": 1, "118\u2013123": 1, "pitk\u00e4lle": 1, "muodon": 1, "etymologisesta": 2, "puhtaus": 1, "attribuuttirakenteensa": 1, "samojedikielist\u00e4": 1, "groups": 2, "laalo": 1, "present": 2, "mok\u0161a": 1, "vaihtelee": 2, "sanastosta": 1, "finnoougrienne": 1, "universaaliudesta": 2, "jorma": 1, "diane": 1, "leksikaalistuneita": 1, "helsinkiwsoy": 1, "kev\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "hiljainen": 1, "mahdollistaneet": 1, "tarjotuista": 1, "komparatiivinen": 1, "erityiseen": 1, "likaisuuteen": 1, "abstract": 1, "vastineet": 2, "conducted": 2, "ea-johdokset": 1, "definiitti": 1, "vai": 4, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 1, "germaanisten": 4, "funktionaalisesta": 1, "t\u00e4ydennys": 1, "elte": 1, "j\u0115m-\u0259\u04d9k\u0259\u04d9j\u00e4-k\u0259\u04d9n": 1, "nyky\u00e4\u00e4n": 2, "map": 1, "fyysisi\u00e4": 1, "needed": 2, "marja-liisa": 1, "esitettyj\u00e4": 1, "93\u2013109": 1, "vaikka": 24, "fokusta": 1, "ri\u032etja": 1, "ekspressiivisen": 1, "ajoitukset": 1, "ugrischen": 1, "toiminut": 2, "semanttisin": 2, "jalansijaa": 1, "instrumentaalilla": 1, "samuus": 1, "ps": 1, "fennica": 1, "olivat": 1, "kartat": 1, "korostavat": 2, "matti": 1, "verkossa": 1, "kantakielest\u00e4": 2, "tilanne": 1, "buorre": 1, "periaatteessa": 1, "\u01efi\u032ek": 1, "tutkimustulokset": 1, "laukaiseva": 1, "johtimet": 4, "attribuutti\u2013p\u00e4\u00e4sana-kongruenssin": 1, "nuori": 2, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyydest\u00e4": 1, "toivonen": 2, "ajoittumisesta": 1, "lapse-llinen": 1, "aikion": 2, "viittaavat": 14, "szeged": 3, "\u00e1lgu": 5, "olleen": 4, "kysymyksenasetteluja": 1, "johtimeen": 1, "kalgodo": 1, "kohteena": 1, "prefiksiksi": 1, "tutkimus": 6, "deverbaalisena": 2, "muodostus": 1, "lexica": 4, "edition": 2, "toldal\u00e9kok": 1, "esitetyt": 1, "aiempaa": 1, "ongelmaton": 1, "oli": 3, "t\u00e4m\u00e4": 25, "juhalle": 1, "produktiivisimmillaan": 1, "white": 1, "adjektiivi-kategorian": 1, "standardikielen": 1, "jatkoa": 1, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 1, "moderatiivi": 1, "pajunen": 12, "silloin": 8, "modus": 1, "etymologiointi": 1, "j\u00e4sennet\u00e4\u00e4n": 1, "osin": 1, "tunnistamista": 1, "kelpaavat": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 1, "1\u201360": 1, "nem": 2, "ix": 1, "vaihdelleet": 1, "ep\u00e4produktiivisista": 1, "hahmottelen": 1, "projektin": 1, "saamesta": 4, "elias": 1, "at-johtimessa": 1, "all": 3, "piirre": 1, "hyv\u00e4\u2019": 1, "muutoksia": 1, "207\u2013236": 1, "viro": 1, "uralilaisten": 26, "pohjan": 1, "k\u00e4nnedom": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 2, "pusztay": 2, "3172014": 1, "johanna": 5, "nominilla": 1, "buske": 1, "bestehens": 1, "aineistoon": 1, "muinaisyl\u00e4saksalainen": 1, "k\u00e4sitellyt": 2, "laitoksesta": 1, "ajan": 3, "teoriassa": 1, "\u00e9s": 1, "vasen": 3, "usein": 9, "erillist\u00e4": 2, "universal": 1, "saamessa": 10, "kuten": 24, "zum": 1, "dunkel": 2, "semanttiseen": 1, "punainen": 2, "j\u00e4\u00e4": 1, "semantic": 4, "luonteesta": 1, "eiole": 1, "pohjoismansissa": 1, "adjektiivijohdoksia": 1, "muinaisen": 1, "susannaa": 1, "h\u00e4kkisen": 2, "tienoon": 1, "ansaitsee": 1, "ominaisuuspredikaatio": 1, "funktiokseen": 1, "kuuluvat": 3, "hanna": 2, "sov-kielille": 2, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 1, "j\u00e4lkeen": 2, "\u0430\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f": 1, "raapaissut": 1, "possessiivisen": 1, "kulttuurirahaston": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 1, "j\u00e4hme\u00e4": 1, "joukosta": 2, "nuoret": 1, "avautuu\u2019": 1, "(eta": 33, "t\u00e4n\u00e4": 1, "edell\u00e4": 6, "fokusoidaan": 1, "vi\u032ev-s\u00f6": 1, "muuttunut": 1, "iness": 1, "iii": 5, "kantabaltista": 1, "voidaan": 28, "yhteisess\u00e4": 1, "esimerkiss\u00e4": 5, "dixonin": 10, "inari": 2, "semantiikan": 3, "vaihtua": 2, "valmistuessani": 1, "m\u00e4\u00e4rite": 2, "puhutaan": 3, "kantasaamessa": 1, "iv": 3, "produktiivisuus": 8, "tarkoitus": 1, "a\u010dka": 1, "sm": 19, "korhonen": 5, "kontaktivaikutukset": 1, "vain": 25, "esimerkin": 1, "pi\u017ee": 1, "luvun": 5, "monikko": 1, "j\u00e4seneen": 1, "produktiivisuudesta": 2, "these": 2, "uralic": 26, "murteita": 1, "uralilaiskieliss\u00e4": 12, "karjalassa": 2, "to": 11, "ohella": 3, "autot": 1, "finnischugrischen": 1, "rakenteessa": 1, "esimerkki": 8, "ser": 1, "37\u201367": 1, "ohjaajilleni": 1, "oletettavaa": 2, "sopeuttamisessa": 3, "cases": 1, "rajoitukset": 6, "lyhyempi": 1, "keskin\u00e4iset": 1, "listattu": 1, "t\u00e4ydent\u00e4nyt": 1, "mon": 1, "trends": 1, "uudismuodosteesta": 1, "nuoli\u2019": 2, "kesy": 3, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 1, "sovellettu": 1, "2004": 17, "valkoista": 2, "nykykieless\u00e4": 1, "wagner-nagyi": 1, "discussed": 2, "\\n\\nthe": 2, "tunnusmerkitt\u00f6myys": 1, "viitetietokanta": 1, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4m\u00e4": 8, "tapahtuneet": 1, "uralilaisia": 1, "jahrb\u00fccher": 1, "philologische": 1, "muutos": 3, "kongruoi": 5, "v\u00e4rist\u00e4": 1, "arkeologisten": 1, "joitakin": 4, "teorian": 2, "osa-alueita": 1, "pisteeseen": 1, "stassen": 3, "melko": 2, "varmaa": 1, "olevaan": 2, "alkuper\u00e4\u00e4": 4, "den": 5, "aiemmissakin": 1, "tiivis": 1, "kovin": 1, "vastakohtapareilla": 1, "ikkunat": 1, "semanttisten": 1, "ovi": 1, "silm\u00e4ll\u00e4pit\u00e4en": 1, "puuttuukin": 1, "mordwinisches": 1, "pit\u00e4en": 1, "mukanaan": 1, "virossakin": 1, "toistensa": 1, "is": 4, "proto-germanic": 1, "j\u00e4lkeenkin": 1, "125\u2013146": 1, "esiolettamuksena": 1, "spekulatiivisiksi": 1, "joidenkin": 1, "seikkaa": 1, "apuneuvoja": 2, "muitakin": 1, "kategoriassa": 1, "date": 2, "suomesta": 11, "osittaista": 1, "jalava": 6, "esitt\u00e4mieni": 1, "h\u00e4nen": 6, "adjektiivipredikaatti": 1, "sanaluokissa": 1, "tuo": 2, "selitykseksi": 1, "analyyttisesti": 1, "nykytutkimuksen": 2, "lopussa": 1, "kuusi": 1, "tuoda": 1, "anshen": 2, "diakronia": 1, "v\u00e4rien": 1, "merkitys": 6, "puutteista": 1, "etymologisista": 1, "useimmiten": 1, "clause": 1, "hanti": 3, "osoittavat": 6, "toinen": 9, "hieno": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "samalla": 7, "verbit": 2, "intransitiiviset": 1, "tunnelatauksen": 1, "viel\u00e4": 7, "valossa": 7, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6n\u00e4": 1, "saattelin": 1, "aiheemme": 1, "v\u00e4it\u00e4n": 1, "nominalizer": 1, "tutkimalla": 2, "17\u201352": 1, "pragmaattiset": 1, "inhimillisiin": 3, "my\u00f6h\u00e4iskantauraliksi": 1, "etymologisches": 2, "aikakauden": 1, "uralischen": 2, "uew": 5, "samoyedic": 3, "seuraavista": 1, "indoeurooppalaisen": 1, "sg": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "kosken": 1, "vaihtelu": 1, "fennistiikassa": 1, "lyonsin": 3, "henkil\u00f6kohtainen": 1, "attribuuttina": 5, "1700-luvulta": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isyytt\u00e4": 1, "ryhmi\u00e4": 1, "esiin": 1, "e\u032et\u0113": 1, "absoluuttista": 1, "ilmaisevia": 1, "cool": 1, "uudenlaista": 1, "sanastoa": 3, "must": 1, "change": 6, "archaeology": 1, "och": 1, "leat": 3, "inarinsaamessa": 1, "\u0107\u00e4\u010dk\u00e4": 1, "httpwalsinfochapter121": 1, "varianttien": 1, "kuvata": 1, "rauhala": 2, "skannattu": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 7, "tekstej\u00e4": 1, "negatiivinen": 3, "esimerkkin\u00e4": 3, "voinut": 2, "pime\u00e4\u2019": 1, "syntaksista": 1, "yksik\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4paino": 1, "poikkeus": 2, "muutosta": 2, "ravu\u017eo": 2, "toisiinsa": 2, "johdinvariantit": 1, "demonstratiivipronominien": 2, "1953": 2, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 3, "samankaltainen": 2, "ssassa": 1, "mikkola": 2, "koltassa": 1, "jonathan": 1, "of": 69, "puhtaasti": 1, "societatis": 4, "etsi\u00e4": 1, "sija": 1, "keskin\u00e4ist\u00e4": 1, "piiriin": 1, "enetsi": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 3, "l\u00f6ytyy": 3, "keskusteltu": 2, "useisiin": 1, "ii": 3, "marja": 1, "kielikunnan": 1, "kantasaameen": 2, "kielikuntaan": 1, "muodostettujen": 1, "my\u00f6hemm\u00e4n": 2, "kirjallisuusl\u00e4hteet": 2, "monille": 1, "j\u00e4tt\u00e4minen": 1, "torikka": 1, "olevassa": 1, "adjektiivien": 45, "esiinny": 3, "kanssa": 20, "ehdottamani": 1, "it": 4, "poikkeustapauksissa": 1, "keskeinen": 1, "engl": 2, "verraten": 1, "kirjallista": 1, "talvi": 2, "aika": 2, "syntaktisin": 1, "i\u2013iii": 1, "draw": 2, "eriytym\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "suurin": 3, "nyky\u00e4\u00e4nkin": 2, "adjektiivikategorioiden": 1, "kronologiaa": 1, "musta\u2019": 7, "joudun": 1, "ratkaista": 1, "morfologista": 1, "kuvaamisen": 1, "produktiivisimmalle": 1, "sijan": 1, "lainattujen": 3, "luokka": 3, "muuttuu": 3, "lukeneita": 1, "seuraavaksi": 1, "kontakti": 1, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "yksin": 2, "toiminnan": 1, "distinctions": 2, "klo": 1, "2015": 8, "nyelv\u00e9szeti": 1, "strukturoitu": 1, "loukkaus": 1, "virheellisen": 1, "seuraa": 1, "aiemmin": 5, "p\u00e4\u00e4asiallisena": 1, "kysymykset": 1, "position": 2, "k\u00e1r\u00e1\u0161johka": 1, "elliptisiss\u00e4": 2, "v\u00e4rinnimitysten": 7, "sin\u00e4abl": 1, "vanhakantaisempaa": 1, "katzschmann": 2, "taivutuksessa": 1, "turkkilaiset": 1, "rakennepiirteit\u00e4": 1, "komi": 5, "historiaan": 1, "eroakaan": 1, "nominien": 2, "monia": 1, "laitos": 6, "osoittautunut": 1, "kehityssuunta": 1, "l\u00f6nnrotin": 3, "tyylilajiin": 1, "uudemman": 1, "sis\u00e4lt\u00e4nyt": 1, "a\u0161o-t": 1, "manala\u0161": 1, "eva": 1, "liittyvi\u00e4": 2, "elof": 1, "muodostettuja": 1, "muistuttaa": 1, "ilman": 4, "fuchsin": 1, "kohteeksi": 1, "nominatiivimuodon": 1, "rakenteen": 2, "hyv\u00e4ksytty": 1, "areaalisesti": 1, "articles": 4, "bb": 1, "kontaktit": 4, "deverbaalinen": 1, "hantissa": 4, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 1, "keinoin": 5, "ez": 1, "luovuudesta": 1, "vertaan": 1, "lainautunut": 2, "mitenk\u00e4\u00e4n": 2, "lyhyesti": 3, "leve\u00e4": 2, "kysymyksi\u00e4": 4, "kantakielivaiheen": 1, "tunnusmerkkisyys": 2, "puhua": 1, "seuraavin": 1, "pc": 1, "tutkielma": 1, "lainasana-aineisto": 2, "\u00ad\u2010(eta": 1, "unkaria": 1, "for": 10, "k\u00e4sittelylle": 1, "1500-luvulla": 1, "murteiden": 2, "aineistot": 3, "vi": 5, "ohjaajani": 1, "jkuo": 1, "possessiivisuffiksina": 1, "morfosyntaktiset": 3, "per\u00e4ti": 1, "kaksimorfeemisiksi": 1, "merkityksest\u00e4": 3, "samojedikieliss\u00e4": 6, "ajoin": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4kin": 1, "nominaalisen": 1, "neu": 1, "haastaa": 1, "substituutioita": 1, "hyv\u00e4ksyv\u00e4t": 2, "livkedit": 2, "d\u2019abakuo": 1, "1979": 3, "olemassaoloa": 1, "f\u00f6rlag": 1, "fakult\u00e4t": 1, "planck": 3, "joiltakin": 1, "taxonomy": 1, "kiinnostavia": 1, "koon": 1, "sanahahmoon": 1, "prehistoric": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "hakasen": 1, "lauseoppia": 1, "kantasanattomia": 1, "ensiesiintym\u00e4": 1, "2003": 7, "omaksutaan": 1, "t\u00e4t\u00e4": 16, "sammallahden": 5, "suhteen": 6, "3\u201311": 1, "\u010dappadas": 1, "1988\u20131991": 1, "taivu": 5, "p\u1d15\u0308kk\u1d08-tt\u1d08": 2, "eri": 24, "toteaa": 4, "painoksessa": 1, "persoonassa": 3, "ideas": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1, "till": 1, "virke\u00e4": 3, "taivutusta": 1, "sanaluokkia": 3, "is\u00e4lle": 1, "v\u00e4it\u00f6skirja": 9, "kognitiivisesta": 1, "anti-construct": 1, "vaihtelevat": 5, "oletetaan": 1, "korrelaattina": 1, "\u043c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430": 1, "kylm\u00e4-ss\u00e4": 1, "determinatiiviseen": 1, "itkonen": 7, "der": 11, "kieleksi": 1, "nominipredikaatiossa": 1, "ks": 13, "kieliopillistumistutkimukset": 1, "tarvetta": 1, "saakld": 2, "nora": 1, "kysymyksiin": 1, "mainittakoon": 1, "kantauralista": 2, "olennaista": 1, "hieman": 4, "omaper\u00e4isest\u00e4": 1, "n\u0227i": 1, "bad\u2019\u0292\u0301i\u032em-e\u015b": 1, "lehtinen": 2, "kantava": 1, "ulkoilman": 1, "opiskelutaivalta": 2, "koira": 2, "kantasamojedi": 1, "neste": 1, "konjugaatio": 1, "huomattakoon": 1, "superlatiivinen": 1, "katsottuna": 4, "koettu": 1, "supplementum": 1, "haetaan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "tuolla": 6, "2009": 14, "arjalaisesta": 1, "uudelleen": 4, "puuttuu": 7, "syntaktisista": 1, "kiinnitt\u00e4minen": 1, "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430": 1, "2005": 10, "tilannesidonnainen": 1, "nuorten": 1, "tarkoittavien": 1, "nominipredikaattiasemaisella": 1, "niiden": 16, "historischen": 1, "samiskans": 1, "edinburgh": 2, "saamella": 1, "keskikantaurali": 1, "taipunut": 2, "nykyisiss\u00e4": 1, "arvoa": 1, "272\u2013273": 1, "uumaja": 1, "jyrkk\u00e4\u00e4": 1, "mainitse": 3, "tuottaakin": 1, "sanaluokan": 3, "koira-du": 1, "hintergrund": 1, "sanaluokasta": 1, "liitt\u00e4misest\u00e4": 1, "adjektiivijohdin": 7, "metodia": 1, "monikkoa": 1, "samalle": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisest\u00e4": 2, "adjektiiveihin": 4, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 1, "erottaneet": 1, "kontakteista": 1, "latinassa": 1, "tarkastelussa": 1, "taipumuksella": 1, "predication": 3, "noudattaa": 1, "marking": 1, "sanahahmoja": 1, "hupa": 1, "kategoriakseen": 2, "yhteisten": 1, "material": 2, "adessiivimuotoinen": 1, "koltansaamen": 1, "vastinetta": 2, "uusi": 7, "ilokseni": 1, "10\u201356": 1, "avoimeksi": 1, "adjektiiveista": 11, "saatetaan": 1, "kasvaa": 1, "k\u00f6nyv": 1, "w\u00e4l\u2019\u1d08": 1, "ep\u00e4selv\u00e4": 1, "loppukriteeriss\u00e4": 1, "81a": 1, "teoreettisesti": 1, "timothy": 3, "johtamattomia": 2, "tarkemmin": 4, "erilaisuus": 1, "loimaalta": 1, "anonyymeja": 1, "to\u0144d\u2019et": 1, "partisiipin": 2, "nopea": 5, "o\u0161\u01dd\u0311": 1, "valkeita": 1, "kirjakieleen": 1, "k\u00e4yn": 1, "saattavat": 2, "19\u201380": 1, "sanakirjak\u00e4\u00e4nn\u00f6ksiss\u00e4": 1, "nominatiivi": 1, "artikkeleista": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjani": 5, "jannea": 1, "jatkoopiskelijaksi": 1, "mielekkyytt\u00e4": 1, "ene-mm\u00e4n": 1, "parhaiten": 1, "etymologioihin": 1, "1886": 2, "nykykielten": 6, "muutaman": 1, "morfologian": 3, "1933": 3, "muodosta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4isyys": 1, "mutainen": 1, "kiit\u00e4n": 9, "o\u017eo": 1, "analyysikeino": 1, "harrassowitz": 1, "enzisches": 1, "janhusen": 2, "ryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "artikkelissa": 12, "diakroniaa": 1, "1998": 15, "veri\u2019": 1, "arvolatauksen": 2, "ea-p\u00e4\u00e4tteisist\u00e4": 1, "tuoreimmatkin": 1, "t\u00e4ll\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "satu": 1, "hakulinen": 4, "johto-opin": 1, "filosofian": 1, "santra": 1, "aste": 1, "are": 5, "mansista": 1, "viime": 3, "kymmenen": 1, "synkroniaa": 2, "joilla": 6, "eroavat": 2, "pohtimaan": 1, "rikas": 1, "osviittaa": 1, "tyynehk\u00f6": 1, "marin": 5, "guus": 1, "saako": 2, "johdostyypeilt\u00e4": 1, "pol\u0292\u025bde": 2, "timoselle": 1, "tapaavat": 1, "samojedissa": 2, "brill": 5, "saahad": 1, "1955\u20131978": 1, "ksam": 1, "kantaa": 5, "p\u00e4\u00e4sanaan": 1, "merkitysten": 2, "219\u2013271": 1, "parhaimmillaan": 1, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 1, "kuvattaessa": 1, "taivutustyyppi": 1, "yksitt\u00e4isiss\u00e4": 1, "observing": 2, "todisteeksi": 1, "kahteen": 1, "kielikontaktien": 3, "vanhojen": 3, "eli": 4, "natur": 1, "kategorija": 1, "olen": 47, "julius": 1, "hyvi\u00e4": 2, "voikin": 1, "hyv\u00e4": 6, "by": 4, "vastaavaksi": 1, "osoittanut": 4, "\u1e31e\u1e3fe": 1, "edustanut": 1, "n\u00e4hnyt": 1, "roahkkat": 1, "satunnaisesti": 1, "ssa": 5, "n\u00e4k\u00f6kulma": 2, "varioinnin": 1, "upsaliensis": 1, "saavat": 3, "ulla-maija": 4, "fenno-ugricae": 3, "hain": 1, "ristiin": 1, "mukainen": 2, "vastainen": 1, "erityisesti": 32, "yhteinen": 1, "vertailu": 3, "kehittyminen": 3, "mieheni": 1, "timonen": 1, "kopulattomuus": 1, "kiinnitetty": 1, "suuren": 2, "vartaloita": 1, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 1, "punainen\u2019": 5, "omaper\u00e4iseen": 1, "perheelleni": 1, "slaavilaista": 1, "karjalan": 3, "ominaisuuksia": 9, "apurahan": 1, "suffix": 4, "ksaa": 1, "neue": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 2, "muistan": 1, "kohdalla": 1, "verbej\u00e4": 7, "voimakkaasti": 1, "t\u00e4sm\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "luonnehtia": 2, "loppuosa": 1, "koskevan": 1, "paasonen": 2, "keskin\u00e4inen": 1, "kantakielivaiheessa": 2, "taivutetaan": 1, "tosin": 1, "perustuu": 2, "positiivisen": 3, "etel\u00e4": 1, "saattanut": 2, "v\u00e4h\u00e4isyyden": 1, "w\u00f6rterverzeichnis": 1, "johdoksilla": 1, "sprache": 1, "adjektiiveiksi": 1, "koulukielioppi": 1, "10\u201311": 1, "oder": 1, "laajaa": 2, "it\u00e4isist\u00e4": 1, "esiintyvi\u00e4": 1, "special": 2, "istua-prs3pl": 1, "tavataan": 1, "pohjautuvat": 1, "erityist\u00e4": 1, "keinoja": 2, "variaatio": 10, "ty\u00f6tovereita": 1, "iso": 7, "s\u2019atko": 4, "l\u00e4htein\u00e4": 1, "noudattaen": 1, "vastakohtapareja": 2, "komparatiivijohtimella": 1, "tutkimuskirjallisuuden": 1, "sananjalka": 2, "adjektiivijohdinten": 1, "nominipredikaattina": 2, "1988": 14, "lainasanojen": 21, "nomini": 2, "yliopisto": 7, "categorization": 1, "jopa": 2, "olenkin": 2, "synkronisessa": 1, "kutea": 1, "magazin-len": 2, "germaanisper\u00e4isi\u00e4": 1, "adjektiivijohdinta": 2, "vanhimpaan": 1, "historian": 3, "suffiksinvaihto": 1, "kaikista": 3, "kansi": 1, "my\u00f6s": 113, "\u00e5r": 1, "ilmaistaan": 4, "mint": 1, "kokonaan": 2, "poika-poss3sg": 1, "johdokset": 1, "inarinsaamesta": 1, "et\u00e4": 1, "kuwa(-kkv": 1, "tapauksessa": 4, "adjektiivijohtimena": 2, "\u00e4\u00e4nteenmuutoksia": 2, "muodostetut": 1, "erosijaista": 3, "rinnastuu": 2, "intensiivisiss\u00e4": 1, "jollakin": 1, "tiw\u00e4": 4, "vesa": 5, "muutoksesta": 1, "biilla-t": 2, "synkroninen": 1, "lainanantaja": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6lliselle": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 1, "94\u201395": 1, "vocabulary": 1, "turun": 2, "valmistunut": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ydy": 1, "28\u201335": 1, "1981": 14, "thomas": 1, "harvinainen": 1, "substantiiveista": 6, "gone": 1, "v\u00e4rinnimityksiss\u00e4": 1, "germaaninen": 1, "v\u00e4ri\u00e4": 1, "ik\u00e4": 6, "sanoille": 1, "kuuluvia": 2, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 8, "tuli\u2019": 1, "karitiivi": 1, "v\u00e4rinnimitys": 2, "selkeimm\u00e4t": 1, "laajasta": 1, "kielenpuhujan": 1, "vanhimmat": 3, "tietom\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "aiemmassa": 1, "parasanan": 1, "j\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "menness\u00e4": 1, "koskenutta": 1, "76\u201383": 1, "saft": 1, "valkoiselle": 2, "tavuun": 1, "kyseess\u00e4": 2, "erilaisissa": 1, "merkint\u00e4tapoihin": 1, "terms": 2, "word-formation": 1, "pars": 1, "komparatiivisuffikseilla": 1, "tarvitaan": 1, "semanttiset": 3, "marker": 3, "ty\u00f6ss\u00e4": 5, "luultavasti": 2, "gleerups": 1, "suru": 1, "pitk\u00e4\u00e4": 2, "unkarinkaan": 1, "sanastomateriaalista": 1, "viittaa": 10, "attribuuttij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "esitettyihin": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "muutetaan": 1, "suhteessa": 1, "attribuuttimuoto": 3, "kongruenssia": 5, "guhkki": 1, "adjektiivij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "talvinom": 2, "soveltanut": 1, "suffiksi": 5, "l\u0259\u04d9\u014b": 1, "jokaista": 1, "saamen": 6, "adjectives": 18, "jotta": 6, "miehelleni": 1, "relationship": 1, "konjugoi": 2, "eik\u00e4": 7, "enk\u00e4": 1, "veri": 1, "juonteita": 1, "v\u00e4ri1": 1, "papereita": 1, "kirjallisuuksien": 2, "kategoriasta": 1, "aikoihin": 1, "vartalotyyppej\u00e4": 1, "paljon\u2019": 3, "murteessa": 2, "(eta-johdostyyppiin": 2, "sakea\u2019": 2, "tiedekunnan": 1, "futaky": 2, "julkaisu": 1, "pare-mpi": 1, "asti": 3, "olemassaolon": 4, "sanoa": 2, "fogelberg": 1, "po\u014bka-x\u0259\u04d9na": 1, "valkeanom": 1, "paksu": 2, "alpo": 2, "t\u0259\u04d9": 6, "\u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a": 1, "jaakko": 2, "illatiivi": 1, "eurasia": 1, "kuuluvista": 1, "liity": 1, "positio": 6, "nominikonjugaatio": 3, "siirtymisest\u00e4": 1, "johdinten": 1, "halle": 1, "oldest": 2, "varhaisemmasta": 1, "avara": 1, "sonta": 1, "httpscriptakotusfivisk": 1, "kantauralissa": 8, "produktiivisuuteen": 3, "yht\u00e4\u00e4n": 2, "alexandra": 3, "pohjautuu": 2, "per\u00e4isin": 3, "alkuper\u00e4n": 2, "loppu": 3, "reanalysoidaan": 1, "selitty\u00e4": 1, "raunin": 1, "alkuaan": 5, "140\u2013182": 1, "their": 4, "35\u201354": 1, "yleislingvistit": 1, "rakenne": 6, "kriteerein": 2, "p\u00e4\u00e4sanaluokkien": 1, "kuin": 51, "det": 1, "kansanrunoudesta": 1, "huomion": 1, "2001": 3, "saarinen": 3, "pi\u03b3-\u0259\u04d9": 1, "vastaa": 3, "siskoni": 1, "comp": 1, "voitaneen": 1, "jokaisen": 1, "tiesin": 1, "taivutusp\u00e4\u00e4tteiden": 1, "korkea\u2019": 2, "pros": 1, "ven\u00e4l\u00e4isper\u00e4isyys": 1, "suihkonen": 2, "suoranainen": 1, "miksi": 4, "251\u2013255": 1, "koira-part": 1, "ik\u00e4\u00e4": 1, "it\u00e4merensuomeen": 1, "kopulallinen": 1, "johtamalla": 3, "etenkin": 2, "yleisimm\u00e4t": 1, "it\u00e4merensuomi": 4, "riho": 7, "tarkasteltuna": 2, "korrelaatiksi": 1, "y1klivet": 1, "ara\u015b": 1, "\u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "funktioiden": 1, "sanan": 22, "koiraa": 1, "laajemminkin": 1, "1894": 2, "vokaalin": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 2, "fuchs": 6, "kaunis": 1, "piliscsaba": 1, "hyv\u00e4-cop": 1, "vydelitel\u2019no-ukazatel\u2019naja": 1, "koskeva": 1, "palautua": 1, "laajempien": 1, "juuret": 1, "sijamuodoissa": 1, "indoeurooppalaisesta": 1, "m\u00e4\u00e4rittelen": 2, "prototyyppisyys": 1, "leon": 1, "current": 2, "ea-p\u00e4\u00e4tteiset": 1, "verbi": 6, "liykie": 1, "antia": 1, "lefked": 1, "ilmestyy": 1, "hans": 1, "persoonan": 1, "etel\u00e4saamessa": 2, "kylm\u00e4-pl": 1, "nykykieliss\u00e4": 3, "perustuvaa": 1, "ajanki": 4, "esitetty": 2, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "westfinnischen": 1, "m\u00e4\u00e4ritteen\u00e4": 1, "tunnusmerkkisyydell\u00e4": 1, "rekonstruktio": 4, "back": 2, "sekavuuksieni": 1, "uudennos": 1, "tutkimuskeskus": 3, "adjektiivit": 40, "gerevich-kopteff": 1, "akkusatiivimuoto": 1, "muodostettu": 15, "murteen": 1, "sanalle": 3, "k\u00e4sityksest\u00e4": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 5, "artikkeleiden": 4, "ota": 1, "tusajkuo": 1, "unkari": 5, "mallin": 1, "sanastollisessa": 1, "professoreja": 1, "komparatiivisuffiksia": 1, "jakaa": 2, "h\u00e4r\u00e4lle": 1, "m\u00e4\u00e4rittelytapa": 1, "tulkittavissa": 1, "muutamissa": 2, "nimitykselle": 1, "tyven": 1, "mi\u0107a-\u00f6n": 1, "kristiina": 1, "synonyms": 1, "azo-k-tol": 1, "ulkopuolella": 2, "erillisen": 1, "but": 2, "nses": 2, "taipumuksiin": 3, "adjektiivilla": 3, "mist\u00e4": 2, "huomauttaa": 1, "mahla\u2019": 1, "selvitt\u00e4miseksi": 1, "mahdollisesti": 6, "joissa": 10, "nominin": 1, "vanhimpia": 1, "funktiota": 2, "kirjastosta": 1, "ukno-ez": 1, "oleviksi": 1, "kadonneet": 1, "kentti\u00e4": 3, "kahta": 1, "kontaktivaikutusta": 1, "1936": 3, "teoreettinen": 4, "jatkaa": 1, "sairaana": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6kset": 1, "taustaa": 5, "tutkimuskysymykseni": 1, "en": 10, "pron": 2, "m\u00e4\u00e4rittely": 2, "sittemmin": 1, "leved": 1, "viitataan": 2, "tarkasteluun": 1, "kielikontakteissa": 1, "1926": 2, "haastava": 1, "substantiivistetaan": 1, "sain": 7, "lika\u2019": 1, "artikkeleissa": 5, "huomattavaa": 2, "hyv\u00e4-cop-du": 1, "jotka": 17, "toimineet": 1, "uskomatonta": 1, "apea": 3, "stabiileja": 1, "juuri": 6, "v\u00e4ri": 2, "menneisyydest\u00e4": 1, "ominaisuussanan": 1, "tyystin": 1, "morfosyntaktisesti": 1, "agreement": 1, "klaus": 1, "ominaisuuksista": 3, "livkkihit": 1, "18a": 2, "suffiksaalisella": 1, "ominaisuuden": 2, "\u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e": 1, "kattaa": 1, "n\u00e4kemys": 1, "kantakielivaiheita": 1, "kongruointi": 1, "murteissa": 5, "homonymia-polysemia-pohdintaa": 1, "parempi": 2, "rajoittavat": 1, "laajimpia": 1, "kolea": 1, "die": 5, "n\u00e4in": 11, "juraksamojedisches": 1, "tullut": 6, "field": 1, "europe": 1, "erottaminen": 1, "describing": 1, "1992\u20132000": 1, "suffiksit": 1, "violetti": 2, "kehity": 1, "mordvalaiskielten": 2, "artikkelissaan": 1, "erisukuisten": 1, "adjektiivijohtimella": 2, "samoin": 2, "nelj\u00e4st\u00e4": 1, "monisyisempi": 1, "vilkuna": 1, "vahvaa": 2, "ottaa": 4, "mik\u00e4": 19, "wal\u2019\u1d08": 1, "puhekieless\u00e4": 2, "kotouttamisessa": 1, "127\u2013128": 1, "id\u2019": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 4, "lekseemej\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4iseen": 1, "tutkinut": 4, "ee": 1, "palautetta": 1, "inarinsaame": 2, "nativisaatioksi": 2, "gr\u00fcnthalia": 1, "majoittaa": 1, "otettu": 3, "saa": 9, "rie\u00dfler": 11, "sanalistan": 1, "siit\u00e4": 9, "pitk\u00e4n": 1, "sanoihin": 3, "tilalle": 1, "sopeuttaminen": 4, "paras": 2, "analogisten": 1, "tyypillist\u00e4": 4, "jatkajat": 2, "lainasana-aineiston": 1, "pitk\u00e4sen": 1, "osa": 14, "indo-european": 1, "tietyiss\u00e4": 1, "johdinaineksesta": 1, "osmo": 4, "suppeampiin": 1, "doppe": 1, "suomalais-permil\u00e4inen": 2, "2000": 18, "frank": 1, "asiassa": 1, "piene-mpi": 2, "language": 15, "sanaluokkaa": 1, "sukukongruenssia": 1, "kielt\u00e4": 2, "ptcpl": 1, "osoita": 1, "77\u2013101": 1, "semanttisen": 2, "2000-luvulla": 1, "ordbok": 1, "tutkitaan": 1, "\u00e4\u00e4neen": 1, "saamelaiskieliss\u00e4": 6, "internationalis": 2, "diakronian": 1, "tyypillisimmist\u00e4": 1, "lainautumista": 3, "ukno-os-i\u032ez": 1, "himmelmannin": 1, "lyydiss\u00e4": 3, "140\u2013141": 1, "introductory": 2, "contact": 1, "kielisukulaisuuden": 1, "brian": 1, "concept": 5, "selvitt\u00e4misess\u00e4": 1, "nuoli": 1, "kirjallinen": 1, "adjektiivistamiseen": 1, "affektisanojen": 1, "tutkimusten": 1, "puhdas": 1, "tasoittamaan": 1, "part": 3, "sanoen": 1, "v\u00e4rinnimityksin\u00e4": 1, "t\u00e4llainen": 2, "yleiskielitieteellisen": 1, "reference": 2, "alaisuudessaan": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "erotettavissa": 1, "lausetyyppi": 2, "luokittelussa": 1, "\u017eo": 1, "farbfeldes": 1, "kyseisell\u00e4": 1, "asko": 2, "rekonstruoitavissa": 2, "persoonakongruenssina": 1, "janhunen": 5, "esiintyviin": 1, "takki": 1, "yleisimm\u00e4n": 1, "nime\u00e4ni": 1, "bi-jas-i\u032es": 1, "ul\u00b4\u0259\u04d9ms": 1, "vastaparit": 1, "pohjoissaame": 2, "horjuntaa": 1, "sanatyypeitt\u00e4in": 1, "tutkimukset": 1, "ryhm\u00e4st\u00e4": 1, "ymp\u00e4ri": 1, "skandinaavisella": 1, "vinkata": 1, "pred": 1, "olla-pret-3pl": 1, "e\u015b": 1, "varsinaisia": 1, "glossaus": 5, "basis": 2, "englanti": 1, "varhaiset": 1, "komparatiivikonstruktiota": 1, "permil\u00e4iset": 1, "determinatiivi": 1, "poikansa": 1, "pronominit": 2, "oppiaineryhm\u00e4n": 1, "ers\u00e4mordvassa": 1, "anneli": 4, "pnen": 1, "deskriptiivisyys": 1, "ennakko-oletusta": 1, "kopulana": 2, "rajanvetoa": 1, "paremmin": 1, "voisi": 4, "katoavat": 2, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksessa": 1, "otettujen": 1, "v\u00f6l-i": 1, "tundra": 2, "kehittymisess\u00e4": 1, "merkint\u00e4\u00e4n": 1, "korvaamaton": 1, "varioitu": 1, "tietoa": 9, "kun": 29, "p\u00e6w\u0259\u04d9": 1, "tukiverkko": 1, "2013": 18, "diakronisia": 1, "johdosten": 2, "siegl": 2, "marjamehu": 4, "133\u2013134": 1, "johtimen": 31, "valtakielten": 1, "tadmor": 1, "tietokannan": 1, "esitetyn": 1, "lainaper\u00e4isyys": 1, "puu": 3, "category": 12, "attribuutteina": 1, "principal": 1, "artikkeli": 35, "katsottu": 2, "fenno-ugrica": 1, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 3, "t\u00e4ten": 1, "merkint\u00e4\u00e4": 1, "w\u00f6rterbuch": 5, "sopeutetaan": 1, "kulkeneita": 1, "huomioon": 4, "tiedon": 2, "alkuosaa": 1, "nominipredikaatillisessa": 1, "kiinnitt\u00e4nyt": 1, "indoeurooppalaiskontaktit": 1, "sopeuttamisia": 1, "am": 1, "adjektiivikategorialla": 1, "semantiikkaan": 5, "\u03b4a": 1, "komparativ": 1, "id": 3, "onnistuu": 1, "kylmempi": 2, "taustalla": 1, "taipumus": 3, "swahili": 1, "9\u201310": 1, "lainasanatutkimuksen": 1, "toisenlainen": 1, "johtomorfologia": 2, "piirteiden": 1, "valkeaa": 2, "de": 2, "at-johdinta": 1, "protolanguage": 2, "moderatiivisessa": 1, "semanttisista": 3, "johtajalle": 1, "sinua": 2, "tarkastelen": 5, "rinnalle": 1, "mordvan": 6, "history": 7, "alle": 2, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 8, "duaali": 1, "ajoituksiin": 1, "alkuper\u00e4inen": 2, "tunnusmerkkisyyden": 2, "suffiksinvaihdoksi": 1, "morfosyntaktisia": 2, "materiaali": 1, "pienet": 1, "auto-iness": 1, "nimenomaan": 3, "taivutukseen": 2, "loimaalle": 1, "sanaa": 5, "gruyter": 2, "iltaisen": 1, "cambridge": 9, "vaikkakin": 1, "palauttamiseksi": 1, "lauserakennetta": 1, "soveltaen": 1, "s\u0259\u04d9mpl\u2019a\u014bk": 1, "structures": 4, "1994": 4, "yhdist\u00e4\u00e4": 2, "p\u00e4in": 2, "udoran": 1, "ta": 5, "kirjallisen": 1, "avusta": 1, "uralistiikassa": 4, "inhimillisen": 2, "elementill\u00e4": 1, "tutkimaan": 1, "sellaisen": 2, "poss": 1, "kovinkaan": 1, "inhimillinen": 3, "oletettu": 2, "tavasz": 1, "my\u00f6h\u00e4iskantauralin": 1, "samernas": 1, "syv\u00e4": 3, "liittynyt": 2, "sill\u00e4": 6, "adjektiivikategoria": 16, "tiiviyden": 2, "kolttasaame": 1, "pl": 1, "nominalisaatio": 1, "adjektiivia": 8, "\u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c": 1, "267\u2013302": 1, "erottava": 1, "type": 1, "jauho": 1, "yleisten": 1, "typologiaa": 1, "inflection": 1, "joukkoihin": 2, "juxtaposition": 2, "(etasanat": 1, "addition": 2, "kiinnostava": 2, "tutkijaksi": 1, "kielille": 2, "typological": 2, "mordva": 1, "\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e": 1, "rie\u00dflerin": 1, "matala": 1, "world\u2019s": 1, "tarkoittava": 2, "\u0144\u00fcw": 2, "england": 2, "obinugrilaiset": 1, "p\u0101\u014bk": 1, "esiintyisiv\u00e4t": 1, "kotana": 1, "adjektiivisuus": 1, "puolesta": 1, "h\u00e4m\u00e4rty\u00e4": 1, "pyrkiess\u00e4ni": 1, "ikkuna-det": 1, "hahmottelemaan": 1, "adjektiivejakin": 1, "slaavilaiskielet": 1, "komparatiivimuoto": 1, "poikkeustapauksia": 1, "liitet\u00e4\u00e4n": 4, "oma": 8, "kehitty\u00e4": 2, "cross-linguistic": 2, "ilmi\u00f6it\u00e4": 2, "morfologisin": 5, "siin\u00e4": 4, "toisistaan": 3, "t\u00e4ll\u00f6in": 5, "kylm\u00e4-comp": 2, "johdannosta": 1, "t\u00e9l": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjassani": 1, "levikki": 4, "mahdollisimman": 1, "osakseen": 1, "kuljettu": 1, "joki": 1, "denominaalisena": 1, "valon": 3, "s\u00e4ilynyt": 3, "fokuksessa": 1, "kannan": 2, "niill\u00e4": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "h\u00e4vi\u00e4misen": 1, "48\u201358": 1, "v\u00e4ke\u00e4": 1, "plato": 1, "valkea-plnom": 1, "fonologinen": 1, "1973": 3, "etymologiat": 3, "johdoksista": 1, "well": 2, "sukuja": 1, "istua-prs3sg": 1, "permische": 1, "tutkimuksessaan": 1, "toimii": 1, "puolella": 1, "kuuluneen": 2, "se\u032e": 1, "erzya": 1, "jokseenkin": 1, "(etaaineistoa": 1, "sukulaisuuden": 1, "jatkon": 1, "possessiivisuffikseja": 2, "grey-thomason": 3, "ven\u00e4j\u00e4ss\u00e4": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ni": 1, "kehittymiseen": 2, "j\u00e4rjestelmist\u00e4": 1, "positiolle": 1, "teoreettista": 3, "mets\u00e4talon": 1, "ikola": 1, "tekee": 3, "niink\u00e4\u00e4n": 1, "sz\u00ednnevei": 1, "postpositioita": 1, "kielentutkimuksesta": 1, "london": 1, "edellisess\u00e4": 2, "du": 1, "men-t\u0151l": 1, "verkkojulkaisuja": 1, "pienen": 1, "\u015bepp\u00e4": 3, "unkarista": 5, "rinnastamisen": 1, "ku\u017a-\u01efi\u032ek": 1, "tietyn": 1, "johdosta": 1, "netti": 1, "constructions": 1, "l\u00e4hteist\u00e4": 1, "syyksi": 1, "kongruoimaton": 1, "omaa": 6, "vanhinta": 1, "sopeutettu": 2, "kgerm": 3, "susanna": 1, "areaalilingvistiikan": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 5, "kommentoin": 1, "vaihtava": 1, "semantics": 2, "verbinkaltaiset": 1, "etymologiseksi": 1, "tutkijana": 1}