{"is\u00e6r": 1, "huomattavasti": 2, "korjauksista": 2, "bowle": 5, "begr\u00e4nsas": 1, "deras": 11, "sssj\u00f6": 1, "mahdollinen": 2, "likt": 2, "forretninger": 1, "h\u00e4nger": 15, "valfritt": 1, "44-46": 1, "transkriptionskonventioner": 1, "vuxne": 1, "hall\u00e5": 16, "informellt": 2, "text": 1, "st\u00e4ller": 22, "f\u00e4rre": 1, "opinionsunders\u00f6kning": 1, "kollapsa": 1, "utl\u00e4nningar": 1, "boet": 2, "f\u00f6rdela": 1, "\u00e4\u00e4nitetty\u00e4": 2, "ovana": 2, "skrivet": 1, "dessa": 5, "da4s": 3, "redog\u00f6r": 1, "prelimin\u00e4r": 4, "ursprungliga": 2, "strategiskt": 1, "tur": 8, "interaktiv": 2, "pratat": 1, "skillnaden": 4, "gemensam": 4, "1944": 1, "m\u00e4nniskors": 1, "kontext": 2, "avslutningsvis": 1, "blev": 7, "og": 32, "produktiva": 3, "atlantski": 1, "skriven": 1, "roller": 2, "fr\u00e5gorna": 1, "allts\u00e5n\u00e5nting": 1, "vuorovaikutuksen": 2, "suomalaisille": 2, "osoittaa": 4, "sk": 5, "version": 2, "2005573": 1, "uttalsnormen": 1, "assimilationer": 1, "s\u00e4ttet": 6, "denken": 1, "ordning": 2, "parken": 3, "emilia": 9, "barndom": 1, "lika": 6, "behovet": 1, "562015": 1, "tutkielmassa": 2, "spelade": 1, "op": 1, "crimes": 1, "ytterligare": 2, "position": 1, "n\u00e4mner": 4, "fint": 2, "fler": 9, "nordiskt": 11, "teorier": 3, "korjausta": 2, "exemplet": 2, "f\u00f6rekommande": 6, "spiser": 2, "ratleik": 1, "mensvenska": 1, "kompetensen": 2, "vid": 8, "besl\u00f6t": 1, "medborgarna": 1, "problem": 82, "f\u00f6rst": 11, "tipsades": 1, "skandinaavisilla": 2, "initierar": 17, "andet": 3, "ropar": 1, "sen": 4, "spr\u00e5kkunskaper": 2, "fullst\u00e4ndigt": 1, "s401-435": 1, "transkripitionen": 1, "vulkan": 1, "foneemitasolla": 2, "situationen": 5, "h\u00f6r": 30, "dialektgrupper": 2, "laender-och-faeroearna-groenland-och-aalandfakta-om-faeroearna": 1, "uppmuntrar": 1, "prosodiska": 2, "samene": 1, "formulera": 2, "spr\u00e5ktesten": 1, "f\u00f6retag": 4, "reykjavik": 1, "n\u00e4romr\u00e5den": 1, "vill": 29, "ongelmavuoron": 4, "learning": 4, "fr\u00e5gan": 49, "kvantitativa": 2, "enklare": 1, "turister": 2, "andraspr\u00e5ksinl\u00e4rningen": 4, "\u00fearna": 2, "danskan": 10, "dina": 2, "da1": 79, "rekryterade": 1, "regelbunden": 1, "bakgrunden": 3, "tar": 6, "typologiska": 1, "repair": 2, "m\u00e5neder": 1, "f\u00e5": 18, "derover": 1, "v\u00e4djan": 7, "l\u00e4r": 7, "redogjorde": 2, "syna": 1, "jeg": 82, "k\u00e4llan": 1, "planera": 2, "f\u00f6rekommer": 9, "engelsk": 1, "fisk": 5, "linjen": 1, "formell": 1, "din": 2, "uralska": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 2, "glosproblem": 1, "d\u00e4refter": 9, "laender-och-faeroearna-groenland-och-aalandfakta-om-groenland": 1, "begge": 1, "grundlag": 3, "ett": 190, "emot": 3, "opleve": 1, "sve5": 66, "komplicerat": 1, "kognitiva": 1, "av": 276, "skolplikt": 2, "da8": 5, "viktigaste": 1, "872015": 1, "ryssland": 1, "248-249": 1, "northcentral": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 2, "\u00f6versikt": 1, "erilaisia": 4, "skog": 3, "peer": 1, "bort": 2, "dele": 1, "tecken": 1, "entydigt": 2, "fr\u00e5ntas": 1, "separata": 1, "fokus": 10, "maskerna": 1, "depressed": 2, "problemsekvens": 1, "orsakar": 4, "undervisning": 7, "reparationsinitierande": 1, "k\u00f6penhamn": 10, "kaske": 1, "tema": 3, "ulla": 7, "syntaktiska": 3, "huvudsakligen": 1, "klappa": 1, "spr\u00e5komr\u00e5det": 3, "omhyggeligt": 1, "v\u00e4n": 1, "motiverades": 1, "b\u00f6rjat": 1, "tutkimusta": 2, "beskrev": 1, "deprimeret": 3, "studerats": 1, "offentlige": 1, "tonen": 1, "forhold": 1, "norrm\u00e4n": 10, "h\u00e4nsyn": 1, "harstad": 3, "olevan": 2, "f\u00f6ruts\u00e4ttningen": 1, "tv\u00e4rtom": 1, "\u00e5land": 5, "presenterade": 6, "grammatiska": 2, "g\u00e4rna": 1, "ongelmista": 2, "iben": 1, "reparationssekvens4": 1, "b\u00f6r": 1, "danse": 3, "emiliareitamohelsinkifi": 2, "enligt": 27, "visst": 7, "s\u00e4j": 1, "snakke": 4, "\u00e5rhundraden": 1, "71-73": 1, "slag": 2, "lexikala": 1, "betydde": 1, "helminginn": 2, "university": 5, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "fallet": 3, "1252015": 1, "orientering": 4, "synes": 12, "deltog": 3, "hj\u00e4lpte": 1, "long": 3, "d\u00e5": 24, "j\u00e4mf\u00f6rt": 6, "vel": 1, "under": 14, "kompetenta": 3, "nr": 3, "\u00e5ret": 1, "annan": 9, "officiella": 1, "felaktigt": 3, "begripligheten": 1, "da5\u2019s": 1, "genast": 4, "kommunikativt": 1, "massa": 1, "vana": 1, "anslutningen": 1, "informantit": 2, "milj\u00f6n": 1, "vil": 6, "roolien": 2, "samtalsparterna": 12, "utg\u00f6ra": 1, "p\u00e5": 308, "fakta": 4, "gr\u00f6nland": 11, "dottern": 1, "uppst\u00e5r": 6, "f\u00f6redras": 1, "anledning": 1, "keskustelu": 2, "where": 2, "dom\u00e4ner": 3, "vuorovaikutuksessa": 2, "bekr\u00e4ftades": 1, "n\u00e5r": 4, "inneh\u00f6ll": 1, "centralt": 3, "inta": 1, "danskar": 10, "taltempot": 1, "videoinspelade": 1, "st\u00f6rre": 11, "isl\u00e4nning": 1, "klassrummet": 3, "muita": 1, "bos\u00e4ttningar": 1, "l\u00f6ses": 5, "b\u00e4st": 4, "strategies": 2, "fester": 1, "norska": 23, "s\u00f6tt": 1, "senior": 1, "bekanta": 1, "on": 26, "\u00f6vers\u00e4tter": 5, "oberoende": 1, "m\u00e4rker": 1, "dr\u00f6mmer": 1, "konstatera": 6, "som": 455, "f\u00f6rfogande": 2, "t\u00e4nker": 8, "ytterst": 1, "hittar": 4, "sol": 1, "st\u00e4llde": 2, "personb\u00f6jning": 2, "237-240": 1, "tarkoitetaan": 2, "esille": 2, "innebar": 1, "enda": 3, "bidraget": 1, "norske": 1, "maybe": 1, "lyssna": 3, "med": 318, "f\u00f6rklaringar": 1, "f\u00e5r": 22, "yhteispohjoismaisessa": 2, "isl\u00e6ndinge": 2, "her": 7, "v\u00e4stnordiska": 3, "beh\u00f6vdes": 2, "relativt": 6, "ges": 3, "relationer": 1, "haugens": 1, "presenteras": 5, "kunskap": 2, "talat": 6, "f\u00f6rklarades": 2, "h\u00e5llas": 1, "ellers": 1, "suurimpien": 2, "samtalar": 2, "avhandlingen": 1, "ers\u00e4tter": 1, "\u00f6vergeneralisera": 1, "sydskandinaviska": 1, "bli": 2, "tr\u00e6k": 2, "hennes": 5, "reglerna": 1, "interlanguage": 2, "mej": 4, "jobbet": 1, "va": 127, "utg\u00e5ngspunkter": 1, "ligger": 5, "muodostamat": 2, "icke-spr\u00e5kliga": 2, "inl\u00e4rning": 3, "anv\u00e4ndas": 1, "art": 1, "h\u00f6rdes": 2, "uppgiften": 6, "kontakten": 6, "st\u00e4lls": 1, "parterna": 1, "signalerar": 44, "2932016": 1, "hvilke": 1, "h\u00e5llning": 1, "sj\u00e4lvinitierad": 4, "medf\u00f6dd": 1, "os\u00e4kert": 3, "hj\u00e4lpa": 1, "videoinspelning": 1, "inneh\u00e5ll": 1, "problemk\u00e4llan": 14, "begreppet": 2, "siten": 2, "hmm": 2, "dansk": 19, "finland": 31, "communication": 2, "ska": 27, "httpwwwfinlexfisvlakiajantasa199819980628": 1, "datainsamlingsmetoden": 2, "van": 1, "2016": 11, "\u00f6stnordiska": 3, "j\u00e4mf\u00f6ra": 2, "washington": 1, "l\u00e4ra": 5, "ren\u00e9e": 1, "fr\u00e4mmande": 18, "synkontakt": 2, "taknemmelig": 1, "l\u00e4st": 4, "second": 6, "rekonstruktion": 1, "58-59": 1, "hva\u201c": 1, "klarade": 3, "utvecklats": 3, "andraspr\u00e5ket": 4, "can": 2, "speciella": 2, "tanskalais-ruotsalaisen": 1, "handelsh\u00f6gskolan": 1, "sprog": 2, "omedvetet": 1, "tredjedel": 1, "sweden": 1, "s\u00e4tter": 1, "teoretisk": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "omst\u00e4ndigheter": 1, "hundra": 1, "arrangerade": 2, "1977362": 1, "ude": 1, "9-10": 1, "avainsanat": 1, "brister": 3, "kunde": 16, "n\u00e4mligen": 2, "signalerade": 1, "hvilken": 2, "ungef\u00e4r": 8, "\u00f6resundsomr\u00e5det": 1, "l\u00e4rare": 1, "l\u00e4gger": 9, "kallar": 1, "parsamtal": 3, "omr\u00e5den": 3, "islands": 1, "tolkas": 6, "gj\u00f8r": 1, "f\u00f6rtydligande": 1, "stor": 9, "1981144": 1, "april": 1, "hallo": 4, "140-142": 1, "n\u00e4r": 61, "spr\u00e5kkontakt": 1, "modersm\u00e5l": 2, "finner": 1, "ers\u00e4tts": 1, "detta": 14, "transfer": 5, "anv\u00e4nde": 6, "\u00e5ka": 1, "sv\u00e5rast": 1, "eftersom": 23, "litt": 1, "kunst": 1, "lauseen": 2, "fem": 4, "likheterna": 1, "begr\u00e4nsat": 3, "ej": 2, "problemfallen": 1, "flere": 1, "200012": 1, "ligesom": 1, "visade": 3, "betyder": 10, "l\u00e4ser": 6, "svenskanorska": 1, "svenskar": 13, "r\u00e4knas": 6, "spr\u00e5kinl\u00e4rning": 3, "vilda": 1, "anv\u00e4ndningsbetingelser": 1, "pyyt\u00e4minen": 2, "probleml\u00f6sningen": 2, "sommeren": 1, "\u00e5rstider": 1, "initiera": 4, "icke-nordiskt": 2, "ens": 2, "inleder": 6, "leder": 7, "respons": 1, "kontextanknytning": 2, "tvungen": 1, "danskarna": 3, "os\u00e4kerhet": 5, "f\u00f6rst\u00e5dd": 3, "suttit": 1, "skjorta": 1, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "sp\u00f8rre": 2, "fortg\u00e5tt": 1, "tanskaa\\n\\nteoriaosuudessa": 1, "ehh": 6, "tag": 1, "bekr\u00e4ftat": 10, "samiska": 3, "omformulera": 3, "ljudsystemet": 3, "mumlar": 1, "enlighet": 2, "varje": 6, "f\u00f6rklara": 12, "appelsager": 1, "den": 179, "elevernas": 1, "norra": 2, "internationella": 7, "da6s": 1, "interaktionen": 8, "myggor": 2, "f\u00f6rstaspr\u00e5ksinl\u00e4rning": 1, "undervisas": 2, "spr\u00e5kforskaren": 1, "m\u00f6nstren": 1, "marja-leena": 1, "till\u00e4mpas": 1, "publishers": 1, "r-ljud": 1, "forskat": 3, "ongelmatonta": 2, "tai": 6, "inhemska": 6, "inspelat": 1, "v\u00e6lge": 1, "aspekten": 2, "absolut": 5, "bor": 4, "efter": 62, "alternativ": 3, "dig": 6, "grundl\u00e4ggande": 3, "betona": 1, "emanuel": 1, "hedder": 2, "verkar": 15, "delsing": 12, "bakgrundsuppgifterna": 1, "genomf\u00f6ras": 1, "vanligen": 2, "delen": 7, "m\u00e5let": 4, "kategorin": 1, "anpassa": 1, "liker": 1, "inl\u00e4rningssv\u00e5righeter": 2, "inspelas": 1, "reparationsprocessen": 1, "jonka": 2, "forel\u00e6ggelse": 1, "unders\u00f6kning": 19, "f\u00f6rst\u00e4rktes": 1, "s\u00e4ga": 13, "l\u00f6sts": 1, "relation": 1, "strategin": 1, "bakrund": 1, "talarnas": 1, "underl\u00e4ttar": 2, "f\u00f6rh\u00e5llandena": 3, "aa-a": 1, "tillv\u00e4xande": 1, "situationer": 3, "andelen": 1, "yttre": 1, "konkret": 1, "eskimoisk": 1, "er\u2026": 1, "att": 553, "suuntauksia": 2, "individ": 3, "aktiva": 2, "potentiella": 2, "snacka": 2, "b\u00f6rjade": 5, "skandinavisk": 5, "samtalspartner": 1, "tystnad": 1, "ikk\u2018": 2, "magistersavhandling": 1, "kommunikationsstrategierna": 1, "puhumiseen": 2, "tavoitteena": 2, "ongelmakohtiin": 2, "utomlands": 1, "frit": 1, "valdes": 1, "interaktiva": 4, "repliken": 1, "da": 8, "l\u00e5gtyska": 1, "nyhetsuppl\u00e4sningen": 1, "ilmoittautumisj\u00e4rjestyksess\u00e4": 2, "positivt": 2, "evelyn": 2, "forskningen": 2, "f\u00f6redrogs": 1, "new": 1, "initieras": 2, "tekij\u00e4": 3, "inl\u00e4rares": 1, "menar": 13, "kungariket": 2, "enspr\u00e5kiga": 2, "analysen": 4, "utvecklas": 7, "kontakt": 16, "eds": 1, "originalspr\u00e5ket": 1, "xcomprehensionpdfsequence1": 1, "fungerade": 1, "mycke": 2, "prova": 1, "beroende": 1, "nordenbarn-och-familj-paa-islandgrundskola": 1, "drag": 4, "enkel": 1, "\u00f6ar": 1, "alles": 1, "bryd": 1, "tvekljudet": 1, "overs\u00e6ttelse": 1, "muntliga": 1, "lyhyet": 2, "sve6": 34, "l\u00f6sning": 2, "funktion": 1, "omr\u00e5de": 3, "\u201eokej\u201c": 1, "hot": 2, "sukukieli\u00e4": 2, "d\u00e4rtill": 3, "kraft": 1, "jossa": 2, "varer": 1, "februari": 1, "forntid": 1, "karin": 2, "egentliga": 1, "joko": 2, "f\u00f6reslagit": 3, "isl\u00e4nningar": 7, "d\u00e4rut\u00f6ver": 1, "familj": 2, "gut": 1, "norsk-dansk": 1, "tv\u00e5spr\u00e5kig": 1, "utg\u00e5ende": 2, "tvekljud": 10, "bakrunden": 1, "hatch\u2019s": 1, "kallt": 2, "tilltog": 1, "s\u00e4ger": 23, "\u00f6verlappande": 5, "uttalar": 1, "undergrupper": 1, "vilja": 2, "n\u00e4rmaste": 1, "ben\u00e4mningen": 1, "kan": 114, "slutf\u00f6r": 3, "framtida": 2, "talarbyte": 1, "tider\u00e4kning": 2, "deltagaren": 1, "lade": 2, "mellan": 73, "mellem": 1, "talsignalen": 1, "\u00f6msesidigt": 1, "bekr\u00e4ftelsen": 4, "accepterar": 2, "ur": 3, "antal": 4, "fr\u00e5gande": 26, "signalen": 1, "nordlys": 1, "kapitlet": 4, "m\u00e5lspr\u00e5kets": 1, "1950-talet": 1, "strategier": 10, "till\u00e4gnar": 1, "liten": 2, "erbjuder": 1, "h\u00e4nga": 1, "referat": 2, "t\u00e6nker": 6, "yhden": 2, "resurserna": 1, "forskningsprojekten": 1, "kurser": 1, "f\u00e4r\u00f6arna": 14, "bearbetas": 2, "byta": 1, "identifiera": 1, "str\u00e4ckte": 1, "andraspr\u00e5ksforskning": 2, "puhuvat": 4, "spr\u00e5khistoriska": 1, "studerar": 11, "haugen": 5, "formella": 2, "passiv": 1, "snabbare": 2, "f\u00f6ljer": 1, "samtalsparten": 15, "udn\u00e6vnt": 1, "\u00f6verallt": 1, "sjovt": 1, "da1s": 3, "aktiveras": 1, "hatch": 7, "direkt": 4, "livserfarenhet": 1, "g\u00e6ster": 2, "inl\u00e4rningen": 9, "bads": 1, "tapoja": 2, "kunskaperna": 2, "minuterna": 1, "bedre": 1, "signalera": 4, "vanliga": 2, "tror": 32, "globalisering": 1, "tillvaratar": 1, "prefererad": 1, "begripliga": 2, "lite": 29, "sig": 66, "elaine": 2, "skype-pikaviestint\u00e4ohjelman": 2, "norstedts": 2, "s\u00e4rskilt": 5, "ganska": 5, "sku": 4, "so": 1, "kostnad": 1, "p\u00e5verka": 2, "samma": 13, "engelskan": 11, "utg\u00e5r": 2, "avviker": 4, "kielellisen\u00e4": 2, "n\u00e1ms\u00e6tlan": 3, "skriftspr\u00e5k": 1, "hotell": 1, "str\u00e4ng": 1, "och": 771, "begr\u00e4nsar": 1, "masteravhandling": 1, "anv\u00e4ndning": 1, "st\u00f6djer": 2, "hotat": 1, "till\u00e4ggsfr\u00e5ga": 1, "framg\u00e5r": 5, "s\u00e5n": 5, "r\u00e5kar": 2, "avg\u00f6rande": 1, "tesol": 3, "f\u00f6rsvagningar": 1, "j\u00e4tte": 1, "vet": 18, "interaktionellt": 2, "ongelmien": 4, "dom\u00e4nf\u00f6rluster": 2, "vilka": 6, "sin": 43, "spr\u00e5kinl\u00e4rarna": 2, "huhtala": 1, "appl\u00e5der": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "brisbane": 1, "folkh\u00f6gskola": 1, "undervisningsspr\u00e5k": 2, "tekee": 2, "f\u00f6rst\u00e5": 20, "ackommodationen": 1, "jaha": 1, "skratt": 51, "sinsygt": 1, "spr\u00e5khistoriskt": 1, "niv\u00e5n": 1, "sve4s": 1, "ner": 1, "teoridelen": 1, "aleutiska": 1, "department": 1, "substantiv": 2, "masse": 1, "tredje": 2, "uppst\u00e5tt": 6, "snarare": 3, "fald": 5, "gisela": 1, "gr\u00f6nl\u00e4ndska": 19, "f\u00f6rst\u00e5eliga": 1, "studentlitteratur": 3, "k\u00f6ttbullar": 2, "beh\u00e4rskar": 1, "toisen": 13, "adams": 3, "instruktionerna": 2, "l\u00e4ngden": 1, "festivalet": 1, "gode": 1, "nemmest": 1, "negativ": 1, "felbed\u00f6mning": 1, "minuuttia": 2, "school": 1, "skriftligt": 6, "tabellen": 3, "arbetet": 1, "helsinki": 1, "kompensera": 2, "foneettisella": 2, "tolkningen": 2, "1980": 2, "suoritettu": 2, "sj\u00e4lvstyre": 1, "todenneet": 2, "reparationerna": 3, "problemfritt": 2, "perspektivet": 5, "avl\u00f6ser": 1, "f\u00f6rstaspr\u00e5kstalare": 4, "s\u00f6dra": 1, "anslutning": 1, "f\u00f6rdes": 1, "termer": 1, "avsiktligt": 1, "ekonomistuderande": 1, "students": 1, "r\u00e4ckvidd": 2, "indelas": 3, "intersubjektivitet": 1, "negativt": 1, "syfte": 3, "menade": 5, "kymmeness\u00e4": 2, "svarat": 1, "fr\u00e5gar": 30, "problematiska": 11, "paa": 1, "tv\u00e5": 15, "tidigt": 2, "exotiskt": 2, "andraspr\u00e5klig": 1, "138-140": 1, "l\u00e4rs": 2, "exakt": 4, "classroom": 1, "nordgermanskt": 2, "b\u00f6rja": 3, "praktiken": 2, "sve8": 5, "inblick": 1, "splittrades": 1, "j\u00e6": 1, "humanistinen": 1, "v\u00e4nsterkultur": 4, "specialord": 1, "comparative": 1, "december": 1, "f\u00f6rhandling": 1, "sve10": 102, "sagde": 15, "beh\u00f6ver": 7, "sankt": 1, "reparationsinitiativen": 8, "islantilaiset": 2, "f\u00f8lger": 1, "framg\u00e5ng": 1, "bed\u00f6mning": 1, "prefereras": 2, "t\u00e5lamod": 2, "skapades": 1, "synnerhet": 2, "noe": 1, "da2": 38, "54-55": 1, "\u00f6h": 55, "fremmedsprog": 1, "snart": 1, "hvem": 2, "ogs\u00e5": 15, "icke-skandinaviskt": 1, "deltage": 1, "skandinaviska": 27, "f\u00f6rfattare": 3, "specificerande": 1, "id\u00e9n": 1, "fokuserade": 1, "jefferson": 5, "vaivann\u00e4k\u00f6\u00e4dansk-svensk": 1, "situation": 2, "kalt": 3, "v\u00e6re": 21, "pareiksi": 2, "27-31": 1, "funka": 1, "yleisimmin": 2, "autentiskt": 1, "samt": 5, "exempel": 22, "danskans": 1, "precis": 5, "f\u00f6r": 144, "nedan": 5, "pr\u00e6cis": 2, "ymm\u00e4rrys": 2, "aha": 15, "kommunikationen": 12, "f\u00f6rslaget": 2, "l\u00e5ngsammare": 3, "onko": 2, "syftar": 5, "fokusera": 3, "tungum\u00e1l": 2, "ringa": 2, "oklarheter": 2, "samh\u00e4lle": 2, "pohjoismaiset": 1, "sv": 3, "korjausjaksoja": 4, "korrigering": 1, "orden": 9, "coming": 1, "f\u00f6rstod": 49, "vistades": 1, "hitta": 7, "teoriaosuudessa": 1, "fest": 2, "repliker": 3, "afslappet": 2, "utg\u00e5ngspunkten": 2, "om\u00f6jligt": 2, "uddannelsessystem": 1, "termen": 4, "kunna": 4, "reparationssekvens": 4, "rejse": 4, "fr\u00e4mmandespr\u00e5ksundervisning": 1, "icke-f\u00f6rst\u00e5ende": 1, "korta": 1, "akter": 1, "ut": 5, "duktigare": 1, "kokonaisuudet": 2, "nev\u00f8": 1, "urgermanskan": 2, "g\u00e4ster": 4, "186-198": 1, "spr\u00e5ksituationen": 2, "tammerfors": 1, "vanligare": 1, "praktiska": 2, "automatisk": 1, "varandras": 1, "internet": 2, "korjausaloitteen": 2, "riktit": 2, "f\u00f6": 8, "prioriterar": 1, "acquisition": 5, "in": 29, "reykjaviksungdomarnas": 1, "fordi": 4, "pauserna": 3, "spr\u00e5ksystem": 3, "samerne": 1, "kompletterades": 1, "interimspr\u00e5kets": 1, "n\u00e4": 1, "fast": 4, "v\u00e5rt": 1, "indenfor": 1, "antar": 1, "norsk-svensk": 1, "maurud": 9, "200426": 1, "16s": 2, "resultat": 11, "anstr\u00e4ngning": 3, "snabbt": 1, "meningen": 6, "poikkeuksin": 2, "eller": 147, "tutkijat": 2, "n\u00e4rmar": 1, "h\u00e5llet": 1, "skydda": 5, "transkriberades": 1, "definierar": 1, "serie": 1, "social": 1, "kitaa": 1, "aktuella": 3, "b\u00f6jningssystem": 1, "officiellt": 1, "s\u00e5v\u00e4l": 1, "anm\u00e4lde": 1, "lyssnaren": 3, "inneh\u00e5llsf\u00f6rteckning": 1, "anv\u00e4nt": 1, "20055": 1, "spr\u00e5kundervisning": 1, "h\u00e5ller": 9, "nok": 4, "spring": 1, "tanskalaisruotsalaisen": 1, "\u00f6vers\u00e4ttning": 2, "huvud\u00e4mne": 1, "resa": 3, "\u00f6hh": 3, "sammen": 3, "uttrycket": 3, "strukturen": 1, "underskattar": 1, "mikil": 1, "annals": 1, "d\u00e4remellan": 1, "tveksamhet": 1, "sammanhang": 1, "resultatet": 5, "utgjorde": 2, "bj\u00f6rn": 1, "uppfattar": 1, "inb\u00f6rdes": 4, "problemen": 8, "keywords": 1, "tankepaus": 1, "saknar": 1, "gyllene": 1, "programmet": 6, "sidde": 1, "over": 3, "endast": 11, "pidempi": 2, "kategorier": 4, "spr\u00e5kpolitik": 2, "60-66": 1, "skoven": 6, "h\u00f6rde": 22, "tro": 1, "strukturer": 4, "finnish": 1, "vaatiikin": 2, "skandinaver": 2, "tagit": 1, "st\u00e4llet": 11, "skedet": 1, "samtals\u00e4mne": 7, "b\u00e5de": 24, "nationalstater": 1, "t\u00e6nkte": 1, "signalerades": 1, "ljudsystemen": 1, "omfatta": 1, "tyskan": 1, "eik\u00e4": 2, "analyysini": 2, "tekniska": 22, "nabospr\u00e5ksf\u00f6rst\u00e5else": 2, "was": 3, "kommunikoinnin": 4, "koulussa": 2, "tiedekuntaosasto": 1, "erilaisten": 2, "spr\u00e5kvarieteterna": 2, "expedition": 1, "ha": 59, "annanreparationer": 4, "yll\u00e4pit\u00e4mist\u00e4": 2, "hon": 214, "orsakade": 1, "automatiskt": 1, "vad\u00e5": 1, "kommenterar": 2, "nordisk": 9, "vidare": 14, "kultur": 9, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 2, "vardagliga": 1, "socialt": 1, "f\u00f6rlorade": 2, "sve9": 15, "alt": 4, "kvinnor": 1, "f\u00f6rs\u00e4krar": 2, "tidig": 1, "ungdomars": 3, "utbildning": 2, "httpwwwnordenorgsvfakta-om-nordennordens-historia": 1, "til": 15, "fyra": 2, "jultraditionerna": 1, "ratleikur": 1, "huhtikuu": 1, "hen": 4, "varav": 4, "f\u00f6rst\u00e5tt": 48, "avvikande": 1, "preference": 1, "beskrivning": 1, "sorts": 2, "\u00f6verlag": 3, "inledningsvis": 1, "skrattet": 2, "elever": 2, "f\u00f6rklarar": 17, "hammarberg": 8, "93-94": 1, "\u00f6hvi": 1, "system": 1, "f\u00f6rst\u00e5r": 49, "dialogen": 2, "anpassningar": 1, "sciences": 1, "noget": 14, "35-36": 1, "jultraditioner": 4, "handler": 2, "bakgrunder": 1, "samtalspartnern": 2, "geografiskt": 3, "hur": 48, "nutid": 1, "prelimin\u00e4ra": 2, "f\u00f6rklaringen": 4, "organiserande": 1, "dansk-svenskt": 1, "keinoin": 2, "juni": 3, "semantiska": 1, "d\u00e9r": 2, "historier": 1, "forskats": 1, "mana": 1, "valda": 2, "reaktioner": 2, "the": 11, "betydligt": 3, "\u00e5rstiden": 1, "b\u00e4r": 1, "numera": 2, "eroja": 2, "m\u00e4nniskor": 3, "fyllt": 1, "1983": 2, "utj\u00e4mnas": 1, "skolan": 14, "skilja": 3, "und": 5, "h\u00e5ll": 1, "tunu": 1, "f\u00f6rblev": 3, "l\u00e4ngre": 14, "st\u00f8d": 1, "sve3s": 2, "gr\u00f8nt": 1, "hvert": 5, "bott": 10, "kuitenkin": 2, "institution": 1, "koostuu": 2, "by": 1, "naapurikieliset": 2, "f\u00f6rdelningen": 2, "sju": 4, "facilitering": 1, "ge": 4, "spr\u00e5kvalet": 1, "nog": 3, "2007": 1, "academy": 1, "anderson": 2, "bland": 4, "fortsatte": 1, "beskriva": 1, "faktiskt": 2, "more": 1, "park": 1, "min": 32, "kom": 6, "mauruds": 1, "holuhraun": 4, "sv\u00e5rare": 3, "tainio": 1, "tapahtuva": 2, "suomalaiset": 2, "undskyld": 6, "5-9": 1, "avses": 1, "m\u00e5lspr\u00e5ksenlig": 1, "skapat": 1, "obegripligt": 1, "sistn\u00e4mnda": 1, "cirkeln": 1, "n\u00e4rmare": 2, "foreign": 1, "variation": 1, "hjemmestyre": 2, "interaktion": 18, "strukturerna": 5, "avanersuaq": 1, "talades": 3, "skeptiskt": 1, "lave": 5, "k\u00f6pm\u00e4n": 1, "n\u00e5n": 8, "avslutat": 1, "m\u00e5ste": 6, "nationella": 1, "sj\u00e4lvst\u00e4ndigt": 1, "reaktionen": 3, "rigning6": 1, "tal": 17, "hj\u00e6lp": 1, "klasserna": 1, "upprepade": 1, "kvaliteten": 1, "personer": 6, "ma": 1, "delat": 1, "n\u00e4mnt": 2, "skrift": 3, "inatsisartut": 3, "da10s": 1, "definiera": 2, "ja\u201c": 3, "yleisell\u00e4": 2, "grunnsk\u00f3la": 2, "n\u00e5nstans": 5, "stora": 9, "ed": 1, "jylland": 2, "vastapaino": 1, "f\u00f6rst\u00e5dda": 3, "chattfunktionen": 1, "httpswwwfinlexfisvlakiajantasa199919990731search5btype5dpikasearch": 1, "talas1": 1, "sj\u00e4lvklar": 1, "dock": 2, "reagerade": 2, "n\u00e5go": 5, "gr\u00f6nlandisera": 1, "grupper": 2, "k\u00e4nna": 1, "harvoin": 2, "fokuserar": 1, "be": 9, "sikkert": 2, "identifierar": 1, "aineiston": 4, "\u00f6stgermanska": 2, "era": 1, "spr\u00e5kfamiljen": 2, "nutida": 1, "sve9s": 1, "n\u00e5": 10, "k\u00e4nner": 8, "ville": 8, "eleven": 5, "hva\u00f0": 2, "robert": 2, "5bpika5dsvenska20sprc3a5ketl2p17": 1, "n\u00e5gon": 14, "pratar": 1, "annonsen": 2, "aineisto": 2, "\u00e5terst\u00e4lla": 1, "komna": 1, "r\u00f6st": 3, "l\u00e4ge": 2, "komplett": 1, "godt": 4, "r\u00e4ttar": 1, "verkliga": 1, "uger": 1, "universitet": 7, "jo": 19, "hand": 1, "studierna": 1, "kommit": 3, "bra": 16, "successiv": 1, "york": 1, "stampe": 1, "kring": 5, "st\u00e5r": 2, "g\u00f8re": 1, "orsakad": 1, "jajajajajaja": 1, "tacksam": 1, "ofullbordad": 1, "punktvis": 1, "p\u00e5st\u00e5ende": 1, "komplettera": 1, "wife": 1, "successivt": 3, "stockholm": 14, "tanska": 2, "red": 4, "avst\u00e4ngd": 1, "smukt": 5, "sida": 3, "h\u00f6rf\u00f6rst\u00e5elsetest": 1, "skiljelinjen": 2, "abstrakta": 1, "tystnat": 1, "spr\u00e5kinl\u00e4rningen": 2, "f\u00e4r\u00f6arnas": 1, "n\u00e5t": 3, "carrying": 1, "informanter": 8, "23s": 1, "aiheuttavat": 2, "pr\u00e4glade": 1, "\u00f6versatte": 1, "sammanfatta": 2, "korjausj\u00e4sennyksen": 2, "sekunders": 6, "klarg\u00f6randen": 1, "samarbetet": 1, "ideer": 2, "l\u00f6stes": 4, "grannspr\u00e5kligt": 5, "fonematiska": 3, "introducere": 1, "skype-programmet": 1, "selfcorrection": 1, "englantia": 2, "f\u00e4rdigheterna": 2, "t\u00f8rfisk": 8, "kender": 1, "465-469": 1, "n\u00e6": 4, "mikael": 2, "presenterats": 1, "fallen": 4, "bilaga": 3, "beh\u00f6vde": 1, "r\u00f6tter": 4, "formen": 1, "fr\u00e5ga": 66, "bekr\u00e4fta": 2, "k\u00e4yv\u00e4t": 2, "anvendes": 1, "delarna": 4, "utan": 23, "form": 10, "motsvarar": 1, "riktning": 1, "enhver": 1, "kvalitativt": 4, "korjauksesta": 2, "julmannens": 1, "inv\u00e5nare": 1, "initiativet": 7, "1809": 1, "ja-a": 1, "konstaterandet": 1, "skriftspr\u00e5ket": 1, "holistisk": 1, "liittyvi\u00e4": 2, "f\u00e4rdigt": 3, "tevaj\u00e4rvi": 3, "ting": 1, "stark": 1, "inflytande": 1, "sier": 1, "naapurikielinen": 2, "unders\u00f6ktes": 1, "v\u00e4gen": 1, "sammanlagt": 6, "p\u00e5verkar": 2, "vi\u2026": 1, "paret": 1, "joiden": 2, "forskningsgren": 1, "varierade": 2, "interimspr\u00e5k": 1, "everyone": 1, "helt": 19, "isl\u00e4ndskt": 1, "kommunikaatio": 2, "we": 2, "2011": 3, "korjasivat": 2, "2014pdf": 1, "andraspr\u00e5ken": 1, "god": 4, "iwashita": 3, "specifika": 1, "exempelvis": 2, "usa": 3, "f\u00f6rstora": 1, "oss": 2, "mor": 4, "sommer": 1, "f\u00f6rklaras": 1, "f\u00e4rsaarelaisille": 2, "grupp": 2, "79-80": 1, "snakker": 1, "terminologi": 1, "m\u00f6jlighet": 3, "programpunkt": 1, "pr\u00f6va": 1, "barn": 6, "svensk": 7, "competitions": 1, "roll": 6, "alts\u00e5": 4, "underl\u00e4ge": 1, "diskuterar": 1, "2008146": 1, "f\u00f6reg\u00e5ende": 2, "vara": 38, "ministerr\u00e5det": 5, "alternativt": 1, "f\u00f6rfattaren": 1, "ramar": 2, "hans": 4, "tv": 1, "anser": 4, "sandwich": 4, "ovanligt": 1, "forstod": 3, "f\u00f6rsto": 6, "f\u00f6resl\u00e5r": 2, "p\u00e5gick": 1, "agera": 1, "sade": 42, "ger": 41, "analysis": 1, "festen": 1, "korjausj\u00e4sennys": 1, "2002": 4, "\u00e4n": 36, "sek\u00e4": 10, "\u00e5ldrar": 2, "f\u00f8rst\u00e5et": 1, "h\u00f6re": 2, "hos": 10, "dynamisk": 1, "inneh\u00e5llet": 1, "sve6s": 1, "kombinationen": 3, "stadierna": 1, "struktur": 1, "nio": 1, "research": 2, "level": 1, "geografiska": 5, "52-53": 1, "ryske": 1, "denna": 10, "l\u00e4nken": 1, "del": 21, "inneb\u00e4r": 7, "spr\u00e5ket": 28, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "skrattande": 5, "tystnar": 1, "httpwwwnordenorgsvfakta-om-nordennordiska": 2, "influenser": 1, "gr\u00f6nlands": 2, "fasaden": 2, "presentera": 4, "thirty": 1, "2013": 3, "politiska": 1, "allerbedste": 2, "f\u00f6rs\u00f6ker": 22, "f\u00f6religger": 2, "specifikt": 3, "hva": 25, "st\u00f6r": 1, "isolerade": 1, "v\u00e5rdpersonal": 1, "f\u00f6rl\u00e4genheten": 1, "samtalsunders\u00f6kning": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 2, "syntaxen": 1, "hinanden": 3, "20-30": 1, "5-6": 1, "nyheterna": 1, "bakgund": 1, "serverar": 1, "dom": 12, "inneh\u00e5llsm\u00e4ssiga": 1, "1380": 1, "ik\u2019": 1, "sponsring": 1, "utg\u00e5ngspunkt": 2, "mmm": 11, "lyst": 1, "varf\u00f6r": 1, "islandsk": 1, "tidskrift": 1, "sammanfattar": 2, "r\u00e4tt": 22, "forst\u00e5": 3, "mycket": 22, "underl\u00e4tta": 1, "avbryter": 10, "elevens": 1, "nationalspr\u00e5k": 1, "inhemskt": 1, "f\u00f6rv\u00e4ntningar": 1, "ljusa": 1, "r\u00f8dderne": 2, "gr\u00f8nland": 2, "maximalt": 2, "l\u00e4nge": 3, "mm\u201c": 1, "t\u00f3rshavn": 1, "nordskandinaviska": 1, "l\u00e4nderna": 8, "innan": 9, "ongelmavuorosta": 2, "internationalisering": 2, "lidt": 8, "turkonstruktionsenhet5": 1, "n\u00e5gondera": 4, "producerade": 1, "v\u00e5r": 3, "da6": 38, "meningar": 6, "tydlig": 5, "festival": 4, "viktigt": 3, "vieraskieliset": 2, "betyda": 1, "fram": 17, "\u201cstuderar": 1, "allts\u00e5\u2026": 1, "httpwwwnordenorgsvnorden-foer": 1, "bes\u00f8g": 2, "conversation": 2, "meet": 2, "tex": 30, "d\u00e4r": 37, "motsvarigheten": 4, "anledningen": 3, "senare": 3, "flesta": 12, "spr\u00e5kmilj\u00f6n": 1, "ljudfiler": 1, "teman": 2, "hej": 5, "ole": 2, "ensamma": 1, "beautiful": 2, "norm": 1, "b\u00f8rnene": 1, "fort\u00e6lle": 4, "forts\u00e4tta": 6, "hvad": 48, "utrop": 1, "bad": 3, "teknik": 1, "alltf\u00f6r": 1, "spr\u00e5kanv\u00e4ndning": 4, "samerna": 4, "\u00e4ven": 29, "antingen": 7, "medvetna": 1, "kage": 1, "puhuja": 3, "arrang\u00f6r": 1, "pair": 1, "bortsett": 1, "kontinuerligt": 1, "normal": 1, "sauna": 6, "1970": 1, "effektivt": 1, "tredive": 3, "klara": 1, "ifall": 4, "alltid": 6, "house": 1, "kontrollgruppen": 1, "hele": 2, "uppkoppling": 1, "rigtig": 2, "r\u00f6sten": 2, "gange": 1, "diskussionsspr\u00e5k": 1, "reagerat": 1, "studere": 1, "utf\u00f6rdes": 1, "hypotes": 5, "en\u2026": 1, "et": 9, "relevant": 2, "ongelmat": 2, "frustrerade": 2, "ruotsin": 2, "ram": 3, "barnen": 3, "viktig": 2, "kommentar": 3, "tarkoituksena": 2, "\u00f6ppnar": 1, "g\u00e5tt": 1, "betydelsem\u00e4ssigt": 1, "genomf\u00f6rs": 2, "historia": 2, "g\u00f6rs": 3, "esiin": 2, "torp": 5, "g\u00e5nger": 11, "strikt": 1, "461-462": 1, "danske": 2, "non-native": 1, "\u00f6msesidiga": 4, "stereotypiskt": 1, "starte": 1, "trar": 1, "n\u00e6tter": 1, "best\u00e4mma": 1, "ins-projektet": 1, "eine": 2, "mellanf\u00f6rst\u00e5eligheten": 1, "om": 183, "s\u00e4tt": 12, "nordient": 1, "mere": 3, "f\u00f6rekomsten": 3, "sats": 2, "1960-talet": 1, "prosodi": 2, "f\u00f6rlag": 2, "f\u00f6rklaring": 12, "sammanh\u00e4ngande": 1, "dialekt": 1, "saken": 4, "samtalsparet": 1, "gruppe": 1, "skolor": 1, "timer": 1, "avslappnade": 1, "perusteet": 3, "forskningsfr\u00e5gor": 3, "typ": 6, "opraktiska": 1, "m\u00f8des": 3, "kalla": 1, "alligevel": 2, "samtals\u00e4mnen": 2, "f\u00e4r\u00f6iska": 19, "p\u00e5tagligt": 1, "sacks": 5, "aloitteista": 2, "kuulemiseen": 2, "vanlig": 1, "musiker": 1, "sj\u00e4lvreparationer": 5, "grammatik": 1, "huvudstad": 1, "eller\u201c": 1, "face": 5, "ny": 9, "skrattar": 6, "sina": 8, "m\u00e5l": 1, "svenskspr\u00e5kiga": 1, "ty\u00f6n": 2, "inatsisartutlov3": 1, "landsting": 1, "lund": 3, "2006": 3, "ber\u00e4ttelse": 2, "f\u00f6ruts\u00e4ttningarna": 1, "steker": 1, "f\u00f6reningsaktiv": 1, "f\u00e6ringer": 1, "sverige": 33, "queensland": 1, "skilda": 3, "spr\u00e5k": 60, "l\u00e4gga": 1, "hver": 1, "ved": 19, "hringinn": 1, "tolkade": 1, "noen": 1, "hvor\u201c": 1, "gradu": 1, "brist": 2, "interferens": 1, "inom": 22, "f\u00f6rst\u00e4rka": 1, "forskningsrapport": 1, "undvika": 2, "inget": 4, "svensktalade": 1, "icke-l\u00f6sta": 3, "till\u00e4gna": 1, "f\u00e4ltunders\u00f6kningen": 4, "78": 1, "titel": 1, "skillnaderna": 6, "spr\u00e5kpreferenser": 2, "1042016": 2, "annaninitierad": 13, "dramatik": 1, "inledning": 2, "\u00e4ldre": 4, "norge": 16, "land": 9, "f\u00f6rdelar": 1, "sv\u00e5rt": 16, "tr\u00e6er": 2, "betydelse": 1, "gail": 1, "innefattar": 1, "vart": 1, "dette": 2, "arbetets": 2, "uppmuntra": 1, "lagen": 4, "bliver": 1, "inatsisartutlov": 2, "reparationssekvenserna": 3, "bekr\u00e4ftelser": 1, "identity": 1, "inser": 4, "analysdelen": 2, "hotel": 4, "helmikuun": 2, "s\u00e4kert": 3, "fungerat": 1, "sjunga": 1, "ja": 257, "diskussionen": 28, "f\u00f6rkortat": 2, "igen": 14, "f\u00f8r": 1, "m\u00f6jligg\u00f6r": 2, "oregelbunden": 1, "sagt": 8, "internordiska": 2, "bildades": 1, "synen": 1, "t\u00e4nkte": 2, "title": 1, "is": 1, "samh\u00e4llsb\u00e4rande": 1, "l\u00e4rt": 11, "osannolikt": 1, "teaching": 1, "nogen": 4, "samtalssituationen": 1, "tyska": 2, "f\u00f6rsv\u00e5rade": 1, "mujntligt": 1, "tids": 1, "vintern": 1, "vilken": 6, "extra": 7, "snakket": 1, "fr\u00e5n": 46, "\u00f6vriga": 5, "uppr\u00e4tth\u00e5lla": 2, "uttrycken": 1, "v\u00e4ckt": 1, "ba": 2, "nesten": 1, "\u00e5rtiondena": 1, "merkityksest\u00e4": 2, "\u00f6-nordiskan": 1, "modifieringar": 1, "lyse": 1, "omformulerad": 1, "\u00e5terh\u00e5llsamhet": 1, "spr\u00e5kliga": 18, "man": 66, "svenskarnas": 1, "vars": 1, "ei": 2, "oftare": 3, "reitamo": 2, "\u00e5terkopplingar": 1, "f\u00f6rst\u00f6ra": 1, "gjort": 5, "hu": 2, "gissningar": 1, "andraspr\u00e5kstalare": 32, "puhuja\\n\\ntutkielmani": 1, "svarar": 31, "studerer": 3, "pauser": 5, "missf\u00f6rst\u00e5nd": 1, "franca": 2, "kombinationer": 4, "149-150": 1, "ordf\u00f6rr\u00e5d": 3, "ud": 2, "gr\u00f6nlantilaiset": 2, "\u00f6h\u2026": 5, "\u00f6msesidig": 6, "arabiska": 1, "reparationssekvenser": 4, "kymmenen": 2, "kontrollerad": 1, "s\u00f6ka": 1, "kielet": 1, "ratkaisussa": 2, "materialet": 17, "os": 1, "syntyvi\u00e4": 2, "life": 1, "n\u00e4mns": 2, "lyssnares": 1, "utandningar": 1, "svenskarna": 3, "1977363": 1, "utvecklingen": 2, "sant": 1, "punkt": 1, "ogski": 1, "\u00e5ren": 2, "1977372": 1, "till\u00e4ggsinformationen": 1, "inger": 1, "f\u00f6rsv\u00e5rar": 4, "\u00f6nskade": 2, "blablabl": 1, "oklart": 7, "regnes": 1, "andraspr\u00e5ksinl\u00e4rning": 6, "bekr\u00e4ftande": 6, "nytt": 26, "skolen": 1, "passar": 1, "forskning": 15, "klassrumsmilj\u00f6": 1, "\u00e5terkommer": 3, "period": 1, "d\u00e5ligt": 2, "aineistona": 2, "tilltalats": 1, "alla": 35, "f\u00e6lles": 2, "troligen": 2, "annat": 17, "fina": 1, "f\u00e4ringarna": 8, "vaggvisor": 1, "b\u00f6restams": 1, "positiv": 1, "kysymyssanat": 2, "intonationen": 1, "s\u00e4rskild": 3, "grunderna": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "fem-sex": 2, "togs": 1, "signal": 4, "2005135-142": 1, "windy": 2, "l\u00e5nas": 1, "teglund": 3, "komme": 1, "viss": 1, "diskussion": 3, "menas": 1, "bidragen": 2, "skapa": 1, "sk\u00e5ne": 1, "masterafhandling": 1, "klass": 1, "music": 2, "norrm\u00e4nnen": 3, "diskurspartiklar": 1, "k\u00e4llf\u00f6rteckning": 2, "l\u00f6sta": 10, "skype-relaterat": 1, "riktlinjer": 1, "kommunikation": 36, "riket": 1, "texter": 2, "kende": 1, "knappar": 1, "egen": 7, "k\u00e4sitell\u00e4": 2, "substantivet": 1, "v\u00e5rdsektorn": 1, "461-499": 1, "author": 1, "klassiske": 1, "antalet": 5, "ker\u00e4ttiin": 2, "bosatta": 3, "ingen": 7, "platsen": 2, "samh\u00e4llet": 3, "andetsprogstalere": 1, "kulturen": 3, "fik": 1, "korjauksella": 2, "have": 2, "huomioitu": 2, "conscious": 1, "andraspr\u00e5k": 24, "uppgifterna": 2, "ber\u00e4ttar": 1, "2008535": 1, "j\u00e5": 15, "f\u00e6r\u00f8ernes": 2, "osallistujien": 2, "regelm\u00e4ssigt": 1, "ug": 1, "schegloff": 5, "talspr\u00e5ksenligt": 1, "uppdaterad": 1, "drastisk": 1, "indelad": 1, "dit": 3, "gr\u00f6nlantilaisille": 1, "pohjoismaisten": 1, "rowley": 1, "sanastossa": 2, "samtals\u00e4mnet": 2, "uppkoplingen": 1, "utbildningen": 1, "f\u00f6rl\u00f6per": 1, "s\u00e5dan": 8, "lilla": 1, "ordantalet": 1, "ber\u00e4tta": 3, "dans-evenemang": 1, "talsignaler": 1, "tillg\u00e5ng": 2, "andraspr\u00e5ksforskningen": 6, "kvalitatiivisesti": 2, "pratade": 1, "kommunikationsstrategier": 7, "m\u00e5lspr\u00e5ket": 8, "v\u00e5ren": 2, "f\u00f6rst\u00e5else": 27, "da10": 93, "informationen": 1, "jajajajajajajajajajajajajajajaja": 2, "hovedsproget": 1, "vandringer": 1, "tanskan": 2, "25-26": 1, "speciellt": 3, "l\u00e4t": 2, "sve4": 94, "skyddade": 1, "7-\u00e5ring": 1, "f\u00f6retags": 1, "ing\u00e5r": 3, "l\u00f6st": 8, "grannspr\u00e5klig": 5, "enk\u00e4tunders\u00f6kningen": 2, "ocks\u00e5": 38, "yngre": 1, "kapitel": 15, "m\u00e5nga": 21, "upprepa": 22, "f\u00f6rslag": 8, "dva": 1, "kunskaper": 3, "ackommodation": 2, "1600": 1, "h\u00f8re": 3, "testen": 2, "report": 1, "popul\u00e4rkulturen": 1, "m\u00f6jligheten": 3, "bestemme": 1, "leda": 1, "tietoja": 1, "just": 14, "travel": 1, "keskustelua": 4, "stund": 2, "v\u00e6ret": 1, "\u00f6stra": 5, "dels": 2, "s\u00e4ja": 1, "1946": 1, "anv\u00e4nder": 18, "definierat": 2, "d\u00f6dar": 1, "g\u00f6r": 31, "kotimaisen": 1, "taltempo": 2, "ett\u00e4": 10, "dum": 1, "interaktionismen": 1, "annons": 1, "nyckelord": 1, "2014": 5, "motsvarande": 3, "funktioner": 1, "kombinerar": 1, "island": 38, "utg\u00f6r": 10, "skrivit": 1, "eventuella": 1, "ned": 1, "outside": 1, "reparation": 34, "finnas": 2, "finska": 36, "h\u00e4lften": 5, "\u00e5terinf\u00f6ra": 1, "st\u00e4rka": 1, "tolkning": 7, "fj\u00e4rde": 1, "h\u00f6glin": 3, "talk": 1, "tillsammans": 3, "akustiska": 1, "f\u00f6rutom": 2, "vari": 4, "uttalsm\u00e4ssiga": 1, "\u00f6hmm": 3, "tidsbesparande": 1, "tolka": 4, "betraktas": 1, "tutkimuksen": 4, "kesken\u00e4\u00e4n": 2, "talet": 1, "pidemm\u00e4t": 2, "kautta": 2, "aktivitet": 1, "nordisterna": 1, "f\u00f6ljd": 4, "plats": 3, "parten": 10, "sj\u00e4lvreparationen": 2, "central": 2, "torrfisk": 3, "borde": 6, "niv\u00e5": 3, "langt": 1, "f\u00f6rekom": 6, "offentliga": 3, "granskning": 1, "tulee": 2, "valge": 1, "f\u00f6re": 3, "interaction": 2, "\u00e5\u00e5": 1, "vanligt": 4, "syntaktisk": 2, "faderns": 1, "tydligt": 11, "finskspr\u00e5kiga": 6, "interaktionens": 2, "hantera": 2, "1994145": 1, "tystnaden": 2, "f\u00e4ltunders\u00f6kning": 1, "valtaosa": 2, "tur\u00f6verg\u00e5ngsomr\u00e5det": 1, "ofullst\u00e4ndiga": 1, "hade": 33, "n\u00e4j": 1, "kommentera": 2, "grannspr\u00e5ken": 9, "carl": 2, "intressant": 2, "typen": 2, "redog\u00f6rs": 2, "indelades": 1, "informationsv\u00e4rde": 1, "okay": 24, "nu": 47, "valgt": 1, "esittelen": 3, "dialekter": 2, "vokalf\u00f6rsvagning": 1, "honomhenne": 1, "bero": 4, "kontakterna": 1, "huvuddialekter": 1, "talordet": 1, "ainoastaan": 2, "uttryckss\u00e4tt": 1, "circle": 1, "inneh\u00e5ller": 1, "ti": 1, "suomen": 1, "institute": 1, "formellt": 3, "avbryts": 2, "vuxna": 4, "danser": 1, "berodde": 3, "jaget": 1, "keskustelunanalyysiss\u00e4": 2, "uttalet": 5, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 2, "valde": 1, "t\u00e4ysin": 2, "omfattar": 2, "httpswwwretsinformationdkformsr0710aspxid45897": 1, "ansiktshotande": 3, "metallmusik": 1, "spise": 1, "httpwwwnamsaetlanirnetdanskt": 1, "change": 1, "spr\u00e5kutveckling": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "perspektiv": 6, "allm\u00e4n": 2, "metoderna": 1, "varit": 13, "1997": 1, "sponsorer": 1, "osten": 1, "bord": 1, "producerat": 2, "okej": 19, "fanns": 3, "rapport": 1, "nordbor": 10, "sorjonen": 2, "betonar": 2, "bruges": 1, "\u00f6resundsregionen": 4, "ep\u00e4muodollista": 2, "tradition": 1, "var": 92, "inspelningssituationen": 1, "goffman": 3, "strategierna": 1, "studera": 3, "kl\u00e4nning": 1, "bare": 11, "omformulerar": 4, "betonas": 1, "duktiga": 3, "andra": 40, "kortare": 1, "h\u00e4mtad": 14, "study": 1, "olika": 52, "ledde": 3, "jouduttu": 2, "avst\u00e5ndet": 2, "metod": 2, "ordet": 57, "s\u00e4mst": 3, "paus": 39, "f\u00f6rblir": 8, "kalender\u00e5r": 1, "engelskans": 1, "dansk-svensk": 16, "\u00feessu8": 1, "pohjola-nordens": 1, "folk": 3, "mm": 27, "miljoner": 1, "stadig": 1, "r\u00e4ttskrivning": 2, "men": 135, "sve1": 82, "da3": 105, "id\u00e9": 4, "19841-4": 1, "hun": 2, "di": 8, "projektet": 2, "hj\u00e4lpmedel": 1, "f\u00e5tt": 4, "fortsvarande": 1, "hurdana": 10, "me": 8, "ide": 3, "ungdomsf\u00f6rbund": 1, "praktik": 1, "lyckades": 1, "l\u00e4ropliktiga": 1, "letade": 1, "h\u00e5kansson": 2, "utvecklades": 2, "mer": 31, "processerna": 1, "kuitenkaan": 2, "ggr": 5, "sa": 39, "norton": 2, "formulerar": 1, "talare": 7, "effektiv": 1, "princip": 2, "tidigare": 32, "t\u00e4vling": 2, "publikationen": 1, "spr\u00e5kinl\u00e4rares": 2, "kvantitatiivisesti": 2, "g\u00f8r": 2, "felfri": 1, "problemet": 38, "additional": 1, "f\u00f6rsvinna": 1, "f\u00f6rh\u00e5llande": 1, "minst": 3, "mina": 8, "uppt\u00e4cker": 1, "basis": 2, "lille": 1, "valt": 6, "disposition": 2, "puhujien": 2, "inf\u00f6dda": 2, "andersson": 1, "\u00e9g": 2, "oavslutad": 3, "skull": 2, "icke": 4, "ofta": 24, "k\u00e4rnan": 1, "fr\u00e5gor": 16, "handling": 1, "for\u00e5r": 1, "fungera": 3, "universitetsutbildningarna": 1, "ruotsia": 8, "lancaster": 1, "m\u00e5ske": 16, "httpwwwnordenorgsvnorden-foer-digbarn-och-familj-i": 1, "sedan": 11, "beh\u00f8ver": 1, "kielten": 1, "redogjort": 1, "k\u00e4sittelen": 2, "har": 235, "httpwwwdenstoredanskedkerhverv_karriere_og_ledelsepc3a6dagogik_og_udd": 1, "annica": 1, "otydligt": 6, "reparerar": 1, "spr\u00e5kf\u00f6rm\u00e5ga": 1, "korrektigt": 1, "norden": 29, "3-9": 1, "v\u00e4stgr\u00f6nland": 1, "2010": 3, "t\u00e4vlingar": 5, "omformuleringar": 2, "ass\u00e5": 4, "annettua": 2, "from": 1, "ist": 2, "keskin\u00e4inen": 2, "educational": 2, "resultaten": 13, "inleds": 2, "intresserade": 1, "englannin": 2, "funderar": 1, "gender": 1, "kommunicera": 2, "undervisningsspr\u00e5ket": 2, "k\u00e4sittelee": 2, "gymnasieelevers": 1, "omf\u00e5ng": 1, "finnars": 1, "st\u00f6rsta": 12, "minuters": 1, "lang": 1, "fakultetsektion": 1, "langj\u00f6kull": 5, "samtalssituationer": 1, "lov": 2, "baserar": 4, "oproblematisk": 1, "upplevs": 4, "informanttini": 4, "eksempel": 2, "l\u00e4tta": 1, "bekr\u00e4ftar": 44, "heyr\u00f0u": 2, "1200": 1, "konstaterar": 13, "isl\u00e4nningars": 1, "perusteella": 2, "avhandling": 2, "r\u00f6n": 1, "flyttar": 1, "m\u00e4nniskan": 2, "informella": 3, "chattet": 1, "minut": 1, "regional": 1, "isn\u2019t": 1, "year": 1, "tour": 1, "programnummer": 2, "midsommar": 10, "slet": 1, "kvalitativ": 3, "kommunikationssituationen": 1, "foreigner": 1, "reparationsf\u00f6rs\u00f6ket": 1, "sommerfestival": 2, "urnordiskan": 4, "samtalspart": 1, "sekvensen": 7, "ikea": 1, "koncentrera": 1, "listor": 1, "f\u00f6ljs": 3, "gr\u00f6nl\u00e4nning": 2, "slutade": 1, "forskningsprojekt": 1, "verdensklasse": 1, "slog": 1, "lot": 1, "sanat": 2, "dialektomr\u00e5dena": 1, "\u00e5riga": 1, "flytande": 1, "\u00e4ndam\u00e5lsenligt": 1, "representerade": 2, "k\u00e4nde": 8, "sijaan": 2, "keskustelussa": 6, "uformel": 1, "tyskland": 2, "selv": 1, "h\u00f6rf\u00f6rst\u00e5elsen": 2, "kaikki": 2, "udenfor": 3, "fel": 6, "isen": 1, "unders\u00f6ks": 1, "rigtigt": 2, "transkriptioner": 1, "omformuleras": 1, "varmistuksen": 2, "sekunder": 16, "f\u00e6r\u00f8ske": 2, "bekr\u00e4ftelse": 19, "ig\u00e5ng": 2, "f\u00f6rstaspr\u00e5ket": 2, "stort": 3, "enbart": 5, "r\u00e4knades": 2, "f\u00f6rs\u00f6ka": 6, "f\u00f6rbli": 3, "initierades": 1, "vardagligt": 2, "faculty": 1, "\u00f6-nordiska": 1, "nordgermanska": 3, "newbury": 1, "os\u00e4kra": 3, "tillr\u00e4ckliga": 1, "mest": 9, "blandar": 1, "tavallista": 2, "fr\u00e5geintonation": 1, "arbejde": 1, "s\u00e5ledes": 1, "1976": 6, "spr\u00e5kforskning": 1, "b\u00f6rjar": 15, "linja": 1, "norskar": 2, "sve3": 104, "2005141-142": 1, "sm\u00e5ord": 1, "varmere": 1, "sve7": 56, "information": 5, "uppgifter": 3, "begriper": 4, "hunnit": 1, "19-20": 1, "nationell": 1, "bakom": 1, "uttryck": 9, "bastun": 1, "muu": 4, "p\u00e5verkas": 1, "hj\u00e4lp": 29, "svenskt": 2, "fums": 1, "gav": 5, "d\u00e5lig": 1, "live-musik": 1, "sn\u00f6": 1, "problemsekvenserna": 8, "gamle": 1, "eventet": 3, "k\u00e4rsiv\u00e4llisesti": 2, "that": 2, "midsommarfirande": 1, "tillh\u00f6r": 3, "undantag": 2, "bearbetningen": 1, "\u00f6ver": 15, "behov": 3, "30-31": 1, "slags": 7, "skolsystem": 1, "utveckla": 4, "intresse": 4, "edderkop": 1, "n\u00e5gra": 20, "funderade": 1, "st\u00e4llning": 3, "asemesta": 2, "transkriptionsmetod": 1, "oplysningar": 1, "kallas": 3, "problemk\u00e4lla": 9, "and": 12, "n\u00e5\u00e5": 1, "s\u00e5klart": 1, "svarade": 1, "olike": 1, "scandinavian": 2, "bara": 16, "gullna": 1, "fr\u00e4mmandespr\u00e5k": 1, "pedagogisk": 1, "aika": 1, "diskussionsparterna": 1, "arbejdet": 1, "ethnicity": 1, "kontrastiva": 1, "naapurikielill\u00e4": 4, "testat": 1, "gr\u00f6nl\u00e4ndarna": 2, "skol\u00e4mne": 1, "verbet": 4, "skrev": 1, "pro": 2, "annelseuddannelse_i_andre_landegrc3b8nland_(uddannelse": 1, "1948": 1, "meningsfull": 2, "dans-event": 2, "anv\u00e4ndningen": 4, "l\u00e4ro\u00e4mnet": 1, "per": 1, "inl\u00e4rarperspektivet": 1, "explicit": 1, "samtalsmaterial": 4, "misslyckade": 1, "k\u00f8benhavn": 1, "upprepar": 56, "f\u00f6rsv\u00e5ras": 1, "grund": 8, "michael": 1, "sprids": 2, "f\u00f6rv\u00e4ntas": 1, "orsaker": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 2, "sl\u00e5r": 1, "undvikandet": 1, "far": 1, "svar": 11, "\u00e5lder": 4, "intervjuade": 1, "ikke": 33, "isl\u00e4nningarna": 3, "ovat": 10, "andre": 4, "upplever": 4, "kielen\u00e4\u00e4n": 2, "simma": 2, "bowling": 4, "unders\u00f6ka": 6, "saker": 3, "f\u00f6rlora": 3, "klar": 1, "julem\u00e6ndens": 1, "l\u00e4ttast": 2, "hj\u00e4lper": 6, "digstudera-i-nordenstudera-paa-faeroearnadet-faeroeske-uddannelsessystem": 1, "da9": 16, "responsen": 1, "samlade": 1, "tanke": 1, "upprepas": 3, "wenn": 2, "paragraf": 1, "presenterar": 5, "ainuttakaan": 2, "v\u00e4ntan": 1, "intonation": 2, "informell": 1, "ah-ljud": 1, "dialektkontinuum2": 1, "aloitetaan": 2, "kieliss\u00e4": 2, "sl\u00e4ktingar": 1, "462015": 2, "uppgiftsbaserad": 1, "studie": 2, "s\u00e5na": 1, "separat": 1, "serien": 1, "yhteispohjoismaisen": 2, "mitt": 11, "informant": 2, "bekr\u00e4ftas": 1, "osv": 2, "bestod": 6, "800-talet": 2, "danska": 113, "da4": 84, "pass": 1, "bildar": 1, "spr\u00e5kinl\u00e4rare": 2, "traditionell": 1, "visa": 1, "n\u00e4st": 1, "\u00e4nd\u00e5": 17, "utrustning": 1, "\u00e5tminstone": 4, "54-61": 1, "historiskt": 2, "21-22": 1, "midsommarhelgen": 1, "andetsprog": 1, "svenskan": 8, "nederdel": 1, "f\u00f6ljande": 5, "reparationsinitiativ": 41, "hellre": 1, "resurs": 4, "m\u00e4n": 1, "samlades": 1, "fungerar": 7, "brunost": 4, "v\u00e4ntat": 3, "kasusb\u00f6jning": 2, "v\u00e4l": 3, "befolkningsantalet": 2, "progress": 1, "1382015": 1, "31-33": 1, "par": 2, "musikid\u00e9er": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vi\u00e4": 2, "universitetet": 3, "tv\u00e5ngsm\u00e4ssigt": 1, "bedrivs": 2, "ikk\u2019": 2, "fr\u00e4mja": 2, "ber\u00e4ttelser": 1, "sluta": 1, "jaksoja": 2, "bruk": 1, "restriktivt": 1, "utf\u00f6r": 3, "sj\u00e4lvstyrande": 5, "g\u00e4llde": 1, "samtalsst\u00f6d": 5, "falska": 1, "helsingfors": 7, "semester": 1, "m\u00f6jliga": 1, "ben\u00e4mns": 1, "f\u00f6rstaspr\u00e5k": 45, "gentage": 1, "emellan": 1, "insatta": 1, "uppsala": 2, "g\u00e5r": 26, "sve2": 38, "g\u00e4ller": 7, "bakgrund": 15, "n\u00e4tverk": 2, "f\u00f6rst\u00e4rks": 1, "f\u00f6rekomma": 2, "uddannelse": 2, "hittills": 1, "varandra": 23, "indelningen": 2, "studerande": 2, "l\u00e4tt": 2, "ug-orienterad": 1, "lokal": 1, "ni": 3, "prata": 6, "sak": 3, "m\u00f6nstret": 1, "reagera": 1, "oder": 1, "handledare": 1, "jobbat": 2, "mat": 3, "st\u00f6d": 6, "julem\u00e6nd": 5, "k\u00e4nt": 2, "medan": 16, "rationella": 1, "deposited": 1, "suomalais-ugrilaisten": 1, "kommentaren": 1, "syntyviin": 2, "mielest\u00e4ni": 2, "kysymykset": 2, "skansen": 2, "grannspr\u00e5k": 1, "gang": 1, "1600-talet": 1, "talas": 4, "sammanfattning": 5, "g\u00f6ra": 8, "ju": 26, "kommunicerat": 1, "psykologen": 1, "h\u00f6gsta": 1, "radioprogram": 1, "l\u00e5ngt": 3, "claes-christian": 2, "lindberg": 5, "postlistor": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndigtvis": 3, "analysera": 1, "sades": 5, "studeret": 1, "sannolikhet": 3, "s\u00e6rlig": 1, "1984": 3, "st\u00e4lle": 1, "language": 14, "l\u00e6ngere": 1, "kommunikationssv\u00e5righeterna": 2, "hamna": 1, "lyckad": 1, "interaktivt": 2, "hurdan": 2, "sett": 6, "artikulation": 1, "kesken": 2, "anv\u00e4ndbarhet": 1, "dra": 1, "1832016": 1, "heller": 3, "tavallisimmat": 2, "mena": 1, "hela": 13, "tillg\u00e4nglig": 3, "r\u00e4cker": 1, "beskrivningar": 1, "problemk\u00e4llorna": 4, "gr\u00f6nlantilaisille\\n\\nruotsi": 1, "gynnsam": 1, "fri": 2, "vokalbortfall": 1, "t\u00f8rret": 4, "varaktigt": 1, "nordiske": 4, "andraspr\u00e5ksundervisningen": 1, "samtalssituation": 3, "handla": 1, "muodon": 2, "g\u00e4sterna": 1, "number": 1, "midsommarsfirandet": 1, "d\u00e4rf\u00f6r": 4, "oslo": 2, "informanten": 10, "ins\u00e5g": 1, "talperceptionsforskning": 1, "\u00e4nnu": 15, "fackomr\u00e5den": 1, "ongelmia": 8, "m\u00e5": 11, "ah": 26, "vokalljud": 1, "ers\u00e4tta": 1, "samtal": 83, "nabospr\u00e5ksforst\u00e5else": 1, "abstract": 1, "httpwwwophfidownload163777_perusopetuksen_opetussuunnitelman_perusteet_": 1, "inl\u00e4rarspr\u00e5ket": 2, "anne": 1, "f\u00f6rkunskaper": 1, "komplettering": 1, "farm": 1, "uppfinningar": 1, "kedja": 1, "vaikka": 2, "l\u00e4mpade": 1, "starter": 4, "gullni": 1, "sted": 4, "delta": 4, "gr\u00e4nserna": 2, "hann": 1, "b\u00f6restam": 17, "syftet": 3, "litteratur": 3, "ih\u00e5g": 3, "\u00f6ppna": 1, "s\u00e5": 131, "1482015": 1, "f\u00e6r\u00f8sk": 3, "f\u00e4rdigformulerade": 1, "mentam\u00e1lar\u00e1\u00f0i\u00f0": 1, "jojo": 1, "till\u00e4ggsinformation": 3, "xx": 3, "igennemdu": 1, "parsamtale": 1, "talad": 2, "nostan": 4, "sannolikt": 1, "opetussuunnitelman": 2, "sommarfestival": 1, "barnet": 6, "eleverna": 4, "omfattande": 1, "spiller": 1, "12102015": 1, "unga": 2, "faller": 3, "h\u00f6rs": 14, "pohjoismaalaisia": 2, "tids\u00f6dande": 1, "skandinaviens": 1, "httpwwwinatsisartutglinatsisartuthomehistorieaspx": 1, "genom": 16, "sekvens": 1, "l\u00e4ttare": 1, "37-43": 1, "interaktiivisesti": 2, "ehm": 1, "taulukoissa": 2, "\u00f6hm": 5, "ansikte": 5, "mente": 1, "inspelade": 2, "bannert": 4, "biss": 1, "s\u00e4ker": 13, "undrar": 1, "typer": 3, "upprepning": 7, "spr\u00e5kf\u00f6rst\u00e5else": 11, "kvar": 1, "all": 1, "m\u00e5ngsidig": 1, "korrekt": 2, "tutkielmani": 3, "samtaleunders\u00f8gelse": 1, "right": 1, "v\u00e4xte": 1, "forfra": 3, "\u00f6versatt": 5, "f\u00f6ruts\u00e4tts": 2, "smakar": 2, "spr\u00e5kinl\u00e4raren": 5, "usein": 2, "pr\u00e4glat": 1, "kjol": 1, "ihop": 1, "vanligaste": 3, "koncentrerad": 1, "blandning": 1, "tekniskt": 1, "samtidigt": 14, "spr\u00e5kligt": 7, "plockat": 1, "nogle": 3, "vikingar": 1, "varianter": 2, "beror": 3, "glaci\u00e4ren": 3, "the\u2026it\u2019s": 1, "tauot": 2, "aktivt": 4, "itsekorjaus": 4, "ljudet": 1, "anerkendes": 1, "maj": 2, "bl\u00f8de": 2, "beaktande": 1, "h\u00f6rf\u00f6rst\u00e5else": 2, "likheter": 8, "interaktionella": 2, "deltagarna": 7, "skriv": 1, "undervisningen": 4, "sista": 2, "talaren": 8, "kvalitativa": 1, "h\u00f8rde": 5, "replik": 1, "finsk": 1, "egentligen": 3, "flyttat": 1, "skogen": 2, "sproger": 1, "statistikcentralen": 2, "hj\u00e4lpspr\u00e5ket": 1, "bekr\u00e4ftade": 1, "v\u00e4rldens": 1, "in\u2026": 1, "nimi": 1, "grannspr\u00e5ket": 4, "gr\u00f6nl\u00e4ndsk": 2, "begyndt": 1, "antropologi": 1, "mig": 18, "obligatoriskt": 3, "nemmere": 2, "l\u00e4ro\u00e4mne": 2, "frustrerat": 1, "fra": 15, "f\u00e4r\u00f6iskan": 2, "nyckel": 1, "oikeinkirjoitusta": 2, "finlandssvenskarna": 1, "bonny": 1, "ser": 4, "einar": 2, "traditionellt": 2, "problemsekvensen": 3, "esl": 1, "1161999731": 2, "allihop": 1, "l\u00e4heisi\u00e4": 2, "samtalen": 5, "kvantitetsf\u00f6rh\u00e5llanden": 1, "tillr\u00e4ckligt": 1, "bestemt": 2, "ingendera": 1, "historie": 2, "engelskt": 1, "muntlig": 2, "s\u00e4llan": 3, "andraspr\u00e5ksperspektiv": 2, "inneh\u00e5llsanalys": 1, "interaktionshypotes": 1, "ansiktet": 4, "satser": 1, "2004": 17, "tid": 5, "dansk-svenska": 6, "fragmentariska": 1, "sex": 1, "laji": 1, "spelas": 1, "givet": 1, "no": 1, "jan": 2, "philp": 3, "tydligare": 2, "of\u00f6rberett": 1, "vuxen": 1, "orsakades": 1, "drei": 2, "skede": 1, "mitten": 2, "taltur": 1, "fr\u00e4mmandespr\u00e5ksinl\u00e4rning": 1, "\u00f6vers\u00e4ttningar": 1, "testing": 2, "fonetisk": 1, "engelska": 24, "framf\u00f6r": 3, "v\u00e5rdpersonalen": 1, "skandinaviskan": 2, "ume\u00e5": 2, "mahdollista": 2, "holde": 2, "ute": 1, "henne": 8, "\u00e5t": 8, "hvis": 17, "emm": 1, "lag": 2, "sidste": 1, "n\u00e5got": 35, "internordisk": 17, "rangordna": 2, "slutet": 7, "l\u00e5ng": 18, "joulukuun": 2, "orkar": 1, "best\u00e5r": 7, "datum": 1, "f\u00f6reningars": 1, "intervjustudie": 1, "fritt": 1, "emellertid": 1, "int": 26, "kaka": 1, "frikadeller": 2, "fara": 1, "utveckling": 4, "useimmiten": 2, "f\u00f6rstaspr\u00e5ksinl\u00e4rningen": 1, "spindel": 1, "str\u00e4var": 2, "f\u00f6rsta": 24, "sprogpolitik": 2, "blandspr\u00e5k": 1, "inneh\u00e5llit": 1, "framtr\u00e4dande": 1, "h\u00f6ll": 1, "nordborna": 1, "f\u00f6rdelning": 1, "keskeytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "taler": 1, "f\u00f6rbindelserna": 1, "h\u00f8r": 4, "f\u00f6rst\u00e5elsen": 16, "informationss\u00f6kningen": 1, "religion": 1, "lett": 1, "month": 1, "anv\u00e4nds": 17, "v\u00e6rt": 1, "intresset": 2, "komm\u2018": 1, "v\u00e4dret": 8, "komma": 5, "ep\u00e4selv\u00e4n": 2, "upplevt": 1, "nej": 9, "produktionen": 1, "1732016": 1, "f\u00f6reslog": 1, "l\u00e6rt": 1, "borta": 2, "lis\u00e4ksi": 2, "vilke": 1, "l\u00e4sa": 4, "introducera": 3, "yleisempi": 2, "os\u00e4ker": 13, "f\u00f6rs\u00f6kte": 1, "gick": 4, "andraspr\u00e5ksinl\u00e4rare": 2, "beg\u00e4ra": 1, "sve1s": 2, "f\u00e4rdiga": 1, "hvil": 1, "ol\u00f6st": 6, "allts\u00e5": 32, "j\u00e4mf\u00f6relsen": 1, "hringurinn": 1, "historiska": 5, "undervisningsplanen": 2, "skildi": 2, "ipa": 1, "juristen": 1, "rejset": 2, "gemensamt": 11, "verkade": 4, "evenemang": 6, "adjektivet": 1, "blir": 11, "desv\u00e6rre": 1, "spr\u00e5komr\u00e5de": 1, "m\u00f6jligt": 8, "1953": 4, "d\u00f6lja": 2, "samtalsgrammatik": 1, "tuomo": 2, "fire": 1, "kulturella": 1, "mera": 6, "liknar": 2, "sv\u00e6rt": 4, "toimiva": 4, "nordiska": 51, "danskunskaper": 1, "discourse": 1, "sven": 1, "ilmauksen": 2, "hurtig": 1, "skriver": 3, "j\u00e4mf\u00f6rande": 2, "gynnar": 1, "allt": 8, "v\u00e4lja": 1, "n\u00e4tter": 1, "andraspr\u00e5kstalares": 2, "1937": 1, "anv\u00e4ndes": 7, "l\u00f6sa": 10, "sommar": 1, "del\u201c": 1, "b\u00f6rjan": 13, "tabell": 10, "slumpm\u00e4ssigt": 1, "landet": 6, "uhlmann": 2, "f\u00f6rh\u00e5llanden": 1, "39-45": 1, "virkelig": 2, "merit": 1, "riktat": 1, "kollega": 1, "kandidatuppsats": 1, "da7": 60, "gruppen": 4, "reliabelt": 1, "sj\u00e4lvklarhet": 1, "series": 2, "uppstod": 2, "dvs": 14, "kommunikationsstrategi": 2, "dominerar": 2, "ofullbordade": 1, "kampanj": 1, "osallistujat": 2, "madpakkene": 1, "championship": 1, "forskare": 2, "high": 1, "framtidsperspektivet": 1, "2015": 14, "reparationsitiativ": 1, "synger": 3, "mindre": 3, "\u00e5tg\u00e4rdas": 1, "nya": 8, "h\u00e4nderna": 1, "annorlunda": 2, "hemlandet": 1, "medf\u00f8lge": 1, "haft": 12, "hj\u00e4rtat": 1, "allts\u00e5j\u00e5": 1, "sitt": 23, "lide": 1, "\u00e5sikt": 2, "korjausaloitteesta": 2, "torde": 2, "delar": 5, "mange": 10, "dess": 3, "forskningsinstitut": 1, "laitos": 2, "l\u00e4s\u00e5r": 1, "nors": 1, "byter": 1, "inl\u00e4rare": 4, "sinsemellan": 1, "gett": 1, "upph\u00f6r": 2, "delvis": 13, "oppimistilanteissa": 2, "international": 2, "leta": 1, "skiljer": 2, "s\u00e5dant": 1, "reglement": 1, "samtalet": 18, "af": 11, "s\u00e4g": 1, "tr\u00e4dde": 1, "grammatiken": 1, "f\u00f6rvirrad": 1, "yorio": 1, "ekonomi": 1, "london": 1, "\u00e5rs": 4, "m\u00f6jligen": 1, "utanf\u00f6r": 5, "tutkielma": 1, "vokaliskt": 1, "aloittamia": 4, "urskiljer": 1, "gr\u00f6nl\u00e4nningar": 5, "for": 21, "blivit": 3, "vi": 107, "keskustelunanalyysin": 1, "v\u00e4ldit": 5, "siger": 8, "prefererade": 1, "beskriver": 2, "of": 8, "fonetiska": 4, "l\u00e5tar": 1, "da5": 65, "intensivt": 1, "korjausjaksot": 2, "wilderness": 1, "it\u2018s": 1, "bastu": 5, "h\u00f6ra": 11, "begr\u00e4nsade": 3, "andraspr\u00e5kligt": 2, "comprehension": 2, "ins": 1, "samtalsanalytisk": 1, "norskan": 3, "naturliga": 2, "reparera": 1, "tiden": 8, "gjordes": 5, "nenej": 1, "hvor": 10, "1800-talet": 1, "femte": 1, "viktiga": 2, "misst\u00e4nka": 1, "f\u00f6rv\u00e4g": 4, "f\u00f6rsvinner": 2, "till": 149, "f\u00f6resl\u00e5": 1, "om\u2026": 1, "r\u00e4knar": 2, "muligt": 3, "forskel": 2, "anv\u00e4nts": 1, "kommer": 36, "fyri": 3, "inspelningar": 1, "sj\u00e4lv": 15, "personliga": 1, "utifr\u00e5n": 1, "spr\u00e5kgemenskapen": 4, "isl\u00e4ndskan": 2, "hm": 3, "\u00f6sregnar": 1, "der": 28, "lyckade": 1, "jakande": 1, "minuter": 5, "v\u00e4stgermanska": 2, "56000": 1, "h\u00f6rbart": 2, "l\u00e4pi": 2, "hieman": 2, "ers\u00e4ttas": 1, "mener": 2, "sammanfattningsvis": 1, "forst\u00e5r": 7, "otydlig": 1, "f\u00e4rsaarelaiset": 2, "informanterna": 36, "mm-ljud": 6, "like": 1, "l\u00e4roplanen": 3, "va\u201c": 1, "speciell": 3, "f\u00f6rs\u00e4kra": 1, "visas": 4, "transkribera": 1, "r\u00e5det": 3, "2009": 3, "people": 1, "muntligt": 2, "jaa-a": 1, "spr\u00e5kproblemer": 1, "2005": 11, "flest": 1, "slutf\u00f6ra": 1, "sm\u00e5ningom": 2, "evenemanget": 6, "starten": 1, "kommunikativa": 4, "totalt": 1, "f\u00f6rl\u00e4genhet": 2, "glaciern": 1, "a-a": 1, "miten": 4, "vem": 4, "ikk": 10, "dem": 21, "f\u00f6rst\u00e5elsem\u00e4ssiga": 1, "wow": 1, "expressiva": 1, "jag": 93, "mids": 2, "elert": 2, "\u00e4mnet": 4, "flera": 22, "frustrerad": 2, "diskurs": 1, "erfarenheter": 3, "nyaste": 1, "vol": 1, "talar": 52, "unders\u00f6kningen": 17, "mening": 10, "p\u00e5fallande": 1, "material": 7, "bekostnad": 1, "problematisk": 2, "dyr": 1, "antagligen": 1, "transkriptionen": 2, "icelandic": 1, "pr\u00f6ve": 1, "litterointi": 2, "talade": 13, "relationen": 1, "lindstr\u00f6m": 7, "detsamma": 1, "a-ljudet": 1, "bas": 1, "internetuppkopplingen": 2, "bo": 2, "sj\u00e4lvinitierade": 2, "vejr": 1, "fejlfrit": 1, "reindeer": 2, "indelats": 1, "talperceptionsmodell": 1, "inre": 1, "kommunikointistrategioita": 2, "problemsekvenser": 3, "mit": 1, "obegripligti": 1, "informantgruppen": 1, "helheten": 4, "sker": 2, "perioden": 1, "reagoivat": 2, "perusopetuksen": 2, "turen": 2, "fyller": 3, "utbyggt": 1, "eksotisk": 1, "visar": 14, "3-4": 1, "bristande": 2, "urfolket": 1, "l\u00f6ser": 2, "1998": 4, "p\u00e5verkan": 1, "talspr\u00e5klig": 1, "samlats": 1, "skillnader": 15, "utf\u00f6ra": 1, "\u00e4mne": 7, "glacier": 1, "viktigare": 1, "tyv\u00e4rr": 2, "sve": 4, "id\u00e9er": 1, "kontakter": 3, "h\u00e4r": 52, "talspr\u00e5ket": 1, "handlingsberedskap": 1, "native": 2, "analyserar": 2, "opinionsunders\u00f6kelse": 1, "n\u00e4sta": 1, "hj\u00e4rnan": 1, "t\u00e6nke": 3, "vad": 81, "boendet": 2, "resurser": 9, "n\u00e4mna": 2, "tretten": 3, "oppimisen": 2, "utrikeshandel": 1, "ratkotaan": 2, "demokratisk": 1, "modersm\u00e5let": 1, "verb": 3, "svenska": 91, "gemensamma": 5, "\u00e5sikter": 1, "riskeras": 1, "eli": 4, "testade": 1, "utfyllnad": 2, "sko": 1, "receptiva": 4, "da3s": 2, "inga": 3, "renstek": 1, "spr\u00e5kgrupper": 2, "j\u00f6k": 1, "omr\u00e5det": 1, "korjaus": 2, "process": 3, "bes\u00f8ge": 1, "faktorer": 1, "joku": 4, "alls": 4, "grannspr\u00e5kliga": 3, "er": 100, "skype": 13, "h\u00e5lls": 4, "l\u00f6mska": 1, "20-45": 1, "g\u00e5": 11, "25-78": 1, "liknande": 1, "t\u00e4nkt": 4, "modifiera": 1, "eges": 1, "tala": 15, "kjole": 1, "otydliga": 1, "at": 28, "omr\u00e5dena": 1, "end": 2, "dendet": 1, "korjausaloitteiden": 2, "familie": 1, "bd": 1, "e-postlistor": 1, "introduktion": 1, "dragspel": 1, "vikingat\u00e5gen": 1, "225-249": 1, "foreg\u00e5": 1, "minutter": 1, "httptilastokeskusfitupsuoluksuoluk_vaesto_svhtmlvefolkning": 1, "facebook-grupper": 2, "st\u00e4llen": 1, "p\u00e5verkade": 1, "centrala": 2, "beh\u00f6vs": 6, "world": 1, "ol\u00f6sta": 5, "gjorde": 6, "clausen": 1, "utm\u00e4rkta": 1, "spr\u00e5kande": 1, "\u00e5rhundradet": 1, "event": 13, "lige": 10, "baltiski": 1, "l\u00e5ter": 5, "klassen": 1, "fr\u00e5geordet": 4, "utvecklingskontinuum": 1, "teoridel": 1, "skal": 30, "madpakke": 1, "st\u00e4lla": 3, "kielen": 6, "tills": 5, "skriva": 1, "utf\u00f6rt": 2, "skov": 1, "b\u00e4ttre": 11, "nicht": 2, "gr\u00f6nl\u00e4ndskan": 3, "traditionen": 1, "omgivningen": 1, "via": 18, "muodostetut": 2, "ledigt": 1, "ljud": 8, "longs": 1, "studerat": 2, "alls\u00e5ng": 8, "skandinaviske": 2, "ein": 1, "\u00e4r": 234, "k\u00e4ytettiin": 2, "1981": 5, "talarna": 2, "desto": 1, "f\u00f6rel\u00e4sningar": 1, "arbeta": 1, "r\u00e4ttigheten": 1, "inneb\u00f6rder": 1, "diskuteras": 1, "vinteren": 1, "s\u00e4kerhets": 2, "httplovgivninggllovrideefd42e2-0b6c-4715-9d98-c420635b7a6d": 1, "sektionen": 1, "frustrerande": 1, "nativistiska": 1, "\\n\\nesittelen": 1, "emne": 1, "litet": 3, "danskt": 4, "temanord": 3, "fr\u00e5gade": 4, "svenskundervisningen": 1, "klart": 7, "f\u00e4rdigheter": 2, "f\u00f6rsto\u2026": 1, "betydelsen": 2, "logiska": 1, "n\u00e4rmande": 1, "firar": 1, "intressen": 1, "trettio": 1, "erving": 1, "ridell": 6, "n\u00e4stan": 4, "inspelningarna": 1, "policy": 1, "tarone": 4, "pages": 1, "v\u00e4rldm\u00e4starskap": 1, "\u00fea\u00f07": 1, "signaler": 1, "tas": 4, "l\u00e5nga": 8, "j\u00e4mf\u00f6ras": 1, "utstr\u00e4ckning": 3, "externa": 1, "varifr\u00e5n": 1, "anm\u00e4lningsordning": 1, "madpakken": 1, "s\u00e5nt": 4, "omv\u00e4nd": 1, "fr\u00e4mjar": 1, "1997112": 1, "ber": 11, "grannspr\u00e5ksf\u00f6rst\u00e5elsen": 2, "hittat": 1, "modell": 1, "fick": 13, "kirjallisuuksien": 1, "vaihtoehto": 2, "musik": 13, "reaktion": 7, "sve10s": 1, "reglerne": 1, "inledde": 1, "vaivann\u00e4k\u00f6\u00e4": 1, "fredrik": 1, "m\u00f6jlig": 5, "annaninitierade": 12, "genomsnitt": 2, "helhet": 2, "reykjav\u00edk": 1, "yhteisen\u00e4": 4, "obetydligt": 1, "esimerkkitapauksia": 2, "spr\u00e5klig": 14, "endelig": 1, "aktiivisempia": 2, "spist": 1, "sj\u00e4lvreparation": 4, "basunders\u00f6kningen": 3, "samtalspartners": 1, "sken": 1, "toinen": 2, "skandinaviskt": 5, "aldrig": 5, "lingua": 2, "sagda": 3, "tiedekunta": 1, "icke-verbal": 3, "finskan": 1, "akademiska": 3, "vuorovaikutustilanteessa": 2, "korostettu": 2, "input": 1, "kuin": 2, "det": 496, "bl\u00e6ser": 3, "r\u00e4ckte": 1, "urs\u00e4kt": 4, "konst": 2, "useat": 2, "g\u00e5ng": 11, "v\u00e5llar": 1, "bygger": 1, "vilket": 33, "nemlig": 2, "kodv\u00e4xling": 2, "sve7s": 1, "ordf\u00f6rr\u00e5det": 7, "tanskalais-ruotsalaisessa": 2, "regionala": 3, "f\u00e4ringar": 4, "historisk": 2, "vardagslivets": 1, "bakrundsinformation": 1, "l\u00e5tsas": 3, "verden": 1, "morfologiska": 1, "mm-m": 5, "katt": 1, "keskustelutilanteen": 2, "1970-talet": 2, "initiativ": 9, "sanan": 2, "skillnad": 4, "hvorfor": 1, "intersubjektiivisuus": 2, "fortfarande": 13, "spr\u00e5ken": 26, "aktiviteten": 1, "uttal": 8, "stereotyp": 1, "handscombe": 1, "volcano": 1, "j\u00e4mt": 1, "omformulering": 4, "diskussioner": 2, "finlands": 3, "liksom": 8, "redan": 9, "finl\u00e4ndares": 1, "hett": 1, "samarbeta": 1, "kommunicerar": 3, "jojojo": 1, "regner": 2, "individuella": 1, "skype-relaterade": 2, "reparationer": 14, "depressed\u201c": 1, "synonym": 1, "malm\u00f6": 2, "tolkar": 6, "s\u00e5s\u00e5": 1, "problematiskt": 12, "urs\u00e4kta": 4, "inriktad": 1, "speaker": 2, "menntam\u00e1lar\u00e1\u00f0uneyti\u00f0": 1, "v\u00e4xer": 1, "gr\u00f8nl\u00e6ndere": 1, "andraspr\u00e5kstalaren": 1, "namnet": 1, "kat": 2, "tog": 3, "upptr\u00e4der": 1, "klassificering": 1, "m\u00e5lspr\u00e5k": 2, "ljudobservationer": 1, "kombination": 3, "kodnamn": 1, "initiativen": 3, "aktiv": 5, "kort": 15, "sidoantal": 1, "m\u00e5ngsidiga": 1, "f\u00f6ruts\u00e4ttningar": 3, "v\u00e4ntar": 2, "interagerar": 1, "joissa": 2, "slutatt": 1, "varierande": 1, "subject": 1, "tenderar": 1, "longman": 1, "1978": 4, "delunders\u00f6kningen": 1, "vind": 1, "dans": 7, "f\u00f6rsv\u00e5rat": 1, "\u00e5terkomma": 2, "\u00f6\u00f6\u00f6h": 1, "uddannelssessystem": 1, "kommunikointi": 2, "en": 289, "kompetens": 1, "tycker": 4, "sp\u00e6ndende": 3, "svagaste": 1, "sociala": 5, "reparationen": 36, "organization": 1, "tauko": 2, "\u00f6vers\u00e4tta": 2, "samtalsparen": 2, "n\u00e4ra": 1, "senaste": 2, "internationellt": 1, "typiska": 5, "juuri": 2, "d\u00e4rmed": 2, "korjausjakso": 2, "ratkaistua": 2, "deres": 3, "f\u00f6rdelas": 1, "\u00e5h": 2, "transkriberade": 2, "samverkan": 1, "sidan": 1, "l\u00e6res": 1, "v\u00e4rlden": 1, "fr\u00e5geord": 2, "universell": 2, "resten": 1, "repareras": 1, "slutsatserna": 1, "vissa": 13, "l\u00e4nder": 5, "mun": 5, "123-124": 1, "ca": 1, "anknytning": 2, "plockar": 2, "j\u00e4mlik": 1, "volcanoen": 1, "\u00f8ivind": 3, "slutsatser": 1, "enhetlig": 1, "rytmen": 1, "45-49": 1, "liisa": 1, "mik\u00e4": 2, "heter": 1, "funkar": 1, "mellanform": 1, "oklar": 3, "ratkaistaan": 2, "isl\u00e4nningarnas": 1, "oppivat": 2, "spr\u00e5kinl\u00e4rningsmetod": 1, "lapland": 1, "attitydunders\u00f6kning": 1, "kunne": 6, "prosodin": 2, "specialfall": 2, "g\u00e5ngen": 9, "spr\u00e5kproblem": 4, "saa": 1, "tr\u00e4der": 1, "metallgrupper": 3, "resor": 5, "f\u00f6rsv\u00e5ra": 2, "fr\u00e5n\u2026": 1, "ena": 10, "lyder": 1, "televisionen": 1, "1977": 4, "samtalspar": 4, "punkter": 2, "clarke": 1, "forts\u00e4tter": 44, "unders\u00f6kt": 4, "tavoite": 2, "2000": 1, "\u00f6kad": 2, "velat": 1, "germanska": 1, "analys": 102, "gr\u00e5ter": 1, "vygotsky": 1, "vikinger": 1, "f\u00f6rv\u00e4ntades": 1, "yttrande": 3, "avsaknad": 1, "fungerande": 7, "meddelande": 1, "finlandssvensk": 1, "ske": 1, "s\u00e5dana": 12, "l\u00e5nord": 4, "ren": 3, "klarna": 1, "danmark": 33, "respektive": 1, "mink\u00e4laisiin": 2, "\u00f6verhuvudtaget": 4, "volkan": 1, "igenom": 4, "lars-olof": 1, "riktigt": 4, "inl\u00e4raren": 4, "avancerad": 1, "lavet": 2, "hittades": 1, "anv\u00e4nda": 10, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "svensktalande": 1, "internationell": 3, "alternativen": 1, "85-89": 1, "ibland": 18, "spr\u00e5ksamarbete": 1, "462-465": 1, "se": 7, "inte": 222, "samvaron": 1, "h\u00f6rtf\u00f6rst\u00e5tt": 1, "meget": 8, "selvitt\u00e4\u00e4": 4, "spr\u00e5kgemenskap": 1, "au": 1, "jer": 1, "\u00e5kesson": 12, "2008": 14, "deltar": 2, "funktionella": 1, "teoretiska": 2, "eget": 8, "n\u00e5gonting": 5, "kultur-agtig": 2, "dag": 1, "toisena": 2, "riktar": 1, "sj\u00e4lva": 7, "tydliga": 2, "problemk\u00e4llor": 6, "verbal": 1, "icke-nordiska": 2, "brown": 1, "gradu-avhandling": 1, "islantilaisille": 2, "nyhetsuppl\u00e4sning": 1, "f\u00f6tter": 1, "\u00e5r": 25, "begreppsbildning": 1, "dessutom": 11, "grundskola": 2, "konsekvenser": 1, "utg\u00e5ngsl\u00e4get": 1, "grammatikalisering": 1, "to": 3, "tanskaa": 5, "planl\u00e6gge": 2, "unders\u00f6kningar": 3, "\u00f6kade": 2, "b\u00e5da": 3, "b\u00e4sta": 2, "typologisk": 3, "teoretikerna": 1, "tale": 4, "kanada": 2, "sv\u00e5righeter": 6, "kallade": 1, "n\u00e5nting": 14, "mottagaren": 11, "reagerar": 51, "ton": 11, "1-9": 1, "hallo-fr\u00e5gor": 1, "tabeller": 4, "deltagare": 2, "lundin": 1, "ss": 1, "aning": 2, "amerika": 2, "kanske": 20, "httpswwwduouionobitstreamhandle1085230606testingxscandinavianxlanguage": 1, "begrep": 1, "s\u00e4mre": 2, "finns": 17, "sj\u00f6": 10, "utgjordes": 1, "skriftliga": 1, "spr\u00e5kfr\u00e5gan": 1, "b\u00f6rj": 1, "f\u00f6rst\u00e5s": 1, "intersubjektiviteten": 1, "\u00feessu9": 1, "prosodisella": 2, "produktion": 1, "de": 345, "v\u00e4nta": 4, "oklara": 4, "maximal": 1, "kun": 8, "brukar": 3, "dela": 3, "modifiering": 1, "kulturell": 1, "f\u00f6ruts\u00e4ttning": 1, "\u00fea\u00f0": 1, "resem\u00e5l": 1, "forst\u00e5et": 2, "alle": 13, "eemm": 1, "trots": 11, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 2, "svagare": 2, "b\u00f8rn": 2, "harvey": 1, "huvudstaden": 2, "uttrycker": 4, "finl\u00e4ndare": 3, "underf\u00f6rst\u00e5dda": 1, "forskellige": 2, "ljudkvaliteter": 1, "hvordan": 5, "\u00e4ta": 1, "1994": 5, "l\u00e4mnas": 1, "ich": 2, "varierar": 1, "traditioner": 1, "sletten": 1, "bodde": 2, "f\u00f6retagskultur": 1, "val": 2, "medvetenhet": 1, "upprepningar": 1, "procent": 1, "sill\u00e4": 2, "isl\u00e4ndska": 44, "a\u00f0aln\u00e1mskr\u00e1": 2, "arne": 2, "29-30": 1, "oppiaine": 1, "sekvenser": 2, "individen": 1, "endera": 3, "mumlande": 2, "skandinavien": 9, "katarina": 1, "tasolla": 2, "25-28": 1, "ingenting": 3, "invandringen": 1, "automatiserat": 1, "v\u00e4rldsl\u00e4get": 1, "processen": 1, "tio": 2, "england": 1, "fonetiskt": 1, "du\u201c": 3, "samtalsmaterialet": 4, "informanternas": 1, "gravat": 1, "h\u00e4nda": 1, "m\u00f6jligheter": 2, "andraspr\u00e5ksinl\u00e4raren": 2, "ovan": 3, "inspelningen": 2, "honom": 1, "resurssina": 2, "v\u00e4nner": 3, "pr\u00f8ve": 1, "selvf\u00f8lgelig": 3, "pausen": 11, "h\u00f6rt": 22, "studier": 4, "siin\u00e4": 2, "metoder": 3, "kvantitativt": 4, "handelsh\u00f6gskola": 1, "p\u00e5pekar": 1, "grannspr\u00e5kstalare": 1, "upp": 21, "missf\u00f6rst\u00e5": 1, "namn": 2, "skulle": 40, "forskningsfr\u00e5gorna": 1, "vise": 4, "d\u00e4remot": 7, "finnar": 5, "ruotsi": 1, "potatis": 1, "ungdomarna": 3, "fall": 22, "sproget": 1, "goda": 1, "sagts": 2, "m\u00f8rket": 1, "f\u00f8rste": 2, "stereotypiska": 1, "invandrare": 1, "golden": 1, "skandinavia": 3, "jul": 1, "lyssnare": 2, "hinner": 1, "interagera": 2, "gl\u00f6mt": 1, "58": 1, "tuloksiani": 2, "gissa": 1, "uppfattat": 4, "18-\u00e5ring": 1, "typiskt": 3, "annanreparation": 7, "oftast": 9, "enskilda": 3, "yttranden": 1, "ord": 55, "b\u00f6cker": 1, "korjausaloitteet": 2, "han": 80, "anledningar": 2, "webbkameran": 1, "slut": 11, "erlend": 2, "du": 152, "till\u00e4gger": 2, "v\u00e4ldigt": 2, "uppgift": 4, "veta": 13, "samh\u00e4llslivet": 2, "404-407": 1, "prioritering": 1, "initierade": 2, "ta": 6, "stod": 1, "skett": 1, "gerne": 1, "\u00f6gonkontakt": 1, "reparationsinitiativet": 4, "nordens": 3, "eh": 29, "allts\u00e5\u201c": 2, "ordval": 3, "spontant": 2, "tre": 16, "kollegor": 1, "742016": 2, "brun": 1, "underkapitel": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 4, "region": 1, "h\u00e5lla": 5, "naturen": 2, "nokkur": 2}