{"parodian": 1, "totuudenmukaisesti": 1, "teoksessaan": 1, "selvit\u00e4n": 1, "avulla": 5, "bahtin": 1, "lis\u00e4ksi": 1, "sek\u00e4": 2, "niin": 1, "eteenp\u00e4in": 1, "vivaldiin": 1, "muissa": 1, "el": 1, "ihmeellisi\u00e4": 1, "totuudesta": 1, "seikka": 1, "tavanmukaisesta": 1, "teoksessa": 4, "t\u00e4st\u00e4": 1, "afrokuubalainen": 1, "tavallisesta": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "en": 2, "musiikkia": 1, "yhteisen": 1, "tiet\u00e4myst\u00e4": 1, "ainakin": 1, "tapahtuu": 1, "ty\u00f6ni": 2, "kuvaa": 2, "montezuma": 1, "kronologiasta": 1, "niit\u00e4": 1, "1700-luvulta": 1, "barokista": 1, "olemaan": 1, "musiikkiviittauksia": 2, "monitasoisia": 1, "hyvin": 4, "hy\u00f6dyksi": 1, "tietynlaisen": 1, "romaaneissa": 1, "joka": 1, "tapahtumiin": 1, "annan": 1, "tarja": 1, "poikkeavat": 1, "voisi": 2, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "kansanperinnett\u00e4": 1, "barokkityylist\u00e4": 1, "sarkastisen": 1, "meksikolaiseen": 1, "s\u00e4velt\u00e4misest\u00e4": 1, "kuuluisiin": 1, "kohtauksia": 1, "karnevaaleja": 1, "esiintyy": 4, "mukaisesti": 1, "kulttuurirajojen\\nalejo": 1, "kieli": 1, "miten": 3, "1995": 1, "teoksesta\\njatkossa": 1, "mihail": 1, "groteskin": 1, "suom": 1, "gradu": 1, "mutta": 2, "konsertin": 1, "l\u00e4hden": 1, "pohjan\\ntutkielmani": 1, "kuvattu": 1, "esityksen": 1, "musiikillisia": 1, "antonio": 1, "barroco": 4, "concierto": 3, "t\u00e4ss\u00e4": 1, "musiikkiteoksiin": 1, "pohjautuu": 1, "tarinaa": 1, "josta": 1, "motezuma": 1, "carpentierin": 3, "maagisen": 2, "tai": 2, "kuuluva": 1, "realismiin": 1, "havaintoihin": 1, "kun": 1, "ovat": 1, "piiriin": 1, "muassa": 2, "s\u00e4velt\u00e4m\u00e4": 1, "h\u00e4rk\u00f6nen": 1, "vivaldin": 1, "pro": 1, "kuin": 2, "la": 2, "valloittajien": 1, "olisi": 1, "syvent\u00e4\u00e4": 1, "ja": 23, "vastaavuuksia": 1, "k\u00e4sittelen": 1, "tietynlaista": 1, "perustuvan": 1, "monipuolinen": 2, "kanssa": 3, "karnevalistiset": 1, "kohti": 1, "1904-1980": 1, "tutkinut": 1, "tutkielmassani": 4, "on": 10, "1733": 1, "kantaesitys": 1, "vastakohtaisuuksina": 1, "gf": 1, "etel\u00e4-amerikasta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "tulisi": 1, "huomioon": 1, "yhdistyv\u00e4t": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 1, "joita": 1, "tutkielmani": 1, "palvelijansa": 2, "ulottuen": 1, "sekoittuu": 1, "niille": 1, "voisivat": 1, "barokkis\u00e4velt\u00e4jiin": 1, "etenkin": 2, "perinteinen": 1, "kirjan": 2, "esitt\u00e4nyt": 1, "historiankirjoituksesta": 1, "tarkastelen": 1, "sen": 1, "luonteeltaan": 1, "kirja": 1, "meksikon": 1, "kuvan": 1, "kuvataan": 1, "todellisuudessa": 1, "kaikkein": 1, "h\u00e4ndeliin": 1, "aikak\u00e4sitys": 1, "ajatus": 1, "t\u00e4ydelliseksi": 1, "tutkimuksen": 2, "koska": 2, "kiinnostavaa": 1, "kohtaus": 1, "samankaltaisuus": 1, "analyysi": 1, "liikkeelle": 1, "kulttuuria": 1, "olla": 1, "taustaa": 1, "musiikkiaiheisia": 1, "runsaasti": 1, "haluavat": 1, "meksikolainen": 1, "kuitenkin": 1, "paljon": 3, "rinnakkaisuutta": 1, "musiikkiin": 1, "romaanissa": 2, "1900-luvulle\\nromaanin": 1, "muun": 2, "barokkikonsertoksi\\ntutkielmani": 1, "tekstianalyyttinen": 1, "my\u00f6s": 6, "anakronismit": 1, "voidaan": 1, "musiikista": 1, "populaarimusiikkia": 1, "niiden": 1, "musiikinhistoria": 1, "tarkemmin": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4htev\u00e4t": 1, "j\u00e4lkel\u00e4inen": 1, "kirjailija": 1, "kohdalla": 1, "kirjailijan": 1, "teoksensa": 1, "venetsiassa": 1, "otsikkona": 1, "vain": 1, "kuten": 2, "maagiseen": 1, "estilo": 1, "nimi": 1, "otettava": 1, "oli": 2, "muodostaa": 1, "barokkityyli\u00e4": 1, "l\u00e4hiluvun": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "eritt\u00e4in": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 1, "reading": 1, "l\u00e4nsimainen": 1, "s\u00e4velt\u00e4jiin": 1, "kaunokirjallisissa": 1, "h\u00e4nen": 4, "jatkaa": 1, "esiintyvi\u00e4": 1, "siten": 1, "k\u00e4ytetty": 1, "aikatasojen": 1, "carpentier": 6, "de": 1, "teoksissaan": 2, "t\u00e4m\u00e4": 1, "scarlattiin": 1, "tavalla": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 1, "taiteenlajien": 2, "yksityiskohtaisella": 1, "mahtipontisen": 1, "jossa": 2, "esimerkkien": 1, "musikologin": 1, "jotka": 1, "n\u00e4iden": 1, "venetsian": 1, "barokkityylin": 1, "afrokuubalaista": 1, "moctezuma": 1, "tutustuvat": 1, "kansanperinteisiin": 1, "viittauksia": 2, "tietouttaan": 1, "kielen": 1, "viel\u00e4": 1, "tehtyihin": 1, "ylimyst\u00f6\u00f6n": 1, "poiketa": 1, "ajoitukseltaan": 1, "kuubalaisen": 1, "teoksessalas": 1, "kirjallisuuden": 3, "kartoittamaan": 1, "kuuluu": 1, "karnevalistisia": 1, "s\u00e4velt\u00e4ji\u00e4": 1, "ylitsepursuavan": 1, "kutsutun": 1, "l\u00e4htee": 1, "teoksia": 1, "kulttuurin": 1, "ilmentymiseen": 1, "eri": 4, "yli": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 1, "musiikin": 2, "kuvaukset": 1, "close": 1, "m\u00fasica": 2, "piirteit\u00e4": 3, "moctezuma-ooppera": 1, "oman": 1, "pintapuolisen": 1, "komparatiivisen": 2, "piirteet": 1, "poikkeaa": 1, "musiikki": 2, "tapahtumat": 2, "teoksen": 1, "saralla": 1, "monissa": 1, "syventym\u00e4ll\u00e4": 1, "alejo": 3, "syntyy": 1, "edetess\u00e4": 2, "selvisi": 1, "todellisiin": 1, "ilman": 1, "barokin": 1, "realismin": 2, "cuba": 1, "valloitukseen": 1, "ett\u00e4": 1, "opettaa": 1, "tutkielmaani": 1, "saa": 1, "viev\u00e4n": 1, "varsin": 1, "teokseen": 1, "barokkikonsertto": 1, "musiikillista": 1, "referencias": 1, "my\u00f6t\u00e4": 1, "sekoittuminen": 1, "mielikuvituksellisin": 1, "k\u00e4sitelty": 1, "ty\u00f6st\u00e4": 1, "oopperan": 2, "tarinan": 2, "ollut": 1, "erikoisia": 1, "n\u00e4kemyksen": 1, "sill\u00e4": 2, "moniulotteisesti": 1, "elementtej\u00e4": 1, "kuubalainen": 1, "lukija": 1, "hahmot": 1, "historiasta": 1, "ilmentymist\u00e4": 1, "esseiss\u00e4\u00e4n": 1, "yhdess\u00e4": 1, "viittaa": 1, "tutkia": 2, "mielenkiintoa": 1, "domenico": 1, "improvisoidun": 1, "barokkityyli": 1}