{"prek\u00e4rare": 1, "sjukv\u00e5rden": 2, "s\u00e4rskilda": 17, "svt": 3, "till\u00e4mpningen": 1, "nerver": 1, "likt": 11, "f\u00f6rtj\u00e4nar": 1, "2020": 1, "h\u00e4nger": 2, "f\u00f6reta": 1, "ritens": 2, "almqvist": 3, "eerika": 1, "skapar": 74, "text": 10, "byn": 1, "spelar": 6, "k\u00f6r": 5, "tillbringa": 3, "retribution": 1, "1996": 18, "did": 1, "meningsl\u00f6s": 1, "v\u00e4lsignelse": 1, "lerhyddorna": 1, "redaktioner": 5, "f\u00f6rst\u00e4rks": 3, "jos": 1, "separation": 2, "magins": 1, "triumf": 2, "tur": 11, "utse": 3, "borgerliga": 1, "veronica": 2, "f\u00f6rlagan": 1, "distinction": 1, "hoppet": 2, "samtiden": 1, "gr\u00e5gr\u00f6na": 2, "symbolisera": 5, "norska": 2, "textproduktionen": 3, "hand": 26, "15121962": 1, "ritualiseras": 6, "uppm\u00e4rksammandet": 1, "utmanande": 9, "omdefinieras": 1, "19122008": 1, "j\u00e4mf\u00f6relser": 3, "d\u00e4rp\u00e5": 1, "donationerna": 1, "tr\u00e4ffad": 1, "gemenskaper": 10, "barns": 2, "v\u00e4cks": 3, "1927": 1, "monopol": 1, "medverkan": 5, "ljudm\u00f6nster": 1, "mihai": 3, "manifestationer": 1, "n\u00e4mner": 4, "fint": 1, "nordiskt": 1, "differentierade": 4, "ritualiseringen": 17, "alienerad": 1, "lycka": 1, "er\u00f6vningen": 1, "diskrimination": 1, "f\u00f6rutbest\u00e4md": 3, "medborgarna": 3, "\u00e5ngesten": 1, "f\u00f6rst": 20, "medlande": 6, "aktualiserar": 2, "aldine": 1, "sysslade": 1, "generalisering": 1, "finlandssvenska": 79, "fat": 1, "vinklingsteknik": 1, "rasismst\u00e4mpeln": 1, "s\u00e4kra": 1, "ickeritualiserad": 1, "st\u00f6der": 1, "115\u2013125": 1, "problematiserar": 1, "turn\u00e9": 2, "h\u00e4nga": 1, "d\u00e4rigenom": 2, "avhandlats": 1, "initialer": 1, "dimension": 7, "studenter": 1, "sovejtunionen": 1, "pok\u00e9mons": 1, "ang\u00e5r": 1, "estetiska": 3, "h\u00e5rf\u00e4rg": 4, "yogaretreat": 1, "f\u00f6renad": 1, "seriously": 1, "dog": 1, "familjen": 61, "rikssvenska": 1, "ecology": 2, "journalistik": 19, "tar": 81, "gamla": 8, "ghersetti": 4, "hegemoni": 2, "krama": 1, "vetenskapliga": 1, "forts\u00e4tter": 3, "skakas": 1, "\u00f6deskamrater": 1, "icke-ideala": 1, "global": 3, "medieantropologi": 1, "reciprok": 1, "styre": 1, "livsstilen": 1, "tilltalet": 5, "uppdelat": 1, "din": 2, "monographs": 1, "kr\u00f6ningsfesterna": 1, "jag-diskursen": 5, "medelklassidentiteten": 1, "betungande": 1, "16111950": 1, "diates": 1, "those": 2, "f\u00f6rbjuden": 2, "lax": 1, "was": 1, "sammankopplade": 4, "balans": 5, "mottog": 2, "\u00f6versikt": 2, "modes": 1, "en\u00f6gda": 1, "s\u00e5gs": 1, "sidekicken": 1, "konfirmationsh\u00e4ndelserna": 1, "entydigt": 6, "framst\u00e4lls": 31, "full\u00e4ndade": 1, "hufvudstadsbladets": 16, "sk\u00e4rg\u00e5rden": 9, "lidandediskursen": 10, "\u00f6vertyga": 2, "kulturerna": 2, "samh\u00e4llsdebatter": 1, "redigeras": 1, "f\u00f6rest\u00e4llningsverksamhet": 1, "gr\u00f6na": 2, "ulla": 3, "master\u2019s": 2, "omt\u00e4nksam": 1, "accentueras": 2, "existera": 3, "elisabeths": 1, "framh\u00e4ver": 3, "optimala": 1, "ben\u00e4mningssekvens": 7, "eurovisionsschlagerfestivalen": 1, "\u00f6verklasstypen": 4, "kalle": 1, "st\u00e4llningstagande": 9, "autonoma": 3, "debunking": 1, "theoretical": 2, "blockering": 1, "ellen": 4, "faror": 1, "ana": 2, "ritualmoment": 1, "finlemmade": 1, "struktursynpunkt": 1, "nora": 3, "panelen": 1, "redaktionen": 19, "hembygd": 1, "mihelj": 4, "normativ": 1, "egentlig": 2, "protester": 2, "f\u00f6rluster": 1, "17102002": 2, "hyperbola": 1, "ideal": 14, "v\u00e4rderingar": 37, "stugorna": 1, "f\u00f6rg\u00e5ngna": 4, "f\u00f6rkastats": 1, "f\u00f6rst\u00e4rker": 7, "stundtals": 3, "integrationsprocesser": 1, "medelklassrepresentanten": 2, "given": 2, "segregerar": 2, "teaterstycke": 1, "f\u00f6rhindrad": 1, "j\u00e4mf\u00f6rt": 6, "fotografierna": 2, "under": 152, "sj\u00e4lvuppfattningen": 1, "luciafesten": 1, "fattigdomstemat": 1, "officiella": 5, "t\u00e4nkandet": 7, "ryska": 1, "f\u00e4rdigst\u00e4ller": 1, "individkult": 1, "maktproceduren": 1, "berndt": 6, "leverera": 8, "20111952": 1, "\u00f6verrepresentation": 1, "ritualforskningen": 7, "utg\u00f6ra": 1, "f\u00f6ruts\u00e4gbar": 1, "avhandla": 1, "237\u2013238": 1, "separerade": 1, "pantheon": 1, "k\u00e4nnetecknar": 1, "nyhetsverksamhet": 1, "storheter": 1, "wurst": 2, "l\u00e4xor": 4, "oron": 2, "enlighet": 6, "wagner": 2, "differentierad": 4, "hyperaktivitet": 1, "centralt": 16, "inta": 3, "rapportering": 8, "p\u00e5skynda": 1, "mistakes": 2, "\u00f6vervinnas": 1, "tabubelagda": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndiga": 11, "kedjan": 2, "trov\u00e4rdigheten": 1, "oms\u00e4tter": 1, "6112012": 2, "bekanta": 14, "kompromiss": 2, "jazzbalett": 1, "rationella": 2, "som": 2592, "kollektivt": 4, "genusrepresentationen": 1, "analysuppdraget": 1, "upphovsman": 2, "f\u00f6rlaga": 1, "ontologiska": 1, "utvecklar": 9, "skriftlig": 1, "enda": 28, "kyrofors": 1, "formfixerade": 1, "s\u00e4ndaren": 1, "lyssna": 2, "gripbara": 1, "f\u00e5r": 96, "vice": 1, "forskningresultaten": 1, "promise": 1, "underklassens": 7, "tr\u00f6ndska": 1, "medelklassrepresentant": 3, "ritualforskare": 1, "genusm\u00e4ssiga": 1, "intresserat": 1, "bearbetning": 1, "ers\u00e4tta": 3, "altruistiska": 3, "mm": 1, "ben\u00e4mnings": 7, "omsk\u00e4relse": 1, "svenskhet": 1, "jong-ils": 1, "rollerna": 4, "\u00f6gonblicket": 3, "suunniteltu": 1, "personen": 7, "m\u00e4sterverk": 1, "skapas": 20, "angivna": 1, "spr\u00e5kpraktikernas": 1, "konstruerats": 1, "beh\u00f6vas": 1, "daidalos": 4, "jokinen": 3, "ligger": 9, "show-program": 2, "sirje": 1, "parallellismer": 1, "grupps": 1, "inblandning18": 1, "givarens": 1, "leden": 1, "proprium": 1, "concepts": 1, "hush\u00e5lla": 1, "livskraftigas": 1, "avsl\u00f6jas": 2, "1121962": 2, "heller": 21, "p\u00e5frestade": 1, "os\u00e4kert": 3, "styren": 1, "avvika": 1, "massmediets": 1, "rutinartad": 1, "likst\u00e4lld": 1, "magnituden": 1, "service-bolaget": 3, "minder": 1, "uppm\u00e4rksamhet": 9, "motst\u00e5ndskraft": 1, "insjuknade": 1, "washington": 1, "pasi": 1, "anm\u00e4ler": 2, "22111952": 1, "bryn": 1, "r\u00e4cker": 3, "v\u00e4l": 4, "fantasier": 8, "indelning": 7, "klarade": 2, "tillt\u00e4nkta": 3, "utl\u00e4sas": 1, "underst\u00e4lla": 1, "sagans": 1, "\u2022\u2022handlingssekvenser": 1, "transaktionen": 1, "violin": 1, "samh\u00e4llen": 3, "manusf\u00f6rfattade": 2, "hundra": 1, "mekanismer": 1, "socioekonomiska": 2, "tomma": 5, "holmquist": 1, "\u00f6gonen": 3, "rationalitet": 3, "sk\u00e5despel": 1, "ses": 5, "bibeh\u00e5ller": 1, "uppr\u00e4tth\u00e5llas": 1, "l\u00f6pande": 2, "ideologi": 20, "belief": 1, "dialektiska": 4, "omr\u00e5den": 2, "201317": 1, "volont\u00e4rer": 1, "exklusion": 2, "icke-rituella": 3, "spr\u00e5kf\u00f6rlaget": 1, "m\u00e5linriktat": 1, "b\u00e5de-och": 1, "n\u00e4r": 179, "diagrammets": 1, "putslustig": 2, "luciadagen": 2, "implikationer": 9, "f\u00f6rest\u00e4ller": 2, "inneh\u00e5llsl\u00f6shet": 1, "individer": 81, "begr\u00e4nsat": 2, "avslutning": 2, "motsvarighet": 1, "drygt": 2, "f\u00f6r\u00e4ndringarna": 1, "produktionerna": 3, "gino": 1, "best\u00e5ndsdelar": 5, "hemmilj\u00f6": 1, "experience": 1, "konfirmanden": 1, "\u00e5rstider": 1, "klassrepresentanternas": 1, "utomspr\u00e5kliga": 1, "ens": 13, "design": 1, "ten": 2, "marina": 3, "intensiv": 3, "rituallogik": 1, "biologi": 1, "vanf\u00f6ra": 2, "continue": 1, "sinnebild": 1, "\u00e5rligen": 5, "d\u00e4rf\u00f6r": 17, "bekr\u00e4ftat": 1, "\u00f6nskad": 1, "infriandet": 1, "h\u00e4ndelser": 24, "maximeringsstrategi": 1, "prestera": 4, "f\u00f6rklara": 7, "f\u00f6red\u00f6mligt": 2, "ariska": 1, "spr\u00e5kbehandlingen": 1, "samh\u00e4llsmaskineriet": 1, "k\u00e4nsla": 3, "svagheten": 1, "interaktionen": 2, "invigde": 1, "modern": 8, "medieinstitutionens": 19, "framledes": 1, "stryka": 1, "drar": 8, "erbjuda": 4, "personernas": 1, "despite": 1, "k\u00f6pbacka": 1, "neil": 1, "\u00f6verklassnamnet": 1, "litteraturs\u00e4llskapet": 1, "f\u00f6rleds": 1, "inne": 2, "slutligen": 5, "dramaturgi": 1, "opinion": 1, "approach": 7, "institutionslogiken": 1, "pro": 1, "efter": 62, "ber\u00e5d": 1, "best\u00e5tt": 1, "tillf\u00e4lliga": 9, "byggstenar": 3, "familjeunderh\u00e5llning": 1, "r\u00f6rlighet": 1, "legitimera": 2, "k\u00e5ren": 1, "kategorin": 5, "professions": 1, "kausalt": 1, "m\u00e5ngkulturalism": 1, "framkalla": 1, "till\u00e4mpat": 2, "\u00e4gt": 1, "okorrumperad": 3, "lyckats": 2, "verklighetsbild": 1, "politik": 4, "medietexter": 36, "s\u00e4ga": 9, "undantagen": 1, "xvii": 2, "viborg": 5, "medverkandena": 1, "dam": 3, "f\u00f6rvaltning11": 1, "manskroppar": 1, "samh\u00e4llsproblem": 2, "omst\u00e4llningar": 2, "restriktioner": 1, "yttre": 14, "klen": 1, "kollokationer": 1, "billig": 1, "kvinnodagen": 1, "dayan": 8, "manipulationen": 2, "algot": 1, "irrelevanta": 1, "yttersta": 5, "sic": 3, "sjuksk\u00f6terska": 2, "v\u00e4rnar": 1, "fortlever": 1, "86\u2013108": 1, "problemorienterade": 3, "simon": 2, "course": 1, "folkskoll\u00e4rarinna": 1, "filantropen": 1, "such": 3, "ytterligheter": 2, "kung": 3, "halvsanningar": 1, "grandiosa": 2, "nyhetsspr\u00e5ket": 1, "positivt": 3, "protektionism": 1, "vai": 1, "chef": 4, "framtidsbana": 1, "kanske": 8, "dahlin-jansson": 1, "synliga": 3, "perfekt": 2, "medierum": 1, "kontakt": 6, "of\u00f6rr\u00e4tterna": 1, "provandes": 1, "varierat": 4, "fr\u00e4msta": 4, "vokabul\u00e4ren": 1, "agerar": 11, "beroende": 34, "enkel": 7, "inkluderade": 2, "h\u00f6rselskador": 1, "medierna": 34, "bussar": 1, "framt\u00e5r": 1, "arbetscentral": 1, "fiktiv": 2, "till\u00e5tna": 6, "12102002": 2, "1960-talet": 2, "obsessed": 1, "amnell": 1, "astronauterna": 1, "egentliga": 2, "f\u00f6rekommande": 5, "slutprodukt": 1, "m\u00e5lgruppen": 1, "f\u00f6rprogrammerad": 2, "vuxenv\u00e4rld": 1, "uttryckligen": 20, "fylla": 4, "english": 1, "stiliserade": 1, "planerings": 1, "underklassidentitet": 2, "scout": 5, "transformationen": 6, "fika": 1, "gane": 6, "allra": 2, "s\u00e4ger": 16, "lagret": 2, "\u00e5lderns": 1, "antropologin": 7, "messages": 1, "aktivera": 1, "kan": 241, "framtida": 5, "sittdansen": 1, "mellan": 156, "d\u00f6dsritualer": 1, "f\u00f6ranleder": 3, "\u00e5ldersgrupp": 1, "specifik": 12, "kapitlet": 23, "1950-talet": 7, "h\u00f6gm\u00e4ssan": 1, "1978": 6, "erbjuder": 12, "sifferben\u00e4mningarna": 1, "15112002": 1, "utges": 1, "hbl-journalisterna": 1, "spr\u00e5k\u00f6arna": 2, "n\u00e5gorlunda": 1, "\u00f6vertygelser": 1, "his": 6, "communication": 13, "\u00e4rliga": 1, "alternativet": 4, "passiv": 3, "sinnelag": 1, "f\u00f6ljer": 18, "aje": 1, "folkakademin": 1, "anthropology": 10, "oss": 45, "medelklasseurop\u00e9s": 1, "sammanh\u00e5llen": 1, "uppges": 1, "st\u00e4ndigt": 8, "r\u00f6sterna": 1, "instrumentet": 1, "paradox": 3, "europa": 8, "riket": 1, "namnsubstitutet": 1, "tror": 9, "obegriplig": 5, "tr\u00e4da": 3, "plausibelt": 1, "texttyper": 1, "realiserar": 1, "v\u00e4cktes": 1, "personnamnen": 4, "solidarisk": 2, "samh\u00e4llsuppgift": 1, "avviker": 1, "tragiska": 5, "moerman": 1, "venbrux": 1, "epileptiker": 1, "sinnesrubbningar": 1, "temporal": 1, "platsar": 4, "sekvenserna": 13, "utn\u00e4mns": 1, "\u00f6verklasskategori": 1, "hotat": 1, "entydiga": 3, "kr\u00f6sariskrans": 1, "r\u00e5kar": 2, "20112002": 1, "vet": 14, "211\u2013230": 1, "passages": 1, "emotionellt": 1, "suomenruotsalaisten": 1, "bruna": 4, "figurerat": 2, "mirca": 1, "bjuder": 1, "fordra": 1, "gruppben\u00e4mningar": 1, "gesture": 1, "hillevi": 1, "klanernas": 1, "skratt": 1, "liminala": 2, "anspr\u00e5ksl\u00f6s": 1, "proaktiv": 1, "exportprodukt": 1, "d\u00f6den": 8, "systemet": 1, "snarare": 28, "\u00e5beropandet": 1, "figuren": 1, "matas": 1, "staals": 1, "skylla": 1, "konstruerar": 51, "\u00f6verordnade": 5, "spektaklets": 1, "presence": 1, "uppm\u00e4rksamheten": 4, "gracil": 3, "f\u00f6rflutet": 3, "syn": 11, "torftighet": 1, "\u00f6gonf\u00e4rg": 1, "negativ": 3, "narrativ": 1, "ivrigt": 2, "partisk": 1, "beundrandet": 1, "synliggjort": 1, "medieprojektet": 4, "arbetet": 13, "m\u00f6nster": 9, "11111950": 6, "oskuldsfulla": 2, "m\u00e5ltidskultur": 1, "lands\u00e4ndar": 1, "tolkningen": 14, "v\u00e5gsk\u00e5len": 1, "sk\u00e4l": 5, "innersta": 3, "besk\u00e5dande": 1, "intervjumaterial": 1, "handledde": 1, "bild": 12, "group": 1, "erbjuds": 1, "been": 2, "auktorit\u00e4r": 1, "olympiska": 2, "klassmyterna": 1, "2017": 1, "stefan": 1, "allm\u00e4nna": 3, "metamorfosliknande": 1, "fullst\u00e4ndigt": 2, "flygplan": 1, "negativt": 3, "tillst\u00e4llning": 2, "f\u00f6rsamlingen": 10, "herrg\u00e5rdarnas": 1, "mots\u00e4tta": 1, "reader": 1, "fr\u00e5gar": 2, "allvarligt": 2, "hjo": 1, "hem": 9, "stereotypierna": 1, "f\u00f6r\u00f6dande": 1, "understruken": 1, "mytens": 7, "samh\u00e4llsperspektiv": 1, "b\u00f6rja": 6, "patienter": 1, "sj\u00e4lvreglering": 1, "konservatorielinjen": 1, "dahlgren": 2, "flyr": 1, "sl\u00e4ktingens": 1, "p\u00e5bjudande": 1, "ortnamnets": 2, "r\u00e5gblont": 2, "f\u00f6rhandling": 1, "vit": 3, "karri\u00e4ren": 2, "p\u00e5frestningar": 1, "tilltalade": 6, "httpsgupeaubgusehandle207721853": 1, "artefakt": 1, "bebor": 2, "pantti": 2, "f\u00f6rfattaren": 15, "jfr": 1, "newsmen\u00b4s": 1, "mediatization": 3, "villkor": 2, "f\u00e5": 34, "instead": 2, "mediemyter": 1, "kostym": 1, "1795-4428": 1, "blivande": 1, "till\u00e4mpningar": 1, "karismatiska": 1, "viktigt": 13, "bostadsort": 1, "hans": 9, "flykting": 5, "6\u201321": 1, "exempel": 65, "sexualmoral": 1, "jungfrun": 1, "tabubelagt": 1, "glatt": 1, "variation19": 1, "ekonomiska": 10, "favorit\u00e4mnen": 2, "pessimistiska": 1, "seriem\u00e4ssig": 2, "nationen": 37, "trevliga": 4, "artisten": 1, "positionerad": 1, "bit": 3, "best\u00e4mts": 1, "styra": 1, "distribuera": 3, "pengar": 12, "ethics": 1, "images": 2, "fest": 6, "\u00f6verd\u00e5dig": 1, "ben\u00e4mnda": 3, "establish": 2, "konsul": 1, "nerv\u00e4rdering": 1, "apply": 2, "egenskapen": 4, "2000-talet": 13, "materialspecifika": 1, "engagerande": 1, "samlade": 2, "nationalstatens": 1, "avsluta": 1, "h\u00e5gen": 1, "generationer": 4, "ackompanjerat": 1, "personifierar": 3, "framtaget": 1, "systematiskt": 10, "normalas": 2, "beskrevs": 7, "privilegium": 5, "livskvalitet": 1, "idealt": 1, "politisk": 2, "s\u00e4ndningen": 1, "linell": 2, "givarna": 2, "kontaktinformation": 1, "statens": 1, "medelklassyrke": 1, "of\u00f6rr\u00e4tten": 1, "teorin": 1, "ut\u00f6var": 2, "internet": 1, "levebr\u00f6d": 1, "karis": 2, "institutionspraktik": 1, "st\u00e5tligt": 1, "undrat": 1, "15112012": 1, "g\u00e5van": 4, "heder": 2, "till\u00e4mpningsomr\u00e5den": 1, "adamson": 1, "primitiva": 1, "samh\u00e4lleliga": 1, "skiftet": 1, "nyhetskontext": 2, "resultat": 9, "sigill": 1, "professioner": 1, "snabbt": 1, "f\u00f6rst\u00e4rkt": 1, "populistisk": 2, "klassiska": 2, "kyrkok\u00f6ren": 1, "24101992": 4, "kontextspecifik": 1, "fortskridit": 1, "socialaste": 1, "jobbiga": 1, "konsekventa": 1, "serie": 5, "social": 90, "ensamseglaren": 1, "habiliteringglad": 1, "samexistensen": 1, "fr\u00e5ntagits": 1, "musikens": 2, "anm\u00e4lde": 1, "lyssnaren": 1, "kurs": 3, "anv\u00e4nt": 4, "dr\u00f6myrken": 1, "familjev\u00e4rdet": 1, "xv": 2, "kloke": 1, "mediepublik": 1, "rymmer": 1, "diskursanalysens": 1, "mc-olyckan": 1, "tytti": 1, "v\u00e4rsta": 1, "okunnig": 1, "instanser": 1, "enhetlighet": 1, "fattighandikappadresignerad": 1, "uppfattar": 11, "psykisk": 1, "problemen": 6, "marknad": 1, "hemmens": 2, "rasifierande": 1, "saknar": 12, "f\u00f6r\u00e4ldrarna": 3, "fartyg": 1, "analyseras": 6, "uppskattade": 3, "inneb\u00f6rd": 14, "endast": 88, "f\u00f6refalla": 3, "gl\u00e4dje": 5, "rather": 5, "tillh\u00f6righeter": 1, "l\u00f6fte": 1, "kalendariska": 1, "facebook-inl\u00e4ggen": 1, "isbn": 2, "massmediernas": 6, "tro": 20, "harper": 1, "historiens": 1, "strukturer": 14, "tagit": 9, "antecknas": 1, "nerv\u00f6s": 1, "l\u00e5da": 1, "\u00e5sidosatt": 1, "b\u00e5de": 94, "inneb\u00f6rden": 1, "sm\u00e5folket": 1, "helene": 1, "kent": 1, "functions": 7, "tvivelsutan": 1, "fluktuerande": 1, "\u00e4ndar": 1, "orena": 2, "journalistuppdraget": 19, "\u00f6vertygar": 6, "erk\u00e4nd": 1, "ben\u00e4mningsproblematiken": 2, "stammarnas": 1, "bittra": 1, "farf\u00f6r\u00e4ldrar": 2, "d\u00f6d": 13, "flaggor": 1, "trycksaker": 1, "ha": 58, "niv\u00e5er": 1, "schack": 1, "\u00f6verklassrepresentanten": 1, "kropparnas": 1, "tidsspann": 1, "kategoriseringar": 1, "n\u00e5gon": 38, "nordisk": 10, "kultur": 62, "viktigast": 1, "manifestera": 2, "dijk": 5, "donerar": 1, "uppradad": 1, "instruktioner": 2, "internaliserande": 1, "kortspel": 1, "kategoriat": 1, "utbildning": 5, "fyra": 19, "br\u00e5k": 2, "hen": 24, "avsexualiserad": 1, "avvikande": 6, "studioreportern": 1, "rubriken": 4, "territoriell": 2, "skolplugget": 1, "kram": 1, "f\u00f6rklarar": 5, "texas": 1, "livets": 5, "varmt": 3, "visans": 1, "murar": 1, "konstruera": 28, "tv\u00e5delade": 1, "bonnier": 1, "socioonomastiken": 2, "virtual": 1, "geografiskt": 3, "hur": 149, "anstr\u00e4ngningar": 1, "ensamhet": 2, "ben\u00e4mning": 10, "\u00e5terst\u00e5r": 1, "mark\u00f6rer": 1, "jakonen": 1, "grov": 2, "framkommer": 5, "societies": 2, "h\u00e5kan": 1, "misslyckats": 2, "huvudstadens": 5, "dynamiken": 1, "centralgestalt": 1, "antifunktionell": 1, "assistent": 1, "friska": 10, "ansvarstagande": 7, "brage": 6, "b\u00e4r": 5, "tiodagarsperiod": 1, "flera": 22, "ter": 9, "m\u00e4nniskor": 50, "fyllt": 4, "donerat": 2, "publishers": 8, "sm\u00e5v\u00e4xt": 2, "omger": 1, "funktions-strukturalistiskt": 1, "2000talet": 2, "pr\u00e4glar": 7, "kosmisk": 1, "oskyldiga": 1, "band": 8, "nohrstedt": 3, "karhula": 2, "sju": 11, "5112012": 2, "originalet": 12, "karnevalen": 2, "kodliknande": 1, "usel": 1, "decisions": 1, "academy": 1, "instagram": 1, "alls\u00e5ng": 2, "heider(red": 1, "finlandssvenskar": 7, "allvarsam": 1, "\u00f6verbrygga": 2, "l\u00e4mnade": 1, "fantasierna": 2, "blivit": 16, "athlone": 1, "sysslar": 1, "latinets": 2, "tvisterna": 1, "mannerheimsp\u00e4nnet": 1, "formens": 2, "kontribuera": 1, "changed": 2, "ben\u00e4mningsdiskussionen": 1, "collective": 2, "iv\u00e4g": 1, "samexistera": 1, "about": 2, "helheter": 2, "fascination": 2, "n\u00e4rmare": 9, "ryms": 1, "variation": 24, "dagar": 2, "strukturerna": 1, "16111962": 1, "structuralist": 1, "award": 1, "disciplinerna": 1, "s\u00f6mnad": 2, "v\u00e4lg\u00f6renhetsinsamlingen": 1, "uttryckta": 1, "djupaste": 1, "publikkontakt": 1, "inneslutna": 4, "framme": 1, "f\u00f6rtj\u00e4nster": 3, "kvaliteten": 1, "tankesystem": 1, "avst\u00e5nd": 14, "ben\u00e4mnas": 2, "salig": 1, "\u00f6verspelat": 1, "br\u00e5dmogna": 1, "th": 1, "bemannad": 1, "inst\u00e4mmer": 2, "blomma": 4, "jern": 4, "offentligg\u00f6rs": 2, "projekt": 27, "identitetsformation": 1, "sj\u00e4lvklar": 8, "energisk": 2, "upptagen": 1, "medierituals": 1, "miss\u00e4mja": 1, "\u00f6verdrivenheten": 1, "liknas": 1, "harvey": 1, "objektivitet": 2, "fokuserar": 16, "modaliteten": 2, "lucialogotype": 1, "f\u00f6rsvara": 6, "minsta": 4, "teori": 4, "varmed": 32, "photo": 1, "sk\u00f6nsjungande": 1, "f\u00f6rskjutningen": 1, "k\u00e4nner": 12, "eurona": 1, "raserar": 1, "\u00f6verbryggas": 1, "s\u00f6mmerska": 3, "psykologin": 1, "erfarna": 1, "rapppaport": 1, "pojkar": 4, "15-\u00e5rige": 1, "skarpa": 1, "p\u00e5hittade": 2, "ideologiska": 6, "horword": 1, "v\u00e4lkomna": 3, "h\u00e5rf\u00e4rgen": 4, "landskapen": 1, "p\u00e5b\u00f6rjar": 1, "handlingsm\u00f6nster": 1, "sitter": 4, "uts\u00e4tter": 1, "bisatser": 1, "allan": 1, "sjuksk\u00f6terskeelev": 2, "york": 17, "hilson": 2, "folks": 2, "f\u00f6rhand": 2, "m\u00e4nniskornas": 5, "skala": 1, "ortnamnargumenterande": 1, "f\u00f6rkastat": 1, "bed\u00f6mer": 11, "journalistikk": 1, "handarbete": 2, "titlar": 23, "skiljelinjen": 1, "v\u00e4lf\u00e4rdens": 1, "wiking(14102002": 1, "kvinnors": 4, "gr\u00e4nsdragningarna": 1, "best\u00e5ndsdel": 3, "risken": 1, "uppr\u00e4tth\u00e5lls": 6, "v\u00e4lf\u00e4rdsorganisationerna": 1, "sl\u00e4kter": 1, "handlar": 36, "varierande": 9, "enhet": 1, "luciaperioden": 10, "producera": 10, "\u00e5lderdomshemmet": 2, "each": 3, "ifr\u00e5gas\u00e4tta": 5, "sekvensinstrumentet": 1, "f\u00f6rtiger": 1, "namnbaserade": 1, "r\u00f6tter": 1, "g\u00e4vle": 1, "\u00e5se": 1, "mediesammanhanget": 1, "s\u00e4tter": 10, "victoria": 1, "1111962": 1, "argumentet": 2, "ditt": 7, "kring": 71, "dagv\u00e5rden": 1, "interaktion": 5, "bred": 1, "dietrelaterade": 1, "stj\u00e4rnhimmel": 1, "got": 1, "cosman": 1, "handlingar": 97, "gladast": 1, "upplevelserna": 1, "konstellation": 1, "spr\u00e5kbruket": 29, "v\u00e4ll\u00e4sningst\u00e4vlade": 1, "samman": 4, "f\u00f6rloppet": 4, "namnl\u00f6sheten": 10, "zoe": 2, "symbolers": 1, "generativa": 1, "k\u00e4nslan": 11, "lista": 3, "omr\u00e5de": 5, "plikterna": 1, "upprymda": 3, "hemmen": 2, "folkh\u00e4lsan": 22, "v\u00e4gledande": 1, "engagemang": 2, "snygg": 1, "virpi": 1, "family": 1, "obligatoriskt": 6, "anlitar": 1, "st\u00e4ngt": 1, "put": 2, "pr\u00e4sten": 2, "glitter": 1, "greve": 5, "reglerat": 1, "icke-rituell": 1, "gr\u00e4nsen": 3, "imagery": 1, "slussar": 1, "vittnesb\u00f6rd": 1, "miljoner": 2, "bevara": 2, "research": 4, "akt\u00f6rer": 10, "fysiskt": 9, "begr\u00e4nsa": 3, "ordvalen": 11, "m\u00e5lning": 1, "sk\u00f6ter": 4, "pl\u00e5gad": 2, "medelklassymbol": 1, "kv\u00e4llarna": 1, "f\u00f6rprogrammerat": 1, "makarna": 6, "kortform": 1, "sticka": 1, "sjuan": 3, "l\u00e4ttja": 1, "harald": 3, "morm\u00f6drarna": 1, "inf\u00f6r": 18, "katz": 8, "lussefala": 1, "hbl-redaktionen": 4, "n\u00e4romr\u00e5de": 1, "s\u00e4nder": 1, "stadsbor": 1, "tillfalla": 1, "kroppsrelaterad": 1, "musikstycke": 1, "ljusa": 2, "noise\u2026": 1, "haven": 1, "vare": 7, "intressets": 1, "forskningsprocessen": 1, "mediehistorien": 1, "20121": 1, "ulrika": 2, "utn\u00e4mningen": 1, "inneb\u00e4r": 123, "ting": 9, "vision": 15, "effekten": 1, "sm\u00e5syskon": 1, "familjerollpersonnamn": 1, "nick": 3, "wintern": 1, "dissonant": 1, "livsbetingelser": 2, "emancipera": 1, "who": 7, "konsumeras": 1, "maktl\u00f6s": 1, "ursprungligt": 1, "ritualteman": 1, "grupperna": 13, "utr\u00e4ttar": 4, "nyheterna": 2, "groupism": 1, "privilegiet": 1, "okritiskhet": 1, "pargasflicka": 1, "nyman": 1, "p\u00e5mint": 2, "luciaspr\u00e5k": 1, "kl\u00e4dd": 1, "haltande": 1, "upplevde": 1, "ofarliggjort": 1, "svetsare": 1, "luddiga": 1, "doser": 1, "aggressiva": 3, "historicitet": 3, "konsten": 1, "behov": 34, "analytiska": 2, "knarket": 1, "febril": 3, "diagnoserna": 1, "v\u00e4stv\u00e4rldens": 4, "anspr\u00e5k": 3, "visats": 1, "godhetsgestalt": 1, "sundman": 3, "sammanst\u00e4llning": 1, "p\u00e5litliga": 1, "arbetsorter": 1, "verbfraserna": 2, "trof\u00e9er": 1, "pronomenet": 1, "cliff": 1, "anonymisering": 5, "producerade": 1, "vems": 4, "vardagsbekymren": 1, "ledin": 2, "with": 3, "klara": 13, "fortl\u00f6pt": 1, "uppgivenhet": 1, "erh\u00f6ll": 1, "koncist": 1, "understryks": 8, "tidevsarv": 1, "bem\u00f6tt": 1, "tryckt": 1, "sysslorna": 2, "beskrivas": 7, "\u00f6nskelistan": 1, "sk\u00e4nker": 2, "bortg\u00e5ng": 1, "\u00e5rhus": 1, "senare": 12, "13102002": 2, "full": 4, "svaren": 4, "os-kommitt\u00e9": 1, "p\u00e5skina": 1, "norm": 2, "forts\u00e4tta": 2, "\u00f6verr\u00e4cka": 1, "mikrokosmos": 2, "h\u00f6gs\u00e4tet": 1, "spekulativ": 2, "teaterchef": 3, "oproblematiskt": 4, "f\u00f6rl\u00e4ngning": 2, "1970": 1, "habituella": 1, "carl-erik": 6, "frukter": 2, "damerna": 1, "hunger": 1, "vackra": 6, "beroendesituation": 1, "sommaren": 1, "sirkka": 1, "bosatt": 3, "nyttobetonat": 1, "inbillningskraften": 1, "okontrollerade": 1, "rumsren": 1, "samtycke": 1, "relevant": 44, "arbetsof\u00f6rm\u00f6gen": 2, "kallr\u00e9n": 1, "medieforskningen": 2, "sk\u00e5despelets": 1, "fj\u00e4rde": 5, "viktig": 11, "preciserar": 3, "n\u00e5tt": 2, "ekvationen": 1, "manusproduktion": 1, "edellytykset": 1, "flickighetsdiskursen": 10, "till\u00e4mpbart": 1, "prototypisk": 8, "bef\u00e4sts": 10, "bifall": 1, "m\u00f6jligg\u00f6ra": 2, "bortgl\u00f6md": 1, "emanciperade": 2, "samlingen": 1, "h\u00e4rvidlag": 2, "vidr\u00f6rda": 1, "namnpoler": 1, "pressritualer": 1, "programledarens": 1, "solidaritetsfunktionen": 1, "wiiks": 1, "kungabr\u00f6llop": 1, "f\u00f6rest\u00e4llningarna": 2, "\u00f6verheten": 2, "om": 627, "gymnaster": 1, "bygden": 1, "nutidsmyterna": 1, "httpgamlahblfinyheter2013-06-11460826ingen-visste-om-8-aringens-nod": 1, "bedr\u00f6vlighetens": 1, "rimligtvis": 1, "motiveras": 1, "habermas": 5, "beroenderelation": 1, "akt\u00f6rsfixerad": 1, "than": 4, "enig": 1, "st\u00e4llningstaganden": 5, "forskningsfr\u00e5gor": 1, "utfall": 1, "through": 2, "lehtonen": 2, "patron": 1, "cementerar": 1, "kulturspecifika": 15, "compatible": 1, "avsikt": 3, "publicistiska": 1, "sofie": 2, "f\u00f6ruts\u00e4tter": 16, "helsingforsare": 1, "ingenj\u00f6rer": 1, "f\u00f6rvalta": 4, "servera": 1, "kontextuella": 1, "avhandlade": 4, "gonna": 1, "genuint": 2, "handlingsutrymme": 10, "fraser": 1, "ben\u00e4mningss\u00e4ttet": 1, "yrkes": 1, "subjektval": 1, "society": 10, "vestad": 3, "f\u00f6rlora": 2, "tr\u00e4ffas": 3, "leva": 3, "vana": 2, "sanatorium": 1, "barnfester": 1, "garanterat": 1, "temat": 6, "ut\u00f6va": 6, "instans": 1, "p\u00e5pekar": 3, "solidariskt": 1, "midjan": 2, "skogsarbetarfamilj": 1, "hinder": 1, "m\u00f6ten": 4, "efterkrigstiden": 1, "granskare": 1, "r\u00e5dande": 5, "platsspecifika": 2, "analyse": 4, "f\u00f6rfattarna": 3, "till\u00e4gna": 1, "verso": 3, "humanity": 1, "v\u00e4sentlig": 1, "hustru": 3, "tillskansa": 2, "lexem": 1, "st\u00e4llts": 1, "skrattade": 1, "\u00f6kar": 2, "tillr\u00e4tta": 2, "ritualnamnen": 1, "ironisering": 1, "rit": 6, "v\u00e4rd": 7, "sekventialiteten": 1, "vart": 1, "syftena": 1, "anm\u00e4rkningsv\u00e4rt": 2, "s\u00e4rart": 15, "suddas": 2, "skyddat": 1, "insiktsfulla": 1, "\u00f6verklasskonstruktion": 1, "hamnat": 1, "1992a": 2, "duga": 2, "\u00f6vervaka": 1, "godk\u00e4nnande": 2, "domi": 1, "tillf\u00e4llig": 4, "my\u00f6h\u00e4ismodernin": 1, "ja": 11, "arv": 4, "\u00e4gare": 5, "tillf\u00e4lligheter": 1, "magin": 4, "utmattande": 1, "sagt": 3, "synkron": 4, "framtid": 10, "brett": 1, "n\u00e4t": 1, "\u00f6verblick": 1, "evenemang": 2, "of\u00f6retagsam": 1, "ritualized": 1, "repeated": 2, "18\u201331": 1, "ikoniska": 2, "intim": 2, "funktionsbegreppen": 1, "ingeborg": 1, "avvisas": 1, "ceremonier": 1, "vilken": 42, "kransen": 1, "intimiseringen": 1, "\u00f6vriga": 37, "st\u00e4mning": 1, "medelklassystem": 1, "p\u00e4lsar": 1, "plattformar": 3, "handikapp": 5, "upproret": 1, "stolta": 2, "normerna": 1, "kulttuuriteoria": 1, "fostering": 2, "\\n\\ni": 1, "pressritual": 1, "skandaalien": 1, "astra": 1, "diskursbegreppets": 1, "p\u00e5av": 1, "donner": 1, "isolering": 2, "blinkande": 1, "1973": 9, "funktionellt": 1, "beskrivna": 4, "pendeln": 1, "president": 2, "personportr\u00e4ttet": 4, "uppfinna": 1, "twitter": 1, "american": 3, "analysarbetet": 2, "l\u00e4sande": 2, "radiogreven": 9, "s\u00e4nds": 1, "privatlektionerna": 1, "slutet": 6, "existerar": 7, "live": 2, "klanen": 1, "ken": 1, "image": 1, "life": 5, "allm\u00e4nspr\u00e5k": 1, "analysing": 1, "landsbygdens": 3, "reportagen": 2, "sekreterare": 2, "st\u00e4lla": 8, "tillf\u00f6r": 2, "kvadratmeter": 1, "constructions": 2, "moran": 3, "utmynnar": 3, "punkt": 1, "httpwwwguseomuniversitetetaktuelltnyheterdetaljberattelserna-om-breivik-gorterrordadet-till-ett-individuellt-snarare-an-samhalleligt-problemcid1362277": 1, "diskuteras": 1, "sova": 1, "huvudpersonerna": 2, "konstruktion": 24, "inger": 4, "f\u00f6retagsnamnet": 1, "f\u00f6rsv\u00e5rar": 1, "\u00f6nskade": 1, "individernas": 6, "intimate": 1, "jamaikansk": 1, "kvinnokropp": 1, "survivals": 1, "fotboll": 1, "sj\u00e4lvklara": 21, "nittio\u00e5riga": 2, "ber\u00f6vad": 1, "period": 1, "kampanjerna": 1, "allegorier": 1, "mtv3": 1, "konsekvens": 1, "f\u00f6r\u00e4ndra": 5, "bygga": 3, "reparationer": 1, "handikappade": 11, "m\u00e4rta": 1, "laddad": 1, "f\u00f6rblivit": 1, "tidl\u00f6s": 1, "dialoger": 1, "solit\u00e4r": 1, "sl\u00e4ktskap": 1, "medieinstitutioners": 3, "gula": 1, "hemort": 1, "femtiotal": 1, "avv\u00e4rjer": 7, "lillkung": 1, "medieproduktioner": 2, "byts": 3, "huruvida": 7, "originella": 1, "h\u00e4vdar": 12, "huvudkarakt\u00e4rer": 1, "oms\u00e4tta": 2, "luciakandidatens": 12, "arcada": 2, "subjekts": 1, "kommunikation": 46, "innesluten": 1, "spr\u00e5kpraktiker": 1, "till\u00e5tande": 1, "texter": 21, "kommentarer": 1, "l\u00e4karyrket": 1, "resulterade": 2, "mediespr\u00e5ket": 5, "mystisk": 1, "malmberg": 4, "garanter": 2, "ingen": 11, "barbro": 1, "k\u00e4llaren": 1, "intellektuellt": 1, "f\u00f6rvissar": 1, "okritiska": 1, "maktens": 3, "\u00f6verg\u00e5r": 8, "ber\u00e4ttar": 14, "odlar": 1, "majoriteter": 1, "magarna": 1, "chim\u00e4r": 4, "r\u00f6relse": 3, "ritualf\u00f6rloppet": 1, "l\u00e4raryrket": 1, "omst\u00f6rtande": 1, "stig": 2, "believe": 1, "gillandet": 1, "utbildningen": 1, "transmission": 1, "j\u00e4mst\u00e4llda": 2, "105134": 1, "differentiering": 5, "julfirandet": 1, "oppipoika": 1, "invandrardiskurs": 1, "ansenligt": 1, "domkyrka21": 1, "styrs": 6, "suoninen": 3, "v\u00e4rderas": 3, "h\u00f6gskola": 5, "klivet": 1, "onomastics": 4, "luciatrion": 7, "tolvis": 1, "osaat": 1, "hundarna": 1, "patterns": 1, "anv\u00e4nd": 1, "epitet": 3, "76\u201378": 1, "str\u00e5lkastarljuset": 3, "mathias": 1, "sj\u00e4lvst\u00e4ndiga": 4, "sjukare": 1, "poliser": 1, "likheterna": 1, "utnyttjas": 5, "298\u2013299": 1, "m\u00f6jligheten": 6, "demonstrerar": 4, "luciaprojektet": 1, "uppdrag": 45, "nordstedts": 1, "sekvensbegreppet": 6, "utbyte": 1, "hund": 2, "van": 12, "potential": 13, "samtid": 1, "anv\u00e4nder": 33, "m\u00e4rkesf\u00f6rs\u00e4ljningen": 1, "okritisk": 1, "mormor": 2, "nyhetssimuleringen": 1, "kravet": 3, "talande": 2, "annons": 1, "livskraftsdiskurs": 1, "positionering": 2, "bokserie": 1, "leverne": 2, "sambandscentralen": 1, "nyfiken": 1, "ben\u00e4mnd": 1, "verb": 9, "synsvaga": 2, "kapital": 9, "utg\u00e5": 2, "insikter": 8, "avg\u00f6ra": 2, "trappa": 2, "visat": 13, "flyktingkvinnan": 1, "tj\u00e4nster": 4, "nyheten": 7, "genomlysning": 1, "luciag\u00f6rande": 1, "moralen": 5, "o\u00f6verkomliga": 1, "r\u00f6tt": 2, "medelklassrepresentanter": 2, "jean": 1, "tillbragt": 1, "sporadiskt": 1, "osams": 1, "lucia": 320, "praktiskt": 2, "upptagna": 3, "frits": 2, "idrottst\u00e4vlingar": 2, "strategier": 6, "aktivitet": 9, "st\u00e4llas": 6, "sv\u00e4ltf\u00f6dda": 5, "manipulativa": 8, "parten": 1, "musiken": 2, "f\u00f6rminskar": 1, "aktiverande": 1, "utfallet": 2, "samh\u00e4llskroppen": 2, "kristinestad": 8, "7111992": 5, "m\u00e4ngd": 5, "involving": 1, "granskning": 3, "maktrelaterade": 2, "organiserar": 1, "arbetande": 7, "k\u00e4ndisdiskursernas": 1, "h\u00e4ndelsef\u00f6rlopp": 3, "biologisk": 2, "statsministrar": 1, "genomg\u00e5ende": 10, "landqvist": 30, "f\u00f6rfr\u00e4mligande": 1, "frans": 1, "dagligen": 3, "kommentera": 1, "nationer10": 1, "ackumulation": 1, "ryggm\u00e4rgsbr\u00e5ck": 1, "v\u00e5rd": 4, "nu": 47, "springor": 1, "victor": 4, "m\u00f6bler": 1, "olausson": 2, "bakomliggande": 1, "storfamiljen": 1, "fall": 10, "kulturinstitutionerna": 1, "barbie": 1, "l\u00e4nkade": 3, "distinktioner": 5, "inordnas": 2, "inneh\u00e5ller": 1, "daniels": 1, "familjeportr\u00e4ttet": 1, "vuxna": 1, "definition": 7, "dussin": 1, "luciatypen": 1, "riten": 19, "intellect": 1, "smistrup": 2, "young": 1, "related": 1, "beskrivning": 5, "uppf\u00f6ljande": 1, "skingrats": 1, "demografiska": 1, "heikkil\u00e4s": 3, "lodjurets": 1, "utm\u00e4rka": 1, "change": 2, "klich\u00e9m\u00e4ssig": 1, "between": 2, "delaktiga": 3, "kulturpersonligheter": 1, "spelpj\u00e4s": 1, "balansg\u00e5ngen": 1, "hornmusik": 1, "medieritualens": 11, "\u00f6gonblicken": 2, "producerat": 1, "typifierat": 1, "rapport": 4, "nedladdat": 21, "betonar": 6, "lidandediskurser": 1, "f\u00f6rmedla": 2, "elitidentiteterna": 1, "jerusalem": 1, "famlande": 1, "luciainsamlingens": 1, "strukturerar": 3, "er\u00f6vringar": 1, "gulbl\u00e5": 1, "lupp": 2, "1984b": 2, "sm\u00e5v\u00e4xta": 2, "harml\u00f6sa": 1, "beslutsfattare": 1, "r\u00e4ttighet35": 1, "folktingets": 1, "godhetstema": 1, "produkter": 3, "guy": 6, "luciasubjektets": 1, "ol\u00f6st": 1, "\u00e5terskapa": 1, "online": 1, "frivillig": 1, "utmaningar": 3, "maktf\u00f6rh\u00e5llanden": 2, "f\u00f6rblir": 13, "tidningen": 52, "m\u00f6dosamma": 1, "f\u00e4rdigst\u00e4lld": 2, "h\u00e5llas": 2, "fertil": 1, "\u00f6verfulla": 1, "bemedlad": 1, "carlbom": 3, "f\u00f6rm\u00e5gor": 1, "natten": 2, "chouliaraki": 5, "practices": 9, "dagligt": 1, "sexan": 4, "infinner": 9, "besvikelse": 1, "\u201csequence": 1, "behaglig": 4, "reflekterande": 1, "conversation": 5, "mots\u00e4gelsefull": 1, "kvalifikationerna": 3, "d\u00f6r": 5, "olikhet": 1, "subjektiv": 1, "r\u00e4is\u00e4": 11, "strukturorienterade": 1, "varligt": 1, "utefter": 1, "mer": 110, "republiken": 1, "storg\u00e5rd": 4, "formulerar": 15, "majoritet": 2, "inbillar": 1, "s\u00e4tt": 141, "underl\u00e4gsenheten": 1, "symbolbegreppet": 1, "tidigare": 49, "magisk": 1, "\u00e4lskliga": 1, "1984a": 2, "1952\u20131961": 1, "likformighet": 1, "klassisk": 1, "sn\u00e4lla": 3, "slentrianm\u00e4ssiga": 1, "minst": 7, "p\u00e5st\u00e5s": 1, "individ": 25, "innehaft": 1, "tidstypiska": 1, "marianne": 3, "lat": 1, "v\u00e4nster": 1, "skull": 1, "beskrivnas": 1, "weselius": 7, "logotyper": 1, "ellis": 1, "h\u00e4ndelsevis": 2, "tagen": 2, "bygderna": 2, "f\u00f6rlorat": 1, "forskningsmaterial": 1, "validitet": 2, "fullvuxen": 1, "fonemen": 1, "medelklassreportern": 1, "anv\u00e4ndbar": 1, "har": 546, "iscens\u00e4ttning": 2, "h\u00f6gljutt": 1, "motsatser": 3, "beh\u00e4ftade": 1, "couldrys": 5, "m\u00f6tet": 2, "machin": 2, "identiteter": 20, "europeiska": 2, "kontradiktorisk": 2, "profetia": 2, "st\u00f6rst": 3, "kolonialistiska": 6, "verksamhetsf\u00e4lt": 3, "rikta": 1, "nyhetsarbetet": 1, "inleds": 1, "led": 4, "kr\u00f6nika": 1, "gender": 3, "sammantr\u00e4der": 3, "reproduktionen": 23, "appellativet": 1, "medieritualen": 77, "utm\u00e4rks": 94, "turners": 2, "dialogue": 2, "kriget": 5, "pubertalt": 1, "centrets": 13, "kontinuitet": 3, "st\u00e5ndpunkt": 2, "generellt": 28, "blazing": 1, "hvitfelt": 3, "produktionsoch": 1, "renomm\u00e9": 4, "synekdoke": 1, "diskrepansen": 1, "sameness": 1, "avst\u00e5ndet": 4, "upplevs": 9, "bekr\u00e4ftar": 12, "fl\u00f6det": 3, "ritualkategorisering": 1, "saarelma": 3, "avhandling": 12, "benjamins": 2, "gl\u00e4djen": 1, "heterosexuella": 1, "vokabul\u00e4r": 2, "ifr\u00e5gas\u00e4tts": 4, "regional": 1, "magikern": 1, "medieprodukterna": 1, "raser": 4, "ritualben\u00e4mningen": 1, "postmoderna": 4, "markeras": 3, "v\u00e4est\u00f6liitto": 1, "medel": 26, "nordica": 13, "luciakroppen": 2, "fatalt": 2, "nollsituation": 2, "utr\u00e4ttas": 1, "f\u00f6rvillar": 1, "\u00e4ndam\u00e5lsenligt": 5, "nhl-stj\u00e4rna": 1, "motstridiga": 7, "avl\u00e4gsna": 2, "coronation": 1, "harmoniska": 1, "bef\u00e4sta": 3, "much": 1, "d\u00f6da": 2, "sven-erik": 2, "nordic": 2, "bomber": 1, "finlandssvenskhet": 3, "h\u00f6sten": 2, "f\u00f6renlig": 1, "uppkomsten": 1, "kvalificerar": 1, "v\u00e4lja": 26, "svenskan": 2, "f\u00f6reg\u00e5tts": 1, "r\u00e4ttigheterna": 1, "elitnamnen": 1, "diakrona": 12, "uppoffring": 6, "ramen": 1, "p\u00e5tagligt": 8, "mansnamn": 2, "framavla": 1, "k\u00f6nsrepresentation": 1, "cameron": 2, "p\u00e5kallar": 1, "halsen": 1, "of\u00f6r\u00e4nderliga": 1, "this": 1, "modaliteter": 5, "initial": 5, "r\u00f6stning": 2, "luciajurymedlemmar": 2, "motoriska": 1, "skara": 2, "sp\u00e4da": 1, "15\u201316": 1, "r\u00e5tta": 1, "intention": 1, "patos": 3, "h\u00e4lsov\u00e5rd": 1, "sluppit": 1, "uppgifter": 15, "oppositioner": 2, "m\u00e4sshallen": 2, "tackbrev": 1, "mobiltelefoner": 1, "ess\u00e4er": 1, "bronislaw": 2, "strukturerande": 5, "svenskt": 3, "valida": 2, "hj\u00e4rnlesionella": 1, "f\u00f6rsv\u00e5ra": 1, "styrde": 1, "symboliskt": 22, "journalismia": 1, "11111962": 3, "idealiserad": 15, "avdelning": 1, "that": 22, "origin": 1, "tillh\u00f6r": 6, "icke-n\u00e4mnda": 1, "par": 2, "n\u00e5gonsin": 2, "samf\u00e4llda": 1, "lyckligtvis": 1, "utveckla": 1, "intresse": 20, "svenskens": 1, "visshet": 2, "19164016": 1, "flyttade": 1, "duger": 2, "fritze": 1, "f\u00f6retr\u00e4darna": 3, "sambanden": 1, "staal": 8, "and": 156, "\u00e5terigen": 8, "egenspr\u00e5kiga": 1, "n\u00e4rbesl\u00e4ktade": 1, "dilemma": 2, "parallell": 2, "baksida": 1, "br\u00e5dmoget": 2, "intresserar": 7, "reflektion": 1, "f\u00f6rnya": 1, "framtr\u00e4da": 1, "kandidatnomineringen": 1, "ljusb\u00e4rarinnan": 2, "upplysande": 4, "verbet": 1, "polmag": 1, "sk\u00f6nhets": 1, "\u00f6vergivit": 1, "marilyn": 1, "\u00e5lderdomshem": 1, "angrepp": 1, "expertis": 2, "anv\u00e4ndningen": 4, "6121972": 1, "dramas": 1, "upprepar": 5, "7112012": 2, "grund": 6, "sammanfl\u00e4tade": 1, "holmqvist": 1, "cm": 24, "relationerna": 3, "institutionalisering": 3, "verklighetsbeskrivningar": 1, "blondh\u00e5rig": 1, "natur": 4, "silt\u00e4": 1, "inst\u00e4ngt": 1, "l\u00e4mpar": 1, "kustremsan": 1, "visserligen": 2, "vakt": 2, "framtidsplanerna": 1, "hegemoniskt": 1, "enhetliga": 6, "l\u00e4sarnas": 8, "ambitioner": 1, "\u00f6det": 2, "lyste": 1, "avskilt": 1, "hj\u00e4lper": 12, "upphov": 4, "ber\u00e4ttas": 3, "bowers": 2, "testar": 1, "tv-formatens": 1, "presenterar": 27, "citationstecken": 1, "icke-medierade": 3, "arbetsvilliga": 1, "\u00e4iti": 1, "\u00f6vervinner": 2, "inhyser": 11, "ekar": 1, "\u00e9mile": 2, "kroppen": 33, "nominerade": 1, "vinnande": 1, "institutionellt": 3, "bekr\u00e4ftas": 1, "17\u201318": 1, "sk\u00e4nka": 2, "harmonisera": 1, "utslagsgivande": 1, "namnets": 5, "existensbetingelser": 1, "r\u00e4ddningen": 1, "naiv": 1, "komplicerad": 3, "markerar": 5, "traditionell": 3, "12112012": 2, "miniber\u00e4ttelser": 2, "manifesteras": 95, "ofrivilliga": 1, "beh\u00f6vande": 1, "beskuren": 1, "defekt": 2, "f\u00f6rtydliga": 3, "32012": 1, "\u00f6gon": 37, "tilltr\u00e4de": 1, "262015": 1, "utomordentliga": 1, "fungerar": 22, "tv-programmets": 1, "bilden": 8, "vardaglig": 1, "talking": 1, "levde": 1, "lectures": 2, "goffmanska": 1, "undersk\u00f6terskan": 1, "titelsubstantivet": 1, "distribuerar": 2, "tager": 1, "klassperspektiv": 1, "sanning": 5, "bruk": 1, "dikteras": 1, "livslustig": 1, "inl\u00e4rt": 2, "satts": 1, "helsingfors": 62, "within": 1, "emellan": 1, "\u00e5terstod": 1, "namnbruk": 1, "f\u00f6respr\u00e5ka": 2, "neutral": 3, "exkluderande": 1, "individfixerad": 2, "kapitalistiska": 1, "kritiskt": 14, "dessa": 137, "anstr\u00e4ngda": 1, "l\u00e4tt": 6, "synonymen": 1, "ni": 10, "konstitueras": 5, "d\u00f6dsbudets": 1, "adjektiv": 1, "analysis": 12, "kapabel": 2, "sammanl\u00e4nkad": 1, "bortg\u00e5ngen": 1, "generisk": 7, "k\u00e4nt": 2, "realiseras": 4, "sveriges": 3, "m\u00f6ts": 1, "omst\u00e4llning": 5, "m\u00e5n": 16, "habilteringsavd": 1, "r\u00e4ttvis": 3, "g\u00f6ra": 50, "h\u00f6g": 4, "seattle": 1, "creutz": 10, "utrycka": 1, "befinna": 1, "\u00e4ntra": 1, "exotisering": 1, "felfria": 3, "28112016": 1, "193\u2013206": 1, "2009b": 24, "orientera": 1, "us": 2, "omvandlar": 1, "uppoffrar": 1, "tillr\u00e4ttalagda": 2, "sk\u00f6ldpaddorna": 1, "skeenden": 3, "sett": 16, "\u00f6ppen": 5, "filter": 1, "oklanderlig": 1, "seglivade": 1, "landslaget": 2, "fingrar": 1, "estelle": 2, "m\u00e4rka": 1, "fond": 1, "uttr\u00e5kande": 2, "unigrafia": 1, "lauri": 1, "bevakas": 1, "diskursen": 18, "8111972": 6, "implicit": 12, "pest\u00b4": 1, "1982": 25, "kasta": 1, "risk": 4, "debattsidorna": 1, "risker": 1, "ann-christin": 1, "\u00f6verklassportr\u00e4tten": 1, "kronprinsessor": 1, "suttit": 3, "oslo": 1, "smula": 1, "massmedieinstitutionernas": 1, "femton": 1, "slarvigt": 2, "aveyard": 1, "m\u00e5": 5, "summarisk": 1, "aspekterna": 1, "etablerat": 2, "signifikanta": 4, "grekortodoxer": 1, "p\u00e5st\u00e5enden": 1, "fyrtiotredje": 1, "klassrepresentanterna": 3, "flickmart": 1, "artikulerar": 1, "heta": 4, "teoria": 1, "m\u00f6jligas": 1, "luciabuketten\u2026(17111962": 1, "r\u00e5d": 2, "g\u00f6rande": 6, "inbegrips": 5, "typisk": 3, "gjort": 3, "hus": 8, "obetydliga": 2, "inkluderas": 1, "bevisar": 1, "1995": 3, "huvudkandidaterna": 2, "83\u201384": 1, "f\u00f6ds": 1, "mytiskt": 2, "v\u00e4lg\u00f6renhetsritualen": 1, "renande": 1, "strukturerade": 1, "18101992": 5, "kandidatskara": 2, "urs\u00e4ktar": 3, "bef\u00e4stande": 1, "taylor": 4, "dylik": 8, "full\u00e4ndad": 1, "fylkesamh\u00e4llet": 1, "unga": 49, "uppfattningen": 4, "enkelt": 3, "h\u00f6rs": 2, "diskriminerande": 18, "spr\u00e5kf\u00f6r\u00e4ndringar": 2, "genusben\u00e4mning": 1, "httpswwwyoutubecomwatchv7zt8lkweg00": 1, "fienden": 1, "\u00f6verklassen": 26, "maktl\u00f6sheten": 2, "oumb\u00e4rlig": 1, "digitalt": 1, "nyttigt": 1, "veda-dikternas": 1, "medierepresentanter": 1, "medieplattformar": 2, "typer": 30, "ljusblond": 1, "namnens": 4, "mediekommunikationen": 6, "\u00f6ppenheten": 1, "animerat": 2, "handikappat": 1, "betydelse": 97, "grupptryck": 1, "renhet": 1, "referenser": 4, "okorrumperade": 2, "johanna": 5, "statsminister": 1, "samh\u00e4llsuppdraget": 2, "anspr\u00e5ksl\u00f6sa": 1, "auktoritativa": 2, "dominerande": 1, "sn\u00e4ll": 3, "defekta": 1, "faktor": 2, "albert": 1, "avyttrar": 1, "naturaliserande": 2, "svenskortstema": 1, "glader": 1, "ans\u00e5g": 1, "celebriteternas": 1, "godtyckliga": 2, "29\u201344": 1, "st\u00e5hlberg": 4, "vittnar": 6, "anst\u00f6t": 1, "nordamerikanska": 2, "buckinghampalatset": 1, "privieigierade": 1, "kolonialism": 1, "undervisar": 2, "beror": 4, "tv\u00e5v\u00e4gsprocess": 1, "korth\u00e5rskatten": 1, "rollen": 8, "medieuppdraget": 1, "17111972": 1, "\u00f6verg\u00e5ngen": 1, "polarisera": 1, "vant": 1, "v\u00e4rldar": 2, "roligt": 3, "sista": 16, "uppfyller": 2, "yrken": 13, "flitdiskursen": 7, "trioartiklarna": 1, "besv\u00e4rliga": 2, "solidaritetsfunktion": 2, "tidsanpassat": 1, "1947": 1, "l\u00f6nearbete": 2, "motsvarar": 3, "v\u00e4lf\u00f6rtj\u00e4nt": 1, "\u00f6verlever": 6, "k\u00f6net": 4, "ritualfunktionen": 1, "1639964": 2, "otill\u00e5tet": 2, "fortplanta": 1, "medelklasskvinnans": 1, "f\u00f6resl\u00e5r": 3, "inbillade": 8, "f\u00f6rvandlingsprocess": 1, "flickebarn": 3, "rutiniserat": 1, "privat": 3, "kalkgruvorna": 2, "hotas": 4, "ingendera": 1, "likav\u00e4l": 1, "merritts": 1, "fr\u00e5n-en-till-m\u00e5nga-perspektivet": 1, "tasks": 2, "l\u00e4nge": 8, "gagnats": 1, "attityderna": 1, "underklassmedlemmar": 1, "tid": 67, "universitetstryckeriet": 1, "s\u00e4kert": 6, "sex": 8, "organisationens": 2, "obehindrat": 1, "f\u00f6rfattas": 3, "stimulans": 3, "jan": 8, "medverkandetyp": 3, "fungerat": 1, "flicka": 20, "uusitalo": 3, "syrakusa": 1, "mottaglighet": 1, "samh\u00e4llsvarelser": 1, "reglerad": 1, "dopnamnet": 1, "k\u00e4nns": 3, "luciahistorien": 1, "strategic": 1, "spectatorship": 1, "korrekturl\u00e4sningen": 1, "uth\u00e5llig": 1, "j\u00f6nsson": 2, "f\u00f6rtinglandet": 1, "fred": 3, "variera": 1, "symbolm\u00e4ttade": 1, "see": 1, "tv-serie": 1, "25102012": 2, "68\u201385": 1, "medla": 2, "tidsm\u00e4ssigt": 2, "huvudsaken": 1, "1989": 31, "uttrycket": 1, "os": 1, "when": 3, "kontrollsystem": 1, "reklambanan": 2, "walk": 1, "fackens": 1, "b\u00e5l": 1, "\u00f6verdrivet": 5, "imaginaries": 1, "fritidsm\u00e4nskor": 1, "flickor": 10, "ordvalet": 1, "medietext": 7, "representationer": 6, "nyttodrivna": 1, "finske": 1, "sammanh\u00e5llning": 6, "f\u00f6rflyttningar": 1, "lucia\u00e5ret": 3, "johdatus": 1, "words": 6, "mottar": 7, "skrivit": 3, "butler": 51, "fours": 1, "affekt": 1, "nej": 2, "s\u00e4llskapsdjuren": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 1, "patienterna": 1, "koherenta": 9, "insinuerar": 1, "kroppkarakt\u00e4r": 1, "best\u00e5ndsdelarna": 1, "uppdragets": 2, "mediaspr\u00e5k": 1, "kollektiv": 9, "d\u00f6dsbudet": 2, "httppakolaisapufi20160406vuoden-pakolaiset-2016": 1, "utkristalliserades": 1, "real": 1, "f\u00f6rr": 5, "interpretationen": 1, "krigfred": 1, "l\u00e4rt": 2, "paradoxala": 2, "\u00e5terspeglar": 3, "historiska": 19, "sid": 1, "spears": 1, "t\u00e4vling": 13, "indexiacality": 1, "smeknamnet": 3, "utfallit": 1, "mod": 4, "rapporterna": 1, "flyktingman": 1, "m\u00e4nnen": 1, "ministeriets": 1, "omf\u00e5ng": 3, "stuart": 1, "begrepp": 12, "\u00e5lders": 1, "anv\u00e4nts": 2, "bagateller": 1, "pennan": 1, "godrepresentera": 1, "rakentaminen": 1, "bekr\u00e4ftelse": 1, "insatser": 6, "regelr\u00e4tt": 2, "n\u00f6den": 3, "flyktingkvinnorna": 2, "inneburit": 4, "lussegubbarna": 1, "slutar": 3, "lugnt": 2, "medieverksamheten": 3, "b\u00f6rjan": 18, "tabell": 2, "landet": 9, "tillskriver": 26, "publika": 1, "bes\u00f6k": 1, "konstiga": 1, "gemensamt": 10, "m\u00e4kinen": 1, "g\u00f6teborgs": 7, "str\u00e4va": 5, "fullg\u00f6r": 1, "ortnamnens": 4, "triohandling": 1, "besitter": 1, "price": 2, "extra": 6, "s\u00e4regna": 1, "\u00e5ldrarna": 2, "polity": 3, "identiskt": 1, "induktiva": 1, "normerande": 1, "epoken": 6, "konventionell": 1, "annorlunda": 2, "anm\u00e4ld": 2, "vm-final": 1, "jakobstad": 4, "orubblig": 1, "haft": 5, "evaluate": 2, "fattigare": 2, "omedvetna": 1, "sitt": 85, "sibbo": 1, "permanent": 3, "utbildningsorganisationer": 1, "formatet": 7, "agerat": 1, "livskraftiga": 6, "modernare": 1, "journalistk\u00e5ren": 1, "journalistikens": 3, "sj\u00e4lvst\u00e4ndig": 1, "gett": 9, "p\u00e5tagliga": 1, "r\u00e4ttvisande": 4, "swedish-speaking": 1, "s\u00f6ta": 2, "flickighet": 7, "m\u00e4ngder": 7, "83-\u00e5rig": 1, "m\u00f6jligen": 1, "defekter": 1, "verklighetsuppfattningar": 1, "g\u00e5vohandlingarna": 2, "beh\u00f6vt": 1, "tilltron": 2, "tveksamt": 1, "avsaknaden": 1, "redaktionskontext": 1, "inspirerad": 1, "konstituera": 1, "bidragit": 9, "skrider": 1, "manifesteringarna": 1, "fyratusensexhundra": 1, "matematik": 2, "orter": 3, "mellanskikt": 1, "h\u00f6ra": 6, "trossamfundets": 1, "inblandade": 2, "klarg\u00f6r": 1, "konstn\u00e4rer": 1, "lann": 1, "skriv": 2, "godheten": 13, "2003": 42, "longitudinella": 1, "\u00f6vernaturligt": 1, "97\u2013121": 1, "good": 1, "livskraftsdiskursen": 6, "kopplingen": 4, "1800-talet": 3, "genereras": 5, "stoff": 6, "suffering": 1, "habitus": 19, "autentisk": 3, "hornscheidt": 19, "implicita": 5, "till": 761, "fristad": 1, "aff\u00e4rer": 1, "meinander": 3, "\u00e4ktenskap": 1, "v\u00e4lm\u00e5ende": 2, "elaboreras": 1, "tillf\u00f6rs": 1, "raka": 1, "inleda": 1, "tillgrips": 1, "korrekta": 11, "style": 1, "ben\u00e4mningsgrunder": 1, "l\u00e4ngt": 1, "arizona": 1, "hundarnas": 1, "fr\u00e4mst": 15, "er\u00f6vringen": 1, "handgripliga": 2, "familje": 1, "stoltzenberg": 1, "tillkommer": 7, "bok": 4, "rollf\u00f6rlust": 1, "blont": 3, "l\u00e4ngdm\u00e5ttet": 1, "fixerat": 1, "aff\u00e4r": 1, "perioder": 1, "stereotypier": 6, "v\u00e4rdiga": 1, "omkring": 1, "ledande": 1, "logiska": 9, "cultures": 2, "brunetter": 1, "elitnamnssekvensen": 1, "luciakandidaterna": 97, "produktionsmanualer": 1, "makes": 2, "starten": 1, "f\u00e4rd": 3, "significant": 2, "fr\u00e4sch\u2026": 1, "kvinnovardag": 1, "webbsidor": 1, "redaktionskontextens": 1, "dominans": 2, "karga": 3, "exemplen": 6, "conduct": 1, "publiken": 81, "m\u00f6jlighet": 4, "constituting": 2, "marketta": 1, "f\u00f6rknippat": 2, "spr\u00e5kbrukets": 7, "\u00e4mnet": 2, "n\u00e4mndes": 1, "institutionsriter": 1, "\u00e5tg\u00e4rder": 5, "betonat": 1, "myerhoff": 5, "unders\u00f6kningen": 23, "9112012": 1, "glesbygd": 3, "oundvikliga": 2, "bekostnad": 1, "beskylls": 1, "dagboken": 3, "f\u00f6rtydligar": 2, "jonas": 1, "3\u20135": 1, "tarvar": 1, "natural": 3, "villkoren": 1, "bas": 2, "humanresursen": 1, "skol\u00e5ldern": 2, "f\u00f6rsona": 1, "bin\u00e4ra": 8, "dimensionen": 1, "makroniv\u00e5n": 2, "n\u00e4stintill": 2, "r\u00f6sta": 3, "familjeroller": 1, "spr\u00e5k\u00f6ar": 3, "tvformatens": 1, "ers\u00e4ttande": 4, "sker": 82, "rakt": 1, "orsakerna": 1, "praktisk": 2, "reglerade": 1, "receive": 2, "rikedom": 1, "fyller": 6, "minoriteter": 1, "beskrivningen": 8, "st\u00e4djobb": 2, "ordvalens": 1, "tillgodoses": 1, "school": 1, "domkyrkan": 6, "cp-ung": 1, "content": 1, "\u00f6verlevande": 1, "anonymt": 2, "omv\u00e5rdnaden": 1, "inledningen": 2, "upprepningsprocessena": 1, "barntr\u00e4dg\u00e5rdsl\u00e4rarinna": 9, "epoks": 2, "h\u00e4r": 100, "familjemedlem": 1, "icke-trov\u00e4rdig": 1, "gemensamskapen": 1, "hundar": 1, "analytikern": 1, "review": 1, "res": 1, "fullsatt": 1, "14112012": 3, "tryggat": 1, "omf\u00f6rhandlar": 1, "begriplig": 4, "vad": 295, "n\u00e4mna": 1, "avseendet": 1, "\u00f6mkan": 2, "minoritet": 2, "exemplifierar": 3, "anders": 6, "pressmeddelande": 1, "gemensamma": 19, "om\u00f6jliga": 4, "br\u00f6dtexten": 2, "eken\u00e4s": 4, "n\u00e4rmat": 1, "t\u00e4nka": 20, "mark\u00f6r": 1, "ritualtypiskt": 1, "seura": 2, "flyktinghj\u00e4lp": 2, "ettan": 7, "separera": 2, "hujanen": 3, "hj\u00e4lpte": 1, "beboliga": 1, "faktorer": 1, "dagv\u00e5rd": 2, "f\u00f6rlaget": 1, "nordligaste": 1, "samordnar": 1, "resolution": 1, "sammanst\u00e4ller": 2, "relevanta": 15, "privatmottagning\u2026": 1, "kunskap": 29, "sf\u00e4r": 2, "sk\u00f6terskorna": 2, "f\u00e5ngat": 1, "finland": 40, "f\u00f6rt\u00e4ljer": 1, "medelklasstypen": 9, "richard": 3, "kommunikationslogiken": 1, "httppakolaisapufisv": 1, "httpwwwjsnfisvjournalistreglerna": 1, "beh\u00f6vs": 15, "rituals": 14, "juridisk": 1, "\u00e4ntrar": 1, "st\u00e4mplas": 2, "mantrat": 2, "f\u00f6rsvagad": 3, "tidningens": 12, "uppfinner": 1, "tona": 1, "metaforen": 5, "skal": 1, "l\u00e5ses": 1, "\u00f6verst": 2, "presterar": 1, "icke-tillg\u00e5ng": 1, "substitutnamnen": 1, "j\u00e4mlikt": 1, "islander\u00b4s": 1, "hudf\u00e4rg": 2, "luciakandidaternas": 27, "taking": 1, "omgivningen": 4, "personportr\u00e4tten": 4, "hjallis": 1, "v\u00e4gleda": 2, "ljud": 3, "waszh\u00f6ckert": 2, "examination": 3, "slutresultatet": 1, "indikator": 1, "fabricerade": 2, "lyftas": 2, "s\u00e5tillvida": 1, "monarken": 1, "trygga": 3, "ickeomedelbara": 1, "paddi": 1, "uppr\u00e4ttelse": 1, "framskjutenhet": 2, "iscens\u00e4ttande": 1, "inhysa": 1, "arbeta": 14, "\u00e5sk\u00e5darna": 1, "huvudfigurerna": 1, "medverkandekategori": 1, "mobilisering": 1, "\u00e5ren": 9, "16112012": 1, "obem\u00e4rkt": 3, "siffersystem": 1, "handskas": 2, "josefsson": 2, "platsk\u00e4nslig": 1, "ordbok": 1, "sekventiell": 4, "httpylefivinttiylefisuuretsuomalaiset": 1, "underklassrepresentanten": 3, "l\u00e4rarrumssamtal": 1, "vanligen": 2, "symbolerna": 13, "musikvitsordet": 1, "bostr\u00f6m": 4, "sondotter": 2, "oinskr\u00e4nkta": 1, "nyhetskriterier": 1, "framskjutna": 2, "kontraproduktivt": 1, "medikalgymnasten": 2, "cirkel": 1, "\u00f6glorna": 1, "j\u00f6rgensen": 2, "context": 4, "makula": 1, "grimes": 6, "symbol": 19, "makrodiskurserna": 2, "uppenbarar": 1, "nyttofunktion": 3, "popul\u00e4r": 3, "17-\u00e5ring": 1, "tillst\u00e4deskomna": 3, "luciaorganisationen": 1, "yhteiskunnan": 1, "framf\u00f6rallt": 2, "indirekta": 1, "unders\u00f6kningens": 1, "taitolaji": 1, "verklighetsuppfattningen": 1, "l\u00f6rdag": 1, "fick": 15, "medieritualer": 87, "flickposition": 1, "gagnar": 1, "1572016": 7, "inst\u00e4mma": 1, "reaktion": 1, "n\u00e4rg\u00e5ngen": 1, "medieverksamhetens": 1, "namners\u00e4ttningar": 1, "orientalism": 1, "makten": 7, "avsaknad": 2, "publikrelation": 1, "obetydligt": 1, "glada": 10, "medief\u00f6rtryck": 1, "vattnet": 2, "samling": 2, "kvarleva": 2, "orenande": 1, "sj\u00e4lav\u00e5rdande": 1, "berner": 1, "betydelserna": 2, "sken": 2, "across": 1, "rovan": 1, "nyhetss\u00e4ndning": 2, "ingressen": 2, "familj\u00e4rt": 1, "ordnade": 1, "sk\u00f6na": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 1, "lek": 3, "varierade": 2, "egenv\u00e4rde": 2, "anm\u00e4lan": 1, "cannadine": 2, "det": 1572, "kloka": 1, "bildtextsliknande": 1, "likartade": 2, "skrivhandlingarna": 2, "kritiken": 1, "g\u00e5ng": 23, "1\u201312": 1, "katterna": 1, "g\u00e4rningar": 5, "kroppsarbeten": 2, "stringent": 1, "normalitetens": 1, "konstkritiker": 1, "\u00e4nkling": 4, "onormala": 1, "ben\u00e4mningsformerna": 1, "kr\u00e4nkning": 1, "felix": 2, "pedavoces": 4, "internationalisering": 1, "methods": 2, "kretsa": 1, "beh\u00f6vligt": 1, "anka": 1, "omv\u00e4rld": 2, "deltagandet": 3, "obegripliga": 3, "utsatta": 118, "finlands": 23, "liksom": 23, "identitetsresurs": 1, "andrag\u00f6randet": 1, "heterosexualiteten": 1, "sjutton": 1, "medieinstitutions": 1, "uppmanades": 1, "finno-ugrian": 2, "personerna": 2, "ljusdrottningsaspiranter": 2, "gruppben\u00e4mningen": 1, "malm\u00f6": 1, "tolkar": 16, "journalists": 3, "omdefinitioner": 1, "kommersiell": 1, "kust": 4, "urs\u00e4kter": 1, "ned\u00e5tg\u00e5ende": 1, "fullbordats": 1, "bud": 1, "samtal": 3, "s\u00e4rst\u00e4llning": 2, "viss\u00e5ngerska": 1, "tog": 16, "trioeliten": 2, "uppmana": 1, "h\u00e4nf\u00f6r": 1, "vars": 23, "flyt": 3, "passivitet": 1, "nattvarden": 1, "h\u00f6ja": 1, "valsituationer": 2, "fr\u00e4cka": 1, "blommans": 1, "f\u00f6rbjudna": 7, "\u00f6verr\u00e4cker": 3, "intelligentk\u00e4nslig": 1, "kiinnostavaa": 1, "145\u2013155": 1, "invention": 1, "innovationskraft": 1, "cp-poliklinik": 1, "behandling": 8, "uno": 1, "markerande": 1, "inbillning": 7, "distinkta": 14, "utmanas": 5, "positiv": 7, "fortl\u00f6per": 2, "\u00e5sidosatta": 1, "main": 1, "format": 6, "vinnarl\u00e5t": 1, "kajsa": 1, "hojtat": 1, "klasspecifika": 10, "sociolingvistiska": 1, "spr\u00e5k\u00f6n": 1, "t\u00e4vlan": 4, "spr\u00e5kvetare": 1, "svenskbygderna": 2, "\u00f6stra": 1, "hemmafruidealet": 1, "svenskbygden": 1, "diametral": 1, "s\u00e4rskild": 19, "magnusson": 2, "religious": 1, "\u00f6nskning": 1, "f\u00f6rs\u00e4krar": 2, "br\u00e4nsle": 3, "potentiella": 1, "samtliga": 20, "upon": 1, "korruption": 1, "avseenden": 1, "anklagats": 1, "demokratitrogna": 2, "tvivlat": 1, "arrangera": 1, "avg\u00f6randet": 1, "dom\u00e4n": 1, "valde": 6, "anl\u00e4gga": 1, "vindskammare": 2, "sifferbaserade": 1, "model": 2, "natt": 2, "medelklassuppgift": 1, "sk\u00e5despelet": 3, "folkskola": 1, "tillsamman": 1, "debord": 6, "siivonen": 3, "upptr\u00e4dde": 1, "perceptions": 3, "f\u00f6rord": 1, "specialtack": 1, "representativitetens": 1, "fact": 3, "mina": 18, "omistlig": 3, "strukturalistiska": 1, "httpgamlahblfi2013-11-09524436lucia-ar-en-blondin-fran-helsingfors(nedladdat": 1, "saklighetsparadigmet": 2, "kommunism": 1, "inifr\u00e5n": 1, "g\u00e5vornas": 2, "lindhs": 1, "ideologin": 4, "passade": 1, "tr\u00e4der": 4, "separeras": 1, "taulukko": 1, "8111992": 3, "luciatexter": 1, "1977": 2, "skol\u00e4mnena": 1, "r\u00f6r": 8, "sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsparader": 1, "unders\u00f6kt": 4, "nyttan": 3, "skrivpraktikerna": 1, "ingberg": 1, "s\u00e5ledes": 18, "utdraget": 14, "dispyter": 1, "aminoff": 8, "vaccinering": 1, "skiljelinjerna": 2, "of\u00f6rm\u00e5ga": 3, "ekosystem": 1, "syntetiskt": 1, "metoden": 2, "insamlingen": 3, "enhetskultur": 1, "s\u00e4mja": 2, "kalsonger": 1, "2711": 1, "h\u00e5kon": 3, "samh\u00e4llsdebatten": 1, "knippe": 1, "isaksson": 1, "ofredande": 2, "ske": 2, "concept": 4, "betackar": 1, "respektive": 35, "begreppen": 7, "kontroversiella": 2, "kommande": 6, "skapa": 28, "handlingssekvensens": 2, "m\u00e4nniskolivets": 1, "riktigt": 11, "klassmyten": 1, "organiserade": 10, "modellen": 3, "kapitlen": 1, "1972": 19, "tr\u00f6stande": 2, "ungdomsorkester": 1, "critique": 1, "kyrkan": 1, "samvaron": 5, "\u00f6verraskade": 1, "tillr\u00e4ttalagt": 1, "platsers": 1, "engagerat": 1, "tummarna": 2, "layouter": 1, "hj\u00e4lte": 1, "hegemonins": 3, "genomg\u00e5tt": 1, "rangordning": 1, "utvidgas": 2, "citationstecknen": 1, "eget": 9, "n\u00e5gonting": 2, "order": 3, "transformera": 3, "hierarkiskt": 2, "redaktionskontexten": 3, "differentieringen": 2, "ansvarsdiskurser": 1, "putslustiga": 2, "egennamnet": 1, "kommersiella": 3, "mots\u00e4gelsen": 1, "uppburna": 1, "inflytelse": 1, "bet\u00e4ckningsekonomi": 1, "unders\u00f6kningar": 1, "master\u00b4s": 3, "hungrande": 1, "v\u00e4stv\u00e4rlden": 1, "upprepad": 1, "inre": 17, "seminarier": 1, "ritualmetaforerna": 1, "framst\u00e4llningar": 6, "spr\u00e5kvarietet": 1, "mottagaren": 1, "jmfr": 2, "ton": 2, "slogs": 1, "standardiserat": 1, "models": 1, "juncture": 1, "circumcision": 1, "svag": 1, "f\u00e4stm\u00f6": 2, "opponera": 1, "9\u201310": 1, "japan": 3, "eduard": 1, "vanor": 2, "elaka": 1, "de": 1142, "s\u00e4krare": 1, "ingalill": 2, "precisera": 2, "conchita": 2, "dela": 8, "merkants": 1, "bl\u00e5sorkester": 1, "styrelseordf\u00f6rande": 1, "populationens": 1, "makteliter": 1, "kyrksl\u00e4tt": 1, "fira": 2, "huvudstaden": 9, "\u00e5ter": 1, "egen": 25, "helheten": 19, "omgivning": 4, "grubbel": 2, "j\u00e4mlikhet": 1, "h\u00e4rr\u00f6r": 10, "k\u00f6pta": 1, "genomg\u00e5r": 6, "nedladdad": 2, "orientaliska": 1, "budskap": 7, "traditioner": 9, "grannens": 1, "sk\u00e4nkas": 1, "journalistreglerna": 1, "n\u00e4mnare": 2, "individualisering": 1, "medvetenhet": 3, "sk\u00e4rg\u00e5rdsfamilj": 1, "farstu": 1, "entusiasm": 5, "redaktionerna": 2, "studentk\u00f6ren": 1, "svunnen": 2, "gemenskapernas": 2, "konstruerade": 3, "inhoppare": 1, "f\u00f6rser": 2, "sekvenser": 14, "sequentially": 2, "representationen": 4, "korrekthet": 2, "ritualised": 1, "imagin\u00e4r": 2, "rekord": 2, "pendlandet": 1, "ingenting": 1, "riktade": 1, "processen": 9, "tio": 30, "f\u00f6rlusten": 1, "gr\u00e5ta": 1, "ritualsubjektet": 1, "ot\u00e4nkbart": 3, "forskningsobjektet": 1, "hugnad": 1, "ritualspecifika": 4, "bem\u00e4rkelsen": 1, "legitimerar": 6, "hj\u00e4lpsamhet": 1, "sifferkodade": 3, "kalendern": 2, "handarbetet": 1, "samh\u00e4llsfr\u00e5gor": 3, "grevar": 1, "andliga": 1, "participatory": 11, "salovaara-moring": 1, "kuvertet": 1, "nils": 1, "revitaliseringen": 1, "anm\u00e4lt": 3, "predikatet": 1, "l\u00e4ttade": 1, "distributionsschema": 1, "sk\u00e5desspelsamh\u00e4llet": 1, "professionalism": 3, "bl\u00e5\u00f6gd": 7, "stereotypiska": 6, "evenemangen": 1, "golden": 1, "traditionella": 10, "skapelseparadigmet": 1, "1998": 20, "dr\u00f6mmar": 3, "typiskt": 2, "sv\u00e4mma": 2, "vidr\u00f6rt": 1, "2008": 73, "r\u00f6relser": 6, "yttranden": 1, "v\u00e4lf\u00e4rdssamh\u00e4llet": 3, "tj\u00e4nar": 2, "sysselsatta": 1, "ambitionen": 1, "v\u00e4sterl\u00e4ndska": 1, "odg": 1, "leech": 1, "mellersta": 1, "re-kontextualisering": 1, "kim": 1, "djurnamnen": 1, "konstruktivismen": 2, "utf\u00f6ra": 2, "tillv\u00e4ga": 2, "bidra": 15, "abstrakta": 1, "f\u00f6rs\u00f6kt": 2, "l\u00e4sarskaran": 1, "schablon": 2, "formaterad": 1, "tittar": 5, "etablerar": 9, "susanna": 4, "tv-s\u00e4ndningen": 1, "legitimitetsfunktion": 2, "komplicerade": 7, "naturen": 4, "takten": 1, "efterkrigstida": 2, "individens": 29, "folkbokf\u00f6ringsrutin": 1, "begr\u00e4nsas": 2, "02\u201310": 1, "\u00f6gonvittnesritualer": 1, "kvidan": 3, "l\u00f6sning": 5, "hamstrar": 1, "sv\u00e4rd": 1, "h\u00f6gen": 2, "development": 2, "blindskolan": 1, "producenter": 2, "slutskedet": 1, "socioonomastiska": 2, "k\u00e4nd": 5, "sen": 2, "1985": 4, "exemplifieras": 3, "andersson": 3, "possible": 2, "understanding": 1, "testas": 1, "fenomen": 5, "kompetenser": 2, "\u00e5rens": 1, "l\u00e4ngs": 4, "klassfunktion": 1, "delat": 2, "k\u00e4ndis": 1, "moralsystem": 1, "triomedlemmens": 1, "julafton": 2, "hockeyligan": 1, "heligaste": 1, "blev": 13, "pseudo-logisk": 1, "kress": 3, "skriven": 2, "omtvistade": 1, "godhetsdiskurser": 1, "d\u00e4rtill": 4, "ljusdrottning": 2, "indelad": 1, "mediemaktens": 2, "motto": 1, "identities": 2, "uppst\u00e5ndelse": 1, "\u2022\u2022exklusion": 1, "bem\u00f6tas": 2, "analysniv\u00e5n": 6, "cirka": 3, "s\u00e4ttet": 15, "ordning": 13, "samh\u00e4llsrelevant": 1, "\u00f6stnyland": 1, "nationalromantisk": 1, "spelade": 3, "luciarummet": 1, "sj\u00e4tte": 1, "kastas": 1, "textanalysen": 1, "passivt": 2, "upph\u00f6jda": 1, "tolkas": 26, "representativ": 1, "teorier": 2, "hyllplanet": 1, "utvecklat": 1, "f\u00f6rutbest\u00e4mt": 3, "talangjakt": 1, "verket": 3, "ritualspr\u00e5ket": 17, "referenserna": 5, "cp-barnet": 3, "klasskillnaderna": 1, "f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4tt": 3, "mediekulturen": 2, "liminalt": 1, "gustav": 1, "utformar": 6, "ritualelementen": 1, "signell": 2, "uppdelningen": 4, "horisont": 1, "s\u00e5dan": 7, "show": 1, "osj\u00e4lviskhet": 2, "hanken": 4, "byggs": 2, "luciatraditioner": 4, "gemenskapers": 2, "accepterar": 1, "periferin": 10, "milj\u00f6er": 6, "st\u00e4ndiga": 3, "underklassrepresentantens": 1, "motstridigheterna": 1, "spectator": 1, "st\u00f6ta": 1, "gr\u00e4nsdragande": 1, "yrkesroll": 1, "m\u00e5tto": 4, "fiskarfamiljen": 1, "inna": 1, "skymningarna": 1, "registrerat": 1, "lindbergs": 1, "gemenskaperna": 2, "trauman": 1, "death": 3, "lussef\u00e4rden": 1, "solidariteten": 1, "axlar": 1, "n\u00e5ls\u00f6gat": 1, "institutionerna": 18, "spartanska": 2, "underst\u00e4llda": 13, "maktkonstruktion": 1, "snuddande": 1, "hufvudstadsbladet": 12, "undvikas": 1, "familjenytt": 1, "r\u00f6ra": 4, "karleby": 2, "\u00f6sterbottningarna": 1, "planera": 1, "utbildade": 1, "upphovsm\u00e4nnen": 1, "gymnasiet": 1, "utdragen": 2, "stuga": 6, "intellectual": 1, "av": 1731, "fas": 3, "ans\u00e5gs": 1, "makt": 14, "musikintresse": 3, "samarbetsfunktion": 2, "transformeras": 6, "kirjallisuuden": 1, "avseende": 3, "illustreras": 12, "nyblin": 1, "unders\u00e5tarna": 1, "basera": 1, "kusin": 2, "femspaltiga": 1, "tidningssidan": 1, "fundamentala": 3, "funnit": 2, "namnsubstitut": 5, "spontana": 2, "klassidentiteten": 1, "kameralins": 1, "k\u00e4nslosam": 1, "positionen": 3, "etos": 1, "kommunikativ": 8, "uppn\u00e5": 8, "persons": 2, "spr\u00e5kbrukarna": 3, "15102002": 1, "organisatoriska": 1, "materiell": 2, "st\u00f6ttas": 1, "n\u00e4rmilj\u00f6": 1, "discourses": 5, "h\u00f6gkvalitativa": 1, "mottagarna": 7, "medelklassrepresentationer": 1, "involverar": 4, "monolitiska": 2, "fiktion": 3, "f\u00f6rhindras": 3, "would": 1, "orenhet": 1, "tv\u00e4rtom": 19, "ritualer": 160, "ov\u00e4ntade": 4, "truism": 1, "aikakaudella": 1, "vimlet": 2, "httpwwwjmggusedigitalassets13741374612_svenska-journalister_hela_bokenpdf": 1, "kl\u00e4dpaket": 2, "claude": 5, "b\u00f6r": 10, "v\u00e4st": 1, "missn\u00f6jet": 1, "v\u00e4lg\u00f6renhetsinsamling": 1, "presidentens": 1, "situated": 4, "visst": 10, "objektiva": 1, "lilla": 21, "mediepubliken": 3, "p\u00e5st\u00f6t": 2, "jonathan": 1, "annars": 1, "massiva": 1, "upplevas": 2, "spr\u00e5kbrukaren": 9, "orientering": 2, "1990": 3, "oantastlig": 1, "\u00e5rhundradenas": 1, "framst\u00e4llning": 3, "manipulerade": 1, "kompetenta": 1, "verklighetskonstruktion": 2, "victorzon": 1, "fiskare": 2, "tbc": 1, "journalistreglernas": 1, "framkomlig": 1, "kallad": 3, "type": 1, "genast": 3, "sk\u00f6ldar": 1, "massa": 2, "instruerande": 1, "differentierar": 3, "milj\u00f6n": 1, "team": 1, "l\u00e4sordningen": 1, "avsl\u00f6jar": 2, "f\u00e4rgstark": 3, "fasta": 3, "fakta": 12, "anser": 11, "feminism": 1, "dottern": 3, "uppst\u00e5r": 9, "sifferexemplet": 1, "spr\u00e5kbruk": 19, "6111992": 2, "brexit": 1, "orkestrerar": 1, "varande": 14, "\u00b4vi": 1, "nationalistiska": 2, "trean": 8, "distribut\u00f6ren": 1, "st\u00e4rkande": 1, "m\u00e5ngkulturellt": 1, "2111982": 2, "innanf\u00f6r": 4, "siffror": 11, "granskande": 3, "s\u00e5som": 65, "motstridigheter": 1, "analyserat": 5, "receptionsanalys": 1, "l\u00f6st": 1, "symbiotiska": 1, "f\u00f6rbeh\u00e5llsl\u00f6st": 1, "kroppsfixering": 1, "artistens": 1, "buketter": 1, "medelklasskroppen": 2, "manipulativt": 2, "lokala": 8, "\u00f6ppenhet": 1, "kandidat": 8, "omn\u00e4mns": 2, "ritualteoretisk": 1, "httpwwwfolktingetfisvpublikationerview56731-3151": 1, "nedtonar": 1, "v\u00e4sentliga": 1, "k\u00e4nslor": 19, "f\u00f6rklaringar": 2, "k\u00f6nsspecifika": 4, "kaarina": 1, "f\u00f6rbjudet": 3, "livlig": 1, "merritt": 1, "leda": 1, "kategorier": 8, "relativt": 5, "ges": 10, "berg": 4, "v\u00e4g": 6, "emancipatoriskt": 1, "ickegivna": 1, "folkk\u00e4rt": 1, "avigvridna": 2, "manusf\u00f6rfattad": 1, "former": 14, "f\u00f6rpliktelse": 4, "b\u00f6rjande": 1, "luciatanken": 1, "glas\u00f6gon": 2, "mediekultur": 6, "mots\u00e4ttningar": 6, "\u00e5terst\u00e4lls": 1, "bli": 49, "\u00f6dslighet": 2, "tillst\u00e4deskommen": 1, "kolonial": 1, "stund": 8, "maktbruk": 1, "livsstil": 8, "stakar": 2, "kniven": 2, "budapest": 1, "essentiell": 2, "anv\u00e4ndas": 6, "artikuleras": 1, "undantr\u00e4ngda": 1, "forskningsprocess": 1, "sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdagen": 1, "beroendet": 1, "verklighet": 13, "v\u00e4gra": 1, "f\u00f6rmedlar": 1, "genrebegreppet": 1, "bibliotek": 1, "fysioterapeuterna": 2, "formsekvensen": 1, "sekund\u00e4ra": 2, "moralisk": 8, "classless": 1, "f\u00f6rsigg\u00e5r": 1, "finnish": 4, "begreppet": 4, "v\u00e4lutvecklade": 1, "\u00e5r": 117, "gr\u00e5zonerna": 1, "position": 50, "utgjort": 3, "2016": 30, "k\u00f6lvatten": 1, "reducerade": 1, "paradigmatic": 1, "typens": 15, "adekvat": 2, "rytmiska": 2, "lott": 1, "smycke": 2, "instrumentell-informativ": 1, "brutala": 1, "v\u00e4gar": 2, "pl\u00f6tslig": 1, "sj\u00e4lvklart": 7, "anger": 2, "arbetsuppdrag": 1, "attackerna": 1, "utvecklats": 2, "likst\u00e4llas": 2, "speciella": 2, "tycks": 4, "marika": 2, "sprog": 1, "kopplingar": 2, "tillst\u00e5ndet": 2, "klagande": 1, "arvets": 1, "dra": 5, "str\u00e4cker": 3, "grupperingen": 1, "formations": 1, "blonda": 4, "f\u00e4rdigst\u00e4llda": 1, "kameravinklar": 1, "normer": 7, "religionsforskaren": 1, "sparbanks": 3, "know": 1, "tom": 1, "kamp": 8, "livsavg\u00f6rande": 1, "rumsterar": 1, "ben\u00e4mningspraktiken": 3, "f\u00f6rtydligande": 1, "anthonissen": 2, "verktyg": 4, "v\u00e5rdat": 1, "traditionellt": 3, "sunnie\u2019s": 1, "utg\u00e5ngsl\u00e4ge": 1, "kriittinen": 1, "f\u00f6rpliktigande": 3, "familjeflicka": 1, "positioneringar": 1, "enas": 1, "avden": 1, "martin": 2, "noidan": 1, "20-\u00e5riga": 1, "familjeflickan": 1, "legitimerad": 1, "tagits": 2, "telefoner": 1, "wretmans": 1, "betyder": 16, "kontrasten": 2, "tufte": 7, "vilda": 1, "tvs": 1, "kvarst\u00e5r": 5, "lundell": 3, "flickrummet": 1, "fastst\u00e4lla": 3, "leder": 6, "behandlingen": 4, "spr\u00e5kv\u00e5rdssamfundet": 1, "coman": 5, "orkestreras": 1, "statsvetenskapliga": 1, "omformulera": 2, "storlek": 1, "tj\u00e4nstefolket": 1, "symbolspr\u00e5ket": 1, "flickskola": 5, "trist": 1, "\u00e5terge": 1, "den": 1341, "wallin": 1, "bristf\u00e4lliga": 4, "final": 3, "behag": 1, "vackert": 1, "n\u00e5gonstans": 8, "repertoar": 1, "lost": 1, "polariserande": 5, "idag": 7, "till\u00e4mpas": 19, "doktorsavhandling": 1, "relevansen": 1, "points": 1, "permanenta": 1, "mechanistically": 1, "\u00f6verv\u00e4ldigande": 1, "strukturalisternas": 4, "domkyrkans": 3, "moraltexter": 1, "aspekten": 3, "journal": 3, "event": 3, "diskurserna": 12, "f\u00f6rdelning": 1, "g\u00f6teborg": 10, "mordattack": 1, "nyhetsf\u00f6rmedling": 1, "obefintliga": 2, "r\u00f6relsem\u00f6nster": 1, "samf\u00e4llt": 3, "st\u00e4llt": 1, "concentrated": 2, "anpassa": 1, "sneglar": 1, "elementary": 1, "flickbilder": 1, "garderob": 1, "inl\u00e4rningssv\u00e5righeter": 1, "my": 6, "inbyggd": 3, "anonymitetsdiskurs": 1, "f\u00f6rmodade": 1, "trevligt\u2026": 1, "ritualteoretiska": 5, "popul\u00e4ra": 8, "f\u00f6rnekas": 1, "relation": 5, "namnforskning": 1, "p\u00e5verkande": 1, "f\u00f6rh\u00e5llandena": 1, "h\u00f6gtidlig": 1, "fundera": 1, "f\u00f6rpliktelsetema": 1, "strukturerats": 1, "dagarna": 1, "blomstermetaforerna": 1, "ekroth": 6, "pojk": 1, "ungdomsk\u00f6r": 1, "stadsdirekt\u00f6r": 1, "dynamiska": 2, "gymnastikl\u00e4rarinna": 2, "n\u00e4mligen": 10, "fatta": 2, "resonerade": 1, "familjetidningen": 1, "f\u00f6rem\u00e5let": 9, "becoming": 1, "m\u00f6drar": 3, "speak": 2, "bek\u00e4nnelseritualer": 2, "sportar": 2, "tolkning": 6, "bredden": 1, "or\u00e4ttvisor": 1, "f\u00f6rv\u00e5ning": 1, "besvarar": 1, "dialektisk": 3, "m\u00f6ter": 8, "manipulering": 6, "karina": 1, "medverkandetypernas": 1, "l\u00f6sryckt": 1, "installationsrit": 1, "k\u00e4nslom\u00e4ssigt": 4, "torg": 2, "estetik": 1, "f\u00f6reskrifter": 2, "inbilla": 4, "scenkl\u00e4der": 1, "tyckt": 1, "kristen": 4, "f\u00f6rutom": 9, "akt\u00f6r": 10, "dimensioner": 4, "spe": 2, "r\u00e4ttighet": 1, "kulturspecifikt": 2, "medverkandegrupper": 13, "kontrollen": 1, "premi\u00e4rer": 1, "naturens": 1, "k\u00f6n": 20, "idogt": 1, "mona": 1, "aino": 1, "iakttar": 6, "suffix": 1, "fokuserad": 1, "utdrag": 1, "r\u00f6ner": 1, "12-formen": 1, "attentatet": 1, "paris": 2, "medryckande": 1, "journalistiskt": 3, "intresserad": 1, "riskabelt": 1, "distributed": 6, "sort": 3, "kungabr\u00f6llopen": 1, "samfundet": 2, "selected": 1, "remake": 1, "ungas": 1, "ateist": 1, "karakt\u00e4rteman": 1, "integrerar": 1, "primitivt": 1, "tampere": 1, "typerna": 2, "uttalar": 1, "luciafirandet": 9, "medieantropologin": 2, "users": 2, "full\u00e4ndande": 1, "n\u00e4rmaste": 4, "representativt": 1, "herman": 1, "nordkoreanernas": 1, "arja": 1, "19\u201320": 1, "strikta": 1, "best\u00e4mmer\u2026": 1, "por\u00f6sa": 1, "symbolisk": 19, "claims": 1, "kulturer": 5, "define": 2, "utbytbara": 3, "uppdelning": 4, "noteras": 1, "kriterierna": 2, "absurd": 1, "f\u00f6rh\u00e4rskande": 1, "deklamerar": 1, "underbar": 5, "uppoffringen": 2, "sn\u00e4va": 2, "inflyttade": 1, "skolljus": 1, "etablera": 4, "anv\u00e4ndning": 2, "kostanski": 5, "inneh\u00e5llsproduktion": 1, "adj\u00f6": 1, "mediemakt": 1, "omprioriteringar": 1, "namnge": 4, "maktresurser": 1, "greenwood": 1, "dialectic-relational": 1, "sv\u00e4lter": 2, "tensions": 1, "s\u00e4nker": 1, "fallet": 18, "lyh\u00f6rda": 1, "kr\u00f6ningar": 3, "akt\u00f6rerna": 5, "historical": 2, "og\u00e4rna": 1, "produktionsapparaten": 2, "alternativ": 3, "behandlade": 1, "ifr\u00e5gas\u00e4tter": 1, "inbillningsparadigmet": 1, "balansakter": 1, "normalitetsfunktionen": 1, "sammanh\u00e5llet": 2, "marknadsf\u00f6ringsm\u00e4ssiga": 1, "s\u00e4rskilt": 38, "ben\u00e4mner": 7, "ungdomsinvalider": 1, "ganska": 6, "motg\u00e5ngar": 1, "perception": 2, "nyttigaste": 1, "vidareutvecklar": 1, "lyft": 7, "fastst\u00e4llt": 1, "banar": 1, "dyrka": 1, "k\u00f6k": 4, "och": 3450, "barnkl\u00e4der": 1, "keskener\u00e4inen": 1, "st\u00f6djer": 4, "(\u00f6msesidig": 1, "framg\u00e5r": 1, "omv\u00e4nt": 2, "v\u00e5ra": 24, "gestalten": 1, "medelklassfunktion": 1, "s\u00e4rdrag": 4, "fredrikshamn": 3, "insatta": 1, "konfliktfyllda": 1, "ajour": 1, "mammas": 1, "villi": 2, "regelboken": 1, "11111982": 1, "familjeidealet": 1, "v\u00e4rdering": 2, "helsingiensia": 4, "kontraktet": 11, "utrymmet": 2, "\u00f6gonf\u00e4rger": 1, "sammanfogning": 1, "varieteten": 1, "\u00f6nskar": 2, "niv\u00e5n": 1, "kontextbundna": 1, "sifferben\u00e4mningen": 1, "byte": 1, "besatt": 1, "ringa": 5, "upptaget": 2, "f\u00f6rses": 2, "koloniala": 2, "konkurrens": 3, "spelregler": 1, "pension\u00e4rshem": 1, "studien": 1, "direkt\u00f6r": 3, "svenskorterna": 1, "straff": 2, "tidningsl\u00e4sningen": 1, "exklusiva": 11, "diminutiv": 1, "smeknamnens": 1, "rigmor": 1, "muskler": 1, "lusse": 1, "helsinki": 4, "underskattas": 2, "icke-sj\u00e4lvklara": 1, "ber\u00e4ttigad": 1, "n\u00e4mnda": 4, "respekteras": 2, "diktator": 1, "v\u00e4xlar": 1, "problemfritt": 4, "undantagsfall": 1, "s\u00f6dra": 2, "formalism": 1, "julkisuuden": 1, "nose": 1, "imagined": 2, "formm\u00e4ssigt": 2, "indelas": 1, "anonymiserade": 1, "g\u00f6r": 77, "hagstr\u00f6m": 4, "vardagsidentitet": 1, "kontextuellt": 1, "gymnasie\u00e5r": 1, "steget": 2, "ovann\u00e4mnda": 1, "marknadsf\u00f6ra": 1, "tidigt": 1, "exotiskt": 1, "ritualization": 3, "exakt": 1, "religi\u00f6s": 2, "oretuscherade": 1, "n\u00e4r-tv": 1, "domineras": 1, "kr\u00e4vande": 7, "sapir": 1, "slutprodukter": 1, "peng": 1, "yleinen": 1, "we": 2, "illustrerar": 14, "semantiken": 1, "forskningsproblem": 1, "b\u00f6ter": 1, "byggt": 1, "dragspelsmusik": 2, "befolkningsfr\u00e5gan": 1, "notions": 1, "europ\u00e9": 1, "best\u00e4mma": 3, "v\u00e4rdera": 1, "publikuppfattningen": 1, "indreus-zalewski": 2, "syskonskara": 2, "edstr\u00f6m": 4, "ingripanden": 1, "anpassning": 6, "materialisering": 2, "barnpsykolog": 2, "sunt": 1, "metaforerna": 5, "bed\u00f6ms": 7, "vuxenlivet": 1, "full\u00e4ndat": 1, "ansetts": 2, "data": 3, "erbj\u00f6ds": 1, "alban": 1, "1610": 1, "generaliserar": 1, "\u2022\u2022ben\u00e4mningssekvenser": 1, "textproduktionsbegreppet": 1, "till\u00e4mpning": 2, "str\u00f6m": 1, "medverkades": 2, "connected": 3, "syftar": 3, "alternativen": 3, "mikroniv\u00e5n": 3, "juryn": 8, "spr\u00e5kvetenskapliga": 1, "nynnar": 1, "barnhelgonet": 1, "1900-talet": 1, "levereras": 5, "professional": 1, "brann\u2026": 1, "krigsslutet": 5, "roliga": 1, "madonna": 1, "fotograferingen": 1, "kulturkapitalet": 1, "finl\u00e4ndska": 1, "metodologiska": 7, "hovexperten": 1, "\u00f6verklassmytens": 1, "differentieras": 3, "meningss\u00f6kande": 1, "beaktar": 4, "tikkanen": 1, "sorgearbetets": 1, "k\u00e4ndisgruppen": 1, "m\u00e4nniskans": 15, "namnfraser": 1, "nonverbal": 1, "uppfattades": 2, "zero": 1, "ritualtillf\u00e4llet": 1, "subjektets": 22, "sv\u00e4lta": 2, "produktionsv\u00e4rde": 1, "diskursanalys": 3, "praktiska": 2, "havet": 5, "longstanding": 2, "redundans": 2, "otill\u00e5tna": 2, "fl\u00e4tas": 1, "23111972": 3, "luciadagens": 2, "tj\u00e4nare": 2, "helga": 1, "instruerar": 2, "entiteterna": 2, "actors": 1, "funktionernas": 1, "fr\u00e4ndskap": 1, "cpungdomarna": 1, "\u00e5bo-flicka": 1, "h\u00f6jdpunkten": 3, "fast": 12, "ritualsynpunkt": 2, "multiprofessionellt": 1, "liknar": 17, "consequences": 3, "klockrena": 1, "profession": 1, "sjuka": 3, "transmitterande": 1, "h\u00e4ggkvist": 1, "sikt": 1, "distributionen": 1, "meningen": 5, "karlfeldt": 1, "constructing": 2, "kvinnokroppen": 2, "eller": 368, "askblont": 2, "malinowski": 8, "f\u00f6rtigas": 1, "stegen": 2, "rethinking": 1, "senmoderna": 4, "aktuella": 3, "disposition": 2, "svart": 1, "ritualbegreppet": 2, "byggnad": 1, "virginia": 2, "korsholm": 2, "1\u201311": 1, "pojkeman": 1, "inclusion": 4, "alter": 1, "representera": 7, "steg": 9, "djuren": 1, "entitetens": 1, "skyddad": 1, "bl\u00e5vita": 1, "ben\u00e4mningar": 27, "anh\u00e4ngare": 1, "ordentligt": 1, "bbcs": 1, "territoriellt": 1, "ogifta": 2, "erfarenhet": 1, "analysdelarna": 1, "teresa": 1, "t\u00e5g": 1, "desperata": 1, "samf\u00f6rst\u00e5nd": 5, "loppet": 1, "sp\u00e5rbruket": 1, "systematisk": 4, "yhteiskunnallinen": 1, "hyllar": 7, "ritualerna": 7, "v\u00e4rdig": 2, "samh\u00e4llsrummet": 1, "sj\u00e4lvf\u00f6rs\u00f6rjande": 1, "chockera": 1, "vaeltava": 1, "kampanjjournalistik": 1, "httpswwwyoutubecomwatchv4emitnx1jlc": 1, "kontextk\u00e4nslig": 1, "uppl\u00e4gget": 2, "ggr": 2, "vitt": 1, "kontextens": 5, "sammanfl\u00e4tning": 2, "beskedet": 3, "symbolproduktionen": 2, "utformas": 12, "uteblir": 1, "samh\u00e4llsfunktion": 1, "omvandling": 3, "knut": 1, "uttrycka": 18, "antogs": 1, "betingas": 1, "\\n\\ntiina": 1, "undan": 4, "inslag": 3, "tekniska": 1, "heikkil\u00e4": 2, "proverbiality": 1, "sexualisering": 1, "cp-ungdomar": 3, "onormalitetsfunktion": 2, "inneh\u00e5llsm\u00e4ssigt": 1, "benson": 1, "daghemsv\u00e5rd": 1, "depicted": 1, "till\u00e5ts": 12, "peka": 3, "dominanta": 7, "ebe": 1, "\u00e5sk\u00e5dligg\u00f6rs": 1, "konnotationer": 1, "precisering": 1, "orsakade": 1, "textproduktion": 6, "figurerar": 4, "religioners": 1, "producerar": 9, "inse": 1, "f\u00f6rtjusning": 4, "krisl\u00e4ge": 1, "dagsaktuella": 1, "inkludera": 4, "understryka": 2, "utlovar": 1, "kvinnor": 17, "offentligt": 5, "beaktan": 1, "arbitr\u00e4ra": 1, "lagbundna": 1, "avhandlar": 1, "til": 1, "artisterna": 2, "slutsatsen": 3, "anstaltlivets": 1, "appellativa": 5, "koncepten": 1, "luciatraditionerna": 2, "kausalitetsf\u00f6rh\u00e5llande": 1, "alliansen": 1, "protestvalen": 1, "behj\u00e4rtansv\u00e4rda": 2, "samh\u00e4llsposition": 1, "p\u00e5skyndare": 1, "sorts": 20, "staden": 9, "julianska": 1, "kategoriseras": 1, "professionen": 2, "bes\u00f6ker": 4, "konflikt": 11, "luciaportr\u00e4tten": 1, "ledarskapsidentitet": 1, "j\u00e4mf\u00f6rande": 2, "enligt": 57, "in-gruppens": 2, "analytisk": 1, "studeras": 1, "indreniuszalewski": 1, "varma": 2, "serieproduktionslogik": 1, "le": 1, "rader": 2, "ointresse": 1, "lit": 1, "102\u2013103": 1, "paneler": 1, "totala": 3, "televisionens": 3, "undviks": 2, "regeringar": 1, "framl\u00e4gga": 1, "favoritdiktare": 1, "trov\u00e4rdig": 5, "johan": 4, "sj\u00e4lvbild": 2, "lagstiftats": 1, "familjemodellen": 1, "m\u00e4nniskon\u00e4ra": 1, "utstr\u00e4ckning": 3, "v\u00e4xa": 1, "billgrens": 1, "ber\u00e4ttelsen": 6, "radior\u00f6st": 1, "samlaget": 1, "jurymedlemmarna": 1, "exemplariskt": 1, "paradoxal": 1, "l\u00e4ngre": 28, "husdjur": 1, "kulturklenodens": 1, "loven": 3, "representanter": 19, "otvetydigt": 2, "n\u00e4rsynthet": 1, "diversified": 2, "eliminera": 1, "cv": 1, "d\u00f6v": 1, "\u00f6ldrickandet": 1, "identitetsposition": 1, "mikrofonen": 1, "2007": 52, "r\u00e4ttvisa": 6, "johnstone": 7, "sig\u2026": 1, "sammantagen": 2, "bland": 26, "globala": 2, "egenv\u00e4ldiga": 1, "mediernas": 80, "eroderat": 1, "anklagas": 2, "durkheims": 2, "tas": 7, "8642670": 1, "bringa": 2, "flyktingkvinna": 11, "skapat": 2, "sistn\u00e4mnda": 5, "lidandediskursens": 1, "regionala": 1, "f\u00f6rtryckta": 1, "bevarar": 1, "tr\u00e4ffat": 1, "reaktionerna": 1, "utebli": 1, "\u00f6nskv\u00e4rda": 2, "formulering": 9, "l\u00e4ggs": 4, "spr\u00e5ksyn": 1, "skriftskolans": 1, "estetiskt": 4, "kombination": 2, "medieproduktionsplats": 1, "avslutat": 1, "arbetarfamilj": 1, "svenskspr\u00e5kig": 2, "sj\u00e4lvst\u00e4ndigt": 2, "sandstr\u00f6ms": 1, "ulottuvuuksia": 1, "kontextualisering": 1, "socialarbetare": 1, "presentationerna": 7, "cornell": 1, "upprepade": 14, "landskapsl\u00e4kare": 3, "kammarmusik": 1, "undanr\u00f6jer": 2, "insats": 4, "ljuger": 1, "syster": 10, "transaktion": 1, "omv\u00e4rdering": 1, "transformativa": 3, "sj\u00e4lvgenererande": 2, "fylld": 1, "stora": 26, "elitens": 22, "klassamh\u00e4llet": 1, "tillvaro": 6, "kaksi": 1, "f\u00f6rv\u00e4ntar": 1, "luciakontexten": 1, "experter": 3, "ensammare": 1, "different": 3, "deklarerar": 2, "accepterade": 2, "bl\u00e5a": 1, "kvalifikationer": 1, "drivande": 1, "orienten": 1, "ledar": 1, "ideologier": 3, "rutinerad": 1, "allm\u00e4nhet": 3, "etc": 3, "era": 2, "r\u00e4kna": 3, "pekar": 5, "n\u00e5": 2, "impact": 6, "senatstorget": 1, "komplexitet": 2, "kablas": 1, "dopet": 1, "sundqvist": 4, "handgriplig": 1, "mobbningsfall": 1, "ritualkonstruktionen": 1, "befolkningsproblem": 1, "l\u00e4ge": 1, "komplett": 3, "p\u00e5annonseringar": 1, "f\u00f6rh\u00e5ller": 2, "v\u00e4lg\u00f6renheten": 10, "1944": 1, "universitet": 31, "redigeringsprocesser": 4, "o\u00e4ndlig": 1, "ledig": 3, "vistelse": 1, "bra": 11, "\u00f6verf\u00f6rs": 1, "luciaintervjuerna": 1, "porvarillisen": 1, "goffmansk": 1, "of\u00f6rutsedda": 1, "jobb": 4, "geertz": 1, "communikation": 1, "rapporterat": 1, "konsumering": 1, "givande": 1, "framtidsplaner": 1, "bakgrunden": 2, "st\u00f6ps": 1, "inst\u00e4llning": 11, "livskraft": 5, "grunder": 2, "illustrera": 2, "paul": 1, "tunga": 3, "cid10(cid27(cid25(cid37(cid34(cid1(cid4(cid2(cid1(cid17(cid33(cid33(cid35(cid36(cid40(cid29(cid29(cid31(cid27(cid31(cid25(cid23(cid31(cid1(cid41(cid35(cid28(cid41(cid22(cid29(cid27(cid25(cid25(cid42(cid34(cid1(cid30(cid19(cid31(cid27(cid24(cid23(cid35(cid36(cid23(cid34(cid27(cid31(cid25(cid23(cid31(cid1(cid19(cid38(cid1(cid30(cid23(cid22(cid27(cid23(cid34(cid27(cid36(cid37(cid19(cid29(cid23(cid34(cid35(cid1(cid26(cid27(cid23(cid34(cid19(cid34(cid28(cid27(cid35(cid28(cid19(cid1": 1, "r\u00f6rande": 1, "dahlin": 1, "ansvarig": 7, "klassfunktionerna": 2, "pediatrik": 2, "passus": 1, "\u00e5rtionden": 17, "viceh\u00e4radsh\u00f6vding": 2, "v\u00e4rst": 1, "trevlig": 1, "f\u00f6rverkligar": 1, "sjunger": 6, "accepted": 2, "prydd": 1, "reality-tvn": 1, "tungt": 4, "f\u00f6rstudie": 1, "fylls": 2, "f\u00f6r\u00e4ldermetaforen": 1, "granqvist-nybacka": 1, "bet\u00e4nkande": 1, "befolkat": 1, "f\u00f6rprogrammerade": 1, "igenk\u00e4nning": 7, "tanken": 14, "initiala": 2, "skred": 2, "\u00e5tg\u00e4rd": 2, "uppf\u00f6rande": 1, "types": 2, "obekant": 1, "1967": 3, "h\u00e4ngivna": 5, "initieringsrit": 1, "idrott": 4, "kendon": 1, "bekant": 10, "fortsatte": 1, "artiklarna": 11, "form": 76, "riktning": 3, "dylika": 2, "mediatutkimuksen": 1, "inneh\u00e5llsproduktionen": 1, "51\u201352": 1, "flicksubjektet": 1, "munsala": 1, "kringg\u00e5": 1, "extrema": 1, "presenterat": 2, "mild": 1, "trontilltr\u00e4de": 1, "l\u00e4sekretsens": 3, "streck": 2, "f\u00f6rbises": 1, "br\u00f6det": 1, "idog": 1, "v\u00e4gen": 2, "sammanlagt": 2, "bussigaste": 2, "warned": 1, "omistligt": 1, "defined": 1, "varelsen": 1, "valdes": 4, "hautam\u00e4ki": 1, "bruket": 4, "19102002": 2, "diskursanalyser": 1, "151110212": 1, "samspel": 1, "lilie": 3, "ber\u00e4ttelsens": 1, "slut": 6, "hantverket": 1, "r\u00f6rlig": 1, "genomslagskraft": 3, "utbildad": 2, "tilltalar": 6, "medieeliten": 1, "verkligen": 3, "usa": 1, "87\u2013121": 1, "overkliga": 1, "familjens": 3, "underlag": 1, "tillverkas": 6, "massmord": 1, "upplysningstankens": 1, "f\u00f6rklaras": 10, "legitim": 26, "1974": 6, "ramas": 1, "intuitiv": 2, "suspekta": 1, "globalisering": 1, "f\u00f6rbeh\u00e5llsl\u00f6sa": 3, "pr\u00e4gel": 1, "presidentval": 1, "britney": 1, "p\u00e5pekandet": 1, "h\u00e4lsosystrarna": 1, "inbillningen": 2, "sj\u00e4lvfallen": 1, "237\u2013250": 1, "k\u00e4rnfamiljens": 1, "riskerar": 11, "br\u00e4schen": 1, "organize": 2, "febrila": 1, "\\n\\nanalysen": 1, "sounds": 1, "m\u00e4nniskorna": 11, "stunden": 2, "anthony": 1, "nikolaus": 1, "krets": 1, "medieangel\u00e4genhet": 1, "akt\u00f6ren": 1, "p\u00e5gick": 2, "begynnelsen": 1, "marknadsf\u00f6ring": 3, "idealiserade": 25, "familjer": 7, "anspr\u00e5ket": 5, "dominant": 1, "arbetslivet": 1, "reproduktion": 25, "tvivelaktig": 1, "\u00e4kta": 1, "k\u00e4lla": 1, "rykte": 1, "tokiga(re": 1, "svaghet": 1, "h\u00e4rvid": 2, "eira": 1, "fortlevnad": 3, "n\u00e4rhet": 4, "palme": 3, "aktuell": 4, "\u00f6nskan": 2, "ov\u00e4rderliga": 2, "presidenter": 2, "tidpunkt": 3, "kvinnokropparna": 1, "avbrott": 1, "\u00f6vervakning": 1, "redaktionsuppdraget": 1, "evaluerar": 2, "klassernas": 5, "elore": 1, "sv\u00e5rmodig": 1, "understryker": 55, "pohjalla": 1, "f\u00f6rklarande": 4, "sifferkombinationer": 1, "bl\u00e4ndande": 1, "puzey": 6, "lucialegenden": 1, "brev": 2, "avvikelse": 3, "f\u00f6rs\u00f6ker": 8, "tvingas": 2, "bortg\u00e5ngna": 5, "inneh\u00e5llsproducent": 1, "blick": 3, "ideligen": 2, "chauff\u00f6rer": 1, "utgivare": 2, "adressaten": 1, "kurvan": 1, "ben\u00e4mningsform": 1, "omvandlande": 1, "familjerna": 1, "engagerar": 1, "luciajury": 4, "vidtagit": 1, "toleransen": 1, "anm\u00e4lningar": 4, "iakttagelserna": 1, "kollegan": 1, "rapporterar": 5, "varf\u00f6r": 7, "tillf\u00f6rlitliga": 2, "utsedda": 1, "\u00f6vergripande": 5, "platser": 16, "overksamhet": 1, "7\u201348": 1, "ner-perspektiv": 1, "k\u00f6nsm\u00e4ssiga": 1, "1968": 3, "kontrollapparat": 1, "uppdagar": 2, "medierad": 14, "willis": 1, "uppluckring": 2, "v\u00e4rdet": 1, "r\u00e4ttm\u00e4tig": 2, "xiii": 1, "hemorten": 2, "j\u00fcrgen": 3, "innan": 18, "utkonkurrera": 1, "skyldighetsfunktion": 2, "urvalet": 19, "eu-medlemskap": 3, "kosmologi": 1, "teknik": 2, "v\u00e5r": 27, "meningar": 1, "\u00e5ratal": 1, "rundg\u00e5ngen": 1, "identitetsmark\u00f6rer": 1, "hemma": 20, "hegemonisk": 5, "fram": 86, "21101962": 1, "n\u00f6dtvungen": 2, "utbildningsanstalternas": 1, "kamratliga": 1, "intressera": 1, "widegren": 4, "nytta": 5, "imperativ": 2, "naturaliseras": 6, "britanniens": 1, "kodat": 3, "teman": 16, "scoutarbete": 2, "spektakel": 5, "scouterna": 2, "ensamf\u00f6r\u00e4lder": 1, "polariseringen": 2, "trobriand": 1, "bekr\u00e4ftelser": 1, "bel\u00e4genheter": 1, "s\u00e4llskapsdjur": 4, "sammans\u00e4ttningar": 4, "upplyser": 1, "down": 1, "ocks\u00e5": 211, "flit": 4, "nostalgikv\u00e4llar": 1, "\u00e4ven": 42, "utanf\u00f6rskap": 7, "luciaflickor": 6, "illustrerat": 1, "upprinnelsen": 2, "institutioners": 1, "medm\u00e4nniskorna": 2, "draperar": 1, "r\u00f6da": 4, "idealen": 1, "togs": 1, "dagsljus": 1, "glad": 10, "formaliserad": 1, "both": 4, "intar": 18, "rikets": 1, "namnbest\u00e5ndet": 6, "klinkmann": 1, "institutionaliserade": 2, "inneslutet": 1, "barnkroppar": 1, "after": 1, "sr": 1, "medarbetarna": 1, "normerat": 1, "particip": 1, "spekulativa": 1, "loreen": 1, "accepteras": 2, "nyckelord": 1, "luciaverksamheten": 1, "dikten": 1, "realiseringar": 1, "yrke": 5, "ram": 3, "barnen": 18, "sinnen": 1, "resonemanget": 2, "problematisering": 1, "regenterna": 2, "ethical": 1, "historia": 16, "g\u00f6rs": 21, "spelm\u00e4ssighet": 1, "10111992": 4, "prinsessa": 2, "fertilitet": 1, "arbetsprocessen": 1, "fliten": 2, "bekv\u00e4mlighet": 2, "scholarly": 1, "exkluderingen": 1, "anor": 2, "ifr\u00e5gas\u00e4ttas": 4, "f\u00f6rflyttningen": 1, "janej": 1, "ritualteorietiska": 1, "avhandlingsarbete": 1, "blicken": 1, "samh\u00e4llsliv": 2, "evaluerat": 1, "femman": 3, "bl\u00e5": 4, "kyrkpressens": 1, "medief\u00f6retag": 1, "forn\u00e4s": 4, "betraktare": 1, "chaplin": 1, "motvilligt": 1, "f\u00e5talig": 2, "konstruktivismens": 1, "apotek": 1, "trygghetsskapande": 1, "icke-bekv\u00e4ma": 1, "praktisk-instrumentell": 1, "hindrar": 1, "magar": 1, "student": 2, "summariskt": 2, "massmedieforskning": 1, "aid": 3, "befolkningen": 6, "1211992": 1, "ny": 28, "tillvaron": 11, "svenskspr\u00e5kiga": 37, "sibeliusakademin": 1, "alme": 3, "referera": 2, "konstruktiva": 2, "tv\u00e5faldiga": 1, "g\u00f6mmer": 2, "ekonomisk": 10, "skilda": 4, "fack": 1, "nyttofunktionen": 1, "tillverkning": 2, "br\u00f6der": 3, "s\u00e4gs": 7, "polariserats": 1, "magic": 1, "consensus": 2, "matrix": 1, "byggandet": 1, "t\u00e4nkas": 6, "presenterades": 2, "agenterna": 1, "kinesiskt": 1, "grova": 1, "klarast": 1, "sammansvetsning": 1, "skillnaderna": 6, "sammans\u00e4ttning": 2, "diakront": 2, "case": 1, "luciatriomedlemmarna": 1, "matteus": 1, "fritidssyssels\u00e4ttningen": 1, "reborn": 1, "maktstrukturer": 1, "nyinstallerad": 1, "tankar": 27, "antites": 1, "sk\u00e4rp": 1, "motsatserna": 1, "annalena": 1, "bekr\u00e4ftade": 3, "legitima": 22, "ber\u00e4ttigat": 3, "kuvia": 1, "journalist": 6, "damer": 2, "konventionella": 3, "raymond": 1, "orytmiska": 1, "ethnography": 1, "judgement": 1, "v\u00e4xelverkar": 1, "arbete": 34, "bristol": 3, "curriculum": 1, "variationerna": 1, "herkman": 2, "synen": 1, "ointressant": 4, "jan-\u00f6jvind": 1, "least": 1, "p\u00e5minna": 1, "trov\u00e4rdiga": 1, "marja": 1, "komiska": 1, "allm\u00e4nnyttan": 1, "chantal": 2, "druckit": 1, "barnaskara": 2, "onekligen": 2, "grupptillh\u00f6righet": 1, "\u00f6vningen": 1, "redigeringsarbete": 1, "fostrat": 4, "\u00f6vergett": 1, "omn\u00e4mnas": 1, "funktionalister": 1, "avgr\u00e4nsat": 2, "n\u00e4tt": 1, "meritlista": 1, "historikern": 1, "placerar": 5, "man": 173, "godtycke": 2, "kielitiede": 1, "brott": 3, "kroppar": 19, "oftare": 1, "f\u00f6rtruppen": 2, "linluggarna": 1, "genrem\u00e4ssig": 1, "borders": 2, "svarar": 5, "mit\u00e4": 1, "skridsko\u00e5kning": 1, "rituellt": 36, "inst\u00e4llningen": 3, "ortnamnssekvenserna": 1, "forskningens": 1, "fula": 2, "liberal": 2, "pigga": 2, "ben\u00e4mningarna": 15, "tankefigurer": 1, "sprida": 2, "s\u00f6ka": 4, "trefaldig": 1, "praktikerna": 11, "successionsordning": 1, "universellt": 4, "n\u00e4mns": 10, "kvinna": 24, "vankade": 2, "hornborg": 2, "sten": 6, "svenskarna": 1, "br\u00e4nna": 1, "\u00e4r": 1689, "11\u201312": 1, "intressev\u00e4ckande": 1, "maximera": 1, "sammantagna": 1, "forskarens": 1, "samarbetsfunktionen": 1, "p\u00e4\u00e4oma": 1, "ov\u00e4ntad": 1, "angel\u00e4genheterna": 1, "figurera": 1, "ickerationellt": 1, "gr\u00e4nslandet": 1, "st\u00e5nd": 5, "lutherska": 1, "innest\u00e4ngande": 1, "hbls": 84, "kontrovers": 1, "jubel": 2, "textuella": 1, "runtom": 4, "accounts": 1, "kontinuum": 1, "systrar": 2, "lindskog": 1, "diakron": 3, "annat": 46, "kritiserar": 2, "r\u00e5ttorna": 1, "verklighetens": 2, "d\u00f6ma": 2, "institutionalismens": 1, "namnsekvenser": 1, "hj\u00e4lpsam": 2, "v\u00e4stnyland": 1, "tage": 2, "olof": 4, "avv\u00e4rjs": 1, "age": 1, "diskussion": 9, "letar": 1, "m\u00e4nniskas": 4, "distribution": 4, "avta": 1, "medlemskap": 1, "ut\u00f6ver": 1, "mediepraktikerna": 1, "astronauten": 1, "54\u201355": 1, "newspaper": 2, "tacksamhet": 3, "diss": 16, "tematisk": 1, "naturligtvis": 2, "spelande": 5, "lyckliga": 1, "dagars": 1, "symbols": 4, "\u00e4ta": 6, "operationen": 4, "kaos": 6, "antalet": 4, "tysta": 3, "ekstr\u00f6m": 9, "organisationen": 6, "uppn\u00e4sa": 1, "tillskrivas": 1, "sammanlagda": 1, "luciah\u00e4ndelser": 1, "infria": 1, "br\u00f6llopstalet": 1, "s\u00e4vliga": 1, "g\u00e5vans": 1, "f\u00f6rorten": 1, "institutionell": 8, "teve": 1, "konfrontationen": 1, "alls\u00e5ngen": 2, "nusvensk": 1, "\u00f6verenskommer": 1, "h\u00e4ngt": 1, "argument": 7, "f\u00f6reskrivs": 1, "of\u00f6r\u00e4nderligt": 1, "mediespr\u00e5k": 7, "uppdaterad": 1, "textniv\u00e5": 1, "1987": 11, "godwired": 1, "dit": 1, "bilder": 3, "redaktionernas": 1, "manliga": 2, "\u00f6verl\u00e4mnade": 2, "hemligh\u00e5lls": 1, "finna": 6, "minna": 2, "intryck": 1, "vattent\u00e4t": 1, "till\u00e4gg": 8, "cp": 7, "journalistisk": 6, "adress": 2, "rappaport": 34, "attributen": 1, "kompetens": 4, "manifesterar": 63, "appl\u00e5deras": 1, "v\u00e5ren": 2, "utesluta": 1, "protestantisk": 3, "t\u00e5spetsdansen": 1, "19\u201339": 1, "arrangerar": 1, "community": 3, "arkiv": 2, "rationalismen": 1, "m\u00e4ts": 1, "sociala": 274, "44\u201345": 1, "synligg\u00f6r": 39, "reproduceras": 13, "81\u201382": 2, "frikopplad": 2, "diskvalificerar": 1, "kapitel": 19, "vuxenlivets": 1, "upprepa": 4, "stilistisk": 1, "partikul\u00e4r": 2, "genomsnittsmedborgares": 1, "luciaritualen": 32, "historiespecifik": 1, "landsbygd": 1, "v\u00e4ckarklockor": 1, "gr\u00e5": 1, "tryggare": 1, "framst\u00e4llan": 1, "omg\u00e5ngar": 2, "titta": 1, "l\u00e5ngnatt": 1, "dels": 39, "nertill": 1, "strategidefinitionen": 1, "definierat": 1, "h\u00e5lla": 9, "h\u00e5llbar": 1, "felfri": 3, "integrationen": 10, "evidens": 3, "texterna": 12, "individuell": 1, "skrud": 1, "vinning": 1, "funktioner": 53, "sibelius": 1, "utg\u00f6r": 32, "produktivitet": 1, "arbeten": 3, "skrivhandling": 1, "diskriminera": 1, "inomrituell": 1, "finska": 18, "currents": 1, "8112012": 1, "premisser": 5, "from": 6, "klinkman": 1, "krut": 2, "once": 2, "adertontusen": 1, "offentlighetens": 3, "portr\u00e4tteras": 5, "lidande": 18, "d\u00e4rmed": 28, "produktionslogiker": 1, "klass-\u00ad": 1, "medelklassroll": 1, "f\u00f6rl\u00e4ggs": 1, "pressen": 2, "f\u00f6rm\u00e5tt": 1, "integreras": 2, "portr\u00e4tten": 1, "vilja": 14, "isolerad": 3, "toleransens": 1, "gimdal": 1, "styles": 1, "kimito\u00f6n": 3, "\u00f6vertygad": 1, "kompletteras": 4, "naturlig": 13, "flyktingen": 1, "byggda": 1, "l\u00e4rarjobbet": 1, "analytikerns": 1, "kategorispecifika": 1, "privilegierad": 1, "f\u00f6rekom": 1, "storbritanniens": 1, "samvete": 3, "transformerande": 4, "fullv\u00e4rdigt": 1, "flickigheten": 1, "varefter": 3, "uppfostran": 1, "inkluderar": 3, "medieprojekten": 2, "brytningstid": 4, "httpwwwfolktingetfisvpublikationerview-56731-3151": 1, "3111992": 3, "frenetiskt": 1, "elitrepresentanternas": 1, "typen": 35, "motprestation": 1, "grammatiskt": 1, "of\u00f6rutsett": 1, "karakt\u00e4r": 16, "division": 1, "is": 37, "piga": 1, "mediefilter": 1, "stelhet": 1, "informativt": 1, "strategierna": 1, "euphoria": 1, "harkimo": 1, "gymnastik": 1, "\u00f6vertr\u00e4ffats": 2, "h\u00e4ndelsen": 6, "triomedlemmar": 1, "luciakandidat": 27, "producenternas": 2, "redovisat": 1, "suomen": 3, "houseman": 3, "28\u201329": 1, "kontextberoende": 1, "findus": 1, "legitimitet": 2, "stadsdelarna": 1, "tidsbristen": 2, "utomordentligt": 3, "prim\u00e4ra": 7, "couldry": 36, "kulttuuriosaaminen": 2, "sandell": 4, "radikal": 4, "individuerade": 1, "\u00e4ndam\u00e5let": 1, "bemannar": 3, "ovisst": 4, "kopulaverbet": 1, "misshandlade": 1, "applied": 2, "ritualen": 178, "senatstorgets": 1, "rasm\u00e4ssiga": 1, "1997": 25, "grubbla": 1, "arbetskamraterna": 1, "\u00f6verens": 1, "kanh\u00e4nda": 1, "f\u00f6rbinder": 2, "n\u00e4rvarande": 2, "trodde": 3, "identitetskonstruktion": 8, "skjuts": 1, "avdramatisera": 1, "n\u00e4tet": 1, "handikappet": 4, "viktigare": 2, "familjenyheter": 1, "framst\u00e4llningen": 7, "71\u201372": 1, "dr\u00f6mlandskap": 1, "vetenskapsm\u00e4n": 1, "omst\u00e4lls": 1, "studera": 7, "alls\u00e5ngspappa": 1, "j\u00e4mf\u00f6r": 3, "publikens": 28, "v\u00f6rdnadsfullt": 1, "andra": 256, "strukturellt": 6, "arbetsf\u00f6rmedling": 1, "kretsar": 5, "definierad": 3, "tidevarv": 1, "ledde": 1, "blottas": 1, "ordet": 5, "familjeroll": 1, "besk\u00e5dar": 2, "animationer": 2, "saknade": 2, "behandlingshemmet": 1, "sp\u00e4nnande": 1, "1952": 15, "premieras": 8, "dygderna": 1, "b\u00f6rjat": 2, "spiik": 1, "geografiska": 5, "konfronteras": 2, "schablonm\u00e4ssigt": 1, "sekreteraren": 1, "t\u00e4njer": 1, "favoriter": 1, "f\u00f6rstone": 1, "betyda": 2, "trivsamt": 2, "act": 1, "beskrivs": 19, "v\u00e5ld": 4, "praktik": 27, "aikakausilehdiss\u00e4": 1, "sk\u00e4mmas": 2, "rasen": 1, "elva": 6, "schiffrin": 2, "papperstidningen": 1, "l\u00f6vheim": 2, "livliga": 1, "formdiskurser": 2, "h\u00f6st": 1, "kegan": 2, "optimalt": 1, "indoktrinerande": 4, "dissertation": 2, "territoriet": 10, "f\u00f6rdel": 4, "domesticerad": 1, "princip": 2, "spelat": 2, "conquests": 1, "sammanh\u00e5llande": 6, "problemet": 7, "troper": 1, "formm\u00e4ssiga": 2, "basis": 10, "h\u00f6grest\u00e5ndssed": 1, "gl\u00f6m": 1, "valt": 12, "years": 2, "vardagshj\u00e4lte": 1, "h\u00e5rdrock": 1, "rubricerar": 1, "samh\u00e4llsmoralen": 2, "ytan": 3, "\u00e5tg\u00e4rda": 1, "likadana": 3, "medverkandegrupperna": 7, "sine": 1, "fr\u00e5gor": 18, "luciajuryn": 15, "h\u00f6gtider": 1, "3\u201333": 1, "journalismi": 5, "ortnamnssekvensernas": 1, "artbeteckning": 2, "obarmh\u00e4rtiga": 2, "sedan": 44, "h\u00f6gtidliga": 1, "omoraliskt": 1, "arenan": 1, "any": 2, "anta": 1, "ibrahimovic": 1, "journalisth\u00f6gskolan": 1, "moralfunktionen": 1, "journalistidealet": 1, "neutrala": 7, "kraftfull": 3, "liv": 26, "genusfr\u00e5gan": 1, "el\u00e4v\u00e4": 1, "ensamr\u00e4tt": 3, "sammanbinder": 2, "massiv": 1, "m\u00f6jligheternas": 1, "prestigefr\u00e5ga": 1, "diagram": 1, "tydligt": 21, "djur": 3, "f\u00f6rdelningen": 1, "breda": 7, "l\u00e4nk": 4, "hedersamt": 1, "motprestationer": 1, "lang": 2, "f\u00f6rh\u00e5lla": 5, "\u2022\u2022diskurser": 1, "sambandet": 3, "identitetsmark\u00f6r": 1, "stockmanns": 1, "jobbar": 2, "f\u00f6rtingligas": 1, "meritf\u00f6rteckningen": 1, "kamera": 1, "mediatutkimus": 1, "id\u00e9": 6, "konstaterar": 7, "johntone": 1, "framkommit": 1, "rak": 1, "ibland": 4, "inklusion": 3, "fantasi": 7, "attityd": 8, "omutbar": 2, "anglo-american": 1, "kulturhistoria": 1, "l\u00e5gavl\u00f6nade": 1, "uppfinns": 2, "bukett": 4, "midsommar": 2, "660\u2013679": 1, "seligman": 14, "prestige": 5, "gudomlig": 1, "resa": 7, "distraherande": 1, "listor": 5, "diskrimineringen": 4, "kretsade": 1, "h\u00e4kkinen": 1, "handlingarnas": 2, "pojkarna": 1, "f\u00f6dd": 5, "seriem\u00e4ssiga": 1, "identiteetti": 1, "underf\u00f6rst\u00e5tt": 1, "k\u00e4nde": 1, "familjerelaterade": 1, "murroksessa": 4, "metaforer": 7, "analysobjekten": 1, "fr\u00e4mlingen": 1, "hbl-lucian": 1, "1780-1930": 1, "httpwwwkotusfisvstartsidanpublikationersprakspalterreuters_rutor1995snart_dags_for_lucia": 1, "juridiska": 1, "uppsvullna": 1, "vistas": 2, "tillverkar": 1, "gr\u00e4nskontrollerna": 1, "egenskaperna": 5, "hundratals": 1, "organiseringen": 4, "v\u00e4nder": 2, "moraliserande": 1, "slagit": 1, "gladare": 2, "enbart": 2, "konstruktioner": 4, "samh\u00e4llssyn": 3, "\u00e5terv\u00e4nder": 2, "logiskhet": 2, "antih\u00e4ndelse": 1, "medverkandegruppen": 6, "funnes": 1, "blinda": 8, "spegel": 4, "f\u00f6rsvarsbudgeten": 1, "thought": 1, "osynliga": 1, "aktuellt": 2, "klassolidaritet": 1, "radioprogram": 1, "st\u00e4lle": 1, "1976": 22, "film": 2, "ins\u00e4nda": 1, "tillg\u00e5ng": 20, "luciaritualens": 4, "avkr\u00e4vs": 1, "diskriminerar": 2, "traumatiskt": 1, "samvetsgrant": 1, "kulturinstitutioner": 1, "beslutar": 1, "v\u00e5ldsattacker": 1, "raden": 2, "utsattheten": 2, "bakom": 3, "medierat": 3, "p\u00e5verkas": 2, "hj\u00e4lp": 48, "tvingades": 2, "identitetsskapande": 3, "xii": 1, "ritualalmanackan": 1, "komplex": 5, "mouton": 4, "ericsson": 1, "mellanniv\u00e5": 1, "chansen": 2, "symbolik": 4, "carl-eric": 1, "upptr\u00e4dandet": 2, "constituted": 1, "alls\u00e5ngspappan": 4, "politiikassa": 1, "everyday": 2, "tilltar": 3, "tillgriper": 1, "h\u00e4nsyn": 2, "p\u00e5hitt": 1, "produced": 4, "b\u00e4ra": 1, "allvarsm\u00e4ttad": 1, "st\u00e4llning": 18, "k\u00e4mpholmen": 1, "stereotypi": 2, "chicago": 2, "kallas": 20, "sitta": 4, "sanndr\u00f6m": 1, "vindens": 1, "tillskriva": 2, "oavsett": 7, "constructs": 2, "produktions": 2, "igenk\u00e4nningsfaktor": 1, "28111950": 4, "self-censorship": 1, "finlemmad": 2, "utger": 1, "bara": 28, "valet": 11, "beakta": 3, "mottagare": 10, "str\u00e5lande": 3, "verksamheten": 11, "expansion": 2, "og": 1, "lingvistiska": 4, "institutionsdiskursen": 3, "medborgare": 10, "slut\u00e4ndan": 1, "royalty": 2, "genombrott": 1, "utsatthet": 5, "meningsfull": 1, "sekvenspraktikerna": 1, "formidling": 1, "sviterna": 1, "interna": 2, "court": 1, "barnf\u00f6dd": 1, "beginning": 2, "michael": 5, "l\u00e5ngspetsade": 1, "id\u00e9er": 6, "sl\u00e5r": 7, "over": 4, "t\u00e4rna": 1, "\u00e5terskapas": 2, "formar": 4, "kivilehto": 1, "svar": 9, "\u2026ritual": 1, "artikelns": 1, "intervjuade": 1, "produktionsprocessen": 1, "fr\u00f6ding": 1, "funktionerna": 10, "upplever": 8, "siktar": 2, "beh\u00e4ftad": 1, "flickorna": 3, "triomedlemmarna": 8, "textproduktionsperspektivet": 1, "sj\u00e4lvkritik": 2, "senh\u00f6sten": 1, "narkotikamissbrukare": 1, "sifferlistorna": 1, "klar": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndig": 6, "masker": 1, "h\u00e4lsningssekvens": 1, "samlat": 2, "implications": 2, "tanke": 12, "nyhetssammanhanget": 1, "avspegla": 1, "yngsta": 2, "metodologiskt": 1, "storbritannien": 1, "what": 4, "perfekta": 2, "creutzarna": 1, "intonation": 1, "gamlakarleby": 2, "sl\u00e4ktingar": 2, "f\u00f6rnuft": 1, "separat": 3, "undertrycka": 1, "elithandlingarnas": 1, "locket": 1, "bestod": 1, "kuva": 1, "utomst\u00e5ende20": 1, "uppr\u00e4tth\u00e5llandet": 8, "g\u00e4lla": 3, "sidan": 55, "go": 3, "visa": 18, "oreflekterat": 1, "kombinationerna": 1, "involverade": 4, "samklang": 1, "historiskt": 26, "lucians": 9, "1964": 1, "tydligg\u00f6r": 2, "stunder": 5, "ortnamnsdiskursen": 7, "konventsaktiv": 4, "\u00e5teranv\u00e4nder": 1, "integration": 11, "f\u00f6ljande": 17, "kommunikationsminister": 1, "nova": 1, "luciahj\u00e4lp": 1, "beroendef\u00f6rh\u00e5llande": 2, "hannu": 1, "medieinstitution": 2, "vitae": 1, "kollektivets": 10, "mytisk": 19, "pressarkiv": 2, "alan": 1, "intr\u00e4der": 1, "g\u00e5voutbytesprocessen": 1, "anv\u00e4nda": 7, "innerst": 1, "k\u00e4nslom\u00e4ssiga": 2, "22111972": 1, "humanit\u00e4ra": 1, "m\u00e5lgrupp": 3, "pressad": 1, "annotera": 2, "interviewed": 1, "\u00f6vernaturliga": 2, "ikl\u00e4s": 2, "transformationerna": 1, "utsatthet36": 1, "l\u00f6sningarna": 1, "nylander": 5, "avsikten": 4, "spela": 3, "strikt": 3, "kvinnliga": 4, "ritualsyn": 1, "g\u00e4ller": 37, "operation": 4, "n\u00e4tverk": 8, "onda": 1, "beklagar": 2, "20111972": 1, "detalj": 2, "besl\u00e4ktade": 2, "f\u00f6rhindrar": 6, "luciapresentationerna": 2, "s\u00e4tta": 3, "spr\u00e5kl\u00e4rarinna": 1, "publicisten": 1, "ber\u00e4ttarkonventioner": 1, "ofrivilligt": 5, "godhetsparadigmet": 1, "st\u00f6d": 10, "\u00b4cause": 1, "spastiskt": 1, "genoml\u00e4sningen": 1, "14111972": 2, "sp\u00e4nningen": 5, "aktualitet": 1, "tr\u00e5d": 1, "oklanderliga": 1, "563\u2013584": 1, "flickig": 1, "distinktion": 5, "personpronomenet": 1, "ju": 15, "ortnamnssekvenser": 6, "beskrivningarna": 4, "gr\u00e4nsdragningen": 1, "l\u00e5ngt": 9, "aktiva": 1, "prinsessor": 1, "korset": 1, "bodies": 2, "analysera": 10, "fst": 2, "anammar": 4, "avl\u00e4gsen": 1, "1984": 12, "nationsbevarande": 1, "language": 16, "sonny": 1, "kontradiktoriska": 3, "hybridgrupp": 1, "hurdan": 3, "\u00e5terkommande": 45, "lyxen": 4, "bortom": 12, "nordkoreanerna": 1, "sakkunskap": 2, "s\u00f6rjer": 2, "sk\u00f6ra": 2, "fiktionen": 1, "fundraising": 2, "mamman": 1, "kapitalet": 1, "vita": 7, "16101952": 1, "tillbaka": 4, "utvecklingsskede": 1, "\u00e4ldsta": 3, "varp\u00e5": 2, "fri": 4, "centralidrottsf\u00f6rbundet": 1, "rediga": 1, "tv\u00e4rvetenskapligt": 2, "specialist": 1, "sufferers": 1, "112\u2013113": 1, "institutionsutrustningen": 1, "anst\u00e5r": 2, "penna": 1, "humanistiska": 1, "estetisk": 2, "fattigdom": 13, "uppmuntras": 1, "f\u00f6rst\u00e5s": 21, "homogent": 2, "minister": 1, "\u00f6verordnad": 1, "avogt": 1, "campaign": 2, "obligatorisk": 6, "aldrin": 3, "b\u00f6rjade": 3, "moralsyn": 2, "produktionss\u00e4tt": 1, "situationen": 15, "transformationer": 2, "elitgruppen": 1, "anne": 3, "om\u00f6jligg\u00f6r": 4, "r\u00e4cka": 1, "folkfest": 1, "22\u201323": 2, "generalisera": 2, "kanslichef": 2, "mostrar": 2, "bel\u00e4genhet": 1, "laddade": 1, "koherens": 5, "direkt\u00f6rer": 1, "kulturn\u00e4mnden": 1, "medelklassfunktioner": 1, "fysiska": 19, "sj\u00e4lvupptagen": 1, "sociology": 3, "manipulation": 2, "luciabuketten": 5, "20-tal": 1, "matti": 1, "inga-maj": 1, "titlarna": 3, "yale": 1, "bollas": 1, "profant": 1, "summa": 2, "11102002": 2, "sporrar": 1, "sk\u00e5l": 1, "riskera": 3, "journalisters": 2, "wellek": 1, "ursprungligen": 1, "riktar": 11, "sammantaget": 9, "definierande": 4, "faller": 9, "teatern": 9, "mikroniv\u00e5": 4, "idiomatiska": 3, "genom": 354, "l\u00e4ttare": 2, "kommersialism": 1, "str\u00e4cka": 1, "anonym": 1, "texten": 10, "skapelsen": 1, "bevaras": 1, "spelets": 3, "anklagelse": 1, "beundrar": 1, "\u00e4ran": 6, "upprepning": 27, "niink\u00f6": 1, "helsingforsisk": 3, "ben-aaron": 2, "telefonen": 6, "m\u00e5ngsidig": 1, "lagar": 3, "avhj\u00e4lpa": 1, "sj\u00e4lvt": 5, "r\u00e4ddas": 1, "summera": 1, "attityden": 2, "v\u00e4lkomnar": 2, "linnea": 1, "kryssa": 1, "liturgi": 1, "citizenship": 1, "str\u00f6mmar": 1, "f\u00f6tterna": 1, "etableras": 1, "f\u00f6rbeh\u00e5ll": 4, "hamn": 1, "anv\u00e4ndare": 1, "luciaexemplen": 1, "t\u00e4nder": 2, "samtidigt": 31, "spr\u00e5kligt": 1, "service-f\u00f6retaget": 1, "siffernamnen": 3, "resursen": 3, "sammanh\u00e5llningen": 1, "kopplas": 1, "katastrofalt": 1, "medieexempel": 1, "f\u00f6rb\u00e4ttrad": 1, "nyhetsjournalist": 1, "identitetsm\u00e4ssiga": 1, "dekonstruera": 1, "christians": 1, "stiliserad": 1, "likheter": 1, "deltagarna": 2, "musikalisk": 1, "redligt": 1, "trotsar": 1, "h\u00f6gre": 3, "fjol": 4, "massmedieverksamhetens": 1, "anderson": 5, "tillst\u00e5nd": 33, "anm\u00e4la": 1, "prop\u00e5er": 1, "ben\u00e4mningssekvenserna": 3, "debattavdelningen": 2, "f\u00f6rsynt": 2, "bidrag": 11, "\u00f6verg\u00e5": 2, "professorer": 2, "don": 4, "berit": 2, "f\u00f6dseln": 1, "f\u00f6rordar": 6, "liknelser": 1, "silence": 1, "tel": 1, "to": 43, "\u00f6vers": 25, "land": 8, "m\u00e5ngfalden": 3, "schlagert\u00e4vlingen": 1, "besv\u00e4rlig": 1, "plikttroget": 1, "komprimera": 1, "sekventierade": 1, "httpwwwcorrensenyhetermjolby-boxholm-odeshogpojklucia-vacker-kanslor7566492aspx": 1, "f\u00f6rstn\u00e4mnda": 2, "bukettens": 1, "levistrauss": 2, "sarkolas": 1, "bes\u00f6karen": 1, "regioner": 1, "strukturalistiskt": 1, "trends": 3, "nerv\u00e4rdera": 1, "klassbevarande": 1, "ansiktet": 2, "2004": 65, "moraliska": 10, "uppl\u00f6ses": 1, "exploration": 1, "18111962": 8, "\\n\\nthe": 2, "fullvuxna": 1, "varum\u00e4rkesskydd": 2, "mjuk": 1, "spr\u00e5kproduktion": 1, "skuggan": 2, "hanterligt": 1, "sociocultural": 1, "hotet": 4, "axel": 1, "fading": 1, "towards": 2, "ambivalens": 6, "trions": 17, "samarbete": 4, "rivalitet": 1, "flinkhet": 1, "your": 1, "f\u00e5gelholk": 1, "\u00f6verklassperspektiv": 1, "framf\u00f6r": 11, "r\u00e4tta": 10, "omv\u00e4rderas": 1, "vasabladet": 1, "bereda": 1, "12112002": 2, "henne": 16, "funktionsneds\u00e4ttning": 2, "f\u00f6rpassas": 4, "digitala": 6, "n\u00e5got": 129, "desamma": 1, "verksamhet": 37, "balansen": 1, "agenda": 2, "l\u00e5ng": 22, "synpunkt": 1, "orkar": 1, "excitable": 1, "indelat": 1, "\u00e4gs": 1, "tvetydig": 2, "elihu": 2, "19\u201343": 1, "docent": 1, "konstaterats": 2, "kritiskt-granskande": 1, "obarmh\u00e4rtigt": 1, "1962": 17, "sceniska": 1, "sag": 6, "ynamnen": 1, "icke-galna": 1, "camera": 1, "vinner": 3, "anna-karin": 1, "framtr\u00e4dande": 1, "gallra": 2, "doing": 2, "r\u00f6starna": 1, "pandor": 1, "trekantsdrama": 1, "objekt": 12, "vm-guld": 1, "s\u00f6ren": 1, "definitioner": 1, "adresserar": 2, "empati": 1, "milleniet": 2, "intresset": 1, "geografisk": 1, "magi": 14, "b\u00e5da": 8, "lycklig": 4, "o\u00e4ndliga": 4, "produktionen": 4, "politiikka": 1, "bl\u00e5gr\u00e5": 2, "\u00f6verlevnad": 3, "icke-\u00f6nskv\u00e4rda": 1, "ingredienser": 1, "konstrueras": 85, "l\u00e4sa": 8, "retrievers": 1, "attityder": 5, "behagligt": 1, "blomsterspr\u00e5ket": 1, "naturg\u00e5vor": 1, "skura": 1, "finlandssvenskt": 2, "v\u00e4lg\u00f6renhetsprojektens": 1, "m\u00e4nniskotyp": 1, "\u00f6vertalningsf\u00f6rm\u00e5ga": 1, "\u00e5sk\u00e5dare": 1, "evigt": 3, "annonskontext": 2, "symbolen": 4, "legitimitetsuppdrag": 1, "hovet": 1, "knyckiga": 1, "auktorisering": 1, "gl\u00f6md": 1, "fungera": 7, "1953": 1, "allvaret": 1, "uppn\u00e5s": 2, "yrkesbeteckningar": 2, "d\u00f6dsrapporteringens": 1, "nyhet": 3, "verklighetskonstruktionen": 4, "ritualiserar": 4, "production": 1, "yrkesben\u00e4mning": 1, "bundna": 1, "nordiska": 10, "lottade": 3, "startar": 5, "bomb": 1, "huvudpersonen": 1, "val\u00f6r": 2, "pappa": 6, "skriver": 29, "perifera": 6, "antropologiska": 1, "skaffa": 2, "klassiskt": 1, "allt": 30, "majoritetsbefolkningen": 1, "tillh\u00f6rande": 2, "finskspr\u00e5kig": 1, "definitionerna": 1, "quo": 5, "customizing": 1, "blind": 2, "r\u00f6dluvan": 1, "carey": 3, "uppdagas": 2, "sj\u00e4lvuppfattning": 5, "f\u00f6rh\u00e5llanden": 6, "johannes": 2, "efterfr\u00e5gan": 1, "deborah": 2, "h\u00f6gt": 4, "reflekterar": 15, "transmittering": 1, "till\u00e4mpningsomr\u00e5de": 1, "dr\u00f6m": 5, "\u201cn\u00e4r": 1, "introduction": 7, "spel": 9, "identitet": 77, "dvs": 2, "personalias": 1, "dominerar": 1, "maximala": 1, "strategy": 4, "ansvariga": 4, "1950-luvulle": 1, "fantastiska": 3, "otillg\u00e4ngliga": 1, "kulturella": 37, "platsa": 5, "delas": 1, "1950\u20131972": 2, "mystiskt": 1, "fixerade": 1, "h\u00e4nderna": 2, "ritualnamn": 3, "f\u00f6rm\u00e5gan": 5, "bengt": 1, "bristen": 1, "maurice": 8, "momenten": 1, "namnpraktiken": 2, "mobil": 1, "specific": 3, "ut\u00f8ya": 1, "spontan": 1, "cid20(cid23(cid36(cid39(cid22(cid23(cid29(cid35(cid23(cid31(cid27(cid38(cid41(cid2(cid1(cid1(cid1(cid1": 1, "synligg\u00f6ra": 4, "discrete": 1, "\u00f6verv\u00e4gande": 1, "sm\u00e5brukarhem": 1, "levnadsm\u00f6nster": 1, "omst\u00e4llningen": 8, "knappast": 10, "f\u00f6rs\u00f6kerk\u00e4mpararbetar": 1, "claesg\u00f6ran": 1, "mediespr\u00e5kets": 6, "sjukhuset": 1, "mervi": 1, "jurymedlemmar": 1, "anti-structure": 1, "rubriker": 3, "skiljer": 5, "other": 4, "vidarebefordra": 2, "articles": 2, "befinner": 11, "samtalet": 3, "ohlin": 1, "lockas": 1, "sphere": 2, "gr\u00e4nsdragningsaktivitet": 1, "l\u00e4rorik": 1, "k\u00f6pa": 1, "utanf\u00f6r": 56, "omfamna": 1, "lyckligare": 2, "garsten": 1, "handgripligast": 1, "sl\u00e4kt": 1, "\u00e4godelar": 2, "appeal": 1, "for": 13, "syns\u00e4tt": 3, "ritualfel": 1, "framst\u00e5": 18, "k\u00e4nsliga": 1, "allts\u00e5": 192, "sv\u00e5r\u00e5tkomligt": 1, "skapandet": 1, "beskriver": 29, "of": 133, "barndomsfamiljen": 1, "ariskt": 1, "skriptor": 1, "mayr": 2, "blommor": 3, "svagare": 1, "tittaren": 1, "enkelhet": 1, "polariserade": 4, "gripbart": 1, "syvende": 1, "inbegripit": 1, "kommenteras": 2, "franska": 2, "obetydlig": 1, "dr\u00f6ja": 1, "icke-vita": 1, "normen": 2, "musikgenrer": 1, "p\u00e5g\u00e5r": 4, "10111962": 1, "kr\u00f6ningen": 6, "r\u00e4knar": 2, "60-talskvinnan": 1, "namnl\u00f6shet": 1, "historier": 1, "rasregeln": 1, "nyhetss\u00e4ndningar": 1, "ytterst": 1, "markerat": 1, "metaforisk": 2, "asymmetrisk": 1, "175184": 1, "auktorit\u00e4ra": 1, "medievakningen": 1, "flickighetsparadigmet": 1, "solit\u00e4ren": 1, "st\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dande": 3, "j\u00f6nssons": 1, "henrik": 2, "semantisk": 1, "levererar": 6, "finaste": 2, "reglerats": 1, "r\u00e4ttm\u00e4tigt": 3, "nyhetsgenre": 1, "ceremoni": 1, "motbjudande": 1, "f\u00e5ngna": 1, "carlsson": 2, "formler": 1, "f\u00f6rm\u00e5n": 1, "flyktingars": 1, "hemstad": 4, "implikation": 1, "hel": 6, "familjemodell": 1, "metaforernas": 1, "huvudkarakt\u00e4r": 1, "kommunikativa": 15, "v\u00e4stnyl\u00e4ndska": 2, "totalt": 3, "manuskript": 1, "framavlar": 1, "httpssvenskaylefiartikel20151204desperata-asylsokande-vid-gransen-till-makedonien": 1, "gundel": 6, "myterna": 7, "utvikningarna": 1, "vem": 21, "luciaspr\u00e5ket": 1, "homogen": 6, "lillasyster": 3, "1750\u20132000": 3, "skrivhandlingen": 1, "ler": 1, "handlat": 3, "original": 1, "h\u00e4vda": 8, "f\u00f6rb\u00e4ttringar": 1, "sifferbern\u00e4mningarna": 1, "landskapsdirekt\u00f6r": 2, "laddas": 2, "gl\u00f6mma": 2, "likst\u00e4llts": 1, "sekventiellt": 8, "skribenternas": 1, "11111952": 1, "f\u00f6rsvinner": 1, "mening": 6, "mediated": 3, "styr": 8, "dialektiskt": 4, "st\u00e4ndig": 3, "l\u00e4saren": 26, "f\u00f6retr\u00e4ds": 1, "g\u00f6md": 1, "lyder": 1, "dj\u00e4vul": 1, "dysfunktionalitet": 2, "l\u00e4mnat": 2, "sexuell": 3, "betoning": 1, "kontinent": 1, "neveu": 1, "skifte": 1, "rites": 2, "invigda": 1, "medietillv\u00e4nd": 2, "tryckpressarna": 1, "gemenskapen": 72, "fanns\u2026": 3, "frontalfigurer": 1, "\u00f6verensst\u00e4mmer": 4, "nyttiga": 2, "rikst\u00e4ckande": 2, "if": 2, "personifiering": 1, "n\u00e5ja": 1, "muslimens": 2, "socialkonstruktivistiska": 2, "precist": 2, "perspektiven": 1, "omkramad": 2, "diversifierade": 9, "framtagna": 1, "gjorts": 2, "inb\u00e4ddade": 1, "lee": 1, "eliade": 12, "zelizers": 1, "empirisk": 3, "avl\u00e4gsnas": 1, "engagerad": 1, "krossade": 1, "arppe": 1, "ben\u00e4mningspraktikerna": 3, "livsstilsdiskurs": 1, "publishing": 2, "siffraflickablommabukett": 1, "stolt": 2, "familjemodeller": 3, "lyssnar": 2, "georgier": 1, "tiell\u00e4": 1, "are": 9, "kontakter": 1, "underl\u00e4ttat": 1, "sekul\u00e4ra": 2, "f\u00f6rhandlingsbar": 1, "uppbackning": 1, "2801962": 1, "sandra": 1, "levande": 8, "kreativa": 7, "n\u00e4sta": 5, "belong": 2, "historisk": 12, "kristna": 5, "frisk": 3, "begrunda": 10, "roat": 1, "\u00e5tervinningsresurser": 1, "tatueringskultur": 1, "framh\u00e4vd": 1, "semiotiken": 1, "\u00e5sikter": 7, "profil": 3, "medverkandes": 6, "k\u00e4nslighet": 1, "biprodukt": 1, "barndomsfamilj": 2, "dansade": 1, "allm\u00e4nheten": 1, "likabehandling": 2, "hill": 1, "udo": 1, "vanligtvis": 1, "praktiker": 36, "process": 10, "n\u00e4rl\u00e4sningsstudie": 1, "texts": 6, "f\u00f6rest\u00e4lla": 8, "lopp": 2, "t\u00e4vlingen": 14, "l\u00f6mska": 1, "highlighting": 2, "jari": 1, "arne": 1, "brytningsskede": 1, "konstruktionen": 42, "plikter": 3, "suver\u00e4n": 3, "resultaten": 3, "otydliga": 1, "verkligheter": 2, "methodological": 2, "symbolf\u00f6rr\u00e5d": 3, "halvbild": 1, "livsverk": 2, "henricson": 2, "mats": 6, "bel\u00e4grar": 1, "r\u00e5gblonda": 1, "matlagnings": 1, "juryuppgiften": 1, "alberto": 1, "utpekande": 1, "sk\u00f6nhetst\u00e4vling": 6, "vald": 6, "\u00f6verklassens": 15, "utbytbarheten": 1, "lektioner": 4, "plikt": 5, "tidningar": 2, "kontaktyta": 1, "packar": 1, "semantik": 1, "f\u00f6rtroendekris": 1, "konsekvensen": 1, "tillg\u00e5ngar": 2, "karakt\u00e4rsbeskrivningarna": 2, "blotsfesten": 1, "demonstreras": 5, "g\u00e4llde": 1, "misslyckad": 2, "inordna": 1, "applicera": 1, "minnenas": 1, "produktionens": 1, "pernilla": 1, "s\u00e4rdeles": 2, "201\u2013202": 3, "omgivningens": 1, "undertrycks": 1, "f\u00f6rvandlingar": 1, "outt\u00f6mlig": 1, "nationsdiskurs": 1, "garanterar": 2, "kondensering": 1, "sibelius-akademin\u2026": 1, "erbjudit": 3, "\u00f6vertalas": 1, "symboliska": 90, "icke-fullst\u00e4ndigt": 2, "fredagen": 1, "v\u00e4lkommen": 2, "st\u00e4rker": 2, "liberala": 1, "syntes": 2, "uteslutet": 1, "mary": 8, "pragmatics": 2, "minoriteternas": 2, "sl\u00e5": 3, "satsa": 2, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "delaktighet": 2, "34\u201335": 2, "vd": 7, "sektionen": 1, "bist\u00e5r": 1, "litet": 11, "logisk": 4, "ins\u00e4ndare": 3, "klart": 8, "ahrne": 1, "beh\u00f6ver": 52, "medverkande": 59, "p\u00e5minner": 9, "fria": 2, "m\u00f6rka": 1, "n\u00e4rvaro": 4, "n\u00e4stan": 2, "publikationsprincip": 1, "programv\u00e4rd": 2, "symbolproduktion": 4, "br\u00f6llopsfotot": 1, "korridoren": 1, "medelklassideal": 2, "f\u00f6rklarats": 3, "millenniet": 1, "balansg\u00e5ng": 2, "identitetspolitik": 2, "siffrorna": 22, "barnkvinnan": 1, "tabloidformat": 2, "j\u00e4mf\u00f6ras": 2, "celebriteten": 1, "plausibla": 2, "klassrepresentantens": 1, "per": 5, "tufft": 2, "respektfull": 1, "siffernamnet": 4, "formaliseras": 1, "ber": 1, "hittat": 1, "gr\u00e5tande": 2, "tidskriften": 1, "wahlroos": 1, "musik": 6, "genusspecifik": 1, "kriterier": 2, "f\u00f6rm\u00e5r": 35, "klienter": 3, "every": 2, "issn": 1, "texttyperna": 1, "\u00e4mbete": 1, "blusar": 1, "bostadsorter": 1, "rikslucia": 2, "offentliggjord": 1, "utformningen": 9, "f\u00f6rknippad": 1, "verksamhetens": 5, "namnvalet": 1, "honom": 7, "bergman": 1, "str\u00e4vat": 1, "uppenbart": 5, "begynnelsebokstav": 1, "sanningarna": 3, "str\u00e5lkastaljuset": 1, "f\u00f6rpliktigad": 1, "tekniskt-praktiskt": 1, "medvetet": 3, "utlopp": 3, "tankest\u00e4llare": 1, "fascineras": 1, "armstrong": 4, "ljudm\u00e4ssig": 1, "inv\u00e5nare": 4, "begr\u00e4nsningar": 1, "tillsynes": 3, "pierre": 5, "handlingsrepertoar": 1, "musiklivets": 1, "specifika": 28, "v\u00e4djanden": 1, "2121962": 4, "mentalt": 1, "banksektorns": 1, "utomst\u00e5ende": 13, "godsaker": 1, "handikapproblemen": 1, "cp-barnen": 4, "23111950": 1, "f\u00f6r\u00e4nderliga": 5, "england": 3, "kvitt": 1, "hobbier": 2, "bytas": 2, "ombeds": 1, "medievarelse": 1, "premiera": 2, "skillnad": 19, "symmetriska": 1, "p\u00e5tvingande": 1, "xiii\u2013xxiv": 2, "avkall": 4, "tycke": 1, "reserverar": 1, "redan": 26, "kommunicerar": 12, "mitt": 19, "tematiskt": 2, "schema": 4, "lahikainen": 1, "own": 1, "7111962": 4, "makrotema": 1, "skolflicka": 2, "massmedieperspektiv": 1, "v\u00e4rldens": 3, "arbete4": 1, "juridiskt": 2, "scheman": 2, "medg\u00f6rligt": 1, "detaljerna": 2, "lundby": 2, "f\u00f6rekommit": 7, "kontexten": 49, "nationskonstruktionens": 1, "avf\u00e4rdar": 4, "anskaffa": 1, "plan": 4, "henrika": 1, "marcel": 1, "arkaiska": 2, "skickar": 1, "v\u00e4xer": 2, "pannor": 1, "f\u00f6rv\u00e4ntat": 6, "carola": 1, "beh\u00e4ndigt": 1, "namnet": 29, "ingenj\u00f6r": 1, "betingelser": 3, "demografin": 1, "sekund\u00e4rt": 1, "dikotomisera": 1, "v\u00e4ninna": 2, "sekvenstemat": 3, "f\u00f6rest\u00e5ende": 2, "science": 1, "dramagrupper": 2, "n\u00e4rbilder": 1, "bath": 1, "utseendem\u00e4ssiga": 1, "storfamiljerna": 1, "verkligheten": 17, "underst\u00f6djer": 1, "starkast": 1, "douglas": 49, "h\u00e4ngivet": 1, "f\u00f6rest\u00e4llningar": 16, "l\u00e4sas": 2, "suzanne": 3, "\u00e5terupplever": 1, "629\u2013646": 1, "pedantisk": 1, "rasera": 1, "umg\u00e5s": 1, "spr\u00e5kstruktur": 1, "triviala": 1, "b\u00f6js": 1, "vallgrund": 2, "unders\u00e5tar": 1, "utsl\u00e4tad": 1, "f\u00f6rem\u00e5len": 1, "reflekteras": 1, "22111950": 2, "representativa": 6, "registrera": 1, "vallf\u00e4rdar": 1, "radera": 1, "\u00e5tergivning": 3, "debatten": 9, "f\u00f6rvirring": 1, "professor": 3, "stugmetaforiken": 1, "inristning": 1, "uppfunna": 1, "motstridande": 1, "dualism": 3, "dotter": 3, "kriminell": 1, "80\u201382": 1, "f\u00f6rdelas": 1, "materialiteter": 1, "v\u00e4rlden": 39, "anamma": 4, "polen": 2, "vissa": 69, "ritualskolan": 1, "mun": 1, "field": 1, "plockar": 2, "nyholm": 1, "konsument": 1, "g\u00e5vokommunikationen": 1, "ber\u00f6vandet": 1, "klenod": 1, "rytmen": 2, "kritiserats": 1, "trelleborg": 1, "mytbildningens": 1, "action": 3, "ofriare": 1, "alternativa": 1, "\u00f6verviktig": 1, "19111972": 5, "25\u201353": 1, "favoriten": 1, "nyttans": 1, "\u00e4rofyllda": 1, "evidensen": 1, "maktut\u00f6vningen": 3, "k\u00e4ndiskriterierna": 1, "integrationsprocess": 1, "resor": 2, "m\u00e5nt": 1, "materialbrist": 1, "ena": 27, "v\u00e5ndades": 2, "experterna": 1, "burr": 1, "rara": 4, "henning": 4, "uppm\u00e4rksammar": 7, "spr\u00e5kbrukarnas": 2, "identitetspolitiken": 2, "rapport\u00f6ren": 1, "2000": 11, "georges": 1, "till\u00e4gget": 2, "fordrar": 5, "oms\u00e4tts": 1, "distribueras": 10, "medieplattformarna": 1, "l\u00e5ta": 2, "blottande": 1, "somalier": 1, "older": 1, "imagin\u00e4rt": 1, "fungerande": 4, "elit": 3, "gillar": 2, "f\u00f6rest\u00e4llningen": 5, "musikaliskt": 1, "intensiva": 10, "icke-utseendefixerad": 1, "eva": 1, "popul\u00e4rt": 4, "ritualbegreppets": 1, "levnadsf\u00f6rh\u00e5llanden": 1, "utformning": 12, "luciahelheten": 1, "vanligt": 4, "flickighetsdiskursens": 1, "administrativ": 2, "presentation": 5, "26102012": 2, "asko": 6, "kvalitet": 2, "h\u00e4rb\u00e4rgeras": 1, "oers\u00e4ttliga": 1, "inkorporeras": 1, "becker": 2, "f\u00f6rbjuda": 1, "f\u00f6rm\u00e5": 2, "mediespektaklen": 1, "\u00f6vertydlig": 1, "resurs": 12, "reuter": 2, "1111972": 5, "ov\u00e4rderlig": 1, "1950\u20131992": 1, "intimt": 1, "reparera": 2, "h\u00e4rliga": 1, "kontrasterar": 2, "r\u00f6star": 2, "dag": 16, "ben\u00e4mningsmakten": 3, "f\u00f6rutbest\u00e4mda": 3, "b\u00f6cker": 3, "566\u2013579": 1, "tillfogar": 2, "talaren": 2, "sj\u00e4lav\u00e5rd": 1, "v\u00e4cker": 18, "noggrant": 3, "biologiska": 2, "kampen": 5, "givet": 3, "forskningstraditionen": 1, "sv\u00e5righeter": 2, "villfarelse": 2, "yrkesbeskrivningar": 1, "botten": 1, "reagerar": 1, "zea": 1, "v\u00e5ras": 1, "ras": 10, "9111992": 2, "deltagare": 7, "klassmytens": 1, "projektkarakt\u00e4r": 1, "naturaliserade": 6, "underl\u00e4gsenhet": 2, "runsala": 3, "inleder": 3, "f\u00f6rlust": 1, "tak": 3, "f\u00f6rmodligen": 9, "positioner": 9, "jordebrandt": 1, "notera": 1, "musikern": 2, "klassrepresentants": 1, "associationskraft": 1, "m\u00e4nskligt": 1, "maximal": 3, "brukar": 4, "forskaruppdrag": 2, "studieplatser": 1, "lottning": 2, "history": 7, "publicerar": 2, "sj\u00e4lvf\u00f6rs\u00f6rjning": 1, "zygmunt": 1, "luciabrud": 1, "ritualgestalt": 1, "till\u00e4gghyllning": 1, "genusspecifikt": 1, "l\u00e4mna": 2, "cambridge": 21, "reproducerar": 10, "v\u00e4gs": 1, "avf\u00e4rdande": 1, "polkua": 1, "hejsan": 1, "l\u00e4mnas": 2, "nyttobetonade": 1, "f\u00f6rv\u00e4xling": 1, "skandalernas": 1, "varierar": 3, "tr\u00e5ngbodda": 1, "avkr\u00e4ver": 1, "\u00a76": 1, "slugfalsk": 1, "promenader": 1, "vilket": 211, "luciatexterna": 8, "k\u00e4nslorna": 2, "upprepningar": 5, "praktisera": 2, "ovidkommande": 8, "edith": 1, "fullgoda": 1, "pliktk\u00e4nsla": 1, "moderna": 5, "rum": 16, "16111972": 1, "h\u00f6gtidsstunden": 1, "verkst\u00e4ller": 1, "journalistspr\u00e5k": 1, "textproduktionsperspektiv": 2, "individen": 59, "\u00f6gonfransar": 2, "m\u00e4nniska": 11, "arbetss\u00e4tt": 2, "structurally": 2, "genererar": 3, "verbaliserade": 1, "strategi": 21, "definitionen": 4, "direktkontakt": 1, "avh\u00e4ngig": 10, "kommitt\u00e9": 2, "normativa": 1, "producenten": 1, "h\u00e4ngivenheten": 1, "magiskt": 2, "facket": 2, "spr\u00e5klig": 11, "exclusion": 5, "startdatum": 1, "v\u00e4nner": 7, "medborgarskap": 1, "fr\u00e5ntagna": 1, "ritualspecifik": 1, "f\u00f6rg\u00e4ngliga": 1, "livmoderhalscancer": 1, "\u00e4mbetsm\u00e4n": 1, "v\u00e4lf\u00e4rdsstat": 1, "skulle": 85, "established": 2, "handen": 3, "l\u00e4roverk": 2, "antropologins": 3, "ingrepp": 2, "sociologer": 1, "manifesteringar": 1, "differentierande": 1, "ville": 5, "f\u00f6rn\u00f6denheterna": 1, "allitteration": 1, "f\u00e4stman": 1, "f\u00f6rs\u00e4tter": 1, "avhandlingens": 4, "conny": 2, "pejorativt": 1, "sherzer": 2, "18-\u00e5ring": 1, "f\u00f6rst\u00e5eligt": 2, "skingra": 2, "66\u201367": 1, "enskilda": 5, "konventioner": 1, "unders\u00f6kta": 8, "fattigdoms": 1, "hyllas": 11, "f\u00f6rfattarnas": 1, "s\u00e5ng": 4, "dramatisering": 1, "uppgift": 38, "30111952": 8, "f\u00e4lla": 2, "center": 4, "infrias": 3, "r\u00e5der": 16, "stad": 6, "uppfylls": 1, "without": 2, "avverkas": 1, "komponenterna": 1, "konstruktivistisk": 1, "privata": 13, "unders\u00f6kning": 13, "ordval": 16, "tre": 67, "sj\u00e4lvs\u00e4kerhet": 1, "slagordet": 1, "called": 2, "skyldiga": 1, "befolkningspolitikers": 1, "hbl-journalistens": 2, "samh\u00e4llslivet": 1, "eftert\u00e4nksamhet": 1, "triouppdraget": 1, "godtar": 2, "fr\u00e5gest\u00e4llningar": 6, "h\u00e4lsningen": 2, "svedberg": 1, "sjukdomar": 6, "musikkavalkader": 1, "best\u00e4mmer": 3, "tragisk": 1, "plockade": 1, "sp\u00e4nner": 1, "tillg\u00e5ngen": 2, "inst\u00e4lld": 1, "r\u00f6st": 2, "utbrister": 2, "bokstavs": 1, "sats": 1, "noblessen": 2, "medeloch": 1, "f\u00f6rnekelse": 1, "erfarenheter": 1, "strukturalisterna": 1, "svarssekvenserna": 1, "heteronormativ": 1, "ursprungliga": 5, "kaotiska": 3, "funktionsneds\u00e4ttningar": 7, "andrea": 1, "f\u00f6rskr\u00e4ckligt": 1, "gemensam": 12, "kontext": 62, "gammal": 17, "1949": 1, "kopplar": 5, "crab": 1, "roller": 13, "\u00e5tta": 3, "annonsplatsen": 1, "fr\u00e5n1950": 2, "tonvikten": 1, "sexualnormer": 1, "iaktta": 7, "\u00f6de": 7, "ensamst\u00e5ende": 1, "version": 10, "transcription": 1, "vardagskvinnor": 1, "placera": 3, "arvingar": 1, "flickighetsben\u00e4mningarna": 1, "kotthoff": 5, "sj\u00e4lvf\u00f6rv\u00e5llad": 1, "tv-program": 1, "studeraarbetavara": 1, "emilia": 1, "barndom": 2, "klassystemet": 4, "spr\u00e5kpraktikerna": 1, "2422012": 1, "oaktsamhet": 1, "avvikelserna": 1, "medieinstitutioner": 19, "ytterligare": 16, "utsedd": 2, "mots\u00e4gelsefulla": 3, "hum\u00f6r": 3, "redaktionens": 4, "t\u00e5lamodskr\u00e4vande": 1, "agenten": 2, "m\u00e5ne": 1, "bredd": 1, "landsv\u00e4gen": 2, "k\u00e4nda": 24, "projektens": 3, "avtar": 2, "evert": 6, "kapitalism": 1, "ritualsituation": 1, "webbsida": 2, "v\u00e4njer": 1, "f\u00f6rankrar": 4, "medelklassidealet": 1, "till\u00e5ter": 10, "namnliknande": 2, "utl\u00f6ser": 1, "statistisk": 1, "kodas": 1, "eventuellt": 2, "ballerinaplanerna": 1, "olsson": 3, "v\u00e4rdefulla": 2, "uppmuntrar": 1, "\u00f6nskningar": 2, "mat": 5, "4111992": 3, "mr": 4, "m\u00e4nniskogrupper": 1, "utm\u00e4rkande": 2, "klasstypiskt": 2, "learning": 1, "bukettmetaforerna": 1, "varmaste": 1, "l\u00e4mpligt": 4, "samh\u00e4llsinstitutioner": 2, "r\u00e5kat": 1, "cp-arbetet": 1, "s\u00e4rskiljande": 2, "indoktrinerats": 1, "familjerollhandikapppersonnamn": 1, "oansvariga": 1, "titelfrasen": 1, "v\u00e4lf\u00e4rdssamh\u00e4lle": 1, "ointresserat": 2, "karri\u00e4r": 1, "mia": 2, "handbok": 1, "r\u00f6tterna": 2, "m\u00e5ngfacetterade": 12, "symboliserar": 21, "offentligheten": 6, "prinsessan": 6, "snart": 8, "v\u00e4ktare": 1, "diskursiva": 24, "v\u00e4djan": 3, "motsatta": 9, "donationspolitik": 1, "utkonkurreras": 3, "f\u00f6reteelser": 1, "fabricerar": 2, "f\u00f6rekommer": 94, "styrka": 3, "formell": 3, "publicist": 1, "socialiseringen": 1, "minne": 1, "uppst\u00e5ndelsen": 1, "ett": 727, "emot": 13, "hotbilden": 1, "komplicerat": 1, "kognitiva": 2, "skuld": 3, "manipuleringen": 2, "helhetens": 1, "gr\u00e4nsdragning": 2, "barntr\u00e4dg\u00e5rd": 3, "likas\u00e5": 3, "grogrund": 1, "flaggan": 2, "redigerar": 1, "informerande": 2, "intervjun": 3, "byrman": 3, "kemper": 4, "\u00f6verl\u00e4gsenhet": 4, "territorium": 5, "reell": 1, "expertdiskurser": 3, "ottan": 1, "2010talet": 2, "separata": 4, "fokus": 17, "institutionaliseringen": 1, "tryckta": 3, "samh\u00e4llsmedborgare": 2, "2009a16": 1, "in\u00e5tv\u00e4ndhet": 1, "orkestrerade": 1, "intuitivt": 1, "\u00e5rlig": 1, "autonom": 3, "mots\u00e4gelse": 1, "klenoder": 1, "spr\u00e5komr\u00e5det": 1, "meaning-making": 2, "riktas": 3, "v\u00e4n": 5, "luciaskriften": 1, "sk\u00f6ld": 3, "tema": 17, "medger": 2, "koski": 2, "f\u00f6rnedrande": 4, "acceptera": 9, "adresseras": 1, "appellativ": 1, "pr\u00e4glade": 3, "\u00e5land": 5, "muslimen": 1, "hemvist": 3, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 1, "skillnaden": 11, "f\u00f6rdelar": 1, "ockupera": 1, "h\u00e4pnadsv\u00e4ckande": 2, "trygg": 3, "utm\u00e4rker": 17, "univeristy": 1, "yrkeskategorier": 1, "market": 1, "n\u00e4sdag": 1, "oslagbart": 1, "sammanv\u00e4vda": 2, "f\u00f6rankrad": 9, "v\u00e4lg\u00f6renhetskampanj": 1, "gunilla": 3, "f\u00f6rv\u00e4ntningar": 10, "uppn\u00e5tt": 1, "tillverka": 1, "teater": 3, "triomedlem": 5, "n\u00e4sdagen": 2, "konflikten": 3, "pr\u00e4nt": 1, "skyddas": 2, "vardagens": 4, "strid": 1, "felaktigt": 1, "unders\u00f6ka": 6, "hyllad": 1, "leende": 3, "minuti\u00f6sa": 2, "r\u00f6sten": 4, "uppfyllde": 1, "agents": 1, "hierarkin": 5, "tv-soffan": 1, "inget": 11, "titel": 7, "\u00f6verge": 2, "p\u00e5": 699, "westerlund": 1, "sv\u00e5r": 8, "svartvita": 2, "logiken": 8, "kondenserade": 1, "t\u00e4nkte": 1, "exklusivitet": 1, "normala": 15, "westlings": 2, "utmaning": 5, "chomsky": 1, "livfulla": 1, "fotografier": 1, "peffan": 11, "spr\u00e5kminoritetens": 1, "forskningsfr\u00e5gan": 2, "objektivt": 1, "kramas": 1, "r\u00f6ster": 1, "st\u00f6rre": 17, "krigen": 2, "\u00e4nda": 4, "aktivitetsteman": 2, "v\u00e4ldefinierade": 1, "invalidiserad": 1, "b\u00e4st": 5, "\u00f6sterbottens": 1, "seri\u00f6s": 2, "f\u00f6rknippas": 3, "avslutar": 3, "sanktioner": 1, "m\u00e4rker": 1, "dr\u00f6mmer": 2, "konstatera": 3, "distans": 2, "fardon": 1, "programmet": 1, "r\u00e4ttesn\u00f6ren": 1, "ihmisl\u00e4heisen": 1, "kursivering": 7, "christina": 5, "st\u00e4llde": 1, "myndigheternas": 1, "suver\u00e4na": 1, "bemannats": 1, "innebar": 1, "vicev\u00e4rdinna": 2, "p-h": 1, "lyran": 2, "klanens": 1, "med": 841, "stigar": 1, "skuldbel\u00e4gga": 1, "of\u00f6rbeh\u00e5llsamma": 1, "redigeringen": 1, "smeknamn": 6, "segling": 1, "till\u00e4mpats": 1, "neighbours": 1, "statuera": 1, "reglerades": 1, "cedercreutz-suhonen": 1, "mis\u00e4ren": 1, "genuina": 2, "gratis": 2, "felfritt": 1, "hierarki": 3, "mediekommunikation": 1, "bj\u00f6rneborg": 1, "reglerna": 5, "mediers": 2, "lindqvist": 2, "ekstr\u00f6ms": 1, "presenterats": 1, "preferenser": 10, "fj\u00e4rmas": 1, "styvt": 1, "signerats": 1, "anm\u00e4rkning": 1, "perspective": 4, "uppgiften": 11, "26101952": 1, "st\u00e4lls": 6, "kallio": 1, "rehnstr\u00f6m": 1, "s\u00f6kt": 1, "wisselgren": 1, "traditions": 2, "entydighet": 1, "nygren": 4, "inramade": 1, "borgerlig": 2, "hj\u00e4lpa": 12, "stryks": 1, "mesoniv\u00e5ns": 2, "adam": 3, "cementerande": 1, "h\u00f6vlighetsfraser": 1, "regelbundenheter": 1, "cendr\u00e9blond": 1, "leeuwen": 3, "gr\u00e4nstillst\u00e5nd": 1, "kyll\u00e4": 1, "eus": 1, "36\u201352": 1, "virtuella": 1, "stilla": 1, "1950\u20131999": 1, "trogna": 3, "tomt": 1, "norman": 3, "uteslutande": 2, "koller": 2, "\u00e5terfinns": 4, "lidande-relaterade": 1, "barnsjukhuset": 2, "husmor": 1, "luciat\u00e4vlingen": 5, "sjundeklassist": 1, "socialkonstruktivistisk": 2, "samarbeta": 2, "poolen": 1, "disparata": 1, "manifest": 2, "term": 3, "103\u2013125": 1, "v\u00e5rdas": 1, "tredjedel": 1, "\u00e4ldreboende": 2, "means": 3, "trivialiserar": 1, "getts": 1, "class": 8, "gr\u00e4nser": 31, "klassrepresentanten": 1, "omkommer": 1, "anv\u00e4nds": 33, "ungef\u00e4r": 6, "sekvens": 10, "fullbelagd": 1, "ritualskolans": 1, "fortl\u00f6pa": 1, "firade": 1, "blindg\u00e5rden": 2, "fart": 1, "405\u2013407": 1, "gr\u00f6ngr\u00e5": 2, "riskfyllt": 1, "stor": 25, "f\u00f6rv\u00e4ntade": 13, "oanade": 4, "v\u00e5tt": 1, "finner": 12, "uppfattningar": 24, "infinna": 1, "skrivna": 7, "bristf\u00e4llighet": 1, "systematiska": 5, "restplatserna": 1, "extremt": 1, "blom": 1, "l\u00e4sarens": 3, "httpwwwnordicomgusesitesdefaultfileskapitel-pdf269_hjarvardpdf": 1, "television": 3, "exploderar": 1, "handlingssekvensen": 1, "secular": 1, "arga": 1, "f\u00f6rfattar": 4, "lediga": 1, "n\u00e4rbild": 1, "r\u00e5dde": 1, "finansieras": 1, "uppb\u00e5da": 2, "diversifierat": 1, "hj\u00e4lpverksamheten": 1, "sprider": 5, "f\u00f6rfatta": 3, "m\u00f6r\u00e4": 1, "kirsi": 2, "hoppas": 3, "g\u00e4llande": 2, "platsspecifik": 1, "till\u00e4gnar": 1, "groups": 8, "traditional": 3, "1975": 12, "erfarenhet15": 1, "ljudsystem": 1, "livsprojekt": 1, "artister": 2, "varje": 105, "163\u2013189": 1, "michel": 1, "context-dependent": 1, "f\u00f6ranleda": 1, "po\u00e4ngteras": 3, "globaliseringen": 1, "sch\u00f6n": 6, "internationella": 4, "essentiella": 1, "sporrad": 1, "blandas": 2, "k\u00e4nts": 2, "presented": 2, "f\u00f6rest\u00e4llda": 10, "uppfattningarna": 1, "f\u00f6reningen": 3, "taken": 2, "mummo_tama_oli_hirvean_iso_yllatys8512480": 1, "kommunikationens": 5, "indiskt": 1, "medieprojektens": 2, "klasser": 13, "nordkoreanen": 1, "inhemska": 1, "l\u00e9vi-strauss": 16, "motkraft": 1, "talarens": 1, "vasaflickan": 2, "delger": 1, "absolut": 2, "bor": 14, "rutiniserad": 1, "borta": 1, "verkar": 12, "hemkommun": 1, "visual": 1, "preferenserna": 1, "jeffrey": 1, "firar": 2, "kod": 3, "delen": 10, "hblredaktionen": 1, "okonstlade": 1, "f\u00f6rest\u00e4llningsv\u00e4rld": 1, "106136": 1, "mannen": 3, "funktionshinderpolitik": 1, "aldrig": 21, "h\u00e4ndelsernas": 1, "publikkonstruktionen": 1, "afrika": 2, "mammor": 1, "m\u00f6jliggjort": 1, "vidberg": 2, "gemenskapens": 39, "situationer": 5, "vardagssituation": 1, "p\u00e5frestande": 1, "identitetens": 2, "argumenterande": 5, "konkret": 15, "speaking": 1, "stiliserat": 2, "malay": 1, "s\u00e4kerhet": 1, "journalistspr\u00e5ket": 9, "identisk": 3, "masskommunikation": 3, "kopior": 1, "kungar": 2, "konferenser": 1, "acceptans": 10, "tystnad": 1, "r\u00f6stas": 1, "h\u00e4rigenom": 30, "fr\u00e5ntar": 2, "st\u00f6ter": 1, "egenskaper": 57, "misslyckas": 2, "censur": 2, "medverka": 2, "skoljumpan": 1, "demonstrerade": 2, "o\u00f6versk\u00e5dlig": 1, "l\u00e4ngtan": 2, "offentlig": 7, "ledare": 5, "service-stipendiat": 1, "milj\u00f6erna": 1, "handelsskola": 1, "f\u00f6ruts\u00e4ttning": 4, "reproduktiv": 2, "mediemarknaden": 1, "analysen": 54, "s\u00e5rbara": 1, "tv-kanalen": 1, "ungar": 1, "bist\u00e5ndarbetare": 1, "f\u00e4rdig": 9, "82\u201383": 1, "populismens": 1, "imaginative": 1, "luciaregeln": 1, "slog": 1, "manligt": 1, "\u00f6verfl\u00f6dig": 1, "spridning": 1, "minnen": 7, "1920-luvulta": 1, "\\n\\nabstract": 1, "reflect": 1, "gustafssons": 1, "19111952": 1, "betydelsens": 1, "funktion": 55, "t\u00e4vlande": 1, "ramarna": 3, "upprepningarna": 7, "hot": 7, "m\u00f6\u00f6fi": 1, "identiteterna": 1, "julbocken": 1, "fr\u00e5gorna": 7, "leiden": 2, "kraft": 43, "angel\u00e4gen": 3, "david": 3, "karin": 3, "bemannas": 2, "mikko": 4, "hbl": 161, "invandrardebatten": 1, "avgr\u00e4nsning": 5, "spillror": 1, "humoristiskt": 1, "ordna": 1, "informationssekreterare": 1, "gunther": 2, "domaruppdrag": 1, "godhj\u00e4rtad": 1, "kommunicerande": 3, "meddelar": 1, "sv\u00e5ra": 12, "verifiera": 1, "samarbetsorganisationerna": 1, "sj\u00f6ng": 4, "ben\u00e4mningen": 15, "suver\u00e4nitet": 2, "h\u00f6r": 11, "herrarna": 1, "lidandespecifika": 1, "folkligt": 1, "natur-kultur": 1, "mediekulturens": 2, "jordbruksarbetet": 1, "privatmottagning": 1, "censorship": 1, "produktionskontext": 1, "kulturens": 8, "arbetar": 5, "gregorianska": 1, "solidarity": 1, "medverkanden": 2, "obekv\u00e4ma": 1, "insyn": 1, "aalto": 2, "nostalgiska": 1, "tolkade": 1, "tangerar": 4, "tr\u00f6skeln": 3, "oumb\u00e4rliga": 1, "funktions": 1, "rise": 3, "denna": 77, "plikttrogna": 2, "reproduktiva": 2, "betvivla": 1, "praktiskinstrumentell": 1, "brunt": 2, "lena": 1, "f\u00f6ra": 8, "direkt": 2, "kanaler": 1, "kultursociologiska": 1, "spirituella": 1, "arrang\u00f6rerna": 2, "s\u00e5": 130, "vanliga": 4, "akademin": 2, "v\u00e4lf\u00e4rden": 4, "omh\u00e4ndertagande": 3, "starka": 9, "begripliga": 4, "sig": 308, "nakari": 2, "nummer": 11, "beteende": 3, "\u00e4rligt": 1, "herrg\u00e5rdar": 1, "samma": 84, "geldof-africa-fuse-odgcmpfb_gu": 1, "hemmaplan": 2, "f\u00f6dda": 2, "avbildar": 1, "webber": 2, "beredvillighet": 2, "veckopressen": 1, "frammarschen": 1, "ablex": 3, "poler": 2, "plocka": 1, "gail": 1, "begr\u00e4nsar": 3, "noam": 1, "virtuell": 1, "betala": 1, "priviligierade": 11, "r\u00e4dda": 1, "nyk\u00e4nen": 1, "grupperar": 1, "familjesamling": 1, "avg\u00f6rande": 30, "fantasin": 5, "hj\u00e4lpinsatsernas": 1, "emedan": 1, "fl\u00f6de": 1, "fr\u00e5gan": 48, "formulerat": 4, "populist": 1, "namnfunktioner": 1, "tillskrivs": 39, "namnger": 1, "rituella": 166, "sin": 211, "skyddshelgonet": 1, "1993": 2, "v\u00e4lstuderade": 1, "medieprojekt": 3, "httpylefiuutisetaunesta_kokkolan_ensimmainen_luciakvinna": 1, "folkliga": 2, "81\u2013101": 1, "dieten": 1, "muslimer": 4, "pedagogiska": 4, "foga": 1, "v\u00e4rdefritt": 1, "\\n\\nkey": 1, "underordnas": 1, "argumentation": 2, "kris": 2, "begrundas": 1, "tredje": 31, "uppst\u00e5tt": 1, "f\u00f6renar": 10, "978-951-51-2827-0": 1, "studentlitteratur": 6, "historien": 8, "sekventiella": 8, "konstn\u00e4r": 1, "godhet": 7, "mediala": 1, "gennep": 3, "luciaorganisationerna": 1, "framf\u00f6rdes": 2, "hundskall": 1, "l\u00e4s": 2, "lordi": 1, "formats": 4, "tragiskt": 1, "v\u00e4lg\u00f6renhetsmomentet": 1, "\u00e5terh\u00e5llsam": 1, "referenter": 2, "maingueneau": 3, "huvudsak": 2, "klassposition": 1, "obundna": 1, "1980": 9, "klasstrukturen": 1, "2010-talets": 2, "f\u00f6respr\u00e5kare": 1, "dina": 3, "pressfotografiet": 1, "liten": 9, "symboliken": 1, "representation": 14, "v\u00e4lg\u00f6renhetsprojekt": 1, "reinikainen": 2, "1992": 57, "formdiskurserna": 1, "avsiktligt": 2, "pamela": 1, "tillhands": 1, "utforma": 2, "sk\u00f6tsamma": 1, "underutvecklade": 1, "g\u00e5ngbart": 1, "populistiska": 4, "avsedda": 1, "utom": 1, "flinka": 1, "v\u00e4ntande": 1, "arkitektoniskt": 1, "h\u00e5rfager": 1, "formerna": 2, "anh\u00e4ngarna": 1, "f\u00f6rortsl\u00e4roverk": 1, "svenskpopulation": 1, "broar": 1, "strukturella": 13, "h\u00fcsken": 7, "\u00f6verl\u00e4kare": 2, "16111952": 2, "godhetsdiskursen": 6, "inviger": 2, "10112013": 1, "myth": 5, "omsorgsfull": 1, "december": 7, "bibelns": 1, "phenomena": 2, "l\u00e4ka": 1, "sankt": 1, "5111992": 2, "standardiserade": 1, "nationens": 13, "meaning": 2, "religion": 11, "urvalsprocesser": 1, "svensk-finlands": 3, "jon": 1, "uppm\u00e4rksamma": 6, "riksdagen": 2, "philosophy": 1, "phase": 2, "uppr\u00e4kningar": 1, "definieras": 15, "foundations": 1, "amerikanska": 1, "anna": 10, "sittande": 1, "fj\u00e4rdedel": 1, "auktoriteter": 2, "osj\u00e4lviska": 2, "flesta": 2, "esa": 5, "talanggren": 1, "ground": 1, "tv": 13, "strukturell": 1, "autentiskt": 1, "intervju": 1, "rummet": 4, "cementeras": 3, "endr\u00e4kt": 5, "dualismen": 1, "1312": 2, "l\u00e4r": 8, "samh\u00e4lle": 10, "mk": 6, "2006": 17, "frekvensen": 1, "orden": 15, "uppleva": 9, "klassidentitet": 1, "yrkesdr\u00f6mmar": 1, "ouppl\u00f6sligt": 2, "uppr\u00e4tth\u00e5ller": 14, "miheilj": 1, "chaos": 1, "disciplinerad": 1, "utg\u00e5ngspunkten": 4, "omvandlingen": 4, "termen": 3, "kunna": 30, "utvecklingskulmen": 1, "\u00e5rtiondenas": 3, "f\u00f6r-lingvistiskt": 1, "kyrka": 1, "21111952": 8, "k\u00e4rlek": 4, "praktikens": 1, "httpfunktionshinderpolitikseen-katt-bland-hermeliner": 1, "regnb\u00e5gsfamiljer": 1, "edward": 1, "torrt": 1, "exploaterar": 4, "ger": 44, "religi\u00f6sa": 5, "facebook": 2, "polariserat": 1, "tammerfors": 12, "samarbetsanda": 1, "respektabel": 2, "planen": 1, "l\u00e4ngsta": 1, "skola": 4, "centrum": 11, "igenbommat": 1, "r\u00f6relse\u00f6vningarna": 1, "noggrannhet": 1, "dopen": 1, "best\u00f6rt": 1, "in": 118, "detaljerade": 1, "sally": 2, "matter": 1, "kallats": 8, "kroppsliga": 2, "teoretiskt": 2, "\u00e4n": 97, "evolution": 1, "kroppfixerande": 1, "uttalat": 1, "uppst\u00e5": 2, "konformism": 2, "lagom": 2, "l\u00e4ttnad": 3, "broady": 1, "forsknings\u00f6versikt": 1, "f\u00f6retr\u00e4der": 8, "individbetonad": 1, "idealism": 1, "konferensf\u00f6redrag": 1, "problematisera": 2, "harvard": 1, "all": 9, "vankelmodiga": 1, "kriminalitet": 1, "institutionsnamnen": 3, "sj\u00f6roos": 2, "hemtrakter": 1, "d\u00e4rvid": 1, "ambiguity": 1, "definierar": 21, "h\u00e4sttramp": 1, "nyhetstittandet": 1, "tester": 1, "\u00f6verf\u00f6r": 1, "synkront": 3, "f\u00f6rsorg": 5, "kulturanpassad": 1, "brunnit": 1, "funktionsbegreppet": 3, "ned\u00e5t": 1, "journalister": 25, "pr\u00e4glad": 4, "making": 4, "fram\u00e5tdrivande": 1, "efternamn": 16, "inplanerade": 1, "senh\u00f6st": 2, "sl\u00e4ktskapet": 2, "p\u00e5peka": 5, "strukturen": 15, "hedersomn\u00e4mnanden": 1, "gaudeamus": 7, "exclusively": 2, "anstormningen": 1, "h\u00e4rn\u00e4st": 6, "reproduction": 4, "vasa": 13, "genomsnittsl\u00e4ngden": 1, "bj\u00f6rn": 4, "samtalsstudier": 1, "arg": 2, "function": 2, "representeras": 9, "sj\u00e4lvupptagenhet": 1, "v\u00e4sterl\u00e4ndsk": 1, "funktionsperspektiv": 1, "gaye": 2, "te": 3, "yta": 4, "key": 1, "definierainstrueradelegeraaktivera-uppoffradefiniera": 1, "utrymme": 16, "partik": 1, "ungdomsutbildning": 1, "29\u201330": 1, "risktagande": 1, "hj\u00e4ltar": 1, "swahn": 8, "faserna": 1, "j\u00e4mf\u00f6relse": 3, "farmor": 1, "rashygien": 1, "avbr\u00e4ck": 2, "lyfts": 9, "bitarna": 1, "upprepas": 16, "ben\u00e4mns": 11, "minimeras": 2, "reglera": 3, "upplysta": 2, "1600-talet": 1, "features": 1, "etablerade": 2, "mike": 1, "palmes": 2, "diskursanalysen": 3, "\u201ctrio": 1, "samskolor": 1, "katternas": 1, "were": 1, "\u00f6gonblick": 5, "kuna": 1, "elements": 2, "myndighetsut\u00f6vning": 2, "terapeutiska": 1, "medieforskningens": 1, "check": 2, "upprymdhet": 1, "hon": 152, "sakna": 2, "gr\u00e4ns": 3, "planerna": 4, "vardagliga": 11, "melin": 2, "ishockeylandslaget": 1, "medborgarnas": 2, "linked": 1, "best\u00e4md": 3, "exklusivas": 1, "l\u00e4mnar": 7, "tidningsartiklar": 2, "muslim": 5, "involveras": 3, "medium": 15, "f\u00f6rbereda": 1, "felaktig": 1, "motst\u00e5nd": 2, "slentrianm\u00e4ssighet": 1, "feberanfall": 1, "basso": 6, "rasism": 8, "personportr\u00e4tt": 4, "hvitfeldt": 1, "fyllda": 1, "horisontellt": 1, "elitistiska": 2, "\u00f6verlag": 2, "inledningsvis": 2, "jacksons": 2, "elever": 1, "ofullst\u00e4ndighet": 1, "moder": 1, "rika": 1, "medierituella": 89, "nyhetsbild": 1, "books": 4, "v\u00e4rld": 9, "avsiktsf\u00f6rklaringen": 1, "bakgrunder": 2, "analysf\u00f6rem\u00e5len": 1, "institutioner": 24, "proaktivt": 1, "organiserande": 2, "mao": 1, "signifieras": 1, "transformation": 4, "nyland": 1, "kommer": 44, "valda": 5, "gr\u00f6nskar": 1, "the": 179, "vuxensaga": 1, "kroppars": 1, "best\u00e5ende": 4, "blessing": 1, "r\u00e4ddningsoperationens": 1, "gata": 1, "1983": 1, "f\u00f6r\u00e4ldrarnas": 1, "sk\u00e4rg\u00e5rds\u00f6": 2, "pirkko": 1, "sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsfirande": 1, "kropp": 15, "kollektivet": 3, "majoritetsgruppens": 1, "v\u00e4lst\u00e5nd": 1, "adaptioner": 1, "regionernas": 1, "rashygienisk": 2, "blomstret": 3, "figurer": 2, "by": 22, "f\u00f6rnamn": 6, "frammanar": 1, "n\u00e4sa": 2, "fr\u00e4sch": 3, "yrkeslivet": 1, "sorg": 5, "1961": 1, "\u201csex": 1, "breivik": 1, "\u00e4ngspl\u00e4tt": 2, "morgonen": 1, "f\u00f6red\u00f6mlig": 1, "vcb-avtalet": 1, "lussar": 1, "ortnamnet": 5, "monarker": 2, "till\u00e4mpa": 5, "patrull": 1, "triomedlemmarnas": 1, "avdelningen": 2, "hbl-l\u00e4sarna": 1, "finskugriska": 6, "ostrukturerade": 1, "avses": 2, "entiteter": 9, "anst\u00e4llda": 1, "demands": 2, "entrepen\u00f6rer": 1, "filosof": 1, "utrymmen": 1, "ljus": 7, "problemfri": 2, "seri\u00f6sa": 9, "k\u00f6ksbordet": 1, "expressions": 2, "legitimerande": 2, "m\u00e5ste": 32, "kapabla": 3, "reaktionen": 4, "aktivt": 3, "1\u201325": 1, "diskursiv": 6, "personer": 25, "undantagstillst\u00e5nd": 1, "v\u00e4ndpunkt": 2, "definiera": 7, "ritualfenomen": 1, "underliggande": 1, "spr\u00e5kets": 10, "elektroniskt": 1, "rasers": 1, "nationskonstruktionen": 2, "dock": 25, "befolkningsstatistiken": 1, "slant": 3, "morgondag": 2, "konstellationer": 1, "ritualspr\u00e5kets": 2, "orienteringspunkter": 1, "friidrottslag": 1, "finn\u00e4s": 2, "h\u00e5llits": 1, "highlight": 2, "\\n\\nthis": 1, "bantningsprogram": 1, "intervjusituationen": 1, "ok": 1, "vedertagna": 3, "nutida": 4, "nanny": 2, "beg\u00e5": 6, "feedback": 1, "robert": 1, "communicated": 2, "bauman": 5, "sk\u00e5despelare": 3, "spr\u00e5khantering": 1, "premierats": 1, "persson": 6, "allas": 1, "sociohistoriska": 1, "dyrkan": 6, "textmassa": 1, "bildtexten": 1, "ritualanalys": 1, "daglig": 1, "panelens": 1, "delegera": 2, "l\u00f6psedlar": 1, "katolska": 2, "medieklassubjektet": 1, "mortensen": 3, "rikt": 3, "ofullbordad": 1, "diversitet": 1, "f\u00f6rbi": 3, "economy": 1, "sida": 5, "f\u00f6rankrat": 2, "participants": 1, "webbdebatter": 1, "ljuden": 1, "participiation": 1, "s\u00e4nt": 2, "organiserad": 1, "\u00e5stadkomma": 6, "182016": 1, "antagna": 6, "relevans": 21, "dekor": 2, "makabra": 1, "organiserats": 1, "representanterna": 2, "liknelserna": 1, "adliga": 2, "pl\u00f6tsligt": 3, "v\u00e4lplanerade": 1, "container": 1, "st\u00f6testenar": 2, "mikael": 3, "fastslagna": 3, "synonyma": 2, "fallen": 1, "20102002": 2, "bilaga": 6, "avsikter": 2, "h\u00e4mtar": 1, "sn\u00e4llhet": 4, "f\u00f6r\u00e4ndrade": 1, "roll7": 1, "faser": 1, "bekr\u00e4fta": 6, "tillkortakommandena": 1, "om\u00f6jlig": 4, "leken": 1, "ritualteorin": 1, "kopia": 1, "mass": 2, "professionens": 1, "ritual": 110, "initiativet": 1, "yngst": 1, "bjurstr\u00f6m": 1, "grupperat": 1, "l\u00e5nar": 2, "stark": 2, "nickar": 1, "befriade": 1, "sensationella": 1, "strategin": 9, "mediebevakningen": 1, "ruth": 10, "upptr\u00e4da": 3, "utm\u00e4rkas": 1, "optimal": 1, "plummer": 2, "klassen\u2026": 1, "1992b": 2, "realitet": 1, "ritualforskarna": 1, "f\u00f6rordet": 1, "angel\u00e4gna": 2, "2011": 61, "framst\u00e4llt": 1, "avslutad": 1, "akademins": 2, "maktpositioner": 1, "till\u00e5tet": 2, "ritualtema": 1, "22111992": 3, "duktig": 1, "\u00f6verl\u00e4gsna": 3, "duke": 1, "verbfraser": 3, "\u00f6verklasstyp": 1, "tappat": 1, "utvikning": 1, "erinrar": 1, "alls": 10, "juhila": 3, "framtagen": 1, "basic": 1, "barn": 38, "svensk": 7, "fixering": 11, "banbrytare": 1, "intrikata": 3, "v\u00e4rja": 3, "f\u00f6reg\u00e5ende": 2, "m\u00f6dernelandet": 2, "grankulla-flicka": 3, "bist\u00e5ndet": 1, "ramar": 3, "mauss": 6, "varken": 3, "anblick": 1, "best\u00e4ms": 9, "extrem": 1, "kontext29": 1, "konstruerad": 4, "m\u00e5lgruppst\u00e4nkandet": 2, "agera": 6, "kategorierna": 6, "henkil\u00f6kuvien": 1, "allenar\u00e5dande": 1, "diskursivt": 5, "ser": 123, "\u00e5ldrar": 1, "framg\u00e5ngen": 2, "matthew": 1, "fortg\u00e5r": 2, "uppb\u00e5dade": 2, "inneh\u00e5llet": 8, "namnundvikande": 1, "168\u2013169": 1, "oxon": 1, "nikolaidou": 2, "f\u00f6rpassa": 2, "v\u00e4xelverkan": 3, "struktur": 25, "nio": 4, "gestalt": 5, "naturaliserar": 6, "fogas": 1, "jersey": 4, "n\u00e4rhelst": 1, "fritidsaktiviteter": 1, "vurm": 1, "spr\u00e5ket": 49, "yttrar": 2, "fabulerande": 1, "construction": 14, "ledarskap": 2, "upplevelser": 11, "etablissemanget": 4, "nordkoreas": 1, "tim": 1, "v\u00e4lk\u00e4nd": 1, "sammanfaller": 1, "v\u00e4lartade": 2, "olustiga": 2, "vidmakth\u00e5lls": 3, "tilltalande": 4, "naturaliserad": 1, "orkestern": 1, "f\u00f6religger": 18, "nystr\u00f6m": 2, "generella": 5, "isolerade": 2, "kulturspecifik": 6, "several": 1, "uppb\u00e5dar": 1, "pia": 1, "has": 7, "utf\u00e4ster": 1, "retorik": 1, "f\u00f6r\u00e4ndring": 28, "tilldelas": 1, "miljarder": 1, "fundamental": 2, "agent": 2, "formel": 1, "respectable": 1, "satt": 3, "f\u00f6rtydligade": 1, "f\u00f6renas": 5, "visibility": 2, "listorna": 2, "rationalism": 1, "tryggt": 1, "torsdagen": 1, "henkka": 1, "peder": 1, "samband": 41, "f\u00f6da": 4, "leka": 1, "slag": 4, "oemots\u00e4glig": 1, "uppt\u00e4cka": 11, "ashes": 1, "21\u201338": 2, "invandraren": 2, "10\u201311-tiden": 1, "barnluciorna": 1, "realiteter": 1, "inbillningspraktik": 1, "trivialiseras": 3, "somaliers": 1, "riktiga": 3, "underl\u00e4tta": 3, "today": 1, "buketterna": 1, "medieproduktion": 1, "sjungit": 1, "radion": 2, "v\u00e4nnen": 1, "identiska": 5, "tasavallen": 1, "xi": 3, "effektivt": 8, "mesoniv\u00e5": 2, "missriktade": 1, "morgonstund": 1, "dr\u00e4kt": 2, "drabbar": 4, "gl\u00e4djespriderska": 2, "luciaperiod": 7, "barnmorska": 1, "nature": 2, "64\u201365": 1, "motsvarigheten": 1, "vanlig": 1, "choose": 2, "sexualiserad": 1, "underg\u00e5ng": 1, "sverige": 15, "spr\u00e5k": 34, "property": 1, "hej": 2, "joachim": 1, "inom": 80, "hoppl\u00f6s": 1, "redigeringsprocessen": 3, "framst\u00e4llts": 1, "riskfyllda": 1, "noggrann": 2, "berusning": 1, "marginella": 2, "bildtext": 5, "autenticitet": 2, "festfyllda": 1, "progression": 1, "besk\u00e4rda": 4, "internationaliserings": 1, "dam\u2026": 2, "konsekvent": 10, "\u00f6msesidig": 1, "leach": 13, "medvetna": 3, "huvudrollsinnehavaren": 1, "hauho": 1, "fr\u00e5nta": 1, "checklista": 1, "tydlig": 8, "ritualsubjekt": 2, "indoktrineras": 4, "halvdant": 1, "tiga\u2026": 1, "dramatik": 1, "p\u00e5minnelser": 2, "hbl-l\u00e4saren": 3, "reglerande": 1, "mediemakten": 1, "delade": 6, "george": 1, "yales": 1, "annonser": 1, "d\u00e4r": 123, "hypotes": 1, "g\u00e5rdagens": 1, "eliten": 29, "exkludering": 6, "morgondagens": 1, "centret": 51, "verbfras": 2, "institutionalism": 1, "m\u00f6rkblont": 2, "integrerade": 2, "gr\u00e4nsperspektivet": 1, "l\u00f6nearbetet": 2, "pubertal": 5, "uppsv\u00e4llda": 1, "huvudrollsinnehavare": 1, "sociokulturella": 1, "d\u00e4rf\u00f6rinnan": 1, "norr": 2, "jong-il": 1, "p\u00e5st\u00e5ende": 2, "k\u00f6ren": 2, "sarkola": 5, "drottning": 1, "genetiskt": 2, "otill\u00e5ten": 2, "j\u00e4mst\u00e4lldhet": 3, "utt\u00f6mmande": 4, "varelse": 9, "textproduktionsprocess": 1, "uppifr\u00e5n": 1, "nylund": 2, "49\u201362": 1, "principer": 10, "refererar": 8, "humor": 1, "f\u00f6rklaring": 5, "areena": 1, "\u2022\u2022inklusion": 1, "er\u00f6vring": 2, "fullv\u00e4rdiga": 2, "skolor": 4, "minska": 9, "omv\u00e4rldens": 6, "samh\u00e4llsvarelse": 1, "hj\u00e4lpande": 1, "relationella": 1, "g\u00e5ngbara": 1, "uppdatering": 4, "klinkmanns": 2, "mobiltelefon": 1, "sacks": 2, "reportaget": 2, "konferensen": 2, "public": 11, "globalized": 1, "grammatik": 6, "folket": 10, "ont": 1, "radikalt": 2, "semantiskt": 4, "skrattar": 2, "m\u00e5l": 15, "reflecting": 2, "ritualperspektivet": 1, "premierar": 5, "vidh\u00e5lla": 2, "stela": 1, "hence": 1, "instrueras": 1, "milda": 2, "m\u00f6jliga": 8, "genomg\u00e5ng": 1, "16102002": 2, "pension\u00e4ren": 1, "h\u00e5rd": 1, "syns\u00e4ttet": 3, "sjuksk\u00f6tare": 1, "brist": 7, "publiceras": 5, "faktisk": 1, "god": 16, "evighetsmaskin": 2, "till\u00e4mpar": 13, "h\u00e4ndelsens": 1, "\u00e5rtionde": 1, "382016": 1, "gruppers": 4, "inledning": 4, "\u00e4ldre": 32, "sv\u00e5rt": 23, "evangelicum": 2, "vuxenv\u00e4rlden": 2, "misst\u00e4nkte": 1, "viceh": 1, "skymta": 1, "iakttagelser": 2, "personifieringen": 1, "mittf\u00e5ran": 1, "gorcum": 1, "ut\u00f6vning": 3, "brunblont": 1, "forskningsfr\u00e5ga": 2, "tvivel": 1, "meyer": 9, "etniska": 2, "kausalitet": 1, "sjunga": 5, "normalitetsfunktion": 4, "diskussionen": 17, "f\u00f6rv\u00e5ningen": 1, "igen": 7, "m\u00f6jligg\u00f6r": 9, "svenskfinland": 63, "framst\u00e4llningarna": 6, "f\u00f6roch": 1, "demonstrationen": 1, "fullfj\u00e4drade": 1, "br\u00e5ttom": 1, "enlightened": 1, "uppoffringar": 2, "rasbiologin": 1, "ritualisering": 38, "personnamnet": 8, "formuleringen": 7, "osannolikt": 3, "teaching": 1, "frukost": 1, "prek\u00e4ra": 1, "publicerad": 5, "angel\u00e4genhet": 7, "bubblor": 2, "scoopet": 1, "frammarsch": 1, "fr\u00e5n": 190, "uttr\u00e4de": 1, "uppr\u00e4tth\u00e5lla": 5, "daghem": 1, "nedslag": 1, "tv-nyheter": 3, "finl\u00e4ndarna": 4, "underst\u00f6dja": 1, "ortnamn": 17, "sudda": 1, "beslut": 2, "spr\u00e5kliga": 20, "some": 1, "wrong": 2, "byggnader": 1, "underkastelse": 1, "dagis": 2, "promotion": 1, "partiska": 1, "use": 2, "conversational": 1, "f\u00f6rknippade": 1, "f\u00f6rem\u00e5l": 33, "okontroversiellt": 1, "lindstr\u00f6m": 4, "sanna": 3, "berlinmuren": 1, "\u00e4ndra": 1, "\u00e4lsklig": 1, "manipulerad": 1, "anpassar": 4, "annonstexten": 1, "glittrande": 3, "claire": 1, "136\u2013153": 1, "kritiska": 19, "icke-n\u00e4mnande": 1, "spr\u00e5kr\u00f6rsidealet": 1, "urvalslogiken": 1, "underordnad": 2, "ackompanjerad": 1, "luciasammanhanget": 1, "christa": 1, "distinctive": 2, "expertdiskursen": 6, "ben\u00e4mnt": 1, "systraskaran": 3, "tveksamma": 1, "sanktionering": 1, "nere": 2, "gifta": 1, "typspecifik": 2, "f\u00f6rel\u00e4sningar": 1, "idealisering": 1, "manual": 1, "kategoriserande": 2, "autonomiskt": 1, "pedagogerna": 2, "teoretiska": 6, "underst\u00e4lld": 14, "inf\u00f6rs": 1, "passar": 12, "forskning": 5, "tietotalouden": 1, "stapeln": 2, "ofrihet": 1, "its": 6, "beverly": 2, "diskriminering": 12, "synligheten": 2, "kronologisk": 1, "milj\u00f6ns": 1, "\u00e5siktsbildningen": 1, "utvecklingar": 1, "noise": 4, "textpraktiken": 1, "1950\u20131982": 7, "s\u00f6ker": 2, "idealiseras": 3, "negligerar": 1, "avverkats": 1, "h\u00e4nder": 8, "face-to-face": 1, "s\u00f6kte": 1, "sv\u00e5rkommunicerad": 1, "f\u00f6rskjutna": 1, "obekanta": 1, "5\u20136": 2, "namnen": 38, "kr\u00e4nkningar": 1, "tidningsgenre": 1, "avslappnat": 1, "samh\u00e4llsteman": 1, "l\u00f6sta": 1, "merkitys": 1, "sifferserien": 1, "h\u00e5rt": 3, "nuuttilantie": 1, "n\u00e5gons": 4, "bekv\u00e4mligheten": 1, "oansvarig": 1, "medf\u00f6ra": 2, "stiger": 1, "v\u00e4rme": 3, "of\u00f6r\u00e4ndrad": 1, "gillra": 1, "erikssons": 1, "suckade": 2, "uttalad": 1, "kontinuitetsfunktionen": 1, "passande": 3, "kulturen": 52, "puff": 3, "julen": 3, "unika": 18, "12121999": 1, "fly": 2, "tvingar": 3, "skuggsida": 3, "on": 22, "brill": 2, "heider": 5, "parafras": 1, "flicktyp": 8, "inkluderat": 1, "nordica-kanslihelsinkifi": 1, "suddar": 2, "ber\u00e4tta": 5, "utvidgning": 1, "vill": 36, "resignerade": 2, "\u201critual": 1, "lyfta": 13, "inbyggda": 3, "framstod": 1, "regeneration": 1, "ang\u00e5ende": 3, "ifr\u00e5n": 17, "f\u00f6rst\u00e5else": 2, "nationsrepresentationen": 1, "stockholm": 16, "f\u00f6rst\u00e5elsekonflikter": 1, "diskutera": 10, "attribut": 1, "beskrev": 5, "direktionsordf\u00f6rande": 2, "kr\u00f6nik\u00f6r": 1, "toalett": 1, "medieritualers": 4, "eroderats": 1, "borgm\u00e4stars": 1, "bostadsmarknaden": 1, "yngre": 2, "m\u00e5nga": 59, "arbetsresor": 1, "st\u00e4dare": 1, "f\u00f6rslag": 4, "maskiner": 1, "guardian": 1, "m\u00e4ter": 2, "serier": 1, "f\u00f6rel\u00e5g": 1, "formulerats": 7, "massor": 1, "samspelet": 1, "beskrivits": 18, "skrivhandlingar": 7, "an": 21, "pseudo-religi\u00f6sa": 1, "taste": 1, "genusspecificitet": 1, "10\u201319": 1, "stycken": 2, "ur": 49, "krona": 2, "refracting": 1, "etablissemangets": 1, "1951\u20131982": 1, "religionens": 1, "d\u00f6va": 5, "seglivad": 2, "\u00f6nskv\u00e4rt": 2, "f\u00f6rvisso": 10, "orienterade": 1, "regleras": 2, "hbl-journalisternas": 1, "mediekontexten": 3, "2014": 37, "f\u00f6rlegat": 1, "handlingskraften": 1, "medborgarkultur": 1, "avgr\u00e4nsar": 1, "narrativa": 3, "binder": 1, "lyx": 2, "\u00e5rets": 20, "forsman": 2, "pseudoreligi\u00f6s": 2, "pennsylvania": 1, "carl-olaf": 4, "givares": 2, "misslyckandena": 1, "opposing": 1, "mediepraktik": 1, "v\u00e4lf\u00e4rdstroende": 1, "utrycker": 1, "handlingspraktiker": 1, "sk\u00e4rningspunkten": 1, "icke-heteronormativa": 1, "framstegen": 1, "new": 26, "skalats": 2, "befolkningsm\u00e4ngden": 1, "antas": 3, "synchronic": 2, "signeras": 1, "slumpm\u00e4ssiga": 2, "tackar": 3, "tolka": 12, "saaris": 1, "f\u00f6rk\u00e4rlek": 2, "auktorit\u00e4rt": 1, "entydig": 5, "k\u00f6rs\u00e5ng": 1, "intiimin": 1, "skolfest": 1, "plats": 43, "fastst\u00e4lls": 5, "tandefelt": 3, "bunden": 1, "\u00e5ldern": 1, "kr\u00f6ns": 4, "livsstilsprogrammen": 1, "h\u00e4nvisade": 1, "volume": 1, "n\u00e4tverken": 1, "identitetsb\u00e4rare": 1, "sk\u00e5despelareradiogreven": 1, "finskspr\u00e5kiga": 9, "yles": 2, "\u00e4delstenar": 1, "kvintett": 1, "thailand": 1, "dialog": 2, "klich\u00e9er": 1, "optimistiska": 1, "faktum": 8, "franchising": 1, "kanaliserar": 1, "behandlar": 9, "trionamnen": 3, "ans\u00f6ker": 2, "ritualperspektiv": 3, "v\u00e4rnandet": 1, "privilegierade": 8, "\u00f6verger": 2, "saklighetstanken": 1, "dras": 3, "m\u00e5ltidens": 1, "uppr\u00e4tth\u00e5llande": 2, "v\u00e5rt": 11, "lars": 7, "ben\u00e4mningspolitikens": 1, "grunwald": 2, "gospelk\u00f6r": 1, "dubbeltorn": 1, "onormal": 1, "namnkunnig": 1, "favoritord": 2, "socialiserande": 7, "galna": 3, "tarmo": 1, "p\u00e5g\u00e5ende": 5, "konkreta": 31, "komplexa": 7, "tidslinje": 1, "jaget": 15, "utvalda": 5, "\u00f6vers\u00e4tts": 1, "sammankopplande": 1, "282016": 1, "h\u00e4rmed": 4, "reihe": 1, "frihetsk\u00e4nsla": 1, "distribuerat": 1, "motverkas": 1, "motta": 1, "borg\u00e5": 5, "synligare": 1, "perspektiv": 57, "konfronterats": 1, "normuppfattning": 1, "varit": 57, "beh\u00f6vliga": 1, "primary": 1, "jesusbarnet": 1, "conflict": 4, "nordbor": 1, "luciaminne": 2, "sup": 1, "tillst\u00e5nden": 1, "91111982\u201318111982": 1, "beh\u00f6va": 3, "tradition": 24, "specifikt": 22, "bevarandet": 3, "medieverksamhet": 2, "tautologisk": 1, "utf\u00f6rlig": 1, "kl\u00e4nning": 1, "2112012": 3, "utn\u00e4mner": 3, "omg\u00e5ng": 1, "forms": 5, "n\u00e4rv\u00e5rdare": 1, "271\u2013297": 1, "samh\u00e4llsstrukturen": 1, "hedniska": 1, "27111962": 3, "study": 5, "massornas": 1, "karakt\u00e4rer": 3, "l\u00e5gstatusjobb": 1, "producing": 1, "etiketter": 1, "n\u00e4mnd": 2, "s\u00f6dert\u00f6rns": 4, "grupp": 43, "violinlektioner": 2, "bloch": 49, "anv\u00e4ndbart": 1, "omarbetad": 1, "innehas": 1, "intuitiva": 1, "l\u00e4sare": 13, "oavslutade": 1, "v\u00e4lplanerat": 1, "bro": 1, "lokf\u00f6rare": 1, "m\u00f6rkaste": 1, "generera": 1, "f\u00f6r\u00e4ndras": 9, "handledare": 2, "f\u00f6rf\u00e4der": 1, "hurdana": 5, "jag-epoken": 1, "nyhetspyramiden": 1, "v\u00e4rjer": 1, "formad": 1, "v\u00e4lutrustad": 1, "dagism\u00e5ltid": 1, "mimar": 1, "upplevda": 6, "vardagsbekymren\u2026": 1, "11111992": 2, "\u00f6kat": 1, "luciatraditionen": 3, "ers\u00e4tter": 5, "redo": 5, "revitaliseras": 1, "valborg": 1, "gatunamn": 1, "textpraktikerna": 1, "perspectives": 6, "distinktionen": 2, "luciapresentationen": 1, "ber\u00e4ttelse": 6, "deterministisk": 2, "gr\u00e5bl\u00e5": 3, "laddats": 1, "motvikt": 1, "kvaliteter": 4, "kuvas": 1, "annonsgenre": 1, "f\u00f6rbeh\u00e5llsl\u00f6s": 1, "m\u00e4nsklighetens": 2, "simulerar": 2, "m\u00f6rk": 4, "boningar": 1, "etymologiska": 2, "fia": 1, "f\u00f6rkroppsligade": 1, "violinist": 1, "sprakande": 2, "konsekvenserna": 8, "various": 6, "dylikt": 2, "handling": 11, "30\u201331": 1, "namnsekvens": 4, "h\u00e4ngivenhet": 1, "artificiell": 1, "rundradiobolaget": 2, "m\u00f6jligt": 37, "rasbiologiskt": 1, "idealiserat": 1, "bells": 2, "summeras": 1, "hennes": 34, "orterna": 8, "sammanst\u00e4llt": 3, "passform": 1, "personifierad": 2, "nuet": 1, "inneh\u00e5llsm\u00e4ssig": 1, "ainiala": 6, "f\u00e5taliga": 1, "bem\u00f6dar": 1, "identitetsutrustningen": 1, "reifierade": 1, "t\u00e4vlingar": 3, "besk\u00e4ra": 1, "representant": 21, "do": 2, "flicktypiska": 4, "socialkonstruktivism": 1, "l\u00e4ktare": 1, "prinsessans": 1, "osj\u00e4lviskt": 1, "2000-talets": 1, "skugga": 2, "understrukna": 2, "trycket": 2, "tillf\u00e4llige": 2, "enspaltiga": 1, "skrivs": 1, "luciorna": 2, "klandra": 1, "siffernamn": 1, "ledstj\u00e4rna": 1, "30102015": 1, "avsett": 1, "fortsatta": 1, "representerar": 16, "penninginsamlingen": 2, "1945": 1, "veirup": 2, "uppmaningar": 2, "ber\u00e4ttigar": 1, "illa": 1, "iakttagares": 1, "zelizer": 9, "putslustigheten": 1, "trump": 1, "m\u00e5lgruppst\u00e4nkande": 1, "1969": 16, "m\u00e4nniskan": 24, "medielogiken": 1, "fjorton": 1, "tillfredsst\u00e4llande": 3, "ouppl\u00f6sliga": 1, "oavsiktlig": 1, "12111950": 1, "genusspecifika": 2, "sentida": 1, "minns": 2, "\u00e5lands": 1, "ol\u00e4mpligt": 1, "dubierna": 1, "peter": 10, "ritade": 1, "polarisering": 9, "art": 4, "pr\u00e4glas": 9, "sekvensen": 7, "\u00e5kte": 1, "lidanden": 3, "h\u00e4ngiva": 1, "f\u00f6dan": 1, "smak": 4, "kirjoituksia": 1, "f\u00f6rbise": 1, "skrivande": 3, "erfara": 3, "dubbla": 1, "rituell": 46, "k\u00f6rer": 1, "names": 7, "mentala": 4, "tyskland": 3, "iakttagelse": 1, "handshake": 1, "hobby": 1, "fel": 7, "otillfredsst\u00e4llande": 1, "43\u201344": 1, "logik": 35, "ilska": 1, "nutidens": 1, "tomi": 1, "praeger": 1, "symbolic": 7, "besked": 2, "vilka": 97, "stort": 7, "normera": 1, "f\u00f6rbli": 3, "ok\u00e4nda": 8, "avsnittet": 3, "viborgs": 4, "jippot": 1, "flest": 1, "nio-till-fem-jobb": 1, "samarbetsf\u00f6rm\u00e5ga": 1, "vidr\u00f6r": 1, "avsev\u00e4rd": 1, "gr\u00e5tandets": 1, "trafikolyckafattig": 1, "p\u00e5kopplad": 2, "\u00f6verlappar": 1, "skoluppgifterna": 1, "livsrum": 1, "chauvinistiskt": 1, "handlande": 3, "metodologisk": 1, "unisont": 1, "tillvara": 2, "icke-m\u00e4nskliga": 1, "bla": 8, "23111952": 3, "ritualiserat": 2, "utsattas": 45, "forces": 1, "uttryck": 41, "8-\u00e5riga": 1, "20151": 1, "ric\u0153ur": 1, "dygnet": 1, "anpassats": 1, "organisationer": 2, "nationsbygge": 1, "objekten": 3, "ekosystemet": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndighet": 2, "18102002": 1, "straight": 1, "f\u00f6rut": 2, "sammanl\u00e4nkar": 5, "br\u00e5kat": 1, "omoralisk": 1, "24111982": 3, "territoriets": 2, "\u00f6verklassfunktioner": 1, "elementen": 1, "irrelevant": 6, "ben\u00e4mningsdiskursen": 1, "fastst\u00e4llda": 1, "n\u00e5gra": 20, "sp\u00e4nning": 2, "medlemmarna": 1, "n\u00e4rmast": 9, "empirical": 2, "kallades": 1, "borsta": 1, "sammanfattas": 2, "19502012": 1, "klarar": 2, "omistliga": 2, "l\u00f6pandebandet-princip": 1, "erik": 3, "textual": 1, "bevakning": 3, "beteckningar": 1, "tr\u00e4nger": 1, "j\u00e4mna": 1, "oms\u00e4ttas": 1, "medioitumisen": 1, "skifta": 2, "talen": 1, "strukturerad": 1, "lucia-t\u00e4vlan": 2, "httpswwwvaasafiuutinenaanesta-lucia-mummoa": 1, "j\u00e4mst\u00e4llt": 1, "st\u00e4mpeln": 1, "oppositionerna": 1, "kulturf\u00f6retr\u00e4dare": 1, "po\u00e4ngterar": 8, "kollektiviserad": 1, "tankes\u00e4tt": 1, "prisas": 1, "tsunami": 1, "\u00e4mnen": 1, "handskakningen": 2, "view": 2, "v\u00e5gar": 3, "turner": 33, "include": 1, "luciatrions": 1, "konflikter": 5, "\u00f6versta": 3, "far": 4, "\u00e5lder": 12, "motsats": 7, "yrkesidentitet": 3, "19701998": 1, "httpswwwsjfseyrkesfragoretikspelregler-forpress-radio-och-tv": 1, "protestantiska": 1, "lura": 1, "marskalk": 1, "gruppen": 68, "nation": 26, "v\u00e4cka": 6, "29111950": 1, "blomman": 3, "v\u00e4lf\u00e4rdssamh\u00e4llets": 1, "behaviour": 2, "demokratin": 1, "lojalitet": 3, "minoritetsidentitet": 1, "golvyta": 2, "dagstidningar": 1, "trestegslogik": 1, "statiskt": 2, "said": 3, "410669": 2, "gator": 2, "esbo": 2, "serien": 3, "scenen": 2, "dianas": 5, "m\u00f6rdas": 1, "efterlyses": 1, "efters\u00f6ks": 2, "intervjuas": 2, "delad": 2, "utstakad": 1, "ruvar": 1, "flitiga": 3, "tacka": 3, "\u00e5siktspaneler": 1, "\u00e4nd\u00e5": 12, "transaktionerna": 1, "\u00e5tminstone": 3, "fysioterapeut": 1, "fordon": 1, "rasspecifika": 1, "flitig": 4, "godtyckligt": 2, "flexibla": 1, "majoriteten": 1, "failure": 2, "institutionspraktiker": 1, "forskare": 2, "subjekt": 22, "h\u00f6gskolorna": 1, "arbetsdagar": 1, "rytmisk": 1, "v\u00e4ntat": 1, "flickspecifika": 1, "samla": 3, "rituaalit": 1, "rehabilitering": 1, "arbetsplatser": 1, "dagens": 3, "blond": 5, "tabu": 21, "missbildningar": 2, "httpssvenskaylefiartikel20160406arets-flyktingkvinna-och-flyktingman-utsags": 1, "inriktningen": 1, "reduceras": 1, "systematic": 2, "omf\u00f6rhandlingar": 1, "programledare": 1, "sk\u00e4rg\u00e5rdstraditionens": 1, "retzlaff": 1, "conditions": 2, "j\u00e4mf\u00f6rs": 2, "informativa": 2, "invecklade": 3, "karelska": 1, "uppsala": 1, "g\u00e5r": 46, "fe": 1, "bakgrund": 12, "framf\u00f6ra": 1, "tv\u00e4rvetenskapliga": 4, "strategiskt": 12, "r\u00e4ddarna": 1, "30111962": 4, "namngivna": 4, "dagen": 1, "tidpunkter": 2, "lika": 19, "continuum": 1, "sak": 10, "lead": 2, "f\u00f6rfattarens": 1, "vore": 29, "reagera": 4, "praktikaliteterna": 1, "structural": 1, "negligeringen": 1, "beh\u00e4ftas": 6, "f\u00f6ruts\u00e4gbara": 1, "unison": 2, "olauson": 1, "medan": 48, "forum": 4, "representativitet": 1, "irrationella": 2, "regerar": 2, "luciafinalister": 1, "motivering": 1, "sammanfattning": 9, "arbetat": 2, "ur\u00e5ldriga": 1, "redaktionspraktikernas": 2, "fakulteten": 8, "studieorter": 1, "l\u00f6psedelns": 1, "sjutton\u00e5rigt": 1, "luciamarknader": 1, "samh\u00f6righeten": 1, "synkrona": 6, "bror": 3, "ritualteorierna": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndigtvis": 12, "gustafsson": 8, "promenerat": 1, "effekt": 7, "gospel": 1, "egenart": 2, "popul\u00e4raste": 1, "non": 1, "drabbat": 1, "bort": 13, "hamna": 2, "planerare": 1, "lyckad": 2, "tabubelagd": 3, "maktmissbruk": 2, "underordnade": 1, "anv\u00e4ndbara": 3, "sk\u00e5despelerskan": 9, "m\u00e4nnens": 1, "formeln": 3, "sociologiska": 1, "v\u00e4ldig": 1, "st\u00f6tande": 2, "2012b": 2, "avgr\u00e4nsningen": 1, "medverkandetypens": 2, "reflected": 2, "os\u00e4kerhet": 1, "avh\u00e4ngiga": 4, "tv\u00e4rvetenskaplig": 2, "firades": 1, "\u00e4nnu": 12, "gj\u0153vik": 1, "verbfrasen": 1, "fryser": 2, "l\u00e5s": 1, "gilla": 1, "journalistyrket": 2, "samh\u00e4llshotet": 1, "trycks": 1, "debatt": 3, "durham": 1, "rasifiering": 1, "intimitetssf\u00e4rens": 1, "familjekontext": 1, "identitetsuppluckring": 1, "ab": 3, "verkst\u00e4llande": 2, "passerar": 1, "l\u00f6sg\u00f6ra": 2, "bourdieus": 1, "trio-formeln": 1, "kedja": 2, "pejoriseringsteorier": 1, "missvisande": 1, "samr\u00e5d": 1, "gr\u00e4nserna": 8, "sj\u00e4lvskrivet": 2, "syftet": 1, "litteratur": 4, "kaf\u00e9er": 1, "intagit": 2, "fritidsintressen": 1, "skilja": 1, "vapenstillest\u00e5nd": 1, "sm\u00e5pyssla": 1, "tolerans": 1, "om\u00f6jligg\u00f6ra": 1, "slumpm\u00e4ssigt": 4, "omfattande": 1, "ortnamnskanon": 1, "maktkamper": 1, "inbillningskraft": 1, "norge": 1, "f\u00f6rst\u00e4rka": 1, "fullgjort": 1, "whorfs": 1, "gripbar": 1, "kontexter": 6, "tillr\u00e4ttalagd": 2, "id\u00e9n": 4, "materiellt": 1, "2972016": 1, "tydligg\u00f6rs": 2, "trivs": 6, "uppdraget": 19, "kr\u00e4vs": 22, "folkting": 1, "flyktingt\u00e4vlingar": 1, "categories": 1, "arbetandet": 2, "reducerar": 1, "kungaexempel": 1, "handikappfamiljerollpersonnam": 1, "f\u00f6rgivettagna": 2, "john": 3, "kvar": 4, "ungdomar": 4, "omedelbara": 1, "anonymiseras": 1, "existenserna": 1, "tidsm\u00e4ssig": 1, "broadcast": 2, "l\u00e4sbar": 1, "fin-00014": 1, "transformerade": 1, "tillit": 2, "sv\u00e5righeten": 3, "majoritetssamh\u00e4llet": 1, "regler": 8, "luciahj\u00e4lpen": 2, "anonyma": 4, "maria": 8, "koncentrerad": 1, "blandning": 2, "mansdominerad": 1, "resulterar": 10, "p\u00e5kalla": 1, "upprening": 1, "folkskolel\u00e4rarinna": 1, "kramen": 3, "sed": 2, "meddelas": 1, "gert": 1, "nog": 11, "\u00e5ngest": 1, "thereby": 1, "\u00e5r\u2026": 2, "parry": 1, "luciafinalist": 3, "daniel": 4, "beaktande": 2, "ansvarsdiskursen": 2, "upptar": 1, "enspaltigt": 1, "lyckat": 1, "reciproka": 3, "1930-talet": 1, "handlingsutrymmet": 8, "s\u00e5dant": 3, "egentligen": 9, "rutiner9": 1, "flyttat": 2, "21111972": 2, "vackrare": 1, "fattigdomens": 1, "stats": 1, "kalla": 10, "inkluderande": 1, "p\u00e5verkar": 20, "kort": 7, "reading": 1, "jasse": 1, "deskriptiv": 3, "finlandssvenskarna": 5, "serenak\u00f6ren": 1, "namnsekvensens": 1, "sj\u00f6scouterna": 1, "koder": 1, "\u00e5beropa": 2, "ignorera": 1, "tillr\u00e4ckligt": 12, "f\u00f6rbundna": 1, "\u00f6vningar": 1, "tia": 1, "saknas": 2, "kandidatprestationer": 1, "angermuller": 3, "fixeringen": 2, "presenterad": 1, "sakligt": 2, "rangordnande": 1, "diskursernas": 5, "f\u00f6respeglar": 2, "vuxenliv": 1, "antingen": 7, "handelman": 2, "huddinge": 3, "luciah\u00e4ndelserna": 1, "favorit": 1, "nittiotal": 1, "gudarna": 1, "london": 37, "haag": 1, "tals": 2, "icke-svensk": 1, "f\u00f6rlegade": 3, "tilltal": 5, "framtidsdr\u00f6mmar": 1, "\u00e5sk\u00e5dligg\u00f6r": 1, "sammanhanget": 18, "jordm\u00e5n": 2, "ekonomiskt": 3, "james": 1, "luciakropparna": 1, "p\u00e5buden": 1, "teori-om-allt": 1, "namnsekvensen": 2, "\u00f6knamn": 1, "mantras": 1, "empiriskt": 2, "lag": 1, "\u00f6va": 3, "blochs": 2, "36\u201340": 2, "fem": 8, "avf\u00e4rda": 4, "inkluderingen": 3, "14111962": 4, "namnl\u00e4ngden": 1, "best\u00e5r": 48, "\u00f6verklass": 5, "fritt": 5, "luokka": 1, "klass": 33, "intygar": 4, "str\u00e4var": 9, "f\u00f6rsta": 87, "sf\u00e4ren": 2, "utsetts": 1, "orters": 1, "tillskrivits": 4, "zlatan": 1, "partikul\u00e4rt": 1, "ideala": 9, "forts\u00e4ttningsvis": 1, "f\u00f6rst\u00e5elsen": 4, "l\u00e4ser": 10, "y-namnet": 1, "fattiga": 20, "livsstilsdiskursen": 7, "komma": 12, "handlingsfriheten": 2, "offentliga": 11, "v\u00e4rna": 3, "rustade": 1, "t\u00e4tt": 5, "cp-barn": 4, "gick": 7, "likst\u00e4lls": 2, "uppfattats": 2, "lidandets": 2, "uppfattas": 16, "texternas": 1, "sm\u00e4rtor": 1, "nyinflyttade": 1, "d\u00f6dsdeskedet": 1, "re-kontextualiseringar": 1, "selektion": 1, "ironisk": 1, "inverkar": 2, "textmaterial": 1, "ok\u00e4nd": 2, "tvingande": 1, "aim": 4, "ambivalensen": 1, "tillbedjan": 1, "nationalbiblioteket": 2, "svenskorten": 1, "logiskt": 5, "basingstoke": 1, "critical": 11, "bjarne": 2, "none": 1, "signalsystem": 1, "extremitetsmissbildningar": 1, "mottagarperspektivet": 1, "faktarapportering": 1, "ungdomsk\u00f6ren": 1, "osynligg\u00f6r": 1, "knyta": 1, "lata": 2, "nationell": 4, "mordet": 1, "exotiska": 1, "talesperson": 1, "tydlighet": 1, "austin": 1, "basil": 1, "averil": 1, "europeiske": 1, "katt\u00e4gare": 1, "frej": 2, "epitetet": 3, "401\u2013428": 1, "r\u00f6relserna": 2, "doxa": 3, "tuchman": 5, "beskurits": 1, "exakta": 1, "identitetsdrag": 1, "medelklassens": 13, "v\u00e4rt": 1, "intellektuella": 1, "kliver": 3, "tvingat": 1, "nutidsv\u00e4rde": 1, "st\u00f6ra": 1, "tillst\u00e5ndsteman": 1, "begripa": 1, "2015": 16, "mytiska": 59, "medialiserade": 1, "mindre": 31, "communicating": 1, "moment": 5, "nya": 47, "\u00f6ppet": 1, "mediepraktikernas": 2, "26\u201337": 1, "jonny": 1, "sp\u00e4nningar": 5, "heteronormativa": 3, "samordna": 1, "prestigefyllt": 1, "bord": 1, "torde": 5, "delar": 35, "hj\u00e4lpreda": 1, "dess": 50, "bevisligen": 1, "l\u00e4ngtade": 1, "penningstinna": 1, "folkk\u00e4ra": 2, "\u00e4ra": 1, "variationen": 1, "helsida": 1, "f\u00f6rkroppsligad": 1, "uppm\u00e4rksammas": 3, "m\u00e4nnisko\u00f6den": 1, "uttrycken": 5, "delvis": 3, "medier": 37, "s\u00e5ngt\u00e4vlingar": 1, "betraktad": 1, "finsk": 2, "transformerar": 13, "r\u00f6relsehinder": 1, "lundgren": 1, "mirrors": 1, "jonita": 2, "3\u202610": 3, "angrips": 1, "finhyllt": 1, "teatrar": 1, "2009a": 68, "brodern": 1, "verser": 1, "luciaflickan": 1, "gallringarna": 1, "insamlingsm\u00e5let": 2, "\u00e5tta\u00e5rig": 1, "h\u00e4nvisas": 5, "tv-formatet": 1, "vi": 143, "elaborera": 1, "proceeds": 2, "h\u00e5rdmjuk": 1, "senft": 7, "httpylefiuutisetlahdessa_turvapaikanhakijoille_tarjotaan_seksuaalikoulutusta_osa_kotouttamista": 1, "medieinstitutionernas": 12, "f\u00f6ga": 4, "kompletterar": 1, "egna": 40, "d\u00e5ligt": 2, "begr\u00e4nsade": 2, "gentemot": 9, "uppmaning": 1, "cp-skadade": 2, "konventionen": 1, "partikul\u00e4ra": 3, "symbios": 1, "tr\u00f6sklar": 1, "kontinuerliga": 3, "diverse": 5, "hanteras": 1, "\u00f6vertygelsen": 2, "scrolla": 1, "ansvarsfulla": 1, "powerful": 2, "monarkerna": 1, "f\u00f6das": 1, "uppr\u00e4kning": 2, "f\u00f6rfalskning": 1, "traumat": 1, "v\u00e4vs": 1, "filip": 1, "jack": 1, "tonas": 2, "t\u00e4rd": 2, "spektaklet": 1, "f\u00e4dernet": 2, "lyckade": 1, "changes": 1, "relaterat": 1, "medieh\u00e4ndelse": 1, "bidrar": 59, "75\u201376": 2, "id\u00e9m\u00e4ssiga": 1, "1552016": 1, "icke-f\u00f6rutfattat": 1, "tavastehus": 2, "kanoniserad": 2, "avser": 20, "visas": 4, "business": 2, "kortfattat": 1, "fullo": 3, "v\u00e4ggen": 2, "olssons": 1, "rubrik": 1, "levi-strauss": 5, "muntligt": 1, "institutionella": 11, "\u00e5ret": 15, "livs\u00e5sk\u00e5dning": 2, "2005": 32, "trauma": 1, "helhj\u00e4rtat": 1, "\u00e4ndam\u00e5lsenliga": 2, "kontraster": 1, "understand": 2, "httpsheldahelsinkifibitstreamhandle1013826320battrefopdfsequence1": 1, "betr\u00e4ffande": 1, "dem": 92, "uppvisar": 18, "beskrivit": 6, "m\u00f6blera": 1, "jag": 502, "gester": 1, "ideologispecifik": 2, "g\u00f6ran": 1, "luciakapitlet": 1, "britta": 1, "radical": 1, "ritualforskning": 1, "diskurs": 12, "time": 4, "jenny": 4, "sense": 1, "sekulariserade": 1, "avg\u00f6r": 2, "p\u00e5pekats": 1, "problematisk": 4, "l\u00f6sningen": 3, "omst\u00e4ndigheter": 6, "could": 1, "f\u00f6rpassar": 1, "165cm": 1, "bryggan": 1, "icke-f\u00e4rdigt": 1, "sj\u00e4lv": 40, "relationen": 4, "underh\u00e5llning": 3, "luciarelaterade": 1, "sejour": 1, "262\u2013284": 1, "tyder": 3, "anita": 2, "medieritualen30": 1, "v\u00e4lkomnande": 1, "placed": 2, "genustrubbel": 2, "parader": 1, "1121972": 2, "sexuellt": 3, "legitimiteten": 1, "globaliseringsdiskursen": 1, "sunda": 3, "perioden": 17, "\u00f6vertala": 2, "journalisterna": 12, "tv\u00e5an": 6, "kanslichefen": 3, "nyhetsuppl\u00e4sare": 1, "berlin": 3, "visar": 36, "visioner": 1, "massmediekontext": 1, "infriar": 4, "lennart": 1, "s\u00e5ngerna": 1, "bevis": 2, "skillnader": 12, "g\u00e4llt": 2, "38\u201374": 1, "visuell": 3, "tidningstexten": 1, "helhetsstrukturen": 1, "tyv\u00e4rr": 1, "stadens": 1, "motor": 1, "tr\u00e5ngm\u00e5l": 1, "myndigheter": 2, "mouffe": 3, "hj\u00e4lpt": 1, "sakuppdrag": 1, "\u00f6verklasser": 1, "variationsl\u00f6sheten": 1, "national": 3, "oas": 1, "p\u00e5st\u00e5r": 1, "seen": 2, "skapade": 1, "\u00f6vervakas": 1, "f\u00f6rminskas": 1, "figur": 2, "teun": 2, "arla": 2, "person": 17, "ensamheten": 1, "centre": 6, "\u00f6desbroder": 2, "ovanlig": 2, "konstituerande": 1, "medelklasstyp": 1, "estraden": 1, "kandidater": 10, "t\u00e4cker": 1, "kv\u00e4llen": 1, "v\u00e4rlds\u00e5sk\u00e5dning": 1, "dramat": 1, "kronprinsessan": 2, "inga": 15, "reklambyr\u00e5ernas": 2, "fairclough": 8, "regeln": 4, "het": 2, "bussig": 1, "l\u00f6sningar": 1, "sk\u00f6ldpadda": 1, "h\u00e5lls": 7, "utredningar": 1, "mor": 5, "t\u00e4vlingsregeln": 2, "karg": 2, "f\u00f6rr\u00e4ttat": 1, "fokuseras": 2, "\u00e5tskillnad": 2, "jaana": 1, "j\u00f6rn": 1, "marks": 1, "gunl\u00f6g": 1, "genetiska": 1, "str\u00e5lkastaljus": 1, "absoluta": 2, "kungens": 1, "gruppidentitetens": 1, "kreativitet": 8, "kr\u00f6ning": 1, "uppluckringen": 3, "f\u00f6retaget": 1, "periferi": 4, "t\u00e4vlingsformat": 1, "samtidens": 1, "12111992": 3, "sysslor": 3, "victorias": 1, "gjorde": 7, "ovanliga": 1, "1988": 3, "l\u00e5ter": 7, "klassen": 11, "framom": 1, "insamlingsverksamheten": 2, "framskjutet": 1, "koden": 2, "h\u00f6rapparaten": 1, "radikalisering": 1, "avhandlades": 1, "tills": 1, "lina": 2, "forskningsresultat": 1, "primus": 1, "hopp": 5, "sj\u00e4lvs\u00e4kra": 1, "dig": 3, "mesoniv\u00e5n": 3, "ist\u00e4llet": 95, "generiska": 10, "sant": 5, "2009": 49, "kyrklig": 1, "religi\u00f6st": 1, "metafor": 1, "ganetz": 1, "minimering": 1, "luciakandidaten": 31, "slumpm\u00e4ssighet": 1, "maktobalans": 1, "analyser": 3, "kohesion": 2, "operationer": 1, "t\u00e4nkbar": 1, "kamratens": 1, "bastubadet": 1, "tidtabeller": 2, "f\u00f6rb\u00e4ttring": 1, "gruppera": 2, "kultur-och": 1, "konstituerar": 14, "\u00e4dla": 1, "skribenter": 5, "f\u00f6respr\u00e5kar": 1, "till\u00e4ggas": 1, "riskerade": 5, "assen": 1, "betydelsen": 22, "trov\u00e4rdighet": 7, "terms": 1, "redaktion": 4, "paula": 2, "domare": 4, "murphy": 1, "sammansvetsade": 1, "tyst": 4, "skriker": 1, "fritiden": 1, "vardagssammanhang": 3, "subjektet": 44, "st\u00e4vjas": 1, "tillh\u00f6ra": 5, "betraktat": 2, "armar": 1, "\u00e5dalen": 1, "utnyttjande": 1, "banat": 1, "vanem\u00e4ssiga": 1, "s\u00e4rbehandlingen": 1, "f\u00f6rtecken": 1, "k\u00e4rna": 3, "fokuserat": 4, "periphery": 2, "mognad": 1, "subversion": 1, "platsen": 4, "verklighetsuppfattning": 2, "s\u00f6rja": 1, "modell": 1, "avvisa": 1, "oskyldigt": 2, "h\u00f6vligt": 1, "anonymiseringen": 1, "bell": 98, "oskyldig": 3, "gud": 3, "gemenskaps": 2, "samh\u00e4llsuppdrag": 1, "f\u00f6rst\u00e4rkning": 1, "priset": 1, "upps\u00e4ttningar": 5, "uppmuntrande": 1, "f\u00f6rbindelse": 1, "o\u00f6nskade": 5, "f\u00f6rankras": 3, "levererade": 1, "1950\u20131980-talen": 1, "h\u00e4lsning": 3, "samh\u00e4llssituation": 1, "k\u00e4ndisens": 1, "barnens": 2, "arbetsetos": 1, "dags": 7, "namnl\u00f6sa": 6, "pikant": 1, "mangs": 2, "palmgren": 1, "beslutsamhetens": 2, "f\u00f6rsamlingens": 1, "or\u00f6rt": 1, "v\u00e4n\u2026": 1, "publicerat": 1, "telningar": 4, "sammanh\u00e5llna": 5, "spr\u00e5kbrukarens": 1, "likadan": 1, "337\u2013366": 1, "69\u201379": 1, "exklusiv": 3, "their": 2, "nuvarande": 3, "weller": 12, "akademiska": 2, "befolkningsm\u00e4ngd": 1, "dialogues": 1, "repetitionen": 1, "51112012": 1, "lidandet": 11, "v\u00e4ljs": 6, "being": 2, "mielkuvia": 1, "k\u00f6rt": 2, "trevligt": 3, "influencing": 2, "informeras": 2, "arbetsredskap": 1, "\u00f6vertalar": 2, "sl\u00f6jd": 1, "sekel": 2, "hblredaktionens": 1, "2012a": 2, "putslustigt": 1, "r\u00e4ttf\u00e4rdigande": 2, "identify": 1, "sammanfattar": 9, "osannolika": 1, "k\u00e4ndisen": 2, "publik": 32, "medelklassmedlemmarna": 1, "important": 3, "novisen": 1, "j\u00e4mf\u00f6ra": 2, "k\u00e4rv": 2, "metaphors": 1, "dagordning": 1, "karakt\u00e4rsdrag": 4, "birger": 5, "diskussioner": 2, "human": 1, "beteendet": 1, "registrering": 1, "flyktingar": 8, "missbrukare": 2, "samh\u00e4llsinstitutionerna": 1, "bataille": 2, "individuella": 9, "h\u00e4lsar": 2, "diana": 7, "alla": 96, "snarast": 2, "du": 20, "1950\u20131970": 1, "grannl\u00e4nder": 1, "problematiskt": 3, "l\u00f6ntagarideal": 1, "pb": 1, "folktyper": 1, "ogripbart": 1, "too": 1, "politiker": 4, "substitut": 1, "fixerad": 3, "anv\u00e4ndarnamn": 1, "cp-avdelning": 1, "klassificering": 4, "underklassfunktioner": 1, "luciaunders\u00f6kningen": 1, "catrine": 1, "personalen": 1, "aktiv": 7, "huvudman": 1, "folkakademi": 1, "exteri\u00f6r": 1, "luciat\u00e4vling": 2, "husen": 1, "sp\u00e4nningsf\u00e4lt": 1, "p\u00e5bjudet": 1, "15111962": 2, "v\u00e4rderingarna": 2, "status-makt-dynamiken": 1, "1980-talet": 1, "misstag": 1, "piano": 3, "r\u00f6jer": 1, "symboler": 50, "\u00e5stadkommit": 1, "reality": 4, "f\u00f6red\u00f6mliga": 6, "1400-talet": 1, "konstateras": 1, "lyssnat": 1, "vol": 9, "tillf\u00e4lligt": 2, "luciadag": 1, "en": 2272, "anspelningarna": 1, "static": 2, "medialiseringens": 1, "avverkade": 1, "saturerad": 1, "talar": 10, "vikten": 3, "hylla": 4, "lanseras": 1, "n\u00e4ra": 14, "elitnamnslista": 1, "f\u00f6rlopp": 5, "olustig": 1, "nice": 3, "ing\u00e5": 5, "ingripandet": 1, "f\u00f6ljaktligen": 75, "rytmiskt": 1, "bin\u00e4r": 6, "dysfunktionell": 1, "legitimt": 8, "h\u00e4nf\u00f6rs": 1, "inbjudan": 1, "specialkunskaper": 1, "sakkunniga": 1, "t\u00e5rarna": 2, "ordningen": 3, "v\u00e4liverronen": 11, "material": 20, "ihopkopplad": 1, "intensitet": 1, "kulturkunskap": 2, "ritualens": 29, "popularitet": 4, "slutsatser": 4, "enhetlig": 5, "trioartiklar": 1, "negligeras": 1, "liisa": 2, "lundsten": 1, "betydelsefulla": 15, "massmediebranschen": 1, "ljusb\u00e4rerskan": 1, "jacobson": 1, "nyttig": 3, "luciapresentationer": 1, "knappt": 1, "accepterad": 2, "skolbarnen": 1, "sp\u00f6rsm\u00e5l": 3, "14102002": 2, "rytm": 3, "klasspositionerna": 1, "hblmedarbetarna": 1, "affektiv": 1, "fritid": 2, "bryr": 1, "regiss\u00f6ren": 3, "allegori": 8, "ber\u00e4ttelsekraft": 1, "rad": 37, "kunnigare": 1, "massmedierna": 3, "\u00e5ldringar": 2, "peggy": 1, "stilleben": 1, "h\u00e4nvisar": 5, "diskursbegreppet": 1, "\u00f6nskedr\u00f6mmar": 1, "sl\u00e4pper": 1, "n\u00e4tets": 2, "utmana": 6, "velat": 2, "p\u00e5taglig": 4, "moralens": 1, "f\u00f6rr\u00e4n": 2, "f\u00f6rv\u00e4ntad": 2, "annika": 1, "v\u00e4rldsbild": 2, "andlig": 1, "upside-down": 1, "tempor\u00e4ra": 5, "brunett": 3, "allvarsamma": 2, "arkivarie": 1, "nyhetstext": 3, "senast": 2, "n\u00e4tbaserad": 1, "allvar": 7, "arkivet": 1, "ceremonial": 2, "200712": 1, "\u00f6verhuvudtaget": 12, "egendom": 2, "osynligg\u00f6ra": 1, "statisk": 1, "journalism": 4, "bloggar": 2, "dikotomiska": 1, "utstr\u00e5lar": 1, "gruppidentitet": 1, "exklusivt": 1, "fiskn\u00e4t": 1, "internationell": 1, "utformade": 2, "luciakandidater": 26, "kontraktets": 2, "se": 51, "free": 2, "flitigt": 3, "ule\u00e5borgsvenskarna": 2, "organisation": 9, "paradoxes": 1, "balettskola": 1, "handlade": 1, "gallringen": 1, "press": 33, "timmar": 3, "resources": 2, "f\u00e4lttecken": 2, "benedict": 2, "\u2022\u2022funktioner": 1, "framst\u00e4lla": 5, "olycks\u00f6det": 2, "christine": 1, "djupare": 3, "h\u00e4ngiven": 5, "sj\u00e4lva": 40, "introducerar": 3, "singul\u00e4r": 1, "flodin": 1, "konstaterades": 1, "orkestreringen": 3, "dansa": 1, "v\u00e4rderingen": 1, "utspelat": 1, "dessutom": 9, "utkonkurrerar": 6, "m\u00e4nniskors": 4, "genomgick": 1, "gl\u00e4djas": 1, "eva-stina": 1, "b\u00e4sta": 14, "lempinen": 1, "idealet": 2, "inblandning": 1, "paradigm": 1, "marthaf\u00f6rbundet": 1, "macmillan": 2, "yrkesv\u00e4gledning": 1, "arm\u00e9ns": 1, "goddard": 2, "upprepningens": 3, "indelningen": 1, "kuliss": 1, "mediepraktiker": 1, "103\u2013128": 1, "deadlinen": 1, "utanf\u00f6rperspektiv": 1, "martyr": 1, "visualiserade": 1, "hetsa": 1, "l\u00e5gstatusyrkesperspektiv": 1, "framf\u00f6rts": 3, "efterstr\u00e4var": 1, "produktion": 8, "inrymmer": 1, "littlefield": 2, "utanf\u00f6rskapets": 1, "kulturell": 27, "19972009b": 1, "samvaro": 6, "helt\u00e4ckande": 2, "betraktelse": 4, "r\u00f6rliga": 1, "etablerad": 1, "gymnastiksl\u00e4rarinna": 2, "fysisk": 5, "inklusive": 1, "r\u00e4ttigheter": 1, "ikonisk": 1, "byggnadsverket": 1, "gruyter": 3, "studieboken": 1, "v\u00e5rdsektorn": 1, "alldeles": 2, "lux": 1, "1994": 19, "institutionskontexten": 3, "underklassrepresentant": 1, "fattig": 11, "rules": 1, "26\u201327": 1, "bodde": 1, "validity": 2, "fulla": 1, "h\u00f6gtid": 2, "muskelsjukdomar": 1, "logic": 4, "pedagoger": 1, "tolv": 1, "vallf\u00e4rdsritualer": 1, "m\u00e4rkte": 1, "sk\u00e5despelerska": 2, "ris": 1, "l\u00e4mplig": 2, "fastl\u00e5st": 1, "j\u00e4ktade": 1, "upptagenhet": 1, "kritik": 12, "\u00f6vervakar": 2, "sumiala": 33, "you\u00b4re": 1, "kontextuell": 2, "farit": 1, "merina": 1, "ansatser": 1, "bef\u00e4standet": 2, "elitnamn": 1, "erving": 2, "autio": 1, "saob": 2, "assimilerar": 1, "bosatta": 1, "omformulerar": 1, "h\u00e4nda": 2, "konfirmation": 1, "m\u00f6jligheter": 8, "bil": 1, "lysande": 4, "artikeln": 3, "formellt": 2, "offret": 2, "uppe": 2, "madagascar": 2, "skrivprocessen": 1, "sovande": 1, "processer": 10, "fuse": 1, "genrer": 1, "karnevalisering": 1, "helfigur": 1, "fr\u00e4knar": 1, "passage": 1, "mediekontext": 4, "vise": 1, "abstraktion": 1, "r\u00e4ttr\u00e5diga": 1, "eniga": 4, "sj\u00e4lvf\u00f6rverkligande": 1, "edmund": 1, "ignorering": 2, "well": 4, "incitament": 3, "invandrare": 9, "auktoriteterna": 1, "signifikant": 2, "organisationsverksamhet": 2, "historieskrivning": 1, "g\u00e5tt": 6, "singul\u00e4ra": 2, "omhand": 1, "holmberg": 1, "identitetssymbol": 1, "skuggsidan": 1, "intentioner": 1, "power": 11, "ord": 100, "post": 1, "framtr\u00e4der": 4, "bibliska": 1, "seansen": 1, "ritualiserad": 12, "finns": 36, "samlats": 1, "v\u00e4ldigt": 4, "discourse": 24, "underviktiga": 1, "hellspong": 2, "medietexternas": 3, "inflytelserika": 1, "lidandes": 1, "trail": 1, "sk\u00f6nt": 1, "publicera": 2, "hyllning": 15, "utbredd": 1, "oplanerade": 1, "urvalslogik": 1, "f\u00f6rdela": 1, "deras": 33, "ber\u00e4ttade": 1, "juntunen": 2, "catherine": 3, "stunderna": 5, "privatpersonen": 1, "egenskap": 14, "edgren": 1, "culture-dependent": 2, "become": 4, "h\u00e4lsa": 4, "st\u00e4ller": 7, "angloamerikanska": 1, "miranda": 1, "katarzyna": 1, "familjemedlemmar": 2, "wilkins": 1, "blackwell": 3, "aktualiseras": 2, "\u00f6verfl\u00f6d": 3, "tilltala": 3, "omskapa": 1, "sakral": 1, "1991": 7, "omf\u00f6rhandlas": 1, "t\u00e4nderna": 1, "glittergr\u00f6na": 1, "thur\u00e9n": 3, "\u00f6verm\u00e4ktigt": 1, "f\u00f6rankrade": 6, "how": 7, "fascinerande": 2, "entusiastiskt": 1, "15111982": 1, "objectivity": 3, "\u00f6verg\u00e5ng": 2, "analyserar": 15, "best\u00e4mningar": 4, "lidandekategori": 1, "sk": 2, "freedom": 1, "helande": 2, "slott": 2, "used": 2, "urvalsprinciper": 1, "ritualpraktiker": 1, "instrument": 5, "befintliga": 1, "\u00e4gnar": 2, "textgenre": 1, "behovet": 4, "skeggs": 18, "fr\u00e4mmande": 6, "blixtpresenterat": 1, "882016": 1, "krigsskulden": 1, "\u00f6vertr\u00e4ds": 1, "f\u00f6rsonande": 1, "icke-fysiskt": 1, "hanterlig": 1, "medelklasskroppens": 1, "medverkandetypen": 4, "medarbetar": 1, "fler": 6, "vika": 2, "platserna": 1, "exemplet": 24, "neutralt": 2, "filmfotograf": 2, "valen": 5, "\u00e5ker": 3, "vid": 76, "tilltalad": 1, "problem": 46, "westmansk": 2, "best\u00f6rtning": 1, "69\u201371": 1, "eventuella": 2, "svenskbygder": 1, "s\u00e4rbehandling": 1, "tolkats": 4, "st\u00e4dningsarbeten": 2, "transformed": 1, "ryggsjukdom": 1, "uts\u00e4tta": 2, "handlingarna": 26, "eriksson": 1, "varum\u00e4rken": 1, "orten": 4, "luciat\u00e4vlan": 2, "analys": 13, "julhelgen": 1, "formulera": 14, "f\u00f6retag": 1, "vardagspersonen": 1, "may": 8, "\u00e4nklingar": 1, "13111962": 1, "gravplatser": 1, "barnl\u00e4kare": 2, "luciaversion": 1, "bost\u00e4der": 2, "matematisk": 3, "redaktionskontexter": 1, "karakt\u00e4rens": 1, "livsf\u00f6ruts\u00e4ttningarna": 1, "turister": 1, "sensationsjournalistik": 1, "vacklande": 2, "kvinnans": 2, "ann-maj": 1, "presenterande": 1, "regelbunden": 1, "argumentera": 1, "fiskarhustru": 2, "together": 1, "massachusetts": 1, "massan": 1, "v\u00e4xelvis": 1, "egentillverkade": 2, "medieinstitutionerna": 3, "konstaterade": 1, "cementera": 1, "n\u00f6jd": 2, "skogsarbetare": 1, "minoritetens": 1, "medieritualernas": 9, "valeri": 1, "konstruerande": 9, "hom\u00e9n": 4, "elitrepresentant": 1, "row": 1, "klasspecifik": 4, "utsidan": 1, "omvandlas": 3, "trioupps\u00e4ttningar": 1, "intima": 3, "musikutbildning": 1, "typspecifika": 1, "d\u00e4refter": 16, "huvudet": 3, "materiella": 10, "handbook": 4, "psykologisk": 1, "ihop": 10, "r\u00e4ddningsoperation": 1, "\u00e4rlig": 1, "namnl\u00f6s": 3, "hugo": 2, "\u00f6desm\u00e4ttad": 2, "viktigaste": 2, "framst\u00e5tt": 1, "indoktrinering": 4, "lider": 8, "redaktionella": 11, "kunnat": 4, "constitutive": 1, "omf\u00e5nget": 1, "normaliteten": 1, "vardagsf\u00f6rnuft": 1, "v\u00e4lg\u00f6renhetsprojekten": 3, "httpwwwaftonbladetsenyheterestellearticle14425349ab": 1, "stolpe": 2, "v\u00e4xande": 5, "hbl-l\u00e4sarnas": 1, "utstyrda": 1, "s\u00e4llsynta": 1, "fr\u00e5ntas": 1, "samh\u00e4llsutvecklingens": 2, "p\u00e5br\u00e5": 1, "stunds": 1, "el\u00e4ndiga": 1, "vedertaget": 1, "also": 8, "orsakar": 2, "\u00e4\u00e4nekoski": 1, "legitimeras": 2, "omedelbart": 3, "best\u00e5": 5, "uteblev": 1, "bruttonationalprodukten": 1, "s\u00e4ndas": 1, "motarbeta": 1, "medelklassrollen": 1, "utgivna": 3, "risken17": 1, "ljush\u00e5rig": 1, "stammen": 1, "dramatiskt": 1, "livsluft": 2, "v\u00e4lbekanta": 2, "hayn": 2, "psykologi": 1, "women": 1, "libationsoffret": 1, "h\u00e4lsningsfrasen": 1, "f\u00f6ruts\u00e4ttningen": 2, "makrodiskurser": 2, "fr\u00e4scha": 4, "rang": 2, "prioriteringar": 1, "presenterade": 3, "tematiska": 1, "abiturient": 1, "corporation": 2, "g\u00e4rna": 14, "sekvensf\u00f6rloppet": 1, "materialiseras": 1, "institutionsrepresentanterna": 1, "rowman": 2, "m\u00e4nniskotillv\u00e4nda": 1, "tillrop": 1, "36\u201338": 1, "\u00f6verraskats": 1, "\u00f6vertag": 2, "nyhetstexter": 1, "mellankrigstiden": 1, "news": 10, "totalit\u00e4r": 1, "f\u00f6r\u00f6varens": 1, "university": 28, "animals": 1, "icke-tillfredsst\u00e4llande": 1, "fd": 1, "m\u00e4nskliga": 4, "d\u00e5": 142, "m\u00e5len": 1, "respektabla": 1, "nr": 13, "institutionernas": 5, "brua": 1, "annan": 37, "avvikelser": 3, "folkets": 4, "julgl\u00e4dje": 2, "ingjuta": 4, "1582016": 2, "demonstrera": 1, "etikett": 2, "behandla": 1, "140\u2013141": 1, "httpwwwelorefiarkisto2_12klinkmannpdf": 1, "tiina": 9, "sparsamhet": 1, "listat": 1, "reproduktioner": 3, "genomf\u00f6ra": 1, "planeringsoch": 1, "v\u00e5ldet": 2, "antal": 7, "garantier": 1, "donera": 3, "f\u00f6rv\u00e4rv": 1, "suver\u00e4nitetsfunktion": 2, "andras": 4, "samh\u00f6righet": 8, "sk\u00e4rpan": 1, "f\u00f6rverkligas": 1, "bem\u00e4rkelse": 2, "anledning": 11, "sage": 14, "k\u00f6rerna": 2, "dom\u00e4ner": 2, "desperat": 2, "s\u00e4": 1, "intagen": 1, "f\u00f6rtvivlad": 1, "utnyttja": 3, "uppr\u00e4kningen": 4, "7102002": 5, "kl\u00e4tt": 2, "k\u00f6nsspecifik": 4, "j\u00e4mst\u00e4lldhetsdrivna": 1, "mellanskolan": 1, "ds": 1, "dragen": 2, "oberoende": 8, "olagligt": 1, "telefon": 6, "\u00f6nsket\u00e4nkande": 3, "harmoni": 24, "uttrycks": 11, "m\u00e5lmedvetna": 1, "m\u00e5ngas": 2, "f\u00f6rfogande": 1, "t\u00e4nker": 15, "heter": 11, "pappor": 2, "d\u00f6dsbuden": 2, "ljusoch": 1, "talk": 2, "johansson": 1, "medieh\u00e4ndelsen": 2, "kategorins": 1, "appl\u00e5dera": 1, "arm": 1, "which": 9, "janne": 2, "spektakul\u00e4ra": 2, "blottar": 2, "gudstj\u00e4nsten": 2, "\u00f6verr\u00f6star": 2, "deepa": 1, "luciaber\u00e4ttelse": 2, "banaliseras": 1, "relationer": 7, "l\u00e4sning": 4, "presenteras": 38, "utbytesmedier": 1, "\u00e4rev\u00f6rdiga": 1, "f\u00f6reslagits": 1, "konfigurationer": 1, "differentierat": 2, "kontroll": 16, "prototypiskt": 4, "avhandlingen": 24, "v\u00e4jer": 1, "identitetskonstruktionen": 7, "only": 3, "skollivet": 1, "uppenbar": 2, "appliceras": 10, "ritteorier": 1, "ickekulturkunnig": 1, "omformats": 1, "f\u00f6rhoppningar": 1, "fredrik": 1, "luciakarakt\u00e4ren": 1, "mej": 2, "blommorna": 1, "utg\u00e5ngspunkter": 1, "relaterar": 7, "artikel": 9, "kartans": 1, "avl\u00f6pte": 2, "ungdom": 1, "bristf\u00e4llig": 3, "signalerar": 4, "f\u00f6r\u00f6varen6": 1, "k\u00f6rs\u00e5ngen": 1, "distinktionens": 1, "philosophical": 1, "psykiska": 1, "f\u00f6rkroppsligar": 2, "k\u00f6nsf\u00f6rdelning": 2, "torbj\u00f6rn": 1, "maximerar": 1, "tung": 1, "diskursmodell": 1, "k\u00e4ndiseliten": 1, "ska": 112, "listan": 4, "kommunalh\u00f6gskolan": 1, "witnessed": 1, "clifford": 1, "oskommitt\u00e9sekreterare": 1, "f\u00f6rv\u00e4ntas": 10, "introduktion": 1, "\\n\\nunders\u00f6kningen": 1, "s\u00e4ngen": 2, "diskrimineras": 1, "lappalainens": 1, "m\u00f6rkh\u00e5rig": 1, "serierna": 1, "samh\u00e4llsutvecklingen": 2, "marschaller": 1, "folklores": 1, "medieinstitutionen": 31, "\u00e4dlaste": 1, "koherent": 6, "feature": 2, "\u00f6verrumplande": 1, "verklighetsuppfattningarna": 1, "uppst\u00e4llning": 2, "varieras": 1, "redovisar": 1, "ikl\u00e4": 1, "h\u00e4rstamning": 2, "palm\u00e9n": 1, "november": 3, "h\u00e4nge": 1, "jackson": 1, "sj\u00e4tteklassist": 1, "politicians": 1, "moraali": 1, "visuella": 2, "igenk\u00e4nningens": 1, "hotad": 1, "kontrakt": 2, "handlinssekvenser": 1, "l\u00e4ngd": 5, "arbitr\u00e4rt": 1, "kunde": 80, "opersonlighet": 1, "st\u00e4mplar": 1, "g\u00e5vohandlingen": 1, "umb\u00e4randen": 2, "l\u00e4gger": 2, "\u00e4ndam\u00e5l": 4, "scouting": 5, "kallar": 23, "k\u00e4nnedom": 3, "strategisk": 5, "httpwwwmtvfihjallis": 1, "changing": 1, "livsdugliga": 1, "analyserna": 1, "httpswwwdiva-portalorgsmashgetdiva2679560fulltext01pdf": 1, "trogen": 1, "landsorten": 4, "constructivist": 2, "reflektera": 2, "procedur": 1, "sp\u00e4nst": 1, "reproducerande": 1, "filantropiska": 2, "modet": 2, "detta": 155, "utseende": 10, "eftersom": 2, "homogena": 5, "events": 5, "appropriation": 1, "underlines": 2, "medieverkligheten": 2, "whether": 1, "tidningsartiklarna": 1, "svenskar": 1, "r\u00e4knas": 5, "dynamics": 3, "temporalt": 1, "h\u00f6gtiden": 2, "inka": 1, "inbjuds": 7, "axla": 3, "icke-namngiven": 1, "f\u00f6rsamling": 2, "luciat\u00e4vlingarna": 1, "kontr\u00e4r": 1, "f\u00f6rm\u00f6gna": 2, "verbkonstruktionen": 1, "nobelt": 1, "berglez": 3, "bortser": 1, "bl\u00e5gr\u00f6na": 4, "luciapraktiker": 3, "svaga": 9, "reaktion\u00e4ra": 2, "\u00e5ttonde": 4, "femte": 3, "viktiga": 18, "luciainsamlingen": 26, "idiomatisk": 1, "v\u00e4rmdes": 1, "19212008": 2, "hyllningar": 5, "konditionalis": 1, "f\u00f6ruts\u00e4gbarhet": 1, "bo": 7, "lagt": 1, "framtiden": 8, "f\u00f6rorda": 2, "finnas": 9, "media-antropologiaan": 1, "\u00f6verl\u00e4gsen": 2, "josef": 1, "ritualisera": 5, "granska": 2, "uttryckss\u00e4tten": 1, "forskaren": 1, "handlandet": 2, "luciav\u00e4sen": 1, "26112014": 1, "behandlas": 4, "oslagbar": 1, "skott": 1, "active": 3, "svaret": 3, "bildkollage": 1, "namnlogik": 1, "genomf\u00f6ras": 1, "konventionellt": 6, "m\u00e5let": 6, "\u00f6nsket\u00e4nkandet": 1, "avh\u00e4ngigt": 1, "symboldetaljer": 1, "local": 1, "bana": 1, "cohen": 5, "semantiska": 5, "carlssons": 2, "kulturbundna": 4, "inv\u00e4ndning": 1, "nalle": 2, "samtalsforskningen": 1, "sammansm\u00e4lter": 2, "diktatorns": 1, "separerande": 1, "f\u00f6rr\u00e5d": 1, "hamstrarna": 1, "industry": 1, "elizabeth": 1, "verktygens": 1, "lite": 1, "vilkendera": 1, "epoker": 1, "f\u00f6ruts\u00e4ttningsl\u00f6st": 1, "mankvinna": 1, "framkanten": 3, "st\u00e5": 9, "orkester": 1, "hetero-feminin": 1, "luciafinalisternas": 2, "osynlig": 3, "httpg3spraakdatagusesaob": 1, "utser": 1, "l\u00e4mpliga": 1, "selfhood": 1, "rapporteringen": 7, "minimerar": 1, "among": 1, "enstaka": 7, "bilderna": 5, "23\u201325": 1, "kungen": 1, "evelyn": 1, "forskningen": 9, "sammanhangen": 2, "landsort": 1, "tarkoittaa": 1, "jacob": 1, "aning": 2, "svansviftande": 1, "menar": 37, "12111952": 1, "skiktet": 2, "utvecklas": 14, "pargas": 1, "f\u00f6refaller": 55, "presentationer": 1, "totalsumman": 2, "\u00f6vertygande": 2, "pseudopersoner": 1, "transaction": 1, "m\u00e5nlandningen": 2, "luciav\u00e4ljarna": 1, "uppvisa": 5, "helsingforst\u00f6s": 1, "drag": 9, "personligheter": 2, "vinande": 1, "serietillverkning": 1, "stagnation": 4, "karnevalschef": 1, "fredliga": 1, "legitimering": 3, "valtaresursseina": 1, "mediekontexter": 1, "juho": 1, "generositet": 1, "konstruktivistiskt": 4, "enthusiasm": 1, "konkurrerande": 2, "avf\u00e4rdas": 1, "familj": 15, "alltj\u00e4mt": 9, "redundant": 4, "diskurser": 45, "inl\u00e4rda": 2, "stugas": 2, "2\u20133": 1, "assistans": 1, "luciaartiklar": 2, "mircea": 1, "tydas": 1, "print": 1, "\u00e5tnjuter": 1, "tilltagande": 5, "sanningen": 2, "motstridighet": 1, "36\u201342": 1, "d\u00f6ljer": 3, "osj\u00e4lvisk": 1, "komplext": 2, "etnocentriska": 1, "linda-may": 1, "icke-m\u00e4nskligt": 1, "indrenius-zalewski": 1, "likriktning": 3, "funktionsperspektivet": 2, "idealiserar": 2, "meriter": 2, "produktionsapparater": 1, "speech": 1, "slump": 1, "schildts": 1, "studerat": 1, "ironiseras": 1, "353\u2013365": 1, "tidernas": 1, "moraliskt": 16, "resurserna": 4, "kodade": 1, "kurser": 1, "urval": 19, "svenskfinlands": 21, "accepterat": 1, "1\u201320": 1, "j\u00fclich": 1, "nyhetsuppdraget": 2, "yttrade": 1, "identifiera": 1, "tv-rummets": 1, "studerar": 8, "2000luvulle": 1, "v\u00e4gledning": 1, "harmonin": 1, "utbytbar": 2, "opererar": 11, "kopplade": 1, "l\u00e4rare": 4, "\u00f6verallt": 1, "sm\u00e5barnsf\u00f6r\u00e4ldrar": 4, "ljuset": 5, "femtiotalets": 1, "essays": 5, "ekstrands": 1, "eric": 5, "balett": 2, "signalera": 1, "utkora": 1, "hugger": 2, "skiljelinjer": 1, "medelklass": 6, "norstedts": 3, "livskraftig": 2, "familjediskursen": 6, "kumar": 2, "p\u00e5verka": 2, "maten": 1, "utg\u00e5r": 9, "fluktuation": 1, "f\u00f6rtroende": 3, "krafterna": 1, "individers": 4, "transmissionsmodellen": 1, "medierade": 29, "ironic": 1, "f\u00e4rggrant": 1, "r\u00e4ttf\u00e4rdigandediskurser": 1, "utr\u00e4tta": 6, "atlantic": 1, "offentlighet": 2, "otvetydiga": 1, "bilolyckor": 1, "tuomo": 1, "seeking": 1, "livsstilarna": 1, "kreativiteten": 1, "identifikation": 4, "utmanar": 5, "kontroversiellt": 2, "principen": 2, "loreens": 1, "schieffelin": 2, "p\u00e5st\u00e5": 1, "blotta": 2, "kunskapsekonomins": 1, "icke-understrukna": 1, "koras": 1, "f\u00f6rst\u00e5": 12, "inskolade": 1, "ben\u00e4mningspraktiker": 4, "personers": 1, "laura": 6, "v\u00e4rdes\u00e4tter": 1, "ner": 10, "rymden": 1, "department": 2, "m\u00e5ngfald": 6, "steen": 1, "ebbe": 1, "kvantitativ": 3, "places": 3, "subjekten": 9, "siffersystemet": 1, "f\u00f6rbereder": 1, "f\u00f6rd\u00f6mande": 2, "tider": 2, "forma": 1, "motsp\u00e4nstiga": 1, "statistiken": 2, "berkeley": 1, "gustaf": 2, "verktygen": 1, "season": 2, "tillgodoser": 1, "utnyttjar": 5, "omslutande": 3, "krig": 2, "solveig": 1, "armod": 1, "bjuda": 1, "m\u00e4ngden": 4, "imperativet": 1, "olav": 3, "motsatspar": 1, "mediestress": 1, "f\u00f6rlag": 3, "perspektivet": 28, "uppgifterna": 4, "formm\u00e4ssig": 1, "reaktioner": 2, "uppskattad": 1, "sommarst\u00e4llet": 1, "d\u00f6": 1, "mind": 1, "generation": 2, "valtonen": 1, "gestalter": 1, "icke-rituellt": 3, "return": 1, "scoop": 1, "samh\u00e4llets": 15, "kategorisering": 4, "syfte": 8, "krafter": 5, "identifierar": 3, "arkitektur": 1, "underklassen": 19, "problematiska": 2, "bourdieu": 61, "originate": 1, "\u00f6vertygas": 2, "discursive": 5, "tillkommit": 1, "projiceras": 2, "lucia\u00e4mbetet": 1, "presentationen": 8, "ouppn\u00e5elig": 2, "icke-diskriminerande": 1, "formen": 26, "betraktats": 5, "betydande": 2, "framavlade": 1, "v\u00e4ljer": 36, "bes\u00e4tter": 1, "tycktes": 1, "httpwwwdwcomenterror-sparks-integration-debate-in-france-belgiumadeustche": 1, "medielandskap": 1, "organiseringsprinciper": 1, "skandalinriktad": 1, "abstraktioner": 2, "synnerhet": 2, "automatiskt": 1, "annonsera": 1, "eurosamarbete": 1, "bordell": 1, "premisserna": 2, "f\u00f6rfattare": 4, "milj\u00f6": 7, "jefferson": 1, "carl": 2, "gatorna": 1, "f\u00f6retr\u00e4dare": 8, "fru": 6, "durkheimian": 1, "djurv\u00e4n": 1, "eu": 2, "analyserade": 1, "fantiseringsprincip": 1, "samt": 90, "unik": 5, "precis": 6, "riterna": 2, "f\u00f6r": 1049, "nedan": 27, "journalistiska": 8, "maximering": 1, "klassrepresentant": 1, "kommunikationen": 35, "orsaken": 1, "v\u00e4rdeneutrala": 1, "sags": 1, "detaljer": 9, "summering": 5, "joel": 1, "betydelsel\u00f6sa": 2, "omforma": 1, "medborgerliga": 1, "generations\u00f6verskridande": 2, "subjektiva": 2, "romantisera": 1, "kl": 5, "v\u00e4rnande": 1, "f\u00f6rh\u00f6rsledarens": 1, "hitta": 1, "h\u00e4stk\u00f6ttet": 1, "1999": 43, "konkretiserar": 4, "sekvensens": 1, "bank": 1, "egenh\u00e4ndigt": 1, "klassens": 1, "om\u00f6jligt": 13, "heligt": 3, "anspr\u00e5ksl\u00f6shet": 1, "f\u00f6rutfattad": 1, "meriterade": 1, "formuleras": 17, "gruppens": 15, "2009b10": 1, "enighet": 1, "grankulla": 4, "almanackans": 1, "subjectivity": 1, "52\u201359": 1, "ut": 127, "anonymitetsdiskursen": 1, "registreras": 2, "teir": 1, "pop-och-rock-genren": 1, "personnamn": 13, "betydelsefull": 10, "samverkar": 3, "lingvistiskt": 1, "h\u00e4lsob\u00e5t": 1, "helgon": 1, "\u00f6verdriven": 3, "ih\u00e4rdiga": 1, "f\u00f6rvandling": 1, "1\u201310": 1, "lekfulla": 4, "teckning": 1, "regelbundet": 1, "butiksbitr\u00e4de": 1, "aktiviteterna": 1, "buketten": 2, "9\u201314": 1, "passiva": 5, "dirigenten": 1, "syskon": 6, "hybrider": 1, "antar": 1, "g\u00f6ras": 3, "f\u00f6rehavanden": 2, "produceras": 13, "v\u00e4lf\u00e4rd": 8, "komedi": 1, "ortnamnen": 45, "anstr\u00e4ngning": 1, "hyllningen": 5, "hornsheidt": 1, "r\u00e4ttr\u00e5dig": 1, "s\u00e5r": 1, "program": 5, "egenintressen": 1, "underklass": 2, "iscens\u00e4tter": 3, "h\u00e5llet": 1, "vuxit": 3, "majoritetseliten": 1, "skydda": 1, "f\u00f6retagaren": 1, "f\u00f6rfattares": 1, "gunst": 2, "f\u00f6rh\u00e5llandet": 10, "v\u00e4lutbildade": 1, "d\u00e5liga": 2, "s\u00e5v\u00e4l": 4, "barnav\u00e5rdsinstitut": 3, "sprudlande": 1, "skridande": 1, "hbl-artiklarna": 1, "fattigaste": 1, "h\u00e5ller": 12, "ljuss\u00e4ttning": 1, "utdelas": 1, "bett": 2, "talangt\u00e4vling": 1, "reklamens": 1, "jagdiskursen": 1, "generell": 4, "cds": 1, "namnfunktion": 1, "omedelbar": 2, "bakgrundskunskap": 1, "varelser": 6, "aktas": 1, "nutiden": 2, "konfrontation": 1, "k\u00e4nnas": 2, "k\u00e4rnkraftsfr\u00e5gan": 1, "resultatet": 29, "pynt": 1, "inb\u00f6rdes": 3, "allvarliga": 2, "\u00f6stman": 2, "parasiter": 1, "firats": 1, "medierituellt": 9, "sammelsurium": 1, "fiskarhemmet": 2, "private": 1, "v\u00e4rda": 3, "biskop": 1, "fattigas": 1, "\u00e5bo": 13, "triomedlemmen": 3, "f\u00f6retagslogotyper": 1, "s\u00f6rjandet": 3, "tenderar": 2, "\u00e5h\u00f6rare": 2, "helst": 31, "regiss\u00f6r": 1, "barnsben": 1, "eviga": 3, "transition": 1, "mirkka": 1, "utnyttjandet": 2, "uttalande": 1, "sexualundervisning": 1, "g\u00e5voproceduren": 1, "gruppdiskussionen": 1, "gardberg": 2, "p\u00e4rmfoto": 1, "eliter": 5, "upplevelseg\u00e5va": 1, "artiklar": 8, "v\u00e4stindiska": 1, "transformativ": 1, "medf\u00f6r": 1, "medierituell": 9, "existens": 7, "barnet": 1, "evig": 2, "vis": 3, "139\u2013140": 1, "pressade": 1, "finlandssvensk": 17, "g\u00e5vor": 3, "vidare": 10, "monarkier": 1, "socialt": 54, "hederligohederlig": 1, "analysobjektet": 1, "v\u00e4nt": 1, "gagnas": 3, "avn\u00e4marnas": 1, "trappor": 1, "emancipation": 1, "k\u00e4nslom\u00e4ssigare": 1, "f\u00e4lt": 1, "ursprung": 6, "tidning": 2, "anh\u00f6riga": 1, "vetenskaplig": 1, "ledarna": 1, "f\u00f6rtar": 2, "pern\u00e5": 2, "k\u00e4rnfamilj": 1, "cald\u00e9n": 4, "handhas": 2, "avhandlas": 3, "tr\u00e5ckla": 1, "wahlstr\u00f6m": 1, "system": 18, "nyttoperspektivet": 1, "jultraditionen": 1, "anpassningar": 1, "inv\u00e4ndningar": 2, "varum\u00e4rket": 1, "ritualspecifikt": 1, "bos\u00e4ttningsomr\u00e5de": 1, "d\u00f6ttrarna": 1, "s\u00e5lunda": 5, "nutid": 3, "tempus": 1, "planerade": 1, "mythical": 2, "ben\u00e4mningspolitiken": 9, "stolzenberg": 1, "phone": 1, "samst\u00e4mmiga": 1, "samst\u00e4mmig": 2, "l\u00e5ngtg\u00e5ende": 6, "medietexterna": 13, "v\u00e4gleder": 3, "hjarvard": 4, "synlighet": 10, "tolkningar": 9, "projekti": 1, "elin": 1, "approaches": 1, "egenartat": 1, "medieverklighet": 2, "tretton\u00e5rig": 2, "betydligt": 1, "\u00e4tten": 1, "mesta": 1, "st\u00e5hlbergs": 1, "chefdirekt\u00f6r": 7, "cluster": 1, "tillfogas": 1, "indikerar": 11, "h\u00e5ll": 2, "jag-diskursens": 1, "noterade": 1, "m\u00f6ta": 1, "tillh\u00f6righet": 5, "f\u00f6rortsskolor": 2, "\u00f6verraskningen": 1, "bott": 4, "\u00e5sidos\u00e4tts": 1, "institution": 9, "nationalstaten": 2, "nordicom": 2, "styrdes": 1, "farv\u00e4l": 1, "sjukhusteolog": 1, "salamander": 1, "funnits": 2, "kl\u00e4s": 2, "vega": 1, "religiositet": 1, "hy": 1, "beskriva": 13, "faktiskt": 2, "f\u00f6ruts\u00e4tts": 3, "min": 29, "fram\u00e5t": 3, "befattningar": 4, "inkompetens": 1, "genre": 4, "upplevelse": 4, "universella": 4, "produktionsperspektiv": 1, "angel\u00e4get": 3, "obegripligt": 3, "uppgiftens": 2, "telefonexemplet": 1, "flickan": 25, "arbetsmoment": 1, "simulering": 3, "wiik": 8, "sl\u00e4ktnamn": 1, "karakt\u00e4ren": 1, "spets": 1, "f\u00f6rse": 2, "gruppernas": 4, "ickenormalitet": 1, "f\u00f6rm\u00f6gen": 3, "applicerar": 7, "h\u00e5gl\u00f6s": 1, "kv\u00e4ll": 3, "kommuniceras": 24, "distinkt": 7, "luciaartiklarna": 4, "tillf\u00e4lle": 2, "ideologisk": 8, "likv\u00e4rdig": 1, "tv-programmet": 1, "ljusspriderskan": 1, "m\u00e4nskligheten": 1, "monark": 1, "namnfras": 1, "200-talet": 1, "moral": 32, "hazard": 1, "\u00f6sterbottnisk": 3, "saklighet": 1, "tionde": 1, "viet": 1, "objektens": 1, "sb\u00ecsa": 2, "grupper": 75, "betrakta": 5, "matlagningsprogram": 1, "g\u00e5ta": 2, "sl\u00e5s": 1, "reserverad": 1, "pastor": 1, "summerar": 5, "ty": 1, "piskade": 1, "manipulera": 1, "river": 1, "idealkvinnan": 1, "contests": 1, "studieplats": 1, "direkts\u00e4nd": 2, "l\u00e4rarinna": 1, "firas": 5, "charlie": 2, "kanoniserade": 2, "understrukit": 1, "bearbetar": 1, "modalitet": 2, "verkliga": 10, "sj\u00e4l": 3, "kommit": 7, "nyhetsm\u00e5ngfalden": 1, "studies": 8, "takt": 4, "djupdykningar": 1, "f\u00f6rv\u00e4nta": 2, "fyren": 1, "st\u00e5r": 46, "s\u00e5ra": 5, "skaran": 8, "tacksam": 1, "manifestering": 3, "komplettera": 2, "rasbegreppet": 1, "s\u00e5ll": 1, "etnocentrism": 1, "synlig": 2, "pejorativ": 1, "landomr\u00e5det": 1, "f\u00f6rfarandet": 6, "funktionen": 10, "tecken": 1, "analogi": 12, "\u00f6verh\u00e4ngande": 1, "spiral": 1, "kerstin": 6, "porijazz-festivalen": 1, "landskapsf\u00f6reningen": 1, "skapad": 1, "nris": 1, "f\u00f6rlegad": 2, "realiseringen": 1, "framskjuten": 5, "olycksfall": 1, "fastna": 1, "direkta": 3, "kraven": 2, "raserats": 1, "fritids": 1, "tunneln": 1, "fjol\u00e5rets": 1, "institutionens": 12, "avkodas": 1, "practice": 4, "kategoriserar": 1, "d\u00f6dsbeskedet": 3, "religionshistoriska": 1, "consistently": 1, "avspeglar": 2, "husbehov": 3, "buds": 5, "st\u00e5ndpunkter": 5, "digra": 1, "j\u00e4mf\u00f6relsegrund": 2, "versioner": 5, "besparar": 1, "fr\u00e5ga": 25, "s\u00e4ttas": 4, "manipulerar": 1, "delarna": 5, "bed\u00f6ma": 6, "akademisk": 2, "211\u2013212": 1, "kvalitativt": 1, "skrida": 2, "pressbevakning": 1, "mittenf\u00f6rr\u00e5det": 1, "helhetsgrepp": 1, "lanserar": 2, "omvandlad": 1, "pigs": 2, "ritualiserade": 42, "s\u00e4lla": 1, "\u00f6verg\u00e5tt": 2, "siffrornas": 2, "spelet": 12, "terhi": 2, "professorn": 1, "aristokratin": 1, "att": 1887, "klippa": 1, "2001": 5, "personlighet": 8, "praktikernas": 3, "betydelsefullt": 3, "banden": 4, "kandidaterna": 1, "helt": 27, "functional": 2, "vidarebefordrar": 1, "medieritual": 28, "utseendefixering": 1, "felaktiga": 3, "ben\u00e4mningssekvensen": 15, "teknologisk": 1, "\u00e5bol\u00e4nningen": 2, "stereotypisk": 1, "f\u00f6rl\u00e4ngda": 1, "dominique": 1, "diskvalificering": 1, "27101982": 4, "institutions": 3, "d\u00f6ms": 1, "skiftar": 1, "resignerad": 1, "uttrycker": 53, "postmodern": 2, "offentliggjorda": 1, "reda": 1, "invalider": 1, "sammanl\u00e4nkade": 3, "miljonpublik": 1, "episoder": 1, "faran": 1, "roll": 70, "sakralt": 1, "erling": 1, "brits": 1, "diskuterar": 9, "lillan": 2, "vara": 201, "hegemoniska": 12, "upp\u00e5tg\u00e5ende": 1, "icke-avancerade": 1, "framg\u00e5ng": 3, "studied": 2, "signaleras": 1, "radikala": 3, "festliga": 1, "mellanrum": 3, "verklighetsrapportering": 1, "arbetskamrater": 3, "musiker": 2, "genusdebatt": 1, "historisk-diskursiva": 1, "pihlgren": 2, "kortens": 1, "planhalva": 2, "utan": 198, "st\u00e4mmer": 2, "2002": 44, "metodavsnittet": 2, "sammanv\u00e4vt": 1, "triomedlems": 1, "vardag": 5, "uttalas": 1, "rasbiologiska": 1, "\u00f6verl\u00e4gsenheten": 1, "kombinationen": 1, "suomi": 2, "determinism": 2, "alltmer": 1, "sakta": 1, "kvinnan": 11, "vardagslivets": 1, "utredning": 1, "s\u00e5rar": 2, "sympati": 1, "ibid": 47, "l\u00e4nken": 2, "pojke": 5, "omdefinition": 2, "del": 77, "klassrepresentation": 1, "sjuk": 2, "another": 1, "skrattande": 1, "knepigt": 1, "attitydm\u00e4ssiga": 1, "massmedier": 1, "kapacitet": 5, "bemanna": 2, "voices": 1, "s\u00e4ljer": 1, "kolliderar": 4, "wherein": 1, "2013": 79, "politiska": 13, "cp-unga": 4, "godhj\u00e4rtades": 1, "arbetsprojekt": 1, "pubertala": 3, "joutsenvirta": 1, "m\u00e4rkliga": 2, "f\u00f6rest\u00e4llning": 6, "\u00e4renden": 1, "cellospelning": 2, "visuellt": 1, "emergence": 1, "syntaxen": 1, "n\u00e4tdiskussion": 1, "biologiskt": 1, "gripa": 1, "antistruktur": 1, "nykarleby": 1, "utpeka": 1, "5-\u00e5rige": 2, "98\u201399": 1, "myt": 12, "lyckas": 8, "utg\u00e5ngspunkt": 2, "meanings": 3, "f\u00f6rankring": 2, "spr\u00e5kgruppens": 1, "musikaliska": 2, "synligt": 1, "kusiner": 2, "representerad": 2, "f\u00f6retagets": 2, "r\u00e4tt": 25, "anonymiserande": 2, "mycket": 38, "soldater": 1, "redaktionsrummet": 3, "17111962": 3, "d\u00e5tid": 2, "stygga": 1, "\u00f6verl\u00e5tas": 1, "laclau": 8, "b\u00f6rje": 2, "skolorna": 1, "glorifiering": 3, "renl\u00e4rigt": 1, "situation": 26, "kl\u00e4der": 5, "riie": 3, "f\u00f6rfaller": 2, "uppdragen": 1, "f\u00e5ngar": 1, "politikens": 1, "f\u00f6r\u00e4ndringen": 8, "slentrianm\u00e4ssigt": 1, "l\u00e5ngsamt": 3, "ackumulerande": 1, "mediemilj\u00f6": 1, "medelklassubjektet": 2, "kalendarisk": 3, "diffus": 2, "insamlingsgala": 1, "2010-talet": 18, "samfundets": 2, "hom\u00e9ns": 1, "fullt": 3, "tex": 79, "personnummer": 1, "1990-talet": 7, "horisonten": 2, "stil": 2, "distanserat": 1, "\u00f6sterrikiskt": 2, "forskningsobjekt": 2, "verben": 3, "detsamma": 1, "yrkesliv": 2, "ole": 6, "ensamma": 14, "samh\u00e4llsstruktur": 2, "relativa": 8, "f\u00f6rpliktelser": 1, "korst\u00e5gsjournalistik": 1, "f\u00f6rbud": 2, "teolog": 1, "verklig": 14, "svenskort": 1, "avgr\u00e4nsade": 8, "demonstrerat": 6, "vinna": 5, "1700-talet": 2, "underklassmyten": 1, "byr\u00e5ns": 2, "medresen\u00e4rer": 1, "identiteten": 17, "d\u00f6ttrar": 3, "reason": 1, "grupperade": 1, "medieinneh\u00e5ll": 2, "lindholm": 1, "sundare": 1, "tragikens": 1, "hierarkisk": 7, "normal": 2, "sjungande": 1, "vaccin": 1, "utkristalliseras": 3, "tilltalas": 13, "medelklassjournalistens": 1, "naturligt": 16, "ifall": 1, "stadiga": 1, "enahanda": 3, "efternamnen": 1, "finl\u00e4ndare": 3, "way": 1, "feministisk": 1, "fullst\u00e4ndiga": 1, "granskar": 1, "sakrala": 10, "tillskott": 2, "avl\u00e4gsnat": 1, "koncernen": 1, "varandet": 1, "civila": 2, "stress": 1, "rangordna": 1, "skrivuppdraget": 1, "genomsk\u00e4rning": 1, "\u00f6ppnar": 2, "kollektiva": 30, "uppf\u00f6r": 2, "utseendet": 2, "give": 2, "k\u00e4nsloladdade": 1, "nomineringen": 1, "g\u00e5nger": 9, "cementerat": 1, "journalistens": 9, "allm\u00e4n": 7, "m\u00e5tt": 2, "sj\u00e4lviska": 1, "\u00f6msesidiga": 1, "stereotypiskt": 5, "flexibiliteten": 1, "f\u00f6delsestaden": 2, "ideology": 4, "somras": 1, "uppfylla": 2, "ofr\u00e5nkomlig": 2, "sequence": 5, "viola": 1, "d\u00e5d": 1, "f\u00f6r\u00e4ndrar": 4, "phoenix": 2, "reportage": 4, "v\u00e4rdighet": 3, "h\u00e4lsningssekvensen": 1, "sm\u00e5": 19, "befriats": 1, "instruera": 2, "ansvarar": 1, "example": 2, "solidariska": 3, "sammanh\u00e4ngande": 1, "performative": 1, "auktoritet": 2, "behring": 1, "perusteet": 1, "implying": 2, "typ": 41, "rutiner": 3, "kategoriben\u00e4mningar": 1, "luciatyperna": 1, "ki": 1, "best\u00e4mt": 3, "hyllande": 5, "byta": 5, "f\u00f6rbundet": 1, "inneb\u00e4ra": 7, "konsumerar": 1, "\u00f6ver": 87, "d\u00f6per": 1, "politiskt": 2, "sammankomster": 1, "stam": 1, "st\u00f6rande": 1, "fransk": 1, "\u00e5terflyttad": 1, "annonsmaterial": 1, "\u00e5teruppbyggt": 1, "offer": 2, "storasyster": 4, "gagna": 3, "sina": 89, "musikinstitut": 1, "lund": 12, "karakt\u00e4rsspecifika": 1, "h\u00e4rr\u00f6ra": 1, "f\u00f6ruts\u00e4ttningarna": 3, "nationer": 5, "\u00e5sidos\u00e4tta": 1, "kimiti\u00f6n": 1, "k\u00e4ndisdiskursen": 7, "l\u00e4gga": 1, "trygghet": 7, "kallat": 1, "fokusera": 7, "nattklubbsdrottning": 1, "luciaspel": 1, "ordnar": 1, "politiken": 4, "handledning": 1, "h\u00e4lsosyster": 1, "hunden": 2, "harmoniserande": 4, "undvika": 7, "negativa": 6, "livet": 18, "tolkningsram": 1, "f\u00f6rh\u00e5llande": 35, "semifinal": 1, "feltolkning": 1, "figurerna": 1, "m\u00e5ngfacetterat": 1, "v\u00e4rdefull": 5, "l\u00e4karna": 2, "spridet": 1, "verkligt": 1, "per-erik": 1, "\u00e5tagit": 2, "f\u00f6rlamad": 3, "cendr\u00e9f\u00e4rgat": 1, "samh\u00e4llstema": 1, "omr\u00e5det": 3, "presentera": 18, "arbetets": 3, "multilingual": 3, "iscens\u00e4tts": 3, "mantra": 7, "komponerade": 1, "stiliga": 1, "like": 3, "173\u2013198": 1, "identity": 5, "come": 1, "ben\u00e4mningspolitik": 4, "strategibegreppet": 1, "metaforiska": 2, "spr\u00e5kkunnig": 2, "omst\u00e4lla": 1, "exemplifierat": 1, "n\u00e4sth\u00f6gsta": 3, "notiser": 1, "chess": 1, "frun": 1, "globaliseringens": 2, "titeln": 4, "inf\u00f6dda": 2, "r\u00e4ddningsoperationer": 1, "v\u00e4rdena": 1, "kunskapen": 3, "riksperspektiv": 1, "gedigna": 1, "tyska": 1, "handikappad": 4, "ambivalent": 4, "tids": 5, "auditorium": 1, "utses": 1, "luciatypens": 2, "mystiska": 1, "stockholms": 2, "vansklig": 1, "njuter": 1, "bad": 1, "f\u00f6rm\u00e5ga": 49, "s\u00e5lla": 2, "ideologierna": 1, "journalisten": 43, "genomg\u00e5ngen": 3, "rutin": 3, "siv": 2, "analogiskt": 1, "luciaarkiv": 2, "milles": 2, "intimitetens": 1, "epok": 7, "day": 3, "15111972": 4, "organisering": 2, "livsbetingelse": 1, "elittypen": 1, "pyynikki": 1, "contacts": 1, "ishockey": 1, "ofta": 27, "f\u00f6rankra": 1, "holm": 2, "\u00e5bo-flickan": 1, "dagspress": 1, "myerhof": 9, "dramatiska": 2, "mediemyten": 3, "akt": 1, "numera": 16, "fotf\u00e4ste": 1, "linda-mari": 1, "polariserad": 2, "utvecklingen": 25, "tillst\u00e4llningar": 2, "n\u00e4stan-kvinnan": 1, "styckel\u00e5nga": 1, "hemmet": 15, "helen": 1, "tilltro": 4, "osj\u00e4lvst\u00e4ndiga": 1, "f\u00f6rst\u00e4rkts": 1, "launches": 2, "rikedomens": 1, "ritualspr\u00e5k": 3, "bildmaterialet": 1, "nytt": 6, "\u00e5stadkoms": 5, "korta": 3, "asien": 1, "18111972": 1, "indikation": 1, "\u00e5terkommer": 4, "uppger": 2, "metafysik": 1, "fanns": 3, "durkheim": 21, "socialkonstruktivister": 1, "luciauppdraget": 9, "f\u00f6rsvunna": 1, "nyhetsv\u00e4rde": 1, "\u00e4ger": 2, "l\u00e4tta": 3, "political": 2, "morgon": 2, "olyckliga": 1, "f\u00f6rra": 1, "f\u00f6rnyelse": 2, "socially": 2, "revitaliserats": 1, "133\u2013139": 1, "identitetskonstituerande": 1, "helgen": 1, "demokratisering": 1, "s\u00e4krad": 1, "skuldfr\u00e5gan": 1, "gudstj\u00e4nstens": 1, "karakt\u00e4ristiska": 1, "respekt": 6, "viss": 26, "personnumret": 1, "tillv\u00e4xt": 1, "grammatikens": 1, "vite": 3, "charlotte": 1, "flyh\u00e4nta": 1, "frimodiga": 3, "organiserat": 2, "skolk\u00f6ren": 1, "belastade": 1, "mediet": 93, "\u00f6verskrida": 2, "swedish": 1, "\u00f6desm\u00e4ttade": 2, "etermediernas": 2, "lagerholm": 2, "riter": 6, "associationer": 5, "other\u2019s": 1, "ot\u00e4nkbara": 1, "visgrupp": 1, "lyckosiffran": 2, "omsluta": 1, "dans": 3, "creating": 1, "samh\u00e4llet": 79, "familjetyp": 1, "reglererade": 1, "kamratskap": 2, "anna-lena": 1, "sumialas": 1, "have": 17, "wodak": 37, "motiv": 1, "elna": 1, "mall": 2, "babyboom": 1, "fr\u00e5nkopplad": 2, "translation": 1, "17\u00e5rig": 2, "inbillningar": 1, "centralidrottsf\u00f6rbund": 1, "n\u00e4tidentiteter": 1, "sj\u00f6blom": 3, "norden": 8, "representanternas": 1, "systemen": 2, "93\u2013118": 1, "summor": 1, "polariseras": 1, "performans": 2, "trio": 12, "liturgin": 1, "gemytliga": 1, "abstract": 1, "rundradion": 1, "arts": 1, "utel\u00e4mna": 1, "klassificerande": 1, "speciellt": 5, "reglering": 2, "intimicering": 1, "effektivitet": 1, "omv\u00e5rdnad": 2, "ing\u00e5r": 40, "handwork": 1, "rasistiskt": 3, "lingvistisk": 2, "accentuerar": 1, "camerons": 1, "bef\u00e4ster": 66, "kunskaper": 1, "\u00e5sk\u00e5dligg\u00f6ras": 1, "m\u00e4nskor": 4, "f\u00f6rsvar": 1, "spr\u00e5kanv\u00e4ndarnas": 1, "1960": 2, "pair": 1, "fokuseringen": 3, "aspekt": 4, "just": 9, "kontinuerlig": 2, "magert": 2, "osagda": 1, "kropparna": 6, "tr\u00e4ffar": 1, "sagts": 16, "afrika14": 1, "katten": 1, "inneh\u00e5ll": 44, "vunnit": 3, "mello": 1, "bibeh\u00e5lls": 2, "domaruppdraget": 1, "bel\u00e4ggs": 3, "lindroos": 3, "f\u00f6delseorter": 1, "framst\u00e4ller": 13, "n\u00e4mnas": 1, "v\u00e4ljas": 1, "journalisternas": 22, "empiriska": 6, "durativa": 1, "ignoreras": 2, "trivdes": 2, "ned": 2, "f\u00f6rvandlar": 2, "geometrisk": 1, "demokrati": 3, "grundades": 1, "korrigeringar": 1, "hegemonic": 1, "st\u00e4rka": 1, "livssituation": 3, "medieproduktionen": 3, "k\u00f6nskonstruktioner": 2, "tillsammans": 17, "1940-talet": 1, "anpassas": 4, "ers\u00e4ttas": 3, "sammanbinds": 1, "yrkestillh\u00f6righet": 1, "betraktas": 10, "talet": 2, "roy": 5, "schildt": 1, "f\u00f6ljd": 4, "26\u201352": 1, "hallelujah": 1, "medelklassrepresentants": 1, "1992\u20132012": 1, "central": 20, "borde": 29, "gatan": 1, "seklens": 1, "t\u00e4nkbara": 2, "omv\u00e4rlden": 3, "scandinavian": 4, "gr\u00e4nskontroll": 1, "structure": 1, "h\u00e4ndelsef\u00f6rloppet": 1, "planer": 1, "f\u00f6re": 16, "tilltalades": 1, "karisbo": 1, "f\u00f6rdriva": 2, "inbegriper": 14, "north": 1, "avgjordes": 1, "institutionsnamn": 8, "hade": 21, "sn\u00e4llhetssekvensen": 1, "juha": 2, "intressant": 10, "sajter": 1, "balanserar": 1, "folkskoll\u00e4raren": 4, "dissonansen": 1, "jury": 4, "svensson": 5, "specialiserat": 1, "hustrun": 1, "helig": 1, "meter": 3, "artefakter": 2, "dokument": 1, "refr\u00e4ngen": 2, "styrande": 2, "but": 7, "redovisningsplikt": 1, "you": 6, "utebliven": 1, "ointressanta": 2, "usafamilj": 1, "rekvisita": 1, "omsorg": 5, "luciamaterialet": 1, "pseudoheliga": 1, "journalismin": 1, "h\u00e4gn": 4, "licensering": 1, "varandra": 17, "\u00f6verl\u00e4mningar": 1, "f\u00f6r\u00e4ndringar": 3, "barndomen": 2, "luciatraditionens": 1, "interaction": 3, "symbolspr\u00e5k": 1, "dikotomier": 2, "regenter": 2, "pern\u00e5kyrkoherden": 1, "riksdaler": 1, "royal": 1, "ene": 1, "g\u00e5": 14, "avklaras": 2, "medelklassrepresentantens": 3, "varm": 1, "blottl\u00e4gger": 1, "v\u00e4nda": 1, "ung": 15, "uttrycklig": 1, "var": 58, "dianarapporteringen": 1, "f\u00f6rs\u00e4kringar": 1, "goffman": 10, "konkretiseras": 8, "kampanjen": 1, "lov": 1, "element": 19, "motiverat": 3, "usas": 1, "inspirationen": 1, "kondenserar": 2, "milleniets": 1, "helsingin": 1, "medlemmar": 14, "tillf\u00f6rt": 1, "duktiga": 3, "blomqvist": 2, "kortare": 1, "institutionen": 26, "alltid": 37, "olika": 141, "j\u00e4mst\u00e4lldheten": 1, "samskolas": 1, "metod": 1, "2012": 80, "uppn\u00e5r": 1, "reglerar": 3, "v\u00e4rvet": 2, "n\u00e4rmar": 1, "folk": 6, "sakernas": 1, "nordkoreanska": 1, "men": 287, "allm\u00e4nhetens": 1, "cpungdomar": 1, "cementerad": 2, "\u00f6vertydlighet": 2, "tr\u00f6st": 3, "anblicken": 1, "faktiska": 1, "common": 2, "hbl-kontexten": 1, "projektet": 16, "slutspurten": 1, "f\u00e5tt": 11, "t\u00e4nkande": 5, "parallellism": 1, "me": 3, "unisona": 2, "on\u00e5bart": 1, "regionerna": 1, "k\u00e4ndisarnas": 4, "connecticut": 1, "f\u00f6rkroppsligas": 2, "outtr\u00f6ttligt": 1, "prydlig": 1, "hems": 1, "sj\u00e4lvst\u00e4ndighet": 7, "ben\u00e4mningssekvenser": 12, "mediesamh\u00e4llet": 1, "uppst\u00e4llningen": 1, "vilar": 2, "publics": 3, "bristf\u00e4lligt": 1, "hanna": 2, "stilfiguren": 1, "tittarna": 1, "substansens": 1, "posten": 1, "effektiv": 1, "donald": 2, "haverier": 1, "subgrupper": 2, "g\u00e4stfrihet": 1, "\u00e5tagande": 2, "referenten": 1, "f\u00f6r\u00e4ndrats": 1, "musiklivet": 2, "mittpunktens": 1, "f\u00f6rsvinna": 1, "statiska": 4, "fredsprojekt": 1, "p\u00e5hittiga": 3, "wouldn\u00b4t": 1, "begynnelse": 1, "uppt\u00e4cker": 3, "chanser": 1, "siluettbild": 1, "utdragenhet": 1, "sammanfattningar": 1, "m\u00f6rkbl\u00e5": 1, "g\u00e5va": 5, "etnocentricitet": 1, "talkig": 1, "meningsskapande": 1, "flickans": 4, "definierade": 3, "fastrar": 2, "ljuga": 1, "kontinuitetsfunktion": 2, "unlike": 1, "fjalar": 2, "taxen": 1, "tidsspannet": 1, "normalt": 8, "balansera": 1, "utlokaliseras": 1, "f\u00f6r\u00e4ldrar": 5, "s\u00e4rpr\u00e4gel": 2, "1\u20132": 4, "ov\u00e4ntat": 1, "21111962": 2, "agendan": 1, "2010": 41, "naturvetenskap": 1, "framl\u00e4ggs": 1, "consists": 2, "tagande": 1, "f\u00f6rs\u00e4krade": 1, "str\u00f6mningarna": 1, "uppoffrande": 13, "fura": 1, "pseudoreligi\u00f6st": 1, "formella": 6, "boktryckeri": 1, "mobbing": 1, "icke-vite": 1, "norden5": 1, "frig\u00f6relse": 1, "kommunicera": 17, "l\u00e4ggdags": 1, "fortskrider": 3, "ansvarsdiskurs": 1, "kritisk": 7, "feminitet": 1, "lyser": 2, "l\u00e5dan": 1, "kontrasteras": 7, "f\u00f6rv\u00e4ntan": 2, "enhetligt": 2, "sl\u00e4tstruken": 2, "rothenbuhler": 18, "ancestors": 2, "krigsh\u00e4rjade": 1, "amsterdam": 2, "ortnamnssekvens": 1, "ritualrelaterade": 1, "karlsson": 2, "sekvensanalysen": 1, "argos": 1, "morm\u00f6drar": 2, "studieplaner": 1, "neofunktionalist": 1, "lucior": 1, "flyttar": 2, "f\u00f6rg\u00f6ra": 1, "utsatt": 5, "inramad": 1, "guinea": 2, "sinnelaget": 2, "k\u00f6ttet": 1, "professionalismens": 1, "kvalitativ": 1, "effektiva": 1, "yrkesidentiteter": 1, "studenten": 1, "konserthusets": 1, "ceremoniell": 1, "utformat": 1, "peters": 3, "skolans": 2, "slutade": 2, "theory": 4, "aktiviteter": 1, "versionen": 2, "tj\u00e4nst": 4, "as": 39, "representerade": 3, "dyker": 1, "v\u00e4nlig": 2, "meningsfullhet": 3, "h\u00e5r": 18, "luciahistoria": 1, "diskriminerade": 1, "individual": 1, "obest\u00e4md": 1, "omst\u00e4llande": 3, "mfl": 18, "betydelser": 10, "misslyckade": 1, "pr\u00f6vning": 2, "stundetlitteratur": 1, "syndrom": 1, "angola": 1, "russell": 1, "rikligt": 2, "camilla": 1, "sk\u00f6nhet": 2, "f\u00f6rs\u00f6ka": 4, "kostanki": 1, "elvi": 2, "httpswwwyoutubecomwatchv_p4qjlmuzmo": 1, "resan": 2, "konsensus": 30, "befanns": 1, "svarta": 3, "fredag": 3, "verka": 3, "stipulerar": 1, "utl\u00e4ndska": 1, "samlas": 7, "stugan": 7, "3303": 1, "kansalaissodasta": 1, "handlingssekvenserna": 13, "b\u00f6rjar": 17, "elementet": 1, "or": 5, "begreppens": 1, "fyran": 4, "tabloidisering": 1, "intervjubitar": 1, "mytbildningen": 3, "inf\u00f6rst\u00e5dd": 1, "pinsamma": 1, "fynden": 1, "spencer-oatey": 1, "sammanhang": 19, "agerande": 3, "korrekt": 9, "metaforikens": 1, "svartvit": 1, "icke-priviligierade": 2, "ritualiseringspraktiker": 1, "\u00f6verraskande": 8, "v\u00e5rdbitr\u00e4den": 1, "anna-kaarina": 1, "gav": 6, "familjesidan": 2, "ber\u00f6rs": 1, "2002140": 1, "hemgift": 1, "l\u00e4sarna": 21, "undantag": 10, "misstankar": 1, "ingress": 1, "utspelar": 4, "p\u00e5litlig": 1, "slags": 1, "asp": 2, "hajk": 2, "respektera": 1, "httpwwwutafikirjastovaitokset20052005083html": 1, "infoga": 1, "maku": 1, "\u00f6verfl\u00f6diga": 2, "ambiti\u00f6s": 1, "hbl-artiklar": 1, "t\u00e4nkandetmedieritualer": 1, "fr\u00e5nvaro": 2, "best\u00e4mde": 1, "actual": 2, "masskommunikationsforskning": 1, "andrag\u00f6rande": 6, "ben\u00e4mna": 14, "f\u00f6renklad": 1, "judith": 5, "o\u00f6nskad": 1, "s\u00e5\u2026": 1, "ordf\u00f6rande": 4, "redakt\u00f6r": 2, "f\u00f6rdjupad": 1, "kroppens": 11, "vardagen": 2, "upptr\u00e4dande": 6, "\u00f6gonvittnesritualen": 1, "emphasize": 2, "sj\u00e4lvbilden": 1, "slagkraftiga": 1, "1979": 9, "\u00f6verklassrepresentanterna": 1, "reflektioner": 4, "f\u00f6rflutna": 6, "efterf\u00f6lja": 1, "v\u00e4lbeh\u00f6vliga": 2, "publicerats": 2, "ritualfamiljen": 1, "medelklassrepresentation": 2, "skada": 4, "rachlin": 3, "funktionshinderr\u00f6relsen": 1, "explicit": 20, "fattigdomen": 3, "st\u00e4vjar": 1, "l\u00e4tth\u00e4nt": 1, "samh\u00e4llsynen": 1, "sj\u00e4lvskrivna": 1, "riktats": 1, "h\u00f6ga": 2, "siffran": 2, "privatas": 1, "v\u00e4rden": 9, "ritualers": 7, "gullan": 1, "melodifestivalen": 1, "tusentals": 4, "tutkijain": 1, "people": 6, "tolkningarna": 1, "jansson": 1, "kopplad": 2, "saker": 6, "978-951-51-2826-3": 1, "obligatoriska": 17, "v\u00e4lbemedlade": 1, "begrundar": 2, "sk\u00e4rg\u00e5rds\u00f6n": 1, "r\u00e4ttm\u00e4tiga": 4, "anl\u00e4gger": 1, "b\u00f6nderna": 1, "ritualpraktikerna": 2, "tillr\u00e4cklig": 2, "handlingen": 6, "sl\u00e4tar": 1, "ytterv\u00e4rlden\u2026": 1, "not": 3, "hyckleri": 1, "utesluter": 1, "fuchs": 4, "hj\u00e4lpen": 9, "medverkandegrupp": 6, "f\u00f6rpassade": 1, "s\u00e4gas": 5, "krisen": 1, "v\u00e4lf\u00e4rdsideologi": 1, "sekvenskategorier": 1, "media": 66, "kritisera": 1, "bildar": 8, "traumatiserade": 2, "can": 3, "tillf\u00e4llet": 7, "arbetsmarknaden": 1, "chefspositioner": 1, "f\u00f6rs\u00f6rja": 2, "inkludering": 5, "sky": 1, "starkt": 1, "\u00f6dmjukt": 1, "kulturokunniga": 1, "medelklasstypens": 3, "lita": 1, "\u00f6vning": 1, "ben\u00e4mningsformeln": 1, "m\u00e4n": 13, "23\u201336": 1, "kallade": 4, "minimala": 2, "v\u00e4gran": 1, "audiences": 1, "tiderna": 1, "candidates": 2, "intercultural": 1, "\u00f6verensst\u00e4mma": 1, "universitetet": 1, "gruppnamn": 6, "patent": 1, "palgrave": 2, "opartisk": 2, "sluta": 1, "m\u00e5r": 1, "h\u00e4ndelse": 6, "utf\u00f6r": 1, "gruppspecifika": 1, "pol\u00e4ra": 1, "organisera": 3, "paralleller": 1, "risto": 1, "f\u00f6lja": 4, "sekvensernas": 4, "avv\u00e4rja": 2, "granskas": 1, "expertrollen": 1, "lurar": 1, "sussex": 1, "fokusering": 5, "smalnar": 1, "11112002": 1, "f\u00f6rekomma": 5, "f\u00f6r\u00e4lder": 2, "villiga": 4, "255\u2013284": 1, "f\u00f6retr\u00e4de": 5, "studerande": 2, "os\u00e4kra": 1, "stabilitet": 5, "mediekulturer": 1, "vikt": 1, "koppling": 1, "sj\u00e4lvs\u00e4kert": 2, "oaktsamt": 1, "m\u00f6nstret": 1, "tillr\u00e4ckliga": 1, "shangsie\u00b4s": 1, "kompetent": 2, "passerat": 1, "normative": 1, "thus": 4, "mest": 19, "relativ": 2, "ceremony": 2, "v\u00e4dra": 1, "tidsk\u00e4nslig": 1, "13112012": 1, "medieantropologiska": 2, "frihet": 6, "tillitsfulla": 1, "deconstruct": 2, "tolkat": 4, "skansen": 4, "prestigefulla": 1, "tannen": 5, "moore": 3, "ritualernas": 6, "mannerheimv\u00e4gen": 1, "multimodala": 2, "l\u00e5ngvarig": 6, "giddens": 1, "trionamn": 1, "firandet": 2, "undervisa": 1, "ospecifika": 2, "ber\u00f6vas": 1, "limits": 1, "genus": 18, "inte": 609, "ritualidentitet": 2, "favoritst\u00e4lle": 2, "omlopp": 4, "fann": 1, "om\u00f6jlighet": 3, "v\u00e4lg\u00f6renhetskampanjen": 1, "httpgamlahblfifeature2015-03-01726941narmaria-och-uno-blev-folktyper": 1, "pojken": 1, "\u00e5nyo": 1, "mognadsriten": 1, "identitetskonstruktioner": 1, "bytt": 1, "hela": 40, "heteronormativt": 1, "fantasiv\u00e4rld": 1, "vinterspel": 1, "beskrivningar": 7, "notting": 1, "19-\u00e5ring": 4, "utl\u00e4sa": 1, "\u00e5terg\u00e5": 1, "j\u00e4kta": 1, "promenad": 1, "sj\u00e4lvklarheter": 1, "journalistiken": 14, "folkskoll\u00e4rare": 1, "evaluering": 2, "reisigl": 3, "damk\u00f6ren": 2, "handla": 10, "omskrivningar": 3, "klippet": 1, "snett": 1, "samh\u00e4llsmedlem": 1, "hobbyer": 1, "h\u00f6gborgerligt": 1, "inkr\u00e4ktar": 1, "medelst": 2, "budskapet": 4, "korpen": 1, "skicka": 1, "sammanl\u00e4nkande": 3, "solidaritet": 15, "alexander": 1, "14111982": 1, "tillf\u00e4llen": 4, "ledaroch": 1, "stipulerat": 1, "normenliga": 3, "lucias": 11, "fr\u00e5ge": 1, "vidh\u00e5ller": 2, "dagspolitik": 1, "icke-publik": 1, "bevarande": 1, "funktionella": 8, "karakt\u00e4rerna": 1, "l\u00e5ngsiktigt": 2, "bemedlade": 1, "hann": 1, "snart-kvinnan": 1, "brister": 3, "ensam": 1, "auktoritetssamh\u00e4llet": 1, "vindsvept": 2, "enkla": 2, "rasistisk": 2, "f\u00f6rening": 1, "stegring": 1, "f\u00f6retagsv\u00e4rlden": 1, "tillh\u00f6righeten": 1, "2017s": 1, "presenter": 2, "sannolikt": 1, "ira": 2, "information": 4, "one": 3, "personal": 4, "eloge": 1, "bokst\u00e4verna": 1, "truth": 2, "sedermera": 5, "barnsk\u00f6terska": 1, "protesterar": 2, "manlig": 1, "\u00f6sterbotten": 9, "tv\u00e5": 79, "reportern": 3, "sentimental": 1, "kumpan": 1, "motsatsen": 12, "storbj\u00f6rk": 1, "framing": 1, "stelna": 1, "handlingssekvenser": 20, "maktf\u00f6rh\u00e5llande": 1, "strategiska": 5, "skall": 10, "bitterhet": 2, "trade": 1, "ansikte": 4, "bjarte": 1, "l\u00f6sas": 1, "varandras": 2, "h\u00f6gstadieskola": 1, "t\u00e4mligen": 10, "momentets": 1, "suver\u00e4niteten": 1, "sj\u00e4lvisk": 1, "h\u00f6gst": 7, "emancipatorisk": 1, "vidtalat": 1, "republikens": 2, "upph\u00f6jd": 1, "dygd": 4, "blomster": 3, "tack": 5, "bekr\u00e4ftad": 1, "s\u00e4rarten": 2, "strider": 1, "f\u00f6redra": 2, "of\u00f6rl\u00f6sligt": 1, "kortegen": 1, "fullv\u00e4rdig": 1, "132015": 1, "diskursenheter": 1, "meddelanden": 2, "ledarskapet": 4, "kvinnornas": 6, "klave": 2, "philadelphia": 1, "\u00f6mhet": 2, "tal": 4, "f\u00f6tter": 2, "gospelk\u00f6ren": 2, "ombonat": 2, "routledge": 19, "belyser": 2, "kontrolleras": 2, "threw": 1, "idel": 2, "minister\u00e4mbetet": 1, "v\u00e4lg\u00f6renhetens": 1, "v\u00e4nlighet": 2, "dimensions": 1, "personnamnens": 2, "8111971": 1, "tove": 2, "79\u201382": 1, "gr\u00e4nsdragningsaktiviteter": 1, "kollegor": 1, "korhonen": 1, "veckotidningar": 1, "till\u00e4mpningarna": 1, "objektivitetsidealet": 1, "vapenstillest\u00e5ndet": 2, "sigurd": 1, "lyskraft": 3, "mig": 31, "staten": 4, "mediekulturell": 1, "variationer": 11, "marknadsf\u00f6ringsm\u00e4ssig": 1, "serietillverkad": 1, "kulttuuri": 1, "up": 1, "ritualpubliken": 1, "vengeance": 1, "total": 6, "manipulerande": 2, "ute": 9, "finlandssvenskarnas": 2, "julfirande": 1, "33\u201340": 1, "prestationer": 1, "synas": 2, "yrkena": 2, "s\u00e4llan": 6, "v\u00e4nliga": 2, "platsk\u00e4nsliga": 1, "spr\u00e5kvetenskap": 1, "sy": 2, "f\u00f6rest\u00e4llningens": 1, "stj\u00e4rnor": 1, "macro-topic": 1, "k\u00e4ndisnamnen": 6, "anses": 7, "orosmolnen": 1, "qua": 1, "l\u00f6psedlarna": 1, "vuxen": 1, "tidsfristen": 1, "dragits": 1, "flickrum": 1, "b\u00e5ten": 1, "varsamhet": 1, "kommunicering": 1, "v\u00e4stra": 2, "placeras": 11, "\u00e5stadkommer": 27, "1950\u20132012": 3, "f\u00f6rl\u00e4gga": 1, "oers\u00e4ttlig": 1, "engelska": 3, "genusfiguration": 1, "skribenten": 6, "sanningar": 12, "rynkade": 1, "kaffe": 1, "1082016": 4, "objektet": 3, "essens": 1, "lands\u00e4ndarna": 1, "\u00e5t": 35, "performansen": 1, "namnurvalen": 1, "kolumner": 1, "bokst\u00e4ver": 2, "258\u2013283": 1, "materialet": 42, "individerna": 11, "datum": 1, "krav": 19, "brages": 2, "claim": 2, "socius": 1, "n\u00e4rst\u00e5ende": 1, "v\u00e4sen": 8, "utveckling": 16, "individualismen": 3, "inbegripa": 2, "produktionsritualer": 1, "egentillverkad": 1, "ritas": 1, "touch": 1, "klassrepresentationen": 1, "soar\u00e9n": 1, "luciat\u00e5g": 3, "status": 16, "fadern": 1, "modifikationer": 1, "1\u20139": 1, "jensen": 1, "sk\u00e5lar": 1, "renheten": 1, "autentiska": 4, "praktiken": 28, "\u00e5tergivningen": 3, "aparta": 2, "k\u00e4nslom\u00e4ssig": 1, "triomaterialet": 1, "sk\u00e5dad": 1, "samtida": 2, "f\u00f6rsiktigare": 1, "upplevt": 2, "altruismen": 1, "lyfte": 1, "luciainsamlingsm\u00e5l": 1, "helsidesreportage": 1, "perifer": 1, "cirkulerar": 2, "skiftande": 1, "fasader": 2, "olikartade": 1, "ljust": 3, "os\u00e4ker": 1, "sexualitet": 1, "vattent\u00e4ta": 3, "2122012": 2, "n\u00e4romgivning": 1, "skrattet": 1, "kamratpris": 1, "j\u00e4mf\u00f6relsen": 4, "intressanta": 7, "fsts": 1, "positiva": 15, "reproducera": 7, "lovisa": 5, "elaborerade": 1, "l\u00e4ra": 1, "ernesto": 2, "sanomat": 1, "prestigefyllda": 1, "fertila": 1, "prim\u00e4r": 2, "versa": 1, "dekorativ": 1, "isolerat": 1, "blir": 389, "spr\u00e5khandling": 1, "kontrollstation": 1, "staffan": 2, "analytiskt": 1, "ideologiskt": 9, "kunelius": 5, "professionella": 7, "st\u00f6rsta": 6, "r\u00f6nn": 4, "582016": 1, "gott": 9, "professionell": 1, "ego": 1, "median": 1, "regelverk": 4, "f\u00f6rst\u00e5r": 4, "mannerheim": 1, "granted": 2, "9111982": 2, "heliga": 4, "ii": 1, "evaluera": 2, "m\u00e5nader": 4, "repetition": 16, "konstruktivistiska": 4, "l\u00f6sa": 8, "begr\u00e4nsad": 2, "sommar": 1, "nations": 1, "it": 10, "fylldes": 1, "hos": 64, "slaget": 2, "reparerande": 1, "1986": 13, "terrorattacker": 1, "planering": 1, "olustigt": 1, "undantr\u00e4nger": 3, "f\u00f6reskriver": 4, "sj\u00e4lvklarhet": 6, "choices": 2, "uppfatta": 8, "organiseras": 5, "fattigdomsfr\u00e5gorna": 1, "fragmenterats": 1, "europas": 1, "svara": 5, "tr\u00e5kigt": 1, "medlem": 3, "uppmaningarna": 1, "f\u00f6rvr\u00e4ngs": 1, "karen": 2, "upphetsning": 1, "19922009a": 1, "huset": 6, "animata": 1, "osv": 6, "lucian": 23, "skoltiden": 1, "kansantietouden": 1, "n\u00e4rg\u00e5ngenhet": 1, "g\u00e4sterna": 1, "gunhild": 2, "hens": 1, "rutm\u00f6nster": 1, "fastst\u00e4ller": 11, "pluralism": 2, "metamorfos": 2, "crises": 1, "byter": 5, "huono-osaiset": 1, "sinsemellan": 4, "wasz-h\u00f6ckert": 2, "international": 2, "makroniv\u00e5": 1, "failures": 1, "kvinnligt": 1, "publicitet": 1, "negligering": 2, "28101962": 3, "yttrandets": 2, "produktioner": 1, "majoritetens": 1, "ben\u00e4mningarnas": 5, "klasspecifikt": 1, "nyss": 3, "\u00e5rs": 5, "d\u00f6dsrapporteringen": 1, "stipulerade": 4, "sk\u00f6tte": 4, "sj\u00e4lvf\u00f6rst\u00e4rkande": 1, "f\u00f6rn\u00f6denheter": 2, "underst\u00e4lldas": 1, "medverkar": 7, "musikh\u00f6gskola": 1, "penninginsamlingar": 1, "hamnar": 29, "welle": 1, "lokal": 4, "gruvarbetare": 1, "d\u00f6lja": 4, "pseudosamordnade": 1, "fl\u00e4kt": 2, "avsedd": 2, "medieprodukter": 3, "energi": 7, "interdisciplinary": 7, "136\u2013137": 1, "likalydande": 9, "aspirationer": 1, "gr\u00e4ns\u00f6verskridande": 3, "v\u00e4lsituerade": 2, "diskuterades": 3, "\u00e5l\u00e4ggs": 1, "naturliga": 15, "godhetsuttrycken": 1, "tiden": 11, "pargas-flicka": 1, "scoutmeriter": 1, "1960-talen": 1, "individualistiska": 1, "inneboende": 2, "hebdo-attackerna": 1, "mopsen": 1, "personliga": 11, "uttagningsbryderi": 1, "geh\u00f6r": 2, "adressera": 2, "utlyser": 2, "sm\u00e5ningom": 2, "humbling": 1, "skett": 4, "avv\u00e4rjande": 1, "m\u00f6dan": 1, "v\u00e4lbest\u00e4lldas": 2, "folkh\u00e4lsans": 11, "f\u00f6rbunden": 1, "diskuterade": 1, "name-like": 2, "utifr\u00e5n": 4, "spr\u00e5kgemenskapen": 1, "1950-talets": 3, "s\u00e4llskap": 1, "elitnamnens": 3, "tr\u00f6sta": 1, "spr\u00e5kuppfattningen": 1, "kraftfulla": 4, "construct": 2, "otydlig": 1, "l\u00e5gstadieelever": 1, "barbara": 9, "gunnel": 3, "gillade": 2, "urvattnade": 1, "egenskapsattribut": 2, "speciell": 1, "mot": 80, "namnl\u00e4ngd": 2, "ule\u00e5borg": 4, "medborgarkriget": 1, "filmfotografen": 1, "produkt": 2, "donationer": 1, "antagen": 1, "inbillad": 1, "varifr\u00e5n": 2, "mellantillst\u00e5nd": 1, "diminutiva": 1, "edinburgh": 2, "gunter": 3, "\u00f6rat": 1, "juryns": 1, "verschueren": 1, "days": 1, "ingrediens": 4, "svagheter": 1, "judar": 1, "gjordes": 1, "adresseringen": 2, "theo": 1, "boris": 5, "f\u00f6ruts\u00e4ttningar": 6, "studierelaterade": 1, "normalitet": 9, "aspekter": 11, "v\u00e4rldsk\u00e4ndisar": 1, "demokratins": 1, "p\u00e5b\u00f6rja": 1, "utforska": 2, "luciahistoriens": 1, "naturalisering": 5, "out": 2, "titelsubstantiv": 2, "givare": 2, "funktionsnedsatta": 1, "skolan": 9, "prominent": 1, "avg\u00f6randets": 2, "charles": 1, "glittrar": 2, "handlingsteori": 1, "st\u00f6dja": 1, "diametralt": 1, "betraktar": 5, "spr\u00e5kbrukare": 2, "barnboksillustration": 1, "mediediskursen": 1, "yle": 6, "hyllade": 4, "besk\u00e5dan": 3, "unikt": 4, "swedishspeaking": 1, "67\u201388": 1, "reporterns": 1, "\u00e5rliga": 1, "helena": 1, "h\u00e5rda": 1, "jesus-barnet": 1, "mediemyterna": 1, "haverera": 1, "handlingsutrymmets": 1, "nyhetskontexten": 1, "ben\u00e4mningssystem": 1, "systemsatt": 1, "varum\u00e4rke": 3, "l\u00f6ser": 1, "yngling": 1, "orkestrering": 2, "hj\u00e4lpta": 1, "icke-priviligierat": 1, "\u00e4mne": 1, "undviker": 1, "louhisto": 1, "kulturarv": 2, "stabila": 1, "work": 1, "hall": 5, "marken": 1, "47\u201369": 1, "rena": 1, "folkh\u00f6gskola": 1, "3121952": 2, "8111952": 2, "igenk\u00e4nnbara": 1, "resurser": 24, "majoritetsbefolkningens": 1, "motsatt": 4, "s\u00e5rbarhet": 2, "kr\u00e4va": 6, "str\u00f6mmat": 1, "ronald": 3, "modersm\u00e5let": 1, "runt": 5, "svenska": 42, "luciaritual": 8, "avsikterna": 1, "likhet": 4, "vecka": 1, "tidsspecifika": 2, "cid26(cid44(cid45(cid40(cid43(cid1(cid6(cid1": 1, "konstrast": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndigt": 7, "projekten": 19, "maktut\u00f6vning": 5, "namnl\u00f6st": 1, "quality": 2, "skepnader": 5, "produktionsled": 1, "cpungdom": 1, "s\u00e4tts": 10, "lever": 10, "naturalisation": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndigheten": 1, "erk\u00e4nns": 1, "t\u00e5la": 1, "v\u00e5rdtagare": 2, "er": 2, "trivial": 2, "47\u201348": 1, "dikterar": 1, "villighet": 1, "t\u00e4nkt": 7, "bristvaror": 1, "hierarkier": 4, "gudomliga": 1, "rapporterande": 2, "ombads": 1, "jan-ola": 2, "at": 4, "11\u201314": 1, "oproportionerligt": 2, "ben\u00e4mningspraktik": 1, "v\u00e4rde": 13, "nationalism": 8, "d\u00e5det": 1, "samarbetspartner": 1, "gruppnamnet": 2, "spel\u00e5r": 1, "ritualkontexten": 5, "avslutningsvis": 2, "produktionslogikens": 1, "excluded": 2, "myten": 59, "kr\u00e4ver": 49, "world": 1, "icketypisk": 1, "ynglingen": 1, "till\u00e5ta": 2, "f\u00f6rest\u00e4llningspraktikerna": 1, "kroppsideal": 1, "civilst\u00e5nd": 1, "tunteellisempaa": 1, "light": 1, "michigan": 1, "representationerna": 1, "redaktionell": 1, "formuleringar": 3, "normerade": 3, "tillf\u00e4llena": 1, "sinnebilden": 7, "skriva": 12, "rasm\u00e4ssig": 1, "normering": 2, "b\u00e4ttre": 16, "tiotal": 2, "adlig": 1, "traditionen": 1, "individfixeringen": 1, "via": 52, "drabbade": 1, "inf\u00f6randet": 1, "sl\u00e4kten": 1, "\u00e5n": 1, "sidor": 1, "fet": 1, "populism": 3, "namnurval": 1, "3\u20267": 1, "uteslutning": 1, "h\u00e4ndelserna": 5, "icke-\u00f6nskat": 1, "1981": 4, "finl\u00e4ndaren": 1, "desto": 4, "1415": 1, "luciafinalisterna": 1, "genetik": 1, "grunnat": 3, "gunnar": 1, "23111962": 1, "uppn\u00e5tts": 2, "medieantropologins": 1, "m\u00e5ltiden": 2, "nyheter": 12, "f\u00e4rdigheter": 5, "violence": 1, "1710": 1, "duala": 2, "intressen": 4, "bed\u00f6mningen": 1, "p\u00e5minnelse": 4, "insamlingar": 1, "profana": 4, "avoghet": 2, "1989\u20132011": 1, "dikotomierna": 1, "funktionsnedsattas": 1, "sv\u00e5raste": 1, "\u00b4v\u00e5r": 1, "dom\u00e4nen": 1, "slutliga": 5, "premiering": 3, "l\u00e4ngst": 4, "henrikson": 6, "anl\u00e4nder": 1, "v\u00e4lbest\u00e4llda": 4, "kom": 6, "begripligt": 2, "tr\u00e4nga": 1, "l\u00e5nga": 13, "effekter": 1, "ber\u00f6ra": 1, "massmediers": 1, "myriader": 2, "makter": 1, "mera": 5, "manifesteringen": 6, "utkonkurrerat": 1, "myternas": 1, "rationellt": 4, "betonade": 1, "upprepningen": 25, "redskap": 1, "medieintervjun": 1, "sv\u00e5rare": 6, "inverkan": 6, "phrases": 2, "fr\u00e4mjar": 1, "30111950": 2, "mediets": 67, "fields": 2, "ge": 26, "framst\u00e5r": 71, "sk\u00f6rd": 2, "anonymitetsdiskursens": 1, "inneh\u00e5llsliga": 1, "flygv\u00e4rdinna": 1, "goffmans": 1, "erska": 1, "inledde": 1, "m\u00f6jlig": 10, "helhet": 12, "ovan": 46, "t\u00e4vlar": 2, "ober\u00f6rt": 1, "borden": 2, "sk\u00f6ta": 4, "sociologins": 1, "sysslol\u00f6s": 2, "yrkesideal": 1, "tala": 12, "nationalstaterna": 1, "geografi": 2, "red": 59, "inneh\u00e5llsl\u00f6sa": 1, "m\u00e5nens": 1, "formaten": 1, "po\u00e4ngtera": 3, "luciamedel": 1, "dominerad": 1, "medverkat": 1, "medelklassen": 22, "finge": 1, "inflytande": 1, "explicita": 16, "hush\u00e5llet": 1, "lotteri": 1, "upplyst": 2, "rubrikerna": 2, "humanitarianism": 1, "sekund\u00e4r": 1, "tvinslagen": 1, "turer": 1, "sk\u00f6nhetst\u00e4vlingar": 1, "studie": 3, "otaliga": 6, "anonymitet": 2, "st\u00e4mningen": 2, "carol": 1, "mormor-lucia": 1, "blad": 1, "three": 2, "innerligt": 1, "fortfarande": 7, "foucault": 3, "oxford": 18, "trivialisering": 2, "trygghet\u00b4(30111962": 1, "noterar": 2, "r\u00f6dblont": 1, "diachronic": 2, "nav": 2, "disciplin": 1, "upplevelsen": 37, "siffra": 3, "tv\u00e4rdisciplin\u00e4ra": 2, "f\u00f6rgrundsgestalter": 1, "19111962": 2, "k\u00e4rleksrelationer": 1, "focus": 2, "jagets": 7, "journalistpraktiken": 2, "\u00f6dsligt": 1, "f\u00f6rena": 5, "httpwwwtheguardiancomcommentisfree2014nov19turn-down-band-aid-bob": 1, "\u00f6vrigt": 1, "produktionslogik": 4, "anlitats": 1, "tillkortakommanden": 2, "\u00f6vertygelse": 5, "arnold": 1, "ansvar": 16, "habiliteringsavdelning": 2, "fixerar": 1, "upptr\u00e4der": 10, "ansvaret": 5, "k\u00e4ndisar": 6, "synligg\u00f6rs": 11, "kamrater": 2, "ritualsammanhanget": 2, "uppenbarligen": 8, "kalkyler": 1, "konturerna": 1, "indelningslogik": 1, "oredigerad": 1, "gaudemus": 1, "framtr\u00e4dandet": 1, "skyldighet": 1, "v\u00e4ntar": 2, "studie\u00e5r": 1, "homosexuell": 2, "examples": 1, "understruket": 3, "syns": 5, "positionerna": 2, "trion": 71, "1950": 31, "akademi": 4, "begr\u00e4nsningen": 1, "exkludera": 1, "utomlands": 1, "luften": 1, "landsarkiv": 1, "nationella": 6, "artikeltypen": 1, "naming": 4, "ginman": 4, "tycker": 14, "underklasmyten": 1, "habituellt": 1, "adaption": 1, "strax": 4, "ort": 3, "massmedial": 1, "motsvarande": 22, "skapelse": 1, "\\n\\navhandlingen": 1, "performance": 1, "bottnar": 3, "during": 2, "typiska": 9, "reduplikation": 1, "delta": 3, "minskar": 2, "klassindelningen": 1, "klasserna": 7, "hbl-lucia": 11, "l\u00e4ger": 1, "\u00e4mnesomr\u00e5den": 1, "universell": 1, "ologiskt": 1, "cultural": 6, "r\u00e4ttf\u00e4rdigandediskursen": 3, "l\u00e4nder": 4, "tolkningsperspektiv": 1, "klarg\u00f6ra": 1, "sj\u00e4lvcensur": 2, "segregerande": 2, "v\u00e4rldsordningen": 1, "fiskaren": 1, "utst\u00f6tta": 2, "hierarkiska": 5, "nicke": 1, "stereotypisering": 1, "indikera": 2, "\u00f6ron": 1, "katalysatorer": 1, "kroppsfixerat": 1, "tidiga": 3, "i\u00b4m": 3, "periferier": 1, "bussen": 2, "g\u00e5ngen": 6, "yttras": 4, "materialiserar": 2, "medverkandegruppernas": 2, "baserar": 8, "stugornas": 1, "teologiska": 2, "prestation": 2, "sidst": 1, "mognadsprocess": 1, "r\u00f6js": 1, "redaktionsuppdragets": 1, "sovjetunionen": 2, "pyssla": 1, "prototypiska": 9, "invecklingarna": 1, "ointresserade": 1, "rundradiobolagets": 1, "utvecklingens": 1, "medielogik": 3, "fara": 9, "hj\u00e4lporganisationer": 1, "dagliga": 8, "avh\u00e4ngighet": 4, "radio": 4, "domkyrka": 5, "mytbildning": 8, "sabina": 2, "underl\u00e4gsna": 3, "middagsbordet": 1, "imagin\u00e4ra": 8, "s\u00e5dana": 19, "hj\u00e4rta": 2, "ren": 1, "skratta": 1, "liber": 4, "23\u201324": 2, "f\u00f6retr\u00e4da": 2, "igenom": 8, "samlar": 5, "avr\u00e4ttas": 1, "f\u00f6reg\u00e5ngare": 1, "lockar": 1, "ambivalenta": 5, "kroppsutsnitt": 2, "odds": 3, "10111982": 1, "hittills": 5, "vastapaino": 5, "soffgruppen": 1, "culture": 17, "flerspr\u00e5kighet": 2, "m\u00e5ngkulturella": 5, "longitudinellt": 1, "rytmisera": 1, "spr\u00e5khandlingen": 1, "klinga": 1, "deltar": 9, "g\u00e5vorna": 3, "daily": 2, "arbetsrelaterade": 1, "pressutredningen": 3, "synvinklar": 1, "sue": 1, "beg\u00e5r": 3, "tydliga": 5, "unders\u00f6ker": 10, "trov\u00e4rdigt": 6, "graduhttptampubutafibitstreamhandle1002480734gradu03658pdfsequence1": 1, "chalaby": 3, "tekniskt": 1, "friskhet": 1, "kl\u00e4dde": 1, "familjemedlemmarna": 1, "laga": 3, "konsekvenser": 35, "centrala": 51, "blondiner": 1, "f\u00f6rverkligandet": 2, "they": 1, "georgisk": 1, "visionen": 4, "kyrkans": 5, "l\u00e4nsl\u00e4kare": 1, "bevittnar": 2, "verkst\u00e4lls": 1, "visste": 2, "nimist\u00f6tutkimuksen": 1, "sociologiskt": 1, "t\u00e4vlingsreglerna": 2, "spr\u00e5kst\u00f6rningar": 1, "festen": 1, "sammanfattningsvis": 4, "sv\u00e5rligen": 4, "magiska": 2, "galenskapen": 1, "f\u00e4rg": 1, "kl\u00e4r": 3, "introducera": 2, "patetiska": 2, "delaktig": 2, "gemenskap": 26, "early": 1, "s\u00e4mre": 6, "nykorade": 1, "ritualiseringens": 4, "f\u00f6rs\u00e4tta": 3, "xvi": 1, "httpuusilastensairaala2017fiseinfo": 1, "k\u00f6nets": 2, "momentet": 1, "gifter": 1, "notis": 1, "oklara": 1, "d\u00f6rren": 1, "upph\u00f6r": 3, "spektrum": 2, "veta": 16, "medief\u00e4rdighet": 2, "best\u00e4mningarna": 1, "trots": 21, "kandidatbukett": 1, "bysantiska": 1, "lyfter": 29, "budskapen": 2, "matters": 3, "spr\u00e5kgruppen": 1, "skyddar": 1, "k\u00e4nna": 6, "kostnadsfritt": 1, "systraskara": 3, "promenera": 1, "synvinkel": 1, "mamma": 22, "communities": 4, "l\u00e5ngvariga": 5, "regel": 2, "vedertagen": 1, "lucidor": 1, "lidandetypen": 1, "s\u00e5h\u00e4r": 1, "handlingsm\u00f6nstret": 1, "grad": 3, "synekdoken": 1, "tydligare": 6, "exploateras": 2, "ber\u00e4ttelser": 5, "val": 11, "r\u00e4ttesn\u00f6re": 1, "christian": 3, "rapporteras": 1, "k\u00e4ndisnamn": 1, "procent": 1, "belonging": 1, "r\u00e4tten": 1, "disneys": 1, "svenskbygd": 1, "halva": 1, "utmynnat": 1, "investigate": 2, "f\u00f6retagsamheten": 1, "politics": 4, "ben\u00e4mningsmakt": 3, "luciafinalens": 1, "distansen": 3, "grunda": 1, "\u00f6sterbottningar": 2, "nationalismen": 2, "byarna": 1, "difference": 2, "uppslutning": 5, "evolutionen": 1, "papers": 1, "analog": 2, "entitet": 10, "l\u00e5t": 2, "segert\u00e5g": 1, "f\u00f6ljder": 2, "myter": 12, "uppfattning": 23, "\u00f6gonblicksbilder": 1, "kvinnorna": 10, "kategori": 11, "studier": 11, "metoder": 9, "d\u00f6rrar": 2, "upp": 49, "strukturalisten": 1, "namn": 104, "givna": 5, "naturaliserat": 1, "d\u00e4remot": 12, "medelklassrepresentanterna": 4, "\u00e5rtiondena": 10, "hantera": 3, "formulerade": 3, "goda": 36, "inrikesministeriet": 2, "hush\u00e5ll": 2, "tvinga": 1, "beundran": 1, "jul": 5, "lyssnare": 1, "neutralitet": 1, "aleksiejuk": 2, "lugn": 2, "radiogrevens": 1, "kotka": 4, "befatta": 3, "socialiseringsprocess": 1, "oftast": 3, "f\u00f6rr\u00e5det": 1, "luciainstitutionen": 1, "foto": 1, "han": 57, "kulturellt": 30, "handgripligen": 1, "httpgamlahblfinyheter2015-07-10762450boter-socialarbetare-i-fallet-vilja-eerika": 1, "framf\u00f6rs": 1, "utf\u00f6rligt": 1, "tapper": 1, "avgr\u00e4nsad": 4, "utseendesekvens": 1, "ta": 38, "entusiastiska": 1, "politikersoffan": 1, "rachel": 2, "vanlighet": 3, "bilagor": 2, "villigt": 3, "nyhetsspr\u00e5k": 3, "ben\u00e4mningsproblemet": 2, "\u00f6vertr\u00e4delser": 2, "slaktade": 1, "m\u00e4tbart": 1, "semantics": 1, "voice": 1, "ambition": 4, "auran": 1}