{"tulevaisuuden": 14, "kaupunkien": 3, "aineopetus": 1, "esiintyv\u00e4n": 1, "juva": 31, "liikkumista": 4, "luokka-asterajojen": 1, "avointen": 3, "svt": 7, "ik\u00e4isist\u00e4": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ty\u00f6skentelev\u00e4t": 2, "palattiin": 1, "yht\u00e4": 46, "este": 4, "41\u201356": 1, "erimielisyyksien": 1, "koulunk\u00e4ynnist\u00e4\u00e4n": 1, "ryhm\u00e4nohjausryhm\u00e4n": 1, "2899": 1, "perheemme": 1, "tavoissa": 1, "laajentuminen": 1, "suomalaista": 4, "1996": 4, "toteuttamistavoista": 1, "toimiala": 1, "j\u00e4rjestelyt": 2, "merkityksi\u00e4": 2, "koulutilat": 1, "toimintatavoista": 1, "yhteistoiminnan": 1, "jaetaan": 2, "yl\u00e4asteenmukaiseen": 1, "syntyneet": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "tendenzen": 1, "antamaan": 1, "ik\u00e4vaiheiden": 1, "effectively": 2, "parantamisen": 1, "poikkeuksia": 1, "osittaa": 3, "leikkiv\u00e4lineineen": 1, "neue": 1, "rajottaa": 1, "autenttiset": 1, "opetustoimessa": 1, "alakouluesityst\u00e4": 1, "nopeimmin": 1, "urheilukentt\u00e4": 1, "erotella": 1, "osoittaa": 6, "rituaaleista": 1, "soukup-altrichter": 12, "eriarvoisessa": 3, "hyv\u00e4ksytyt": 1, "pienempi\u00e4": 4, "aikaisin": 3, "tapauskoulusta": 4, "nen": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4": 1, "tirri": 10, "kolmantena": 1, "johdettaessa": 1, "h\u00e4lin\u00e4\u00e4": 2, "toteutui": 9, "my\u00f6hempi\u00e4": 1, "rauhoitti": 3, "alkaneen": 1, "studies": 2, "teok": 5, "1421": 1, "arvotaan": 1, "asiakirjalla": 1, "muista": 5, "pyrittiin": 13, "vaihtumiseen": 1, "123\u201368": 1, "oppiaineissa": 1, "korvata": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "koulumuodon": 4, "levoton": 1, "aktiivisempi": 2, "ilmi\u00f6": 4, "j\u00e4i": 14, "4e": 1, "nykyaikaisia": 1, "vaille": 1, "ep\u00e4r\u00f6iv\u00e4t": 16, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4n": 1, "kyselyn": 3, "analysis": 5, "otteen": 1, "uudistavana": 1, "yritettiin": 4, "abstrakti": 1, "1960-luvulta": 1, "tavat": 4, "rakenteesta": 1, "tausta": 1, "taloudellinen": 1, "halunneet": 7, "yms": 5, "k\u00e4sitelleet": 1, "mukavann\u00e4k\u00f6inen": 1, "ohjeiden": 2, "m\u00e4\u00e4rin": 4, "kokkolassa": 1, "korkea": 1, "syyt\u00e4": 3, "persoonallisuuden": 2, "takkuilee": 1, "muoto-oppi": 1, "hallinnonuudistuksessa": 1, "opetus": 46, "1-2": 9, "yl\u00e4kansakoululla": 1, "korvattu": 1, "luokassaan": 1, "muiden": 18, "195\u2013196": 2, "erillisten": 2, "oppilashuoltopalvelut": 1, "henkil\u00f6st\u00f6": 2, "lakien": 1, "pukuhuone": 1, "analysointikeinoja": 1, "tyt\u00f6iss\u00e4": 1, "holhous": 1, "t\u00e4ytyy": 1, "nykyiset": 2, "erillisiss\u00e4": 3, "osanneet": 4, "ammatti-identiteettiin": 1, "5e": 1, "yhteis\u00f6llist\u00e4": 1, "ik\u00e4vi\u00e4": 1, "yhteishenki": 3, "mainiten": 1, "vuotena": 1, "nurkkiin": 1, "koululainen": 1, "osat": 4, "asettelussa": 1, "rinnakkain": 3, "vuosiluokattomissa": 1, "erfahrungen": 1, "pragmaattisella": 1, "6lk": 5, "jokin": 15, "arvioinnista": 2, "tietojen": 7, "toisluokkalaisen": 1, "opettajakunta": 4, "puuttua": 1, "ihmettelen": 2, "kohdejoukon": 1, "was": 7, "muodot": 2, "tehtyihin": 1, "periytyiv\u00e4t": 1, "showed": 4, "tietokoneelle": 2, "siirtym\u00e4n": 1, "koska": 53, "vertailuun": 2, "tovereiden": 1, "haasteellisempaa": 1, "vaikeampaa": 1, "siirretty": 2, "piirteit\u00e4": 4, "sovelluksella": 1, "kasvatukselliseen": 1, "helsinkil\u00e4isen": 1, "yhten\u00e4istymist\u00e4": 1, "tantun": 5, "rinnakkaiskoululaitoksen": 1, "tavanomaisesti": 1, "luokanopettajaan": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "pettyneit\u00e4": 1, "n\u00e4enn\u00e4ist\u00e4": 1, "paitsi": 1, "kansakoulunopettajaseminaari": 1, "yksil\u00f6\u00f6n": 1, "testej\u00e4": 1, "yksisuuntainen": 1, "ty\u00f6j\u00e4rjestyksiin": 1, "eastern": 1, "tapahtui": 12, "vaikutusmahdollisuutensa": 1, "kiertokoulut": 2, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "tasolle": 5, "ohjaavuus": 2, "theoretical": 1, "vastauksille": 1, "suomalaisten": 3, "olevan": 82, "klikkiytynyt": 1, "latva": 12, "pihalle": 1, "opettajalta": 1, "luokkaansa": 1, "heikoin": 3, "tapahtuneen": 2, "tummavuoren": 2, "artefaktit": 1, "koteja": 1, "kansakoululakiin": 1, "mielenkiintoisilla": 1, "tunsi": 2, "vaikutukset": 3, "toimivuutta": 3, "jakoa": 4, "helppo": 3, "hintsanen": 3, "kotiluokkiin": 1, "kyselylomakkeessa": 2, "vastakkainasettelun": 1, "verrataan": 1, "yhten\u00e4iset": 11, "j\u00e4tettiin": 5, "alkuosan": 1, "jaksamista": 7, "kakkosella": 1, "osakulttuuria": 1, "vanhan": 1, "erillisluokissa": 1, "hoitotieteiss\u00e4": 1, "viimevuoden": 1, "koulut": 19, "kelpoisuuden": 1, "ty\u00f6nkuva": 3, "erottua": 1, "riski": 6, "perinteist\u00e4": 10, "perustelevansa": 1, "arviointij\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "luokka-asteilla": 3, "toteutuneita": 1, "ohjelmoi": 1, "das": 1, "kouluviihtyvyydess\u00e4": 1, "oppilaskulttuurien": 1, "vahvuutena": 2, "vastaamaan": 12, "siihen": 44, "sahi": 1, "tutkijapuhe": 1, "luokanopettaja": 39, "joustavat": 1, "ohjelmissa": 1, "ep\u00e4r\u00f6ivi\u00e4": 5, "vuorovaikutusta": 11, "yhteisk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "innovaation": 1, "kvalitatiiviset": 1, "peilattiin": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "jatko-opinnot": 1, "tasaisemmin": 1, "bruhn": 1, "kemian": 1, "tam": 1, "1c": 7, "ryhm\u00e4nohjausryhm\u00e4t": 1, "johdonmukaisuus": 2, "h\u00e4iritsev\u00e4sti": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4\u00e4n": 1, "kokonaisuuden": 2, "mainita": 1, "varsinaiseksi": 2, "itsell\u00e4": 1, "aikaistamalla": 1, "komiteassa": 1, "viivett\u00e4": 1, "domisch": 2, "koulukiinteist\u00f6ss\u00e4": 1, "kadulla": 1, "luokanopettajiin": 2, "paikallistasolla": 1, "joensuu": 3, "sivuun": 2, "latvalla": 1, "tasoittuivat": 1, "kouluvuotesi": 2, "hidas": 1, "kasvatuksesta": 4, "methodsin": 1, "321\u2013331": 1, "t\u00e4sm\u00e4llinen": 1, "levottomuus": 2, "karkkia": 3, "tammi": 3, "joita": 30, "tuttuja": 7, "opettajaksi": 1, "size": 4, "tupakoinnin": 1, "sinne": 3, "vanhalakka-ruoho": 2, "ehdotettiin": 4, "vastannut": 12, "x-koulussa": 3, "toivottavasti": 3, "koulumenestyksest\u00e4": 1, "luonnontieto": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 20, "kirjoille": 1, "laitokset": 1, "itseni": 1, "merkitysneuvottelu": 1, "anf\u00e4nger": 1, "realistista": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "global": 1, "kasvavalle": 1, "tupakalta": 1, "tuottamat": 1, "marked": 2, "vsop": 1, "valistuksen": 1, "omin": 3, "vajaaksi": 1, "siksi": 39, "sch\u00fclerinnen": 1, "allm\u00e4n": 1, "er\u00e4\u00e4n": 2, "sudenkuoppia": 1, "voitaisiin": 9, "kustantajat": 1, "mm": 10, "tutkimustuloksiin": 1, "johdettuja": 1, "prammer-semmler": 4, "yhten\u00e4isiksi": 1, "luokanopettajalta": 1, "alkuvaiheeseen": 1, "mahdollisuus": 20, "palveluiden": 2, "rikkoa": 1, "koululta": 1, "mekanistis-behavioristinen": 1, "johon": 9, "suunniteltu": 14, "my\u00f6nteisen\u00e4": 1, "johdolla": 4, "aiheutui": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymisen": 1, "109\u2013111": 1, "kehitett\u00e4ville": 1, "jokinen": 9, "yhten\u00e4iskulttuuria": 1, "kertoi": 2, "tunnin": 3, "tutkimusvaiheiden": 1, "rakennus": 4, "iloitsimme": 1, "rehtoreita": 1, "monipuolisuus": 2, "koulusihteeri_____________________________________________________": 1, "kallioniemi": 1, "tuntijoilta": 1, "tarkasteluun": 5, "keskeisen\u00e4": 4, "taustoittaa": 1, "vaikutuksen": 1, "2867": 1, "alkuper\u00e4": 1, "siten": 8, "tulivat": 3, "erosta": 1, "siet\u00e4mist\u00e4": 1, "kiusaamiseen": 1, "dilemma": 1, "2001": 26, "taka-alalle": 2, "tarvitsevansa": 1, "haasteen": 2, "kulttuurihistoriallista": 1, "yhdeks\u00e4sluokkalainen": 1, "leirikoulut": 1, "20-vuoden": 1, "oppivelvollisuuskoulu": 2, "asteella": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 3, "johtajuusongelmat": 1, "turvin": 1, "ajateltiin": 6, "seems": 2, "kattoa": 1, "tukeva": 2, "tapahtumaa": 1, "yksityiskohtainen": 1, "virinneisiin": 1, "ik\u00e4isen\u00e4": 1, "informaaliset": 4, "organisoimisen": 1, "ik\u00e4ryhm\u00e4\u00e4n": 2, "tutussa": 4, "introduction": 1, "tiedetausta": 1, "pr\u00e4tt\u00e4l\u00e4": 3, "kest\u00e4v\u00e4": 1, "saaristomeren": 1, "perint\u00f6n\u00e4": 3, "erotettava": 1, "osallistuisivat": 2, "form": 8, "edu": 1, "sosiaalipsykologian": 1, "eheytt\u00e4minen": 3, "kansainv\u00e4list\u00e4": 3, "tietotekniikkaan": 1, "hirsij\u00e4rvi": 13, "ihmisen": 2, "palkkiopetus": 4, "45\u201368": 2, "vertaissuhteisiin": 1, "aktiivista": 1, "kuvaisivat": 1, "1621": 1, "ajoittui": 1, "tekstiaineiston": 1, "pohdiskeluun": 1, "suomentaen": 1, "lopuksi": 9, "j\u00e4rkev\u00e4lt\u00e4": 1, "vaihtua": 3, "kehityspsykologia": 1, "mihinkin": 1, "oppijoina": 1, "kouluverkkouudistuksia": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4isten": 1, "vuosina______": 1, "edeten": 1, "omille": 1, "pisa-shokista": 1, "seurattiin": 1, "ohjausryhm\u00e4nohjaajaansa": 1, "tapahtuvaa": 3, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4ss\u00e4": 1, "yhdess\u00e4": 40, "vastauksista": 15, "jumalan": 1, "j\u00e4lkeisiin": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 8, "jokaisen": 14, "pel\u00e4styv\u00e4t": 1, "inhosivat": 1, "osa-alueeksi": 4, "kallistua": 1, "toivoivat": 8, "kotiluokan": 1, "jakautuneissa": 1, "hyv\u00e4ksyminen": 1, "olleessa": 1, "koulurakennukset": 2, "yksiselitteist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4omaa": 1, "j\u00e4lki-istunto": 1, "1\u20136-luokkalaiset": 1, "lakiuudistuksessa": 1, "ristiriitaiseksi": 2, "mielenkiinto": 1, "2222": 1, "yhteistoiminnasta": 1, "huonomman": 1, "kokemus": 5, "suuntaukselta": 1, "odotuksista": 1, "oppinut": 3, "ik\u00e4tasoltaan": 1, "tuntevat": 2, "n120": 4, "sosialisaatioprosessin": 1, "saavutettavia": 1, "1099": 1, "liittyvi\u00e4": 10, "asiasis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "koulurakennuksessa": 9, "1528": 1, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4\u00e4n": 1, "yhten\u00e4isyydell\u00e4": 1, "tosin": 6, "aineenopetuksessa": 12, "luulemmekaan": 1, "toivoisivat": 1, "gezeliuksen": 2, "mit": 1, "osan": 3, "aineopettajien": 1, "5h": 1, "meill\u00e4": 3, "vaihtoehtojen": 1, "juvenes": 1, "lahelma": 9, "runko": 14, "auditorion": 1, "pyrkimys": 5, "asemaa": 1, "3067": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemisen": 1, "toimivaksi": 4, "matalin": 2, "needs": 2, "yksitt\u00e4isist\u00e4": 1, "siet\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "juhlap\u00e4iv\u00e4": 1, "nykysuuntaus": 2, "ajankohta": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 2, "saavuttaessa": 1, "yksityiskohtaisesti": 4, "valintansa": 1, "kehitysik\u00e4": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4n": 1, "kokonaisuuksiksi": 1, "opettajaan": 2, "hrsg": 2, "edellytt\u00e4nyt": 2, "peruskoulun": 204, "n\u00e4kym\u00e4t": 1, "tarkkailemista": 1, "erottamattomiksi": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6rakenteeseen": 1, "toiminta": 34, "luokanopettajilta": 1, "yleens\u00e4": 28, "peltola": 2, "ristiriitoihin": 1, "is\u00e4n\u00e4": 1, "questions": 2, "soveliasta": 1, "ep\u00e4ilev\u00e4mpi\u00e4": 1, "aihetta": 2, "viihtyis\u00e4n\u00e4": 1, "isompiaan": 1, "v\u00e4lituntisin": 2, "deal": 5, "sefton-greenin": 1, "ristiriidoiltakaan": 1, "organization": 4, "anerkenne": 1, "kriittinenkin": 1, "sopivimman": 1, "views": 4, "ep\u00e4r\u00f6ineet": 1, "yht\u00e4lailla": 11, "vuorovaikutussuhteet": 1, "perustaminen": 3, "luokkahuoneita": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kiert\u00e4v\u00e4t": 1, "letzte": 1, "joukkoa": 1, "ty\u00f6ryhmiin": 1, "such": 4, "penkeill\u00e4": 1, "ggp": 1, "irtautua": 1, "apulaisrehtorin": 1, "k\u00e4sity\u00f6t": 1, "luokkahuoneessa": 1, "tuntemalla": 1, "ryhm\u00e4nohjaajak\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "kansalliset": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 4, "962011": 1, "internet-sivuilla": 1, "ratkaisut": 3, "toiminnallisia": 1, "muun": 39, "suunniteluun": 1, "opettajaja": 1, "yhten\u00e4iskoulujen": 1, "kirjoihin": 1, "liikuntasaliin": 1, "isommista": 3, "kalusteista": 1, "kimuksen": 1, "osakseen": 2, "heiss\u00e4": 1, "j\u00e4sent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "rungolla": 1, "3638": 1, "esimerkiksi": 137, "laaja-alaista": 1, "kansakouluasetuksella": 1, "governance-regime": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6mimpi\u00e4": 1, "siirtymien": 1, "paikallisessa": 1, "luvansaaneena": 1, "voitto": 1, "frekvenssitaulukoihin": 1, "osatekij\u00e4": 1, "rinnakkainen": 1, "kerrottaisiin": 1, "vertikaalisesta": 2, "nivel": 1, "muutoskohteena": 1, "oikeasti": 3, "hyv\u00e4lt\u00e4": 2, "yksil\u00f6in\u00e4": 1, "cassell": 1, "strategiana": 2, "harkittavaksi": 1, "learning": 1, "koskeneissa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "hy\u00f6ty": 3, "jakamisessa": 1, "kaverisuhteilla": 1, "opettajaryhm\u00e4lle": 1, "samanaikaista": 1, "978-951-51-0194\u20135": 1, "kristillis-siveellinen": 1, "tunti": 2, "harrastusaktiviteetteja": 1, "1971": 1, "rakentumisen": 1, "vuodelta": 1, "itsell\u00e4ni": 1, "kasvokuvan": 1, "kan": 1, "avaama": 1, "poiketen": 1, "85\u2013102": 2, "pitk\u00e4kestoista": 2, "describes": 2, "muutoksesta": 5, "forschungswissen": 1, "kuvaillaan": 2, "kullekin": 2, "organisatorinen": 1, "opetussuunnitelmallisesti": 2, "suoranaisesta": 1, "ker\u00e4tyt": 1, "kouluyhteis\u00f6n": 7, "ehdotukset": 1, "tukeminen": 2, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4ratkaisuja": 1, "luokanopettajaj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "negatiivista": 2, "resurssit": 10, "his": 1, "t\u00e4llaisen": 2, "ryhm\u00e4nohjaajaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "akateemisen": 1, "ik\u00e4ryhm\u00e4": 3, "jul": 1, "kokonaisuudeksi": 3, "koululle": 2, "pyh\u00e4l\u00e4": 11, "rahoituksesta": 1, "keskustellaan": 1, "eritavoin": 3, "johtuen": 1, "pakotettiin": 1, "sanoina": 1, "ergonomia": 3, "henkil\u00f6kunta": 4, "perustelusi": 2, "puhetta": 2, "kytkeytyneen\u00e4": 1, "historialliseen": 2, "437459": 1, "murrosik\u00e4isi\u00e4": 2, "ainakaan": 5, "zukunft": 2, "osoitettu": 1, "tutkimuksessa": 64, "auttavat": 1, "kietoutuu": 1, "joka": 83, "lapsiin": 1, "yhdeks\u00e4s": 1, "perinteisiksi": 1, "kuulostava": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "seminaariin": 1, "harhapoluille": 1, "tarkastelun": 3, "asiantuntija": 1, "kuljettiin": 1, "siirtymist\u00e4": 11, "joistakin": 2, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "suunnitelman": 3, "elliott": 2, "issues": 1, "brotherus": 2, "entist\u00e4": 14, "tutkimustulokset": 1, "onnistuvat": 1, "mitoituksessa": 1, "sijoittumista": 1, "moraalista": 2, "puolusti": 2, "kohti": 13, "johdettuna": 1, "tulevaisuudessa": 8, "elleiv\u00e4t": 1, "validiteetin": 4, "h\u00e4ggman": 2, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 2, "perint\u00f6": 2, "nuoren": 4, "solmia": 1, "1e": 7, "er\u00e4\u00e4lle": 1, "yl\u00e4kouluissa": 1, "korriegierte": 1, "linnanm\u00e4elle": 1, "koulu-uudistuksia": 1, "ep\u00e4iltiin": 2, "viem\u00e4reiden": 1, "luokalta": 11, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "luki": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 5, "rangaistuksia": 1, "oleellisen": 1, "kahdeksasluokkalainen": 4, "asuinalueella": 1, "tarkoitettu": 4, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "kokenut": 3, "monivalintakysymyksiin": 2, "muotoutuvan": 1, "vankilavertaus": 1, "huomaavat": 1, "widening": 1, "4-luokkalaisen": 5, "ala-asteille": 1, "yl\u00f6sp\u00e4in": 3, "oppimistila": 1, "tiimirakenteessa": 1, "tasollaan": 1, "yksik\u00f6it\u00e4": 2, "v\u00e4hent\u00e4v\u00e4ksi": 1, "237\u2013239": 1, "aikaansaamiseksi": 1, "pienempien": 9, "kolmivuotisesta": 1, "todenneet": 4, "koulutetaan": 1, "suurimpana": 1, "teollistuvasta": 1, "uskonut": 1, "my\u00f6nteisimmin": 4, "teossa": 1, "yksil\u00f6llisyytt\u00e4": 2, "v\u00e4lisi\u00e4": 6, "apina": 1, "koostuu": 3, "ruotsissa": 2, "tavoitteellisesti": 1, "tutkimuskohteeksi": 1, "analyses": 1, "ensi": 1, "monilta": 1, "ep\u00e4ilty": 1, "seitsem\u00e4sluokkalaiseltakaan": 1, "vahvistettiin": 3, "tilavampia": 1, "osallistujia": 1, "talousel\u00e4m\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4tyi": 3, "opettajakulttuurien": 3, "mukava": 1, "liukuva": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "yksil\u00f6st\u00e4": 1, "tyydytt\u00e4isi": 1, "yhdist\u00e4misen": 3, "mukaan": 138, "todistukset": 1, "opettajille": 14, "future": 2, "itsen\u00e4istymist\u00e4": 1, "katsoo": 1, "muassa": 31, "tunsivat": 1, "mahdollisuutta": 5, "ty\u00f6nkuvansa": 1, "maistua": 1, "hyvinvointi": 5, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "uusinta": 3, "82\u201385": 2, "tulkittiin": 1, "toteutettavaa": 2, "ty\u00f6paikkaa": 1, "positiossa": 1, "huoltajia": 19, "puitelaki": 3, "kykeniv\u00e4t": 2, "1315": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4ksi": 1, "katedraalikoulusta": 1, "totesi": 8, "5d": 2, "sitoutumisesta": 1, "295\u2013296": 1, "kiusaamaan": 2, "liiaksi": 2, "kokoa": 2, "muodollisesti": 1, "ep\u00e4luulo": 1, "kavereineen": 1, "vertaisryhm\u00e4\u00e4": 1, "erikoistua": 1, "ker\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "ala-asteilla": 2, "analysoimisessa": 1, "20072008": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymismallina": 1, "7-luokkalainen": 15, "kasvaisivat": 1, "111\u2013129": 1, "syntyyn": 1, "sanoin": 2, "ganisationordaltrichterordimplse2pluslitpdfluettu": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymismallit": 1, "tukevien": 1, "ep\u00e4r\u00f6inti": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyll\u00e4": 1, "aineenopettajilla": 3, "ahtaaksi": 1, "tasap\u00e4isyytt\u00e4": 1, "selitt\u00e4nyt": 1, "harrastuksille": 1, "aikuistumisen": 1, "0008": 2, "suhteesta": 1, "toiselle": 7, "horisontaalista": 5, "k\u00e4sitti": 2, "p\u00e4\u00e4see": 1, "images": 2, "retket": 1, "55\u201370": 1, "fend": 33, "tyhm\u00e4\u00e4": 1, "2135": 1, "vapaammalta": 1, "jatkoluokat": 1, "peruskouluunkin": 1, "erityisopettajia": 8, "tieteenaloja": 1, "puuttui": 7, "pahoillani": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 3, "termi": 3, "tulevan": 1, "heikompaa": 1, "parannusehdotuksia": 2, "rastittamalla": 1, "auditoriota": 1, "suurempaa": 2, "kirjoitettiin": 1, "korostettiin": 5, "v\u00e4ltt\u00e4mist\u00e4": 1, "oleellista": 8, "2029": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 5, "alkuvaihe": 1, "rajattiin": 1, "vuorovaikutustilanteissa": 1, "korkeita": 1, "perinteit\u00e4": 4, "isoista": 3, "asi": 1, "internet": 1, "vaihtuneet": 1, "synny": 3, "perustelemaan": 1, "lukuvuositodistukseen": 1, "kvalitatiivista": 6, "pysyi": 1, "yhteis\u00f6n\u00e4": 3, "ep\u00e4onnistuessaan": 2, "yhteisill\u00e4": 3, "istuessaan": 1, "eriytti": 1, "edellisten": 1, "jakautua": 3, "keskeisimpi\u00e4": 1, "t\u00e4ydellisest\u00e4": 1, "huomanneeksi": 1, "kokemukseen": 1, "lainattiin": 1, "alaluokilta": 1, "menetelm\u00e4n": 5, "alkuper\u00e4iset": 1, "osuus": 6, "kannalla": 1, "yliopistokeskus": 3, "kehitett\u00e4vin\u00e4": 1, "erityisopettajana": 3, "jakanut": 1, "oppimista": 10, "mielt\u00e4v\u00e4t": 1, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 9, "oppivelvollisuutta": 7, "kaikessa": 4, "menoperusteen": 1, "tauko": 1, "muodostavat": 3, "vastavuoroisen": 2, "koulutiloista": 1, "roolia": 8, "luokanvalvojaan": 1, "opetuksellisena": 1, "suhtautumisesta": 1, "kategorie": 1, "perinteiseen": 4, "syvemm\u00e4lle": 1, "3\u20134": 3, "osaa": 68, "hirsij\u00e4rven": 1, "ilmestynyt": 1, "ryhmittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "poistunut": 1, "kertoneet": 1, "nostattaminen": 1, "asiayhteytt\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 1, "opiskelustaan": 1, "kokonaisuudessaan": 1, "1872\u20131920": 1, "rinnakkaiskouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 3, "kvali": 6, "puheiden": 2, "106\u2013109": 1, "lomakekysely": 1, "toimivia": 5, "kaikki": 155, "jakautumisen": 1, "8-vuotinen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 8, "johdettava": 1, "ohjelman": 3, "vaihtuu": 1, "menestyneiden": 1, "yleismaailmallisia": 1, "vastaajaryhmien": 13, "lapsenne": 4, "opiskelukulttuuria": 1, "kunta": 7, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "syksyn\u00e4": 1, "koulutaipaleen": 1, "integroimaan": 1, "p\u00e4\u00e4teltiin": 1, "ages": 2, "perinne": 2, "92\u201393": 1, "kaivanneet": 1, "kritiikki\u00e4": 3, "oppilaskulttuurissa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisesti": 3, "ft": 4, "tarkastelua": 2, "ty\u00f6-yhteis\u00f6\u00f6mme": 1, "haluttu": 4, "kansalaisia": 1, "opetuskulttuuri": 1, "vertaisryhm\u00e4n": 3, "arvioimattomalla": 1, "ryhm\u00e4nohjaaja": 9, "syvemp\u00e4\u00e4n": 1, "36ab": 1, "min\u00e4": 2, "oppiaineosioissa": 1, "kutistunut": 1, "kansansivistyst\u00e4": 1, "menn\u00e4\u00e4n": 3, "harjoitusta": 1, "mahdollistavat": 1, "erikoistuneet": 2, "autenttinen": 1, "ikkunalla": 1, "s\u00e4\u00e4nnellyksi": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosessia": 3, "erilaisten": 23, "oppilaista": 32, "kirjapaino": 22, "tieteellisi\u00e4": 1, "kunnissa": 3, "sekaluokilta": 1, "kirjoittamaan": 1, "pahimmillaan": 2, "124\u2013127": 1, "v\u00e4it\u00f6s": 1, "saattaneet": 1, "nuoruuteen": 1, "httppaedpsychjkunilinzacatinternetor": 1, "koskevissa": 1, "aloitti": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 3, "weinham": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoa": 1, "v\u00e4listen": 5, "sources": 1, "hameyer": 4, "n\u00e4iskoulu": 1, "yhteisty\u00f6kykyinen": 1, "laajemmasta": 3, "esityksi\u00e4": 1, "kiusaavat": 3, "them": 4, "s\u00e4ilyy": 4, "edist\u00e4neet": 1, "alemmalle": 1, "perill\u00e4": 1, "korkeiden": 1, "piispasen": 4, "k\u00e4ytetty": 2, "pehment\u00e4\u00e4": 1, "muualla": 3, "mieliss\u00e4\u00e4n": 1, "aineenopetuksesta": 4, "jakautuminen": 5, "yht\u00e4aikaisesti": 2, "didaktista": 1, "kahdenkymmenen": 1, "tapojen": 2, "kouluhyvinvointi": 1, "l\u00f6ytyy": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "sijoittaminen": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4\u00e4": 1, "informaaliksi": 1, "monet": 14, "tuntemattomat": 1, "kulttuurinsa": 2, "nuorempia": 6, "ik\u00e4ryhm\u00e4kohtaisia": 5, "perusteluissa": 6, "pukutiloissa": 1, "yhteiseksi": 1, "maanmittaukseen": 1, "32006": 1, "muutosvastarinta": 1, "aloittaminen": 1, "kyseenalaistivat": 6, "kertyneit\u00e4": 1, "yhdistetyss\u00e4": 1, "tietokoneella": 2, "toimintamalleja": 2, "mallit": 1, "liikuntatunnit": 1, "kyselysivu": 1, "tarkoitti": 12, "py\u00f6rteiss\u00e4": 2, "v\u00e4ljien": 1, "vastaajaryhmiin": 8, "laadusta": 1, "sujui": 2, "pihasta": 2, "survey": 1, "muuttaisiko": 1, "tuntikehysj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "isojen": 22, "kehitetty": 3, "ala-asteesta": 1, "risk": 2, "lukion": 3, "kansantalous": 1, "heikkouksia": 3, "ik\u00e4ryhm\u00e4kohtaista": 1, "soveliaita": 1, "supistettuna": 1, "teoriaa": 9, "peruskouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "parametrittomat": 2, "tarveperustaisesti": 1, "esitti": 1, "frekvenssiin": 1, "edustavuutta": 1, "reseptej\u00e4": 1, "87\u201390": 1, "monipuolinen": 8, "formaalissa": 1, "yhten\u00e4isess\u00e4": 70, "toivoisin": 1, "alaluokilla": 1, "edistyksellinen": 1, "oppilaillekin": 1, "ehdottoman": 1, "tyhjille": 2, "uudistaa": 2, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "erilaisuutta": 1, "harvat": 1, "2338": 2, "yksityiskohtien": 1, "8p": 1, "about": 2, "taloudellista": 3, "p\u00e4ivien": 1, "kokeman": 1, "tiedonkulku": 4, "kaisuja": 1, "opetushallituksen": 8, "oppitunnille": 1, "lapsensa": 16, "mitattujen": 1, "paradoxes": 1, "tut": 1, "vaikutteiden": 1, "indikaattorit": 4, "ulkopuolella": 3, "linjajakoisuuden": 1, "same": 2, "suoranta": 13, "didaktiikaksi": 1, "toimittu": 2, "mahdollistui": 1, "varojen": 1, "hoidetusta": 1, "verrattiin": 3, "vastuuta": 5, "vertailtavaa": 1, "s\u00e4ntti": 3, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 10, "sanallinen": 1, "183\u2013184": 1, "selkeytt\u00e4": 1, "historiansa": 1, "chance": 1, "strunk": 1, "nuoret": 12, "silm\u00e4tikkuna": 1, "varmaan": 1, "etsit\u00e4\u00e4n": 2, "menetelm\u00e4llisesti": 1, "kuormittuneita": 1, "laatimisesta": 1, "aal": 1, "profiloitumisen": 2, "mikrotasolla": 2, "tapoihin": 1, "jaottelussa": 5, "x-kouluun": 2, "l\u00e4hetti": 1, "7c": 4, "k\u00e4sity\u00f6": 2, "perusteluille": 2, "tutkijan": 44, "handlungskoordination": 2, "soveltaa": 2, "moninaisuus": 1, "kykenisi": 1, "saksalaiset": 1, "t\u00e4nne": 1, "rooliodotusten": 1, "valmiina": 1, "kehittymisen": 7, "seuranneessa": 1, "ihmiskuvaan": 1, "lyhenev\u00e4n": 1, "musaluokka": 1, "ilmennyt": 6, "sijaistamalla": 1, "oppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4t": 3, "lapseen": 1, "teori": 1, "vastuuhenkil\u00f6iden": 1, "v\u00e4hent\u00e4mist\u00e4": 1, "koskeviin": 1, "helppokulkuinen": 1, "ohjeensa": 1, "laatukriteereiss\u00e4": 1, "urheilukent\u00e4t": 1, "ahdisti": 3, "k\u00e4yt\u00e4ville": 1, "jatkuvasti": 3, "n\u00e4ytti": 10, "pohtia": 5, "hyv\u00e4t": 20, "alakouluik\u00e4isten": 1, "kivasti": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "ausweg": 3, "olevien": 9, "kokeilutoiminnasta": 1, "kehitykseen": 2, "omia": 7, "paradigmaattiset": 1, "nurmi": 2, "pehment\u00e4v\u00e4n": 1, "mosaiikkimainen": 3, "ylemm\u00e4n": 2, "rikkisen": 3, "uudistamiseen": 2, "erikoisia": 1, "s\u00e4hk\u00f6inen": 1, "tutkimusv\u00e4line": 1, "laati": 1, "kouluymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 5, "sukupuolten": 1, "mosaiikkimaiselle": 1, "kansankoulu": 1, "mink\u00e4laista": 1, "k\u00e4sittelij\u00e4ksi": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 2, "mielekk\u00e4\u00e4sti": 2, "kehitt\u00e4m\u00e4t": 1, "aluksi": 7, "professori": 14, "tietyt": 1, "tarjota": 6, "tavalliset": 1, "tutkimukseksi": 1, "maininnut": 1, "ero": 25, "ajateltu": 7, "vuotta": 21, "luokissa": 2, "ajallinen": 2, "erillisess\u00e4": 1, "soluissa": 4, "taulukkoon": 1, "opettajilla": 15, "muutokseksi": 2, "harjoittelukoulussa": 1, "kalusteisiin": 3, "yl\u00e4koulu-lukio": 1, "ainoakaan": 1, "oppilashuollon": 3, "56\u201358": 3, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 3, "k\u00e4sittelev\u00e4": 1, "ulkokohtaisen": 1, "syntym\u00e4\u00e4n": 1, "arveltu": 2, "k\u00e4yv\u00e4t": 8, "tukkirekan": 1, "tutkijoilta": 1, "ty\u00f6paikan": 2, "tavoitteisiin": 2, "innostuneita": 1, "suunnittelun": 1, "toteuttamisessa": 1, "tutkimusvuosien": 10, "jatkuvaan": 3, "koulunpenkkiin": 1, "sisko": 1, "212\u2013226": 1, "kouluttaa": 1, "esitysten": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6ll\u00e4": 1, "omanlaisiksi": 1, "j\u00e4\u00e4minen": 1, "kohtaamisen": 1, "irrallisina": 1, "ymm\u00e4rrykseksi": 1, "vertikaaliseen": 1, "muuttumaan": 1, "oppikouluasioiden": 1, "toivat": 5, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 9, "h\u00e4vitettiin": 1, "yhteisty\u00f6kykyisen\u00e4": 1, "ik\u00e4haitarin": 1, "lista": 1, "muotoutuu": 1, "organisoimisesta": 1, "periaatteiden": 1, "kommunikaatio": 3, "kehuivat": 1, "v\u00e4lipalojen": 2, "tyt\u00f6ill\u00e4": 2, "h\u00e4vi\u00e4\u00e4": 2, "muuntelumahdollisuudet": 1, "1906": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 2, "rakenteellisesta": 1, "valtionavustusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "suutaan": 1, "k\u00e4sitt\u00e4viss\u00e4": 1, "luokanvalvojaj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "oppiainekohtaiset": 2, "sveitsil\u00e4iset": 1, "painosalama": 4, "verrattaessa": 1, "tarvitsi": 2, "populaatiota": 1, "yl\u00e4aste": 4, "1950\u201360-luvulle": 1, "grades": 4, "research": 24, "jaksotus": 1, "helpotti": 1, "5-luokkalainen": 11, "ohella": 1, "siirtymiseen": 1, "koulunk\u00e4ynnin": 8, "n\u00e4enn\u00e4isesti": 1, "yhteisty\u00f6tapoja": 1, "lapsesi": 2, "kokkolan": 3, "v\u00e4it\u00f6sty\u00f6t\u00e4": 1, "yl\u00e4koulun": 8, "hyljeksii": 1, "henkil\u00f6kohtaisen": 1, "mahdollistaa": 3, "hoitamaan": 1, "koki": 3, "pakotettua": 1, "kouluaikansa": 1, "hajautettua": 1, "kustannukset": 1, "huomioimaan": 5, "selvi\u00e4\u00e4": 2, "ajank\u00e4yt\u00f6n": 1, "siet\u00e4v\u00e4t": 1, "49\u2013117": 2, "jaksais": 1, "tiossa": 1, "auktoriteetin": 2, "l\u00e4hialueellaan": 1, "viihtyisi\u00e4": 1, "kuinka": 29, "lisi": 1, "perim\u00e4": 1, "29\u201330": 1, "511988": 1, "alamainen": 1, "korvattiin": 1, "kysytyt": 20, "seuraamukset": 1, "kansalaisille": 1, "toisilleen": 1, "isompien": 5, "opetusty\u00f6n": 4, "sujunut": 1, "kuulemista": 2, "telet": 2, "edellytetty": 1, "httpwwwstatfitilkjarj2010kjarj_2010_2011-0217_tie_001_fihtml": 1, "quest": 1, "mukaansa": 7, "saada": 29, "pohdintaan": 2, "winston": 1, "1678": 1, "kehotti": 1, "kangasvieri": 6, "jonkin": 4, "kiitokseni": 1, "murtaminen": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6ksi": 2, "vapaampaa": 1, "lehdist\u00f6keskustelu": 1, "irrottautua": 1, "yl\u00e4asteita": 2, "suuntauksena": 1, "pilkkaaminen": 1, "linjoilla": 1, "rajata": 1, "vakiintunutta": 1, "resursointiin": 1, "holkerin": 1, "virkavapaata": 2, "rauhaa": 2, "1416": 1, "laadinnan": 1, "johtuvan": 2, "tarpeeseen": 1, "valituilla": 1, "paikantamista": 1, "mikropoliittiset": 1, "transforming": 1, "merkkej\u00e4": 1, "l\u00e4hestymistavan": 1, "perusteluja": 4, "vastaisivat": 1, "pohjola": 4, "taulukoinnissa": 1, "1f": 4, "opetussuunnitelma": 22, "turku": 8, "kypsi\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6stavat": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 2, "jatkokoulutuksena": 1, "tekstist\u00e4": 1, "omina": 2, "kouluterveydenhoitaja": 1, "mukautuneet": 1, "kattoo": 1, "ann\u00e4herungen": 1, "heikentyisik\u00f6": 1, "tarkoittaisi": 6, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisess\u00e4": 2, "mukaisena": 1, "age-related": 2, "viimeisteli": 1, "suunnitellussa": 2, "kvantitatiivissa": 1, "tietokonesovelluksesta": 1, "opetuspisteeseen": 1, "suorituskeskeisyys": 1, "liite": 30, "perusteltu": 1, "valvonta": 3, "with": 13, "tekniikan": 1, "erist\u00e4mist\u00e4": 1, "kaikkein": 22, "miettinen": 2, "oppiymp\u00e4rist\u00f6rakentamiseen": 1, "kvalifikaatio": 1, "vasten": 1, "s\u00e4\u00e4dett\u00e4viss\u00e4": 1, "rantalan": 1, "arvostivat": 17, "teknisesti": 1, "suhteellista": 1, "tyls\u00e4\u00e4": 3, "ruokala": 4, "lapseni": 1, "v\u00e4lineeksi": 1, "luokilta": 1, "opiskelisivat": 1, "painottuu": 6, "bonferroni-korjattuja": 1, "oppimispolku": 1, "yliopiston": 14, "454872": 1, "kaupassa": 1, "odottavaisin": 1, "asiantuntemuksessa": 1, "keskittynytt\u00e4": 1, "ottamatta": 3, "p\u00f6yd\u00e4ll\u00e4": 1, "virkamiehiksi": 1, "ruotsalai": 1, "kytketyst\u00e4": 2, "kokemana": 6, "kouki": 4, "koherenssista": 3, "johtiko": 1, "oppimisedellytysten": 1, "opilaskunnassa": 1, "h\u00e4iri\u00f6k\u00e4ytt\u00e4ytymisen\u00e4": 2, "havaita": 1, "huolenpito": 1, "historischen": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 1, "s\u00e4ilyneet": 3, "kouluopetuksen": 1, "valvoo": 1, "ep\u00e4siisteyden": 1, "institutionaaliseen": 1, "vuoksi": 15, "1970": 19, "kuvaa": 14, "valtakunnallisesta": 2, "laaja": 4, "dynaamisena": 1, "peruskouluj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "voimaantumisen": 1, "kerta": 2, "kolmioksi": 1, "opetussuunnitelmat\u00f6ineen": 1, "yksil\u00f6ll\u00e4": 1, "suurelle": 1, "vastaajille": 3, "pelottavaa": 1, "tutkimusongelmiin": 1, "\u00e4rsytt\u00e4v\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isi\u00e4": 1, "haluaisin": 2, "peruskoulukeskustelun": 1, "luokkakaverilleen": 1, "unterrichts": 1, "tarkoituksena": 2, "oppiaineksen": 1, "edellytykset": 3, "n\u00e4\u00e4": 1, "mielt\u00e4": 18, "kouluviihtyvyys": 2, "pienimm\u00e4t": 2, "kehitett\u00e4vien": 1, "maa": 1, "herbartin": 2, "tavallinen": 1, "vertaillaan": 2, "muutamat": 1, "loppujen": 3, "isompi": 2, "et\u00e4isyys": 3, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llinen": 2, "kotikasvatus": 1, "osoitti": 9, "n\u00e4yttiv\u00e4t": 7, "kriteerit": 2, "jatkui": 2, "nykyiselle": 1, "divided": 2, "pyrik\u00e4\u00e4n": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 7, "ep\u00e4mieluisuutta": 1, "muutenkaa": 1, "kommunikaationk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "eletty\u00e4": 1, "pienemm\u00e4ss\u00e4": 2, "kokouksia": 2, "kuulua": 6, "kiinnitet\u00e4": 1, "l\u00e4hialueen": 1, "51\u201353": 2, "tuoleilta": 1, "k\u00e4ytetyimpi\u00e4": 1, "ku": 1, "liusvaara": 3, "bennerin": 3, "opetuksellinen": 1, "kaksoisroolin": 1, "koskeneen": 1, "gestehe": 1, "koearvosanat": 1, "nykyisi\u00e4": 1, "kouluymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 5, "teeseiksi": 1, "maaseudun": 3, "kouluhallinnon": 3, "piirtoheittimi\u00e4": 1, "sekoitus": 1, "tarkoittaessaan": 1, "kaksoiskelpoisuus": 3, "huutelevat": 1, "hegelin": 2, "kouluinstitutionaalisen": 1, "offset": 1, "tiettyyn": 6, "ep\u00e4r\u00f6iden": 1, "kehitt\u00e4isin": 1, "rehtoriin": 1, "einheitsshulgedanke": 1, "sajavaara": 7, "tiimiin": 2, "puitteet": 5, "opetussuunnitelmakomitea": 1, "mukaisesti": 16, "oppiaineet": 4, "hankkeessa": 3, "tupakointia": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 4, "vaikuttaneiden": 1, "1752": 1, "tulosohjaukseen": 2, "keskittyneet": 1, "materiaalia": 1, "httpwwwstatfitilkjarj2007kjarj_2007_2008-0222_tie_001html": 1, "suunnitteluj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "esiintymiseen": 1, "vastaavasti": 7, "opetushallinnon": 1, "sijoittuu": 3, "vastattu": 1, "hankittu": 1, "oppivan": 6, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 2, "r\u00e4m\u00e4": 10, "muodolliset": 1, "raporttien": 1, "im": 5, "maaseudulle": 1, "tietynlainen": 3, "analyse": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallitusten": 1, "opetussuunnitelmakulttuurin": 1, "terveystietoa": 1, "resursoitu": 1, "mielisiv\u00e4t": 1, "tehdyill\u00e4": 1, "vanhempainillat": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaiheita": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 13, "k\u00e4yt\u00f6ksen": 1, "systematisch-problemgesichtliche": 1, "varhainen": 2, "koordinoitiin": 1, "opetushalli": 2, "v\u00e4hiten": 9, "l\u00e4heisemm\u00e4ksi": 1, "vanhemmilla": 2, "suureneminen": 1, "223237": 1, "vastanneiden": 7, "s\u00e4\u00e4telij\u00f6ist\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 2, "krise": 1, "vastaajaryhmilt\u00e4": 2, "halun": 1, "tullutkaan": 1, "koulutuksellista": 1, "n\u00e4kemykset": 33, "tilaisuuden": 2, "liitutauluja": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 8, "vallitsevan": 1, "niiss\u00e4": 19, "sis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4": 1, "kumuloituvan": 1, "oppilaantuntemusta": 1, "sidokset": 1, "wiesinger": 11, "ja": 2158, "6061": 1, "maailmaa": 2, "kauheita": 1, "12011": 1, "toteutustapoja": 1, "kuvattiin": 1, "6-luokkalaisen": 1, "n\u00e4hden": 5, "toiminnalle": 2, "edess\u00e4": 5, "toteutuvaksi": 1, "vastakkaisia": 1, "ik\u00e4haitari": 3, "penkkej\u00e4": 2, "havaintoihin": 2, "oppivelvollisuuteen": 3, "opetusj\u00e4rjestelyiss\u00e4": 2, "nykyajan": 5, "periodit": 1, "jatkoopinnot": 1, "heterogeenisuus": 1, "nuorisotoimen": 1, "opintopolun": 1, "a152001": 1, "ep\u00e4viralliset": 1, "laadinnassa": 1, "yhteiskunnallisena": 6, "fysiikan": 1, "ihan": 64, "yin": 10, "cygnaeus": 7, "henkil\u00f6kuntam\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "syljeskely": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ydytt\u00e4v\u00e4": 1, "tarkasteltu": 1, "haluinen": 1, "tilat": 16, "kokemista": 1, "aineenhallinta": 3, "toteutettaessa": 2, "ty\u00f6tuolinsa": 1, "nyt": 22, "asetettuja": 1, "samojen": 4, "ei": 421, "sein": 1, "kapinoiva": 1, "kontaktin": 1, "3-5": 9, "rooliin": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llist\u00e4": 1, "aikansa": 3, "taidoiltaan": 1, "iin": 1, "rautiainen": 1, "joustamaan": 2, "oppilaiksid": 1, "prosesseja": 1, "historiallisessa": 2, "166202": 1, "suhteeseen": 1, "seuraukset": 1, "runkoon": 7, "ulkopuolinen": 1, "taitoaineet": 1, "huolehtivat": 1, "omaksumasta": 1, "life": 2, "kehitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 3, "tukeneet": 2, "kiireiseen": 1, "kieli\u00e4": 1, "eri-ik\u00e4isi\u00e4": 23, "seitsem\u00e4sluokkalainen": 4, "kysymys": 9, "lodigo": 3, "k\u00e4yt\u00e4nteisiin": 3, "alakansakoulu": 1, "learn": 1, "hoikkalan": 3, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 3, "luokka-astetta": 1, "1\u20134": 1, "pedagogiikkaa": 12, "vieras": 3, "miesten": 1, "kalusteet": 10, "n\u00e4ist\u00e4": 5, "mukaisiin": 1, "elokuvateatteri": 1, "uhmakkuus": 2, "rehtorin": 5, "tietty\u00e4": 4, "kasvaessa": 8, "suunnitteluaika": 2, "ylihallitukseen": 1, "el\u00e4m\u00e4npiiri": 1, "tietoisesti": 4, "kuudennet": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi": 1, "huomaamattomasti": 1, "alla": 6, "toimijoille": 1, "rakenteet": 8, "kyselyyni": 6, "suureen": 3, "t\u00e4m\u00e4n": 28, "sin\u00e4": 5, "suomalaisessa": 1, "niteess\u00e4": 1, "suunnassa": 1, "kokemuksia": 21, "pohjoisesta": 1, "alatupa": 3, "krippendorff": 3, "j\u00e4rkevist\u00e4": 1, "monialaiset": 1, "toom": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 9, "suopohja": 3, "tavata": 3, "vallitsevaa": 1, "1966": 1, "kaikenik\u00e4isille": 1, "terminologia": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 1, "wsoypro": 1, "kehitettiin": 2, "106\u2013126": 1, "yksityiskohdat": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "2d": 1, "kyselyihini": 1, "ty\u00f6markkinoiden": 2, "tapahtuvaksi": 1, "tiedosta": 1, "yl\u00e4luokilla": 3, "hin": 2, "yhteisist\u00e4": 5, "ajatuksin": 1, "sanaharkkaa": 1, "tekemisen": 1, "lituksille": 1, "eltern": 1, "apuv\u00e4linein\u00e4": 2, "toimineita": 1, "isoina": 1, "heist\u00e4": 24, "kouluhallitukseen": 1, "koskevia": 5, "alue": 2, "velvollisuus": 2, "edellytyksin\u00e4": 1, "kouluille": 2, "pyrkii": 9, "1900-luvulla": 2, "loppuk\u00e4ytt\u00e4jin\u00e4": 1, "ker\u00e4tyn": 2, "perim\u00e4n": 1, "post": 5, "ryhmittely": 2, "analyysivaihe": 1, "tarkasteli": 4, "suhtautumista": 3, "olleeseen": 1, "tahtotilaa": 1, "kruskall-wallisin": 17, "avulla": 29, "psyykkisen": 2, "toteutumisessa": 1, "pentti": 3, "oppivelvollisuuslakia": 1, "tunnistajana": 1, "instituutioihin": 1, "kannatti": 5, "lussa": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 1, "pieniin": 2, "jens": 1, "sisaruksia": 1, "fontin": 1, "levottomuutta": 5, "tutustuminen": 1, "267\u2013287": 1, "shultheorie": 1, "saakka": 20, "lopettaa": 1, "kuohut": 2, "valossa": 5, "8luokkalaisen": 2, "sis\u00e4ll\u00e4": 46, "osaat": 1, "1835": 1, "mielipiteill\u00e4": 1, "sciences": 1, "saavuttamiseksi": 1, "aineistoa": 25, "mielekk\u00e4\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "opetusharjoitteluissa": 1, "menetelm\u00e4t": 5, "0830": 1, "185220": 1, "latvassa": 6, "vastasivat": 20, "kollegiaalinen": 3, "mukaisia": 3, "l\u00e4hde": 1, "selonteon": 2, "riippuvan": 2, "opetussuunnitelmaopin": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6in\u00e4": 1, "siltavuorenpenger": 1, "kritiikin": 1, "oppikirjojen": 3, "samanlaisessa": 1, "teoreettisiin": 1, "sisarukset": 4, "ty\u00f6t\u00e4": 11, "koulukohtaiseen": 1, "likert-asteikkoa": 1, "istu": 1, "opetusministeri\u00f6n": 1, "toteuttajina": 1, "omana": 6, "hankinta": 1, "keskustelua": 3, "yhten\u00e4isiss\u00e4": 15, "kehitt\u00e4misty\u00f6t\u00e4": 2, "numminen": 7, "intressej\u00e4": 1, "aineistolla": 2, "valtionapua": 1, "ilment\u00e4nyt": 1, "klein": 4, "sivistyneist\u00f6n": 1, "tietoon": 1, "koti": 1, "kuriin": 1, "toisaalla": 1, "l\u00e4hetett\u00e4isiin": 1, "karkkipussit": 1, "prosenttiyksikk\u00f6\u00e4": 2, "historian": 2, "mosaiikkimaisuutta": 1, "kansalaiskeskuste": 1, "solu": 1, "7\u201313": 2, "aikanaan": 1, "suorana": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 3, "kompleksisuudesta": 1, "valikoituneet": 1, "toimeen": 1, "oppivelvollisuusik\u00e4iset": 3, "tasa-arvoon": 1, "1615\u20131690": 1, "interventioiden": 1, "joutuvat": 4, "kolmeen": 8, "kaikille": 24, "oppivelvollisten": 1, "129\u2013130": 1, "ergonomiaan": 3, "1033": 1, "kasvanut": 3, "kesken\u00e4\u00e4n": 17, "kasvamisessa": 1, "kansakoululaki": 3, "kautta": 46, "kuntaperustaisen": 1, "siivoojat": 4, "tehdyt": 2, "ruokailujen": 3, "karsinta": 1, "ryhm\u00e4tunnetta": 1, "100\u2013101": 1, "paljo": 1, "syntyvaiheessa": 2, "toimivan": 8, "vanhempainiltoihin": 1, "mittasuhteet": 1, "kodin": 34, "newest": 2, "kuvailee": 1, "omaksumaan": 1, "syntym\u00e4tt\u00e4": 1, "asteikkona": 1, "uudistuksena": 1, "1\u20135-luokkalaisten": 1, "rinnakkaiskoulusta": 1, "jatkotutkimus": 1, "alimitoitusta": 1, "iloitsivat": 1, "parantamisessa": 1, "renkipoikia": 1, "apuun": 2, "jaoteltu": 3, "esityksess\u00e4": 2, "n\u00e4ill\u00e4": 3, "suihkuun": 1, "kuuskorven": 2, "ty\u00f6teht\u00e4v\u00e4": 1, "haluamiaan": 1, "kokonaisuutena": 9, "aineenopetusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 3, "p\u00e4ivin\u00e4": 1, "aineistonsa": 2, "analysoida": 5, "tarkoitetulla": 2, "marraskuussa": 1, "todellisuudessa": 1, "yhteiskuntapedagogiikkaan": 1, "oppitunneittain": 1, "paremmalta": 1, "pyrkimykset": 2, "suurempia": 3, "steuerung": 1, "toteamusta": 1, "luokanopettajalle": 1, "vahvistuu": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4n": 1, "remes": 7, "tasapaino": 1, "oy": 65, "lodico": 1, "ison": 9, "pyrkiess\u00e4\u00e4n": 1, "pois": 4, "rakennettaessa": 2, "kohteen": 1, "itsehallinnon": 2, "rajaa": 2, "merkitse": 1, "huolehtimisen": 1, "katsantokannan": 1, "osallistuneiden": 11, "harinen": 3, "heli": 119, "kehitys": 1, "tuttu": 6, "t\u00e4ysin": 9, "ala-asteelta": 6, "erillisiin": 3, "desentralisaation": 1, "kokivat": 77, "1949b": 2, "tuohakee": 1, "arkkitehdeill\u00e4": 1, "kuvaamalla": 1, "paikalle": 1, "huomautettiin": 1, "tarkastelevaa": 1, "saatuja": 3, "tappelut": 1, "katsoa": 3, "yl\u00e4kouluik\u00e4isen": 1, "horisontaalisesti": 2, "v\u00e4liseen": 8, "useamman": 4, "vietto": 1, "itsen\u00e4istynyt": 1, "suuntausta": 1, "auttanut": 1, "toimintatodellisuus": 1, "v\u00e4\u00e4ristymi\u00e4": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4": 5, "pietarinen": 86, "kehitt\u00e4misehdotuksia": 1, "englanninkielisess\u00e4": 1, "lis\u00e4nnyt": 2, "k\u00e4ynyt": 12, "300\u2013499": 1, "oppilasryhm\u00e4n": 3, "seuraava": 1, "pidemm\u00e4n": 1, "riittiv\u00e4t": 1, "hamehelman": 1, "varsinaista": 3, "3850": 1, "1\u20136-luokkalaisten": 1, "tutkittavaa": 1, "keskitytt\u00e4v\u00e4": 1, "opettajien": 321, "osana": 4, "tutkijoiden": 1, "kollegansa": 1, "edustaa": 3, "niin": 117, "asetettiin": 3, "suunnalta": 1, "pystyt\u00e4": 1, "ty\u00f6j\u00e4rjestykset": 3, "muuttaen": 1, "asema": 4, "taidolliset": 1, "alemmas": 1, "seitsem\u00e4sluokkalaiset": 1, "joskin": 1, "1319": 1, "sosiaalisista": 1, "verrattavissa": 1, "kaikelle": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "yleistett\u00e4vi\u00e4": 1, "sa": 1, "asetetut": 4, "halutessaan": 1, "muutoksena": 2, "ongelmallisinta": 1, "usealle": 1, "mielenkiintonsa": 1, "tutkimukseeni": 1, "piirijakoesityk": 1, "tutkia": 2, "deserve": 2, "koulu-uudistuksessa": 2, "kvantitatiivisesti": 3, "kinder": 2, "riitt\u00e4v\u00e4t": 1, "38\u201339": 1, "vertailussa": 1, "muutosta": 15, "ulkokautta": 1, "pedagogiikan": 19, "liikkuen": 1, "koulutuspolitiikan": 3, "nuorimmille": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 1, "instituutioista": 1, "erityisopetus": 1, "keskuksia": 1, "koulurakennuksen": 6, "merkityksiss\u00e4": 2, "suhtautunut": 2, "hermeneuttisen": 1, "286\u2013287": 1, "paine": 3, "toivovat": 1, "ryhmiss\u00e4": 2, "implementoida": 1, "tilaa": 6, "h\u00e4ilyvi\u00e4": 1, "opetuslautakunta": 1, "arvioiva": 1, "monipuolisesti": 3, "perustuvan": 1, "luottamus": 4, "tapaamisilla": 1, "kulttuuriperint\u00f6\u00e4": 2, "riitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "ennemminkin": 4, "prammersemmler": 1, "3-9": 2, "sukupuoli": 3, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen\u00e4": 2, "tapaukset": 1, "kirjoittamattoman": 1, "sovitettava": 1, "1858": 1, "keskin\u00e4inen": 4, "ratkaisevana": 1, "nostamia": 1, "alaluokkia": 1, "luovan": 3, "esitt\u00e4neet": 1, "ala-astetta": 2, "tunnevy\u00f6ryt": 1, "vaikutusta": 2, "9d": 1, "koulu-uudistusta": 1, "johnsonin": 1, "parametrisia": 2, "ty\u00f6aikaansa": 1, "interwiewing": 1, "palaute": 1, "resursseja": 6, "kokonaisuuteen": 4, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 2, "lasta": 4, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 2, "ottaen": 1, "lainaus": 1, "antamasta": 6, "aineenopetta": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 5, "t\u00e4rkeit\u00e4": 7, "levisi": 1, "schulsystem": 3, "askeleen": 1, "opetussuunnitelmia": 2, "siirt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "vuokseen": 1, "perjantaina": 1, "esi": 4, "eik\u00f6": 1, "autonomiaa": 1, "younger": 2, "muutoksella": 1, "etteiv\u00e4t": 11, "liikkeell\u00e4": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteisyys": 3, "72\u201373": 2, "1030": 2, "syntyvaiheen": 1, "miehille": 1, "ilmi\u00f6n": 3, "olevia": 2, "maiden": 1, "aiempiin": 1, "jatkumon": 1, "mukana": 11, "kansakouluksi": 2, "organisoiminen": 3, "linja": 2, "tutkiessaan": 5, "lopputuloksen": 1, "pid\u00e4t": 7, "aktiivisesti": 4, "vaatimuksiin": 2, "takaa": 6, "aikuistakaan": 1, "voiko": 1, "useimmille": 1, "mittaan": 3, "laskee": 1, "viidennelle": 1, "pienempi\u00e4\u00e4n": 3, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 4, "ahdistaviksi": 2, "tietynlaisesta": 1, "totuttu": 1, "lapsille": 4, "ryhm\u00e4t": 6, "muut": 12, "kalusteiden": 3, "rajank\u00e4ynnin": 1, "turvattomaksi": 1, "vahvistavan": 1, "nousi": 5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksill\u00e4": 1, "kansallisessa": 1, "sis\u00e4\u00e4n": 3, "valittu": 2, "muutosprosessiin": 3, "ulkoasu": 1, "kansakoulupohjalta": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 7, "murrosi\u00e4n": 9, "v\u00e4hentyneet": 1, "1600-luvulla": 2, "kulttuurillisiin": 1, "ruokailut": 1, "empirian": 2, "pukutilojen": 2, "p\u00e4nnii": 1, "koulupedagogisen": 1, "this": 10, "yksitt\u00e4iseen": 1, "lainattu": 1, "monitoimitaloiksi": 1, "kirjoitukset": 1, "integroituvat": 1, "ohjausryhm\u00e4": 6, "vaivasi": 1, "alakoulu": 1, "opetusryhm\u00e4": 2, "linjajakoisuus": 1, "opettajankoulutusalueella": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisen": 2, "kuului": 9, "siirty": 1, "arvioinnissa": 3, "mahdollisia": 2, "opettajuuteen": 4, "toimeenpanoalueeseen": 1, "pyri": 3, "selittiv\u00e4t": 1, "ep\u00e4selv\u00e4t": 1, "luottamaan": 2, "146\u2013165": 1, "mittauksen": 1, "maaseudulla": 2, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 3, "opettamisesta": 3, "erzieher": 1, "sis\u00e4llytett\u00e4isi": 1, "peruskoulu": 212, "valmiudet": 2, "that": 12, "omien": 8, "nostamiaan": 1, "omilla": 2, "ohjausryhm\u00e4k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4kin": 1, "voimakasta": 1, "voi": 92, "httpwwwstatfitilkjarj2004kjarj_2004_2005-0421_tie_001html": 1, "2425": 1, "hiljaa": 1, "vaihtuivat": 5, "didaktiikasta": 1, "tapauskoulun": 53, "luokiteltiin": 1, "aivan": 4, "historiallista": 2, "helpottunut": 2, "\u00e4idin": 1, "tietysti": 1, "lis\u00e4opetus": 1, "koulutusta": 16, "and": 56, "n\u00e4kemykseen": 1, "kasvatusj\u00e4rjestelmien": 1, "kaaosta": 1, "things": 2, "komennot": 1, "vastavalmistuneena": 1, "monesta": 1, "kiusaamista": 4, "sis\u00e4iseen": 1, "collected": 4, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "ainettaan": 3, "metodeilla": 1, "yhteytt\u00e4": 4, "kavereita": 6, "laatimat": 1, "tavallisesti": 21, "monimutkainen": 2, "valmistamiseen": 1, "tukemana": 1, "ammatillisesta": 2, "toisella": 1, "oppilaitoksiin": 1, "ehytt\u00e4": 1, "n\u00e4kemyseroa": 1, "liittyvien": 2, "n\u00e4it\u00e4": 6, "kullakin": 1, "ket\u00e4\u00e4n": 2, "ajatuksen": 1, "kolikon": 1, "erilaisina": 1, "ekaluokkalaisista": 1, "8a": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisyys": 2, "ohjausryhmi\u00e4": 4, "tarkoitettua": 1, "saa": 16, "vakiintuneet": 1, "vanhempainliitolta": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseen": 6, "aiemmasta": 3, "hoitavat": 1, "pienemm\u00e4t": 9, "opettajankoulutuslaitoksen": 2, "mitattiinko": 1, "poliittinen": 2, "luokittain": 1, "ovat": 158, "oikeutus": 2, "johtaja": 2, "yhteisiin": 2, "palveluja": 2, "luokka-asteet": 5, "tutkimustulosten": 4, "kriittisesti": 4, "rauste-von": 18, "jopa": 25, "riippuu": 2, "\u00e4idinkieli": 1, "pisa-tuloksiin": 1, "asiantuntijuus": 1, "suunnitelmissa": 1, "todentaa": 1, "haastattelemalla": 1, "kansainv\u00e4lisest\u00e4": 1, "37\u201339": 1, "erosi": 1, "42005": 1, "sukupuolineutraali": 1, "dunderfelt": 5, "ryhm\u00e4ty\u00f6skentelyyn": 1, "paradigmat": 2, "lopullinen": 1, "velvollisuuden": 1, "suunnittelivat": 2, "koulusuunnittelun": 1, "harkittiin": 1, "tietyss\u00e4": 1, "\u00e4iti": 69, "kansakoululaitoksesta": 1, "oppikirjoina": 1, "ohjelmajulistus": 1, "asenteitamme": 1, "asiayhteydest\u00e4": 1, "muuttujien": 2, "soini": 71, "materiaaleina": 1, "rakenteellisesti": 3, "kaveri": 1, "tavoiteltavaa": 1, "velvoite": 2, "pistesijan": 1, "307\u2013319": 1, "kohde": 2, "ty\u00f6skennell\u00e4": 4, "ik\u00e4isi\u00e4": 3, "persoonaa": 1, "vahvistua": 2, "korostaa": 2, "46\u201349": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 6, "seuraavaksi": 4, "koherenssin": 23, "oppilaskyselyiss\u00e4": 1, "perustuvat": 4, "kotona": 2, "tuntenut": 2, "j\u00e4rjestelyihin": 1, "koulusuunnittelutoimikunnan": 1, "johtamisen": 5, "j\u00e4sent\u00e4": 1, "arvioisit": 2, "lis\u00e4kursseja": 1, "sallivammaksi": 1, "alaja": 2, "yksin": 12, "saamista": 1, "kulttuurin": 7, "tiedostoksi": 1, "laskento": 1, "k\u00e4sitteliv\u00e4t": 1, "vanhojen": 1, "fundamentaalisen": 1, "pedagogisesti": 455, "kertoa": 2, "2780": 1, "phases": 2, "8\u20139": 1, "aikaansai": 1, "paikkaansa": 1, "alkuper\u00e4isen": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 2, "hiirell\u00e4": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 1, "nelj\u00e4sosaa": 1, "vaikuttavia": 1, "tekij\u00f6iden": 5, "suihkuverhon": 1, "opetushallitukseksi": 1, "tekstink\u00e4sittelyohjelmassa": 1, "koulutusj\u00e4r": 1, "v\u00e4lij\u00e4rven": 1, "edita": 2, "riski\u00e4": 3, "kouluaikana": 2, "etsittiin": 3, "arjessa": 16, "laatiminen": 1, "kehittyess\u00e4": 1, "kumarrella": 1, "hypoteesien": 1, "horisontaalisella": 1, "balchin": 1, "sana": 1, "asteiden": 2, "opettajatkin": 1, "analysointitavan": 1, "ni": 1, "tukee": 2, "kunnioituksella": 1, "hallinnoinnin": 1, "yhteisty\u00f6p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "204\u2013216": 1, "ohjausryhmiin": 3, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "yl\u00e4luokkalaiset": 1, "lukiolain": 1, "tieteenalansa": 1, "nopeampaa": 3, "durchgesehene": 1, "toimintansa": 3, "poiketa": 1, "keskihajonnoissa": 1, "varmasti": 3, "pyh\u00e4ll\u00f6n": 2, "kysymykset": 28, "taso": 13, "aineistonkeruumenetelm\u00e4t": 1, "samanaikaisesti": 16, "normaalijakautuneisuutta": 1, "laajasti": 1, "alunperin": 1, "opettajankoulutus": 6, "paljolti": 1, "metelin": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4se": 4, "ohjattujen": 1, "muunsi": 1, "ollut": 146, "vuosituhannen": 1, "oppilaansa": 1, "keskin\u00e4isen": 1, "palkkaukseen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisess\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajassa": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4minen": 3, "jatkuvan": 2, "historiallisista": 1, "aloitettavaksi": 1, "valtioneuvoston": 1, "ty\u00f6nkuvaa": 1, "rastittivat": 1, "suuntaukseksi": 2, "luodun": 1, "80a": 1, "koskeneet": 3, "toimenpiteet": 1, "aiemminkin": 3, "kesken": 20, "panostaa": 1, "ty\u00f6t": 1, "toisesta": 1, "henkisesti": 1, "avoimia": 5, "unigrafia": 1, "v\u00e4lineist\u00f6n": 1, "tutkimusteht\u00e4vien": 1, "monista": 4, "painos": 17, "opinions": 4, "1922": 1, "\u00e4rsytti": 3, "k\u00e4sitteen": 3, "yhdeks\u00e4n": 4, "kansanopetusta": 2, "pohdittiin": 3, "tiedostamattomat": 1, "sovi": 1, "luokkalaisen": 25, "pedagogis-didaktisia": 1, "opettajaj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "k\u00e4ym\u00e4st\u00e4": 1, "yksikk\u00f6\u00f6n": 1, "kognitiivisten": 1, "haittoja": 1, "l\u00e4himp\u00e4n\u00e4": 2, "toivoi": 2, "alakulttuureihin": 1, "p-arvoja": 2, "monia": 5, "sijoituttiin": 1, "puolelle": 3, "esiintyyk\u00f6": 1, "keskusjohtoinen": 1, "keskeiseksi": 6, "mukaisen": 1, "kokemusta": 13, "niille": 5, "valvontaan": 1, "yhten\u00e4isiin": 5, "kohdalle": 2, "voimakas": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "kyselylomakkeissa": 2, "ennakoimaan": 2, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 1, "kasvatuskaaoksesta": 1, "tilanne": 3, "selk\u00e4\u00e4n": 2, "159\u2013160": 1, "kokemuksella": 1, "syntyiv\u00e4t": 2, "virheellist\u00e4": 1, "oppilasaines": 2, "opinnoissa": 1, "opetussuunnitelman": 54, "sujua": 1, "juttujen": 1, "soveltuvan": 1, "tavoitteissa": 1, "k\u00e4rsim\u00e4\u00e4n": 1, "aineiden": 3, "ehdoksi": 2, "aineis": 1, "positiivinen": 7, "tutkimus": 54, "ratkaisuun": 2, "palata": 4, "oli": 622, "kest\u00e4neet": 1, "48b": 1, "luontevaa": 1, "kaikenik\u00e4iset": 1, "212\u2013229": 1, "1011": 1, "uskaltaa": 1, "ik\u00e4luokat": 2, "ominaiseen": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 7, "parannusehdotuksesi": 2, "kyselylomakkeiden": 5, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 6, "asetuksen": 1, "a-v": 1, "kouluymp\u00e4rist\u00f6n": 7, "huomioitava": 1, "tutut": 5, "aitoa": 4, "kontrolloi": 1, "yksil\u00f6llisyydelle": 1, "aineistonkeruuseen": 1, "ty\u00f6suhteeni": 3, "ik\u00e4ryhm\u00e4kohtainen": 1, "silmin": 1, "varattu": 3, "joutui": 3, "omakohtaista": 3, "lainausten": 2, "yhten\u00e4iseksi": 5, "tutkimusetiikka": 1, "koului\u00e4ss\u00e4": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksill\u00e4": 1, "tasa-arvo": 1, "edistyksen": 1, "mietinn\u00f6ss\u00e4": 1, "harvempien": 2, "resursointia": 1, "4951": 1, "kansakouluja": 2, "werner": 1, "ty\u00f6njakosopimus": 1, "210\u2013212": 2, "pohdinnan": 1, "vahingoittaminen": 2, "poistamisen": 1, "till": 1, "uudistuksiin": 1, "liittyv\u00e4n": 3, "edet\u00e4kseen": 1, "kiinti\u00f6": 1, "144\u2013146": 1, "hoitaa": 5, "jyrh\u00e4m\u00e4": 3, "turvaverkko": 1, "meihin": 1, "oloissaan": 2, "yht\u00e4l\u00e4iset": 1, "vapaalla": 1, "hierarkisoitumista": 1, "xkoulua": 2, "l\u00e4hestyisiv\u00e4t": 1, "1972\u20131976": 1, "diversity": 2, "investigates": 2, "testasi": 1, "tutkimusote": 1, "30\u201340": 1, "pikkuset": 2, "toimintakulttuurilla": 1, "tasa-arvoisessa": 2, "esiteltiin": 1, "vanhempiensa": 1, "auflage": 2, "hetket": 1, "huonon": 2, "saraj\u00e4rvi": 5, "laissa": 2, "kysym\u00e4ll\u00e4": 1, "ty\u00f6kuvan": 1, "vaihtuminen": 3, "yleistymisest\u00e4": 1, "kasvatustieteelliseksi": 1, "suunnitteluty\u00f6n": 1, "puhutaan": 3, "huollettavansa": 1, "kirkonkyl\u00e4\u00e4n": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 3, "kehittyy": 4, "vain": 93, "huoltajiin": 1, "oppituntien": 2, "huonoista": 1, "ruokatunnit": 1, "ratkaisuja": 18, "kustannustehokkuus": 2, "kouluj\u00e4rjestelmiss\u00e4": 1, "asettamia": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myys": 1, "lapionvarresta": 1, "viikon": 2, "onnistuneeksi": 1, "t\u00e4sment\u00e4\u00e4": 1, "lakimuutos": 1, "l\u00e4hitulevaisuuden": 1, "puitteissa": 5, "herkkuja": 1, "k\u00e4ydess\u00e4\u00e4n": 1, "itsetutkiskeluun": 1, "luomiseen": 3, "samanarvoisia": 1, "keskiasteella": 1, "1965": 1, "aloittaisin": 1, "toimijat": 2, "vastaajaryhm\u00e4n": 2, "et\u00e4isyytt\u00e4": 4, "j\u00e4lki\u00e4": 1, "institutionaalisessa": 1, "siirtyv\u00e4t": 5, "voimassa": 2, "toimien": 2, "internet-lomakkeiden": 1, "ajattelun": 3, "oppivelvollisuuskoulusta": 1, "melko": 4, "4d": 1, "kokemuksen": 1, "toteutuksen": 6, "yhdist\u00e4miseksi": 1, "vieh\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "ohjaukseen": 1, "ty\u00f6j\u00e4rjestysten": 1, "taustatieto": 1, "si": 1, "saatiin": 2, "yht\u00e4l\u00e4isen": 1, "j\u00e4lkeen": 41, "muutoksen": 18, "viidennest\u00e4": 1, "tosiel\u00e4m\u00e4n": 1, "yl\u00e4kouluun": 2, "v\u00e4lillisesti": 3, "see": 6, "tiedoksi": 1, "blom": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 3, "tutkittavat": 2, "tarhalainen": 1, "alaluokille": 1, "p\u00e4\u00e4tymist\u00e4": 1, "arabian": 1, "suurta": 8, "opetusohjelmaksi": 1, "yhdeks\u00e4nnelle": 2, "when": 2, "tilastollista": 6, "rehev\u00f6itymis": 1, "kyselyiss\u00e4": 2, "s\u00e4\u00e4ty-yhteiskunnassa": 1, "kev\u00e4iden": 1, "entisi\u00e4": 3, "kirkon": 4, "vapauksia": 2, "pidemm\u00e4lle": 1, "2000-luvun": 3, "useimmiten": 2, "hoitaneet": 1, "vuodessa": 2, "hallituksen": 6, "vahvuuksiin": 2, "yhteiskuntatieteiden": 1, "mies": 3, "anonyymein\u00e4": 1, "yht\u00e4aikaisia": 1, "alakoululaisten": 1, "latvan": 81, "etuna": 2, "k\u00e4sitt\u00e4vien": 3, "johdatus": 3, "k\u00e4rsii": 1, "tasoitti": 3, "eri\u00e4vist\u00e4": 1, "174175": 1, "realistisiin": 1, "kansanopetuksessa": 1, "asetti": 2, "unified": 24, "alkuopetuksen": 10, "edellytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "interwiews": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 1, "havainnoimalla": 2, "senaatissa": 1, "herk\u00e4ss\u00e4": 2, "1800-luvun": 3, "vastaisi": 1, "must": 4, "maailmalla": 2, "monimuotoisempaan": 1, "laitteiden": 1, "kukin": 9, "yksipuolisia": 1, "kuvata": 2, "toisenlaiseksi": 1, "synty": 4, "ettet": 1, "negatiivinen": 4, "prosesseissa": 2, "1958": 1, "integroitiin": 1, "ik\u00e4si\u00e4": 1, "paikallistettiin": 1, "heti": 1, "likert-asteikollisten": 1, "opettajatyypin": 1, "vastedes": 2, "v\u00e4it\u00f6sty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 1, "1080\u20131082": 2, "jaottelu": 4, "porrastettuja": 1, "yhteiskunnallista": 3, "kysyttyj\u00e4": 1, "yhteisvaikutus": 1, "tunnelman": 1, "tilasto-ohjelmissa": 1, "toimintakulttuurinsa": 4, "paikallista": 2, "vuorovaikutustaidot": 1, "hitaan": 1, "tuottaa": 4, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 5, "viimeisimmiss\u00e4": 1, "toiminnallaan": 2, "yl\u00e4as": 1, "vahvistanut": 1, "koulupedagogiikkaa": 7, "oltava": 1, "jaosta": 1, "virkojaan": 1, "rakentaminen": 16, "vastaukset": 9, "langer": 2, "lomakekyselyll\u00e4": 1, "15\u201316": 3, "115117": 1, "francisco": 1, "kanssa": 80, "perustelivat": 1, "tiimien": 5, "luukkainen": 6, "nivellett\u00e4v\u00e4": 1, "verraten": 1, "elektikko": 1, "aika": 22, "osion": 1, "koulukasvatusta": 1, "vaatimuksista": 1, "j\u00e4senet": 2, "huolenaiheena": 1, "114\u2013124": 1, "johtokunnan": 1, "kahdensadan": 1, "informaalisen": 2, "samanlaisilta": 1, "opetusoppia": 1, "building": 2, "luotu": 2, "uusiutumisen": 1, "tutkittavia": 2, "perinteiseksi": 1, "osallistuneista": 1, "viimeisimpien": 1, "peruskouluihin": 6, "tutkimusteht\u00e4vin\u00e4": 1, "metodinen": 1, "houkutellakseen": 1, "maksaneet": 1, "huomioida": 34, "koulumatkat": 1, "aiemmin": 66, "be": 6, "psyykkinen": 2, "jotain": 28, "tasoa": 3, "mediateekki": 4, "ihmis": 1, "ahdistavalta": 1, "omakohtaiset": 1, "mielipiteesi": 1, "vaikeaksi": 3, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 8, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6n": 2, "tutkimassa": 1, "minun": 2, "sit\u00e4": 95, "aleksanteri": 1, "painottunutta": 1, "pid\u00e4n": 1, "alkaa": 10, "kehitystasonsa": 1, "kansalaiskoulu": 2, "oikeudet": 2, "luokat": 53, "opetusprosessia": 1, "kouluk\u00e4ynnin": 1, "yhteisty\u00f6ll\u00e4": 2, "v1880": 1, "kyselytutkimuksessa": 1, "luokkahuone": 5, "tarjoa": 1, "alansa": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "nimens\u00e4": 1, "isosta": 2, "3\u20136": 1, "perusteill\u00e4": 1, "pohjois-suomeen": 1, "tanttu": 23, "suorittaa": 2, "tuoleja": 1, "sidottuun": 1, "ominaiseksi": 1, "tammerprint": 1, "laajentavan": 1, "monimetodisen": 2, "otitte": 1, "kohtaamisessa": 1, "peruskouluista": 1, "dd": 1, "kuulumattomien": 1, "patrikainen": 1, "osallisia": 1, "koulua": 86, "ty\u00f6teht\u00e4vien": 2, "katkeruus": 1, "taloudellisesti": 5, "ackeren": 4, "sopivasopivat": 3, "kasvatustieteen": 11, "kouluyksik\u00f6st\u00e4": 1, "onnistu": 1, "ilmesty\u00e4": 1, "tasot": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyneest\u00e4": 1, "samaistui": 1, "nykyisell\u00e4\u00e4n": 2, "yhten\u00e4isest\u00e4": 21, "opettajakunnan": 4, "v\u00e4litunnille": 1, "ikinen": 1, "negatiivisia": 2, "2003": 53, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "normittamisella": 1, "kerro": 4, "koetun": 1, "peruskoulutilastoista": 1, "eri": 167, "tunnetilat": 1, "v\u00e4liss\u00e4": 2, "rakennuttajalle": 1, "tehneet": 4, "172\u2013173": 1, "luokkakohtaisissa": 2, "lupaava": 1, "horizontal": 2, "sahlbergin": 2, "tiedekuntiin": 1, "ennest\u00e4\u00e4n": 3, "poikkeusta": 1, "hanke": 1, "ty\u00f6yksik\u00f6iden": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 3, "ilmaissut": 1, "v\u00e4littyy": 1, "kiitt\u00e4\u00e4": 1, "kiroilla": 1, "ohjaajalle": 1, "v\u00e4list\u00e4": 20, "v\u00e4lisilt\u00e4": 1, "50\u201358": 1, "appreciated": 2, "rajakaltio": 19, "kuvataidekoulun": 1, "aineperusteisesti": 1, "testiin": 1, "erkki": 1, "suortti": 3, "eri-ik\u00e4iselle": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4t": 1, "kavereiden": 3, "________________________________________________________________": 116, "varsinkin": 3, "ihmetytti": 1, "poistaa": 2, "koulutukselle": 2, "varianssit": 1, "unescon": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4isi": 1, "suurten": 1, "pajun": 3, "suoraa": 2, "vastaajista": 21, "yksityiskohtaisten": 1, "uudenlaisten": 4, "alkuaan": 2, "aho": 2, "sukupolvelta": 1, "tavoittivat": 1, "ryhmittelyn": 1, "opettajuudelle": 1, "vasaran": 1, "2089": 1, "parempikin": 1, "rikkominen": 1, "kannustaa": 1, "sosiaalisesta": 1, "15\u201327": 1, "tiivistetty": 2, "postikyselyss\u00e4": 1, "ensin": 16, "kohden": 2, "p\u00e4\u00e4piirteiss\u00e4\u00e4n": 1, "monimutkaiseksi": 2, "silloinkin": 1, "virkarakenne": 2, "tulkintaan": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 2, "vanhemmilta": 2, "uusi": 23, "odotuksia": 3, "tapaustutkimuksenkin": 1, "kouluinstituution": 7, "taulukko": 40, "saatetaan": 2, "opetusmetodit": 1, "vahvuuksia": 2, "harjoitetun": 1, "painoksen": 1, "teoreettisesti": 2, "kuvailevaa": 1, "kankkunen": 3, "toria": 1, "kirjalliseen": 1, "menneet": 1, "osaan": 9, "ainedidaktiikka": 1, "sanasto": 1, "tukihenkil\u00f6st\u00f6n": 1, "turvallisuusasiat": 1, "jalkoihin": 3, "vastausprosentti": 13, "yksikk\u00f6n\u00e4": 1, "parhaiten": 10, "kest\u00e4v\u00e4n": 1, "tarinoita": 2, "vastuulle": 6, "tilas\u00e4\u00e4st\u00f6jen": 1, "makrotasolla": 3, "juurella": 1, "puolilta": 1, "kelpoisuus": 1, "helpottavan": 1, "kilpailu": 5, "der": 25, "ep\u00e4oleellisen": 1, "content": 4, "riisua": 2, "rauhoittaminen": 1, "57\u201358": 1, "tavallaan": 1, "ohjaa": 12, "aktuelle": 1, "kulttuuriseen": 1, "koulupiirit": 1, "varrelle": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4iden": 1, "tutustua": 1, "coherence": 4, "toteutus": 6, "hyt\u00f6nen": 2, "eroavat": 3, "opintiet\u00e4": 1, "rikas": 3, "itsens\u00e4": 8, "ainoita": 1, "ryhmiin": 4, "vad": 1, "dokumenttikamerat": 4, "______________________________________": 1, "tavallisimmin": 3, "systeemiss\u00e4": 2, "according": 7, "parhaimmillaan": 2, "sellaiselta": 1, "selitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "koulutuksesta": 3, "maailma": 2, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 2, "n\u00e4e": 1, "eriytt\u00e4\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4": 1, "kulunut": 1, "voikin": 1, "kuntakohtaisen": 1, "viitekehyksen": 1, "perusteluiksi": 1, "seura": 9, "kunnes": 5, "kasvatus": 18, "tehokkuuden": 1, "nykyisin": 4, "koulureformeissa": 1, "laajaksi": 1, "eri\u00e4vien": 1, "monipuolistamisella": 1, "suoranaisia": 1, "yhteisty\u00f6kuvioille": 1, "k\u00e4yt\u00f6stapoja": 1, "pohdintaluvussa": 1, "harrastamaan": 1, "luokkalaisten": 10, "teoreettiseen": 2, "suunniteltiin": 2, "kouluissa": 24, "pyh\u00e4lt\u00f6": 73, "hoitamisen": 1, "luokkaasteilla": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 6, "parannettaviksi": 1, "asiat____________________________________________________": 1, "yksil\u00f6it\u00e4": 1, "kommunikatiivista": 1, "puunjalostuksesta": 1, "siisteydest\u00e4": 1, "luomaan": 4, "ahonen": 19, "finland": 6, "nopeammin": 5, "perhett\u00e4ni": 1, "pedagogik": 1, "bazeley": 2, "loppuk\u00e4ytt\u00e4jien": 7, "studying": 2, "yksikk\u00f6kohtainen": 1, "kehyksien": 1, "yksikamariseen": 1, "suurena": 1, "rakennukset": 1, "hoffnungen": 1, "uudistusprosessi": 1, "linjojen": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4\u00e4n": 1, "reagoida": 1, "alasp\u00e4in": 3, "rehtorille": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin": 2, "rakentunut": 1, "tiukalla": 1, "l\u00e4htein\u00e4": 3, "leinonen": 2, "rakentamisen": 4, "1227": 1, "asemastaan": 1, "negatiiviset": 1, "menett\u00e4\u00e4": 1, "mitoitus": 3, "kvantitatiivisen": 12, "didaktiikka": 7, "kiusaaminen": 7, "laakkosen": 1, "h\u00e4meenlinna": 1, "\u00e4\u00e4nija": 1, "voivatko": 2, "monessa": 1, "schulen": 1, "sopeutuvia": 1, "huomioitiin": 1, "nicht": 1, "62\u201368": 1, "antaa": 11, "edellytt\u00e4m\u00e4t": 1, "viimeinen": 1, "siirtymisess\u00e4": 4, "poikkesivat": 1, "kuulumisesta": 2, "kiireisyys": 1, "kiusaamisasiat": 1, "ohjattiin": 4, "ein": 2, "luokanopettajaluokkien": 1, "pehkonen": 3, "arvaamatonta": 1, "internet-sovelluksella": 1, "horisontaalisen": 15, "koululait": 1, "tosissaan": 1, "merkitysrakenteiden": 1, "ainenkin": 1, "kattaviksi": 1, "luokkahuoneista": 2, "etup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "4877": 1, "lukuvuosikohtaiset": 1, "works": 2, "11-15": 3, "1980luvulla": 1, "korkeat": 3, "painatuskeskus": 5, "rakentamassa": 2, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00e4\u00e4n": 1, "tilaisuuteni": 1, "ehdottivat": 4, "yhteenkuuluvuutta": 2, "atjonen": 3, "114\u2013117": 1, "sis\u00e4lt\u00f6jen": 3, "brobergin": 1, "luominen": 4, "huomioiden": 2, "koulurakentamisessa": 1, "virkanimike": 1, "kertomansa": 1, "mainittu": 3, "ty\u00f6ss\u00e4": 3, "kyselylomake": 7, "henkil\u00f6kohtaista": 1, "opettajankoulutusta": 2, "yl\u00e4asteet": 2, "ohjelmien": 1, "hallinnollisissa": 1, "jiksi": 1, "sukupuolien": 1, "sit\u00e4kin": 1, "opiskelijana": 1, "pystyttiin": 1, "opetusopiksi": 1, "rasittaa": 1, "suhteessa": 23, "kummitoiminnan": 1, "qualitative": 4, "kouluttamista": 2, "kehitt\u00e4miskohde": 1, "yhten\u00e4iskoulua": 5, "need": 2, "avarampia": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 2, "joulujuhlat": 1, "riitt\u00e4neet": 1, "pohti": 1, "yhteiskunnan": 39, "edulla": 1, "koulussaan": 4, "auch": 1, "taitoja": 1, "tukemaan": 3, "toimenpiteen\u00e4": 1, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 2, "ulkomailta": 2, "kuvaavan": 1, "sis\u00e4ltyiv\u00e4t": 1, "tiedonkulun": 1, "kvanti": 5, "joten": 20, "oppilaaksi": 5, "kuljettamisessa": 1, "mahtuu": 1, "perustettava": 1, "viihtyis\u00e4": 4, "tarve": 5, "9-luokkalaisen": 2, "kontrollij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "1d": 8, "isommistakin": 1, "asti": 6, "yhteiskunnallisten": 2, "kvalitatiivisella": 1, "seurustelu": 1, "kaikesta": 3, "tarkoittavan": 1, "konfliktien": 1, "yksinkertaisena": 1, "talouden": 2, "opetusmenetelm\u00e4opin": 1, "esimerkki\u00e4": 5, "idean": 1, "kus": 1, "pohdinta": 2, "1970luvun": 1, "uskallettu": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4nyt": 1, "tekstiaineisto": 1, "history": 1, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 2, "aliarvostusta": 1, "hallintoteht\u00e4viin": 1, "aineenopetusluokassaan": 1, "tahojen": 1, "yhten\u00e4iselle": 4, "viimeisess\u00e4": 3, "outoa": 1, "pienten": 19, "vakiintuvat": 1, "kalon": 1, "lopussa": 4, "luotettavuus": 3, "haasteiden": 3, "todentui": 1, "koululuksi": 1, "kiroilemista": 1, "vapaa-aikaa": 1, "peruskouluun": 32, "useat": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteihin": 1, "kysymyksill\u00e4": 2, "mink\u00e4laiset": 1, "istuja": 1, "kommunikatiivisen": 2, "perustelematta": 1, "uskalleta": 1, "ohessa": 5, "kuvitteelliselle": 1, "mahdollisuutena": 2, "yhdistyv\u00e4t": 1, "5122001": 1, "uudelta": 1, "j\u00e4sent\u00e4minen": 1, "sijoittamalla": 1, "v\u00e4isk\u00e4ri\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "soluun": 1, "laajemminkin": 1, "v\u00e4lit\u00f6nt\u00e4": 1, "methods": 36, "vaihtelevia": 1, "segregaatiota": 1, "analysed": 4, "t\u00e4smennettiin": 2, "fyysiseen": 4, "tilaratkaisuista": 1, "50\u201354": 1, "omaksuvat": 1, "spontaanille": 1, "koettiinko": 1, "uuttaa": 1, "kriisit": 1, "normiohjausta": 2, "jakamalla": 1, "vaikeuttivat": 1, "astui": 1, "havainnoitsijana": 1, "vanhaan": 4, "luokkayhteis\u00f6ns\u00e4": 1, "kehityspsykologisia": 1, "yleisdidaktiikan": 1, "scholars": 1, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "eri\u00e4vi\u00e4": 2, "koulumuodolla": 1, "kulttuuria": 11, "ihmisiin": 2, "komulainen": 1, "isommilta": 3, "tuntuisia": 1, "jokainen": 7, "muodostettu": 1, "\\n\\n________________________________________": 1, "ihmissuhteissa": 1, "ty\u00f6suojelurahasto": 1, "koulumuotoja": 1, "voineet": 5, "yleisen\u00e4": 1, "varallisuus": 1, "lyhyeen": 1, "kansakouluna": 1, "uusikyl\u00e4lle": 1, "osallistumaan": 1, "esimerkeist\u00e4": 1, "tiedetty": 1, "jakoon": 1, "polttavan": 1, "p\u00e4\u00e4ajatuksena": 1, "tapahtuivat": 1, "omista": 3, "henkil\u00f6kohtaisuutta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 1, "huomauttaa": 1, "kehitt\u00e4mispyrkimys": 1, "johtoryhm\u00e4n": 6, "joissa": 20, "pedagogiseen": 4, "toimivuudesta": 1, "vuosikymmeni\u00e4": 2, "p\u00e4invastainen": 1, "pilkkoa": 2, "opepro": 1, "puoleksi": 1, "naapuriluokkaan": 3, "uno": 4, "haukkuivat": 1, "yhten\u00e4isill\u00e4": 1, "sneider": 1, "muotonsa": 1, "vanhempien": 25, "perusteluissaan": 7, "rakennusvaiheessa": 1, "sopimuksia": 1, "tukenani": 1, "ty\u00f6kirjojen": 1, "httpwwwstatfitilkjarj2013kjarj_2013_2014-0213_tie_001_fihtml": 1, "toimiakseen": 5, "henkil\u00f6kohtaisesti": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "taidetta": 1, "toimineet": 4, "ammatti": 1, "lyhenee": 1, "suomalaisen": 7, "yleisen": 7, "ep\u00e4virallisen": 1, "ehdoilla": 7, "tutkimusprosessia": 1, "liikutaan": 1, "koskettavat": 2, "hoitoon": 1, "tashakkori": 24, "vitikka": 11, "kvantitatiivinen": 13, "tarvitse": 6, "osallistuivat": 1, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "pisa": 3, "182014": 1, "esm": 1, "schaft": 1, "kato": 1, "n\u00e4in": 34, "osatekij\u00e4t": 3, "monimutkaisimpia": 1, "yl\u00e4asteelle": 17, "n\u00e4k\u00f6kulman": 4, "kokemuksiaan": 1, "nelivuotisesta": 1, "aineenopetusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "yliopistolla": 1, "kirjoittia": 1, "samana": 6, "kotiluokkaa": 1, "mielekk\u00e4it\u00e4": 1, "muotoilla": 1, "esiintyi": 1, "1799-2508": 1, "kehitysprosessin": 1, "peruskouluik\u00e4isten": 1, "aikataulujen": 3, "oppivat": 19, "kokemuksestaan": 1, "koululains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "ohjausryhm\u00e4\u00e4n": 3, "palautetta": 1, "heitteill\u00e4": 3, "otettu": 5, "sijoittelun": 1, "ihmisvilin\u00e4": 1, "ep\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "tilalle": 7, "yhteisesti": 9, "tietokoneluokan": 1, "periytynyt": 1, "kotonakin": 2, "tiedottaminen": 3, "entisajan": 1, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 3, "lainkaan": 10, "40\u201341": 2, "lukuinaan": 1, "kouluty\u00f6n": 6, "nyanssiero": 1, "perusrakenteesta": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 2, "v\u00e4line": 1, "hierarkkisessa": 1, "nautin": 1, "j\u00e4ljell\u00e4": 1, "oppilaita": 95, "lakiehdotukset": 1, "yl\u00e4asteella": 6, "turhien": 1, "kouluinstituutio": 2, "rastita": 5, "tasapainoilijoina": 1, "luokka-asterajoja": 1, "erojen": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 3, "voimistelu": 1, "vaikuttavan": 4, "1959": 3, "moraalinen": 1, "194b": 1, "poikkeaa": 2, "onnistumaan": 2, "tasoittamaan": 1, "uusin": 1, "t\u00e4llainen": 5, "1964": 1, "monipuolista": 8, "68\u201370": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4": 1, "ominaisuuksien": 1, "1972": 3, "kirjoittamattomat": 1, "julkiset": 1, "luonnehtiva": 1, "pulpetteja": 1, "opettajayhteis\u00f6ll\u00e4": 1, "suurien": 2, "opetussektorin": 1, "hakeutuneet": 1, "muutti": 3, "niihin": 14, "monimetodisella": 1, "kouluetnografi": 1, "tutkimukset": 6, "rauhassa": 4, "otoskoot": 1, "eheytt\u00e4": 2, "panostivat": 1, "toteutumisen": 7, "ohjausj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "kustantama": 1, "72b": 1, "139\u2013141": 2, "moninaisiin": 1, "teema": 2, "tulkinnoista": 1, "voisi": 24, "hallinto": 6, "5\u201320": 1, "opiskelleet": 1, "informaali": 3, "arvioinnin": 1, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 2, "oppilaan": 117, "oppikoulunopettajaksi": 1, "133\u2013134": 1, "kumpikin": 3, "roolin": 9, "ty\u00f6mahdollisuudet": 1, "kumminteht\u00e4viin": 1, "ajatusmaailman": 1, "ty\u00f6vuoden": 1, "j\u00e4lkeenkin": 1, "laatimisohjeissa": 1, "odotetaan": 5, "opettajuuden": 9, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtaisesta": 1, "globaalista": 1, "aineenopettajasysteemiss\u00e4": 1, "laitosten": 1, "p\u00e4\u00e4vastuu": 1, "didaktiikkaan": 1, "huomioon": 14, "ty\u00f6maailman": 1, "alkutaipaleelle": 1, "tuke": 1, "huoltajin": 1, "koulunk\u00e4ynnist\u00e4": 2, "henkil\u00f6kohtainen": 2, "taustalla": 9, "oleskelutilaa": 1, "eskarit": 3, "koeta": 1, "sidosryhmill\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 3, "kolmiomittauksella": 1, "kun": 152, "tu": 1, "onnistuu": 2, "ensisijainen": 2, "kuuluminen": 7, "ty\u00f6skentelyn": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 5, "vanhemmalta": 1, "odottamaan": 2, "opettajaryhm\u00e4n": 3, "kaappeja": 1, "13\u201314": 2, "kustannustehokkaita": 1, "shaping": 1, "nimenomaan": 4, "tutkimushankkeen": 1, "sanaa": 2, "k\u00e4sikirjoitukseni": 1, "pienemp\u00e4\u00e4n": 1, "9\u201338": 1, "tyypillisess\u00e4": 1, "toimivallan": 1, "samansuuruisia": 1, "koulutuspoliittisen": 2, "yhdist\u00e4\u00e4": 8, "yliopistopaino": 26, "kysyttiin": 9, "johtohenkil\u00f6t": 1, "sellaisen": 1, "merkityksist\u00e4": 1, "osaamista": 2, "huutelemassa": 1, "sill\u00e4": 110, "triangulaationa": 1, "kompleksiseksi": 1, "rauhoittaisivat": 1, "tarjosi": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksiss\u00e4": 1, "suunnitelmien": 1, "kaksoisroolissa": 1, "westling": 3, "rangaistukset": 1, "ty\u00f6ss\u00e4jaksaminen": 1, "muodollisten": 1, "yleist\u00e4misen": 2, "apajalahti": 2, "opetusprosessissa": 1, "taulukosta": 2, "oppilaiden": 396, "lukuvuonna": 1, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4": 1, "huoltajat": 151, "kouluilla": 1, "tutkimustapaa": 1, "k\u00e4sitteleminen": 1, "millaiseksi": 1, "oma": 25, "kehitty\u00e4": 3, "ver\u00e4nderung": 3, "z4621": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "kokoaa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 15, "mahdollisimman": 18, "rajaaminen": 3, "parantaa": 3, "kuljettu": 1, "s\u00e4ilynyt": 2, "aikataulu": 2, "kannan": 1, "p0045": 1, "yliopistojen": 1, "considered": 4, "paikkakunnasta": 1, "tulkintaa": 1, "yht\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "school": 69, "opetustapahtuman": 1, "j\u00e4rjestysasteikollisia": 1, "toivottavasta": 1, "tarjoava": 1, "todellisten": 1, "a-h": 1, "aiotun": 1, "tutkimuksessaan": 14, "25\u201326": 1, "lis\u00e4si": 9, "monin": 2, "kuljettavalta": 1, "tekisin": 1, "seurasi": 5, "2008": 157, "vastaustaan": 1, "nuoruuden": 1, "sopimukset": 1, "kirkollisen": 1, "schulp\u00e4dagogik": 1, "ainesta": 1, "tiiminjohtaja": 1, "puolella": 1, "parannuksia": 1, "toimintakulttuurin": 33, "kollegiaalisen": 1, "wirklichkeit": 1, "ilmenneit\u00e4": 1, "johtajuutta": 5, "luokkalainen": 1, "einf\u00fchrung": 2, "vaiheena": 1, "yhten\u00e4iskoulumuotoon": 1, "vanhempainiltaan": 1, "syyksi": 4, "olosuhteet": 2, "kivempaa": 1, "linjauksista": 1, "kokoon": 4, "isoksi\u2019": 1, "painoarvoa": 1, "l\u00e4hteen": 1, "ep\u00e4asiallista": 1, "kriittisyydess\u00e4\u00e4n": 1, "47b": 1, "hierarkkisen": 2, "el\u00e4m\u00e4npiiriksi": 1, "suuntana": 2, "mahdollinen": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyksi\u00e4": 1, "asioissaan": 1, "siin": 1, "development": 5, "el\u00e4kkeelle": 1, "kannanottoja": 1, "pienest\u00e4": 2, "sellaisenaan": 3, "aineistonkeruumenetelm\u00e4ll\u00e4": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "1985": 8, "rasi": 2, "opettajankoulutuksen": 15, "sallittuna": 1, "alakoulujen": 1, "organisaatioksi": 3, "pukeutumistilaa": 1, "huomaamatta": 2, "hyvin": 55, "rooli": 27, "riitaojan": 1, "die": 6, "jakautunutta": 2, "seurasivat": 1, "ulkopuolista": 3, "kaupungeissa": 2, "v\u00e4lisen": 16, "j\u00e4rjest\u00e4jien": 1, "huomioitavista": 1, "innovaatioiden": 2, "ruotsalaiset": 1, "antama": 1, "instituution": 2, "uusilla": 1, "samanik\u00e4isten": 6, "puolet": 13, "vuosisista": 1, "luoda": 12, "maamme": 1, "pit\u00e4\u00e4": 35, "pienemmille": 5, "substanssikohtaiseen": 1, "havainnoitua": 1, "toistaa": 1, "seurauksilta": 1, "yhdeks\u00e4sluokkalaiset": 6, "kunnallisasetus": 2, "keskittyiv\u00e4t": 5, "vastaamiseen": 4, "yst\u00e4vyyssuhteet": 5, "suhteellinen": 2, "tuonut": 3, "vrt": 15, "schneider": 4, "donauw\u00f6rth": 1, "ainejakoista": 1, "lainauksien": 1, "pys\u00e4htynyt": 1, "auditorio": 5, "resursoinnista": 1, "luokkatiloissa": 2, "angloamerikkalaisesta": 1, "tutkittavien": 5, "edist\u00e4\u00e4kseen": 1, "tapahtunut": 6, "vuodella": 1, "kykenee": 3, "tuolit": 18, "valvontaryhm\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "aamunavaukset": 1, "ominaista": 1, "42\u201346": 1, "2-luokkalaimnen": 1, "\u00e4ndern": 1, "ik\u00e4ryhm\u00e4n": 3, "tiimit": 4, "siirtym\u00e4vaihe": 4, "uskomuksia": 1, "purpose": 2, "poissaoloseurannassa": 1, "k\u00e4yt\u00e4vien": 1, "koulutustaustansa": 2, "yhten\u00e4istyminen": 1, "jakautuivat": 9, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4t": 11, "otoksella": 1, "heill\u00e4": 16, "kirjoittaa": 7, "kaksoiskelpoinen": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "suurimmalle": 1, "kohtauspaikkana": 1, "muodostuu": 2, "kristallisoituu": 1, "hajun": 1, "alussa": 11, "vitun": 1, "vaaditaan": 2, "huomassa": 1, "itsekkin": 1, "show": 2, "mielekk\u00e4\u00e4n": 1, "tasa-arvoisuus": 1, "aineita": 2, "arkkitehtuurilla": 1, "aiheutuneet": 1, "muokanneita": 1, "yl\u00e4luokkalaisten": 1, "tavan": 1, "koripallotelineit\u00e4": 1, "vastaustensa": 1, "rikastumista": 1, "hyv\u00e4stell\u00e4": 1, "ltd": 2, "asianmukaisesti": 1, "rinne": 1, "aikaa": 35, "turvallisia": 1, "pohjimmaisena": 1, "piilo-opetussuunnitelma": 4, "osoite": 1, "2127": 1, "systeemin\u00e4": 3, "vanhoihin": 2, "globaali": 3, "seitsem\u00e4nnelle": 2, "peruskoulu-uudistus": 1, "liitteen\u00e4": 2, "opettanut": 1, "kouluttamisesta": 1, "p\u00e4\u00e4sin": 1, "l\u00e4sn\u00e4olon": 1, "ohjausryhm\u00e4k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "kansankoulujen": 1, "vaikutteille": 1, "ik\u00e4ryhm\u00e4st\u00e4": 2, "7-luokkaisen": 1, "kvalifikaatiolla": 1, "mielipidett\u00e4\u00e4n": 1, "varjopuoli": 1, "pitk\u00e4ll\u00e4": 1, "oppivelvollisuuskoulua": 1, "5a": 5, "sanallisesti": 1, "monella": 1, "huomio": 2, "opetettavan": 3, "v\u00e4lineiden": 2, "p\u00e4iv\u00e4kotiryhmist\u00e4": 1, "tampere": 11, "virkoina": 1, "rytmitt\u00e4\u00e4": 1, "sen": 192, "viranhaltijoita": 1, "k\u00e4sity\u00f6ll\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 8, "anonyymiyden": 1, "yleistunnelma": 1, "esitettyyn": 1, "erilaisista": 2, "arvelivat": 6, "laajemmin": 9, "sosialisaatioprosessi": 1, "vanhoja": 3, "voegtle": 4, "tupakanpoltossa": 1, "paikkaan": 3, "tukemisella": 1, "tutkimuslomakkeissa": 1, "turvattomuutta": 3, "avoimiin": 4, "kiinte\u00e4": 1, "lindblom-yl\u00e4nne": 3, "ty\u00f6v\u00e4line": 1, "moilanen": 3, "erilaisia": 30, "vaikuttavat": 11, "yhteisty\u00f6n": 47, "koulutuksellisesti": 1, "hyppytunneillaan": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 2, "piti": 27, "20b": 1, "valvomassa": 1, "valvontaluokan": 1, "joukkoaan": 1, "eri\u00e4viin": 1, "vastaamiskyky": 1, "siirtym\u00e4vaiheen": 4, "tietotaitonsa": 1, "viiteen": 2, "esiintynytt\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritetty": 1, "toimintatutkimuksen": 1, "kummi": 1, "kuuluneeseen": 1, "hyv\u00e4ksynt\u00e4": 1, "jokisalo": 2, "kyselymenetelm\u00e4n\u00e4": 1, "vahvistaa": 6, "turvallisena": 1, "ty\u00f6paikalta": 1, "ohjautuu": 1, "kotien": 2, "kuohuja": 1, "yhteiskunnassa": 3, "kouluohjelmakomitean": 2, "kiinnitt\u00e4neet": 2, "erikoistuneisiin": 1, "theology": 1, "kananen": 4, "kehottanut": 1, "oppikouluja": 1, "k\u00e4yt\u00f6kseen": 2, "aloittamisen": 1, "opettajan": 77, "karkin": 1, "ongelmat": 9, "enimm\u00e4kseen": 13, "toiminnalleen": 1, "is\u00e4\u00e4itimolemmat": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoidosta": 1, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 3, "234\u2013235": 1, "yksik\u00f6in\u00e4\u00e4n": 1, "nimell\u00e4": 2, "tuomen": 2, "siirtyneet": 1, "karttuminen": 1, "pupils": 26, "asetetuista": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 1, "koulukulttuurien": 1, "triangulaatio": 2, "ennekin\u2019": 1, "suhteet": 4, "rakentuu": 3, "arvostetumpaan": 1, "kokeilut": 1, "kotialue": 1, "ala-astelaisen": 1, "kauan": 2, "tekij\u00f6in\u00e4": 3, "hakea": 1, "nopeutunut": 1, "kehityksest\u00e4": 1, "verrattuina": 1, "jyrk\u00e4ksi": 2, "viestitt\u00e4\u00e4": 1, "lomakkeen": 4, "lomakkeesta": 2, "uuden": 24, "tekstilainauksiin": 1, "yhteisty\u00f6ongelmien": 1, "tutki": 5, "ajattelemaan": 1, "kulttuurinen": 1, "min\u00e4-muodon": 1, "kehitt\u00e4\u00e4": 31, "puitelaiksi": 1, "kohtia": 2, "6\u20138": 2, "vaikea": 10, "1970-luvulle": 1, "antamien": 1, "suom": 1, "meteli\u00e4": 1, "toistuivat": 5, "vaativampia": 1, "yksinkertainen": 1, "suotuisa": 1, "oteta": 1, "pelkk\u00e4": 2, "jatkuvaa": 2, "yksimielisyytt\u00e4": 3, "soveliaampia": 1, "vastauksissa": 19, "esiintyy": 1, "yksikk\u00f6koko": 4, "massa": 1, "analysointiin": 1, "vaikutuspiirist\u00e4": 1, "konkretisoitui": 2, "gradu": 1, "perinteeksi": 1, "2b": 2, "muualta": 1, "profiloitumista": 1, "aikajaksolla": 1, "esittiv\u00e4t": 2, "pienille": 13, "69lk": 1, "uhkan": 1, "avoimesti": 2, "tuloksella": 1, "periytyv\u00e4t": 2, "poistamista": 2, "eri-ik\u00e4isten": 57, "tiedekunnassa": 1, "kilometri\u00e4": 1, "teoretisoinnin": 1, "filosofiasta": 1, "implementaatiosta": 1, "ollutkaan": 4, "pit\u00e4isi": 91, "perinpohjaisesta": 1, "lait": 2, "ehdoin": 1, "aineenopetustilasta": 1, "p0013": 1, "methods-otetta": 1, "2426": 1, "edustava": 2, "on": 817, "miesopettajat": 1, "tarkastelleista": 1, "monimuotoiseksi": 1, "siirtymist\u00e4\u00e4n": 1, "halusiko": 1, "luopua": 1, "viel": 1, "yhdist\u00e4en": 3, "p\u00e4\u00e4linjojen": 2, "edisti": 1, "sukupuoleen": 1, "taitotavoitteet": 1, "5f": 1, "kolmannen": 5, "esille": 20, "luokanvalvojan": 4, "kokeneita": 1, "paju": 7, "kiinnitettiin": 1, "heijastetaan": 1, "yhteydenpitoa": 3, "jaottelun": 1, "kvantitatiivien": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "pirulliset": 1, "esiluokkalaiset": 1, "kouludidaktiikka": 1, "petersonin": 1, "aikuisvastaajien": 1, "normaalijakaumasta": 1, "tietoja": 2, "press": 5, "opetusvelvollisuus": 1, "mobiililaitteet": 1, "olevat": 6, "siiviss\u00e4": 1, "7luokka": 3, "luokkiensa": 1, "opettajankoulutuslaitos": 7, "kouluarkeen": 3, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 6, "pysyv\u00e4\u00e4": 2, "kannustavat": 1, "mahdollisti": 9, "riitt\u00e4\u00e4": 2, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 2, "seitsem\u00e4nnen": 10, "ik\u00e4haarukka": 1, "kouluyksik\u00f6iss\u00e4": 2, "lapsilla": 2, "k\u00e4rsiv\u00e4n": 2, "tyytyv\u00e4isimpi\u00e4": 6, "istumaan": 3, "kaiken": 4, "hallinnollisiin": 1, "turvallisuudesta": 5, "nopeasti": 10, "z3191": 1, "takasi": 1, "talossa": 6, "tulosohjaus": 1, "palkkiopetuksesta": 5, "nousivat": 1, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4": 1, "ollakseen": 2, "perusopetukseen": 9, "opetussuunnitelmassa": 10, "resurssipula": 1, "instituutti": 1, "kansanopetus": 1, "virastojen": 1, "11\u201345": 1, "syntyminen": 1, "p\u00e4\u00e4tetty": 2, "tuntuvan": 1, "teett\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "joulukirkko": 1, "jonkinasteinen": 1, "juttelemiseen": 1, "nivelletyst\u00e4": 2, "k\u00e4sitteist\u00e4": 1, "yleistett\u00e4vyydest\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "alkavat": 1, "mittausta": 1, "luontevaksi": 2, "135\u2013147": 1, "4a": 3, "tyytym\u00e4tt\u00f6miin": 1, "isommaksi": 1, "schulentwicklung": 8, "mukavampaa": 3, "oppiainejakoa": 2, "nuorimpia": 1, "kasvamisvaiheet": 1, "pienempi": 3, "syventyess\u00e4": 1, "jatkeena": 1, "h\u00e4iri\u00f6k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "tyytyv\u00e4isyytt\u00e4\u00e4n": 2, "itsen\u00e4istyminen": 1, "arjen": 8, "resursoinnin": 2, "jakaudu": 1, "siirtym\u00e4riittej\u00e4": 1, "euroopassa": 2, "kuudenteen": 2, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "vaikutusmahdollisuuksia": 1, "7-9": 2, "kannata": 1, "metodisten": 1, "luokanopettajaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "suhtaudutaan": 3, "tamperensis": 1, "ik\u00e4ryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "palveluyhteiskuntaan": 1, "elinehtona": 1, "ihmiset": 9, "puutui": 1, "tehty": 9, "149\u2013150": 3, "toi": 5, "saksasta": 1, "perinteisesti": 4, "avainsanat": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 1, "sosiaalisen": 3, "menetelmi\u00e4": 5, "ty\u00f6t\u00e4ni": 2, "hah": 1, "opetusministeri\u00f6": 4, "anspruchsgruppen": 1, "oppilaskyselyit\u00e4": 1, "osasysteemi": 1, "tutkijalaitos": 1, "kirjoittamisen": 1, "tavoitteensa": 1, "aiheuttivat": 3, "erillist\u00e4": 4, "kasvun": 3, "kyselyiden": 1, "asianmukaiset": 1, "kansanosan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoista": 1, "suostumuksella": 1, "ilment\u00e4vi\u00e4": 1, "kulttuurilla": 2, "vaatimuksia": 4, "kriittinen": 1, "toistuva": 3, "yhten\u00e4is": 1, "suihkutila": 1, "kvasitieteellinen": 1, "212\u2013215": 1, "tietokoneohjelma": 1, "uskottavuudesta": 1, "tarkasti": 1, "huomioitavaa": 1, "luokka": 75, "19\u201331": 1, "opettajat(": 1, "millainen": 7, "rakennuksissa": 1, "mapping": 1, "juuressa": 5, "parivertailujen": 1, "lehtorin": 1, "kadon": 1, "tiedet\u00e4": 1, "hankkijaksi": 1, "vierekk\u00e4in": 1, "taustatietojen": 5, "ryhm\u00e4": 4, "alueelliset": 1, "tutkimusmenetelmi\u00e4": 2, "hier": 1, "teht\u00e4vin\u00e4": 1, "sodan": 1, "sosiaaliseen": 2, "jatkettiin": 2, "altistuminen": 1, "kyett\u00e4v\u00e4": 2, "keinoja": 1, "antropologian": 1, "jokaisella": 7, "t\u00e4llaisesta": 1, "muutenki": 1, "perinteet": 2, "sopeutuu": 2, "informaalia": 3, "keskiha": 5, "rauhoittavan": 4, "monilla": 1, "saikkonen": 2, "kouluterveydenhuollon": 1, "erityist\u00e4": 6, "tavoitteet": 13, "haistattelevat": 1, "aloitusta": 1, "opettajissa": 4, "johtuvat": 2, "mik\u00e4li": 8, "pedagoginen": 8, "samalle": 1, "aineistonkeruusta": 1, "arviointia": 12, "pieniksi": 1, "luokkakohtaisiksi": 4, "uudistettaisiin": 1, "seuraamaan": 2, "hoitamisessa": 1, "osalta": 33, "kriittisemmin": 1, "1000": 3, "omiin": 4, "opetusryhmille": 2, "julkaisemista": 1, "toimintakulttuurille": 1, "p\u00e4dagogik": 3, "negatiivisilta": 1, "selke\u00e4t": 1, "luonne": 1, "hakusessa": 1, "tutkimusotteena": 1, "primarily": 2, "varianssianalyysin": 3, "toisten": 4, "kokeilivat": 1, "kasvatettavan": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6lle": 1, "sis\u00e4\u00e4ntuloaula": 1, "cultures": 1, "esiopetus": 1, "sekin": 4, "ty\u00f6ntekij\u00e4ryhmien": 1, "comenius": 2, "ammattikielen": 1, "valmiita": 6, "nuorempiensa": 1, "takia": 2, "olin": 1, "durkheimin": 1, "avautuivat": 1, "kiinni": 5, "muutu": 1, "keskitetysti": 1, "kutsuvat": 2, "yksinty\u00f6skentelyn": 1, "perinteisi\u00e4": 3, "rajakaltion": 4, "n\u00e4kemystens\u00e4": 1, "kouluvaiheessa": 1, "jonka": 36, "muutoksiin": 5, "hahmottomia": 1, "varhaisissa": 1, "180a": 1, "sis\u00e4ltyvi\u00e4": 1, "yhteis\u00f6jen": 1, "suhteissa": 1, "kapeasti": 1, "taidot": 3, "ik\u00e4ryhm\u00e4kohtaisesti": 1, "asteikkoonsa": 1, "resursseilla": 1, "asettavan": 2, "\u00e4itin\u00e4": 1, "osannut": 2, "tiedostettu": 1, "organisointi": 4, "l\u00e4hesty\u00e4": 4, "kauemmaksi": 1, "kankaalle": 1, "kuvailusta": 1, "k\u00e4ytti": 3, "niit\u00e4": 34, "9a": 3, "havaintoja": 4, "tavoitteena": 27, "omaavia": 2, "saataisiin": 1, "konkreettisia": 1, "maata": 2, "internet-kyselyill\u00e4": 1, "rinnakkaiskoulumallista": 1, "vastaajaryhmitt\u00e4in": 3, "aloitteiden": 1, "kollegiaalisuus": 1, "peruskouluiksi": 1, "pel\u00e4ttiin": 1, "ulos": 1, "osalle": 2, "vastausten": 10, "tekij\u00e4": 8, "kiinnost\u00fanut": 1, "bamberg": 7, "k\u00e4ynti": 1, "samankaltaistamista": 1, "erikoinen": 1, "tukijana": 1, "2000-luvulle": 1, "kiroilevat": 2, "t\u00e4htisen": 1, "perusteisiin": 1, "toimista": 1, "keskusvirastoa": 1, "luokkakokoihin": 1, "kyseenalaista": 1, "julkaisuja": 8, "ekaluokkalaiset": 1, "kasvatustieteellisi\u00e4": 3, "opettajayhteis\u00f6lle": 1, "s\u00e4ilyiv\u00e4t": 7, "pieni\u00e4": 12, "kokemusten": 5, "balkanisoitunut": 3, "v\u00e4syneit\u00e4": 1, "rehtoriryhmien": 1, "jonta": 5, "kaapit": 4, "ajattelua": 3, "vakiintuneiden": 1, "harhaanjohtava": 1, "mallia": 6, "ajattelevan": 1, "lukunaan": 3, "opettajakunnasta": 1, "46\u201369": 2, "tilanteen": 1, "lun": 2, "k\u00e4sikirja": 1, "oppilasyst\u00e4v\u00e4llisi\u00e4": 1, "komitea": 1, "ajankohtaiseksi": 1, "method": 2, "naisille": 1, "1352": 1, "kokoisia": 1, "luonnollisena": 1, "osien": 6, "siirtym\u00e4vaiheet": 1, "p\u00e4\u00e4lukuun": 1, "mink\u00e4\u00e4n": 1, "kattavasti": 1, "mink\u00e4": 6, "yleisesti": 11, "kokeileminen": 1, "ii-vaiheet": 1, "lapset": 19, "tuplatutkintona": 1, "oppimisyhteis\u00f6j\u00e4": 1, "yhdeks\u00e4\u00e4n": 1, "tilanahtaus": 1, "tutkimuskohde": 1, "teineiksi": 1, "luokanvalvojansa": 1, "toisista": 2, "pedagogiset": 7, "6luokkalaisen": 1, "jakauman": 1, "koulumuoto": 1, "861997": 11, "toteutuneen": 1, "kulku": 1, "globalisaatio": 1, "kenen": 4, "koetteleva": 1, "perusopetuksessa": 5, "v\u00e4lej\u00e4": 1, "yhteiskunnalle": 2, "kansakouluun": 1, "kunhan": 3, "merkityksess\u00e4\u00e4n": 2, "vaajakoski": 1, "laatimisessa": 2, "93\u201395": 1, "aktiivisimpia": 1, "integroitua": 1, "siipiin": 5, "arkeaan": 1, "yht\u00e4kki\u00e4": 1, "hargreavesin": 2, "alakulttuureita": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaltaan": 1, "jotkin": 1, "koulutustaustoin": 1, "k\u00e4ytetyill\u00e4": 1, "columbia": 1, "toisinaan": 4, "keskuskoulun": 1, "alemmille": 2, "opettajayhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "suureksi": 9, "yksinkertaisempaa": 1, "n\u00e4enn\u00e4iseksi": 2, "94\u201395": 1, "painamalla": 2, "t\u00e4smentynyt": 1, "wilma": 1, "yksimielist\u00e4": 1, "luokkalaisia": 4, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 3, "alkamista": 2, "muuttuneen": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 7, "muokkaamiseen": 1, "turvallisemman": 1, "implisiittisesti": 1, "v\u00e4lisiss\u00e4": 2, "varustelu": 1, "auktoriteetteihin": 1, "kopiokone": 1, "2837": 1, "rauhoittamiseen": 1, "kouluvuoden": 1, "nivelkohtiin": 1, "desta": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4mme": 1, "huomioitavia": 10, "taulukkolaskentaohjelman": 1, "toisia": 2, "pyh\u00e4lt\u00f6n": 5, "kieli": 1, "hyvinvointiin": 3, "sanomista": 1, "skaala": 1, "w\u00f6ssman": 1, "tiedett\u00e4": 4, "anneta": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 2, "perusperusopetus": 1, "pohjakoulutukseksi": 1, "kansalais": 2, "p\u00e4\u00e4ty\u00e4": 1, "unterricht": 2, "ohitetaan": 1, "auttoi": 1, "sosialisaatioprosessissa": 1, "arkkitehtuuriin": 1, "hallinnollisten": 2, "valitseman": 3, "luokkatiloja": 5, "puolista": 1, "liiankin": 1, "toimintakulttuuriin": 13, "huoltajille": 7, "tulee": 23, "koulunk\u00e4yntiavustajat_______________________________________________": 1, "tekeminen": 4, "opetuskulttuurissa": 1, "ohjelma": 2, "kenties": 1, "ty\u00f6t\u00e4tekevi\u00e4": 1, "jota": 28, "keskittynyt": 4, "toisille": 3, "vastaajaryhm\u00e4": 3, "organisoida": 1, "kansojen": 1, "sukupuolta": 1, "yst\u00e4vi\u00e4ni": 1, "luottamuksellisuus": 1, "huomattuaan": 1, "huolehtimista": 1, "tapahtumapaikkana": 1, "lukuj\u00e4rjestyksi\u00e4": 1, "professuurit": 1, "kasvatusalan": 7, "virhe": 3, "t\u00f6iden": 1, "tutkinnonuudistuksen": 2, "yleismaailmalliset": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 2, "kuulutuksia": 1, "beiheft": 1, "kouluyksik\u00f6t": 1, "kehitysvaiheeseen": 1, "oppilaskulttuuri": 2, "kuudennelta": 9, "luokkakohtainen": 1, "lastaan": 1, "kuvaus": 1, "rauha": 1, "arvomaailman": 1, "helsinki": 38, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4t": 4, "vastuualue": 1, "tiedekuntien": 1, "arvoista": 2, "saan": 2, "kouluaan": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 3, "yl\u00e4-asteella": 1, "raja": 11, "ludwig": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "kertomista": 1, "moniulotteisuus": 2, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 5, "useissa": 1, "haasteellisia": 1, "heikkoudet": 6, "erilliset": 2, "monipuolisempaa": 2, "itselle": 3, "projekteissa": 2, "toimintavuoden": 2, "seminaari": 1, "antavat": 2, "tyisopettajat": 1, "kaipaavat": 1, "mainly": 2, "valmisteluvaiheessa": 3, "vanhempia": 6, "muutettu": 5, "ulkoinen": 1, "samanlaisia": 5, "painopiste": 1, "vastaaja": 6, "pelottavaksi": 1, "kaikkiin": 4, "lis\u00e4neli\u00f6t": 1, "testasivat": 1, "opetusj\u00e4rjestelyt": 4, "huoletti": 8, "tuloksilla": 1, "tasaisuutta": 1, "rahvaan": 1, "osapuolet": 1, "itsen\u00e4isesti": 5, "toimintaoikeuksin": 1, "k\u00e4\u00e4ri\u00e4isen": 3, "sujuvasti": 3, "pyrki": 7, "yhteenveto": 5, "ammattilaisia": 1, "heikointa": 1, "hanketta": 1, "ty\u00f6skentely-ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "yksikk\u00f6": 1, "halusivatko": 1, "tapauskoulussa": 49, "tarkastettavaksi": 1, "yleinen": 6, "rajat": 2, "kuormittavuutta": 2, "ihana": 1, "korvaamista": 1, "vaaligallupeissa": 1, "asemassa": 6, "selittyi": 1, "s\u00e4ilyv\u00e4t": 2, "hierarkiassa": 1, "luokkarajojen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisuutta": 1, "j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4t": 1, "organisoitaisiin": 1, "erilaisissa": 3, "j\u00e4lleen": 2, "huoliin": 1, "opiskeluaikanaan": 1, "rakennettavien": 1, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 2, "tutkijalle": 2, "helm": 8, "ilmi": 5, "opiskeluymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "koulutalon": 1, "saamme": 1, "kouluviranomaisten": 1, "perustana": 2, "syv\u00e4ll\u00e4": 1, "opiskelua": 4, "data": 10, "rikastuvan": 1, "graafisesti": 1, "liikuntasalista": 1, "h\u00e4ilyisi": 1, "test": 2, "rakenteeksi": 1, "kaikissa": 11, "str\u00f6m": 1, "tarjoamat": 1, "ainej\u00e4rjest\u00f6t": 1, "melkein": 2, "isompia": 5, "onko": 23, "kuinkin": 1, "yleist\u00e4\u00e4": 6, "l\u00e4hipiiri": 1, "jolla": 8, "taustatietoja": 1, "suunnitelmalla": 1, "heit\u00e4": 24, "osaamisen": 2, "edesauttavan": 2, "alaryhm\u00e4t": 3, "v\u00e4litetty": 1, "professional": 2, "asioihin": 12, "istua": 2, "like": 4, "teoretisoidaan": 1, "useammassa": 1, "avaink\u00e4site": 1, "leimasi": 1, "urille": 1, "hoito": 2, "omaksi": 4, "palataan": 1, "hyvinvointivaltioajattelusta": 1, "mallioppimisen": 9, "oppilailleen": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4n": 2, "ohjausdokumentti": 1, "v\u00e4limaastoon": 1, "tyytyv\u00e4inen": 248, "menestystarina": 5, "turvassaan": 1, "studentlitteratur": 3, "murrosik\u00e4iset": 2, "positiosta": 1, "muutoin": 8, "vaativampaa": 1, "tiiminjohtajana": 1, "20067": 1, "rehtorien": 1, "vaihtelun": 1, "samanlainen": 2, "kohtaamisia": 1, "rastilla": 1, "yhdistymist\u00e4": 1, "peruskouluvuoden": 1, "viitteit\u00e4": 1, "nykyisen": 3, "yhdenmukaisuus": 1, "sis\u00e4kk\u00e4isin\u00e4": 1, "jos": 54, "retki\u00e4": 2, "vaikutuksesta": 2, "metodologialtaan": 1, "monena": 1, "uusimista": 1, "tunteja": 1, "pysyvyys": 4, "nevala": 3, "kehitt\u00e4v\u00e4n": 1, "---------------------------------------------------------------------------------------------vastaajan": 1, "rautiaisen": 1, "toteutustavaksi": 1, "seuraavasta": 3, "vapaus": 1, "luokkaretkien": 1, "rehtorinsa": 1, "puute": 14, "siivoojat__________________________________________________________": 1, "valittiin": 5, "id-tunnusta": 1, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 1, "annettujen": 3, "muodostuvan": 1, "toteuttamisen": 3, "puoleen": 2, "ker\u00e4\u00e4misen": 1, "kokeellinen": 1, "sivua": 3, "saaminen": 3, "huomionsa": 1, "kuulutukset": 1, "pitki\u00e4": 1, "paikasta": 1, "heikent\u00e4v\u00e4": 1, "muistaa": 1, "syrj\u00e4l\u00e4inen": 3, "muotoja": 2, "tuolloin": 12, "mutta": 95, "kent\u00e4ll\u00e4": 2, "reflektoimaan": 1, "j\u00e4sentymisen": 1, "turvaamaan": 2, "grundstruktur": 1, "epistemologisten": 1, "koulumuodossa": 1, "rakentamisessa": 3, "89\u2013103": 1, "opettajuutta": 4, "osittaisia": 2, "toivottuun": 1, "yhteisty\u00f6st\u00e4si": 2, "sisaruksilta": 1, "toimintatapoina": 1, "4b": 3, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "oppivelvollisuuskouluun": 1, "tulokset": 16, "loppuu": 1, "voittajat": 1, "samoja": 8, "sivist\u00e4miseksi": 1, "normit": 5, "n\u00e4k\u00f6kulmissa": 1, "ope": 1, "opettajakulttuurin": 1, "oppikoulujen": 4, "yksil\u00f6llisi\u00e4": 1, "kasvatuksella": 1, "lopulla": 2, "yhteiskunnallinen": 3, "keywords": 2, "ker\u00e4tty": 6, "vertikaalisena": 2, "suomen": 33, "syventym\u00e4\u00e4n": 1, "tilastollisten": 2, "ty\u00f6kokemuksen": 2, "varia": 1, "1117": 1, "oy-juvenes": 1, "kotiluokittain": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4toimintaan": 1, "perustellut": 1, "vaikutteita": 2, "tapaustutkimukset": 1, "met": 1, "kuudesluokkalaisena": 1, "lukusuunnitelmaa": 2, "jyrkk\u00e4": 1, "kokonaisuutta": 10, "vastatessaan": 4, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4l\u00e4h": 1, "liitteiksi": 1, "kasvavaksi": 1, "kyseisten": 1, "t\u00e4\u00e4": 2, "finnish": 3, "rehtori": 6, "alimman": 1, "pestalozzia": 1, "saatoin": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6": 9, "sidottu": 3, "puoltava": 1, "kansainv\u00e4listyminen": 2, "ajatuksissaan": 1, "kuudesluokkalaisista": 3, "tyytyv\u00e4isyytt\u00e4": 2, "sozialwisseschaftengwv": 1, "kokevansa": 1, "musiikkiopiston": 1, "merkitsevi\u00e4": 3, "monistus": 1, "pedagogisella": 1, "n\u00e4kemysten": 12, "turunen": 7, "sijainnin": 1, "viett\u00e4\u00e4": 2, "yl\u00e4rivi": 2, "todellisuutta": 1, "joskus": 7, "johnsson": 1, "sy\u00f6minen": 2, "joista": 15, "s\u00e4\u00e4delty": 1, "alemmilla": 3, "4258": 1, "tukena": 3, "ohjausryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "luokanopettajasta": 1, "sallia": 1, "l\u00e4heisemp\u00e4\u00e4": 1, "h\u00e4iri\u00f6k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "suljettuja": 3, "opettajaryhmien": 12, "varten": 25, "616-vuotiaita": 1, "viimeisist\u00e4": 1, "kansallisten": 1, "olettaen": 1, "tunnistamattomina": 1, "pedagogiikka": 32, "henkil\u00f6kohtaisuudesta": 1, "yhteisi\u00e4": 7, "ristiintaulukointia": 2, "tiimoilta": 1, "altrichter": 41, "tiimin": 1, "b\u00f6nsch": 3, "ollen": 4, "ahdistusta": 1, "tuloksia": 11, "h\u00e4nen": 27, "pienin\u00e4": 1, "asiantuntijoita": 2, "neittain": 1, "yhten\u00e4iskouluaika": 1, "kunnosta": 1, "ops": 4, "ohjatun": 1, "toteutusta": 3, "tiedolliset": 1, "hankittua": 1, "1963": 1, "normittama": 1, "poikkeava": 1, "subjektiviteetti": 1, "tehdyksi": 1, "kuudesluokkalaisten": 11, "tuntia": 3, "irrallaan": 1, "joutuivat": 4, "turhan": 3, "siljander": 9, "mitenk\u00e4\u00e4n": 3, "j\u00e4sent\u00e4isiv\u00e4t": 1, "ty\u00f6kalujen": 2, "saksassa": 5, "osiksi": 1, "ihanteenaan": 1, "valmennukseen": 1, "suojaamaan": 1, "el\u00e4m\u00e4": 1, "nuoremmilleen": 2, "edellisist\u00e4": 1, "samassa": 74, "pyrkiv\u00e4t": 4, "lis\u00e4\u00e4": 27, "iltak\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "lakiuudistusesityksen": 1, "opetakaan": 1, "tiedekunnan": 6, "perusteista": 2, "rennompaa": 1, "punnittua": 1, "fourth": 2, "kunnioittamaan": 1, "rinnakkaiskoululaitos": 1, "balch": 2, "nimitys": 1, "alakoulussa": 3, "tasoon": 1, "tyhj\u00e4": 4, "yl\u00e4koulujen": 1, "wissenschaft": 2, "vertaus": 1, "pulpetit": 1, "seurauksia": 6, "toimiminen": 4, "vaihtoik\u00e4": 1, "ehtiv\u00e4t": 1, "analysointitapaan": 1, "pieni": 9, "kuuluessaan": 1, "helppous": 1, "johdanto": 3, "kaupunkikuntien": 1, "hallitsevia": 1, "odotusten": 1, "johtoryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 4, "pohjakoulukysymykseen": 1, "opetti": 2, "spielregel": 1, "reliabiliteetti": 4, "l\u00e4sn\u00e4olo": 1, "yhten\u00e4isyyden": 12, "oelkers": 2, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "landscape": 1, "kokonaisvaltaisesti": 1, "huono-osaisten": 1, "rakenteiden": 1, "riitt\u00e4v\u00e4": 1, "pyrkinyt": 4, "termien": 1, "testist\u00e4": 1, "oppilashuollollisten": 1, "asiaksi": 3, "students": 2, "eduksi": 4, "vaihtoehto": 4, "opettajia": 35, "ep\u00e4virallinen": 1, "viidest\u00e4": 1, "murrosik\u00e4isiss\u00e4": 1, "tutkimuksia": 29, "opeja": 1, "asteelle": 2, "oppilaidensa": 3, "sekaisin": 4, "oppilailta": 20, "vaihteli": 8, "kahdessa": 1, "neutraalisti": 1, "yl\u00e4asteik\u00e4isten": 2, "luokille": 3, "toistoilmausten": 1, "vaihe": 15, "miettim\u00e4\u00e4n": 2, "kuudesluokkalaisilla": 1, "kuulunut": 2, "8b": 2, "tunnusomaista": 1, "metson": 2, "mukaista": 5, "rinnakkaisluokat": 2, "pohjaa": 1, "organisaatio": 5, "working": 2, "nuikkinen": 5, "hallintokulttuurin": 2, "yleisell\u00e4": 2, "nuoli": 1, "kouluun": 32, "112\u2013114": 1, "keskeisin\u00e4": 2, "vaikuttaneen": 1, "x-koulua": 5, "different": 4, "k\u00e4rkimaa": 1, "oliko": 4, "erottamaton": 1, "optimaalisen": 1, "antavan": 1, "teemoittelun": 1, "mallikasvatukseen": 1, "sattuivat": 1, "kustannusosake": 1, "lukuvuoden": 7, "edun": 3, "varhemmin": 1, "pystyriviin": 1, "motivoituneet": 1, "aineiston": 58, "kansakuntaa": 1, "kutosella": 1, "mittari": 3, "kaikilta": 3, "kutsutut": 1, "olevansa": 7, "uudessa": 7, "prosessia": 1, "piirijakoesitys": 3, "katkaissut": 1, "ep\u00e4selv\u00e4ksi": 2, "region": 2, "paineita": 2, "kaupunki": 2, "ik\u00e4tasolleen": 2, "aineeseen": 1, "nivelvaiheita": 1, "itsen\u00e4": 1, "ergonomiasta": 1, "valtionvallan": 1, "johtua": 2, "sijoitettu": 2, "rakensivat": 1, "2429": 1, "tahtiinsa": 1, "porvarillisen": 1, "kuntaliitto": 1, "koulutuksellisen": 2, "ep\u00e4asianmukaisen": 1, "vastauksiin": 1, "karkkien": 1, "auditoriosta": 1, "kulttuurisen": 1, "soveltajana": 1, "methodology": 2, "riitt\u00e4vi\u00e4": 2, "jakaantuivatko": 1, "anonymiteetin": 1, "ilmapiiri": 3, "kehitt\u00e4j\u00e4n": 1, "kunnallisen": 3, "vaihdellut": 1, "yhteenkuuluvuuden": 2, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kansainv\u00e4lisen": 1, "kehittymismahdollisuuksia": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 26, "kaverisuhteita": 1, "alakansakoulun": 1, "viitaniemi": 6, "hy\u00f6dynt\u00e4misen": 1, "postmoderni": 1, "lippikset": 1, "siit\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "oppilasik\u00e4ryhmien": 2, "oppilasta": 15, "yhteiskuntaan": 1, "erillisi\u00e4": 4, "kasvatustieteess\u00e4": 1, "ohjausryhm\u00e4ss\u00e4": 2, "within-strategy": 1, "theorie": 5, "kuudensien": 1, "riitt\u00e4nyt": 3, "j\u00e4rjestys": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 6, "laajemmassa": 1, "integroitumista": 1, "arvoksi": 1, "opintojen": 1, "j\u00e4senill\u00e4": 1, "ylioppilastutkintoa": 1, "puitteiden": 3, "kuusivuotiaista": 1, "samaan": 29, "aikatauluissa": 1, "ruokailussakin": 1, "asennoitumiseen": 1, "x-kouluksi": 1, "kannattava": 1, "mahdollisuuden": 1, "1967": 1, "salanime\u00e4": 1, "salminen": 8, "mukavan": 1, "siirtym\u00e4vaiheissa": 1, "lis\u00e4siv\u00e4t": 3, "hallitsevan": 2, "kaksivuotisesta": 2, "tarvitaan": 7, "suuri": 34, "johtajuuden": 3, "qualit\u00e4tsforschung": 1, "51\u201352": 1, "vastaajaryhm\u00e4t": 4, "kirjoitettuja": 1, "koulunaloitukseen": 1, "hajauttaminen": 2, "vastaaminen": 3, "tavalla": 11, "tulkintoja": 2, "rakentajina": 4, "mannersuo": 2, "siirtym\u00e4vaiheita": 1, "kirjoita": 8, "tutkimuksesta": 6, "kyl\u00e4koulujen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "tasoittaisi": 1, "sivistys": 1, "saamisen": 2, "aikataulut": 2, "huomion": 1, "huomaat": 2, "ik\u00e4istens\u00e4": 3, "havainnot": 3, "laasonen": 2, "kyseiseen": 1, "oppilaskeskeiset": 1, "vastauksilla": 1, "ahtaus": 1, "third": 1, "perustelut": 18, "v\u00e4liin": 4, "soluttautuivat": 1, "riippuuko": 2, "alueellaan": 2, "vastaa": 20, "jaksossa": 2, "tyytyv\u00e4isiin": 1, "kerrokseen": 1, "perusopetuslaiksi": 2, "luokkahuonetta": 3, "p\u00e4ivi\u00e4": 2, "organisaatiomalli": 1, "olemiseksi": 1, "ammatillisen": 3, "luokkahuoneiden": 12, "ennakoivana": 1, "hauskaa": 1, "tekemiseen": 2, "tutkimukseen": 12, "alkuna": 1, "vanhimmat": 7, "koulutuspolkujen": 1, "127\u2013129": 1, "ulkoista": 1, "yhteissuunnitteluaikaan": 1, "voivat": 21, "kahdella": 1, "samoina": 5, "varsinainen": 1, "apulaisrehtoria": 1, "opetat": 3, "rakenteissa": 2, "kannanottaminen": 1, "koulukiinteist\u00f6n": 1, "2181998628": 2, "ty\u00f6paikkoja": 1, "p\u00e4iv\u00e4rytmi": 6, "ker\u00e4siv\u00e4t": 2, "hargreaves": 32, "mielipiteet": 11, "nimitt\u00e4in": 7, "vuosiluokalla": 3, "tematisointiin": 1, "tyyppiesimerkiksi": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 2, "haaste": 3, "perustamisen": 1, "huomioitavien": 1, "viimeisest\u00e4": 1, "rinnakkaiskoulussa": 1, "sek\u00e4": 107, "her\u00e4si": 2, "vuosittaisesta": 1, "koulutetun": 1, "\u00e4rsytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "el\u00e4v\u00e4n": 1, "teoksessa": 75, "alkamassa": 1, "tavallisesta": 1, "pit\u00e4jiin": 1, "pienempi\u00e4kin": 1, "lukujen": 1, "pys\u00e4hty\u00e4": 1, "valmistua": 1, "tutkimusvuotena": 3, "hegel": 2, "tiivistyi": 1, "ty\u00f6uupumus": 1, "mielikuvat": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "yksil\u00f6llist\u00e4minen": 1, "uusimmassa": 1, "kerran": 14, "varianssianalyysi": 1, "kierr\u00e4tystapahtuma": 1, "tervetuloa": 1, "tarkoitusta": 2, "lapsuus": 2, "ovia": 1, "136\u2013137": 1, "pihalla": 1, "ilmet\u00e4": 1, "perinteisess\u00e4": 1, "1emill\u00e4": 1, "rinnakkaiskouluajasta": 1, "negatiivispainotteista": 1, "ajatteli": 2, "6\u20139-luokkalaisten": 1, "sijoittuminen": 1, "pfeifer": 2, "kyettiin": 1, "taloudellisessa": 1, "nuorilla": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4isiin": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 5, "kes\u00e4n": 2, "opin": 1, "tuskin": 1, "opettajaa": 7, "v\u00e4hemm\u00e4lle": 1, "ajalta": 1, "rakentamista": 11, "tutkija": 23, "ammattikouluun": 1, "tiimiins\u00e4": 3, "tapaamisessa": 1, "rakettihankkeen": 2, "v\u00e4litunteja": 4, "l\u00e4pi": 3, "porvarillisessa": 1, "kollegan": 2, "paljastuminen": 1, "rohkeasti": 1, "opetussuunnitelma-ajattelua": 1, "suoritustason": 1, "anonymiteetti": 1, "toteutuisi": 2, "siljan": 1, "sitoo": 1, "11\u201328": 1, "raskasta": 1, "five": 2, "haistattelu": 1, "tutkimuskysymyksist\u00e4": 1, "\\n\\nt\u00e4m\u00e4n": 1, "isoveljeni": 1, "1968": 7, "nivelt\u00e4\u00e4": 1, "ryhmitelty": 2, "oleellinen": 2, "35\u201336": 4, "ammatilliseen": 1, "kohdeyhteis\u00f6jen": 1, "tutkittavaan": 1, "jatko-opetuksesta": 1, "kohtaavat": 4, "kuuluttaa": 1, "mielipiteit\u00e4": 3, "erillinen": 3, "kehitt\u00e4misprosessin": 1, "voisivat": 16, "suosii": 1, "erilaisiin": 4, "herkkukoria": 1, "me": 2, "122\u2013125": 1, "suhtautumisen": 2, "selviytyiv\u00e4t": 1, "tuotettiin": 1, "ministeri\u00f6t": 1, "osaaminen": 2, "muissakin": 2, "piteneminen": 1, "lukuj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "abc": 1, "siirtynyt": 8, "seuraavat": 5, "ep\u00e4r\u00f6ivimpi\u00e4": 1, "lis\u00e4arvoa": 4, "edellytykseksi": 1, "3042": 1, "niemen": 1, "uusien": 10, "tutkimuksista": 3, "142\u2013143": 1, "sekaryhmiss\u00e4": 1, "eheytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "karkea": 1, "ongelma": 26, "kouluv\u00e4en": 1, "tungosta": 1, "laiksi": 1, "laajentaa": 1, "jatko-opiskelija": 1, "kiinnittyi": 1, "opittaisiin": 1, "luokkaa": 4, "alainen": 1, "oloihin": 1, "leimaa": 4, "koulurakentaminen": 2, "etsiv\u00e4": 1, "uusia": 17, "institutionaaliset": 1, "kutsutaan": 2, "kuvailemaan": 2, "hallitsevat": 1, "johto": 3, "saksankielisiss\u00e4": 1, "keitt\u00e4j\u00e4t__________________________________________________________": 1, "kannattavinta": 1, "opettajana": 7, "ajank\u00e4ytt\u00f6": 1, "toki": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 5, "sivistystoimen": 1, "miesnainen": 1, "kartuttaa": 1, "koulunuudistustoimikunnan": 2, "ep\u00e4asialliseen": 1, "voimavarat": 1, "tuloksissa": 7, "pojat": 13, "triangulaatiossa": 1, "riippumattomia": 2, "edustajia": 1, "additionally": 2, "suuren": 9, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4\u00e4": 1, "oleskelutiloja": 1, "ratkaisi": 1, "koulutusten": 1, "subjekteiksi": 1, "kiusaamisesta": 2, "sy\u00f6d\u00e4": 2, "vuorovaikutuksesta": 3, "ohjausv\u00e4line": 1, "toimintavuodesta": 1, "vastaat": 1, "saneerauksen": 1, "100\u2013299": 1, "ajattelutavat": 2, "muillakin": 1, "pienin": 8, "vastauksen": 1, "vuosiluokalta": 12, "el\u00e4m\u00e4nkaaripsykologia": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 14, "perusopetuslakiin": 1, "tekstiaineistoa": 1, "siirtyess\u00e4": 1, "pidettiin": 5, "pohtien": 1, "1950-luvun": 1, "ajattelussa": 1, "historia": 8, "olemassa": 4, "esiin": 13, "oikeudesta": 1, "keskittyv\u00e4t": 2, "systeemin": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4miseen": 1, "selittyy": 1, "yhteis\u00f6llisyys": 7, "solmukohta": 1, "opetusryhm\u00e4\u00e4": 1, "opintovaiheessa": 1, "maaltapako": 1, "lukijalle": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 14, "harjoittelivat": 1, "isommat": 9, "onwuegbuzie": 3, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "opintojani": 1, "eri-ik\u00e4isille": 2, "kaukana": 1, "lasten": 40, "huonoimmat": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 4, "pysyv\u00e4sti": 1, "isot": 16, "aiheuttavina": 1, "ruuhkat": 1, "syksyn": 2, "linjoista": 1, "tapauskouluun": 1, "kolmanteen": 1, "vastasin": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 4, "hakeminen": 1, "luonnollisesti": 2, "muutosprosessi": 1, "3443": 1, "turvallisessa": 2, "oppivaksi": 2, "viel\u00e4kin": 1, "shulp\u00e4dagogik": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4": 1, "asteittainen": 1, "muokattu": 2, "v\u00e4litunnit": 6, "kvantitatiivista": 11, "havainnoineet": 1, "ideologia": 1, "tiloihin": 4, "kysely": 11, "matalia": 1, "aiheuttavat": 2, "ala-asteessa": 1, "built": 6, "meren": 1, "bildungspolitische": 1, "viihtyneet": 2, "nuorempien": 13, "palkkauksesta": 1, "tutkimussuunnitelmaa": 1, "luokkien": 17, "koulumaailma": 1, "141\u2013150": 1, "hirvitt\u00e4\u00e4": 1, "uusikyl\u00e4": 13, "ep\u00e4asiallinen": 2, "tiede": 1, "leimautua": 1, "vastaajilla": 2, "sellaista": 3, "j\u00e4sentym\u00e4tt\u00f6myys": 1, "nekin": 1, "lange": 3, "nivelvaiheesta": 1, "kansakoululain": 1, "ammatilla": 1, "opetustilanteissa": 1, "per\u00e4\u00e4n": 3, "alhaalta": 1, "henkil\u00f6llisyyden": 1, "valitsemalla": 1, "yhdenmukaistamaan": 1, "sivulta": 1, "joissain": 2, "siirrytt\u00e4ess\u00e4": 2, "luokkahenki": 1, "sinulle": 2, "luokanvalvojaa": 3, "t\u00e4sm\u00e4lleen": 1, "normaalijakaumaoletus": 1, "mahdollista": 35, "pelkonsa": 1, "hy\u00f6tyy": 1, "ryhm\u00e4ksi": 1, "k\u00e4sityksest\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vin": 1, "j\u00e4\u00e4nne": 1, "t\u00e4ydellist\u00e4": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 2, "case": 7, "sheridan": 1, "kokonaispersoonallisuuden": 1, "basic": 4, "tynj\u00e4l\u00e4": 2, "luokanopettajan": 15, "yhtenevi\u00e4": 1, "1080": 1, "peruskoululla": 5, "heilu": 1, "j\u00e4seneksi": 7, "humoristisesti": 1, "kokemukset": 7, "sitten": 16, "sivist\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4semiseksi": 1, "hahmotti": 1, "roolissa": 1, "tyypilliset": 1, "suhteutettava": 1, "lukuisilta": 1, "sis\u00e4lt\u00e4neet": 1, "kriittisimmin": 5, "yhdenmukaistanut": 1, "yhteishenke\u00e4": 6, "jakaa": 6, "kokemuksensa": 1, "silm\u00e4ll\u00e4": 1, "nelj\u00e4nnes": 1, "varhaisessa": 1, "curriculum": 1, "vaiheelta": 1, "aineistonkeruumenetelm\u00e4": 2, "tarkastella": 6, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "peruskoulupolulla": 1, "oppilaille": 62, "4156": 1, "20106": 1, "didaktiikalla": 1, "tulisi": 89, "1-luokkalainen": 2, "j\u00e4rjestyss\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "luokkahuoneesta": 1, "schulprofilierung": 6, "kompromisseina": 1, "snellmanin": 3, "muilla": 2, "siivet": 3, "lis\u00e4\u00e4minen": 6, "teemoiteltiin": 1, "keskeiset": 6, "viralliset": 1, "mittarin": 1, "voimana": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6lle": 1, "kuvan": 2, "joukkoon": 2, "kyseenalaistamisena": 1, "erityisyys": 1, "teinien": 1, "rauhoittuisivat": 1, "prosessissa": 1, "vastaavilla": 1, "maisterit": 1, "tulkittu": 1, "uudistumaan": 1, "vertailisit": 6, "vierityspalkkia": 1, "n325": 4, "kouluhallituksen": 4, "erist\u00e4yty\u00e4": 1, "mit\u00e4": 107, "opetusv\u00e4lineiden": 3, "kirjallisuudessa": 2, "juurensa": 1, "koulu": 120, "perustamisvaiheeseen": 1, "vaikuta": 2, "valittaessa": 1, "9b": 3, "aikakaudelle": 2, "yhdeks\u00e4sluokkalaisilla": 1, "triangulaatiotutkimuksena": 1, "kommunikaatioj\u00e4rjestelm\u00e4ns\u00e4": 1, "vaa": 1, "145280": 1, "60111": 1, "v\u00e4littyiv\u00e4t": 1, "hallinnolliseen": 1, "sukupolvi": 1, "salo": 6, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ysten": 1, "kuulu": 1, "vastaajilta": 1, "virallinen": 7, "hankittujen": 1, "uudentyyppisen": 1, "auttavan": 2, "7a": 5, "hallinnollises": 1, "peilata": 2, "husu": 6, "jakamista": 1, "ulkopuolisten": 1, "usually": 2, "institutional": 2, "ylempien": 6, "vehvil\u00e4inen-julkunen": 3, "ryhm\u00e4ytymist\u00e4": 1, "\\n\\nvastaajien": 1, "kev\u00e4t": 4, "tavoitteeseen": 1, "fyysisill\u00e4": 1, "kokeilemaan": 1, "kvale": 2, "h\u00e4nelle": 2, "3261": 1, "lukuun": 4, "huomioita": 2, "kehitystavoitteita": 1, "oppitunti": 1, "kokoeroon": 2, "resurssien": 2, "pyritty": 6, "kykenisiv\u00e4t": 1, "rakentuvaksi": 1, "hyv\u00e4ksyvi\u00e4": 1, "ty\u00f6voiman": 1, "peruskoulujen": 31, "yhdistyisiv\u00e4t": 1, "arvostettiin": 2, "soluina": 1, "ohjaamaan": 3, "tarkennetaan": 2, "\u00e4iti\u00e4": 2, "istuvat": 1, "koulunsa": 4, "h\u00e4n": 44, "hyvyysk\u00e4sitysten": 1, "uusille": 4, "opetustapahtumaa": 1, "rajaan": 1, "jutuistakin": 1, "yl\u00e4astelaisten": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "vaikeutta": 1, "age": 1, "varsinaisten": 1, "hajanaisempia": 1, "mets\u00e4muuronen": 8, "luokitella": 1, "miellytt\u00e4\u00e4": 1, "kauheasti": 2, "aineenopettajakoulutuksella": 1, "sinun": 5, "kirjassaan": 1, "perustele": 39, "kuudesluokkalainen": 3, "pisteytettiin": 2, "opetukseksi": 1, "sopimuksiin": 2, "muovautuu": 1, "organisaatioiden": 2, "yksinkertaisimmillaan": 1, "tiedonsiirron": 1, "yhten\u00e4isprosessin": 1, "sosialisaatio": 2, "tuttua": 2, "suuriin": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 1, "teille": 3, "325596": 2, "osakeyhti\u00f6n": 3, "kenenkin": 1, "kuudesluokkalaisilta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteist\u00e4": 1, "kouluttajien": 1, "maailmansodan": 1, "mallioppiminen": 13, "introduce": 2, "heterogeeninen": 3, "taipumusten": 1, "yleist\u00e4": 1, "kokousaika": 1, "tupakointi": 2, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 24, "toimintamallia": 1, "kehitystavoitteista": 1, "aineistonkeruutavat": 1, "esi-4": 2, "108\u2013109": 1, "vaikealta": 1, "kehitett\u00e4viin": 2, "keng\u00e4t": 4, "vahvistuivat": 1, "john": 1, "osaamistaan": 2, "moderniin": 1, "tehtiin": 7, "aiemmat": 4, "ohjaajina": 1, "tekstianalyysiin": 1, "ryhm\u00e4ty\u00f6skentely\u00e4": 1, "64\u201369": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 9, "sis\u00e4ltyi": 1, "onhan": 1, "m\u00fcnchen": 2, "ohjausryhm\u00e4ss\u00e4ni": 1, "teoksess": 1, "suututtaa": 1, "omaksuminen": 1, "s\u00e4ilytys": 1, "suuntaus": 5, "yhdistetyn": 1, "peruskoulussa": 74, "kirjoittaneet": 4, "2010": 207, "tupakkaa": 1, "sattumalta": 1, "yksil\u00f6\u00e4": 1, "saattaa": 23, "suomalainen": 5, "suuntaan": 6, "2576": 1, "44\u201345": 1, "174\u2013175": 1, "pelk\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "vastausvaihtoehto": 1, "publications": 15, "lapsina": 1, "6c": 1, "rinnakkaiskouluajalta": 4, "aineen": 21, "arkkitehdin": 1, "linjan": 2, "koulumuistonsa": 1, "aiemmissa": 10, "reflektoida": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 3, "k\u00e4sitteisiin": 1, "edut": 1, "tekniikka": 1, "amerikassa": 1, "mainitut": 5, "ist": 1, "kaksi": 17, "toimintatavoissa": 1, "kaksikielisyys": 1, "vuosista": 1, "help": 2, "sanotut": 1, "ratkaistava": 1, "n\u00e4kyviin": 2, "lukeminen": 1, "yleistett\u00e4vyys": 2, "pidemp\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisiin": 1, "vastaajat": 18, "saman": 29, "opiskellut": 1, "kolmas": 4, "pelk\u00e4n": 1, "prosenttien": 1, "kauimpana": 1, "negatiivisissa": 1, "schulkrise": 2, "tapahtuvat": 1, "otava": 1, "uhma": 1, "omaleimaisten": 1, "pel\u00e4nneet": 1, "pedagogisissa": 2, "tehd\u00e4": 23, "luokkamuotoisen": 1, "totesivat": 8, "edusti": 4, "kuuluvaksi": 2, "oppitun": 1, "edennyt": 2, "uskoivat": 1, "tutkimustulos": 1, "muuntamaan": 1, "huomanneet": 1, "kuluessa": 5, "olennaiset": 1, "from": 14, "puolestaan": 30, "p\u00e4\u00e4painoksi": 1, "laadittiin": 1, "vanhemmille": 5, "vertaisryhm\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "vastaamisesta": 1, "keskikoulujen": 1, "kasvatuskumppanuus": 1, "vakiintuneisiin": 1, "tarvinneet": 2, "niukkaan": 1, "ajatusten": 1, "parts": 2, "kulminoituvan": 2, "ik\u00e4eron": 2, "tiimeitt\u00e4in": 1, "vanhimman": 1, "testin": 12, "t\u00e4st\u00e4": 10, "alkujaan": 1, "rakennetta": 4, "lukemaan": 1, "palkkiopetuksen": 1, "lapsen": 29, "108\u2013114": 1, "r\u00e4s\u00e4nen": 2, "luoneet": 1, "kaikkia": 9, "luokkatilat": 1, "henkil\u00f6nimien": 1, "osallistui": 15, "lukeminenkaan": 1, "17\u201347": 1, "kahtiajako": 1, "yrmyn": 1, "1900": 1, "liian": 76, "ehk\u00e4": 64, "erotettuja": 1, "organisaatiostruktuurille": 1, "governance": 1, "suuressa": 10, "lapsista": 6, "koordinoida": 1, "pisa-tulosten": 1, "opetusmuotoihin": 2, "edellytyksen\u00e4": 3, "rahastoa": 1, "pintapuolinen": 1, "kokonaisuus": 8, "vuosiluokkakohtaiseen": 1, "samankaltainen": 3, "n\u00e4kemykseni": 1, "useampien": 1, "erisnimien": 1, "skenaarioissa": 1, "jaolla": 1, "tapaus": 8, "palauta": 1, "kehitett\u00e4viss\u00e4": 1, "suurimman": 3, "upean": 1, "juoksenteleminen": 1, "n\u00e4kemys": 10, "positionsa": 2, "tiivist\u00e4misen": 1, "ilmaisuja": 1, "elinik\u00e4isen": 1, "sillanrakentajan": 1, "generalizability": 1, "nivellet\u00e4\u00e4n": 1, "melua": 1, "autonomian": 4, "mielek\u00e4s": 2, "huonona": 4, "yhten\u00e4isen": 163, "voitavissa": 1, "luokassani": 1, "selvitti": 3, "tulla": 5, "28\u201329": 1, "valtaa": 4, "tiimeihin": 1, "sis\u00e4isest\u00e4": 1, "1518": 1, "sijoittuvat": 2, "toiveita": 1, "suomalaisnuorten": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 1, "etu": 5, "mahdollistanut": 2, "vapautetaan": 1, "keskittym\u00e4\u00e4n": 2, "muutosprosessia": 2, "kunnallishallinto": 1, "vaihtuvia": 1, "poliittisiin": 1, "puuttumaan": 2, "sopivat": 3, "yhteis\u00f6n": 1, "kokonaisvaltaisemmin": 1, "tulkinnassa": 1, "vaihtavat": 1, "helposti": 14, "mielipiteille": 1, "kruskalin-wallisin": 1, "piteni": 1, "ty\u00f6t\u00e4ns\u00e4": 2, "1997": 28, "vuosiluokan": 16, "\u00e4\u00e4rimuotona": 1, "vuoropuhelu": 1, "astuivat": 1, "rantala": 7, "yhdysluokassa": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "p\u00e4iv\u00e4": 3, "huippu": 1, "hajoitettu": 1, "naisia": 4, "monenlaisia": 2, "ihmissuhteita": 1, "periaatteista": 1, "saatettiin": 2, "paranee": 1, "kuntalaisille": 1, "kielest\u00e4": 1, "tiloillaan": 1, "harmitteli": 1, "kyselylomakkeet": 3, "yhteenvetoa": 1, "ongelman": 2, "terveydest\u00e4": 1, "aikaan": 18, "kiinnostuneita": 1, "tueksi": 2, "kirjeen": 1, "oppilaina": 2, "yksil\u00f6tasolla": 1, "painetta": 1, "johdattaa": 1, "aikaansaamista": 1, "otettiin": 2, "alueellisesti": 1, "hallinneesta": 1, "sosiologiaa": 1, "selitettiin": 1, "suorakulmainen": 1, "stressaavalta": 1, "yhteisen": 16, "7\u20139-luokkalaisten": 4, "lukuj\u00e4rjestykseen": 2, "mahdolliset": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 3, "1900-luvulle": 1, "suihkuverhoja": 1, "tahollaan": 1, "nimenkin": 1, "tella": 3, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 1, "joihin": 12, "el\u00e4m\u00e4nrytmiin": 1, "dissertation": 1, "kansakouluasetuksen": 1, "kouluverkkoa": 1, "nykyaikaisen": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 2, "pohjautua": 2, "pohdinnat": 1, "vastausvaihtoehtojen": 1, "ryhm\u00e4nohjaajak\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 2, "toistettiin": 2, "27\u201350": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4\u00e4": 1, "turvallista": 3, "1a": 14, "fact": 2, "vaihtelevaan": 1, "koskevaksi": 1, "rajoitu": 1, "osaryhmi\u00e4": 1, "ilmenev\u00e4t": 2, "tiirola": 3, "opettajam\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "ihanteet": 1, "sangen": 1, "henkil\u00f6lle": 1, "toivonut": 1, "aikataulutusta": 1, "1865": 1, "vaikeaa": 7, "analyysej\u00e4": 1, "yhteen": 19, "tietokoneen": 4, "kokeilla": 1, "fyysist\u00e4": 5, "opettajainkokouksissa": 1, "tulleille": 1, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 3, "ihminen": 1, "biologisesti": 1, "murrosik\u00e4": 1, "menetelm\u00e4n\u00e4": 2, "likert-asteikon": 1, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 5, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 6, "takaisin": 6, "differences": 4, "reflektointi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikainen": 3, "merkityksellisyyteen": 1, "paikka": 7, "muodostui": 2, "p\u00e4\u00e4sisiv\u00e4t": 1, "httpwwwkasvatus-ja-aikafisite": 1, "7\u20139-luokkalaiset": 2, "kvalitatiivinen": 9, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 3, "shirley": 3, "teoriataustaan": 2, "homma": 1, "toimintakulttuuria": 10, "hillit\u00e4": 1, "69\u201394": 1, "tervehdittiin": 1, "k\u00e4sitykseen": 1, "rakentumista": 6, "monipuolisuutta": 1, "perinteeseen": 1, "varmistaa": 2, "tilanteesta": 1, "kuntatalon": 1, "visioimassa": 1, "muokkaa": 3, "selkeytti": 1, "esiintyiv\u00e4t": 2, "m\u00e4": 1, "monien": 4, "yhdent\u00e4\u00e4": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 25, "selitt\u00e4\u00e4": 2, "viidennen": 4, "organisaatiolla": 1, "riitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "suvaitsevaisuutta": 2, "salissa": 1, "p\u00e4\u00e4suuntaukset": 1, "yhten\u00e4iskoulu": 30, "keskimm\u00e4isen": 1, "laadullisia": 1, "konkreettisimmillaan": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 1, "j\u00e4rkev\u00e4sti": 2, "jatkettu": 2, "tyypittely\u00e4": 1, "ilma": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 5, "koskevaa": 1, "oppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4n": 13, "ep\u00e4ilys": 1, "hirsti\u00f6-snellman": 3, "ohjausryhm\u00e4k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "kehyksess\u00e4": 1, "siirtyi": 11, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4": 1, "finnan": 2, "tilaisuuksissa": 3, "eriyty\u00e4": 1, "kuormittaa": 1, "rajoittunut": 1, "sotavuosien": 1, "peuhkuri": 4, "p\u00e4\u00e4piirteilt\u00e4\u00e4n": 1, "kutsuu": 2, "lopetetaan": 1, "merkityksen": 3, "vastasitte": 1, "l\u00e4hestyy": 3, "kunnan": 25, "sosiaalinen": 3, "televisioita": 1, "l\u00e4nsimaisen": 1, "omanlaiset": 1, "liittynytt\u00e4": 1, "itsen\u00e4isyytt\u00e4": 1, "erosivat": 12, "kohteita": 2, "paras": 4, "k\u00e4sittely\u00e4": 3, "p0002": 1, "tarpeellista": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 7, "___________________________ty\u00f6kokemus": 1, "omaksuivat": 1, "olennaista": 2, "ottamaan": 3, "1832014": 4, "pyh\u00e4l\u00e4n": 2, "tilastokurssista": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4misprosessi": 1, "2-luokkalaisen": 4, "venyy": 1, "rinnakkaiskouluajan": 7, "fyysisest\u00e4": 2, "luj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 2, "theory": 1, "lapsia": 15, "selkiytymist\u00e4": 1, "organisoinnin": 1, "ilmeni": 8, "sovittua": 1, "otoskooksi": 1, "nuorella": 1, "laittaa": 1, "kolmasluokkalaiset": 1, "dokumenttien": 1, "helpompia": 1, "uudistuksessa": 4, "jakautuu": 1, "koulutuspalvelut": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4misess\u00e4": 1, "k\u00e4ytiin": 1, "edellisen": 1, "1738": 1, "vaikutteilla": 1, "valmistuessa": 1, "teht\u00e4vist\u00e4\u00e4n": 1, "teht\u00e4vist\u00e4": 1, "thought": 4, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4": 1, "asian": 6, "design-tutkimus": 1, "tavallista": 6, "kulkua": 1, "issue": 1, "ehdotuksen": 2, "siirtym\u00e4riitti": 1, "perustekstin": 1, "ep\u00e4onnistuivat": 1, "viereen": 1, "valmiiseen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4r\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 4, "sukupuolen": 1, "gordon": 9, "seuran": 8, "yksikk\u00f6hintaiseksi": 2, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "jaon": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4neet": 1, "t\u00e4v\u00e4t": 1, "vaiheita": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 2, "pohdinnalle": 1, "korjattu": 1, "kasvatettavaan": 1, "sovellettiin": 1, "consideration": 2, "hallinnollisesti": 20, "organisoimista": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tty": 3, "osoittamaan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 2, "tukien": 2, "des": 1, "tottuvat": 1, "parvo": 1, "viidesluokkalaisten": 1, "huonoa": 8, "korista": 1, "oppilaissa": 8, "vahvuudet": 8, "oppilaat": 284, "kouluylihallitus": 1, "227\u2013243": 1, "perustamaan": 1, "rinnakkaiskouluhengen": 1, "per\u00e4vaunua": 1, "j\u00e4rjestettiin": 2, "identiteetti\u00e4": 1, "siirtymiset": 1, "opettajiin": 4, "valita": 12, "todelliset": 4, "liitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "muuttuu": 2, "toimintamalliaan": 1, "tirrin": 1, "tuntua": 1, "kouluviihtyvyyteen": 2, "ohjauksella": 1, "suunnittelussa": 1, "tyypillisimmin": 1, "peitenimi\u00e4": 1, "yhdistelm\u00e4": 1, "koulutukseen": 2, "peruskoulu-uudistuksen": 1, "tutkimushaastattelu": 1, "vanhemman": 4, "kirkkomatkalla": 1, "lomittuivat": 1, "analysointia": 2, "suuresta": 1, "hienolta": 1, "valmiuksia": 3, "uusittiin": 1, "15\u2013100": 1, "asiantuntijoihin": 1, "keskelle": 2, "kehityst\u00e4": 8, "kehityksen": 8, "tiimity\u00f6n": 1, "tarvitsevia": 1, "kvantitatiiviseen": 1, "pysyvyyden": 1, "taaksep\u00e4in": 1, "beginning": 2, "julkisesti": 1, "viety\u00e4": 1, "kiitosteksti": 1, "perusty\u00f6t\u00e4": 1, "lyhennettiin": 1, "puolen": 1, "kuvattu": 4, "opastettiin": 1, "koulupedagogiikassa": 1, "nopeuttavat": 1, "asioita_____________________________________________________": 1, "monitoimikeskus": 1, "186\u2013187": 1, "toteutusvaiheeseen": 2, "katkaisulla": 1, "25\u201330": 1, "edellytt\u00e4mi\u00e4": 1, "luokiteltu": 1, "noudatti": 2, "kompleksista": 1, "tukisi": 2, "tutkimusotteen": 1, "paikallisesta": 1, "kannustaneet": 1, "muutosvoimat": 1, "laadukasta": 1, "x-koulusta": 1, "esiintymisvuorossa": 1, "lukemisen": 1, "ruokailua": 1, "viidesluokkalaiset": 1, "suljetuille": 1, "validius": 1, "vapautuisi": 1, "jatkuvuus": 5, "vaakariville": 1, "suurissa": 1, "asia": 26, "asiakirjojen": 1, "taessaan": 1, "tunnistaa": 4, "vertaisvuorovaikutus": 2, "kolmeosaisena": 1, "mallista": 2, "ulottuvat": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 1, "sukupuolesta": 2, "118\u2013121": 1, "kariston": 1, "lukijan": 1, "koskeva": 2, "sosiaalisuutta": 1, "informaatiota": 1, "yksitt\u00e4isell\u00e4": 1, "kaikenlainen": 2, "hohengehren": 4, "61\u201362": 1, "developing": 1, "paavilainen": 3, "kuva": 2, "tipaineessa": 1, "uudistusta": 6, "sivistysjohtajien": 1, "jokaiseen": 1, "tilasto-ohjelmien": 1, "opetussuunnitelmaty\u00f6ss\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4lliset": 4, "juttunsa\u2019": 1, "opettajalle": 6, "pidet\u00e4": 1, "peuhkurin": 1, "kohdattavaksi": 1, "arvontaan": 1, "isoimmat": 1, "modernit": 3, "integration": 1, "julkistamista": 1, "riskej\u00e4": 1, "206\u2013211": 1, "raskaaksi": 3, "edellytt\u00e4isi": 3, "mitoittaa": 1, "tutkimuskohteeseensa": 1, "pohjolan": 1, "kustannustehokkaiksi": 1, "ulotu": 1, "8e": 2, "alan": 1, "pelis\u00e4\u00e4nn\u00f6ill\u00e4": 1, "ohjaavan": 1, "ker\u00e4\u00e4misess\u00e4": 1, "deutschland": 1, "jakautumista": 2, "keskeisin": 1, "faculty": 1, "7\u20138": 1, "oppiaineissakin": 1, "verhot": 1, "t\u00e4ll\u00f6inkin": 1, "l\u00e4hestyen": 1, "etuja": 2, "luottamuksellinen": 1, "noin": 25, "kerrostumista": 1, "kokouksissa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "teoriatausta": 2, "heikkouksina": 1, "kirjoitus": 1, "kuuluvana": 1, "massaan": 5, "toimivien": 1, "amonius": 1, "arpia": 1, "mietityttiv\u00e4t": 1, "ohjeistamana": 1, "suihkutilaa": 1, "tapaan": 2, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "parempia": 1, "v\u00e4hent\u00e4miseen": 1, "tytt\u00f6": 75, "nousseet": 2, "positioon": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 1, "kolmesta": 4, "1970-luvun": 3, "ajatellaan": 7, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 14, "suosivat": 1, "kaappiin": 1, "tiedett\u00e4v\u00e4": 1, "tutkimattomiin": 1, "uupuisi": 1, "tuntui": 7, "maksaa": 1, "kehittyneet": 1, "sellaisia": 6, "52b": 1, "kiireeseen": 1, "nimelt\u00e4": 1, "mink\u00e4laisessa": 1, "suomessa": 17, "sido": 1, "isommilla": 1, "siin\u00e4kin": 1, "opetusryhmi\u00e4": 1, "ilmoittivat": 2, "vantaa": 2, "kirchheim": 1, "he": 72, "aineenopetukseen": 42, "henkil\u00f6autolla": 1, "171\u2013175": 1, "vuosiluokkakohtaiseksi": 1, "maan": 3, "opettajankoulutuksessa": 3, "reformpraxis": 1, "v\u00e4lillinen": 1, "kulttuurista": 5, "normiohjaus": 6, "saattanut": 6, "alkoi": 20, "kehitysasteesta": 1, "alueensa": 4, "tulosten": 38, "____________________________________________________________": 10, "alkuopetuksesta": 1, "pienien": 1, "er\u00e4\u00e4nlainen": 4, "v\u00e4henev\u00e4t": 1, "foundations": 2, "73\u201389": 1, "gute": 1, "v\u00e4litunnilla": 3, "mielenkiinnon": 1, "suurimmissa": 1, "kysy\u00e4": 3, "koostui": 4, "p-arvo": 4, "niinp\u00e4": 13, "isoja": 9, "sidonnainen": 1, "soluaulat": 1, "l\u00e4hemm\u00e4s": 2, "toimijoiden": 3, "toteudu": 4, "opiskelussa": 1, "koulupedagogiikka": 8, "rinnakkaiskou": 2, "totutella": 2, "jatkoluokista": 1, "112\u2013113": 1, "syntynyt": 3, "ph\u00e4nomen": 1, "institutionaalisuus": 1, "p\u00e4\u00e4tyv\u00e4t": 1, "halila": 8, "havaittavissa": 5, "jaettuja": 1, "radikaalisti": 1, "muutettaisiin": 1, "liikuntatunnilla": 2, "kooltaan": 6, "luokassa": 10, "asioita": 95, "palvelut": 3, "liikkuva": 2, "luokalle": 11, "tuntemista": 1, "aiemmista": 3, "malli": 4, "hankalaksi": 3, "tarpeensa": 1, "moniulotteinen": 1, "sy\u00f6": 1, "22\u201323": 2, "vaikka": 65, "eriik\u00e4isten": 2, "it\u00e4vallassa": 2, "kansakouluasetusta": 2, "opinnot": 3, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mien": 1, "johtanutta": 2, "erityisopettajan": 2, "millaiset": 3, "ps": 1, "suuntaista": 1, "kulminoituu": 3, "aiheeseen": 1, "olivat": 189, "henkisiin": 1, "puhtaasti": 1, "pidett\u00e4v\u00e4": 1, "isoilta": 4, "s\u00f6derstr\u00f6m": 1, "ryhdiss\u00e4": 1, "tiukempaa": 2, "summa": 1, "nuori": 4, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 2, "40\u201351": 1, "ottaminen": 4, "l\u00e4hestyv\u00e4": 1, "6-9": 8, "koordinointiin": 1, "kotiteht\u00e4vi\u00e4": 1, "s\u00e4ilyisi": 1, "vanhempaintoimikunnan": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6n": 5, "kulttuuriperinn\u00f6n": 2, "jotenkin": 1, "ik\u00e4isten": 5, "kohteena": 5, "tarkastelukulma": 2, "luokkatila": 1, "involved": 2, "valtakunnan": 7, "kokonaisvaltaiseen": 1, "101110": 1, "jakso": 1, "s\u00e4\u00e4dett\u00e4v\u00e4t": 2, "fyysisen": 4, "t\u00e4m\u00e4": 33, "samankaltaisia": 4, "toisaalta": 70, "sallii": 1, "toteuttivat": 1, "tutkittavan": 1, "yhdeks\u00e4sluokkalaisia": 3, "ruokailu": 3, "\u00e4rtyneisyys": 1, "eerola": 9, "kansakoulun": 17, "helsin": 1, "j\u00e4rjestetty": 1, "ehdottomasti": 1, "liimattiin": 1, "viimek\u00e4dess\u00e4": 1, "selke\u00e4sti": 3, "erikoistutaan": 1, "alkuopetus": 4, "taustatekij\u00f6in\u00e4": 1, "all": 2, "vanhempana": 5, "ymp\u00e4rille": 3, "keskieurooppalaiset": 1, "tulisivat": 2, "muutoksia": 5, "2009\u20132010": 2, "toimittaisiin": 1, "vapautettiin": 1, "jatkumo": 5, "raakatieto": 1, "kuuluvia": 1, "perustella": 2, "aineistoon": 4, "tavoitteisiinsa": 1, "pysyvyydest\u00e4": 1, "ainekohtainen": 1, "kyl\u00e4henke\u00e4": 1, "kuuluvani": 1, "2744": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 2, "kummitoimintaa": 2, "institutionaalinen": 1, "hoitaminen": 4, "olleen": 7, "perusteht\u00e4v\u00e4n": 2, "j\u00e4rkevi\u00e4": 1, "jalassa": 2, "mallioppimisesta": 3, "rules": 2, "koulukiusaamista": 1, "muunneltavia": 1, "2005\u20132010": 1, "monitoimikeskuksena": 2, "aloittaneita": 1, "kouluty\u00f6kin": 1, "k\u00e4sityksiin": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulle": 3, "kouluinstituutioon": 1, "huolellisuutta": 1, "saksalaisella": 1, "ty\u00f6ns\u00e4": 12, "perusopetuksesta": 13, "edell\u00e4": 5, "k\u00e4sitteest\u00e4": 2, "kansalaisyhteiskunta": 2, "ilmenisi": 1, "iii": 3, "voidaan": 52, "oppivelvollisuus": 1, "kuudesluokkalaiset": 9, "rakenteellinen": 1, "muistellaan": 1, "varhaiskasvatuksesta": 1, "vaikeiksi": 1, "teini-ik\u00e4isten": 1, "kova": 2, "kyll\u00f6sen": 3, "kehitt\u00e4v\u00e4": 1, "virallisten": 1, "tulkinnan": 6, "kaksintaistelua": 1, "odottivat": 6, "turvaavan": 1, "a12002": 1, "pyysi": 1, "to": 30, "ty\u00f6skentelee": 2, "paisuvat": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 2, "huonoina": 6, "kontekstiin": 3, "3-luokkalaisen": 5, "pietil\u00e4": 8, "el\u00e4v\u00e4t": 1, "jippoja": 1, "pituinen": 1, "korjatun": 1, "8-luokkalainen": 21, "pystyisiv\u00e4t": 1, "poisti": 5, "kunnallisesta": 2, "kamerat": 1, "levottomatkin": 1, "luokkalaiset": 6, "2004": 56, "sopeutumaan": 1, "liittyiv\u00e4t": 4, "keskittym\u00e4ll\u00e4": 1, "kest\u00e4\u00e4": 1, "erityisopetusta": 1, "\\n\\nthe": 2, "konteksti": 4, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4kin": 1, "nelj\u00e4nnelle": 1, "viimeiseen": 1, "kaksijakoisesti": 2, "pohdiskelun": 1, "valvoa": 4, "vallitsevista": 1, "l\u00e4heisyydess\u00e4": 1, "palkkiopetusta": 1, "6a": 3, "teorian": 15, "tuloksen": 1, "asettelu": 1, "purkamalla": 1, "mets\u00e4muurosen": 2, "kirjoitustaidon": 1, "asukkaiden": 1, "saarela-kinnunen": 3, "kouluty\u00f6lle": 1, "loppuraportti": 2, "uudistusty\u00f6": 1, "rajautui": 2, "koen": 2, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isen": 1, "pit\u00e4en": 2, "tarkistaminen": 1, "tied\u00e4": 69, "huomioonottamista": 1, "toteutustapa": 1, "oppimismuotojen": 1, "heikkoutena": 3, "luukun": 1, "valmistella": 1, "erillisiksi": 1, "koulukohtaisia": 2, "seikkaa": 1, "helpota": 1, "sijoittamisen": 1, "suorittamisesta": 1, "opetukseen": 7, "rakennettu": 7, "suomesta": 1, "keskiarvoteisteiss\u00e4": 1, "2-vuosiluokan": 1, "oppimisprosessien": 1, "luokanopettajat": 6, "kirjoittaessaan": 1, "hankkeen": 6, "kuusi": 5, "\u00e4r": 1, "rauhattomuutta": 2, "katosivat": 2, "yhteisty\u00f6ns\u00e4": 1, "menee": 2, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "sosiaalitutkimuksen": 1, "ruokalaan": 1, "ker\u00e4ttiin": 12, "elementeist\u00e4": 1, "osoittavat": 2, "merkit\u00e4": 1, "tapahtua": 4, "havaittu": 2, "kvalitatiivisesti": 1, "aineenopettajien": 10, "meneill\u00e4\u00e4n": 1, "suomalaiseen": 2, "oppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 4, "uudistui": 1, "v\u00e4lisiin": 2, "kokeilua": 1, "wordin": 1, "koet": 8, "ongelmallista": 5, "tutkimusperinteist\u00e4": 1, "toiminnallisesti": 5, "kohtaan": 20, "tammer-paino": 1, "kiusaa": 1, "comeniuslaista": 1, "huoltajista": 22, "sekaryhmiin": 1, "opetustehtaaksi": 1, "kyselyss\u00e4\u00e4n": 1, "puhumatta": 1, "ristiriitaa": 1, "miss\u00e4": 13, "nuorena": 2, "poistettiin": 3, "koulumallin": 1, "vaikuttajana": 2, "vastausprosentin": 1, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 4, "est\u00e4vien": 1, "require": 2, "sessa": 5, "luontevasti": 2, "alasuutari": 2, "alayl\u00e4astejakoa": 1, "teoriassaan": 1, "omanlaisiaan": 1, "k\u00e4sityksens\u00e4": 1, "ryhm\u00e4nohjausj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "karhunen": 2, "tyhji\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4tyjen": 1, "p0018": 1, "pieni\u00e4kin": 1, "lastensa": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "kuvattujen": 1, "poikkeus": 2, "behavioral": 7, "kontekstissa": 2, "s\u00e4\u00e4telee": 1, "ajatustapaa": 1, "\u2018teemat": 1, "alkeet": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 1, "yhdenmukaisuuteen": 1, "vakuuttuneita": 1, "ryhm\u00e4n": 9, "jatkuvuutta": 1, "huuskon": 4, "osatieteeksi": 1, "p\u00f6ytien": 1, "leimautumisen": 1, "5b": 2, "keh\u00e4n": 1, "liit\u00e4": 2, "84b": 1, "keskin\u00e4ist\u00e4": 7, "kahdeksan": 6, "aineista": 1, "kiinnitett\u00e4v\u00e4": 1, "muistuttivat": 1, "tunnistettaviksi": 1, "kouluyhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 2, "likert-asteikossa": 1, "kunnioitus": 1, "l\u00e4r\u00f6planen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 2, "hylly": 1, "kokoontuvat": 1, "olevassa": 2, "suunniteltuihin": 1, "edustajilta": 1, "books": 1, "rehtorit": 2, "nostivat": 1, "kouluohjelmakomitea": 1, "tiimi": 3, "johannes": 3, "loppuun": 13, "positiivisimmin": 3, "suurin": 21, "37\u201348": 1, "p\u00e4invastoin": 9, "amerikkalaiset": 1, "3641": 1, "oppimiseen": 2, "keskusten": 2, "ideat": 2, "kokoukset": 1, "korostui": 8, "l\u00e4htevien": 1, "muuttuneessa": 2, "tutkimusongelman": 1, "l\u00e4piviemist\u00e4": 1, "tasavalta": 1, "klo": 3, "yhten\u00e4isten": 26, "selvill\u00e4": 1, "kouluverkkorakenteen": 1, "sis\u00e4isess\u00e4": 1, "seuraa": 3, "yksimielisi\u00e4": 1, "opiskelivat": 1, "kohdetta": 2, "arkea": 3, "aineopetuksen": 1, "loppuvaiheessa": 3, "sala": 1, "laakkonen": 6, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6ksi": 1, "9-luokkalaiset": 1, "cation": 1, "ty\u00f6skentelytilat": 1, "saattoikin": 1, "kokonaisvaltaisen": 2, "keskittyminen": 1, "tottuu": 1, "hengen": 1, "siirtyy": 3, "laitos": 1, "perusk\u00e4sitteet": 1, "samaa": 23, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6s": 2, "laadullisesti": 3, "248\u2013249": 1, "hienompaa": 1, "tavoitellaan": 1, "muistuttaa": 2, "kunnallishallintonsa": 1, "laadukkaaksi": 1, "nuorempiaan": 1, "tuottaneet": 1, "nuorempiakin": 1, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "n\u00e4kemyst\u00e4": 5, "tiiviimp\u00e4\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoiseen": 1, "kysymykseen": 3, "vuosiluokittain": 1, "vaikutti": 14, "kurjaa": 1, "kysymyksi\u00e4": 7, "kirjeell\u00e4": 1, "her\u00e4tti": 2, "k\u00e4sityksi\u00e4mme": 1, "aineenopetusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "j\u00e4seni\u00e4": 1, "hoitoa": 1, "p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 2, "implementation": 1, "for": 8, "153\u2013154": 2, "aineistot": 3, "t\u00e4rke\u00e4mpi\u00e4": 1, "oikeaa": 1, "mielipidett\u00e4": 6, "toisiinsa": 17, "yhdist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 3, "korostuu": 4, "of": 79, "keskikouluissa": 1, "montaa": 2, "koulusuunnitelman": 1, "oppimisedellytyksi\u00e4": 1, "tasapuolisesti": 2, "testien": 4, "aikakausien": 2, "oulu": 1, "tila": 6, "s\u00e4ilytt\u00e4isi": 1, "mainituista": 1, "kannattaisi": 1, "jatkamisesta": 1, "analyysiin": 2, "sivistysprojekti": 1, "kartoittamaan": 1, "tekstimassasta": 1, "t\u00e4t\u00e4": 15, "jakaumasta": 1, "2528": 1, "paikkakunnalla": 1, "seiskalla": 2, "toteaa": 1, "kansakoulu": 2, "pedagogy": 8, "aineenopettajiin": 1, "p\u00e4\u00e4ttyiv\u00e4t": 1, "meid\u00e4n": 3, "osoittautuu": 1, "promises": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtaiset": 1, "vaihtelevat": 2, "madaltuneen": 1, "luulossa": 1, "1332": 1, "siirtyneill\u00e4": 1, "kasvatusfilosofia": 1, "auktoriteettihierarkiaa": 1, "tarvetta": 6, "alkeiskoulujen": 1, "kansakoulussa": 1, "kysymyksiin": 8, "osallistuneita": 1, "ehtona": 3, "astunut": 1, "saivat": 10, "monipuoliseksi": 1, "qualit\u00e4tsmerkmale": 1, "luokanopetuksesta": 1, "opetusty\u00f6st\u00e4": 1, "huttunen": 2, "tahtiin": 1, "sanallisella": 1, "kartoittaa": 1, "arvelutti": 2, "koettu": 16, "yhteiseen": 4, "odottanut": 1, "keskuudessa": 2, "2009": 97, "taloudellisiin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ydy": 1, "uudelleen": 1, "puuttuu": 3, "asiantuntija-alueen": 1, "12004": 1, "2463": 1, "222a": 1, "vieraiksi": 1, "ep\u00e4asianmukaista": 1, "ep\u00e4ergonomisia": 1, "kaltiainen": 5, "johtajilta": 1, "p\u00e4\u00e4sy\u00e4": 2, "niiden": 77, "implementaatioksi": 1, "rinnakkaiskoululle": 1, "hajanaiseksi": 1, "odottaminen": 1, "suunnattuja": 1, "ratkaisevasti": 1, "2785": 1, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "kasvua": 1, "lukioon": 3, "huomioimista": 3, "toimintatodellisuutena": 1, "etenemisen": 1, "esitt\u00e4mille": 1, "h\u00e4": 1, "tavoitteellisuus": 2, "alojen": 3, "suurimpaan": 1, "aiheutuisi": 1, "mielsiv\u00e4t": 4, "kollegalta": 1, "ylemm\u00e4t": 1, "suhdetta": 2, "koulunk\u00e4ynti": 4, "koulu-uudistusten": 1, "samoin": 12, "arvioinut": 1, "material": 2, "tulosta": 1, "luonnontieteiss\u00e4": 2, "taustatiedot": 1, "kannustavasta": 1, "peseyty\u00e4": 1, "biesta": 2, "lukuvuosittain": 1, "johtamisesta": 1, "kollegalla": 1, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 11, "kollegiaalisesta": 1, "syksy": 2, "8f": 3, "tulososion": 1, "tarkemmin": 15, "tulkitsivat": 1, "testi": 8, "taloudellisten": 1, "3-luokkalainen": 4, "huomioinut": 1, "luonteeltaan": 3, "tasosta": 3, "erityiskoulutuksen": 1, "ropo": 1, "taloudellisia": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 2, "alaluokkien": 2, "asetettujen": 4, "kattamaan": 3, "oppilasryhmi\u00e4": 1, "vastaustauslomaketta": 1, "henkil\u00f6kunnalle": 1, "muodosta": 1, "koulukohtaiset": 2, "tapahtuvan": 3, "luottamukseen": 1, "vastaajia": 7, "tunneilla": 1, "tietokoneluokka": 3, "yritt\u00e4\u00e4": 2, "luokka-asteita": 1, "suljettujen": 3, "elektismiin": 1, "valitsemisen": 1, "publishing": 1, "rehtoreilla": 1, "closed": 2, "korjattiin": 2, "are": 4, "poikkeamia": 1, "koskevana": 1, "joilla": 15, "sopiminen": 1, "tihe\u00e4sti": 2, "vertasivat": 1, "suhteiden": 6, "peruskoulusi": 2, "kirjoittamalla": 1, "vuotiaalla": 1, "f\u00fcr": 7, "vertailtavia": 3, "oppimisen": 12, "herbartilta": 1, "siirtovaiheessa": 1, "pieneksi": 2, "231\u2013233": 1, "tulokseen": 2, "ruumiillisiin": 1, "elett\u00e4v\u00e4": 2, "halusi": 1, "eli": 26, "toteuttaminen": 1, "viev\u00e4": 1, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 1, "muistuttaisi": 1, "arvioivat": 7, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4isnaisten": 1, "mosaiikkimaisena": 1, "mieli": 3, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 1, "ai": 2, "havainnollistamaan": 2, "vuosiluokat": 20, "saavat": 3, "huolehtia": 3, "ristiin": 1, "ydin": 2, "gray": 2, "millaisilla": 2, "my\u00f6hemmin": 15, "sivistystoimi": 1, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 1, "vaikuttavaa": 1, "oppi": 5, "harhaanjohtavaa": 1, "systemaattinen": 6, "ominaisuuksia": 2, "huoltajana": 1, "saaman": 1, "suunnitelma": 1, "sellaisten": 2, "piirteens\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ll\u00e4": 1, "yhdistett\u00e4ess\u00e4": 1, "methodological": 1, "eteneminen": 1, "opiskelupaikkojen": 1, "asetelma": 1, "kiusaamistilanteiden": 1, "odottaneet": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteiss\u00e4": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 1, "perustuu": 10, "h\u00e4mment\u00e4\u00e4": 1, "keinoksi": 3, "muuta": 24, "ulkokohtaisemmin": 1, "kohtaamiskentt\u00e4n\u00e4": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 41, "ohjannutta": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 5, "pysyv\u00e4ksi": 1, "varaa": 1, "erkanevaa": 1, "pohjautuvat": 2, "henkisen": 2, "v\u00e4lineist\u00e4": 1, "ep\u00e4asiallisessa": 1, "2628": 1, "ty\u00f6tovereita": 2, "suuriksi": 7, "ep\u00e4illen": 2, "laskisi": 1, "mureni": 1, "ansiosta": 1, "valituissa": 1, "tapaustutkimusta": 3, "luokista": 1, "etiikasta": 1, "ep\u00e4varmempia": 1, "keruuta": 1, "kuudesluokkalaisen": 3, "vahvoiksi": 1, "luokkahuoneissa": 2, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "vuosiluokattomia": 1, "kaikista": 3, "kohdattaisiin": 1, "monen": 7, "mahdoton": 1, "opetussuunnitelmallisen": 1, "comeniuksen": 6, "raportoitaessa": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "vertaissuhteet": 1, "verrata": 1, "j\u00e4sennys": 1, "intensiivisist\u00e4": 1, "v\u00e4kisin": 1, "z2848": 1, "ennakoida": 1, "kuvaukset": 2, "hierarkkista": 1, "vesa": 1, "antwort": 1, "sirpaloitumaan": 2, "zu": 1, "poimittu": 2, "korvamerkint\u00f6j\u00e4": 1, "yhdistelm\u00e4n\u00e4": 1, "t\u00e4ydellisen": 1, "menetelm\u00e4\u00e4n": 1, "klikata": 1, "yl\u00e4kansakoulun": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 2, "luentosali": 1, "prosessoinnin": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "tuttuun": 3, "yhteydenpito": 1, "osoittaessa": 1, "34\u201335": 1, "7-luokkalaisen": 3, "child": 4, "rauhoittamaan": 1, "ammatit": 1, "kasvatustieteeseen": 3, "kannusti": 1, "menness\u00e4": 2, "oppilaitaan": 2, "vaihtuvat": 2, "uudelle": 10, "uuteen": 6, "lyseot": 1, "benner": 12, "peruskouluksi": 3, "halinen": 6, "koskettaa": 2, "apuopettajan": 1, "oleellisena": 1, "rinnakkaiskouluj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "kaaos": 1, "opetusmoraali": 1, "ongelmana": 3, "ihmisten": 11, "sosiaalisesti": 3, "kokoelma": 1, "ep\u00e4r\u00f6inti\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyprosessi": 1, "termeill\u00e4": 2, "syvin": 1, "tarkoittamaan": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "asteikko": 1, "koetaan": 1, "luonteen": 1, "138\u2013139": 1, "sosiaalinen\u2026": 1, "koulutustausta": 2, "kiusaustilanteet": 1, "wilman": 2, "jokaista": 3, "piirr\u00e4": 2, "arkitodellisuuden": 1, "eik\u00e4": 38, "tarpeet": 6, "bam": 2, "solujen": 1, "koulurakennukseen": 6, "tee": 2, "what": 3, "oletettavasti": 7, "6-luokkalaiset": 1, "maat": 1, "menev\u00e4t": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 8, "v\u00e4litt\u00e4misen": 1, "ep\u00e4johdonmukaisesta": 2, "selvit": 1, "issn": 1, "opena": 1, "ponnistaa": 1, "pystyi": 1, "keinojen": 1, "henkil\u00f6kohtaisuus": 1, "innostavaksi": 1, "v\u00e4h\u00e4isell\u00e4": 1, "tiimi\u00e4": 1, "kehitt\u00e4mistarpeita": 1, "yhteisen\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "valoisa": 1, "tiloja": 13, "noudattamista": 1, "turvalliseen": 2, "olosuhteista": 1, "todeta": 1, "bergman": 3, "robusteja": 1, "tapahdu": 2, "tulkinnat": 3, "kuvaamaan": 2, "palvelukeskuksena": 1, "valittujen": 1, "selitt\u00e4v\u00e4": 1, "isi\u00e4": 1, "oma-aloitteinen": 1, "kruskall": 2, "vahtimestari": 4, "kaksoiskelpoiset": 3, "kehityspsykologinen": 1, "l\u00f6ytyi": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "kompensoida": 1, "esiintyj\u00e4t": 1, "kentt\u00e4\u00e4": 1, "mahdottomia": 1, "kuin": 219, "ristiintaulukoinnissa": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 7, "tiedotteet": 1, "taulukon": 3, "kohtaama": 1, "tutkijaan": 1, "kouluilta": 1, "aikaistuminen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "kannattais": 1, "selektio": 2, "vuosikymmenten": 1, "kunnalla": 1, "opettajalla": 2, "yhteiskuntaa": 1, "kerhotoiminnan": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikuttaneet": 1, "aloittelevalle": 1, "kirjoit": 1, "praktiseen": 1, "kuullaan": 1, "445\u2013448": 1, "koulupolusta": 1, "suomea": 3, "ratkaisuksi": 1, "s\u00e4ilytetty\u00e4": 1, "kuntatasolla": 1, "viranomaisilla": 1, "aikuiskoulutuksesta": 1, "tienneet": 4, "saama": 1, "sis\u00e4v\u00e4lk\u00e4t": 2, "lopullisesti": 1, "viiden": 4, "haettiin": 1, "valvoi": 1, "poika": 40, "vastaajaa": 1, "selv\u00e4sti": 2, "ihmiskunnan": 1, "perusteet": 13, "s\u00e4\u00e4teli": 1, "yksikertaisimmillaan": 1, "kasvatustieteellisen": 1, "kuormittuminen": 2, "viidess\u00e4": 1, "hannikainen": 2, "wenigstens": 1, "ristiriita": 2, "pienimm\u00e4n": 1, "perua": 2, "kouluton": 1, "osatiede": 2, "nelj\u00e4sosa": 1, "tutustumaan": 1, "a-l": 2, "nelj\u00e4nness\u00e4": 2, "kiva": 5, "mopoilla": 1, "urban": 1, "normeiksi": 1, "esaprint": 1, "lakiuudistuksesta": 1, "roskaamista": 1, "erillisen": 1, "antanut": 1, "rikkomalla": 1, "mieluiten": 4, "harmia": 1, "riitaoja": 4, "yl\u00e4asteeseen": 9, "tushallitus": 1, "suppeaa": 1, "kerralla": 3, "samanarvoiseksi": 1, "mahdollisesti": 2, "cd-soittimet": 3, "tiedostamaan": 1, "vanhimpia": 3, "opettajilta": 14, "2731": 1, "kasvaville": 1, "rita": 4, "kev\u00e4isin": 1, "viitaniemen": 1, "reaalikoulut": 1, "erityiseksi": 1, "raakamateriaalista": 1, "s\u00e4hk\u00f6isesti": 1, "luokka-asteesta": 1, "ryhm\u00e4haastatteluista": 1, "oppilaskunnan": 2, "huomiota": 16, "media": 1, "arvokeskusteluiden": 2, "318\u2013319": 1, "yhteishengen": 2, "metso": 8, "haavoittuvaa": 2, "sis\u00e4\u00e4nk\u00e4ynnit": 2, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "saattoivat": 18, "verran": 3, "joutuivatkin": 1, "145\u2013165": 1, "mittareiden": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6ns\u00e4": 2, "juuri": 55, "yksikk\u00f6in\u00e4": 1, "haasteellinen": 3, "olemista": 1, "aikaistuneesta": 1, "istumiselta": 1, "s\u00e4ilyminen": 1, "dataa": 1, "nuorensa": 1, "vivahtein": 1, "luettiin": 1, "ajalle": 1, "kokema": 2, "edist\u00e4\u00e4": 4, "koulumuodoissa": 1, "isoille": 7, "velvoitettiin": 1, "mun": 1, "oppilaantuntemus": 1, "tutkimusmetodei": 1, "moderni": 1, "aineenopettajaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "yhten\u00e4iskoululta": 1, "t\u00e4rkeint\u00e4": 6, "yhdeks\u00e4sluokkalaisille": 1, "toisensa": 8, "eiv\u00e4t": 88, "prosentin": 1, "vahvaa": 2, "mik\u00e4": 56, "kasvatustieteiden": 7, "127\u2013128": 1, "action": 4, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llisill\u00e4": 1, "asiantuntijuuden": 1, "nach": 1, "koskettivat": 2, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 2, "tunnistaminen": 1, "viisiportaista": 1, "kouluk\u00e4sitysten": 1, "teoksessta": 1, "yl\u00e4koululaiset": 1, "ehdot": 3, "luokanopettajille": 1, "laadun": 3, "eriytyi": 1, "tilanteissa": 3, "p\u00e4\u00e4teemaan": 1, "ajanjakso": 1, "edellytettiin": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4n\u00e4": 1, "tulossa": 1, "vertaissovitteluryhm\u00e4t": 1, "pedagogisten": 4, "2000": 39, "asiassa": 1, "kirjoittivat": 4, "kielt\u00e4": 1, "kuluivat": 1, "oppilaskulttuurin": 1, "lessons": 1, "2000-luvulla": 2, "700\u2013940": 1, "tarkistamatta": 1, "h\u00e4iri\u00f6k\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 1, "mukavaa": 5, "murkut": 1, "etuk\u00e4teen": 7, "tyypittelyss\u00e4": 1, "6-luokkalainen": 7, "hallinnollisen": 7, "253\u2013254": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4t": 1, "tutkimusaineistoa": 5, "informaaleissa": 1, "sanoen": 1, "v\u00e4lituntiaktiviteetteihin": 1, "kolmogorov-smirnovin": 1, "huolellinen": 1, "turvallisuutta": 7, "perustelulla": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "pedagogiikkaansa": 2, "vapauttavaa": 1, "ep\u00e4mieluisa": 1, "1619": 1, "oppineet": 1, "jakautuvat": 1, "de": 1, "international": 1, "aineistonkeruu": 3, "comeniusta": 1, "peilaten": 1, "3237": 1, "opiskeli": 2, "heijastuivat": 1, "skolpedagogik": 1, "ratkaistu": 1, "p\u00e4\u00e4si": 2, "huolestutti": 4, "juututtaisi": 1, "oikeutusta": 1, "omakohtainen": 2, "lukuj\u00e4rjestys": 4, "ammattikorkeakoulun": 1, "k\u00e4vimme": 1, "laitteisiin": 1, "fullanin": 2, "k\u00e4ytt\u00e4jiss\u00e4": 1, "kasvattavan": 1, "koettua": 1, "jaotellen": 1, "kavereit": 1, "siirtyv\u00e4n": 2, "9\u201312": 1, "ontologisten": 1, "tuossa": 1, "kehittymisess\u00e4": 1, "erittelyn": 1, "sefton-green": 2, "vuosiluokkaan": 1, "vanhempainiltoja": 1, "resursoida": 2, "s-k": 1, "ulkomaisten": 1, "kummassakaan": 1, "antoi": 2, "luotettavuusm\u00e4\u00e4ritelmiss\u00e4": 1, "joidenkin": 2, "korkeammalla": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 3, "suurimmassa": 2, "ratkaisemaan": 1, "tekemisiin": 1, "enempi": 1, "joustava": 4, "uudistamaan": 2, "keltinkangas-j\u00e4rvinen": 3, "toverien": 1, "oppilaiksi": 5, "ala-aseeseen": 1, "informaalin": 2, "tiedon": 9, "huoli": 7, "koulupolulla": 2, "eniten": 22, "helpommin": 4, "laajuudestaan": 1, "yhdess\u00e4oloon": 1, "malliin": 4, "kasvussa": 1, "oppilastuntemukseen": 1, "kansa": 4, "kaupunkia": 1, "porrastamista": 1, "moisilla": 1, "minulle": 2, "sinua": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyvyys": 1, "kuuluneet": 1, "pysty": 1, "koskettavatkin": 1, "naisopettajia": 1, "kari": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 8, "ty\u00f6skennellyt": 1, "konkreettisesti": 4, "pit\u00e4\u00e4kin": 1, "eskola": 19, "laaja-alaisessa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kielt\u00e4": 1, "cambridge": 1, "otosta": 1, "lomakkeisiin": 1, "johti": 2, "kaivattu": 1, "vuoroin": 1, "aiempien": 5, "ydinteht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "pedagogisia": 5, "oppivaan": 2, "kiusaantuneita": 1, "aikoina": 1, "johdolta": 1, "yhteenvedon": 1, "kaverien": 1, "suunniteltaessa": 3, "edellytt\u00e4m\u00e4ksi": 1, "perusteluiden": 1, "huolta": 3, "luokkiin": 1, "kouluverkkoaan": 1, "uudistavaan": 1, "aamu": 2, "pietarisen": 13, "tieto": 6, "tekninen": 2, "kummeistaan": 1, "\\n\\ntulosten": 1, "highlight": 2, "anspruch": 1, "selke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "identtisi\u00e4": 1, "tiedostamatonta": 1, "3luokkalaisen": 2, "vastauksestasi": 3, "hallinnosta": 1, "kasvatusty\u00f6ss\u00e4": 1, "konkreettisina": 1, "hallitsi": 3, "validiteetti": 1, "r\u00e4m\u00e4n": 3, "86a": 1, "huomattavasti": 4, "kehitystavoitteet": 1, "aikatauluja": 1, "omaisuuden": 2, "aavistaa": 1, "163596": 1, "markkinasuuntautunut": 2, "ik\u00e4v\u00e4ksi": 1, "1136": 1, "niskaselle": 1, "halailutpussailut": 1, "osoittivat": 2, "sitoutti": 1, "asiasta": 6, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisell\u00e4": 1, "valitun": 1, "julius": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 4, "edelt\u00e4": 1, "yhteenkuuluvaisuuden": 2, "8h": 3, "koululaitos": 2, "kykenev\u00e4t": 1, "koulurakennuksena": 1, "opetellaan": 2, "puhuu": 1, "tutkimusstrategiana": 1, "instituutioiden": 3, "materiaaleihin": 1, "avattu": 1, "vantaalla": 1, "kaivattaisiin": 1, "vastausvaihtoehdot": 3, "kaksijakoisuus": 1, "arvioidessaan": 1, "toimii": 12, "syyllisyytt\u00e4": 1, "eero": 2, "yliopisto-opintoihin": 1, "vertaa": 1, "suhtautuvat": 5, "miesopettajia": 1, "tasolta": 2, "saattaisi": 3, "tekee": 6, "oppivelvollistensa": 1, "opettajakulttuureita": 1, "miellet\u00e4\u00e4n": 5, "problematiikka": 2, "yhdeks\u00e4nvuotinen": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4t": 1, "rankkoja": 1, "matkan": 2, "asioiden": 18, "siirty\u00e4": 3, "erilaisempiin": 1, "lomakkeessa": 1, "merkitykselliset": 1, "tasoille": 2, "ajank\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "omaa": 32, "jossey-bass": 2, "ratkaisukeinot": 1, "pragmaattista": 1, "cornelsen": 1, "vastaustilaa": 3, "oppilaasta": 4, "kouluk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "tutkijana": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 6, "yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "nostavan": 1, "did": 4, "opetussuunnitelmalliselle": 1, "yhte": 1, "perusteena": 1, "oppivelvollisuuslaki": 2, "ruuan": 1, "kyseenalaistaa": 2, "kaksoisrooli": 1, "1957": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 1, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 6, "tullessaan": 3, "lis\u00e4isi": 1, "tutkimuskohdetta": 3, "hetkell\u00e4": 5, "alkuvuosina": 4, "oppilasasioiden": 1, "liikkuminen": 2, "lahtinen": 3, "tutkimusongelmaan": 2, "nouse": 3, "tavoitteen": 5, "tarpeellisia": 1, "per\u00e4ss\u00e4": 1, "tulikin": 1, "l\u00e4hes": 25, "tutkimusmetodina": 1, "sopivaksi": 2, "k\u00e4sitteen\u00e4": 3, "kuuluvan": 2, "scriptor": 1, "yhteyteen": 4, "vaikutelma": 2, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 6, "1736": 1, "peruskoululaki": 3, "5g": 1, "huonoja": 20, "soininen": 1, "koulureformien": 1, "lukum\u00e4\u00e4rien": 1, "esityksen": 1, "vaiheista": 2, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 2, "opettaja": 27, "asialla": 1, "kannalta": 39, "opiskelijat": 1, "piha": 16, "k\u00e4yv\u00e4n": 4, "oppivatko": 1, "valmisteli": 1, "perusopetusaika": 1, "vuorovaikutuksen": 13, "vastaavat": 2, "voitu": 11, "enenev\u00e4ss\u00e4": 1, "opettajakin": 1, "luodessaan": 1, "vertailua": 4, "liittyv\u00e4": 2, "etenee": 1, "komennoilla": 1, "tyytyv\u00e4isyys": 3, "etenev\u00e4ksi": 1, "arkisen": 2, "murrosik\u00e4isille": 1, "innokkaimmin": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6ss\u00e4": 3, "kertaakaan": 3, "uudenlaisen": 4, "k\u00e4rsi": 3, "pitk\u00e4lti": 1, "kolmatta": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 2, "suunnanmuutosta": 1, "murrosi\u00e4ss\u00e4": 6, "toiseksi": 2, "vastemuuttuja": 1, "virallisen": 4, "mielipide-erojen": 1, "aineenopetusryhmiin": 1, "hankkeet": 3, "ty\u00f6skentelykulttuurissa": 1, "vahvaksi": 1, "monenkirjavien": 1, "yl\u00e4luokkien": 3, "kansasen": 4, "kaisen": 1, "1863": 1, "n\u00e4kemyksess\u00e4\u00e4n": 1, "kiinnittynyt": 1, "sattumanvaraisia": 2, "liikkuivat": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4": 3, "ik\u00e4ns\u00e4": 1, "ulkopuolisuuden": 1, "vastaajaryhmiss\u00e4": 1, "erillisill\u00e4": 1, "belz": 3, "oder": 1, "vapaasti": 7, "yhteiskuntatutkimuksen": 1, "hietala": 5, "ilmaisemaan": 2, "alkuvaiheessa": 29, "taulukkolaskentaohjelmaa": 1, "educational": 3, "avoin": 2, "objektiksi": 1, "4c": 1, "liikkeelle": 1, "ongelmaksi": 5, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 1, "ohjasivat": 2, "merkitykselliseksi": 1, "lomakkeet": 2, "olevista": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisiin": 1, "ker\u00e4t\u00e4": 3, "pienemm\u00e4st\u00e4": 1, "kouluasteensa": 1, "viitt\u00e4": 1, "asetus": 2, "kilpailua": 2, "luvannut": 1, "moniin": 1, "eteni": 2, "varovasti": 2, "esiinty\u00e4": 1, "n\u00e4kyviksi": 1, "creswell": 2, "isoilla": 5, "tuloksena": 2, "hidastavan": 1, "ajallisesti": 5, "oppilaitosmuotoihin": 1, "kouluhistoriallisen": 7, "havainnoi": 1, "rinnalla": 2, "tapaa": 12, "ibm": 1, "univer": 1, "edistysaskeleena": 1, "rensis": 1, "1131": 1, "vastine": 1, "minne": 1, "ohjaaminen": 2, "enterprise": 3, "joissakin": 1, "nivelvaiheeseensa": 1, "nimenomaisesti": 1, "7luokalla": 2, "ilmaisivat": 2, "aiempi": 1, "ty\u00f6skentelyyn": 1, "ylitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "jatkotutkimusaiheita": 3, "yht": 9, "osoittautui": 5, "huomannut": 1, "l\u00e4hdettiin": 1, "yhteisvastuullisen": 1, "vertical": 2, "pragmatism": 1, "vanhimpina": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 1, "eksperttiys": 1, "ennenvanhaan": 1, "nuorille": 2, "asemaansa": 1, "muovaavat": 1, "painottuvan": 1, "kuudennen": 28, "tietokonesovellusten": 1, "opetustilat": 5, "tilaisuutta": 1, "s\u00e4\u00e4tyvaltiop\u00e4ivist\u00e4": 1, "tarvi": 1, "ty\u00f6skentelen": 3, "yksitt\u00e4isen\u00e4": 1, "uusiutuu": 2, "aihekin": 1, "kehitt\u00e4mislinjojen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisen\u00e4": 1, "toimintavat": 1, "kvanttiloikka": 1, "keskity": 2, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 4, "painolaitokset": 3, "tyhmempi\u00e4": 1, "jakautunut": 1, "koski": 3, "luokalla": 11, "heikkinen": 2, "ep\u00e4onnistuvat": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 5, "rinnakkaisen": 1, "edist\u00e4v\u00e4t": 1, "kyseenalaistaneet": 1, "sis\u00e4lt\u00f6in\u00e4": 1, "frekvenssien": 1, "\u00f6sterreich": 1, "vanhaa": 4, "aineentai": 1, "keskusteluja": 1, "havaitut": 1, "oittisen": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 38, "laadittu": 2, "uutta": 24, "laillinen": 1, "numeroa": 1, "luokka-aste": 8, "ep\u00e4suotuisan": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 11, "not": 4, "peruskouluik\u00e4isist\u00e4": 3, "kaksoiskelpoisista": 1, "koulutilojen": 3, "osallistuvan": 2, "yhten\u00e4isell\u00e4": 6, "koulukontekstissa": 2, "poikia": 5, "tuki": 11, "huomioista": 2, "jakautuneessa": 1, "opintojaan": 1, "sijoittua": 3, "tasi": 1, "tapa": 4, "verrattuna": 13, "vastaavanlaisia": 2, "j\u00e4senyyteen": 1, "lis\u00e4tty": 3, "henkinen": 1, "puhakka": 8, "vastaajissa": 2, "selitysvoimaa": 1, "aseman": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4iset": 2, "peruskoulukomitean": 2, "weitere": 1, "pit\u00e4nyt": 14, "toimivaltaa": 1, "henkil\u00f6n": 1, "kuuluivat": 11, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "mahdollisella": 4, "selv\u00e4": 1, "joustavan": 1, "kehitt\u00e4mistavoitteiden": 1, "turvallisuuden": 4, "tehneens\u00e4": 1, "parametristen": 1, "rajasi": 2, "keskustelu": 2, "suunnattua": 1, "vuorovaikutuksessa": 6, "laittamista": 1, "kolmijakoisuus": 1, "aakkostettiin": 1, "helpottuu": 1, "hy\u00f6tyneli\u00f6it\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kul": 1, "luonnostaan": 1, "kuudennella": 8, "k\u00e4yt\u00e4vill\u00e4": 5, "ty\u00f6nkuvaansa": 2, "osiot": 1, "asettaminen": 1, "yksityisen": 1, "verhoja": 1, "edetty": 1, "min\u00e4puheesta": 1, "muita": 8, "aiemmaksi": 2, "ideaa": 2, "p\u00e4\u00e4tetyist\u00e4": 1, "aikataulutettu": 1, "lausunto": 1, "arvioinnit": 1, "oppilaitten": 1, "tekstausta": 1, "aikoinaan": 6, "uhoilu": 1, "sijaitsee": 1, "taidon": 1, "seitsem\u00e4nness\u00e4": 2, "tuoneen": 1, "niemi": 11, "silti": 29, "synonyymeiksi": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 14, "velvollisuutta": 1, "her\u00e4\u00e4minen": 1, "suppeammin": 1, "hankkeista": 1, "tavasta": 1, "hoitamista": 1, "pisa-menestyksen": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 1, "edellytt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "v\u00e4lituntipihaa": 1, "225\u2013226": 1, "yl\u00e4asteesta": 2, "ti": 1, "97\u201398": 2, "basel": 4, "hitaasti": 1, "analyysin\u00e4": 1, "olon": 1, "viettoon": 1, "perusopetuslaki": 5, "peruskoulumuotoa": 1, "lepola": 2, "painottamiseen": 1, "merkityst\u00e4": 10, "palvelukeskus": 2, "von": 6, "tutkimissaan": 1, "koulunaloituksen": 1, "pops": 1, "lakkauttamisina": 1, "mikael": 1, "uudenmuotoisen": 1, "pajap\u00e4iv\u00e4t": 1, "perheess\u00e4nne": 3, "paljon": 44, "kummallakin": 1, "siirt\u00e4misess\u00e4": 1, "vuosiluokka": 9, "hyv\u00e4stit": 1, "mielipiteiden": 17, "pukuhuoneeseen": 1, "mihink\u00e4\u00e4n": 2, "auttaa": 5, "aineistosta": 8, "rakentaa": 12, "1525": 1, "henkil\u00f6": 2, "tieteellisiin": 1, "noussut": 3, "toteutunut": 2, "muutoksilla": 1, "ruuhkaiset": 1, "miehi\u00e4": 2, "raporttia": 1, "turvassa": 1, "kaikkialle": 1, "peruste": 1, "vastaajaryhm\u00e4\u00e4": 1, "suhtauduttiin": 2, "itselleen": 4, "tapaamista": 2, "115\u2013116": 1, "lomakkeella": 2, "tyt\u00f6ille": 1, "koko": 66, "useiden": 1, "kyll\u00e4": 12, "rasittavia": 1, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 6, "perusteita": 2, "vastaajaryhmi\u00e4": 1, "kouluel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "kehitt\u00e4mislinjoja": 1, "toteutustavoissa": 1, "622013": 1, "opitaan": 1, "kasvattavaa": 1, "p\u00e4invastaisia": 1, "t\u00e4ydent\u00e4isi": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymisen\u00e4": 1, "siirtymisen": 7, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4": 1, "tyyssijana": 1, "yhteisvaikutuksena": 1, "tunnetut": 1, "p\u00e4\u00e4tyiv\u00e4t": 1, "ep\u00e4ily": 1, "periaatteet": 4, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli2252": 1, "eriytynyt": 1, "koulumaailmaan": 1, "pienelt\u00e4": 1, "perusteissa": 2, "ik\u00e4ryhmi\u00e4": 1, "ty\u00f6st\u00e4": 3, "ammatillisena": 2, "1960-luvulla": 4, "jaoteltuina": 4, "saatu": 2, "viisi": 5, "leimatuksi": 1, "tended": 2, "ihmisk\u00e4sityksest\u00e4": 1, "syksyll\u00e4": 12, "teoria": 12, "erziehungwissenschaft": 1, "pedagogiikassa": 2, "laita": 1, "oppilailla": 15, "n\u00e4en": 4, "puhuttiin": 1, "tilastollisiin": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 8, "kuulumattomuuden": 1, "nelj\u00e4sluokkalaisen": 1, "riitt\u00e4": 1, "turhat": 1, "oppiaineita": 1, "nuoria": 7, "tarkoitan": 1, "roikkuvat": 1, "sijaita": 3, "yhteisess\u00e4": 9, "k\u00e4sityksen": 2, "kukaan": 6, "enimmill\u00e4\u00e4n": 2, "olotilan": 1, "kasvamista": 1, "oppikoulun": 3, "search": 1, "kehykset": 1, "158\u2013159": 1, "isompaa": 1, "osallistuneet": 1, "ohjanneet": 1, "1970-luvulla": 5, "kasvuik\u00e4isille": 1, "koulutukset": 1, "soll": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 6, "hellstr\u00f6m": 7, "koulukohtaista": 1, "suoritetaan": 1, "skoldidaktisk": 1, "lis\u00e4ksi": 107, "p\u00e4\u00e4suuntausten": 1, "termej\u00e4": 2, "opetusv\u00e4lineet": 10, "palkkaamista": 1, "kykene": 3, "saatuihin": 2, "mainitsee": 1, "kiusaajat": 1, "lahtero": 6, "helsinkihakapaino": 1, "moniportaiset": 1, "liikkui": 1, "tekstiilik\u00e4sity\u00f6luokka": 1, "seurauksen": 1, "maaranen": 2, "kirsi": 3, "nykyist\u00e4": 6, "2751112": 1, "ly\u00f6d\u00e4": 1, "muuttumista": 1, "est\u00e4\u00e4": 4, "arvostelivat": 1, "tables": 2, "mieluummin": 2, "terminologiaa": 1, "toteutettiin": 5, "tosi": 1, "yhteiselle": 1, "bhuonoja": 1, "nuorimmilla": 1, "alettu": 4, "kansanopetuksen": 6, "significant": 2, "joittuneita": 1, "erisuuria": 2, "osallisen": 1, "toivottiin": 2, "metodina": 1, "hetkell\u00e4kin": 1, "27\u201342": 1, "ajassa": 3, "osa-alueina": 1, "jaksoissa": 1, "paikkakunnista": 1, "227\u2013228": 1, "aikuistumista": 1, "tulevaisuuteen": 2, "yhteis\u00f6lliselt\u00e4": 1, "otetaan": 3, "olisivat": 19, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 4, "toteutuksesta": 1, "n\u00e4y": 1, "rakenteellisia": 1, "entisest\u00e4\u00e4n": 9, "ala-aste": 2, "homogeenisyystestill\u00e4": 1, "yhteiskuntarakenteen": 1, "lis\u00e4\u00e4miseksi": 2, "koettiin": 50, "re": 1, "eduskuntak\u00e4sittely": 1, "patton": 4, "ohjauksessa": 3, "omat": 22, "turun": 7, "t\u00f6iss\u00e4": 3, "kehitysvaihetta": 1, "\u00e4\u00e4nen": 1, "joutua": 4, "tampereen": 6, "kiinnostavaksi": 1, "yhdysluokista": 3, "yhtenevyyden": 1, "mahdollisuudet": 6, "laajempi": 3, "lokeroituneita": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 3, "kokonaisuudekseen": 2, "hallitusta": 1, "hienoksi": 2, "j\u00e4tti": 3, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6todistuksen": 1, "j\u00e4senen\u00e4": 3, "liittyvine": 1, "koulustasi": 3, "suhtautuminen": 12, "suhtautumisella": 1, "arjesta": 2, "implementaatiotutkimuksina": 1, "normatiivista": 1, "julkaisusarja": 6, "kriittisempi\u00e4": 3, "pyyt\u00e4\u00e4": 1, "arkkitehtuuri": 3, "ker\u00e4\u00e4minen": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4nyt": 1, "73\u2013103": 1, "luokkaanluokka-asteeseen": 1, "maatalousmaasta": 1, "tuntikehysj\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1, "uudistettu": 8, "abstract": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikutusta": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 12, "kehitt\u00e4miseen": 10, "ankarempia": 1, "kirkko": 3, "peruskouluyhteis\u00f6n": 1, "tunnelmaa": 1, "velvollisuudeksi": 1, "parin": 3, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 2, "oppilaitok": 2, "kirjattiin": 1, "kokonaisvaltaista": 1, "maalaisj\u00e4rki": 1, "suosittuja": 2, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "helpompaa": 9, "onnistumisesta": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "kvalitatiivisia": 3, "osaltaan": 9, "kouluasioita": 1, "jarruttavat": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 6, "druckerei": 1, "houkutelleet": 1, "vaihtuvista": 1, "kaapeista": 1, "toimivuuden": 3, "nyky\u00e4\u00e4n": 11, "erziehenden": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neiden": 1, "kirkkok\u00e4yntej\u00e4": 1, "kokemuksesi": 1, "edellisess\u00e4": 1, "tietyn": 1, "saanut": 5, "uudenlainen": 2, "erillisluokkamuotoiseen": 1, "luokanvalvojat": 1, "ostiensis": 1, "tunteitaan": 1, "p\u00e4\u00e4ulko-ovi": 1, "soveltuvin": 2, "toteuttaa": 16, "kuvaamataito": 1, "haasteellisuus": 1, "2026": 1, "samanaikaisopetusta": 1, "tutustumisesta": 1, "pennanen": 4, "jossa": 66, "alustavan": 1, "yhten\u00e4iskouluverkoston": 1, "3136": 1, "osissa": 4, "ammattirakenteiden": 1, "lattialla": 1, "luokka-asteiden": 7, "emergent": 1, "1-4": 4, "syntyess\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llist\u00e4": 1, "ryhmiksi": 1, "koulutustoiveet": 1, "ensimm\u00e4isiss\u00e4": 1, "fokusta": 1, "viroiksi": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6j\u00e4": 1, "suuntautua": 1, "kouluosaston": 1, "ois": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 2, "seurausta": 7, "suihkussa": 3, "opetella": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6ss\u00e4": 1, "mahdottomaksi": 2, "seuraaville": 3, "utopistinen": 1, "kertaa": 7, "mediateekkia": 1, "vaivaa": 2, "edelt\u00e4neit\u00e4": 1, "tarpeen": 8, "1ckuinka": 1, "kirosanoja": 1, "modernin": 1, "joustavana": 1, "syntyi": 7, "syy": 2, "8g": 2, "kolme": 15, "toimipisteisiin": 1, "ollaan": 6, "testi\u00e4": 3, "julkaistu": 1, "movement": 1, "comeniukseen": 1, "yhden": 13, "toimintatavaksi": 1, "kehitt\u00e4miseksi": 1, "s\u00e4\u00e4ty-yhteiskunta": 1, "\u00e4rsyttiv\u00e4t": 2, "ulko-ovesta": 1, "vertailun": 1, "7b": 3, "nykyinen": 3, "ote": 1, "ty\u00f6skentelem\u00e4\u00e4n": 4, "p\u00f6rr\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "koulutuspoliittisten": 1, "koulu-uudistuksesta": 1, "tarvita": 2, "enterpise": 1, "vapaa-ajan": 1, "vaihtelivat": 3, "mielest\u00e4\u00e4n": 18, "nyanssieroja": 1, "oph": 1, "opetussuunnitelmaprosessi": 2, "samaistuvan": 1, "teoriataustan": 2, "viimeaikaiset": 1, "koulukulttuurin": 3, "mielest\u00e4": 100, "elinkeinorakenteen": 2, "sitomaton": 2, "tapoja": 6, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4": 2, "huomioimiselta": 1, "pituudessa": 1, "kehittyvill\u00e4": 1, "ykk\u00f6si\u00e4": 1, "vastavalmistuneet": 1, "muotoilu": 1, "ko": 2, "riippuvainen": 8, "kehittymisen\u00e4": 1, "koskevalla": 1, "vertikaalisen": 16, "opetussuunnitelmaansa": 1, "keruutapa": 1, "avasi": 1, "eskolan": 1, "informaalilla": 1, "tapaukseksi": 1, "ty\u00f6maailmasta": 1, "naislahjakkuus": 1, "vertailla": 4, "weinheim": 2, "yhdell\u00e4": 3, "129a": 1, "kiitos": 16, "uskottava": 1, "sosiaali": 1, "osaksi": 5, "hakivat": 1, "166\u2013197": 1, "sosiaalipedagogiikan": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "rakennusvaiheilta": 1, "muuttaneet": 1, "tutkimuksiin": 1, "tuoda": 5, "avaintekij\u00f6iksi": 1, "ty\u00f6ni": 3, "1993": 3, "oppiainejaoista": 1, "kokonaisvaltainen": 1, "sopivalla": 3, "l\u00e4mmin": 3, "aktiivisiksi": 1, "paikallisten": 1, "v\u00e4littynyt": 1, "kutsunut": 1, "amerikkalaisille": 1, "erityiset": 1, "pyyd\u00e4": 1, "alkuun": 1, "mihin": 4, "muutoslkm": 1, "alkamisajankohtaa": 1, "yhdent\u00e4mist\u00e4": 1, "kouluyhteis\u00f6ns\u00e4": 1, "yleist\u00e4v\u00e4mpi": 1, "integraation": 2, "130\u2013131": 1, "yhteiskunnallisessa": 1, "yl\u00e4koululaisten": 3, "kohtaa": 4, "laitteita": 1, "kouluasteita": 1, "toisen": 7, "voimasanat": 1, "tonttuleikit": 1, "0-2": 6, "l\u00e4hteet": 2, "tasaisesti": 6, "\u00e4\u00e4ni": 1, "yleistett\u00e4v\u00e4mpi\u00e4": 1, "107\u2013108": 1, "koulunpito": 1, "oppikouluun": 1, "ihmistieteiss\u00e4": 2, "tarkkailijan": 1, "vuosina": 7, "ajankohtainen": 4, "ik\u00e4ryhm\u00e4lle": 1, "kokoontumiseen": 1, "nivelvaiheen": 9, "selvitt\u00e4mist\u00e4": 2, "hylk\u00e4si": 1, "1980": 1, "5c": 1, "tarjoaa": 2, "vastaamatta": 2, "single-case": 1, "erinomaiset": 1, "v\u00e4kivallan": 2, "mottajana": 1, "arvioimaan": 4, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6vaiheessa": 5, "v\u00e4livaiheeksi": 1, "keskeisi\u00e4": 4, "valvonnassa": 1, "luokkatiloista": 1, "toimipisteess\u00e4": 3, "koululaitosta": 6, "tiukoista": 1, "1992": 7, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 13, "luovuttaessa": 1, "mahdollisen": 1, "ik\u00e4ryhm\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "kyselylomakkeilla": 4, "kuulla": 1, "metodin": 1, "rakennemuutos": 3, "teoriaan": 3, "vaihtoehtoja": 1, "minulla": 1, "kohtaamiseen": 1, "laatia": 2, "kouluaikanaan": 1, "pedagogiik": 1, "aikuisilta": 1, "gaudeamus": 2, "71119": 2, "saavutettaisiin": 1, "opetusoppina": 1, "1800-luvulla": 2, "oppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4": 11, "tehokkuutena": 1, "mahdollisuuksia": 5, "poistui": 1, "toteuttamaan": 7, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 3, "uudistetaan": 1, "oppilaatkin": 1, "verkkopohjaisesta": 1, "dynaamista": 2, "entisen": 6, "kohtasivat": 4, "yhti\u00f6": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 2, "eduskunnalle": 4, "hankalaa": 1, "sanat": 1, "vastakohtana": 3, "asiallinen": 1, "vahtii": 1, "tytt\u00f6jen": 9, "termin\u00e4": 1, "hankaloittaa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 3, "kouluhyvinvointiin": 3, "menettely\u00e4": 1, "saavuttamisesta": 1, "suomeen": 2, "vahvaan": 1, "n\u00e4iden": 9, "kesti": 1, "pidetty": 6, "luvulle": 1, "muodoissa": 1, "sosiaalisten": 5, "peruskouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "menneisyys": 2, "kehitt\u00e4misideat": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6vaiheeseen": 1, "tekemien": 1, "oppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4lle": 1, "46\u201347": 1, "sovituista": 1, "jaksoon": 1, "tutkimuslaitos": 1, "varmistamiseksi": 1, "yli": 20, "kokonaisopetukseen": 1, "tarkoitetussa": 1, "luodaan": 2, "esimerkkej\u00e4": 1, "suomenkieliseen": 1, "esimerkist\u00e4": 1, "tutkimusvaiheita": 1, "oppivelvollisuuslain": 1, "2006": 59, "ty\u00f6yhteis\u00f6": 6, "vahvistavat": 1, "luokanopetusvaiheesta": 2, "k\u00e4sity\u00f6luokat": 1, "kuuluvaa": 1, "kiroila": 1, "sivistyneit\u00e4": 1, "lakkauttamista": 1, "implementoinnissa": 1, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 4, "kompetenssia": 1, "n95": 1, "ristiriitaisena": 1, "aiheita": 1, "lis\u00e4painos": 1, "rohiola": 1, "tapahtuman": 1, "pohditaan": 1, "alkuper\u00e4isten": 1, "tutkimusmetodeihin": 3, "v\u00e4litunneilla": 3, "p0004": 1, "huoltajilla": 3, "l\u00e4sn\u00e4": 4, "mahdollistaen": 1, "risteyskohdassa": 1, "syyst\u00e4": 5, "vuoropuhelua": 1, "valtionhallinnon": 1, "v\u00e4lk\u00e4t": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 4, "informaaliseen": 1, "oppiaineittain": 1, "yhteiskunnallisesti": 3, "musikaali": 2, "kansainv\u00e4linen": 2, "64110": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1, "autonomialla": 1, "tavoitteita": 3, "v\u00e4hennetty": 2, "tutkimusongelmien": 1, "toivotaankin": 1, "focus": 2, "hallinnointi": 1, "ristiintaulukoinnin": 4, "in": 53, "feimimm\u00e4t": 1, "matter": 2, "toimintatapojen": 2, "tahansa": 2, "sallimista": 1, "tiimity\u00f6skentely": 3, "sahlstedt": 119, "vuoron": 1, "rauhattomuudesta": 1, "taloudelliseen": 2, "instrumente": 4, "hyvinvointia": 2, "kanssaan": 2, "saksalaisesta": 1, "korostuivat": 5, "koulukohtainen": 1, "broady": 3, "yhteiskuntakuva": 1, "tavallisin": 1, "korkeisiin": 1, "kapealla": 1, "vienyt": 1, "vakiintumatonta": 2, "kulkivat": 2, "k\u00e4vi": 5, "rauhoittavat": 1, "kuula": 2, "vastuunsa": 2, "muuttuva": 2, "n\u00e4kynyt": 4, "virkoja": 1, "ilmi\u00f6t": 2, "vaihtuessa": 2, "5-10": 3, "peruskoulusta": 12, "kouluihin": 6, "ala-koululaisiin": 1, "luvattiin": 1, "sis\u00e4tiloissa": 1, "tieteellisemp\u00e4\u00e4": 1, "teini-ik\u00e4isen": 1, "heikkouksiin": 2, "oppiaineetkin": 1, "selvitett\u00e4ess\u00e4": 1, "huoltajilta": 14, "ulkoisesti": 1, "instituutio": 4, "kaikenlaisia": 2, "rakennemuutosta": 1, "senaatin": 2, "oppilaitoksissa": 1, "traditioita": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 11, "hienoa": 3, "terveellinen": 1, "liikkumiseen": 1, "kokevan": 1, "halunnut": 1, "levottomaksi": 1, "vastauskertojen": 1, "function": 2, "pikkusii": 1, "koulussamme": 1, "yht\u00e4aikaista": 1, "tuekseen": 1, "ahtaita": 1, "t-j": 1, "koulu-uudistuksissa": 1, "mielest\u00e4si": 13, "pohdintoja": 1, "informoineet": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisiss\u00e4": 1, "noudattivat": 1, "av": 1, "erikseen": 17, "kolmannelle": 1, "klikkiytynytt\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 21, "t\u00e4ytt\u00e4miseen": 1, "aineenopettajana": 7, "toim": 43, "muuttui": 7, "vaati": 5, "yksil\u00f6llisyys": 3, "j\u00e4sent\u00e4miseen": 1, "is\u00e4n": 1, "ehtii": 1, "evidenssiin": 1, "esiluokka": 10, "koulumuotojen": 12, "pedagogiikalla": 1, "l\u00e4hikouluperiaatteen": 1, "jatkumosta": 1, "projekteja": 3, "koulussa": 148, "kritisoitiin": 1, "merja": 1, "kollegojen": 7, "tulevia": 1, "loppuen": 1, "tupakanpoltto": 2, "kehitt\u00e4miskohteet": 1, "rakennettaisiin": 1, "elements": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysist\u00e4": 1, "silloin": 16, "zabert": 1, "suuntia": 1, "astinen": 1, "pikku": 1, "tarpeesta": 2, "13\u201317": 1, "melin": 2, "kunnat": 10, "kolmiportainen": 1, "perustui": 6, "suuremman": 1, "c20": 1, "7581": 1, "meille": 1, "senaatti": 2, "k\u00e4sitte": 1, "ensimm\u00e4isist\u00e4": 1, "kirjallisuuden": 2, "odotettua": 1, "raportoineet": 1, "merkitykset\u00f6n": 1, "saavuttaminen": 3, "0a": 2, "koulutuksessa": 2, "yll\u00e4pit\u00e4jien": 1, "asteillaan": 1, "130\u2013148": 1, "toimi": 17, "kustos": 1, "kaverisuhteisiin": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 25, "menetelm\u00e4ll\u00e4": 3, "kansanvaltaiseksi": 1, "legitimaatioperusteita": 1, "selvitysten": 1, "aineenopetuksen": 38, "ryhm\u00e4ns\u00e4": 2, "menestykseen": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 2, "kuvannut": 2, "l\u00e4\u00e4nit": 1, "v\u00e4lille": 11, "p0000": 2, "koulutuksen": 43, "kiireen": 1, "harvoin": 5, "muuttuvien": 1, "toimintatavat": 9, "hektiseen": 1, "suojaavat": 1, "tietotekninen": 1, "tutkijaposi": 1, "uudistamisen": 2, "monenlaista": 3, "k\u00e4yminen": 1, "keinoin": 3, "kaksoisteht\u00e4v\u00e4": 1, "ilmoittamaan": 1, "ennallaan": 1, "transformation": 1, "tehnyt": 1, "tapahtumakulku": 1, "my\u00f6h\u00e4ss\u00e4": 1, "joudu": 2, "283\u2013284": 1, "yhten\u00e4iskoulun": 14, "sis\u00e4lsi": 2, "toteutuminen": 6, "parhaimmalla": 1, "ty\u00f6ss\u00e4jaksamiseen": 1, "kasvoi": 12, "n\u00e4k\u00f6inen": 1, "tapahtunutta": 1, "kutosiin": 1, "eroja": 21, "tiedottaa": 1, "kvalifikaation": 1, "keskusradiosta": 1, "1983": 5, "pelottavalta": 2, "j\u00e4rjestelmien": 1, "vajaat": 1, "und": 21, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6": 9, "laatimaan": 1, "kvalifikaatiofunktio": 1, "leikkiv\u00e4lineit\u00e4": 1, "purkan": 1, "metodologia-sarja": 1, "vaatimus": 5, "n\u00e4kyisi": 1, "by": 2, "my\u00f6hemminkin": 1, "tarkoituksenmukaiseksi": 1, "lopputuloksena": 1, "pel\u00e4ten": 1, "kuuluvat": 12, "peruskoulut": 11, "yhteiskuntatiedollisen": 1, "oppituntitilannetta": 1, "begriff": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoidon": 1, "mahdollisuuksista": 2, "valikoimattomalta": 1, "palaaminen": 1, "suomalaiset": 2, "n\u00e4hdyt": 1, "5-9": 7, "psychology": 1, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6": 2, "sijaintinsa": 1, "vaikuttaisi": 2, "kysely\u00e4": 1, "kuka": 2, "roskaaminen": 1, "perinteinen": 7, "taustoilla": 1, "monipuolistumisena": 1, "ruokasalin": 1, "own": 4, "1990-luvun": 2, "koulupolku": 5, "yhteisty\u00f6ksi": 1, "yhdent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "peterson": 5, "verlag": 17, "paikalleen": 1, "also": 6, "olemaan": 2, "pidin": 1, "muodostivat": 3, "monta": 17, "muutosvastarintaa": 1, "teht\u00e4v\u00e4n": 5, "tullut": 11, "tammerpaino": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4": 3, "analysoi": 1, "tieteen": 1, "rajank\u00e4yntej\u00e4": 1, "vastakkaista": 1, "suunnittelu": 3, "eriarvoisuutta": 1, "ennen": 20, "mielek\u00e4st\u00e4": 2, "hoc-testi": 2, "luokanopetukseen": 6, "oppimistulosten": 1, "oppilasarviointi": 1, "algemeine": 1, "monimutkaisemman": 1, "analyysin": 6, "huonojen": 3, "p\u00e4\u00e4ttelyprosessia": 1, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "juoda": 1, "ainekohtaiseen": 1, "pedagogit": 1, "keskiajalta": 1, "perusteluista": 1, "osassa": 6, "nivelvaiheiden": 1, "kokeilutoiminnan": 1, "tarkoituksenmukaisesti": 1, "koulurakennuksia": 5, "tasoittaminen": 1, "tilanteiden": 2, "toimivuus": 1, "osa-alueen": 1, "innovaatio": 2, "ok": 69, "eetokseksi": 1, "annetussa": 2, "idea": 2, "180\u2013181": 1, "haasteeksi": 2, "ongelmalliseksi": 3, "ikkunoita": 4, "s\u00e4ilytettiin": 3, "monipuoliset": 1, "halua": 1, "oltiin": 1, "88\u2013109": 1, "t\u00e4ydennyskoulutuksen": 1, "tarpeita": 3, "2020-luvulla": 3, "luokka-asteittain": 1, "t\u00e4llaisia": 1, "kuulumisen": 1, "ty\u00f6uupumusta": 1, "kehuttiin": 1, "luottamuksellisesti": 1, "puhuvansa": 1, "vaikutuksia": 3, "seon": 1, "opettajuutena": 1, "vallalla": 1, "organisointina": 1, "luonnetta": 1, "resursoitiin": 1, "vahvana": 1, "tyytyv\u00e4isten": 2, "tulokkaalle": 1, "antaneet": 1, "aihepiiriin": 1, "seurantavaihe": 1, "tutkittava": 1, "kasvaisi": 1, "36\u201339": 1, "mietinn\u00f6n": 1, "normien": 4, "haasteisiin": 3, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyytt\u00e4": 1, "johtuvia": 1, "tutkimusta": 9, "yhdist\u00e4nyt": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 5, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 5, "laadittaessa": 3, "yksin\u00e4\u00e4n": 3, "kouluarjen": 4, "kest\u00e4vi\u00e4": 9, "keskittyy": 7, "aiheuttikin": 1, "useampia": 1, "konflikteilta": 1, "selkeyteen": 1, "tukioppilas": 1, "ensimm\u00e4iselt\u00e4": 1, "taustausta": 1, "semmosii": 1, "vapaata": 1, "juttu": 3, "vaihtoehdoista": 1, "metallin": 1, "tarkoitus": 38, "koulupolun": 10, "ryysist\u00e4": 1, "heikentyi": 1, "opas": 3, "opettajankoulutuslaitoksilla": 1, "tehokkaasti": 2, "rinnakkaiseen": 1, "vahvuudeksi": 3, "16a": 4, "tarkastelusta": 1, "solurakenteinen": 1, "baarituoli": 1, "kansanedustajien": 1, "toteudukaan": 1, "\u00e4rsytt\u00e4\u00e4": 1, "fullan": 24, "answers": 2, "pedagogisen": 4, "ohjausryhmist\u00e4": 7, "perheentupa": 1, "128\u2013129": 1, "niukkojen": 1, "vaativiksi": 1, "8d": 3, "naiivia": 1, "suunnitteluun": 5, "ihanan": 1, "piilo-opetussuunnitelmasta": 1, "rinnakkaiskoulun": 4, "tilalla": 4, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4vilt\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritettyihin": 1, "yhdist\u00e4miseen": 1, "nuorimmat": 9, "ik\u00e4ryhmille": 1, "ty\u00f6skentelytapana": 1, "aikatavoite": 1, "aikalaisilmi\u00f6ksi": 1, "sudenkuopaksi": 1, "ik\u00e4ryhm\u00e4\u00e4": 3, "luokanopettajia": 12, "antajan": 1, "kielen": 1, "kehitt\u00e4misorientoituneet": 1, "oppiainejakoisuus": 1, "johtajien": 2, "huh": 2, "yhteiskoulussa": 1, "koulutuskumouksen": 1, "2011": 88, "monivalintakysymyksi\u00e4": 1, "internet-kyselyss\u00e4": 2, "j\u00e4rjest\u00e4mist\u00e4": 1, "tasojen": 10, "rastittaneet": 1, "eristyneisyydeksi": 1, "kotitalouden": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 3, "vastausta": 2, "muistutettiin": 1, "\u00e4\u00e4neen": 1, "tapauksiin": 3, "hankkia": 1, "tulkintoihinsa": 1, "ty\u00f6skentelevien": 1, "huoltajaa": 6, "avoimena": 1, "poistaminen": 5, "oppitunnin": 3, "tuomi": 10, "normaalijakaumaa": 4, "141\u2013143": 1, "vanha": 3, "vastata": 11, "luvuissa": 1, "avainhenkil\u00f6iden": 2, "23\u201324": 3, "oo": 1, "my\u00f6t\u00e4": 10, "testata": 1, "johtavaa": 1, "motivaatiota": 1, "vastaanottajasta": 1, "opetustyyli": 2, "kummipareina": 1, "tietoisuutta": 2, "juridisia": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 32, "kulttuuri": 21, "koulutustaustani": 3, "milloin": 1, "2a": 4, "200913": 1, "lakipyk\u00e4l\u00e4t": 1, "kirjattu": 2, "sopivinta": 1, "kaverisuhteet": 11, "oppimispolun": 1, "my\u00f6hempin\u00e4": 2, "vaalittiin": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 2, "198\u2013201": 1, "168\u2013169": 1, "yhdeks\u00e4nness\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtaisempaa": 1, "62\u201363": 1, "eriytyy": 1, "l\u00e4hetettiin": 1, "peruskouluajan": 1, "pohjimmiltaan": 5, "kotitalous": 1, "yrityksist\u00e4": 2, "asteelta": 1, "were": 14, "painotti": 1, "sis\u00e4isi\u00e4": 5, "hoitaneisiin": 1, "\u00e4rsytt\u00e4\u00e4\u00e4": 1, "havaittiin": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 8, "\u00e4\u00e4rell\u00e4": 2, "reduced": 2, "intensiiviselt\u00e4": 1, "construction": 2, "auditorioon": 1, "ihmissuhdeongelmiin": 1, "ennemmin": 15, "yhteiskunnallisiin": 1, "2004b": 3, "k\u00e4ytt\u00e4jin\u00e4": 1, "k\u00e4sitett\u00e4v\u00e4": 1, "hyppytunnilla": 2, "yleisemm\u00e4ll\u00e4": 1, "antojen": 1, "mielipiteidens\u00e4": 1, "esimerkillisesti": 1, "toimivaa": 8, "alueet": 1, "388\u2013389": 1, "luokanopettajajohtoisesta": 1, "ruutuun": 1, "toiseen": 9, "vankilaan": 2, "menneisyytt\u00e4": 1, "hermeneuttista": 1, "tapasi": 1, "valtionhallinto": 1, "kivel\u00e4": 2, "ohjauksen": 3, "suorittamista": 3, "l\u00e4\u00e4ninhallituksen": 1, "tavaroita": 1, "wiesbaden": 5, "akteure": 4, "vanhetessa": 1, "alkamisajankohdasta": 1, "vahvuuksina": 1, "vastanneet": 8, "poliittis-hallinnollisina": 1, "j\u00e4sensiv\u00e4t": 1, "eteen": 3, "mixed": 37, "ty\u00f6rauha": 3, "auktoriteettiusko": 1, "jatkuvuudellaan": 1, "978-951-51-0193-8": 1, "omassa": 12, "opistopaino": 1, "luokkatilassa": 1, "mahdotonta": 1, "erilaiseen": 1, "rajalinjoja": 1, "kouluorganisaa": 1, "opetusviraston": 3, "kohdistui": 5, "vuorovaikutusk\u00e4yt\u00e4nteet": 1, "joutuneet": 1, "yst\u00e4vystym\u00e4\u00e4n": 1, "rehtorius": 1, "asiaan": 10, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4n": 1, "luokkahuonekeskeisyydest\u00e4": 1, "ehdotuksessa": 2, "johtanut": 3, "hylk\u00e4siv\u00e4t": 1, "opetettavaa": 1, "koskevien": 5, "latvaan": 6, "moneksi": 1, "oppilasryhmille": 1, "kiitt\u00e4minen": 1, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 4, "ensimm\u00e4iseen": 2, "peruskouluissa": 18, "uusimiseksi": 1, "64\u201365": 1, "eroaa": 5, "tustieteen": 1, "koulutuksella": 1, "lukiossa": 1, "laajempana": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 8, "henkil\u00f6ill\u00e4": 2, "kirjoittamisessa": 1, "moniammatillisuus": 1, "vulkko": 4, "k\u00e4yt\u00f6n": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4isi": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 7, "1990": 4, "puolia": 10, "mielt\u00e4\u00e4": 1, "organisaationa": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 6, "kasvatusta": 2, "tarkemman": 1, "yht\u00e4aikaisella": 1, "avuksi": 2, "pyydettiin": 7, "asetettu": 2, "2539": 1, "toimeenpanossa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoinen": 1, "jako": 7, "aikuiset": 3, "herk\u00e4sti": 2, "biografiakeskus": 1, "lyhyt": 3, "toimintalinjansa": 1, "johda": 3, "grundlinien": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 4, "institutionelle": 1, "luokilla": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 2, "erinomaiseksi": 1, "tarvitsevat": 1, "n\u00e4kiv\u00e4t": 17, "toteutuivat": 3, "arvostelua": 1, "huonekalut": 4, "kasvoivat": 2, "kielenk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 2, "heterogeenisempi": 1, "pit\u00e4minen": 1, "koulunk\u00e4yntins\u00e4": 1, "ruuhkia": 2, "suora": 2, "512015": 1, "sille": 9, "varustelutasoltaan": 1, "tulos": 2, "kyvyt": 2, "johtaneet": 1, "joustavaan": 1, "vuoden": 51, "muodostuivat": 2, "tutkimuskoulun": 1, "yhdistetty\u00e4": 1, "resursoitua": 1, "kokonaissivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "ws": 22, "nuoremmat": 9, "lehdess\u00e4": 1, "ohjata": 14, "koordinationmechanismen": 3, "palkkitunneilla": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 12, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "kulttuuritoimen": 1, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 3, "kulkee": 2, "taulukkolaskentaoh": 1, "muoti": 1, "toteutuu": 13, "tuottikin": 1, "perint\u00f6\u00e4": 5, "rauhan": 1, "syntyv\u00e4aiheen": 1, "tutkijoiksi": 1, "vertikaalista": 7, "vaikeita": 1, "found": 2, "3a": 3, "vuoropuhelusta": 1, "voitiin": 19, "kiinnostavaa": 1, "hake": 1, "perusratkaisuna": 1, "tutkimisen": 1, "aikuisilla": 1, "luovuttiin": 5, "koululaisia": 1, "towards": 2, "kouluista": 8, "units": 2, "jakoi": 1, "paikkana": 1, "laskemista": 1, "eskarista": 4, "alaisuudessa": 1, "perusopetusta": 21, "osalla": 1, "kohdistunut": 1, "als": 2, "viidenteen": 2, "tarkastelevat": 1, "paikkansa": 2, "ftw": 1, "kanniainen": 2, "vakuuttunut": 1, "jonot": 1, "vastustavan": 1, "edellytys": 4, "ylitt\u00e4v\u00e4": 2, "sis\u00e4\u00e4ntuloja": 1, "traditioon": 1, "wanted": 4, "informaalisia": 1, "huomioimatta": 1, "toteavat": 1, "matka": 1, "turhauttaa": 1, "0004": 2, "1866": 4, "kielialueella": 1, "kohdistettiin": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 20, "siirryt\u00e4\u00e4n": 5, "tukemisesta": 1, "monipuolisen": 2, "combs": 3, "1938": 1, "huomiot": 1, "mallioppisen": 1, "opetussuunnitelmaoppiin": 1, "m\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 1, "kodeille": 1, "kasvattaja": 2, "ajatusmalleja": 1, "auf": 2, "konstruktivismin": 1, "kokonaisvaltaisuutta": 1, "prima": 2, "v\u00e4hennettiin": 2, "v\u00e4rimaailmasta": 1, "sosiologian": 1, "vuosikirja": 7, "optimoimaan": 1, "reprinted": 2, "ikkunat": 1, "psyykkisesti": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 3, "vaatimusta": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteist\u00e4": 1, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4n": 1, "kriittisemp\u00e4\u00e4": 1, "77a": 1, "kopihyv\u00e4": 1, "pakottaa": 1, "kolmannesta": 2, "ratkaisuina": 1, "esitteisiin": 1, "kouluyhteis\u00f6iden": 1, "ty\u00f6vaiheita": 1, "oppilas": 33, "toimesta": 2, "kuutosia": 1, "jaksoihin": 1, "oulun": 4, "ajatusta": 4, "siirrytty\u00e4": 1, "euroopasta": 1, "tiedonjakajana": 1, "korkeampi": 2, "puolelta": 1, "aito": 2, "kouluverkon": 1, "vaikeutuu": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4n": 1, "koulumuotoa": 5, "siirrytty": 2, "pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 4, "70-luvun": 2, "meyer": 8, "kertoo": 4, "_____________________________________________________________": 96, "j\u00e4rjest\u00e4jin\u00e4": 2, "41\u201344": 2, "nuoruutta": 1, "mukanaan": 2, "vuosisatoja": 1, "vuorovaikutuskulttuuri": 1, "12102599": 1, "lailla": 26, "koe": 2, "lomakkeiden": 4, "k\u00e4sitteelliseen": 1, "toistensa": 8, "tuloksien": 2, "arvioitiin": 8, "p\u00e4\u00e4johtaja": 1, "nimenmuutoksen": 1, "selektion": 1, "teaching": 1, "toimintatutkimuksesta": 1, "yleistett\u00e4vyydelle": 1, "luokanopettajakoulutus": 1, "samankaltaista": 1, "lapsilleen": 2, "j\u00e4\u00e4neens\u00e4": 1, "laiminly\u00f6nti": 1, "eletyn": 2, "yksil\u00f6llisesti": 1, "varjo": 2, "ehdotti": 3, "selke\u00e4\u00e4": 2, "reduktioon": 1, "tottumuksista": 1, "luokkaani": 1, "n\u00e4kemyksen": 3, "taas": 16, "monitahoisesti": 1, "koulurakennus": 12, "koulukokemuksiaan": 1, "kehitt\u00e4mistoiminnakseen": 1, "jatkuva": 7, "kokemusper\u00e4inen": 1, "lue": 1, "huonot": 9, "tieteenalapainotteisella": 1, "yhten\u00e4iskouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "naamoja": 1, "pohjana": 1, "ominaisuudet": 1, "2862011": 1, "ensisijaisesti": 12, "siel": 1, "v\u00e4lij\u00e4rvi": 8, "liikkua": 1, "tapahtunutkaan": 1, "luokasta": 2, "opetustoiminnan": 1, "menneiden": 1, "lindstr\u00f6m": 6, "samantasoista": 1, "liittyiv\u00e4tk\u00f6": 1, "aineenhallintaa": 2, "parametriton": 3, "berlin": 1, "tarvitsevan": 6, "yl\u00e4-asteen": 1, "opetuksen": 50, "r\u00e4ih\u00e4": 2, "verstehen": 1, "tiivistetysti": 1, "3476": 1, "vanhimpien": 4, "kahteen": 8, "luottamussuhteen": 1, "toteutumista": 12, "varhaiskasvatuksen": 1, "seurata": 1, "irtiotolle": 1, "ylemmille": 3, "arvostaisivat": 1, "vaihtavien": 1, "lomalla": 1, "vahvistaminen": 1, "m-l": 3, "j\u00e4senten": 1, "opettajansa": 1, "--------------------------------------------------------------------------------------------mit\u00e4": 1, "entisist\u00e4": 1, "tavoitteleva": 1, "maatalous": 1, "osoittaneet": 2, "0000": 2, "isoihin": 2, "kehitt\u00e4misty\u00f6h\u00f6n": 2, "3452": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4minen": 1, "puoliksi": 1, "kahden": 13, "merkitsi": 4, "luokkatilan": 1, "mennytt\u00e4": 1, "m\u00e4l\u00e4inen": 1, "suunnitelmista": 1, "its": 1, "joutuu": 2, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaista": 2, "hierarkiaa": 1, "harjoittelukoulun": 1, "oppilaskunta": 1, "monipuolisemmat": 2, "implementaatioprosesseja": 1, "toimivalla": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallituksille": 1, "systemaattisen": 1, "ennalta": 3, "tekiv\u00e4t": 2, "aktiivisinta": 1, "opettajankoulutuksissa": 1, "is\u00e4\u00e4": 2, "p0035": 1, "ty\u00f6kokemus": 4, "k\u00e4\u00e4ri\u00e4inen": 5, "yhteistoiminnallisuuden": 1, "k\u00e4sitteiden": 7, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "koulunk\u00e4ynti\u00e4": 6, "toimintatodellisuutta": 2, "kristinusko": 1, "uusiin": 2, "t\u00e4smentyv\u00e4t": 1, "johtokunnat": 1, "versiota": 1, "tietoisessa": 1, "haavoittuvaisempi": 1, "painotetaan": 2, "muutokseen": 10, "siirrett\u00e4vyyden": 1, "esikuvia": 2, "menneit\u00e4": 1, "aineistossa": 9, "uudistamiseksi": 1, "piirtein": 2, "olonsa": 3, "k\u00e4sitys": 9, "olettaa": 7, "luonnoksesta": 1, "yhdysluokkiin": 1, "mixed-methods": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 4, "halu": 2, "vuosiluokkien": 14, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "asemaan": 3, "taito": 5, "kansainv\u00e4lisiss\u00e4": 1, "olla": 137, "oltu": 5, "esim": 72, "otoksiin": 1, "ty\u00f6skentelynkin": 1, "sivulla": 1, "peruskouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "todellisen": 3, "j\u00e4rjestyslukujen": 2, "huomioitu": 19, "kahvihuoneessa": 1, "positiiviset": 1, "k\u00e4\u00e4nteisen\u00e4": 1, "toinen": 16, "satisfied": 4, "valintaan": 1, "sai": 27, "kansakouluissa": 1, "opettaa": 12, "pakotettu": 2, "forces": 1, "viihdyttiin": 1, "toteutettu": 3, "resursseihin": 1, "3luokkalainen": 1, "luokanopetusta": 2, "tasa-arvon": 2, "samalla": 62, "tavoitteiden": 13, "kumpaankin": 2, "1921": 2, "luokkakohtaisiin": 4, "suunnitelmassa": 1, "kantansa": 1, "suppeammalla": 1, "aikana": 51, "kouluhyvinvointia": 1, "vei": 1, "toistamiseen": 1, "reflection": 1, "kouluteht\u00e4v\u00e4t": 1, "pihaan": 1, "vastaavanlaista": 1, "luonnehtivat": 1, "olit": 1, "heikent\u00e4\u00e4": 1, "heijastuvat": 1, "253\u2013265": 1, "tulkinta": 2, "suunnittelemansa": 1, "opettajankoulutusseminaarit": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "ainoana": 1, "jonkinlaisessa": 1, "mallintamiseen": 1, "turvasi": 1, "n\u00e4kemyksiss\u00e4": 12, "kolmion": 2, "k\u00e4ytt\u00f6": 6, "saksalaiselle": 1, "koulun": 644, "vastaamisessa": 1, "lind": 1, "t\u00e4rkeiden": 1, "report": 1, "l\u00e4heist\u00e4": 1, "rauhoittanut": 1, "tilan": 2, "rinnastaa": 1, "voida": 7, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli3176": 1, "profilointia": 1, "ydinryhm\u00e4\u00e4n": 1, "ohjausta": 6, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 1, "jatkotutkimusaiheena": 2, "suoraan": 6, "uudistuksen": 11, "tietyin": 1, "95\u2013117": 1, "heikent\u00e4v\u00e4n": 1, "muuttuvaan": 1, "pojille": 1, "politiikkaa": 1, "kouluel\u00e4m\u00e4n": 1, "alkuvaiheen": 8, "2014": 6, "skenaariot": 1, "sijasta": 13, "ep\u00e4tasaisesti": 1, "paikassa": 5, "keskeiseen": 1, "koulunk\u00e4ynti\u00e4\u00e4n": 1, "taata": 2, "v\u00e4it\u00f6stutkimusta": 1, "kantaansa": 3, "keskiajan": 1, "cygnaeuksen": 4, "tutkimuksissa": 13, "yleistett\u00e4vyytt\u00e4": 3, "yhteydess\u00e4": 10, "beltz": 2, "suunnattiin": 1, "lyk\u00e4ttiin": 1, "liittyv\u00e4t": 18, "erottaa": 3, "edustavuudesta": 1, "yhten\u00e4": 4, "metodisen": 1, "toimijuudesta": 1, "hallintorakennetta": 1, "new": 13, "arvioidaan": 7, "kasvamisen": 2, "valtakunnallisesti": 1, "perheiss\u00e4": 1, "hs": 2, "omalta": 2, "kehityksellisen": 1, "tutkimansa": 1, "vastausjoukolle": 1, "kotia": 1, "asettuu": 1, "ty\u00f6nkuvasta": 1, "muutettiin": 4, "erittely\u00e4": 1, "laitteet": 6, "hallintoon": 2, "ohjaus": 3, "paranisi": 1, "resursoitava": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksille": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misen": 1, "sosiaalista": 4, "kehitett\u00e4vi\u00e4": 7, "ilmapiiriksi": 1, "alaryhmiin": 2, "koherenssia": 9, "tapahtuma": 1, "koulukaverit": 1, "syrj\u00e4l\u00e4": 5, "kysymyksiss\u00e4": 4, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 2, "virikkeelliselt\u00e4": 1, "asioistaan": 1, "kasvokuvista": 1, "sinki": 2, "haasteellista": 2, "s\u00e4\u00e4st\u00f6\u00e4": 2, "tekij\u00e4\u00e4n": 1, "peruskysymykset": 1, "tus": 2, "rajoitti": 2, "h\u00e4nelt\u00e4": 2, "\u00e4itej\u00e4": 1, "kehitysvaihe": 1, "tarkempaa": 2, "yht\u00e4l\u00e4isin": 1, "luokkahuoneen": 7, "n\u00e4kemyksiin": 2, "asiasis\u00e4ll\u00f6t": 1, "otavan": 3, "erilaisesta": 1, "juuren": 39, "todella": 4, "j\u00e4rvinen": 6, "ohjausryhm\u00e4k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 2, "muuttuivat": 2, "vapauteen": 1, "implementaatiolle": 1, "tuuliajolla": 1, "kotiin": 4, "kannattanut": 2, "vastuunkantoa": 1, "viidentoista": 1, "saat": 1, "tutkijat": 6, "uudistuspyrkimyksist\u00e4": 1, "kehityskaaren": 1, "koherenssilla": 2, "eetos": 1, "kuormituksen": 1, "kirjata": 2, "valitaan": 2, "result": 2, "saamaan": 1, "talon": 5, "tilojen": 25, "jaksoit": 1, "durch": 4, "k\u00e4sitemaailma": 1, "kummallekin": 2, "laalle": 1, "aktivoituvat": 1, "elektismin": 1, "pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "maistereita": 2, "tuottavien": 1, "vaihteleminen": 1, "viivoille": 2, "riskin": 1, "keskittyi": 5, "kunnilla": 1, "34\u201349": 1, "toiminnallisina": 1, "kokiko": 1, "vuosikymmen": 1, "ty\u00f6l\u00e4\u00e4ksi": 2, "spontaanisti": 2, "berg": 3, "k\u00e4rkisijansa": 1, "kerrallaan": 2, "kunnallinen": 1, "asteisesta": 1, "menetelmien": 9, "suosiokin": 1, "rakennuksessa": 13, "korkeakouluihin": 1, "tuottaisi": 1, "omaansa": 1, "tekstiss\u00e4": 1, "tarjoama": 1, "kertyi": 2, "tutkimusmenetelm\u00e4lliseen": 1, "periytyneet": 1, "huonoissa": 2, "tokaluokkalaisen": 2, "87\u201395": 1, "ep\u00e4parametristen": 2, "kohta": 3, "kahdeksas": 1, "puuttumisen": 2, "tiedote": 1, "uskon": 2, "yrittiv\u00e4t": 1, "kuvaileminen": 1, "painottuminen": 1, "toimivammaksi": 1, "study": 18, "tarkastuskomitea": 1, "raskas": 2, "j\u00e4rjest\u00e4miseksi": 1, "p\u00e4\u00e4semme": 1, "tason": 14, "testit": 3, "n\u00e4hnyt": 3, "stabilointiin": 1, "vihollinen": 1, "208\u2013209": 1, "tilastoi": 1, "toimintakulttuureihin": 1, "tuntijaon": 1, "tieteen\u00e4": 1, "palvelujen": 2, "dolda": 1, "kouluyksikk\u00f6jen": 1, "kutsua": 2, "eteenp\u00e4in": 4, "koetaankin": 1, "vertaamalla": 1, "vastaava": 2, "pedagogisesta": 1, "suunnittelemaan": 2, "isommiksi": 1, "ala-asteen": 12, "14a": 1, "hy\u00f6tyjin\u00e4": 1, "esityst\u00e4": 1, "2729": 1, "antamalla": 1, "muhli": 2, "edelleen": 41, "pihaa": 1, "miehet": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 3, "siirrett\u00e4vyytt\u00e4": 2, "kuitenkaan": 20, "suvaitsemaan": 1, "analysoinnin": 2, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 1, "p\u00e4\u00e4paino": 3, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4laki": 1, "grunddrag": 1, "omasta": 14, "lomakekyselyn": 1, "eriik\u00e4isi\u00e4": 3, "perspectives": 1, "populaatiosta": 1, "kyse": 30, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisest\u00e4": 1, "sis\u00e4v\u00e4litunneista": 1, "ehk\u00e4isyss\u00e4": 1, "yritetty": 1, "osallistuvien": 1, "rakentamiseksi": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 6, "ohjaamisesta": 1, "23\u201348": 2, "kulttuurit": 3, "ryhmien": 12, "perustettaisiin": 4, "helpottivat": 1, "tiloista": 3, "arvosteli": 1, "l\u00e4\u00e4ninhal": 1, "peruskouluyksikk\u00f6jen": 1, "huonosta": 1, "hyv\u00e4ksyttiin": 5, "tiedostavaa": 1, "30\u201331": 2, "l\u00e4helle": 1, "8luokka": 3, "globaalin": 2, "aikuistumisesta": 1, "selaamaan": 1, "gummerus": 15, "kilpaile": 1, "dynaamisesti": 2, "poij\u00e4rven": 2, "42\u201344": 1, "oppilasryhm\u00e4\u00e4": 1, "opiskelu": 8, "yhteiskuntaluokkien": 1, "puolin": 4, "jaettu": 11, "esiintym\u00e4\u00e4n": 1, "gemeinschatsschule": 2, "opetusala": 3, "n\u00e4ytt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "ik\u00e4kausipedagogiikka": 1, "muutakin": 1, "saatekirjeit\u00e4": 1, "jakautuneita": 1, "tunneille": 1, "liittyvist\u00e4": 2, "poliittisia": 1, "perusopetus": 18, "teini-ik\u00e4isi\u00e4\u00e4n": 1, "katon": 3, "erityisi\u00e4": 3, "kannustussysteemi": 1, "kehitysprosessia": 2, "miell\u00e4": 1, "rakennettuun": 3, "haittasi": 2, "iv": 2, "kielletty\u00e4": 1, "synonyymin\u00e4": 1, "joulujuhlassa": 1, "eriytt\u00e4mist\u00e4": 1, "kansainv\u00e4lisesti": 1, "rakentavat": 3, "synty\u00e4": 2, "voimavaroista": 1, "1107": 1, "suunnitteluna": 1, "l\u00e4heisess\u00e4": 1, "ratkaisu": 5, "ehtoja": 2, "teorioissaan": 1, "tulleiden": 1, "yhdistymiseen": 1, "kaupungissa": 1, "taustasta": 1, "eliitti": 1, "should": 2, "tietotekniikan": 1, "t\u00e4\u00e4l": 1, "undesirable": 2, "70\u201380": 2, "koskettaneet": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6kset": 1, "olevasta": 1, "kustannusosakeyhti\u00f6": 4, "pelk\u00e4\u00e4": 1, "perustelemallaan": 1, "opettajasta": 3, "pitkittyi": 1, "osallisena": 1, "alun": 2, "kehitt\u00e4isi": 2, "ammattikoulu": 1, "luoden": 2, "kuntien": 11, "tehdas": 1, "vaikeasti": 1, "koulukulttuuria": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 6, "analysoitiin": 8, "menetelm\u00e4ss\u00e4": 2, "integroituen": 1, "kouluterveydenhoitaja______________________________________________": 1, "vapauttaminen": 1, "ajatella": 7, "sijaan": 15, "ovatko": 1, "ehditty": 1, "mielekk\u00e4imm\u00e4ksi": 1, "puolistrukturoidulla": 1, "kauemmin": 3, "paino": 2, "most": 2, "siisti\u00e4": 1, "noastaan": 1, "opetussuunnitelmissa": 1, "43\u201344": 1, "peruskouluja": 18, "consist": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 1, "arvostettuja": 2, "muulloinkin": 1, "komiteoissa": 1, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kehittyv\u00e4t": 2, "valikointi": 1, "loi": 3, "moilasta": 1, "noudattavan": 1, "toimintaa": 32, "ly\u00f6ntivirheet": 1, "62\u201364": 1, "johdetaan": 5, "todennut": 16, "edustajina": 1, "hukkuivat": 1, "vertikaalisella": 1, "ver\u00e4nderungen": 1, "laadullisesta": 1, "kysymyksen": 9, "yl\u00e4koululaisiin": 1, "osia": 2, "siet\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "syksyst\u00e4": 1, "nelj\u00e4kymment\u00e4": 1, "pienempikin": 1, "philosophical": 1, "saavatko": 2, "huomatavissa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 6, "ehdi": 2, "l\u00e4ms\u00e4": 1, "kohdatuiksi": 1, "kehitt\u00e4misen": 11, "opetusj\u00e4rjestelyist\u00e4": 4, "agressiivinen": 1, "tekev\u00e4t": 6, "ker\u00e4tyss\u00e4": 1, "vahvuus": 1, "nuorista": 1, "organisaati": 1, "tuovat": 3, "koululaistensa": 1, "experiences": 2, "miksi-kysymys": 1, "ahdistavaa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 1, "ty\u00f6l\u00e4st\u00e4": 3, "automaattisesti": 3, "k\u00e4rsiv\u00e4llisesti": 1, "huolimatta": 13, "haasteenaan": 1, "monisyisist\u00e4": 1, "ohjaavien": 1, "milt\u00e4": 6, "yleistett\u00e4vyyteen": 2, "teoksesa": 1, "koulunuudistustoimikunta": 3, "persiist\u00e4": 1, "oppijaan": 1, "ep\u00e4suoria": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 4, "koordinoiminen": 1, "tunnu": 1, "vahvuuksien": 2, "juridis-hallinnollinen": 1, "exceliss\u00e4": 2, "suunnatulla": 1, "excel-taulukkolaskentaohjelmaa": 1, "ongelmallisia": 1, "ris": 1, "taidan": 1, "soveltuvaksi": 1, "isoon": 2, "muuntumista": 1, "uusikyl\u00e4n": 2, "mallina": 2, "asiantuntijana": 1, "benneri\u00e4": 1, "1810\u20131888": 1, "1986": 3, "prosenttia": 3, "kouluyksi\u00f6ihins\u00e4": 1, "siirtym\u00e4vaihetta": 4, "aineenopettajille": 2, "puuta": 1, "kirjoitustaidossa": 1, "asiakirjat": 1, "yksik\u00f6t": 1, "resarch": 1, "miten": 92, "muuttuvana": 1, "strategian": 1, "view": 6, "tietok\u00e4sityksen": 1, "intressin\u00e4": 1, "7\u20139": 14, "jakautumiseen": 1, "quest-mm": 3, "ollessa": 3, "lukutaidon": 2, "vaadittavaa": 1, "ylpe\u00e4": 1, "5764": 1, "huonokin": 1, "vastaamisinnokkuuteen": 1, "1-6": 1, "realise": 2, "207\u2013208": 1, "roolit": 3, "kokeilu": 1, "esteen\u00e4": 2, "jakaumien": 1, "rakentamatta": 1, "veistoluokka": 1, "olis": 1, "aikatauluttaminen": 1, "ratkaista": 6, "luokkalaisilta": 1, "painottivat": 4, "sosiokulttuurinen": 1, "globaalina": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "hods": 1, "1324": 1, "kuikka": 10, "tilanteensa": 1, "koulutuksessaan": 1, "avautuvan": 1, "schools": 8, "passiivia": 1, "kansansivistyksen": 1, "tokaluokkalainen": 2, "arkisesta": 1, "eron": 2, "vertailuissa": 1, "alueen": 4, "triangulaatiota": 1, "eroa": 7, "tiedekunta": 3, "laaja-alaisena": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "tutkittaviin": 1, "pieness\u00e4": 3, "2430": 1, "ohitettu": 1, "hoc": 2, "arvokeskusteluja": 1, "analysointi": 2, "asioilla": 1, "kysyttyyn": 1, "siipeen": 1, "muodostaa": 3, "liikkuvat": 1, "periytyneiden": 1, "tietyntyyppiset": 1, "integraatio": 2, "z3861": 1, "katsoivat": 1, "opettajayhteis\u00f6jen": 1, "hahmottamaan": 1, "t\u0161ekkil\u00e4ist\u00e4": 1, "jakautui": 9, "kunnalliset": 1, "eristiv\u00e4t": 1, "j\u00e4lkeisest\u00e4": 1, "opetustila": 2, "havaitsivat": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 1, "yhteenvetoon": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteisen": 1, "tahdilla": 1, "nelj\u00e4nnen": 2, "olet": 27, "ty\u00f6muotoja": 1, "abor": 1, "h\u00e4m\u00e4rtyneet": 1, "liitteet": 2, "besitzen": 1, "muuttuminen": 1, "k\u00e4\u00e4n": 1, "runsaan": 2, "kuntatason": 2, "valintana": 1, "itsetuntoa": 1, "arvoja": 1, "toimintaansa": 5, "odotukset": 4, "tekij\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4htien": 8, "esimerkit": 2, "traditiota": 1, "pit\u00e4j\u00e4l\u00e4isten": 1, "tukevan": 6, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "\u00e4itien": 3, "leikki": 1, "aineenopetusta": 2, "meht\u00e4l\u00e4inen": 6, "aineenopettajakoulutuksen": 1, "itsest\u00e4\u00e4nselv\u00e4\u00e4": 1, "huonoksi": 2, "aineenopetusluokkien": 1, "tutkimusperinteen": 1, "vuonna": 57, "von-wright": 1, "yleistym\u00e4ss\u00e4": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 9, "tuloksista": 6, "laajempia": 1, "masta": 1, "kansainv\u00e4liseen": 2, "tiukkojen": 1, "naiset": 2, "kasvatuskulttuuri": 1, "kaaren": 1, "9e": 2, "teoriasta": 1, "teoreettisen": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4n": 1, "aiempina": 2, "koulukohtaisesti": 2, "siipirakennuksiin": 1, "l\u00f6ytyyk\u00f6": 1, "siirryttiink\u00f6": 1, "yhdisti": 1, "oppiainetta": 4, "yksityisyyden": 1, "pohtimiseen": 1, "toimivat": 10, "kohlhammer": 1, "roolijako": 1, "mobiililaitteita": 1, "vuorovaikutus": 9, "kiper": 8, "pojilla": 2, "selke\u00e4": 4, "n\u00e4kyiv\u00e4t": 9, "t\u00f6ihin": 1, "syntyy": 4, "ongelmiin": 1, "sahlberg": 11, "tapauksen": 9, "n\u00e4kyv\u00e4ksi": 1, "j\u00e4isiv\u00e4t": 1, "prosessin": 6, "esittelem\u00e4\u00e4n": 2, "230\u2013244": 1, "vahtimestari______________________________________________________": 1, "3142": 1, "kuntalaki": 1, "koulu-uudistuksilla": 1, "pukuhuoneisiin": 2, "saraj\u00e4rven": 1, "kokonaishy\u00f6typinta-alan": 1, "apelin": 1, "tapaustutkimus": 28, "aiemman": 1, "opettajakulttuuria": 1, "saamastani": 2, "let\u00e4\u00e4n": 1, "3112014": 1, "opettajakulttuurissa": 1, "edelliseen": 2, "vaihteessa": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 6, "sienknecht": 2, "koitti": 1, "piilo-opetussuunnitelman": 4, "esimerkeill\u00e4": 1, "aikuisenakin": 1, "nainen": 3, "3074": 1, "uudistettiin": 4, "vuorottelivat": 1, "piilo-opetussuunnitelmaksi": 1, "keskeisiksi": 2, "taiteen": 1, "hitaammin": 2, "kokonainen": 1, "vas": 1, "systemaattista": 1, "inkluusion": 1, "pukuhuoneissa": 1, "seuraavien": 1, "koulutuspolitiikkaan": 1, "tutkimusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 2, "didaktiikassa": 2, "linnansaari": 1, "sivistyksellist\u00e4": 1, "vai": 28, "1990luvulla": 1, "ohjeet": 3, "lopulta": 12, "joo": 1, "erilaisilla": 5, "kohorttien": 1, "sosiaaliset": 5, "oikeat": 3, "ik\u00e4tasolle": 1, "kuunnella": 5, "koulutustaustaa": 1, "koulutoimen": 6, "toimintayksik\u00f6ksi": 1, "totaalista": 1, "pysy\u00e4": 1, "tunnetta": 4, "suojella": 1, "salzberger": 1, "teollisuusmaiden": 1, "yhteis\u00f6": 2, "painottui": 6, "organisaation": 9, "kyseenalaistamalla": 1, "oppiaineen": 4, "muuttivat": 1, "juureen": 5, "kentt\u00e4ty\u00f6": 1, "ehdotuksensa": 1, "levin": 2, "turvallisuus": 11, "poistua": 2, "ryhm\u00e4nohjauksen": 2, "kilpailla": 2, "ryhm\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "ker\u00e4si": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 5, "ik\u00e4tason": 1, "aineenopetustunteja": 1, "pienemmiksi": 2, "yhdysluokka-ajatuksella": 1, "yhten\u00e4iskouluajatus": 2, "minusta": 5, "tytt\u00f6koulut": 1, "samansuuntaisia": 2, "asettamiin": 1, "opetusryhmien": 1, "organisoituja": 1, "osin": 5, "hidastaa": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 1, "systemreform": 1, "tulevaisuutensa": 1, "large": 6, "muutenkin": 4, "syyhypunkit": 1, "ep\u00e4ergonomisesti": 1, "koulu-uudistuksen": 2, "35\u201338": 1, "1039": 1, "pohjimmainen": 2, "milloinkaan": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 2, "kolmasosa": 3, "tehdyille": 1, "ulkopuolellakin": 1, "uusintavana": 1, "soveltuvaa": 1, "viroissa": 1, "wissen": 1, "koske": 1, "tekisiv\u00e4t": 1, "tekstiilik\u00e4sity\u00f6": 2, "vastaajiksi": 1, "6luokkalaisille": 1, "usein": 93, "neuvottelun": 1, "kuten": 131, "zum": 1, "teemahaastattelun": 1, "j\u00e4\u00e4": 9, "osaryhm\u00e4n": 2, "opetushallitus": 26, "t\u00e4ynn\u00e4": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "huolettivat": 1, "koulustaan": 1, "vanhala": 5, "tilasto": 4, "ulkona": 2, "sujumiseen": 1, "erityisell\u00e4": 1, "idealistinen": 1, "ennaltaehk\u00e4isev\u00e4n": 1, "harjoitelmiksi": 1, "j\u00e4nnitt\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mien": 1, "rakenteen": 2, "t\u00e4n\u00e4": 3, "paperilomakkeiden": 1, "sis\u00e4kautta": 1, "muuttunut": 6, "edustamia": 1, "kehittymist\u00e4": 5, "suihkua": 1, "hyv\u00e4ksytty": 1, "opetustoimen": 3, "kuikan": 1, "tapaustutkimuksessa": 21, "hinnoittelutunnukset": 1, "koulumuodot": 3, "odotettiin": 2, "1024": 1, "muunkin": 1, "arvopohjasta": 1, "maantieto": 1, "tapaustutkimukseen": 4, "spss": 2, "sitomattoman": 1, "maaliskuuta": 1, "luvun": 9, "harvoja": 2, "vastattavaksi": 1, "toistui": 3, "monipuolisia": 2, "odottaa": 3, "uudistukset": 3, "koulus": 1, "luokanopetuksen": 5, "taukotilaa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llinen": 1, "hyl\u00e4t\u00e4": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 12, "statuksen": 1, "rajalinja": 1, "tutustui": 1, "annettiin": 2, "samaistua": 1, "pysyv\u00e4t": 4, "johtamiskulttuurin": 1, "eletty": 1, "kustannusyhti\u00f6": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 4, "ponnisteluja": 1, "arvioitaisiin": 1, "broberg": 7, "maista": 1, "sosialisaation": 2, "suunnanmuutos": 1, "jaksamisensa": 1, "kolmanneksi": 1, "ylpeit\u00e4": 1, "classrooms": 2, "no": 10, "haastatteluaineistoon": 1, "uudenlaiseksi": 2, "london": 3, "moikataan": 1, "luokkaretki\u00e4": 1, "yst\u00e4v\u00e4t": 2, "ainaista": 1, "kulki": 1, "yhteis\u00f6llisyytt\u00e4": 6, "vaatetus": 1, "parantamista": 1, "ruokailuv\u00e4lineet": 1, "ammatillinen": 2, "open": 4, "yhten\u00e4iskouluja": 7, "ehdoista": 3, "syntyisik\u00f6": 1, "social": 8, "tiimeiss\u00e4": 5, "tukemisessa": 1, "j\u00e4lkeenp\u00e4in": 2, "3844": 1, "toimintaan": 23, "halusin": 1, "r\u00fcckkehr": 1, "uskottavuutta": 3, "tietotaito": 1, "laatu": 3, "koulumenestys": 2, "monipuolistumisen": 1, "liittyi": 3, "eritt\u00e4in": 76, "ammattiin": 1, "jokaisena": 1, "l\u00e4piviemiseen": 1, "suuria": 13, "toisiaan": 23, "ohjaajana": 2, "sosialisaatiolla": 1, "induktiivinen": 1, "koulunk\u00e4yntiin": 7, "muodostunut": 4, "hirveet": 1, "ohjausryhmiss\u00e4": 5, "institutionaalisena": 1, "yhten\u00e4isti": 1, "rakenteilla": 1, "muistutti": 4, "empiirinen": 1, "luokanaineenopettajien": 1, "hallinnollinen": 6, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 1, "kokemiseen": 1, "teemoittelu": 1, "kertaan": 1, "prosessiin": 1, "yl\u00e4asteen": 54, "hahmottamiseen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 2, "ajattelet": 20, "ty\u00f6v\u00e4lineen\u00e4": 1, "huomioitavat": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteet": 2, "vaihdettu": 2, "kyselytutkimuksen": 1, "oppikoulut": 2, "yksityisi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 2, "vastuunottamisessa": 1, "varsin": 4, "hierarkia": 1, "osallistumistapoja": 1, "aja": 1, "isien": 1, "v\u00e4liotsikoiden": 1, "ripe\u00e4sti": 1, "perusopetuksensa": 1, "1228": 1, "kehitt\u00e4mishankkeen": 1, "tunnistettu": 1, "kilpailukykyyn": 2, "uudenlaista": 6, "koulup\u00e4ivien": 3, "kasva": 1, "kyselylomaketutkimus": 1, "change": 6, "180316": 1, "siirrett\u00e4vyys": 1, "luotettavuutta": 7, "osallistumista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 14, "yl\u00e4koululaisille": 1, "tyytym\u00e4t\u00f6n": 2, "kansakouluasetus": 3, "esimerkkin\u00e4": 14, "voinut": 13, "7788": 1, "sandmann": 1, "harri": 1, "arkik\u00e4sityst\u00e4": 1, "tilanteessa": 2, "217\u2013239": 1, "suomalaisopettajien": 1, "uudelleenarviointi": 1, "tuntevan": 1, "aim": 2, "a4": 1, "kuuntelemassa": 2, "vastakkainasettelusta": 1, "tunsin": 1, "rakennuksena": 1, "haasteita": 5, "foster": 2, "johtamiseen": 4, "syyn\u00e4": 1, "yhten\u00e4isyytt\u00e4": 11, "lahdes": 2, "veisto": 2, "tyytym\u00e4tt\u00f6mien": 4, "ajoin": 1, "suunnitteleminen": 2, "selvitt\u00e4misen\u00e4": 1, "tutkivat": 1, "grundlagen": 2, "perusteli": 3, "valkotaulut": 3, "akateeminen": 1, "ty\u00f6-urille": 1, "keskeinen": 14, "periaatteen": 1, "vaihtaa": 13, "keino": 2, "luokka-asteilta": 3, "sijainnilla": 1, "kuvanneet": 1, "ruokalan": 3, "kokee": 2, "yl\u00e4-asteelle": 1, "haittana": 1, "mit\u00e4kin": 1, "kolmasluokkalaisella": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4mishankkeen": 1, "et\u00e4iseksi": 1, "kev\u00e4tjuhlat": 1, "selitt\u00e4nee": 1, "lukuj\u00e4rjestysten": 2, "hoctesti": 1, "ovesta": 1, "130\u2013133": 1, "huollettavien": 3, "pysyvi\u00e4": 4, "osiin": 7, "kyselylomakkeen": 1, "2015": 4, "ongelmallisimmaksi": 1, "projekteilla": 1, "alkuper\u00e4iseen": 2, "dieser": 1, "yksityisyytt\u00e4": 4, "yksikertaisesti": 1, "heikkous": 4, "monimetodista": 1, "ajatus": 15, "tavoitteista": 1, "eip\u00e4": 1, "lainauksia": 2, "saatujen": 1, "positiivisia": 2, "tunnistetaan": 1, "omanlaista": 1, "oppitunneilla": 2, "heiskari": 3, "puutteena": 2, "koskevaan": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "toteutuneet": 1, "theory-practice": 1, "hyvien": 1, "heid\u00e4t": 2, "teoriaansa": 1, "aloittanut": 1, "haisevan": 1, "omaopettaja": 1, "murrosik\u00e4\u00e4n": 2, "ajatellen": 4, "koulumuodosta": 4, "124221": 2, "ovet": 2, "heihin": 2, "koulupsykologi": 4, "perustarve": 1, "asioissa": 17, "alkupuolelta": 1, "uudesta": 2, "k\u00e4sitteell\u00e4": 2, "toimintamallinsa": 1, "jompaakumpaa": 1, "m\u00fcnchen-wien-baltimore": 1, "joustavasti": 1, "toimijuuden": 1, "sujuisi": 1, "ilmensi": 1, "omaksutaan": 1, "holt": 1, "sis\u00e4ltyvist\u00e4": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6st\u00e4": 1, "toimintakulttuuriksi": 1, "sivut": 1, "aber": 1, "kamala": 1, "vastauksissaan": 8, "kannustaminen": 1, "lukiolaisista": 1, "postmodernissa": 1, "porrastaa": 1, "sekunteja": 1, "puuttuvat": 1, "ty\u00f6paikkaan": 1, "7-8": 1, "koon": 12, "opetusv\u00e4lineisiin": 1, "kohteeksi": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n": 2, "kasvatussuhdetta": 1, "tietynlaiseen": 1, "ik\u00e4haitarista": 1, "vaiheet": 5, "diverse": 2, "suunnitelmallinen": 1, "tulevaisuudesta": 2, "poistamalla": 1, "alkuvaiheesta": 4, "pedagogiseksi": 1, "arvioituna": 1, "uudistumista": 2, "n17": 4, "biografiakes": 1, "kuvataiteen": 1, "valmistavat": 1, "kouluty\u00f6t\u00e4": 1, "ilmastointi": 1, "pysyvyytt\u00e4": 13, "kuvio": 15, "kohdallaan": 1, "didaktiikkaa": 2, "ep\u00e4r\u00f6iviin": 1, "muotoutunut": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisi\u00e4": 1, "kaipaisi": 2, "opettajayhteis\u00f6": 4, "ketjuta-komennolla": 2, "koulukulttuureita": 1, "monitoimitalojen": 1, "hieman": 3, "kokoajan": 1, "autonomisina": 1, "\u00e4rsytt\u00e4v\u00e4n": 1, "oppilaaseen": 1, "suunnittelua": 1, "puitelaista": 1, "opettajakoulutuksista": 1, "seiskat": 1, "informaaliin": 2, "sovitettavia": 1, "valmisteluty\u00f6h\u00f6n": 1, "min\u00e4kuvaa": 1, "j\u00e4lkeens\u00e4": 1, "kertoisit": 3, "tutkimusaineisto": 4, "2005": 94, "7187": 1, "katsovat": 1, "nuorten": 16, "palveluperiaate": 1, "ammattioppilaitosten": 1, "nuoremmille": 10, "den": 1, "1970\u20131980-lukujen": 1, "orpo": 1, "1-luokkalaisen": 5, "erityisopettajien": 1, "kertoivat": 1, "tilastollinen": 2, "dem": 1, "ryhmittelyss\u00e4": 1, "istui": 1, "virkojen": 1, "alueella": 1, "teilla": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "kiper\u00e4n\u00e4": 1, "esikoulun": 1, "seitsem\u00e4nnelt\u00e4": 9, "ep\u00e4miellytt\u00e4v\u00e4n": 1, "huomattavastikin": 2, "projekteihin": 1, "komiteanmietint\u00f6": 12, "1866\u20131898": 1, "poltto": 1, "sis\u00e4tilat": 1, "pitk\u00e4llisen": 1, "lakiuudistusten": 1, "teddlie": 24, "tiedostaminen": 1, "tuntuvat": 2, "erivapauksia": 2, "kasvaa": 7, "mittaa": 1, "eroissa": 1, "kuljettaa": 2, "organisoitu": 4, "2392": 1, "korkeamman": 1, "nopea": 1, "viikko": 1, "perusta": 3, "ty\u00f6llist\u00e4jiksi": 1, "0002": 4, "saattavat": 11, "1-9": 26, "luoma": 1, "j\u00e4ttikoulua": 2, "avoimilla": 2, "dosentti": 2, "yhteis\u00f6llisyyden": 2, "tuplaty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "merkitsev\u00e4": 9, "nelj\u00e4st\u00e4": 1, "oppeihin": 2, "joensuun": 9, "perusopetuksen": 88, "uudistaminen": 1, "kaksoistutkinnon": 1, "2025": 2, "ryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "outoja": 1, "keitt\u00e4j\u00e4t": 4, "1998": 14, "ik\u00e4luokkia": 1, "skandinaaviseen": 1, "ketjutettiin": 1, "nostamaan": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmassa": 3, "luovuutta": 1, "yst\u00e4vist\u00e4\u00e4n": 1, "oppijana": 2, "suinkaan": 1, "seuraavan": 6, "lains\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4t": 1, "ryhmiss\u00e4\u00e4n": 1, "uudistusvaiheen": 1, "ohjausryhm\u00e4k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 4, "yhten\u00e4iskouluun": 6, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 3, "pohtimaan": 2, "seen": 1, "jarruttavan": 1, "painottunut": 2, "kolmiolla": 2, "min\u00e4muotoa": 1, "edellisell\u00e4": 1, "kehitett\u00e4v\u00e4t": 9, "k\u00e4yd\u00e4kin": 1, "opettajakulttuuri": 1, "toimenpiteit\u00e4": 1, "laatua": 4, "kantaa": 7, "handlungstheorie": 1, "siirrosta": 1, "tasoilla": 10, "palautteesta": 1, "korkein": 3, "el\u00e4\u00e4": 4, "perusteeksi": 1, "ergonomics": 2, "laajenemista": 1, "kriittisyys": 2, "husun": 2, "kehitt\u00e4misteht\u00e4v\u00e4": 1, "2007\u20132009": 2, "n\u00e4kyi": 16, "opettavia": 1, "opiskelevat": 7, "jatkuu": 3, "ohjaavat": 8, "puuttuivat": 3, "nykyisess\u00e4": 1, "toteutukseen": 3, "kyseenalaisti": 1, "sisaruksille": 1, "irtiotto": 1, "liittymisen": 1, "luokanvalvojaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "turvallisen": 1, "ideal": 1, "bokwell": 1, "televisio": 1, "opetustilojen": 2, "kouluteta": 1, "aikalaisilmi\u00f6t\u00e4": 1, "sulje": 1, "tarvittaisiin": 4, "ilmeisesti": 1, "voimakkaasti": 1, "vuosiluokkakohtaisesti": 1, "luonnehtia": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtiin": 1, "koskevan": 1, "yleistyminen": 1, "aloitettiin": 1, "apuna": 7, "ilmeniv\u00e4t": 2, "alkuopetusik\u00e4iset": 1, "ilmapiiri\u00e4": 1, "l\u00e4ksyj\u00e4": 2, "erinomaisuus": 1, "jokaisessa": 6, "tulosjohtamiseen": 1, "kehittyi": 2, "kokonaisena": 2, "l\u00e4hent\u00e4minen": 1, "ilmapiirin": 1, "muutosagenttiutta": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "ohjannut": 2, "1988": 17, "tapahtuvalle": 1, "samanlaiset": 3, "yliopisto": 21, "lukuviikko": 1, "siirtym\u00e4vaiheessa": 4, "edellytti": 1, "sivistysvaliokunnan": 1, "yhdeks\u00e4sluokkalaisista": 1, "teqnigues": 1, "\u00e4ti": 1, "symbolis-tulkinnallinen": 1, "aineenopettajina": 2, "ty\u00f6p\u00e4iv\u00e4": 1, "motivoivan": 1, "harhaanjohtavana": 1, "kansallinen": 1, "kokonaan": 28, "chydenius": 2, "kartuttaakseen": 1, "kansakoulusta": 1, "perustellen": 1, "koulutuksellinen": 1, "rinnastuu": 1, "kansanen": 30, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "mesotasolla": 1, "viihtymist\u00e4": 1, "organisaatioon": 2, "oppilaalla": 5, "avaimia": 2, "ammattikasvatushallitus": 1, "asiantuntemus": 3, "ilmoittanut": 1, "j\u00e4sentynyt": 1, "tokaluokkalaiset": 1, "maassamme": 1, "sijoitettiin": 2, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "constructed": 2, "menetetty": 1, "periytyy": 1, "akateemiseen": 1, "tyytyv\u00e4iset": 10, "millaisissa": 2, "koonti": 2, "eletyt": 1, "sukupuolittain": 2, "valtion": 12, "kumuloituivat": 1, "winterhoff": 3, "apel": 4, "toimintaperiaatteiden": 1, "ajatteluun": 2, "p\u00e4d\u00e4gogik": 1, "asioille": 1, "saavan": 1, "hel": 2, "ohjausryhmien": 5, "asiantuntijuuteen": 2, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 5, "rehtorilla": 1, "mopot": 1, "asiana": 2, "apua": 6, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 2, "perusteiksi": 1, "luultavasti": 1, "bildungssystem": 1, "nime\u00e4": 1, "pitk\u00e4\u00e4": 1, "teollistuneessa": 1, "porvoo": 4, "seurauksena": 7, "antajana": 1, "mielipide": 1, "laine": 10, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 1, "kirjoittajien": 1, "olisiko": 6, "toimijuus": 2, "yhteisty\u00f6muotoja": 2, "kokonaisuuksina": 1, "koodattiin": 2, "toimintatavasta": 1, "yhten\u00e4istyy": 1, "yhdysluokkia": 1, "jaksamisen": 2, "johtajan": 2, "latvaa": 1, "tunnistetuksi": 1, "uudistamisessa": 1, "relationship": 1, "yhten\u00e4iseen": 36, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "acta": 1, "rinnakkaiskouluj\u00e4rjestelm\u00e4lle": 2, "hypoteesin": 1, "sitoutuminen": 1, "t\u00f6inen": 1, "purkuhanketta": 1, "the": 154, "kaikilla": 4, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 6, "tiimity\u00f6skentely\u00e4": 1, "perustaa": 6, "l\u00e4pin\u00e4kyvi\u00e4": 1, "opetussuunnitelmaty\u00f6": 2, "suo": 1, "sanoa": 65, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 6, "yksil\u00f6n\u00e4": 2, "ep\u00e4r\u00f6ivien": 4, "t\u00e4ydellisen\u00e4": 1, "huomioi": 1, "vuorovaikutteisuus": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "koulutusasteesta": 1, "kansankielell\u00e4": 3, "siirtymisest\u00e4": 7, "yleissivistyksen": 1, "tasainen": 2, "kosketuksiin": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 55, "n\u00e4kemyksest\u00e4\u00e4n": 2, "kehitt\u00e4mishanke": 2, "alakouluun": 1, "excel-tiedostonsa": 1, "stabilisoitui": 1, "eriarvoisuus": 2, "tukevina": 1, "their": 12, "tein": 1, "rajoituksia": 1, "keint\u00e4": 1, "n\u00e4hty": 35, "ulkop\u00e4in": 1, "n\u00e4kemyksist\u00e4\u00e4n": 1, "vastausvaihtoehtoja": 1, "edustaisi": 1, "laki": 4, "huoltajien": 166, "strateginen": 1, "informaatio": 1, "vaikuttamaan": 2, "perheiden": 5, "aiheutunut": 1, "s\u00e4\u00e4detty": 1, "miksi": 5, "laadintaan": 4, "l\u00e4htenyt": 1, "kiivailut": 1, "asetetaan": 1, "ratkaisuissa": 1, "otos": 2, "sijaintia": 1, "universitasis": 1, "annetaan": 2, "education": 8, "virat": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6myys": 6, "identiteetin": 1, "httpwwwpedocsdevolltexte20137913pdffend_2001_bildungspolitische_optionen_fuer_die_zukunftpdf": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 5, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "vaihteen": 1, "luopumaan": 1, "ehdotanpa": 1, "liikkuvan": 4, "kotisivuihin": 1, "jouluna": 1, "excel": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 1, "menestyv\u00e4n": 1, "kasvatuksen": 8, "asuinalueille": 2, "v\u00e4it\u00f6sty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 2, "tarkoittavat": 1, "toimintakulttuurissa": 7, "v\u00e4ltty\u00e4": 2, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 5, "yhteiskunnallisen": 5, "opettajaryhmiin": 1, "heijastui": 4, "ohjauksesta": 1, "bildung": 1, "p\u00f6ytiin": 3, "eri-ik\u00e4iset": 11, "\\n\\nmuita": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "jaettiin": 3, "k\u00e4siteltyihin": 1, "liittyy": 9, "toimintatapoja": 8, "keskipisteen\u00e4": 1, "paljosta": 1, "etel\u00e4\u00e4": 1, "hurme": 4, "too": 4, "gomm": 2, "kuntalaisten": 1, "kent\u00e4lle": 1, "teht\u00e4viss\u00e4": 1, "sis\u00e4v\u00e4lituntien": 2, "teki": 3, "pehme\u00e4mmin": 1, "ylemm\u00e4lt\u00e4": 1, "kuudennessa": 4, "kuvisluokka": 3, "samanlaisina": 1, "kehitt\u00e4miskeskuksen": 1, "gleich": 1, "kevyempi\u00e4\u2026": 1, "teh": 1, "turvallisuudentunteen": 1, "normaalikoulu": 1, "listoista": 1, "vaatisi": 1, "toiminnassa": 12, "monimetodinen": 2, "alkamisajankohta": 1, "61\u201376": 1, "134\u2013135": 2, "ep\u00e4r\u00f6i": 3, "oppilaalle": 20, "kahta": 1, "jatkaa": 6, "selke\u00e4n": 1, "muunneltava": 1, "en": 252, "suunnitelmia": 1, "kiinte\u00e4t": 1, "komulaiselle": 1, "pohtivat": 15, "huomattavia": 1, "historische": 2, "ajattelu": 3, "istumiseen": 1, "kyselylomakkeita": 1, "tie": 3, "viihtymisen": 2, "jotka": 72, "ryhm\u00e4nohjaajan": 1, "s\u00f6iv\u00e4t": 1, "kurjuudesta": 1, "loppuk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 2, "koulunkulttuurin": 1, "opiskeluani": 1, "aineenopetusluokat": 2, "pehmensi": 1, "puoli": 1, "suunnasta": 1, "kyll\u00f6nen": 3, "eristyneess\u00e4": 1, "schwarzenberg": 1, "koulunaloitusik\u00e4": 2, "toisena": 1, "painottuivat": 4, "virkavapausp\u00e4iv\u00e4t": 1, "liikuntaa": 1, "kyselyt": 2, "toistettaessa": 1, "ca": 1, "ohjeita": 1, "huomasin": 1, "ulkoiset": 2, "limua": 1, "korostunut": 1, "naamoi": 1, "arkik\u00e4sitett\u00e4": 1, "totella": 1, "koitua": 1, "toisessa": 5, "tulevalle": 1, "laajuutensa": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 1, "suositaan": 1, "myllerryksess\u00e4": 1, "sopii": 3, "v\u00e4hentynyt": 3, "vaikuttaneita": 1, "olikin": 2, "saatua": 1, "tulosvastuullinen": 1, "asetukset": 1, "j\u00e4rjestysnumeron": 2, "yksik\u00f6iksi": 1, "apurahasta": 1, "juosta": 1, "konkreettisempi": 1, "paheksuivat": 1, "formaalisen": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "tavoite": 5, "kuohujen": 1, "oleminen": 8, "kohtuuttoman": 1, "analysointivaiheessa": 1, "kertomus": 1, "pelkoa": 2, "gemeinschaftsschule": 2, "tiennyt": 2, "kotialuetta": 2, "j\u00e4iv\u00e4t": 3, "siirtym\u00e4vaiheeseen": 1, "antamaa": 1, "suhteutettu": 1, "nykyisyytt\u00e4": 1, "ohjattua": 2, "kyselylomakkein": 1, "alettiin": 1, "arkkitehtuurin": 3, "pomppivat": 1, "kehittyv\u00e4n\u00e4": 1, "oppimaan": 3, "lukkareista": 1, "tuoleissa": 1, "koulup\u00e4iv\u00e4ns\u00e4": 1, "siivoaminen": 1, "tietohallinto": 1, "yhten\u00e4iskoulutyyppist\u00e4": 1, "tasoillakaan": 1, "osata": 6, "lukuj\u00e4rjestyksiin": 1, "ul": 1, "oppitunneille": 1, "informaalisten": 1, "suhtautumisessa": 7, "uudestaan": 5, "edellyt\u00e4": 1, "menestymiseen": 1, "muuttaminen": 2, "17\u201325": 2, "valinnat": 4, "hermeneuttinen": 1, "siirt\u00e4miselt\u00e4": 1, "omalla": 3, "uskonto": 2, "ryhm\u00e4st\u00e4": 2, "sanottu": 1, "pohtii": 1, "tarkempi": 2, "teemap\u00e4ivi\u00e4": 2, "vuosiluokkaa": 4, "kansalaiskoulussa": 1, "ryhm\u00e4nohjaajiltakin": 1, "tapoihinsa": 1, "resources": 2, "silkkinauhan": 1, "kouluasteiden": 4, "vaiheeseen": 1, "taukotilasta": 1, "yhdysluokkapohjalta": 1, "eri-luokka-asteiden": 1, "l\u00f6yt\u00e4misen": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "normiohjauksen": 29, "vastauksesi": 23, "kouluyhteis\u00f6": 1, "tai": 192, "poikkeavaa": 2, "tietoa": 11, "j\u00e4lkeisten": 1, "huoltajiaan": 1, "oppilaitokset": 3, "merkitykset": 2, "lis\u00e4ymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "2013": 51, "triangulaation": 3, "virheellinen": 1, "nelj\u00e4sluokkalaisten": 1, "103\u2013127": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "mene": 1, "valmiit": 1, "korvaa": 1, "oppilasaineksen": 1, "linjalla": 1, "monitoimitaloja": 1, "tarkastelee": 4, "perusteilla": 1, "leikkaavat": 1, "parametrittomista": 1, "energia": 1, "kouluty\u00f6st\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4rimmill\u00e4\u00e4n": 1, "huomioidaan": 1, "ohjaaja": 2, "nykyi": 1, "siirymien": 1, "ohjeistaa": 1, "haasteiksi": 1, "tiiminjohtajien": 1, "vuorovaikutustilanteisiin": 1, "on________________________________________": 1, "lomakkeilla": 1, "sanottua": 1, "rinnalle": 3, "oikean": 1, "asettuvat": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisen": 1, "erot": 6, "v\u00e4litunti": 2, "helsinkiin": 1, "mielipiteelle": 3, "j\u00e4rke\u00e4": 1, "nykyajattelun": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6\u00f6n": 1, "pituudet": 1, "varoo": 1, "k\u00e4site": 5, "1800-luvulta": 1, "atena": 1, "johtamiskulttuuri": 2, "opetushenkil\u00f6kuntaa": 1, "1994": 38, "ilmaisi": 1, "paikallistason": 1, "samat": 10, "l\u00e4hikouluperiaate": 1, "ep\u00e4yhten\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 1, "aineenopetus": 8, "k\u00e4yt\u00e4isiin": 1, "tutkimaan": 1, "itsevarmoja": 1, "keskusjohtoisen": 1, "peruskoulukomitea": 3, "kivaa": 6, "varhaiskasvatus": 1, "viihtyv\u00e4n": 4, "pienemm\u00e4lle": 1, "keskushallinnon": 2, "ohjataan": 3, "lyn": 1, "maissa": 4, "lausuntoon": 1, "vuosia": 1, "v\u00e4ltt\u00e4misen": 1, "ekaluokkalaiseni": 1, "johdantoluvussaan": 1, "yhten\u00e4isyys": 9, "toiminnoissa": 1, "teollistuneeseen": 1, "tarvitsee": 3, "vaihtui": 5, "kouluvalintaoikeus": 1, "aiemmassa": 3, "tarjolla": 1, "8711358": 1, "avaimeksi": 1, "eristyksiss\u00e4": 1, "kalusteita": 2, "bil": 1, "halveksittavaksi": 1, "vastaajaryhmille": 2, "sanovat": 1, "osa-alue": 1, "kiit\u00e4n": 4, "liitet\u00e4\u00e4n": 1, "oppimisvaikeuksina": 2, "second": 8, "aiempia": 7, "tarkennettiin": 1, "toisistaan": 28, "4264": 1, "ep\u00e4mukavia": 2, "60a": 1, "keskieurooppalaisesta": 1, "perustuvaa": 3, "2-luokkalainen": 3, "kasvojen": 2, "johdonmukaisella": 1, "laajennettua": 1, "henkil\u00f6kohtaisia": 1, "kaikkensa": 1, "ammatti-identiteetti": 2, "opettajakuntansa": 1, "ulottuvuutta": 1, "syrj\u00e4isen": 1, "valmistuessaan": 1, "682014": 1, "peruskysymysten": 1, "omissa": 6, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heist\u00e4": 1, "turvattomampi": 1, "ehdotuksia": 1, "testill\u00e4": 1, "jatkamaan": 1, "kehitt\u00e4misehdotuksissa": 1, "muuttunee": 1, "153298": 1, "kaksijakoinen": 2, "didaktinen": 3, "pedagogista": 10, "sujuvaa": 1, "yhteinen": 31, "yhdeks\u00e4sluokkalaisten": 9, "niink\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 5, "neutraalia": 2, "koulurakennusta": 1, "opetusv\u00e4lineist\u00f6": 1, "useita": 4, "yksitt\u00e4inen": 5, "rytmitetty": 1, "245\u2013262": 1, "using": 2, "2955": 1, "tieteenalan": 2, "pelk\u00e4isi": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 1, "p\u00e4dagogischen": 2, "ota": 2, "koulupolkua": 2, "rajummin": 1, "arkik\u00e4yt\u00e4nteist\u00e4": 1, "elokuvateatteria": 1, "saavuttaa": 3, "24\u201325": 1, "pohjoismaissa": 1, "kajaanin": 1, "kehitykselle": 1, "sy\u00f6tt\u00e4minen": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 92, "31\u201332": 2, "s\u00e4\u00e4ksj\u00e4rven": 1, "paikallisen": 3, "tiikka": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 2, "erilaisille": 1, "valtakunnallisia": 2, "nelj\u00e4s": 1, "ztesti": 1, "tekij\u00e4t": 8, "historiallisten": 2, "esiopetuksesta": 1, "mainittiin": 6, "tule": 4, "toimivuu": 1, "useammin": 4, "ym": 8, "isompaan": 1, "379\u2013395": 1, "kotimaisten": 1, "kansakoulua": 5, "aukottoman": 1, "kannattivat": 5, "yleissivistys": 1, "osallistujien": 1, "tilaratkaisuissa": 2, "erillistyminen": 1, "normiohjauksesta": 4, "ep\u00e4tietoisuus": 1, "ryhm\u00e4nohjaajaksi": 2, "26\u201330": 1, "vaihetta": 2, "kiljuvat": 1, "tapaustutkimuksen": 28, "oikeudellinen": 1, "s\u00e4\u00e4dett\u00e4vi\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4vist\u00e4": 1, "opinnoissaan": 1, "pikkuhiljaa": 1, "oppimisprosessin": 1, "1991": 26, "parivertailua": 1, "tapahtumien": 2, "tuhannen": 2, "loputtomiin": 1, "peruskoulu-uudistusta": 1, "how": 2, "sarakkeet": 1, "tosta": 1, "osiossa": 1, "lapsenomainen": 1, "tavoitetilana": 3, "p\u00e4\u00e4dyttiin": 3, "avoimuus": 1, "pienimpi\u00e4": 1, "ongelmallinen": 1, "oikealle": 1, "vaikutusmerkitys": 1, "opetussuunnitelmallinen": 1, "kuvausta": 3, "tiedot": 7, "painiketta": 1, "pysty\u00e4": 1, "vastaajaryhmist\u00e4": 7, "vaihtoi": 1, "positiivisena": 4, "used": 2, "9-luokkalainen": 10, "h\u00e4lin\u00e4": 1, "melu": 1, "rasitti": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 3, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 4, "vallitsi": 1, "toiseuksien": 1, "7485": 1, "ryhm\u00e4nohjaajana": 1, "olisi": 142, "262012": 1, "l\u00e4hestymistapansa": 1, "keskittyess\u00e4": 1, "nimityst\u00e4": 3, "gin": 1, "tehostettaisiin": 1, "kehitykseens\u00e4": 1, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 1, "vika": 1, "implementaatiossa": 1, "silt\u00e4": 10, "laatimiseen": 1, "kahdesta": 2, "tutkimusprosessi": 1, "joustavaa": 3, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "ratkaistaviksi": 1, "semmoista": 1, "tulevat": 7, "jaottelusta": 1, "denkens": 1, "parivertailussa": 2, "esitt\u00e4nyt": 1, "69\u201371": 1, "opettajuus": 2, "tuntuneet": 1, "turvaa": 2, "johann": 1, "omaksua": 1, "pisa-tutkimukseenkin": 1, "tarkastelemaan": 2, "systemsteuerung": 1, "uniikin": 1, "esimerkeiss\u00e4": 1, "moni": 7, "kriteerien": 1, "vie": 2, "post-hoc-vertailun": 1, "mukavuuteen": 1, "kokemuksissa": 1, "otteella": 2, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4": 1, "megakouluja": 1, "parannettavia": 1, "vuosiluokilla": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 2, "maasta": 1, "selvittely\u00e4": 1, "kouluyksikk\u00f6": 6, "vam": 1, "kritisoineet": 1, "didaktiikan": 12, "aikoihin": 3, "alati": 2, "integroituminen": 1, "kehitett\u00e4v\u00e4": 1, "yksityiskohtaa": 1, "hyvinkin": 4, "syv\u00e4llisesti": 1, "84171": 1, "vaatimuksen": 1, "harvemmin": 1, "vuorovaikutukseen": 3, "rakentamiseen": 10, "l\u00e4ksyt": 1, "2painos": 1, "arvostettaisiin": 1, "teksti\u00e4": 2, "yliopistonlehtori": 2, "samanlaisena": 3, "kykyjen": 1, "aaltola": 1, "tarkensivat": 1, "oikeastaan": 1, "ker\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "kvantitatiivisiin": 1, "siirtymiselle": 1, "rakenteeltaan": 2, "aineissa": 4, "koulujen": 64, "ik\u00e4iset": 2, "aamup\u00e4iv\u00e4ll\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4llisin": 1, "opetettavat": 1, "keskeist\u00e4": 10, "rinnakkaisluokkia": 1, "yhdenmukaista": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "kaiketi": 1, "todellisuuteen": 1, "j\u00e4ykk\u00e4liikkeisen": 1, "objektiivinen": 1, "toimintatapoihin": 3, "koskaan": 6, "yliopistoon": 1, "oppitunnilta": 1, "mielenterveyden": 1, "athena": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "infrastruktuurin": 2, "olen": 140, "loppuvaiheen": 1, "koulutukseltaan": 3, "kyenneet": 2, "helpompi": 7, "kvantitatiivisia": 3, "virikkeellist\u00e4": 1, "lis\u00e4ttiin": 2, "omalli": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "muutokset": 7, "viides": 1, "peruskouluaikana": 1, "v\u00e4litet\u00e4": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6n\u00e4": 2, "k\u00e4sity\u00f6n\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 2, "ubani": 1, "vahtimassa": 1, "hyv\u00e4": 38, "hyvist\u00e4": 1, "riit\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "normein": 1, "alkuopetuksessa": 2, "v\u00e4lipala": 1, "v\u00e4liset": 6, "rehtoriutta": 1, "ilment\u00e4\u00e4": 2, "oppii": 6, "omakohtaisesti": 1, "yhdistett\u00e4viss\u00e4": 1, "careful": 2, "t\u00e4yttynyt": 1, "nykyopettajuuteen": 1, "kantaminen": 1, "tarvittavaa": 1, "pitk\u00e4kestoisemmin": 1, "ymm\u00e4rrykseen": 1, "asettamat": 1, "kouluna": 2, "vertaisryhmiss\u00e4": 1, "katsoi": 1, "esikoulu": 1, "muodostaisivat": 1, "hyv\u00e4ksyv\u00e4": 1, "kyselyyn": 51, "onkin": 3, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "muille": 5, "havainnollisti": 1, "kuvastaa": 1, "yht\u00e4l\u00e4isesti": 1, "122\u2013123": 1, "suunta": 4, "luokkia": 22, "itsen\u00e4isi\u00e4": 2, "viimeisimm\u00e4n": 1, "ryhm\u00e4nohjaaja-toiminnasta": 1, "kalo": 10, "kiinnostus": 3, "mill\u00e4": 3, "kouluk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "nykyaikaa": 1, "capital": 3, "hermeneutic": 1, "ratkaisujen": 2, "ronkaisen": 2, "mikro": 1, "jaettava": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 1, "tunteet": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4isten": 1, "j\u00e4nnite": 1, "useammat": 2, "niist\u00e4": 11, "sinulla": 8, "per\u00e4isin": 1, "\u00e4idit": 3, "lapsuutta": 1, "hajauttamista": 1, "kiroilussa": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4": 3, "university": 7, "1b": 12, "kiinnostuksen": 1, "v\u00e4kivaltaa": 1, "pysyvien": 1, "varianssikaan": 1, "implementoitavan": 1, "korvasivat": 1, "joille": 3, "kaikkea": 2, "metodeista": 1, "tapaustutkimuksessakin": 1, "seikkoja": 3, "oppilaistaan": 2, "alkuopetukseen": 1, "kaksinkertainen": 1, "aikuisuutta": 1, "peruskoulutuksen": 1, "sinusta": 14, "eroihin": 1, "ty\u00f6kavereita": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4kseen": 1, "koulusuunnitelmien": 1, "yhten\u00e4iskouluksi": 2, "friendship": 2, "analysoiminen": 3, "ylt\u00e4nyt": 1, "lasst": 1, "historialliset": 1, "oppiaineesta": 1, "pelk\u00e4siv\u00e4t": 2, "asiaa": 16, "poikkesi": 3, "uudistus": 15, "lukum\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "palveluna": 1, "aineopetukset": 1, "rauhassaan": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "alkuper\u00e4isest\u00e4": 2, "kirjasto": 2, "hiukan": 1, "craft": 1, "tarvitsisivat": 1, "sage": 14, "toisiltaan": 1, "parivertailun": 7, "vanhat": 3, "pitk\u00e4": 8, "quantitative": 2, "ilmoitti": 2, "enemm\u00e4n": 107, "kehitt\u00e4minen": 20, "nousee": 2, "kokeilutilassa": 1, "kaa": 1, "kasvatustieteilij\u00f6iden": 1, "maksuttomuus": 2, "jukka": 1, "16-vuotiaisiin": 2, "kouluymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 5, "tuottavat": 1, "yhten\u00e4isyydest\u00e4": 2, "ruokalassa": 2, "saaneita": 1, "syvemmin": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliset": 1, "xn": 1, "osa-alueelta": 1, "balkanisoidun": 1, "uhkana": 1, "eheyten\u00e4": 1, "ajauduttiin": 1, "tilanteisiin": 2, "an": 4, "ur": 1, "keskikoulusta": 1, "juttuja": 4, "todettiin": 6, "ylemmill\u00e4": 5, "ohjausryhm\u00e4st\u00e4ni": 1, "aarteita": 1, "tarkoitetaan": 7, "luomista": 2, "tulevaisuus": 1, "tilastollisia": 1, "piirijako": 2, "which": 2, "janne": 2, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4t": 3, "opettajanoppaiden": 1, "uudistuksista": 1, "87\u201398": 1, "yhteisprojekteja": 1, "asiat_______________________________________________________": 1, "entiseen": 1, "jaksaisi": 2, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 12, "bedarf": 1, "kasvattamisen": 1, "terkunft": 1, "vaatimukset": 6, "t\u00e4llaisten": 1, "tuntuu": 14, "67\u201379": 1, "tapella": 1, "maassa": 1, "oppimisprosessia": 1, "eritasoista": 1, "institutionaalista": 2, "kummioppilastoimintaa": 1, "only": 2, "muussa": 1, "roskasivat": 1, "systeemist\u00e4": 2, "oikein": 67, "11\u201314": 1, "rinnakkaiskouluj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 2, "tuntee": 1, "tulevaisuutta": 2, "sozialwissensachaften": 1, "dokumenttikameraa": 2, "vied\u00e4": 1, "ainetta": 1, "stuttgart": 1, "lukuisista": 1, "tuottaminen": 2, "pirstaloituneet": 1, "oppimistuloksista": 1, "aikuistuminen": 1, "hienot": 2, "parents": 2, "painamaan": 1, "matkimalla": 1, "kopioi": 1, "ikkuna": 5, "ey-lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "paikallisesti": 2, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoitusta": 1, "keskitty\u00e4": 2, "uutena": 3, "l\u00e4hiymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "ammattikieleen": 1, "spssohjelman": 1, "50\u201399": 1, "vastakkainasettelu": 1, "2luokkalainen": 2, "121\u201322": 1, "perusteiden": 1, "tarkkaan": 2, "opetussuunnitelmallista": 2, "rakennetussa": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 25, "ristipaineiden": 2, "luontevalta": 1, "112007": 2, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "6\u201316-vuotiaiden": 2, "osoittama": 1, "van": 6, "sanoja": 1, "v\u00e4litty\u00e4": 1, "pohjasi": 1, "kuvamaan": 1, "jokaisesta": 3, "tirrille": 1, "kehityksess\u00e4": 1, "lehtisalo": 4, "organisaatiolle": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nj\u00e4rjestelyj\u00e4": 1, "kouluaikaan": 1, "1995": 16, "prosessi": 5, "tilaongelmat": 1, "huoltajatkin": 1, "filosofisista": 1, "elementit": 1, "2006\u20132007": 3, "johtivat": 1, "niini": 1, "alueellisena": 1, "luokanopettajajohtoista": 1, "johtajuudelle": 1, "yksikk\u00f6koosta": 1, "toimeenpanoa": 1, "periaatetta": 1, "jackson": 2, "valvontaa": 2, "harrastukset": 1, "mukautetuiksi": 1, "yhteensovittaminen": 2, "tykk\u00e4\u00e4": 1, "focused": 2, "mala": 1, "tapaustutkimukselle": 3, "systeemiteoreettinen": 1, "kaksoiskelpoisia": 7, "7-vuosiluokalta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 2, "jatkoa": 1, "perustettiin": 1, "huoltajan": 9, "itse\u00e4": 2, "changing": 3, "ep\u00e4virallista": 2, "moilaselle": 1, "ty\u00f6motivaatioon": 1, "toimestaan": 1, "peruskouluhankkeeseenkin": 1, "aineenopettajat": 14, "niemenmaa": 2, "analyysia": 1, "h\u00e4vi\u00e4minen": 2, "kehitt\u00e4j\u00e4ksi": 1, "unelma": 1, "opetustapahtumassa": 1, "syvempi": 2, "kuormittumisenkin": 1, "huolehtimaan": 1, "useammissa": 1, "yhteydenpidossa": 1, "yhten\u00e4iskoulussa": 4, "realistisempi": 1, "tiedostetaan": 1, "auer": 1, "toimintayksik\u00f6it\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksess\u00e4": 2, "yhteiset": 12, "muutosprosessissa": 1, "116\u2013119": 1, "pedago": 1, "l\u00e4ksyjen": 1, "parantamiseen": 1, "vaadittiin": 2, "ryhm\u00e4nohjaajalle": 1, "viimeistelev\u00e4lle": 1, "yhteissuunnitteluaika": 1, "toimiessaan": 1, "valtiolle": 1, "nimett\u00f6mill\u00e4": 1, "critical": 2, "ajatukset": 6, "tehokasta": 1, "rakennettiin": 4, "autenttisesti": 1, "vaikutuspiiriss\u00e4": 1, "metodiyhdistelmi\u00e4": 1, "vuosille": 1, "muutospaineet": 1, "tiloilla": 1, "mustonen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 1, "95a": 1, "rakenteisiin": 1, "kouluttamisen": 1, "vastuussa": 2, "erilaisuudet": 1, "ennenkin": 1, "todennettavissa": 1, "jarruttaneen": 1, "opettaja-identiteettien": 1, "koulunalun": 2, "opiskelun": 5, "mieliin": 1, "monitoimikeskusta": 1, "valvomaan": 1, "environment": 4, "syntyv\u00e4t": 3, "yksi": 23, "osatekij\u00f6it\u00e4": 1, "hyvinvoinnin": 6, "koulupsykologi____________________________________________________": 1, "lasketaan": 2, "exellence": 1, "koulutuspalvelujen": 1, "ohjanneiden": 1, "opiskeluun": 4, "kohtelevia": 1, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 5, "rungon": 40, "mitteilen": 1, "ehtineet": 1, "sopimiseen": 1, "viime": 11, "k\u00e4yv\u00e4": 1, "arvioimina": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahojen": 1, "pedagogiikkaan": 3, "turusen": 3, "kouluksi": 3, "siirtym\u00e4vaiheesta": 2, "lainannut": 1, "ainutlaatuista": 1, "muuttuvat": 2, "viikossa": 3, "tutuksi": 1, "keskiarvo": 9, "koulutuspoliittisilla": 1, "ohje": 1, "opetusj\u00e4rjestelyiden": 1, "toteutuksiksi": 1, "likertin": 2, "kouluymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 3, "vuosittain": 6, "michigan": 1, "voidakseen": 4, "suunnittelusta": 1, "kynnyksen": 1, "katkea": 1, "kehitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "suihkuihin": 1, "tiet\u00e4": 2, "melun": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4misprosessia": 1, "oikeen": 1, "ammatillista": 2, "kiinnostusta": 2, "kaupungin": 2, "rajoja": 3, "luukkanen": 1, "schrift": 1, "herbart": 4, "sopivuutta": 1, "ryhm\u00e4ytymisen": 2, "kest\u00e4neen": 1, "ohjelmaan": 2, "painotuseroista": 1, "tuntemisen": 1, "kuunneltu": 1, "saavuttamaan": 1, "puolilla": 2, "ty\u00f6": 2, "opettajakulttuurit": 2, "edelt\u00e4neeseen": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "erimielisyydet": 3, "2147": 1, "lain": 2, "yrit\u00e4": 1, "keskikoulun": 4, "eskarilainen": 1, "taloudellisuus": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 2, "gisesti": 1, "tutkimusmittarin": 1, "loputon": 1, "historiallis": 1, "tilaratkaisut": 1, "t\u00e4r": 1, "onnistumista": 2, "kouluorganisaatio": 1, "erityisen": 7, "rahvasta": 1, "informaalina": 1, "perin": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6lt\u00e4": 1, "pedagogiikasta": 2, "se": 182, "rehtoreille": 1, "tapauskoulunsa": 2, "varominen": 1, "tarkoittaa": 31, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 3, "seuraavana": 1, "ns": 2, "aineluokkien": 1, "wsoy": 4, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "juhlia": 1, "sosiaalisia": 1, "oleskelu": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 2, "nuorimpien": 5, "harrastaminen": 1, "uudistu": 1, "ongelmaa": 2, "ohjelmat": 1, "aineenopettajajohtoiseen": 1, "mieless\u00e4": 6, "v\u00e4litunneille": 1, "jossain": 5, "oppiva": 2, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 3, "lienee": 2, "osittamiseen": 1, "ainoaksi": 1, "tarkentaa": 2, "heid\u00e4n": 41, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoista": 1, "luokan": 71, "reduce": 2, "huonosti": 6, "esikuvanaan": 1, "kouluajan": 8, "leimata": 1, "turvallisuuteen": 2, "ihmeelisempi\u00e4": 1, "paikkaa": 1, "selvemmin": 1, "maalaiskuntia": 1, "yleistyksiin": 1, "pohjautuvan": 2, "psyykkisten": 1, "mahdottoman": 1, "joko": 8, "ohne": 1, "rakentui": 1, "pukeutumistilan": 1, "91422": 1, "ikiaikainen": 1, "saturaatiopisteen": 1, "fyysinen": 9, "salmisen": 3, "tutkimustuloksia": 2, "yhten\u00e4inen": 221, "neen\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ilt\u00e4": 1, "teemoittain": 1, "eriytyv\u00e4t": 1, "raportoimatta": 2, "31\u201345": 1, "wallisin": 2, "tunne": 6, "laitoksena": 1, "tutkimuksen": 93, "toiminnaltaan": 2, "aidossa": 1, "171\u2013186": 2, "haavoittuvainen": 1, "is\u00e4": 13, "sijoittelu": 1, "n\u00e4htiin": 33, "toimivatko": 1, "valmis": 4, "palaamaan": 2, "uudet": 5, "vaarana": 1, "osioiden": 2, "tavoitteellisen": 2, "kokoontuivat": 2, "aatteiden": 2, "vaihtelua": 1, "ristiintaulukoinnilla": 1, "establishing": 2, "jonkun": 2, "yksitt\u00e4isen": 14, "n\u00e4k\u00f6kulmastaan": 3, "peruskoulunsa": 2, "elettiin": 2, "tion": 3, "liikuntasali": 10, "mets\u00e4rinne": 5, "gogisesti": 1, "ristiintaulukoitiin": 1, "kopioitiin": 2, "muualle": 1, "puhuvat": 1, "jaetun": 1, "oikeutuksesta": 1, "kalustusta": 1, "ep\u00e4ilev\u00e4sti": 1, "pitfalls": 1, "testattiin": 1, "tekij\u00e4ksi": 4, "ensinn\u00e4kin": 1, "tilaongelmia": 1, "oman": 83, "dynaamisten": 1, "tutkimusvuosina": 1, "yhteys": 5, "edusta": 2, "opetusymp\u00e4rist\u00f6ksi": 1, "onnistunut": 6, "rahoituksen": 2, "vastasi": 24, "suoritettiin": 1, "oletko": 9, "ylempiluokkalaisilta": 1, "conemporary": 1, "kumpulainen": 10, "k\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 3, "lyhyit\u00e4": 2, "juventa": 2, "seminaariryhmiin": 1, "opetusmenetelm\u00e4oppiin": 1, "yhten\u00e4iskouluajatusta": 2, "negatiivisena": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 2, "so": 3, "oppivelvollisuuskomitean": 1, "vastuulla": 1, "osittain": 4, "ronkainen": 10, "kuntaa": 1, "kollegiaalista": 3, "itse": 32, "toimintakulttuurista": 1, "hyviss\u00e4": 1, "sis\u00e4iset": 2, "ylimm\u00e4n": 1, "musiikki": 1, "ajatukselle": 2, "kiirett\u00e4": 1, "vastaajan": 10, "12a": 1, "eri\u00e4v\u00e4t": 1, "122\u2013124": 2, "k\u00e4yt\u00e4vilt\u00e4": 1, "set": 2, "kunnioitusta": 1, "tapahtumia": 1, "erona": 3, "normeja": 1, "syventy\u00e4": 1, "arkkitehtuuria": 1, "luokallesi": 3, "laajeni": 1, "analysoimaan": 1, "luettu": 11, "selviytyv\u00e4t": 1, "ongelmien": 3, "odotuksissaan": 1, "hallintojen": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isen\u00e4": 1, "vertailukelpoiseksi": 1, "oikeus": 5, "tilastokeskus": 6, "2233": 1, "pienemmist\u00e4": 2, "liikenteen": 2, "taide": 1, "samoihin": 1, "rakenteita": 4, "erilaiset": 20, "vastanneita": 3, "kohteleviksi": 1, "kaikenlaista": 1, "puhdasoppisuudella": 1, "aidon": 1, "kontakteja": 1, "projektien": 4, "valmiiksi": 1, "uudenlaiseen": 1, "jaksoittain": 3, "kysymysten": 4, "department": 1, "vanhempainilloissa": 2, "kollegalle": 1, "valitettavasti": 1, "mahtavaa": 1, "alkuvaihetta": 1, "kansakunnan": 2, "tilaaja": 1, "laajempaan": 2, "huipentumanaan": 1, "174\u2013176": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4llinen": 1, "laadinnasta": 1, "122151": 1, "johdonmukaisesti": 3, "teini-vaiheesta": 1, "sivistyst\u00e4": 1, "uljensin": 1, "ottamalla": 1, "toiminnasta": 4, "kouluyksik\u00f6ss\u00e4": 5, "hallinnollisista": 1, "poikatytt\u00f6": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 1, "koulutus": 16, "analysoitu": 1, "ongelmakohtien": 1, "isoimmilla": 1, "kaupunginhallitus": 1, "sopivaa": 1, "henkil\u00f6kunnan": 12, "merkitsev\u00e4n": 1, "virinneille": 1, "ensimm\u00e4iset": 1, "teemaopetuksessa": 1, "koulumenestyksen": 2, "yksipuolisuutta": 1, "en\u00e4\u00e4": 29, "taukotila": 1, "eduskunta": 2, "\u00e4\u00e4nin": 1, "ylimitoitetut": 1, "64129": 1, "olleiden": 1, "taataan": 1, "optionen": 1, "kirkonkyliin": 1, "piirteet": 1, "tilastokeskuksen": 2, "aus": 4, "p\u00e4ivist\u00e4": 2, "vapaudet": 1, "s\u00e4\u00e4telisi": 1, "millaisen": 1, "150\u2013151": 2, "komiteaan": 1, "more": 6, "tarvittavan": 1, "metodiseen": 1, "edist\u00e4v\u00e4": 1, "et\u00e4isilt\u00e4": 1, "tunnetaan": 5, "aikuisia": 1, "seikkailla": 1, "erilainen": 9, "tutkimuksellinen": 1, "kampanjoimaan": 1, "1873": 1, "oireilevat": 1, "oppiaineisiin": 4, "roskiksia": 1, "vahvistavuutta": 1, "ellei": 7, "kiroilua": 1, "jolloin": 41, "6-8": 3, "t\u00e4ydent\u00e4isiv\u00e4t": 1, "juhlissa": 2, "koululakien": 1, "jelma": 1, "vois": 1, "k\u00e4sity\u00f6luokka": 4, "johdonmukainen": 1, "toista": 6, "yksik\u00f6n": 1, "statistical": 2, "huoltajissa": 5, "evaluation": 1, "uudenlaisia": 2, "muuttujat": 1, "v\u00e4st\u00e4": 1, "reflektoi": 1, "toistettavuutta": 2, "johtaminen": 5, "\u00e4\u00e4rip\u00e4in\u00e4": 1, "kasvava": 1, "tarjoamaan": 2, "lapsuuden": 1, "puhekielell\u00e4": 1, "ilmestyi": 3, "tuodakaan": 1, "koskeneeseen": 1, "omaan": 16, "uskomuksista": 1, "valtuusto": 1, "ihme": 1, "varassa": 2, "tyytym\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 4, "suuremmasta": 1, "opittua": 1, "murroksia": 1, "27a": 2, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 7, "behavioural": 1, "luottamusta": 3, "7\u201317": 1, "suuntaviivojen": 1, "puolueet": 1, "riippuvaisia": 1, "kyseenalaistavat": 2, "hammersley": 2, "selv\u00e4\u00e4": 2, "s\u00e4\u00e4dett\u00e4isiin": 1, "rakennetut": 1, "ristipaineessa": 2, "oppimiselle": 1, "metodioppaissa": 1, "rakentuminen": 2, "johdettu": 2, "kuntakohtaisesta": 1, "keskell\u00e4": 4, "mahdollistaisivat": 1, "ilmaista": 1, "varmempana": 1, "legitimaatio": 2, "samanik\u00e4isi\u00e4": 2, "monipuolisista": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 20, "harjula": 3, "vaikuttaneet": 2, "taustatekij\u00f6iden": 1, "kannattamaan": 1, "york": 3, "risteytyv\u00e4t": 1, "kollegoiden": 1, "tyytyv\u00e4isi\u00e4": 32, "samanlaista": 2, "sis\u00e4lt\u00f6": 4, "haben": 1, "ottanut": 1, "teoriaosuudessa": 1, "pohdintaa": 2, "1999": 34, "vuoteen": 4, "preuss-lausitz": 4, "tunnelma": 1, "kummitoiminta": 3, "koulutustausta____________________________________________________": 1, "polttoa": 1, "kiitokset": 2, "kouluaikaisia": 1, "heille": 9, "sijoittuivat": 3, "rimpel\u00e4n": 2, "j\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "huomioijana": 1, "osuutensa": 1, "moniportaista": 1, "erimielisi\u00e4": 1, "asuinalueen": 2, "selke\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "vuosisatojen": 1, "halutaan": 2, "kolmessa": 1, "kehitt\u00e4ville": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 1, "koulu-uudistus": 1, "sijaitsivat": 2, "lomakkeista": 1, "informaalinen": 2, "p\u00f6yd\u00e4t": 3, "erillisin\u00e4": 2, "aineenopettaja": 39, "pahimmassa": 1, "rehtoria": 1, "1\u201310": 1, "j\u00e4nnityst\u00e4": 1, "koulup\u00e4iv\u00e4": 2, "viljakkalan": 1, "piirijakoasetuksella": 1, "53\u201372": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 4, "aineistonkeruuvaiheeseen": 1, "studien": 2, "ainakin": 12, "kansainv\u00e4listi": 1, "vastaavia": 3, "14\u201316": 1, "paikoin": 3, "ainedidaktikot": 1, "pit\u00e4isik\u00f6": 3, "hallita": 2, "yhten\u00e4iskouluilla": 1, "vaan": 53, "lopultakin": 1, "toteavia": 1, "luotettavuuden": 4, "lainaukset": 3, "lis\u00e4\u00e4ntyneet": 1, "tulevansa": 1, "edistys": 1, "vierasta": 1, "roolinsa": 3, "ainoastaan": 32, "erzieht": 1, "malliopetussuunnitelmaksi": 1, "muodostuvat": 2, "noudatetaan": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4mist\u00e4": 1, "v\u00e4limatkan": 1, "suihkutilassa": 1, "tuntemaan": 10, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 1, "internetin": 2, "osaisivat": 1, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 3, "tulleen": 1, "saavutakaan": 1, "soittivat": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4": 2, "aidosti": 2, "huoltajalle": 2, "didaktiseksi": 1, "p\u00e4\u00e4ttyi": 4, "yhten\u00e4iskouluidea": 1, "kapinoivat": 1, "kunnanhallinnon": 1, "toimenpitein\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 3, "yl\u00e4-astelaiset": 1, "koostua": 1, "or": 2, "ammattia": 1, "kyet\u00e4": 2, "opetusoppi": 1, "edist\u00e4vien": 1, "ulosp\u00e4in": 3, "koulup\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4heisimmin": 1, "pukuhuonetta": 1, "huonoiksi": 2, "tunnilta": 1, "kasvatustaitoa": 1, "saturaatio": 1, "ajatuksia": 11, "v\u00e4lj\u00e4sti": 1, "fendin": 1, "ohjausj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "kolmasluokkalaiseni": 1, "saatiinko": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 5, "ensimm\u00e4isten": 1, "kouluorganisaatiossa": 1, "uutisoi": 1, "109\u2013110": 2, "tuottavan": 1, "nollahypoteesin": 1, "hy\u00f6typinta-alaa": 1, "linkittyv\u00e4t": 1, "t\u00f6ni\u00e4": 2, "7\u20138-vuotiaana": 1, "koulukuraattori___________________________________________________": 1, "oppilaisiin": 14, "arvioitaessa": 1, "isompiin": 1, "luokanopettajina": 2, "koskevassa": 2, "transition": 2, "oppiaineessa": 1, "oppimisk\u00e4sityksi\u00e4": 1, "irtip\u00e4\u00e4seminen": 1, "ep\u00e4r\u00f6iv\u00e4": 2, "opettajankoulusta": 1, "taitteessa": 1, "peilin\u00e4": 1, "99b": 1, "tapahtumaan": 1, "arkeen": 5, "322\u2013323": 1, "k\u00e4sitellyist\u00e4": 1, "asiat______________________________________________________": 2, "asioista": 11, "omakohtaisella": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 16, "kyseenalaistettiin": 1, "lukuj\u00e4rjestykset": 6, "organisoidaan": 2, "organisointia": 2, "lukuvuotena": 3, "meri": 5, "murrosik\u00e4\u00e4": 1, "tyypillinen": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "99\u2013110": 1, "paremmaksi": 1, "perusteluistaan": 1, "opetussuunnitelmat": 5, "aloitusajankohtaa": 1, "piirre": 3, "verkostoitumista": 1, "ajan": 39, "jatkokehitt\u00e4miselle": 1, "rakennettaviin": 1, "osallistuvilla": 3, "vapauttavilta": 1, "rakennettaviksi": 1, "lukio": 3, "pukuhuoneiden": 3, "66b": 1, "kvalitatiivisesta": 2, "piilo-opetussuunnitelmaan": 2, "ty\u00f6nkuvan": 4, "saavuttamista": 1, "lakia": 3, "muutoinkaan": 1, "tietokoneohjelmia": 1, "edellytet\u00e4\u00e4n": 2, "esitys": 4, "tapaukseen": 1, "menetelm\u00e4\u00e4": 2, "omituisia": 1, "astetta": 2, "aktiivisimmin": 1, "er\u00e4\u00e4seen": 1, "harmitti": 2, "yl\u00e4asteilla": 4, "aineenopintoihin": 1, "tapahtuvaan": 1, "aines": 1, "n\u00e4kee": 13, "laajentamisen": 1, "ty\u00f6nkuvaan": 1, "kuntia": 1, "silloinyh\u00e4": 1, "porrastetut": 1, "perusopetuskokonaisuuden": 1, "laajenemisen": 1, "ala-asteella": 4, "rauhaton": 1, "koulukohtaisin": 1, "minua": 2, "matkani": 1, "taitoa": 1, "suunnitteluvaltion": 1, "linjattua": 1, "motivoituneita": 1, "siirtyiv\u00e4t": 2, "tukitoimet": 1, "pientenkin": 1, "teachers": 24, "vapautta": 5, "tavoitteellinen": 2, "ty\u00f6terveyslaitos": 1, "mallioppimista": 4, "projekti": 1, "nivelvaihe": 6, "s\u00e4\u00e4st\u00e4minen": 1, "edellist\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisiksi": 1, "ep\u00e4iliv\u00e4t": 6, "viidensadan": 1, "t\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "tyylipuhdas": 1, "alkavan": 2, "viihtyv\u00e4t": 1, "my\u00f6nteisesti": 1, "n\u00e4et": 16, "gezelius": 6, "kehitt\u00e4misehdotukset": 1, "\u00e4\u00e4ri-ilmi\u00f6": 1, "osallisiksi": 3, "yhten\u00e4iskouluajatuksen": 7, "varmistamaan": 1, "excel-taulukkolaskentaohjelman": 1, "olennainen": 2, "eri-ik\u00e4isyytt\u00e4": 1, "toteutua": 3, "km": 1, "suurimmat": 2, "sata": 1, "rajattua": 1, "103114": 1, "alempiluokkalaiset": 1, "kohdealueena": 1, "rinnakkaiskoulu": 2, "vertikaalinen": 15, "suihkutiloihin": 2, "saisi": 8, "tilastolliseen": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 3, "ristiriidaksi": 1, "vaikuttaa": 25, "vuorottelevat": 1, "koherenssi": 30, "maastosta": 1, "spss-ohjelman": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 5, "tapahtuva": 1, "kuuluneita": 1, "vuosien": 14, "j\u00e4rjestysnumerolla": 1, "tarkoittanut": 1, "likert-asteikko": 1, "opinn\u00e4ytety\u00f6n": 1, "kuuskorpi": 11, "erilaajuisia": 1, "kuuluvilla": 1, "vuonna1864": 1, "son": 1, "euroopan": 1, "9luokka": 3, "jatkoksi": 1, "esitetty": 1, "ajaksi": 2, "millaista": 6, "ylivoima": 1, "tutkimuskohteena": 1, "tarvittu": 1, "kaivattiin": 4, "p\u00e4\u00e4vaihetta": 1, "tyls\u00e4ksi": 1, "jakaminen": 3, "paikalla": 1, "linjoihin": 1, "primary": 2, "tarpeista": 2, "jokaiselle": 4, "vastauksia": 5, "suvaitsevuuteen": 1, "opettajankoulutuslaitokset": 1, "yksityisten": 1, "edelt\u00e4\u00e4": 1, "tilastollisen": 1, "vastapaino": 3, "mielekk\u00e4\u00e4ksi": 4, "pohjasakkaa": 1, "positio": 8, "5278": 1, "1210": 2, "lukenut": 1, "toimimattomuutena": 1, "155\u2013157": 1, "opetusty\u00f6ss\u00e4": 1, "houkutti": 1, "tarjoavan": 3, "alkaen": 5, "eriytynytt\u00e4": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 10, "college": 2, "viestin": 1, "t\u00f6tt\u00f6": 2, "yksimielisimpi\u00e4": 1, "m\u00fcssen": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6": 1, "ryhmitty\u00e4": 1, "kohdata": 2, "nimitt\u00e4\u00e4": 1, "koulumatka": 6, "v\u00e4hensi": 3, "syvemp\u00e4\u00e4": 1, "yhteisell\u00e4": 2, "perustellaan": 1, "alkamiseen": 1, "kouluorganisaation": 8, "ihmetytt\u00e4\u00e4": 1, "yhteiskunta": 5, "teoriataustassa": 4, "aina": 59, "vertaistukeaan": 1, "k\u00e4sitteist\u00f6": 1, "toimintatutkimuksensa": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4hempikin": 1, "rasti": 3, "kouluty\u00f6ss\u00e4": 2, "n\u00e4ki": 10, "murrosik\u00e4isiksi": 1, "25-vuotiaitten": 1, "oleellisesti": 3, "aineisto": 36, "tarjoamien": 1, "harjoitella": 1, "ristiriitaisia": 3, "muodossa": 3, "omaava": 1, "siljanderin": 1, "t\u00e4rkeist\u00e4": 1, "yhten\u00e4iskouluna": 2, "tarkastelu": 4, "jo": 103, "tiivist\u00e4": 2, "k\u00e4yd\u00e4": 20, "istuisi": 1, "alkanut": 4, "kunnallisten": 1, "tarvitseeko": 1, "yl\u00e4koulussa": 2, "overwiew": 1, "tehokkaalla": 1, "lahja": 1, "hajanaisuudesta": 1, "erottelemaan": 1, "ristiriitaista": 1, "pystyv\u00e4t": 2, "koulumenestykseen": 2, "v\u00e4hentynytt\u00e4": 1, "siirryin": 1, "luokanopetuksessa": 3, "tyyppisen": 1, "ehk\u00e4isemisess\u00e4": 1, "eriytyminen": 3, "kouluyksik\u00f6it\u00e4": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isess\u00e4": 1, "sujuvat": 1, "kokemuksesta": 1, "yritt\u00e4v\u00e4t": 3, "suunnattu": 4, "ysille": 2, "keskusteltiin": 1, "turhana": 1, "ensimm\u00e4isen": 12, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi\u00e4": 1, "jatkossa": 8, "kohdistuu": 7, "monina": 1, "tyyli": 1, "m\u00e4\u00e4ritteleminen": 1, "10112008": 2, "kunnille": 6, "ajanjakson": 1, "alusta": 11, "perusty\u00f6t\u00e4ns\u00e4": 1, "tavaksi": 2, "oppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "hallintokulttuuriin": 1, "yhdeks\u00e4sluokkalaisilta": 1, "v\u00e4limatka-asteikollinen": 1, "13\u201335": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svallan": 1, "kasvatustiellinen": 1, "tutustumisharjoituksia": 1, "h\u00e4iki\u00f6": 2, "edet\u00e4": 3, "practice": 3, "keh\u00e4\u00e4": 2, "kouluhallitus": 5, "tutkimuslomake": 2, "yksityiskohtaisessa": 1, "cross": 2, "k\u00e4sittein\u00e4": 1, "osallistua": 13, "alkunsa": 1, "t\u00e4lle": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyi": 1, "luvussa": 9, "vaatii": 5, "ahyvi\u00e4": 1, "suunnitteluvaiheessa": 1, "kadonnut": 1, "voimaan": 4, "taloon": 3, "luokkahuonevuorovaikutuksena": 1, "schule": 7, "purkamisen": 1, "mahdollistuu": 1, "reliabiliteetin": 2, "historiaa": 2, "enemm\u00e4nkin": 2, "sitoutuneita": 1, "ps-kustannus": 9, "snellman": 7, "osa-alueisiin": 1, "n\u00e4kev\u00e4t": 8, "pohjalta": 7, "pennasen": 1, "suosittele": 1, "tuloksensa": 1, "terveydenhoitaja": 3, "tukevat": 3, "gesamtschule": 2, "koulussasi": 2, "tieteenaloihin": 1, "edustivat": 3, "aikaisemmin": 4, "toimia": 19, "johonkin": 3, "n\u00e4kemyserot": 4, "johtuu": 1, "teacher": 2, "perustuva": 2, "ohjausryhm\u00e4ns\u00e4": 2, "joiden": 15, "ala": 60, "tutkimuksensa": 4, "yhteydenpidon": 1, "metodien": 1, "hallitusti": 1, "valvottavana": 1, "pieniss\u00e4": 3, "merkityksens\u00e4": 1, "hakapaino": 4, "tarkemmat": 1, "ajankohdalla": 1, "keskitetymm\u00e4ll\u00e4": 1, "samoissa": 3, "tasokurssit": 3, "1990-luvulla": 1, "painottavat": 1, "schulentwicklumg": 1, "olleita": 4, "luo": 7, "pyrki\u00e4": 7, "yhten\u00e4isyydelle": 1, "muoto": 5, "koululaisena": 1, "lukuvuosi": 1, "kuvaavana": 1, "seuraavassa": 6, "4f": 1, "opettajiksi": 2, "aiheuttaa": 3, "perustunut": 1, "200\u2013201": 1, "jne": 3, "opiskelemaan": 1, "vaikuttajiksi": 1, "tapauskouluissa": 1, "my\u00f6hemm\u00e4t": 1, "uudistusprosesseissa": 1, "syvent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "seuraaviin": 1, "9lk": 2, "1515": 1, "suhtautuivat": 15, "k\u00e4yt\u00e4nteiden": 1, "tutkijalla": 1, "vastausvaihtoehtoa": 1, "paria": 3, "instituutiona": 4, "heikent\u00e4en": 1, "oheista": 1, "luokkatilojen": 2, "l\u00f6ytyiv\u00e4t": 1, "organisoimisessa": 1, "2002": 37, "15\u201317": 1, "kokeilun": 2, "ennakointihankkeen": 1, "httpwwwophfidownload141011_koulutuksen_tilastollinen_vuosikirja_2011pdf": 1, "n\u00e4kisin": 2, "p\u00e4ivitt\u00e4inen": 1, "ylint\u00e4": 3, "suunnitella": 6, "koululla": 11, "iltap\u00e4iv\u00e4ll\u00e4": 2, "ty\u00f6skentelemiseen": 1, "suomi": 10, "huono": 7, "isbn": 2, "ainedidaktiikan": 1, "tapahtuu": 11, "oppilasett\u00e4": 1, "menestyv\u00e4t": 2, "lyhennetty": 1, "itsell\u00e4\u00e4n": 3, "aineenopettajan": 10, "kiireisten": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 3, "pystyt\u00e4\u00e4n": 2, "vastausvaihtoehdoittain": 1, "hienoja": 3, "vaikeudet": 1, "er\u00e4s": 21, "n\u00e4ky\u00e4": 3, "perusajatuksena": 1, "reliabiliteettia": 1, "band": 4, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 6, "arveltiin": 3, "kulussa": 1, "virkamiehet": 1, "katso": 1, "erilaistasoista": 1, "kenenk\u00e4\u00e4n": 1, "922013": 1, "kunkin": 14, "nykyisyyteen": 1, "mukautumaan": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 1, "aikuista": 2, "materiaalit": 1, "s\u00e4ilyi": 6, "menneisyyden": 1, "nykyaikana": 2, "keskikoulut": 1, "josta": 9, "didak": 2, "tulkitsevat": 1, "computer-assisted": 1, "kvalitatiivisten": 1, "kuuluva": 2, "riskiss\u00e4": 1, "facherverlage": 1, "aikaistamisen": 1, "ker\u00e4tty\u00e4": 2, "soinisen": 1, "kulmissa": 2, "ylempiluokkalaisten": 1, "voimavaraksi": 1, "muuttuvassa": 3, "poikkeavana": 1, "k\u00e4rkisijoilla": 1, "kiusaamisen": 3, "sarjala": 3, "kuusi-vuotiaina": 1, "oppilasryhm\u00e4lle": 1, "kustannus-hy\u00f6tysuhteen": 1, "luokkarajat": 1, "sama": 17, "taattava": 1, "suurimmaksi": 3, "sis\u00e4lle": 4, "yhteistoiminnalliseen": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 3, "ehdotuksesta": 1, "yll\u00e4": 1, "virkaehtosopimus": 2, "tekstink\u00e4sittelyohjelmaan": 1, "kaverisuhteiden": 5, "kolmannessa": 1, "etenkin": 8, "pident\u00e4mist\u00e4": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ohjelmaa": 2, "eri-ik\u00e4isill\u00e4": 1, "viidesluokkalainen": 1, "uljens": 10, "s\u00e4\u00e4st\u00f6kohde": 1, "koulukiusaaminen": 3, "kohdistuvaa": 1, "liittymist\u00e4": 1, "asuinpaikka": 1, "selvitettiin": 5, "mallien": 1, "horisontaalisesta": 1, "rakenteeseen": 4, "merkitsev\u00e4sti": 27, "nivelt\u00e4minen": 1, "koululaiset": 1, "opet": 2, "asioiksi": 1, "kouluhallintoviranomaiset": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "ohjeistivat": 1, "muilta": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "parametriset": 1, "opettajayhteis\u00f6n": 8, "valinta": 2, "ropolle": 1, "jatkumoksi": 2, "hyv\u00e4n": 7, "luonnonmukaisen": 1, "tarkastamisesta": 1, "k\u00e4sittelyst\u00e4": 1, "httpwwwtsrficdocument_libraryget_filefolderid13109namedlfe-2029pdf": 1, "ole": 195, "49\u201350": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 1, "tulkitsemaan": 2, "sivistysty\u00f6st\u00e4": 1, "peruskouluyksik\u00f6n": 1, "erimielisyyksi\u00e4": 1, "vaikutusmahdollisuuksien": 1, "oppivelvollisuuden": 5, "kompleksisuus": 1, "tik": 1, "kohdanneet": 1, "alkavaksi": 2, "johdonmukaisuutta": 4, "yliopistot": 2, "sopivan": 1, "juontaa": 1, "yl\u00e4koulu": 4, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisen": 1, "etsiyty\u00e4": 1, "kansanedustajia": 1, "peruskoulua": 35, "kartta": 1, "kaikin": 1, "aktiiviseksi": 2, "tavoitettavuutta": 1, "k\u00e4ytetyn": 1, "normal": 2, "kasvatustiede": 2, "254\u2013255": 1, "laskettiin": 5, "k\u00e4sityksi\u00e4": 1, "asemansa": 3, "kielletty": 1, "yl\u00e4asteiden": 3, "muuallakin": 3, "handels": 2, "taustaoletusten": 1, "vammala": 1, "painottua": 1, "eriytyneet": 1, "way": 1, "kertomaan": 1, "valtionapu": 3, "kaunista": 1, "keskiarvot": 1, "kumpaakin": 4, "altogether": 2, "n\u00e4k\u00f6kohtiin": 1, "koskevat": 7, "teht\u00e4v\u00e4": 12, "ulkopuolisen": 3, "opettavilla": 1, "kustannus": 2, "palapeli": 1, "noudattanut": 2, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "kehittyneit\u00e4": 1, "aineistonkeruuksi": 1, "internet-kyselyt": 2, "sanoma": 1, "motivoitua": 1, "systematische": 1, "valtasuhteiden": 1, "huolena": 1, "kytkeytyen": 1, "pit\u00e4isikin": 2, "135136": 1, "snellmanilaiseen": 1, "1934": 1, "16\u201317": 1, "between": 8, "paikaksi": 1, "antoivat": 3, "k\u00e4sitteet": 1, "horisontaalinen": 15, "s\u00e4ily\u00e4": 1, "hienostelevan": 1, "yksil\u00f6": 4, "arkity\u00f6ss\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritteli": 1, "tuition": 1, "alkoivat": 1, "tapauksesta": 1, "eine": 2, "rinnakkaiskouluaikaan": 1, "telyn": 1, "yhteens\u00e4": 21, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 1, "valmisteltiin": 1, "opiskelee": 4, "perheen": 6, "institutionaalisen": 1, "jakautumaan": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "n\u00e4ytt\u00f6p\u00e4\u00e4tteelle": 1, "oppikoulua": 2, "v\u00e4hent\u00e4v\u00e4n": 1, "muokkaisi": 1, "julkunen": 3, "sihteerin\u00e4": 1, "piiritarkastajat": 1, "opettajanidentiteetin": 1, "hidden": 1, "opettajatasolla": 1, "oikea": 3, "sest\u00e4": 1, "ranta": 4, "koulukokemukset": 2, "ilment\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tarvinnut": 19, "leikkimisest\u00e4": 1, "poikien": 8, "oppiaineiden": 11, "t\u00e4m\u00e4nkin": 1, "kokevat": 5, "nuorempana": 1, "oppilaskysely": 1, "staattista": 1, "kivinen": 1, "lakkautettiin": 2, "aineistonkeruuvaiheessa": 4, "perustelukohtaan": 1, "vastaajalla": 2, "results": 2, "10(2": 1, "murrosik\u00e4isiin": 1, "sukupolvet": 2, "mitk\u00e4": 4, "kes\u00e4ss\u00e4": 1, "uhmasivat": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 1, "implementaation": 2, "suomalaislapsille": 1, "mut": 1, "ty\u00f6n": 12, "luokkakohtaiset": 1, "vertaisryhm\u00e4t": 1, "kontrolli": 1, "veiv\u00e4t": 1, "vaihteleeko": 1, "mietint\u00f6": 1, "opetusryhmiin": 1, "viett\u00e4minen": 1, "s\u00e4\u00e4dettiin": 3, "valikoitunutta": 1, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "valinnaisuuden": 1, "ty\u00f6skenteli": 2, "kamalan": 1, "verkosto": 1, "suuret": 6, "teemoja": 1, "kahvihuone": 1, "hyv\u00e4ksi": 8, "uudistuksia": 3, "hek\u00e4\u00e4n": 1, "ottavat": 4, "keskenpedagogisesti": 1, "tarkastellaan": 22, "tilaisuudet": 2, "v\u00e4\u00e4rin": 1, "paja": 1, "positiivissa": 1, "kokeillut": 1, "pakko": 2, "perinteisen": 3, "p\u00e4iv\u00e4ll\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vyytt\u00e4": 1, "lukuvuodesta": 1, "reissuvihkoj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "tyypillisen": 1, "k\u00e4ymiseen": 2, "ep\u00e4k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "juhlat": 3, "jokap\u00e4iv\u00e4ist\u00e4": 1, "lapinoja": 1, "oppilasaineistossa": 1, "asettaa": 4, "perustamiseen": 3, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 7, "pyrkiikin": 1, "vaiheittain": 2, "ik\u00e4vuodelta": 1, "vaiheessa": 18, "useampiin": 1, "zeitschrift": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 4, "j\u00e4ljelle": 3, "toimintamallit": 3, "s\u00e4ilytystilaa": 2, "koulunk\u00e4yntiavustajat": 4, "pukuhuoneet": 4, "symbolis-tulkinnallisesta": 1, "4352": 1, "suurempaan": 3, "dungssystemen": 1, "yksityiskohtaisen": 1, "toteutetaan": 5, "101\u2013102": 2, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 2, "kokemuksista": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4isiin": 1, "estetty": 1, "taustatietojensa": 1, "riippumatta": 6, "sijaisj\u00e4rjestelyin": 1, "enemmist\u00f6": 3, "paperilomakkeilla": 1, "ep\u00e4ilytti": 1, "tilanteita": 2, "kuormittavuuden": 1, "brinkman": 1, "kouluopiskelu": 1, "profiloituminen": 1, "kosketti": 1, "poistuu": 2, "yleiseksi": 2, "harrastamassa": 1, "t\u00f6rm\u00e4yksi\u00e4": 1, "uudistuu": 2, "kuulopuheiden": 1, "ratkaisuna": 1, "vastaajaryhm\u00e4ksi": 1, "sta": 1, "koulukuraattori": 4, "koolle": 1, "rakenteelliset": 1, "viitekehys": 1, "laatimiseksi": 1, "l\u00e4hetetyist\u00e4": 1, "aineistojen": 3, "laadullisessa": 3, "pienill\u00e4": 5, "tiloissa": 14, "\u0002\u0002\u0002\u0002": 1, "siirret\u00e4\u00e4n": 1, "291308": 1, "luokanopettajista": 3, "yhten\u00e4isi\u00e4": 17, "aineistol\u00e4ht\u00f6isest\u00e4": 1, "kolmijakoisen": 1, "__________________________________________________": 2, "v\u00e4liovet": 1, "painotuksen": 1, "humanities": 1, "5051230": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ksi": 1, "oppiainejakoinen": 1, "luokanopettajien": 12, "j\u00e4nnitteen": 1, "aloittaneet": 3, "kouluyksikk\u00f6j\u00e4": 1, "alakoulun": 2, "p\u00e4\u00e4sykokeen": 1, "laadullinen": 3, "puhuivat": 1, "alku": 6, "humanististen": 1, "kouluorganisaatioita": 1, "filosofia": 1, "aikuisillakin": 1, "j\u00e4tt\u00e4neet": 1, "397\u2013430": 1, "sity": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6lleen": 1, "toteuttamiselle": 1, "tistics": 1, "kaksoiskelpoisten": 3, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4": 1, "muutosten": 3, "integroitumisesta": 1, "yhdeks\u00e4nvuotiseksi": 2, "opetussuunnitelmaa": 6, "ep\u00e4johdonmukaisuus": 1, "sijoittui": 2, "opetussuunnitelmiksi": 1, "ep\u00e4ilyt": 1, "yksil\u00f6n": 24, "k\u00e4sin": 5, "kansan": 6, "m\u00e4\u00e4rittelee": 3, "koulurakennusten": 3, "v\u00e4lineit\u00e4": 4, "j\u00e4lkeiseen": 1, "yhteist\u00e4": 19, "elokuussa": 1, "tekstikatkelmat": 1, "kivoja": 2, "virkaehtosopimuksen": 2, "aikojen": 2, "kumuloitumisen": 1, "luomisessa": 1, "95\u2013114": 1, "teeman": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6n": 2, "ohjeistetaan": 1, "hoikkala": 7, "olleet": 26, "lapsi": 12, "esteet\u00f6n": 1, "noma": 1, "ik\u00e4ryhmien": 4, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "suorannan": 1, "rastittamatta": 1, "sivistyksen": 6, "jw": 1, "sijainti": 5, "osoittaisivat": 1, "sokea": 1, "r\u00fcckw\u00e4hrts": 1, "mosaiikin": 4, "eriluokilta": 1, "tapahtumat": 1, "negatiivisen": 2, "paperia": 2, "ilmoittama": 1, "tuloksiin": 5, "yl\u00e4kansakoulu": 1, "suhteellisen": 1, "periaatteita": 3, "siirtyisi": 3, "sellaiset": 2, "tapansa": 2, "mainittuja": 1, "opetussuunnitelmalla": 2, "turvauduttiin": 1, "mielikuvia": 1, "kehitt\u00e4mistavoitteet": 1, "oppimistilalle": 1, "likert-asteikolla": 1, "sirpaleista": 1, "\\n\\naccording": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "puolitoista": 1, "kuudes": 3, "naisopettajien": 1, "8c": 2, "have": 4, "irrt\u00fcmer": 1, "perus": 3, "brinkmann": 1, "taitekohta": 1, "valtioneuvosto": 1, "ihmisi\u00e4": 3, "valinnaisuutta": 1, "helppoa": 5, "internetiss\u00e4": 2, "ajatuksena": 1, "molemmat": 9, "joutuvan": 1, "kansalaiskoulua": 1, "edist\u00e4vi\u00e4": 1, "kuvaavaa": 5, "ep\u00e4varmuutta": 1, "hankalia": 1, "j\u00e4rjellisen": 1, "jatkoi": 2, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4ksi": 4, "tulot": 1, "tarkasteltaessa": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 1, "n\u00e4keminen": 1, "tutun": 2, "kasvatusty\u00f6n": 1, "sittemmin": 2, "samansuuntaisesti": 2, "k\u00e4sitykset": 2, "oita": 1, "tiet\u00e4myst\u00e4\u00e4n": 1, "tekij\u00f6ist\u00e4": 3, "aikaistettu": 1, "muutosprosessista": 1, "z-testi\u00e4": 1, "turhaan": 3, "rungossa": 7, "vuosiluokilta": 3, "vittua\u2019": 1, "johdon": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 22, "aikakaudella": 4, "ottavan": 1, "yst\u00e4vyys": 1, "aineenopetusluokkia": 1, "6\u20139": 2, "vaikuttava": 1, "fyysiset": 3, "p\u00e4iv\u00e4n": 4, "pisa-tutkimuksen": 1, "koettava": 1, "hoitamiseen": 1, "3866": 1, "suhde": 5, "kontaktissa": 1, "vaikeimmista": 1, "vastauksessa": 1, "kattoi": 2, "deren": 1, "t\u00e4htinen": 7, "vastaus": 4, "tuovan": 5, "taustan": 2, "olo": 1, "mahdollisilta": 1, "organisaatiomaista": 1, "liikaa": 15, "chydenius-instituutti": 1, "muutoshaasteena": 1, "piispa": 4, "aineenopettajia": 13, "kouluorganisaatioon": 1, "kyll\u00e4\u00e4ntyminen": 1, "oletus": 2, "desing": 1, "ett\u00e4": 500, "rehtoreiden": 3, "n102": 1, "viihtyis\u00e4\u00e4": 1, "luomalla": 1, "kansakoululaitosta": 1, "tehokkaampaa": 1, "ty\u00f6skentely\u00e4": 2, "juridisiin": 1, "antamiensa": 1, "designed": 2, "outside": 2, "soluihin": 4, "arvostamaan": 2, "p0011": 1, "wright": 15, "6-luokan": 1, "sivist\u00e4minen": 1, "v\u00e4heni": 1, "pere": 1, "tapauskoulua": 6, "36b": 1, "w\u00f6ssmann": 3, "sarakkeen": 6, "esitarkastajat": 1, "raakamateriaalia": 1, "tutkimuskulttuurissaan": 1, "kuvailussa": 1, "sijoittaa": 8, "vastaajina": 1, "ty\u00f6paikassa": 1, "liitytt\u00e4v\u00e4": 1, "tiedottamista": 2, "vertailivat": 2, "nivelvaiheessa": 2, "vastaavien": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteisesti": 1, "luku": 12, "musiikkiluokka": 3, "keskusjohtoisesti": 1, "6luokalla": 1, "every": 1, "kolmio": 2, "korvausta": 1, "kaksijakoisuudesta": 2, "laatukriteerit": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyy": 2, "lupauksistaan": 1, "hankkeiden": 1, "nid": 1, "valvontateht\u00e4v\u00e4n": 1, "tutkimuskohteesta": 4, "rikkinen": 5, "havainnollistaa": 5, "kokemusmaailman": 1, "143\u2013144": 1, "implementaatiotutkimusta": 1, "koulukiusaamisesta": 1, "tilanteeseen": 1, "kirja": 1, "koulup\u00e4iv\u00e4n": 4, "opetussuunnitelmakomitean": 1, "kopio": 1, "useampaan": 1, "ryhm\u00e4lle": 2, "tuesta": 1, "liitett\u00e4isiin": 1, "merkityksellist\u00e4": 2, "nimetty": 1, "interventioihin": 1, "syv\u00e4llisest\u00e4": 1, "mustosen": 1, "t-l": 1, "keskiasteesta": 1, "sijoittamaan": 1, "vuorotella": 1, "kirjoituksissa": 1, "luokka-asteen": 3, "guidance": 2, "hankkeidensa": 1, "asiantuntijuutta": 1, "ohjaajat": 1, "huoltaja": 4, "tulosjohtaminen": 1, "moniammatillisen": 1, "yhteistoimintaa": 3, "ik\u00e4luokka": 1, "s\u00e4\u00e4styi": 2, "but": 2, "suihkuhuone": 2, "kiroilu": 7, "t\u00e4rkeiksi": 3, "tuntemattomien": 2, "modernissa": 1, "asiat": 40, "avointa": 1, "tarkoituksellisesti": 1, "aggressiot": 1, "luonnehtii": 2, "selitys": 2, "systeemiorientoituneesta": 1, "sanasta": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4misty\u00f6": 1, "aiheuttavan": 4, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahat": 1, "asteen": 1, "luonnollisella": 1, "vastaukseen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 2, "vaihtoehdot": 9, "kasvattaa": 4, "100\u2013108": 1, "oppia": 13, "perspektiiviss\u00e4": 1, "masentavaa": 1, "tietop\u00e4\u00e4omasta": 1, "mopoparkki": 1, "riitt\u00e4v\u00e4st": 1, "k\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 1, "kai": 2, "tiivistelm\u00e4": 1, "kyll\u00e4\u00e4nty\u00e4": 1, "toivona": 1, "salliminen": 1, "toilailuihin": 1, "turvallinen": 4, "osallistumalla": 1, "kiusaamiselle": 1, "koulu-uudistukset": 1, "hallinnossa": 2, "l(2007": 1, "millaisia": 31, "aikataulullisesti": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 65, "elektismiksi": 1, "tilastollisesti": 45, "tulkinnasta": 1, "pelk\u00e4ss\u00e4": 3, "oppilasm\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "sopivia": 2, "erityispiirteen\u00e4\u00e4n": 1, "yhteisest\u00e4": 2, "tyyppiesimerkiss\u00e4": 1, "luokanopettajiksi": 1, "l\u00e4het\u00e4-painiketta": 1, "kehitystarpeet": 1, "tilanneella": 1, "arvioida": 11, "laadukas": 1, "helsingin": 16, "kuvaileva": 1, "1949a": 6, "tukevia": 1, "koulup\u00e4ivist\u00e4": 1, "jatkuvalla": 1, "viihtymiseen": 3, "henkil\u00f6ityiv\u00e4t": 1, "vastaavan": 3, "keksiv\u00e4n": 1, "1824": 2, "2519": 1, "lis\u00e4\u00e4misen": 1, "benefit": 2, "2012": 69, "ne": 48, "helsingiss\u00e4": 2, "vapaaseen": 1, "p\u00e4iv\u00e4rytmi\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4": 3, "ty\u00f6suhde": 1, "mainitaan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "toimimaan": 13, "sein\u00e4lle": 1, "men": 1, "aikaansa": 1, "zs": 1, "bookwell": 25, "yhten\u00e4isyyteen": 4, "esikuvalle": 1, "lopettaisin": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 3, "divide": 2, "182\u2013183": 1, "laskemaan": 2, "sis\u00e4ist\u00e4": 3, "luokanopettajaa": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyss\u00e4": 1, "opettamisen": 1, "harrastavan": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 1, "opiskella": 10, "odotetusti": 1, "kuunteluun": 1, "377\u2013378": 1, "ulkopuolelta": 3, "satunnainen": 1, "koulupedagoginen": 3, "johtajuudelta": 1, "kehitet\u00e4\u00e4n": 1, "sopia": 7, "isompana": 2, "muokkaavat": 1, "tms": 1, "sijoitetut": 1, "muissa": 10, "opetusmenetelmin\u00e4": 1, "pahoinvointi": 1, "arvostuksen": 3, "kulttuuriin": 5, "maailmasta": 1, "jakaantui": 2, "rinnastettiin": 1, "kohdataan": 1, "lapsikin": 1, "vapauttaa": 1, "koulutuspoliittinen": 2, "perinteiden": 1, "useammalla": 1, "osallisuutta": 2, "my\u00f6skin": 1, "vastaako": 1, "kaikkialla": 1, "jarruna": 1, "jaottelua": 1, "kehitysvaiheessa": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 2, "mallimme": 1, "pieni\u2019": 1, "teollistuminen": 1, "kehitt\u00e4miskohteista": 1, "tapauskoulu": 8, "peruseroja": 1, "mahdollisuuksiinsa": 1, "luovat": 6, "jotkut": 4, "metodiseksi": 1, "seuraan": 2, "haju": 2, "jatkuvassa": 3, "tietty": 2, "101997": 1, "7172": 1, "tasa-arvoisti": 1, "perustetaan": 3, "tunteen": 3, "kielten": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jille": 1, "laulu": 1, "erityisluokkien": 1, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "arviointi": 6, "emotionaalisten": 1, "9c": 1, "tarpeeksi": 5, "wieder": 1, "1\u20132": 2, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n": 4, "p\u00e4dagogishe": 1, "neutraalin": 2, "hengailemaan": 1, "koordinoitava": 1, "informaaliseksi": 1, "solussa": 2, "lukuj\u00e4rjestyksen": 4, "yhteisty\u00f6kuvioihin": 1, "kilpailukyky": 2, "aineenopetustilat": 1, "ristiriitaisista": 1, "l\u00e4hestymistavasta": 1, "innostusta": 1, "ongelmia": 11, "kuvion": 5, "vastasivatko": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4sittelee": 2, "kouluyksik\u00f6iden": 1, "\u00e4\u00e4nieristys": 1, "mielipiteiss\u00e4": 2, "kotitalousluokka": 3, "sivun": 1, "s\u00e4ilymisen": 1, "wilmaan": 1, "nuorisotalo": 1, "rimpel\u00e4": 4, "menetelmist\u00e4": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4n": 2, "ik\u00e4vaiheisiin": 2, "1422": 1, "a12003": 1, "s\u00e4\u00e4dettiink\u00f6": 1, "seurustelua": 1, "perusopetuksella": 2, "valinnaisaineita": 2, "vastaan": 4, "hienoutta": 1, "peruskoululle": 3, "mitattava": 1, "ruotsinkieliseen": 1, "kohtaaminen": 2, "57\u201380": 1, "johtuva": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyneet": 1, "perusteella": 51, "27\u201328": 2, "v\u00e4h\u00e4osaisten": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 2, "piirijakoasetukseen": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6": 2, "strunck": 3, "perehtyminen": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 5, "edelt\u00e4neiden": 3, "rajojen": 2, "yhteisiss\u00e4": 1, "kuuluvansa": 3, "tutkimusvaiheet": 1, "erikoistumisesta": 1, "vertaistuesta": 1, "yhdeks\u00e4nteen": 1, "koulupedagogit": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodin": 2, "ruokailussa": 1, "kouluymp\u00e4rist\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "kriittisemm\u00e4ll\u00e4": 1, "yhdeks\u00e4nnen": 5, "as": 4, "suhtautuu": 1, "spaulding": 4, "synonyymeina": 2, "yhdist\u00e4minen": 5, "kohdistaa": 1, "koulutti": 1, "kirjoittavat": 1, "lkm": 1, "alkuper\u00e4isi\u00e4": 1, "pitiv\u00e4t": 10, "ik\u00e4\u00e4n": 21, "toiminta-ajatukselle": 1, "tuontitavaraa": 1, "luokkamuotoinen": 1, "seuraten": 1, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 7, "dealin": 1, "vipua": 1, "ulkopuolelle": 6, "vieraiden": 1, "prosessoida": 1, "yhdeksi": 6, "tehottomalta": 1, "suurempi": 5, "systeemiin": 1, "historiallinen": 2, "rasittavaa": 1, "vuosiluokkiin": 3, "212\u2013213": 1, "vaihtoehtona": 2, "ik\u00e4ryhm\u00e4ns\u00e4": 2, "kuuluu": 12, "askeleena": 1, "ettei": 44, "ajattelutapa": 1, "menn\u00e4": 5, "tuolien": 4, "mielin": 1, "krippendorf": 1, "13\u201345": 1, "5765": 1, "toimintarakenne": 1, "n108": 1, "vahvistui": 2, "ysit": 3, "mik\u00e4\u00e4n": 1, "vanhemmat": 20, "k\u00e4yv\u00e4ns\u00e4": 1, "normiohjauksella": 2, "perheenne": 3, "rakentamaan": 6, "edetess\u00e4": 5, "suuntansa": 1, "lukukerralta": 1, "opetusvelvollisuudet": 2, "kalankasvatuskiista": 1, "oppilaantuntemuksen": 1, "selvitt\u00e4miseen": 1, "avajaisissa": 1, "siivota": 1, "muu": 17, "toimintojen": 1, "varteen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 2, "yll\u00e4tyksen\u00e4": 1, "yhteishankkeilla": 1, "eiole": 1, "isommille": 1, "rakentaisivat": 1, "sujumisessa": 1, "vahva": 3, "hallinnolliset": 2, "k\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 2, "todelliseen": 3, "tapahtumista": 1, "yhteistoiminnalla": 1, "kiljuvii": 1, "kiroiluun": 1, "ykk\u00f6sluokkalaisilla": 1, "kovin": 7, "mainitseminen": 1, "asettamista": 1, "ik\u00e4ryhmiin": 1, "johtaa": 1, "ryhm\u00e4nohjaajn": 1, "l\u00e4hiyhteis\u00f6\u00f6n": 1, "nimi": 5, "pelis\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 4, "kuormittumista": 1, "kinkerit": 2, "koskemattomuutta": 1, "tarkistamiseen": 1, "heterogeenisin": 1, "kritisoitu": 1, "taloudellisena": 1, "esiintynyt": 1, "pukeutumiseen": 1, "tutkitaan": 1, "23a": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 4, "yksityiskohtaista": 1, "riippuen": 3, "seurusteluun": 1, "erityispiirteens\u00e4": 1, "pdf": 1, "pystyisi": 2, "disliked": 2, "kouluaikaansa": 2, "1979": 12, "jp": 1, "yhteisty\u00f6": 52, "suhteen": 11, "ristiriidat": 4, "121\u2013137": 1, "much": 2, "kouluymp\u00e4rist\u00f6": 8, "konfliktit": 2, "pro": 3, "koulukiusaamisen": 1, "3-6": 1, "oppisivat": 2, "p\u00f6sneck": 1, "olisihan": 1, "valtiollinen": 1, "pyk\u00e4l\u00e4": 1, "koulupolulle": 2, "verkottuvana": 1, "kouluyksik\u00f6n": 7, "sakset": 1, "opetussuunnitelmaratkaisuihin": 1, "huomioiminen": 3, "pyritt\u00e4v\u00e4": 1, "toisin": 7, "kouludidaktiikkaa": 1, "kehitysprosessiin": 1, "alakoululle": 1, "s\u00e4\u00e4dettyn\u00e4": 1, "specially": 2, "comeniuslainen": 2, "kaikenik\u00e4isten": 2, "muihin": 19, "opeta": 1, "katsoisin": 1, "perimm\u00e4inen": 2, "ann": 1, "vanhassa": 1, "tapauksena": 1, "toimintatutkimusta": 1, "tallennettiin": 1, "pelottavia": 1, "varhaisteni\u00e4n": 1, "virkamiesten": 2, "comprehensive": 28, "26-30": 3, "ty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 1, "meneteltiin": 1, "mikropoliittisia": 2, "olette": 2, "tiedonsiirto": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 3, "konkretisoidu": 1, "didacta": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 1, "olisin": 1, "oppilasarvioinnista": 2, "parantavan": 1, "leikattiin": 1, "juoksevat": 1, "empiirisen": 1, "hankalaiksi": 1, "koulupedagogiikkaan": 1, "vuorovaikutukselle": 1, "eheys": 2, "laajaan": 2, "nimett\u00f6m\u00e4sti": 3, "opettamiseen": 3, "runsas": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4lle": 1, "joukkoja": 1, "kvantitatiivisesta": 2, "keskushallinto": 1, "yhten\u00e4isempi": 1, "perinteisiin": 1, "millaisessa": 1, "seitsem\u00e4n": 1, "pulpetissa": 1, "vaihtuvuuden": 1, "can": 3, "ainedidaktiselta": 2, "1900-luvun": 1, "189\u2013199": 1, "tarkasteleminen": 1, "perustuvissa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jien": 7, "84\u201391": 1, "vapauksistaan": 1, "yksipuolisesti": 1, "v\u00e4lilt\u00e4": 7, "yhteiskunnalliset": 2, "hoitotieteess\u00e4": 1, "hyvinvoinnista": 1, "subjektiksi": 1, "rajoista": 1, "194\u2013205": 2, "aikuisen": 1, "ristiintaulukon": 7, "mittakaavassa": 2, "opetusprosessien": 1, "oppim\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "keskusteluista": 1, "vanhempi": 3, "kummankin": 5, "soinin": 7, "roolimalleja": 1, "koulusihteeri": 4, "biometria": 1, "kosketa": 1, "sellaisena": 1, "1005": 1, "k\u00e4viv\u00e4t": 6, "saksan": 1, "byhten\u00e4iskoulu": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 6, "ruuvimeisselin": 1, "kritiikki": 4, "poissa": 1, "yhdysluokissa": 1, "tekemiin": 1, "kohtaisivat": 1, "n\u00e4ille": 1, "valvominen": 1, "tuntunut": 3, "edelt\u00e4neet": 1, "mielipiteen": 2, "pel\u00e4t\u00e4": 3, "aktiivisena": 1, "kansainv\u00e4liset": 2, "ulkomaalaistaustaisten": 1, "pukutilat": 1, "ik\u00e4kaudelle": 1, "konkretisoi": 2, "kouluaineet": 1, "yleist\u00e4miseen": 2, "kenellek\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4li": 1, "2c": 2, "oleellisimmat": 1, "kritisoivat": 5, "yhdest\u00e4": 2, "kommentoida": 1, "alueellisesta": 2, "toiminnan": 42, "tuominen": 1, "19\u201335": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 1, "alinta": 2, "8n": 1, "v\u00e4kivallalle": 1, "viidesluokkalaisella": 1, "samasta": 2, "aineenopetusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "heterogeenisemp\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 14, "jestelm\u00e4n": 1, "6-16-vuotiaiden": 2, "mielest\u00e4ni": 18, "teknisell\u00e4": 1, "erottamiseen": 1, "ohjausryhm\u00e4n": 2, "yleistynyt": 3, "kysyt\u00e4\u00e4n": 1, "vastakohtaa": 2, "n\u00e4kyy": 5, "yh\u00e4": 52, "paikallinen": 3, "ep\u00e4mukavaa": 1, "yhdysluokkamuotoisissa": 1, "my\u00f6hemm\u00e4ss\u00e4": 1, "laadullisiin": 1, "laadittava": 1, "ainoa": 6, "metodologiseksi": 1, "l\u00e4heinen": 1, "ep\u00e4suotuisasta": 1, "sukupuolella": 1, "kulminoituivat": 1, "toiset": 4, "lis\u00e4resursseja": 1, "vertikaalisesti": 2, "tulleet": 4, "koulurakentamista": 1, "muuttaa": 4, "luvassa": 1, "tiedostivat": 2, "kokonaistutkimus": 1, "kompromisseja": 1, "seitsem\u00e4nnell\u00e4": 3, "system": 3, "k\u00e4yt\u00e4": 1, "yhten\u00e4iskoulusta": 2, "onnistuivat": 1, "siirtym\u00e4t": 1, "pyrkimyksest\u00e4": 1, "arki": 1, "tulisiko": 1, "yksinkertaisinta": 1, "kasvatusopin": 1, "toteutunutta": 1, "tiedostomuotoon": 1, "pihan": 6, "edustamaan": 1, "toimitaan": 1, "aamulla": 1, "puhetapa": 1, "empiirisess\u00e4": 1, "eerolan": 3, "pitk\u00e4lle": 2, "tapausta": 4, "haittaa": 1, "toteuttamasta": 1, "v\u00e4limatka": 1, "opetusta": 13, "number": 2, "kouluvuosina": 1, "vaihtelee": 4, "syist\u00e4": 2, "rakennettua": 2, "sich": 1, "hierarkiat": 1, "4045": 1, "ah": 1, "opetuksessa": 4, "hiljainen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6kset": 1, "kasvulle": 2, "ron": 1, "voivan": 1, "toimintalinjat": 1, "tottua": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "aineistonkeruumenetelmi\u00e4": 1, "oppiminen": 11, "tutkimuslomakkeiden": 4, "tyytyv\u00e4isempi\u00e4": 1, "kaipasivat": 2, "perki\u00f6-m\u00e4kel\u00e4": 1, "jatkuvalle": 1, "konflikteista": 1, "finnland": 1, "toiminut": 6, "v\u00e4lineet": 4, "vakituinen": 3, "saarij\u00e4rvi": 3, "nostettu": 1, "253\u2013255": 1, "yl\u00e4": 4, "aineenopetukselliseen": 1, "valuu": 2, "vahvistettu": 1, "kouluja": 28, "parempaa": 5, "vs": 4, "virtuaalinen": 1, "laamanen": 2, "ihmissuhteiden": 4, "one": 2, "aineenopettajista": 1, "k\u00e4sitteellisesti": 1, "rinnakkaiskoulumuoto": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 3, "sijaa": 1, "asuinalueelle": 2, "onnistuessaan": 1, "114\u2013115": 1, "piispanen": 23, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 10, "vivulla": 2, "toisissa": 7, "aiempaa": 7, "huomioihin": 1, "it\u00e4l\u00e4": 3, "olivatko": 4, "rauhallisempaa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 3, "h\u00e4vit\u00e4": 1, "tarvittaessa": 3, "henke\u00e4": 1, "vastausvuodesta": 1, "opettaneet": 3, "mahdollistaisi": 1, "laajuudeltaan": 1, "koulutustasosta": 1, "oletti": 1, "mink\u00e4laisesta": 1, "4555": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4t": 3, "keruu": 1, "tilaisuus": 2, "taitojen": 3, "t\u00f6rm\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "isoksi": 4, "vaikutus": 3, "vapaana": 1, "rinnakkaisk\u00e4sitteeksi": 1, "selitt\u00e4miseen": 1, "yhdeks\u00e4nvuotista": 2, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 1, "uusimpia": 1, "teoriassa": 3, "ep\u00e4mieluisan": 1, "merkityksess\u00e4": 1, "tuoleista": 1, "yleistyksi\u00e4": 1, "isossa": 12, "sopeutumista": 2, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "valtiollisten": 1, "yhteisien": 1, "raportti": 1, "asetusten": 2, "opetusalan": 1, "johtui": 3, "muuten": 4, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "263\u2013279": 1, "tulis": 1, "intensiivisell\u00e4": 1, "tietoinen": 1, "digium": 4, "16-20": 3, "menetelm\u00e4": 7, "vanhemmista": 2, "k\u00e4sittely": 5, "seuraavalla": 3, "h\u00e4nest\u00e4": 2, "yhten\u00e4iskouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "koulunuudistuksen": 1, "kompleksisena": 1, "9-luokkainen": 1, "valitsivat": 2, "tavoiteoppimisen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4t": 8, "yhteenotot": 2, "havaitsema": 1, "suihkuhuoneen": 1, "teollisuus": 1, "arvot": 2, "elokuvateatteriksi": 1, "yl\u00e4luokkalaisia": 1, "kokeita": 1, "arvosanalle": 1, "kaikkien": 35, "rich": 2, "kuulumista": 2, "2004a": 12, "frekvenssi": 1, "skenaarioty\u00f6ll\u00e4": 1, "liikuntasalin": 11, "valintaansa": 2, "kokeiltiin": 3, "hidasta": 2, "pisatulokset": 1, "viranomaistasolla": 1, "osaavan": 2, "vastaajien": 33, "linjat": 1, "p\u00e4\u00e4osa": 1, "kunnollisia": 1, "tasavallan": 1, "kuvasivat": 4, "yleistyi": 1, "esimerkki": 2, "rakentua": 2, "jatkuvuuden": 2, "vengeance": 1, "sitoutunut": 1, "vapauden": 1, "s\u00e4ntille": 1, "keinen": 2, "teht\u00e4vien": 2, "merkitsee": 6, "aistineet": 1, "hajanainen": 1, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "porrastettu": 2, "teht\u00e4viin": 1, "ruudulle": 1, "touhusivat": 1, "alueelta": 3, "kovasti": 3, "siirryttiin": 2, "kasvaminen": 2, "8j": 1, "kommunikaatiota": 1, "n\u00e4m\u00e4": 6, "sirpaloituu": 1, "meni": 1, "muutos": 34, "toimijaksi": 1, "taustatietonsa": 1, "kakaroit": 1, "tarvittiin": 2, "rajan": 6, "menimme": 1, "kiusata": 4, "rakennetaan": 4, "vasta": 39, "v\u00e4lituntivalvontojen": 1, "osaamisesta": 1, "suhteutuu": 1, "peruskoulussa-tutkimushanke": 1, "kaunokirjoitusta": 1, "tiivis": 1, "sis\u00e4isten": 1, "korostamiseen": 1, "tukea": 22, "heinrich": 16, "rakentamalla": 1, "tarkkailtiin": 1, "laajan": 1, "hallitsevimpia": 1, "puutteellista": 1, "kutoset": 1, "huonoiten": 1, "tarvitsisi": 4, "esitarkastajille": 1, "is": 8, "opetuksesta": 8, "kananoja": 1, "sirpaloitunut": 1, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "huolissaan": 13, "j\u00e4rjestetyksi": 1, "kvalifikaatiofunktioon": 1, "aikuissuhteet": 1, "reviirej\u00e4": 1, "tukemiseksi": 1, "tutkittu": 3, "heijastettiin": 1, "liikkuvuutta": 1, "ik\u00e4jakauma": 1, "tuo": 2, "yksinkertaisesti": 4, "selonteko": 1, "kokoontumisia": 1, "magnan": 1, "ilment\u00e4v\u00e4t": 1, "aineopeluokanope-yhteisty\u00f6": 1, "gmbh": 8, "merkitys": 12, "kuvittelivat": 1, "ihailikin": 1, "taulukossa": 3, "1898": 3, "opettamaan": 1, "lopputulos": 1, "sattumaan": 1, "viel\u00e4": 90, "ratkaise": 1, "kuntarajoja": 1, "jonoja": 1, "kvantitatiivisessa": 1, "wirklich": 1, "nuikkisen": 2, "koosta": 7, "koulutuspoliittisia": 1, "koulusuunnitelmat": 1, "ratkaisua": 4, "edellytyksist\u00e4": 1, "aikakauden": 3, "erityis": 1, "heikkenemist\u00e4": 1, "kanopetuksesta": 1, "kasvatustieteellinen": 6, "talousel\u00e4m\u00e4": 1, "ryhmi\u00e4": 3, "skeptical": 2, "sidoksia": 2, "kummitoiminnasta": 2, "nivelvaihetta": 3, "kiinteit\u00e4": 2, "mainitsivat": 3, "ehe\u00e4": 1, "termikseen": 1, "jaksoj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "kasvusta": 1, "vapaasta": 1, "keskusjohtoisuuden": 2, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4st\u00e4": 1, "yksik\u00e4\u00e4n": 1, "sanomat": 2, "koulupedagogiikan": 17, "1\u20136-luokkien": 1, "431\u2013467": 1, "syvemm\u00e4ll\u00e4": 1, "reunaehdoiksi": 1, "sukupuolijakauma": 1, "turhaa": 1, "tuli": 28, "toimiva": 5, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 5, "taitoon": 1, "103\u2013114": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 2, "ainelaitokset": 2, "lukioiden": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4n": 7, "luopumista": 2, "pohjautui": 1, "varhaisen": 2, "todellisuus": 1, "ii": 6, "pelottavan": 1, "k\u00e4y": 10, "rauhoittivat": 1, "kaikkinainen": 1, "vastaaviin": 2, "10-vuotiaana": 1, "ratkaisuilla": 2, "vuosiluokkia": 7, "jatkossakin": 1, "13\u201316": 1, "yhten\u00e4istettiin": 1, "sijaitsi": 8, "it": 6, "kasvatustieteiss\u00e4": 1, "tukemiseen": 1, "kumuloituvat": 1, "rikkaus": 1, "poliittiseen": 1, "tulkinnut": 1, "85\u201398": 1, "taipumus": 2, "aineistonkeruumenetelm\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "esitt\u00e4m\u00e4t": 1, "hallinnon": 19, "yhdysluokkamaisia": 1, "ryhm\u00e4nohjausj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "sijoittumisesta": 1, "ryhmiteltiin": 1, "soukupaltrichter": 2, "schulinnovationen": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "6\u20139-vuosiluokkien": 1, "v\u00e4lituntien": 9, "tyytym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 8, "viihtyminen": 1, "kasvatusfilosofeja": 1, "ajat": 2, "normaaleja": 1, "nopeaa": 1, "tavoin": 26, "hallinnollisina": 1, "n\u00e4kemyksist\u00e4": 7, "prosenttiosuudet": 1, "tuolilla": 1, "oppilaitosten": 1, "huutoa": 1, "keskiarvoissa": 1, "ajattelivat": 4, "riskiksi": 1, "t\u00e4lt\u00e4": 1, "paljonko": 1, "monikerroksellisten": 1, "opiskeltavat": 1, "tekemi\u00e4": 1, "tuntuivat": 3, "tiet\u00e4\u00e4": 7, "annettu": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "ilman": 24, "tarjoavasta": 1, "pedagogisista": 1, "siirtyminen": 21, "j\u00e4rjestysluvut": 1, "koulunk\u00e4yntisi": 2, "keskin\u00e4isest\u00e4": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 1, "1-3": 1, "viidenness\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 2, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 1, "mahdollistavan": 1, "tapahtuneet": 1, "oppilasaineiston": 1, "siirtym\u00e4tilanteiden": 1, "puhua": 5, "purkaminen": 3, "pys\u00e4htyneisyys": 1, "aiheutuva": 1, "governance-analyse": 1, "229a": 1, "luokkahuoneet": 6, "keuruu": 6, "paha": 2, "suunnilta": 1, "yhteisty\u00f6kulttuuriin": 2, "siirtymi\u00e4": 1, "ep\u00e4reiluksi": 1, "toimipisteeseen": 1, "ilmi\u00f6lle": 1, "siirt\u00e4minen": 2, "tunkee": 1, "esitettiin": 3, "t\u00e4ytynyt": 1, "tappaa": 1, "lukioik\u00e4isten": 1, "perinnett\u00e4": 2, "tapauskou": 1, "ongelmineen": 1, "erziehung": 1, "edes": 11, "junnaamaan": 1, "nivelvaiheissa": 3, "valinnan": 3, "vaihtumaan": 1, "sukupolville": 3, "21-25": 3, "nimett\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "examines": 2, "legitimaatiofunktio": 1, "useammasta": 1, "muuttumattomana": 1, "kuria": 3, "lakkautetaan": 1, "merkki": 1, "syvi\u00e4kin": 1, "etenemiseen": 1, "alkuopetusi\u00e4ss\u00e4": 1, "2009\u20132014": 1, "piirteeksi": 2, "oikeanlaisena": 1, "oletetaan": 1, "ty\u00f6skenteliv\u00e4t": 3, "tuttujen": 1, "yhten\u00e4isist\u00e4": 1, "asioita_______________________________________________": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 2, "\u00e4sken": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "esiluokka-2": 1, "wie": 1, "samoilla": 1, "6luokkalainen": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4kseen": 1, "raportointia": 1, "ohjasi": 7, "vastaajalle": 1, "terveen": 1, "aineensa": 4, "toisiin": 2, "yleistett\u00e4viss\u00e4": 1, "varrella": 3, "j\u00e4ttim\u00e4isiss\u00e4": 1, "1\u20139": 5, "viimeisen": 3, "niit": 2, "henkil\u00f6kuntaa": 3, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "nelj\u00e4sluokkalainen": 1, "katsottuna": 2, "mosaiikki": 1, "ohjauskeinot": 1, "tullakseen": 1, "etsiv\u00e4n": 1, "roskaavat": 1, "luokka-asteensa": 1, "point": 6, "jaksa": 2, "kansakoululaitoksen": 2, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1, "vieress\u00e4": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4n": 1, "perustamisesta": 2, "todellisille": 1, "ulkomuoto": 1, "kev\u00e4\u00e4n": 6, "sukupuolensa": 1, "positiivista": 1, "perusopetuslain": 8, "j\u00e4rjest\u00e4vien": 1, "saadaan": 5, "jauhiainen": 1, "muuttuneet": 3, "sopiviksi": 2, "edition": 9, "johnson": 30, "pysynyt": 1, "muusta": 2, "mutkikas": 1, "kuulumattomiin": 2, "vaihtunut": 1, "kutsuttu": 3, "sukupolven": 1, "rakenne": 13, "salzgeber": 1, "neli\u00f6t": 1, "toteutuvan": 5, "opettajankoulutusyksik\u00f6ss\u00e4": 1, "peruskoululain": 2, "jatkumoon": 1, "katsotaan": 1, "ulkoisten": 3, "yhteisten": 3, "tiedottamiseksi": 1, "solut": 2, "kasvatuksellisten": 1, "kyky\u00e4": 1, "arvioitu": 1, "koululaitoksen": 9, "laadullista": 1, "rakentajana": 1, "onnistumisen": 5, "aukesi": 1, "erotettavissa": 1, "viev\u00e4t": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4t": 2, "talouteen": 1, "husulle": 1, "tunteita": 1, "institutionaalisia": 1, "erilaisuus": 2, "rakennukseen": 1, "johtamiskulttuuria": 2, "tehtyj\u00e4": 2, "perustettavaksi": 1, "tyytyv\u00e4isyyspisteet": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4miseen": 1, "profiloitua": 1, "ich": 2, "vaihdon": 1, "kokea": 5, "iisalo": 26, "varte": 1, "kuvaavat": 5, "todettu": 14, "didactica": 1, "philosohical": 1, "uudistusten": 6, "kiusataan": 1, "12012": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "muotoutui": 3, "8\u201310-vuotiaana": 1, "253\u2013256": 1, "isosisaruksia": 1, "ohjausryhm\u00e4t": 13, "tutkimuskysymyksiss\u00e4": 1, "koskivat": 2, "istuta": 1, "vastattiin": 2, "v\u00e4limaastossa": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 87, "work": 5, "sovellu": 1, "sis\u00e4lt\u00e4neill\u00e4": 1, "18\u201340": 1, "aikaista": 1, "paradoksi": 3, "ep\u00e4ergonomisiksi": 1, "v\u00e4itteiden": 1, "lahteron": 1, "murrosik\u00e4isten": 9, "yksik\u00f6ksi": 2, "kuitenkin": 76, "tukemista": 1, "odotat": 1, "yleist\u00e4minen": 1, "ik\u00e4ryhm\u00e4jaotteluita": 1, "jonottaa": 1, "rinehart": 1, "toteutumiseksi": 1, "yksiselitteisempi": 1, "jakautuneet": 2, "kuvaava": 2, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "hyvi\u00e4": 19, "nipuksi": 1, "esitett\u00e4v\u00e4": 1, "ep\u00e4mukavaksi": 2, "eettiset": 2, "50\u201351": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 21, "yhten\u00e4istyv\u00e4n": 1, "paljoa": 1, "ymm\u00e4rrettyn\u00e4": 1, "uusliberalistinen": 2, "loppui": 1, "kollegat": 1, "yhten\u00e4isyydess\u00e4": 2, "onnistuakseen": 1, "erityisesti": 59, "suuntaa-antava": 1, "kehittyminen": 4, "vastaanottanut": 1, "er": 1, "tola": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksensa": 1, "helpottaa": 7, "luokanopettajissa": 1, "monistesarja": 2, "koulusta": 18, "positiivisesti": 4, "oppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 4, "kannustava": 1, "noudattaneet": 1, "varma": 1, "kohdalla": 12, "koottu": 2, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4ksi": 1, "toimintamalleille": 1, "v\u00e4linen": 19, "san": 2, "kaikkiaan": 7, "mill\u00e4\u00e4n": 2, "positiivisen": 2, "luokanopettajana": 6, "yhteiskunnasta": 1, "luokkajakoja": 2, "vaiheesta": 2, "krokfors": 2, "171\u2013212": 1, "pysyy": 2, "nostettiin": 1, "vapaita": 2, "luotaisiin": 1, "hyv\u00e4ksynn\u00e4n": 2, "erilaista": 8, "teens": 2, "world": 1, "luokkatilaa": 1, "saamiensa": 1, "iso": 11, "siis": 28, "tutkimusongelmista": 1, "teemojen": 2, "ainoasta": 1, "kalenterit": 1, "oppimis": 5, "ilmenee": 6, "alareunan": 1, "ep\u00e4sopivuutta": 1, "tarkoitettuja": 2, "pakotetusta": 1, "toistivat": 1, "340\u2013354": 1, "seuraavaan": 1, "pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "2007": 191, "tietokonesovellusta": 1, "ty\u00f6tahti": 1, "my\u00f6s": 320, "pukuhuoneista": 1, "pienikin": 1, "erityinen": 5, "ilmentym\u00e4n\u00e4": 1, "suhteuttaa": 1, "opettajakokelaille": 1, "eduskuntaan": 1, "hammashoitola": 1, "suited": 2, "wrightin": 3, "tapauksessa": 3, "harjoittelukouluilta": 1, "opettajankokemus": 3, "jollakin": 1, "uudistetut": 1, "\u00e4\u00e4rimuodossaan": 1, "tarpeisiin": 2, "sarja": 2, "oppivelvollisuuskoulun": 1, "kansakouluasetuksesta": 1, "k\u00e4ytettiin": 13, "laski": 1, "esiintym\u00e4ss\u00e4": 1, "joitain": 2, "1981": 21, "potkiminen": 1, "kirjoittamia": 2, "validiteettia": 1, "samanaikaisen": 1, "velvollisuudet": 1, "pelottiko": 1, "vuosiluokille": 3, "horisontaalisena": 1, "s\u00e4\u00e4detyt": 2, "tukeudutaan": 1, "vuosiluokasta": 1, "oppilasik\u00e4luokat": 1, "haluttiin": 11, "vapautettu": 1, "arkity\u00f6st\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 1, "vaikuttanut": 2, "kyseess\u00e4": 13, "t\u00e4hdent\u00e4\u00e4": 1, "liikkeess\u00e4": 2, "haasteet": 7, "121\u2013122": 1, "kumuloitavasti": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "kaapin": 1, "h\u00e4ivytt\u00e4\u00e4": 3, "autenttisen": 1, "yhteissuunnitteluaikaa": 1, "yl\u00e4astetta": 1, "postmodernin": 1, "jonne": 2, "tavallisinta": 1, "1834": 1, "ulkov\u00e4lkk\u00e4": 1, "oppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 2, "1455": 1, "opettajat": 213, "nykyk\u00e4yt\u00e4nteiden": 1, "pohtineet": 1, "parametrittomia": 3, "tuottamista": 1, "mietint\u00f6\u00f6n": 1, "taloustilanteita": 1, "kouluilme": 1, "nyansseja": 1, "sijaista": 1, "tarjoajana": 1, "halusivat": 8, "ensimm\u00e4inen": 6, "puolesta": 7, "arviointiin": 2, "17\u201320": 1, "ehe\u00e4n\u00e4": 1, "menetelmill\u00e4": 3, "kertoihin": 1, "suusta": 1, "tulkintojen": 1, "omalle": 1, "leikkaa": 2, "huomiolle": 1, "her\u00e4tell\u00e4": 1, "hurmeen": 1, "mitoitukseen": 2, "v\u00e4henee": 1, "rakennuksen": 5, "avoimuutta": 1, "tekemist\u00e4": 1, "ep\u00e4vakaa": 1, "keskustella": 1, "i\u00e4st\u00e4": 2, "saadut": 4, "toimintakulttuuri": 22, "vet\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6s": 5, "hohengeren": 1, "keskihajonta": 6, "kuvakeskus": 1, "pohjautuu": 4, "ryhmitt\u00e4in": 1, "kuvasivatko": 1, "huolenpitoa": 1, "pyk\u00e4l\u00e4ss\u00e4": 2, "vastuu": 7, "olleensa": 1, "anttila": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 2, "tarkastelivat": 7, "yhteydet": 1, "\u00e4\u00e4rimuoto": 2, "neutraali": 2, "tyt\u00f6t": 15, "laadullisen": 12, "oppilask\u00e4ytt\u00e4jien": 1, "pysyv\u00e4": 1, "aktiivisempana": 1, "aloitteelliseen": 1, "parhaalla": 2, "kahdeksannen": 4, "ik\u00e4luokkien": 2, "riit\u00e4": 6, "siin\u00e4": 33, "didaktik": 2, "55\u2013103": 1, "luokkakohtaisia": 1, "pit\u00e4v\u00e4n": 3, "rastitettavia": 1, "laajempaa": 4, "t\u00e4ll\u00f6in": 31, "kutsuttiin": 3, "tunnilla": 2, "tarkasteltuna": 2, "soveltuvia": 2, "osallistuminen": 3, "nykyaikainen": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4\u00e4n": 2, "pienen": 2, "eiv\u00e4tk\u00e4": 3, "kaunis": 1, "aiheutti": 6, "tupakan": 2, "merkityksellisi\u00e4": 1, "jatkoivat": 1, "2\u20133": 2, "peda": 1, "juuret": 4, "yrityksi\u00e4": 1, "kiire": 1, "suhtautui": 1, "aineopettajat": 1, "usko": 3, "hallinnollista": 1, "1\u20136": 6, "kvantti": 1, "tuntea": 3, "opetussuunnitelmaan": 5, "muutoksessa": 3, "hermeneuttisesta": 1, "fenomenografinen": 1, "modernia": 1, "kuuluvien": 2, "tutkimusmenetelmien": 2, "tarpeiden": 2, "opetussuunnitelmien": 9, "finnisch": 1, "alkuper\u00e4isteos": 1, "vuosi": 4, "rakennetusta": 1, "oikeaan": 2, "sekaryhmien": 1, "mallin": 3, "musta": 1, "vastavuoroinen": 2, "n\u00e4kemisest\u00e4": 1, "roolissaan": 1, "times": 1, "juoksentelemassa": 1, "etsi\u00e4": 1, "niill\u00e4": 3, "muuttua": 5, "osioita": 5, "hyvin\u00e4": 3, "modernisteja": 1, "mist\u00e4": 9, "ik\u00e4v\u00e4": 1, "muutosprosesseista": 1, "korvaamaan": 1, "muutosprosessin": 1, "postmoder": 1, "yhtenev\u00e4isi\u00e4": 1, "koulusuunnitelma": 1, "kansakoulunopettajien": 1, "saavuttavat": 1, "ratkaisuin": 1, "marjaana": 1, "muodostaneet": 1, "ammattiryhmien": 1, "sijaitsevien": 3, "eksyv\u00e4ni": 1, "351422": 2, "id-tunnus": 1, "vaatimusten": 3, "sis\u00e4isen": 2, "310\u2013311": 2, "suhtautua": 2, "kotiaan": 1, "vahvisti": 4, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4": 1, "yst\u00e4vyyssuhteiden": 1, "muutoinkin": 1, "lisensiaattitutkimus": 1, "59\u201371": 2, "olevaan": 2, "v\u00e4liseksi": 1, "opiskelijoiden": 2, "kokoonpano": 2, "samankaltaisiin": 3, "mediakulttuurin": 3, "luopuminen": 1, "pienemmiss\u00e4": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 7, "ulkoluvusta": 1, "nelj\u00e4": 5, "pisa-tutkimusten": 1, "tukivat": 3, "kysym\u00e4\u00e4n": 1, "dilemmat": 1, "kattaa": 1, "tarkasteltiin": 3, "ratkaisuihin": 2, "kasvatukseen": 1, "alaluvussa": 1, "parempi": 6, "rakentava": 3, "tottuminen": 1, "kaverit": 4, "pienempiin": 6, "koululaitokseen": 3, "l\u00e4heiseen": 1, "paremmat": 2, "heilt\u00e4": 8, "loppua": 3, "oppitunnit": 3, "sukulaisia": 1, "pettynyt": 1, "suihkutilojen": 3, "hallitus": 3, "kuvioksi": 1, "5-luokkalaisen": 4, "monikulttuurisia": 1, "ottaa": 13, "olekaan": 1, "tutkijaa": 1, "varaan": 1, "aineet": 1, "negatiivisuus": 1, "yinin": 1, "informal": 2, "bildungswesens": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "vaihtoehdon": 3, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 13, "matematiikan": 1, "muutoksille": 1, "laadussa": 1, "huipentumana": 1, "tutkimusteht\u00e4vist\u00e4": 1, "siit\u00e4": 84, "pitk\u00e4n": 1, "methos": 1, "analyysi": 9, "raskaalta": 1, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "tyypillist\u00e4": 8, "jakautuneisuus": 1, "merkitsevyytt\u00e4": 6, "tungoksen": 1, "osa": 32, "lukuvuosisuunnitelma": 1, "jonain": 1, "syntymisen": 4, "tyyppiesimerkit": 1, "l\u00e4hett\u00e4v\u00e4t": 1, "protestointi": 1, "koulutuspalveluja": 1, "p\u00e4iv\u00e4koti": 1, "safety": 4, "hoidon": 1, "tietokoneluokkaa": 1, "yhdeks\u00e4sluokka": 1, "v\u00e4hitellen": 3, "ohjausdokumenttina": 1, "t\u00e4llaiset": 1, "tytt\u00f6j\u00e4": 3, "siell\u00e4": 16, "sulkiessaan": 1, "tulkitseminen": 1, "vastaajam\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "noudattiko": 1, "136\u2013138": 1, "halme": 3, "tutkimusten": 6, "vaikuttivat": 11, "niglas": 2, "kuudesluokkalaisia": 4, "limukonetta": 2, "tiiminty\u00f6skentelyn": 1, "sis\u00e4inen": 10, "mukailee": 1, "116\u2013117": 1, "valmius": 1, "kirjoitti": 22, "punnita": 1, "culture": 6, "kykenev\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4set": 1, "vammalan": 1, "tekij\u00e4st\u00e4": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 18, "saisivat": 3, "laajemman": 1, "kvantitatiivisella": 2, "kollegiaalisesti": 1, "asiallisemmin": 1, "vastuunkantamista": 1, "kokeneet": 12, "tasa-arvoisesti": 1, "alkuopetusta": 2, "kvalitatiivissa": 1, "kyselylomamakeiden": 1, "paremmin": 27, "motivoitunut": 1, "irtautuen": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 2, "suhteista": 1, "puuttuvan": 3, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rrys": 1, "saattoi": 25, "they": 6, "paikkansapit\u00e4vyytt\u00e4": 1, "opetusainevalikoimaan": 1, "luotiin": 2, "tarpeitaan": 2, "palattu": 2, "suomalai": 1, "ylempiluokkalaisia": 1, "toimivilta": 1, "uudistuvat": 1, "seminaarin": 1, "tilannetta": 1, "osasta": 1, "aineistonkeruun": 2, "nelj\u00e4sluokkalaiset": 1, "syvent\u00e4neest\u00e4": 1, "johdattelee": 1, "ehdotus": 1, "h\u00e4iritsevien": 1, "johtavaan": 1, "loppupuolella": 3, "89\u201391": 1, "kolmen": 4, "analyysimenetelmiin": 1, "kotiluokkamalli": 1, "haasteena": 2, "valli": 4, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 1, "tottuneet": 3, "muutama": 2, "johtokuntansa": 1, "monissa": 4, "kuvataan": 3, "sosiaalisena": 2, "alle": 17, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 76, "tunteneet": 1, "tutkimuseettisist\u00e4": 1, "alkuper\u00e4inen": 2, "viev\u00e4n": 2, "palasi": 1, "pienet": 29, "vahvistivat": 2, "toimintakulttuureista": 1, "klikkiytyneest\u00e4": 1, "kuvasi": 6, "suunnittelemiseen": 2, "asenne": 3, "vaihtelevasti": 1, "opettajankoulutuslaki": 1, "vaikkakin": 1, "erityisopettaja": 2, "ekaluokkalaisen": 1, "selvitys": 1, "noudattaa": 6, "ammattikoulussa": 1, "selitykseksi": 1, "osaavat": 2, "alaryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "limitt\u00e4iset": 1, "tahoilla": 1, "val": 2, "kuudennesta": 1, "oletettu": 1, "koskemaan": 2, "vastaamalla": 1, "oppiaineena": 1, "monimutkaisiksi": 1, "mallissa": 1, "joku": 6, "huomaamaan": 2, "lund": 3, "henkil\u00f6kunnalla": 1, "luokkaan": 3, "ohjelmasta": 1, "ulottua": 1, "mieleen": 4, "tasolla": 36, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 3, "huomattava": 2, "roolista": 1, "reflektiv": 1, "esimerkkilainaukset": 1, "konkreettinen": 2, "viittaa": 1, "kertovat": 2, "aikuisten": 4, "teini-i\u00e4n": 1, "sis\u00e4ll\u00f6t": 3, "zur": 5, "menetelmin": 1, "ryhdyttiin": 1, "meit\u00e4": 2, "kuvaili": 1, "osasi": 1, "vaihtoehtoisesti": 1, "aineenopettajakoulutus": 1, "valtiok\u00e4sitteeseen": 1, "johtamana": 1, "kirjoituksissaan": 1, "tutkimusty\u00f6n": 1, "tieteenfilosofisesti": 1, "voisin": 1, "ideaan": 1, "vastuun": 2, "pohtiminen": 1, "raportissa": 1, "huusko": 54, "kohtasi": 2, "traditiot": 1, "hienoinen": 1, "opettivat": 6, "turvautua": 1, "huomattavaa": 1, "opettajista": 19, "useilla": 1, "koolla": 1, "kokemustensa": 2, "tasa-arvoa": 3, "artikkelissaan": 1, "4-luokkalainen": 7, "solun": 2, "haasteelliseksi": 3, "ihailivat": 1, "aiheuttamat": 1, "vaihtamaan": 2, "ohjausty\u00f6t\u00e4": 1, "erilaisen": 4, "analyysiohjelman": 1, "johtamista": 1, "8l": 1, "kokousten": 1, "omanlaisensa": 2, "systeemi\u00e4": 1, "keskittyv\u00e4n": 1, "muunneltavuus": 1, "opetusmenetelmien": 1, "riskin\u00e4": 10, "oppivelvollisuusajan": 2, "print": 2, "siirrettiin": 2, "guardians": 20, "donmoyer": 2, "otti": 1, "yhdysluokkamaisesti": 1, "tutkimuskohteen": 1, "perehty\u00e4": 1, "henkil\u00f6t": 1, "tuote": 1, "siitonen": 2, "kansallisen": 1, "90\u201391": 1, "vuodesta": 3, "ep\u00e4k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisyyden": 1, "httpwwwkasvatus-ja-aikafi": 1, "olemisen": 3, "jotta": 37, "uusintamisessa": 1, "lastentarha": 1, "limukoneen": 1, "kruskall-wallis": 2, "kvalitatiivisen": 7, "113\u2013114": 1, "asteikon": 1, "virallista": 1, "opettajainhuone": 1, "yl\u00e4asteille": 1, "tutustuneet": 1, "rinnakkaiskouluaikana": 1, "tulkintaansa": 1, "keskustelut": 2, "joukolta": 1, "kehitysehdotukset": 2, "tasa-arvona": 1, "rinnakkaiskouluj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "auran": 2}