{"tulevaisuuden": 9, "luonnollisestikin": 1, "toteamisella": 1, "itseens\u00e4": 1, "huostaanotto": 2, "hyv\u00e4osaisia": 1, "kietoutuvien": 1, "heikommat": 3, "svt": 1, "aiheeseeni": 1, "ammattikoulun": 3, "uudempi": 1, "kommentteja": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 10, "onset": 2, "hakeutumiseen991": 1, "546\u2013552": 1, "kehityslinjoja": 1, "25818": 4, "179\u2013192": 1, "yht\u00e4": 20, "almqvist": 2, "kautta836": 1, "hoitoja413joista": 1, "hyvinvointipalveluihin": 1, "vahvistui941": 1, "persoonallisiksi": 1, "taloudellisin\u00e4": 1, "kak": 1, "kirjoitettu": 1, "onnistumisia": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myytt\u00e4": 3, "informanttiperheiden": 2, "digitally": 1, "kuultava": 1, "suomalaista": 6, "1996": 9, "kolmoisroolini": 1, "syrj\u00e4ytymisprosessina": 1, "pelleilee": 1, "suljettuun": 2, "pelk\u00e4n": 1, "yleisopetuksesta": 5, "toimintatavoista": 1, "haasteellisimpia": 1, "lakuhanke": 1, "lilla\u0308": 1, "suunnitellut": 1, "laitinen": 9, "asiantuntijoiden": 4, "syntyneet": 4, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "yhteyksiss\u00e4": 3, "vammaistukeen": 1, "oikeudenmukaisuus": 7, "vikaa": 1, "128\u2013130": 1, "helppo": 3, "liev\u00e4\u00e4n": 1, "11\u201390": 1, "poikkeuksia": 1, "esiymm\u00e4rryksen49": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misen\u00e4": 1, "eriarvoistaa": 2, "huomataan": 1, "1153": 1, "perusteena": 2, "opetustoimessa": 2, "etsitty": 1, "tuntematon": 1, "avopalveluissa": 1, "kartoittavan": 1, "hyperaktiivista": 1, "kuvaakin": 1, "osoittaa": 1, "k\u00e4yd\u00e4": 8, "eriarvoisessa": 2, "httpdspacemahsebitstreamhandle204311039slutrapportproje": 1, "hakuprosessiin": 1, "palvelukeskuksen": 1, "lokerikossa": 1, "huolista": 1, "vanhempiinsa": 2, "tulosteni": 1, "rehellisi\u00e4": 1, "nen": 1, "terveytt\u00e442": 1, "kansanvalistusseura": 1, "ty\u00f6skentelev\u00e4t": 1, "aivovammoja": 1, "toteutui": 2, "my\u00f6hempi\u00e4": 2, "syrj\u00e4ytyneen\u00e4": 1, "oppimisvaikeuksien": 1, "cp-vamman": 2, "kasvatusmetodeja": 1, "ty\u00f6st\u00e4nyt": 1, "sattuu": 1, "muista": 12, "perusteelliset": 2, "pyrittiin": 3, "omatessani": 1, "oppiaineissa": 4, "summa14": 1, "k\u00e4ynnistyi": 1, "korvata": 1, "subjektiivisesta": 1, "karikoista": 1, "asiallisesti": 1, "loo": 2, "levoton": 9, "vaikeavammaisten": 1, "koulutukselliseen": 1, "keskiasteeseen": 1, "131\u2013145": 1, "valikoitumisessa": 1, "henkil\u00f6ist\u00e4": 13, "kielteisi\u00e4": 1, "j\u00e4i": 11, "nykyaikaisia": 1, "standardi": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisen\u00e4": 1, "nopeampia": 1, "vaille": 3, "n24": 2, "olisitte": 1, "keskusteluilla": 1, "koulutuksellisen": 1, "neuvonta": 1, "hallintop\u00e4\u00e4t\u00f6ksess\u00e4": 1, "luukulta": 2, "kyselyn": 9, "mukaan997": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisiss\u00e4": 1, "perhetyyppi\u00e41052": 1, "yritettiin": 2, "alkuvuosina": 1, "tavat": 2, "katotaan": 1, "tutkittava": 3, "laajaalaiselle": 1, "koulukysely": 2, "tausta": 6, "taloudellinen": 4, "halunneet": 5, "todellakin": 4, "tarkastellessani": 1, "tulkinnalla": 1, "kodinhoitaja": 1, "luokanopettajista": 1, "rajatapauksia": 1, "adhd-perheiden": 5, "riskitekij\u00e4t984": 1, "korkea": 4, "syyt\u00e4": 6, "persoonallisuuden": 3, "sairaalloisuudella": 1, "oppilaitaan": 1, "saamani": 1, "adhd-oireisiisi": 1, "ennusmerkkej\u00e4": 1, "kas": 1, "opetus": 166, "50km": 1, "informaatio": 1, "puututtiin": 1, "v\u00e4h\u00e4isyyteen": 2, "2615\u20132623": 1, "palvelunk\u00e4ytt\u00e4jien": 1, "muiden": 21, "liev\u00e4st\u00e4": 1, "ammattitutkintoa": 1, "henkil\u00f6st\u00f6": 1, "venyv\u00e4t": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 2, "jakamisesta": 2, "terveysturvan": 3, "kartoiteta": 1, "forss\u00e9n": 4, "kohdistuneita": 1, "elinkaarimallin": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4n": 1, "laillista": 1, "children\u2014a": 1, "erityisoppilaitos": 1, "t\u00e4ytyy": 3, "nationwide": 2, "kiistell\u00e4\u00e4n": 1, "jumitti": 1, "viranomaisilta": 1, "kotitalon": 1, "ideologialla556": 1, "groydon": 1, "yksik\u00f6ss\u00e4": 1, "medikalisaatio": 3, "vuorovaikutuksessa807": 1, "tarvittavat": 6, "aiheesta48": 1, "mainiten": 1, "suojaavina": 3, "pystyin": 1, "mu": 1, "sivuutettu": 2, "viikonlopun": 3, "kannalla": 1, "asiantuntijapalveluja": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "opinn\u00e4te": 1, "vastauksesta": 1, "eduksi33": 1, "is\u00e4lle": 1, "vyyhtiytt\u00e4\u00e4": 1, "2(4": 1, "kohdalta": 1, "kuuluville": 1, "3153": 1, "tapauskohtaisesti": 1, "joutuvani": 1, "tarjonta": 1, "jokin": 5, "tietojen": 3, "icd-0": 1, "luokitusk\u00e4sikirjaan": 1, "etnografiseen": 1, "valittuja": 1, "virkamiehet": 1, "background": 2, "keskeisimpi\u00e4": 1, "was": 10, "revisioitu": 1, "muodot": 4, "showed": 2, "lupaukset": 1, "perheterapia": 1, "korjaavia": 1, "perheilt\u00e4": 2, "korkeampaan": 1, "peer": 4, "koska": 124, "ongelmilla": 2, "vaiheiden": 2, "nellyt": 1, "tarkkaamattomalle": 1, "vajaaty\u00f6llisyyteen499": 1, "toimintamalleja": 1, "tukikeinoja": 2, "4th": 1, "1980356": 1, "alakriteerit": 1, "kyseenalaistamaan": 1, "minimiel\u00e4kkeell\u00e4": 1, "piirteit\u00e4": 4, "huostaanottamisetkin": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmineen": 1, "terveyspolitiikan": 2, "aktiivi": 1, "reflektoituessa": 1, "vance": 4, "k\u00e4yntiajankohdan": 1, "my\u00f6t\u00e4el\u00e4misest\u00e4": 1, "shearon": 2, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "motivaatio": 2, "valtuuskunnan": 1, "vaikeuksia937": 1, "hermostua": 1, "icf-tarkistuslista": 1, "tur": 1, "verkkov\u00e4litteinen": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rist\u00e4": 3, "httpwwwlapsiasiafinytmitamieltakolumniview1394543": 1, "testej\u00e4": 1, "valitsemassa": 1, "tarjoaman": 3, "mietin": 1, "monisektorista": 1, "tapahtui": 4, "keskeytti": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 15, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "autisminkirjon": 2, "tasolle": 1, "soveltamalla": 1, "prevalenssiksi": 1, "21(2": 3, "mirolle": 1, "kohdistuvista": 2, "k\u00e4ytt\u00f6(cid850": 1, "suomalaisten": 11, "olevan": 116, "viikkotunteja": 1, "opettajalta": 6, "luokkaansa": 2, "luokittelua": 2, "3lk": 2, "tutkimusmatkaa": 1, "tietosanoma": 2, "huomaamattomia": 1, "tulkitseva": 1, "luokittelun": 1, "kartoitti": 1, "tunsi": 1, "terveystoimelta": 2, "toimivuutta": 2, "jakoa": 3, "nuoruusi\u00e4ss\u00e4": 5, "hyvinvointij\u00e4rjestelmien": 1, "hienomotorisiin": 1, "1149": 1, "kauppanimelt\u00e4\u00e4n": 1, "suvin": 13, "yksityiset": 2, "turhia": 1, "autettu": 4, "riskiyhteiskunta": 1, "joustavuutta": 3, "n\u00e4kyiv\u00e4t": 1, "jaksamista": 1, "koulutustietokysely\u00e4": 1, "toimeentulotuen": 2, "huomiointi": 1, "koulut": 6, "h\u00e4iritseviin": 1, "erityisluokat": 1, "p\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 1, "single": 1, "vuosituhannen": 2, "riski": 8, "asiantuntemuksessa": 1, "aivovauriosta": 3, "6-vuotiaana": 1, "auktorisoitu": 8, "luovaan": 1, "kokouksessa": 1, "httpwwwthlfifi_fiwebkaventaja-fieriarvoisuus": 1, "aiheuttaneen": 2, "118\u2013119": 1, "varjostivat": 1, "taulukkoon": 1, "alisuoriutuminen": 6, "vuosiin": 2, "ahdistunut": 1, "vastaamaan": 1, "siihen": 45, "lapsiperheiden": 1, "palaan": 1, "kanssa1100": 1, "laku-hanke": 1, "joustavat": 1, "ajank\u00e4yt\u00f6llisten": 1, "talala": 6, "lottovoitto": 1, "yhteisvoimin": 1, "mediated": 1, "vuorovaikutusta": 2, "oireisiin": 8, "tarkkaavuush\u00e4iri\u00f6n": 2, "koulup\u00e4iv\u00e4n": 3, "suoritettu": 1, "tavaksi": 1, "2862014": 1, "kuvattuna": 1, "ilmaantuessa": 2, "237\u2013238": 1, "tasaisemmin": 1, "osajoukko": 1, "7h": 1, "30317": 1, "heikompien": 1, "esiintyvyystutkimuksista": 1, "j\u00e4rjestys": 1, "kirjoittaminen": 1, "kontu": 1, "karande": 2, "kroonisesti": 1, "kokonaisuuden": 3, "niemi": 4, "tukikeinona": 1, "1994357": 1, "itsell\u00e4": 3, "valtaistuminen": 1, "erityiskouluun": 1, "american": 19, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 1, "viideosalla": 1, "vastavuoroisuus": 1, "lis\u00e4n\u00e4": 4, "hoitomuoto": 2, "20-vuotias": 1, "harvardin": 1, "ohjeistasi": 1, "riskikansalaiset": 1, "sairauksia": 2, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6lle": 1, "sivuun": 1, "markku": 4, "kyselyit\u00e4820": 1, "valtionvarainministeri\u00f6": 4, "kertoisitteko": 1, "vaikuttaneet": 6, "terveisiin": 1, "normista": 1, "isovanhempiesi": 1, "alue": 2, "socialium": 2, "kiinte\u00e4\u00e4": 1, "levottomuus": 4, "attitudes": 2, "1075": 1, "puuttumisesta": 2, "joita": 16, "levottomuutta": 3, "vaivatut": 1, "v\u00e4litt\u00e4misen": 1, "b130": 1, "sinne": 16, "pedagogien": 1, "keavien": 1, "osa-alueet": 1, "termit": 1, "viimeisen\u00e4": 1, "itkett\u00e4\u00e4": 1, "practice": 1, "el\u00e4m\u00e4lle208": 1, "asenteina": 1, "yvll\u00e4": 3, "sairaanhoitaja": 1, "raajarikkoisten": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 5, "johtuviin": 1, "seikkojen": 1, "kokeilunhalua": 1, "korrektimpana": 1, "valikoituneista": 2, "itseni": 2, "kattavamman": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 10, "boy": 1, "toimintamuoto": 1, "luokitukseen": 1, "erottui": 1, "tyytyv\u00e4iselt\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6postitse": 2, "tunnuslukujen": 1, "ylivilkkauden": 2, "chance": 2, "ihmisoikeuksien": 1, "toimenpiteet": 1, "vammaisten": 11, "siksi": 5, "luokanvalvojaan604": 1, "alaik\u00e4isten": 1, "pekkola": 2, "autenttisesta": 1, "voitaisiin": 2, "sektoreiden": 15, "pohjakoulu539": 1, "online": 7, "etiikkaa": 1, "mm": 27, "tutkimustuloksiin": 1, "tarkkaamaton": 1, "haastattelutilanteessa": 3, "seurusteli": 1, "yhten\u00e4isiksi": 1, "l\u00e4hikouluun": 1, "mahdollisuus": 8, "lakis\u00e4\u00e4teisist\u00e4": 1, "kielellisen": 1, "merkitysmaailmassa": 2, "palveluiden": 24, "hurtig": 4, "samaan": 11, "teemaalueita": 1, "aktiivisia": 1, "turvattava": 2, "suunniteltu": 4, "aikav\u00e4lin": 2, "johdolla": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymisen": 2, "vertaistukea": 3, "pelottaa": 1, "auennut": 1, "edustajat": 2, "samantyyppist\u00e4": 1, "jokinen": 2, "auktoriteettiasemaa593": 1, "esi": 3, "kertoi": 4, "tunnin": 1, "hoiti": 1, "yahoo": 1, "psykoterapia": 1, "ylin": 1, "kiltti": 4, "kolmantena": 2, "vaikuttavuutta": 5, "hyvinvointipolitiikka": 1, "tehnytk\u00e4\u00e4n": 1, "loneliness": 1, "tukitoimea": 8, "pienryhm\u00e4paikkaa": 1, "4(3": 1, "mika": 23, "kukaan\u2019": 1, "keskeisen\u00e4": 1, "tutkimusaineiston": 5, "2013e": 2, "pskustannus": 3, "muuri": 31, "vaikutuksen": 3, "aineistokeruun": 1, "yleisopetukseen": 18, "siten": 65, "wwwzelfmanagementcomdownloads544": 1, "m\u00e4ki": 1, "herkistyneit\u00e4": 1, "porrastettu585": 1, "kouluttautuneeseen": 1, "kiusaamiseen": 2, "valintoihin": 1, "lastensuojelusta": 2, "perheosastolla": 1, "diagnosoitavan": 1, "vammaisuutta": 10, "erilaisina": 1, "sairasel\u00e4kel\u00e4isi\u00e4": 1, "is\u00e4\u00e4n": 1, "yritti": 8, "ammatteihin": 1, "hankalina": 2, "reunaehtoja": 1, "washington": 7, "adhdoireyhtym\u00e4n": 1, "asioitten": 1, "k\u00e4yty\u00e4": 1, "asteella": 3, "kaipaan": 2, "t\u00e4h\u00e4n": 28, "haluavat": 5, "liittyv\u00e4ksi": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 1, "barkley": 20, "erikoissairaanhoitoon": 2, "p\u00e4\u00e4osassa": 1, "310315": 1, "vastaajajoukkoni": 1, "ik\u00e4isen\u00e4": 1, "voittavat": 1, "reunoilla": 1, "narratiivisten": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "kuntoutusta": 7, "motiivi": 1, "hallinnassa183": 1, "richardsson": 2, "tulotasoon": 1, "httpwwwthlfifi_fiwebfiaiheettietopaketiticf": 1, "mittaviin": 1, "pr\u00e4tt\u00e4l\u00e4": 2, "synteesi": 1, "moninkertaisen": 1, "malaisen": 1, "hyv\u00e4ksyin": 1, "tutkittavilla": 1, "9-10": 1, "pienemp\u00e4n\u00e4": 1, "prosessiani": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "stenvall": 17, "itselleni": 3, "hoitosuositus": 1, "kansainv\u00e4list\u00e4": 2, "lakiperustaisetkaan": 1, "1123": 1, "subjektin": 1, "ihmisen": 8, "httpwwwstatfitilerop2012erop_2012_2013-0612_tau_007_fihtml": 1, "tukea1138": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteista": 1, "pari": 5, "aktiivista": 1, "liittyv\u00e4n": 7, "tilastoraportti": 1, "alanen": 16, "ohjauk": 1, "lopuksi": 4, "yhteiskuntaluokkaan": 1, "v\u00e4h\u00e4tteliv\u00e4t": 1, "toiminnallista": 3, "ty\u00f6llisyyteen": 1, "toimivaan": 3, "teemoitellut": 1, "ulkosuo": 1, "valtiontalouden": 6, "perhety\u00f6": 1, "tutkija": 10, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 10, "kirjallisesti1114": 1, "ervasti": 2, "omille": 1, "252\u2013260": 1, "puutteita196": 1, "taitoihin": 2, "terkkarin": 3, "yhdess\u00e4": 13, "tuntuu": 13, "mielipiteit\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 9, "huomattavan": 2, "jalkaudu": 1, "tapaamatta": 2, "taustani": 2, "hyvinvointivaltiota": 2, "tarpeessa": 5, "prospektiivisessa": 1, "complement": 2, "pyydetty\u00e4": 1, "parisuhteeseen": 1, "adhd-oireisia1026": 1, "syyllisyydentunteesta": 1, "oppilasryhmien": 2, "kyselyvastauksista": 1, "toivoivat": 1, "korkeatasoisemman": 1, "experience": 3, "liev\u00e4": 1, "project": 1, "asiantuntijaty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "koulunaloitukseen": 1, "lyt\u00e4t\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "ens": 2, "p\u00e4\u00e4omaa": 3, "ten": 2, "lyhenteen": 1, "reaaliaikaisuus": 1, "tekem\u00e4tt\u00e4": 3, "mielenkiinto": 2, "noustessa": 1, "kriisiytymiseen998": 1, "oikeudet": 2, "yhteistoiminnasta": 1, "facebook790": 1, "kokemus": 15, "icdn": 2, "opetustoimea": 1, "parannetaan": 1, "oppinut": 3, "3d": 3, "taitavana": 1, "hakeuduin": 2, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksella": 1, "tietylt\u00e4": 1, "1115": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 1, "subjektiivinen": 2, "my\u00f6nteisemmiksi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymish\u00e4iri\u00f6it\u00e4": 1, "kuiville": 1, "kyselyaineistot": 1, "ekaluokan": 1, "ajautumiseen67": 1, "haastateltu": 2, "tekstink\u00e4sittelyohjelmasta": 1, "kiehahdin": 1, "ulkopuolisille": 1, "olevalle": 2, "publishing": 2, "tosin": 11, "lapset717": 1, "toiminnanohjausta": 1, "adhd-lapsista": 4, "keskenei": 2, "taal": 2, "suojaavana": 1, "vanhempiesi": 1, "perusopetuslaissa": 4, "valinta45": 1, "terveyspalvelujen": 11, "tulkintaerot": 1, "hankalampi275": 1, "sopivilla": 1, "paremmin906": 1, "despite": 1, "tavallisella": 2, "ajatellut": 1, "meill\u00e4": 26, "syytettiin": 2, "lahelma": 6, "loppuisi": 1, "taustatietoina": 1, "participating": 2, "edenneet": 1, "tuki-opetuksissa": 1, "seikoista": 1, "liitetty": 1, "11316": 3, "yhteiskuntapolitiikka": 12, "kyselyihin": 6, "toimivaksi": 1, "ovatkin": 3, "henkil\u00f6ihin": 4, "arvostaa": 1, "anu": 1, "damage": 2, "kannanottoa": 2, "295\u2013308": 1, "inklusiiviseen": 1, "3155\u20133161": 1, "1139\u20131148": 1, "palautuisi": 1, "hannikainen-ingman": 7, "luottanut": 2, "julkaisija": 1, "toteuttamaan251": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "ekalta": 1, "tekev\u00e4ksi": 1, "joint": 1, "mieleeni": 1, "kaavioiksi": 1, "kehotettu": 1, "vammakategorioihin": 1, "ty\u00f6kk\u00e4ri": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4n": 1, "positiivisesta": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "ehdotetaan": 1, "oppimistyylill\u00e4ni": 1, "peruskoulun": 34, "sis\u00e4asiainministeri\u00f6": 1, "miettunen": 1, "seurantajaksoineen": 2, "erityiskouluja": 1, "toiminta": 8, "uhkatekij\u00f6ist\u00e4": 1, "ty\u00f6kykyist\u00e4": 1, "yleens\u00e4": 14, "tekem\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "peltola": 7, "hoidettua": 3, "ylimm\u00e4ll\u00e4": 1, "perheneuvolak\u00e4ynnit": 1, "juho": 2, "yhteis\u00f6palveluk\u00e4ytenteiss\u00e4855": 1, "aloitin": 1, "toimeentulotukea": 2, "p\u00e4invastainen": 1, "sairauteen": 2, "koulutusaste": 1, "asperger": 4, "main": 2, "1053": 2, "organization": 18, "yhteiskunnallisella": 1, "taloudellisella": 1, "niinku": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4": 1, "reagoitu": 4, "katoa": 1, "luotettavuudesta": 2, "paremmin894": 1, "ik\u00e4ns\u00e4": 1, "primaariprevention": 1, "teacher": 1, "viiveet": 1, "joilta": 1, "psykologeja": 1, "stability": 1, "narkomaanin": 1, "joukkoa": 1, "palauttaminen": 1, "tekevien": 1, "such": 6, "saamattomat": 2, "human": 4, "tytt\u00f6n\u00e4": 2, "kuvalliset": 1, "vai": 22, "3539": 1, "erityislapsiin": 1, "merkityksellisesti": 1, "viittasi": 1, "muuttujan": 1, "tarjoamiseen": 1, "kyseiseen": 1, "forsberg": 3, "keskittymiskyky\u00e4": 1, "oirehtii": 2, "ilmi\u00f6t\u00e4": 6, "n\u00e4hden8": 1, "hitaaksi": 1, "huoneen": 1, "ratkaisut": 1, "toiminnallisia": 2, "muun": 17, "determinants": 1, "ala": 1, "vaikuttamaan": 3, "mediaetnografin": 1, "mielekk\u00e4int\u00e4": 1, "isommista": 1, "jonkinlaista": 4, "n\u00e4k\u00f6kulmaan43": 1, "sekottanut": 1, "ginalisaation": 1, "matikainen": 6, "j\u00e4sent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "1130": 1, "tautiluokituksen": 9, "kohtelemistavoilla": 1, "esimerkiksi": 113, "esiintyneist\u00e4": 1, "sosiaality\u00f6ntekij\u00e4yst\u00e4v\u00e4": 1, "vaikutusmahdollisuuksiin": 1, "kokemuksineen": 1, "sunnuntaina": 1, "sinnitteli": 1, "netnografiaan": 2, "todeta": 16, "syntyma\u0308kohortti": 1, "saadessaan": 1, "alkula": 14, "laufer": 2, "aamuista": 1, "osatekij\u00e4": 2, "etsim\u00e4\u00e4n": 2, "palvelutason": 1, "11618": 1, "kasvatusymp\u00e4rist\u00f6t": 1, "vaikein": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4667": 1, "hyv\u00e4lt\u00e4": 1, "yksil\u00f6in\u00e4": 3, "v\u00e4lille164": 1, "integroitumisesta305": 1, "alkaen545": 1, "ep\u00e4oikeudenmukaisesti": 1, "t\u00e4mm\u00f6nen": 3, "luokitelluista": 2, "27(1": 1, "p\u00e4\u00e4luokkaan": 2, "hy\u00f6ty": 2, "talouspolitiikalle": 1, "hel": 1, "adhd-oireilleen": 1, "fyysist\u00e4": 1, "kohderyhm\u00e4st\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4kehoitoon": 1, "nettietiketin": 1, "hakeutuminen": 1, "270\u2013278": 1, "vammaistuen": 1, "siirtonaisena": 1, "aloittamiseen": 2, "asemansa": 2, "poistettava": 1, "rakentumisen": 1, "splintered": 2, "kirjanpitoa": 1, "induktiivisen": 1, "my\u00f6hempien": 1, "toteutettuista": 1, "kasvatettu": 2, "2090": 1, "haastateltaviksi": 1, "litteroitiin": 1, "istuminen": 1, "aihealueensa": 1, "mellan": 1, "olevia": 9, "pikkuinen": 1, "muutoksesta": 1, "wm": 1, "viet\u00e4isiin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "avoimesti": 10, "liikkuvassa": 1, "kullekin": 1, "tuhat": 1, "tuijottaen": 1, "avoin": 2, "luonnevikaisille": 1, "pelien": 1, "6\u00a7": 1, "tukeminen": 12, "suomea": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 1, "kontekstuaalisiin": 1, "httpwwwwhointclassifications": 1, "syntyhistoriaa": 1, "l\u00e4hisuhteilla": 1, "h\u00e4vyt\u00f6nt\u00e4": 1, "ulkoisesti": 3, "resurssit": 9, "kustannuksia": 2, "tyypityksiss\u00e41039": 1, "communication": 1, "kuivia": 1, "akateemisen": 2, "kielletty\u00e41123": 1, "hiilamo": 8, "m\u00e4\u00e4rin": 10, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 4, "2\u20135": 1, "sosiodemografisista": 1, "sis\u00e4isiss\u00e4": 2, "16\u201374-vuotiaiden": 1, "16-vuotiaana": 2, "kuolinsyyluokitukseksi": 1, "siirt\u00e4nyt": 1, "rahoituksesta": 2, "kulut": 1, "oikeudenmukaisuutta": 1, "huomioitavaa": 4, "johtuen": 1, "m\u00e4\u00e4rittymiseen523": 1, "suunnasta": 1, "arkinen": 1, "tapaustutkimus": 1, "henkil\u00f6kunta": 3, "tehokas": 2, "pyyt\u00e4nyt": 4, "hyperkineettisiin": 1, "kokonaisvaltaisista": 1, "olosuhteisiin": 1, "aivohalvauksen": 1, "tarjottavat": 6, "korkeakouluopinnot": 1, "sanomisistani": 1, "palveluun799": 1, "tilastointi": 1, "again": 1, "\\n\\ntutkimuksen": 1, "yhteisty\u00f6lt\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteens\u00e4": 1, "liit\u00e4nn\u00e4ish\u00e4iri\u00f6ihin": 1, "kartoittavat": 1, "ainakaan": 2, "ammatillisen": 2, "kokonaistilanne1022": 1, "adhd-tyyppisten938": 1, "tutkimuksessa": 86, "auttavat": 1, "kietoutuu": 1, "hankalaa378": 1, "moniammatillisesta": 1, "kummatkin": 1, "dialogi": 1, "measures": 2, "hyvinvointikokemukset": 3, "toimivissa": 1, "valinnut": 2, "joidenka": 1, "joka": 155, "lapsiin": 3, "ruotsissakin": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyill\u00e4": 1, "virkaatekev\u00e4": 1, "etnografiaa813": 1, "k\u00e4ytt\u00e4vien": 2, "yhdeks\u00e4s": 1, "60\u201380": 1, "tekemiseen": 2, "kohdella": 1, "kronologisesta": 1, "opetusmuotoon592": 1, "tarkastelun": 5, "harvoiksi": 2, "voineet": 2, "sairastaneilla": 1, "kokkolan": 1, "suunnitelman": 1, "pohjautuva": 2, "v\u00e4litt\u00e4misest\u00e4131": 1, "issues": 3, "mairittelevaa": 2, "lappi": 1, "al433": 1, "turhauttavaa": 3, "entist\u00e4": 11, "nuorisotutkimusseura": 2, "kvantifioituja": 1, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 5, "tutkimuskysymyksiini": 1, "kenell\u00e4keill\u00e4": 1, "tunnettuna": 1, "tukeviksi": 1, "kyll\u00e4h\u00e4n": 2, "kohti": 14, "kansainv\u00e4liset": 1, "arvostanut": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 3, "p\u00e4rj\u00e4si": 1, "kij\u00e4n": 1, "k\u00e4ynnit": 3, "verraten287": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 15, "43\u201363": 1, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4vin\u00e4": 1, "nuoren": 23, "p\u00e4\u00e4oma": 3, "vanhempasi": 1, "mahdollinen557": 1, "kokonaiskuva": 1, "eriytettiin": 1, "tossa": 1, "havaittuihin": 1, "huolimatonta": 1, "tiettyj\u00e4": 3, "ep\u00e4iltiin": 2, "toimimattomuus": 1, "mainintaa": 1, "luokalta": 2, "15\u201319": 1, "perhetyyppiin": 6, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 5, "25(2": 1, "1063": 1, "tutlta\u2026en": 1, "jos": 84, "monimuotoiset": 1, "tarkoitettu": 5, "opastusta": 2, "varmuudella": 1, "heijastelevat739": 1, "nmi": 1, "kokenut": 5, "taustatekij\u00e4n\u00e4": 1, "litteraateista": 1, "kovilla": 1, "syn": 1, "suursalmen": 1, "asiantuntijalausunnot": 1, "kalalahti": 4, "tietyst\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tellyt": 1, "tutkimusprosessiin": 2, "olettavat": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisesti": 1, "yl\u00f6sp\u00e4in": 4, "el\u00e4m\u00e4naloilla": 1, "traditioin": 1, "tasollaan": 1, "yhdistys": 1, "kielt\u00e4v\u00e4sti": 1, "kokemuksellisen": 3, "perusturvalautakunnalle": 1, "saamansa": 1, "pienempien": 2, "group": 6, "miehell\u00e4": 1, "been": 2, "tasaarvoisuutta": 1, "monih\u00e4iri\u00f6isyytt\u00e4": 1, "edellytt\u00e4en": 1, "p\u00e4ihdetaustan": 3, "uskonut": 2, "tutkimusaineistoon": 1, "teossa": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimukseeni": 4, "papillomavirus": 1, "vastaajajoukkoa": 1, "yhteiskunnasssa": 1, "kyselyvastausaineisto": 1, "icfst\u00e4": 1, "aliresursoitu": 1, "otteita": 4, "adhdtiet\u00e4mys": 1, "yhdysvalloista": 2, "punkkasin": 1, "sis\u00e4isest\u00e4": 1, "palveluntarvitsijoiden": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 1, "hypp\u00e4si": 1, "monilta": 2, "inattentive": 1, "ep\u00e4ilty": 1, "kapinoin": 1, "traumatisoituneet": 1, "sosiaalipalvelut": 3, "v\u00e4lill\u00e4548": 1, "vahvistettiin": 2, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 1, "osallistujia": 3, "suuriksi": 1, "keh\u00e4\u00e4n948": 1, "koulukyselyihin": 1, "tutkimusaineistoni": 1, "toimijuutta": 1, "itsest\u00e4mme": 2, "hy\u00f6ty\u00e41024": 1, "yksil\u00f6st\u00e4": 1, "aikakauslehti": 8, "mukaan": 106, "opiskelemaan": 11, "kyll\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "tyytyv\u00e4t": 1, "arvioitujen": 1, "opettajille": 2, "fletcherin": 1, "httpwww": 1, "lannistumatta": 1, "tuentarpeet": 2, "sukupuolensa": 1, "kehitykselliseksi": 1, "proaktiivisia": 1, "alkoholin": 3, "muassa": 5, "sihvonen866": 1, "kuntoutus": 14, "voimakkuudesta": 1, "hine": 13, "jokai": 1, "\u201ckokonaisuus": 1, "276\u2013277": 3, "haluta": 4, "meid\u00e4nkin": 1, "suurimpia": 1, "yleisemp\u00e4\u00e4": 1, "26717": 5, "ty\u00f6paikkaa": 4, "verkkokyselytutkimuksen": 1, "kuntoutusmuotona": 1, "aavistustakaan": 1, "kasvatuskumppanuudella": 1, "miespuolisista": 1, "1106": 1, "mysteeri": 1, "menk\u00e4\u00e4": 1, "t\u00e4942": 1, "p\u00e4iv\u00e4koti": 3, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4458": 1, "menestymiselle": 1, "oireillut": 1, "suostumistaan": 1, "luontevaa": 2, "t\u00e4smentyi": 1, "rikkin\u00e4isen": 1, "integrointi": 3, "hallintokunta": 1, "nelinkertaisesti": 1, "hilpp\u00f6": 1, "kohdentaa": 1, "myrkytykset": 1, "6422462010": 1, "152014": 1, "sijoitetaan": 1, "ty\u00f6uupumusta": 1, "ap": 1, "pirkola": 8, "korostivat": 1, "\u00e4rsyyntyy": 1, "hoitamattomat": 1, "yleisimmin": 2, "castellanos": 1, "ker\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "83\u2013101": 1, "ennaltaehk\u00e4iseminen388": 1, "aine": 2, "ymm\u00e4rrys": 6, "l\u00e4hinn\u00e4": 9, "sano": 1, "miehist\u00e4": 4, "oikeasti": 4, "laajuus": 1, "neitola": 3, "legoilla": 1, "samoilta": 1, "tuessa": 1, "uskomuksiin": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 5, "tilassa401": 1, "useista": 2, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 1, "valtionosuuksien": 1, "kulttuurin": 1, "kysyi": 1, "opiskeltaessa": 1, "eksosysteemien": 1, "suhteesta": 2, "nimitt\u00e4in": 1, "toiselle": 21, "311\u2013323": 1, "p\u00e4\u00e4see": 3, "oot": 1, "terveydentilaa": 1, "viimeist\u00e4\u00e4n": 2, "karjalainen": 8, "opiskeluryhm\u00e4\u00e41980luvulla": 1, "omap\u00e4inen": 1, "n11": 1, "kognitiiviseen": 2, "ep\u00e4eettisest\u00e4": 1, "narratiiveja": 1, "salzer": 2, "primaarisosialisaatio": 2, "positiivisella": 2, "tapausten": 6, "tahoa": 1, "kriteereiden": 1, "dsm-iv": 3, "kykenem\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "tehokkaampina": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 1, "suosituksen267": 1, "asenteet": 1, "kansalaiskouluj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "ruoho": 8, "tulevan": 2, "huolenpidon": 1, "merkkin\u00e4": 1, "my\u00f6h\u00e4stymist\u00e4": 1, "paikalla": 2, "h\u00f6mpp\u00e4harrastusten": 1, "suurempaa": 1, "ty\u00f6valmennuksesta": 1, "korostettiin": 1, "1141": 1, "asenteen": 1, "h\u00e4irik\u00f6iksi": 1, "koulukypsyystesteiss\u00e4": 2, "osallistuvat": 3, "r\u00e4m\u00f6": 2, "rajapintoja": 1, "doerfler": 3, "siirt\u00e4\u00e4": 3, "poikkeavuutta405": 1, "adolescence": 2, "\u2018vaatimustilanteessa": 1, "vir\u00e9nill\u00e4": 1, "keskin\u00e4isess\u00e4": 1, "internet": 6, "erityisosaamiseen": 1, "31\u201333": 1, "kautta842": 1, "kyseh\u00e4n": 1, "vaiherikkaalla": 1, "haaste": 4, "vailla": 2, "2002": 53, "perhetyypeist\u00e4": 2, "riippumattomien": 1, "saamaton": 3, "osuudellaan": 1, "tarkoitusperi\u00e4": 1, "edellisten": 5, "vanhimman": 1, "perheenj\u00e4seneen": 1, "ollut1136": 1, "r\u00e4s\u00e4nen": 6, "kiteytt\u00e4\u00e4": 1, "korreloida": 1, "osuus": 4, "tark": 1, "yliopistokeskus": 1, "1140": 2, "sosiaalisista": 1, "muutenkin": 4, "erityisopettajana": 1, "kaavioista": 4, "k\u00e4yt\u00f6ksest\u00e4": 1, "huonompia": 1, "tarkoitus1107": 1, "oppimista": 4, "sijoittuvat": 3, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "toimintakyvyyn": 1, "ik\u00e4vuotta459": 1, "kuntoutuksia": 1, "el\u00e4m\u00e4nkulussa": 2, "annettavin": 1, "h\u00f6p\u00f6tin": 1, "perusasteelta": 1, "h\u00e4iritsi": 1, "keskusteluun1085": 1, "34718": 1, "suhtautumisesta": 1, "ym777": 1, "korkeaa": 1, "ilmoittautumiseen": 1, "syvemm\u00e4lle": 1, "etenem\u00e4\u00e4n": 1, "keskeytet\u00e4\u00e4n": 1, "social": 46, "palaverin": 1, "rahoittajalle": 1, "universaalien": 1, "h\u00e4iri\u00f6375": 1, "toteaakin": 3, "178\u2013188": 1, "poistunut": 1, "toimijuudestaan": 1, "sell\u00e4": 1, "3f": 2, "tulkintojen": 1, "odottanut": 1, "tyydytt\u00e4v\u00e4sti": 1, "omal\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 3, "naisia": 3, "yksityiseen": 3, "puheiden": 2, "henkil\u00f6ist\u00e4921": 1, "l\u00e4het\u00e4\u00e4n": 1, "nelj\u00e4nten\u00e4": 3, "yritt\u00e4nyt": 4, "kaikki": 71, "asiakkaan": 23, "laittaa": 6, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rrettyj\u00e4": 1, "431ovat": 1, "velkaantunut": 1, "asumaan": 2, "psykososiaalisesta": 1, "varauksellisesti": 1, "sijoittelun": 1, "hallinnan": 1, "saisimmekin": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjamerkint\u00f6j\u00e4": 1, "nimess\u00e4": 1, "kustannuksineen": 1, "35816": 2, "tilasto-ohjelman": 1, "verkostoissani": 1, "sijaan647": 1, "teoksessa": 120, "edellisetk\u00e4\u00e4n": 1, "syksyn\u00e4": 2, "educators": 1, "suomi": 12, "sairaan": 4, "higher": 1, "samantyyppisess\u00e4": 1, "tavalla159": 1, "over": 6, "monipuolisista": 1, "haastatteluaineistona": 1, "saakka111": 1, "virheellisesti": 1, "bickenbach": 3, "luokitusj\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "kritiikki\u00e4": 6, "informantti864": 1, "kohderyhm\u00e4": 1, "156\u2013164": 1, "vastapainoksi": 2, "muistonsa": 1, "tarkastelua": 3, "haluttu": 1, "kansalaisia": 3, "1903528": 1, "kiistanalaisempi": 1, "sellasesta": 2, "vertaisryhm\u00e4n": 1, "tehtyyn": 1, "perhety\u00f6nte": 1, "hankalaan": 1, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4dest\u00e4": 1, "niinkuin": 4, "tollanen": 1, "yksityist\u00e4": 1, "otin": 3, "terveyskeskuksessa": 1, "metteri188": 1, "functions": 2, "aihettaan": 1, "avunsaantia": 1, "pelkkien": 1, "alueeseen": 1, "luokitelluille": 1, "ongelmia965": 1, "valinnasta": 1, "lainiala": 2, "tarvitseville": 4, "kohdejoukon": 1, "edesauttamiseksi": 1, "hankaluuksina": 1, "muuttuvassa": 2, "kozinets": 5, "lukujen": 2, "palasin": 2, "1047": 1, "character": 1, "1045": 1, "verkkopalveluita": 1, "erilaisten": 10, "lapsiaan": 4, "oppilaista": 21, "allowing": 2, "kunnissa": 1, "helpotukset": 1, "my\u00f6nteisi\u00e4": 1, "pahimmillaan": 3, "aiheuttavat": 3, "villeiksi": 1, "kohtelua": 4, "terveydenhuoltoon": 2, "negatiiviss\u00e4vytteisesti": 1, "osoittautui": 2, "vaihtunut": 1, "aloitti": 7, "tunneilta": 1, "perustuslaki": 2, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 1, "kasvatusmetodeista": 1, "pienryhmiss\u00e4": 3, "78\u201379": 1, "puheh\u00e4iri\u00f6isten": 1, "5\u201319": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "her\u00e4tys": 1, "laajemmasta": 1, "kokonaisuuksille": 1, "dysfasiaopetuksessa": 1, "yksitt\u00e4istapauksia": 1, "hallitsemaan": 2, "al421": 1, "s\u00e4ilyy": 1, "utilization": 1, "tasavertaisesti": 2, "sellaiseksi": 1, "kymmeni\u00e4": 1, "ym1106": 1, "k\u00e4ytetty": 8, "suht": 1, "230\u2013234": 1, "muualla": 1, "ajastaan": 1, "jakautuminen": 1, "yht\u00e4aikaisesti": 3, "terveydellisin\u00e4": 1, "pienemp\u00e4\u00e4": 2, "tietotaidon": 1, "ylikansalliset": 4, "llisi\u00e4": 1, "perhetyypist\u00e4kin": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4\u00e4n806": 1, "lupautuneista": 1, "l\u00f6ytyy": 5, "v\u00e4heksymist\u00e4": 1, "aineistoilla874": 1, "ruuvia": 1, "suomalaisesta": 2, "takia656": 1, "erityisyytt\u00e4": 2, "denhoff": 2, "sosiaaliseen": 11, "yritt\u00e4isi": 1, "2842016": 1, "tuetaanko": 1, "alakoulun": 1, "perhetasolla": 2, "laiskaksi": 2, "koulujenkin": 1, "now": 1, "vahvasti": 12, "viestin": 2, "tietotaidosta": 1, "asianmukaisin": 1, "heikosti": 3, "arvostetaan": 3, "sovelluksissa": 1, "ker\u00e4sin": 1, "valikoin": 1, "rajoittuu": 1, "kokoontuvaan": 2, "kuuntelu": 1, "aloittaminen": 2, "rasittavana": 1, "vahvuusajattelusi": 1, "200\u2013220": 1, "tukipilareita": 1, "tietokoneella": 4, "ammattilaisiin": 1, "milloinkaan": 1, "mallit": 6, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6min\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6kselle": 1, "tarkoitti": 1, "tietokannoilla": 1, "otsaanja": 1, "profiililla": 1, "dimensioita": 1, "ajantasainen": 2, "mukauttamaan": 1, "tajuta": 2, "victims": 1, "ehk\u00e4isev\u00e4": 1, "laittavat": 1, "1154": 1, "36(1": 1, "kuntoutustuen": 1, "kehitetty": 5, "risk": 4, "maailmankansalaisia": 1, "minimoiden376": 1, "potentialities": 1, "t\u00e4rke\u00e4t\u00e4": 20, "kattelin": 1, "asuinkunnan": 1, "sosiaalipoliittinen": 1, "ollut1040": 1, "sovellus804": 1, "arvolataus753": 1, "kohtuullisen": 1, "144\u2013181": 1, "terveysongelmat": 1, "reichl": 2, "testituloksia": 1, "ottaisi": 1, "villa": 1, "k\u00e4sketty": 1, "lastenhoidosta": 1, "alkoholia": 3, "prometheus": 1, "heikoimmat": 2, "toivotaan": 2, "tarve94": 1, "ik\u00e4": 3, "perhekuntoutuksen": 4, "toivoisin": 4, "virkamies": 1, "n\u00e4kyville": 1, "16417": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "teknologiaguruilla": 1, "ehdottoman": 1, "klemel\u00e4": 3, "henkil\u00f6kohtaisemman": 1, "yksil\u00f6llisempiin": 1, "changed": 2, "yliopistossa": 1, "jostain": 3, "osaaikaisen": 1, "k\u00e4tens\u00e4": 1, "about": 1, "j\u00e4": 1, "taloudellista": 3, "valtaosin": 1, "anaukkarinen": 1, "selvittelyyn435": 1, "opetushallituksen": 1, "suorittamaan": 1, "kuullaan": 1, "ty\u00f6skentelevill\u00e4": 1, "hy\u00f6dyt": 3, "selit\u00e4": 1, "e5853": 2, "ty\u00f6skentelen": 1, "saara": 22, "hoitoketjut": 1, "2luokalla": 1, "uusimmalla": 1, "sairaiden": 4, "ulkopuolella": 9, "kielt\u00e4ydyt\u00e4\u00e4n": 1, "kalliimpaa1002": 1, "twente": 1, "2004-2009": 1, "suoranta": 3, "segregoiden": 1, "nuorin": 3, "adhd-tiet\u00e4myst\u00e4\u00e4n": 1, "tarkasteluun": 1, "syrj\u00e4ytyneist\u00e4": 2, "tekstimassan": 2, "346(6213": 1, "vastuuta": 6, "soveltuu": 4, "joillekin": 2, "t\u00e4rkein": 3, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 4, "vammat": 2, "oirekuvaa457": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isiin": 1, "perheet": 69, "ty\u00f6markkinatilanne": 2, "tekem\u00e4n": 2, "varmaan": 8, "tasa-arvolla": 1, "j\u00e4rjestelem\u00e4ll\u00e4897": 1, "arvoon": 1, "pyyhkiytyiv\u00e4t": 1, "k\u00e4rkk\u00e4inen": 4, "parempaan": 4, "kerrattiin": 1, "kombinaationa": 1, "t\u00e4n\u00e4": 3, "katuvana": 1, "manion": 2, "1295\u20131303": 1, "taustatietokysely": 2, "tautiluokitusten": 1, "tutkijan": 21, "pysty": 15, "puuttuu150": 1, "johti": 6, "juhlasalissa": 1, "kehittymisen": 2, "oireisista": 5, "kehitt\u00e4misty\u00f6n": 1, "kimmo": 3, "tiesi": 2, "39016": 1, "diagnoosiperusteista": 1, "hoitomuotoja": 2, "selvit\u00e4kseen414": 1, "sijassa": 1, "itkut": 1, "asiakaspalvelua": 1, "vastauksilleen": 2, "koskeviin": 2, "perhety\u00f6ntekij\u00e4n": 8, "toisenlaiseen": 1, "poissaolollaan1147": 1, "kiilatyyny\u00e4": 1, "paitsi": 2, "psykologin": 9, "hoidoista": 1, "asiantuntemusta": 1, "l\u00e4\u00e4kehoidolle": 1, "someone": 2, "salatun": 1, "1042": 1, "tekojen": 1, "havahtua": 1, "kumuloituminen": 1, "hyperkineettisten": 4, "pohtia": 3, "lehto": 1, "k\u00e4siteltiin": 1, "ennakko-oletukset": 1, "hyv\u00e4t": 4, "kansanterveysohjelmassa1148": 1, "virtuaalisilla": 1, "10(1": 1, "onkin": 9, "mainita": 2, "alakouluik\u00e4isten": 1, "develop": 1, "laitoitkoska": 1, "vuorovaikutteinen": 1, "olevien": 23, "kehitykseen": 2, "alkuvaiheessa": 6, "yhteiseen": 2, "luovuttanut": 1, "palveluj\u00e4rjestelmi\u00e4": 3, "kansa-peruskoulun": 1, "82\u201398": 1, "haittaavan": 1, "palveluja272": 1, "kuvaili": 1, "pohtinut": 5, "paiskoisi": 1, "karita": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 3, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "s\u00e4hk\u00f6inen": 1, "pienluokilla": 1, "alkusyksyst\u00e4": 1, "tukimuodot": 146, "arvokkaiksi": 1, "korkeakoulutetun": 1, "kuullut": 2, "oireidensa": 5, "perhesukupolvet": 1, "perheille124": 1, "psykiatriyhdistys": 1, "lapsuudesta969": 1, "tarkasteluajankohtina": 2, "sivuvaikutukset": 1, "j\u00e4lkens\u00e4": 2, "geneettisen": 1, "sektoriaihealuekohtaista": 1, "tietyt": 1, "pit\u00e4nyt": 14, "tavalliset": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 1, "ero": 2, "ajateltu": 2, "hetkeks": 1, "vuotta": 28, "koulupudokas": 1, "rebelez": 1, "aikuisuuteen311": 1, "auttamassa": 1, "tarjotaan": 7, "selke\u00e4mmin": 1, "opettajilla": 7, "httpvmfiartikkeli-asset_publisherungdomsgarantin-tradde-ikraft": 1, "h-luokkia": 1, "tarkastelijana": 1, "keskeytyminen": 1, "korostuessa": 1, "vointi": 1, "oppilashuollon": 5, "rauhallista": 1, "aikakautta": 1, "tarvitsevia": 7, "socially": 4, "skeptisesti": 1, "ratkaisevassa": 1, "syntym\u00e4\u00e4n": 1, "moitteettomasti": 1, "vastasimme": 1, "hy\u00f6tynyt": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "muustakin": 1, "mediaa": 3, "ty\u00f6paikan": 3, "perusteissa": 2, "kuuloisten": 1, "k\u00e4sitett\u00e4278": 1, "toteuttamisessa": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myyteen": 2, "ekaa": 1, "hyva\u0308": 1, "pienryhm\u00e4": 4, "142\u2013143": 1, "selityksest\u00e4": 1, "sisko": 1, "vaativaa": 1, "59\u201360": 1, "palvelusta": 1, "elinkeinoel\u00e4": 1, "135\u2013144": 1, "oottaa": 1, "kouluttaa": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneist\u00e4": 1, "meid\u00e4t": 5, "pohjaavaa": 1, "supportive": 4, "kasvuolojen": 2, "yhdeks\u00e4tt\u00e4": 1, "avaink\u00e4site": 1, "matriiseja899": 1, "kokeisiin": 3, "alttiusgeeni\u00e4": 1, "kontrolloidaan": 1, "satunnaiset": 2, "puuttumisella": 1, "apan": 1, "ymm\u00e4rretty": 11, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 5, "httpwwwnuorisotutkimusseurafijulkaisujakultainennuoruuspdf": 1, "panoksestanne": 1, "tukiopetus": 11, "oirehtiva": 3, "kuvautuu": 4, "t\u00f6rm\u00e4yskurssilla": 1, "moberg": 5, "l\u00e4hett\u00e4nyt": 1, "pettymyksilt\u00e4": 1, "kommunikaatio": 2, "v\u00e4ltt\u00e4miseksi": 2, "ammattilaiset": 2, "ylitti": 1, "tilastoon": 1, "dsm-i": 1, "tuetaan": 3, "adhdperheiden": 1, "selitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "uudistettuja": 1, "syrj\u00e4ytyneet": 3, "kolme": 18, "jokap\u00e4iv\u00e4isi\u00e4": 1, "aro": 9, "potkittiin": 1, "tilastoissa": 1, "huoltajalta": 1, "kohtaamiset": 1, "mukavat": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 2, "stipendiin": 1, "osaksi": 4, "kirjavaa": 1, "viestej\u00e4": 1, "yhteydenottoihin": 1, "111\u2013114": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isest\u00e4": 2, "v\u00e4rik\u00e4s": 1, "40\u201344": 1, "osastolla": 1, "1138": 1, "yksityisel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "susa": 1, "sivistysvaliokunnassa": 1, "kyselyist\u00e4": 3, "ollu": 2, "reunaehdoista": 2, "puhuin": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nana": 1, "poikani": 8, "vahvuuksiani": 1, "48-49": 1, "1111": 1, "kandidaatintutkielman": 1, "el\u00e4misen": 1, "research": 33, "periaattein": 1, "helpotti": 1, "five": 5, "statuksen": 1, "koulunk\u00e4ynnin": 31, "arvostamista": 2, "hakenut": 5, "furlong": 4, "tutkimuskysymyksist\u00e4": 1, "tehostuneet": 1, "yl\u00e4koulun": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilehti": 1, "kaaoottista": 1, "oppivelvollisuuslain": 1, "psyykkisiksi": 1, "mahdollistaa": 5, "mieless\u00e4ni": 2, "koki": 14, "takana": 1, "jaksamiseni": 1, "2000\u20132010": 1, "yhdistett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "facebook": 9, "huomioimaan": 1, "sis\u00e4isi\u00e4": 2, "selitysmalli": 2, "laajemmille": 1, "palavereihin": 1, "akuutteihin": 1, "pedagogisia": 3, "koulussano": 1, "tunnuksilla789": 1, "opetusalan": 1, "teht\u00e4viin": 2, "tukijani": 1, "pysyv\u00e4t": 1, "kuinka": 18, "kiitollinen": 1, "lukuvuoden": 2, "riitt\u00e4vyyteen": 4, "helpottuneen": 1, "perim\u00e4": 2, "kombinaatioita": 1, "neuvolapsykologi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jien": 3, "autenttisiin": 1, "koulutoimi": 2, "apukouluun": 4, "pakon": 1, "yleisin": 23, "kansalaisille": 2, "isompien": 1, "adhd-vertaistukiryhm\u00e4\u00e4n": 1, "totta": 4, "mukaisesti1061": 1, "lastensuojeluilmoituksen": 9, "1980-luvulta": 4, "sujunut": 3, "kuulemista": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4ksi": 2, "covitality": 1, "iso\u00e4idill\u00e4\u00e4n": 1, "guide": 1, "tutkimukseenkin": 1, "1980\u20131990-luvuille": 1, "t\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "sis\u00e4rinkiin": 3, "energy": 1, "henttonen": 2, "saada": 68, "voimat": 1, "jollaisia": 1, "p\u00f6s\u00f6": 4, "yksityinen": 7, "sis\u00e4lle": 1, "substance": 1, "kustannusten": 1, "huvittikin": 1, "tarpeita236": 1, "suhteille800": 1, "tyisopetusj\u00e4rjestelyt": 1, "jonkin": 3, "tapaus909": 1, "syrj\u00e4ss\u00e4olo": 1, "who": 15, "kehitellen": 1, "vapaampaa": 1, "harmaa": 1, "described": 4, "poh": 1, "mar": 1, "lakimuutos": 1, "perheilt\u00e4\u00e4n": 1, "systematic": 1, "alkoholisti": 2, "hahmottamista": 1, "pojallani": 1, "haastavampaa1118": 1, "pystynk\u00f6": 1, "j\u00e4lki-istuntoja": 2, "etiikka": 5, "provided": 3, "haltuunotto": 1, "jees": 1, "itses\u00e4\u00e4telyntaidot": 2, "johtuvan": 2, "tarpeeseen": 4, "vammaispolitiikassa": 1, "j\u00e4rjest\u00e4mist\u00e4": 1, "yksinhuoltajista": 1, "merkkej\u00e4": 1, "l\u00e4hestymistavan": 1, "strengths": 2, "tuki": 57, "vertaisistaan620": 1, "tietojani": 1, "kehitysvammadiagnoosia": 1, "etsien": 1, "itsemurhayrityksen": 1, "k\u00f6yhyysaiheisissa": 1, "ideology": 1, "monimuotoinen297": 1, "innostunut": 1, "opetusty\u00f6ss\u00e4": 1, "perseelle": 1, "75km": 1, "pikkupoikana": 1, "perheenj\u00e4senen": 9, "httpwwwstatfitilvkour2012vkour_2012_2013-1204_tau_001_fihtml": 1, "mielenterveysongelmat": 2, "j\u00e4lki-istuntoon": 1, "hyvinvointipolitiikan": 3, "valmentavan": 1, "hakiessaan": 1, "polin": 1, "asiakkaita": 4, "kattoo": 1, "argumentoinnista": 1, "40\u201350": 1, "suosii": 1, "vaativien": 2, "koin": 11, "perusopetuslaissa564": 1, "erilaisiin": 5, "lapsissaan": 1, "alasen": 1, "oireyhtymiksi": 1, "palveluihin": 10, "ahdistuneisuush\u00e4iri\u00f6n\u00e4": 1, "perinteisten": 2, "vaikeutensa": 1, "reseptit": 1, "suunnitteluvaiheessa": 1, "tiedotuskampanjassa": 1, "kokemusper\u00e4inen": 1, "kaikkein": 4, "av": 1, "79(2": 1, "miettinen": 3, "selvent\u00e4v\u00e4t": 1, "maassa622": 1, "kiehuin": 1, "jossain": 11, "syrj\u00e4ytymiskeskustelua": 1, "luokituksessa946": 1, "perheiden-sosiaalipalvelutkasvatus_ja_perheneuvonta": 1, "kiinnostavaa": 1, "lapsilleni": 2, "part": 1, "luotti": 1, "vanhentunut": 1, "kohdistunut": 1, "mbd-liitto": 1, "byrokratiaa": 1, "adhd-oireinen": 20, "pidempi\u00e4": 1, "verkostoty\u00f6h\u00f6n": 1, "mielipiteiden": 1, "lopulliseen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4sin\u00e4iti\u00e4": 1, "mielenterveystoimistoon": 1, "koulutustaso": 21, "full": 2, "samanaikaisopetuksesta": 1, "kaupassa": 1, "varsinaisena": 1, "perinteist\u00e4": 1, "ottamatta": 3, "kustannukset759": 1, "ennakkoluuloja": 1, "perustajaj\u00e4senet": 1, "h\u00e4iri\u00f6ksi": 1, "eastern": 2, "kokemana": 3, "rajanylitysvy\u00f6hykkeell\u00e4": 1, "riippuen504": 1, "antamaasi": 1, "j\u00e4rjet\u00f6nt\u00e4": 1, "jaksaminen": 1, "tuomainen": 6, "40(2": 2, "kouluterveydenhuoltoa": 1, "ylikeskittyminen": 1, "normaaliutta": 1, "luokitellut": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 12, "sukupuolijakaumaan": 1, "oppilaat524": 1, "focusing": 1, "38\u201354": 1, "k-e": 1, "h\u00e4iri\u00f6ksi456": 1, "vuoksi": 16, "1970": 2, "perhekuntoutus": 1, "kuvaa": 40, "valtakunnallisesta": 3, "laaja": 2, "jatko-opiskeluihin": 1, "perustellusti": 1, "latisti": 1, "oirehtisi": 1, "kiinnostuneita": 3, "monitieteisen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 1, "luokiteltu": 10, "kerta": 7, "etnografisessa": 2, "kuukaudessa": 4, "puhakka": 1, "bioethics": 1, "kunnioittamisena": 1, "particularly": 2, "sairaudeksi296": 1, "kouluasteille": 1, "asianmukaisena": 2, "vastaajille": 9, "arvioimiseksi935": 1, "tutkimusongelmiin": 1, "kehitysvammaliitto": 7, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isi\u00e4": 3, "vii": 2, "tutki": 1, "tieteellisell\u00e4": 1, "koostuvat": 1, "luokkalaisistani": 1, "1118": 1, "tarkoituksena": 7, "lukih\u00e4iri\u00f6n": 2, "edellytykset": 1, "n\u00e4\u00e4": 2, "yliopistokustannus": 4, "66\u201379": 1, "mielt\u00e4": 9, "puheeseen": 1, "tasona": 1, "h\u00e4iri\u00f6ille387": 1, "puolisollaan": 1, "maa": 3, "erityistukea": 1, "saamaan": 7, "riesa": 1, "ep\u00e4onnistumisten": 1, "annasta": 1, "muutamat": 1, "hommassa": 1, "tasa-arvoistumiseen": 1, "sivuuttanut": 1, "menetelmien": 2, "kyselty": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llinen": 1, "asiakirjojen": 1, "pori": 2, "terapia": 3, "vaikeaselkoinen": 1, "2040": 1, "rauhoittanut": 1, "kriteerit": 1, "toimiessa": 1, "jatkui": 2, "kysymyksen\u00e4\u00e4n": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 6, "n\u00e4ihin": 3, "havaitaan": 5, "omillaan": 2, "2262014": 3, "yritetty": 4, "vahvistui549": 1, "l\u00e4ht\u00f6\u00e4": 1, "syrj\u00e4ytymisvaikutuksia": 1, "kuulua": 4, "1898": 1, "ihmiskehon": 1, "rahkonen": 7, "geneettiset": 1, "vastaavantasoinen": 1, "saldo": 1, "liittyvist\u00e4": 6, "tutkimusmatkan": 1, "ku": 5, "kielteisemmin": 1, "kulkenut": 3, "meinattu": 1, "maailmankuvaa": 1, "than": 3, "nykyisi\u00e4": 1, "t\u00e4ydellisesti": 1, "haettava": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "onnistuin": 1, "lastensuojelu": 10, "kokemuksen": 15, "ymm\u00e4rt\u00e4en": 2, "adhd-oireiset": 9, "ydinperhetasoa": 1, "rahoitusta": 1, "kysyen": 1, "toivomaansa": 1, "job": 2, "nuorta": 1, "tiettyyn": 4, "seuraavina": 1, "lenn\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 1, "l\u00e4hisuvusta": 1, "activity": 2, "halutessani": 1, "sajavaara": 6, "siki\u00f6seulonnat": 1, "analysoivat": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reihin": 1, "mukaisesti": 41, "tulkitsemis": 1, "negatiivisten": 1, "hankkeessa": 1, "sujua": 1, "society": 6, "maksetaan": 1, "kravis": 1, "kymmenell\u00e4": 1, "keskittyneet": 1, "erja": 149, "medikalisaatioon": 2, "koettuun": 1, "testing": 1, "keskusteluhetket": 2, "adhd-henkil\u00f6": 2, "oikeuksista88": 1, "sesti": 1, "kerralla": 2, "huolen": 2, "tunnusmerkki": 1, "vastaavasti": 4, "tahdissa": 2, "kohtelulle": 1, "pohjoismaita": 1, "poikaani": 1, "45(2": 1, "sivistyneen": 1, "laaja-alaisen": 3, "saada(31018": 1, "tarkkailuluokkaa": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanne": 1, "hoitokuntoutus": 2, "massasta752": 1, "1950-luvulla": 3, "ep\u00e4tasapuolinen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "luokitteluperuste": 1, "taho": 7, "objektiivisin": 1, "ep\u00e4sosiaalista": 2, "ajauduin": 1, "ep\u00e4kohtana": 1, "sosioekonomisen": 9, "resursoitu": 1, "tutkijasta": 1, "huoltajina": 2, "osalle": 4, "joustavan": 1, "erityisopettaja": 5, "tunnista": 3, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 9, "k\u00e4yt\u00f6ksen": 3, "varhainen": 8, "1020": 1, "v\u00e4hiten": 1, "definitions": 2, "vanhemmilla": 8, "yhteiskuntapoliittista": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tty": 1, "sanoen": 2, "adhd-henkil\u00f6nhenkil\u00f6iden": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 1, "osallisuus": 1, "vastanneiden": 8, "15717": 2, "1952440": 1, "opiskelulle": 1, "johtaneena": 1, "kuormita": 1, "halun": 1, "kotiymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "kyselyaineiston": 1, "olevalta": 1, "asiantuntijaselvityksess\u00e4": 1, "papereita": 1, "homma": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 4, "tutkittaviksi": 1, "kest\u00e4nyt": 4, "niiss\u00e4": 5, "julkaisuja": 12, "kumuloituvan": 1, "joskaan": 2, "analyysiss\u00e4": 4, "koulukiusaamiselta": 2, "hallintokunnaksi": 1, "ja": 3034, "ydinlistat": 1, "vertaiseksi": 1, "si-terapiaa": 1, "12\u201332": 1, "b1304": 2, "tutkintonsa": 1, "p\u00e4\u00e4ttyy": 1, "n\u00e4hden": 13, "sattumanvaraisesti": 2, "edess\u00e4": 2, "toteutuvaksi": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisi\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymish\u00e4iri\u00f6t\u00e4": 1, "162\u2013163": 1, "yhteisty\u00f6kyvytt\u00f6myys": 1, "tuntevan": 1, "metodologia": 1, "oppilashuolto": 1, "tartte": 1, "lima": 2, "subjektiivisia": 2, "haastatteluaineiston": 2, "188\u2013190": 1, "tehostettuun": 2, "tulososassa": 1, "tuodaan": 1, "oppimalla": 1, "opintopolun": 1, "tutkittavat": 4, "1132012": 2, "darmstadt": 1, "yhteiskunnallisena": 3, "mass": 1, "14716": 1, "ihan": 47, "worldwide": 1, "sattumanvaraista": 5, "kyselyaineistoista": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellinen": 10, "tarkasteltu": 2, "vastahankaista": 2, "kohdistuvissa": 1, "aktiivinen": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "syrj\u00e4ytymiskehitykseen": 3, "lapsiinsa": 1, "koulumenestys": 4, "ei": 665, "kumuloituneiden": 3, "medikalistiseen": 1, "sokeainkoulu": 1, "kollegiaalisilla": 1, "171\u2013201": 1, "1089": 1, "aikansa": 1, "julkisten": 3, "rautiainen": 1, "telisitko": 1, "koulukokemuksia": 1, "ihmetellyt": 1, "saamattomana": 1, "prosesseja": 1, "yhdenmukaisia": 1, "painottuen": 2, "katsottiin": 3, "nelj\u00e4st\u00e4": 4, "seuraukset": 1, "terveyseroihin": 1, "kielet": 1, "saaran": 1, "sovellettaessa": 1, "ulkopuolinen": 2, "adhddiagnoosin": 1, "huolehtivat": 1, "oppimisvai": 1, "yhdenvertaisesti": 1, "seurustella": 1, "tukeneet": 1, "pojalleni": 1, "yrit\u00e4n": 3, "tutkitoimista": 1, "eri-ik\u00e4isi\u00e4": 1, "hirmu": 1, "edellytysten": 1, "vihdoin": 2, "olemattomien": 1, "kokemuksissa": 1, "teist\u00e4": 2, "pihlaja": 7, "1080": 2, "maantieteellisesti": 1, "kasvaneet": 6, "tehostetulla": 1, "useampi": 6, "tarkkikselle": 1, "tukitunteja": 1, "palosuo": 2, "erityisiopettajaksi": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "saaneista": 1, "pedagogiikkaa": 2, "arkeen": 5, "huumeiksi": 1, "moitittu": 1, "teollistumisen": 1, "miesten": 2, "steinkopff": 1, "roope": 1, "suo": 4, "vuotiaana": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 20, "yhteisty\u00f6yritelm\u00e4\u00e4": 1, "adolescent": 7, "ty\u00f6ryhmittymi\u00e4": 1, "laki": 14, "tietty\u00e4": 2, "motorisesti": 1, "toiminnallisten": 2, "pulmista": 1, "s\u00e4kkituoleilla": 1, "2012a": 5, "keskusteluiksi": 1, "tietoisesti": 1, "haastattelunvalinnassa": 1, "muutoksista": 1, "l\u00f6ydettiin": 1, "pre": 1, "alla": 4, "310\u2013311": 1, "rakenteet": 1, "perheenj\u00e4senten": 4, "kyselyyni": 1, "muutoksessa": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 56, "sin\u00e4": 2, "general": 3, "suomalaisessa": 27, "minun": 13, "lapsellani": 2, "adhddiagnoosi": 1, "myllykangas": 2, "kokemuksia": 28, "ajankohtina": 1, "haki": 2, "erityisest\u00e4": 1, "1970luvulla57": 1, "omaavien": 3, "moninaisia": 2, "kasautuneet": 3, "1060": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n1076": 1, "my\u00f6hemm\u00e4lle": 2, "perustamisessa": 1, "tarvitsijoita": 2, "1966": 3, "kaikenik\u00e4isille": 1, "vapaaehtoisuus": 1, "konsultoida": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksin\u00e4": 1, "sion": 1, "25-vuotiaiden": 1, "socialbakers": 2, "tallentavat": 1, "m\u00f6nk\u00e4\u00e4n": 1, "isopahkala-bourret": 1, "kiinnitt\u00e4v\u00e4n": 1, "kielellisiin": 1, "ty\u00f6markkinoiden": 2, "kielitoimiston": 2, "aineistosta430": 1, "kasvatuksesta": 5, "esimerkkisukupuu": 1, "koulunk\u00e4yntiin": 6, "adhd-ydinlistan": 1, "yksil\u00f6intitunnuksen": 1, "apukoulu": 3, "mennyt": 4, "itsetunnon": 12, "tekemisen": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 2, "v\u00e4est\u00f6liitto": 1, "triangulaatio": 1, "avoliitossa": 1, "p\u00e4tevyyksineen511": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellistymisen": 1, "sumiala": 3, "lack": 2, "perusedellytyksen\u00e4": 1, "jakoina": 1, "patologisoiva": 1, "t\u00e4sm\u00e4llinen": 1, "syrj\u00e4ytymisriskin": 1, "tied\u00e4n": 4, "kasvavissa": 2, "pyrkii": 3, "1900-luvulla": 1, "ker\u00e4tyn": 1, "lukuisia": 1, "asiakkaidensa": 1, "tyhmiksi": 2, "kehitystason": 1, "conscious": 2, "aistiviallisilta": 1, "b\u00f6lte": 7, "harkitsevana": 1, "ajankohtana": 2, "erityisp\u00e4iv\u00e4kodissa": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 5, "educational": 8, "tukitoi": 1, "taakasta\u2019534": 1, "tuotettuihin": 1, "avulla": 18, "kasvatusolosuhteet": 1, "yh-\u00e4itin\u00e4": 1, "asenteilla": 2, "kasvatusasioissa": 1, "rimpel\u00e4": 2, "opiskella": 2, "ruuhkaisuuden": 1, "terveytt\u00e4": 3, "kohentuneet": 1, "luotuja": 1, "terveydenhoidolla": 1, "keskustelumme": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 2, "pieniin": 1, "yleisimpi\u00e4": 3, "aloittamisesta": 1, "tanneet": 1, "kolmeksi": 2, "s\u00e4\u00e4telyvaikeuksia": 1, "kiusaamisesta": 1, "palveluihin266": 1, "adhd-oireisena": 1, "viej\u00e4n\u00e4": 1, "oikasta": 1, "strategia": 1, "kohdallani": 2, "statukseen": 1, "palve": 1, "1122015": 2, "yhteis\u00f6palvelua": 2, "lopettaa": 1, "7512": 2, "ekholm": 2, "kerronta": 1, "asiakashaastatteluissa": 1, "liit\u00e4nn\u00e4issairautena": 1, "sciences": 4, "perinataalisiin": 1, "moniulotteiseen": 1, "sisaruksesi": 1, "aineistoa": 11, "2010a": 3, "kouluajasta": 1, "menetelm\u00e4t": 5, "syrj\u00e4ytymisprosessille": 1, "asiakokonaisuuteen": 1, "t\u00e4ht\u00e4imell\u00e4": 1, "vastasivat": 4, "l\u00f6ydet\u00e4\u00e4n": 1, "perheterapeutteja": 1, "mukaisia": 5, "taustatekij\u00e4t19": 1, "elo": 2, "johtunutta": 1, "alatyyppien": 1, "kokoaikaisesta": 1, "vastannut": 8, "ty\u00f6tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "kaks": 3, "teoreettisiin": 2, "2014104": 1, "86\u201399": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 6, "psykiatrisesta": 1, "onlinessa": 1, "alustapit\u00e4en": 1, "lomatkin": 1, "h\u00e4mm\u00e4steliv\u00e4t": 1, "yl\u00e4asteen": 3, "hankinta": 1, "vammaisuuteen360": 1, "sosiaality\u00f6t\u00e4": 2, "palautui": 2, "reaction": 1, "luokkamuotoisen": 2, "yvll\u00e4kin": 1, "kyselytutkimusta": 1, "avoimien": 1, "mukaan518": 1, "klein": 2, "asiantuntijal\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "potential": 1, "pitk\u00e4kestoiseen": 1, "koti": 3, "kouluaikaan": 7, "toisaalla": 3, "jaksoin": 1, "suoran": 1, "aio": 2, "aikuisuuden": 2, "saatava": 2, "mahdollistetaan": 2, "kirjotettiin": 1, "dsm-iiir": 1, "jatko-opiskelun": 1, "sosiaalipalveluja": 3, "biologisiin": 1, "alkeellista": 1, "merkityksett\u00f6myytt\u00e4": 1, "verkostoissa": 1, "aikanaan": 4, "kirjoittamisvaikeuksia": 1, "varmistetaan": 1, "avustajaresursseihin": 1, "37\u201363": 1, "yhteisty\u00f6valmiuksilla": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 1, "ulkopuolisen": 8, "37(4": 2, "valikoituneet": 3, "326\u2013342": 1, "tutkimusotteiden": 1, "espoo": 1, "families": 11, "perusturvalautakuntaan": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneeseen": 2, "mukainen": 1, "ylitet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "15\u201354": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 3, "tasa-arvoon": 1, "hermostuivat": 1, "sosiaalistamisessa": 1, "poverty": 2, "interventioiden": 1, "k\u00e4yneist\u00e4": 1, "joutuvat": 1, "sosiaalipalveluiden": 2, "kaikille": 17, "stereotyyppisest\u00e4": 1, "loppuneet": 1, "oppivelvollisten": 1, "61\u201374": 1, "129\u2013130": 1, "vertaistukiryhm\u00e4t": 1, "kauskirja": 1, "hyvinvointieroina643": 1, "hakemaan": 3, "etsiv\u00e4t": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 5, "\u00e4lykkyyden": 1, "l\u00e4\u00e4kitykseen": 1, "profiili": 2, "kautta": 55, "lukuaineet": 2, "huumeisiin": 1, "opinn\u00e4ytteentekij\u00e4n": 1, "vaikken": 1, "polun": 1, "erityislastentarhanopettaja": 1, "tehdyt": 1, "heikommilla": 1, "erityisopetus(cid850issn1799-1595": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjantekij\u00e4ll\u00e4": 1, "kettunen": 5, "pienluokalla": 1, "p\u00e4\u00e4tepisteens\u00e4": 1, "tekij\u00e4tahot": 6, "spiegel": 1, "oirehtivan": 4, "kodin": 26, "27518": 1, "kuvailee": 2, "29016": 2, "9-11": 2, "heikommin": 3, "kehitysymp\u00e4rist\u00f6t380": 1, "1083": 1, "gustafson": 2, "kotik\u00e4yntej\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "kirjoitusvaikeuksiset": 1, "kaksoisdiagnoosin": 1, "kunnassamme": 1, "pitk\u00e4aikaisty\u00f6tt\u00f6myyden": 1, "vamman": 2, "255\u2013261": 1, "erilaisuuteen": 1, "yritet\u00e4\u00e4nkin": 1, "tukimuotoa": 2, "lahjakkaita": 2, "my\u00f6nteiset": 1, "ei-erityisoppilaaseen": 1, "porukassa": 1, "analysoida": 1, "h\u00e4iri\u00f6n": 22, "komorbiditeettiin": 1, "erilliskohtelua": 1, "osuutensa": 2, "miespuolisia": 1, "l\u00e4nsi-suomi": 1, "yhteisty\u00f6kykyiset": 1, "perhetutkimusta": 1, "ohi": 1, "p\u00e4\u00e4ttyess\u00e4": 1, "osansa": 2, "kaltiala-heino": 1, "243\u2013248": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen": 6, "biologisissa": 1, "52\u201353": 3, "lis\u00e4nneet": 1, "vahvistuu": 2, "olisikaan": 2, "resursseissaan": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4": 3, "remes": 6, "ongelmia617": 1, "oy": 1, "liittyvill\u00e4": 1, "viikkoa": 1, "taloudellisissa": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteita": 1, "97\u201398": 1, "kohteen": 1, "raportoidaan": 28, "saavu": 1, "f90-f98": 1, "mielekk\u00e4\u00e4mm\u00e4lt\u00e4940": 1, "sekundaarisiin": 1, "luokanvalvojana": 1, "1433\u20131439": 1, "68(48": 1, "kaksijako": 1, "l\u00e4hete": 4, "young": 4, "kehitys": 9, "kuukaudeksi": 2, "tunnistamisella": 1, "oireyhtym\u00e4\u00e4n": 1, "siirty\u00e4": 1, "t\u00e4ysin": 16, "valtakunnallisissa": 2, "sisarustesi": 1, "erityisoppilaat": 1, "2452014": 5, "liitt\u00e4nn\u00e4isdg": 1, "camargo": 2, "harrastuspiireist\u00e4kin": 1, "haastattelujen": 8, "vanhuksille": 1, "byrokratia": 1, "l\u00e4\u00e4kitys": 9, "etu": 4, "yang": 2, "pienemp\u00e4\u00e4n": 1, "yleisopetusta": 2, "ty\u00f6ik\u00e4isen": 1, "tutkimuksessani": 8, "katsoa": 2, "pakkotekoajatukset": 1, "kuuluvilla": 1, "aarresaariverkosto": 1, "v\u00e4liseen": 5, "useamman": 8, "osatekij\u00e4ksi": 1, "auttanut": 11, "8-9": 1, "ihmeelt\u00e4": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4": 8, "seulonnan": 2, "411\u2013416": 1, "view": 1, "associated": 2, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n1122": 1, "tarpeestaan": 1, "k\u00e4ynyt": 10, "opinn\u00e4yte": 2, "ty\u00f6llistyen": 1, "tiet\u00e4v\u00e4lle": 1, "kunnon": 3, "markkinamallia": 1, "halusimme": 1, "muistavat": 1, "ajaen": 2, "seuraava": 20, "pidemm\u00e4n": 1, "7lk": 1, "lis\u00e4\u00e4nty\u00e471": 1, "sanouduin": 1, "yksil\u00f6": 2, "menossa": 4, "raskauden": 1, "yhteisty\u00f6n\u00e4": 1, "palveluntarjontaa": 1, "dsm-luokittelu": 1, "korostumisesta": 1, "lukion": 4, "etenev\u00e4\u00e4": 1, "jokaiselta": 3, "voitavan": 3, "opettajien": 25, "osana": 12, "tutkijoiden": 2, "ajatuksissani": 1, "synty": 2, "fabianinkatu": 1, "osapuolten": 1, "jaotellaan": 1, "mattila": 1, "hankaluuksia": 7, "sitke\u00e4": 1, "katkelmassa": 16, "perhe": 72, "kuntoutuspaikkoja": 1, "siteiden": 1, "otollisin": 1, "leimaamista": 3, "oppimissuunnitelma": 1, "pystyt\u00e4": 1, "alkoivat": 1, "asema": 6, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "1101": 1, "metterin": 1, "tutkimusaihetta": 2, "kaavion": 1, "konsultoidaan": 1, "kodista": 1, "kouluttamattomuus": 2, "vaikeuksia952": 1, "joskin": 6, "metteri": 25, "aloilla": 1, "v\u00e4littyy": 1, "aikakauskirja": 2, "whom": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4tkin": 1, "saaneita": 1, "sellaiseen": 2, "ty\u00f6llistymist\u00e4": 2, "kaikelle": 1, "fm": 1, "yhteydest\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kohtiin": 1, "asiakkailleen677": 1, "vertaisryhmis": 1, "sa": 3, "oireilin": 1, "10-12": 1, "perusterveydenhuolto": 1, "kartoituksensa": 1, "opiskelee": 3, "p\u00e4\u00e4syn": 3, "siirt\u00e4neet": 1, "vuosikymmenelle": 1, "aaltonen": 29, "alas": 3, "tutkimukseeni": 8, "tutkia": 6, "kymmenes": 2, "77\u201386": 1, "neutraalina": 1, "opinn\u00e4ytteentekij\u00e4": 1, "ep\u00e4kohtia": 2, "riitt\u00e4v\u00e4t": 8, "helpottaneet": 1, "havaittuja": 1, "sairastavuus": 1, "muutosta": 2, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 5, "ylivilkkaista": 1, "henkil\u00f6kunnalta": 1, "pedagogiikan": 3, "t\u00e4mm\u00f6set": 1, "matkalla": 1, "selitt\u00e4v\u00e4t": 1, "umpikujasta750": 1, "nuorimmille": 1, "v\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 3, "asiakasty\u00f6t\u00e4": 1, "vammaisia": 2, "sosiaalihuoltolaki": 4, "hallintokunnittain": 1, "erityisopetus": 23, "palaveeranneet": 1, "zeit": 1, "mahdollistajaksi": 1, "chattien": 1, "minimal": 3, "sosiaaliepidemiologia": 2, "diagnoosien": 6, "laadukkaaseen": 1, "naispuolisia": 2, "vaikeakulkuisen": 1, "vammaisiin": 1, "yksil\u00f6n": 42, "k\u00e4yneit\u00e4": 1, "j\u00e4rjestin": 1, "taajamo": 3, "nivelest\u00e4": 1, "states": 1, "teeman": 1, "ryhmiss\u00e4": 7, "sijoitus": 5, "korjaavaa": 3, "puhtaita\u2019": 1, "huojennuin": 1, "huonoimmillaan": 2, "erityisopetusmuotojen": 2, "monipuolisesti": 2, "perustuvan": 1, "maksamaa": 1, "harkinnut": 1, "luokkakaverit": 1, "greenberg": 2, "k\u00e4rsimyst\u00e4": 1, "kurittomiksi": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 3, "pikkusen": 2, "ennemminkin": 1, "saija": 1, "1068": 1, "alkavaa": 2, "sijaiset": 2, "kasvatuskumppanuudella610": 1, "leila": 1, "tapaukset": 5, "hoitamattomana": 2, "books": 1, "resursseissa": 1, "ratkaisevana": 1, "opiskeluunsa": 1, "demand": 1, "ongelmissa": 1, "normaalitunneilla": 1, "seitsem\u00e4nnelle": 1, "v\u00e4heni": 1, "24918": 1, "vaikuttaen": 4, "aikaanmolemmat": 1, "vaikutusta": 5, "j\u00e4ljill\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nnetylle": 1, "omaavalle": 1, "erityisryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "toimijuuteen": 2, "toteu": 1, "palmer": 3, "perusasioita": 1, "resursseja": 9, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 1, "esiteltiin": 4, "vienti": 1, "ottaen": 1, "perheest\u00e4": 15, "valo": 1, "laitoin": 2, "antamasta": 1, "tutkimuksentekotahot": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 4, "levisi": 1, "rauman": 1, "kentt\u00e4n\u00e4": 1, "hankaloitunut": 1, "kompensoivan": 1, "yl\u00e4asteellesiell\u00e4": 1, "pienluokan": 2, "kauaskantoinen": 1, "kerrottu": 5, "poimitaan": 1, "syyn\u00e4": 1, "rakentaa": 3, "47\u201348": 1, "arvokasta": 1, "hahmotettaisiin": 1, "sektorit": 7, "hoitomuodot": 2, "jopovuosi": 1, "muutoksella": 1, "because": 2, "sukupuita": 1, "etteiv\u00e4t": 14, "1982013": 2, "kiittiv\u00e4t": 1, "tutkinto": 4, "comparison": 1, "samaiset": 1, "tunteva": 1, "tutkimuksissakin": 1, "nelj\u00e4n": 6, "72\u201373": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteisiin": 3, "tutkintavankeudessa": 1, "v\u00e4est\u00f6ryhmien": 2, "hoitamattoman": 1, "1073": 2, "arvostaneet": 1, "ilmi\u00f6n": 6, "el\u00e4m\u00e4nhallinnankin": 1, "maiden": 1, "tyt\u00f6lleen": 1, "neuvottelukunta": 1, "perspective": 2, "adhd-oireiden": 17, "olettaa": 1, "toimet": 1, "sisaruksissa": 4, "yksityisyytens\u00e4": 1, "versiosta": 1, "mainland": 1, "lakua": 1, "koulutustasot": 3, "ik\u00e4isi\u00e4": 1, "1-8": 1, "psykologiaa": 1, "lopulliseksi": 1, "oppaita": 1, "tueta": 3, "aktiivisesti": 11, "vastaajiini": 3, "normaalikoulun": 1, "takaa": 4, "sijaisia": 2, "keskustelussa": 3, "mahdollistaolen": 1, "liitteess\u00e41071": 1, "valituksen": 1, "voiko": 1, "selvinnyt": 4, "koulukokemukset": 1, "adhd-oirehdinnan": 1, "hunningolla": 1, "1085": 1, "laskee": 1, "viidennelle": 1, "outoa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 1, "yhteenvetona": 1, "opetukseen594": 1, "nalliset": 1, "pelko": 1, "k\u00e4ynniss\u00e4": 6, "vaatinut": 1, "okm": 1, "lapsille": 15, "ryhm\u00e4t": 2, "muut": 17, "anonymisointiin": 1, "terveyskeskus": 4, "luokituksista": 1, "segregaatio": 1, "hommaa": 1, "poliklinikkojen": 1, "v\u00e4hempiarvoisina": 1, "41(5": 1, "kansallisessa": 1, "itsen": 1, "huono-osaistumisen": 1, "valittu": 3, "riskitekij\u00f6it\u00e4": 8, "ammatillisuus": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 2, "terveyshuollon": 1, "mikrotason": 1, "tapellessa": 1, "selostuksen": 1, "julkistetussa": 1, "vuorokausirytmi": 1, "heikentyneet": 1, "tilastolliset": 2, "selityksen\u00e4": 1, "n182": 1, "luokiteltavat": 1, "havainto": 1, "jatkuisi": 1, "this": 7, "tavoitellen": 3, "pienryhm\u00e4opetuksessa": 1, "usage": 1, "pamahti": 1, "rajallisuus": 1, "pankkiasioita": 1, "laukkanen": 3, "biologisen": 1, "ottamisesta": 1, "eka": 2, "kiemuroissa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisemp\u00e4\u00e4n": 1, "opetusryhm\u00e4": 1, "information": 2, "puutteeksi": 1, "1910": 1, "tekemisiss\u00e4": 5, "lapsuutta": 2, "istumapaikan": 4, "kuului": 3, "42\u201355": 1, "arvioinnissa": 2, "mahdollisia": 2, "valitut": 1, "ep\u00e4selv\u00e4t": 1, "luottamaan": 1, "normaalisti": 1, "maaseudulla": 1, "vuorovaikutussuhteisiin": 1, "ei-t\u00e4yteinen": 1, "syiden": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "korkeakoulu": 1, "intervention": 2, "skulaa": 1, "kuulluksi": 2, "p\u00e4\u00e4seminen": 1, "33217": 4, "that": 6, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 4, "omien": 7, "91\u2013106": 1, "omilla": 1, "tarkentui": 1, "ryhm\u00e4nj\u00e4senten": 1, "1893460": 1, "tutkittu": 10, "kohtaan705": 1, "hiljaa": 5, "vaihtuivat": 1, "toivoin": 1, "keskeinen": 4, "interneti\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "rikosilmoituksen": 2, "aivan": 10, "ammattikoulutausta": 1, "tokset": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6ryhmittymi\u00e4": 1, "lapselleen": 6, "kolmannella": 5, "tietysti": 1, "aineesta": 1, "tukitoimena": 11, "koulutusta": 13, "and": 136, "potkii": 1, "kyselyns\u00e4": 3, "haluaako": 1, "neiti": 1, "nuorelle": 1, "vaatien": 1, "muodostu": 1, "huomaamattomampaa": 1, "avustajaa": 2, "edustajaa": 1, "1752014": 2, "monesta": 3, "syrj\u00e4ytyneen": 3, "ulkopuolisuutta977": 1, "henkil\u00f6nhenkil\u00f6iden": 2, "kuvien": 2, "15018": 5, "palauttamiseen": 1, "oljenkorjeksi\u2019": 1, "kiusaamista": 4, "pirstaloituneen197": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 3, "hoitomuotojen": 2, "252014": 1, "levottomuuden": 1, "koulussa637": 1, "ihmisist\u00e4": 1, "yhteytt\u00e4": 18, "kavereita": 2, "k\u00e4tev\u00e4": 1, "vertaistukiryhm\u00e4n": 9, "tavallisesti": 2, "monimutkainen": 2, "2080": 1, "julkistus": 1, "tutkimuskent\u00e4n": 3, "tukemana": 1, "ulos": 6, "yksityisyydensuoja": 1, "toisella": 13, "selvityksi\u00e4": 1, "heikkenemist\u00e4": 2, "oireina": 1, "education645": 1, "feminismi": 1, "siirtyvi\u00e4": 1, "mas": 1, "vapauttaen": 1, "liittyvien": 4, "kehitt\u00e4miskohteena": 1, "pelon": 2, "n\u00e4it\u00e4": 21, "kullakin": 1, "kasvanut230": 1, "tarvitsevansa": 3, "ilmek\u00e4\u00e4n": 1, "psyykkisiss\u00e4": 1, "emme": 8, "haasteen": 1, "heijasteli": 1, "ahdistuneisuutta423": 1, "88(c": 1, "selitysmalleihin279": 1, "saa": 65, "t\u00e4ss\u00e4": 54, "but": 1, "muotoutuneet": 1, "kohtelusta": 1, "jakautuneet": 1, "psykologisia": 1, "tulevaisuutta207": 1, "pienemm\u00e4t": 1, "kohdentuvat": 2, "kalvaa": 1, "sektorirajat": 2, "1009": 1, "sosiaalipolitiikan": 10, "v\u00e4linen": 14, "her\u00e4ttiin": 1, "tietorakenteissa": 1, "salailusta": 1, "palveluja": 36, "tutkimustulosten": 1, "sina": 1, "jopa": 29, "haluttaisiin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 1, "hyry": 2, "mit\u00e4kin": 1, "hallintokuntarajojen": 1, "vaaratilanteita": 2, "alustavasti": 2, "subjek": 1, "iloa": 2, "haasteet": 1, "ethnographic": 1, "j\u00e4lkiseuraukset": 1, "huoltokeskustelussa": 1, "malinen": 6, "vaaraksi": 2, "ilta-y\u00f6aikaan": 1, "17118": 1, "mielenterveyspalvelujen": 1, "ep\u00e4onnistumisella": 2, "lopullinen": 3, "941\u2013967": 1, "ainuttakaan": 2, "klinikkamuotoiseksi": 1, "avoimuuden": 1, "nimimerkki": 1, "koistinen": 3, "tietyss\u00e4": 4, "anttila": 3, "sinnikkyytt\u00e4": 1, "olisko": 1, "meist\u00e4": 1, "tarvitsemme": 2, "asiakkaina": 5, "liittyv\u00e4st\u00e4": 1, "muuttujien": 1, "soini": 1, "usko": 4, "hojks-palavereihin": 1, "siparin492": 1, "educated": 2, "kirjoitin": 2, "naumanen": 3, "yhteiskunnallisista": 3, "tukitoimen": 3, "haastattelusta": 1, "tehokkaampi": 1, "pyynn\u00f6ist\u00e4": 1, "keskittymisvaikeuksista": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4": 1, "perustuviin": 1, "k\u00e4nk\u00e4nen": 1, "34118": 1, "korostaa": 2, "oppitunneilla": 4, "arkeensa": 3, "ammattiapua": 1, "yleisist\u00e4": 1, "tarvitsemiensa": 3, "vammaisuuteen367": 1, "syntym\u00e4st\u00e4": 1, "perustuvat": 3, "kotona": 18, "tuntenut": 1, "l\u00e4hekk\u00e4in": 1, "j\u00e4sent\u00e4": 3, "korkeakoulutettujen": 15, "50-51": 1, "tietokonepeleihin": 1, "helpotetaan": 1, "kaplan": 3, "kertomusten": 1, "ep\u00e4suoraa": 1, "yhdist\u00e4vien": 1, "perhetilanteissa": 1, "tapauskuvauksen": 2, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "kyl\u00e4koulussa": 1, "aloittava": 1, "tiedonkulkua": 1, "kohdistuneissa": 1, "nettikeskusteluja": 1, "istuttavan": 1, "opettelevaa": 1, "kertoa": 13, "asenne": 6, "kolminkertainen": 1, "1132": 1, "spectrum": 1, "kyll\u00e4stynyt": 2, "tuntematta161": 1, "kiusaajista": 1, "tarjosi": 1, "pyyt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "henkil\u00f6it\u00e4918": 1, "perushoidon": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 15, "pidimme": 1, "kriisiyty\u00e4": 2, "v\u00e4hentyv\u00e4n": 1, "tyess\u00e4": 1, "237\u2013264": 1, "vaikuttavia": 2, "k\u00e4yr\u00e4": 1, "tekij\u00f6iden": 1, "seuraillut": 1, "bureaucratic": 2, "within": 3, "muotoutuneeseen": 1, "tutkimustilanteessa": 2, "nuoruuttaan": 1, "vyyhtiytyv\u00e4t": 2, "monenlaisista": 1, "edita": 9, "seurannan": 1, "valmiudet527": 1, "kouluaikana": 4, "vastauksillanne": 1, "oppiainekohtaisesti": 1, "segregoidusti540": 1, "arjessa": 7, "kehittyess\u00e4": 3, "anonymisoitua1104": 1, "tunteena": 1, "kakara": 1, "korosti": 2, "hoitajansa": 1, "debate": 1, "nopeimmin": 1, "sana": 2, "luottotiedot": 1, "255\u2013276": 1, "ni": 3, "tarkkaamattomuutta": 2, "tukee": 2, "wissenschaftsgeschichte": 1, "sets": 2, "aikuinen": 7, "narkilahti": 2, "tavannut": 1, "analysis": 3, "kokko": 4, "miehineen": 1, "keruu": 2, "ik\u00e4luokkaansa": 1, "kuuluvasta": 1, "toteutustasolle": 1, "poiketa": 1, "\u00e4lykk\u00e4it\u00e4": 1, "melkein": 1, "11416": 2, "peruttiin": 1, "varmasti": 11, "normaaliluokkaan": 1, "vahinkoa": 1, "kannatusperusta": 1, "7311999": 1, "hahmotuskyky": 1, "taso": 5, "toimintatavasta": 1, "samanaikaisesti": 6, "laajasti": 3, "taidoista": 2, "vammaispalveluista": 1, "runsasta": 1, "kasvamiseen": 1, "relationships": 3, "paljolti": 3, "ty\u00f6l\u00e4inen": 1, "ty\u00f6l\u00e4st\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4se": 3, "pallotellaan": 1, "yhteydenottoja": 2, "ollut": 198, "tarkkaamattomia": 2, "tulevaisuuttaan": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 3, "ymm\u00e4rsi": 5, "maailmanlaajuinen": 1, "ohjailtiin": 1, "adhd-diagnoosin": 4, "2000-luvulta": 2, "valtioneuvoston": 1, "interventiota": 1, "aspektin": 1, "tutkimuksesta809": 1, "us": 1, "legitimiteettiin": 1, "diskurssit911": 1, "adhd-oireisista": 13, "saatujen": 1, "omin": 6, "mafj": 1, "379\u2013380": 1, "vanhin": 3, "polvisuus1029": 1, "affects": 2, "panostaa": 1, "juttelemaan": 1, "kohtalaista": 1, "valkama354": 1, "soveltunut": 1, "mahdollisine": 1, "vuorokaudenajasta": 1, "koulupaikkaa": 1, "sijoitetuksi": 1, "elinkeinomisteri\u00f6n": 1, "avoimia": 4, "ammatti-ihmiset": 11, "aamuisin": 1, "lakis\u00e4\u00e4teisesti": 1, "kapasiteetistaan": 1, "highly": 2, "kysymyksen\u00e4": 2, "ty\u00f6vaiheessa": 1, "unigrafia": 1, "annallaon": 1, "kumuloituneita": 1, "aivovaurion": 2, "httpwwwsocialbakerscomfacebook-pagesmedia": 1, "koulutukseltaan": 1, "dsmicdtautiluokitukseen": 1, "1982": 3, "luokitellaan": 1, "ylivilkkautta": 1, "k\u00e4sitteen": 1, "katkelman": 1, "toimintakyky1142": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myystuen": 1, "aiemin": 1, "tarvitsen": 1, "adhd-diagnosoiduista": 1, "kertomuksia": 1, "tarvittavaa": 5, "viranomaisten": 7, "tavallisten": 2, "ahdistusta369": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymisest\u00e4": 2, "h\u00e4iri\u00f6herkk\u00e4": 1, "haastava": 1, "kasvuun": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksens\u00e4": 1, "toiminnallisemmaksi": 1, "nelj\u00e4sosa": 2, "kontrolliin": 1, "jatko-opiskelemaan": 1, "1462014": 1, "lukuneuvoloiksi": 1, "miehelle": 2, "erilliseksi": 2, "puolelle": 1, "tasapainoillessaan": 1, "haastatteluaineistoja": 1, "sainio": 2, "inattentiiviset": 3, "keskeiseksi": 2, "kuntoutumista": 1, "henkil\u00f6kunnan": 7, "h\u00e4net": 6, "chapman": 2, "k\u00e4ytettyyn": 1, "syrj\u00e4ytyneimpi\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vin": 1, "evaluation": 3, "n\u00e4kym\u00e4t\u00f6n": 4, "perinteisen": 3, "yksityissektorilla": 3, "kohdalle": 2, "j\u00e4\u00e4vi\u00e4": 1, "kelpoinen": 1, "koskevaan": 4, "1995": 11, "tematiikan": 1, "kasvatuskaaoksesta": 1, "mukautetut": 1, "tilanne": 26, "kilpailukyvyn": 1, "v\u00e4henev\u00e4t321": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 3, "perhearkeen": 1, "puheissa": 1, "informanttia": 1, "rakentuneessa": 1, "oppilasaines": 1, "opinnoissa": 5, "v\u00e4hent\u00e4en": 1, "opetussuunnitelman": 9, "l\u00f6ytymist\u00e4": 1, "perustason": 1, "\u00e4itiin": 1, "taholta": 13, "tavoitteissa": 1, "uskoa": 2, "167\u2013169": 2, "ehdoksi": 1, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6": 1, "positiivinen": 13, "tutkimus": 37, "p\u00e4iv\u00e4hoidossa": 2, "\u00e4idilt\u00e4": 1, "puhuttiin": 2, "oireisen": 4, "palata": 1, "oli": 302, "kansainv\u00e4liseksi": 1, "ovesta": 1, "monimenetelm\u00e4llisyyden1088": 1, "uudemman": 1, "voimavaroja": 5, "vihaan": 1, "laskelmoivaa": 1, "tilastointiin": 1, "1011": 1, "13617": 1, "ideologiaksi96": 1, "kokeiltu": 2, "ontologia": 1, "tilas": 1, "mark": 1, "laiskana": 1, "henkisest\u00e4": 1, "asetuksen": 1, "tunnistamiseen": 1, "eksistentiaalisen": 1, "annettavaa": 2, "suojelevat": 1, "aitoa": 2, "ohjautua": 1, "p147160": 1, "vanhanaikaiset": 1, "sosiaalitoimisto": 1, "joutui": 5, "omakohtaista": 1, "yksil\u00f6llisess\u00e4": 1, "saari": 4, "tutkimusetiikka": 1, "kansalaisena": 1, "integraation": 3, "adhd-henkil\u00f6it\u00e4": 1, "johanna": 1, "erityisopetuspuhetta": 1, "miesyst\u00e4v\u00e4n": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitoa": 1, "resursointia": 1, "keskustelin": 1, "kev\u00e4tjuhliin": 1, "kasvatettuina": 1, "kohtuuttomasti": 1, "edist\u00e4ess\u00e4": 1, "voimme": 1, "pakko": 1, "poistamisen": 1, "oppimistilanteissa": 1, "tulostettuja": 1, "tative": 1, "5olisiko": 1, "vakipaikkani": 1, "verkkokyselyt": 1, "ihmistieteille": 1, "neet": 3, "meh\u00e4n": 1, "taustoittavat": 1, "etenk\u00e4\u00e4n": 1, "erin\u00e4isi\u00e4": 1, "kimuslaitos": 1, "poikkeavuudelle": 1, "sosioemotionaalisia": 1, "38(2": 1, "h\u00e4iri\u00f6ill\u00e4": 1, "meihin": 1, "ydinperhetasolla": 1, "yhdistin": 2, "ulkorinkiin": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4": 1, "tutkimusaihe": 3, "marginaalissa": 9, "syytt\u00e4v\u00e4": 1, "sektorilla60": 1, "joukosta": 1, "v\u00e4litett\u00e4v\u00e4": 1, "nuoret": 15, "kouluk\u00e4ynnin": 2, "47(1": 1, "useimmin": 2, "vuorovaikutteisen": 1, "wahlbeck": 4, "syrj\u00e4ytymisprosessin970": 1, "vanhempiensa": 3, "laitettiin": 9, "1969": 1, "eri-ik\u00e4isell\u00e4": 1, "poistamatta": 1, "huonon": 1, "saraj\u00e4rvi": 9, "laissa": 5, "mediapalveluita": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4iseksikin": 1, "ennakkoasenteita": 1, "levottomia": 1, "puhutaan": 3, "tiongelmien": 1, "tiedoksi": 1, "hoitoon261": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 8, "erityisoppilaiden": 4, "tuettiin": 1, "tekstist\u00e4": 1, "vain": 87, "riskitekij\u00e4ksi": 1, "psykosomaattiset": 1, "tietynkaltaiselle": 1, "nuorisotutkimusverkosto": 5, "lastensuojelutarpeen": 1, "oppituntien": 1, "adhd-v\u00e4it\u00f6stutkimukseni": 1, "puolueettomana": 1, "oppijoina": 1, "luokkahuone": 1, "kukaan": 13, "aliarvioidaan": 1, "kategorisointi": 1, "saatavuustietoja": 1, "koulupsykologi": 4, "siirtym\u00e4vaiheen": 1, "ratkaisuja": 3, "hankalin": 1, "8(1": 1, "2010-luvulla": 6, "1013": 1, "synnynn\u00e4isen": 1, "korostuneet": 1, "viikon": 1, "perhekuntoutukseen": 2, "hidden": 2, "aikatauluunsa": 1, "haittaavin": 1, "pienryhm\u00e4opetus": 2, "laadukkaampia": 1, "31min": 1, "koivula": 1, "ajank\u00e4yt\u00f6lliset": 1, "palavereja": 1, "luokituksen479": 1, "l\u00e4hetteell\u00e4": 2, "engelbrecht": 2, "jatkokoulutusmahdollisuuksia": 1, "7\u201315": 1, "perint\u00f6tekij\u00f6ill\u00e4": 1, "puitteissa": 3, "sosiaality\u00f6st\u00e4": 1, "kolmiportaisuudella": 1, "avustajapalveluita": 1, "tarkkaa": 1, "julkisen": 25, "terveydenhuoltopolitiikan": 1, "teen": 7, "keruulla": 1, "asettaa": 1, "adhdn": 63, "tulen": 1, "perusteluina": 1, "hoitamatta": 1, "heterogeenisyys": 1, "tukihenkil\u00f6\u00e4": 1, "\u00e4lykk\u00e4\u00e4mm\u00e4st\u00e4": 1, "poliklinikka": 10, "perusterveydenhuollossa269": 1, "omattava": 1, "sosioekonomisiin": 1, "oppivelvollisuuslaista": 1, "tasaisempi": 1, "positiivisin": 1, "yksitt\u00e4in": 1, "ajanjaksoina968": 1, "alhaisen": 1, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 2, "osapuolen": 1, "voimassa": 2, "toimien": 2, "pieless\u00e4": 1, "12418": 2, "korkeila": 5, "aikaisemmat": 1, "valitsi": 1, "toimenpideohjelmassa6": 1, "osa-alueita": 2, "meilt\u00e4": 1, "melko": 5, "kiinnittymiseen722": 1, "luokittelee": 1, "p\u00f6yt\u00e4\u00e4n": 1, "lukuina": 1, "yritt\u00e4en": 1, "je": 1, "tapahtuvaa": 1, "ajallisesti": 3, "developing": 2, "riskitekij\u00f6in\u00e4": 1, "41\u201359": 1, "i\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 2, "taustamuuttujana": 1, "taustatieto": 2, "si": 1, "r\u00e4dyn": 1, "saatiin": 14, "163\u2013187": 1, "koulunk\u00e4ynniss\u00e4\u00e4n": 1, "useasta": 2, "1063\u20131064": 1, "perheelle4": 1, "yl\u00e4kouluun": 3, "v\u00e4lillisesti": 3, "schaaf": 2, "tasoaan": 1, "palveluntarpeen": 2, "luukulla": 2, "osatavoitteineen": 1, "asiantuntijoille": 3, "f80-89474": 1, "20002010-lukujen": 1, "1989": 14, "koulutetut": 2, "suurta": 1, "kasv": 1, "j\u00e4rjestelmille": 1, "suhteuttamaan": 1, "when": 2, "icd-icf": 1, "asenteita214": 1, "tukitoimin": 5, "kyselyiss\u00e4": 1, "oirekombinaatioon": 1, "2008\u20132013": 2, "integroituna": 3, "ep\u00e4johdonmukaisista": 1, "hiljaisuuden": 1, "yliaktiivisuus-impulsiivinen": 1, "annaa": 4, "koulutien\u00e4": 1, "pidemm\u00e4lle": 2, "2000-luvun": 13, "useimmiten": 2, "kohtaamisia": 1, "tarjottaisiin": 1, "yksityiselle": 2, "v\u00e4itti": 1, "yhteiskuntatieteiden": 1, "minuun": 3, "kohtelevat": 1, "luokanope": 1, "selitt\u00e4neet": 1, "kuuluivat": 3, "miljoonalla": 1, "connor": 3, "avainasemassa": 2, "diskriminaation": 1, "jonotusajoissa": 1, "taustakysely\u00e4": 1, "aiheettomia": 1, "jokaisen": 16, "kuntoutuksen": 6, "tutkipalveluiden": 1, "monin\u00e4k\u00f6kulmaisuus": 3, "terveyskeskuksesta": 1, "246249": 1, "19918": 1, "tunnistamatta": 3, "v\u00e4ki": 1, "lapsiin973": 1, "useimmillekin": 1, "nuorella": 6, "edellytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "hoidossa": 5, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 2, "asiakkaita114": 1, "ammattitaitoisessa": 1, "lis\u00e4ksi": 94, "m\u00e4ntt\u00e4ri-van": 5, "motivaatiota": 1, "yl\u00e4koulu": 2, "matriisia": 1, "mink\u00e4laiset": 1, "maailmalla": 1, "57(3": 1, "toteutetaan": 6, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "misunderstandings": 1, "ty\u00f6ryhmi\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6istynyt": 1, "prevalenssi": 5, "luonteva": 1, "theraplay": 2, "negatiivinen": 5, "nuoresta": 1, "perinteiset": 1, "adhd-identiteetin": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 3, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "heti": 22, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isyyden": 1, "jaottelu": 1, "yhteiskunnallista": 3, "oleellisista": 1, "mikkola": 1, "luottotietojen": 1, "p\u00e4ivi": 1, "m\u00e4\u00e4rittyess\u00e4": 1, "tuottaa": 7, "tools": 1, "lastensuojelulla": 1, "osallistuneella": 1, "toisistaan443": 1, "poikkeaviksi": 2, "ammattilainen": 2, "henkil\u00f6jen": 1, "kehitysvamma-alan": 1, "oltava": 9, "vuosikymmenen": 6, "nuorisoasiain": 1, "hallintokuntakohtaiset": 1, "n\u00e4kyvill\u00e4": 1, "pitk\u00e4aikaisty\u00f6tt\u00f6mi\u00e4": 1, "vastaukset": 27, "korvauskiista": 1, "suurimmat": 1, "muuttaa": 3, "tyypillisill\u00e4": 1, "j\u00e4rjenjuoksuja": 1, "yksil\u00f6ity": 1, "sormi": 1, "kanssa": 124, "yht\u00e4kkisest\u00e4": 1, "kannustaminen": 1, "taakka": 1, "vertaistukiryhm\u00e4st\u00e4": 3, "suosion": 1, "saavasi": 1, "verraten": 14, "koulutusp\u00e4\u00e4omalla": 1, "aiheet": 2, "jumittuu": 1, "aika": 29, "antamatta": 1, "teemat": 4, "icfn": 5, "clinic": 1, "attention": 20, "tutkimusaihettaan": 1, "j\u00e4senet": 2, "verkkokysely": 6, "korkeakoulutuksen": 3, "m\u00e4\u00e4ritellyn": 1, "kahdensadan": 2, "1129": 2, "palvelukulttuuria": 2, "osattiin": 1, "jaarittelua": 1, "kertomisessa": 1, "her\u00e4t\u00e4": 1, "kuunneltu": 1, "syrj\u00e4ytymisriskist\u00e4": 2, "yliopistosta": 5, "sairastavuuden": 2, "seuraavaksi": 3, "valokivi": 2, "adhd-oireista": 13, "ahdistavia": 1, "jouduta": 1, "yksin": 15, "experienced": 3, "terapeutitkin": 1, "asiakkaaksi": 5, "maksaneet": 1, "chances": 2, "huomioida": 12, "tuntemuksiaan": 1, "mainitsi": 2, "yksityisviestien": 3, "aiemmin": 25, "perustan": 3, "kysymykset": 2, "jotain": 14, "osatekij\u00e4t764": 1, "sis\u00e4lly": 1, "truth": 1, "perusturvalautakunnasta": 1, "tasoa": 1, "intensiivisess\u00e4": 1, "katkaisuhoidon": 1, "\u00e4idille": 4, "h\u00e4iri\u00f6tilana": 1, "henkisesti": 1, "rekisteriaineiston": 1, "vaikeutui": 1, "vaikeaksi": 1, "historiaan": 1, "pfeffer": 2, "silm\u00e4tikuksi": 1, "rutter": 3, "sekundaarit": 1, "tutkimassa": 1, "normaalissa": 1, "perheneuvolat": 1, "sit\u00e4": 83, "osoittautunut": 1, "monimuotoisena": 1, "stressi": 1, "oppimattomaksi": 1, "leimaa": 4, "jatkuen": 4, "esimiehen": 1, "erityisopetusmuotona954": 1, "pid\u00e4n": 5, "alkaa": 7, "hakuun": 1, "polvi868": 1, "diagnoosit": 13, "1890": 2, "luokat": 1, "selitysmallit": 3, "kolmasosassa": 3, "yhteisty\u00f6ll\u00e4": 2, "syrj\u00e4ytymisest\u00e4\u00e4n": 1, "potilaat": 1, "kuoppaan": 1, "lastensuojelun": 59, "johtaneet": 2, "hallintokunnan": 7, "aiemminkin": 1, "paikkakunnilla": 1, "nimens\u00e4": 1, "asiakasl\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "lyhyesti": 2, "piirist\u00e4253": 1, "onnellisuuteen": 1, "kuntouttavaan": 1, "studie": 1, "3\u20136": 1, "diskurssi": 1, "oireisiinsa": 5, "syyllist\u00e4en": 1, "suorittaa": 3, "nursing": 1, "factors": 3, "httpwwwkelafikuntoutus": 1, "ammatti-ihminen": 2, "legitimiteetin": 1, "aluetta": 1, "oppilashuoltoa": 1, "sosiaality\u00f6ntekij\u00f6in\u00e4": 1, "ly\u00f6d\u00e4": 2, "huoltajana": 1, "siirtym\u00e4ss\u00e4": 1, "siltik\u00e4\u00e4n": 1, "vammaisuus": 17, "sosiaalipalveluista": 2, "helvetin": 1, "pohjaavissa": 1, "koulua": 15, "uskalla": 2, "etene": 3, "taloudellisesti": 10, "kerro": 3, "tragediadiskurssin": 1, "kids": 1, "kasvatustieteen": 4, "klenberg": 7, "yliopisto-opiskelijoiden": 1, "olemassaoloa": 2, "tasot": 2, "myytit": 1, "tallennusv\u00e4lineen\u00e4": 1, "kiinnostuksen": 3, "kalliine": 1, "ulkosuomalaisia": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 3, "useaan": 3, "avustajaresursseineen": 1, "netnografiaa": 3, "anttonen": 6, "2003": 16, "hyvinvointipalveluista": 1, "mahdollisemman": 1, "oppilaastaan": 1, "m\u00e4ntysaari741": 1, "2005a": 2, "perheelleens\u00e4": 1, "koulutettujen": 4, "tapaustyyppi\u00e4": 1, "ujot": 1, "koetun": 4, "sosiaality\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 1, "eri": 177, "v\u00e4liss\u00e4": 3, "lintsaamista": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e41010": 1, "icd-tautiluokituksen": 1, "tehneet": 6, "adhdhen": 17, "esikoiseni": 2, "7101791982": 1, "suoraa": 1, "11517": 1, "1975": 2, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 4, "monikanavaista": 1, "kokemustaan": 3, "tyyppisille": 1, "126\u2013134": 1, "1940-luvun": 1, "l\u00e4hisuvun": 2, "esityksest\u00e4": 1, "vapauttamaan": 1, "juurella": 3, "ik\u00e4luokkana": 1, "halunnutkaan": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 6, "ohjaa": 2, "9(11\u201324": 1, "grove": 2, "miks": 5, "hallinnassa": 3, "tait": 5, "luettua": 1, "kaksisuuntainen": 1, "luokkakavereiden": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miin": 1, "v\u00e4list\u00e4": 4, "heikompaan": 3, "korotettu": 1, "hoitosuhteeseen": 1, "adhd-diagnoosik\u00e4sitett\u00e4338": 1, "aggressiiviseksi": 1, "vertaistukeni": 1, "jumisko-pyykk\u00f6": 1, "terapian": 4, "tutkimusperheiden": 2, "aloittaneiden": 1, "henkil\u00f6ilt\u00e4": 1, "e-kirjan": 1, "nnyt": 1, "katja": 1, "ep\u00e4varmuuden": 1, "sopimattomat": 1, "geneettisen\u00e4": 2, "ela\u0308": 2, "arvioituna": 1, "oppilaita598": 1, "tutkimusseura": 1, "stigmatized": 1, "poistaa": 1, "pirstaleista": 1, "oppijalle": 1, "lis\u00e4\u00e4ntynyt668": 1, "musiikkia": 1, "kilometrej\u00e4": 1, "kaksivuotias": 1, "ep\u00e4suorempaa": 1, "tulevaisuus": 1, "terveydenhuoltoa": 2, "j\u00e4tetty": 3, "lukio-opintoihin": 1, "uudenlaisten": 2, "sukupolvelta": 4, "maksajalta": 1, "palvelukykyisyys": 1, "puutteet": 1, "conduct": 2, "pikkulapsiaikana": 1, "1980-luvuilla": 1, "pyyt\u00e4neet": 2, "perusperiaatteista": 2, "realistisen": 1, "sosiaalisesta": 3, "icf-kuvaus": 1, "tapauksen": 1, "tutkimuksissa1059": 1, "eriytt\u00e4misen": 3, "merkitys130": 1, "ensin": 11, "kohden": 1, "saatuani": 1, "adhdna": 1, "silloinkin": 1, "minibal": 1, "s\u00e4hk\u00f6postilla": 1, "intensiivist\u00e4": 1, "kertaalleen": 1, "kokonai": 1, "osallistui": 1, "hoitoon": 14, "mies": 6, "geyh": 2, "tekij\u00e4n\u00e4": 3, "vanhemmilta": 1, "luokallamme": 1, "uusi": 7, "ilokseni": 1, "toivoisivat": 3, "eriarvoisuuteen": 1, "taulukko": 32, "dsmss\u00e4": 1, "3\u20135": 1, "opetusmetodit": 1, "vahvuuksia": 8, "it\u00e4-suomi": 1, "velvoitettiin": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyys": 1, "kaprio": 2, "230\u2013231": 1, "5\u201310": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6lliset": 2, "vuotiaat": 11, "ammattitutkinto": 1, "kaltaisellani": 1, "osaan": 3, "vastaantulevien": 1, "tunnemme": 1, "kuvaavat": 27, "tarvii": 1, "ratkaisevina": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjani": 1, "78(3": 1, "luokittelukohteita902": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtiin": 2, "identiteetin": 2, "parhaiten": 4, "muina": 2, "tarvitsevien": 10, "sakun": 1, "1081": 1, "kodissani": 1, "ryhm\u00e4tilanteessa": 1, "tavoita": 1, "tiedettiin": 1, "ulkoiselta": 2, "yksil\u00f6terapiaa": 1, "pihi": 1, "jaksamise": 1, "der": 8, "neurologin": 3, "taitaakin": 1, "kraus": 2, "koululuokissa": 1, "opettajanikin": 1, "koulutustasosi": 1, "susi-entonen": 6, "krooninen": 1, "57\u201358": 2, "tavallaan": 1, "hienojakoisinkaan": 1, "helpotus": 1, "lahjakkaaksi": 1, "syit\u00e4": 3, "sairasta": 1, "california": 4, "kysyv\u00e4t": 1, "tuettava": 3, "l\u00e4hti": 2, "oikeudenmukaisuuskeskustelu": 1, "jauhettiin": 2, "yksinhuoltajana": 1, "kokemusper\u00e4ist\u00e4": 2, "toteutus": 3, "terveyspalveluihin": 1, "lopullisesta": 1, "huono-osaisilla": 1, "review": 6, "lannistaa": 1, "opi": 1, "find": 2, "vaikeammat": 1, "ainoita": 1, "ryhmiin": 2, "tietoisia": 4, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "tapahtumaketju": 1, "ammattikyselyst\u00e4": 1, "adolescents": 2, "according": 2, "ajatteluni": 1, "k\u00e4yt\u00f6sh\u00e4iri\u00f6it\u00e4": 1, "luokituksella": 1, "t\u00e4mm\u00f6st\u00e4": 3, "sirpaleinen": 3, "yhteisty\u00f6aktiivisuudeltaan": 1, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 1, "kiireelliset": 1, "722013": 1, "monitasoanalyysin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta302": 1, "autenttisten": 1, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4": 1, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4": 2, "vaikee": 1, "voikin": 1, "perusteissa566": 1, "syrj\u00e4ytymiskierrett\u00e4": 1, "viitekehyksen": 1, "perusteluiksi": 1, "tiet\u00e4isi": 1, "kunnes": 1, "kasvatus": 23, "syrj\u00e4ytt\u00e4minen173": 1, "ongelmallisina": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vi\u00e4": 2, "laajaksi": 1, "tutkinnon": 3, "ty\u00f6urat": 1, "kehitt\u00e4minen": 2, "kerrat": 2, "117\u2013118": 1, "korkeakoulutetuilla": 2, "luokkalaisten": 1, "verkkotutkimuksen": 1, "kouluissa": 3, "takkusivat": 1, "perhelle": 1, "luvuilla": 6, "pit\u00e4isi": 19, "taminen174": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 2, "palvelua": 4, "avustajia": 1, "valtaosassa": 1, "oppilaiksi547": 1, "yksil\u00f6it\u00e4": 2, "taustamuuttujat": 4, "hidasteena": 2, "taistellaan": 1, "muistan": 7, "yhteisty\u00f6ll\u00e4191": 1, "luomaan": 1, "hankki": 1, "ahonen": 7, "2000-luvulla": 15, "finland": 5, "tunneillakin": 1, "prosentilla": 11, "nopeammin": 5, "perhett\u00e4ni": 1, "115\u2013162": 1, "adhd-henkil\u00f6lle": 1, "httpwwwwhointclassificationsicfen": 1, "wrede-j\u00e4ntti": 1, "perinn\u00f6llisten": 1, "manuaalisesti": 1, "peruskoulusta": 4, "vastaan\u2019": 1, "v\u00e4lill\u00e4852": 1, "kansainv\u00e4lisesti507": 1, "rangaistiin": 1, "analysoitaisiin": 1, "kuulosuojaimet": 1, "ruohon": 6, "koulutaxiin": 1, "reagoida": 2, "alasp\u00e4in": 1, "rapauttaa": 1, "fyysisesti": 3, "facebook-yhteis\u00f6palvelu": 2, "hojks": 2, "leinonen": 2, "haaveilut": 1, "rakentamisen": 1, "jakamaan": 1, "aikuisillakin": 2, "dsmn": 1, "negatiiviset": 5, "k\u00e4vi": 13, "journal": 26, "prosessina": 2, "paikkakunta": 1, "sairaslomalle": 1, "kvantitatiivisen": 1, "39517": 2, "1104": 1, "kiusaaminen": 4, "edustamaan": 1, "suotuisaa": 2, "vastetta": 1, "avoimuudestani": 1, "suosittelemaan": 1, "objektiivisena": 1, "yleissivist\u00e4viin": 1, "ei293": 1, "foucault399": 1, "tuloluokan": 1, "j\u00e4rjest\u00f6sektori": 1, "kokemuksiin": 12, "muuttujia": 4, "kuulosuojainten": 1, "birth": 1, "huomioitiin": 4, "aivovauriota": 1, "pienryhm\u00e4n": 1, "tutkimusvaiheen": 1, "sanomassa": 2, "taking": 1, "omat": 14, "asenteissa": 1, "unelmasta": 1, "siirtymisess\u00e4": 1, "vertaisten": 2, "koulunk\u00e4yntiaikoina": 1, "perusopetuksessa": 3, "ymp\u00e4rivuorokautisesti": 1, "jonotusajan": 1, "usually": 2, "ongelmansa": 1, "avusta": 3, "15118": 4, "miusta": 1, "alentumista": 1, "94\u201395": 2, "kannalta1042": 1, "hed\u00e4n": 1, "ep\u00e4luottamukseen": 1, "harkinnanvaraisia": 1, "katsoisi": 1, "arvosanaa": 1, "anneta": 2, "varsinkin": 24, "tarjoamine": 1, "oikeuksistaan": 1, "soitanko": 2, "\u00e4lyk\u00e4s": 4, "nuorempi": 1, "paananen": 7, "ty\u00f6nantajan": 1, "asettama": 1, "jatkuneen": 1, "vastaajaperheet": 1, "oireilleen": 1, "ajallaan": 1, "ulkopuolisilta": 1, "viitattu1062014": 1, "poistanut": 1, "itsearvostuksen": 1, "yhteis\u00f6palvelujen": 5, "l\u00e4hetteen": 5, "laajentunut": 2, "syntyyk\u00f6": 2, "palveluj\u00e4rjestelmille": 1, "erilaisissa": 9, "luominen": 2, "luki-problematiikkaa424": 1, "opetusmuodot": 1, "tytt\u00e4renk\u00e4\u00e4n": 1, "kulua": 1, "hyv\u00e4ksyt\u00e4": 1, "mainittu": 7, "ty\u00f6ss\u00e4": 4, "koskevista": 1, "henkil\u00f6kohtaista": 3, "lastensuojelulaki": 6, "http91202112142codeserverpagesclassification-view": 1, "k\u00e4rsii\u2026": 1, "tarkastellessa": 1, "tuettavien": 1, "helenius": 2, "opiskelijana": 1, "sukupuolten": 1, "suhteessa": 6, "saaneiden": 3, "qualitative": 6, "context": 1, "selviyty\u00e4": 5, "rohde": 2, "ms": 1, "need": 3, "1960-luvulta": 7, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 1, "ollila": 5, "m\u00e4\u00e4rittelyist\u00e4": 6, "v\u00e4hennet\u00e4\u00e4n": 1, "yhteiskunnan": 46, "l\u00e4pik\u00e4ydess\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4mmek\u00f6": 1, "ajatukseen": 2, "opiskelut": 3, "psykologini": 1, "korjata": 2, "tukemaan": 13, "informantteihin822": 1, "h\u00e4iri\u00f6herkkyyden": 1, "parantaisivat": 1, "j\u00e4rkytt\u00e4v\u00e4sti": 2, "ty\u00f6markkina": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4n": 3, "hoivasta": 1, "tuu": 2, "joten": 66, "valhe": 1, "saaneensa": 1, "noora": 1, "rajoitusvajeessa": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n1150": 1, "sitra": 2, "uskoin": 1, "muotona": 3, "resursseilla": 3, "tiedekunnan": 4, "terveystoimi": 9, "asti": 7, "heikosti227": 1, "opettajaan": 2, "yhteis\u00f6palveluja": 2, "162\u2013190": 1, "kokisi": 1, "k\u00e4sin": 2, "14(127": 1, "talouden": 1, "pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "samaisessa": 1, "ongelmiaan": 1, "toissijaisiin": 1, "pohjautuivat": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 3, "tarjontaa": 1, "pohdinta": 2, "h\u00e4iritsem\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "isovanhempien": 1, "rakennemuutokseen": 1, "vaihtoehdoksi": 1, "min\u00e4k\u00e4sitys": 1, "rehellisyytt\u00e4": 1, "l\u00e4pik\u00e4yd\u00e4": 1, "ansiostanne": 2, "kuvataankin": 1, "28718": 2, "vapaa-aikaan": 1, "19818": 2, "loppu": 2, "tahojen": 3, "herkkiin": 1, "viimeisess\u00e4": 1, "due": 2, "lis\u00e4\u00e4ntynyt219": 1, "ammattitaitoon": 2, "sovituissa": 1, "lopussa": 2, "henkil\u00f6ihin734": 1, "tietoisella": 1, "luotettavuus": 1, "resurssien": 2, "paketissa": 1, "vastaanottamisen": 1, "hoidetaan": 3, "hoidoksi": 1, "vapaa-aikaa": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "peruskouluun": 3, "useat": 11, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4kseen": 1, "haastateltavan": 1, "my\u00f6h\u00e4styminen": 1, "ylisektoristen": 1, "kysymyksill\u00e4": 1, "erityisoppilaan": 3, "erikoissairaanhoidosta": 3, "elimelliseen": 1, "ik\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "aiheetta": 1, "ohessa": 3, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 1, "raskaudenaikaiset": 1, "tehotonta": 1, "8(3": 2, "yhdistyv\u00e4t": 2, "kietoutuvat": 1, "huomioimiseksi1151": 1, "suoriuduin": 1, "vanhempanikin": 1, "p\u00e4ihderiippuvuus": 1, "pitiv\u00e4t": 1, "vallitsevassa": 1, "menetelm\u00e4kirjallisuudessa": 1, "laajemminkin": 1, "addst\u00e4": 1, "keskiaste": 4, "heijastelee": 4, "10117": 2, "palaset": 1, "asettelusta": 1, "k\u00e4sityskyvyn": 1, "kolmanteen": 1, "fyysiseen": 3, "tuplaamaan": 1, "parinkymmenen": 1, "ennakko-oletus": 1, "50\u201354": 1, "i\u00e4n": 2, "kriisit": 1, "terveyteen": 7, "vahvuusperustainen": 1, "rahoitusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "able": 4, "voimavaroilla": 1, "32216": 4, "keskiasteen": 7, "reumaan": 1, "vammaistutkimukseen": 2, "politicians": 1, "oppilashuoltosuunnitelman": 1, "itsen\u00e4istymiseen": 1, "tilana755": 1, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 4, "valmennuksen": 1, "v\u00e4hentymist\u00e4": 1, "luonnollisesti": 1, "ihmisiin": 1, "perusteluineen": 1, "hakemisen": 1, "jokainen": 8, "tutkimuskeskus": 3, "tyls\u00e4mieliseksi": 1, "mit\u00e4s": 1, "kanssa382": 1, "tuottavia": 1, "eli": 40, "uskottavuus": 1, "syrj\u00e4ytymisriski\u00e4700": 1, "yleisen\u00e4": 2, "aukkoja": 1, "vuorovaikutus240": 1, "benefits": 2, "ylitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "jakaa": 3, "aloituksen": 1, "yksil\u00f6intitunnukset": 1, "lastenpsykiatrin": 2, "kauheella": 1, "ammatin": 3, "sis\u00e4ringiss\u00e4": 1, "saivatkin": 1, "pirstaleinen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kerralla": 1, "aspekti": 1, "\u00e4iti\u00e4": 1, "asiakkaiksi": 1, "tehostettua": 1, "kimmoketta": 1, "omista": 3, "poikkeavien": 3, "valintoja": 1, "ly\u00f6mmek\u00f6": 1, "ty\u00f6kyvytt\u00f6myys": 1, "ahdistaa": 1, "muuttuneet": 4, "sosiaality\u00f6ntekij\u00e4n": 1, "vuosikymmeni\u00e4": 4, "her\u00e4tty": 1, "kirjavampi": 1, "karvonen": 6, "facebookin": 6, "muuhun": 2, "osakyselyiden": 1, "kvantitatiivi": 1, "kuulla": 2, "tehdyss\u00e4": 2, "uno": 1, "taakan": 1, "ennaltaehk\u00e4isev\u00e4": 3, "entiseen": 2, "kuvillaan": 1, "taustaa": 1, "ikkunoita": 3, "ty\u00f6ajat": 1, "principals": 2, "kokemuksistaan": 2, "somatic": 1, "vanhempien": 39, "hoidontarve": 1, "diagnosoituja": 2, "kokonaisk\u00e4sityksen": 4, "korkeakoulutukseen": 2, "motush\u00e4iri\u00f6": 1, "rinnakkaisiksi": 2, "luonteenpiirteist\u00e4\u00e4n": 1, "kohdistettava": 1, "indicators": 1, "peruspalveluiden": 1, "toimiakseen": 1, "tarkkailuoppilaisiin": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "toimineet": 1, "ammatti": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riini": 1, "yleisempi\u00e4": 3, "suomalaisen": 23, "yleisen": 6, "sosioekonomisella": 2, "olevilla": 1, "tutkimusprosessia": 2, "17\u201347": 1, "olisivatkin": 1, "henkil\u00f6\u00f6n": 1, "l\u00e4\u00e4kityst\u00e4": 10, "kumuloituu": 2, "icf-ydinlistojen": 1, "henkil\u00f6tasolla": 2, "oireisinakin": 1, "tarvitse": 5, "markets": 1, "korkeammin": 1, "nimiins\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4linjauksinaan": 1, "39917": 1, "oppilasihmettelin": 1, "kato": 1, "n\u00e4in": 39, "osatekij\u00e4t": 2, "keski-suomen": 1, "protective": 2, "vanhusten": 2, "yl\u00e4asteelle": 3, "model": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 1, "arvot": 1, "brusilovskiy": 2, "kokemuksiaan": 3, "hoitosuhde": 13, "tuttavan": 1, "specification": 2, "kehittym\u00e4tt\u00e4": 1, "liit\u00e4nn\u00e4isvaikeuksineen": 1, "koulutuspoliittiset": 1, "samana": 3, "toimia1144": 1, "tunnistavat": 1, "fact": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isten": 1, "tapaustyypeiksi": 1, "iloja": 1, "1799-2508": 1, "pohtiva": 1, "perustein595": 1, "lonkaltal\u00e4sn\u00e4olemalla": 1, "kokemuksestaan": 1, "koululains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "luokse": 2, "el\u00e4m\u00e4nkulkunsa": 1, "palautetta": 8, "kohdeltiin": 1, "heitteill\u00e4": 1, "otettu": 8, "yleistyneen\u00e4": 1, "saanti": 2, "korjasin": 1, "osa-aikaisesti": 2, "pulmina372": 1, "31718": 1, "tunteeseeni": 1, "pitkittyy": 1, "neuropsykiatrisilla": 1, "osallistuvissa": 1, "vuorovaikutussuhteet": 2, "haastattelutilanne": 1, "hakkarainen": 7, "tavalla329": 1, "lapsia": 18, "miehen": 3, "stigman": 1, "tietyiss\u00e4": 4, "n197": 1, "luokkamuotoista": 1, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "eronnut": 2, "luovia": 1, "oisin": 2, "bulletin": 1, "kehitt\u00e4miseen": 1, "launis": 1, "h\u00e4neen": 1, "1029": 1, "asukkaille": 1, "lupasin": 1, "v\u00e4line": 1, "poliittisten": 1, "impulsiivisuus": 6, "luonnollista": 1, "asiakkuus": 5, "oppilaita": 40, "primaarit": 2, "frekvenssej\u00e4": 1, "tutkijatriangulaatio": 1, "kaksisuuntaistakin": 1, "olinkin": 1, "erojen": 1, "h\u00e4rk\u00e4seksi": 1, "ma\u0308": 2, "tehd\u00e4\u00e4n": 8, "vaikuttavan": 6, "tilastotieteen": 2, "segregaatiosta": 1, "moraalinen": 1, "traumoja": 1, "ep\u00e4onnistumiseen": 2, "373\u2013401": 1, "12117": 3, "arvokkaan": 1, "kierr\u00e4tys": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 27, "edistyvien": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4301": 1, "1964": 2, "tapahtumat": 1, "lectura": 1, "olennaista788": 1, "h\u00e4irinnyt": 3, "puheterapeutit": 1, "keskittynyt": 1, "perheill\u00e4": 10, "1972": 1, "vammaisuudestaan": 1, "julkiset": 6, "increase": 2, "harmittaa": 1, "pituudeltaan": 1, "yksiselitteisesti": 1, "loppuunsaattamista": 1, "hakeutuneet": 2, "aineistonkeruussa": 1, "muutti": 1, "huomanneet": 2, "ratsastustunteja": 1, "jatkunut": 1, "fb-yhteis\u00f6\u00f6n": 1, "j\u00e4ljet": 3, "\u00e4rsytt\u00e4v\u00e4\u2019": 1, "tutkimukset": 7, "huono-osaisuuden": 7, "rauhassa": 2, "kompetenssin": 1, "saresma": 2, "helpottanut": 3, "uudestaankin": 1, "toteutumisen": 1, "sairaus": 7, "130130122014": 1, "kulttuureille": 1, "pattitilanteisiin": 1, "kirjataan": 1, "ik\u00e4toveriensa": 1, "tueksi": 3, "kasautumista983": 1, "ik\u00e4luokkien": 1, "neurologille": 1, "suunnittelun": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "teema": 1, "akselij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "lapsuudenaikainen": 1, "kauttani": 1, "voisi": 10, "palveluoikeuksien": 1, "osaamattomuus": 1, "normituloiset": 1, "asianmukaisilla": 2, "oonko": 1, "kunnioittamista": 1, "opiskelumalliin": 1, "sektorirajojen": 1, "tyt\u00f6lle": 2, "arvioinnin": 1, "t\u00e4m\u00e4nhetkisen": 1, "oppilaan": 69, "auttamishalustaan": 1, "aloituspalaveri": 3, "kokeneet": 3, "suomalaisissa": 2, "v\u00e4h\u00e4isiss\u00e4": 1, "lukuaineissa": 1, "vaiheen": 1, "moraaliset": 1, "tuottamalle": 1, "asianmukaisen": 1, "vaihtuminen": 2, "annals": 1, "psykososiaalista": 1, "saattavat": 2, "katsottu": 2, "strategiaan9": 1, "oikeudenmukaisuuden": 2, "toimimattomuudesta": 1, "pyydetty": 3, "tein": 15, "internetworking": 2, "tarvitseva": 6, "ongelmakeskeisyyden": 1, "enh\u00e4n": 1, "11108": 1, "laitosten": 1, "23217": 2, "asiantuntijalausunnoissa": 1, "mick": 2, "kirjallisia": 2, "diakonian": 1, "l\u00e4hestyess\u00e4": 2, "kielellisi\u00e4": 4, "523\u2013529": 1, "40317": 4, "akateemisessa": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 7, "dsm-v": 2, "luokitusj\u00e4rjestelmiss\u00e4": 3, "lastenkodin": 3, "erityisluokalla": 6, "rajaava": 1, "liit\u00e4nn\u00e4iset": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4is": 1, "apukoulusta": 4, "de": 10, "avoimilla": 1, "kun": 219, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 3, "toleranssi": 1, "tutkimukselle": 5, "yksil\u00f6intitunnuksista": 1, "tu": 4, "onnistuu": 1, "ensisijainen": 3, "kuuluminen": 1, "ty\u00f6skentelyn": 1, "ulkoisen": 2, "mielenterveysongelmiin": 2, "odottamaan": 6, "terveyspalveluiden": 3, "tavissa": 1, "13\u201314": 1, "oireilua": 1, "julkisella": 6, "ammattitietojen": 1, "2000-luvulla77": 1, "vastaa": 5, "nimenomaan": 5, "pidettyihin": 1, "opintojaksoja": 1, "dreams": 1, "yl\u00e4aste": 1, "tuntuvasta": 1, "yl\u00e4ryhm\u00e4t": 1, "yht\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 1, "s\u00e4vy": 1, "vtv": 1, "kantaneet": 1, "avoimet": 1, "digitalisaation": 1, "uupua": 1, "p\u00e4ihdeongelmaisiin": 2, "parempien": 2, "kysyttiin": 6, "ominaisuutena": 3, "vastaajia": 11, "kuukautta": 3, "sellaisen": 1, "merkityksist\u00e4": 1, "osaamista": 5, "valtaasemassa": 1, "tulkaa": 2, "169\u2013186": 2, "opiskelija": 3, "toimielimen": 2, "sill\u00e4": 18, "ty\u00f6llistyminen": 7, "klinikalle": 1, "suostuvainen": 2, "289\u2013315": 1, "tietoista": 1, "pystytty": 3, "yhteydenotoista": 1, "stucki": 4, "menoa": 1, "leikki-ik\u00e4isen\u00e4": 1, "tukitoimia163": 1, "monitieteelliset": 1, "k\u00e4velem\u00e4\u00e4n": 2, "kirjaamaan": 1, "kataja": 5, "k\u00e4yntiin": 2, "kriteereihin333": 1, "t\u00e4ytt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "51\u201366": 1, "pyk\u00e4l\u00e4ss\u00e4": 2, "lapsuuttaan": 1, "muutamassa": 1, "adhd-oireinenoireiset": 1, "konduktiivisessa": 1, "pestiin": 2, "vaikuttavuuden": 4, "koetaan": 18, "pikaisia": 1, "taulukosta": 3, "oppilaiden": 54, "itsetuntoongelmilta": 2, "kuolemansyiden": 1, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4": 1, "huoltajat": 35, "kouluilla": 2, "109\u2013122": 1, "oma": 20, "diskurssiin": 1, "faceto-face": 1, "innostuksenikin": 1, "diagnostic": 7, "learned": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 7, "rahoittaa": 1, "mahdollisimman": 11, "parantaa": 1, "pedagogiikallaan": 2, "n\u00e4pistyksi\u00e4": 1, "opetuspaikan": 2, "k\u00e4sijalka": 1, "3onko": 1, "tarjottujen": 1, "yliopistopaino": 7, "lakin": 1, "kramer-pollnow": 1, "laista": 1, "psykpolin": 1, "92\u201399": 1, "some-kapinointia": 1, "koulunk\u00e4yntivuosikymmenien": 1, "henkil\u00f6st\u00e4": 2, "kotitaustalla": 1, "riskilapsineen": 2, "ihanalta": 1, "rajaavana": 1, "oireilun": 1, "20\u201321": 1, "coutsausta": 1, "perhekuntoutusta": 2, "amfetamiinilla": 1, "tutkimusvaiheissa29": 1, "kehityskulun": 1, "kuuluneen": 1, "pyydet\u00e4\u00e4n": 1, "avoimissa": 1, "psykososiaalisiin": 2, "seurasi": 6, "itsevalikoinnin": 1, "roikkua": 1, "perusopetuslaissa642": 1, "lukiopetusta": 1, "2008": 86, "auttamista": 1, "nuoruuden": 1, "sopimukset": 2, "suoritti": 2, "korkein975": 1, "taustoista": 1, "tutkimukseen832": 1, "have": 4, "rajoitteita": 1, "lannistuneet": 1, "vastauksesi": 1, "liit\u00e4nn\u00e4ish\u00e4iri\u00f6in\u00e4": 1, "10-vuotias": 1, "keruussani": 1, "toimintakulttuurin": 1, "johdatus": 4, "mahti": 1, "kasvatuksellisesti": 1, "lahjakkaasti": 1, "haastattelussa": 2, "208\u2013210": 1, "vaiheena": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nty\u00f6n": 1, "sopimattomaksi": 1, "kohdentaminen": 1, "heikentyneen": 1, "opiskele": 1, "eksponentiaalinen": 1, "itsetunto-ongelmien": 1, "rahoitettavat": 1, "vehmas": 23, "kehityslinjat": 2, "heikko": 10, "yleisiin": 2, "kirjaimin": 1, "kustannuksia1018": 1, "ruumiinkehon": 1, "joukko": 3, "suutari": 1, "omakin": 1, "rose": 2, "omiksi": 2, "j\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "yl\u00e4asteelta": 2, "koke": 2, "ihanneyhteiskunnassa": 1, "yliaktiivisuush\u00e4iri\u00f6": 1, "kokemuksissa1143": 1, "kattavampi": 1, "tekstiksi": 1, "2010-luvun": 9, "l\u00e4ms\u00e4n": 1, "arvioida": 2, "edesauttaen": 1, "integroidaan": 1, "kannustuksesta": 2, "p\u00e4tevyysalueidensa": 1, "mielenkiintoinen": 1, "maahanmuutto": 1, "mahdollinen": 4, "asioissaan": 1, "development": 4, "jahnukainen682": 1, "el\u00e4kkeelle": 2, "adhd-oireisille": 10, "n\u00e4kyviss\u00e4": 2, "pienest\u00e4": 2, "satojen": 1, "laatinut": 2, "vaitiolosta": 2, "vicious": 2, "1985": 2, "eriytetty": 1, "hyvinvointiin": 3, "yksil\u00f6t": 2, "erola": 6, "18127": 2, "mukautettu": 1, "ksya\u0308": 1, "rahoitusvastuulla": 1, "understanding": 1, "senollut": 1, "hyvin": 80, "konstruktoidusta": 1, "efektin\u00e4": 1, "palveleekin": 1, "ssa\u0308": 1, "monta": 9, "v\u00e4lisen": 4, "raportoitiin": 16, "40\u201344-vuotiaat": 1, "kulttuurisena": 1, "rahavirtoja": 1, "n74": 1, "subjektiivisella": 1, "foucault": 2, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 1, "netnography": 6, "normaalisuudesta": 1, "antama": 2, "tarkkaavaisuus": 2, "2mit\u00e4": 1, "105\u2013143": 1, "koulutetuilla": 3, "puolet": 11, "jossakin": 1, "enk\u00e4": 10, "luoda": 1, "siiloutumisesta": 1, "itseluottamuksen": 1, "pit\u00e4\u00e4": 22, "osakyselyn": 1, "h\u00e4pesin": 1, "oppilaille529": 1, "782interneti\u00e4": 1, "suuria": 5, "elinik\u00e4isen\u00e4": 1, "seitsem\u00e4nness\u00e4": 2, "eriytyneiksi": 2, "identities": 1, "tavoista": 1, "tulevasta": 1, "monenlaisilla": 1, "diagnoosikriteerein\u00e4": 1, "valtiovallan": 1, "tuonut": 5, "vrt": 111, "linking": 1, "raportoin": 1, "sopiva": 3, "opetuspaikassa": 1, "maanantaina": 1, "found": 2, "hektisemm\u00e4ksi": 1, "useiden": 3, "tasavertainen": 5, "vahvasti218": 1, "raportteja": 2, "kirjaamisprosessit": 1, "kirjallisilla": 1, "psykologit": 1, "tutkittavien": 1, "luokitteluihin": 1, "1960-luvulla": 4, "tulet": 1, "aiheena": 1, "ep\u00e4onnistumista704": 1, "perheneuvolassa": 25, "tonttila": 2, "kannattaja": 1, "23317": 1, "diagnoosista": 8, "annoin": 2, "vuotta1133": 1, "valinnalla": 1, "yhteydelle334": 1, "latest": 2, "tasa-arvoa775": 1, "haastatteluaineistoissa": 1, "periytyvyydell\u00e4": 1, "ketjuun": 5, "systemaattisesti": 1, "ratkaiseva": 7, "sainkin": 1, "koulu384": 1, "koulutustaustansa": 1, "opeteta": 1, "jakautuivat": 2, "minna": 1, "heill\u00e4": 22, "kirjoittaa": 4, "t\u00e4ytt\u00e4neiden": 1, "erill\u00e4\u00e4n516": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "ep\u00e4varmuutta": 1, "kulkemaan": 1, "muodostuu": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjaan": 1, "rakenteellisen": 3, "alussa": 6, "klinikkaopetukseksi": 1, "vaaditaan": 2, "roizen": 1, "keudet": 1, "kohenisi": 1, "tapaukset880": 1, "svinhufvudilla": 1, "n\u00e4hneet": 5, "toteuttaa": 2, "aineita": 3, "fetaalialkoholisyndrooman": 1, "aiheutuneet": 3, "verkkojulkaisusarja": 1, "icf\u00e4\u00e4": 1, "luottamuksellista": 1, "mikolla": 1, "siirtyess\u00e4ni": 1, "lapsuudenperheiden": 1, "aikaa": 13, "ammattilaisille": 1, "siirtyneet": 1, "muistaakseni": 2, "moneen": 3, "verkkokeskustelussa": 1, "ty\u00f6ntekoa": 1, "78\u201385": 1, "kehitetyll\u00e4": 1, "p\u00e4ihteiden": 9, "impairments": 2, "korrespondenssiteoriaan": 1, "standardize": 1, "tukimuodoin": 1, "opettanut": 1, "eettisyyteen": 1, "p\u00e4\u00e4sin": 8, "kuuleminensa": 1, "taylor": 1, "lastensuojeluun": 2, "jatkua": 1, "helpottuisi": 1, "policies": 1, "disturbance": 2, "sosiaality\u00f6ntekij\u00e4ksi": 1, "varhaislapsuudesta": 2, "k\u00e4yt\u00f6sh\u00e4iri\u00f6isi\u00e4": 1, "keskeytyneet": 1, "keski-ik\u00e4isell\u00e4": 1, "toiminnallinen": 1, "herunut": 1, "226\u2013243": 1, "pidennetty\u00e4": 1, "conners": 3, "mielipidett\u00e4\u00e4n": 1, "1990-luvuilta": 1, "jakoivat": 1, "oppivelvollisuuskoulua": 1, "tekstimuotoinen": 1, "loppueronnut": 1, "kikat": 1, "heikkoon": 7, "mbd": 9, "koulutuksesta": 3, "monella": 6, "huomio": 4, "syyllist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "legopyssyj\u00e4": 1, "sairastuin": 1, "kolmivuotisen": 1, "vahvat": 4, "syrj\u00e4ytymisprosessiin": 2, "leimaavana": 1, "hyvinvoinninvaltion": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 1, "f900": 3, "ty\u00f6paikka": 1, "erilaisista": 3, "negatiivisessa": 3, "lausunnot": 1, "turvakodissa": 1, "k\u00e4sitykset": 2, "monenlainen": 1, "7101": 3, "paikkaan": 2, "v\u00e4h\u00e4n": 16, "perustelu": 1, "ois": 2, "ehdimme": 1, "2000\u20132010luvuilla": 1, "perheeseens\u00e4": 5, "ulkopuolella746": 1, "v\u00e4est\u00f6lle": 1, "93\u2013108": 1, "30\u201334": 1, "tarkkaavaisuusvaikeuksista": 1, "96\u2013111": 1, "moilanen": 4, "virikkeit\u00e4": 1, "collaborator": 1, "erilaisia": 26, "vaikuttavat": 11, "omaisia": 1, "koulutuksellisesti": 1, "norrish": 2, "teemoittain": 1, "advances": 2, "pelastus": 2, "variaatiota": 1, "ik\u00e4vaiheissa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 4, "piti": 13, "hin58": 1, "22016": 4, "tautiluokitukseen": 2, "masennusl\u00e4\u00e4kityst\u00e4": 1, "alla349": 1, "eriasteista": 1, "ilmiasuun325": 1, "nimell\u00e4ni": 1, "viiteen": 2, "viimeiset": 2, "13(3": 1, "tutkimastani": 1, "nuorisopsykan": 1, "hallinnollisilla": 1, "kyselyvastauksissa": 1, "kielteisempi": 1, "vahvistaa": 7, "turvallisena": 1, "tuubista": 1, "itsell\u00e4ni": 2, "matematiikkaa": 2, "kuluttajatut": 1, "kotien": 1, "informanteille": 3, "yhteiskunnassa": 32, "mietti\u00e4": 2, "gersten": 2, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "verkostopalveluna": 1, "halusivat": 3, "sisarellaan": 1, "facebookissa": 2, "sarvim\u00e4ki": 3, "kainulainen": 4, "kehottanut": 1, "koti383": 1, "yhdenvertaiset": 1, "antaneet": 1, "kunnallisellakin": 1, "palvelutarjontaa": 1, "informatiivinen": 1, "itketty\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "sijoittelulla": 2, "stigmatisointia652": 1, "kliinisesti": 1, "seura": 10, "normaalikansalainen": 1, "ongelmat": 28, "enimm\u00e4kseen": 2, "concertan": 1, "vanhempani": 1, "havainnoinnin": 1, "pienryhm\u00e4opiskelu": 1, "sanotaan": 1, "satunnaisesti": 1, "toimintakyky\u00e4": 11, "rankkaa": 1, "kauppinen": 9, "ustun": 2, "httpswwwcanchildcaenresources84-the-internationalclassification-of-functioning-disability-and-health-icf-there-is-alwaysmore-than-a-single-story": 1, "taisteluaan": 1, "flyvbjergin885": 1, "vanhemmalla": 7, "60km": 1, "impulsiivisia": 3, "ep\u00e4suotuisia": 1, "menemisest\u00e4": 1, "toimina": 1, "keh\u00e4ksi": 1, "keskustelemalla": 1, "21518": 1, "vastoin": 3, "k\u00f6mpelyytt\u00e4": 1, "em": 1, "suhteet": 4, "rakentuu": 6, "genetiikka": 1, "tarkastuskertomukset": 1, "koulukiusaamiseen": 4, "kiellet\u00e4\u00e4n": 1, "tekij\u00f6in\u00e4": 4, "yksik\u00f6iden": 1, "kokonaisvaltaisille": 1, "hakea": 16, "pitki\u00e4kin": 1, "oisi": 1, "merkitsem\u00e4\u00e4n": 1, "kertoisi": 2, "l\u00e4hiymp\u00e4rist\u00f6": 1, "vastuurajoista": 1, "3c": 3, "ilmoitus": 1, "peruspalvelujen": 1, "palvelunj\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n": 1, "hain": 2, "liikapuuhakkaista": 1, "sovitut": 2, "188\u2013189": 2, "vammaistuki": 1, "riehuu": 1, "tutkimisen": 2, "terveydellisten": 1, "an": 8, "kotiasiat": 1, "ehdottamamme": 1, "palvelukohtaisesti": 1, "1990": 4, "kehitt\u00e4\u00e4": 2, "nuorimman": 2, "kokemus770": 1, "pulmat": 4, "terveydenhoidon": 3, "ty\u00f6tt\u00f6myyteen1141": 1, "palvelu796": 1, "kriteereill\u00e4": 1, "luvattu": 1, "kummasti": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteelliselt\u00e4": 1, "vaikea": 12, "vaikuttava": 2, "nelj\u00e4ll\u00e4": 2, "tapauksenaan910": 1, "oppilaitoksen": 1, "lukioluokan": 1, "muksia": 1, "meteli\u00e4": 1, "21216": 2, "sellasen": 1, "luokalleen": 1, "pahantapaiset": 1, "alkoholiongelma": 1, "oteta": 7, "antavat": 1, "sairailla": 1, "jatkuvaa": 1, "seurataan": 1, "hankaluudesta": 1, "esiintyy": 5, "mesijaisessa": 1, "tulevista": 1, "sataa": 1, "tunteiden": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisin\u00e4": 1, "konkretisoitui": 1, "sosiaalipolitiikka": 2, "erityispalvelujen": 1, "gradu": 3, "keskeytyi": 1, "inkluusioajattelun": 1, "oulun": 4, "opinnoissaan": 2, "avustajana": 1, "enkokoajan": 1, "alaluokkia450": 1, "taholle": 2, "viittaavia": 1, "ollaan": 19, "monimuotoisille": 2, "costello": 4, "eerika": 2, "sektorilla101": 1, "laitoksen": 3, "rikastuttaneeseen": 1, "asuinkunta": 1, "jatko-opinto": 1, "kriteeriperustaisesti": 1, "matemaattinen": 1, "siskopuoli": 1, "disability370": 1, "saadakseen": 18, "ik\u00e4tasoa": 1, "paikoillaan": 2, "ristiintaulukointeja": 1, "himherself": 2, "conoley": 4, "ecology": 1, "pidennetyt": 1, "1960": 2, "tietyll\u00e4": 1, "palvelukokonaisuuden125": 1, "innokkaisiin": 1, "psykiatristen": 4, "on": 1547, "maksimaalisesti": 2, "jonnekin": 2, "erityispedagogisten": 1, "yhteiskunnassa156": 1, "tutkimiseen": 1, "sivuille": 1, "avoterveydenhuollon": 1, "xenos": 3, "koivunen": 1, "kanssani": 3, "kouluty\u00f6h\u00f6n": 1, "luopua": 1, "715\u2013724": 1, "kallista": 1, "harvassa": 1, "vaikuttimeksi": 1, "laajentuen797": 1, "pistin": 1, "china": 1, "kolmannen": 4, "esille": 2, "huostaanotot": 1, "bernelot": 2, "viestittelimme": 1, "saavansa": 3, "mielenterveystoimiston": 2, "227\u2013248": 1, "laar": 2, "keskittymiskykyiselle": 1, "jaottelun": 2, "levottomammaksi": 2, "yksil\u00f6llisen\u00e4": 1, "yhteiskunnallisesti": 5, "oppilas": 18, "sattumanvaraisuus": 1, "p\u00e4ihdeh\u00e4iri\u00f6n": 1, "1952014(cid850": 1, "verkkok\u00e4yt\u00f6n": 1, "opiskelukappaleista": 1, "erilaiseksi": 2, "vastaajasta": 1, "sis\u00e4inen": 3, "oireissa": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4": 2, "berg": 6, "itekseni": 1, "whon485": 1, "olevat": 25, "tarkkailijaksi": 1, "taustan": 5, "kautta1078": 1, "kiirell\u00e4": 1, "yhteis": 2, "tarvitsette": 1, "koskee": 2, "reaalimaailmassa": 1, "tilastoinnista": 1, "ammattisi": 1, "luxembourg": 1, "tutkimusl\u00e4hetteen": 2, "huomioiden608": 1, "riitt\u00e4\u00e4": 5, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 2, "kumuloivat": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rinsairaalan": 1, "lapsilla": 15, "apuaneuvoja": 1, "hy\u00f6dyt\u00f6nt\u00e4": 1, "kaiken": 10, "heikoilla": 2, "yhteis\u00f6\u00f6n": 3, "lasken": 2, "tarkoituksensa": 1, "nopeasti": 12, "tarpeisiin108": 1, "sourander": 3, "suosivaksi": 1, "nousivat": 1, "tutkimustulokseni": 1, "art": 2, "edeten168": 1, "oireellisuutta": 1, "koulutuksen": 59, "koeaikaa": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaiheiden": 2, "vaikeuksissa": 3, "muiltakin": 1, "lakis\u00e4\u00e4teiset": 1, "ty\u00f6skentelem\u00e4\u00e4n": 2, "perhepolitiikka": 1, "univalverytmi": 1, "opiskelleiden": 1, "tunneh\u00e4iri\u00f6": 1, "yhdist\u00e4misess\u00e4": 1, "28\u201334": 1, "efekti": 1, "facebook-yhteis\u00f6palvelun": 1, "vuosilla": 1, "varhaiseen": 1, "itse\u00e4ni": 6, "hahmottuu": 1, "negatiivisia": 6, "n\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 4, "p\u00e4\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "alkavat": 2, "v\u00e4r\u00e4ht\u00e4nyt": 1, "2016": 2, "koordinoitu": 2, "odotuksin": 1, "ratkaisua27": 1, "lievien": 1, "mielialah\u00e4iri\u00f6n": 1, "min\u00e41117": 1, "cyberethnographic": 1, "hoitosuhteen": 6, "puhuvan": 1, "sihvosta": 1, "syrj\u00e4ytymisen\u00e4733": 1, "parantamisen": 4, "toivottavan": 1, "silm\u00e4ns\u00e4": 2, "perheasioiden": 1, "ik\u00e4ryhmist\u00e4": 1, "ihmist\u00e4": 1, "h\u00e4iri\u00f6k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 2, "karttuessa": 2, "kirjavainen": 11, "arjen": 9, "sijaan773": 1, "jakaudu": 1, "akateemista": 2, "euroopassa": 1, "etel\u00e4suomi": 1, "sopivana": 1, "toimivat": 9, "suhtaudutaan": 1, "vammaispalveluja": 1, "tamperensis": 2, "heutuu": 1, "vaihdosten": 1, "viikoista": 1, "palveluin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "elik\u00e4": 1, "tehty": 22, "socioeconomic": 1, "icf-konferenssi": 1, "lapsiperhearjessa": 1, "toi": 1, "kurtz": 2, "perinteisesti": 6, "nyky-yhteiskunnan": 1, "avainsanat": 2, "sosiaalisen": 45, "tapaaminen": 2, "toimivassa": 1, "menetelmi\u00e4": 1, "koululle": 5, "35\u201339": 1, "hah": 1, "opetusministeri\u00f6": 7, "20817": 3, "adhd-diagnoosikriteerit": 1, "kvantifioitu": 1, "mielipidett\u00e4": 3, "verkkok\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 1, "huom": 11, "tarkoin": 1, "jatkumolla": 1, "kohdellessa": 1, "syntymist\u00e4": 1, "peruspilari": 1, "266\u2013267": 1, "kasvun": 2, "l\u00e4\u00e4kehoidosta": 4, "tunteeseen": 2, "hurjalta": 1, "pakkohuostaanoton": 1, "kuvaan": 2, "tarkoitukset": 1, "suostumuksella": 2, "riskiryhm\u00e4\u00e4n": 2, "palvelurakenteen": 1, "johannalta": 1, "asteittain": 1, "n\u00e4it\u00e4kin": 1, "20517": 2, "kriittinen": 3, "neurotieteelliset": 1, "laajemmat": 1, "puolitiehen": 1, "toiminta-alueittaiseen": 1, "toimintaan": 7, "special": 9, "there": 1, "viidest\u00e41130": 1, "luokka": 8, "vuorovaikutteisella": 1, "law": 2, "ty\u00f6tt\u00f6m\u00e4ksi": 2, "millainen": 3, "good": 2, "jatko-opiskeluvalintoja": 1, "j\u00e4rjestetty": 4, "valintamekanismeja": 1, "ajattelematta": 1, "teknologiasta": 1, "pulmien": 5, "onnistuneet": 2, "lived": 1, "valitsemiselle": 1, "tiedet\u00e4": 1, "ahdingossa": 3, "syyllist\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "136161": 1, "kohdentumiseen": 1, "informantin": 2, "taustatietojen": 2, "tavoitettavalle": 1, "maksut": 1, "kouluttautumisen": 1, "sodan": 1, "palveluj\u00e4rjestelmien": 6, "numeroita": 1, "entire": 2, "jatkettiin": 1, "haastatteluaineistoa": 1, "nimill\u00e4": 1, "lukuvuodessa": 1, "keinoja": 5, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 6, "kuulemma": 5, "31a\u00a7": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 3, "siel\u00e4": 1, "kolmiportaisuuden": 1, "jokaisella": 6, "julki": 3, "hulluus": 1, "todettava": 1, "1990\u20132000-lukujen": 1, "siekkinen": 2, "riitt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "95\u201396": 1, "huolita": 1, "monilla": 3, "olemme": 14, "kokonaisvaltaisesta": 2, "esitarkastajilleni": 1, "yhteisty\u00f6yhdistys": 2, "tavoitteet": 2, "pois152": 1, "suorittaneiden": 1, "haetaan": 3, "k\u00e4yvill\u00e4": 1, "johtuvat": 1, "mukainen626": 1, "mik\u00e4li": 46, "pedagoginen": 2, "ohjattavanasi": 1, "samalle": 1, "arviointia": 1, "keskitty\u00e4": 4, "pohdintaluvussa": 1, "taka-alalle86": 1, "apuv\u00e4lineet": 2, "lataukset": 1, "keskusteluavun": 1, "sosiaaliryhmien": 1, "peloissaan": 1, "38518": 1, "hakematta": 1, "osalta": 21, "tukeminen1005": 1, "osaava": 2, "1000": 2, "omiin": 3, "pitkittyv\u00e4n": 1, "raskaudenkeskeytyksineen": 1, "11018": 2, "rutiineihinsa": 1, "yksin\u00e4isyytt\u00e4": 1, "perehdytti": 1, "etevien": 1, "psykiatrini": 1, "moderaattoreina": 1, "edellytyksens\u00e4": 1, "yleist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "niemela": 1, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 7, "kehitett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kului": 1, "erityisopetusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "autorit\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "toisten": 3, "suosituksen": 1, "nurkissa": 1, "lastenpsykiatrialle": 1, "\u00e4itipuolen": 1, "279\u2013281": 2, "samanlaiset": 1, "sekin": 4, "en_ehkaisy_on_hajanaista_ja_kirjavaa643news": 1, "n2": 1, "tyhjill\u00e4\u00e4n": 1, "korkeakoulutetut": 5, "valmiita": 1, "lakiin": 1, "uramme": 1, "apua": 82, "olin": 37, "toteama": 1, "kiinni": 14, "vapaaehtoisesti": 1, "takapenkin": 4, "tukemassa": 1, "niink\u00e4\u00e4nett\u00e4": 1, "biletys": 1, "2542014": 1, "moraalisin": 1, "mink\u00e4laisia": 6, "yhteiskuntaluokat": 5, "negatiivisen": 3, "kannusti": 1, "omaksuttu": 1, "jonka": 48, "psykologiassa": 1, "turhautuneensa": 1, "1152": 1, "pystyneet": 2, "paheni": 2, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 2, "naisista": 4, "totuudenmukaisesti": 1, "medi": 1, "n\u00e4kyy": 12, "t\u00e4lleen": 1, "huebner": 3, "yhteis\u00f6jen": 1, "kohtaan30": 1, "my\u00f6h\u00e4ist\u00e4": 3, "keskusteltua": 1, "taidot": 3, "pitk\u00e4aikainen": 4, "kokonaistilanteen": 3, "1028": 1, "reality": 1, "\u00e4itin\u00e4": 3, "kelton": 1, "opetusryhm\u00e4n": 1, "bitstreamhandle10024102984thl_rapo52_2012_webpdf": 1, "nelosia": 1, "37718": 1, "lis\u00e4ongelmina": 1, "organisaatioja": 1, "paavonen": 6, "systeeminen": 1, "hyperaktiiviset": 1, "kuntoutuksessa": 4, "rutanen": 2, "v\u00e4ltty\u00e4kseen": 1, "erityisopetukseksi": 1, "jouduin": 3, "keskiarvon": 1, "havaintoja": 3, "tavoitteena": 15, "omaavia": 3, "kirjoittamisesta": 1, "addn": 1, "kohtaan407": 1, "kykyprofiili": 1, "pedagogisin": 2, "uudestaan": 4, "syrj\u00e4yty\u00e4": 1, "edelleenk\u00e4\u00e4n": 11, "tiedetty": 1, "reuna-alueilla": 1, "opetusta953": 1, "ajatelleeksi": 1, "stretched": 1, "merkitykset": 2, "sanoisimusta": 1, "kartoitettiin": 5, "yksil\u00f6ss\u00e4": 1, "vastausten": 11, "pohjaavaan": 1, "tekij\u00e4": 10, "avunpyynt\u00f6j\u00e4": 1, "t\u00e4llaista": 1, "voimin1048": 1, "haastatellun": 1, "infoa": 1, "2000-luvulle": 4, "pahaa": 1, "e1101": 2, "erinomaisesti": 3, "n\u00e4ytt\u00f6": 1, "puustj\u00e4rve\u00e4": 1, "perusteisiin": 1, "my\u00f6t\u00e4m\u00e4et": 1, "selitykset": 2, "palveluala": 1, "oppimiskyvyn": 2, "p\u00e4ihteidenk\u00e4yt\u00f6n": 1, "kyseenalaista": 1, "2010b": 10, "250\u2013280": 1, "globaalissa": 1, "ammattij\u00e4rjest\u00f6": 1, "vanhemmille": 5, "ihmeiss\u00e4\u00e4n": 1, "puutetta": 2, "kokemusten": 21, "monialainen": 2, "kouluttautuneita": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 2, "79\u201390": 1, "verkkov\u00e4litteisiss\u00e4": 1, "kansallinen": 4, "yst\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "martelin": 2, "bmc": 1, "52(6": 1, "tilanteen": 15, "luokitukset": 3, "huono-osaisuutta685": 1, "tutkinnassa": 2, "szatmarin": 1, "psykiatrit": 1, "sektorilla": 4, "adhd-oppilasta": 1, "miljoona": 2, "tasokursseilla": 1, "kokemuksia41": 1, "742015": 3, "luokanvalvojan": 1, "kehitysvammalain": 1, "lastenhoitoapua": 1, "osien": 1, "katsontakannalta": 1, "amfetamiiniin": 2, "tarvitsevalle": 2, "palvelutarpeen": 1, "syrj\u00e4ytyisi774": 1, "mink\u00e4": 10, "vuokralla": 1, "opinn\u00e4ytteentekij\u00e4t": 1, "yleisesti": 16, "elinik\u00e4iseksi": 1, "yhteis\u00f6ist\u00e4": 2, "aiempina": 1, "vastausm\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "1010800013191120151060586": 1, "oppimisvaikeudet": 10, "kiinnostuksenkohteeni": 1, "lapset": 32, "listaa": 2, "odottaminen": 1, "tutkimuskohde": 1, "n230": 3, "sekundaarisiksi": 1, "muutosta69": 1, "yhteis\u00f6palvelun": 3, "aikuistuvissa": 1, "109\u2013111": 1, "yhteism\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "pedagogiset": 1, "vaihtoehtona": 4, "v89": 1, "tukia": 4, "171\u2013178": 1, "vaativan": 1, "laitokseen": 2, "kappas": 1, "lanseerannut": 1, "itsen\u00e4\u00e4n": 1, "enemm\u00e4n": 74, "yhteiskunnalle": 6, "ikin\u00e4": 2, "kansakouluun": 1, "kunhan": 3, "kiivennyt": 1, "koulupolun": 1, "kiihtyv\u00e4ll\u00e4": 1, "resepti": 1, "hoitaakseen": 1, "verkkoetnografisessa": 1, "menetelm\u00e4tieto": 3, "erityisopetusmuoto": 1, "integroitua": 3, "puolisoilla": 1, "kelly": 2, "parens": 3, "nyky-yhteiskunnassa714": 1, "terapeuttien": 1, "schachar": 5, "state": 2, "problematisoida": 1, "tajuaa": 1, "nykyri": 1, "kehittyvien": 1, "rakentuukin": 1, "vapaaehtoist\u00f6ihin": 1, "neuropsykologinen": 1, "jotkin": 1, "kohtalainen": 1, "sun": 1, "sosiaality\u00f6n": 26, "vanhempina": 1, "korkeakoulutetussa": 4, "rybas": 5, "toisinaan": 3, "juttelemalla": 1, "terveydenhuollollisen": 1, "sukupolvittain": 2, "pojoja": 1, "siirtymist\u00e4": 1, "tekoa": 1, "ohjattiin": 2, "sektorirajat15": 1, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 5, "182\u2013195": 1, "1921\u20131985": 1, "aikuisv\u00e4est\u00f6n": 2, "ottaneet": 1, "samansuuruisena": 1, "adhd-oireyhtym\u00e4\u00e4": 1, "reform": 1, "luk": 1, "terapiaa": 2, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4t": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 3, "resurssia": 3, "alkamista": 1, "koulupolullaan": 1, "greene": 2, "itkuisia": 1, "ymm\u00e4rryksen": 2, "perheasioissa": 1, "n\u00e4rhi": 15, "27725": 1, "nuoruus": 2, "saatavan": 2, "tukitoimeksi": 2, "selviytymist\u00e4987": 1, "ihmisryhmittymi\u00e4": 1, "pullo": 1, "heitto": 1, "tuotettu": 1, "yhdeks\u00e4nvuotisen": 1, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6id\u00e4": 1, "och": 3, "oirehtivasta": 2, "yhteisty\u00f6h\u00f6n1009": 1, "edustaja839": 1, "toisia": 2, "toteutin": 1, "kieli": 2, "yll\u00e4pit\u00e4j\u00e4t": 1, "vuosikymmenin\u00e4": 8, "terveydellisest\u00e4": 1, "tyytyv\u00e4iset": 1, "pohjautuen": 2, "miespoika": 1, "kutosta": 1, "analysoiden": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 1, "marginalisaatioon": 1, "luoneet": 1, "tutkineet": 2, "kaatumassa": 1, "tutkimuskyselyjen": 1, "1022": 1, "internetpohjainen": 1, "auttoi": 6, "tarkastaa": 1, "l\u00e4hdin": 5, "heikosta": 2, "25017": 1, "villi": 1, "parannettavaa": 2, "individuals": 1, "p\u00e4tevi\u00e4": 2, "satsaukset": 1, "arvostavaa": 1, "huolehdita": 1, "mahdollisuudesta": 1, "77(3": 1, "vuosikymmenell\u00e4": 5, "sosiaalihuollosta": 2, "py\u00f6r\u00e4st\u00e4": 2, "aineistoihin": 1, "liiankin": 1, "valtav\u00e4est\u00f6\u00f6n": 2, "intressimme": 1, "l\u00e4hikouluunsa": 1, "huoltajille": 3, "saavien": 1, "tutkimusaiheeseen": 2, "muodosti": 1, "tekeminen": 1, "vammaryhmien": 1, "ep\u00e4miellytt\u00e4v\u00e4": 1, "kenties": 3, "leimaava": 1, "jota": 21, "l\u00e4\u00e4ketieteen": 16, "toisille": 1, "kertonut": 6, "n70": 1, "httpwwwkelafikuntoutuspsykoterapia_korvauksen-maara": 1, "40hvk": 1, "identiteettej\u00e4": 1, "bristol": 1, "ehk\u00e4isem\u00e4ll\u00e4": 1, "luottamuksellisuus": 1, "tiet\u00e4myst\u00e4": 5, "samankaltaisista": 1, "kasvatusalan": 1, "virhe": 1, "t\u00f6iden": 1, "tyt\u00f6ll\u00e4": 3, "sanottiin": 4, "kallisarvoisia": 1, "oireisten": 1, "vahvemmin": 3, "terveydenhoito": 1, "tilastokeskuksen1069": 1, "purkamaan": 1, "monin\u00e4k\u00f6kulmaisesta": 1, "useasti": 6, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "luokkakohtainen": 1, "kuvaus": 5, "painimiseen": 1, "helsinki": 129, "1993": 1, "642201016\u00a7": 1, "sanoisi": 2, "cieza": 2, "alisuoriutumisen": 1, "tukipalvelut": 2, "reilu": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 4, "monitahoisia": 1, "raja": 3, "terveydellisesti": 1, "tutkimusn\u00e4ytt\u00f6": 1, "oikeine": 1, "koodattu": 2, "satunnaisia": 1, "avautuen": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kokonaisvaltaisessa": 4, "nurkassa": 1, "jatkokoulutukseen": 2, "tavoitteista": 1, "koulutusuria": 1, "vammaiset": 5, "puhuttaessa": 1, "itselle": 1, "j\u00e4rkyttynyt": 2, "dl": 1, "toiminut1113": 1, "tyrkytet\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4kansalaisuus": 1, "hy\u00f6ty\u00e4kin": 1, "statusta": 1, "v\u00e4kilukuun": 1, "vanhempia": 10, "muutettu": 3, "lapsista": 8, "toimintakykyiset\u2019162": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "riskitekij\u00e4n\u00e4": 3, "teemoittelemaan": 1, "vastaaja": 23, "kauempaa": 1, "pelottavaksi": 1, "kaikkiin": 4, "t\u00e4llasia": 1, "sairauksiin": 4, "yhteisi\u00e4": 3, "inquiry": 2, "opetusj\u00e4rjestelyt": 3, "saamiseksi": 3, "tukiperhe": 4, "matematiikan": 4, "lohtua": 1, "pitk\u00e4aikaissairailla": 1, "tuloerot": 1, "37117": 1, "perheneuvonnalla": 1, "whon": 7, "4171342007": 1, "itsen\u00e4isesti": 4, "regionally": 2, "erityisluokalle": 1, "sujuvasti": 2, "neuropsykiatrinen": 2, "yhteenveto": 6, "ammattilaisia": 2, "osaavia": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 4, "story": 1, "heterogeenisyyden": 1, "pitk\u00e4ksi": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6s": 1, "globaaliin": 2, "aliresursoituja": 1, "lapsuudesta": 2, "selvemp\u00e4\u00e4": 1, "vahvuusajatteluun": 2, "tarkastettavaksi": 2, "yleinen": 3, "syrj\u00e4ytymisvaarassa971": 1, "neuropsykiatrista": 2, "samoissa": 1, "kiusaaja": 1, "asemassa": 12, "kiintoisaa": 1, "motorisiin": 1, "s\u00e4ilyv\u00e4t": 1, "hierarkiassa": 1, "vaccine": 1, "taakkoja": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4t": 1, "vallitsevat": 1, "11-vuotias": 1, "2462014": 2, "saarakin": 1, "hallintokunnista": 2, "j\u00e4lleen": 5, "8-10": 1, "suorittamisen": 1, "medikalisoinnilla": 1, "neuvot": 1, "tutkijalle": 7, "ajanmukaisin": 1, "27112014": 1, "ilmi": 2, "empowerment": 2, "simonsen": 4, "vihre\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4hett\u00e4isin": 1, "kokonaisuus": 6, "prevention": 1, "kaksoisekskluusiota761": 1, "106\u2013107": 2, "tukij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "sari": 1, "el\u00e4ytyminen": 2, "perustana": 1, "hallintokunnilta": 3, "syv\u00e4ll\u00e4": 2, "kiitollisia": 1, "tunteessa": 1, "data": 3, "merkityksellisen\u00e4": 1, "suvussa": 2, "48\u201366": 1, "apulaisprofessori": 1, "korvauksen": 1, "my\u00f6nt\u00e4nyt": 1, "toisiinsa": 5, "1846": 1, "kaikissa": 6, "lastenkodilta": 1, "olemassaolo": 2, "weyandt": 4, "perusaste": 3, "lis\u00e4\u00e4ntyviin": 2, "vapaaehtoisuuden": 1, "onko": 15, "vammaispalvelu": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 13, "42013": 1, "ydinlistan": 1, "yleist\u00e4\u00e4": 1, "matematiikassa": 2, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6ityj\u00e4": 1, "t\u00e4m\u00e4nkin": 1, "sosiaalisia": 3, "kohtaloa": 1, "moniammatillista": 6, "kyseiset": 1, "vaikutusta303": 1, "alaryhm\u00e4t": 1, "kylm\u00e4": 1, "siirt\u00e4en": 2, "297\u2013298": 1, "totesin": 1, "korostama": 1, "tietopohjaa": 1, "istua": 2, "kaupallinen": 1, "icd-10": 6, "tapaus": 26, "useammassa": 1, "tukeakaan": 1, "takasin\u2026": 1, "liittyneet": 2, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4": 2, "mahdollisesta": 2, "leimasi": 1, "itsetunto-ongelmia": 1, "hoito": 27, "omaksi": 1, "tarvitsevaa": 4, "palataan": 1, "murto": 5, "vointipolitiikka": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimusprosessi": 1, "oppilashuoltoryhm\u00e4ss\u00e4": 2, "sosiaaliekonomiseen": 1, "tuomitaan": 1, "katolle": 1, "hoidolla": 1, "puolisosi": 1, "toimintaan308": 1, "tyytyv\u00e4inen": 5, "erityiskoulussa": 2, "terveyspalveluja": 4, "positiosta": 1, "muutoin": 6, "menin": 6, "diagnostiset": 1, "mietittiin": 3, "h\u00e4iriintyneen": 1, "laitteita": 1, "h\u00e4vi\u00e4mist\u00e4847": 1, "samanlainen": 3, "merkitsemisen": 1, "pidennetyn": 1, "phe": 1, "kuudes": 3, "verkkovideoita": 1, "classification": 10, "viitteit\u00e4": 1, "toisen": 59, "ylisukupolvisesti": 1, "saavuttanut": 1, "osa-aikaisena": 1, "vaikutuksesta": 3, "koulupsykologille": 1, "moniammatillinen": 4, "tekij\u00f6ist\u00e4": 1, "lievemmin": 3, "v\u00e4est\u00f6rakenne": 1, "tukeen146": 1, "usealla": 2, "problematiikasta": 1, "oikeudenmukaisen": 1, "kommunikointikanavakseen": 1, "korkeana": 1, "tuet": 2, "ammattitutkinnon": 1, "pysyvyys": 2, "kartoittamista": 1, "5340": 1, "eriytyvi\u00e4": 1, "kronologinen": 2, "ep\u00e4ilen": 1, "yhteis\u00f6\u00e4": 1, "haluaisivat": 3, "vapaus": 2, "uudehdon": 1, "riskikehityst\u00e4133": 1, "pystyttiin": 1, "school": 5, "kouluaikaisten": 1, "\u201copetuksessa": 1, "httpwwwqualitativeresearchnetindexphpfqsarticleview282620": 1, "varhaisvuosina": 1, "moniammatillisen": 3, "p\u00e4\u00e4linjauksina": 1, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 1, "ymm\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "valitsee": 2, "el\u00e4m\u00e4nkokemuksineen846": 1, "tiedonsaannin": 1, "koodauskielen": 1, "k\u00e4sityksieni": 1, "29616": 1, "kotiinsa": 1, "kertomista": 1, "sos": 2, "constructing": 1, "dysfunction": 2, "sivua": 1, "nurin": 1, "saaminen": 7, "itte": 1, "huomionsa": 1, "muuttanut": 1, "tietom\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "n25": 2, "pitki\u00e4": 6, "paikasta": 3, "j\u00e4rjestettiin": 1, "oppilaille552": 1, "alttiita": 1, "sopeutumisessa": 1, "muotoja": 5, "ilmauksia": 1, "rethinking": 1, "tuolloin": 2, "mutta": 166, "oirelistauksen": 1, "muodostavan": 1, "31\u201344": 1, "kent\u00e4ll\u00e4": 2, "tunteen": 5, "k\u00e4yt\u00f6sh\u00e4iri\u00f6t": 10, "sopeutumisvalmennus": 1, "1\u201311": 1, "yksinhuoltajien": 2, "heikot": 3, "inattentiivisten": 1, "sujui": 1, "inclusion": 3, "tarjonnan": 1, "119\u2013145": 1, "ajanut": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 3, "asiat": 20, "ylisuku": 1, "nuorisopsykiatriselle": 1, "yleisemmin": 1, "korjaavasta": 1, "linjassa": 2, "vanhemmilleen": 2, "nivelvaiheet": 3, "ulkopuolelle": 9, "kauhulla": 1, "scattered": 1, "koulutuskyselyn": 1, "samoja": 1, "normit": 1, "periaate": 2, "ope": 1, "1119": 1, "httpwwwkelafilait-ja-ohjeet": 1, "tutkin": 1, "tarkistuspisteen": 1, "useilta": 1, "ongelmia974": 1, "v\u00e4h\u00e4isemmiksi": 1, "yhteiskunnallinen": 16, "ty\u00f6paikkojen": 1, "keywords": 2, "rauhallinen": 1, "saavuttamiseen": 2, "resurssilla": 1, "ker\u00e4tty": 7, "odotukset(cid850": 1, "v\u00e4est\u00f6ntut": 1, "suomen": 40, "normaliteetin": 1, "sanelemana": 1, "sel\u00e4n": 1, "my\u00f6hemmist\u00e4": 1, "1117": 1, "poikkeavuutena": 1, "kauas": 1, "medicalization": 1, "yhdenvertaisuudelle": 1, "ajankohtainen": 1, "byrokratian171": 1, "kuvaamista": 1, "v\u00e4syy": 1, "lakun": 1, "kasvavaksi": 1, "monenlaisissa": 1, "finnish": 7, "rehtori": 5, "alimman": 2, "1410": 1, "saatoin": 1, "perhekuntoutuksessa": 1, "pelkk\u00e4\u00e4": 2, "erilailla": 1, "puoltava": 1, "tiedonkulku": 1, "2000\u20132010-lukujen": 2, "ep\u00e4vakaissa": 2, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4reille": 1, "suojelemiseen55": 1, "annetaan": 1, "vaikeuksiin352": 1, "lapsenvahvuutta": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "olkinuora": 3, "2352014": 1, "parempiin": 1, "syyllistett\u00e4v\u00e4n": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ll\u00e4\u00e4n792": 1, "positioissa": 1, "taitoja": 1, "kr\u00f6ger": 7, "patologisuudella": 1, "riitelev\u00e4\u00e4": 1, "my\u00f6h\u00e4stelin": 1, "toimin": 3, "min": 1, "tucha": 4, "aikataulutettu": 1, "potilaan": 2, "instruction": 1, "joskus": 9, "samverkan": 1, "hyvilt\u00e4": 2, "maksavat": 1, "nuorisoty\u00f6ss\u00e4": 1, "1040": 1, "joista": 15, "eroon": 1, "ohjaamaa": 1, "jatkuvaan": 1, "tukena": 6, "perhety\u00f6t\u00e4": 1, "1124": 1, "619\u2013630": 1, "kolhiintunut": 1, "termi\u00e4": 5, "427\u2013435": 1, "uravalinnan": 1, "suljettuja": 1, "1980\u20132005": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4t": 3, "yhteis\u00f6n801": 1, "normaaliopetukseen": 1, "etsinyt": 1, "oppivelvollisuudesta": 2, "16319": 2, "litteroinnissa": 1, "kuoppala": 5, "pedagogiikka": 6, "fiilis": 1, "yksitt\u00e4iseen": 1, "s\u00e4\u00e4televien": 1, "nimet": 1, "l\u00e4hetet\u00e4\u00e4n": 1, "kiinnitty\u00e4": 2, "numerolla": 1, "tiimin": 2, "esikouluun": 3, "oppimistavoitteista": 1, "minulta": 3, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4143": 1, "tutkimuspaikka": 1, "asiakkaana": 1, "selviytymist\u00e4": 3, "lukum\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "h\u00e4nen": 22, "ei-toivottavaan": 1, "experiments": 1, "ylily\u00f6ntej\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4riteltyjen": 1, "yhteis\u00f6palvelussa": 1, "kerron": 1, "vaihtoehdot": 3, "alkais": 1, "ahdistukseni": 1, "aivokuume-epidemiasta": 1, "tulonjako": 2, "analyyseja": 1, "erika": 1, "antava": 1, "perusopetuslain1011": 1, "ongelmana396": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4929": 1, "yhtym\u00e4kohtia": 1, "pyh\u00e4lt\u00f6": 1, "mainittuihin": 1, "tutkimuskyselyyn": 1, "tarvittessa": 1, "2001a": 1, "byrokraattisesti": 1, "vaikeina": 1, "httpswwwjulkarifibitstreamhandle": 1, "toimintatutkimus": 1, "rikollisuuteen": 2, "tragedia": 1, "kumppani": 1, "saloviita582": 1, "alueita": 1, "alalta": 1, "tukeatsemppausta": 2, "mitenk\u00e4\u00e4n": 7, "dgta": 2, "muuttujille": 1, "uhreja": 1, "345\u2013366": 1, "ylioppilastutkinnon": 2, "h\u00e4iri\u00f6ihin": 2, "yksitt\u00e4isest\u00e4": 1, "el\u00e4kel\u00e4iset": 1, "keskitason": 1, "aikana779": 1, "sanot": 1, "virkamiehetkin": 1, "parhaan": 1, "nettietiketti\u00e4": 1, "17317": 1, "pyrkiv\u00e4t": 1, "kilpailuttamisella": 1, "lis\u00e4\u00e4": 14, "uhmakkaasti": 1, "adhd-asiaan": 1, "kuunneltava": 1, "perusteista": 1, "linkki\u00e4": 1, "19(1": 2, "ominaispiirteet": 2, "integroitu": 2, "kysytty": 4, "profiilinsa": 1, "kehitt\u00e4miskeskus": 2, "turkuun": 1, "suosituimmaksi": 1, "todettu": 17, "runsaasti1108": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 2, "78(5": 1, "aktiivisella": 1, "seurauksia": 2, "k\u00e4sitteiden": 2, "koettaa": 1, "koostuu": 2, "pit\u00e4misen": 1, "pieni": 1, "e-etnografiaa": 1, "tilastokeskuksen1072": 1, "johdanto": 2, "avunantajat": 1, "digitaalista": 1, "terveystoimesta": 5, "tutkimusprojektit": 1, "suojissa": 1, "outliers": 1, "kaksoismerkityksen\u00e4": 1, "world": 25, "perhetyypeiss\u00e4": 3, "etsint\u00e4": 1, "2007": 79, "karkaillen": 1, "kommentti": 1, "united": 1, "sopeutumisvalmennusta": 1, "halusin": 6, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "olemassaolostasi": 1, "ilta-aikaan\u2026ei": 1, "vastanneen": 3, "huono-osaisten": 1, "levotonta": 1, "rakenteiden": 2, "riitt\u00e4v\u00e4": 4, "liittyv\u00e4\u00e439": 1, "toimintah\u00e4iri\u00f6\u00f6n": 1, "merenkulkutaidossa": 1, "lapsesiitse": 1, "elinoloihin": 1, "asiaksi": 1, "students": 5, "eduksi": 2, "vaihtoehto": 2, "kielt\u00e4ytyess\u00e4": 1, "nuoretkin": 1, "toteutusta": 2, "puhe": 2, "flyvbjerg": 6, "tekemist\u00e4": 2, "ranttaliksi": 1, "kitkakohdista": 5, "turhista": 1, "hoitanut": 1, "pyynn\u00f6st\u00e4": 1, "tutkimuksia": 32, "asteelle": 11, "oajn": 1, "nykyaikainen": 1, "kehitt\u00e4misentarpeet": 1, "ammattikuntien": 3, "j\u00e4senmaidensa": 1, "2014d": 5, "oppilailta": 1, "perhetasoisen": 1, "vaihteli": 2, "termin": 3, "muuttua": 1, "treffeill\u00e4": 1, "erityisopetussiirrot": 1, "sovittu": 3, "laru": 1, "p\u00e4\u00e4sem\u00e4\u00e4n": 2, "seist\u00e4": 1, "palveluj\u00e4rjes": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4st\u00e4": 1, "heritabiliteettia": 1, "paraikaa": 1, "perehtyneelle": 1, "tunnusomaista": 1, "susi-entonen867": 1, "osuuteen": 1, "includes": 2, "adhdoppilaista": 1, "mukaista": 4, "hojks578": 1, "pohjaa": 1, "f988": 2, "vaihtoehdon": 2, "working": 1, "n90": 1, "30(1": 1, "psyykkist\u00e4": 2, "yleisell\u00e4": 2, "taloudellisesta": 1, "perheist\u00e4": 55, "toissijaisena": 1, "kunnossa": 5, "tilanteesta1016": 1, "kouluun": 21, "kirjoitti": 1, "h\u00e4iri\u00f6k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "jaoteltiin": 2, "saisivat": 4, "suunnitteli": 1, "vaikuttaneen": 2, "mahdollisuuteen": 1, "vanhasta": 1, "different": 6, "varioitu": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4": 1, "yheks\u00e4n": 1, "lopullisille": 1, "oliko": 1, "difficulties": 3, "luokitusmalli": 1, "luokaton": 3, "identiteetiksi996": 1, "252\u2013253": 2, "toimesta371": 1, "laskut": 1, "mielikuva": 2, "vastaavaa": 3, "investigation": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4rille": 1, "opetusasteiden": 1, "legimiteetti": 3, "edun": 1, "36318": 1, "10th": 1, "tutkimusperinteeseen": 1, "avunpyynn\u00f6lleen": 1, "2014b": 9, "aineiston": 80, "kertovat": 7, "haluaa": 1, "koulumaailmaa": 1, "kaikilta": 1, "palvelemaan": 1, "merkityksi\u00e4824": 1, "14518": 2, "impact": 4, "uudessa": 1, "tarkastelevaan": 1, "unelmissa": 1, "tunnuksittain": 1, "asiakkaalle": 2, "vuodesta": 5, "itsetunnosta": 1, "keskittymispainotteisena": 1, "509\u2013519": 1, "multidimensiolliseen": 1, "kombinaatio": 1, "oirehtivista": 4, "tarkasteltavan": 1, "perheemme": 2, "t\u00e4m\u00e4nhetkiseen": 2, "20(3": 2, "honkasilta": 10, "heijastuu": 3, "autonomiaa": 1, "universitet": 1, "johtua": 1, "yksityisviesteist\u00e4": 1, "peilautuessa972": 1, "kielt\u00e4ytynyt": 1, "kuunteleva": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "tuentarpeineen": 2, "yhdysvalloissa": 3, "ty\u00f6tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 4, "54\u201362": 1, "tutkijasuhteessa": 1, "syrj\u00e4ytyminen\\u2003adhd": 1, "valkama345": 1, "lukiovuoden": 1, "parhaansa": 2, "opiskeluaan": 1, "kokemaansa": 1, "remissioon": 1, "p\u00e4\u00e4rakennuksen": 1, "verkkoyhteis\u00f6iss\u00e4": 1, "ryyn\u00e4nen": 2, "riitt\u00e4vi\u00e4": 6, "hallintokunnassa": 2, "anonymiteetin": 1, "puolestaan": 4, "varsinkaan": 2, "piiriss\u00e4": 5, "koulutusala": 1, "kunnallisen": 2, "vaihdellut": 2, "yhteenkuuluvuuden": 1, "poikkeavalle": 1, "kansainv\u00e4lisen": 3, "toimivia": 1, "tutkijasuhde": 1, "rasmus": 1, "prosessiksi": 1, "kolmivuorot\u00f6ist\u00e4": 1, "paikkakunnan": 1, "semmoista": 1, "koulutuspalveluita12": 1, "hallintokuntaa": 2, "oppilasta": 15, "yhteiskuntapolitiikan": 2, "yhteiskuntaan": 12, "l\u00e4\u00e4ketieteelliseen": 2, "seuranneet": 2, "huolestuivat": 1, "alli": 1, "lait": 2, "addh": 1, "haastatellut": 3, "syrj\u00e4ytt\u00e4en": 1, "riitt\u00e4nyt": 2, "edist\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "taantumista": 1, "handbook": 6, "laajemmassa": 2, "luokka-asteella": 1, "panostusta": 1, "integroitumista": 1, "vaikeuksiin": 3, "sekundaarisina": 1, "vastaanotolleen": 1, "vastausjoukkojen": 1, "tuntevaan": 1, "vahingollista": 1, "yhdistelm\u00e4ksi": 1, "suuresti": 1, "tekstink\u00e4sittelyohjelmaan": 4, "pienten": 3, "turkulainen": 1, "ajantasaisista": 1, "johon": 15, "nuorisoty\u00f6": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 1, "kiireell\u00e4": 1, "asennoitumiseen": 1, "avunpyynn\u00f6ist\u00e4": 1, "types": 2, "19801990-luvuilla": 1, "mahdollisuuden": 2, "perheenne": 1, "et\u00e4\u00e4nnytet\u00e4\u00e4n": 1, "turvin": 2, "vastuulla268": 1, "selvityksen": 2, "213\u2013230": 1, "asiattilanteet": 1, "nepogidiev": 2, "tekstin": 2, "poikkihallinnollista": 1, "tarvitaan": 15, "suuri": 12, "poikkeavuuden": 13, "kielenk\u00e4ytt\u00f6ns\u00e4": 1, "diagnoosilla": 4, "suosiotaan": 1, "\u00e4lykkyys": 1, "toteuttavassa": 1, "ongelmina978": 1, "lapsuudessa": 5, "design": 2, "vastaaminen": 1, "tavalla": 31, "tulkintoja": 1, "lotta": 2, "vehkakoski": 13, "tytt\u00e4reni": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 5, "osan": 11, "kuukausia": 2, "kirjoita": 3, "tutkimuksesta": 4, "vievista\u0308": 1, "9\u201333": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 14, "n\u00e4itten": 1, "syrjityksi477": 1, "saamisen": 8, "luonteenpiirteit\u00e4": 1, "2422013": 2, "pohjan": 2, "perustettu": 1, "kumuloituviksi": 1, "kasvattavat": 2, "2015c": 4, "havainnot": 1, "hautam\u00e4ki": 5, "perheist\u00e4\u00e4n": 1, "riitaisasti": 1, "kansalliset": 1, "population-derived": 1, "viranhaltijat": 1, "kyseenalainen": 1, "valtionosuudella": 1, "third": 3, "1008": 1, "v\u00e4liin": 4, "y\u00f6": 1, "lastenpsykiatriyhdistyksen": 1, "mainitsemien": 1, "alueellaan": 1, "k\u00e4ytin": 3, "teid\u00e4n": 3, "1097": 1, "kaveripiiriss\u00e4": 1, "tukemista1153": 1, "152\u2013160": 1, "being": 2, "merkki\u00e4": 2, "olleenolevan": 2, "unohda": 1, "mieluumminkin": 1, "joululahjan": 1, "kuntoutusty\u00f6ryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riseuran": 1, "last": 2, "puutu": 1, "l\u00e4\u00e4kkeiden": 2, "toiminnalliseen": 1, "tutkimukseen": 37, "hyvinvoinnistaan": 1, "lapselle": 9, "ne": 80, "lakeja": 1, "korkeakoulutettuun": 1, "luennoimassa": 1, "riippuvuuksien": 1, "saadakseen963": 1, "voivat": 39, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "kahdella": 3, "cents": 1, "seuraavasti": 3, "ajattele": 1, "illfare": 1, "heikkenem\u00e4tt\u00e4": 3, "keh\u00e4lt\u00e4": 8, "11(1": 1, "toivonut": 6, "p\u00e4ihdeh\u00e4iri\u00f6t": 3, "tattu": 1, "rakenteissa": 1, "vanhempiin": 3, "alkuvuosien": 1, "mielenkiintoisista": 1, "palveluun": 1, "ty\u00f6paikkoja": 2, "kaadetaan": 1, "vammaistutkimuksessa": 3, "ynti": 1, "tarvitaanko": 2, "l\u00e4\u00e4kityksell\u00e4": 1, "mielipiteet": 3, "opetuksessaan": 1, "toimintah\u00e4iri\u00f6st\u00e4": 1, "vastaajaperheest\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4ryyskirja": 5, "verrokkeihin": 1, "selvityksin\u00e4": 1, "karsiutumiseen": 1, "luokituksen": 5, "huolehdi": 1, "tarkasteltavina": 1, "analysoimassa": 1, "kvantifioin": 1, "oikeudenmukaisuudesta": 2, "taulukko1": 1, "jospa": 1, "sek\u00e4": 280, "k\u00e4yt\u00f6sh\u00e4iri\u00f6iden": 2, "her\u00e4si": 1, "vastaavalla": 1, "toimitin": 2, "perheess\u00e4k\u00f6": 1, "wrongs": 1, "my\u00f6t\u00e4605": 1, "huoltajia": 10, "alkamassa": 1, "tavoilla": 4, "tapauskuvauksiin": 2, "tavallisesta": 2, "neuvoja": 4, "\u2018jokin": 1, "prim\u00e4\u00e4ri": 3, "pian": 2, "puuttuminen": 4, "hoidan": 1, "relevantteja": 1, "korkeakoulutettuja": 2, "etenev\u00e4st\u00e4": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 2, "kasvatusalalla": 1, "verkon": 23, "40416": 1, "132\u2013133": 2, "henkil\u00f6kunnasta": 2, "p\u00e4ihdesairaita": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4lle": 1, "toteuttamiseen": 2, "yleisimm\u00e4t": 2, "negatiiviseksi": 1, "verkkoon": 2, "adhdoireista": 2, "lyhyemp\u00e4\u00e4": 1, "otos": 2, "pystynyt": 6, "kerran": 14, "aistiviallisten": 1, "vammaisuuteen": 2, "kirjalliset": 2, "aihe": 1, "hyvinvointiyhteiskunnassa147": 1, "kuuntelematta": 1, "lapsuus": 4, "lukea": 3, "66\u201373": 1, "juonesta": 1, "vahvuutta": 1, "toteutuneet": 1, "kirjoihin": 1, "ajatteli": 3, "heist\u00e4": 10, "olisikin": 1, "opella": 1, "syntyneen": 2, "hankaloittaa": 3, "nuorilla": 5, "tekij\u00f6it\u00e4": 6, "osa-alueilla": 2, "kes\u00e4n": 1, "tukihenkil\u00f6": 1, "osattu": 6, "opettajaa": 1, "segregoidusti": 1, "ennaltaehk\u00e4isev\u00e4\u00e4n": 2, "palvelevat": 1, "kansalainen": 4, "yksil\u00f6llistetyn": 1, "liit\u00e4nn\u00e4issairaudet": 8, "tunnuksessa": 2, "l\u00e4pi": 10, "merkitt\u00e4vien": 2, "hoitoa688": 1, "kulttuurintuotannon": 1, "vastuunotto": 1, "itse\u00e4": 1, "medicine": 12, "inklusiivisessa": 2, "sairaalapalveluissa229": 1, "tunteina": 1, "julkaisemisen": 1, "surua": 1, "liit\u00e4nn\u00e4issairauksia": 13, "raskasta": 2, "neurologiset": 1, "alenemaa": 5, "uusien": 3, "h\u00e4irinneet": 1, "arvostavat": 1, "j\u00e4rkytt\u00e4v\u00e4n": 1, "1\u20137": 1, "1968": 4, "sis\u00e4ist\u00e4": 1, "pitk\u00e4st\u00e4": 2, "duodecim": 19, "diagnostiikan": 1, "vaihteen": 1, "brain": 5, "tutkittavaan": 3, "kohtaavat": 2, "mieleen": 3, "tilastoihin": 1, "mielipiteit\u00e4": 1, "saannin": 1, "huono-osaisia": 1, "voisivat": 4, "hedelm\u00e4\u00e4": 1, "prosessointiongelmat": 1, "kokoaikaisten": 2, "tottunut": 1, "mcgough": 2, "luopumaan": 1, "koulutustaustan": 1, "rossi": 3, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00e4ni": 1, "vaarantunut": 1, "toteuttavan": 1, "urputusta": 1, "tavarat": 2, "suhtautumisen": 1, "sukupolvesta": 2, "ruotsalaisen": 1, "52\u201355": 1, "spesifi\u00e4": 1, "v\u00e4hemmiss\u00e4": 2, "traumaattinen": 2, "riippuvuusluvut": 1, "siirtynyt": 3, "h\u00e4iri\u00f6st\u00e4": 1, "ylimielisi\u00e4": 1, "drugs": 1, "voimaanastuneella": 1, "saadusta": 1, "tutkimuksista": 2, "vaikeuden": 2, "yli-alivilkkaus": 1, "tapauksesta916": 1, "kaventaa": 1, "kulttuurisesti": 1, "heikentynyt": 2, "taiteellisena": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisin": 1, "cunningham": 10, "erityisryhm\u00e4": 1, "luokkaa": 9, "toistuvia": 1, "ty\u00f6nsaannin": 1, "puututtu": 8, "1\u201316": 1, "omatoimisesti": 1, "jarruttava": 1, "etsiv\u00e4": 1, "uusia": 13, "kelassa": 1, "mukana": 29, "kutsutaan": 1, "kuvailemaan": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 9, "yiopisto": 1, "jakautuneen": 1, "fysiologinen": 1, "tutkimukselliset": 2, "1855": 1, "opettajana": 3, "opettaminen": 1, "uskota241": 1, "reflektoituu": 1, "johtoajatuksena": 1, "perheneuvolatoimintaa": 2, "kattavina": 1, "adhd-tutkimusten": 3, "voimavarat": 2, "puolisoiden": 2, "tuloksissa": 1, "pojat": 2, "taustalta": 1, "verbaalisiin": 1, "tutkimuksessa134": 1, "perhekohtaisen": 1, "vaihtui": 8, "jahnukainen": 63, "huomioiden917": 1, "interventio": 1, "tutkimusprosessissa": 7, "tietynlaisia": 2, "tarvittavien": 1, "siirtymissuunnitelma": 1, "erityiskoulu": 1, "7311161999731": 1, "j\u00e4sentyi": 1, "ideas": 1, "koulutusten": 1, "j\u00e4\u00e4misen": 1, "diagnoosityypin": 1, "sidoksissa": 3, "parisuhde": 2, "after": 2, "dowdy": 1, "73-74": 2, "l\u00e4hiymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "johtavan": 1, "t\u00e4ydennet\u00e4\u00e4n": 1, "raportoinut": 1, "t\u00e4ysi-ik\u00e4isyyden": 2, "1987": 7, "netnografia": 6, "virallisiin": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 2, "tavalliseen": 3, "2006b": 7, "aivovaurio": 1, "galobardes": 2, "siirtyess\u00e4": 2, "pidettiin": 13, "pudonnut": 2, "potilaista": 1, "icd-luokitus": 2, "onnistunut": 5, "historia": 9, "fragmentoituneeksi": 1, "youtubessa": 1, "olemassa": 6, "teknologiav\u00e4litteinen": 1, "oikeudesta": 1, "keskittyv\u00e4t": 2, "syrj\u00e4ytyji\u00e4": 1, "etuudet": 2, "yhteis\u00f6llisyys": 2, "ydinperhett\u00e4": 3, "liit\u00e4nn\u00e4issairauksina": 1, "hanna": 2, "hallintaa": 1, "suosittelivat": 1, "suostu": 2, "edellytt\u00e4\u00e4": 5, "taideaineissa": 1, "kognitiivisen": 4, "syntyyn": 1, "281\u2013294": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "alaa": 3, "toimivasta": 1, "lasten": 101, "sanoin": 9, "n9": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myyden": 1, "l\u00e4hikoulupaikkaa": 1, "pysyv\u00e4sti": 1, "pelastanut": 2, "esiintyvyytt\u00e4436": 1, "samankin": 1, "perhekokemuksen": 1, "raunio": 16, "nuorisotakuu": 1, "vaihtoehtoisista": 1, "ammattikoulutus": 1, "kognitiivisista": 1, "normaaliteetista": 1, "menestyjiksi": 1, "kumuloitunut": 1, "julkaisemaan": 1, "menneet": 2, "opetuspaikka": 1, "tutkimustuloksia872": 1, "oleellisempi": 2, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4ni": 1, "maksutonta": 1, "ty\u00f6sken": 1, "heikkeneminen": 1, "itsest\u00e4nne": 1, "p\u00e4\u00e4sty": 3, "v\u00e4li\u00e4": 1, "etsit\u00e4": 1, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 2, "jaksanut": 6, "liit\u00e4nn\u00e4issairauksien": 3, "ammattilaisena": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4ist\u00e4": 1, "ns\u2019normaalilla": 1, "koskien": 1, "mainitsema": 1, "xu": 2, "korostuvat": 2, "viel\u00e4kin": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "nuoreen": 1, "voi": 128, "tarjoavat": 1, "omakohtaiseen": 1, "lastenkotiin": 6, "p\u00e4\u00e4linjoina": 1, "\u00e4\u00e4nikirjakokeilu": 1, "allison": 2, "kaikessa": 1, "joulujuhliin": 1, "ulkoistamisella": 1, "ammattiihmisten": 3, "her\u00e4nnyt": 1, "samansuuruinen": 1, "kirjallisuus": 3, "systeemisen": 1, "taistelua": 1, "palveluista": 7, "suomalaisia": 1, "luokkien": 1, "tutkimusta1097": 1, "motorinen": 2, "kasvuun597": 1, "etel\u00e4-suomi": 1, "ajoittaista": 1, "vastaajilla": 1, "sellaista": 7, "vaste": 3, "nekin": 2, "lange": 12, "tutkimustiedon": 1, "tukematta": 1, "liit\u00e4nn\u00e4isryhmin\u00e4": 1, "jakso": 4, "huomioda": 1, "1065": 1, "per\u00e4\u00e4n": 4, "ty\u00f6kalu": 1, "keskittymiseni": 1, "perhekohtaista": 2, "koskevat": 1, "joissain": 2, "siirrytt\u00e4ess\u00e4": 2, "nature": 1, "173\u2013191": 1, "multilevel": 1, "monikanavaisen": 2, "1026": 1, "mahdollista": 14, "opetushenkil\u00f6st\u00f6n": 1, "etta\u0308": 1, "hy\u00f6tyy": 2, "ym707": 1, "viikkoraportti": 1, "valtiota": 1, "7-11": 1, "suossa": 2, "porvooseen": 1, "kaapissa": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 11, "ymm\u00e4rta\u0308minen": 1, "varhaisemmin": 1, "too": 2, "19211985": 1, "annettiinko": 1, "useammalla": 4, "korkeakoulutetulle": 1, "basic": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 25, "tarkkailuluokka": 3, "67\u201388": 1, "suursalmi870": 1, "selvi\u00e4miseen": 1, "monin": 11, "peruskoululla": 2, "vahvemmilla": 1, "diagnosis": 3, "subtype": 1, "keskittymiskykyns\u00e4": 1, "kokemukset": 15, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "sitten": 64, "perus": 2, "p\u00e4\u00e4semiseksi": 3, "aloilla31": 1, "roolissa": 3, "perustaksi": 2, "uusimaan": 1, "siivous": 1, "m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "kriittisimmin": 1, "hoitamaton": 1, "potilaiden": 2, "et\u00e4isyytt\u00e4": 1, "matalan": 2, "351\u2013362": 1, "ethnography": 4, "aikuisille": 4, "muuri675": 1, "kokemuksensa": 5, "itest\u00e4mme": 1, "electronica": 2, "varhaisessa": 4, "asuntoon": 1, "ajanjaksolta": 4, "tarkastella": 9, "ollen": 17, "uden-kraan": 4, "adhd-lapsilla": 1, "tilasto-ohjelmaan898": 1, "oppilaille": 10, "herkman": 5, "suunnittelu": 1, "oirehtivia": 4, "osallistumaan": 2, "tulisi": 28, "diagnosoitu": 13, "tue": 2, "l\u00f6nnqvist": 4, "harjoittavan": 1, "rakentaminen": 1, "muilla": 5, "tutkittavieni": 2, "10818": 2, "seurannasta": 1, "ohjeistusta": 1, "ajanjaksoina362": 1, "ongelmaista": 1, "kuvauksissa": 1, "todennettua": 2, "tietokoneohjelmalla895": 1, "toteutuvat": 1, "perhety\u00f6st\u00e4": 1, "hoitomuodottain": 1, "rasittivat": 1, "puoltanut": 1, "muutoksen": 1, "1128": 1, "kuvan": 2, "joukkoon": 4, "kirjana467": 1, "terveysongelmiin": 1, "kahtena": 1, "erityisyys": 2, "kehittyv\u00e4\u00e4": 1, "aikaisista": 1, "v\u00e4litt\u00e4misest\u00e4si": 1, "opiskeluvaikeuksia": 1, "luokkamuotoisessa": 1, "2016498": 1, "prosessissa": 1, "1078": 1, "man": 1, "itsetuntoon949": 1, "raadollisia": 1, "pitk\u00e4aikaista": 1, "kuuluvien": 1, "vaikeuttaneen": 1, "v\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "n7": 2, "mahdollisuuksiin": 2, "tiiviin": 1, "diagnoosiani": 2, "suurten": 2, "vaatimuksiin514": 1, "73(4": 1, "kent\u00e4ll\u00e41109": 1, "p\u00e4iv\u00e4t": 1, "heikompiosaisia": 1, "jotakin": 4, "mit\u00e4": 62, "positivistisen": 1, "punnittava": 1, "kirjallisuudessa": 1, "yksil\u00f6llisest\u00e4": 1, "kest\u00e4v\u00e4n": 1, "koulu": 32, "kasvatuspolitiikkaa": 1, "vaikuta": 2, "asiakkaat": 2, "valittaessa": 1, "tuentarpeitaan": 1, "tutkimusmetodeihin": 3, "haitaksi": 1, "193\u2013209": 1, "saaden": 4, "luokitteluperusteena": 1, "nousut": 1, "termi": 2, "kuulu": 7, "vastaajilta": 1, "45\u201357": 1, "asenteiden": 2, "virallinen": 16, "18317": 3, "varoja": 1, "tapoihin": 1, "annettu": 6, "ajanjaksoilla": 1, "kohdistuvilla": 1, "viimeinen": 4, "ulkopuolisten": 3, "f90": 2, "tutkimusk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4438": 1, "ylempien": 1, "adhdssa": 5, "jen": 1, "sosiaaliluokan": 1, "hetken": 2, "adhd-riski\u00e4": 1, "mahdollistaen": 1, "alempaan": 1, "ty\u00f6llist\u00e4mist\u00f6it\u00e4": 1, "eiv\u00e4t": 118, "yht`\u00e4kki\u00e4": 1, "sopeutuminen": 2, "syrj\u00e4ytymisuhka": 2, "observoijana": 1, "olevalla": 2, "h\u00e4nelle": 6, "auktorisoidun": 11, "tarve": 14, "lukuun": 2, "opiskeluel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "huomioita": 4, "mbd-oireyhtym\u00e4\u00e4n": 1, "tosiaan": 2, "haasteellista": 1, "johtoryhm\u00e4n": 1, "oireilla": 5, "kehittyv\u00e4n": 1, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 2, "adhddiagnooseja": 1, "muille": 3, "pyritty": 4, "menett\u00e4misin\u00e4": 1, "tukihenkil\u00f6n": 1, "jatai": 8, "arvoperusta": 1, "262014": 2, "ulkoringilt\u00e4": 1, "nimitiedot": 1, "mielenterveysh\u00e4iri\u00f6t": 7, "l\u00e4\u00e4ketieteellisill\u00e4": 1, "koulutusuran": 2, "tilanteestaan": 3, "ohjaamaan": 1, "revision": 2, "ep\u00e4loogisesti": 1, "h\u00e4n": 57, "syyllisyyden": 1, "yhteis\u00f6iden": 1, "uusille": 2, "l\u00e4\u00e4keasiat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 7, "mukautettiin": 1, "v\u00e4lille": 1, "lopettamaan": 1, "sairauteni": 1, "clements": 3, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 17, "cf": 2, "etiikka1101": 1, "tynkkynen": 3, "yliprofessionalisoituneen": 1, "vaikeutta": 4, "age": 1, "pohtivana": 1, "dg": 7, "luokitella": 2, "tyypityksiss\u00e4": 1, "terveyspalveluissa65": 1, "v\u00e4h\u00e4isiksi": 1, "multimodaaliseen": 1, "tunnistamattomuus": 2, "21\u201333": 1, "gradun": 3, "huono-osaisuutena": 1, "oppilaalle": 15, "tied\u00e4tte": 2, "opetukseksi": 2, "eisiin\u00e4": 1, "tuloksia": 3, "organisaatioiden": 1, "182\u2013201": 1, "7\u201312": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miselle": 1, "osa-alueiden": 2, "periytyminen": 3, "perusopetusasetus": 2, "assistance": 2, "teille": 3, "ekskluusion": 1, "tilastollisesti": 1, "puutteen": 5, "\\n\\ndespite": 1, "ik\u00e4luokassa": 1, "aspergerdiagnoosi": 1, "suunnitelmaa": 1, "my\u00f6t\u00e4519": 1, "persoonallisuuspiirteisiin": 1, "ritalinl\u00e4\u00e4ke": 1, "s\u00e4\u00e4stynyt": 2, "kehitt\u00e4miss\u00e4\u00e4ti\u00f6": 2, "tukitoimi": 6, "perustuen": 2, "palautteeseen": 1, "toimintakyky\u00e4491": 1, "haastattelurunko": 1, "diagnosoidaan": 1, "ulkoa": 2, "osateemoihin": 1, "ottamisen": 1, "ihmiselle": 2, "toisentyyppist\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nkin": 1, "testein": 1, "wikej\u00e4787": 1, "6(2": 1, "kova\u00e4\u00e4ninen": 1, "selv\u00e4ksi": 2, "rationaalisesti": 1, "tutkimusprosesseja": 1, "huolestui": 2, "samanaikaiset": 1, "edist\u00e4nyt": 1, "my\u00f6nteisine": 1, "l\u00e4\u00e4kityksest\u00e4": 1, "venssej\u00e4903": 1, "instituution": 1, "pojalla": 4, "tehtiin": 8, "aiemmat": 3, "justiinsa": 1, "diagnosoida": 1, "unit": 2, "68\u201383": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 4, "siirtely": 1, "ajelehtivat": 1, "lottovoitoksikoulumenestys": 1, "onhan": 1, "tarpeet": 1, "poliklinikalle": 4, "suunnitelmia": 1, "rinne": 17, "vaikeimpina": 1, "huomioitava": 5, "adhd-problematiikkaa": 1, "korostanut": 1, "vehkalahti": 18, "sukupuolen": 5, "uusperheess\u00e4": 1, "peruskoulussa": 13, "ty\u00f6ntekij\u00e4n": 2, "neutraalin": 1, "tupakkaa": 3, "saamisessa": 3, "oksanen-lyytik\u00e4iseen": 1, "oireyhtymiin418": 1, "hyvinvointipalveluina": 1, "yksil\u00f6\u00e4": 3, "httpijirenetissue_311_krotoskipdf": 1, "verkkoyhteis\u00f6\u00f6n": 2, "vitattu": 1, "kliinikkol\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "opinn\u00e4ytteiss\u00e4": 1, "saattaa": 12, "community": 1, "toivosta": 1, "1019": 2, "suoriutunut": 1, "suomalainen": 11, "suuntaan": 10, "toimintakykyarviointia": 1, "seuraavaa": 2, "174\u2013175": 1, "kummallisia": 1, "ei1056": 1, "murtorinne-lahtinen": 4, "puuttuvia": 1, "hamari": 3, "rintahaka": 11, "kehityksellisten": 2, "etel\u00e4-keski-l\u00e4nsi-it\u00e4-pohjoissuomi": 1, "vastauksissa": 16, "uupumustani": 1, "ottamasta": 1, "tuoden": 3, "linjan": 1, "tarjottaessa": 1, "aiemmissa": 2, "esitettyjen": 1, "lamaantumiseen186": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 4, "koulunk\u00e4yntiajankohdasta": 1, "pysyv\u00e4ksi": 1, "holtmann": 2, "helpompana": 1, "ajasta": 3, "sain": 28, "yleist\u00e4": 10, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 1, "mainitut": 1, "polkuja": 1, "kaksi": 24, "toimintatavoissa": 1, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kielenkehityksen": 2, "eettisyys": 1, "vet\u00e4ytym\u00e4\u00e4n": 1, "n35": 2, "ongelmaan": 1, "n\u00e4kyviin": 1, "lataavat": 1, "syntyv\u00e4n\u00e4": 1, "lukeminen": 3, "polilta": 1, "yksitt\u00e4isill\u00e4": 1, "5830": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisiin": 1, "vastaajat": 37, "saman": 17, "kolmas": 6, "aaltio": 17, "loppui\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 3, "related": 3, "hienojakoisemman": 1, "tapahtuvat": 1, "problematisoida32": 1, "ty\u00f6teht\u00e4vieni": 1, "ratkaisuista": 2, "20318": 1, "uhma": 1, "heijastellen": 1, "virtasen": 1, "adhd-diagnostoitujen": 1, "tehd\u00e4": 26, "totesivat": 3, "valtaosan": 1, "kuuluvaksi": 1, "rahat": 2, "kohtaamisilla": 1, "a203": 1, "koulutusp\u00e4\u00e4oman": 2, "fasd": 1, "10(3": 1, "l\u00e4sn\u00e4ollessaan": 1, "yhteisill\u00e4": 1, "91\u2013137": 1, "h\u00e4iri\u00f6iset": 1, "haastatteluun": 6, "k\u00e4ytti": 3, "kuluessa": 4, "valintani": 1, "from": 11, "marginalisoiviin": 1, "ylitt\u00e4en": 1, "avunpyynt\u00f6jen": 1, "provision": 1, "sis\u00e4isiin": 1, "pieni\u00e4": 3, "vastaamisesta": 1, "kasvatuskumppanuus": 1, "rikki": 2, "tarvinneet": 3, "picture": 1, "erityispedagogiikasta": 1, "laatimaa": 1, "httpwwwnberorgpapersw18689": 1, "ty\u00f6ntekoa25": 1, "suhdettani": 1, "valtioiden": 1, "sosioekonominen": 3, "toimivan": 2, "pyyt\u00e4neist\u00e4": 1, "tavallinen": 1, "voisitteko": 1, "syvennytt\u00e4viin": 1, "t\u00e4st\u00e4": 22, "runsaasti": 7, "yksinhuoltajia": 1, "asiantuntijoita": 1, "alaisen": 2, "lapsen": 91, "kokemukseen": 4, "asioihini": 1, "oppilashuoltokomitea": 1, "kaikkia": 5, "members": 4, "verkkov\u00e4litteisess\u00e4": 2, "erityiskouluna": 1, "j\u00e4\u00e4tiin": 1, "el\u00e4m\u00e4nkulkuun": 2, "moninaisten": 1, "suoriutumista": 1, "hallinnollisia": 1, "liian": 31, "relevantti": 1, "olimme": 5, "ominaisuuksista": 1, "pohjata": 1, "saralta": 1, "suuressa": 4, "ty\u00f6llistymiseen": 10, "tajuttu": 1, "psykologipalveluja": 1, "valtaosa": 8, "annettaneen": 2, "bronfenbrennerin": 1, "kerj\u00e4sin": 1, "kentille": 2, "tukiportaiden": 1, "edellytyksen\u00e4": 4, "adhd-diagnoosia": 8, "medikalisoinnin": 1, "kielellist\u00e4": 1, "kuunnellut": 3, "asenteelliseen": 1, "otettava": 1, "n\u00e4kyv\u00e4": 5, "kuuntelee": 1, "luodut": 1, "kvantitatiivinen": 1, "tokaluokan": 1, "rehearch": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 3, "nykyisen": 1, "syrj\u00e4ytymiskehityksess\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4107": 1, "palveluj\u00e4rjestelmiss\u00e4": 6, "suurimman": 3, "dissertation": 1, "esittelen": 2, "ennaltaehk\u00e4isyn": 1, "tarkkoja": 1, "ajan292": 1, "helpottavia": 1, "kehitettiin": 4, "valkeinen": 3, "27118": 1, "etsin": 1, "hyper": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 2, "t\u00e4smentyneet": 2, "perheenj\u00e4seni\u00e4\u00e4n": 1, "poik": 1, "estet\u00e4\u00e4n": 1, "tulotason": 1, "katkelmia": 2, "254-255": 1, "v\u00e4kivaltaa": 1, "mukaisesti572": 1, "sosiaalietuuksien": 2, "adhd-vertaistukiryhm\u00e4st\u00e4": 2, "pystyny": 1, "yhten\u00e4isen": 3, "stressipallon": 1, "ryhm\u00e4kyselyiss\u00e41125": 1, "tam": 1, "voimin": 6, "tulla": 10, "h\u00e4ivytt\u00e4minen": 1, "28\u201329": 2, "rutiineja": 1, "valtaa": 2, "roudasin": 1, "portinvartijana": 1, "lautamatti": 2, "filosofista": 1, "lupauksestaan": 1, "mielt\u00e4v\u00e4t": 1, "nousi": 2, "m\u00e4": 74, "erityisiin": 1, "kehitykselliset": 2, "toipua": 1, "terveydenhuoltoj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "menetelmist\u00e4": 1, "mahdollistanut": 3, "mukaisine": 1, "selvisin": 1, "suosituksen616": 1, "keskittym\u00e4\u00e4n": 5, "kritisoidaan": 1, "uhmakkuuden": 1, "geeniperim\u00e4n": 1, "12010": 1, "ty\u00f6kk\u00e4riss\u00e4": 1, "sopivat": 4, "1960\u20132010": 1, "yhteis\u00f6n": 2, "kokonaisvaltaisemmin": 1, "participants": 4, "terveysj\u00e4rjest\u00f6jen": 2, "monien": 3, "nihke\u00e4sti": 1, "helposti": 7, "diskriminoinnin": 1, "siirt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "heikkenemiseen758": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 4, "ty\u00f6teht\u00e4v\u00e4n": 1, "1997": 3, "perhekuntoutuksesta": 1, "vuosiluokan": 1, "interventioita": 2, "neuropsykiatriseen": 1, "kouluajalla": 1, "perhetyypill\u00e4": 2, "olevansa": 13, "kielet\u2026jo": 1, "asiointikokemukset": 1, "ik\u00e4luokittelulla": 1, "sopimuksilla": 1, "12-13": 1, "kehitysvammahuoltoa": 1, "vastauksiin": 2, "marginaalin": 1, "126\u2013161": 1, "vaatineet": 1, "meit\u00e4": 7, "k\u00e4yt\u00f6sh\u00e4iri\u00f6ihin449": 1, "monenlaisia": 8, "tarpeellisuudesta": 1, "alisuoriutumisesta": 2, "valmisteluprosessi": 1, "unohtaneet": 1, "akuutteja": 1, "huono-osaisuuteen590": 1, "kolmoispositioni": 1, "241\u2013255": 1, "aiheuta": 2, "k\u00e4yneill\u00e4": 2, "systeemipatologinen": 1, "ihmisoikeussopimusten": 1, "ongelman": 2, "n\u00e4iden": 33, "aukaisisi": 1, "informanttini": 1, "onnettomuuksille": 1, "laajuudella": 1, "v\u00e4est\u00f6": 2, "seurantaa": 2, "pettyminen": 1, "jatko": 1, "isom\u00e4ki": 11, "diagnosoinnin": 5, "kirjeen": 1, "kuopus": 1, "kohtaavan": 1, "putoamista": 2, "nuorelleen": 1, "pohjalta": 4, "ongelmallisimpia": 2, "painetta": 1, "35318": 1, "auttaisi": 2, "otettiin": 7, "samanlaisesta": 1, "1018": 1, "hyvinvointipalvelut": 1, "79(1": 2, "ostamo": 18, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 2, "heikkouteen": 1, "1090": 2, "universaalin": 1, "leikkiess\u00e4": 1, "oikeanlaisella": 1, "monimutkaistuvat": 1, "welfare": 6, "ongelma": 15, "tikka": 9, "oikeuksia123": 1, "kuvailuun": 1, "mahdolliset": 7, "ajo": 1, "alkava": 1, "psykiatriset": 6, "lausunnon": 2, "singaporessa": 1, "luokissa": 2, "opetusta542": 1, "kyt\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "mei\u00e4n": 1, "joihin": 5, "kohtaamisen": 1, "annalla": 2, "kansakouluasetuksen": 1, "neuropsykiatrisia": 4, "erityisopettajakoulutukselle": 1, "kyselij\u00e4t": 1, "pohjautua": 1, "puhumaan": 2, "lausuntoon": 1, "sijoittuu": 2, "oikeutta": 2, "kouluttamaan": 1, "rin": 1, "laajat": 1, "unohtui": 1, "omana": 4, "tuntitilanteisiin": 1, "tavoitetta": 1, "asiantuntijoilla": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytym\u00e4ll\u00e4": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "pukea": 1, "rajoitu": 1, "esiintyi": 4, "46(12": 1, "alajaottelu": 1, "toimijat": 5, "merkitys247": 1, "wilmaan": 1, "abnormal": 1, "years": 5, "rauhallisena": 1, "l\u00e4hestulkoon": 1, "ilmestynyt": 1, "tiuhaan": 1, "kouluun513": 1, "p\u00e4\u00e4sisi": 1, "kysyin": 3, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksessa": 1, "v\u00e4ltett\u00e4isiin": 1, "8\u201310": 1, "vaikeaa": 9, "genetics": 1, "ydinlistoja": 3, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n276": 1, "tietokoneen": 1, "kokeilla": 3, "teimme": 1, "kunnassa": 2, "p\u00f6ntinen": 4, "pidetty\u00e4": 1, "perusopetuslakiin": 1, "laittoi": 1, "murrosik\u00e4": 1, "menetelm\u00e4n\u00e4": 1, "sosiaalipolitiikkaan": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 3, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 3, "tyt\u00e4rt\u00e4\u00e4n": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 4, "syrj\u00e4ytymisvaarassa": 16, "takaisin": 12, "todellista": 2, "kertoneet": 1, "kest\u00e4": 1, "childhood": 11, "kulttuuriministeri\u00f6t\u00e4": 1, "kuntoutuspsykoterapia": 1, "aistivammoja": 1, "psykologisella": 1, "muodostui": 4, "henkil\u00f6kohtaisista": 1, "p\u00e4\u00e4sisiv\u00e4t": 1, "perhetyyppej\u00e4": 1, "alisuoriutumisestaan": 1, "keskeytt\u00e4misest\u00e4\u00e4n": 1, "mink\u00e4lainen": 3, "menestyneit\u00e4": 1, "kohteet": 1, "hausta": 1, "mielialaan": 1, "aihealueesta913": 1, "hjelt": 2, "224\u2013227": 1, "t\u00e4ydellinen": 1, "tyhm\u00e4": 8, "taustalle": 1, "sovelluksesta": 3, "tutustunut": 1, "k\u00e4sitykseen": 1, "riberto": 2, "aikav\u00e4lill\u00e4": 5, "lis\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 3, "seikkaan": 1, "varmistaa": 4, "syrj\u00e4ytymist\u00e4": 9, "moniammatillisena": 1, "tilanteesta": 8, "peruspalveluina": 1, "vakavia": 4, "tytt\u00f6": 13, "kunnolla": 1, "saakka18": 1, "levottomat": 1, "aiheuteta": 1, "ohjaillaan": 1, "estalella": 3, "pitk\u00e4t": 3, "korkeamman": 1, "n\u00e4kyv\u00e4n": 1, "1041": 1, "vietiin": 2, "positiivisempia": 1, "hy\u00f6dytt\u00e4vin\u00e4": 1, "kyvytt\u00f6myytt\u00e4": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 8, "jatkossakin": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 3, "vaikeisiinkin": 1, "209\u2013210": 1, "riitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "kierteess\u00e4": 1, "saamattomuutta": 1, "rasitteena": 1, "asennetta": 3, "laadullisia": 3, "alueellisesti": 8, "teknologialle": 1, "j\u00e4rkev\u00e4sti": 1, "yliaktiivisuudella": 1, "koskevaa": 3, "kasautuminen": 1, "neutraaliudesta": 1, "siirtyi": 3, "opetustiloja": 1, "yhteen": 7, "vs": 6, "minut": 10, "ammattiryhm\u00e4\u00e4n": 1, "terapiak\u00e4yt\u00e4nteill\u00e4286": 1, "tuettu": 7, "liitty\u00e4": 2, "julkaistiin": 3, "tilalle": 5, "seligman": 2, "5990": 1, "ensiarvoisen": 8, "lopetetaan": 1, "35617": 1, "merkityksen": 4, "p\u00e4\u00e4st\u00e4kseni": 1, "linjauksissa13": 1, "kunnan": 11, "sosiaalinen": 12, "l\u00e4nsimaisen": 1, "aloitus": 1, "klavus": 5, "hyvinvointivaltion": 17, "1832014": 1, "wilska": 1, "havainnoin": 1, "luokkayhteiskuntana": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyn": 1, "yksityisilt\u00e4": 1, "29\u201345": 1, "asianmukaisiin": 1, "1798": 1, "perheensis\u00e4iset": 3, "k\u00e4sittely\u00e4": 1, "arvostavan": 1, "alisuoriutumista": 4, "mietolan": 2, "tarpeellista": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 13, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 2, "sekoittaa": 1, "varustettuna": 1, "vireystilan": 1, "ottamaan": 2, "erosivat": 1, "luottamuksen": 4, "kautta546": 1, "ei-diagnosoiduista": 1, "rakensin": 1, "esiintyvyydest\u00e4": 5, "perusperiaatteena": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "jamyym\u00e4\u00e4n": 1, "kielletty\u00e4": 1, "kuuluvaisuuden": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 1, "koulutuksensa": 8, "ensija": 1, "suojeluvalta": 1, "h\u00e4iri\u00f6luokitus": 1, "sein\u00e4ll\u00e4": 2, "esitarkastusvaiheessa": 1, "ilmentymisest\u00e4": 1, "samanlaisilla": 1, "esikoislapsen": 1, "ilmeni": 1, "mukaisesti583": 1, "vaiheisiin": 1, "vahvuusperusteisella": 1, "suhteutettuna": 2, "60-vuotias": 1, "33\u201342": 1, "occurring": 2, "dokumenttien": 1, "perheenj\u00e4sent\u00e4": 2, "lastenneurologi": 1, "jakautuu": 2, "p\u00e4iv\u00e4kodin": 2, "koulutuspalvelut": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4misess\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteelliset": 3, "adhd-l\u00e4\u00e4kitys": 2, "puuttuneet": 1, "suomisen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 2, "nykytila": 1, "edellisen": 7, "kehitysvammaisiksi": 1, "perhelomitusta": 1, "satsaamalla": 1, "syrjiv\u00e4n": 1, "teht\u00e4vist\u00e4": 1, "keinot": 1, "toimiminen": 1, "t\u00e4ytynyt": 1, "asian": 7, "mit\u00e4\u00e4nuskon": 1, "isommilla": 1, "tavallista": 3, "ylisukupolvisia": 2, "kehityksess\u00e4\u00e4n": 2, "sorsa": 4, "2012\u20132014": 2, "vaihtuu": 2, "issue": 1, "service": 2, "ehdotuksen": 1, "kautta914": 1, "william": 1, "2362014": 1, "miehi\u00e41064": 1, "k\u00e4yneiden": 3, "pienemmill\u00e4": 1, "opintojen": 1, "jottei": 4, "kouluttautunut": 2, "taustamuuttujista": 1, "perheiss\u00e41067": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 10, "tukemistaan": 1, "tamminen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "gordon": 2, "v\u00e4est\u00f6ss\u00e4": 4, "asemaa221": 1, "interviews": 4, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 10, "tehokkaita": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4neet": 1, "otteeseen": 1, "vaiheita": 3, "lastensuojeluasiakkuuden": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "palveluntarpeet": 2, "vammaispolitiikan": 1, "naispuolisista": 1, "laatimieni": 1, "erityisvaikeuksina": 1, "laaja-alaiseksi": 1, "psykiatrisissa": 1, "huolissani": 2, "olennaista": 1, "riitoja": 1, "digiaikakaudella": 1, "jatko-opinnoissakin": 1, "halunnut": 11, "ammattieettisesti": 1, "s\u00e4hk\u00f6postin": 3, "vammaisuutena": 1, "omiaan": 1, "methodogical": 1, "2000\u20132010-luvuilla": 1, "tukien": 3, "l\u00e4ht\u00f6kohta533": 1, "v\u00e4lillisi\u00e4": 1, "korreloidessa": 2, "suville": 2, "4\u20137": 1, "vaikkei": 1, "huonoa": 4, "asiantuntijaavun": 1, "eksistentiaalista": 1, "impulsiivisuutta": 6, "kombinoitu": 2, "nautin": 1, "difficult": 4, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 1, "vahvuudet": 4, "oppilaat": 35, "prosenttijakaumia904": 1, "perhetyyppien": 6, "httpwwwstatfitilperh2013perh_2013_2014-0523_fipdf": 1, "tavallisiksi": 1, "koitin": 1, "t\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "27015": 1, "marraskuussa": 1, "rikollisen": 1, "asiakas": 7, "sijoituspaikkaa": 1, "mediasta": 2, "tulevaisuudessa110": 1, "yeager": 2, "abortit": 1, "monenlaiselle": 1, "mukana786": 1, "markkinatalouden": 1, "sopinut": 2, "vertaileva": 1, "valita": 2, "todelliset": 1, "taitotaso": 1, "muuttuu": 2, "alettua": 2, "lawlor": 2, "vammoissa": 1, "noissa": 2, "tosiasiallinen": 1, "10ss\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteell\u00e4": 1, "puolisen": 1, "p\u00e4ivit": 1, "yksil\u00f6llistettyyn": 1, "moniongelmaperheisiin": 2, "tyypillisimmin": 1, "selitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "lastensuojelua": 4, "k\u00e4sittelyyn": 3, "huomioiden879": 1, "koulutukseen": 14, "olleista": 2, "aistivammalaitosten": 1, "diagnostiseen": 2, "vanhemman": 7, "henkist\u00e4": 2, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "sairauden": 6, "ik\u00e4\u00e4n": 1, "pietarsaareen": 1, "palvelurakennetta": 1, "greater": 2, "florence": 4, "integroimaan": 2, "kehityksen": 8, "ilmaannuttua924": 1, "paneutuen": 1, "tutkimusaloilla": 1, "hearing": 1, "joensuu": 5, "taidollisesti": 1, "s-m": 5, "current": 1, "\u2018viimeiseksi": 1, "kurin": 1, "julkisesti": 2, "hoitoineen": 1, "ville": 1, "mainitsevat": 1, "19(2": 1, "puolen": 8, "kuvattu": 15, "adoles": 1, "simo": 3, "kuntoutuspsykoterapian": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyit\u00e4": 1, "luokitusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "pariskuntana": 1, "hypp\u00e4s": 1, "valikoituneisiin": 1, "kapasiteettiaan": 2, "httpwwwthlfifiweblapset-nuoret-ja": 1, "186\u2013187": 1, "huomioidaan627": 1, "toivon": 4, "silventoinen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4tilastoa": 1, "toteutuessa": 1, "mainitaan": 5, "patologisena": 2, "vaurioita": 1, "luultua": 1, "yhteisty\u00f6n": 15, "kultainen": 1, "portailla": 1, "oppimisvaikeuksissa": 1, "vaikeuksia": 15, "seurauksista": 3, "oltiin": 4, "etiketti": 1, "nuorelta": 1, "roberts": 2, "ajanjaksona": 1, "lukemisen": 3, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4265": 1, "concept": 1, "luhtanen": 2, "psykiatripulan": 1, "suurissa": 1, "unipress": 6, "14-vuotiaana": 2, "6mielenterveystoimisto": 1, "asia": 12, "perheenj\u00e4seniss\u00e4": 1, "pit\u00e4neet": 5, "2992014": 1, "lopputulos": 1, "tunnistaa": 7, "koordinaattori": 1, "riitt\u00e4vist\u00e4": 1, "alkujuuria": 1, "kuvaamaan": 6, "eriasteisia": 1, "tarjottu": 4, "l\u00e4hestytty": 1, "g\u00f3mez": 3, "yleisimpi\u00e41127": 1, "tiesin": 2, "olisiko": 1, "portinvartijoina": 1, "v\u00e4symyst\u00e4ni": 1, "vastanneista": 8, "koskeva": 2, "erityispalveluita": 2, "j\u00e4rjest\u00f6sektorilla": 1, "yhteiskuntateoreettinen": 1, "kaisa": 3, "informaatiota": 4, "tarkastelen": 6, "106\u2013108": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisesti": 1, "ensimm\u00e4iselle": 1, "kasautunut": 1, "yhdenvertaiselle": 1, "aikuisella": 6, "luokitusj\u00e4rjestelmist\u00e4": 3, "kuva": 1, "httppaistatfiajktapahtumia2007-04-12_esittely_suomi_lapsipdf": 1, "luokitusj\u00e4rjestelmien": 3, "vaihtoehtoa": 1, "suurempi": 4, "opintoihin": 2, "sosiaaliala": 1, "fisher": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilt\u00e4": 1, "jokaiseen": 2, "sosiaalietiikan": 1, "psyykkisi\u00e4": 6, "sosiaalisissa": 3, "poikkeaville": 2, "n\u00e4ihinkin": 1, "kuorelahti": 7, "edellytettiin": 1, "tulossa": 1, "tunneperusteisesta": 1, "yh\u00e4kin": 1, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4": 1, "1120": 1, "integration": 2, "mahdollisuutta": 4, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4\u00e4sti": 1, "perheenj\u00e4senist\u00e4": 5, "monitriangulaatio": 1, "tarkistetaan": 1, "raskaaksi": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 2, "tokeskusfitupsuoluksuoluk_vaestohtmlvaestoennuste": 1, "linjaukset": 3, "polemia-sarjan": 1, "alakoulusta": 3, "9luokalla": 1, "erityisopetusiirtoihin959": 1, "m\u00e4\u00e4rin1034": 1, "alan": 6, "todennettu": 2, "vedoten": 1, "lastensuojeluty\u00f6ss\u00e4": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vi\u00e4": 1, "onnettomuuksissa": 1, "primaaristen": 1, "aivojen": 1, "tutkimusaineistojen": 2, "rothenberger": 2, "esitellyt": 1, "todensivat": 1, "jutelleet": 1, "juttelu": 1, "terveysj\u00e4rjest\u00f6": 7, "opportunities": 2, "henkil\u00f6lle": 11, "7\u20138": 1, "johdattelit": 1, "talentum": 1, "riippuvuudet": 1, "luokitteluvaihtoehtoineen": 1, "kohderyhm\u00e4\u00e4ni": 2, "luottamuksellinen": 3, "noin": 20, "esikoulusta": 2, "normaaliopetuksessa": 1, "koottuna": 1, "minttu": 1, "opiskelupaikkaaolisin": 1, "opiskelupaikkoja": 1, "terveysalan": 4, "kuuluu": 18, "k\u00f6yhyytt\u00e4": 1, "37617": 5, "katkennut": 1, "initiative": 1, "toimivien": 1, "viranomaisp\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "tilap\u00e4isesti": 1, "psykologille": 1, "terveys": 17, "vireystilaa": 1, "prevalenssin": 1, "tarpeellisia": 6, "terveystoimeen": 1, "behavior": 5, "vahvimmin": 1, "tapaan": 4, "leimanneet": 1, "ohittaa771": 1, "36817": 3, "rajapinnoilla": 3, "loukata": 1, "2362014httpeceuropaeuhealthindicatorsinternational_classific": 1, "mielialah\u00e4iri\u00f6iden": 1, "merkityksellisyytt\u00e4": 1, "vauhdilla": 1, "kuulosuojaimia": 1, "sosiologit": 1, "isois\u00e4": 1, "vaarantaa": 1, "critique": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "simola": 3, "tutkimuspyynt\u00f6j\u00e4": 2, "kolmesta": 1, "ihannoitiin": 1, "reittin\u00e4": 1, "ajatellaan": 2, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 1, "problematiikan": 4, "toimintakykyn\u00e4": 1, "tuntuviin": 1, "1031": 2, "ettemme": 1, "maksaa": 1, "kehittyneet": 1, "menn\u00e4\u00e4n": 1, "valikoitui": 2, "informatiivisuuden": 1, "olemassa(30117": 1, "voimakkaampaa": 1, "eroavani": 1, "suosituksen289": 1, "todennettuja": 1, "palveluina": 5, "1939": 1, "suomessa": 44, "oireyhtym\u00e4": 11, "2014(cid850vamos": 1, "tilastointitapa": 1, "psykologilla": 1, "sijaisen": 2, "ilmoittivat": 2, "6282181998": 1, "v\u00e4\u00e4ristellen": 1, "mukautuvat": 1, "v\u00e4h\u00e4iset": 1, "syyttelyn": 1, "bodies": 8, "k\u00e4yneisiin": 1, "toimintamallejaan848": 1, "ep\u00e4onnistumisiin": 2, "36918": 2, "oppimissuunnitelmassa": 1, "terapeutikseen": 1, "1086": 2, "kokemustutkimuksesta": 1, "paljoakaan": 1, "language": 1, "alkoi": 9, "227\u2013250": 1, "1976": 3, "yhdistellen": 1, "k\u00e4yntikohtaisia": 1, "alkuopetuksesta": 1, "ollut538": 1, "etit\u00e4\u00e4n": 1, "laskusuhdanteeseen62": 1, "j\u00e4lkeist\u00e4": 4, "merkityksellisimpin\u00e4": 1, "lustautua": 1, "perheelle": 41, "opment": 1, "klinikkaopetuksena": 1, "materialistisen": 1, "ihmetelty": 1, "valikoituvasta": 1, "mielenkiinnon": 3, "ajantasaista": 2, "tutkimusotteesta": 1, "taitotasosta": 1, "oikeudenmukaisia": 1, "sanottu": 4, "kysy\u00e4": 2, "101\u2013105": 1, "taloudelliselle": 1, "kuukausista": 1, "sandelin": 1, "isoja": 1, "huumorista": 1, "l\u00e4heiselle": 1, "pohtii": 1, "osuu": 1, "kauemmaksi": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6tekij\u00f6ist\u00e4": 1, "periaatteella": 2, "toimijoiden": 1, "toteudu": 8, "opiskelussa": 2, "tukimuodoista": 3, "margins": 1, "j\u00e4lki-istuntoalis\u00e4teht\u00e4vi\u00e4": 1, "yhteiskuntatieteiss\u00e4": 1, "puhelimenkin": 1, "suuret81": 1, "112\u2013113": 1, "syntynyt": 2, "ik\u00e4vuotta434aikuisilla": 1, "kyselyaineistojen": 2, "sellasena": 1, "ohjattava": 1, "havaittavissa": 2, "toimittu": 1, "tarjoamisen": 1, "toimiikin": 1, "sairaslomalla": 2, "kev\u00e4\u00e4n\u00e4": 2, "liitty\u00e4kseen1079": 1, "hetkist\u00e4": 2, "luokassa": 26, "21716": 2, "h\u00e4iri\u00f6n\u00e4281": 1, "asioita": 18, "20217": 3, "verkkoetnografit": 1, "palvelut": 44, "perusteella702": 1, "kokonaisvaltaista": 6, "luokalle": 9, "perusteltavuus": 1, "n194": 2, "neum\u00e4rker": 3, "malli": 3, "nyky\u00e4\u00e4n": 2, "haastattelemaan": 1, "sukupolvienkin": 1, "moniulotteinen": 1, "alkanut": 3, "22\u201323": 2, "vaikka": 77, "stakes": 15, "opinnot": 5, "kroonisista": 1, "clinically-referred": 1, "julkaistu": 1, "ennakoi": 1, "t\u00f6myydess\u00e4": 1, "ps": 1, "kulminoituu": 1, "tiedollisia": 1, "aiheeseen": 3, "koulutustaustaa": 1, "vahvempia": 1, "toimintaedellytyksi\u00e4481": 1, "huomattavasti621": 1, "r\u00e4j\u00e4ht\u00e4v\u00e4": 1, "puhtaasti": 1, "v\u00e4lityk": 1, "eriarvoistetaan": 1, "kansalaisilta": 1, "kriteereit\u00e4": 1, "20117": 1, "tutkimusjoukolleni": 1, "summa": 1, "nuori": 7, "k\u00e4\u00e4ntynyt": 1, "alkuun": 2, "lyhytn\u00e4k\u00f6isi\u00e4kin": 1, "ottaminen": 1, "totesi": 3, "seikka": 1, "laajoja": 1, "kohonnut": 2, "maksusitoumusta925": 1, "diseases": 4, "s\u00e4ilyisi": 1, "tyist\u00e4": 1, "neurologisille": 1, "hallintokunnat": 7, "pakkohuostaanotto": 2, "kohteena": 3, "toteutettava": 1, "lastenhoito": 1, "35\u201339-vuotiaat": 1, "laatia": 2, "instituutioihin104": 1, "valtakunnan": 3, "kokonaisvaltaiseen": 2, "eriarvoiseen": 1, "yhdenmukaisuutta": 2, "fyysisen": 2, "t\u00e4m\u00e4": 50, "samankaltaisia": 9, "toisaalta": 22, "vaikuttavuus": 1, "tutkittavan": 2, "554-555": 1, "yhteenkokoamisessa": 1, "vanhempainvapailla": 2, "viesti": 5, "verraten767": 1, "497\u2013506": 1, "vahvistamiseksi": 1, "kansakoulun": 3, "hitauden": 1, "sivuunj\u00e4\u00e4minen": 1, "kysynn\u00e4n": 1, "ehdottomasti": 4, "myllyhoito": 1, "korostavan": 1, "tulevansa": 1, "sovitusta": 1, "oppilashuoltoty\u00f6ss\u00e4": 1, "kehitt\u00e4nyt": 1, "canada": 1, "prosessimalli": 8, "laajuuden": 1, "all": 3, "henkil\u00f6it\u00e4": 30, "kirjallisena": 1, "ymp\u00e4rille": 1, "virtasimuutin": 1, "muutoksia": 5, "tulkinnoista": 6, "mittarit": 1, "547\u2013589": 1, "horisontaaliseksi": 1, "vapautettiin": 1, "muitakin": 1, "perusteilla": 1, "mielentervh\u00e4iri\u00f6t": 2, "kerkesin": 1, "aineistoon": 4, "\u00e4itini": 1, "k\u00e4sitellyt": 2, "tilaajaksi": 1, "tapaamiseen": 1, "t\u00e4m\u00e4nkaltainen": 1, "sohvannurkaan": 1, "henkil\u00f6kunnassa": 1, "medikalistista": 1, "ep\u00e4suoran": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 1, "70-luvulla": 1, "toivottavasti": 1, "toimintakykyprofiilissa": 1, "addwo": 1, "a\u0308": 1, "impulse": 2, "esteist\u00e4723": 1, "p\u00e4ivitetty": 1, "adhd-kombinaatiot": 1, "approach": 2, "httpswwwvtvfiajankohtaistatiedotteet2007nuorten_syrjaytymis": 1, "tutkimusotetta": 1, "lastenneurologinen": 2, "itsekseni": 1, "kasvatuksellinen": 1, "33\u201335": 1, "kihloihin": 1, "osallistunut": 1, "vastauksista": 8, "hakeutuvia": 1, "kozinetsin819": 1, "terveysj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "luj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "geenialueina300": 1, "j\u00e4lkeen": 77, "kipeen\u00e4": 1, "arvion": 1, "ihmisell\u00e4": 1, "0\u201314": 1, "uses": 1, "netti": 1, "tukitoimien671": 1, "opiskelen": 1, "pattonin883": 1, "jatkotutkimuksiin": 1, "edell\u00e4": 4, "toimintakyky": 3, "vanhemmuuteen": 1, "my\u00f6nnetty": 2, "neurologisten262": 1, "yks": 1, "varmistaminen": 1, "voidaan": 60, "oppivelvollisuus": 1, "hoidettu313": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksell\u00e4\u00e4n": 1, "26918": 2, "masennustauoilla": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4t": 1, "children\u2019s": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4nnyt": 1, "jakauma": 2, "rakenteellinen": 6, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4sitykseksi": 1, "tukemiselle613": 1, "kova": 1, "asiantuntijalausunnolla": 1, "katoaa": 1, "taitavat": 3, "paljolta": 1, "voivansa": 1, "kohderyhm\u00e4st\u00e4ni": 1, "\u2018lapsuuden": 1, "potentiaalisia": 3, "k\u00e4yt\u00f6sh\u00e4iri\u00f6isen\u00e4": 1, "p\u00e4invastaista": 1, "turtiainen": 15, "keskeisesti": 2, "mahdollisten": 5, "tarjottavuus": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyi": 1, "auktorisoituja": 2, "pyysi": 4, "pahoinvointipalvelujen": 1, "kahtia": 2, "tekemisist\u00e4ni": 1, "keruuprosessi": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "problems": 4, "maksujen": 1, "kontekstiin": 2, "menestystarinoita": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 3, "kokonaistilannetta": 1, "oireyhtymiss\u00e4": 1, "oppi": 2, "ajotaidoissani": 1, "vastaamista": 3, "yksitt\u00e4isten": 2, "yhteiskuntastatuksen": 1, "is\u00e4st\u00e4": 1, "pystyisiv\u00e4t": 1, "pit\u00e4is": 5, "diakonissalaitos": 1, "isovanhempasi": 1, "meille": 17, "vahinkoa1124": 1, "ammattilaisverkoston": 1, "luokkalaiset": 1, "tarjouduttu": 1, "2004": 53, "mene": 1, "liit\u00e4nn\u00e4isoireet": 1, "sanasi": 1, "kest\u00e4\u00e4": 6, "katsoin": 1, "koulukyselyyn": 1, "koostumuksen": 1, "\\n\\nthe": 3, "konteksti": 4, "kuivalainen": 2, "viimeiseen": 1, "kokoontunut": 1, "riehu": 1, "le-disabilities-postsecondary-educationpdf": 1, "keskustelun": 4, "erjasandberghelsinkifi": 1, "psykiatrille": 1, "hankaloituvat": 1, "teorian": 1, "akateemisten": 2, "ethics": 2, "h\u00e4selt\u00e4minen": 1, "elina": 3, "faktoja": 1, "tutkii": 3, "luokitteluperusteet": 2, "erottelu": 1, "liit\u00e4nn\u00e4ish\u00e4iri\u00f6": 1, "alaisuudessa": 2, "diagnoosim\u00e4\u00e4reineen": 1, "asukkaiden": 1, "s\u00e4hk\u00f6postia": 1, "samaistuvan": 1, "kasvattajia": 1, "sairaslomallakuntoutustuella": 1, "kovin": 2, "ylitse295": 1, "k\u00e4ytt\u00f6alueillaan": 1, "psychosocial": 1, "haitat": 4, "l\u00e4\u00e4ketieteellisell\u00e4": 2, "koen": 10, "muuttujaa": 2, "pit\u00e4en": 1, "koulupiirin": 1, "88\u2013118": 1, "terveyskeskusl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "tied\u00e4": 12, "muutettuamme": 1, "ty\u00f6papereihini": 1, "uskottu": 1, "lopullisella": 1, "psykologian": 5, "kiinnitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "etnografiasta": 2, "aliresursoitua": 1, "muistiin": 1, "pakannut": 1, "available": 2, "voimakkaiden": 1, "kategoriassa": 1, "rakennettu": 2, "problematiikkaan": 5, "kouluissa666": 1, "odotetaan": 3, "vaje": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vien": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyden": 3, "seuraan": 1, "mukaiset": 1, "johtaa": 17, "nulle": 1, "1126": 2, "kuusi": 3, "matkaa": 2, "ty\u00f6asioiden": 1, "ilmi\u00f6ss\u00e4": 1, "toimintakyvyss\u00e4484": 1, "menee": 6, "kokevien": 1, "asemaan": 8, "2672-2679": 1, "kai": 3, "toinen": 13, "matematiikkaan": 2, "puuttunut": 3, "keskusteluryhm\u00e4\u00e4n": 1, "havaittu": 5, "luokiteltuja": 3, "paneutumaan": 1, "ammattietiikka": 1, "suomalaiseen": 2, "edist\u00e4": 2, "v\u00e4lisiin": 1, "77(5": 1, "ehdottavat": 1, "asiantuntija-apua": 2, "ongelmallista": 1, "tarvetta768": 1, "tehostetun": 8, "ideaalin": 1, "toimi": 8, "opiskelumuodoksi": 1, "tien": 3, "eroavaisuus": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 1, "vaikutus": 160, "sit": 11, "masennus": 2, "miellytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "suurempaan": 2, "h\u00e4iri\u00f6iden": 14, "toivoen": 1, "syrj\u00e4l\u00e4": 4, "avaavan": 1, "miss\u00e4": 27, "nuorena": 2, "poistettiin": 1, "kulke": 1, "kokemusteni": 2, "ilmoitettavaa": 1, "positiivisemmaksi": 1, "tutkimustaho": 2, "kpl": 1, "25\u201345": 1, "sessa": 3, "ty\u00f6llistymisess\u00e4": 1, "suorastaan": 1, "keskittyi": 2, "kerrallaan": 3, "ala-astetta": 1, "huomioon": 10, "menett\u00e4mist\u00e4": 1, "rekister\u00f6inyt": 1, "perspectives": 2, "2662014": 1, "kuvioihin": 1, "2\u201318": 1, "huomattu": 1, "vastauskokonaisuudeksi": 1, "21314": 3, "lastensa": 5, "professoriksi": 1, "beaulieu": 3, "behavioral": 1, "identiteetti\u00e4": 1, "kynnyksell\u00e4": 1, "vyyhtiyty\u00e4": 1, "58\u201359": 1, "kontekstissa": 5, "palveluj\u00e4rjestelmiksi": 1, "1953": 1, "noi": 2, "yhteiskuntaluokkien": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 1, "komissio": 5, "huolimattomuudessa": 1, "tiet\u00e4myksen": 1, "ryhm\u00e4n": 13, "taloudellisuutta": 1, "kerj\u00e4\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u2026": 1, "korreloi": 1, "syrj\u00e4ytyneiksi": 4, "tajusi": 1, "aiheuttavia": 1, "keh\u00e4n": 4, "vaikuttamassa": 1, "hyvinvointivaltio": 2, "leikki-i\u00e4ss\u00e4": 2, "h\u00e4mmentynein": 1, "vaikeasti": 1, "oikeita": 3, "kahdeksan": 1, "aineista": 1, "60\u201364": 1, "keskusteltu": 1, "lausunnosta": 2, "kertomaan": 2, "aikaperspektiivi": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "huonoja": 3, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4kokemuksista": 1, "niskaan": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 1, "vanhemmuudesta": 1, "tunnistusta": 1, "koulunk\u00e4ynnist\u00e4": 6, "kehitt\u00e4misen": 3, "olevassa": 2, "rekister\u00f6ityneet": 1, "hermoston": 1, "koulupudokkaista": 2, "kasvoivat66": 1, "kelan": 12, "yhdistell\u00e4": 1, "nostivat": 1, "litteroitu": 1, "valvottuihin": 1, "esteist\u00e4993": 1, "polilla": 1, "paikallaan": 2, "tiimi": 1, "pinnasin": 1, "kiinnostukseni": 1, "psykiatriyhdistyksen": 3, "syntym\u00e4vuosikymmenen": 1, "verkkotutkimukseen": 2, "1135": 1, "tarjoamia": 3, "positiivisempaan": 1, "tolalla": 1, "p\u00e4\u00e4teemat": 1, "hallintokuntaan": 2, "sellanen": 5, "neurologinen": 4, "suorilta": 1, "koulutuskulttuurisen": 1, "oppimiseen": 10, "vaikeudesta": 1, "visuaalisen": 1, "ehk\u00e4isemist\u00e47": 1, "kontakti": 1, "virtual": 3, "helpota": 1, "syrjint\u00e4\u00e4": 2, "apuja": 6, "klo": 1, "ik\u00e4luokan": 1, "reflections": 1, "ainoankaan": 1, "huumeiden": 1, "huonoksi": 1, "rajat": 3, "sis\u00e4isess\u00e4": 1, "siivota": 2, "seuraa": 2, "\u00e4lylliseen": 1, "opiskelivat": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisess\u00e4945": 1, "nuorempia": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4n": 1, "kertomustani": 1, "valmennus": 2, "loppuvaiheessa": 1, "pahoinvointiyhteiskuntana": 1, "lahjakkaampien": 1, "dysfunction\u2019": 1, "kokonaisvaltaisen": 5, "koulutuspolitiikkaan": 1, "toimintatavat": 3, "puuttumista": 7, "ristipaineissa": 1, "psychiatric": 14, "adhd-henkil\u00f6n": 1, "ylisukupolvisen1132": 1, "siirtyy": 2, "adhd-asiantuntijoille": 1, "laitos": 51, "jatkuvasta": 1, "kokoavat": 1, "masennukseen": 6, "vinoutunut1077": 1, "ajautuvat": 1, "verkkoyhteis\u00f6\u00f6n830": 1, "tukitoimenpiteen\u00e4": 1, "tyypiksi": 1, "120\u2013122": 1, "eva": 1, "moilla": 1, "tavoitellaan": 1, "erkkaryhm\u00e4\u00e4n": 1, "tuottajana": 1, "jaksa169": 1, "fonagy": 3, "terapeutin": 1, "kaivattu": 1, "httpstmfikasvatusperheneuvonta": 1, "lis\u00e4tiedon": 1, "rakenteen": 1, "other": 2, "itsest\u00e4": 1, "ujouden": 1, "monenlaista": 3, "jonotimme": 2, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "kelpaamattomia": 1, "inattentiivinen": 6, "tiiviimp\u00e4\u00e4": 1, "ajat": 1, "drossaert": 2, "kysymykseen": 8, "lyhytkestoinen": 1, "el\u00e4m\u00e4nkaaria": 1, "vilkkaana": 1, "y\u00f6h\u00f6n": 1, "vaikutti": 1, "lausunnossaan": 1, "keskitasoa": 1, "kysymyksi\u00e4": 7, "legoista": 1, "rauhoittavia": 1, "elini\u00e4n307": 1, "merkityksell\u00e4": 1, "pattonin884": 1, "adhd-oppilas": 2, "ty\u00f6kykyisi\u00e4": 1, "hoitoa": 28, "yhteyksi\u00e4": 1, "opinn\u00e4ytteentekij\u00f6it\u00e4": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 4, "perheoloja": 1, "httpswwwthlfifiwebtoimintakykyicfluokitusicf-kuuluu-who-n-luokitusperheeseenicf-luokituksenpaivittaminen": 1, "1832015": 1, "aineistot": 4, "osti": 2, "t\u00e4rke\u00e4mpi\u00e4": 1, "kysymyksin\u00e4": 1, "oikeaa": 5, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 2, "puolison": 4, "tarpeelliseksi": 3, "yhdist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "korostuu": 8, "of": 161, "monimerkityksellisyytt\u00e4": 1, "motivaattorini": 1, "kuljetuspalveluja": 1, "peruskoulu-uudistuksen": 1, "ehdotus": 1, "mielenterveystoimisto": 1, "oirehtivalle": 2, "oulu": 3, "study": 15, "biopsykososiaalisessa": 1, "husman": 4, "tyytym\u00e4t": 1, "akateemisesti": 1, "p\u00e4ihdeongelmaa": 3, "merkkip\u00e4iv\u00e4n": 3, "keva-diagnoosi": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4njatkamaan": 1, "koulutustason": 6, "leimaaminen": 3, "jatkaen": 1, "analyysiin": 1, "disabilities": 9, "oletteko": 2, "tekstimassasta": 5, "yhteis\u00f6iksi": 1, "aiheuttamaan": 1, "t\u00e4t\u00e4": 16, "esit\u00e4n": 1, "l\u00e4htee": 2, "ryhm\u00e4n\u00e4": 3, "sy\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 1, "taustatietoja": 2, "paikkakunnalla": 2, "sairaala": 2, "meid\u00e4n": 21, "tarpeen571arvio": 1, "lis\u00e4ten": 1, "toteaa": 13, "annettava": 3, "pitk\u00e4nkin": 2, "\u201ckunnan": 1, "toiminnanohjauksellisia": 1, "kansakoulu": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 3, "ik\u00e4luokkansa": 1, "valittiin": 1, "perheenj\u00e4seniin": 1, "rehtorilta": 1, "populaatioon": 1, "maalaiskoulussa": 1, "28518": 2, "luokitteluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "uusittiin": 1, "monimutkaisia": 2, "syrj\u00e4ytymiskehityksen": 3, "9ss\u00e4": 1, "raskaana1111": 1, "muutoksissa": 2, "diagnoosiin": 8, "case": 1, "kuuluviin": 3, "pro": 7, "ks": 78, "koulupudokkaiden": 3, "tarvetta": 13, "vallattomat": 1, "kysymyksiin": 2, "osallistuneita": 1, "unih\u00e4iri\u00f6t": 2, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "haaveeksi": 1, "familial": 2, "saivat": 6, "tiedostaneet": 1, "ela\u0308ma\u0308sta\u0308a\u0308n": 1, "toimista": 1, "icd-11": 3, "asiakkaalle182": 1, "professionaalisena": 1, "tahtiin": 2, "tautiluokitus": 8, "kehityst\u00e4": 5, "koettu": 170, "tekis": 1, "not": 9, "keskuudessa": 5, "oppilaalla": 20, "osallistuneessa": 2, "kritiikin": 1, "puuttuu": 7, "eskarivuoteen": 1, "pahassa": 1, "l\u00e4hestymistavalla": 1, "ty\u00f6harjoittelua": 1, "spssohjelmaan": 1, "peilaavat": 1, "koulutuloksista": 2, "somaattiset": 3, "taustakysymykset": 1, "kiinnostuttu": 1, "p\u00e4\u00e4sy\u00e4": 2, "niiden": 162, "atena": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 12, "tekstink\u00e4sittelyohjelmalla": 1, "shakespeare402": 1, "nykyisiss\u00e4": 1, "suunnattuja": 2, "eksekutiivisten": 1, "neistoa": 1, "hy\u00f6tyv\u00e4t": 2, "selitetty": 3, "mainitse": 1, "valtio": 1, "supply": 1, "toimenpideohjelma": 1, "lukioon": 3, "ty\u00f6prosessien": 1, "1034": 1, "kaksostutkimuksilla": 1, "priorisointi": 1, "koskevissa": 3, "alojen": 3, "avioliitossa": 2, "set": 2, "kuoli": 1, "pysyvyyden": 1, "toivoneet": 2, "pohjoissuomalaisessa": 1, "harmittelee": 1, "tutkittuhoidettu": 1, "koulunk\u00e4ynti": 4, "kombinoituen": 1, "kynnyst\u00e4": 2, "samoin": 14, "v\u00e4kisinkin": 1, "material": 6, "oikaistaisiin": 1, "puutteellisen": 2, "adhd-diagnosoidut": 2, "taustatiedot": 2, "kurja": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 4, "syrj\u00e4ytymiskeskustelussa686": 1, "eroavaisuudet": 1, "perehtynyt": 1, "126\u2013127": 1, "41(12": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 1, "keskusteluja\u2019": 1, "v\u00e4lisell\u00e4": 1, "tulososion": 1, "tavallisuuteen": 1, "tarkemmin": 18, "sukulaisiin": 1, "kokoaikaisen": 4, "anatomisia": 2, "taloudellisten": 3, "n\u00e4kisin": 1, "perinteisell\u00e4": 1, "lastensuojeluasiakkaaksi": 1, "inkluusiomalli": 1, "mutkattomasti": 1, "uskomisesta": 1, "energia": 2, "taloudellisia": 7, "tiedossa": 7, "kallio403": 1, "pohjoissuomi": 1, "sovitella": 1, "p\u00e4\u00e4aineen": 1, "ensiis": 1, "muutaman": 4, "henkil\u00f6kunnalle": 1, "merkint\u00f6j\u00e4": 1, "1100": 1, "subjektitieteellisest\u00e4": 1, "havaitseminen": 2, "selviytym\u00e4\u00e4n": 1, "lee": 3, "care": 2, "ratkaisuna": 2, "mielijohteiden": 1, "tunneilla": 10, "367\u2013416": 1, "ideologialla": 1, "loppuunsaattaminen": 1, "monimuotoisiin": 1, "sinulla": 3, "parikymment\u00e4": 2, "aivoissa": 3, "icdhen": 2, "kohdaltaan": 1, "sis\u00e4ltyy": 1, "vastaajissa": 1, "dr": 1, "ik\u00e4ryhmiss\u00e4": 2, "varhaista": 8, "1092": 1, "icdreportoftheicd11review14april2015pdfua1": 1, "are": 4, "j\u00e4rjest\u00e4mi\u00e4": 1, "puhuivat": 2, "nummenmaa": 3, "tarveperusteisesti": 1, "oikealle": 1, "joilla": 48, "lopetettiin": 3, "viitattiin": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4is": 1, "sosiaalisille": 1, "saaneetkaan": 1, "pikkuhiljaa": 1, "suhteiden": 2, "opetettiin": 1, "auktorisoitua": 7, "kieliin": 1, "works": 1, "fiiliksin": 1, "perhetyyppi": 10, "my\u00f6nteiseksi": 1, "tukitoimissa": 4, "vuodatuksia": 1, "kyseen": 1, "conference": 1, "oppimisen": 36, "ulkokohtainen": 1, "l\u00e4hisukusi": 1, "siirtovaiheessa": 3, "tukiopetusta": 18, "lopetettu": 1, "tukitoimensa": 2, "ysill\u00e4": 1, "sisaruksille1001": 1, "tukitoimesta": 1, "halusi": 5, "kutakin": 1, "muihin": 10, "pettyneit\u00e4": 1, "toteuttaminen": 2, "heikkouksia": 2, "saatavuuden": 1, "ongelmallisiin": 1, "24102015": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "teemme": 1, "ik\u00e4\u00e4ntyvien": 1, "mieli": 4, "valtavasti": 3, "hyllyss\u00e4": 1, "ai": 3, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "hill": 1, "kumuloituneessa": 1, "henkil\u00f6st\u00f6n": 2, "konstruktiot": 1, "etsim\u00e4ss\u00e4": 1, "asiantuntemuksesta": 1, "process": 2, "tehty\u00e4": 1, "valtamerenkin": 1, "vertailu": 1, "tulkitsivat": 1, "1146": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteensa": 2, "my\u00f6hemmin": 25, "apuv\u00e4lineiden": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisena": 1, "244\u2013286": 1, "t\u00e4ytti": 1, "sairastuneiden": 1, "jari": 1, "kouluttautuneet": 3, "ihmisoikeudet": 1, "systemaattinen": 1, "ominaisuuksia": 1, "tivity": 1, "rikevihkomerkinn\u00e4t": 1, "adhd-lapsiksi": 1, "saaman": 2, "aktiivisuustaso": 1, "kokonaisvaltaisten": 3, "seuran": 5, "duodecim125(17": 1, "kasvanut225": 1, "eteneminen": 1, "oirehtivat": 8, "luokassamme": 1, "syrj\u00e4ytyneill\u00e4": 1, "tuloluokkiin": 2, "k\u00e4yt\u00e4nteiss\u00e4": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4n": 1, "vammaisuuden": 21, "ennaltaehk\u00e4isev\u00e4t": 1, "keinoksi": 1, "osallisuutensa": 1, "tapauksena": 1, "muuta": 25, "paikallisista": 1, "\u00e4itin": 1, "adhd-oireisen": 12, "hyvinvointiyhteiskunnassa": 4, "vammaisuutta135": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 3, "varaa": 7, "koivusilta": 6, "ruotsalainen": 3, "alkujaan": 1, "positioni": 2, "oirehtivaa": 1, "tutkimusotteen": 1, "yhteiskuntaan760": 1, "selitet\u00e4\u00e4n": 1, "kustantaa": 1, "aiheuttamaa": 1, "alkusyksyn": 1, "tarkoista": 1, "pohjois-suomesta": 1, "m\u00e4\u00e4tt\u00e4": 15, "historiallinen": 2, "sijoittumisessa": 3, "toimintatapoihin": 1, "tahtoa": 1, "katkesi": 2, "heikkoina": 1, "vertaistuki": 1, "raskaita": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 4, "n141": 1, "teknologisen": 1, "kaikista": 6, "kohdattaisiin": 1, "monen": 6, "prosentuaalinen": 1, "academy": 3, "teht\u00e4vill\u00e4": 1, "roivainen": 4, "lyhyiden": 1, "verrata": 4, "tarjottiin": 5, "ryhm\u00e4l\u00e4iset": 1, "hek\u00e4\u00e4n": 1, "aivokuumeen": 1, "riippuvuussuhteessa36": 1, "ajanjaksoina601": 1, "v\u00e4kisin": 1, "kasvaneisiin": 1, "36016": 1, "koulutettuja": 2, "luki": 1, "kuvaukset": 3, "schipper": 2, "liitteess\u00e4": 4, "komponenttina": 1, "kirjon": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 5, "1800-luvun": 2, "menetelm\u00e4\u00e4n": 1, "smalley": 5, "hakien": 1, "criminality": 1, "kasvatuksessa": 3, "lapsillekin": 1, "vastuunjaot": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "adhd-diagnoosit": 1, "vaativuutta": 1, "ulkoringin": 3, "koulutustasoon": 3, "alueellisia": 2, "loppukes\u00e4st\u00e4": 1, "child": 10, "ongelmakeskeisesti607": 1, "ammatit": 2, "toimenpideohjelmassa1149": 1, "ihmisryhm\u00e4lle1121": 1, "voimaan": 2, "mental": 9, "menness\u00e4": 4, "alkoholi": 1, "vaihtuvat": 2, "toimintarajoitteiden": 2, "adhdoireita": 1, "uuteen": 2, "olinhan": 1, "trendi": 3, "oireisto": 1, "association": 14, "silmiss\u00e4\u00e4n": 1, "eroja270": 1, "yhteiskunnallisuus": 1, "loppupalaverissa": 1, "menev\u00e4n": 3, "avustajaresurssia": 1, "labour": 1, "viittasin": 1, "neuvomaan": 1, "puolisoa": 2, "kauheat": 1, "suvuissa": 1, "ihmisten": 9, "sosiaalisesti": 6, "t\u00e4rkeint\u00e4": 1, "paikantuvia": 1, "motoristen": 1, "newbury": 1, "sis\u00e4oppilaitostyyppisiin": 1, "tarjolla": 8, "seuraamuksia": 3, "sairaanhoitajia": 1, "luonteen": 1, "entisenlaista": 1, "metodologisesti": 1, "kohteiksi": 2, "jaksoi": 1, "v\u00e4h\u00e4isest\u00e4": 1, "koulutustausta": 1, "kyseisiss\u00e4": 1, "wilman": 3, "jokaista": 1, "aineistonkeruutapaan": 1, "k\u00e4viv\u00e4t": 1, "chat-viestit": 1, "hankaloittivat": 1, "psykologiin": 1, "lahjakas": 2, "spaventa-vancil": 2, "syrj\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 1, "solujen": 1, "taustamuuttujat900": 1, "p\u00e4rssinen": 3, "yhteisesiintyminen": 2, "mahdollistavat": 2, "oletettavasti": 4, "temppuja": 1, "kokeiden": 3, "menev\u00e4t": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 8, "esitell\u00e4\u00e4n": 1, "6072961983": 1, "tukitoimet": 106, "loppua": 1, "harvat": 1, "lastensuojelulle": 1, "issn": 1, "tekij\u00e4taho": 2, "14-vuotias": 1, "tuttava": 1, "mets\u00e4talousala": 1, "pystyi": 4, "siirrett\u00e4ess\u00e4": 1, "kohtaa678": 1, "ilmaisua469": 1, "opiskeluaikana": 3, "kansa(laiskoulussa": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 3, "tekem\u00e4": 1, "offord": 2, "johtokunnassa": 1, "raivosta": 1, "p\u00e4iv\u00e4unet": 1, "id-koodina": 1, "tiet\u00e4isiv\u00e4t": 1, "s\u00e4rkel\u00e4": 3, "kuuluvista": 2, "elinaikaan199": 1, "bergman": 2, "sukutasolla": 1, "merkitt\u00e4vill\u00e4": 1, "tulkinnat": 2, "tulevien": 1, "l\u00e4\u00e4kinn\u00e4llisell\u00e4": 2, "_opiskelun_ulkopuolellapdf": 1, "s\u00e4hk\u00f6postiosoitetta": 1, "p\u00e4tev\u00f6itt\u00e4v\u00e4": 1, "viiv\u00e4styst\u00e4": 1, "selitt\u00e4v\u00e4": 2, "kokoaikaisena": 1, "koulutukselliset": 1, "pelkki\u00e4": 1, "kehitty\u00e4": 2, "l\u00e4\u00e4kkeett\u00e4": 1, "aikanatunneilla": 1, "l\u00f6ytyi": 1, "pediatrics": 1, "234\u2013264": 1, "httpwwwicf-research": 1, "kentt\u00e4\u00e4": 2, "syrj\u00e4ytymist\u00e4694": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4t": 1, "1980\u20131990-lukujen": 3, "kuin": 161, "poikaa": 7, "kipe\u00e4t": 1, "2001": 53, "valta": 3, "runsaiden": 2, "innokkaita": 1, "31518": 1, "siskoni": 1, "komorbiditeetti\u00e4": 1, "koodasin": 1, "esteit\u00e4": 2, "yhdistelm\u00e4ll\u00e4960": 1, "kouluilta": 1, "tuntuvilla": 1, "mattoa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 2, "valtateorian": 1, "syrj\u00e4ytym\u00e4\u00e4n": 1, "vuosikymmenten": 11, "opettajalla": 4, "1010": 1, "vastattava": 1, "sosiaalil\u00e4\u00e4ketieteellinen": 1, "siet\u00e4nyt": 1, "poikkeavuudesta": 1, "yksil\u00f6tason": 1, "avopuolelta": 1, "riskitekij\u00f6in": 1, "kasautuviin": 3, "johtava": 3, "lapsensa": 15, "kirjoittamasta": 1, "keit\u00e4": 2, "etenkin": 37, "medikalistisia": 2, "httpstmfilastensuojelu": 1, "ratkaisuksi": 2, "kasvatuksellisiin": 2, "kotitaustan": 1, "pakata": 1, "kalisaatio": 1, "keruuseen": 2, "tavistock": 1, "vapaa": 1, "moititaan": 1, "tulkitsevissa": 1, "hallussapitoja": 1, "hidasteita": 1, "saimme": 4, "1960\u20131990-lukujen": 3, "uhmasta": 1, "samankaltaisesti": 1, "taustatekij\u00f6iden": 2, "tienneet": 3, "saama": 2, "haettaessa": 3, "hirsj\u00e4rvi": 11, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4lle": 1, "toivotusti": 4, "takia506": 1, "haettiin": 3, "itsetuntoa141": 1, "stressipalloja": 1, "poika": 24, "yksiselitteinen": 1, "vastaajaa": 15, "1990-luvun": 3, "sinkku": 1, "perusteet": 4, "kiusaisi": 1, "identiteetiksi": 1, "sukupolvet": 1, "1094": 1, "erottelee": 2, "pudottautumista": 1, "suhteissa": 2, "panosta": 1, "helppok\u00e4ytt\u00f6ist\u00e4": 1, "1994465": 1, "impulsiivisuuteen": 1, "videointia": 1, "asumis": 1, "mielenterveyspalveluja": 1, "viitat": 1, "ouluensis": 3, "suunniteltiin": 1, "nelj\u00e4nness\u00e4": 1, "negatiiviseen": 3, "j\u00e4nn\u00e4": 1, "uhkasi": 2, "iso": 7, "lasisein\u00e4t": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 6, "kaikkensa": 1, "ty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "vied\u00e4\u00e4n": 1, "perheneuvola": 24, "erillisen": 1, "antanut": 2, "rikkomalla": 1, "mieluiten": 1, "harmia": 1, "1133": 1, "httpscastswitchchvodclips1m75zr43e3link_box": 1, "yksil\u00f6intitunnus": 1, "peli": 1, "tekstikatkelmissa": 1, "heinonen": 16, "mahdollisesti": 8, "haaveilijat": 2, "muodostettua": 1, "opettajilta": 3, "liit\u00e4nn\u00e4ish\u00e4iri\u00f6it\u00e41027": 1, "kasvattavia": 1, "sosiaalitoimi": 20, "huolellisesti": 1, "ristiintaulukointeja905": 1, "narcissism": 1, "huitominen": 1, "tasokursseihin": 1, "erityispedagogin": 1, "ehk\u00e4isemist\u00e41152": 1, "laajenevana": 1, "yksityisviestill\u00e4": 7, "computer-mediated": 1, "kukoistukseen": 1, "mahdollistui": 2, "toiminnanrajoitteet": 1, "mahdollisuuksistaan": 1, "n27": 1, "tulkintaa": 1, "kysymys": 4, "lakis\u00e4\u00e4teisiss\u00e4": 1, "ekstroverttien": 1, "l\u00f6ytynyt": 2, "metso": 2, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "professor": 1, "valikoinnin": 1, "tutkimustavan": 1, "verran": 7, "arkip\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "toimintana": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4": 3, "juuri": 14, "haasteellinen": 1, "aloittaa": 6, "he": 106, "sairauksilla": 1, "heikkoudeksi": 1, "anonyymi": 1, "s\u00e4ilyminen": 1, "ryhm\u00e4lle": 3, "nuorensa": 1, "sosiaalibarometri": 1, "veli": 2, "tulkitsee": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4912": 1, "velvollisuudekseen": 1, "kokema": 1, "edist\u00e4\u00e4": 5, "yksil\u00f6llisten": 4, "pulpetti": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "pelk\u00e4sin": 1, "impulsiivisesti": 2, "opettajankin": 1, "koulutustietoja": 1, "mun": 26, "avunsaanti": 1, "3h": 3, "erottaminen": 2, "objektiivisuudesta": 1, "yl\u00e4asteella": 7, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "segregoivat": 1, "toisensa": 2, "tarjoava": 1, "masennusta": 7, "omaatuntoa": 1, "shakespeare": 4, "kulttuuriselle": 1, "vahvaa": 3, "tallennettava": 1, "mik\u00e4": 60, "374\u2013376": 1, "asiantuntijan": 2, "hipoen": 2, "kilttej\u00e4": 1, "sopisi": 1, "eroina": 1, "kasvatuksellisten": 1, "aivovammoihin": 1, "ekskluusio": 2, "tutkimuksessaan": 1, "mukaisesti873": 1, "osa-aikaiseen": 3, "suurelta": 2, "karlsson": 2, "tutkittavaksi": 1, "1137": 1, "korotti": 1, "monimutkaisempia": 1, "vammaispalvelujen": 1, "laadun": 3, "statistikrapport": 1, "rajala": 1, "esiintulleisiin": 1, "suuremmat": 1, "velvoittaa": 4, "tilanteissa": 6, "ilmi\u00f6in\u00e4": 1, "kanssa928": 1, "selvityksens\u00e4": 2, "rajank\u00e4ynnin": 1, "ruveta": 1, "2000": 23, "asiassa": 2, "kohdistettua": 1, "koulupaikasta": 1, "clinical": 1, "tiesimme": 1, "p\u00e4\u00e4tepisteeseen": 1, "toimintakykyyn": 4, "tutkitaan": 2, "j\u00e4sentym\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "selvi\u00e4": 2, "yhteisen": 3, "informanteissa": 1, "etuk\u00e4teen": 1, "koulutuspolitiikan": 1, "lukeutuu": 1, "hoitomuotoon": 1, "adhd-couchausta": 1, "silm\u00e4tikkuna": 3, "valikoidaan": 1, "helkil\u00f6kunnan": 1, "l\u00e4ht\u00f6isin": 1, "unohdukset": 1, "kolmella": 1, "mielekk\u00e4\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "etnografiaa": 1, "spss-matriisin": 1, "sy\u00f6": 1, "dsmiiir": 1, "l\u00e4\u00e4kehoitoa": 6, "ongelmallisiksi": 1, "201517": 1, "response": 1, "tulleista": 1, "alueikseen348": 1, "tulososiossa": 1, "ala-asteen": 3, "lopetin": 1, "eu-tasolla": 1, "alueellisesta": 1, "is\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "jakautuvat": 4, "mainittukin": 1, "j\u00e4in": 2, "aineistonkeruu": 2, "osateemaan": 1, "suoriutuvan": 1, "peilaten": 3, "psyykkisen": 1, "sivusta": 1, "tuleekin": 3, "teon": 3, "opiskeli": 3, "h\u00e4iri\u00f6iksi": 1, "kertoisitko": 1, "p\u00e4\u00e4si": 14, "oikeata": 1, "toiminnasta828": 1, "toivomukseni": 1, "edellytyksell\u00e4": 1, "routes": 1, "lapsuudenymp\u00e4rist\u00f6": 2, "gelmat": 1, "k\u00e4vimme": 2, "h-luokalle": 1, "tietyntyyppisen": 1, "oikeestisiin\u00e4": 1, "kompleksinen": 1, "yhteystietoineen": 1, "1036": 1, "tukemisen": 8, "kyvyk\u00e4s": 1, "koettua": 4, "suurentuneena": 1, "9\u201312": 1, "esimies": 1, "lapsesta": 4, "tuossa": 1, "kaipaisivat": 2, "huolestuttavaa": 2, "heikent\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "ryhm\u00e4l\u00e4isist\u00e4": 1, "luokituksilla966": 1, "litteroin": 1, "kompensoimaan": 1, "vihollisia": 1, "dialogisesti": 1, "tarvisevalle": 1, "erilaisia1038": 1, "analysoimalla": 1, "kaipaisimme": 1, "vasta": 32, "fenomenologista": 4, "1109": 1, "antoi": 4, "joidenkin": 2, "siirrettyjen": 2, "ratkaisemaan": 2, "ulpukka": 1, "ajattelee": 2, "enempi": 2, "uudistamaan": 1, "kesken": 18, "lukien466": 1, "parissa": 5, "jarkko": 3, "yhteenvetoa": 4, "tiedon": 12, "huoli": 2, "noita": 2, "koulupolulla": 3, "tuntemuksiamme": 1, "ottamista": 1, "eniten": 7, "helpommin": 3, "vahvuuteni": 1, "hakemiseen": 1, "malliin": 2, "k\u00e4sitteellisi\u00e4": 1, "tarkkojen": 1, "b1": 1, "t\u00e4ytytt\u00e4v\u00e4": 1, "heikon": 1, "alueellinen": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri\u00e4": 1, "minulle": 22, "kyberetnografian": 1, "sielt\u00e4": 14, "ennaltaehk\u00e4isevin\u00e4": 1, "romahdin": 1, "verkkotutkimuskentill\u00e4": 1, "erilaisena": 1, "sossun": 1, "soveltaa": 2, "sanois": 1, "kari": 3, "haluttua": 1, "perustella": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 10, "ulkoasun": 1, "ty\u00f6skennellyt": 2, "soitin": 1, "spesifin": 1, "laisessa": 1, "j\u00e4\u00e4neen": 2, "eskola": 3, "syrj\u00e4ytymismallia1046": 1, "vastaajajoukoksi": 1, "pm": 1, "cambridge": 7, "t\u00e4nne": 3, "opiskelujen": 2, "hyviksi": 1, "aikuistumaan\u2019": 1, "kiitett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ihatsu": 8, "hoitosuosituksissa": 1, "vuosi-kymmenien": 1, "aiempien": 6, "tietoj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "perhekoostumuksella": 1, "39328": 1, "olisit": 2, "kokemuksellinen": 2, "viihdytt\u00e4v\u00e4": 1, "asiallista": 1, "yhteenvedon": 1, "40217": 1, "oleellista": 1, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "huolta": 5, "lausuntoja": 3, "valikoiduista": 1, "maana": 1, "koppinen": 2, "voit": 7, "noussut": 2, "tukimalli": 4, "koulutukseni": 1, "keskeisin": 1, "luokitus": 6, "laajentuessa": 1, "huomautin": 1, "sukulaisissa": 1, "tueksi630": 1, "tarkastusvirasto": 5, "sis\u00e4lt\u00e4en": 7, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysill\u00e4": 1, "kouluty\u00f6skentelyn": 1, "1005": 1, "erottumista": 1, "vakavaan": 1, "hienotunteista": 1, "otoksesta": 1, "yhteis\u00f6t": 1, "hoitosuhteiden": 1, "tekstisivuun": 1, "aikamme": 1, "ar": 1, "tapahtunut": 8, "services": 8, "morrison": 2, "mukautumisessa": 1, "oleviin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4muotoista": 1, "tapa": 2, "huomattavasti": 27, "tilanteidenasioiden": 1, "molemminpuolista": 1, "argumentoinnin": 1, "turvan": 1, "vuosiin833": 1, "toteutettu": 1, "4\u201321": 1, "herpaantumisen": 1, "huomaa": 1, "suosiva": 1, "k\u00e4ytt\u00f6aikana": 1, "saunasiiderin": 1, "siin\u00e4": 32, "hoidettu": 5, "tahot": 3, "perheneuvolaan": 11, "200723": 2, "kasvatusasiat": 1, "heikent\u00e4nyt": 1, "enemmist\u00f6n\u00e4": 2, "lausuntoa": 2, "autisminkirjo": 2, "tieteess\u00e4": 1, "taulukoinneissa": 1, "osoittivat": 1, "yhdenvertainen": 1, "alaisina": 2, "asiasta": 9, "vapaudesta": 1, "ly\u00f6nyt": 1, "mielikuvaan": 1, "uotisen389": 1, "tarvittaisiin": 1, "2822015": 4, "koitua": 1, "sivuutetaan": 2, "293\u2013294": 1, "vahvisti": 1, "ty\u00f6tunteja": 1, "miro": 1, "logiikalla589": 1, "hs": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "aineistossani": 1, "todetaan": 14, "v\u00e4limatkaa": 1, "vastausvaihtoehdot": 1, "tarkkaamattomuuteen": 1, "kahdesti": 1, "tiukemmin": 1, "arvol\u00e4ht\u00f6kohdista": 1, "1136": 1, "toimii": 13, "asiakkailla": 1, "syyllisyytt\u00e4": 1, "teknologian": 1, "2017478": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "muodossa944": 1, "sitran": 2, "tasolta": 2, "mittavaa": 2, "ylivaltaa": 2, "\u00e4lypuhelimiin": 1, "silleen": 4, "ty\u00f6kyvytt\u00f6myysel\u00e4kkeell\u00e4": 2, "tekee": 9, "tapauksista": 7, "terv": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteossa": 1, "problematiikka": 2, "kansakoulua": 1, "h\u00e4pe\u00e4\u00e4": 1, "jatkuessa": 2, "tutkimusmenetelm\u00e4t": 4, "kehitysvammaisuuteen": 1, "suhteellisesti": 3, "samanlaisia": 3, "sellasessa": 1, "matkan": 4, "asioiden": 3, "sosiodemografisten": 1, "adhdoireiset": 2, "without": 2, "n\u00e4inkin": 1, "nber": 1, "poikkeavuuksia324": 1, "hy\u00f6dynn\u00e4n": 1, "l\u00e4\u00e4kkeill\u00e4": 2, "tutkittua": 1, "omaa": 16, "kohdallaan": 2, "viitekehyksen\u00e4": 1, "osa-alueeseen": 1, "korkein693": 1, "v\u00e4\u00e4rien": 1, "kulkuun": 1, "kehitti": 1, "oppilaasta": 5, "kehityspolku": 1, "neuropsykiatrisille": 1, "kokeminen": 6, "puuttuvan": 2, "hoidomuodottain": 1, "tutkijana": 9, "mahdollisuudet834": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 2, "h\u00e4iri\u00f6t": 18, "syntyess\u00e4": 1, "sairastavan": 1, "ihmisoikeuksiin": 1, "mukaan83": 1, "jatkuvasti": 9, "adhd-termi": 2, "palveluj\u00e4rjestelmist\u00e4": 1, "kyseenalaistaa": 1, "kuvauksesta": 1, "1957": 3, "adhd-diagnoosilla": 1, "j\u00e4\u00e4neet": 5, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "sielunterveydelliset": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "hetkell\u00e4": 33, "hyv\u00e4osaisiksi": 1, "itsest\u00e4\u00e4nselvyys": 1, "aineistokatkelmien": 1, "palveluissa": 3, "tukenut": 3, "h\u00e4iri\u00f6ss\u00e4": 1, "vanhat": 1, "taanila": 2, "auto": 1, "taulukot": 2, "mbdss\u00e4": 1, "lukih\u00e4iri\u00f6": 1, "l\u00e4hes": 33, "suostuikin": 1, "k\u00e4sitteen\u00e4": 2, "kuuluvan": 4, "katselin": 1, "41(3": 1, "\u00e4\u00e4rett\u00f6m\u00e4n": 1, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 5, "mainittiin": 4, "odottavin": 1, "syrj\u00e4ytymiskehityst\u00e4": 4, "purpots": 1, "riippuen": 8, "koulumenestykselle": 1, "syrj\u00e4ytymisriski\u00e4986": 1, "49\u201356": 1, "opettamisessa": 1, "syrj\u00e4ytymisvaarassa738": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 2, "opettaja": 38, "perhep\u00e4iv\u00e4hoitoon": 1, "kannalta": 29, "opiskelijat": 1, "piha": 2, "tarkkaavaisuustutkimuksia": 1, "perheellenne": 1, "valmisteli": 1, "vuorovaikutuksen": 7, "siviilis\u00e4\u00e4dyitt\u00e4in": 2, "vastaavat": 1, "voitu": 7, "version": 2, "p\u00e4iv\u00e4hoitolakiin": 1, "korkeakoulutettu": 5, "alisuoriutumiselle": 1, "restlessness": 1, "klinikassa": 1, "kustannustehokkuutta": 1, "vertailua": 1, "liittyv\u00e4": 5, "2010-luku": 1, "etenee": 1, "kolminkertaisesti": 1, "maksamaan": 2, "tunneista": 1, "hallamaa": 2, "geneettisell\u00e4": 1, "pahoja": 2, "385\u2013395": 1, "2013-2015": 1, "yleispiirteitt\u00e4in": 1, "perheille": 16, "31(5": 1, "socialwork": 1, "kertaakaan": 3, "uudempien": 1, "uudenlaisen": 2, "sis\u00e4ministeri\u00f6n": 1, "adhdta328": 1, "pitk\u00e4lti": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 3, "luokkakoko": 1, "toimenpideohjelmien": 1, "ep\u00e4tasa-arvo": 1, "hyl\u00e4ttyjen": 1, "el\u00e4ville": 1, "arvelen": 1, "3(12": 1, "104\u2013105": 1, "york": 9, "lastensuojelulain": 1, "vammaisille": 5, "mit\u00e4h\u00e4n": 1, "t\u00e4ydennyksiss\u00e4562": 1, "ohjaten": 1, "tukitoimia74": 1, "muotoutumisesta": 1, "vuosikymment\u00e4": 2, "ammatti-ihmisist\u00e4": 3, "silti": 5, "oireistoa": 4, "paikat": 1, "alta": 2, "toissijaisten": 1, "1069": 1, "f900319": 1, "tilastotieteilij\u00e4": 1, "niille": 3, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 1, "noustua": 1, "jokaiselle": 10, "osastot": 1, "sattumanvaraisia": 2, "monisektorisia": 1, "merkityksia\u0308": 1, "siki\u00f6it\u00e4": 1, "konstruktinen": 1, "ulkopuolisuuden": 2, "palveluj\u00e4rjestel": 1, "ytimen": 2, "syrja\u0308": 1, "perheneuvonta": 2, "kansalaiskeskeisen": 1, "sen": 116, "istuttiin": 2, "itsen\u00e4istymisess\u00e4": 2, "luonteeseen": 3, "omia": 5, "kliinisi\u00e4": 1, "ongelmia1045": 1, "koulupudokkuuden": 1, "psykpolille": 1, "ylisukupolvisuutta": 3, "sihvonen": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 2, "suunnattujen": 1, "pesem\u00e4\u00e4n": 1, "medikalistinen": 3, "disease": 1, "2130": 1, "mr": 1, "kielteinen": 1, "ongelmaksi": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 4, "tulevaa": 1, "kohtuuttomat": 1, "olevista": 6, "learning": 2, "ker\u00e4t\u00e4": 2, "dsmssa451": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n129": 1, "oirekuvaa": 1, "iseen": 1, "valveutuneista": 1, "positive": 9, "kohdellaan": 2, "vertaistuen": 1, "valittavissa": 1, "l\u00e4hetti": 3, "asetus": 1, "kilpailua": 1, "maailman": 10, "moniin": 5, "vakava": 2, "rehellinen": 2, "tahon": 6, "ymm\u00e4rrett\u00e4isiin": 2, "mutteivat": 1, "suursalmea": 1, "esiinty\u00e4": 3, "voimaantumiseen": 1, "creswell": 2, "tavoittaen": 1, "merkitykseen": 1, "tuloksena": 3, "suosituksia": 1, "haahuilin": 1, "liit\u00e4nn\u00e4ish\u00e4iri\u00f6t": 3, "tampere": 25, "tarkat": 2, "psyykenl\u00e4\u00e4kett\u00e4": 1, "erityisopetuksesta": 12, "perustuen1057": 1, "liev\u00e4n": 2, "rinnalla": 5, "auki": 2, "osa-aikaisesta": 1, "blackwell": 1, "helpotusta": 1, "5(3-4": 1, "alexander": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti631": 1, "vanttaja": 10, "huge": 1, "tuunainen": 4, "s\u00e4\u00e4det\u00e4\u00e4n": 2, "taloudellisen": 1, "1131": 1, "ker\u00e4ttyjen": 1, "rooli": 7, "ohjaaminen": 2, "joissakin": 4, "laajemmalle": 1, "pituuden": 1, "ennaltaehk\u00e4isem\u00e4\u00e4n": 1, "1147": 1, "suunnittelua": 1, "ft": 4, "tehdyn": 2, "ylivilkkaush\u00e4iri\u00f6ksi": 1, "sosioekonomisesta": 1, "vastaanotolle": 1, "erilaisin": 2, "terapeutit": 2, "tasa-arvoa122": 1, "parhain": 1, "kieltentunneilla": 1, "madekivi": 2, "taulukoinut": 1, "riskik\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4658": 1, "kansanel\u00e4kelaitos": 5, "peruskouluaikansa": 1, "l\u00e4\u00e4kkeen": 2, "adhd343": 1, "taloudellisista": 1, "k\u00e4sist\u00e4": 1, "siirsi": 1, "hjb": 1, "avartavaa": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 2, "parisuhteesta": 1, "nuorille": 8, "aikoo": 1, "etnografinen": 2, "sijaan140": 1, "publications": 1, "erityislapsena": 1, "fokus": 2, "lullisia": 1, "t-a": 1, "pikkulapsesta": 1, "adhd-lapsen": 5, "lapin": 7, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4n": 1, "minullekin": 1, "hurley": 4, "tohtori": 1, "ratkaisuin": 1, "keskikoulussa": 1, "hyperaktiivisia": 1, "kyll\u00e4styneens\u00e4": 1, "asiantuntevalle": 1, "pitk\u00e4aikaissairaat": 1, "pirstaleisen": 1, "oikeat": 4, "hakeutui": 10, "viestitettiin": 1, "kritisoitu": 1, "icf-luokitukseen": 1, "hei": 6, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin": 2, "oirehdinta": 3, "tutkimusaineistot": 2, "vakavasti": 2, "mittavia": 1, "pidinm\u00e4": 1, "palannut": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "mukavalta": 1, "ik\u00e4ryhmitt\u00e4in": 1, "korostuu167": 1, "j\u00e4\u00e4kaapissa": 1, "yksin\u00e4\u00e4n": 2, "32716": 3, "kilpailuetuina97": 1, "tekij\u00e4699": 1, "perustein956": 1, "koski": 32, "luokalla": 9, "stone": 4, "henkil\u00f6resursseja": 1, "yhteyden": 3, "edist\u00e4v\u00e4t": 1, "oppimisessaan": 2, "ammattilaisiaett\u00e4": 1, "lyhyemm\u00e4n": 1, "turvaa": 1, "tasavertaisina": 1, "aikuistuessa": 1, "vammasta": 1, "puhevikaiset": 1, "hankkiessa": 1, "jatkuivat": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 4, "aistihakuisuuteen": 1, "maahanmuuttajataustaisten": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4": 1, "uutta": 3, "kyselyaineistostani": 1, "ongelmista": 4, "156\u2013175": 1, "l\u00e4himm\u00e4t": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 19, "euroa1154": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 6, "market": 1, "terveysministeri\u00f6": 20, "luokitteluun": 1, "tarkkaamattomuuden": 11, "traditionaalisesti": 6, "pohjola": 9, "huomioista": 1, "painottaa": 10, "tunneta": 1, "k\u00f6yhyyden": 3, "seh\u00e4n": 1, "lahjakkuusalueeltaan": 1, "koordinaattoria": 1, "tulkitaan": 1, "tuoman": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisten": 1, "verrattuna": 14, "surutkin": 1, "long": 4, "palautettua": 1, "262268": 1, "henkinen": 1, "huomaamme": 1, "noteeraamatta": 1, "ps-kustannus": 11, "osuudella922": 1, "neuvotteli": 1, "tulee": 71, "aseman": 9, "yhdist\u00e4miseen": 1, "monialaisista": 1, "osajoukkoa": 1, "p\u00e4\u00e4sseet": 4, "vallank\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 1, "tarjota": 14, "henkil\u00f6n": 58, "toimintakykymahdollisuudet": 1, "kasvatukselliset": 2, "lapsiperheelle": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 8, "mahdollisella": 3, "dialogisella": 1, "necessity": 2, "hankaluuksiin": 1, "selv\u00e4": 4, "akuuttia": 1, "el\u00e4m\u00e4nmuoto": 1, "saaneessa": 1, "mielenkiintoista": 1, "vuosikymmeniin": 1, "turvallisuuden": 1, "tehneens\u00e4": 1, "suurteorian": 1, "minen": 1, "kielt\u00e4ytyy": 1, "kouluaineissa": 1, "sukupuolella": 1, "vaihtoehtoihin": 1, "keskustelu": 7, "suunnattua": 1, "miinus": 1, "diagnoosiep\u00e4ily": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4minen": 1, "vuorovaikutuksessa": 3, "ratkaistiin": 1, "tutkimuskentt\u00e4n\u00e4": 4, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4miseen": 1, "illalla": 1, "1980\u20131990luvuilla": 1, "juttu": 5, "p\u00e4ihteidenk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "lastensuojeluasiakkuuteen": 1, "kuudennella": 2, "kiinnostavien": 1, "perustelut": 1, "tuttua": 1, "yksityisen": 6, "johonkinjoihinkin": 1, "muita": 24, "287\u2013293": 1, "selvittelyyn489": 1, "ty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "stereotyyppisesti": 1, "33328": 1, "pysty\u00e4": 1, "lausunto": 5, "kehittynyt": 5, "asuinkunnasta": 1, "ryhm\u00e4koosta": 1, "kriittist\u00e4": 1, "out": 2, "88\u201390": 1, "yll\u00e4tt\u00e4en": 3, "29426": 2, "kovalla": 1, "napakasti": 1, "lankinen": 3, "tulleet": 5, "hypoteesina": 1, "huomiotta": 1, "ik\u00e4v\u00e4n": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 11, "avohoito": 1, "marginaali": 1, "selektoidusti": 1, "diagnosoitiin": 4, "ajanmukaiset": 1, "osaamattomuuteen73": 1, "yksil\u00f6llisempi": 1, "1033": 2, "heikkoja": 1, "kiinnostavasta": 1, "erityisryhmien": 1, "saamisessakin": 1, "ihmisty\u00f6ss\u00e4": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 1, "nuorisopsykiatrian": 2, "koulutuspolitiikka": 4, "todellisuudessa": 3, "hetkin\u00e4": 1, "turvata82": 1, "ison": 2, "pois": 19, "isovanhempiinsa": 1, "hitaasti": 3, "kulttuurista": 1, "mainitsemat": 1, "perheneuvolaty\u00f6tekij\u00e4n": 1, "perusopetuslaki": 12, "suosittelemia": 1, "opastit": 1, "kattavat": 3, "oireiset": 3, "tukiperhett\u00e4": 1, "suuremmalla": 1, "merkityst\u00e4": 16, "ammattiala": 2, "each": 2, "puutteeseen": 2, "terveydenhuoltopalveluja": 2, "v\u00e4rikoodaamalla": 1, "sos-lapsikyl\u00e4": 2, "ilmentyv\u00e4t": 1, "yksinhuoltajat": 1, "pyydett\u00e4ess\u00e4": 1, "oppimisessa": 2, "jotta": 37, "edellytykselle": 1, "jatkuuko": 1, "kaikkonen": 3, "asiansa": 2, "osa-aikainen": 3, "jaksamisessa": 1, "laajoissa": 1, "paljon": 71, "kummallakin": 1, "luottamus": 7, "palveluorganisaation": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4iset": 1, "n\u00e4en": 3, "aamuihin": 1, "kuvauksessa": 1, "mihink\u00e4\u00e4n": 10, "tiiviiss\u00e4": 1, "auttaa": 21, "pakkohuostaanotettiin": 1, "adhd-tutkijat": 1, "tiedostamattomuutta": 1, "laiska": 3, "henkil\u00f6": 21, "ty\u00f6llistym\u00e4\u00e4n": 1, "oppialakohtaisesti": 1, "pienryhm\u00e4ss\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "vahvempaa": 1, "hyv\u00e4ss\u00e4": 2, "luuseri\u2026tytt\u00e4reni": 1, "toteutunut": 2, "k\u00e4sitelty": 1, "traditions": 1, "kriittiseen": 1, "icd-luokitusta": 1, "koulutetuimpien": 1, "korotuksia": 1, "miehi\u00e4": 3, "kohdassa": 1, "valtaosalla": 3, "peruste": 2, "syrj\u00e4yty": 1, "kykykartta": 1, "2462014httpwwwtemfifiles34027nuoret_tyomarkkinoiden_ja": 1, "nielsen": 6, "toimijan": 1, "terveydenhuollon": 20, "perceptions": 2, "itselleen": 9, "monimetodinen": 1, "tiiviss\u00e4": 1, "koko": 110, "oireettomia": 1, "kyll\u00e4": 41, "tuloksellisuustarkastuskertomus": 1, "pienryhm\u00e4\u00e4n": 5, "psychological": 3, "perusteita": 3, "toteutuuko": 1, "adhd-oireilla": 2, "erityisopetussiirtoihin588": 1, "622013": 1, "henkil\u00f6ille": 12, "tarveharkintainen": 1, "p\u00e4invastaisia": 1, "erityisopettajalta": 1, "siirtymisen": 4, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4": 1, "tyt\u00f6t": 1, "aikarajan": 1, "relaationaalista": 1, "i\u00e4kk\u00e4\u00e4mm\u00e4t": 3, "ytimeen": 2, "turhautumista": 1, "perusperiaatteita": 1, "olisi": 84, "kohtelussa": 2, "perehtyneet": 1, "term": 1, "ryhm\u00e4koot": 1, "muoti-ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "koulumaailmaan": 1, "aikuistenkin": 1, "tarpeellisena": 2, "ylil\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "smith": 10, "ty\u00f6st\u00e4": 1, "autodidaktikon": 1, "normaaliuden": 9, "j\u00e4iv\u00e4t": 1, "yhdeks\u00e4n": 6, "opistoaste": 1, "haastatellaanko": 1, "saatu": 17, "p\u00e4\u00e4sy": 2, "usean": 12, "toimintatapoja638": 1, "syksyll\u00e4": 1, "teoria": 1, "mukaisen": 1, "kiduttaa": 1, "enkku": 1, "oppilailla": 7, "tarvitsisin": 1, "hakeutuu": 1, "mbd-lapsille": 1, "kyl": 2, "postsecondary": 2, "20418": 1, "loppuunpalaminen": 1, "nepsy-tiimi": 1, "428\u2013442": 1, "t\u00e4llaisessa": 1, "kyselyitt\u00e4in": 1, "islands": 1, "oppiaineita": 3, "nuoria": 7, "edesauttaa": 2, "ecofin-neuvostossa": 1, "25\u201340": 1, "1095": 1, "sekoittuminen": 1, "k\u00e4sityksen": 1, "kuip193": 1, "lastenpsykiatriselle": 2, "peruspalvelut": 4, "sallimalla": 1, "yhteistoiminnan": 1, "aihealueesta": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n257": 1, "yhteiskuntaan659": 1, "seuraavissa": 18, "24218": 2, "adhdlle": 2, "laajempiin": 1, "hypokineettisyys": 1, "keinoista": 1, "1970-luvulla": 3, "koulutukset": 1, "kyselyvastaukset": 2, "heit\u00e4145": 1, "matalampi": 1, "diagnoosi": 36, "outcomes": 1, "tapaamisten": 1, "merkityksiin849": 1, "myrskyl\u00e4": 14, "hankalaksi": 1, "adhd-i452": 1, "huonompi": 2, "2014a": 5, "poikkeavan": 2, "geneettisill\u00e4": 1, "kehittymiselle": 1, "perinn\u00f6llisyys": 1, "ahead": 1, "kykene": 6, "perhety\u00f6n": 3, "tarkinta": 1, "crichton": 1, "valoa": 1, "mainitsee": 1, "soittakaa": 2, "ty\u00f6ryhm\u00e4": 4, "vahvistavine": 1, "huolella": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 2, "mallinnus": 4, "sateenvarjok\u00e4sitett\u00e4": 1, "heikentyneet138": 1, "uotinen": 6, "perheneuvolalta": 1, "nimen": 1, "omituiseksi": 1, "lupauksista": 1, "number": 1, "vuorisella": 1, "nykyist\u00e4": 2, "erikoissairaanhoito": 2, "sellaisilla": 1, "julkaisseet377": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n177": 1, "behavioristinen": 2, "est\u00e4\u00e4": 3, "groups": 1, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 3, "kuulemisensa": 1, "mieluummin": 2, "netnografista": 1, "aggressiivisesti": 1, "silt\u00e4": 3, "tilanteeseeni": 1, "tuloja": 1, "ulkopuolisina": 1, "terapiat": 1, "eritavalla": 1, "suosittaakin": 1, "vammakategorioita": 2, "present": 1, "sellasta": 4, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e459": 1, "kirjayhtym\u00e4": 2, "edellytt\u00e4mill\u00e4": 2, "webb": 2, "my\u00f6t\u00e4223": 1, "el\u00e4kkeell\u00e4": 4, "riehuja": 1, "tuulet": 1, "ryhmin\u00e4": 1, "kasaantuviksi": 1, "sointu": 8, "voimaa": 1, "biederman": 4, "heikkenee237": 1, "j\u00e4\u00e4minen": 2, "rakentunutta": 1, "v\u00e4isty\u00e4": 1, "tulevaisuuteen": 5, "itsens\u00e4": 4, "otetaan": 6, "olisivat": 8, "valtiotasolta": 1, "yhteisty\u00f6velvoitteen1013": 1, "n\u00e4y": 2, "karsiutumiseen990": 1, "rakenteellisia": 2, "kasvotusten1094": 1, "entisest\u00e4\u00e4n": 4, "school-age": 1, "yksil\u00f6ohjausta": 1, "1151": 1, "kamalasti": 1, "edustajista": 1, "lis\u00e4\u00e4miseksi": 1, "koettiin": 9, "avun": 18, "re": 1, "opettajaltaan": 2, "httpswwwsos-lapsikylafimita-meteemmeajankohtaista2014lapsiperheiden-tuen-tarpeenkokonaisuutta-ei-tunne-kukaan": 1, "kumpikaan": 1, "antaa": 10, "otoksen": 1, "ongelmani": 1, "turun": 23, "t\u00f6iss\u00e4": 8, "tosissaan": 7, "huomata": 2, "stigmatisoitua": 1, "jutellaan": 1, "palvele": 2, "aiemmalta": 1, "tampereen": 1, "pages": 1, "phenomenom": 1, "tulevaisuudessa": 1, "opetuksessa": 3, "mahdollisuudet": 11, "tilasta": 1, "laajempi": 3, "oireyhtymist\u00e4": 1, "kouluttautuvat": 1, "haveri": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 2, "laillisen": 4, "antamat": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisesti": 2, "vyyhtiytyneet": 3, "sijoittumista": 1, "kasvatuslaitoksen": 1, "nojautuvan": 1, "j\u00e4senen\u00e4": 3, "saanutmy\u00f6nnettyresursoitu": 1, "kehitysvammaisuuden": 1, "building": 1, "poistumaan": 1, "lapseen": 2, "lis\u00e4\u00e4ntymiseen": 2, "pojan": 22, "90-luvulla": 1, "diagnoosij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "kliinisen": 1, "1252": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 8, "suostuneet": 1, "enempikin": 1, "sekundaarisista": 1, "kevennetty": 1, "kierrett\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6tekij\u00f6iden": 3, "hyvinvointivaltioon": 1, "kasvatusmetodit": 1, "oltaisiin": 3, "yksil\u00f6llisen": 1, "included": 4, "hankaluuksien": 8, "syrj\u00e4ytymiseen749": 1, "erilaisuutta530": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 12, "mit\u00e4\u00e4n": 79, "ammatti-ihmisten": 26, "julkaisussa": 1, "15619": 1, "kirjallisesti": 4, "kouluttautuneen": 1, "tarjontaan": 2, "henkil\u00f6iden": 35, "ominaisuuksien": 1, "vahvuuksia646": 1, "aikataulutin": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 4, "asenteista": 2, "im": 1, "levottomaan": 1, "kirjattiin": 2, "unohdettiin": 1, "suosittuja": 1, "pahamaineinen": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "helpompaa": 4, "matalimmillaan": 1, "demokratiaa": 1, "vauriot": 1, "31817": 2, "luokituksen_kayttoicf_ydinlistat_ja_tarkistuslista": 1, "maksamana": 1, "keskitytty": 1, "lastenl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "tutkittavasta": 1, "sosiaalitoimea": 1, "osaltaan": 38, "kouluasioita": 1, "prosessimallin981": 1, "oppiminen": 3, "tuotettuun": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "maksuja": 1, "perhetyypist\u00e4": 2, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4332": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "vertailemalla": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4isi": 1, "kokemuksesi": 1, "edellisess\u00e4": 2, "mielenterveydelle": 1, "tietyn": 6, "saanut": 75, "\u2018sis\u00e4ll\u00e4": 1, "tutkimusosasto": 5, "luonteeni": 1, "fyysisi\u00e4": 2, "perheens\u00e4": 10, "soveltuvin": 1, "tehdess\u00e4ni": 3, "perhetyypin": 5, "omaavan": 2, "ylemm\u00e4lle": 2, "haaveilijoita": 1, "kontua": 1, "jossa": 50, "978-951-51-2114-1": 1, "219\u2013230": 1, "v\u00e4\u00e4ristyneeseen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "osissa": 2, "informantteja": 2, "familjer\u00e5dgivningsverksamheten": 1, "verovaroin": 2, "1093": 2, "jaloilleni": 1, "haastateltavaksi": 3, "ylisukupolvisuudesta": 2, "lisa\u0308": 1, "2011": 132, "tunnen": 1, "kaipasivat": 1, "jahnukaisen": 1, "per\u00e4st\u00e4": 1, "suhtautumisesta232": 1, "suullisesti": 1, "persiilleen": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 1, "asiakasty\u00f6ntekij\u00f6iden": 1, "better": 2, "seurausta": 2, "yhteyksi\u00e4875": 1, "tukiopetusoppilaita": 1, "opetella": 1, "tarjoamiin": 3, "pohjasi": 1, "ylempiin": 2, "vaivaa": 2, "vuorovaikutteisia": 1, "tarpeen": 11, "tilanteeseensa": 2, "olevani": 10, "j\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "kokemuksiini": 1, "lastenkodista": 2, "syntyi": 3, "syyllistettiin": 2, "rutiininomaista": 1, "maisten": 1, "syy": 5, "mulla": 12, "lastenpsykiatria": 3, "tyypin": 2, "tarpeeseen248": 1, "10v": 1, "onnellisuutta": 1, "p\u00e4\u00e4tyi": 2, "palukka": 1, "lukien": 5, "kiltin": 1, "testattu": 1, "kommunikaatio-ongelmia": 1, "j\u00e4rjestetty\u00e4": 1, "menestystarinaan": 1, "yhden": 16, "katkelma": 9, "kouluttamiseen": 1, "erityisopettajan": 13, "anonyymisti": 4, "korkeintaan": 2, "sovellan": 1, "nykyinen": 3, "sijoitettiin": 5, "paljoa": 1, "reagointi": 2, "syyllisti": 1, "poikkeavuutena280": 1, "paikkakunnalle": 2, "kumuloitui": 1, "saamien": 1, "ty\u00f6terveydenhoidon": 1, "vastausta": 7, "2003b": 5, "dsm-ii": 2, "tarina": 1, "neuropsykiatrian": 2, "kannattaa": 2, "kohdannut": 5, "konteksteissa366": 1, "polvi": 4, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sanoi": 19, "thousand": 4, "keksi": 2, "k\u00e4ttelyss\u00e4": 1, "tukiopetuksen": 2, "kuvailua": 2, "1980-luku": 1, "viimeaikaiset": 1, "mielest\u00e4": 11, "add-termi": 1, "molemminpuolinen": 1, "hll": 1, "tablettitietokoneisiin": 1, "p\u00e4de": 1, "varmastikaan": 1, "tapoja": 2, "stated": 4, "laitoksia": 2, "aloittelevalle": 4, "heikoimmilla": 9, "lakkautettu": 1, "oppimistarpeet": 1, "pohjoismaisena": 1, "syvent\u00e4v\u00e4t": 1, "tuulimyllyj\u00e4": 1, "24618": 1, "maksajaa": 1, "tehnytkin": 1, "vahvistettu": 2, "konteksteineen": 1, "laittanut": 1, "vastaamisen": 2, "h\u00e4iri\u00f6herkkyytt\u00e4": 2, "ryn": 1, "pojallemme": 1, "retuper\u00e4ll\u00e4": 1, "verkossa": 25, "avasi": 1, "n208": 8, "yhdistelmin\u00e4816": 1, "tin": 1, "tuntematta": 1, "portaittain": 1, "huomattiin": 1, "arvostus": 5, "numeroin": 1, "aikuiset381": 1, "ydinperheen": 2, "tilastoitu": 1, "miettimisaikaa": 1, "str\u00f8m": 1, "adhd-oireiselle": 6, "yhdell\u00e4": 7, "tasaisin": 1, "aikoja": 3, "oireiden": 36, "riskien": 1, "puhelimessa": 1, "poikkeava": 1, "sosiaali": 203, "taisteltua": 1, "puolisot": 1, "ty\u00f6uupumukseen": 1, "hakivat": 1, "taustatietokyselyyn": 2, "tarjonnutkeksinyt": 1, "muuhunkin": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyviss\u00e4": 2, "1001": 1, "muuttaneet": 2, "t\u00e4hd\u00e4t\u00e4": 1, "31025": 1, "kotietsint\u00e4\u00e4": 1, "tutkimuksiin": 21, "pelasti": 1, "big": 2, "tuoda": 4, "oireiselle": 2, "ty\u00f6ni": 1, "olematonta": 4, "kuntoutusrahalla": 1, "kehitell\u00e4": 1, "kokonaisvaltainen": 7, "suoriutumaan": 2, "kantanut": 1, "kaipaavat": 6, "papereista": 1, "paikallisten": 1, "haluat": 1, "periaatteisiin": 1, "disorder": 20, "kaivanneet": 3, "36(4": 1, "kehitysvamman": 1, "sihto": 2, "ammattikoulussa": 1, "lopulle": 1, "kirjallisina": 1, "opiskelijater": 1, "mihin": 7, "kielt\u00e4ydyimme": 2, "alkamisajankohtaa": 1, "teorioita": 1, "saattamiseksi": 1, "etuuksin11": 1, "motoriikan": 2, "asioihin": 2, "tutkimista": 1, "voimakasta691": 1, "vasteen": 1, "130\u2013131": 3, "yhteiskunnallisessa": 2, "kohtaa": 6, "l\u00e4\u00e4ketieteellisin": 1, "303\u2013308": 1, "dynaaminen": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6todistus": 1, "asiantuntijalausuntoja": 1, "periytyv\u00e4n": 1, "oireyhtym\u00e4\u00e4": 4, "kaamattomuus": 1, "erottuivat": 1, "tasaisesti": 1, "\u00e4\u00e4ni": 2, "tuomi": 9, "suhteella609": 1, "17vuotiaille": 1, "keskusteluaan": 1, "o-p": 3, "eroavuudet": 1, "oppikouluun": 1, "ihmistieteiss\u00e4": 1, "tarpeettomiin": 1, "vuosina": 18, "ammattiosaaminen": 1, "ulottui": 1, "palaveria": 1, "pient\u00e4": 2, "oppimisvaikeuksia374": 1, "sosiaalisessa": 6, "luon": 1, "374\u2013380": 1, "oksanen": 4, "1051": 2, "vammaispalvelun": 4, "tukiopetuksesta": 2, "vaiheista": 5, "antamista": 2, "1980": 4, "pollari": 2, "vuorovaikutus": 3, "uskalsin": 2, "tarjoaa": 1, "vastaamatta": 1, "s-y": 1, "vedottiin": 1, "testeill\u00e4": 1, "\u00fcst\u00fcn": 1, "channel": 1, "l\u00e4nsisuomessa": 1, "pakkohuostaanotosta": 1, "ep\u00e4luottamus": 1, "yhdest\u00e4": 1, "h\u00e4mm\u00e4stelee": 1, "samassa": 10, "had": 6, "rennompaa": 1, "jotenkin": 16, "koululaitosta": 1, "etnisen": 1, "7-vuotiaana": 1, "1992": 5, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 11, "heikkon\u00e4k\u00f6isten": 1, "my\u00f6hempiin": 3, "mahdollisen": 5, "irvailemaan": 1, "tiet\u00e4myksell\u00e4": 1, "tunnusluvut": 1, "el\u00e4m\u00e4ntarinoissa": 1, "nelj\u00e4sosalla": 1, "tenttiajat": 1, "h\u00e4iri\u00f6\u00f6n": 4, "metodin": 2, "hankaluudet": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisesti": 1, "alkutaipaleella": 1, "terveyserojen": 6, "inattentiivisen": 3, "demonstrated": 2, "my\u00f6t\u00e4": 66, "mittari": 1, "vaihtoehtoja": 1, "minulla": 12, "training": 1, "ty\u00f6llistynyt": 1, "alisuoriutumalla": 1, "kouluaikanaan": 1, "gaudeamus": 24, "vanhuspalvelussa": 1, "sijoitusta": 1, "hyvinvointivaltiona": 1, "tunnutaan": 1, "hankkineet": 1, "mahdollisuuksia": 4, "toteuttamaan": 1, "joukossa": 3, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 3, "comparative": 2, "vilkkaille": 1, "julkinen": 10, "oikeutettujen": 1, "piakkoin": 1, "1963": 1, "hokkanen": 2, "yl\u00f6stalo": 4, "ihmiset": 5, "ensi": 6, "kohtasivat": 2, "huomautuksen": 2, "diagnooseihin": 1, "esiintuomiseen": 1, "joihinkin": 1, "kunnallisalan": 3, "alalukuja": 1, "laij\u00e4rvi": 4, "syv\u00e4haastattelu": 2, "ongelmana": 4, "1023": 1, "hankalaa": 9, "kaikkihan": 1, "verbaalisesti": 1, "2015a": 2, "87\u201389": 1, "tytt\u00f6jen": 2, "phase": 1, "termin\u00e4": 3, "taloudellisessa": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 12, "lapsesi": 5, "liikehakuisuuden": 1, "36\u201351": 1, "vahvaan": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4isesti": 1, "vaaratilanteidenkin": 1, "anna": 32, "pitk\u00e4ll\u00e4": 7, "kesti": 3, "1142": 1, "racial-type": 1, "voimakkuuden": 1, "revised": 1, "psychiatry": 12, "laadukkaassa": 1, "78\u201395": 1, "sosiaalisten": 11, "palavereissa": 2, "toisaalle": 1, "peruskouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "tokalle": 1, "yhteiskunnallisten": 5, "huomionarvoista": 1, "ylisektorista": 6, "18\u201319": 1, "tutkittuja": 1, "j\u00e4m\u00e4kk\u00e4": 1, "analyysit": 1, "neurologiseksi": 1, "edustamaansa": 1, "hoidettaneen": 1, "26\u201343": 1, "varmistamiseksi": 1, "h\u00e4irik\u00f6iviin": 2, "yli": 30, "sanallisesti": 1, "37318": 3, "tietoisuutta": 1, "monenlaiset": 1, "vastaamattomille": 1, "kiinnostavia": 4, "silloinkaan": 1, "muotoon": 2, "skitsofreniasta497": 1, "hakeutumiseen701": 1, "henkil\u00f6kohtaisen": 2, "30\u201338": 1, "2006": 153, "ymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4": 1, "128\u2013143": 1, "peruskouluvuosi": 1, "leikkaukset": 1, "uhka": 2, "ty\u00f6tt\u00f6myydelle": 1, "kognitiivinen": 3, "tasoittunut": 1, "stress": 1, "ajanjaksolla153": 1, "verkostossaan": 1, "pedagogisen": 2, "muutitte": 1, "rinkien": 1, "tarkkaavainen": 1, "importance": 1, "19v": 1, "alueinaan515": 1, "rydman": 3, "ihmisen\u00e4": 2, "hermot": 1, "2132014": 2, "pohditaan": 4, "monikirjoiset": 1, "tietopohja": 1, "kaverilla": 1, "kognitiivisten": 1, "j\u00e4\u00e4r\u00e4p\u00e4inen": 1, "huoltajilla": 2, "integroitumiseen": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 7, "milloin": 6, "listassa": 1, "syyst\u00e4": 4, "16\u201374": 2, "ty\u00f6voiman": 5, "palvelui": 1, "selvent\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "opettamista": 2, "monivuotinen": 1, "t\u00e4rke\u00e4t\u00e41060": 1, "mbd-diagnoosin": 1, "antti": 1, "vaihtoehdoiksi": 1, "kansainv\u00e4linen": 2, "neurobiologiaa": 2, "luokkiin": 1, "ryhm\u00e4l\u00e4isten": 1, "matikka": 1, "m\u00e4ntysaari": 2, "ylisektorinen": 10, "tavoitteita": 1, "kiitollisina": 1, "rovaniemi": 6, "havukainen": 2, "abingdon": 2, "parisuhdetta": 1, "helpoksi": 1, "perheenj\u00e4sen": 10, "vammauttavien": 1, "tutkimussuhde": 1, "leimattu": 1, "mukaisesti967": 1, "in": 67, "diagnostisoinnin": 1, "kohdistuvat": 3, "pillerit": 1, "toimintatapojen": 2, "tahansa": 5, "sateenvarjok\u00e4sitteeksi": 1, "377181": 1, "vuoron": 1, "poikkeavat": 2, "selvityksess\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisiin": 1, "sekundaaristen": 1, "p\u00e4\u00e4llisin": 1, "hyvinvointia": 9, "ylisukupolviset": 2, "tiukempiin": 1, "ikuisesti": 1, "gissler": 8, "1116": 1, "tutkimiansa": 1, "korostuivat": 1, "viety": 2, "ty\u00f6nteon": 1, "koulutusasteen": 1, "huonona": 1, "saloviita": 6, "vien": 1, "kultakautta": 1, "innostavaa": 1, "vertasi": 1, "paluu": 1, "vienyt": 2, "taitopuutteiden": 1, "spss-ohjelmaan": 3, "sosiaalitoimiston": 1, "harvard": 1, "491036": 1, "j\u00e4lkeenp\u00e4in": 4, "kuula": 4, "vanhempana": 1, "suvuissa314": 1, "10-11": 1, "1012": 2, "opintomenestys": 1, "vaihtelusta": 1, "nimellinen": 1, "2000luvun": 1, "itselt\u00e4\u00e4n180": 1, "erotettiin": 1, "vaihtuessa": 1, "fears": 1, "lukivaikeus892": 1, "kokemisen": 6, "monuteaux": 2, "kouluihin": 3, "nuorissaan": 1, "luvattiin": 3, "kirjallisuuskatsaus": 1, "adler": 4, "puoliks": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassa": 1, "l\u00e4\u00e4keresepti\u00e4": 1, "monet": 17, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 6, "intressini": 1, "kuntoutuspalvelut": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 1, "rights": 1, "taustalla": 7, "instituutio": 1, "kaikenlaisia": 1, "luokasta": 1, "uhkaavuus": 1, "though": 2, "55\u201356": 2, "eduksi47": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 19, "luvuilta": 1, "k\u00e4vintuntuu": 1, "impulsiivisuuden": 13, "1148": 1, "perehtyneit\u00e4": 1, "emootioita": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4358": 1, "siipiporukkaan": 1, "j\u00e4rjestelyj\u00e4": 1, "lakimuutoksella": 3, "function": 2, "dc": 6, "virallisia": 1, "traumoja335": 1, "kuvauksia": 6, "moniammatillisessa": 1, "raportoitu": 2, "saamaani": 1, "normaalit": 1, "kuopion": 1, "7510": 2, "hahmottamisvaikeuksien": 1, "kvantifioitiin": 1, "mielest\u00e4si": 1, "syrj\u00e4ytymisprosessissa": 6, "te": 11, "tyyppiin": 1, "yhdistelm\u00e4": 1, "tuen": 119, "huomattavina": 1, "erikseen": 22, "tutkituttaa": 2, "vaiheissa": 3, "1960\u20131990-luvuilla": 5, "diagnostisten": 2, "saamista": 4, "forth": 1, "oirehdintaa": 2, "innostus": 1, "niemel\u00e4": 3, "havainnointiin": 1, "terminology": 1, "karsittiin": 1, "kokonaisk\u00e4sitys": 1, "toim": 125, "lis\u00e4haittoja": 1, "katseesta": 1, "selviytyj\u00e4\u00e4n": 1, "muuttui": 3, "vaati": 1, "rappusista": 1, "terveydentila": 2, "yksil\u00f6llisyys": 3, "olemassaolosta": 2, "sopeutumisessa641": 1, "tarpein": 1, "is\u00e4n": 6, "eriasteinen": 1, "laitoksesta": 1, "vaiheita1115": 1, "hautam\u00e4ke\u00e4": 1, "kannustavien": 1, "keskitalo": 6, "h\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "98(6": 1, "101\u2013115": 1, "p\u00e4\u00e4tyneet": 2, "often": 2, "l\u00e4hikouluperiaatteen": 2, "saaneille": 1, "projektirahoitusta": 1, "h\u00e4iritseville": 1, "ennaltaehk\u00e4isev\u00e4\u00e4": 2, "projekteja": 1, "koulussa": 104, "ty\u00f6nantajat": 1, "kanssaan": 2, "ette": 3, "tulevia": 3, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mien": 1, "tanguay": 2, "sociology": 2, "kaipaisivatkin": 1, "lexington": 1, "asianmukaisesti": 3, "riehuis": 1, "satutettiin": 1, "h\u00e4irik\u00f6inti\u00e4": 1, "silloin": 28, "tytt\u00e4relleen": 1, "40817": 2, "onneksi": 5, "l\u00e4heiset": 1, "pikku": 1, "tarpeesta": 4, "adhd-oireyhtym\u00e4n": 2, "httpwwwevafiwp-contentuploads201202syrjaytyminenpdf": 1, "haastatteluaineistossa950": 1, "palauttavaa": 1, "kunnat": 4, "kolmiportainen": 2, "liittyi": 2, "perustui": 1, "poikkitieteellisesti": 1, "tyypiss\u00e4": 1, "oppilaina": 2, "isossa": 12, "sijoittui": 1, "kehitysvammaiset": 1, "tyypilliseen": 1, "erityiskasvatuksen": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4neet": 1, "pohjalla": 1, "kohderyhm\u00e4ni": 1, "widstr\u00f6m": 4, "kehitetty100": 1, "uudesta": 1, "mit\u00e4\u00e4ntai": 1, "kela": 9, "helppona": 1, "hienojakoisemmaksi": 1, "rinnakkain": 3, "sosiaalitutkimuksen": 1, "hyvinvointipolitiikassa": 1, "tieteiss\u00e4": 1, "edustajilla": 2, "kohtaan": 19, "kustos": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 11, "menetelm\u00e4ll\u00e4": 2, "1113": 1, "kehityspolkuja": 1, "sairaudet": 4, "selvitysten": 1, "265\u2013277": 1, "adhd-perhe": 2, "ryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "organisatoriset": 1, "menestykseen": 1, "object": 1, "kuvannut": 1, "web": 2, "tytt\u00e4ren": 1, "induktiivisten": 1, "tilanteissa455": 1, "harvoin": 2, "hermeneuttisen": 1, "apukoulumuotoon": 1, "aamuna": 1, "lakinsa": 1, "journal161(6": 1, "yhteist\u00e4": 1, "suojaavat": 2, "guilford": 3, "saattamiseksi732": 1, "tarvitsemasta": 1, "ihmisk\u00e4sitys": 1, "keinoin": 2, "siirtym\u00e4tilanteissa": 1, "ammatillisesti": 1, "kasvatusneuvolat": 1, "ammattikuski": 1, "ilmiasun": 2, "h\u00e4iri\u00f6t\u00e4234": 1, "tehnyt": 13, "nro": 1, "my\u00f6h\u00e4ss\u00e4": 1, "tarjotun": 1, "sis\u00e4lsi": 2, "saadakseen615": 1, "115\u2013132": 1, "syrj\u00e4ytymisriski": 2, "ohjaamina": 1, "piiloutuva": 1, "muutokset": 6, "26317": 1, "80(5": 1, "kouluajoista": 1, "farr\u00b4n": 1, "the": 130, "yhdenvertaisuuden": 1, "vastausesimerkeiksi": 1, "takia215": 1, "hy\u00f6dyllisyytt\u00e4": 1, "monisektorisesti": 1, "sekund\u00e4\u00e4rit": 2, "asemaa28": 1, "voimistuivat": 1, "1983": 3, "j\u00e4rjestelmien": 5, "valitsin": 1, "t\u00e4ysi-ik\u00e4inen": 2, "pelot721": 1, "ansaitsee": 1, "n": 2, "tapahtuvan": 3, "kohoaa": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 10, "yksilo\u0308": 2, "kehitysvammalaissa250": 1, "olevaa": 4, "myymisest\u00e4": 1, "1032": 1, "vaatimus": 2, "1960\u20131970luvuilla": 1, "h\u00e4iri\u00f6k\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 1, "yksitt\u00e4isiss\u00e4": 4, "by": 4, "numeraalinen": 1, "j\u00e4lkeisest\u00e4": 1, "hermostuessaan": 1, "tukiverkostosta": 1, "arvosanojen": 1, "edellist\u00e4": 2, "t\u00e4rkeiksi": 1, "vaikutuksia304": 1, "rahoitettuja": 1, "tarkkaavaisuush\u00e4iri\u00f6t": 1, "median": 34, "kasvatti": 1, "ansiosta": 3, "m\u00e4\u00e4rittelemi\u00e4": 1, "smart": 2, "ammatikseni": 1, "oppilaat204": 1, "kriittisemmiksi": 1, "ajankohtaan": 2, "versiossa": 3, "p\u00e4iv\u00e4hoidon": 1, "uusitalo-malmivaaraa": 1, "toteutumattomuuteen": 2, "k\u00e4sityksiin": 2, "kannustusta": 1, "kasvamaan": 1, "vastuullisesti": 2, "itsekunnioitukseen": 2, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4n": 1, "kohdejoukossani": 1, "bronfenbrenner": 2, "kt": 2, "yksil\u00f6lliset": 3, "suomalaiset": 2, "n\u00e4k\u00f6kohtina": 1, "m\u00e4h\u00e4n": 1, "34317": 1, "asianmukaisia": 8, "kysely\u00e4": 3, "funding": 1, "kuka": 4, "hankalaksi488": 1, "hyvist\u00e4": 2, "1122": 1, "demands": 1, "terveydelliset": 4, "perinteinen": 1, "niit\u00e4": 31, "arvokkaista": 1, "sairauksien": 4, "viiden": 8, "selv\u00e4sti": 16, "koulupolku": 4, "yhteisty\u00f6ksi": 2, "peterson": 1, "hyv\u00e4ksynyt": 3, "41(4": 1, "konteksteja": 1, "laaksonen": 12, "also": 2, "solidaarisuutena": 1, "olemaan": 6, "pidin": 1, "overview": 1, "poistamaan": 1, "hankalatkin": 1, "yhteis\u00f6palveluita": 1, "kroonisessa": 1, "opetustilanteeseen": 1, "tullut": 20, "sosiaalitoimestaohje": 1, "avohuollontukitoimien": 1, "analysoi": 1, "viestiketjuun": 4, "metyylifenidaatti": 1, "esitelty": 2, "rajank\u00e4yntej\u00e4": 6, "lessons": 1, "192\u2013193": 1, "huonommaksi": 1, "eriarvoisuutta": 4, "ennen": 54, "vyyhtiytyvi\u00e4": 1, "tilastoitavaksi": 1, "aistiyliherkkyyksi\u00e4": 1, "oppilasjoukko": 2, "unohdettu": 3, "tekij\u00e4985": 1, "kysynt\u00e4": 1, "valituskanavat": 1, "analyysin": 3, "etnografisten": 1, "laku-ihmiset": 1, "vanhemmissa": 1, "palvelukyky": 1, "case-study": 1, "aihealueeni": 1, "suurimmassa": 1, "juoda": 1, "ryhmi\u00e4": 1, "mutteiv\u00e4t": 1, "tarkkaavuush\u00e4iri\u00f6iselle": 1, "nimellisesti": 1, "henkil\u00f6ll\u00e4": 17, "1901": 1, "perusteluista": 1, "osassa": 11, "tukitoimina": 11, "tarkoituksenmukaisesti": 2, "ajatteluun650": 1, "tarjonneet": 1, "tieto": 24, "toiseen": 8, "philosophy": 1, "n\u00e4\u00e4ntym\u00e4ss\u00e4": 2, "vankilaan": 1, "ok": 7, "aiheuttavilla": 1, "otosta": 1, "ep\u00e4uskoinen": 1, "iii": 2, "perinteiseen": 1, "syvent\u00e4\u00e4": 1, "1048": 1, "johtamisj\u00e4rjestelm\u00e4149": 1, "kontekstin": 2, "innostuvasta": 1, "taidoissa": 2, "6luokan": 1, "diagnooseissa": 1, "kokemuksia845": 1, "oaj": 3, "1004": 1, "halua": 4, "sik\u00e4li": 1, "tarjonnut": 2, "kallunki": 3, "tarpeita": 4, "nuorisotutkimusverkoston": 3, "liikkuminen": 1, "palola": 8, "toimimattomuutta": 1, "haluaisi": 1, "viinaa": 1, "tapas": 1, "silloisen": 1, "ty\u00f6kyvyt\u00f6n": 2, "kaivaa": 3, "182\u2013193": 1, "asuinsuunta": 1, "luottamuksellisesti": 1, "segregation": 1, "vaikutuksia": 1, "tasaveroisena": 1, "haastavaa": 2, "vallalla": 1, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "rehabilitation": 2, "olosuhteita": 1, "verrokeilla317": 1, "lahjakkaalle": 1, "tyytyv\u00e4isten": 1, "d160": 2, "1043": 1, "osalistuminen": 1, "ostopalveluina": 1, "aihepiiriin": 1, "painostettiin": 1, "r\u00e4mpim\u00e4ll\u00e4": 1, "vaikeuttaa": 5, "yhdenvertaisen": 1, "osaisuuden": 1, "esikoulu": 1, "eriarvoistuva": 1, "hertz": 1, "eri\u00e4vin\u00e4": 1, "naurettavaa": 1, "branch": 3, "loppuvaiheeseen": 1, "normaalien": 1, "asiakirjoja": 1, "tutkimusta": 14, "menestyvi\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallituksen": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 6, "asiakkailleen": 1, "keskittyy": 4, "erkkaope": 1, "useampia": 3, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4\u00e4794": 1, "hyv\u00f6nen": 7, "yhdist\u00e4misest\u00e4": 1, "yksinhuoltaja": 2, "chatterji": 2, "valikoidulle": 1, "tematisoinnin": 1, "varhaiskasvatuksesta": 1, "2772014": 1, "t\u00f6tt\u00f6": 4, "ihania": 1, "ulkopuolisuus": 1, "prosesin": 1, "opettajan": 39, "vaihtumista": 1, "haastatteluihin": 2, "tarkoitus": 2, "perustuvien": 1, "h\u00e4iri\u00f6n\u00e4282": 1, "turhautumiseen": 2, "opettajankoulutuslaitoksilla": 1, "normaaliin": 2, "tehokkaasti": 2, "kristiina": 1, "taidon": 1, "uhkaa": 1, "j\u00e4ljelle": 1, "tarkastelusta": 1, "30417": 2, "tarkkailuluokalla": 1, "30\u201334vuotiaat": 1, "toimeentuloasiakkuuden": 2, "sosiaality\u00f6ntekij\u00e4lt\u00e4": 1, "kroonisena": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "erilaisiksi": 1, "yritimme": 1, "heikkenee": 2, "1014": 1, "heritabiliteetti": 1, "neuvoilla": 1, "pirstaleisiksi": 2, "komorbiditeetti": 1, "examin": 1, "ty\u00f6markkinoilla": 3, "215\u2013222": 1, "j\u00e4\u00e4miseen": 1, "1952": 3, "yksil\u00f6llistetty\u00e4": 1, "hyvinvointivaltiomalli": 1, "virhellist\u00e4": 1, "diagnoosini": 2, "oppikoulun": 1, "erityisopetukseen": 26, "p\u00e4\u00e4toimisen": 1, "samansuuruisina": 1, "sujuneet": 2, "verrokeilla": 1, "collect": 2, "hukassa": 1, "tilalla": 1, "katkeavat": 1, "aiheuttanut": 1, "kykenem\u00e4t\u00f6n": 2, "ekskluusiota": 1, "toimintarajoitteita": 4, "haastattelua": 1, "sisarusten": 6, "arvoina222": 1, "synnyss\u00e4": 1, "mukaillussa": 1, "tiedostavat": 1, "p\u00e4\u00e4tyv\u00e4n": 1, "kuntoutusrahaa": 1, "yhteisty\u00f6velvoite": 1, "suostumattomasta": 1, "vapaaehtoistoiminta": 1, "molemmista": 2, "in-service": 1, "suuntautuneen": 1, "security": 1, "koulutekij\u00e4t": 1, "psyykkinen": 3, "nicol": 2, "kielen": 3, "impairment": 2, "koskela": 3, "oppimisvaikeuksia": 16, "inhottavia": 1, "vieneet": 2, "opiskelin": 1, "luokkia": 3, "co-operation": 6, "rajanveto": 1, "keskisuomi": 2, "kannustavaa": 2, "80\u201384": 1, "sosiaalitoimesta": 6, "hoitotahon": 1, "positiivisuudesta": 1, "kyselyjen": 8, "ohella290": 1, "yhteiskuntaluokka": 1, "haitallisia": 1, "tasa-arvo": 4, "tasojen": 1, "loppup\u00e4\u00e4telm\u00e4n\u00e4": 1, "primaarisista": 1, "negatiivisesta": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 3, "tarvita": 8, "vapaa-ajan": 1, "unohtuu": 2, "21418": 2, "min\u00e4kuva": 2, "helvetiss\u00e4": 1, "hankkia": 2, "toiminnallisista": 2, "253\u2013266": 1, "samankaan": 1, "n\u00e4kemys": 2, "huoltajaa": 2, "lappalainen": 20, "rintala": 2, "kohtaamiseen": 1, "p\u00e4\u00e4osa": 1, "oppitunnin": 1, "mietit\u00e4\u00e4n": 1, "viestinn\u00e4lle": 1, "viranomaisia176": 1, "vanha": 1, "sekak\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 1, "vastata": 24, "hakeutumalla": 1, "tuskin": 1, "barn": 1, "1084": 1, "oo": 19, "perheenj\u00e4sentens\u00e4": 1, "palvelujaan": 1, "haasteista": 1, "psykiatrisen": 2, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 4, "ty\u00f6tapoja": 1, "haastattelututkimus": 1, "tehokkaammin": 3, "hyv\u00e4ll\u00e4": 2, "lapsissa": 2, "integraatioon": 2, "yksityisviesteill\u00e4": 2, "syyllist\u00e4nyt": 1, "mill\u00e4": 9, "laman": 3, "pyh\u00e4t": 1, "vetoaa": 1, "pahoinvointiin988": 1, "tekevi\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymish\u00e4iri\u00f6ill\u00e4": 1, "aineistokeruu": 1, "kouluvuosina": 1, "yleistyi": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6": 1, "kirjattu": 2, "teh\u00e4n": 1, "entinen": 1, "mixed": 1, "kaverisuhteet": 1, "kunnastaan": 1, "medikalisoituminen": 1, "terveysministeri\u00f6n": 4, "suojaavia": 3, "viina": 1, "tilasto-ohjelmaan": 1, "huoneeseen": 1, "tarjoaminen": 4, "277\u2013278": 3, "oxon": 1, "tuntevansa": 1, "mbd-oireyhtym\u00e4": 1, "palveluilla": 1, "k\u00e4veli": 1, "l\u00e4hetettiin": 2, "tapaamiset": 1, "peruskouluajan": 1, "ymm\u00e4rrykseen": 2, "kasvaviin": 1, "myrskyl\u00e4n681": 1, "valveutuneet": 1, "periaatteilla": 2, "hankaluuteen": 1, "were": 10, "ilmi\u00f6n\u00e4554": 1, "vaadittiin": 1, "menneist\u00e4": 1, "ruumiin": 1, "ntilanteessa": 1, "lakis\u00e4\u00e4teist\u00e4": 1, "havaittiin": 1, "kauan": 10, "itse\u00e4\u00e4n": 6, "\u00e4\u00e4rell\u00e4": 1, "prevalence": 3, "942-948": 1, "vaiennettiin": 1, "h\u00e4iri\u00f6it\u00e4": 7, "huomioon142": 1, "37(3": 1, "suomalaisnaiset": 1, "yksil\u00f6intitunnusta": 1, "tunteet": 1, "aloittamiseen619": 1, "korkeakoulutetuista": 1, "itsetuntoon": 9, "yhteiskunnallisiin": 2, "tietop\u00e4\u00e4omaan": 1, "hyperactivity": 16, "alaluokkaan": 3, "saatavuutta": 3, "perheess\u00e4si": 1, "liit\u00e4nn\u00e4issairaudeksi": 1, "ilmoittamia": 1, "jatkuvuudesta": 1, "esimerkillisesti": 2, "meill\u00e4kin": 1, "hitaastikehittyvien": 1, "liittyen": 4, "37517": 1, "omaishoitoon": 1, "ennaltaehk\u00e4isev\u00e4st\u00e4": 1, "tilanteiden": 2, "uudelleen": 11, "vankina": 1, "kticf20100625pdfsequence1isallowedy": 1, "adhd-oppilaiden": 1, "peruspalveluita": 2, "l\u00e4hikoulussaan": 1, "j\u00e4seni\u00e4\u00e4n": 1, "ilmoittautui": 3, "kivel\u00e4": 1, "tapauksia886": 1, "rajattuja706": 1, "suorittamista": 2, "saamattomiin": 1, "tuottaneet": 1, "poisti": 2, "vaadimme": 1, "opetusmetodeiltaan": 1, "portaalta": 1, "tilanteista": 3, "oppimisvaikeutta": 1, "tehostaa": 1, "adhdoireilla": 1, "201120": 1, "tutkimussuhteen": 1, "vaikutuksista": 1, "vastanneet": 1, "kouluterveydenhoitajan": 1, "impulsiiviset": 3, "arkeen390": 1, "eteen": 3, "adhd-poikani": 1, "toimintah\u00e4iri\u00f6ihin": 1, "relationship": 3, "suosituksen964": 1, "unohdetaan": 1, "mothering": 2, "osallistuvia": 1, "asiakassuhteen": 1, "suunnatun": 1, "uhmakkaan": 1, "yrityksist\u00e4": 2, "kaukaista": 1, "lis\u00e4\u00e4vyyteen": 1, "ullan": 1, "kuntoutuksella": 2, "lastenkodissa": 3, "muulle": 1, "lis\u00e4sin": 1, "periaatteet": 1, "sanatarkasti": 1, "neuropsykiatrisena": 1, "etiikkaan": 1, "omassa": 6, "omakohtaisuus": 1, "aiheuttamista": 1, "vahvuuksista": 2, "mahdotonta": 9, "sia": 2, "informantti": 6, "iloisia": 1, "mbd-diagnoosi": 2, "muistamisen": 1, "neuropsykiatrisen": 2, "joutuneet": 1, "p\u00e4rj\u00e4sin": 5, "1155": 1, "vastanneesta": 1, "kohdistui": 1, "asiaan": 8, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4n": 3, "sektoroitunut": 2, "johtanut": 2, "opiskellen": 1, "uhmaten": 1, "muutoinkin": 1, "vahvuusperustaiset": 1, "byrokraattisiksi": 2, "60(1": 1, "kaupungillistumisen": 1, "tapana": 2, "asiakkaille": 1, "kev\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 5, "ensimm\u00e4iseen": 5, "kansanel\u00e4kelaitoksen": 8, "totesimme": 1, "saaneissa": 1, "siviilis\u00e4\u00e4ty": 1, "matikassa": 1, "syrj\u00e4ytym\u00e4ss\u00e4": 2, "vanhemmillekin": 1, "monialaisia": 2, "koulutuksella": 4, "lukiossa": 6, "heikkeni": 1, "uskalsivat": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n190": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 15, "henkil\u00f6ill\u00e4": 8, "erityisopetusta": 21, "eriytyneit\u00e4": 2, "haittaavat": 2, "tytt\u00e4relleni": 1, "objektiivisuuden": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 4, "toimijoina": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 13, "opetuspaikaksi": 1, "helne": 23, "kirjat": 1, "liite": 53, "dellinen": 1, "spssn": 1, "puolia": 4, "internetetnografiaa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "kasvatusta": 1, "tarkemman": 1, "kasin": 1, "yksil\u00f6llisesti569": 1, "bad": 2, "auktorisoidut": 3, "vuosisata": 1, "avuksi": 3, "pyydettiin": 3, "sekoitukseksi": 1, "v\u00e4syi": 1, "opetuksen": 13, "k\u00e4yt\u00f6soireiden": 1, "leach": 2, "kohdistuville": 1, "tunnettiin": 1, "jako": 1, "aikuiset": 10, "120(22": 1, "etsittiin": 1, "varmistaakseni": 1, "parasta": 3, "ratkaisun": 1, "olli": 3, "lyhyt": 9, "kuultu": 1, "with": 28, "paikalle": 2, "kaikkina": 3, "luokilla": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 2, "havaittava": 1, "palaverissa": 1, "tarvitsevat": 12, "edellisill\u00e4kin": 1, "kokosi": 1, "koulutustasolle211": 1, "malttamaton": 1, "arvostelua": 1, "valikoiduille": 1, "internettiin808": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "kerenneet": 2, "sektoreilta": 1, "k\u00e4vin": 8, "turkuensis": 1, "kokonaisvaltaisempaa": 1, "koulukokemuksiin": 1, "tiukentamalla": 1, "esimerkkikuvausta": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 10, "kulttuurisiin": 1, "asperger-pojan": 1, "vaikuttavuudesta": 2, "kertaaminen": 2, "huolimatta1075": 1, "et": 36, "suoriutuminen": 1, "sille": 6, "neurologisiin": 2, "saatavuudessa": 2, "15518": 1, "asiakaspalveluty\u00f6ntekij\u00e4t": 1, "keskustelujen": 2, "annan": 21, "joustavaan": 1, "vuoden": 34, "\u00e4itej\u00e4": 2, "yhdistetty\u00e4": 1, "v\u00e4kivallan": 1, "tuuliajolla": 1, "adhdlla": 3, "ilmaantui": 1, "verkostoituminen": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 7, "herz": 1, "kasvatuksellisista": 2, "vaikuttavina": 1, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 1, "periaatteilla857": 1, "kulkee": 5, "erityistarpeisiksi": 1, "avataan": 1, "correlates": 1, "tiivistynytt\u00e4": 1, "httpwwwwhointclassificationsdrafticfpracticalmanualpdf": 1, "scientiae": 2, "psykososiaalisten": 1, "toijonen": 1, "jiacheng": 1, "ihanne": 2, "linjauksissa": 1, "ehk\u00e4isy": 1, "sosioekonomisten": 4, "kohtuulllisen": 1, "tarkoituksesta": 2, "3a": 4, "subjektiivisilla": 1, "ammattikysely": 2, "ty\u00f6ntekij\u00e4t": 13, "pohjasivat": 1, "sanonut": 4, "jotenkuten": 2, "mittareita": 1, "arvokkaaksi": 1, "aikuisilla": 7, "koululaisia": 1, "nylund": 1, "piiriin558": 1, "ulospa\u0308": 1, "pelkk\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6inen": 1, "v\u00e4it\u00f6sprojekti": 1, "huolestuneina": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "ehdottivatkin": 1, "80-luvulla": 1, "paikkana": 1, "selviytymisen": 5, "tiina": 1, "erityislapsen": 2, "alkupuoliskolla": 1, "osalla": 15, "14916": 1, "saavutetaan1043": 1, "ura": 2, "diagnooseja": 4, "13v": 1, "alakouluik\u00e4isell\u00e4": 1, "ep\u00e4tasa-arvoisuuden": 1, "naisten": 3, "tuplaamista": 1, "omaavat": 7, "touhuaa": 1, "perheneuvolapalveluihin": 1, "public": 1, "jonot": 1, "sosiaalihuoltolain": 1, "edesvastuutonta": 1, "puuhat": 1, "erotusdiagnostiikka": 1, "lapseni": 4, "144\u2013145": 1, "kansalaiseksi": 3, "lis\u00e4avun": 1, "hallitseva": 1, "esiintyv\u00e4t": 1, "huomioimatta": 2, "toteavat": 1, "matka": 1, "tukimuotojen": 2, "ihannetta": 1, "koulukuvauksissa": 1, "erikoisena": 1, "tavoitteeni": 1, "vaihtaneet": 2, "syv\u00e4haastattelua887": 1, "lis\u00e4aika": 2, "t-r": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 4, "analysointi": 3, "tukemisesta": 4, "heikennyksen": 1, "luokilta": 1, "20717": 1, "kiireellinen": 4, "shaw": 2, "huumeita": 3, "aiheuttamiin": 1, "m\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 2, "selitysmallien": 2, "syrj\u00e4ytymiskehitys": 1, "jatkuvilta": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "puuttumaan": 2, "\\n\\ntiivistelm\u00e4": 1, "syrj\u00e4ytymiseen23": 1, "asiaa": 13, "tiedostoiksi": 1, "arvostelee": 1, "j\u00e4senilt\u00e4": 1, "vaikutusten": 3, "mittaisena": 1, "suorittaneita": 1, "konkreettiset": 1, "191\u2013194": 1, "yksil\u00f6iden": 4, "72(1": 1, "oppimatta": 1, "yliopiston": 20, "toimiville": 1, "disor": 1, "psyykkisesti": 5, "k\u00e4sitteit\u00e4": 3, "kadotessakaratessa": 1, "neuropsykologin": 1, "taiteen": 1, "28\u201343": 1, "alainen": 3, "1990luvulla": 2, "pyy": 1, "keskusliitto": 1, "tarveharkintaisuuteen": 1, "juteltavaa": 1, "l\u00e4\u00e4kkeidenk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "ratkaisuina": 1, "tarkastuksen": 1, "adhd-oireisten": 20, "moniammatillisesti": 1, "hoidot": 1, "saaduille": 1, "tuomaa": 2, "ationindex_fihtm": 1, "large": 1, "ket\u00e4": 2, "oirehtiessa": 1, "j\u00e4rkky\u00e4243": 1, "huonoihin": 2, "korkeampi": 1, "laajan": 2, "puolelta": 5, "aito": 1, "mittareilla": 1, "huomioimiseksi": 1, "vaikeavammainen": 1, "perusasteen": 8, "integroivista": 1, "\u2018rooleissa": 1, "minuuttia": 1, "toistuvasta": 1, "tyk\u00e4nnyne": 1, "terveysvaikutukset": 1, "kertoo": 15, "avustajan": 1, "tilkkut\u00e4kkimaisen": 1, "vuotiaiden": 1, "aiheutettua": 1, "l\u00e4htem\u00e4\u00e4n": 1, "peilaten1058": 1, "tuloluokkaan": 1, "vastaanottokoti-perhekoti-koulukoti": 1, "disaffection": 1, "vakiintunut": 1, "keskittymisongelma": 1, "10n": 1, "lailla": 3, "herkk\u00e4": 1, "ilmiasussa1970luvulla": 1, "itsemurhaan": 1, "putoaa": 1, "koe": 7, "tiedonhankintamenetelmin\u00e4": 1, "komitean": 1, "kaivata": 1, "adhd-problematiikan": 2, "aloitetut": 1, "normaalia": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 4, "luokitusta": 2, "lundstr\u00f6m": 1, "mbd-termiin": 1, "samankaltaista": 1, "lapsilleen": 6, "oirehdintaan": 4, "merkitsevyys": 1, "apukouluja": 2, "\u2018kasvoton": 1, "tarpeelliset": 3, "kauhee": 1, "36-vuotiaana": 1, "yksil\u00f6llisesti": 1, "laitoksessa": 4, "v\u00e4est\u00f6\u00f6n": 7, "erottuvat": 2, "perustajat": 1, "puutteena": 1, "etuisuuksia": 1, "kasvatusymp\u00e4rist\u00f6": 1, "kommunikoivat": 1, "resurssipulasta": 1, "kulttuurillisissa": 1, "saamatta": 4, "tyyppisten": 1, "kummallista": 1, "k\u00e4\u00e4nnekohta": 1, "taas": 28, "v\u00e4it\u00f6stutkimukseni": 1, "jatkuva": 3, "sage": 9, "saatteeksi": 1, "t\u00e4ysi-ik\u00e4isi\u00e4": 5, "syrjim\u00e4st\u00e4": 1, "siirtoon": 1, "terveydentiloissa496": 1, "60\u201385": 1, "some": 3, "opintie": 1, "riskit": 1, "v\u00e4l\u00e4ytelleet": 1, "keskeisemm\u00e4ksi": 1, "adhd-oireisia": 25, "toimintatavoilla": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4in": 1, "miehist\u00e4kin": 1, "ensisijaisesti": 9, "palveluverkoston": 1, "yhdistettyn\u00e4": 4, "uudet": 4, "el\u00e4vien": 1, "tuekseen": 1, "pitkitt\u00e4v\u00e4sti\u2019": 1, "analyysitriangulaatioa1096": 1, "lomakkeita": 1, "kommunikointiin": 1, "huolissaan": 10, "ajankohdasta": 1, "toimenpiteiden": 1, "tarvitsevan": 11, "toimimista": 1, "lopullisen": 1, "muutamilla": 1, "eronneiden": 1, "1980\u20131990-luvuilla": 3, "tiivistetysti": 1, "yleisi\u00e4": 2, "tutkimusta840": 1, "kahteen": 3, "yhteiskunnassa728": 1, "toteutumista": 3, "varhaiskasvatuksen": 8, "hajosi": 1, "kyselyj\u00e4": 3, "er\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "varjossa": 2, "1960\u20131970": 1, "kysynyt": 2, "vuosikymmenet": 2, "alaiseen": 1, "vahvistaminen": 1, "verkostoja": 1, "my\u00f6nt\u00e4neet": 1, "s\u00e4": 3, "ohjaamana888": 1, "35517": 2, "tekij\u00e4st\u00e4": 1, "periytyy": 2, "kieliss\u00e4": 2, "r\u00e4tti": 1, "mutkiteltuno": 1, "tutkimusprosessissani": 3, "kuntoutuskurssien": 1, "sidottuna": 1, "chc": 1, "vuosikymmenill\u00e4": 1, "saavutetaan": 1, "mekanismi": 1, "lastensuojelulaissa": 1, "haittan\u00e4k\u00f6kulmia": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmineen": 1, "puoliksi": 1, "kahden": 12, "httpwwwdsm5orgdocumentsadhd20fact20sheetpdf": 1, "syrj\u00e4ytymisriski\u00e4": 2, "teksti": 2, "1v": 1, "pienimuotoinen": 2, "erityispedagogisia": 2, "hallintokuntia": 1, "yksinhuoltajiin": 2, "finn": 1, "joutuu": 4, "helpottivat": 1, "k\u00e4site341": 1, "viestinn\u00e4ll\u00e4": 1, "saatossa": 1, "ota": 6, "ajatteluani": 1, "facebook791": 1, "kartoittamisen": 1, "vaikeiden": 2, "parantaa648": 1, "ajoissa": 5, "koivisto": 1, "alentava": 1, "yhteis\u00f6ille": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "tavoitettavuus": 1, "kuvatuella": 1, "kanssakulkijuutta": 1, "laatima": 1, "koulunk\u00e4ynti\u00e4": 7, "autettua": 1, "kuntoutuskursseilta": 1, "uusiin": 3, "saatua": 2, "n\u00e4e": 2, "lastenneuvolan": 2, "perheneuvolaty\u00f6ntekij\u00e4n": 1, "versiota": 1, "johda": 1, "5\u20136": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "boylen420": 1, "kekkonen": 3, "tarvitsisivatko": 1, "ajallisia": 1, "pikkulapsiajasta": 1, "aineistossa": 86, "k\u00e4yneet": 5, "health": 40, "ethical": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4kin": 1, "olonsa": 1, "k\u00e4sitys": 3, "triangulaatiomuotona": 1, "suhtautumista": 1, "sairastuneet": 1, "197\u2013216": 1, "esimerkiks": 2, "keskusteluihin": 2, "ket\u00e4\u00e4n": 3, "positioiden": 2, "ratkaisuehdotuksista": 1, "rikastuttanut": 1, "haastattelun": 2, "k\u00e4sitell\u00e4": 2, "toimivalle": 1, "kannustavan": 2, "hoitavaa": 1, "taito": 2, "mielens\u00e4": 1, "huonolla": 1, "olla": 106, "p\u00e4ihteitt\u00e4": 1, "campbell": 2, "konventionaalisiin": 1, "esim": 117, "kartoitusta": 1, "tiedostaen": 2, "schools": 4, "menem\u00e4st\u00e4": 1, "suositteli": 2, "perusteellisesti": 1, "samantyyppisest\u00e4": 1, "koulutettu": 1, "1996\u20132006": 1, "reagoimiseksi": 1, "mit\u00e4t\u00f6innist\u00e4": 1, "huomioitu": 9, "kasvava780": 1, "erityisopetustunteja": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteess\u00e4": 3, "positiiviset": 3, "adhdoireisista": 1, "haastateltavat": 1, "miettinyt": 1, "vanhemmista": 5, "osallistujien": 1, "ehdotellut": 1, "ty\u00f6nhakija": 1, "opettaa": 5, "luovuttivat": 1, "j\u00e4seneksi802": 1, "tarvittavissa": 1, "haaveilija": 1, "heikkenemisest\u00e4": 1, "tasa-arvon": 2, "samalla": 38, "tavoitteiden": 2, "1921": 1, "ty\u00f6markkinoihin": 1, "erotusluokkia": 1, "veistil\u00e4": 3, "maksuttoman": 1, "tulevat": 7, "monialaisiin": 2, "add-tyyppisten": 1, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 5, "kasvoivat": 1, "sovittiin": 1, "avoliitosta": 1, "aikana": 42, "puhtaaseen": 1, "kuntasektorilla": 1, "rajalle": 1, "vahvuusperustaista": 1, "korkeakoulutetuissa": 2, "py\u00f6ritt\u00e4misen": 1, "kouluttautumista": 1, "pihaan": 1, "contributed": 2, "pitk\u00e4lt\u00e4": 4, "viel\u00e4": 45, "unipressbergman": 1, "ritva": 1, "\u00e4itikeskittynytt\u00e4": 1, "doing": 1, "koulutustaustakysely": 1, "sosiaality\u00f6ntekij\u00e4": 9, "heikent\u00e4\u00e4": 3, "heijastuvat": 1, "negatiivisesti": 7, "vajaamieliset\u2019": 1, "tiedostavan": 1, "raskaana": 3, "suoritukset": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4misen\u00e4": 1, "tarjottuihin": 2, "v\u00e4henevine": 1, "jyll\u00e4\u00e4": 1, "laittamalla": 1, "choice": 2, "parhaaksi": 3, "seurattava": 1, "ajoitusta": 1, "yhdenvertaisessa": 2, "kokonaisvaltaiset": 4, "tuoneet": 1, "suosituksessa": 1, "luokkaty\u00f6skentelyyn": 1, "kyn\u00e4": 1, "leijaa": 1, "koulun": 144, "opiskelukavereineen": 1, "report": 3, "selvisiv\u00e4t": 1, "11sta": 1, "asiakasta": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4927": 1, "tilan": 1, "voida": 10, "tutkimusprosessini": 1, "julkaistussa": 2, "kuopio": 8, "1865": 1, "nuoruudessa": 2, "perheneuvolalla": 3, "ohjausta": 4, "description": 1, "adhd-oirehtivien": 1, "suoraan": 16, "disruptive": 1, "tekem\u00e4\u00e4": 1, "soveltuva": 1, "rahank\u00e4yt\u00f6n": 2, "tokaluokalla": 1, "universitatits": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisesti400": 1, "p\u00e4\u00e4oman": 2, "children": 7, "ristiriita": 1, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 8, "netnografiassa": 1, "kuntouttavien": 1, "selitt\u00e4minen": 1, "2014": 185, "dgst\u00e4ni": 1, "sijasta": 2, "t\u00e4y": 1, "ep\u00e4tasaisesti": 1, "paikassa": 3, "turvata": 1, "ro": 1, "koulunk\u00e4ynti\u00e4\u00e4n": 4, "taata": 1, "leh": 1, "kuvailevat": 3, "perui": 1, "ajanjaksoja": 5, "tutkimuksissa": 7, "yleistett\u00e4vyytt\u00e4": 1, "yhteydess\u00e4": 23, "ethnography814": 1, "amfetamiini": 2, "liittyv\u00e4t": 13, "k\u00e4ytt\u00f6asteessa": 1, "erottaa": 1, "ihannoi": 1, "erityispalvelut": 1, "diagnoosin": 54, "yhten\u00e4": 2, "15-vuotiaita": 1, "yritt\u00e4neet": 3, "kannattelevaa": 1, "tarkoitetaan": 3, "erityisoppilasm\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "kyselytutkimus": 1, "huoltajista": 11, "omaksunut": 1, "kk": 3, "kasvatuksellisina": 1, "valtakunnallisesti": 2, "perheiss\u00e4": 37, "portaat": 1, "sattui": 1, "omalta": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4ty\u00f6ss\u00e4": 1, "selkeit\u00e4": 2, "yleisopetuksessa": 9, "tutkimuksen": 143, "ylioppilaaksi": 1, "siiloutunutta": 1, "piilossa": 1, "turvattu": 3, "lastensuojelunasiakkuuskin": 1, "p\u00e4rj\u00e4nnyt": 1, "muutettiin": 2, "sihvosen": 1, "ohjaus": 2, "tcwr": 2, "kyselyvastauksia": 3, "j\u00e4rjest\u00e4misen": 1, "fletcher": 2, "sosiaalista": 8, "vuotiaista": 2, "alaryhmiin": 1, "suhtautumistavasta": 1, "avoaviopuolisosi": 1, "557\u2013564": 1, "toivottiin": 2, "vastaajalta": 2, "indeksoitu": 1, "2017": 1, "saloviita76": 1, "adhd-oireisilla": 7, "ahdistuivat": 1, "tunnuslukuja": 1, "metodit": 1, "kymmenkunta": 2, "ennaltaehk\u00e4ist\u00e4": 6, "asioistaan": 5, "which": 2, "sinki": 1, "volume": 1, "politiikka": 2, "h\u00e4iri\u00f6herkkin\u00e4": 1, "mahdoton": 4, "medical": 3, "nopeina": 1, "toistaiseksi": 1, "syrj\u00e4ytymiskysely": 2, "dsm-iii": 2, "tukemiseen563": 1, "luokkahuoneen": 1, "reilummat": 1, "silm\u00e4t": 2, "valmistuikin": 1, "k\u00e4yden": 1, "adhd-c": 2, "kirjoittavan": 1, "verrokkiv\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "sairaat": 3, "7103": 3, "todella": 32, "j\u00e4rvinen": 47, "1980\u20131990": 2, "asenteellisiin": 1, "juoksemaan": 1, "todentamia": 1, "1143": 1, "kotiin": 10, "ajanmukaisesta": 1, "edustajan": 4, "kannattanut": 1, "verorahoituksen": 1, "rohkaisu": 1, "alankomaat": 1, "tutkijat": 4, "needs": 1, "oven": 1, "mietola517": 1, "kuip": 4, "gradua": 1, "analysoinut": 1, "kirjata": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "hoitotahojen": 1, "tietynlainen": 1, "adult": 2, "l\u00e4\u00e4kkeell\u00e4": 1, "viiv\u00e4sty\u00e4": 1, "kanssak\u00e4ymisen": 1, "genetic": 1, "19(4": 1, "sairas": 1, "muuttajana": 1, "ketjuja737": 1, "oppijoista": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 3, "j\u00e4rkytt\u00e4v\u00e4": 1, "n\u00e4kyvin": 1, "londen": 3, "kotihommat": 1, "1997\u20132004": 1, "muulla": 1, "ulkoisia": 2, "paikallises": 1, "tekij\u00f6ihin": 1, "tytt\u00e4rens\u00e4": 1, "etten": 3, "levottomuuteen": 1, "lukum\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "vuosikymmen": 1, "kuoliaaksikukaan": 1, "inkluusioperiaatteen": 1, "126\u2013148": 1, "karkasi": 1, "nuoruuteen": 2, "heikent\u00e4m\u00e4ll\u00e495": 1, "poikkeavuuksia": 1, "kunnallinen": 2, "juhlakirja": 3, "el\u00e4m\u00e4nvaiheet": 1, "heikomman": 2, "termein": 1, "346\u2013352": 1, "instituutiona392": 1, "onnellinen": 1, "ongelmiin672": 1, "nuorissa": 2, "voimaatuloon": 1, "tuntui": 8, "kuuluisi": 1, "tullen": 1, "varmempi": 1, "j\u00e4rjest\u00f6": 1, "tarkkuudella": 1, "saloihin": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "kohta": 1, "puuttumisen": 10, "ep\u00e4yhten\u00e4isen": 1, "hallintokuntien": 54, "uskon": 2, "eristettyjen": 1, "k\u00e4sittein\u00e4": 1, "park": 1, "tukija": 1, "peli\u00e4": 1, "vammaistutkimuksen": 6, "l\u00e4hestymistapaan": 1, "kuukausien": 1, "ainutlaatuinen": 1, "hieno": 1, "tiedollinen": 1, "moninaiset": 2, "kuuntelemisen": 1, "vuodet": 2, "irti": 2, "ladonlahti": 1, "tietenkin": 2, "tason": 4, "testit": 3, "n\u00e4hnyt": 8, "eriytymist\u00e4": 1, "208\u2013209": 1, "merkitykselliseksi": 1, "yleisint\u00e4": 1, "sormet": 1, "elementtien": 2, "mink\u00e4laista": 1, "ilmoitettiin": 1, "72-74": 1, "978-951-51-2115-8": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4": 6, "eteenp\u00e4in": 18, "itsetunnolle": 1, "koetaankin": 1, "opettajankoulutuslaitos": 2, "tukemisessa": 2, "oleville106": 1, "peilautuvat": 1, "liitteist\u00e4": 1, "minussa": 2, "kohoamisesta": 1, "329\u2013334": 1, "julkisia": 5, "rajoittavana": 1, "mallien": 1, "vaativat": 3, "ilmapiiri\u00e4": 1, "erityisluokkamuotoisesta": 1, "laskusuhdanteen": 2, "edelleen": 91, "parisuhteessa": 1, "omaishoitajuus": 1, "ty\u00f6ss\u00e4ollessaan": 1, "psykologisen": 1, "marginaaliin": 3, "teoriaan": 1, "10718": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 1, "opettajallakaan": 1, "koulupsykologin": 3, "l\u00e4heisen": 1, "om": 1, "kuitenkaan": 13, "nuorisopsykiatrisen": 1, "sosiaalialalla": 3, "vertaistukiryhm\u00e4ss\u00e4": 3, "adhd-oireiseen": 2, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 1, "opiskeluryhm\u00e4\u00e4": 1, "vaikeita": 4, "omasta": 14, "hakeutumiseen": 3, "invisible": 7, "sis\u00e4lt\u00e4vi\u00e4": 1, "varhaisella": 1, "heikkoa": 10, "kyse": 9, "lennossa": 1, "loppuel\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "tutkinnot": 1, "maisteriksi": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4818": 1, "muodostaen": 1, "kyselykohtaisesti": 1, "huuda": 1, "1066": 2, "esitet\u00e4\u00e4n": 2, "turvaten": 1, "odottamaton": 1, "tuhot": 1, "panostanut": 1, "eritytetty\u00e4": 1, "puhu": 1, "kyselyss\u00e4": 3, "ryhmien": 6, "taustatietokyselyihin": 1, "lapsellemme": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "pienemm\u00e4ss\u00e4": 2, "perheelt\u00e4": 2, "edustavassa": 2, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "hyv\u00e4ksyttyymm\u00e4rretty": 1, "voitiin": 2, "jutut": 2, "leimallista": 1, "kursseille": 1, "hyv\u00e4ksyttiin": 2, "laadullinen": 6, "sillon": 11, "participation": 1, "suomennettu": 1, "152\u2013166": 1, "suomalaisina": 1, "keksinyt": 1, "tukitoimet933": 1, "kaksijakoista": 1, "hyv\u00e4k\u00e4yt\u00f6ksinen": 1, "sitoutuneisuutta": 1, "n99": 1, "opiskelu": 6, "tapauksia": 3, "lis\u00e4ongelmien": 1, "masennusl\u00e4\u00e4kkeet": 1, "onm\u00e4": 1, "regime": 1, "puolin": 2, "verkkotutkimuksessa": 1, "tieteellinen": 2, "parents": 2, "p\u00e4\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "jaettu": 2, "p\u00e4iv\u00e4kodista": 2, "puolta": 1, "1067": 1, "tutkimukselle878": 1, "usa": 3, "osuudesta": 2, "validiteetinkin": 1, "muutakin": 2, "1038": 1, "kuuleminen": 1, "jakautuneita": 1, "esitt\u00e4m\u00e4st\u00e41065": 1, "henkil\u00f6kohtaisin": 1, "kootaan": 3, "eskarivuodestaan": 1, "t\u00f6ihins\u00e4": 1, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "suositella": 2, "rimaa": 2, "h\u00e4iritsevyys": 1, "yritta\u0308": 1, "liitettiin350": 1, "altavastaajana": 1, "aineistonkeruunajan": 1, "sovellusten": 1, "erityisi\u00e4": 1, "kuullun": 1, "tulon": 1, "epidemiologinen": 1, "229\u2013231": 1, "vaihtamaan": 1, "reagoinut": 1, "va": 1, "oppilaille618": 1, "yhdist\u00e4minen": 1, "haastattelut": 11, "kansainv\u00e4lisesti": 3, "10\u201311": 1, "suunnittelussa": 1, "ulottuvuudet": 1, "semmonen": 4, "tylsempi": 1, "1107": 1, "tekstien": 2, "syrj\u00e4ytyneit\u00e4": 4, "leimautumisen": 1, "keskener\u00e4isyyden": 1, "kaupungissa": 2, "taustasta": 2, "tahoillamme": 1, "ulalla": 1, "aikuispsykiatrian": 1, "perspektiivej\u00e4342": 1, "243\u2013270": 1, "2610": 1, "represent": 1, "hahmottuisi": 1, "keskoslapset": 1, "peruskouluik\u00e4isi\u00e4": 2, "si\u00e4": 1, "70\u201380": 1, "ei-syrj\u00e4ytyneisiin": 1, "motorisen": 1, "monimutkaisten": 1, "profiiliani": 1, "150\u2013169": 1, "muistamaan": 1, "edelliset": 1, "pelk\u00e4\u00e4": 1, "saatavilla157": 1, "eritt\u00e4in": 34, "opettajasta": 8, "aikuisik\u00e4\u00e4n": 1, "miinusmerkkisi\u00e4": 1, "ilmoittaa": 7, "annettavalla": 1, "keskustelufoorumilla": 1, "31219": 1, "h\u00e4irik\u00f6ille": 1, "50(3": 1, "kerroin": 6, "ammattilaisen": 4, "ulkopuoliset": 4, "tarkkailuluokkaopetus537": 1, "mietitty": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 18, "perheisiin": 8, "aukot": 1, "resurssipula": 4, "arvona84": 1, "lapsena394": 1, "saatavuuteen": 1, "oireilevat": 3, "sijaan": 24, "ovatko": 4, "tee": 5, "teemasta": 1, "ottivat": 1, "lakiperustaisesti": 1, "childhood444": 1, "opiskeluvaikeudet": 1, "poikkipuoleista": 1, "varmuuskopioinnista": 1, "patient": 1, "hoituu": 1, "arvostettuja": 1, "2013442": 1, "lehtonen": 3, "semmoinenkin": 1, "16\u201374-vuotiaista": 1, "rahavirtojen": 1, "jaloilta": 1, "lukemis": 1, "vakuutusyhti\u00f6t": 1, "valikointi": 1, "loi": 3, "fenomenologiseen": 1, "seitsem\u00e4n": 3, "1220": 1, "viitattu": 49, "toimintaa": 10, "pienempi": 3, "verkkov\u00e4litteist\u00e4": 1, "hojks-palaveriin": 1, "20(1": 1, "hyv\u00e4\u00e4n": 1, "todennut": 1, "oireyhtym\u00e4n": 11, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 3, "triangulaatiota1087": 1, "toimittamisen": 1, "hakeutuivat": 1, "dett\u00e4ess\u00e4": 1, "perhett\u00e4mme": 1, "ross": 5, "stm": 2, "prosessien": 1, "osia": 2, "isoissa": 1, "lastensuojeluilmoitus": 3, "p\u00e4\u00e4dyin": 1, "hyperkineettisyys": 1, "dgn": 3, "pirstaleisessa": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 3, "yksityissektorin": 7, "ehdi": 1, "219\u2013245": 1, "haastateltavalle": 1, "rajattujen": 1, "koulupolkua698": 1, "l\u00e4ms\u00e4": 15, "korkeakoulutetulla": 1, "annalle": 7, "oireitaan": 1, "27317": 1, "yliopistoihin": 1, "edustavia": 1, "opetusj\u00e4rjestelyist\u00e4": 1, "kokonaiskustannukset": 1, "tekev\u00e4t": 5, "hahmottamisen": 2, "saata": 1, "puute": 12, "v\u00e4est\u00f6ennusteeseen": 1, "sijalle": 1, "jatku": 1, "toimijana": 1, "raportti": 5, "maailmanlaajuisen": 1, "experiences": 2, "hyvinvointivaltiossa": 1, "\u00e4ideist\u00e4": 1, "yhdenvertaisuuspyk\u00e4l\u00e4n": 1, "ongelmiini": 1, "242014": 1, "opinn\u00e4ytett\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimusotteita": 1, "kouluik\u00e4isell\u00e4": 2, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4kseni": 2, "syrj\u00e4ydyn": 1, "asuvia": 1, "teht\u00e4vien": 1, "automaattisesti": 1, "h\u00e4iritsemiseen": 1, "eliminoitua": 1, "lukija": 1, "settings": 1, "it": 7, "hankkimaan": 1, "suvi": 43, "karoliina": 1, "milt\u00e4": 3, "samanhenkiset": 1, "tunne-el\u00e4m\u00e4n": 6, "hoitajat": 1, "al": 1, "tyylin": 1, "tekemisist\u00e4": 1, "liit\u00e4nn\u00e4ish\u00e4iri\u00f6it\u00e4": 6, "voima": 3, "j\u00e4\u00e4nyt": 8, "el\u00e4m\u00e4nlaatua": 1, "vahvuuksien": 6, "sepp\u00e4nen": 7, "kokonaisuutta": 1, "hoidosta": 5, "34218": 1, "tarkennetut": 1, "sukupuolijakauma": 9, "suhteissa629": 1, "l\u00e4hikoulunsa": 1, "saavuttaen": 1, "onkaan": 2, "omavastuuosuuksia151": 1, "hakuprosessissa": 1, "muotoutumiseen": 5, "sivuja": 2, "kirjallisella": 1, "identiteetti": 2, "tiet\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "isoon": 1, "sairausel\u00e4ke": 1, "oireilee": 1, "keskustella": 2, "loput": 1, "kallio": 10, "tajusintai": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoito": 1, "sijoitetuilla": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpi": 2, "asiantuntijaryhm\u00e4": 2, "asiantuntijana": 1, "117\u2013133": 1, "sitoutumista": 1, "tavoittamiseksi": 1, "prosenttia": 1, "palveluj\u00e4rjestelmiss\u00e4260": 1, "jaksamisesta": 1, "h\u00e4iri\u00f6ist\u00e4417": 1, "puolisolla": 2, "adhd-v\u00e4it\u00f6stutkimus": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4": 8, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "asiakirjat": 1, "alalleen": 1, "adhd-diagnoosi": 10, "sosiaality\u00f6ntekij\u00e4t": 3, "vuorovaikutteisuuden": 1, "sellainen": 2, "suurin": 10, "miten": 39, "sis\u00e4lt\u00f6malliin": 1, "heikentynytt\u00e4": 3, "korkeakoulutus": 6, "242256": 1, "3b": 3, "papereissatosi": 1, "tripp": 2, "laadullista": 1, "adolescence472": 1, "v\u00e4hent\u00e4nyt": 1, "latistaminen": 1, "mua": 8, "ollessa": 17, "lis\u00e4\u00e4misess\u00e4": 1, "kynnys": 2, "markkinoistumisen": 1, "45\u201360": 2, "valinnassa": 1, "jatkokouluttautumiseen": 1, "1134": 2, "1103": 1, "toimimattomuuteen": 1, "kerrottiin": 2, "toimivilla": 1, "psykiatrisia": 7, "pojista": 1, "vaatimustasoa": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 4, "koulutuspoliittista": 2, "strukturoiduissa": 1, "standards": 1, "read": 2, "varto": 5, "sosiaalisesti210": 1, "olis": 18, "haloo": 1, "valtiotieteellisen": 1, "tulotasoon216": 1, "youth": 2, "tukitoimia": 153, "hy\u00f6dynnetty": 4, "vaihdellen": 2, "vapautti": 1, "koulupalaverissaan": 1, "saada1146": 1, "tilanteensa": 1, "terveyspalvelut": 3, "ymm\u00e4rr\u00e4tteh\u00e4n": 1, "hakeutua": 3, "periaatteina": 2, "neuvoi": 1, "1980-luvulla": 9, "vapaamuotoinen": 1, "marginaalisuus": 3, "oikea-aikaisia": 1, "keskittymisen": 16, "sanottuna": 1, "patton": 18, "update": 2, "mos-nuorten": 1, "70(4": 1, "adhd-oireisiin": 7, "tiedekunta": 6, "jonotusaika": 1, "rangaistuksista": 1, "asuinkunnasta70": 1, "informaatiotulvan": 1, "lastenkodille": 1, "pieness\u00e4": 5, "kliiniset": 2, "kognitiiviset": 2, "ohitettu": 2, "tukimuotoina": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "julkaisu": 3, "terveystoimenkin": 1, "\u00e4lykkyydelt\u00e4\u00e4n": 1, "asioilla": 2, "painotettava": 1, "tarpeiden": 9, "alisuoriuduttiin": 2, "adhdt\u00e4": 1, "saatavia": 1, "kouluajastasi": 1, "tyhj\u00e4n": 1, "v\u00e4lisiksi": 1, "kannattelee": 1, "muodostaa": 2, "k\u00e4\u00e4nteentekev\u00e4ksi": 1, "pitk\u00e4kestoisesti": 1, "toteuttamisen": 1, "kaipaisin": 1, "voisitte": 1, "korkeakoulutetusta": 1, "271\u2013275": 1, "hankkiminen": 1, "aistivammaisia": 1, "periaatteena": 1, "kehitt\u00e4mishanke": 1, "tuohtunut": 1, "tunnusten": 1, "perhetausta": 1, "n\u00e4k\u00f6alattomuutta": 1, "ajattelen": 1, "analyysi": 7, "pyyt\u00e4v\u00e4t": 1, "valtateoria": 1, "neurologi": 3, "erityisopettajalla": 1, "duodecimin": 1, "science": 2, "170\u201392": 1, "vastaamattomat": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 2, "corwin": 1, "1017": 2, "1057": 1, "ihminen": 8, "164(6": 1, "prosessi": 3, "24917": 1, "eettisesti": 2, "nelj\u00e4nnen": 3, "olet": 11, "kulje": 3, "ryhm\u00e4kseen": 1, "wolf": 3, "jatkokoulutuksesta": 1, "tyyppi": 5, "1061": 1, "l\u00f6ydy": 1, "varhaisten": 9, "liitteet": 2, "puska": 2, "tottuneet": 4, "aiheen": 4, "istuintyyny": 1, "valmentajapalveluja": 1, "kotiini": 1, "totean": 1, "kea": 1, "ulkopuolisiksi": 1, "itsetuntoa": 7, "adhd-aiheiseen": 2, "arvoja": 1, "s\u00e4\u00e4stytty": 2, "tekstink\u00e4sittelyohjelmaan891": 1, "sijaan856": 1, "my\u00f6skin": 1, "asianmukainen": 2, "voisin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 5, "\u00e4itien": 2, "paradigman": 2, "icf-luokitusta": 2, "syrj\u00e4ytymiseen": 10, "perheenj\u00e4seni\u00e4": 8, "prim\u00e4\u00e4riongelma": 1, "kollegiaaliseen": 1, "position": 1, "oon": 9, "aspekteineen": 1, "erisiv\u00e4t": 1, "hyperkineettiseen": 1, "tavaroiden": 1, "220\u2013231": 1, "tunnu": 2, "kohler": 2, "vuonna": 75, "290\u2013291": 1, "monesti": 59, "hakeudu": 3, "j\u00e4sentyminen": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 4, "todellisessa": 1, "ty\u00f6koulu": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 3, "p\u00e4ihdeh\u00e4iri\u00f6428": 1, "katkeruuttakin": 1, "puuttua": 4, "rattaista": 2, "syndrooma": 2, "objektiivinen": 1, "ainoana": 3, "naiset": 5, "psykoanalyyttisesta": 1, "syrj\u00e4ytymisprosessin": 3, "1102": 2, "toive": 1, "reaaliaikaisesti": 2, "omaaviin224": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4n": 1, "suljettu": 1, "toimintakykyarvion": 1, "problematisoiminen": 1, "j\u00e4senmaissa": 1, "koulukohtaisesti": 1, "laaja-alainen": 4, "l\u00f6ytyyk\u00f6": 2, "yksityisyyden": 1, "ruths": 2, "tarkennuksia": 1, "based": 1, "v\u00e4est\u00f6ryhmitt\u00e4in": 1, "voimaantuminen": 2, "oppositional": 1, "lagstr\u00f6m": 2, "keh\u00e4p\u00e4\u00e4ttelyn": 1, "sisaruksilla": 1, "voimavarojen": 3, "monin\u00e4k\u00f6kulmaisuudesta": 1, "siirretty": 4, "arkea": 3, "hilluisi": 1, "alkupuolella": 1, "eroavaisuuksissa": 1, "pojilla": 4, "sairauksissa": 1, "perhetutkimuksessa": 1, "koodausj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "notable": 2, "2005b": 3, "sosiologian": 1, "hyvinvointivaltiomallit": 1, "j\u00e4tettiin": 3, "vaadi": 1, "t\u00f6ihin": 5, "specified": 1, "teoriatiedon": 2, "kumuloituneista": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisista": 1, "keskeisimmist\u00e4": 2, "vaimoonse": 1, "syntyy": 1, "tervehdytt\u00e4mistoimenpitein\u00e4": 1, "k\u00f6yh\u00e4": 2, "ongelmiin": 19, "k\u00e4ymme": 1, "kieltenopettajia": 1, "yhdenvertaisia": 1, "prosessin": 7, "onnekas": 2, "40-vuotias": 1, "224\u2013242": 1, "adhdadd(34411": 1, "viihtymisen": 1, "mi": 2, "ilmaisuun": 1, "periaatetta": 1, "uutismediassa": 1, "adhd-l\u00e4\u00e4kityst\u00e4": 1, "kellek\u00e4\u00e4n": 1, "aiemman": 6, "vuosiluokalle": 1, "olettivat": 2, "trial": 1, "haukuttiin": 2, "huomioivat": 1, "edustavat": 3, "lastenpsykiatrisella": 1, "valvontaa": 1, "edelliseen": 1, "ict-asiantuntijana": 1, "harrastukset": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 2, "tuskastuin": 1, "thing": 1, "nainen": 2, "2012b": 3, "ajoittamisen": 1, "m\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "tapahtuisi": 1, "muodon": 2, "suosituksensa": 1, "laatuun": 3, "loistava": 2, "koulupudokkuuteen": 1, "eettisi\u00e4": 4, "psykiatrisille": 1, "vuosikausia": 1, "reports": 2, "omaisiaan": 1, "hitaammin": 1, "\u2018jos": 1, "vas": 2, "lucerne": 1, "ammatilliseen": 1, "etnografisesta": 1, "inkluusion": 5, "selityksi\u00e4": 1, "toivoa": 1, "seuraavien": 1, "voidaankin": 1, "terveysneuvontalomakkeista": 1, "views": 1, "vaatteet": 1, "toiminnallisen": 1, "hyvinvointiyhteiskunta": 2, "j\u00e4tin": 2, "kohdistuvia": 1, "ohjeet": 2, "lopulta": 10, "joo": 3, "vahvistetaan": 3, "erilaisilla": 4, "sosiaaliset": 16, "solomons": 2, "neuropsykologisiin": 3, "nousta": 1, "kuunnella": 8, "aistiyliherkk\u00e4": 1, "terapioita": 2, "mahdollistivat": 1, "tiivistin": 1, "pystyisin": 1, "pysy\u00e4": 2, "tunnetta": 9, "turhaan": 2, "vahvistamisella": 1, "vakuudeksi": 1, "tyylinen": 1, "yhteis\u00f6": 1, "tk-l\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "oletko": 1, "ajattelivat": 1, "viranomaisen": 1, "oppiaineen": 5, "saamismahdollisuuksiin": 1, "l\u00e4pik\u00e4yt\u00e4isiin": 1, "tasapuolisesta": 1, "ohrn": 1, "482\u2013487": 1, "1021": 1, "promoting": 1, "terveystoimessa": 7, "kuudetta": 1, "tutkimuksiin\u2019": 1, "schoen": 2, "k\u00e4\u00e4nnytet\u00e4\u00e4n": 1, "kasvaneille": 1, "poistua": 1, "ohikulku": 1, "neuvolapsykologin": 1, "saamia": 1, "sukupuolijakauman": 1, "kokonaiskustannusten": 1, "samaa": 3, "tarkkaamattomat": 5, "k\u00e4\u00e4nsiv\u00e4t": 1, "esitetyt": 2, "toiminnalla": 1, "maahanmuuttajat": 1, "diagnoosinykyisess\u00e4": 1, "yksityisviestit": 1, "jaksaa": 3, "kuntouduin": 1, "29\u201337": 1, "osaaikaisesti": 1, "tiukilla": 1, "toimintaohjeita": 1, "arkistoinut": 1, "minusta": 2, "deduktiivisten": 1, "saaneen": 2, "ahdistuneisuuteen": 1, "kaakinen": 2, "httpvmfiartikkeliasset_publishersuomi-korosti-nuorisotyottomyyden-hoitoa-ecofinneuvostossa_101_instance_chtsflfececq_redirect2fhaku2f2fq2fsyrj25c325a4ytymisen2520kustannukset": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 2, "tasaarvoiset": 1, "osin": 14, "suoritusten": 1, "dominguez": 5, "hidastaa": 1, "luonteessa": 1, "sheet": 1, "nelson": 2, "lapsellasiitsell\u00e4si": 1, "aikuisena": 12, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 3, "h\u00e4mm\u00e4stelin": 1, "raportoi": 3, "fysio": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 6, "tarkempiin": 2, "puutteellista263": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 4, "varhaiskasvatuksessa": 2, "yhteydenotto": 1, "vaiheittaista": 1, "toimintaterapiaan": 2, "tasapainoilen": 1, "yksil\u00f6lli": 1, "plos": 1, "p\u00e4\u00e4tti": 1, "sua": 2, "ep\u00e4sopivaa": 1, "usein": 57, "kantajia": 1, "kuten": 130, "perheineen": 5, "prospective": 1, "parisuhdekeskusteluissa": 1, "j\u00e4\u00e4": 12, "luonteesta": 2, "saavani": 1, "diagnoosistaan": 1, "opetushallitus": 11, "samankaltainen": 2, "30819": 1, "t\u00e4ynn\u00e4": 3, "oloissa": 2, "retkahtamassa": 1, "hoitoihin": 1, "osalta254": 1, "keskusteluapua": 4, "defiant": 1, "ulkona": 1, "historiaa": 1, "byrokraattisia": 1, "\u00e4lyllisen": 1, "kyselyiden": 7, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heinen": 1, "koulutuksellista": 2, "preschool": 1, "tahtiinsa": 1, "ennaltaehk\u00e4isev\u00e4n": 4, "vikana": 1, "hullu": 1, "geeneill\u00e4": 1, "tukiverkosto": 1, "l\u00e4\u00e4kkeisiin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4757": 1, "lapsiperhe": 1, "jakautumisessa": 1, "dimino": 2, "positiivisiin": 1, "ty\u00f6terveyden": 1, "muuttunut": 9, "toteutukseen": 1, "valmistui": 6, "hakeutunut": 2, "tukihenkil\u00f6palveluja": 1, "opetustoimen": 15, "k\u00e4ytt\u00e4jin\u00e4": 2, "hakeutumisessa": 1, "1024": 1, "professori": 3, "loukkaavaa": 1, "t\u00e4ysivaltaisena": 1, "neurotieteen": 4, "yritet\u00e4\u00e4n": 8, "sairastaminen": 2, "nytkin": 1, "tutkimuk": 1, "k\u00e4ytt\u00f6ns\u00e4": 1, "liitett\u00e4v\u00e4n": 1, "perustuvaa919": 1, "apuatarvitsevaa": 1, "monipuolisia": 1, "odottaa": 1, "uudistukset": 1, "287\u2013317": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ydyin": 1, "p\u00e4iv\u00e4kotien": 1, "ry": 2, "vallitsevan": 1, "er\u00e4iden": 3, "k\u00e4sitett\u00e4": 2, "apuv\u00e4lineit\u00e4": 2, "te-toimistosta": 1, "ohella": 5, "rajalinja": 1, "tutustui": 1, "luokitteluj\u00e4rjestelmiss\u00e4": 1, "ty\u00f6llisi\u00e4": 1, "lea": 1, "asta": 1, "annettiin": 6, "tehostettuja": 1, "muttei": 5, "julkaistavaksi": 1, "alemmat": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "laputtamalla": 1, "verkostopalavereja": 1, "aiheuttava": 1, "tiivistetyksi": 1, "lukuvuodeksi": 2, "kulttuuriset": 1, "kiusattiin": 3, "korville": 1, "syrj\u00e4ytymisen": 51, "nainentytt\u00f6": 1, "1995\u20132012": 1, "lamaantumiseen1021": 1, "suunnanmuutos": 1, "vahvistamista": 2, "n50": 1, "oppimistuloksiin": 1, "jaksamisensa": 1, "puhtaita": 3, "ruuhkautunut": 2, "alcohol": 1, "kolmanneksi": 1, "heikentyneest\u00e4": 1, "no": 12, "ilmiasu": 4, "perhess\u00e4": 1, "london": 5, "luokanopettajille": 1, "141\u2013148": 1, "yhteis\u00f6palvelut": 1, "merkitsevyydet": 1, "yst\u00e4v\u00e4t": 1, "ty\u00f6terveydess\u00e4": 1, "kvist": 6, "tutkijoilla": 1, "assessment": 2, "luvattuna": 1, "parantamista": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "tosiasiassa": 1, "ammatillinen": 3, "open": 1, "soittamaan": 1, "omaavilla": 1, "olesiihenh\u00e4n": 1, "practical": 1, "james": 2, "k\u00e4ytt\u00e4jiksi": 1, "ulkomaalaistaustaisilla": 1, "koululaisen": 1, "unelmoivia": 1, "oireyhtyma\u0308": 1, "271\u2013284": 1, "kuvata": 4, "21918": 2, "integroitiin": 1, "yl\u00f6s": 4, "ty\u00f6l\u00e4isluokan": 1, "peruskoululaisena": 1, "uskottavuutta": 1, "tietotaito": 2, "laatu": 14, "ylittyi": 1, "vuosikirja": 14, "yhteiskuntaluokkajakoa": 1, "alatyyppin\u00e4": 1, "dsm-iv441": 1, "vajaa": 4, "kuurojenkoulu": 1, "kokemuksia720": 1, "vaikeampia": 2, "ammattiin": 6, "pienluokkatoiminnan": 1, "kehitt\u00e4misehdotuksiin": 5, "tarkkailtiin": 1, "pirstoutuneessa": 1, "toisiaan": 2, "alisuoriutumiselta": 2, "kypsyin": 1, "kansalle": 2, "pidet\u00e4": 1, "lennosta": 1, "muodostunut": 2, "aloittaneista": 2, "poikkeuksen": 1, "yhten\u00e4isti": 1, "omaishoitajan": 2, "barton": 5, "kuvattiin": 7, "instituutioihin": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 2, "kokemiseen": 2, "valossa": 9, "tekij\u00f6ill\u00e4": 3, "t\u00e4rke\u00e4st\u00e4": 1, "kertaan": 1, "puhuttu": 2, "treatment": 3, "prosessiin": 2, "hakeneet": 3, "heikossa": 1, "tuominen": 6, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 3, "asiantuntijaorganisaatioiden": 1, "kyselyni": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitomaksuihin": 1, "laajentumisen": 1, "mbd-termi": 3, "for": 19, "ty\u00f6skentelev\u00e4ni": 1, "yksityisi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 8, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "yll\u00e4tyksi\u00e4": 1, "liit\u00e4nn\u00e4isen\u00e4": 1, "84\u2013104": 1, "riippumatta155": 1, "velvaiheessa": 1, "sixty": 2, "k\u00e4sityksist\u00e4": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isyytt\u00e4": 2, "comorbid": 1, "esiin": 6, "mbd-pedagogiikkaa": 1, "41-44": 1, "syyt\u00f6sten": 1, "tunnistettu": 5, "aikaiseen": 1, "p\u00e4\u00e4stiin": 1, "kasva": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4ess\u00e4": 1, "haavoittuvimpien": 1, "tavoittelu": 1, "ty\u00f6kartoitukset": 1, "tarjolla532": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjantekij\u00e4lle": 1, "k\u00f6yhyyteen": 2, "ep\u00e4onnistunut": 1, "virtuaalista": 1, "p\u00e4\u00e4luokassa": 1, "tarkkailuluokkaan": 2, "rauhala": 5, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 16, "kommunikointia": 1, "tyytym\u00e4t\u00f6n": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 1, "esimerkkin\u00e4": 6, "voinut": 15, "solomon": 2, "kiusatuksi": 1, "dokumentteja": 2, "katkelmasta": 1, "alalukujen": 1, "suojelun": 1, "ite": 9, "tilanteessa": 7, "realised": 2, "hyvinvointiyhteiskunnan": 6, "k\u00e4det\u00f6n": 1, "viestiliikenteen": 1, "drive": 1, "paine": 1, "aim": 2, "brunila": 3, "varhaisista": 2, "pitk\u00e4aikaissairaiden": 2, "tunsin": 1, "edesauttanut": 1, "kasvatuspolitiikka": 1, "haasteita": 3, "saisin": 3, "n122": 1, "annettavasta": 1, "392010": 1, "yritykseen": 1, "sukupuolesta": 1, "yms": 6, "huonoosaisuutta748": 1, "httpappswhointclassificationsicd10browsecontentstatichtmli": 1, "raameihin": 2, "ty\u00f6ajoilla": 1, "ollenkaan": 8, "httpswwwfacebookcomgroupsadhdvt": 1, "tutkittavansa": 1, "lukivaikeuteen1145": 1, "11817": 1, "luopua85": 1, "my\u00f6hemm\u00e4n": 1, "j\u00e4\u00e4neens\u00e4": 3, "limitita": 1, "monille": 2, "piiri": 1, "tukimuoto": 4, "perheit\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisyysaspektista": 1, "tuloksetta": 3, "parantamaan": 1, "paikkakuntien": 2, "mainittava": 1, "ryhm\u00e4": 11, "varoin": 2, "perhett\u00e4\u00e4n": 1, "periaatteen": 1, "vaihtaa": 3, "keino": 3, "liminaalisessa": 1, "taitopuutteita": 1, "auttaminen": 2, "kipein\u00e4": 1, "1015": 1, "kuudella": 1, "adhd-diagnosoituja": 4, "kokee": 26, "terveyseroille271": 1, "aktiivisuutta": 1, "opetussuhdetta": 1, "todentaa": 1, "sihvola": 2, "nousevine": 1, "techniques": 1, "saavuttaneen": 1, "pienluokkaan": 3, "diagnosointi": 12, "tuentarpeita": 6, "opetusmuotona": 3, "aikuispuolelle": 1, "osiin": 1, "syrj\u00e4ytyneiden": 2, "tila": 1, "huoneessa": 1, "2015": 61, "kehitysh\u00e4iri\u00f6iden": 1, "taitavia": 1, "laajennettu": 1, "viranomaisyhteisty\u00f6ss\u00e4": 1, "pulkkinen": 15, "normaali": 2, "ajatus": 2, "yhteis\u00f6palvelu805": 1, "lapsemme": 3, "alunperin": 1, "\\n\\n": 2, "impulsiivinen": 3, "uhkarohkeita": 1, "joismaiden": 1, "toiminnanohjauksen": 14, "positiivisia": 4, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4ns\u00e4": 1, "tunnistetaan": 1, "stenvallin": 1, "comorbidy": 1, "monia": 13, "367\u2013390": 1, "diagnooseille": 2, "perustua": 1, "mustonen": 2, "yhteis\u00f6palveluiden": 1, "perusjoukkoon": 1, "koululaitoksessa": 1, "heid\u00e4t": 6, "tasaarvoisuuden": 1, "mainituista": 1, "l\u00e4\u00e4kkeet": 9, "ajaa": 3, "aikaan": 21, "perttulaan": 1, "laaja-alaiselta": 1, "murrosik\u00e4\u00e4n": 1, "mieliksi": 1, "turhaksi": 1, "kriisiytyy": 1, "sairaisiin": 1, "l\u00e4hteeni46": 1, "pettyneet": 1, "hallitsivat": 1, "koskaanvankilaan": 1, "puhelimeni": 1, "kuulumiset": 1, "asiakaspalvelut": 1, "laajentuen": 1, "uusittua": 1, "ulkoiluttivat": 1, "oltais": 2, "edellytyksi\u00e4": 1, "ennaltaehk\u00e4isten": 1, "asioissa": 15, "signal": 1, "oppilaita531": 1, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 4, "k\u00e4rp\u00e4nen": 1, "tautiluokituksilla": 1, "puhuta": 1, "aiheestani": 1, "t\u00e4ll\u00e4iset": 1, "39\u201355": 1, "joustavasti": 3, "toimijuuden": 2, "h\u00e4iri\u00f6ll\u00e4": 1, "ty\u00f6kyvytt\u00f6myysel\u00e4kkeelle": 1, "tukipalveluiden": 1, "kotiasioihin": 1, "yhdess\u00e4tekemisen": 1, "suostuivat": 1, "vierailut": 1, "valmistavaksi": 1, "httpwwwstatfitilsutivi2013sutivi_2013_2013-1107_kat_001_fihtml": 1, "valtakunnalliseen": 2, "plus": 1, "kohdatessa": 1, "oppijoiden": 1, "t\u00e4ysivaltaiseksi": 2, "pfiffner": 4, "life-historical": 1, "adhddiagnosoinnin": 1, "valinneet": 1, "erityisopettajaa": 3, "suppeampaan": 1, "cygnaeus": 1, "vaikeuttavat": 1, "69\u201370": 1, "100\u2013107": 1, "puuttuvat": 1, "ty\u00f6paikkaan": 2, "kuviossa": 2, "7-8": 1, "kiristet\u00e4\u00e4n": 1, "kielenkehityksess\u00e4": 1, "perinteet": 2, "rikollisuus427": 1, "osaatteko": 2, "oireyhtym\u00e4st\u00e4": 9, "hankaluutta": 2, "patients": 1, "analyysivaiheessa": 2, "aineistoni": 2, "opinn\u00e4ytteen": 1, "valehtelin": 1, "yhteiskun": 1, "edition": 10, "osalta91": 1, "tulevaisuudesta": 1, "yst\u00e4v\u00e4ni\u2026siell\u00e4": 2, "fyysisena\u0308": 1, "muttaei": 1, "diagnoosiperustaisia": 1, "p\u00e4\u00e4toimiseen": 1, "julkiseen": 1, "onnellisesti": 1, "arvio": 3, "erityisalue": 1, "v\u00e4it\u00f6skirja": 1, "70\u201395": 1, "laajakaistoilla": 1, "el\u00e4m\u00e4nhallinnan": 3, "seiskalla": 2, "toteutettaessa": 1, "persoonallaan": 1, "keskittymiskyvyn": 2, "kynnyksen": 1, "kuvio": 16, "2017509": 1, "\\n\\nvaikka": 1, "late": 1, "tilanteiden386": 1, "later": 1, "olemattomat": 2, "nyt": 74, "perusterveydenhuollossa264": 1, "vaikeat": 1, "75\u201376": 2, "hieman": 7, "ty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 1, "katkelmat": 7, "samojen": 3, "kokoajan": 5, "julkisessa": 4, "teksteiss\u00e4": 1, "1006": 1, "lis\u00e4kseni": 2, "akateemikkoon": 1, "oppilaaseen": 2, "rakentunut": 1, "seurana": 1, "5122012": 1, "tarjottavaan": 1, "kierrellen": 1, "etulinjan": 1, "teperi": 6, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksell\u00e4": 1, "hirveit\u00e4": 1, "ryhm\u00e4t\u00f6ihin": 1, "tavoittanut": 3, "vallitsee": 1, "ett\u00e4tiedon": 1, "liit\u00e4nn\u00e4ish\u00e4iri\u00f6iden": 3, "huomioiden": 6, "2005": 47, "perheess\u00e4\u00e4n": 5, "home": 3, "25\u201329": 2, "nuorten": 62, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ritutkijalle": 1, "j\u00e4\u00e4n": 1, "sy\u00f6p\u00e4sairauksiin": 1, "ing": 1, "koordinoinnin": 1, "haaveili": 1, "itteeni": 2, "ihme": 1, "yksil\u00f6llistetyt": 1, "perheille54": 1, "miljoonaa": 2, "kertoivat": 2, "jouduimme": 1, "preyde": 2, "yhdistelm\u00e4ll\u00e4": 2, "avais": 1, "segregaatiomalliin": 1, "119131": 1, "alueella": 3, "ylisektorisen": 2, "kirjautuminen": 1, "toivottavaa": 1, "nmi-bulletin": 1, "hakeuduttiin": 1, "merkityksi\u00e4781": 1, "auttamiseksi": 1, "5th": 2, "kognitiivisesta": 1, "osissakin": 1, "bilett\u00e4\u00e4n": 1, "kulttuurisia": 2, "silloiselle": 1, "2452015": 3, "matalaa": 1, "sosiaalisiin": 1, "tukitoimille1041": 1, "hyperaktiivisuutta": 3, "aikakauteen": 1, "3(2": 1, "suoja": 1, "pienryhm\u00e4opetukseen": 1, "huonoissakin": 1, "syrj\u00e4ytymist\u00e4745": 1, "ekalla": 1, "kokevatko": 1, "kasvaa": 2, "ilmoittamatta": 2, "t\u00e4mm\u00f6st\u00e4ei": 1, "ep\u00e4selv\u00e4": 1, "politiikaksi51": 1, "kuljettaa": 1, "yrit\u00e4mme": 1, "hyperkineettiset": 2, "lindstr\u00f6m": 1, "opetusmuotojakauma": 1, "erikseen1103": 1, "niihin": 11, "1112": 2, "diagnosointiin": 2, "jonsson": 2, "emotionaalisesti": 1, "tutkimuskysymyksess\u00e4": 3, "1960\u20131990": 2, "ammattikoulussakin": 1, "ratkaista": 3, "editorial": 1, "h\u00f6p\u00f6tyst\u00e4": 1, "molempien": 3, "p\u00e4\u00e4vastuu": 1, "painajaiseksi": 1, "pidemm\u00e4ll\u00e4": 4, "ymp\u00e4rist\u00f6tekij\u00f6ihin": 1, "tuntien": 3, "hallintop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "dosentti": 11, "maisemantutkimuksen": 2, "taloudelliset": 7, "korkeakoulun": 2, "ytymisen": 1, "perustelisitko": 1, "maailmantaloudessa": 1, "terveyskeskuksen": 4, "pahoinvointia": 1, "joensuun": 3, "perusopetuksen": 13, "varilo": 2, "uudistaminen": 1, "mainitaankin": 1, "toimisi": 1, "periaa": 1, "erilaisuutta769": 1, "ilmi\u00f6391": 1, "sateenvarjok\u00e4sitteen\u00e4": 1, "informaatioteknologian": 2, "hakeutuvan": 1, "tapaushaastatteluissa": 1, "tiedonhaku": 1, "viettitoiminnot": 1, "1998": 11, "alaluvuissa": 2, "vihamielist\u00e4": 1, "pahin": 3, "ik\u00e4iselle": 1, "ehtineet": 1, "koulutukselliselle": 1, "muuttujalla": 1, "vapaaehtoinen": 3, "vallitseekin": 1, "seuraavan": 6, "l\u00e4hikouluperiaatteeseen581": 1, "tarkasti": 5, "itkuinen": 1, "aikuisi\u00e4ll\u00e4": 5, "varhain": 9, "apukoulussa": 2, "suureksi": 6, "heill\u00e4kin": 1, "resursoituihin": 1, "18\u201364-vuotiaita1063": 1, "millaisena": 2, "seen": 5, "painottunut": 2, "psykiatrisiin": 2, "edellisell\u00e4": 2, "erityisopettajasta": 1, "t\u00f6ni": 1, "person": 2, "toimenpiteit\u00e4": 3, "laatua": 3, "centre": 1, "kantaa": 5, "tietoteknisen": 1, "ep\u00e4ily": 1, "uskomaton": 1, "ylinen": 4, "tasoilla": 1, "ker\u00e4t\u00e4niit\u00e4": 1, "el\u00e4\u00e4": 4, "luottavan": 1, "portaalla": 1, "yksik\u00e4\u00e4n": 1, "perttulan": 1, "kallio680": 1, "2013a": 5, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riin": 5, "jonkinlaisena": 1, "lapsista340": 1, "koulutustasonsa": 1, "koulukokemuksissa": 1, "hukkaan": 1, "n\u00e4kyi": 2, "raportit": 1, "huomiotta\u2026tietysti": 1, "tutkimusperheen": 2, "sudenkuopat": 1, "yst\u00e4vyytt\u00e4": 1, "negatiiviss\u00e4vytteisi\u00e4": 1, "ty\u00f6urasta": 1, "torjumisesta": 1, "sesta": 1, "unil\u00e4\u00e4kkeit\u00e4": 1, "jatkuu": 3, "ikkunasta": 2, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4246": 1, "luokituksessa": 6, "tunnistaneet": 1, "nelj\u00e4lle": 1, "oirehtivana": 1, "keskusteluun": 1, "diagnoosia": 29, "tulivat": 4, "puheita": 1, "taistelujen": 1, "leimattiin": 2, "mallinnuksesta": 1, "perheelleni": 1, "si-terapeutti": 1, "turvallisen": 1, "korottaa": 1, "luonne": 4, "jatkotutkimuksia": 1, "harvinaisempia": 1, "mielenterveyden": 3, "suominen": 36, "kohdalla611": 1, "ilmeisesti": 3, "neuropsykiatrisesti": 3, "voimakkaasti": 5, "nepsy-erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "tahoja": 1, "perusopetukseen": 8, "rekister\u00f6itynyt": 1, "koskevan": 2, "yleistyminen": 1, "l\u00e4\u00e4kityksen": 14, "jokap\u00e4iv\u00e4isell\u00e4": 1, "aloitettiin": 4, "apuna": 1, "koordinointia": 1, "aikuistuvista": 1, "luokka-avustaja": 1, "5\u20139": 2, "oikeudenmukaisuusty\u00f6n": 1, "keskeytt\u00e4misen": 1, "tilannettaan": 1, "l\u00e4ksyj\u00e4": 2, "monenlaisiin": 1, "loppukoulunk\u00e4ynnist\u00e4": 1, "pienenee": 1, "p\u00e4invastoin": 3, "pelk\u00e4si": 2, "perusasiat": 2, "omistan": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpin\u00e4": 1, "kehittyi": 1, "127(14": 1, "alentunut": 1, "yritt\u00e4j\u00e4": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4t": 1, "salakuljettamisesta": 1, "etnografia": 3, "liikenteess\u00e4": 1, "ohjannut": 1, "puutteita": 2, "lapsuusaikana": 1, "opinn\u00e4ytteet": 1, "tuksessa": 1, "l-k": 1, "1988": 1, "vyyhtiytyi": 1, "152\u2013153": 1, "toimivammaksi": 1, "maksaja": 1, "analyysimenetelm\u00e4t": 1, "heuttaa": 1, "kieltenopiskeluun": 1, "antaman": 1, "helpottui": 1, "kuvallani": 1, "38118": 2, "kiilatyynyn": 1, "kiertelyn": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6tekij\u00f6it\u00e4487": 1, "teini-ik\u00e4isen\u00e4": 1, "huolenpidossa932": 1, "kouluttautuneista": 1, "here": 1, "haastatteluja": 1, "medikalisaatiosta": 2, "tunnistan": 1, "197\u2013297": 1, "wilska-seemer": 3, "ilmaistaan": 1, "oppilasryhm\u00e4n\u00e4": 1, "kokonaan": 8, "chydenius": 1, "vammaisimman": 1, "tutkimuspaikalle": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mien": 1, "katkeaa": 1, "keltikangas-j\u00e4rvinen": 2, "toteutuen": 1, "ajank\u00e4yt\u00f6llist\u00e4": 1, "inclu": 1, "aistih\u00e4iri\u00f6it\u00e4": 1, "eurooppaan": 1, "aivovaurioita": 1, "2009": 73, "avaimia": 1, "osa-alueella": 4, "ajanjaksoon": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 3, "syrj\u00e4ytynyt": 24, "challenges": 1, "vuorokaudenaikakellonaika": 1, "neurobiologinen": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 2, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4": 4, "rutiineilla": 1, "yhteis\u00f6st\u00e4": 1, "akateemiseen": 4, "paska": 1, "puoliso": 1, "edellytys34": 1, "koskettivat": 1, "people": 3, "analysoidessa": 1, "25717": 1, "toimintaterapia": 5, "valtion": 5, "nondistinct": 1, "perjantaisin": 1, "sitoutuu": 1, "todeten": 1, "vaihtuvilla": 1, "viidakkoon": 1, "practise": 1, "manual": 9, "tarvem\u00e4\u00e4rittelyit\u00e4": 1, "esikuvani": 1, "suoriutumiseen635": 1, "kuluja": 1, "hy\u00f6dy": 1, "liittyv\u00e4ss\u00e4": 2, "sosioekonomiseen": 2, "30016": 1, "laadukkaan": 1, "tavoiteltua": 1, "te-toimiston": 1, "uupui": 1, "asiana": 4, "70\u201390": 1, "13(4": 1, "takia": 51, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 1, "kokonaiskartoitusta": 1, "oireyhtym\u00e4n\u00e4": 5, "tarkkailuluokkia": 1, "luultavasti": 1, "jaotuksella": 1, "edistet\u00e4\u00e4n": 2, "nime\u00e4": 1, "policy": 2, "40117": 2, "sektoria": 1, "seurauksena": 7, "antajana": 1, "inflarisoituneet715": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "oikeen": 1, "laine": 15, "l\u00e4hivuosina\u2026tied\u00e4n": 1, "heippa": 1, "riippumaton": 1, "keskeisimm\u00e4t": 1, "support": 16, "keski": 1, "hoitomuotojaja": 1, "riskin": 1, "haastateltavilla": 1, "menness\u00e4445": 1, "koulutus1035": 1, "yksityishenkil\u00f6n": 1, "osa-aikaiselle": 1, "jaksamisen": 2, "399\u2013412": 1, "j\u00e4tt\u00e4neet": 1, "161\u2013163": 1, "hyperac": 1, "kansalaiset": 8, "poikkipuoleisia": 1, "acta": 6, "hintalappua1155": 1, "tavallisen": 1, "itsena\u0308": 1, "triangulaatio-termi\u00e4": 1, "sitoutuminen": 1, "pyrin": 1, "seu": 1, "rajoja": 3, "merilehto": 1, "administration": 2, "asiakkuuden": 2, "tehden": 3, "kaikilla": 4, "auttamaan": 5, "37415": 5, "hoitaa": 8, "perheeseen": 22, "k\u00e4ytiin": 1, "among": 2, "jonkinasteisia": 1, "sosiodemografiset": 5, "sanoa": 10, "yhty\u00e4": 1, "ajattelukyky\u00e4": 1, "ennaltaehk\u00e4isy": 3, "kaivannut": 7, "etel\u00e4-suomeen": 1, "rajoituksia373": 1, "viranomaisille930": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 4, "aktiivisempia": 2, "liity": 1, "saadaan": 8, "onneks": 1, "normaalius": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4": 1, "171756": 1, "responsiveness": 1, "noniin": 1, "hankalampia": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 12, "kohderyhm\u00e4lle": 2, "tarkastaneet": 1, "recruitment": 1, "toruminen": 1, "eriarvoisuus": 11, "kasaantuvat": 1, "sopiviksi": 1, "their": 3, "rajoituksia": 1, "vuorovaikutussuhde": 2, "totuus": 2, "vastaajaperheiss\u00e4": 2, "erityisvaikeuden": 1, "rehtorin": 1, "spesific": 1, "kasvatuskumppanuuden": 1, "huoltajien": 17, "kiitosta": 3, "haastatelluiksi": 1, "pahasti": 3, "leikkii": 1, "katsoneet": 1, "mekanismein": 1, "vries": 2, "tapaturmia\u2019": 1, "perheiden": 108, "telm\u00e4": 1, "sosio-emotionaalisia": 1, "kest\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "miksi": 19, "arvoinen": 1, "l\u00e4htenyt": 3, "psychosomatic": 1, "keh\u00e4p\u00e4\u00e4ttely": 1, "population": 1, "koulupsykologiin": 1, "yhteiskunnalliseen": 2, "sijaintia": 1, "oppimistaan": 1, "liit\u00e4nn\u00e4ish\u00e4iri\u00f6ist\u00e4": 1, "aikaisempaa": 1, "education": 26, "ajalta": 7, "psychologist": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 4, "purettu": 2, "menetelm\u00e4triangulaatio": 1, "osiltaan": 1, "tutkimusaiheeseen24": 1, "nyrkki\u00e4": 1, "mainitakseni": 1, "suurimpina": 1, "2000-luku": 1, "selviytymiseen72": 1, "er\u00e4\u00e4n": 1, "burns": 2, "alisuoriutumiseen": 7, "julkaisi": 1, "tunnistanut": 1, "asenteellista": 1, "vertaistukeen": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 1, "kasvatuksen": 9, "kunnioittaa": 1, "tuplaa": 1, "15217": 1, "sovelluk": 1, "lindfors": 2, "sujuu": 4, "mahtava": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 1, "kytkettiin": 2, "kasvuoloista": 1, "palvelu": 3, "yhteiskunnallisen": 8, "tulisikin": 8, "ohjauksesta": 1, "pajukoski": 2, "p\u00e4iv\u00e4kotiin": 1, "oppivaikeuksista": 1, "vastuiden": 1, "ty\u00f6": 10, "jaettiin": 1, "yritt\u00e4\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "toimintatapoja": 4, "siirsiv\u00e4t": 1, "kaikkeen": 1, "ilmoitettu": 1, "j\u00e4rjesti": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 3, "vertaistukea1084": 1, "koulutusasenteet": 1, "kent\u00e4lle": 1, "kansallisesta": 1, "lapsella": 25, "teki": 14, "varhaisvaiheessa": 2, "mullins": 2, "thln": 2, "puutteessa": 2, "differentiated": 2, "raavassa": 1, "17627": 1, "ulkopuolella716": 1, "ennalta": 3, "30717": 1, "opetukseen": 5, "26417": 1, "outcome": 1, "kehitt\u00e4miskeskuksen": 1, "historical": 2, "yliaktiivisuutta": 1, "l\u00f6tj\u00f6nen": 1, "nuoruusi\u00e4n": 1, "tieteenteoria": 1, "toiminnassa": 1, "tekiv\u00e4t": 2, "my\u00f6t\u00e41032": 1, "taksi": 1, "sallitaan": 1, "kansalaisuus": 1, "avaavalle": 1, "merkitt\u00e4vist\u00e4": 2, "sekavia": 1, "myym\u00e4\u00e4n": 1, "poikkeavia": 2, "liit\u00e4nn\u00e4isyyteen": 1, "kahta": 2, "anttilaa": 1, "kuvioissa": 1, "laskuun": 2, "jatkaa": 4, "tunnettu": 1, "oireyhtymi\u00e4": 2, "jakaumaan": 1, "t\u00e4ydent\u00e4minen": 1, "tarjoavia": 1, "tyt\u00e4rt\u00e4": 1, "en": 96, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 1, "verkostopalaverissa": 1, "samantasoisen212": 1, "vammaispalvelulaki": 1, "taitava": 2, "suositusten": 3, "luokkamuotoinen": 1, "aiheutettiin": 1, "subjective": 1, "osannut": 12, "psykopaattilapsille": 1, "ajattelu": 3, "archives": 3, "joutuneensa": 2, "ep\u00e4onnistuneen": 3, "alatupa": 4, "etuuksien": 2, "aiheuttaneesta": 1, "toimintaterapian": 3, "jotka": 84, "tutkivan": 2, "vaikeutuu166": 1, "vallan": 3, "yhteiskunta-ala": 1, "rippeetkin": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "kantoj\u00e4rvi": 5, "h\u00e4iri\u00f6it\u00e4415": 1, "v\u00e4liinputoajia": 1, "heikkolahjaiset": 1, "jennalta": 1, "yritet\u00e4": 1, "78(1": 1, "puoli": 3, "tarpeelle": 1, "tuella": 6, "ty\u00f6markkinoille": 5, "tutkimuksellani": 1, "adhd-aiheista": 1, "lahjakkaan": 2, "form": 1, "selektoituvat136": 1, "toisena": 6, "adhd-ilmi\u00f6\u00f6n": 2, "sectors": 3, "saamikseksi": 1, "perhetyypiss\u00e4": 9, "havainnoitavina": 1, "prosentissa": 1, "ty\u00f6llistymisen": 9, "kyselyt": 8, "tuentarpeita623": 1, "ca": 1, "jollain": 13, "kiinnostuksenkohteitani": 1, "puhelimitse": 2, "huomasin": 2, "puutteesta1008": 1, "tarvitsemansa": 7, "tutkittavani": 1, "nauranut": 1, "pohjois-suomi": 1, "kimuskeskus": 1, "vanhemmuus": 3, "varmuuden": 1, "259\u2013286": 1, "vaikeavammaisen": 1, "175\u2013176": 1, "deficit": 12, "k\u00e4rsivien": 1, "3e": 3, "sairaalapalvelujen": 1, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "tutkinut": 3, "ll": 1, "toisessa": 5, "tulevalle": 1, "opettajamme": 1, "icfluokitusparametrit": 1, "hyvinvointivaltioille": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 7, "suositaan": 1, "mielenterveydenh\u00e4iri\u00f6iden": 1, "sopii": 1, "sosioekonomisilla": 1, "sis\u00e4iset": 2, "tapahtumaketjua": 1, "jase": 1, "janus": 7, "sis\u00e4llytt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "maahanmuuttaja": 1, "olikin": 6, "koulukodissa": 1, "paras": 4, "selvitin": 1, "tutkimukseen1105": 1, "perit\u00e4\u00e4n": 1, "perusterveydenhuollon": 5, "koulukulttuuri": 1, "icf\u00e4\u00e4n": 1, "alisuoriutunut": 1, "kvantifioinnin": 2, "kiusattaisi": 1, "el\u00e4m\u00e4mme": 1, "oleminen": 2, "kohtuuttoman": 1, "1946-1991": 1, "kasilla": 1, "ringin": 1, "perhetilanteiden": 1, "28(2": 1, "kaipaamiaan": 1, "anonymisoimaan": 1, "compton": 2, "selitt\u00e4miseen": 1, "\u00e4\u00e4neen": 3, "konkreettisia": 5, "antamaa": 1, "moniammatillisiin": 1, "pettyneen": 1, "vertaistukiryhm\u00e4\u00e4n": 9, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ryhmien": 1, "perinn\u00f6llisill\u00e4": 1, "puolestapuhujat75": 1, "sijainen": 1, "alettiin": 1, "lapsista284": 1, "kyky": 1, "tsempata": 1, "pist\u00e4nyt": 1, "valppaana": 1, "anoa": 1, "lainvastaista": 1, "anti": 1, "vahvuuden": 1, "multa": 1, "cvss\u00e4": 1, "nauhoituksen": 1, "sulautuen521": 1, "sijoituksia": 1, "paikkaansa475": 1, "rekister\u00f6itymisen": 3, "peliriippuvuus": 1, "moniammatilliseksi": 1, "osata": 4, "piirtelin": 2, "\u00e4\u00e4ritapaukset": 1, "laskettu": 1, "yhteis\u00f6palveluntuottajat": 1, "toiminnoiksi": 1, "kumuloituviin": 3, "motivaation": 4, "1046": 1, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4": 16, "european": 3, "saatavilla": 13, "yksil\u00f6llinen": 2, "oirehtiviin": 1, "k\u00e4ytt\u00f6n\u00e4": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4t": 2, "omalla": 5, "mielenterveys": 1, "erhola": 2, "ryhm\u00e4st\u00e4": 5, "organisation": 3, "teilt\u00e4": 1, "periaatteessa": 3, "ymp\u00e4ri": 1, "tarkempi": 1, "kuvailtu": 1, "laij\u00e4rven": 1, "iloinen": 2, "monimenetelm\u00e4isyyden": 1, "k\u00e4det": 2, "kiinnosta": 1, "osallistujista": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4n": 1, "turvallisuusuhkia": 1, "kyselyihini": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4jin\u00e4": 1, "yleissivistyst\u00e4": 1, "eteenpa\u0308in": 1, "h\u00e4vi\u00e4ji\u00e4": 1, "pienist\u00e4kin": 1, "sektoreidenv\u00e4list\u00e4": 1, "methods": 5, "blake": 2, "2552014": 1, "brown": 2, "1978\u20132005": 1, "monialaisille": 1, "statistics": 1, "p\u00f6yd\u00e4n": 1, "sitoutuneisuutta649": 1, "reaktioita": 1, "tai": 392, "poikkeavaa": 2, "tietoa": 48, "ts": 2, "onnistumatta": 1, "eriytt\u00e4misest\u00e4": 1, "opetusmenetelmist\u00e4": 1, "dsm-vss\u00e4": 1, "lis\u00e4ymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "to": 36, "\u00e4ikk\u00e4": 1, "sopeutumaan": 1, "henkil\u00f6st\u00f6lle": 1, "itsetuntoaan": 2, "adhd-oireyhtym\u00e4": 1, "sairasel\u00e4kkeell\u00e4": 1, "korvaa": 1, "sis\u00e4puolella": 1, "komponenttia": 1, "sosiaality\u00f6ntekij\u00e4ll\u00e4": 1, "diss\u00e4": 1, "tutkittiin": 2, "women": 1, "tarkoittaa": 4, "k\u00e4ynti\u00e4": 2, "etuaan": 1, "cmc": 1, "todellinen": 4, "rikoksia": 1, "tarmokkaammin": 2, "verkostosta": 1, "kroonistuu": 1, "saksasta526": 1, "eskarissa": 2, "seuraavana": 2, "tukiopetukseen": 2, "ydinoireet": 1, "v\u00e4lillisten": 1, "huomioidaan": 4, "yhteiskunnallisin": 1, "perustein": 2, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoituskohteita": 1, "varovaisestikin": 1, "ehk\u00e4ist\u00e4v\u00e4": 2, "ratkaistavaksi": 1, "erityisopettajankin": 1, "parempana": 1, "vaikeammin": 1, "t\u00e4\u00e4": 20, "loppuun": 12, "itteens\u00e4": 1, "sit\u00e4h\u00e4nt\u00e4": 1, "auta": 6, "murroksessa": 1, "niinkun": 12, "piirteiden": 3, "it\u00e4suomi": 1, "seuloja": 1, "valtaistumista": 1, "las": 2, "diagnosoiduista429": 1, "toivottuja": 2, "rinnalle": 1, "oikean": 2, "vella-brodrick": 2, "145\u2013146": 1, "auttaneet": 2, "erityispedagoginen": 3, "teht\u00e4v\u00e4": 2, "erot": 1, "1087": 1, "vapaap\u00e4ivi\u00e4": 1, "helsinkiin": 5, "ty\u00f6skentelee": 7, "1127": 1, "is\u00e4ni": 1, "\u00e4idin": 23, "juurikaan": 4, "jopo": 1, "k\u00e4site": 8, "auttaneen": 1, "eriytetty\u00e4": 1, "mietolan725": 1, "saattajapalveluja": 1, "puheille": 1, "ty\u00f6t\u00f6n": 1, "t\u00e4rke\u00e4lle": 1, "sergeant": 5, "lastensuojelunasiakkuus": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4lliseen": 2, "1994": 24, "kysyt\u00e4": 2, "vankan": 1, "tasokurssien": 1, "samat": 1, "kiinnostuin": 1, "rules": 1, "26\u201327": 3, "koulutuserot": 1, "konstruktiona": 1, "korkea-aste": 4, "we": 1, "uudemmissa": 1, "oppimistapoja": 1, "arvostuksesta": 1, "mediaan": 1, "viimeisin": 3, "ihmissuhdetaitojen": 1, "yll\u00e4pito": 1, "yhdistelty": 1, "liittynyt": 3, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4sti": 2, "ohjataan": 2, "edelsi": 1, "suppeaan": 1, "1072": 1, "vessanoven": 1, "sijainnista": 1, "mahdollistamisen": 1, "n\u00e4k\u00f6kannalta": 1, "researchers": 1, "rankasti": 1, "vuosia": 10, "yhdisty87": 1, "eriarvoisuudesta": 1, "kulusta": 1, "tapauskertomuksiin": 1, "neurologisista": 2, "kohdistettu": 2, "toivoisimme": 1, "tarvitsee": 9, "invalideiksi": 1, "esitett\u00e4vi\u00e4": 1, "neulomusten": 1, "keskittymiskyky": 2, "lipponen": 1, "aiemmassa": 1, "ovatolivat": 1, "vaihtoehtoisia": 2, "35117": 1, "hyperkinetic": 3, "tietoa861": 1, "eroavat": 1, "syrj\u00e4ytymiseen696": 1, "oppilaana": 1, "luokittelin": 2, "tutkimisesta": 3, "ylitt\u00e4vin\u00e4": 1, "toimintamahdollisuuksia": 1, "osa-alue": 3, "valanut": 1, "ajanmukainen": 1, "valkama": 8, "lapponiensis": 2, "osastohoitoon": 3, "opiskelemisesta": 1, "aikaj\u00e4nne": 2, "toisistaan": 2, "sektorilta": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitopaikka": 1, "min\u00e4k\u00e4sitykseen": 2, "etiologiaa": 3, "teesi\u00e4": 1, "perustuvaa": 4, "luottamukseen": 1, "sillee": 2, "puhdas": 2, "selitykseen": 1, "henkil\u00f6kohtaisia": 1, "hoitotahosta": 1, "ammattiryhmin\u00e4": 2, "vaillinaisuudella": 1, "along": 2, "305\u2013307": 1, "escape": 2, "koulutuksesi": 1, "helpoimman": 1, "3-4": 3, "\u2018puhdas": 1, "syrj\u00e4ytyneit\u00e4\u2026armeijasta": 1, "terve": 1, "omissa": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heist\u00e4": 1, "itseasiassa": 1, "kasvatustieteiden": 10, "p\u00e4ihteit\u00e4": 3, "tarkkaamatonta": 1, "liit\u00e4nn\u00e4issairaus": 4, "canchild": 1, "ehdot": 2, "1079": 1, "turhaa": 2, "what": 3, "heijastelevatkin": 1, "pistett\u00e4": 1, "noudatettava": 1, "pedagogista": 3, "uupumuksesta": 1, "tapaamisissa": 2, "largescale": 1, "sosiaaliselle": 1, "asiakasl\u00e4ht\u00f6isess\u00e4": 1, "yhteinen": 3, "suorittanut": 1, "ruuhkautuneina": 1, "est\u00e4v\u00e4t": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 21, "osaa": 9, "tekemisiin": 1, "sukupuolittain": 1, "euforiseen": 1, "useita": 18, "lastensuojelulakia": 1, "mikko": 14, "h\u00e4pe\u00e4": 1, "perusterveydenhuoltoon": 1, "lis\u00e4materiaalia": 1, "31918": 1, "using": 2, "asemalla": 2, "tieteenalan": 2, "vastaisina": 1, "khatri": 4, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 3, "293\u2013308": 1, "choosing": 1, "diagnoosikriteerist\u00f6": 1, "1150": 1, "korruptoitumattomuutta": 1, "verroin": 2, "interventions": 1, "semmosia": 1, "parenting": 1, "lukee": 3, "henkil\u00f6ihin994": 1, "valmisteilla": 1, "\\n\\nperheiden": 1, "neurologisten": 1, "viimevuosina": 1, "v\u00e4est\u00f6n": 15, "v\u00e4lill\u00e4": 27, "palveluntuottajilta": 1, "tutkittavalle": 1, "mielentoimintoihin": 1, "1099": 2, "ruudulla": 1, "1003": 2, "tutkimuskysymysten": 6, "esityksen827": 1, "kolmannes": 1, "erilaisille": 1, "nelj\u00e4s": 5, "harmittelevat": 3, "edelt\u00e4v\u00e4": 1, "kannustimin": 1, "tekij\u00e4t": 12, "antamaan": 4, "samaten": 1, "perustu": 2, "perhety\u00f6ntekij\u00e4\u00e4adhdvalmentajaani": 1, "tule": 7, "matriisissa": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 4, "tukitoimiin": 26, "ym": 214, "kotimaisten": 2, "sai": 30, "kolmatta": 1, "turku": 19, "n\u00e4m\u00e4": 26, "huonosti": 8, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6slauseita": 1, "vahvaksi": 2, "kohdennetuilla": 2, "oikeudenmukaisiin": 1, "koulunk\u00e4yntiajankohdan": 4, "tannock": 2, "yhdell\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "suorittamiseen209": 1, "schaughency": 1, "pedagogiikkaa\u2019": 1, "papereissa": 3, "torjumisessa": 1, "lillrank": 2, "kaavion1116": 1, "taistella": 4, "vahvuusperustaisesti": 1, "verrokit": 2, "huomattavalla": 1, "neurologian": 4, "p\u00e4\u00e4sikin": 1, "haarni": 2, "tarkistaa": 1, "1991": 11, "saarikoski": 15, "tapahtumien": 2, "12(2": 2, "tarjottuun": 2, "polanczyk": 2, "kokemukseni": 2, "viranomainen": 1, "siirtopalaverissa": 1, "tutkija\u2019": 1, "how": 1, "alistetaan": 1, "toimintatapaa": 2, "hallinnoida": 1, "p\u00e4\u00e4sisik\u00f6": 1, "tutkimusty\u00f6t\u00e4ni": 1, "perttula": 13, "opintoja": 4, "koetusta": 3, "maailmanlaajuisesti": 4, "opetuksellisia": 1, "avoimuus": 1, "kyselyvastausten": 1, "suhtauduttu": 2, "kuvausta": 1, "tiedot": 7, "23417": 1, "tarpeellisiin": 1, "normalisaatioon541": 1, "liittyviss\u00e4": 4, "kustannustietoja": 1, "tiukempi": 1, "huostaanotettuna": 1, "syrjim\u00e4tt\u00f6myyteen": 1, "opetuspaikoista": 1, "used": 2, "komiteamietinn\u00f6t": 1, "tukeminen602": 1, "heterogeenist\u00e4": 2, "tunnit": 1, "ulapalla": 1, "ep\u00e4tavallistakin": 1, "irc-gallerioiden": 1, "oikeudenmukaiseen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 1, "struktuurista636": 1, "toimintakykyominaisuudet": 1, "kouluaamuihin": 1, "be": 5, "yhteiskuntatieteet": 1, "erityisopettajat": 1, "kysymykseenkin": 1, "30218": 1, "markkinoilla\u2019437": 1, "sepp\u00e4l\u00e4": 4, "puheen": 3, "inkluusio": 3, "l\u00e4ksytyst\u00e4": 1, "ep\u00e4uskoon": 1, "vuosienkin": 1, "varmistamiseen": 1, "leimaantumista": 1, "avohoidon": 1, "h\u00e4iri\u00f6ist\u00e4336": 1, "41115": 2, "preventiivisi\u00e4": 1, "tutkimustahosta": 1, "totellut": 1, "vika": 2, "teinivuosista": 1, "vertailevat": 2, "syrj\u00e4ytymisriskiryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "masennuksena": 3, "perustein398": 1, "nousu": 1, "p\u00e4\u00e4tyess\u00e4": 1, "kahdesta": 1, "toimivista": 1, "diagnoosikaan": 1, "p\u00e4\u00e4ohjaajani": 1, "joustavaa": 1, "miellytt\u00e4minen": 1, "jopoon": 1, "apu": 5, "latomaa": 4, "painetaan": 1, "julkaistuista": 1, "aineistojen": 9, "academic": 1, "disability": 17, "ehdin": 1, "sisaruksia": 6, "perheneuvolassa1030": 1, "toivottu": 1, "pysytteli": 1, "aloin": 2, "koulutustasoa": 1, "1027": 1, "auttamiseen": 1, "perim\u00e4\u00e4": 1, "vihaksi": 1, "omaksua": 1, "jatkoivat": 1, "jauhamaan": 1, "vammaisiksi": 1, "survival": 1, "2011127(3": 1, "moni": 8, "kriteerien": 4, "eriksson": 3, "suvista": 1, "osuuksilla": 1, "v\u00e4lit\u00f6n": 1, "icd-luokituksen": 1, "vie": 3, "mutten": 2, "hierarkiat": 1, "tunne-el\u00e4m\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "hoitava": 2, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "dsm": 12, "asteeseen": 1, "tuentarpeen": 2, "kriteerist\u00f6": 1, "henkil\u00f6ss\u00e4": 1, "perustuvaan": 2, "ko": 4, "may": 2, "tarkkaavuush\u00e4iri\u00f6iden": 1, "herk\u00e4ksi": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 9, "valtavat": 1, "kiitos": 17, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n\u2019": 1, "fyysinen": 3, "haastateltava": 2, "1575\u20131583": 1, "suunnitellessa": 1, "aikoihin": 1, "l\u00e4hteet": 2, "jonojen": 1, "pit\u00e4mill\u00e4": 1, "pojallaan": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaiheessa": 2, "hyvinkin": 1, "adhdoireinen": 1, "paljastaa": 1, "alkuopetuksen": 2, "hankaluus": 1, "122011": 1, "1145": 1, "perusta": 1, "harvemmin": 1, "yhteis\u00f6j\u00e4": 1, "painottaen": 1, "lainmukaisesti": 1, "rakentamiseen": 1, "muuttami": 1, "l\u00e4ksyt": 3, "korkein": 1, "t\u00f6ss\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 5, "pidetty": 3, "lis\u00e4\u00e4ntyvi\u00e4": 1, "vialla": 2, "kykyjen": 2, "shyness": 1, "tyhm\u00e4ksi": 2, "rikollista": 1, "nyqvist": 2, "oikeastaan": 5, "ideaalisti242": 1, "erityisopetukselle": 3, "liev\u00e4t": 1, "osannutyritin": 1, "aineissa": 5, "koulujen": 4, "nykyisill\u00e4": 1, "singh": 1, "ristiriidasta": 1, "tehokkaampia": 2, "hy\u00f6dykseen674": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e41091": 1, "keskeist\u00e4": 1, "hy\u00f6tyv\u00e4n": 1, "j\u00e4rkev\u00e4": 1, "negatiivisuuden": 6, "l\u00e4hiymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "tukitoimilla": 9, "fysioterapia": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 13, "mena": 1, "avoimeen": 2, "tarkastusviraston": 2, "comorbidity": 2, "dsmluokituksen": 1, "aamuy\u00f6n": 1, "koskaan": 19, "tuomat": 1, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "seurantaan": 1, "kiinti\u00f6inyt": 1, "oikeanlaista": 2, "kuulun": 1, "tunne": 6, "\u201ckasvoton": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "karkea": 1, "kirjoituksin": 1, "ongelmiinsa634": 1, "saavuttaminen": 2, "aikuistuneisiin": 1, "hyv\u00e4nen": 1, "helpompi": 4, "haluan": 4, "opetushallitukselta": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4ni": 1, "erityisyyden": 2, "ajanjaksolla": 2, "tekij\u00e4825": 1, "problematiikkaani": 1, "kasvoi": 2, "viides": 5, "alentavaksi": 1, "listaan": 1, "needed": 2, "236\u2013237": 2, "varsin": 4, "hidastaen": 1, "hakulomakkeiden": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 9, "pinnalliseksi": 1, "ep\u00e4tasa-arvoisesti": 2, "1016": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 7, "psychology": 14, "blum": 6, "tavoitteina": 2, "11217": 4, "alkuopetuksessa": 1, "suunta": 1, "teht\u00e4v\u00e4n": 2, "tulosvastuupaineissa": 1, "ty\u00f6paikalla803": 1, "v\u00e4liset": 3, "tilanteeseen277": 1, "pirstaleisuudesta": 1, "alenemia": 2, "viestitetty": 1, "n21": 1, "vastausmatriisiksi": 1, "vallank\u00e4yt\u00f6n": 1, "paranemista": 1, "inclusive": 3, "yleisopetuksen": 24, "mmr": 1, "ep\u00e4tasavertaisessa": 1, "69(12": 1, "jaksamattomuuttaan": 1, "vertaisryhmiss\u00e4": 1, "computers": 1, "katsoi": 1, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 1, "smit": 2, "tunnistaminen": 6, "inklusiivinen": 4, "o\u2019malley": 1, "puhtaat": 1, "rankuttaa": 1, "sektorien": 4, "kyselyyn": 13, "leikkaamisina": 1, "asiakkuutta": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tietyill\u00e4": 2, "psykologi": 10, "ep\u00e4tasapainoinen": 1, "katkolle": 1, "syrj\u00e4ytynein\u00e4": 1, "arjenhallinta": 1, "tutkimustahot": 1, "suunnitelmalliseen": 1, "psykologivaatimuksineen": 1, "abi": 1, "l\u00e4\u00e4kehoidolla": 2, "sorvali": 1, "juhila": 8, "is\u00e4": 12, "nuoret718": 1, "1930-luvun": 1, "kiinnostus": 3, "periferiaan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 7, "tilasto": 16, "capital": 2, "t\u00e4rkein\u00e4": 1, "rajoitteeni": 1, "ratkaisujen": 1, "kouluajan": 1, "mikro": 1, "nimityksi\u00e4": 3, "millon": 2, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 1, "normaalisuuteen": 1, "saavat": 6, "prim\u00e4\u00e4rit": 2, "cp-vammaan": 1, "suojaava": 3, "niist\u00e4": 10, "36\u201338": 1, "kasvoille": 1, "yhteis\u00f6ihin": 1, "heikkoudeksi181": 1, "sosiaalitoimen": 49, "myrskyl\u00e4684": 1, "kollegat": 1, "sosiaalisella": 3, "kliiniseen": 1, "attention-deficit": 2, "university": 18, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "yhdist\u00e4misell\u00e4": 1, "miettien": 1, "huumeista": 2, "mbdn": 4, "yhteiskuntatieteellisiss\u00e4": 1, "j\u00e4rjestiv\u00e4t": 1, "joille": 3, "kaikkea": 5, "veh": 1, "koneistoa": 1, "kouluista": 3, "varhaisesta": 3, "alkuopetukseen": 5, "tukirakenteisiin": 1, "kaksisuuntaisen": 1, "valmis": 2, "valtionosuutta": 1, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 1, "eroihin": 1, "erityisryhm\u00e4\u00e4n": 2, "1082": 1, "oppimis": 1, "asioina": 1, "reviirill\u00e4\u00e4n179": 1, "pahoinvointipalveluina982": 1, "edellytys": 1, "malmo\u0308": 1, "ylt\u00e4nyt": 2, "261\u2013267": 2, "pys\u00e4htynyt": 1, "informantit": 10, "perhekohtaisesti": 1, "vaikutusmahdollisuuden": 2, "j\u00e4rvelin": 2, "roolien": 2, "vuo": 1, "kaveripulmiin": 1, "toimesta": 3, "vahvuusalueensa": 1, "k\u00e4yt\u00e4": 1, "motivoida": 1, "tep\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "halusivatkin": 1, "hoitaja": 2, "ep\u00e4onnistujia": 1, "uusiminen": 1, "tarvinnu": 1, "kerrottavana": 1, "kaventaminen": 2, "lukemattomat": 1, "siirtymist\u00e4open": 1, "oirehtineet": 1, "219\u2013220": 2, "where": 2, "min\u00e4pystyvyytt\u00e4": 1, "osastojen": 2, "pitk\u00e4": 2, "pystyt\u00e4\u00e4n": 3, "henkil\u00f6st\u00f6resurssin": 1, "ilmoitti": 5, "37-vuotias": 1, "kasvokkain": 5, "hirveesti": 3, "sosiaalipalveluissa": 2, "h\u00e4rk\u00f6nen": 3, "suunnittelematonta178": 1, "oppijoille": 1, "suhteutan": 1, "attention-deficithyperactivity": 3, "jaksamiseen": 1, "ajanjaksoon522": 1, "vuosikymmenitt\u00e4in": 1, "valikoituneiden": 1, "auktoriteetti": 1, "huomas": 1, "sisarukset": 2, "leimaavat": 1, "syvemmin": 1, "keskittymist\u00e4": 2, "olemassaolo411": 1, "hermo": 1, "k\u00e4yt\u00f6kselt\u00e4": 2, "joululahjaksi": 1, "mukset": 1, "uhkana": 1, "riippuvaisia": 1, "varjo": 2, "tuntemustensa": 1, "ilmi\u00f6": 3, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 1, "tehottomuutta99": 1, "juttuja": 1, "velvollisuuksia": 1, "opetusmuotoa": 1, "812015": 1, "todettiin": 21, "liikkuvuus": 1, "_perusopetuksessapdf": 1, "ty\u00f6muistin": 2, "n\u00e4in\u00e4": 3, "luokka-avustajan": 1, "apua1006": 1, "medikalistisen": 1, "kurssien": 1, "sosiaality\u00f6ntekij\u00f6iden": 2, "moniproblematiikan": 1, "saarasta": 1, "vuosivuodet": 1, "esiintyvyydelt\u00e4\u00e4n": 1, "kakkosen": 1, "motivaatioon": 1, "empiirisesti": 1, "pohjoismaat": 1, "vaatimuksestani": 1, "vaihdellessa": 1, "autismiohjaajan": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 7, "vaikeavammaisuus": 1, "edistett\u00e4v\u00e4": 1, "suunnitelma": 1, "suositelleet": 2, "hojksit": 1, "toiveikkaina": 1, "7830": 1, "labor": 1, "vaatimukset": 1, "laaditaan": 1, "aamusta": 1, "tapella": 1, "kuluttua": 2, "becoming": 3, "patologisoinnille395": 1, "selviytymiseen": 3, "tajunnut": 1, "1035": 1, "kouluik\u00e4": 2, "varma": 1, "viem\u00e4\u00e4n": 1, "oikein": 6, "18216": 1, "oppilashuoltoty\u00f6t\u00e4": 1, "1025": 1, "tuntee": 3, "viidennes": 1, "methodological": 1, "vied\u00e4": 2, "15416": 2, "itses\u00e4\u00e4telytaitojen": 1, "7511": 2, "p\u00e4\u00e4tin": 1, "tuottaminen": 1, "palautti": 3, "koettivat": 2, "alisuoriutujia": 1, "arjestaan": 1, "puhuessa": 1, "saamisestani": 1, "olevasta": 1, "laajamittaisemmin": 1, "upeasti": 1, "ongelmina": 1, "t\u00e4llaisia": 1, "kuntien": 9, "paikallisesti": 2, "tukitoimista": 29, "diagnosoiminen": 1, "huolestuttava": 1, "erotetaan": 1, "uutena": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttyj\u00e4": 1, "sosiaalihuoltoasetus": 2, "mist\u00e4kin": 1, "tekniikalla": 1, "pulmia": 8, "lis\u00e4tietoa": 5, "sairasp\u00e4iv\u00e4rahat": 1, "ainoassakaan": 1, "manderbacka": 24, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 3, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "vaikeuksia323": 1, "adhdhenkil\u00f6ill\u00e4": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "muuttamalla": 1, "listan": 1, "inklusiivisen": 4, "koulutettavuuttaan": 1, "van": 6, "omakohtaisesti": 1, "tutkimukseensa": 1, "poliklinikalla": 3, "merkiksi": 1, "fysioterapeutti": 1, "kriteeriperustaista": 1, "jokaisesta": 1, "my\u00f6nteist\u00e4": 2, "tietoon": 2, "perustuu": 9, "kehityksess\u00e4": 3, "httpsheldahelsinkifihandle1013837011": 1, "suoritettua": 4, "uudistuksen": 1, "neurologisesta": 2, "saatettu": 1, "l\u00e4\u00e4kehoidon": 14, "18689": 1, "23118": 1, "psykiatrinen": 7, "nousee": 2, "osallisuuden": 3, "puutteellinen": 2, "universitatis": 7, "tieteellisten": 1, "h\u00e4iri\u00f6iden1004": 1, "tutkimusluvan": 2, "p\u00e4\u00e4asiallisen": 1, "erin\u00e4isten": 1, "sijoituksilla": 1, "suvia": 2, "hoitokontaktin": 1, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4isest\u00e4": 1, "kell\u00e4\u00e4n": 1, "pintaa": 1, "pl": 2, "paljonkin": 1, "effects": 1, "kansalaisilla": 2, "fenomenologisen": 5, "perheit\u00e4": 41, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 3, "orientations": 1, "moraali": 1, "ilmoittautuneiden": 1, "tilana": 2, "samankaltaisena": 1, "kuntoutustieteen": 1, "canadian": 1, "boyle": 2, "toiseksi": 4, "vankilaolosuhteet": 1, "lukkoon": 1, "aikuisista": 4, "palveluita": 12, "ei1081": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 2, "ylivilkkautta473": 1, "sillonkasvatusneuvola": 1, "1071": 1, "perustettiin": 5, "huoltajan": 7, "kursseihin": 1, "toimineeni": 1, "k\u00e4\u00e4nnet\u00e4": 1, "amktutkintoni": 1, "yhteishaun": 1, "teokses": 2, "ajattelemattomuuksissaan": 1, "saatavuus": 1, "toimintaterapeutin": 1, "kyselyll\u00e4": 4, "suutta": 1, "tulosten": 5, "kehittymist\u00e4": 1, "heikompi676": 1, "analyysia": 1, "ty\u00f6kyvyn": 2, "kasvatuskumppanuutta": 1, "pulmatilanteisiin": 1, "psykologiset": 1, "showing": 2, "ykk\u00f6nen": 1, "my\u00f6hem\u00e4t": 1, "ruokaa": 2, "syvempi": 1, "k\u00e4yntej\u00e4": 1, "luottamuksellisuutta": 2, "t\u00e4ysi-ik\u00e4iset": 1, "er\u00e4\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isiksi": 1, "ylimaireaksi": 1, "seens\u00e4": 1, "describe": 2, "opetusmuotoja": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksess\u00e4": 1, "szatmar": 2, "sekoan": 1, "opiskelijoiden": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6notossa": 1, "kelvoton": 1, "51658\u20131664": 1, "l\u00e4ksyjen": 2, "kyselytutkimuksen": 1, "rothenburger": 1, "edut": 1, "lain579": 1, "alaisten": 1, "kehon": 1, "ansaitsevan": 1, "vainikka": 5, "pohjautuvat": 1, "coping": 1, "tulostin": 1, "critical": 1, "luottamuksellisia": 2, "vaikeuksista": 1, "ajatukset": 1, "totaalisesti": 1, "postia": 1, "lopulliset": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4ist\u00e4": 2, "i\u00e4nkin": 1, "viestien": 1, "strukturoitu": 1, "ehdottanut": 1, "uhkatekij\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nlaadun": 1, "alhaisemman": 1, "s\u00e4vyyn": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 1, "httpstmfivammaispalvelut-tukitoimet": 1, "kouluttamisen": 1, "monelle": 1, "suostuu": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "parempia": 2, "el\u00e4m\u00e4nhallintaan": 3, "edusta": 2, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksen": 1, "haastatella877": 1, "schnettler": 3, "muranen": 1, "ilmenemismuodoista": 1, "merkit": 1, "2-3": 2, "n192": 2, "opiskelun": 12, "tarjotut": 2, "havainnut": 1, "monisatasivuinen": 1, "yksi": 18, "osatekij\u00f6it\u00e4": 2, "hyvinvoinnin": 55, "oikeudellistuneet": 1, "analysoitavaan": 1, "hyvintoimivat": 1, "1062": 2, "statuksesta": 1, "opiskeluun": 3, "mielest\u00e4\u2026tuohon": 1, "ty\u00f6markkina-asemiin": 1, "pienryhm\u00e4opetuksena": 2, "10000": 1, "politiikan": 1, "outoja": 1, "edullisempaa": 1, "viime": 16, "el\u00e4ke": 1, "taipuviin": 2, "huostaanotolle": 2, "j\u00e4lkeisen": 3, "kiinnostunut": 5, "kuuntelua": 2, "erottuu": 1, "\u00e4lypuhelinten": 1, "verkkov\u00e4litteiselle": 1, "dufva": 1, "monenlaisina": 1, "emeritusprofessori": 2, "kiinnitetty": 1, "muuttuvat": 7, "viikossa": 1, "kitoimia": 1, "tutuksi": 1, "keskiarvo": 2, "kasvotusten": 5, "hienosti": 1, "p\u00e4iv\u00e4kotilaiselle": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 1, "kupari": 2, "optimistisesti": 1, "arvioidaan": 3, "frek": 1, "vuosittain": 1, "k\u00e4\u00e4nne": 1, "verkkoetnografia": 1, "erityisopetuksena": 1, "tapahtuvassa": 1, "green": 2, "sairaalan": 6, "33717": 1, "t\u00e4ydennyksiss\u00e4576": 1, "raskaudenaikaisiin": 1, "kuvanneet": 1, "ammatillista": 1, "kiinnostusta": 2, "kaupungin": 2, "hallitaan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4\u00e4n795": 1, "cohen": 8, "ihannoivaksi": 1, "ulottumattomissani": 1, "sovelluksessa": 3, "syrj\u00e4ytymiskysymykseen": 1, "voithan": 1, "kvantifioitu862": 1, "mahdolliseen": 1, "anonymiteettiin": 1, "loppui\u00e4kseni": 1, "etnografiassa": 1, "sisaren": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 6, "sovellukseen": 1, "liittyy": 19, "suvilla": 3, "kontrolloiviksi": 1, "tarhaan": 1, "maailma": 1, "lain": 6, "yrit\u00e4": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6ilt\u00e4": 1, "mahdollisuuksissa": 1, "kehityksellisiss\u00e4": 1, "234\u2013251": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6ill\u00e4": 1, "19\u00a7": 1, "huono-osaisuuteen644": 1, "oikeellisuuden": 1, "tukimuotoja": 5, "70\u201391": 1, "pagexhtmlclassificationkey23versionkey58": 1, "kysymysvastaukset": 1, "instructional": 1, "erityisen": 29, "sosiaalisina": 1, "mahdollisuuksineen1120": 1, "kotiinkouluun": 1, "yhteiskunnassamme": 2, "tarkkis": 1, "perin": 4, "l\u00e4pik\u00e4yntiin": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisessa": 1, "n40": 1, "perheenj\u00e4senell\u00e41028": 1, "se": 198, "kennedy": 2, "uusintapyynt\u00f6\u00e4": 1, "press": 13, "ty\u00f6markkinoilta": 1, "paasikiven": 1, "669\u2013682": 1, "arvopohja": 1, "selvennykseksi": 1, "pystyy": 8, "tutkittavakseen": 1, "tukiperheen": 4, "p\u00e4\u00e4sykriteeriksi": 1, "negatiivisena": 2, "wsoy": 1, "vanhempainvapaa": 1, "sanottua": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 3, "adhd-perheille": 2, "l\u00e4hte\u00e4": 7, "ymp\u00e4rist\u00f6jen": 2, "toisinkin": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 2, "13-vuotiaille": 1, "ongelmaa": 6, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyyksien": 1, "ilmi\u00f6iden": 1, "k\u00e4ytetty\u00e4": 1, "kaksisuuntaisena": 1, "mieless\u00e4": 1, "wait": 2, "25\u201327": 1, "siivoojan": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 3, "esikoululaisista": 1, "markkinoida": 1, "heid\u00e4n": 70, "sattumanvaraista1015": 1, "toimintakyvyst\u00e4": 1, "kiinnittym\u00e4\u00e4n": 2, "paransi": 1, "kietoutuneet": 1, "luokan": 6, "141\u2013169": 1, "kuunnellen": 5, "yliluonnollisuudesta": 1, "toimintamahdollisuuksiin": 1, "montako": 1, "ty\u00f6tt\u00f6m\u00e4n": 1, "yhdenvertaisuuteen": 6, "leimata": 1, "poikapuoli": 1, "ammatti-ihmisill\u00e4": 3, "objektiivisuus44": 1, "11\u201319": 1, "eroja": 4, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6noton": 2, "alkuvuodesta": 1, "psyykkisten": 1, "joko": 14, "tutkimusprosessi": 3, "saarni": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4mist\u00e4": 1, "1\u201329": 1, "parissaan": 1, "henki\u00f6it\u00e4": 1, "savolainen": 6, "tutkimustuloksia": 1, "yhten\u00e4inen": 2, "luokanopettajavetoisesta": 1, "alkaessa": 3, "erityisopetusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "monialaisempi": 1, "44(4": 1, "rauhattomista": 1, "tapauksessa": 14, "kriteerein\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 8, "kokoaikaista": 1, "koulukuraattori": 1, "umpeuduttua": 1, "suorsa": 11, "alisuoriutuvansa": 2, "v\u00e4h\u00e4isimm\u00e4t": 1, "sanojensa": 1, "koordinaatio": 1, "hankaloitui": 1, "erityist\u00e4": 15, "p\u00e4iv\u00e4hoitopaikkaan": 1, "l\u00e4heisi\u00e4\u00e4n": 2, "yrityksest\u00e4": 1, "palveluksi798": 1, "pahenivat": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisen": 1, "vastuulla128": 1, "pyyd\u00e4": 1, "tarkasta": 1, "lapselleni": 1, "tukitoimille": 4, "peruskoulutuksen": 2, "indikaattori": 1, "tiemme": 1, "lent\u00e4\u00e4": 1, "asiantuntijat": 2, "naiselle": 1, "kustantamana": 1, "oireista": 14, "ennakoida": 1, "hyperactivity448": 1, "vaihtelua": 3, "tukitarpeiden": 1, "tapauskertomukset": 1, "yksitt\u00e4isen": 1, "keskin\u00e4isi\u00e4": 1, "tilaa": 1, "voimia": 4, "elettiin": 3, "icf": 24, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 11, "keskeytt\u00e4\u00e4": 1, "ohjaajista": 1, "h\u00e4mment\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "aiempaan": 1, "riskitekij\u00e4t": 4, "45889": 1, "samanaikaiseen": 1, "maailmanlaajuisesta": 1, "kivustas\u00e4ryst\u00e4": 1, "taustaan": 1, "avopuolella": 1, "opittavat": 1, "aineistostani": 1, "puhuvat": 1, "n\u00e4hty": 1, "opettaviin": 1, "varten": 4, "tarpeisiin": 4, "6(1": 1, "perhett\u00e4": 61, "erityishuolto": 4, "itselt\u00e4\u00e4n": 1, "tukijoukkojeni": 1, "hoitosuositukset": 1, "koulumaailmassa": 1, "tekij\u00e4ksi": 2, "osa-alueista37": 1, "tarvitsevasta": 1, "ensinn\u00e4kin": 3, "kielteisten": 3, "yhteis\u00f6palvelusta": 1, "ryhm\u00e4kokojen": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "omatunto": 1, "yhteys": 10, "luotettavuutta": 4, "florian": 3, "path": 1, "silloinen": 2, "tuota": 1, "viisinumeroinen": 1, "aikuisi\u00e4ss\u00e4765": 1, "tapahtumia": 1, "cpi": 1, "vastasi": 2, "suoritettiin": 1, "hallinto-oikeudelle": 1, "oikeuksien": 3, "kumpulainen": 4, "adhd-diagnoosista": 2, "237\u2013241": 1, "ilmoittavan": 1, "lyhyit\u00e4": 1, "sanomista": 2, "kelpaamattomuuttaan": 1, "keskim\u00e4\u00e4rink\u00e4\u00e4n": 1, "ns": 50, "virtuaaliyhteis\u00f6j\u00e4": 1, "adhd-oireisto": 1, "puhun": 1, "susi-entoselle": 1, "menestystarina": 1, "1114": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellist\u00e4": 4, "osittain": 7, "syrj\u00e4ytymiselle": 5, "itse": 64, "rukoilla": 1, "reunalle": 1, "kyselyvastauksissaan": 1, "hoitavien": 1, "saakka": 16, "yleisopetus": 5, "perheenj\u00e4seniens\u00e4": 1, "kp": 1, "metodisia": 1, "hyvinja": 1, "putosin": 1, "erityispedagogiikka": 2, "toimintakyvyn": 28, "rahoituksen": 2, "erona": 1, "possibilities": 1, "kokemuksistamme": 1, "sosiodemografisena": 1, "tunnettavuutta": 1, "vastaajan": 30, "ajateltuna": 1, "laajeni": 1, "muutenkaan": 1, "kysymyksiss\u00e4": 2, "1990-luku": 1, "selviytyv\u00e4t": 1, "ongelmien": 20, "oppimisvaikeuksiin": 6, "l\u00e4hettiin": 1, "recearch": 1, "kasvanut": 4, "tilastokeskus": 5, "rajoilla": 1, "apuakaan": 1, "seuraamista785": 1, "p\u00e4ivist\u00e4": 1, "samoihin": 4, "rakenteita": 1, "erilaiset": 16, "loppuu": 2, "vahingoittavansa": 1, "yksik\u00f6n": 1, "tulkita": 3, "usea": 5, "ty\u00f6komennuksille": 1, "tammi": 2, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaisen": 2, "suositeltiin": 3, "uudenlaiseen": 1, "jaksoittain": 1, "kysymysten": 3, "inklusiivisista": 1, "adhd-henkil\u00f6iden": 1, "seisottamalla": 1, "department": 3, "kanssa570": 1, "107\u2013130": 1, "koulutuskysely": 2, "valitettavasti": 2, "yhteydenpito": 2, "lastenhoitoon": 1, "syrj\u00e4ytyj\u00e4st\u00e4": 1, "laajempaan": 2, "kaan": 2, "katkelmissa": 14, "erityispedagogisen": 1, "nykyiseen": 1, "ty\u00f6valmennuksen": 1, "viidest\u00e4": 18, "min\u00e4": 15, "kuluttavaa": 1, "ottamalla": 1, "oikeus": 7, "lis\u00e4\u00e4ntyvine": 1, "linjausta": 1, "httpwwwstatfitilsutivi2014sutivi_2014_2014-1106_tie_001_fihtm": 1, "1076": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 3, "ep\u00e4toivottuja": 1, "yl\u00e4koulussa": 3, "standardiratkaisut": 1, "syrjiik\u00f6": 1, "peruslinjauksena": 1, "analysoitu": 1, "jaksamaan": 2, "arvoperustana": 2, "joillakin": 5, "sopivaa": 1, "saatuun": 2, "ylisektoriseen": 2, "ensimm\u00e4iset": 4, "ihmisi\u00e41023": 1, "koulumenestyksen": 3, "kaveriasioissa": 1, "en\u00e4\u00e4": 30, "yleissivist\u00e4v\u00e4": 2, "koodistopalvelu": 1, "12817": 1, "valintaa": 2, "kuntia": 1, "varhaiset": 2, "ennaltaehk\u00e4isev\u00e4sti": 1, "historiassa": 1, "glasbey": 2, "olleiden": 3, "eduskunnassa": 1, "edellyt\u00e4": 1, "piirteet": 1, "tilastokeskuksen": 7, "positiivisena": 4, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4nyt": 3, "merkityksellisiksi": 1, "mannuzza": 2, "vapaamuotoiset": 1, "more": 5, "tarvittavan": 1, "hyvin318": 1, "jaoteltu": 1, "korkeakoulutuksensa": 1, "tukevana": 1, "aikuisia": 4, "monenlaiseen": 1, "neuvolan": 2, "kaveriasiatkin": 1, "alani": 1, "erilainen": 16, "ihana": 2, "tutkimuksellinen": 1, "toteutuksessa": 1, "selityst\u00e4": 1, "paper": 1, "sopimatta603": 1, "haastatteluilla": 3, "edustettuna": 1, "7(1": 1, "hahmotuksen": 3, "kriittiset": 2, "perusopetuslaissa614joten": 1, "tietoisuus": 4, "16728": 1, "jolloin": 30, "tehostettu": 4, "rahoituksineen": 1, "2kk": 1, "icf-luokitus": 2, "suunnattu": 2, "sis\u00e4istetty": 1, "minds": 1, "yhtenev\u00e4isyyksi\u00e4": 2, "el\u00e4m\u00e4nkulkuun687": 1, "luvusta": 18, "kulttuurituotannon": 1, "adhd-diagnoosiin": 1, "heit\u00e4": 22, "a-m": 1, "statistical": 10, "pienell\u00e4": 3, "n\u00e4ill\u00e4": 6, "oppimissuunnitelman": 1, "ilmoitettavien": 1, "vakavat": 1, "vammaispalvelut": 1, "lis\u00e4tukitoimia": 1, "kasvava": 1, "tarjoamaan": 2, "lapsuuden": 13, "lapsilla330": 1, "adhd-oireisella": 4, "omaan": 14, "pienryhm\u00e4ss\u00e4": 9, "arkiasiat": 1, "16vuotissyntt\u00e4reilt\u00e4": 1, "erityiskoulujen": 1, "sukupolvella": 1, "kertomatta": 2, "1mit\u00e4": 1, "6422010": 8, "200747": 1, "valmiiksi": 1, "rikkailla": 1, "projektit": 1, "lapsuusi\u00e4n": 1, "gilman": 3, "tehneest\u00e4": 1, "seurauksena947": 1, "teemoiteltu": 2, "behavioural": 5, "luottamusta": 3, "situation": 2, "kutsuneet": 1, "verkostot": 3, "33617": 2, "selvitettiin": 1, "1839\u20131944": 1, "tarkoituksella": 4, "perheneuvolaa": 3, "126\u2013128": 1, "ruotsin": 1, "toisekseen": 2, "\u2018puhtaaseen": 1, "kansakouluoppikouluperuskoulu": 1, "jennan": 1, "kriteerins\u00e4": 1, "httpswwwfacebookcompolicies": 1, "aspergerin": 6, "oppimiselle": 2, "rakentuminen": 4, "puuttuessa": 3, "oppituntia": 1, "suosittelee": 3, "aikuisi\u00e4n": 1, "55\u201359": 1, "oireisiin344": 1, "perheen": 161, "oppilasryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "luovina": 1, "samantien": 1, "ment\u00e4isiin": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 1, "harjula": 11, "joel": 2, "hakee": 1, "results": 2, "kokemuksiani": 1, "hakeutumaan": 3, "sijoituspaikkana": 1, "tyytyv\u00e4isi\u00e4": 7, "samanlaista": 2, "sis\u00e4lt\u00f6": 3, "aivoihin": 1, "59\u201372": 1, "ottanut": 4, "kehuis": 1, "tapaustyyppeineen": 1, "saataisiin": 1, "vertaisryhm\u00e4\u00e4n": 1, "1999": 14, "politiikaksi": 1, "gajjala": 5, "bank": 3, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 1, "tilanteita": 11, "mielipiteist\u00e4": 1, "bhangu": 2, "adhd-oireidenpiirteidendiagnoosinsa": 1, "tasa-arvosta": 1, "oikeiksi": 1, "5-7": 1, "cid45": 1, "hyv\u00e4ksytymp\u00e4\u00e493": 1, "n\u00e4kyvyytt\u00e4": 1, "kiitokset": 7, "heille": 16, "tapauksena915": 1, "j\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "asioistansa": 1, "v\u00e4lineit\u00e4": 1, "h\u00e4t\u00e4\u00e4": 2, "erimielisi\u00e4": 5, "asuinalueen": 1, "vahvuuskeskeist\u00e4": 1, "oikeuksilla": 1, "maksuttomia": 1, "psykologista": 1, "halutaan": 6, "t\u00e4ydennykset": 1, "\u00e4\u00e4ritapauksille476": 1, "ulkopuolelle1020": 1, "surmaajan": 1, "subjektitieteellinen": 1, "eriarvoisuudelle200": 1, "tilassa": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rille": 4, "opetusmenetelmi\u00e4\u00e4n": 1, "netnografinen": 1, "johtaen": 3, "asemana": 1, "poikkeavasta": 1, "pahimmassa": 2, "sujumaan": 1, "j\u00e4nnityst\u00e4": 1, "adhd-perheiss\u00e4": 4, "subutexiin": 1, "erityispedagogisista": 1, "perhety\u00f6ss\u00e4": 1, "luokkatilanteessa": 1, "toteamaan": 1, "suositus": 3, "vastauksena": 1, "kasvatusk\u00e4yt\u00e4nteet": 3, "kuvausten": 2, "h\u00e4nkin": 1, "v\u00e4liajoin": 2, "tavata": 2, "helpottamaan": 4, "ainakin": 23, "erityispedagogiikan": 12, "haku": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "huomiotu": 1, "yksityissektorille": 1, "viikonlopuksi": 1, "spss-tilastosovellukseen": 2, "osallisuuteen": 1, "valtionosuus": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "huonommuuden": 10, "tartuttu": 1, "ty\u00f6kykyiseksi": 2, "henkil\u00f6kohtaisuuden": 1, "ep\u00e4onnistumiset": 2, "vaan": 76, "rahoittajat": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyteen": 1, "tohtorikoulutuksen": 1, "erityisluokka": 1, "h\u00e4mm\u00e4stytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "urapolkujen": 1, "erotusdiagnostiikkaa": 2, "yhteytt\u00e4483": 1, "miljoonaan": 1, "helsingin": 22, "kehitt\u00e4miss\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 1, "palaverit": 1, "ennaltaehk\u00e4isev\u00e4ss\u00e4": 1, "ainoastaan": 9, "paradigmaa": 1, "1059": 1, "teit\u00e4": 1, "kansanterveys": 1, "muodostuvat": 4, "noudatetaan": 1, "n168": 1, "laiskuudesta": 1, "attention-defi": 1, "lastenpsykiatri": 1, "syyt": 2, "numerot": 2, "pakottein115": 1, "my\u00f6nnet\u00e4": 1, "kumpikin": 1, "vtryhm\u00e4": 1, "kamppailevan": 1, "internetin": 8, "sairautena": 1, "adhd-aikuinen": 1, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 9, "askel": 1, "leikki\u00e4": 1, "tulleen": 1, "toiminnasta": 5, "soittivat": 1, "vertaistukiryhm\u00e4": 2, "rti-mallin": 1, "paljonko": 1, "ilmoita": 1, "dsm-iii446": 1, "tukirakenteisiin989": 1, "erilaiselta": 1, "korjattavissa": 1, "p\u00e4\u00e4ttyi": 2, "haahuilu": 1, "1125": 1, "haluun": 1, "toisenlaista": 1, "ep\u00e4reilua": 1, "yhdistetty": 2, "toimenpitein\u00e4": 1, "terveysl\u00e4\u00e4k\u00e4ripalveluja228": 1, "sulki": 1, "aiempana": 1, "miller": 2, "sis\u00e4ll\u00e4859": 1, "vahvuuksiaan": 2, "ammattia": 1, "diagnoosiperusteinen": 1, "faraone": 2, "potki": 1, "taholla": 1, "adhdta": 12, "suurteoria": 1, "\u00f6stman": 14, "cousounis": 2, "ajatuksia": 1, "yksinhuoltajalta": 1, "adhd-hi": 3, "tutkimusmateriaalista": 1, "tapauksissa": 6, "k\u00e4pertyisi": 1, "suostui": 1, "kirjoitusvaiheessa": 1, "osoite": 1, "osanneet": 4, "lahjakkuuserot": 1, "viallinen": 1, "savioja": 6, "23\u201333": 2, "kiitett\u00e4v\u00e4sti": 1, "opettamiseen": 1, "kotit\u00f6iss\u00e4": 1, "kirjan": 1, "neurologisia": 4, "haastatteluissa": 2, "v\u00e4hemmist\u00f6": 2, "l\u00e4hetettyjen": 1, "oppilaisiin": 3, "koulutus": 31, "arvioitaessa": 1, "informoitiin": 1, "paneutumista": 1, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "odotetulla": 1, "ohittaa": 1, "osallistuneissa": 1, "kvantifiointia": 1, "elinolot": 2, "ylisektorisessa": 1, "yleistynyt": 1, "suhteuttaa": 2, "muutamia": 7, "l\u00e4\u00e4kkein": 1, "hyvinvoin": 1, "eik\u00e4": 75, "asioista": 13, "tulok\u00f6yhyys": 1, "poliittisesti": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 14, "opiskeluissa": 1, "coaching": 1, "vammaistukea": 1, "tahoon": 3, "saati": 1, "lapsiksi": 1, "aiheuttaen": 7, "provosoida": 1, "oppikirjat": 1, "pakollisiin": 1, "harkittu": 1, "saan": 2, "kuria": 1, "paremmaksi": 1, "keskustelemassa": 1, "tarvittaessa": 22, "adhdnihan": 1, "maantieteelliselt\u00e4": 1, "perhetilanteeseensa": 1, "reagointia": 1, "saamisesta": 1, "ajan": 38, "asioiden393": 1, "kuvitellakaan": 1, "hyvinvointi": 10, "heikommassa": 2, "tietoinen": 9, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "silmiss\u00e4": 1, "kehitt\u00e4neet": 1, "lukio": 1, "6v": 1, "haluaisin": 1, "452014": 1, "pappi": 1, "fetal": 1, "huonoosaisille": 1, "kirjoja": 2, "tarjoamalla": 3, "kasvuolosuhteet": 3, "luvan": 2, "palvelukriteerej\u00e4258": 1, "vamos-hanke": 1, "erityispedagogista": 1, "mainitsemisella": 1, "saamiseen": 2, "lukio-opiskeluja": 1, "menetelm\u00e4\u00e4": 1, "selitett\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "endure": 2, "problematiikkaa": 9, "vaikeuttavan": 1, "doctoral": 1, "6242010": 1, "identification": 1, "ajankohtaisten": 1, "tuttu": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4misen": 1, "aamulla": 1, "tieteenfilosofian": 1, "m\u00e4kinen": 5, "n\u00e4kee": 4, "nepsy-hankkeen": 1, "luottaa": 5, "luokka-asemilla": 1, "disorders": 16, "inatten": 1, "kellon": 1, "8kk": 2, "system": 3, "ala-asteella": 6, "hyviin": 1, "luokanopettajan": 9, "history": 2, "20(6": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 1, "minua": 18, "kummankaan": 3, "taitoa": 2, "13916": 1, "tehostetusta": 2, "tarkemmille": 1, "aihepiirist\u00e4": 1, "yksil\u00f6llisist\u00e4": 1, "motivoituneita": 1, "relationaalinen": 1, "kiinnittyneet": 1, "liittyvin\u00e4": 1, "keskoslapsilla": 1, "r\u00e4stiss\u00e4": 1, "teachers": 2, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n206": 1, "varalta": 1, "tutkimukseni": 4, "alkupalaveri": 1, "kehityksellisess\u00e4": 1, "p\u00e4ihdeongelmat": 1, "selittynee": 1, "kasaantunut": 1, "esiintyvyyteen": 1, "projekti": 1, "nivelvaihe": 6, "38(3": 1, "psykiatriaan": 1, "musiikin": 2, "yet": 1, "kokivat": 15, "ristikari": 5, "pikkusisar": 1, "toimintojen655": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rien": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6tekij\u00e4t": 8, "kyselyst\u00e4": 1, "todellakaan": 4, "poikkeavista": 1, "d750": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 3, "sukupolven": 11, "verkkoyhteis\u00f6n": 1, "t\u00e4llanen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 2, "varhaisia": 5, "erilaisessa": 1, "my\u00f6nteisesti": 1, "pehme\u00e4mm\u00e4n": 1, "avohuollon": 18, "toivossa": 1, "s\u00e4il\u00f6mispaikkana": 1, "sektoreittain": 6, "t\u00e4llainen": 1, "sais": 2, "perhetyypit": 5, "keskuudessa468": 1, "perusteluna": 3, "vanhushoivapolitiikan": 1, "varmistamaan": 1, "kuitenkin": 43, "asiakkaiden\u2019": 1, "edellisest\u00e4": 1, "viiv\u00e4styiv\u00e4t": 1, "km": 9, "valoisampi": 1, "tiiviisti": 2, "mit\u00e4\u00e4n274": 1, "sata": 1, "palvelee231": 1, "koottu": 1, "tuntemuksilla": 1, "mit\u00e4t\u00f6itiinneuropsykiatri": 1, "monialaista": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 6, "diagnosoituihin": 1, "ilmenev\u00e4t": 1, "ela\u0308ma\u0308a\u0308": 1, "1098": 2, "kumuloituva": 5, "riitt\u00e4vyyden": 1, "saisi": 4, "aidolla": 1, "k\u00e4rsinyt": 1, "tilastolliseen": 1, "arjet": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 7, "vaikuttaa": 20, "koettuna": 1, "vaikuttanut": 7, "lopullista": 3, "paremman": 5, "instituutti": 1, "perheneuvolatoiminta": 3, "tulemaan": 1, "tukitoimien": 122, "sukupolveen": 2, "pitk\u00e4lt\u00e4kin": 1, "lopetti": 2, "9(2": 1, "yritt\u00e4jyys": 1, "hj": 1, "kuuluneita": 1, "vuosien": 17, "tarkoittanut": 1, "taustan751": 1, "hy\u00f6dyn": 1, "valitessahakiessa": 1, "522012": 1, "tulkintakehykset": 1, "lahjakkaiden": 1, "asiani": 1, "diagnoosiperustaista": 1, "adhs": 1, "nuorison": 1, "harmissaan": 1, "931(1": 1, "edustajien": 1, "aaltosen": 1, "euroopan": 5, "koululta": 5, "henkkoht": 2, "sairaaseen": 1, "esitetty": 5, "liittyiv\u00e4t": 1, "kasvu": 5, "millaista": 3, "162014": 1, "ka\u0308yta\u0308nto\u0308": 1, "tutkimuskohteena": 3, "yksil\u00f6llist\u00e4": 2, "2006a": 2, "tarvittu": 5, "kaivattiin": 1, "oppikirjaesimerkin": 1, "worsening": 2, "olosuhteista": 2, "syrj\u00e4ytymist\u00e4976": 1, "kirjosta": 1, "adhd-diagnosoitu": 3, "548\u2013558": 1, "miespuolinen": 1, "onnekkaana": 1, "sanoiksiett\u00e4": 1, "vaikeutena": 1, "ytimest\u00e4": 1, "vastauksia": 15, "asemaan201": 1, "monitieteisempi": 1, "oikeisiin": 1, "ep\u00e4vakaa": 3, "41016": 1, "yksityisten": 1, "\u00e4lykkyyteeni": 2, "viimekes\u00e4st\u00e4": 1, "ly\u00f6": 2, "ed": 5, "opiskelumetodi": 1, "vastapaino": 14, "hoitotahokseen": 1, "erityiskoulun": 1, "positio": 1, "v\u00e4littyv\u00e4t": 1, "lukenut": 1, "auttavan": 1, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4nsuosittelis": 1, "keskus": 2, "aikaisempina": 1, "siparin": 1, "kattaen": 2, "tarjoavan": 1, "alkaen": 10, "kansakoulutasaarvoisempaa": 1, "oirehtiville": 1, "s\u00e4ilytys": 1, "college": 4, "ohjauksestani": 1, "mulle": 7, "hajanaista": 1, "kikkaviitosia": 1, "vanhimmat": 2, "kohdata": 1, "sosiodemografisia": 1, "v\u00e4hensi": 1, "sosiaaliluokkiin": 1, "syvemp\u00e4\u00e4": 3, "viranomaisille": 1, "liit\u00e4nn\u00e4issairautta": 3, "kunnassa591": 1, "rekister\u00f6idyn": 1, "yhteiskunta": 4, "1058": 1, "aina": 58, "1054": 2, "k\u00e4sitteist\u00f6": 1, "kertyi": 2, "ideologiaan": 1, "pid\u00e4": 3, "kansalaisille89": 1, "nuorille291": 1, "samankaltaisten": 1, "aineisto": 7, "tarjoamien": 4, "hoitavan": 2, "suostunut": 1, "todesta": 1, "muodossa": 5, "helakorpi": 3, "t\u00e4rkeist\u00e4": 2, "tarkastelu": 1, "jo": 117, "matinvesi": 3, "uudelleen821": 1, "maksupolitiikan": 1, "vastaanottoa": 1, "liitettyn\u00e4": 1, "raportoitujen": 1, "studies": 8, "exceptional": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4": 1, "syyskuussa": 1, "seurantatutkimus": 1, "tutkimuskysymyksiin": 3, "kvantifiointi": 2, "luokitusk\u00e4sikirja": 1, "125\u2013151": 1, "miut": 1, "sairautensa": 1, "pystyv\u00e4t": 5, "koulumenestykseen": 2, "nostanut": 1, "siirryin": 3, "opetuspaikkaa": 1, "naukkarinen": 4, "issn2341-8699": 1, "lyysin": 1, "m\u00e4\u00e4rittelin": 1, "tyhm\u00e4n\u00e4": 5, "adhdksi": 2, "p\u00e4iv\u00e4kodissa": 2, "sopeutua": 1, "suojaten": 1, "l\u00e4sn\u00e4oloon": 1, "adhdoireiden": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isess\u00e4": 1, "kokemuksesta": 1, "yritt\u00e4v\u00e4t": 7, "tukij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "keskusteltiin": 1, "ensimm\u00e4isen": 11, "l\u00e4heisten": 3, "turhautunut": 1, "korrespondenssiteoriasta409": 1, "sivusto": 1, "jatkossa": 1, "kohdistuu": 1, "perheess\u00e4": 215, "m\u00e4\u00e4ritteleminen": 1, "oikeudenmukaisuuteen": 1, "terveydenhuollossa": 12, "murrokset": 1, "tyt\u00e4r": 4, "ajanjakson": 1, "tasa-arvoisiin": 1, "sopimattomuuden": 1, "alusta": 7, "mikan": 3, "julkaisut": 2, "ajattelin": 2, "ylialivilkkaita": 1, "millaisista": 1, "saita": 1, "h\u00e4iriintyy": 2, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 13, "englannissa": 1, "nykyisin": 1, "h\u00e4iki\u00f6": 2, "matriiseihin": 1, "muuttumatta": 1, "kyseinen": 1, "mentiin": 3, "ongelmapuhe": 1, "yrittiv\u00e4t": 4, "kohdistetun": 1, "teemoittelulla": 1, "huono-osaisille": 2, "controlled": 1, "osallistua": 7, "perusopetusta": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00e4": 2, "tiia": 1, "t\u00e4lle": 1, "ennakoivat": 3, "luvussa": 4, "sijoitukset": 1, "sattumanvaraisesta": 1, "opinn\u00e4ytteiden": 3, "vaatii": 8, "three-phase": 1, "116\u2013134": 1, "surullista": 1, "adhdta368": 1, "ty\u00f6skentely\u00e4ni": 1, "portaita": 1, "kaikenlaista": 2, "kaventamiseksi": 1, "genetismi233": 1, "fenomenologinen": 2, "mahdollistuu": 1, "38317": 4, "randomized": 1, "tahallaan": 1, "hoitojaksojen": 1, "enemm\u00e4nkin": 2, "1064": 1, "konkreettista": 3, "itsen\u00e4iseen": 1, "kirjallisuuden": 4, "fysiikkaa": 1, "4750": 1, "pettymys": 1, "adhd-asioihin": 2, "liittyvi\u00e4": 15, "liev\u00e4sti": 1, "mit\u00e4t\u00f6itiin": 1, "alimpiin": 1, "297\u2013312": 1, "arkaluonteisuudenkin": 1, "muodossa567": 1, "arvosta": 1, "tukevat": 2, "aikaisemmin": 3, "toimia": 9, "119\u2013129": 1, "na\u0308": 1, "etiikan": 1, "mit\u00e4\u00e4nmun": 1, "nuoriin": 1, "opetetaan": 1, "yst\u00e4vyydest\u00e4": 2, "perustuva": 2, "diagnosed": 2, "hyperkineettinen": 1, "joiden": 23, "autenttisuus": 1, "sandberg": 164, "kasvatusneuvolalla": 1, "h\u00e4pe\u00e4n": 2, "tutkimuksensa": 2, "httpwwwwashingtonedudoitsitesdefaultfilesatomsfilesinvisib": 1, "globalisaation": 1, "interneti\u00e4784": 1, "raskas": 1, "tekstimassaa": 1, "poikki": 1, "functional": 3, "muuttujat": 3, "ty\u00f6nhakijoiksi712": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "puolueettomuutta": 1, "keinonaan": 1, "sek\u00e4\u00e4n": 2, "merkityksens\u00e4": 1, "control503": 1, "opettaessa": 1, "kasvaessa": 1, "tarpeellinen": 3, "negatiivista": 6, "kansalaiskouluun": 1, "1990-luvulla": 6, "sanakirja": 1, "muuttujiin742": 1, "painottavat": 1, "yleisopetusta559": 1, "laadulliseen": 1, "kuuluvassa": 1, "makrotason": 1, "my\u00f6hempi": 1, "kuri": 1, "huoltajalla": 1, "olleita": 1, "luo": 2, "hyvinvointiin53": 1, "httpwwwophfidownload47287_laatuaeopdf": 1, "j\u00e4seneksi": 1, "1088": 1, "muoto": 6, "huolenpitoteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "adhd-\u00e4itin\u00e4": 1, "kaskela": 2, "edelleenki": 1, "hallintoineen": 1, "17918": 2, "avaruudellinen": 1, "koulukotiin": 1, "vahvuusajattelulla": 1, "kokemuksien": 1, "tohtorikoulutuksesta": 1, "enint\u00e4\u00e4n": 4, "samantyyppisi\u00e4": 1, "tukitoimenpiteet": 3, "aiheuttaa": 16, "stakesin": 1, "australian": 2, "keskusteluasennetta": 1, "keskittym\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "strategiaa": 1, "kunnalta": 1, "avioero": 1, "jne": 7, "sanoilla": 1, "psykiatrian": 11, "mielenterveystoimistosta": 1, "jenna": 1, "veydenhuollon": 1, "opettelin": 1, "saanutmuutaman": 1, "ty\u00f6kyvytt\u00f6myysel\u00e4ke": 1, "ty\u00f6terveydenhuollosta": 1, "tehottomaksi": 1, "korkeakouluun": 2, "hyvill\u00e4": 1, "seuraaviin": 1, "tiukkaa": 1, "suhtautuivat": 2, "koulutuskyselyyn": 1, "tarjottavia": 1, "arkaluontoisistakin": 1, "heikent\u00e4en": 1, "mit\u00e4t\u00f6iv\u00e4ksi": 1, "opetusymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "monitasoiset": 1, "erityisopettajaan": 1, "negatiivisiin": 1, "tutkimuksissakaan": 1, "86\u201388": 1, "palvelujen": 20, "voimakkuutta": 1, "ty\u00f6paikassani": 1, "muodostavat": 3, "keskustelunomaisuus": 1, "korkeasti": 1, "l\u00e4\u00e4kkeit\u00e4": 4, "ongelmaisia": 1, "kokonaisuudessaan": 2, "34417": 1, "suunnitella": 1, "adhdoireisen": 2, "koululla": 3, "1948461": 1, "terveysongelmissa": 1, "kahdenkeskisess\u00e4": 1, "concern": 1, "huono": 11, "sopeutunut": 1, "isbn": 2, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "tapahtuu": 6, "minuus\u2019": 1, "monimuotoisen": 1, "aineenvaihdunnan": 1, "selitt\u00e4vi\u00e4": 1, "arkaluonteistenkin": 1, "tutkimusta1092": 1, "impulsiivisuudella": 2, "heikentyess\u00e4": 2, "perill\u00e4": 5, "kuntoutuskursseilla": 2, "vammaispalvelulain": 3, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 3, "mbdst\u00e4": 3, "syrj\u00e4ytyneeksi": 1, "asuinpaikkakunnalla": 1, "vaikeudet": 14, "niin": 152, "er\u00e4s": 3, "n\u00e4ky\u00e4": 4, "addsta": 1, "koulutuksiin": 1, "pahentaa": 1, "pikkuvelipuoli": 1, "informatin": 1, "kytkenn\u00e4st\u00e4": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeus": 1, "varassa": 2, "puhelu": 1, "h\u00e4iri\u00f6": 8, "koodistopalvelimelle480": 1, "2013": 170, "kasautumisen": 1, "finding": 2, "poikkeukselliset": 1, "katso": 2, "vastanneilla": 2, "kenenk\u00e4\u00e4n": 4, "perheneuvolakuvausten": 1, "19\u201321": 1, "self-efficacy": 3, "luona": 1, "kunkin": 4, "informanteilla": 1, "pitemp\u00e4\u00e4n": 1, "20v": 1, "joissa": 32, "vaatiessa": 1, "materiaalit": 1, "menneisyyden": 1, "vastaajajoukon": 1, "tarinaa": 1, "josta": 24, "kansalaisina": 1, "h\u00e4meenlinna": 1, "toimivuuteen": 3, "motiivit": 1, "aiheutuvan": 2, "30(2": 1, "spss-ohjelmassa": 1, "kyseli": 1, "98\u201399": 1, "sairauksista": 3, "loppusuoralla": 1, "turpiin(cid850": 1, "voimavarapuheeksi": 1, "tekij\u00f6ille": 1, "puolensa": 2, "el\u00e4m\u00e4nongelmien": 1, "etsii": 2, "oikeuttaa": 1, "p\u00e4ihteist\u00e4": 1, "29\u201331": 1, "family": 19, "2170": 1, "vihainen": 1, "pulmallista": 2, "digitaalisia": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "analyysi\u00e4": 1, "miljardin": 1, "kolahti": 1, "nujertaneet": 1, "sairaudesta": 1, "kokonaistilanne": 3, "212\u2013218": 1, "sama": 7, "sijainenolisi": 1, "viett\u00e4\u00e4": 1, "suurimmaksi": 2, "adhd-oireita": 21, "filosofi838": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 2, "48(3": 1, "sillonkin": 1, "alustaksi": 1, "syrj\u00e4ytymiskeskustelu": 1, "jatkumot": 1, "kerrotaan": 3, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoituksena": 1, "kolmannessa": 6, "edistymiset": 1, "suurentuneet112": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "erityisoppilaista": 2, "cithyperactivity": 1, "viidesluokkalainen": 1, "osallistumisesta": 3, "koulul\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "ty\u00f6ss\u00e4ololle": 1, "koulukiusaaminen": 4, "oppia": 4, "kouluasioihin": 1, "itsen\u00e4isin\u00e4": 2, "2001-2010": 2, "sairaalassa": 1, "aikatau": 1, "varmistamiseksi194": 1, "tytt\u00f6ihin": 4, "hyviss\u00e4": 3, "kirjoittivat": 2, "riippumatonta": 2, "aiheutti": 2, "koululaiset": 1, "opet": 1, "seuraavassa": 64, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "oireyhtymien": 2, "muilta": 1, "lepp\u00e4m\u00e4ki": 32, "katko": 1, "suullisestikin": 1, "council": 1, "valinta": 12, "selv\u00e4\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymish\u00e4iri\u00f6isten": 1, "jonkun": 2, "p\u00e4\u00e4ttikin": 1, "hyv\u00e4n": 4, "kasvatusasioita": 1, "opiskelua": 1, "suuremmaksi": 1, "yhteiskuntaan992": 1, "ik\u00e4luokasta713": 1, "ole": 290, "49\u201350": 2, "min\u00e4pystyvyyteen665": 1, "erityisopetusoppilaiden": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 3, "11v": 1, "nelj\u00e4ss\u00e4": 3, "tohto": 1, "toissijainen": 1, "valehtelusta": 1, "oppivelvollisuuden": 1, "sanoivat": 4, "laajempien": 1, "\u00e4kki\u00e4": 1, "n\u00e4tkin": 1, "etenisiv\u00e4t": 1, "tekniikanala": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4ni": 1, "suhdetta": 1, "sopivan": 6, "kasvatusala": 1, "seuranta": 2, "pyysin": 9, "kommentoi": 3, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisen": 1, "resurssivaje": 1, "n26": 2, "amfetamiinista": 1, "107\u2013126": 1, "h\u00e4iri\u00f6\u00f6n586": 1, "asunnon": 2, "selvityksell\u00e4": 1, "peruskoulua": 12, "kiire": 2, "johonkin": 2, "kaikin": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 2, "tulemista": 1, "riskini": 1, "normal": 1, "oikeiden": 1, "alberta": 1, "ep\u00e4luotettavina117": 1, "erilaisella": 2, "eriasteiset": 1, "kehitysvammaohjaajan": 1, "palvelualalla": 1, "ylisukupolvisuus": 5, "aladiagnooseineen": 1, "gender": 1, "miehet": 2, "fokusoi": 1, "opettajatyyppi\u00e4": 1, "l\u00e4hemm\u00e4s": 1, "tarkkailuoppilaat": 1, "yhteiskunnaisesta": 1, "riitt\u00e4vyytt\u00e4": 2, "esikoululaisia": 1, "l\u00e4hdetty": 1, "374\u2013386": 1, "molemmilla": 1, "karsiutuneiden": 1, "haastetta": 1, "poikkeuksetta": 8, "keho": 2, "ammattikoulutusta": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisin\u00e4": 1, "isopahkala-bouret": 2, "hutchison": 1, "tarkastuksessa": 3, "viideosa": 1, "hirvilammi": 2, "kustannus": 2, "identifiointitunnus": 2, "turhauttavat": 1, "perustuvatko": 1, "lopullisesti": 1, "sijoittumiseen": 2, "soitettiin": 2, "varhaisilla": 1, "offlinessa": 1, "vuokranmaksussa": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 1, "v\u00e4litti": 1, "uutisen": 1, "dupaul": 2, "hengiss\u00e4": 1, "kvantifiointivaiheeseen": 1, "lukionkin": 1, "nenhan": 1, "kokonaisvaltaisesti": 4, "pahalta": 2, "16\u201317": 2, "53\u201356": 1, "periytyvyys": 1, "liitteess\u00e41068ja": 1, "between": 7, "paikaksi": 1, "antoivat": 3, "k\u00e4sitteet": 1, "adhd-diagnooseja": 1, "lapsiani": 1, "tuntea": 1, "perusjoukkoa": 2, "loppumetreill\u00e4": 1, "metamedian": 1, "perhety\u00f6ntekij\u00f6ill\u00e4": 2, "voimakkaat": 1, "kouluik\u00e4\u00e4": 3, "koulunk\u00e4yntiaineistossa": 1, "tutkimusapurahan": 1, "alkavasta": 1, "ungdomshabiliteringen": 1, "diagnosointitaho": 3, "mothers": 2, "yhteens\u00e4": 45, "kohtaamisesta": 2, "ilmaista": 1, "tutustumista": 1, "t\u00e4h\u00e4nkin": 1, "toivoo": 2, "facebookia1083": 1, "sairaus1047": 1, "analysoinneista": 1, "m\u00e4\u00e4rittele": 1, "kuntouttava": 2, "muodostamaan": 1, "31617": 5, "luokkaan404": 1, "tommosessa": 1, "julkunen": 15, "03-39": 1, "oirehti": 2, "mist\u00e4\u00e4n": 10, "lapsellalapsilla": 2, "kasvatustieteiss\u00e4kin": 1, "47(2": 1, "oikea": 3, "183\u2013216": 1, "adhd-henkil\u00f6ilt\u00e4": 1, "selvent\u00e4\u00e4": 1, "tarvinnut": 10, "kansanterveysohjelman": 2, "siirrettyn\u00e4": 1, "poikien": 2, "keskeytymist\u00e4": 1, "jolla": 13, "sauhuten": 1, "ennenkin": 1, "kokevat": 53, "nuorempana": 1, "istuin": 1, "mahdollisista": 2, "istutaan": 1, "laiskoiksi": 2, "tosuhdetta": 1, "jaksaneet": 3, "vastaajalla": 4, "perhety\u00f6ntekij\u00e4": 3, "toimilla": 1, "even": 2, "kielt\u00e4ytyi": 4, "listalla": 1, "mitk\u00e4": 5, "446\u2013451": 1, "tunneasioiden": 1, "kategorisoidut": 1, "alalle": 1, "ehk\u00e4isyss\u00e4": 3, "resilience": 2, "mut": 14, "geneva": 1, "ty\u00f6n": 10, "mink\u00e4laisena": 1, "42005": 1, "joutunut": 7, "ik\u00e4ryhmitt\u00e4inen": 1, "vahvuusalueitaan": 2, "levottomuudesta": 1, "viidennell\u00e4": 1, "oikeestaan": 9, "t\u00f6yke\u00e4ksi": 1, "valtavirran": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isiin": 1, "muutamalla": 1, "3rd": 2, "jaakkola": 1, "2014c": 4, "nguyen": 7, "haitalle": 1, "filosofinen": 1, "keskustelua": 1, "verkosto": 3, "adhd-ryhm\u00e4": 1, "tarvitsevista": 1, "suuret": 2, "kehitt\u00e4miskohteita": 1, "kasvatusongelmia": 1, "ent\u00e4s": 1, "tukemiseksi256": 1, "edeten": 2, "hyv\u00e4ksi": 3, "segregoiviin": 1, "ottavat": 2, "maininnalla": 1, "unohtanut": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isen": 1, "esiinnytt\u00e4v\u00e4": 1, "color": 1, "2011a": 3, "tarkastellaan": 15, "sovi": 1, "suullinen": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 8, "38(6": 1, "kokemusta": 6, "teemaan": 3, "taiton": 1, "1037": 1, "197\u2013224": 1, "er\u00e4\u00e4t": 4, "48-vuotias": 1, "luokitellun": 1, "hoidollisiin": 1, "purettavaksi": 1, "tiet\u00e4myksess\u00e4": 1, "interventioissa": 1, "arviointia252": 1, "ylisukupolvisuuden": 1, "ajattelutapaa": 2, "lopettavansa": 1, "kipeist\u00e4": 1, "viidett\u00e4": 1, "tuomio": 1, "korkeakouluttautuneiden": 1, "263\u2013279": 1, "facebookiin": 2, "oppilaitten": 1, "surullinen": 1, "sukutasolla920": 1, "k\u00f6yh\u00e4t": 1, "huonoistakin": 1, "kohtaan640": 1, "hallita": 1, "tions": 1, "319\u2013333": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myys": 4, "9\u201327": 1, "erityistarpeisten": 1, "seurantaraportissa": 1, "terapialla": 1, "httpwwwkelafikun-tarvitset-kuntoutusta": 1, "menneens\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 4, "120(1": 1, "vaiheittain": 5, "voimavara": 1, "lamaannukseen239": 1, "osallistumatta": 1, "isoveljens\u00e4": 1, "vuoteen": 5, "2010-luvulle": 4, "viiv\u00e4styv\u00e4t": 2, "sakulla": 1, "apukoulun": 2, "lynch": 2, "vuorokauden": 1, "icd-10n": 1, "j\u00e4senen": 2, "tutkimuskysymyksitt\u00e4in": 1, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 3, "kokemuksista": 4, "sektoroitua": 1, "vamma": 4, "yksityisvakuutustensa": 1, "fewer": 2, "liittyvia\u0308": 1, "adhd-problematiikalla": 1, "ep\u00e4ill\u00e4\u00e4n": 1, "enemmist\u00f6": 1, "read815": 1, "1460": 1, "l\u00f6isi": 1, "tarkkailtavana": 2, "koulutustasoihin": 1, "sanontoja": 1, "paikallisesta": 1, "poistuu": 1, "loistavaa": 1, "tiet\u00e4mys": 6, "vinoumaa1082": 1, "uudistuu": 1, "itell\u00e4kin": 1, "2\u20138": 1, "l\u00e4pik\u00e4ynyt": 2, "suoriutuvat": 1, "merkityksest\u00e4": 1, "koolle": 1, "opetusryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "opetuspaikat": 1, "viitekehys": 2, "toimintaterapiaa": 1, "iltapalaa": 1, "laadullisessa": 3, "sosiaalitoimelta": 1, "p\u00e4\u00e4ttyen": 1, "tukimahdollisuuksista": 1, "varten490": 1, "tarkkaamattomuus": 3, "analyysien": 1, "ongelmiksi": 1, "ympa\u0308": 1, "kartoitan": 2, "huonosta": 2, "tarkkailuopetuksen": 1, "yhten\u00e4isi\u00e4": 1, "kannustaa": 1, "401\u2013415": 1, "kiinnostavana": 1, "up": 1, "oireet": 20, "use": 4, "kauheen": 1, "itekin": 1, "moisio": 5, "kirjottaisi": 1, "hyvin\u00e4": 1, "7112015": 1, "2962014": 1, "10-luokan": 1, "puuttumisenauttamisen": 1, "mbdhen": 1, "seurauksella": 1, "adhd-perheist\u00e4": 1, "isoimmat": 1, "kontekstina": 1, "saavut": 1, "perheidens\u00e4": 1, "alku": 2, "sitouttamiseen": 1, "aggressiivinen": 1, "asiantuntijuuteni": 1, "integroida": 3, "hirve\u00e4": 1, "13018": 1, "kommunikaatiotaitojen": 1, "lapsissa126": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4\u2019": 1, "ennenkuin": 1, "erityisopetuksen": 65, "ik\u00e4v\u00e4": 1, "rautalangasta": 1, "kiristyst\u00e4": 1, "lensin": 1, "kaipaa": 1, "dglla": 1, "l\u00e4hteenmaa": 1, "perheelleen": 5, "kohtelu": 2, "terveyserot": 4, "theraplay-terapiaa": 1, "adhd-oppilaan": 2, "kriteeriksi": 1, "iso\u00e4iti": 1, "ep\u00e4ilyt": 1, "kohdentamiseen132": 1, "sujuva": 1, "\u00e4\u00e4nenpainoja": 1, "kansan": 2, "lastanuorta": 1, "m\u00e4\u00e4rittelee": 2, "dsm-5": 1, "suurilla": 1, "j\u00e4lkeiseen": 1, "sukupolvien": 1, "kiuru": 4, "terapiassa": 2, "toisentyyppiseen": 1, "ahdistush\u00e4iri\u00f6iden": 1, "terveyden": 54, "yhteis\u00f6\u00e4829": 1, "reiluudelle": 1, "oppimiseensa": 2, "portinvartijoilta160": 1, "aikojen": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "autismin": 3, "koululaisista": 1, "muotoutuminen": 1, "bitstreamhandle10024114909tr05_14pdfsequence1": 1, "saaneilla": 2, "verkkojulkaisuja": 1, "ajantasaisten": 1, "kestil\u00e4": 5, "kasautuvat": 3, "omaishoidon": 2, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "mediassa": 4, "arviointitietoja": 1, "olleet": 33, "lapsi": 57, "sosioekonomiset": 3, "sanotusti": 1, "oireluokissa": 1, "rewards": 1, "13318": 1, "pitk\u00e4aikaissairaalla": 1, "\u2018mik\u00e4": 1, "valikointina": 1, "oireensa": 1, "tasoja": 1, "sijainti": 1, "tukiopetusjaotteluna": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4isess\u00e4": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4\u00e421": 1, "adhdst\u00e4": 2, "syrjii": 1, "tukeen": 13, "taakasta": 1, "etsim\u00e4ll\u00e4": 1, "ulkomaan": 1, "suhteellisen": 4, "koulutusp\u00e4\u00e4oma": 6, "periaatteita": 1, "erityisluokassa": 1, "suosituimpaan": 1, "kehitt\u00e4mistarpeet": 1, "luokkatovereille": 1, "digirakkaus": 1, "ylitsep\u00e4\u00e4sem\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "k\u00e4yt\u00f6songelmaistenlas": 1, "interviewing": 1, "perheeseen1128": 1, "perusteiden": 4, "n\u00e4k\u00f6kul": 1, "sosiodemografista": 1, "sijoittuvassa": 1, "viitataan": 1, "mcguffin": 2, "yht\u00e4kki\u00e4": 1, "ammattilaisten": 11, "voutilainen": 28, "kasvutaustaan": 2, "sinua": 3, "senhetkinen": 1, "aaltion": 2, "puolitoista": 2, "yst\u00e4vyyssuhteilla": 1, "paikoillani": 2, "syyllistet\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4rsii": 2, "puolella": 13, "rapauduttua": 1, "suostuttava": 1, "tosiasiallisesti": 1, "\u00e4lykk\u00e4in\u00e4": 1, "koodilla": 2, "next-generation": 1, "kulttuurihistoria": 2, "koulutusmahdollisuudet": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4neist\u00e4": 1, "1624-vuotiaissa": 1, "authoritative": 1, "huono-osaisuuteen": 2, "olivat": 45, "muutoksesta762": 1, "huoltajiensa": 1, "hierakkisesti": 1, "varusmiehet": 1, "ihmisi\u00e4": 17, "hy\u00f6dyllisen\u00e4": 1, "koulutusp\u00e4\u00e4omaa1037": 1, "difficulty": 1, "n\u00e4kym\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 5, "ajatuksena": 2, "kokonaistilanteeseen": 1, "sosiaalihuoltolaissa": 1, "molemmat": 12, "pelottelee": 1, "httpwwwkaypahoitofiwebkhsuosituksetsuositusidhoi50061": 1, "kituuttamaan": 1, "elonheimo": 2, "yhdistyksen": 1, "tyt\u00f6n": 6, "hankalia": 7, "samanik\u00e4isiin": 1, "jatkoi": 2, "itsen\u00e4istyneet": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "syrj\u00e4ytyneisyyden": 2, "tarkasteltaessa": 10, "huomiota": 9, "l\u00e4\u00e4neitt\u00e4in": 2, "poikamme": 3, "tutun": 1, "laajemmin": 4, "opintomenestykseens\u00e4": 1, "sukupuoli": 1, "huostaanottoa": 2, "raportoiduista": 1, "oiretta": 1, "poikkeavuutta": 7, "velvoittavat": 1, "tapauskuvaukset": 5, "tekem\u00e4t": 1, "segregaation": 3, "yhteydenottojen": 1, "aikakaudella": 6, "sisarus": 1, "p\u00e4\u00e4toimisesti": 2, "h\u00e4iri\u00f6in\u00e4": 1, "sektorin": 20, "kiinnostanut": 2, "psykiatrin": 3, "laajentuu": 1, "tuntimerkint\u00e4\u00e4": 1, "ihmissuhteilla": 1, "ik\u00e4heimo": 6, "hotulainen": 15, "p\u00e4tevyyden": 1, "kierrelty": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 7, "1070": 2, "miss\u00e4ki": 1, "opettaneet": 1, "katkeamaton": 1, "kokemusmaailma": 1, "graavi": 1, "12014": 1, "tavallisuus": 1, "suhde": 8, "h\u00e4iri\u00f6it\u00e4306": 1, "vastauksessa": 11, "vaihtoehdoissa": 1, "erityisryhm\u00e4t": 1, "merkitt\u00e4viksi": 1, "t\u00e4htinen": 4, "vastaus": 4, "tietoja": 5, "just": 2, "anita": 1, "sipil\u00e4": 2, "olo": 6, "peruskoulu": 2, "ongelmak\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 1, "riskiryhm\u00e4ss\u00e4": 11, "lis\u00e4efekti\u00e4": 1, "kohderyhmi\u00e4": 1, "liikaa": 2, "anonymisoitua": 1, "samankaltaiset": 1, "osaamiseen": 1, "hallinta": 4, "keskeytt\u00e4neet": 1, "kuntoutumaan": 1, "marttunen": 4, "aineistolle": 1, "valjastetaan": 1, "79(6": 1, "ty\u00f6t\u00e4ni": 1, "avuntarvitsijan1007": 1, "ett\u00e4": 492, "aikuisuuteen220": 1, "complete": 1, "paniikkih\u00e4iri\u00f6n": 1, "cd10volume2_en_2010pdf": 1, "ajanjaksoksi": 1, "1960\u20131970-luvuilla": 1, "neuvotteluja": 1, "nousun": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4tp\u00e4\u00e4see": 1, "tuksissa": 1, "2012-2014": 1, "40017": 2, "merkitsin": 1, "oppitunnilla": 2, "kinnunen": 2, "kriittisimpi\u00e4": 1, "lapsi-vanhempisuhteen": 1, "poliittisia": 2, "syntym\u00e4kohorttitutkimuksessa": 1, "konkreettisessa": 1, "l\u00e4htev\u00e4": 1, "taitojaan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoinen": 1, "eurooppalaisittain": 1, "helpottamiseksi": 1, "aattelin": 1, "erilaisuuden": 9, "t\u00e4ll\u00e4kin": 1, "esitarkastajat": 1, "inklusiivista": 2, "tiedostettu": 2, "vammaisen": 2, "mittareina": 1, "sijoittaa": 1, "notypes": 1, "branchorgicf-core-sets-projects-sp-1641024398other-healthconditionsicf-core-set-for-cp-for-cy494-icf-core-set-for-attentiondeficit-hyperactivity-disorder-adhd": 1, "kuntoutussuunnitelma": 1, "seuraavasta": 2, "vaihduttua": 1, "nivelvaiheessa": 2, "mallia": 5, "avut": 1, "tunnetuksi": 1, "englannin": 1, "2015b": 5, "versionumero": 1, "klassifikation": 1, "luku": 26, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 7, "kyll\u00e4ei": 2, "kognitiivista": 4, "pikaisesti": 1, "every": 2, "tarkoita": 1, "rasittuneina": 1, "luokitusk\u00e4sikirjasta": 1, "kasvatuspsykologiseen": 1, "kasautuvia": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyy": 1, "moraalisaarnoja": 1, "vastaavia": 2, "optimistinen": 1, "auttoivat": 2, "linjaa": 2, "olazagasti": 2, "rattaissa": 1, "nid": 1, "tutkimuskohteesta": 1, "kouluvuosi": 1, "talven": 1, "selkokielt\u00e4": 1, "neuropsykologisten": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisiss\u00e4": 1, "tehokkaisiin": 1, "heikentyneet772": 1, "byrokratian": 1, "yhdysvaltain": 5, "29518": 2, "vuosikymmenien": 5, "l\u00e4hent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "syrj\u00e4ytyneille": 1, "kasvavista": 1, "73\u201381": 1, "l\u00e4\u00e4kinn\u00e4lliseen": 2, "tilanteeseen": 7, "my\u00f6nsi": 2, "poikkeavina": 1, "25715": 3, "ulkoinen": 2, "informantteihin": 1, "uusitalo-malmivaara": 4, "tuesta": 14, "sosiaalipalvelutko": 1, "merkityksellist\u00e4": 2, "tuelle": 1, "adhdoirehdinta": 1, "yhteis\u00f6palvelu": 1, "kysym\u00e4\u00e4n": 1, "ihmisarvon": 2, "etnografiset": 1, "kollegani": 1, "leimattuja": 1, "osuudella": 1, "laisella": 1, "fayed": 2, "puolivuotta": 1, "yhteiskuntaan719": 1, "lasta": 25, "uuden": 1, "asiantuntijuutta": 1, "oletetulle": 1, "ohjaajat": 1, "huoltaja": 7, "piirijakoasetus": 1, "poisk\u00e4\u00e4nnytt\u00e4minen172": 1, "tunteja": 2, "spontaani": 1, "doi": 1, "lauantaina": 1, "ik\u00e4luokka": 1, "keruun": 4, "todenn\u00e4k\u00f6isemmin": 2, "profession": 1, "1007": 1, "palveluj\u00e4rjestelmiin": 1, "lis\u00e4taakkaa": 1, "erotusdiagnosointi": 1, "salossa": 1, "circle": 2, "senhetkiset": 1, "p\u00e4\u00e4toimiseksi": 1, "laita": 1, "kahdelle": 1, "ty\u00f6huoneesi": 1, "vajavuutena": 1, "johtajaopettaja": 1, "82\u201384": 1, "123(2": 1, "aiheuttavan": 2, "k\u00e4yneelt\u00e4": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 12, "ohella596": 1, "hyvinvointipalveluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "ongelmiin1139": 1, "kouluhenkil\u00f6kunnalta": 1, "asteen": 43, "alueiden": 1, "soitti": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 1, "3g": 3, "kannattajat": 1, "vastattiin": 2, "asiantuntemuksensa": 1, "kurkistuksia": 1, "kuuden": 1, "mielell\u00e4ni": 1, "tutkimuskent\u00e4lle": 1, "kaaviot": 1, "el\u00e4m\u00e4": 6, "kyselem\u00e4ll\u00e4": 1, "kasvatuskeskusteluja": 1, "dialogista": 1, "positiivisiakin": 1, "koulussa624": 1, "19-64": 1, "1055": 2, "kokonaistilanteesta": 2, "v\u00e4litin": 2, "tiivistelm\u00e4": 1, "1miten": 1, "j\u00e4rjestelmiss\u00e4\u00e4n": 1, "ulkopuolelle185": 1, "saaralla": 2, "riippumatta": 5, "sis\u00e4rinkiin165": 1, "v\u00e4\u00e4ryydet": 1, "tilanteisiin": 1, "meant": 2, "ratkaisu": 3, "kuvakaappauksia": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneet": 7, "alatyypeist\u00e4": 1, "yksityisell\u00e4": 1, "millaisia": 1, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 2, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 64, "engagement": 2, "ootte": 5, "syrj\u00e4ytyneisyys": 5, "katkaisuhoitoon": 3, "diagnostiikka": 1, "sopivia": 1, "adhd-perheet": 1, "informanttieni": 1, "kauheesti": 1, "ongelmallista353": 1, "32218": 1, "opetuksena": 1, "tuntemus189": 1, "hidasti": 1, "9a\u00a7": 1, "akateeminen": 1, "liki": 1, "satsattu": 1, "alisuoriuduin": 1, "sekava": 1, "tukevia": 2, "kouluvuoteen": 1, "oppilas\u2013opettaja": 1, "py\u00f6rin": 2, "1877": 1, "toimintaterapeutti": 4, "tosiseikka": 1, "2012": 204, "vaativammassa": 1, "maaliskuussa": 1, "paikannuksia": 1, "1990-luvulta": 1, "adhd-oireisina": 1, "rahoittaakseen": 1, "oppilaassa": 3, "osaamisen": 4, "suotuisa": 1, "mbd-oireiden": 1, "toimimaan": 3, "sein\u00e4lle": 1, "men": 1, "senkaltainen": 1, "palveluyhteiskunta": 1, "taitaen": 1, "hills": 1, "puuttuminen192": 1, "toteutua": 2, "kestiv\u00e4t": 1, "koulutusorganisaatio": 1, "marginaalista": 1, "opin": 2, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 26, "p\u00e4\u00e4asiassa": 7, "182\u2013183": 1, "opetustapa": 1, "sosiaalitoimeen": 3, "yliopisto": 44, "painottuvat": 1, "krotoski": 2, "adhdsta": 27, "me": 26, "lukiokurssien": 1, "perhetyyppi\u00e4": 7, "seuraavat": 1, "lis\u00e4arvoa": 1, "sentyyppisen": 1, "tietotekniikan": 1, "juttelemassa": 1, "soita": 1, "muistaa": 2, "kuntoutussuunnitelman": 1, "kohtaako": 2, "syrj\u00e4l\u00e4inen": 3, "k\u00e4rsimyksest\u00e4": 1, "kelasin": 1, "aikuisi\u00e4ss\u00e4": 1, "kehitet\u00e4\u00e4n": 1, "isompana": 1, "nuorisoty\u00f6tt\u00f6myyden": 2, "nuorisotutkimusverkostonuorisotutkimusseura": 1, "tms": 6, "vankilassa": 1, "syrj\u00e4ytymiseen729": 1, "haastavan": 2, "k\u00f6yhyys": 3, "muissa": 2, "sairaus683": 1, "pahoinvointi": 4, "m\u00e4\u00e4re": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4\u00e4": 1, "katastrofi": 1, "koodikseen": 1, "jakaantui": 1, "mittaamisesta": 1, "koulutukseltani": 1, "rinnastettiin": 1, "kantavista": 1, "mari": 1, "vapauttaa": 1, "sosiaaliturva": 1, "lupa": 1, "perustelua": 1, "pojallamme": 1, "held": 1, "sipari": 4, "alempiarvoisuus": 1, "koulumaailman": 1, "nivelvaiheeseen": 1, "yritin": 3, "tilastokeskukselta901": 1, "haastattelumenetelm\u00e4": 1, "puhujien": 1, "perhee": 1, "jaottelua": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 25, "action": 1, "k\u00e4yt\u00f6sh\u00e4iri\u00f6isill\u00e4": 1, "monimuotoinen(20117": 1, "ryhm\u00e4muistioita": 1, "23(12": 1, "woodworth": 2, "jotkut": 7, "suoriutuvia": 1, "t\u00e4rkeys": 1, "hakeutumisen": 1, "tuomissa": 1, "vaikeus": 1, "40719": 1, "tietty": 1, "maailmanlaajuiseen": 1, "selityksitt\u00e4": 2, "periytyv\u00e4lle": 1, "ammattihenkil\u00f6st\u00f6n": 1, "kielten": 5, "selvensi": 1, "inattentiivisia": 1, "romaniv\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "arviointi": 3, "1002": 1, "27\u201337": 1, "tarpeeksi": 12, "f\u00f6r\u00e4ldrar": 1, "oletettiin": 2, "aistins\u00e4\u00e4telyn": 3, "suju": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n": 4, "jatko-opintoihin": 2, "neuropsykiatriset": 3, "ojanen": 2, "2010": 168, "raportoitava": 1, "sjukdomar": 1, "viranomaiskulttuuri": 1, "ebeling": 4, "toukokuuta": 1, "tapauksiksi": 1, "anderson": 2, "kansalaisen": 2, "laajoilla": 1, "oppivelvollisuutta": 1, "molemmissa": 7, "liit\u00e4nn\u00e4issairauksiin": 3, "yksinomaan": 1, "olemista": 3, "ongelmia": 33, "olisin": 21, "aineistotriangulaatio": 1, "teok": 3, "tutkimusaiheen": 1, "monine": 1, "1030": 1, "diskursseja": 2, "tieteenalalla": 1, "viestint\u00e4tekniikan": 3, "tutkiminen1095": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 7, "taan": 1, "ammattitietoja": 1, "1800\u20131900-luvuille": 1, "ka": 1, "maailmaan": 1, "syyllistetty": 1, "jakaumaa": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4myst\u00e4": 3, "taloudelliseen": 2, "perusopetuksella": 1, "aidosti": 1, "vastaan": 14, "tapauksia908": 1, "tehokkuutta": 2, "kunjos": 1, "kunniaksi": 3, "kehitt\u00e4misen850": 1, "kohtaaminen": 3, "hoitotahoon": 1, "opiskellaan": 1, "kuntoutusmuotoja": 1, "perusteella": 24, "\u00e4lykkyydest\u00e4": 1, "paradoksaalisesti": 2, "neuvoloissa": 1, "verkostopalavereissa": 1, "rubin": 6, "tekoon": 2, "paikka": 5, "aiheesta": 4, "adhd-henkil\u00f6t": 1, "suoriutui": 1, "vuorovaikutteiset": 1, "it\u00e4-suomen": 2, "2013d": 2, "547-549": 1, "48(1": 1, "integroivamman": 1, "l\u00e4hetteet\u00f6n": 1, "lanseerattiin": 1, "h\u00e4kkinen": 8, "mukautettuun": 1, "sodanj\u00e4lkeisen": 1, "yhdeks\u00e4nteen": 1, "theory": 1, "perusopetuslaissa961": 1, "kuljetuspalveluita": 1, "kamppailee": 1, "edistyksellisi\u00e4": 1, "uudelleenorganisoinnin": 1, "tukitoimenpiteiden": 1, "ehk\u00e4isemiseksi": 1, "yksil\u00f6tasolla": 3, "as": 14, "suhtautuu": 3, "ohella1000": 1, "perheneuvolasta": 12, "kohdistaa": 2, "eristettiin": 1, "tieteellisen": 1, "lkm": 7, "silvennoinen": 10, "individual": 2, "38018": 1, "coacheja": 1, "ammattilaisilla": 1, "kantasi": 1, "hetkell\u00e417": 1, "tulokset": 5, "a-l": 3, "nuoriin660": 1, "el\u00e4m\u00e4nkulun": 1, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 3, "ensiluokkalaisilla": 1, "ammattiryhmien": 1, "219\u2013235": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytynyt": 1, "kokemien": 1, "kotikasvatuksella": 1, "t\u00e4m\u00e4nhetkisell\u00e4": 1, "ali": 1, "yhdeksi": 4, "rikastuttaa": 1, "k\u00e4\u00e4ntyi": 1, "aamuapua": 1, "rasittavaa": 1, "2013b": 15, "riitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 2, "toivoisi": 2, "faculty": 1, "turvaamiseen": 2, "monitasomallinnuksessa": 1, "ihmettelin": 1, "rauhoittavilla": 1, "ettei": 68, "ajattelutapa": 1, "menn\u00e4": 7, "mielin": 2, "vaikeimmin": 2, "sensory": 1, "hoitojaksot": 1, "aivot": 2, "edist\u00e4minen": 2, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ist\u00e4": 1, "n108": 1, "variables": 2, "questionnaires": 4, "kamalia": 1, "l\u00e4\u00e4kett\u00e4\u00e4n": 1, "or": 13, "kahdentyyppisi\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rryksi\u00e4": 1, "300\u2013301": 1, "ilot": 1, "vanhemmat": 38, "huostaanotettiin": 3, "dick": 2, "v\u00e4synyt": 1, "saamme": 1, "kouluvuoden": 1, "puolisoon": 1, "lakis\u00e4\u00e4teisi\u00e4": 3, "itkee": 1, "oleville": 2, "heikkenemiseen995": 1, "itseeni": 1, "osallistumisen": 3, "muu": 13, "hommat": 3, "lapsena": 8, "toimintojen": 3, "\u00e4lysi": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 1, "ty\u00f6markkina-aseman": 1, "kasvattamaan": 2, "karoliininen": 1, "huolensa": 1, "functioning": 7, "mikolle": 1, "tarkkaavuus": 2, "vahva": 5, "rajoitukset": 2, "ilmenee": 2, "olivatkin": 1, "tapahtumista": 1, "tavoittaa": 3, "oksessa": 1, "aikuistuvalle": 1, "symptoms": 7, "neuvonta-asemat": 1, "persoona": 2, "johtuvaksi": 1, "selvityst\u00e4": 1, "asettamista": 1, "kokonaiskuvauksen": 1, "hoitosuositusten": 3, "menny": 2, "pettyneiden": 1, "alkua": 2, "pelis\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "puutteellisuuden": 1, "vaihtelu": 1, "psykososiaalisen": 1, "siivoamiseen": 1, "puheessa": 1, "kiusallisemmatkin": 1, "vaadittaessa": 1, "erityisen\u00e4": 1, "perhepolitiikan": 4, "yritys": 3, "osallistetaan": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4miseen": 1, "syrj\u00e4ytyminen": 25, "asenteeseen": 1, "itsetuntomme": 1, "valitsemassaan": 1, "ty\u00f6voimasta": 1, "moniammatillisia": 3, "ker\u00e4nnyt": 2, "pit\u00e4v\u00e4t": 2, "stipendin": 1, "1056": 1, "eugeniikka": 1, "l\u00f6yt\u00e4isimme": 1, "oirehdinnasta": 2, "h\u00e4iri\u00f6t\u00e4": 5, "terveydentilan": 2, "4-luokalla": 1, "pdf": 1, "rahoittaja": 1, "nuoristaan": 1, "luonti": 1, "devel": 1, "palveluksessa": 1, "kouluaikaansa": 1, "1980-2010\u2013luvuilla": 1, "1979": 2, "yhteisty\u00f6": 46, "suhteen": 18, "ydinlista": 2, "vaarama": 5, "huolestuttavana": 2, "oppilaitokseksi": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4vi\u00e4": 1, "tukimuodon": 1, "haastateltiin": 1, "jaksaisin": 2, "kartoittaa": 4, "3-6": 1, "kohdentuu": 1, "liit\u00e4nn\u00e4issairauksista": 1, "l\u00e4helle": 3, "alatyyppej\u00e41135": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4n": 1, "tulosta": 4, "karppinen": 2, "valtaosaltaan": 1, "kaatui": 1, "spssss\u00e4": 1, "hakiessa": 1, "oaks": 4, "toisin": 6, "geenien": 2, "kokeista": 1, "tilanteet": 10, "englantiin": 1, "tuentarpeista": 1, "never": 1, "t\u00e4\u00e4lt\u00e4": 3, "ty\u00f6tt\u00f6miksi": 1, "keskustelemaan": 3, "rajaamisessa": 1, "painotuksesta": 1, "rakennemuutoksen": 1, "oireita": 43, "25-vuotias": 1, "tarjoamista": 1, "vuorovaikutus482": 1, "jennalla": 1, "m\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "virkamiesten": 1, "comprehensive": 2, "metaregression": 1, "k\u00e4\u00e4nteest\u00e4": 1, "therefore": 2, "tuntemuksia": 1, "viralliseksi": 1, "selvit\u00e4": 1, "add": 2, "olette": 6, "luonnettasi": 1, "ontario": 1, "erotilannetta": 1, "profiilikin": 1, "tutkimuslastensuojeluj\u00e4rjestel": 1, "kyselyst\u00e4865": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 1, "n15": 1, "noh": 1, "viranomaiset": 3, "helmikuussa": 1, "avopalveluiden": 1, "mukautettuja": 2, "kotinsa": 1, "empiirisen": 1, "todellisuudestaan851": 1, "aloitetaan": 1, "\u2018adhd": 1, "sohvalla": 1, "kaverisuhteisiin": 1, "pyynt\u00f6j\u00e4": 1, "vuosikymmenin\u00e4955": 1, "teemahaastattelu": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseen": 1, "fuchs": 4, "informanteista": 3, "runsas": 1, "paradigmoja1089": 1, "havaita": 3, "driven": 1, "vaikeuksien": 6, "siirtoa": 3, "kuntoutuskursseille": 1, "reading": 1, "yksitellen": 3, "heikentymisen": 2, "media": 8, "papers": 1, "ulkopuolisena": 1, "leiman": 2, "can": 2, "mbddiagnoosin": 2, "1900-luvun": 4, "tieteenalojen": 2, "auttamisvastuu121": 1, "1074": 2, "sairaanhoitajaani": 1, "2nd": 8, "tuotiin": 1, "tiennyt": 4, "offordin": 1, "muodostin": 1, "merkinnyt": 1, "tarkkailuopetus": 2, "syyllist\u00e4v\u00e4ksi": 1, "v\u00e4lilt\u00e4": 1, "yhteiskunnalliset": 5, "raportin": 1, "l\u00e4hetett\u00e4": 7, "hyvinvoinnista": 1, "leimaavuudesta": 1, "koulutusalaluokittelu": 2, "viidesosa": 2, "m\u00e4n": 2, "aikuisen": 10, "itsen\u00e4is": 1, "todisteltua": 1, "keskusteluista": 3, "vanhempi": 15, "statuksella": 1, "osallistuville": 1, "litteraatteja": 1, "entiset": 1, "masennusl\u00e4\u00e4kkeit\u00e4": 2, "poikia": 2, "neurologini": 1, "kognitioiden": 1, "96\u201397": 1, "korkeam\u00e4ki": 3, "t\u00e4ytetty\u00e4\u00e4n": 1, "aikoina": 5, "sovittujen": 2, "kumuloituvia": 3, "osallistuuko": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaisessa": 1, "syrj\u00e4ytymis": 1, "tuentarpeeseen": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 41, "sis\u00e4\u00e4n": 1, "vauvana": 1, "elini\u00e4n502": 1, "pohjois-suomessa": 1, "lis\u00e4oireita416": 1, "tarkkaavuuden": 32, "analyysiyksikk\u00f6n\u00e4": 4, "1112015": 2, "bullies": 1, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4t": 1, "totuutena\u2019": 1, "jolle": 1, "t\u00e4yttyy": 1, "jokaisessa": 2, "fitzgerald": 2, "aktiivisena": 1, "syrj\u00e4ytymisprosessi": 2, "sairaanhoitajan": 2, "perhekohtainen": 1, "auttamisessa": 1, "selv\u00e4stik\u00e4\u00e4n": 1, "kohteiden": 2, "k\u00e4ytt\u00f6aikanakin": 1, "liit\u00e4nn\u00e4isoireita": 1, "luokkamuotoisesta": 1, "schooling": 1, "versio": 5, "p\u00e4ntt\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kenellek\u00e4\u00e4n": 3, "v\u00e4li": 1, "peruskouluni": 1, "koodikielelle462": 1, "saw": 2, "muodoista": 2, "finger": 3, "yst\u00e4v\u00e4lle": 1, "icd-luokituksessa": 2, "network": 2, "masennusdiagnoosia": 1, "ahkerasta": 1, "vapaus(13117": 1, "kiusaavan": 1, "otamme": 1, "rytmi": 1, "aloitettu": 1, "n96": 1, "loistaa": 1, "samasta": 1, "pyynn\u00f6st\u00e4ni": 2, "rajautuen": 1, "puutteesta": 2, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 14, "internet-pohjaiseen": 1, "36118": 4, "tyytyv\u00e4isyytt\u00e4": 2, "interventiot": 1, "kuusinkertaiseksi724": 1, "linnanm\u00e4ki": 2, "aloitteesta": 1, "mielest\u00e4ni": 11, "alaisia": 2, "kokeilunhaluna": 1, "t\u00e4rkeyden": 3, "culture": 1, "alisteiseksi": 1, "moniulotteisen": 1, "valtakunnalliset": 2, "lukkarinen": 2, "esiintyvyydess\u00e4": 1, "pitk\u00e4aikaissairauksissa": 1, "perehdytty": 1, "adhd": 266, "yh\u00e4": 34, "kivirauma": 51, "valtuuskunta": 1, "kokoelma": 1, "motorista": 2, "dysfunction337": 1, "suku": 1, "my\u00f6hemm\u00e4ss\u00e4": 1, "oireille": 2, "koskenut": 1, "vinvointipolitiikka": 1, "parantunut": 1, "laadittava": 1, "ainoa": 6, "toteutumisesta": 1, "muttaja": 1, "182\u2013202": 1, "etnografian": 2, "toiset": 2, "piiriin568": 1, "aineistoissa": 1, "82013": 1, "oikeesti": 5, "lastensuojelussa": 4, "alhanen": 15, "ik\u00e4luokittain": 2, "timesavor": 1, "netnografian": 3, "tiedostivat": 1, "lis\u00e4problematiikaksi": 1, "tiiviill\u00e4": 1, "examining": 2, "palvelutarpeesta": 1, "j\u00e4lkeenj\u00e4\u00e4nyt": 1, "aineistosta": 17, "vastuutaan": 1, "rahoitusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "satoja": 6, "arki": 5, "v\u00e4h\u00e4isemm\u00e4ss\u00e4": 1, "ymm\u00e4rrykseni": 1, "puhuu": 1, "vastustin": 1, "heijastuivat": 1, "perhehyvinvoinnin": 1, "va\u0308": 1, "oppikirja": 2, "funetista": 2, "empiirisess\u00e4": 2, "unipress16\u201336": 1, "ajatella": 3, "diskriminointi": 1, "pitk\u00e4lle": 10, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 3, "haittaa": 12, "vapaaehtoista": 1, "opetusta": 13, "alueellista": 2, "niinp\u00e4in": 2, "mikon": 11, "kohteensa": 1, "icdluokituksessa": 1, "t\u00e4ydennetty": 2, "syist\u00e4": 4, "negatiivisempi": 1, "hankkimiseen": 1, "miss\u00e4kin": 1, "hahmotusvaikeus": 1, "otto": 2, "rajautuneina": 1, "todellisinta": 1, "hiljainen": 3, "nepsytestit": 1, "j\u00e4tti": 5, "kasvulle": 1, "httpwwwjulkarifi": 2, "erityiseen": 1, "pelk\u00e4t": 1, "abstract": 1, "rti": 3, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "hyperaktiivisuus": 3, "43(4": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 23, "adhd-perheit\u00e4": 1, "psykososiaalisella": 1, "nikupeteri": 2, "p\u00e4iv\u00e4hoitopaikan": 3, "yhteisyys": 1, "rerum": 2, "socio-demographic": 2, "3krt": 1, "tutkimusmatkalla": 1, "luokitteluj\u00e4rjestelmill\u00e4": 1, "siirtym\u00e4t": 2, "toiminut": 9, "perheneuvolan": 46, "marginaalisaatio": 2, "tarvitsivat": 1, "maantieteellinen": 1, "yhteis\u00f6llisyyksi\u00e4": 1, "horta": 2, "icd-11een508": 1, "itsetunto": 6, "tuleeko": 1, "katkeamisen": 1, "tunteita": 1, "korostavat": 2, "oireille347": 1, "useassa": 10, "kouluja": 3, "parempaa": 4, "viranomaistapaamisissa": 1, "kokemuk": 1, "potilaasta": 1, "hyvinvoinnissa": 1, "ymm\u00e4rrys1119": 1, "hyvinvointipalveluja": 1, "reaktio": 1, "merkityksineen": 1, "one": 4, "etnografista": 3, "muuntui": 1, "397\u2013400": 1, "olisimme": 5, "t\u00f6rke\u00e4t\u00e4": 1, "selvitt\u00e4mist\u00e4": 1, "kontekstista": 1, "selvyyden": 1, "olleen": 11, "koulutusrakenne(cid850issn1799-4586": 1, "loppuunsaattamisessa": 1, "kaikkee": 1, "syyllist\u00e4misen": 1, "pienluokassa": 2, "renshaw": 1, "aiempaa": 6, "keskushermoston": 2, "erityisl\u00e4\u00e4k\u00e4riin": 1, "lastani": 1, "hiillostaa": 1, "19-vuotias": 1, "diabetekseen": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 1, "polille": 1, "tappaisi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisen": 2, "oikeuttaan": 1, "kouluunkin355": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 4, "haittaavasti": 1, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4t": 2, "litteraatit": 1, "t\u00e4ysipainoiseen": 1, "1108": 1, "9\u201340": 1, "h\u00e4iri\u00f6k\u00e4ytt\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "httpswwwvtvfifiles35588_2013_erityisopetus": 1, "ilmaisemalla": 1, "sosiaality\u00f6": 15, "laajuudeltaan": 1, "pelk\u00e4\u00e4n": 2, "puhtaan": 1, "sovelluksineen": 1, "mink\u00e4laisesta": 1, "vammaisty\u00f6n": 1, "j\u00e4rjest\u00e4vi\u00e4": 1, "dg-nronimi": 1, "taitojen": 3, "intensiivinen": 1, "sopivasti": 1, "tiimity\u00f6t\u00e4": 1, "opetusministeri\u00f6n": 1, "kustannusvastuuta": 2, "poynter": 3, "tullaan": 5, "tilanteestaan244": 1, "asuinkuntaa": 3, "tukiperheeseen": 1, "ratkaisevaa": 2, "satu": 1, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 1, "tahoista": 1, "kaksoisj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "selviydyttiin": 1, "tapanameid\u00e4n": 1, "beverly": 1, "turhautuu": 1, "osallistavassa": 1, "sopeutumista": 1, "vastuusta": 1, "johtaneisiin": 1, "tarkkoine": 1, "tuovat": 3, "hua": 1, "kirjottanut": 1, "ep\u00e4suosittuja": 1, "muuten": 2, "todeksi": 1, "ty\u00f6terveys": 1, "ensisoitosta": 1, "siit\u00e4eih\u00e4n": 1, "tulis": 1, "konflikteista": 1, "vastavalmistunut": 1, "haastatteluaineistojen": 2, "tiivinen": 1, "tarvittavia": 5, "kuuluvat": 10, "osa-aikaista": 5, "k\u00e4sittely": 3, "luonnollisissa": 1, "53\u201363": 1, "yhten\u00e4iskouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "puolto": 1, "heidi": 1, "valitsivat": 1, "siirto": 2, "paperilla": 1, "lahtinen": 2, "routledge": 5, "oirekuvan": 2, "vastavuoroisuuden": 1, "uinailin": 1, "k\u00e4siksi": 1, "satunnaista": 4, "oireili": 1, "osallistumisestaan": 2, "lojaali": 1, "esimerkiss\u00e4": 1, "korjaavaan": 1, "blockeinaan": 1, "leimanneen": 1, "kuriton": 1, "varjella": 1, "kokeita": 1, "merkityksellinen": 1, "kaikkien": 21, "eriytt\u00e4en": 1, "automaatio": 1, "muuttumisen": 1, "korhonen": 14, "olettaen": 1, "huono-osaisuus": 3, "suomalaisista": 4, "opiskeluihin": 6, "yksil\u00f6llisi\u00e4": 1, "kutsuthan": 1, "kulkea": 1, "kokeiltiin": 2, "pitk\u00e4aikaisessa": 1, "hidasta": 3, "saamat": 1, "v\u00e4h\u00e4iseen": 3, "vastaajien": 35, "prosessimallin": 2, "huomasi": 3, "hajallaan": 1, "kunnollisia": 1, "luin": 1, "kohtaamista": 2, "monipuolisten": 2, "kuvasivat": 1, "adhd-diagnosoidun": 1, "esimerkki": 5, "humphrey": 2, "kent\u00e4ss\u00e4": 1, "ilke\u00e4t": 1, "vakiintuneen": 1, "h\u00e4ilyv\u00e4": 1, "objektiivisuudessa": 1, "1049": 2, "erityisryhm\u00e4n": 4, "sitoutunut": 1, "sosiaalipalvelujen": 4, "tiettyn\u00e4": 2, "tuplasin": 1, "yllytyksiin": 1, "revonsuo": 2, "evaluating": 1, "vaikeavammaisille": 1, "syrj\u00e4ytymiskierre": 2, "merkitsee": 1, "20-vuotiaasta": 1, "valveutuneempia": 1, "negatiiviss\u00e4vytteinen": 1, "viimeksi": 1, "aineopettajiin": 1, "alueelta": 1, "kovasti": 4, "ekskluusiosta": 1, "1091": 1, "kokonaisvaltaisia": 3, "psykososiaaliset": 1, "mietola": 12, "otettujen": 1, "yksil\u00f6intitunnus860": 1, "herbert": 2, "maltreatment": 1, "meni": 19, "muutos": 7, "luokittelut": 1, "huolimatta": 24, "tarvittiin": 1, "rajan": 1, "epidemiology": 1, "laitoksella": 1, "\u00e4rsykkeiden": 1, "luovuttiin": 1, "professiot": 1, "asuu": 4, "lukeutuu470": 1, "264\u2013280": 1, "osaamisesta": 2, "mieltymyksiens\u00e4": 1, "sosioekonomista": 2, "pitkitt\u00e4issairautena": 1, "kasvatusneuvolan": 3, "suojauduttiin": 1, "isovanhemmissa1131": 1, "psykiatriaa": 1, "vakiinnuttanut": 1, "tukea": 187, "silmi\u00e4": 1, "h\u00e4iritsin": 1, "vaikean": 2, "voin": 5, "puutteellista": 4, "toimintamahdollisuudet": 1, "mukanaan": 1, "tarvitsisi": 10, "toistensa": 3, "is": 15, "edustaja": 2, "opetuksesta": 4, "numeron": 3, "sosiaaliohjaaja": 1, "uskaltanut": 2, "kertomukset": 1, "puo": 1, "ep\u00e4vakaan": 2, "jatketaan": 1, "omatoimisuutta": 1, "facebookia": 2, "rajauksesta": 1, "yleisimpin\u00e4": 3, "enemp\u00e4\u00e4": 2, "esitt\u00e4mieni": 1, "kattava": 3, "oudoks": 1, "vuosikymmeness\u00e4": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 12, "taustatekij\u00e4t": 3, "tuo": 11, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 3, "yksinkertaisesti": 1, "elementtej\u00e4": 1, "addta": 1, "ulkoringiss\u00e4": 1, "tilastokonferenssissa": 1, "parannettavaa1137": 1, "painotetaan": 3, "s\u00e4\u00e4teisi\u00e4": 1, "lepp\u00e4l\u00e4": 2, "9\u201323": 1, "merkitys": 29, "elini\u00e4n320": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llisi\u00e4": 1, "ty\u00f6skentelin": 1, "taulukossa": 14, "el\u00e4m\u00e4nmittaista": 1, "venesmaa": 2, "kykenev\u00e4n": 1, "vanhemmuuden": 3, "1-2lk": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneet669": 1, "kytkeytyv\u00e4t": 1, "both": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "hiekkalaatikoilla": 1, "luokiteltiin": 1, "jensen": 2, "tyisopetus": 1, "vaativaksi": 1, "t\u00e4ydent\u00e4vien": 1, "mukaanottava": 1, "k\u00e4ynnistett\u00e4v\u00e4": 1, "naimaton": 1, "aikakauden": 6, "erityis": 1, "hakulinen-viitanen": 2, "nimityksiksi": 1, "tarvitseviin": 1, "10719": 1, "tulkintamalli": 1, "peltonen": 2, "kartoitetaan": 2, "discrete": 1, "toimintakykymittarit": 1, "vanhemmuudessa": 1, "kasvavia": 1, "vaikeuksia339": 1, "medikalisaation": 2, "kasvatustieteellinen": 6, "kelvottomina": 1, "\u00e4\u00e4ritapaustyyppeihin": 1, "kiviniemi": 5, "sidoksia": 1, "nuhtelulla": 1, "yleisempi": 1, "paljasti": 2, "intensiivisi\u00e4": 1, "ruuhkautuneet": 2, "oppimisvalmiuksien": 1, "h\u00e4iritsevien": 2, "koulutuskyselyst\u00e4": 1, "erilaiseks": 1, "l\u00e4\u00e4ke": 5, "ruotsalaista": 1, "sorsan": 1, "kehityskykyiset": 1, "69-71": 1, "valikoitu": 1, "seuraamisesta": 1, "j\u00e4lkeen113": 1, "salmivuori": 6, "n\u00e4k\u00f6kohdat": 1, "p\u00e4\u00e4kohdat": 1, "saaneet": 28, "oikeanlaisia": 1, "aliresursoidun": 1, "l\u00e4nsisuomi": 1, "vastausaikana": 1, "ansiokkaasta": 1, "perheen\u00e4idill\u00e4": 1, "taso710": 1, "kolmen": 2, "ty\u00f6kykyinen": 1, "viivytyksi\u00e4": 1, "tuli": 39, "toimiva": 7, "teittinen": 13, "saikku": 2, "alun": 6, "luoden": 2, "piiriin": 12, "kategorisoimalla": 1, "taso727": 1, "vaikeisiin": 1, "varhaisen": 16, "vastaajista": 37, "ii": 3, "k\u00e4y": 7, "tavoitet": 1, "nimill\u00e4\u00e4n": 1, "ryan": 3, "blogeja": 1, "standardoi": 1, "synergistic": 1, "adhd-oireina": 1, "pohjoismainen": 2, "nuorista": 13, "suhteuttaminen": 2, "13\u201316": 1, "toki": 5, "vaatimaan": 4, "vaatimuksiin205": 1, "vastaajittain": 2, "kriisiytymiseen175": 1, "huoleen": 1, "tukemiseen": 8, "verrataan": 1, "kumuloituvat": 2, "edustaa": 2, "rikkaus": 1, "laitetut": 1, "edustajana": 1, "tukevista": 1, "aikainen": 2, "kuukauden": 9, "erityistieteen": 1, "aluksi": 7, "pitk\u00e4kestoisempaa": 1, "haavoittuvuuteen": 1, "hallinnon": 2, "opetustoimi": 8, "p\u00e4\u00e4st\u00f6todistuksen": 1, "rasittavia": 1, "keskusteluja": 4, "moniammatilliseen": 2, "core": 3, "2011b": 2, "seurannassa": 1, "integraatio": 4, "luokitusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n505": 1, "syrj\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "kevyen": 1, "toiminnan": 12, "iso\u00e4itiin": 1, "luoduilla": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 13, "adhd-kohderyhm\u00e4n": 1, "mikalle": 3, "p\u00e4rj\u00e4tty": 2, "lastensuojelulain1014": 1, "ylisektorisiin": 3, "tietynlaisten": 1, "pitk\u00e4ss\u00e4": 1, "opiskelevien": 1, "korostetaan": 5, "painottanut": 1, "tavoin": 20, "unohtamatta": 1, "senaikainen": 1, "syyn": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisen": 7, "tuon": 3, "maininta": 4, "peruskoulunsa": 1, "sosiaaliturva-asioista": 1, "hoitosuhdetta": 8, "adhd-oireet": 9, "tuolilla": 1, "oppilaitosten": 2, "autenttisessa": 1, "sosiaalituen": 1, "raivoksi": 1, "tarkastelut": 2, "sinneopettaja": 1, "voimavarani": 1, "10(2": 1, "oleva": 9, "toimintavoista": 1, "tuntu": 1, "new": 10, "oloa": 3, "puolella310": 1, "hallintaan": 1, "joustavalla": 1, "julkiselle": 1, "oireulottuvuuksien": 1, "tekemi\u00e4": 1, "kolmasosa": 3, "korreloivan": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 4, "international": 12, "ilman": 65, "luetun": 1, "hoidettavilta410": 1, "ajautuu": 1, "nguen": 1, "laajassa": 1, "eritysopetus": 1, "hyv\u00e4ksytty": 3, "hoitoa923": 1, "viidenness\u00e4": 6, "38718": 1, "neen\u00e4": 1, "kuvataan": 58, "vaihtelevammin": 1, "diag": 2, "joitakin": 3, "mahdollistaneet": 2, "psykologia": 1, "hankkivat": 1, "collected": 4, "puhua": 5, "tutkittavaa": 2, "h\u00e4iritsev\u00e4ss\u00e4": 1, "heino": 3, "turvakodin": 1, "lis\u00e4ongelmia195": 1, "avustajapalvelut": 2, "lis\u00e4problematiikan": 1, "sijaan10": 1, "avunpyynt\u00f6\u00f6n": 1, "teill\u00e4": 2, "muotoaan": 2, "paha": 2, "v\u00e4lill\u00e4119": 1, "n\u00e4hden876": 1, "rahoitettava": 1, "tapaamiskerran": 1, "mainittuja": 3, "ajoin": 3, "kasautuvan22": 1, "h\u00e4irint\u00e4": 1, "palkkatason": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 8, "virtanen": 23, "ilmi\u00f6lle": 1, "siirt\u00e4minen": 1, "alaiset": 3, "aineistoja": 3, "muuttamisesta": 10, "esitettiin": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4t": 1, "sis\u00e4": 1, "kokonaisvaltaisuus": 1, "tarkoituksenmukaista": 1, "n174": 1, "selvisi": 2, "adhd-henkil\u00f6\u00e4": 1, "r\u00e4j\u00e4ht\u00e4\u00e4": 1, "edes": 26, "icd": 20, "verkko": 4, "vitsin\u00e4": 1, "aktiivi-istuintyynyn": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6tekij\u00e4": 1, "huurre": 4, "valinnan": 2, "v\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 4, "strategiaan561": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4jos": 1, "ongelmia692": 1, "19(3": 1, "kyps\u00e4ksi": 1, "tuleville": 1, "j\u00e4\u00e4neist\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4\u00e4n": 1, "vammaisuudesta": 2, "lakiperusta": 2, "ammatillisesta": 1, "merkki": 4, "n\u00e4htiin": 5, "23-37": 1, "employment": 1, "pienet": 1, "oletetaan": 4, "vanhempansa": 2, "60\u201361": 1, "yhten\u00e4isist\u00e4": 1, "vertailee": 1, "tunneh\u00e4iri\u00f6t": 1, "itkonen": 6, "sektori": 9, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisest\u00e4": 2, "k\u00e4yt\u00f6sh\u00e4iri\u00f6ille": 2, "otettuna": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilannetta": 2, "sukupuolijakaumaa": 3, "mclaughlin": 3, "asuinpaikasta": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4kseen": 1, "turhautumisesta": 1, "matriisiinsa": 1, "sijoitettujen": 1, "vastaajalle": 1, "16618": 1, "ajoittain": 5, "puuttuivat": 2, "toisiin": 1, "erosi": 1, "edellisist\u00e4": 1, "viimeisen": 3, "tyls\u00e4mielisiin": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 7, "multimodaalinen": 1, "pitkitty\u00e4": 1, "icf-luokitteluun": 1, "tuolla": 4, "ammattilaisesta": 1, "tullakseen": 1, "tarkastellut": 1, "numeronsa": 1, "takala": 9, "ep\u00e4iliv\u00e4t": 1, "positiivisesti": 2, "taustatekij\u00f6ill\u00e4": 1, "jaksa": 9, "31018": 1, "vieress\u00e4": 1, "vajaamieli": 1, "p\u00e4\u00e4syyn": 1, "kierre": 2, "terveydenhuoltopalvelut": 1, "soittelimme": 1, "koskinen": 2, "kuntoutukseen": 5, "positiivista": 8, "perusopetuslain": 17, "apa": 13, "jauhiainen": 11, "ty\u00f6tt\u00f6myyteen743samoin": 1, "seitsenkertaiset": 1, "haastatteluista": 2, "sinussa": 1, "h\u00e4irik\u00f6in": 2, "marginaalit": 3, "2013c": 2, "terveydenhuolto": 4, "t\u00e4llasta": 4, "itsemme": 1, "92\u2013103": 1, "pysynyt": 5, "muusta": 1, "perheell\u00e4": 17, "kunpa": 1, "sopivin": 1, "rajalla": 1, "tarjosin": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 2, "kutsuttu": 4, "communities": 2, "my\u00f6t\u00e4el\u00e4minen": 1, "oikeaksi": 1, "introduction": 2, "tarkastelussa": 1, "lamavuodet": 1, "n36": 1, "hy\u00f6dyksi": 2, "nimiss\u00e4551": 1, "7102": 2, "alemman": 2, "katsotaan": 4, "ulkoisten": 2, "valehdeltiin": 1, "ketk\u00e4": 1, "asianmukaista": 5, "eronen": 1, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4yvi\u00e4": 2, "hyvinvointia226": 1, "kyky\u00e4": 1, "edellisi\u00e4": 1, "arvioitu": 1, "modulation": 1, "lievityst\u00e4": 1, "onnistumisen": 6, "osaavat": 5, "esiintyvist\u00e4": 1, "observointi": 1, "palaute": 2, "sattumasta": 1, "valikointia": 1, "erilaisuus": 1, "l\u00e4\u00e4kem\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 1, "sijoitetut": 1, "tehtyj\u00e4": 2, "tutustua": 1, "vissiin": 1, "quali": 1, "lievi\u00e4": 1, "\u00e4idill\u00e4": 4, "alettaisiin": 2, "kokea": 3, "pohjoismaista": 1, "ty\u00f6tehoaan": 1, "koodistoon": 1, "tautiluokituksessa": 3, "verkosta": 8, "alakoulussa": 3, "kouluik\u00e4isen": 2, "asiakkainakaan": 1, "oikeuttivat": 2, "uudelleenorganisoitu": 1, "tarkkailuluokat": 1, "tukeminen5": 1, "yleisimmill\u00e4\u00e4n": 1, "suoma": 1, "six": 2, "kyselyaineisto": 2, "muotoutui": 1, "kiit\u00e4n": 9, "kohderyhm\u00e4ss\u00e4": 1, "j\u00e4senyytt\u00e4": 1, "h\u00e4nninen": 2, "kasvatustieteilij\u00e4n\u00e4": 1, "riskitekij\u00f6iden": 1, "suunniteltaessa": 3, "tuoteta": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "taulukosssa": 1, "siltaniemi": 2, "viimeisimp\u00e4n\u00e4": 1, "suuren": 3, "methodology": 1, "katsauksia": 1, "analyysiyksikk\u00f6": 3, "sy\u00f6tiin": 1, "johtavat": 5, "kovinkaan": 1, "work": 3, "osallistuneilla": 1, "erityisluokanopettaja": 3, "taitteesta": 1, "s\u00e4kkinen": 5, "syrj\u00e4ytymisvaaraa": 1, "adhd-vaikeuksien": 2, "minunkin": 1, "monitieteelliseen": 1, "tahallani": 1, "vastaajaperheiden": 2, "korkea-asteen": 3, "yhteiskuntaj\u00e4rjestykseen127": 1, "into": 1, "ensisijaisina": 1, "ik\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "sosiaalihuollon": 3, "keskusteluhuoneiden": 1, "omine": 2, "poliittisuus": 1, "\u00e4itille": 1, "tukemista": 5, "zuckerberg": 1, "tuotaessa": 1, "hankala": 9, "kokeissa": 1, "kielt\u00e4ytyen": 1, "h\u00e4tik\u00f6inti\u00e4": 1, "yhdistelmin\u00e4826": 1, "neuroscience": 1, "toteutumiseksi": 1, "kasvatustieteellisi\u00e4": 1, "ties": 1, "38\u201349": 1, "olen": 128, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "samainen": 2, "hyvi\u00e4": 6, "hyv\u00e4": 24, "j\u00e4rvinen695": 1, "koulutusstatuksen": 1, "palveluja934": 1, "eettiset": 3, "osasin": 1, "ilmoitusasiat": 1, "vaarallista": 1, "riippuvuuteen": 1, "t\u00e4rkeimpin\u00e4": 1, "koulul\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "naisia890": 1, "esteen\u00e4": 2, "onnistuakseen": 1, "lakimuutoksen": 2, "erityisesti": 16, "seuraamaan": 1, "aivotoiminnan": 3, "kehittyminen": 2, "keruussa": 2, "asuvat": 1, "adhd-henkil\u00f6ille": 1, "katsonut": 2, "ohjata": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksensa": 1, "helpottaa": 5, "tuottavat": 1, "tutkimusasetelma": 2, "ahde": 2, "adhd-i": 1, "asumisolot": 1, "koulusta": 13, "ik\u00e4luokittelu": 3, "erityispiirteit\u00e4": 1, "hyvinvointipalveluillle": 1, "ehyt": 1, "liit\u00e4nn\u00e4isoireisiin419": 1, "yliedustus": 1, "at": 3, "kohdalla": 16, "informantteja841": 1, "kuvaukseksi": 1, "normaaliluokan": 2, "osallistava": 1, "yhteydenottoa": 1, "sairastui": 1, "ovat": 324, "erityisopetuksessa": 11, "kotoa": 2, "virheellisesti1025": 1, "interaktiivisuus": 2, "mill\u00e4\u00e4n": 3, "sivistysolojen": 1, "suosituksessa599": 1, "ammattinsa": 5, "yhteiskunnasta": 3, "alalla": 1, "analysoimaan": 1, "tekij\u00e4154": 1, "metamethod": 1, "pysyy": 1, "excluded": 4, "laajaa": 2, "pienryhm\u00e4opetusta": 7, "syd\u00e4menasia": 1, "erityispedagogiikkaa": 2, "keskusteluissa": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 3, "erilaista": 8, "pyyt\u00e4minen": 1, "wilens": 3, "emotional": 5, "muutakaan": 1, "vaikeavammaiseksi": 1, "tulonsiirroista": 1, "siis": 30, "michelsson": 6, "teemojen": 4, "nykyp\u00e4iv\u00e4v\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyj\u00e4": 2, "tukimuotona": 4, "puhetorvena": 1, "selektiiviset": 2, "tarkoitettuja": 1, "oireita432": 1, "fans": 1, "tutkimusperustaisen": 1, "olenkin": 1, "toimintakykyns\u00e4": 4, "adhd-miesten": 1, "seuraavaan": 3, "rahoitus": 2, "kokemukseksi": 1, "historian": 1, "32816": 3, "202\u2013221": 1, "lastensuojelulta": 3, "muutamissa": 1, "ideaalisesti": 1, "my\u00f6s": 504, "painottivat": 1, "koetta": 1, "always": 1, "erityinen": 8, "vinkkej\u00e4": 1, "teoriatietoa": 1, "stake": 3, "yksin\u00e4isyys": 1, "24-25": 1, "sosiaalietuuksiin": 1, "liikenteeseen": 1, "toivottua": 2, "valmistunut": 2, "tasolla": 13, "google": 1, "virolainen": 3, "erityisluokkaan": 1, "aikuisissa": 1, "julkisin": 2, "jollakin": 5, "kertoen": 2, "kiva": 1, "normaalisuuden": 4, "190-191": 1, "adhd-aikuisista": 1, "selektiivisiin": 1, "oman": 30, "kerrankin": 1, "hy": 1, "huolehtii": 2, "politics": 1, "multi-informant": 1, "k\u00e4ytettiin": 5, "joitain": 1, "huomattava": 5, "mielenkiintoni": 1, "kirjoittamia": 1, "muotoilua": 1, "toiminnanrajoitteita": 1, "hoivavastuu": 1, "velvollisuudet": 1, "terveyssosiaalitoimen": 1, "kasvatuksellisia": 4, "kuuluvia": 3, "otettavaksi": 1, "kauanko": 1, "informanttien": 10, "psykiatrisessa": 2, "onnekseen": 1, "penttil\u00e4": 12, "vastapuolella": 1, "haluttiin": 3, "lopullisista": 1, "te-keskuksessa": 1, "haluamattaan": 1, "isois\u00e4ll\u00e4": 1, "1139": 1, "\u00e4\u00e4rirajoilla": 2, "vois": 2, "kasvatusmetodeja385": 1, "pikkuveljelle": 1, "hakevat": 2, "kyseess\u00e4": 1, "ajateltiin": 2, "el\u00e4mismaailmasta35": 1, "pahoinvointiin708": 1, "mielenkiintoa": 1, "121\u2013122": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "anonymisoitu": 2, "selviyty\u00e4kseen": 1, "rakenteellista": 1, "vastaavan": 5, "vaihteleva": 1, "yhteisty\u00f6mme": 1, "suorituksiin": 2, "sidottua359": 1, "opettajalle": 3, "kansalaisten": 12, "oireettomuus": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mi\u00e4": 1, "testamentista": 1, "esitystapa": 1, "tulevaisuudelle": 2, "jonne": 3, "sanotuilla": 1, "raportoivat": 6, "kyselin": 1, "sli": 1, "tyypilliset": 1, "tutkimusprosessin": 7, "touretten": 1, "`mental": 1, "l\u00e4\u00e4ketiede": 2, "opettajat": 11, "vahvistui": 1, "puheterapeutti": 1, "kulminoituen": 1, "aaltola": 3, "hankaloitti": 1, "kontekstien": 1, "lokeroida": 1, "piiriin740": 1, "ymm\u00e4rretyksi": 2, "psyk": 2, "uppfostrings": 1, "pienemm\u00e4n": 2, "kouluvastauksissa": 1, "uutisten": 1, "vammaispalvelulakiin": 1, "ensimm\u00e4inen": 19, "huolestuttavalta": 1, "arviointiin": 2, "vaiheelta": 1, "enough": 1, "menetelmill\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4kehoito": 10, "ty\u00f6tt\u00f6mi\u00e4": 1, "kurissa": 1, "622014": 1, "takkuista": 1, "rakenna": 1, "artefaktina": 1, "mahdollisuuksien": 7, "suhteina": 1, "opettajia": 7, "1940-luvulla543": 1, "omalle": 2, "tenteiss\u00e4": 1, "1590": 1, "hankalilta": 2, "hiljaista": 1, "sociological": 1, "sarja": 1, "tunnekokemuksia": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "hetkiin": 1, "v\u00e4henee": 4, "koetilanteissa": 1, "meniv\u00e4t": 1, "httpwwwwhointclassificationsicdenhistoryoficdpdf": 1, "teorioita294": 1, "avoimuutta": 1, "kirjautumisen": 1, "tiet\u00e4myksest\u00e4": 1, "exclusion": 10, "1096": 1, "i\u00e4st\u00e4": 1, "saadut": 5, "ongelma\u2019nuorena": 1, "k\u00e4yt\u00f6s": 3, "contributions": 1, "10024113104t2015esipdfsequence1": 1, "a-klinikalle": 1, "riippuvutta": 1, "pohjautuu": 2, "pinnasi": 1, "per\u00e4isin": 1, "siirtyminen": 1, "ulottuu": 1, "huolenpitoa": 1, "toimiminen512": 1, "kohtelun": 1, "vastuu": 3, "olleensa": 1, "\u00e4iti": 28, "luokanopettaja": 3, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 6, "erikoisten": 1, "hakeuduttu": 1, "aineopettajamalliin": 1, "ilmi\u00f6\u00f6n": 3, "turhautuvat": 1, "laadullisen": 6, "vaikeaselkoista": 1, "pysyv\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4kityksi\u00e4": 1, "22\u201327": 1, "kuvauksista": 1, "ohjauksen": 3, "koulukokemuksistaan": 1, "parhaalla": 4, "j\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "45\u201349": 1, "tukiin": 1, "aika-akselilla": 1, "riit\u00e4": 4, "1052": 1, "korulausein": 1, "katolta": 1, "kansanterveysohjelma": 1, "kolmportaisen": 1, "charge": 1, "laajempaa": 2, "1039": 1, "toimintatapojaan": 1, "kutsuttiin": 1, "tunnilla": 3, "virallistetun": 1, "30(5": 1, "tarkasteltuna": 1, "icf-luokituksen": 3, "riviss\u00e4": 1, "neuvottelevaa": 1, "asiakkaiden": 9, "tulkinta": 4, "satua": 1, "three": 2, "1\u20135": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 17, "perheisiins\u00e4": 1, "oxford": 1, "voiden": 2, "erityispedagogisessa": 1, "concertal\u00e4\u00e4kityksen": 1, "terveystoimen": 188, "h\u00e4iriintyv\u00e4": 1, "ryypp\u00e4sin": 1, "9v": 2, "vuorenkoski": 12, "k\u00e4yp\u00e4": 11, "todentamiseen": 1, "tarkoituksen": 1, "yleist\u00e4817": 1, "riitt\u00e4vyys": 2, "15\u201329": 1, "alatyypeiksi": 1, "puhkeamiseen": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misen": 1, "aikuiskasvatuksen": 2, "kouluihin958": 1, "p\u00e4ihderiippuvuuteen": 1, "ty\u00f6kykyyn": 1, "kyselyaineistossa": 1, "suojasta": 1, "tutkimusperheist\u00e4": 1, "13427": 3, "t\u00e4iset": 1, "ajaksi": 2, "1050": 2, "janoavat": 1, "toiminnanohjaustaan": 1, "kouluik\u00e4isen\u00e4": 1, "vuosi": 3, "katsomansa": 1, "risto\u0308": 1, "kaupungissamme": 1, "mielenh\u00e4iri\u00f6iden": 1, "mallin": 9, "tanskanen": 2, "musta": 7, "noudata80": 1, "kahdessa": 3, "diagnosointia": 1, "perheen\u00e4": 5, "etel\u00e4-suomessa": 1, "\u00e4lykkyystestej\u00e4": 1, "times": 2, "yhteiskunnalta": 2, "tekem\u00e4ns\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tettiin": 1, "tilap\u00e4isyydest\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4ni38": 1, "historialliset": 2, "2007417": 1, "koulutetussa": 1, "mist\u00e4": 15, "viikolla": 2, "174\u2013231": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 4, "kirjoittelee": 1, "technology": 2, "mukaisesti863": 1, "vastaajatyyppi": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 2, "vertaistukifoorumille": 1, "sovittelu": 1, "kognitiivisesti": 13, "pekurinen": 2, "nopeassa": 1, "kitoimet": 1, "miettim\u00e4\u00e4n": 1, "lis\u00e4\u00e4misell\u00e4": 1, "muodostaneet": 2, "tarvitsemaansa": 8, "julkista": 3, "situations": 2, "tunnistamalla": 1, "yliaktiivisuus": 2, "sample": 1, "lensi": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 3, "sittemmin": 1, "avustaja": 5, "sis\u00e4isen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 2, "suhtautua": 1, "tutkimuksille": 2, "ongelmakeskeisesti": 1, "kuulunut": 4, "haastateltavien": 3, "selb": 4, "yst\u00e4vyyssuhteiden": 1, "koettujen": 2, "yhteiskunnallisia": 8, "strategiatasolla": 1, "huonossa": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteeseen": 1, "olevaan": 2, "decades": 2, "itsekin": 7, "opettajista": 4, "koulunk\u00e4ynniss\u00e4": 2, "pienemmiss\u00e4": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 6, "nelj\u00e4": 15, "aikuisiin": 2, "alttiusgeenien": 1, "raevuori": 2, "kattaa": 2, "ratkaisuihin": 1, "kasvatukseen": 2, "ammatillisia": 1, "selitys": 3, "parempi": 2, "tutkimuksilla": 1, "koitan": 1, "kaverit": 1, "kkn": 1, "vahvuuksille661": 1, "koululaitokseen": 1, "ulkomaailmaan": 1, "85220111998": 1, "paremmat": 8, "heilt\u00e4": 1, "hukkaamat": 1, "monitieteisest\u00e4": 1, "kannattaisi": 3, "valitettava": 1, "vaikeata": 10, "laajin": 3, "pettynyt": 1, "kuluttajatutkimuskeskus": 1, "l\u00e4\u00e4kem\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "diagnosoimattomat": 1, "47\u201350": 1, "ottaa": 14, "olekaan": 1, "ulkosuomalaisten": 1, "varaan": 1, "aineet": 4, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 4, "holistisen": 1, "nurmi-koikkalainen": 5, "oppivelvollisuuskoulu": 1, "kumuloituvien": 1, "rankaistiin": 2, "pienelle": 1, "informal": 1, "kiireellisill\u00e4": 1, "kymmenkertaisesti": 1, "otettaisiin": 1, "yksitt\u00e4iset": 2, "aktiivisuuden": 23, "selv\u00e4rajaisina": 1, "27\u201328": 1, "siit\u00e4": 56, "pitk\u00e4n": 8, "elsevier": 1, "tietotekniikkav\u00e4litteisesti810": 1, "kohtaloonsa": 1, "28118": 3, "tyypillist\u00e4": 1, "erottuakseen": 1, "avuttomille": 1, "seuraus": 1, "osa": 101, "ehk\u00e4ist\u00e4": 3, "hyperaktiivisuuden": 6, "tapausperheist\u00e4": 1, "saku": 1, "asiantuntijuuttani": 1, "kiinnostuksenkohteestaan": 1, "tukitoimineen": 1, "vaimo": 2, "lastanne": 1, "hoidon": 11, "sinnik\u00e4s": 1, "perustuslain": 1, "v\u00e4hitellen": 12, "is\u00e4ll\u00e4": 2, "wiley": 1, "uhkaavat": 1, "1105": 1, "psykoottisten": 1, "j\u00e4rjestelyihin": 1, "keskittymisvaikeuksia": 1, "kustannuksia184": 1, "syrj\u00e4ytymist\u00e4689": 1, "keskener\u00e4isess\u00e4": 1, "mccracken": 2, "siell\u00e4": 45, "meso": 1, "hyvinvointiinsa": 1, "kuntoutustuella": 1, "katsoisin": 1, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6idysti": 1, "v\u00e4h\u00e4sen": 1, "vaiheessa": 30, "that\u2019s": 1, "18516": 2, "tutkimusten": 9, "jakamassa": 1, "lyhytaikaista": 1, "kysymyksin\u00e4187": 1, "katkelmaa": 1, "toimintavajavuuden": 1, "alisuoriutumisena": 1, "somelaisen": 1, "taustamuuttujia": 1, "nolla": 1, "r\u00f6nning": 2, "adhd-oppilaat": 1, "kurinalaisuutta": 1, "pisti": 1, "19\u201346": 1, "kohderyhm\u00e4n": 7, "tuensaannin": 1, "tutkintoni": 1, "yvn\u00e4": 1, "1110": 2, "1077": 1, "lastensuojeluilmoituksia": 1, "treatments": 1, "est\u00e4miseksi": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 3, "keskeisin\u00e4": 1, "tulkitsemiseen": 1, "yleisest\u00e4": 4, "laajemman": 2, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6idyst\u00e4": 1, "t\u00f6it\u00e4": 5, "opetustyylej\u00e4": 1, "palvelun": 7, "oppiaineista": 1, "tukitoimiksi": 1, "keskusteluita": 2, "1044": 2, "teemoista": 3, "halllintokuntien": 1, "eettisiin": 2, "sosiaalitoimessa": 5, "l\u00e4ksyjenteon": 1, "onnistuessaan": 1, "1210": 2, "puutteiden": 1, "vaikeasta": 3, "n60": 1, "syytt\u00e4s": 1, "psykiatriseen": 1, "tiettyihin": 2, "paremmin": 35, "ep\u00e4tasainen": 3, "opetusmuoto": 4, "tahona": 1, "k\u00e4\u00e4nnet\u00e4\u00e4n": 2, "l\u00e4\u00e4kkeeks": 1, "toimenpiteen\u00e4936": 1, "jatkuvatko": 1, "taidokkaita": 1, "tuottamatta": 1, "kysely": 11, "conception": 1, "tuentarpeiden": 4, "kuulumista": 1, "saattoi": 2, "tilap\u00e4isyys": 1, "rantala": 16, "jatkuvia": 2, "they": 2, "saaneisiin": 2, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 1, "kyvytt\u00f6myys": 1, "negatiiviss\u00e4vytteiksi": 1, "forum": 1, "netnografisessa": 1, "diagnosointimenetelm\u00e4": 1, "viranomaisella": 1, "sujuivat": 1, "asuinalueilla": 1, "yll\u00e4pit\u00e4en": 2, "ensisijaiseksi": 3, "metaregressioanalyysin": 1, "tilannetta": 6, "osasta": 1, "aineistonkeruun": 2, "27116": 1, "kuvitelmaa": 1, "varmistettu": 2, "pidet\u00e4\u00e4n": 14, "1192012": 2, "9470": 1, "juppi": 5, "ty\u00f6tt\u00f6myyteen673": 1, "itsetuntemuksen": 1, "loppupuolella": 2, "uskota": 2, "early": 1, "suuntaus": 1, "analyysimenetelmiin": 2, "ment": 1, "suhteet494": 1, "m\u00e4\u00e4reit\u00e4679": 1, "pienempi288": 1, "juoksevan": 1, "solantaus": 6, "erityisp\u00e4iv\u00e4kotiin": 2, "kouluajastaan": 3, "oirehtivien": 2, "haasteena": 3, "valli": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 5, "jakson": 1, "muuttuminen": 1, "perehty\u00e4": 1, "muutama": 6, "min\u00e4k\u00e4sityksen": 1, "mukaan882": 1, "sosiaalisena": 2, "rehellisesti": 1, "alle": 7, "minimaaliset": 1, "ylisektorisia": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 9, "pedagogisesti": 1, "taustamuuttujien": 2, "toimenpiteisiin": 1, "palasi": 3, "syrj\u00e4ytymisest\u00e4": 5, "opas": 2, "j\u00e4ttisuureen": 1, "ep\u00e4luottamusta": 1, "aikuisuuteen": 6, "samoilla": 2, "varrella": 1, "integroinnin": 1, "h\u00e4iri\u00f6n\u00e4": 1, "vaihtelevasti": 2, "1866": 1, "vaikkakin": 6, "verkkoaikakauden": 1, "kuuntelemaan": 2, "2372014": 2, "selvitys": 2, "miehelt\u00e4": 1, "ty\u00f6teht\u00e4": 1, "jahnukainen778": 1, "noudattaa": 2, "aineessa": 2, "osa-aikaisen": 8, "p\u00e4in": 4, "huono-osaisimpien": 1, "ta": 1, "kirjallisen": 1, "aistikuormittavaan": 1, "tahoilla": 1, "anonyymin": 1, "tavoitettiin": 1, "ratkomaan": 1, "luokittelu": 4, "oletettu": 2, "tymekanismeista": 1, "koskemaan": 1, "vastaamalla": 2, "syv\u00e4": 1, "koulup\u00e4iv\u00e4t": 1, "loppui": 3, "hiljalleen": 1, "joku": 14, "opiskelijoita": 3, "perhe-el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tarvitsemiaan": 9, "positiivisen": 8, "pahoinvoivia": 1, "20029": 1, "luokkaan": 11, "kansalaisasema": 1, "kouluvuosien": 1, "empiirinen": 1, "paikkaansa": 1, "vanhemmuutta": 2, "y\u00f6aikaan": 1, "uusiutuviin": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1, "aiheuttaisivat": 1, "positiiviseksi": 1, "pudottautunut": 1, "kumuloituvaa": 2, "ep\u00e4miellytt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "l\u00e4htien": 6, "tarvitset": 1, "koulunka\u0308": 1, "tunnistettavuuden": 1, "29917": 1, "municipal": 1, "etiologian": 1, "tuntija": 1, "fiksu": 1, "aikuisten": 20, "teini-i\u00e4n": 2, "puolesta": 6, "perusopetuslakia": 2, "neuropsykiatrisiin": 2, "\u201cnot": 1, "menetelmin": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n651": 1, "kipeist\u00e4kin": 1, "tosi": 23, "kertaa": 11, "k\u00e4\u00e4nnytettiin": 1, "ehk\u00e4": 29, "rotko": 2, "ilmi\u00f6it\u00e4": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 9, "osallistuminen": 3, "merikukka": 2, "kostanjsek": 2, "positiivisessa": 1, "keskim\u00e4ki": 18, "vastuun": 1, "tutkimuspaikan": 1, "raportissa": 2, "ep\u00e4kohdat": 1, "ennaltaehk\u00e4isevi\u00e4": 1, "perheenj\u00e4senell\u00e4": 5, "vastaajieni": 1, "taivassalo": 1, "opettivat": 1, "vanhanen": 2, "1973": 1, "huomattavaa": 1, "arvioinnille": 1, "heikennyksin\u00e4": 1, "madaltavan": 1, "tutkimusprojektin": 1, "virkansa": 1, "tasa-arvoa": 3, "huonouttani": 1, "koulutusryhm\u00e4n": 1, "kirjo": 1, "hoi": 1, "20\u201324": 1, "heikentyminen": 1, "1144": 1, "jatkumolla625": 1, "pojalle": 2, "ritala-koskinen": 2, "erilaisen": 1, "tapaturma-alttius": 1, "kokonaisuutena": 2, "tarkasteltavasta": 1, "asenneongelmiin": 1, "kulttuureista": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ni": 1, "kehittymiseen": 2, "h\u00e4irikk\u00f6": 1, "edist\u00e4misest\u00e4": 1, "ammattitaitoani": 1, "asiakasryhm\u00e4": 2, "riskin\u00e4": 1, "diagnosoimattomalla": 1, "vammaispalvelulaissa": 1, "siirrettiin": 4, "perheenj\u00e4senien": 1, "luonteesta3": 1, "kevyeksi835": 1, "otti": 5, "prosessia": 2, "2003a": 3, "vammautuneen": 1, "todisteaineistoa": 1, "meta-arkistoksi783": 1, "psykoosi": 1, "1121": 1, "kansallisen": 2, "tarkkailuluokkien": 1, "90\u201391": 1, "sellasia": 2, "mallinnuksessa": 1, "toiminnanohjaustaitojen": 1, "analysoin": 1, "koordinoisi": 1, "menetelm\u00e4\u00e4n560": 1, "aiheutuvaa": 1, "muutimme": 1, "psykiatrien": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksin\u00e4": 1, "peltosalmi": 3, "kvalitatiivisen": 1, "esiintyvyys": 1, "aikuisuudessa": 1, "verkkok\u00e4ytt\u00e4jien": 1, "verkkoa": 4, "tanja": 1, "henkil\u00f6t": 37, "keskustelut": 1, "oppimiskykyns\u00e4": 1, "riski\u00e4": 1}