{"tulevaisuuden": 17, "t\u00e4ht\u00e4imen": 1, "yhdeks\u00e4st\u00e4": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 1, "kansainv\u00e4liset": 1, "itseens\u00e4": 1, "laajentuminen": 1, "alisteisia": 1, "l\u00e4heisesti": 1, "v\u00e4itelauseet": 4, "httpwwwsocialprogressimperativeorgdataspimapcountriesidr1": 1, "j\u00e4ppinen": 2, "perustarpeet": 6, "tunnukseen": 1, "hallitsee": 1, "yleisdidaktiikka": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 3, "yht\u00e4": 18, "kulttuureihin": 1, "este": 1, "laurea": 4, "lavonen": 1, "hetkell\u00e4": 7, "korkeakoulujen": 5, "teknologia": 4, "kirjoitettu": 4, "juva": 2, "historiallisiin": 1, "tutkimusongelmaan": 2, "tavoissa": 1, "sis\u00e4llysluettelosta": 1, "torjuu": 1, "lajittelun": 1, "angeles": 2, "k\u00e4sitekartalla": 1, "vastuullisen": 2, "esitett\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "merkityksi\u00e4": 2, "hahmottaminen": 1, "l\u00e4hes": 2, "maank\u00e4yt\u00f6n": 1, "k\u00e4sitteen\u00e4": 11, "varsinaisesti": 1, "yhteyteen": 1, "jaetaan": 1, "welfare": 2, "rationalismia": 1, "syntyneet": 1, "kehitysyhteisty\u00f6": 2, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "eurom\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksy": 1, "oikeudenmukaisuus": 3, "perustiedot": 1, "ilmaukset": 1, "board": 2, "\u03b4e": 1, "tarkastelu": 3, "kokonaisvaltaisiin": 1, "v\u00e4est\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "reaalisia": 1, "opettaja": 1, "v\u00e4lisen\u00e4": 2, "kannalta": 11, "opiskelijat": 3, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "globaalille": 1, "based": 4, "vakiona": 1, "sein\u00e4\u00e4n": 1, "vuorovaikutuksen": 1, "vastaavat": 2, "osoittaa": 6, "viimeisen\u00e4": 1, "oppimisalustana": 1, "huolehtimiseen": 2, "j\u00e4rjett\u00f6mi\u00e4": 1, "seuranta-arvioinnissa": 1, "kohtalontilannetta": 1, "liittyv\u00e4": 8, "k\u00e4sitekarttoja": 7, "etenee": 1, "isompaan": 1, "korkeakoulututkinnon": 1, "hyv\u00e4ksyminen": 1, "18\u201329": 1, "kanslian": 1, "talousj\u00e4rjestelm\u00e4": 6, "otava": 1, "germany": 1, "kertaakaan": 2, "j\u00e4\u00e4neet": 1, "uudenlaisen": 1, "l\u00e4helt\u00e4": 2, "rooman": 3, "muista": 3, "pyrittiin": 1, "biologial": 1, "suhteutuvat": 1, "toiseksi": 5, "york": 4, "rokan": 1, "vuosikymment\u00e4": 8, "henkil\u00f6ist\u00e4": 1, "pohdintojen": 1, "yleismaailmallinen": 1, "pienest\u00e4": 1, "kriittisi\u00e4": 2, "00014": 1, "vaille": 1, "mitatulle": 1, "v\u00e4h\u00e4hiilisten": 2, "rajallisen": 12, "enabling": 1, "84\u201385": 1, "lajeihin": 1, "toiminta-ajatukseen": 1, "rakenteellisen": 1, "hiilijalanj\u00e4lkik\u00e4sitteen": 1, "uudistavana": 1, "tuottamaan": 2, "mobiililaitteiden": 1, "tavat": 1, "opitun": 1, "hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4": 1, "taloudellinen": 71, "onnistui": 1, "materiaalin": 4, "luonteva": 1, "linkeiss\u00e4": 1, "tarkastelin": 2, "avoin": 4, "onnistuneen": 1, "ehk\u00e4isyyn": 1, "paremman": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 2, "korkea": 6, "syyt\u00e4": 2, "foorumeilla": 1, "dimension": 6, "pnas": 1, "renewable": 1, "kehitt\u00e4mismahdollisuuksien": 1, "olevista": 1, "learning": 6, "kuuluvasta": 1, "opetus": 6, "kulutusvalinnat": 1, "informaatio": 1, "tuhlaamatta": 2, "shepardonsin": 1, "muiden": 3, "hautaan": 1, "asetus": 2, "osaamisalansa": 1, "maailman": 24, "energiaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "muodostin": 2, "vaatetuksen": 1, "j\u00e4lkeemme": 1, "fiksua": 1, "biotalous": 2, "henkil\u00f6liikenne": 1, "merkitykseen": 1, "hyvinvointi": 18, "possible": 1, "perustelen": 1, "kasvihuonekaasup\u00e4\u00e4st\u00f6n": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4mme": 1, "vapaa": 3, "ajallisesti": 2, "k\u00e4sitekarttaluonnoksen": 1, "laajuus": 1, "osoitus": 1, "verkostoista": 1, "ammattikorkeakoulu": 5, "liikennekuolemat": 1, "global": 11, "tarvittavat": 1, "planet": 3, "uudistumisen": 1, "huolenpidon": 3, "osat": 2, "taloudellisen": 98, "toimeenpano": 1, "ravintoaineita": 1, "kehitykselle": 8, "l\u00e4hteen\u00e4": 2, "maintenance": 1, "maa-planeetalla": 1, "viii": 1, "kasvatus-n\u00e4k\u00f6kulmassa": 1, "tutkiminen": 1, "tietojen": 1, "indikaattoreista": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 3, "jatkotutkimusaiheita": 4, "saavuttaminen": 1, "globaalivastuu": 2, "meadows": 4, "rio20": 1, "was": 10, "muodot": 3, "varovaisuuden": 1, "springer": 3, "muuttavat": 1, "ca\u00f1as": 1, "toteuttamiseksi(lehtisalo": 1, "yhteyksien": 1, "koska": 15, "arvostetusta": 1, "maailmak\u00e4sityksen": 1, "kasvatustavoitteiden": 2, "kokemuksesta": 1, "nuorille": 1, "mukautuvan": 1, "ajattelussaan": 1, "loogisten": 2, "helpoimmin": 1, "piirteit\u00e4": 4, "osoitti": 4, "accomplished": 2, "kulttuurip\u00e4\u00e4oma": 1, "oikestaan": 3, "historiansa": 1, "paikkansa": 1, "uusiutuvia": 1, "kulttuurikysymyksin\u00e4": 1, "asiantuntijoiden": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4minen": 3, "systeemi": 2, "palmberg": 1, "osallistumis": 1, "ihmissuhteisiin": 1, "paitsi": 1, "kiihdyttiv\u00e4t": 1, "definition": 1, "typpi": 1, "tasa-arvoiset": 4, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4sitekarttoihinsa": 1, "my\u00f6t\u00e4tunnolla": 1, "luonnonymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "sectoral": 1, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "tieteeseen": 1, "latter": 2, "koski": 1, "luettu": 37, "yhteyden": 3, "henkisi\u00e4": 2, "selosteita": 1, "edist\u00e4v\u00e4t": 4, "kuormittaen": 1, "olevan": 10, "rakennemuutosprosessi": 1, "pidetyn": 1, "sis\u00e4lt\u00f6in\u00e4": 1, "yleismaailmallisesti": 1, "yhteiskuntaan": 4, "vaalimalla": 1, "energiatehokkuuden": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 5, "elintason": 1, "uutta": 3, "oppimistuloksina": 1, "vaikutukset": 2, "ongelmista": 2, "safe": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 5, "ekologis-taloudellinen": 1, "ys": 1, "yksityiset": 1, "henkisest\u00e4": 1, "perspective": 1, "pohjola": 5, "huomioista": 1, "painottaa": 1, "koulut": 2, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4kuvauksen": 1, "164\u2013165": 1, "koordinaattoria": 1, "puolet": 1, "tapa": 3, "tyydytet\u00e4\u00e4n": 3, "verrattuna": 1, "long": 1, "henkinen": 6, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "under": 1, "master": 1, "valitsin": 1, "maailmasuhde": 1, "aseman": 1, "vastaamaan": 3, "siihen": 22, "laajentaminen": 1, "k\u00f6\u00f6penhaminassa": 1, "joustavat": 3, "kalastus": 2, "budowski": 2, "korjaamiseen": 1, "tuotantoketjuihin": 1, "vuorovaikutusta": 2, "henkil\u00f6n": 4, "consilience": 1, "k\u00e4sitekarttatutkimusta": 1, "ulottuvuutena": 1, "yhdistyvien": 1, "kuivuusjaksot": 1, "ekologisuus": 2, "kulutustavaroihin": 1, "jalta": 1, "pit\u00e4\u00e4": 8, "toteuttamiskelpoisten": 1, "httpwwwcbdintdocdecisionscop-10cop-10-dec-02-enpdf": 1, "pk-yritt\u00e4j\u00e4t": 1, "tyydytt\u00e4miseen": 1, "turvallisuuden": 2, "systeemisen\u00e4": 1, "sopeuttamisena": 1, "johdonmukaisuus": 1, "yhteiskuntarauhaan": 1, "hengiss\u00e4": 1, "kokonaisuuden": 5, "kriteerin": 1, "13\u201315": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1, "networkorgportalrces-worldwide": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 5, "tutkimusongelmaa": 1, "palautemekanismeja": 1, "ilmastokokous": 1, "ratkaisuksi": 1, "yhteiskunnalle": 1, "1322012\u20132352012": 1, "workshop": 1, "mahlam\u00e4ki-kultanen": 2, "mets\u00e4kato": 1, "kokonaisp\u00e4\u00e4omalle": 1, "8088": 1, "muita": 3, "uutisointia": 1, "litteraatista": 1, "myym\u00e4l\u00e4n": 3, "poliittisena": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6innovaatiot": 2, "alue": 1, "published": 2, "costanza": 1, "painotus": 10, "prosessin": 2, "k\u00e4sitykset": 3, "kriittist\u00e4": 2, "joita": 10, "levottomuutta": 1, "opettajaksi": 1, "aikoinaan": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mimpien": 2, "osa-alueet": 6, "jd": 1, "330\u2013333": 1, "perusedellytys": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 2, "tulokset-luvussa": 2, "mutkikkaassa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6konferenssiin": 1, "kustannustehokkaasti": 1, "itseni": 1, "opas": 5, "omistettu": 2, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "kokoontumisoikeus": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 11, "tuottamat": 2, "koulutuspolitiikka": 6, "varautumisen": 2, "todellisuudessa": 1, "trea": 1, "s\u00e4hk\u00f6postitse": 1, "tolba": 2, "huolehtimisen": 1, "analyysin\u00e4": 1, "naskali": 4, "interlinkages": 1, "perusopetuslaki": 1, "siksi": 1, "club": 2, "merkityst\u00e4": 9, "ylittymiseen": 1, "online": 1, "mm": 3, "ruoantuotanto": 2, "ehdoton": 3, "opetussuunnitelmiin": 19, "yhteiskuntakehityst\u00e4": 1, "mahdollisuus": 16, "yritt\u00e4j\u00e4ksi": 1, "palveluiden": 5, "yll\u00e4pidett\u00e4viss\u00e4": 1, "arvoperustaan": 3, "kesken": 10, "suunniteltu": 1, "aikav\u00e4lin": 7, "luottamus": 3, "lis\u00e4\u00e4ntymisen": 2, "nen": 3, "28\u201336": 1, "muutoksitta": 1, "t\u00e4ysi": 1, "auttaa": 1, "rakentaa": 1, "91\u201399": 1, "norway": 1, "kehitysty\u00f6": 1, "paikat": 1, "ratkaistaessa": 1, "opment": 2, "rockstr\u00f6m": 5, "konferenssi": 1, "vuoropuheluna": 1, "hyv\u00e4ss\u00e4": 1, "linkki-lauseita": 1, "k\u00f6yhill\u00e4": 1, "httpsportalsiucnorglibraryefilesdocumentswcs-004pdf": 1, "toteutunut": 1, "k\u00e4sitelty": 1, "shavelson": 1, "keskeisen\u00e4": 8, "tavoitteessa": 1, "j\u00e4rjestelyst\u00e4": 1, "raporttia": 1, "lainkaan": 2, "alkuper\u00e4": 1, "siten": 18, "kehitt\u00e4mismenot": 1, "taustaty\u00f6t\u00e4": 1, "suorittaa": 1, "taloudenpito": 2, "terveydenhuollon": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 1, "itselleen": 1, "manufacturing": 1, "ihmisist\u00e4": 6, "mutually": 1, "koko": 11, "toimenpiteist\u00e4": 1, "ares701": 1, "nanomateriaalit": 1, "washington": 2, "kierron": 1, "fossiiliset": 1, "strategiat": 2, "tasaarvo": 1, "nonvarojen": 1, "poikkitieteellisi\u00e4": 1, "virtaa": 2, "t\u00e4h\u00e4n": 3, "ihmisill\u00e4": 2, "artifacts": 1, "tuhoaa": 1, "kertomusten": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 1, "issionsaspx": 1, "moderneissa": 1, "httparchiveiasunueduresource_centrerce20reportpdf": 1, "painopiste": 1, "map-based": 1, "periaatteet": 5, "term": 1, "hyv\u00e4ns\u00e4": 3, "luopuu": 1, "osallisuutena": 1, "opetusmateriaaleja": 1, "rekisteroida": 1, "perusteissa": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 1, "kest\u00e4v\u00e4": 206, "poliittiset": 2, "arvokas": 2, "uhanalaisten": 1, "yhdeks\u00e4n": 2, "usean": 1, "liiallisesti": 1, "inkluusio": 1, "mukaisen": 3, "vallitseva": 5, "nimityst\u00e4": 1, "empiiris": 1, "viennist\u00e4": 1, "imperative": 2, "turva": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 1, "ihmisen": 32, "korkealaatuisesti": 1, "320\u2013328": 1, "yksil\u00f6llisempi\u00e4": 1, "precautionary": 1, "kuvaisivat": 1, "oppiaineita": 1, "mel\u00e9n-paaso": 3, "tarkoitan": 2, "edesauttaa": 1, "toiminnallista": 1, "yhteisess\u00e4": 2, "leeuw": 1, "kalakannat": 1, "kukaan": 2, "kirjoitustaito": 1, "kasvamista": 1, "janeirossa": 3, "asemassa": 1, "3\u201314": 1, "r\u00e9ti": 1, "kantokykyyn": 1, "tapahtuvaa": 3, "muutoksen": 11, "tuntuu": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 10, "medialla": 1, "turvaajana": 1, "hellstr\u00f6m": 2, "globalisoituneessa": 1, "predicament": 1, "jokaisen": 9, "el\u00e4m\u00e4nvalintojen": 1, "lis\u00e4ksi": 15, "opettamisen": 1, "kukin": 1, "raja-arvoja": 2, "todellisista": 1, "yhdeks\u00e4nvuotisesta": 1, "315333": 1, "edistyminen": 1, "biodiversiteetti": 14, "toiminnallaan": 1, "project": 2, "luominen": 2, "am": 1, "kushnir": 1, "p\u00e4\u00e4omaa": 3, "korjauksia": 1, "aiheuttamien": 1, "integration": 1, "vastaaminen": 2, "well-being": 3, "ty\u00f6olosuhteisiin": 1, "oikeudet": 1, "peruuttamatonta": 1, "lintukannat": 1, "romahdus": 1, "kest\u00e4viin": 1, "parannetaan": 1, "exploring": 1, "tutkimusongelma": 6, "tables": 1, "subjektiivinen": 1, "vastuullisiksi": 1, "dahdouh-guebas": 1, "toteutettiin": 1, "tosi": 2, "rakentajina": 1, "tarttuvat": 1, "kokonaisvastuuseen": 1, "tietoverkkojen": 1, "kulutusta": 2, "puutteet": 1, "terveen\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 1, "agriculture": 1, "katoaminen": 2, "presented": 2, "l\u00e4hitulevaisuudessa": 1, "perusopetuslaissa": 1, "mit": 2, "kohtuullisena": 1, "mauri": 5, "theories": 2, "tulevaisuuteen": 3, "itsens\u00e4": 8, "otetaan": 3, "olisivat": 1, "meill\u00e4": 3, "toimintamahdollisuuksien": 1, "toteutettavat": 1, "omnian": 4, "pyrkimys": 7, "jousilahti": 1, "vastakohta": 2, "fyysinen": 1, "yhteiskuntarakenteen": 1, "ty\u00f6tapaturmat": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n\u00e4": 1, "needs": 1, "kest\u00e4vyydell\u00e4": 1, "ohjauksessa": 1, "httpwwwfinlexfifilakialkup201220120422": 1, "kaavaa": 1, "ecosystems": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta7": 1, "turun": 1, "scheffer": 1, "sallimissa": 1, "stevenson": 2, "tampereen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6kasvatuksen": 10, "mahdollisuudet": 22, "tilasta": 2, "laajempi": 5, "\u2026integrating": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 1, "peruskoulun": 4, "toteutuessaan": 1, "kiinassa": 1, "eettisen\u00e4": 1, "n10": 3, "switzerland": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4n": 2, "toiminta": 20, "koulutustutkimusfoorumin": 1, "suhtautuminen": 2, "paikallisyhteis\u00f6ist\u00e4": 2, "ylisukupolvisena": 1, "s\u00e4hk\u00f6isten": 2, "asioita": 7, "strategioiden": 2, "laadunkehitt\u00e4misen": 1, "tota": 2, "kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "varovaisuutena": 1, "hughes": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 2, "dignity": 1, "arvioi": 1, "organization": 3, "opiskelijoille": 2, "niinku": 5, "varallisuudelle": 1, "yksil\u00f6llisen": 1, "included": 2, "march": 1, "ep\u00e4tosi": 1, "482012": 1, "haarautuville": 1, "perustaminen": 2, "kehitt\u00e4miseen": 6, "kehitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "kiert\u00e4v\u00e4t": 1, "palvelut": 7, "riippuvuus": 3, "j\u00e4senvaltiota": 1, "human": 9, "eth": 1, "rikollisuus": 2, "ilmanlaatua": 1, "talviprojektissa": 1, "biosf\u00e4\u00e4rin": 3, "luomia": 1, "kyseiseen": 2, "space": 2, "nuutista": 1, "nostaa": 1, "ratkaisut": 5, "brundtlandin": 12, "advanced": 4, "muun": 9, "yhteiskuntien": 2, "1988a": 7, "v\u00e4est\u00f6tasolla": 1, "oppiminen": 20, "biologisia": 1, "korkeaan": 1, "declaration": 5, "vertailemalla": 3, "german": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6palvelut": 1, "esimerkiksi": 67, "luovuus": 1, "laaja-alaista": 1, "kohdentaminen": 2, "lambin": 1, "valikoitiin": 1, "third": 1, "paikallisessa": 1, "de": 12, "olennaisesti": 1, "laatinut": 1, "tutkittava": 145, "1992b": 2, "ekologiset": 4, "tavaran": 3, "jossa": 25, "yksil\u00f6in\u00e4": 2, "wang": 1, "reporting": 1, "manninen": 2, "vastuullisuutta": 1, "taistelun": 1, "sustain": 1, "ekologisesta": 32, "hy\u00f6ty": 1, "syntyess\u00e4\u00e4n": 1, "edist\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "opetuksessa8": 1, "julistuksessa": 3, "suorituskeskeisest\u00e4": 1, "tasa-arvoisempana": 1, "rajallisia": 1, "pyrkimist\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 3, "osoitetaan": 2, "better": 1, "sulkeutuu": 1, "seurausta": 1, "vuodelta": 2, "systeemit": 2, "tavan": 2, "dnro": 1, "raja-arvot": 2, "haastateltaviksi": 1, "aikataululla": 1, "p\u00e4\u00e4omakantoja": 1, "analysoidaan": 2, "hiilijalanj\u00e4lkeen": 1, "j\u00e4tt\u00e4minen": 1, "olevia": 1, "oppilaitoksen": 1, "intended": 1, "espoossa": 2, "discourse-analytical": 1, "ollaan": 3, "operating": 1, "sense": 1, "lukien": 4, "testattu": 1, "sovitettavissa": 1, "niille": 1, "perustasta": 1, "yhden": 11, "13102015": 1, "saavat": 1, "tukeminen": 5, "92\u201395": 1, "kasvihuonekaasup\u00e4\u00e4st\u00f6t": 3, "elinolosuhteet": 4, "loivat": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 1, "perusyksikk\u00f6j\u00e4": 2, "tutkintojen": 1, "v\u00e4littyi": 1, "levels": 4, "rakentavasti": 1, "ekologisia": 4, "holm": 3, "waas": 1, "strategic": 1, "2\u20135": 1, "kokonaisuudeksi": 1, "kannattaa": 5, "aikaa": 6, "ymm\u00e4rsi": 60, "tuotetut": 2, "ammatillisessa": 4, "kuvaan": 2, "oikeudenmukaisuutta": 2, "yhteiskuntavastuu": 11, "tekemiens\u00e4": 1, "mielest\u00e4": 2, "maps": 6, "el\u00e4m\u00e4ntapa": 2, "ihmiskunnanihmisten": 2, "tehokas": 1, "kest\u00e4vyyden": 200, "olosuhteisiin": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4": 1, "dc": 1, "2005-2014": 6, "tuhottiin": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 1, "perustuvaan": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 1, "voittamisen": 1, "842015": 1, "un": 2, "5110": 2, "osoitettu": 1, "koskevalla": 1, "tutkimuksessa": 12, "pidett\u00e4v\u00e4": 1, "valmistaa": 1, "morgan": 1, "1672014": 1, "2014a\u2013b": 2, "testaaminen": 1, "joka": 60, "link": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmakseen": 3, "arvostus": 2, "numeroin": 1, "avoimen": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6t": 2, "christy": 3, "ekosysteemiseen": 1, "ammatillisissa": 1, "arvojohtamisen": 2, "pyrki\u00e4": 2, "tarkastelun": 8, "oireiden": 1, "riskien": 1, "siirtymist\u00e4": 1, "uskottava": 2, "sosiaali": 2, "laureaammattikorkeakoulu": 1, "hallinnassa": 1, "entist\u00e4": 4, "jokaiselle": 3, "muodostamani": 2, "quine": 4, "cognition": 1, "instrumentaalisesti": 1, "moraalista": 1, "kohti": 12, "johdettuna": 1, "vaikuttamismahdollisuuksia": 1, "object": 1, "tuoda": 2, "ohjelmaksi": 1, "ty\u00f6ni": 1, "elleiv\u00e4t": 1, "validiteetin": 1, "kokonaisvaltainen": 3, "l\u00e4mmin": 1, "perint\u00f6": 1, "mahdollisuuden": 4, "p\u00e4\u00e4oma": 15, "haluat": 1, "periaatteisiin": 1, "kokonaiskuva": 1, "ipccb": 1, "bulletin": 1, "j\u00e4\u00e4peitteen": 3, "kohden": 1, "hiilineutraalimpaa": 1, "suljetun": 2, "muksessa": 1, "lenton": 1, "j\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "tekoihin": 1, "asioihin": 1, "organisaatioidensa": 2, "ottaminen": 1, "linkeill\u00e4": 1, "heijastavat": 1, "yhteiskunnallisessa": 3, "nouseva": 1, "retorik": 1, "dynaaminen": 2, "adams": 3, "tarkoitettu": 1, "opettanut": 1, "bruttokansantuotteeseen": 1, "kokenut": 1, "taustatekij\u00e4n\u00e4": 1, "litteraateista": 1, "cse": 1, "olennaiseksi": 1, "rakentavasta": 1, "henkil\u00f6st\u00f6": 3, "metallit": 1, "vuosina": 6, "ehk\u00e4isy\u00e4": 1, "snyder": 1, "j\u00e4lkel\u00e4isill\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4\u00e4": 1, "luon": 1, "word": 1, "kehitett\u00e4v\u00e4": 1, "1522012": 1, "todellisuutta": 5, "1980": 4, "yhdess\u00e4": 7, "aihekokonaisuuteen": 1, "elinehdoista": 1, "tarjoaa": 4, "httpwwwclubofromeorgcmswp-contentuploads201504finalversion-swedish-study-13-04-15-till-tryck-nypdf": 1, "liiketoiminnassa": 2, "vanhemmilleni": 1, "v\u00e4kivallattomuus": 2, "ecology": 1, "l\u00e4hituotanto": 7, "keskeisi\u00e4": 3, "puolittaminen": 1, "puolustaa": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 2, "mah": 1, "koostuu": 2, "1992": 13, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "kansallista": 4, "joukkoliikenteen": 1, "peruskoulutusmahdollisuuksien": 1, "students": 1, "stratosf\u00e4\u00e4rin": 1, "siirryn": 1, "policies": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 3, "ensi": 2, "lyysi": 1, "mahdollisuuteen": 2, "kehitykselle21": 1, "muokannut": 8, "yhteydest\u00e4": 1, "vaihtoehtoja": 1, "minulla": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 1, "contract": 1, "342012": 1, "tieteellisyys": 1, "annual": 1, "gaudeamus": 1, "itsest\u00e4mme": 1, "eksaktisti": 1, "tunnistama": 1, "toimivien": 2, "mukaan": 141, "yhdyskuntaj\u00e4tteet": 1, "rce-hakemuksessa": 1, "opettajille": 2, "future": 6, "mahdollisuuksia": 7, "maa-aloille": 1, "undet": 1, "pituus": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ongelmien": 6, "katsoo": 2, "julkinen": 3, "suppea-alaisempiin": 1, "greenwood": 1, "happi": 1, "kor": 1, "mahdollisuutta": 5, "perustavat": 1, "ihmiset": 15, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "richardson": 2, "suurimpia": 3, "tulkittiin": 2, "di": 3, "ph": 1, "osallistavan": 1, "keskeisyytt\u00e4": 1, "7-16": 1, "2015a": 4, "ymp\u00e4rist\u00f6vaikutusten": 1, "systeemisest\u00e4": 1, "taloudellisessa": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 9, "voitontavoittelun": 1, "suomeen": 1, "l\u00e4hetetyss\u00e4": 3, "muotoa": 1, "n\u00e4iden": 4, "kasvatus83": 1, "thinking": 1, "teksti\u00e4": 1, "otetun": 4, "biological": 1, "152014": 1, "sijoitetaan": 1, "k\u00e4sitteellisen": 2, "sosiaalisten": 3, "pidettyjen": 2, "tarkat": 1, "yhteiskunnallisten": 3, "conceptu": 1, "ilmasto": 3, "kulttuuriperinn\u00f6st\u00e4": 1, "elinolosuhteita": 1, "ymm\u00e4rrys": 5, "kansainv\u00e4lisoikeudelliset": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6politiikka": 1, "varmistamiseksi": 2, "syntyyn": 1, "yli": 7, "sanallisesti": 1, "vahvistamiseen": 1, "luodaan": 2, "esimerkkej\u00e4": 4, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 3, "sohn": 2, "keskil\u00e4mp\u00f6tilassa": 1, "ulottuvuuksia": 2, "energianl\u00e4hteet": 1, "20\u201322": 1, "2006": 24, "wards": 1, "kysyi": 1, "fertile": 1, "20\u201325": 1, "suhteesta": 1, "siirrett\u00e4v\u00e4t": 1, "toiselle": 1, "kritiikille": 1, "k\u00e4sitti": 2, "1469\u20131472": 1, "siirt\u00e4isin": 1, "menestyksellisen\u00e4": 1, "postmaterialististen": 1, "rinnalla": 3, "tieteenfilosofian": 2, "hyvinvointiparadigman": 9, "maksimointi": 1, "4(1": 1, "yhdistyi": 26, "viranomaisia": 1, "t\u00e4ydennyksi\u00e4": 1, "tulevaisuudessa": 3, "ihmisen\u00e4": 2, "kuuluvien": 4, "pohditaan": 1, "tietopohja": 1, "k\u00e4sitej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4mme": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 15, "termi": 5, "asenteet": 3, "\u00e4\u00e4nismaa": 3, "kutistuneen": 1, "economic": 9, "sopeutuminen": 4, "systeemist\u00e4": 1, "kollektiivinen": 1, "oppilaitoksilla": 1, "vuoropuhelua": 1, "valtionhallinnon": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 2, "visio": 1, "interagency": 1, "soveltaneeni": 1, "politisk": 1, "osallistuvat": 3, "rajapintoja": 1, "ihmiselle": 2, "tavoitteita": 9, "hyv\u00e4\u00e4": 1, "loukkausep\u00e4ilyjen": 1, "intensiiviset": 3, "costa": 1, "internet": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6": 3, "hinta": 2, "intechweb": 1, "in": 64, "nakicenovic": 1, "kirjattu": 1, "toteutumisen": 5, "qin": 1, "tahansa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ongelmat-n\u00e4k\u00f6kulma": 1, "edistett\u00e4ess\u00e4": 2, "ammattikorkeakoulut": 1, "sannan": 1, "hospers": 2, "taloudelliseen": 10, "sales": 2, "hyvinvointia": 10, "reagoimaan": 1, "huippukokouksissa": 1, "cepac1320053rev1": 1, "osuus": 2, "gothenburg": 1, "koulutusasteilla": 4, "348(6242": 1, "vallankumuoksesta": 1, "kiertotalouden": 1, "vien": 1, "k\u00e4site3": 1, "httpwwwunorggasearchview_docaspsymbolares701lan": 1, "pariisi": 1, "kaikessa": 7, "eurom\u00e4\u00e4r\u00e4isesti": 1, "yritys": 3, "all": 6, "roolia": 1, "suhtautumisesta": 1, "tuotteiden": 3, "vastaavalla": 2, "3\u20134": 2, "vastuunsa": 1, "want": 2, "collaborations": 1, "social": 16, "yhteensulautuma": 2, "closed": 1, "tavoitetta": 2, "tulkintayhteys": 1, "ekotekoja": 1, "osallistumiseen": 1, "quantities": 1, "paikalliseen": 1, "ecological": 6, "growth": 1, "kouluihin": 1, "taitojen": 1, "k\u00e4sitteill\u00e4": 1, "todenper\u00e4isyytt\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 1, "yksityiseen": 1, "j\u00e4rkev\u00e4n": 1, "making": 1, "kehyksess\u00e4": 1, "tietoisuutena": 1, "handout": 1, "1642015": 1, "rights": 1, "toteuttavat": 2, "ydinasia": 1, "mielenkiintoisen": 1, "kaikki": 26, "ty\u00f6aikaj\u00e4rjestelyt": 2, "jakautumisen": 1, "oppilaitoksissa": 5, "ymp\u00e4rist\u00f6": 25, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 2, "v\u00e4hemm\u00e4n": 5, "handbook": 1, "ohjaava": 2, "appropriate": 1, "liitt\u00e4mist\u00e4": 1, "foley": 1, "educating": 1, "tullaan": 1, "eli\u00f6t": 1, "siiril\u00e4": 135, "tuekseen": 1, "yhteiskuntamallissa": 1, "lukuja": 1, "riitt\u00e4vyyteen": 1, "k\u00e4sitekartta": 263, "strengthen": 1, "nousseen": 1, "30(41": 1, "nimettyn\u00e4": 1, "erikseen": 1, "tasapainona": 1, "vaiheissa": 2, "l\u00e4hestymme": 1, "biosf\u00e4\u00e4ri": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vyys": 1, "tarkastelua": 7, "sosiaalisissa": 1, "kansalaisia": 2, "arkikokemukseni": 1, "raaka-aineiden": 1, "harmondsworth": 1, "p\u00e4\u00e4omista": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmastaan": 1, "ruokaa": 2, "kierr\u00e4t": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4n": 1, "universaali": 1, "werner": 1, "determined": 1, "mitata": 2, "2011\u20132020": 3, "tapahtuu": 2, "8(2": 1, "toisistamme": 1, "tunnistamaan": 1, "koostui": 1, "sitoumukset": 1, "infrastruktuurin": 1, "koulussa": 1, "elinvoimaisten": 1, "map": 2, "tulevia": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mien": 2, "erilaisten": 6, "non-formaalin": 1, "my\u00f6t\u00e4mielinen": 1, "2005\u20132014": 20, "charterin": 1, "indeksej\u00e4": 2, "tuksen": 1, "silloin": 8, "978-951-51-1133-3": 2, "j\u00e4rky": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoa": 2, "hanover": 1, "s\u00e4\u00e4stymisen": 1, "v\u00e4listen": 3, "kunnat": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6kasvatuksella": 1, "liiketoimintamallit": 2, "vaarantavan": 1, "kest\u00e4v\u00e4st\u00e4": 56, "turvaa": 3, "erilaisia": 14, "tarkkoja": 1, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4nk\u00f6": 6, "kuluttajana": 1, "s\u00e4ilyy": 3, "samasta": 1, "medialle": 1, "innovatiiviset": 3, "koulutuksessa": 29, "kierrosta": 1, "sellaiseksi": 2, "k\u00e4ytetty": 2, "hierarkkisena": 1, "v\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "teoria": 1, "kohtaan": 5, "kustos": 1, "uskonnosta": 2, "mitattuna": 2, "hyv\u00e4lle": 2, "arvoasteikossa": 4, "tahtotila": 3, "luonnonvarap\u00e4\u00e4oma": 1, "tiet\u00e4myksen": 2, "j\u00e4\u00e4": 2, "nonformaalin": 1, "pisteytys": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "302304": 1, "nelj\u00e4nnesvuosisataa": 1, "sosiaaliseen": 10, "kokoukset": 1, "monet": 2, "v\u00e4est\u00f6nosan": 1, "kulttuurinsa": 2, "lehdist\u00f6vapaus": 1, "yhteist\u00e4": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 1, "visioksi": 1, "vahvasti": 3, "monenlaista": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6nsuojelun": 1, "keinoin": 1, "yhteiseksi": 1, "yksityisille": 1, "conference": 13, "20066": 1, "ker\u00e4sin": 1, "tehnyt": 1, "elinik\u00e4": 1, "edustettuina": 2, "l\u00e4pivirtauksen": 1, "gowinin": 1, "toteutuminen": 3, "makean": 2, "biodiversity": 1, "liike-el\u00e4m\u00e4n": 2, "seh\u00e4n": 1, "ruoka": 2, "mukaiseen": 1, "fr": 1, "the": 158, "rio": 10, "yhdenvertaisuuden": 2, "tarkoitti": 20, "numerointipisteytys": 1, "5410": 2, "suojelua": 2, "saralla": 3, "linkit": 1, "1983": 2, "aseisiin": 1, "j\u00e4rjestelmien": 2, "kest\u00e4vyytt\u00e4": 10, "ostettavien": 1, "publishers": 1, "kokoavasti": 4, "tapahtuvan": 1, "heikoimmista": 1, "kehitetty": 1, "suuntaiset": 1, "katastrofaalisia": 1, "ilmakeh\u00e4": 1, "lukion": 2, "objekti": 1, "by": 9, "yht\u00e4l\u00e4iseen": 1, "kohtuullisen": 1, "paikallisista": 1, "vaihtoehtoa": 1, "teoriaa": 2, "henkisen": 6, "maailmanlaajuinenkin": 1, "toteutan": 1, "luonnonvaroista": 3, "niiniluodon": 1, "academy": 1, "hy\u00f6dynnett\u00e4viss\u00e4": 1, "httpearthstatementorgstatement": 1, "vastuunkantajana": 1, "monipuolinen": 1, "vaikuttamisen": 9, "raaka-aineet": 1, "mahdollisuuksista": 1, "ekologiselta": 1, "423\u2013515": 1, "seuraavalla": 1, "laaja-alaiset": 2, "argu": 1, "tulkintaani": 1, "sis\u00e4llytet\u00e4\u00e4n": 7, "suomalaiset": 2, "10422931steupvsec2015-6do72": 1, "yrityksiss\u00e4": 3, "elintasoerojen": 1, "representatives": 8, "puhtaana": 2, "sukupolvilta": 3, "kunnioituksen": 2, "hiatus": 1, "kuluvan": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jien": 1, "aihekokonaisuuksien": 2, "ihmc": 1, "47(3": 1, "osaston": 1, "el\u00e4imist\u00e4": 1, "a69700": 1, "peterson": 1, "kest\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 2, "ayala": 1, "n11": 1, "machine": 1, "aurora": 1, "olemaan": 2, "pp": 8, "overview": 1, "2015(3": 1, "muodostivat": 1, "kysymys": 3, "el\u00e4m\u00e4ntavasta": 2, "\u00e4\u00e4nitteiden": 2, "vastuuta": 1, "tasaarvokysymyksist\u00e4": 1, "tullut": 1, "p\u00e4\u00e4tyneiden": 1, "t\u00e4rkein": 2, "toimialan": 4, "organisaatiossa": 1, "kuluminen": 1, "ty\u00f6ns\u00e4": 2, "lis\u00e4\u00e4ntymist\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4lt\u00e4": 1, "esitelty": 1, "perheet": 1, "cycles": 1, "ennen": 9, "tahto": 1, "k\u00e4rkk\u00e4inen": 2, "parempaan": 4, "oppii": 1, "luonnonsuojeluliiton": 1, "21\u201323": 1, "e-learning": 1, "paremmassa": 1, "limited": 2, "tutkijan": 1, "tuen": 1, "rahoittaminen": 1, "osassa": 2, "periaatteeksi": 2, "yrityksille": 1, "jucker": 1, "kehittymisen": 2, "tieto": 6, "opetussuunnitelmauudistus": 2, "muuttunut": 1, "erityispiirteit\u00e4": 1, "biosf\u00e4\u00e4riin": 1, "tietoyhteiskunta": 1, "opiskelijalla": 1, "ty\u00f6nantajaani": 1, "idea": 3, "tyydytt\u00e4minen": 6, "taidoissa": 1, "oleviin": 2, "arvot": 7, "monipuoliset": 2, "merkitysj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "persson": 2, "jatkuvasti": 7, "tarpeita": 7, "k\u00e4sikartta": 2, "inquiry-based": 1, "kest\u00e4v\u00e4sti": 14, "pohtia": 1, "esimerkiss\u00e4": 1, "osallistamisen": 1, "rakentamattomana": 1, "materiaalit": 2, "hyv\u00e4t": 3, "perustua": 1, "10(1": 3, "kest\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 2, "luontoon": 7, "strategies": 1, "odotettavissa": 1, "vaikutuksia": 7, "ymm\u00e4rsiv\u00e4t": 3, "vuorovaikutteinen": 1, "olevien": 1, "kehitykseen": 23, "luonnetta": 1, "omia": 1, "197\u2013198": 1, "tutkimusasetelmassa": 1, "tavoittelu": 3, "candidate": 1, "economy": 4, "riippuvainen": 2, "kannattavuus": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "r\u00e4j\u00e4ht\u00e4neet": 1, "laati": 1, "asumisen": 2, "sukupuolten": 3, "cane": 1, "parempaa": 2, "erweko": 1, "kest\u00e4vi\u00e4": 6, "keskittyy": 3, "1\u20133": 1, "valintoja": 3, "m\u00e4\u00e4ritelty": 3, "ravintoon": 1, "talousn\u00e4k\u00f6kulmasta": 3, "yhdist\u00e4misest\u00e4": 1, "professori": 2, "hiilidioksidipitoisuuden": 1, "tarjota": 3, "criteria": 1, "ero": 1, "viimeiseksi": 1, "opettajan": 1, "tutkimuskysymyksen": 2, "vuotta": 3, "metallin": 1, "m\u00e4\u00e4rittyv\u00e4t": 1, "e-waste": 1, "ajallinen": 1, "l\u00e4hestymistapa": 6, "tarjotaan": 1, "irmeli": 2, "edist\u00e4misess\u00e4": 3, "arkisten": 1, "tutkimiseen": 2, "tehokkaasti": 5, "kova": 2, "globalisaatiokehitys": 1, "tasolle": 6, "uhkaa": 1, "hyv\u00e4ksyi": 3, "maapallol": 1, "allekirjoittaessaan": 1, "oppilashuollon": 1, "kuluttamista": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "heikkenee": 1, "kehityspoliittisia": 1, "ratkaisukeinoja": 1, "varovaisuusperiaate": 1, "biokemiallisten": 1, "opitaan": 1, "ty\u00f6markkinoilla": 1, "ty\u00f6paikan": 1, "tavoitteisiin": 12, "toteuttamisessa": 1, "saastep\u00e4\u00e4st\u00f6jen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ongelmiin": 3, "105\u2013106": 1, "wm": 1, "suunnitteluun": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 1, "nostaminen": 3, "elinvoimaisina": 2, "teemavuosikymmen": 3, "improved": 1, "panostaminen": 1, "merkitt\u00e4vyys": 1, "j\u00e4\u00e4minen": 1, "l\u00e4mpeneminen": 1, "p\u00e4\u00e4tyv\u00e4n": 1, "luonnonvarojen": 85, "hiilineutraalin": 2, "saastuttavien": 1, "yhteydenpitomahdollisuuksia": 1, "ymm\u00e4rretty": 1, "kunnioitus": 3, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 19, "meaning": 5, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 3, "raja-arvoa": 1, "malaska": 3, "valinnat": 4, "peruspilareita": 1, "saastutetaan": 1, "k\u00e4sityksist\u00e4\u00e4n": 1, "periaatteiden": 2, "tenhunen": 2, "2011": 10, "tuetaan": 1, "tasa-arvo": 14, "tasojen": 1, "kolme": 11, "valtiot": 1, "suuden": 1, "kulttuuristen": 2, "vastausta": 1, "2007a\u2013c": 1, "numero": 2, "jeroselle": 1, "v\u00e4h\u00e4isten": 4, "nykvist": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sasiakirja": 1, "otsikoinnin": 1, "klaassen": 1, "n\u00e4kemys": 2, "yhteytens\u00e4": 1, "ep\u00e4tasa-arvon": 1, "k\u00e4sitekartoilla": 2, "sanitaation": 1, "osaksi": 8, "tiedepolitiikka": 1, "poistaminen": 3, "tulevaisuusn\u00e4k\u00f6kulman": 2, "pyrimme": 1, "appli": 1, "esiopetuksen": 2, "velvoitteita": 1, "verrattaessa": 1, "kasvihuonekaasup\u00e4\u00e4st\u00f6tbkt": 1, "terveit\u00e4": 1, "vastata": 2, "luvuissa": 2, "tulevaan": 1, "oo": 1, "ykn": 68, "my\u00f6t\u00e4": 2, "research": 14, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 1, "five": 1, "testata": 2, "hyv\u00e4ll\u00e4": 1, "painottuneet": 3, "tarvitsema": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4mme": 1, "unece": 3, "mill\u00e4": 3, "tietoisuutta": 1, "turku": 1, "painopisteen": 1, "perusterveyden": 1, "esitetyist\u00e4": 1, "postmaterialistin": 1, "milloin": 1, "resurssienjakoon": 1, "energial\u00e4hteet": 1, "kustannukset": 2, "politiikkaprosessin": 1, "sietokykyyn": 1, "eheytt\u00e4v\u00e4n": 2, "huomioimaan": 1, "selvi\u00e4\u00e4": 1, "hofman": 9, "initiatives": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 9, "t\u00e4rkein\u00e4": 1, "kokonaisuudesta": 1, "toimeentulotarpeet": 2, "yhdistyneit\u00e4": 1, "ohjausj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 5, "ratkaisujen": 1, "kuinka": 3, "kiitollinen": 1, "alike": 2, "teknologiasta": 1, "29\u201330": 1, "digital": 1, "pohjimmiltaan": 2, "nan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jien": 1, "n\u00e4l\u00e4n": 1, "oja": 1, "huippukokouksen": 10, "were": 8, "opettajankoulutukseen": 1, "kansalaisille": 2, "11\u201316": 2, "sis\u00e4llytt\u00e4minen": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 2, "20121": 1, "rummel-bulska": 1, "koulutusasteita": 1, "yhdyskuntasuunnittelulle": 1, "laskea": 1, "vision": 1, "construction": 6, "supply": 1, "toteuttamiseksi": 1, "vakaata": 1, "saada": 2, "k\u00e4sitekarttametodin": 1, "yhteiskunnallisiin": 1, "kest\u00e4vyys": 114, "muutettava": 1, "kustannusten": 1, "kohdentamisessa": 1, "ongelmakohtia": 1, "pirstaloitui": 1, "kierrossa": 2, "meill\u00e4kin": 1, "fyysisen\u00e4": 1, "who": 2, "several": 2, "liittyen": 1, "merkityksellisen": 1, "sitoutuneet": 2, "toiseen": 2, "zhang": 1, "jalanj\u00e4lkeen": 1, "poh": 1, "perusl\u00e4ht\u00f6kohta": 2, "index": 3, "hahmottamista": 1, "yhteensulautumana": 1, "perustarpeiden": 8, "valmisteleman": 1, "rauhaa": 1, "perusteltua": 4, "etiikka": 8, "vaikutuksista": 1, "arviot": 1, "tunteistaan": 1, "262\u2013285": 1, "tarpeeseen": 1, "kasvatusp\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "solomon": 1, "kasvatetaan": 2, "l\u00e4hestymistavan": 2, "stevensonin": 1, "avoimena": 1, "toimijatahojen": 1, "monimuotoisempi": 1, "laskemalla": 1, "kouluttajilla": 1, "sis\u00e4llytetyn": 2, "opetussuunnitelma": 9, "kehitysmaiden": 4, "aistien": 1, "asiantuntijaverkostossa": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 1, "18(3": 1, "biokemialliset": 1, "haittojen": 1, "uudistumisvoiman": 1, "eksponentiaaliseen": 1, "minimaalinen": 1, "omina": 1, "asettavat": 1, "taloustiede": 1, "omassa": 14, "ihmiskuntana": 1, "ep\u00e4tasaarvon": 1, "turvalliselle": 1, "two": 3, "ydin": 2, "terveydenhuoltoon": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6kasvatus-n\u00e4k\u00f6kulma": 1, "vain": 19, "liite": 31, "perusturva": 2, "innocorp": 1, "tutkimisen": 1, "xi": 2, "tekniikan": 1, "liittyiv\u00e4t": 1, "kaikkein": 2, "markkina": 1, "suora": 1, "tapana": 1, "j\u00e4tteist\u00e4": 1, "jossain": 1, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ongelmat": 6, "lapsikuolleisuus": 1, "tunteesta": 1, "httpwwwymfisitoumus2050": 1, "eroaa": 2, "teknisesti": 1, "tutkimuskysymyksist\u00e4": 3, "k\u00e4sitys": 125, "laajana": 2, "seuraavia": 3, "t\u00e4rke\u00e4": 4, "rakennelma": 1, "lopulliseen": 1, "painottuu": 3, "koulutustaso": 2, "yliopiston": 7, "ohjaama": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 18, "toimijoina": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "vaikuttavien": 3, "parempana": 1, "et\u00e4ty\u00f6j\u00e4rjestelyjen": 2, "ramanathan": 2, "01-26": 1, "muodostumisessa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "kasvatusta": 7, "talouskomissio": 1, "paikallisidentiteetti": 1, "testattava": 1, "konteksti": 1, "vaatteiden": 1, "janeiro": 3, "visioiden": 1, "schwendimann": 3, "opetuksen": 10, "raaka-aineista": 2, "ekologiselle": 3, "talous-n\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "k\u00e4sitteeseen": 11, "l\u00e4hiymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "jako": 3, "kaunista": 1, "demokraattisessa": 1, "kehityskonferenssin": 1, "siirt\u00e4mist\u00e4": 1, "suvaitsevaisuuden": 7, "kouluopetuksen": 1, "opintokokonaisuus": 1, "sosiaalis-kulttuurisen": 2, "veteen": 2, "kantaen": 1, "vuoksi": 16, "1970": 1, "performance": 3, "kuvaa": 6, "laaja": 3, "ppm": 1, "my\u00f6nnettiin": 1, "monimuotoisuuden": 19, "tietylle": 4, "meni": 2, "luonnonvaraperustan": 2, "yksil\u00f6ll\u00e4": 2, "george": 1, "otsonikato": 1, "lopputuotteena": 1, "elinkaari": 1, "k\u00e4sitekarttamenetelm\u00e4n": 5, "et": 1, "vii": 1, "reitit": 1, "sille": 6, "tommosta": 1, "kyvyt": 1, "alkuun": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "tarkoituksena": 2, "edellytykset": 7, "suvaitsevaisuus": 6, "muodostuivat": 1, "tutkittavia": 2, "mielt\u00e4": 1, "developmental": 2, "httpswwwwmointmediacontentwmo-2015-likely-be-warmestrecord-2011-2015-warmest-five-year-period": 1, "nivoutui": 1, "ohjata": 1, "maa": 6, "parantamalla": 3, "valtamerten": 4, "verkostoituminen": 1, "tbilisi": 1, "ajankohtaiseen": 1, "kuitunen": 1, "laurila": 1, "menetelmien": 1, "hart": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llinen": 1, "yksinkertaisimmassa": 1, "r\u00e4n": 1, "166\u2013168": 1, "toteutuu": 8, "kriteerit": 1, "luonnonymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "nykyiselle": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 1, "barth": 2, "yll\u00e4tyin": 1, "vaikeita": 1, "2262014": 1, "physics": 2, "contemporary": 1, "lyhenteit\u00e4": 1, "tukholman": 5, "l\u00e4hialueen": 1, "around": 1, "menestyksen": 1, "elinvoimaisen": 3, "cities": 1, "towards": 2, "fischer": 1, "valitulta": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4": 1, "nykyisi\u00e4": 1, "t\u00e4ydellisesti": 1, "sosiaalis-kulttuurisesti": 1, "maaseudun": 1, "ulkoisvaikutukset": 1, "genuine": 1, "through": 2, "hyvinvointitutkimukseen": 1, "tulkitaan": 6, "mets\u00e4tuho": 1, "sininen": 2, "naisten": 3, "jani": 117, "yhteisvastuun": 1, "hutchinson": 1, "assessment": 7, "planeetalla": 2, "kuluttajan": 1, "reyers": 1, "priorisoi": 1, "puitteet": 1, "ohjausja": 1, "yritt\u00e4jyytt\u00e4": 1, "mukaisesti": 9, "korruptio": 2, "jakautumiseen": 1, "moniarvoisuuden": 1, "tavoitteeni": 2, "rohkaisua": 1, "ekologisessa": 1, "36pdfsequence4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ksi": 1, "tuhlata": 1, "work": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 5, "analysointi": 4, "josko": 1, "20052014": 1, "poikkitieteellisyys": 2, "sesti": 1, "erillisen\u00e4": 1, "tunnusmerkki": 1, "vastaavasti": 1, "aiheen": 5, "parantuneiden": 1, "oppivan": 1, "road": 1, "kokonaisk\u00e4ytt\u00f6": 1, "demokratian": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6toimi": 1, "olennaisimmista": 1, "tarkoiteta": 1, "sitovista": 1, "tuomaan": 1, "kalliimpia": 1, "tulkintakehikoksi": 1, "yksil\u00f6iden": 4, "nykytilan": 2, "ole": 30, "layard": 1, "l\u00e4hestyn": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 7, "49\u201350": 1, "citizens": 2, "visiossa": 1, "seuraavien": 5, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4n": 2, "ilmaistua": 1, "propositionaalisen": 1, "varhainen": 1, "huippukokousten": 1, "raportoidun": 1, "valtiotasolla": 1, "validoinnit": 2, "persoonallisuuden": 1, "ares552": 1, "terveellisess\u00e4": 1, "validiustarkastelun": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 1, "unu-ias": 12, "ajatusta": 1, "ajatellaan": 1, "yhteiskuntavastuuseen": 1, "syyriassa": 1, "poistuma": 1, "puolelta": 2, "transforming": 1, "verkoston": 9, "kasvattaminen": 2, "v\u00e4hemm\u00e4ll\u00e4": 1, "ideoita": 1, "harvoja": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "vallitsevan": 3, "niiss\u00e4": 1, "ilmastonmuutoksen": 9, "julkaisuja": 11, "tieteellist\u00e4": 3, "analyysiss\u00e4": 2, "my\u00f6nteisest\u00e4": 1, "yhteiskuntasitoumus": 2, "ja": 1438, "nykyisten": 8, "maailmaa": 7, "aconf15126": 1, "kategorisointi-n\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "integrated": 2, "lailla": 2, "varhaisessa": 2, "vastuullista": 1, "neuvosto": 1, "reinforcing": 1, "toiminnalle": 3, "globalisoitumista": 1, "kuvata": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "aliravitsemus": 2, "bunge": 8, "meille": 1, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6yhteisty\u00f6n": 1, "muuntaa": 1, "hy\u00f6tyjen": 1, "k\u00e4sittelyll\u00e4": 1, "vee-heuristiikan": 1, "realismia": 1, "nation\u2019s": 1, "xvii\u201336": 1, "el\u00e4m\u00e4ntavan": 7, "tavoitelausumat": 3, "nykyajan": 1, "n\u00e4k\u00f6": 1, "taudit": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisena": 1, "happamoituminen": 1, "suomalaiselle": 1, "markkinataloudessa": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 1, "august": 2, "rosvokapitalismin": 2, "turvatussa": 1, "taas": 2, "sis\u00e4ltyy": 7, "yin": 2, "k\u00e4sityksess\u00e4": 15, "yhteis\u00f6n\u00e4": 3, "tarkasteltu": 3, "pohdinta-luvun": 1, "aktiivinen": 4, "valmistavat": 1, "nyt": 6, "oppilaidenopiskelijoiden": 1, "julisti": 5, "analysoin": 2, "kolmella": 2, "huomataan": 1, "1973": 5, "arvokkaimmaksi": 1, "ensisijaisesti": 6, "ulottuvuuden": 10, "246\u2013250": 1, "el\u00e4vien": 6, "sijoittamisen": 1, "julkisten": 1, "tiedonrakentamisen": 1, "tarkoituksiin": 1, "joensuun": 8, "maatalouden": 1, "1997\u20131999": 1, "species": 1, "tavoittelemiselle": 1, "toteamisen": 1, "vaurioiden": 1, "kunnioittava": 9, "suhteeseen": 1, "seuraukset": 3, "kahteen": 1, "kirjoitetaan": 1, "huoltosuhde": 1, "sivistystoimen": 1, "huolehtivat": 1, "tutkimuslupa": 3, "life": 2, "capital": 2, "koulutuksenj\u00e4rjest\u00e4j\u00e4lle": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemi\u00e4": 1, "111\u2013124": 1, "vahvistaminen": 6, "m-l": 2, "verkostoja": 1, "mainstream": 1, "nykyasetelman": 1, "koordinoi": 2, "ekosysteemitalouksissa": 1, "promote": 3, "maatalous": 1, "yleistiedon": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "kirje": 1, "1\u20134": 1, "syyrian": 1, "arkeen": 1, "post\u02d72015": 1, "kumuoksesta": 1, "yhteiskuntapoliittisen": 1, "pohdintakysymyksi\u00e4": 2, "kahden": 3, "teksti": 1, "moninainen": 1, "korkeakoulutuksen": 1, "kuvatun": 2, "6873": 1, "laki": 1, "lapsi": 1, "kest\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 4, "siiril\u00e4lle": 1, "kokonaisn\u00e4kemys": 1, "its": 7, "kuhunkin": 1, "k\u00e4sitekartoissa": 2, "task": 1, "maa-alueissa": 1, "toimijoille": 1, "rakenteet": 2, "kartta": 2, "kaikkeen": 7, "ota": 1, "edist\u00e4misen": 1, "systemaattisen": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 21, "2007a": 1, "general": 1, "solidaarisuuden": 1, "giulion": 1, "luonnonmaiseman": 1, "olosuhteissa": 1, "hyvinvointi-tavoite": 1, "edustajia": 1, "alleviivattuna": 1, "merkitystulkintojen": 1, "maailmankomission": 6, "aktiiviseksi": 1, "environ": 3, "yksityisen": 1, "mineraalipuolesta": 1, "280\u2013286": 1, "tuotettava": 1, "schacter": 1, "salmi": 2, "5\u20136": 2, "hamburg": 1, "muutokseen": 1, "tutkimuskysymysten": 1, "ohjauskeinoja": 1, "koulutukselle": 1, "motivoiva": 1, "valin": 1, "lukuvuosisuunnitelmat": 1, "tarkastelulle": 1, "mab": 2, "leiserowitz": 1, "ts": 4, "el\u00e4m\u00e4nlaatu": 2, "paradigm": 1, "implementation": 1, "jatkotutkimusta": 1, "ottavasta": 3, "itsetunnon": 1, "tekemisen": 3, "muodostamien": 1, "haastattelun": 6, "verkkopalveluja": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 2, "pilaantumisen": 1, "maantieteen": 1, "innovaatiot": 1, "tapahtuviin": 1, "taito": 1, "uudentyyppisen\u00e4": 1, "laadittua": 1, "olla": 30, "koskevia": 1, "ohjelmassa": 2, "t\u00e4sm\u00e4llinen": 1, "esim": 8, "kouluille": 2, "pyrkii": 11, "yhteiskuntavastuuna": 1, "optimaalisesti": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6kasvatus": 5, "kasvihuonekaasup\u00e4\u00e4st\u00f6jen": 3, "biosf\u00e4\u00e4rist\u00e4": 2, "resurssitehokkuuden": 2, "l\u00e4mp\u00f6": 1, "hakemuksessa": 4, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "likely": 1, "ajankohtana": 2, "saavutettavaan": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 1, "toinen": 5, "poikkitieteellisyytt\u00e4": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4n": 1, "avulla": 17, "opettaa": 4, "tukeneesta": 1, "values": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmiin": 1, "psyykkisen": 1, "kansalaisvaikuttamisen": 1, "nopeita": 1, "moninaisuuden": 2, "on": 521, "tuotantoketjuja": 1, "tasa-arvon": 5, "instituutioihin": 1, "tavoitteiden": 11, "yhdistellen": 1, "tuotokseen": 1, "marshin": 1, "t\u00e4rkeet\u00e4": 1, "32001": 1, "tulevat": 7, "kest\u00e4v\u00e4sn": 1, "jakavammat": 1, "suomentajan": 1, "pitk\u00e4l\u00e4": 2, "vakavaraisuus": 2, "e73iia14": 1, "aikana": 5, "pohjautuvaan": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6st\u00e4": 1, "strategia": 6, "nykyisill\u00e4": 1, "h\u00e4iriintyminen": 1, "tainable": 1, "luonnehtivat": 1, "eriytet\u00e4": 2, "t\u00e4mm\u00f6isen": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 1, "govern": 1, "kolmelle": 1, "sciences": 1, "computers": 1, "saavuttamiseksi": 5, "tulkinta": 52, "climate": 21, "n2": 32, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4rakenteena": 1, "asiantuntijaverkostot": 4, "ihmisarvo": 2, "velaksi": 1, "kokonaisvaltaiset": 1, "molina": 1, "elinvoimainen": 7, "riitt\u00e4viin": 1, "biodiversiteetin": 22, "k\u00e4ytt\u00f6": 43, "siltavuorenpenger": 1, "sarmavuori": 1, "koulun": 5, "uusiutuvien": 8, "biosf\u00e4\u00e4rialueiden": 1, "report": 16, "ty\u00f6t\u00e4": 8, "tuottavuus": 2, "sosioekonomisesti": 2, "opetusministeri\u00f6n": 12, "kest\u00e4vyyteen": 21, "tilan": 3, "voida": 2, "keskustelua": 5, "vokas": 1, "tyydytt\u00e4misen": 2, "pohjoismaisen": 1, "opetuksella": 1, "op": 1, "alttiiksi": 1, "tasapaino": 10, "van": 1, "nojautuminen": 1, "n5": 3, "palveluille": 1, "soveltuva": 1, "olennaisilta": 1, "p\u00e4\u00e4oman": 7, "perinnemaiseman": 1, "relationaaliseen": 1, "politiikkaa": 1, "ihmiskuntaa": 2, "selitt\u00e4minen": 1, "2014": 51, "kalastettu": 1, "cation": 1, "vyyden": 1, "sijasta": 2, "asuntomme": 1, "ep\u00e4tasaisesti": 1, "paikassa": 1, "opittavissa": 1, "viljelm\u00e4t": 1, "320323": 1, "haluamme": 2, "plan": 1, "tutkimuksissa": 2, "5(1": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 2, "kest\u00e4ville": 1, "ravinnontuotanto": 1, "maailmantalouden": 1, "local": 2, "liittyv\u00e4t": 10, "merrus": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 1, "tasa-arvoon": 2, "luovuutensa": 1, "biologian": 1, "tekemiseen": 4, "new": 7, "tarkoitetaan": 2, "kaikille": 15, "hanewald": 1, "achieve\u2014a": 1, "mielenkiinnolla": 1, "j-p": 1, "tavoitelausumaa": 1, "selkeit\u00e4": 1, "tutkimuksen": 43, "ihmisarvosta": 3, "kasvamisessa": 1, "turvattu": 1, "vallankumouksesta": 2, "kautta": 51, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 1, "rajallisuuteen": 1, "korkeakouluissa5": 1, "itsellesi": 1, "ohjaus": 2, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 1, "syntyneiden": 1, "litteroidut": 1, "koetaan": 1, "tiedostaa": 1, "sosiaalista": 2, "meret": 1, "reik\u00e4": 1, "lahti": 1, "182015": 1, "kysymyksiss\u00e4": 1, "ekosysteemipalveluiden": 6, "2006b": 1, "systems": 2, "priorisointi": 1, "h\u00e4irit\u00e4\u00e4n": 2, "vuoden": 12, "s\u00e4\u00e4st\u00e4mist\u00e4": 1, "seurausten": 1, "aikaj\u00e4nteelt\u00e4\u00e4n": 1, "sinki": 1, "volume": 3, "perusolemuksemme": 1, "kansainv\u00e4lisest\u00e4": 1, "sanomaa": 1, "tus": 1, "01\u201304": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "second": 1, "opintokokonaisuutta": 1, "valmistetaan": 1, "ottamisella": 1, "tulevaisuuskuvaa": 1, "systematisoiminen": 1, "tarkempaa": 1, "demokraattista": 1, "hyvinvointiymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "proposition": 1, "p\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "kokonaisuutena": 4, "hinnalla": 2, "keskeisten": 4, "valintoihin": 3, "todella": 4, "j\u00e4rvinen": 3, "tignor": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6herkkyyten\u00e4": 1, "analysoida": 2, "sanatarkkaa": 1, "tuottavuuden": 4, "kokonaisuuksien": 1, "m\u00e4\u00e4ritin": 1, "vastaisen": 1, "pyrkimykset": 1, "httpwwwminedufiexportsitesdefaultopmkoulutuskoulutusjae": 1, "la": 1, "tutkijat": 1, "kierr\u00e4tt\u00e4misen\u00e4": 1, "painottuvan": 3, "ekologia": 1, "s\u00e4ilyisiv\u00e4t": 2, "olemassa": 6, "kuormituksen": 1, "oy": 13, "t\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4tasolla": 5, "valmistamille": 1, "rakennettaessa": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 1, "rajaa": 1, "keskil\u00e4nnen": 1, "tied\u00e4mme": 2, "trainers": 1, "kehitys": 148, "perusaspektia": 1, "edistett\u00e4v\u00e4": 1, "taloudenpidon": 1, "1997\u20132004": 2, "chen": 1, "tekij\u00f6ihin": 1, "kivijalka": 5, "s\u00e4\u00e4st\u00e4minen": 5, "politiikkalohkojen": 1, "yleissivist\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "maailmalla": 3, "vuosikymmen": 1, "puhtaaseen": 4, "katsoa": 2, "v\u00e4liseen": 6, "useamman": 3, "yritystoiminnan": 2, "itselle": 1, "kvartaalitaloudessa": 1, "danske": 1, "rapport": 1, "sup": 1, "kehitt\u00e4misehdotuksia": 3, "ylitet\u00e4": 1, "innovative": 3, "kategorisointia": 1, "luottamusp\u00e4\u00e4oma": 1, "kehitysyhteisty\u00f6sitoumusta": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 4, "keskil\u00e4mp\u00f6tilan": 4, "oikeudenmukaisuuteen": 3, "voitaisiin": 1, "v\u00e4hent\u00e4v\u00e4t": 1, "ty\u00f6vaiheissa": 1, "uskon": 1, "k\u00e4sittein\u00e4": 10, "seuraava": 1, "sokona": 1, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "sektoreiden": 2, "rajaton": 1, "kulminoituvat": 1, "study": 7, "ratkaisuvaihtoehtoja": 1, "httpsmetodixwordpresscom20140517ahlbergkasitekartta-tutkimusmenetelmana": 1, "vaikuttamiseen": 3, "vuodet": 1, "irti": 1, "tietenkin": 5, "opettajien": 2, "tason": 1, "tutkijoiden": 2, "terveysuhat": 1, "mahdotonta": 1, "osallistumista": 2, "palvelujen": 2, "universal": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 4, "perhe": 1, "niin": 16, "eteenp\u00e4in": 3, "vastaava": 1, "edenhofer": 1, "koskee": 2, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4": 1, "politiikkakytkenn\u00f6t": 1, "aineellinen": 2, "analyysi\u00e4": 2, "esimerkkin\u00e4": 1, "2020": 2, "tutkimusetiikan": 1, "ilmastopaneelin": 1, "rauhan": 2, "tions": 1, "asiantuntijaverkoston": 4, "edelleen": 4, "taivas": 2, "marquis": 1, "karsimista": 1, "koherenssiajattelun": 1, "l\u00e4mpimin": 2, "wsoy": 3, "oikeiden": 1, "kaikelle": 1, "v\u00e4itt\u00e4mist\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kohtiin": 1, "hirvilammi": 3, "warming": 1, "kuitenkaan": 1, "infrastruktuurit": 1, "analysoinnin": 2, "kulutusyhteiskunta": 2, "unepea1inf18": 1, "laajalti": 2, "arvona": 5, "omasta": 6, "alalukujen": 1, "peruskirjallisuuteen": 2, "metodeja": 1, "perustarpeita": 1, "tutkia": 1, "forest": 1, "oikeuden": 1, "holistic": 1, "suojaaminen": 1, "perustavanlaatuisiin": 1, "kabat": 1, "riitt\u00e4v\u00e4t": 8, "osallistuvien": 2, "luonnonvaran\u00e4k\u00f6kulma": 2, "tilanteessa": 1, "kokonaisl\u00e4mp\u00f6tila": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 29, "\\n\\nconstructing": 1, "ipcc": 12, "pedagogiikan": 1, "kulttuurit": 2, "matkalla": 1, "koulutuspolitiikan": 9, "sijoiteta": 1, "tutkimussuunnitelma": 1, "hakemisena": 1, "prosessista": 1, "j\u00e4sentyi": 1, "belknap": 2, "lapsilla": 1, "hyv\u00e4ksyttiin": 2, "tukholmassa": 1, "uskonnollisia": 1, "laadukkaaseen": 1, "edist\u00e4mist\u00e4": 2, "johtavien": 1, "yksil\u00f6n": 6, "sitoumusta": 1, "teollisuuden": 2, "solutions": 2, "terveyden": 4, "mccormick": 1, "tarkistettiin": 1, "paljon": 7, "putoajista": 1, "hiilidioksidip\u00e4\u00e4st\u00f6j\u00e4": 1, "yhteiskunnallista": 16, "tarjoan": 1, "httpiunuedumediaunuedunews52624unu-1stglobal-ewaste-monitor-2014-smallpdf": 1, "cook": 1, "monipuolisesti": 3, "perustuvan": 5, "kukoistaminen": 1, "t\u00e4mm\u00f6isen\u00e4": 1, "turvalliset": 1, "laadunparantaminen": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "suomalaisessa": 3, "keimmalla": 1, "jaettu": 1, "yhteensovittaminen": 1, "pilari": 2, "osuudesta": 1, "poliittisista": 1, "keskin\u00e4inen": 6, "nopeasti": 2, "tuottaisi": 1, "perusopetus": 2, "luomiseen": 1, "j\u00e4ljill\u00e4": 1, "englannin": 1, "muutokseksi": 1, "laatukriteerit": 1, "validoinnista": 2, "resursseja": 1, "merkityksellisyyden": 2, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 1, "hyvinvointialojen": 1, "978-951-51-1134-0": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytynyt": 1, "jalostusarvon": 2, "vakavuus": 1, "haastattelut": 1, "taloudet": 1, "elinkelvotonta": 1, "ulottuvuudet": 26, "ratkaisu": 1, "kangaskyl\u00e4n": 1, "ehtoja": 1, "shaharirin": 1, "peruselementtej\u00e4": 1, "perjantaina": 1, "valtakunnallisten": 2, "teos": 1, "should": 2, "malm\u00f6\u00f6": 1, "arvokasta": 4, "tietotekniikan": 1, "sektorit": 2, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 6, "riippuvuus1": 1, "t\u00e4rkeys": 2, "mielihalujen": 1, "regional": 9, "pitk\u00e4j\u00e4nteisyys": 1, "v\u00e4kivallattomuuteen": 2, "year": 1, "earth": 8, "nelj\u00e4n": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lliseen": 2, "ekososiaalinen": 5, "esimerkillist\u00e4": 1, "k\u00e4sittelee": 1, "loukola": 2, "maapallolle": 2, "tutkimusmenetelm\u00e4n\u00e4": 4, "periksiantamattomasti": 1, "maiden": 3, "infrastuk": 1, "henkil\u00f6": 3, "arvioimisen": 1, "kerroin": 1, "ominaiset": 1, "34(1": 1, "tasapainon": 9, "travelling": 1, "oikeita": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "analysoitiin": 3, "toward": 3, "esitystapaa": 1, "maatalousymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "2015(1": 1, "todistettu": 1, "vakavaraisuuden": 1, "vapauttaminen": 1, "ajatella": 2, "sijaan": 4, "keskustelussa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma-kategorisoinnin": 1, "osaalueet": 1, "paino": 1, "httpwwwinseefrfrpublications-etservicesdossiers_webstiglitzdoc-commissionrapport_anglaispdf": 1, "s\u00e4hk\u00f6njakelun": 1, "jatkuvat": 1, "tunnetuin": 1, "opetussuunnitelmissa": 4, "43\u201344": 1, "kulttuu": 1, "kritisoida": 1, "nordic": 1, "ekosysteemipalvelut": 9, "monipuolinenty\u00f6voiman": 1, "lapsille": 2, "kehittyv\u00e4t": 4, "geeniperim\u00e4n": 1, "shore": 3, "gland": 1, "toimintaa": 14, "raivio": 1, "malarian": 1, "johdetaan": 2, "ulottuvuudesta": 1, "toiminnallisuus": 1, "edustajina": 2, "keskeisen": 4, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 1, "kokop\u00e4iv\u00e4ty\u00f6nkin": 1, "kohteiden": 1, "globaaleihin": 1, "ilmastokokouksessa": 2, "l\u00e4hell\u00e4": 3, "ammattiopisto": 1, "logisesti": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1, "1999a\u2013b": 1, "yhdistyiv\u00e4t": 5, "hyv\u00e4ksynn\u00e4n": 1, "jalanj\u00e4ljen": 2, "prosessien": 1, "osia": 1, "yhteensulautuman": 1, "vastakkainasettelu": 1, "kurssin": 1, "vakiintuivat": 1, "tutkimuskysymykseen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteon": 3, "energiamuotoihin": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 6, "rajallisuus": 3, "liikenne": 2, "j\u00e4\u00e4nyt": 1, "massat": 1, "216\u2013226": 1, "instituutiot": 1, "integrative": 1, "laisvaikuttamisen": 1, "samannimisten": 1, "oppimista": 10, "arvioinnissa": 3, "mahdollisia": 1, "l\u00e4p\u00e4isev\u00e4n\u00e4": 1, "ilmaisee": 3, "toimijana": 3, "raportti": 3, "maailmanlaajuisen": 3, "wolff": 2, "energian": 17, "viihtyis\u00e4t": 2, "l\u00e4nsimaiden": 3, "saasteista": 1, "242014": 1, "korkeakoulu": 1, "httpswwwipccchpdfassessment-reportar4syrar4_syrpdf": 1, "272015": 1, "prosesseihin": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 5, "teht\u00e4vien": 3, "automaattisesti": 1, "ulkoiseen": 1, "omien": 2, "huolimatta": 3, "nobre": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4n": 1, "talouskasvu": 4, "milja": 1, "muokattu": 1, "estimointi": 1, "ainedidaktiikan": 1, "tutkittu": 1, "korkein": 1, "8th": 1, "ajattelusta": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 3, "kaupasta": 1, "reiska": 1, "falkenmark": 1, "aivan": 2, "ensimm\u00e4ise": 1, "rinne": 1, "vahvuuksien": 1, "inhimillisest\u00e4": 1, "k\u00f6yhi\u00e4": 1, "valtava": 1, "kierr\u00e4tys-n\u00e4k\u00f6kulma": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4minen": 12, "herl": 3, "keskustelun": 1, "and": 96, "n\u00e4kemykseen": 3, "osaty\u00f6kykyisten": 2, "kokonaisp\u00e4\u00e4omakanta": 1, "svedin": 1, "kulutuspotentiaalin": 1, "advance": 1, "taudeista": 1, "oppimisjatkumossa": 1, "keskustella": 1, "laajassa": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoito": 1, "tasa-arvoisempi": 2, "asiantuntijana": 1, "yhteytt\u00e4": 3, "hyv\u00e4ksym\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "voimakkaana": 1, "tarinoiden": 1, "korvaamaton": 1, "siirtym\u00e4vaihetta": 1, "sektori": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6tuhojen": 1, "materiaalisen": 2, "hyvinvointina": 1, "integroiminen": 3, "teemat": 2, "liittyvien": 2, "section": 2, "n\u00e4it\u00e4": 2, "varovai": 1, "strategian": 5, "yhteiskunnallisesti": 4, "tavoitteeksi": 3, "emme": 1, "organisaation\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "include": 2, "sis\u00e4llytetty": 10, "esitt\u00e4misen": 1, "saastuttamatta": 1, "saa": 4, "t\u00e4ss\u00e4": 12, "schlosser": 1, "muotoutuneet": 1, "lopulta": 1, "etnisi\u00e4": 1, "tuottavien": 4, "opettajankouluttaja": 1, "society": 11, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 2, "koulutuspoliittista": 2, "v\u00e4linen": 30, "edist\u00e4misen\u00e4": 1, "mukaiseksi": 2, "tutkimustulosten": 1, "hug\u00e9": 2, "breyera": 1, "p\u00e4invastoin": 1, "hiilidioksidi": 1, "yhdenk\u00e4\u00e4n": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4tason": 2, "ekologisista": 1, "maapallolta": 1, "globaalina": 3, "toimintamallin": 1, "tahtotilana": 1, "suuntautuvan": 1, "haasteet": 3, "kantokyky\u00e4": 7, "hyvinvointiyhteiskuntamalli": 1, "pienempiin": 1, "linkittyi": 1, "kasvatuk": 1, "kasveista": 1, "alueen": 8, "ajatustapana": 4, "oppimiseen": 4, "elinvoimaisuudesta": 3, "tiedekunta": 4, "maailmanlaajuisiin": 1, "koordinaattorin": 1, "lehtisalo": 1, "elinkelpoisuus": 1, "tavara": 2, "\\n\\ntutkittavien": 2, "asioilla": 1, "tarpeiden": 12, "korkeakoulutuksesta": 1, "httpcmapihmcus": 1, "haastattelusta": 2, "ep\u00e4p\u00e4tevi\u00e4": 1, "muodostaa": 2, "asetettuihin": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4": 1, "rakennettuna": 1, "korostaa": 3, "wijkman": 2, "vakavaraisuutena": 1, "periaatteena": 3, "seuraavaksi": 4, "sapluuna": 3, "menett\u00e4miseen": 1, "analyysi": 3, "perustuvat": 2, "annetun": 1, "t\u00e4": 1, "j\u00e4lkeisest\u00e4": 1, "johtamisen": 1, "science": 15, "ymp\u00e4rill\u00e4": 4, "siirtymisen": 1, "samuel": 1, "ihminen": 8, "education": 45, "hallintaj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "eettisesti": 7, "karlberg": 1, "bungen": 2, "kulttuurin": 2, "uudistuvat": 1, "systeemeill\u00e4": 1, "planeetan": 1, "area": 1, "liitteet": 8, "toiminnan": 27, "kelley": 2, "esit\u00e4\u00e4n": 1, "pedagogisesti": 1, "perusideat": 3, "yhteiskuntasitoumuksen": 34, "rouhinen": 15, "8\u20139": 1, "arvoja": 3, "tienn\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ksi": 1, "spain": 1, "alkuper\u00e4isen": 3, "nuolia": 1, "kierr\u00e4tyksen": 1, "kest\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 11, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "yhteiskuntarauhaa": 2, "vaikuttavia": 1, "syrj\u00e4ytymiseen": 1, "tekij\u00f6iden": 1, "viem\u00e4tt\u00e4": 3, "common": 2, "ylitt\u00e4vi\u00e4": 1, "seurannan": 2, "vuonna": 16, "kasvavan": 1, "uppsala": 1, "aalto-yliopisto": 4, "arjessa": 1, "engineering": 3, "pyrit\u00e4\u00e4n": 8, "voittoja": 3, "ulkoa": 2, "methodological": 1, "hypoteesien": 1, "lyhytn\u00e4k\u00f6isesti": 1, "eettiseen": 2, "asteiden": 1, "jatkumona": 2, "hivaidsin": 1, "luonnehdinta": 1, "tukee": 1, "sets": 1, "teoriasta": 1, "teoreettisen": 1, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "suljettu": 1, "opintopisteen": 1, "raivola": 2, "tavoitelausuma": 2, "yhteis\u00f6in\u00e4": 2, "yhdisti": 20, "v\u00e4kivallattomuuden": 1, "parantaminen": 6, "koululainen": 1, "voimavarojen": 8, "mekaanisesti": 1, "taso": 1, "samanaikaisesti": 2, "laajasti": 5, "httpwwwrce": 1, "hajottajatoiminta": 1, "sosiaaliset": 2, "opettajankoulutus": 1, "energiamuodot": 3, "paljolti": 1, "commoner": 2, "selke\u00e4": 1, "2005b": 2, "palvelumuotoilusta": 1, "sweden": 1, "ollut": 11, "hyv\u00e4ksik\u00e4ytt\u00f6": 2, "ekosysteemit": 15, "keskin\u00e4isen": 1, "kulttuurievoluution": 1, "maailmank\u00e4sitykselle": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisess\u00e4": 1, "pilarina": 1, "syntyy": 5, "maailmanlaajuinen": 1, "jatkuvan": 4, "ep\u00e4tarkempia": 1, "ekosysteemitaloutta": 1, "ongelmiin": 3, "valtioneuvoston": 5, "mcmahon": 1, "aspektin": 2, "yhdyskunnat": 10, "k\u00e4sitett\u00e4": 6, "us": 1, "ekonomia": 1, "aulen": 2, "wwwtenkfi": 1, "toimenpiteet": 2, "liikkumispalvelu": 1, "kasvattajille": 2, "k\u00e4sitteiden": 24, "rce": 36, "edustajat": 4, "vahinkoa": 1, "henkisesti": 3, "tehty": 1, "avoimia": 1, "valtionhallinnolle": 1, "huomioivat": 1, "edustavat": 4, "hyvinvointinsa": 1, "ihmisk\u00e4sitykseen": 2, "painottuva": 1, "tutkimusteht\u00e4vien": 1, "esiintyv\u00e4t": 1, "monista": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 3, "riistotalouteen": 1, "rce-verkosto": 2, "k\u00e4sitteen": 149, "j\u00e4lkisanat": 1, "society\u2019s": 2, "12\u201315": 1, "kokonainen": 1, "solar": 2, "672015": 1, "julkaisija": 1, "toivoa": 1, "kasvuun": 1, "alkuper\u00e4iskulttuuriasiat": 3, "aloitteellisesti": 1, "hyvinvointiyhteiskunta": 11, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 1, "inhimillisten": 1, "yksinkertaisin": 1, "ohjeet": 2, "haitallisiin": 1, "recognizing": 1, "p\u00e4\u00e4omakanta": 2, "soiden": 1, "esitettyj\u00e4": 1, "nousta": 1, "keskeiseksi": 1, "tuodaanko": 2, "suunnittelemassa": 1, "p\u00e4\u00e4omat": 1, "investoinnit": 1, "tutkimuseettinen": 2, "suhteita": 1, "17\u201324-v": 1, "evaluation": 1, "menetelmi\u00e4": 1, "vahvistamalla": 1, "j\u00e4sennys": 1, "koskevaan": 1, "1995": 7, "yhteis\u00f6": 1, "painottui": 41, "kohdentuu": 1, "v\u00e4hiten": 1, "kartan": 1, "k\u00e4sitekarttatekniikan": 1, "taloudellisina": 1, "kehitt\u00e4mishankkeita": 1, "propositioon": 1, "opetussuunnitelman": 28, "18\u201324": 1, "laadunparantamisella": 1, "turvallisuus": 4, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4t": 1, "aineiden": 1, "kest\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ll\u00e4": 4, "muistetaan": 1, "environmentalsustainability": 1, "tutkimus": 22, "maaliskuu": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 8, "ratkaisuun": 1, "muotoa18": 1, "opettajakoulutuksen": 2, "esitetyt": 1, "muassa": 4, "enhancing": 1, "oli": 28, "seuranneeni": 1, "httpssustainabledevelopmentunorgcontentdocumentsagenda21": 1, "voimavaroja": 3, "yhdistelev\u00e4n": 1, "uskaltaa": 1, "elinolosuhteiden": 2, "56\u201357": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 5, "energiaj\u00e4rjestelm\u00e4t": 2, "samansuuntaisia": 2, "inhimilliset": 2, "paikallisyhteis\u00f6jen": 2, "rodhe": 1, "kansakuntien": 5, "osallisuus": 10, "concepts": 1, "liitt\u00e4v\u00e4t": 1, "1282015": 1, "tolppanen": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00f6t": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmaksi": 2, "tuhoutumisesta": 1, "vesi": 10, "mahdolli": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 5, "kiihotus": 1, "edistyksen": 1, "soveltuvaa": 1, "luonnosta": 3, "toimijoiksi": 1, "alueellisiin": 2, "niyogi": 1, "austin": 3, "voimme": 1, "usein": 3, "poistamisen": 2, "korkeampi": 1, "kuten": 5, "menetelm\u00e4llinen": 1, "levitt\u00e4minen": 1, "ekosysteemej\u00e4": 2, "l\u00e4hetetyn": 1, "summary": 1, "hoitaa": 1, "opetushallitus": 24, "carpenter": 1, "boundaries": 1, "l\u00e4p\u00e4isev\u00e4sti": 11, "riistet\u00e4": 4, "oloissa": 1, "turvaverkko": 1, "omaksumiseen": 1, "kasvien": 2, "socio-economic": 1, "lento": 1, "httppdfwriorgsustainability_rulerspdf": 1, "houtsonen": 4, "yht\u00e4l\u00e4iset": 2, "ontologian": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6notto": 2, "marefort": 1, "lopuksi": 3, "informaation": 1, "kelleyn": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mien": 1, "diversity": 2, "ekosysteemeist\u00e4": 1, "t\u00e4n\u00e4": 1, "tasa-arvoisessa": 1, "planetaarinen": 1, "huomioi": 4, "ihmiskunnalle": 3, "ravintola": 1, "yhteiskuntavastuuprojektin": 1, "puhutaan": 1, "geneettisen": 1, "selke\u00e4mmin": 1, "neuvotteluprosessissa": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 1, "rce-asiantuntijaverkostoa": 1, "esimerkin": 2, "tasapuolisten": 1, "tukipilaria": 1, "luvun": 3, "yhteiskunnallis-taloudellisten": 1, "kehitysmaihin": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4misest\u00e4": 2, "1992a": 3, "teht\u00e4isi": 1, "vastuullisuuteen": 1, "verkostossa": 2, "lajin": 1, "ratkaisuja": 8, "el\u00e4misen": 3, "ohella": 3, "merenpinnan": 1, "julkishallinnolle": 1, "identiteetti": 1, "elinik\u00e4ist\u00e4": 4, "lundgren": 1, "valinnainen": 1, "savonlinna": 1, "ics": 1, "sitouttaminen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6verkon": 1, "httpethesishelsinkifi": 1, "kotitalousopettajien": 1, "syrj\u00e4ytymisen": 6, "oecdensi-hanke": 1, "puitteissa": 2, "k\u00e4sitysten": 1, "julkisen": 2, "tasks": 1, "teen": 1, "vahvistamista": 1, "terveyskasvatuksen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6lle": 4, "l\u00e4p\u00e4isevyys": 1, "tutkimusasetelmaan": 1, "el\u00e4neiden": 1, "vertaan": 1, "k\u00e4rpp\u00e4": 3, "seuraavissa": 2, "kolmanneksi": 1, "osa-alueelle": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 4, "alkuper\u00e4n": 1, "alhainen": 1, "no": 17, "globaaliseen": 1, "tuotantoprosessista": 1, "en": 2, "ajattelun": 9, "n\u00e4ihin": 4, "miljardia": 1, "yst\u00e4v\u00e4t": 2, "aluerakenteen": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6kasvatusta": 1, "useampi": 2, "vahvuutensa": 1, "tottumuksissa": 1, "varautua": 1, "yhteis\u00f6llisyytt\u00e4": 3, "mahdollistaneet": 1, "den": 1, "arkim\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 1, "ilmanlaadun": 1, "vaiheittain": 1, "parantamista": 1, "ammatillinen": 2, "hiilidioksidip\u00e4\u00e4st\u00f6ist\u00e4": 1, "johtajaa": 1, "fcccinformal84": 1, "ovi": 1, "httpissuucomsonjahanskidocskestkehkaup_perustajan_opas2709201": 1, "v\u00e4lillisesti": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 3, "novak": 13, "j\u00e4sentyv\u00e4t": 1, "merkityksellisyys": 1, "tutkittavat": 19, "tietotaito": 1, "laatu": 4, "muodostuminen": 8, "rooleistaan": 1, "1989": 10, "liittyi": 5, "perusyksik\u00f6iksi": 1, "viemist\u00e4": 2, "eritt\u00e4in": 1, "ammattiin": 1, "opetusmuotoja": 1, "ylinn\u00e4": 2, "noudattaminen": 1, "alkuper\u00e4iskansana": 2, "pohdittu": 1, "toisiaan": 1, "integroituna": 2, "litteraatista215": 1, "ty\u00f6llistymiseen": 3, "koulutuksenj\u00e4rjest\u00e4jille": 1, "2000-luvun": 2, "yhteiset": 1, "alansa": 1, "educational": 7, "barton": 1, "empiirinen": 1, "yhteiskuntatieteiden": 2, "ajautuu": 1, "huomioiminen": 6, "vuosituhattavoitteista": 1, "sis\u00e4llys": 3, "oppilaitosymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "oi": 1, "19\u201324": 1, "heinil\u00e4n": 1, "muodostui": 7, "kulutusm\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "20064": 4, "kasvi": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 4, "n\u00e4k\u00f6kulmissa": 8, "johdatus": 1, "pilot": 1, "palautemekanismit": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunki": 1, "sovellettuna": 1, "energiaratkaisujen": 1, "toolkit": 1, "tieteenfilosofiaan49": 1, "ekologisen": 95, "ainoastaan": 3, "hierarkia": 14, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 2, "gri": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6kasvatus85": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isyytt\u00e4": 1, "esiin": 6, "keuruu": 1, "konkretisoida": 1, "shared": 3, "maapalloon": 5, "loppuarvioinneissa": 1, "kasva": 1, "must": 1, "inable_energy_engineering_master": 1, "change": 25, "antikainen": 2, "viitekehys28": 1, "kasvillisuus": 1, "artikkelikokoelma": 1, "naskalin": 1, "yhdistyvi\u00e4": 1, "kouluttajalla": 1, "ways": 1, "luontaista": 1, "hyvinvoinnille": 4, "negatiivinen": 1, "ratkaisuvaihtoehtojen": 1, "sananvapauden": 1, "edellytyst\u00e4": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "teaching": 1, "globaalilla": 3, "muutosta": 13, "hyvinvointiyhteiskunnan": 7, "vanhear": 1, "ty\u00f6paikkademokratian": 1, "toisiinsa": 28, "el\u00e4inten": 2, "ylisukupolvinen": 2, "tilaa": 1, "uusiutua": 1, "p\u00e4\u00e4omasta": 3, "ness": 1, "paikallista": 1, "vakiintuminen": 1, "menettelytavat": 1, "haasteita": 3, "foster": 1, "tuottaa": 3, "p\u00e4tevien": 4, "doi": 2, "n\u00e4l\u00e4nh\u00e4t\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapoja": 1, "amerikoissa": 1, "uskonnonvapaus": 1, "uusiutuvaan": 1, "vuosikymmenen": 6, "vahvemmin": 1, "tuotetun": 5, "ty\u00f6ss\u00e4": 1, "vastaukset": 1, "luvanneet": 1, "esitin": 1, "monille": 1, "piiri": 2, "muuttaa": 2, "j\u00e4rjest\u00f6aktiivisuuden": 1, "taloutta": 3, "kanssa": 26, "keskeinen": 12, "periaatteen": 2, "valitsemina": 1, "things": 1, "taitojensa": 1, "aika": 8, "lis\u00e4\u00e4minen": 10, "ovat": 89, "vahvistusviestill\u00e4": 1, "itseisarvon": 2, "kokee": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyn": 1, "omavaraisuus": 5, "kuukausi": 1, "sitovat": 1, "building": 1, "kest\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "validoinut": 1, "1622012": 1, "verkkokursseina": 1, "pysyvi\u00e4": 2, "olevaisen": 1, "ilmastonsuojelu": 1, "hiilidioksidip\u00e4\u00e4st\u00f6ihin": 1, "monimuotoisuus": 3, "s\u00e4\u00e4st\u00e4misen": 1, "2015": 93, "atmospheric": 1, "nojautuu": 1, "huomioida": 8, "sachs": 2, "aiemmin": 5, "edustamat": 4, "perustan": 5, "kysymykset": 6, "tavoitteista": 7, "gramme": 1, "erikoisosaajia": 1, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4n": 27, "liiketoimintamahdollisuuksia": 1, "markkinat": 2, "positiivisia": 1, "kulttuuriministeri\u00f6": 1, "tunnistetaan": 2, "yll\u00e4pit\u00e4vien": 4, "05-11": 1, "nykyisille": 5, "yhteiskuntaluokista": 2, "monia": 3, "20122014": 1, "heinola": 1, "paikallisyhteis\u00f6t": 7, "cmaptools-ohjelmalla4": 1, "kuluttajien": 4, "tiedepolitiikan": 4, "monikulttuurisuutta": 3, "loukkaamattomuus": 1, "painottunutta": 3, "suoraviivaisemmin": 1, "viitaten": 1, "allekirjoittaneet": 1, "sosiaalis-kulttuurisesta": 1, "alkaa": 2, "28\u201332": 1, "biotalouksissa": 1, "uusiutuvan": 6, "force": 1, "intellektuaalisen": 1, "yhteisty\u00f6ll\u00e4": 1, "painotuksia": 3, "nykyhetken": 8, "toimintasuunnitelmien": 1, "l\u00e4hiruoan": 1, "korjausehdotuksista": 1, "sovittu": 1, "lavosta": 1, "ilmastoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "kohdennettavat": 1, "jatkotutkimusaihe": 1, "hakijoita": 1, "toimijat": 6, "rajoissa": 8, "nykyist\u00e4": 5, "onnellisuuteen": 1, "organisaatioista": 2, "kompetenssit": 1, "yhteiskunnallisena": 3, "j\u00e4tt\u00e4misen": 1, "tutkielma": 1, "innovoidaanko": 1, "alueellisten": 2, "ulkoasua": 1, "siirtym\u00e4ss\u00e4": 1, "736\u2013746": 1, "n104": 1, "vuosituhatjulistuksessa": 1, "valtakunnalliseen": 1, "t\u00e4t\u00e4": 5, "oppijoiden": 1, "jatkuva": 3, "koulua": 1, "taloudellisesti": 35, "ekologisiin": 2, "our": 3, "kasvatustieteen": 2, "l\u00e4sn\u00e4olossa": 1, "kuolleisuuteen": 1, "jotain": 1, "pisteytystavasta": 1, "noone": 1, "kiinnostuksen": 1, "tasapuolista": 1, "tarkasteltavaksi": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ist\u00e4": 2, "toimikunnan": 6, "3\u20136": 1, "negatiivisia": 1, "2003": 8, "implement": 2, "ekosysteemeihin": 1, "good": 6, "eri": 32, "tulevaisuudesta": 3, "\u03b4k": 1, "peruskysymyksist\u00e4": 1, "tiell\u00e4": 2, "uusiutumaton": 1, "172\u2013173": 1, "maksamaan": 2, "tuottoa": 1, "mieluummin": 5, "v\u00e4it\u00f6skirja": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "globaalisti": 12, "101126scienceaaa5632": 1, "onnellisimmaksi": 1, "ilmastonmuutosta": 4, "j\u00e4rjestetyn": 2, "tiett\u00e4v\u00e4sti": 4, "97\u2013106": 1, "kuvio": 27, "poliittista": 2, "v\u00e4littyy": 1, "muotoutunut": 2, "expecta": 1, "kiitt\u00e4\u00e4": 3, "k\u00e4sitt\u00e4en": 1, "todellisuuden": 5, "oecdensi": 1, "l\u00e4pi": 2, "sukupolville": 15, "taloudessa": 1, "v\u00e4list\u00e4": 16, "keskin\u00e4issuhteisiin": 1, "ty\u00f6ym": 1, "ei": 71, "millennium": 1, "haettu": 1, "middle": 1, "haetaan": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4t": 2, "penguin": 1, "vallitsee": 1, "tuleville": 11, "j\u00e4rkev\u00e4": 2, "ei-kaukaa": 1, "el\u00e4minen": 5, "huomioiden": 6, "2005": 20, "suojelusta": 3, "unescon": 1, "nuorten": 7, "systeemille": 1, "indikaattorin": 1, "teolliseen": 1, "strautmane": 2, "alueelle": 1, "integroituneet": 2, "rehellisyytt\u00e4": 1, "meid\u00e4n": 4, "161\u2013186": 1, "sukupolvelta": 1, "indi": 1, "my\u00f6nteisist\u00e4": 1, "sauli": 2, "aihekokonaisuuden": 1, "sosiaalisesta": 35, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "olennainen": 5, "tam1_2014": 1, "cgsdi": 1, "ensin": 2, "tasapainoilua": 1, "toimintakehikon": 1, "toimivuudesta": 1, "council": 4, "hallinnanoikeus": 1, "sopimuksia": 1, "kulttuurisia": 4, "ilmeist\u00e4": 1, "tulkintaan": 9, "oppimiemme": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 2, "uusi": 6, "el\u00e4m\u00e4nhallinnan": 1, "tiedostaminen": 1, "scoring": 1, "kannustusta": 1, "taulukko": 29, "yhteiskuntapolitiikassa": 1, "ahoranta": 5, "toteutettavia": 3, "vahvuuksia": 1, "v-m": 1, "my\u00f6nteisten": 1, "vaarat": 1, "puhdas": 12, "into": 2, "teoreettisesti": 1, "ollikainen": 5, "kankkunen": 2, "niihin": 4, "n16": 1, "ep\u00e4muodollisen": 2, "sopiviksi": 1, "elinaikanamme": 1, "perusta": 13, "s\u00e4\u00e4stymist\u00e4": 1, "osaan": 1, "tunnemme": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "akateemisessa": 1, "luonnonvaran\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "dosentti": 6, "with": 2, "taloudelliset": 4, "seurantaraportit": 1, "yhteis\u00f6llisyyden": 2, "suluissa": 3, "osaavin": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ihin": 3, "objectives": 2, "perusopetuksen": 10, "alueellisella": 2, "biosphere": 1, "koedam": 1, "parannetussa": 1, "kehittyiv\u00e4t": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 1, "sateenvarjok\u00e4sitteen\u00e4": 1, "informaatioteknologian": 1, "kompromissina": 1, "school": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6kysymysten": 1, "cooperation": 1, "1998": 11, "alaluvuissa": 2, "ajattelutapoja": 1, "happiness": 2, "melualueella": 1, "ekologinen": 64, "krooninen": 1, "taken": 1, "kumppanuus-tavoite": 1, "photovoltaic": 1, "talousajattelun": 3, "opetukseensa": 1, "el\u00e4imet": 2, "filosofian": 2, "kulttuuriseen": 3, "liiketoiminta": 3, "seuraavan": 2, "raaka-aine": 1, "pienent\u00e4minen": 2, "ekologista": 11, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 4, "pohtimaan": 1, "national": 14, "review": 1, "yhdistyneiden": 2, "materiaali": 3, "perinn\u00f6n": 1, "ratkaisemiseen": 1, "fabry": 1, "fetzer": 1, "tietoisia": 1, "asuvan": 1, "ik\u00e4\u00e4ntymisen": 1, "katsottiin": 1, "pk-yritysten": 1, "utveckling": 1, "laatua": 3, "centre": 6, "sivistykseen": 1, "selvitykset": 2, "sellaista": 1, "siirrosta": 1, "tasoilla": 4, "peruslainalaisuudet": 1, "koulutuksesta": 4, "sokrateen": 1, "el\u00e4\u00e4": 7, "l\u00e4hituotannon": 1, "maailma": 8, "hankalasti": 1, "symboli": 1, "kasvatussosiologia": 1, "given": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4jin\u00e4": 1, "kulunut": 4, "hieman": 1, "17\u201340": 1, "osoittanut": 1, "viitekehyksen": 1, "vaurioittaa": 1, "seura": 4, "kunnes": 1, "kasvatus": 37, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "fifth": 3, "toteutumista": 2, "opiskelevat": 1, "keskeisiin": 1, "ulkopuolinen": 1, "ohjaavat": 1, "tehokkuusajattelu": 1, "salo": 1, "ekosysteemikeskeist\u00e4": 1, "kyseiselle": 1, "kouluissa": 3, "resolution": 1, "pit\u00e4isi": 11, "ilmakeh\u00e4n": 4, "uudistuva": 2, "turvallisen": 1, "luovuusp\u00e4\u00e4oman": 1, "tunnistamisen": 2, "yksil\u00f6it\u00e4": 1, "opintojakson": 1, "tulkintakehikko": 1, "ravinnonsaanti": 1, "rajoituksista": 1, "1282013": 1, "muistan": 1, "ajatuksistaan": 1, "tutkittaville": 1, "opetetut": 1, "ep\u00e4vakaus": 1, "perusopetukseen": 1, "kansallisesti": 10, "koskevan": 3, "finland": 7, "aloitettiin": 1, "apuna": 3, "kasvulle": 3, "tunnustamisena": 1, "\u00b0c": 1, "syntyhistoria": 1, "tavoit": 1, "velvollisuus": 1, "perusasiat": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6tietoisia": 1, "ehk\u00e4isyratkaisu": 2, "valtaisa": 1, "koulutussektorilla": 1, "kiertojen": 1, "haavoittuvat": 1, "keinoja": 2, "liikenteess\u00e4": 2, "ekotehokas": 1, "energiataloutta": 1, "kiistojen": 1, "terrorismi": 1, "\u00e5hlberg": 73, "canas": 2, "esiopetus": 2, "g\u00f6teborg": 1, "yliopisto": 26, "benefits": 1, "perusl\u00e4hestymistapaa": 1, "mink\u00e4laisia": 2, "kattavasti": 1, "tasaisempaa": 2, "tiedeakatemian": 1, "kts-projektin": 1, "aikak\u00e4sitys": 1, "tulkinnallisuudesta": 1, "arvo": 22, "kantokyvyn": 6, "kansallinen": 4, "kokonaan": 1, "maisterin": 1, "sosio-ekologiseen": 1, "et\u00e4": 1, "antaa": 7, "integrating": 1, "viimeinen": 1, "characterizing": 1, "vaihtoehtoiset": 1, "avioliitto": 1, "\u00e4\u00e4rett\u00f6m\u00e4n": 1, "perusopetuksessa": 5, "kehdosta": 1, "california": 1, "aavikoitumisen": 2, "luottamuksestaan": 1, "syihin": 1, "asiantuntemus": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 1, "contribution": 4, "kilometrit": 1, "constructed": 2, "sis\u00e4isen\u00e4": 1, "demokraattinen": 2, "aikuisopisto": 1, "opiskelija": 6, "koulutusjaoston": 1, "synnytt\u00e4vien": 1, "valtion": 2, "ty\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "2014a": 5, "arvomaailman": 1, "k\u00f6yhien": 3, "pyrkimyksen\u00e4": 1, "ajatteluun": 1, "talouteentalouden": 1, "lopputuloksena": 1, "1999b": 1, "charter": 5, "green": 1, "atjonen": 3, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 5, "laajentunut": 1, "tekstein\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6jen": 2, "ulottuvuus": 6, "synteesi\u00e4": 1, "lappeenrannan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 2, "2008a": 4, "verkosto": 6, "25\u201335": 2, "aalto-yliopiston": 1, "sis\u00e4\u00e4nrakennettuna": 1, "asiana": 1, "menne": 1, "tarkastellessa": 1, "n7": 2, "seurauksena": 4, "kansantalouden": 1, "laskentamalliinsa": 1, "suhteessa": 2, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisi\u00e4": 1, "yhdyskuntasuunnittelu": 3, "2009": 13, "tyydytt\u00e4misest\u00e4": 2, "yksityiskohtaisempiin": 1, "pohdintani": 1, "1960-luvulta": 1, "including": 2, "rikas": 3, "yhteiskunnan": 34, "elinvoimaisuuteen": 1, "arto": 2, "perustajan": 1, "rce-verkostoja": 1, "2005a": 7, "korjata": 1, "tukemaan": 2, "veden": 8, "sitoutuminen": 1, "ty\u00f6markkina": 2, "k\u00e4sikartoiksi": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4n": 3, "todellisuudesta": 1, "sis\u00e4ltyiv\u00e4t": 3, "luontosuhteeseen": 1, "viljely": 1, "joten": 2, "ohjausdokumentteihin": 1, "kaikilla": 10, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 1, "sitra": 4, "j\u00e4sen": 1, "muotona": 1, "1442015": 1, "rauhallisen": 1, "terveystoimi": 2, "tarkoituksenmukaiset": 1, "conceptualizing": 1, "asti": 8, "ruoan": 2, "sukupolviin": 2, "pillars": 1, "sopeuttamista": 1, "ennaltaehk\u00e4isy": 1, "tarkoittavan": 2, "koskevien": 2, "n\u00e4ist\u00e4": 3, "tomorrow\u2014a": 1, "idean": 1, "policymakers": 1, "maaseudulta": 1, "kansakunta": 1, "hh": 1, "vastaaja": 1, "pohdinta": 10, "miljoonaa": 1, "ilmenemismuotoja": 1, "linjataan": 2, "suorituskeskeisyyden": 1, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 4, "visioi": 1, "corrigenda": 1, "kehyst\u00e4\u00e4": 1, "cantell": 1, "knowledge": 6, "liikkumisvapaus": 1, "tukevina": 1, "their": 6, "ettu": 1, "edition": 1, "muutoksiin": 1, "publication": 2, "resurssien": 4, "tasapainolle": 1, "jatkuvalla": 1, "kulmakivet": 1, "huolehdittava": 1, "kattavampien": 1, "strateginen": 2, "yhteenkuuluvuus": 1, "vaikuttamaan": 1, "haastateltavan": 1, "energiaan": 1, "vries": 1, "teemavuosikymmeneksi": 5, "perheiden": 1, "aiheutunut": 1, "miksi": 4, "kasvihuonekaasupitoisuudet": 1, "kansakunnat": 2, "muutin": 1, "asetetaan": 1, "teht\u00e4vi\u00e4\u00e4n": 1, "relevantteja": 1, "teollisuustuotannon": 1, "yhteiskunnalliseen": 3, "yhdistyv\u00e4t": 7, "yhteiskunnissa": 1, "asiantuntijaverkostoja": 1, "annetaan": 2, "k\u00e4sitekarttojen": 17, "muodossaan": 1, "vihre\u00e4t": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 2, "samansuuntainen": 3, "osiltaan": 1, "ammatilliseen": 2, "oppimishaaste": 1, "questions": 1, "todenmukaisimmista": 1, "energiaa": 2, "konsepti": 1, "energy": 7, "ekososiaalisen": 6, "tekij\u00f6ist\u00e4": 1, "perusoikeuksien": 1, "relevantit": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 1, "toimialojen": 1, "ilmaus": 1, "kasvatuksen": 53, "1452012": 1, "jatkossa": 1, "terveyteen": 3, "lin": 1, "luontosuhteen": 2, "able": 1, "palautetaan": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 9, "pariisissa": 1, "vanhaan": 1, "nor": 1, "omaaviksi": 1, "l\u00e4himm\u00e4n": 1, "tekij\u00e4n": 1, "toivottavaa": 1, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "jakautuminen": 1, "luonnollisesti": 3, "v\u00e4ite": 1, "ty\u00f6": 6, "oppisis\u00e4ll\u00f6n": 1, "energiatehokkuus": 1, "role": 1, "ennustaa": 1, "tuottavat": 2, "kokonaisp\u00e4\u00e4oma": 1, "muodostettu": 1, "epistemologisen": 1, "yliopistolle": 4, "esitt\u00e4\u00e4": 17, "yksityisyys": 1, "dic": 1, "yleisen\u00e4": 1, "varallisuus": 1, "lapsella": 1, "jakaa": 2, "historioitsijana": 1, "k\u00e4sitekarttoihin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 1, "kosketuspintoja": 1, "viitekehyksest\u00e4": 1, "ytimess\u00e4h\u00e4n": 1, "aspekti": 1, "ykset": 1, "uusiutumattomien": 7, "applications": 1, "omista": 1, "httpwwwaaltofifistudieseducationprogrammeinnovative_susta": 1, "annettu": 1, "toiminnassa": 10, "jaksavat": 1, "uhkana": 1, "mel\u00e9npaaso": 1, "joissa": 8, "pohtineen": 1, "alhaiseen": 1, "tyydytt\u00e4miseksi": 1, "impacts": 2, "muuhun": 2, "edustajasta": 2, "hyviin": 1, "vastuuseen": 1, "kahta": 1, "korruptoimattomuus": 1, "jatkaa": 2, "ennaltaehk\u00e4isev\u00e4": 2, "toimijoita": 3, "nauhoitetuista": 1, "menetys": 1, "ihmiskeskeinen": 2, "156\u2013183": 1, "103\u2013119": 1, "hy\u00f6dyksi": 1, "organisaatiota": 2, "ajattelu": 10, "omakseen": 1, "forming": 1, "indicators": 3, "organisointi": 1, "jotka": 33, "toimineet": 1, "opetetaanko": 2, "vallan": 2, "kyseenalaistetaanko": 1, "suomalaisen": 2, "yleisen": 2, "moraalisia": 1, "k\u00e4siteana": 1, "yritet\u00e4": 1, "tutkimusongelmasta": 1, "oikeudenmukainen": 6, "vitikka": 2, "kehitettiin": 2, "olleet": 1, "talousteorian": 1, "kanssaihmisiin": 1, "solidaarisuus": 1, "institutionaalinen": 1, "n\u00e4in": 3, "seuraamiseen": 1, "pesim\u00e4linnut": 3, "n\u00e4k\u00f6kulman": 21, "toimintaohjelmia": 1, "my": 1, "aineettoman": 1, "sertifikaatti": 1, "1\u201315": 1, "tukittava": 1, "keski-l\u00e4nness\u00e4": 1, "n\u00e4\u00e4": 1, "n\u00e4\u00e4n": 3, "mielekk\u00e4it\u00e4": 1, "julistuksen": 4, "1799-2508": 1, "todellisiin": 1, "sukupolvilla": 3, "oppivat": 1, "kilpailukykyinen": 1, "ee": 1, "toisessa": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymismalleja": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 1, "carbon-neutral": 2, "kontrolloida": 1, "techonology": 1, "eriarvoisuuteen": 1, "perusteista": 2, "kattaviin": 1, "41\u201345": 2, "kyseisiss\u00e4": 1, "sovittiin": 2, "sopeuttaminen": 2, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "asetukset": 1, "1977": 4, "kyky": 1, "31\u201362": 1, "lapsia": 1, "k\u00e4sitteelle": 2, "sivistyksen": 1, "perustuvia": 1, "toteutettavia(4": 1, "tavoite": 19, "vahvistamat": 1, "kuluttamisen": 3, "biomateriaalien": 1, "asukkaille": 1, "v\u00e4line": 5, "yl\u00e4k\u00e4site": 2, "poliittisten": 1, "oppilaita": 2, "sitoumuksia": 1, "k\u00e4sitekarttaa": 3, "39\u201344": 1, "tonnia": 1, "ammattikorkeakoulussa": 1, "yhdistyy": 5, "245\u2013252": 1, "ohjattua": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 11, "vaikuttavan": 1, "koulutksen": 1, "kuljettaa": 1, "tutkit": 2, "kehittyv\u00e4n\u00e4": 1, "oppimaan": 1, "arvokkaan": 1, "muotoilla": 1, "kierr\u00e4tys": 10, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riin": 1, "indikaattoreita": 4, "t\u00e4llainen": 3, "1964": 2, "monipuolista": 2, "kuormitusta": 1, "merkitysrikkaus": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4t": 2, "saattamisen": 1, "osata": 1, "1972": 18, "parties": 2, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "european": 3, "saatavilla": 1, "koca": 1, "1994": 8, "k\u00e4ytt\u00f6n\u00e4": 3, "jatkunut": 1, "omalla": 3, "diplomacy": 1, "kyvyst\u00e4": 1, "tulkitsivat": 3, "p\u00e4\u00e4tavoitteita": 1, "tulevilta": 3, "t\u00e4ydennyskoulutusohjelmat": 1, "vuorovaikutteisuus": 1, "jakamisen": 1, "kest\u00e4vyysajattelun": 1, "aikaperspektiivist\u00e4": 1, "resources": 9, "ohjausj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "poliittisessa": 1, "kirjataan": 1, "taloudellisten": 7, "k\u00e4sitteest\u00e461": 1, "kunnioittaen": 1, "suunnittelun": 1, "teema": 2, "559586": 1, "alkutuotannossa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6filosofiassa": 1, "yhdyskunnista": 2, "arvoperustaa": 2, "hallinto": 2, "luonnonvaraperustaa": 1, "infektioista": 1, "otsikkona": 1, "saastuttamisen": 1, "tietoa": 7, "arvioinnin": 3, "er\u00e4s": 1, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 1, "oppilaan": 1, "2013": 40, "uskonnollisista": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "vaiheen": 4, "kriittisen": 2, "luonteeltaan": 1, "maaalueet": 1, "saattavat": 3, "avainsanoja": 1, "pystyy": 1, "oikeudenmukaisuuden": 3, "tein": 2, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 1, "perusteilla": 1, "globaalista": 1, "treatise": 2, "opiskelukokemuksina": 1, "huomioon": 12, "huomioidaan": 5, "yhdistettyj\u00e4": 2, "niukasti": 2, "komissio": 1, "sis\u00e4llytett\u00e4v\u00e4": 1, "\u03b4a": 1, "koskemattoman": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 4, "ansiokkaasti": 1, "loppuun": 6, "koulutusp\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "nuorta": 1, "luottamusp\u00e4\u00e4oman": 1, "toteuttamani": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 1, "osa-alueista": 1, "kun": 12, "laatiman": 1, "tutkimusohjelmassa": 1, "tutkimukselle": 1, "tu": 1, "rinnalle": 1, "ensisijainen": 3, "asettuvat": 1, "ainoaa": 1, "toimeentulon": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 4, "erot": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6ongelmina": 1, "lopulliset": 1, "julkisella": 1, "parhaiten": 6, "vastaa": 5, "pilaitoksissa": 1, "sanaa": 1, "julkaisusarja": 2, "k\u00e4site": 61, "talot": 1, "celsiusastetta": 1, "kolmena": 3, "toimimiseen": 3, "yhdist\u00e4\u00e4": 1, "2000-luvulle": 1, "samat": 1, "vuosissa": 1, "ahneuden": 1, "inhimillisen": 3, "validity": 1, "tutkimaan": 1, "sellaisen": 1, "merkityksist\u00e4": 2, "nykyhetki": 1, "alaluku": 3, "pysyv\u00e4n": 1, "pisteytt\u00e4mist\u00e4": 1, "viitataan": 1, "johtomaana": 1, "sapluunaa": 1, "sill\u00e4": 11, "ty\u00f6llistyminen": 4, "ohjataan": 1, "poluille": 1, "matrices": 1, "maissa": 2, "tarjosi": 2, "toisista": 1, "mahdollistaa": 17, "vuosia": 1, "ihmiskeskeisen": 1, "perusteisiin": 1, "tarvitsee": 1, "huippuyliopistojen": 1, "toteuttamisesta": 1, "n1": 34, "england": 1, "kasvuvauhtiaan": 1, "konkreettisten": 1, "perustaa": 11, "valtakunnallisella": 1, "rikastunut": 1, "kohdattaessa": 2, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4": 2, "hiilineutraalista": 2, "yritystoiminta": 8, "osa-alue": 2, "merkkien": 1, "oma": 8, "kehitty\u00e4": 1, "kulttuurillaan": 1, "creating": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "kehitysmaa-asioita": 1, "rahoittaa": 1, "mahdollisimman": 22, "stiglitz": 2, "rajalliset": 2, "perustuvaa": 1, "eheytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "yliopistopaino": 10, "h\u00e4lytt\u00e4v\u00e4n": 1, "ulottuvuutta": 6, "proaktiivisena": 1, "muuttamisen": 1, "vauraus": 1, "tulkintaa": 11, "8\u201343": 1, "tuottamaa": 1, "olemassaololle": 1, "programme": 1, "461(24": 1, "tulostavoitteisiin": 1, "ilmastokokouksen": 1, "todellisten": 5, "kasvatustieteiden": 5, "20\u201321": 1, "arvohierarkiassa": 1, "teknisen": 1, "ehdot": 2, "25\u201326": 1, "tilanteissa": 2, "puolella": 1, "17\u201319": 1, "osakarttoja": 1, "hierarkkisuus": 1, "tarpeemme": 2, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4": 2, "koettaa": 1, "content": 1, "pyrkimyksiin": 1, "parris": 3, "sosiaaliselle": 2, "j\u00e4rjestelmist\u00e4": 1, "huumeisiin": 1, "vertaamalla": 1, "v\u00e4itelauseena": 1, "rakentuva": 7, "tosiasiallisesti": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 13, "todellisia": 3, "have": 2, "httpwwwearthcharterinactionorginventimagesuploadsecharter_": 1, "informaalin": 1, "yksitt\u00e4inen": 1, "muotoiluun": 1, "discourse": 1, "pk": 1, "aihekokonaisuutena": 2, "litteraatit": 1, "tummennettuna": 2, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 1, "ammatissa": 2, "nykyhetkelle": 1, "oikeudellisesti": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmassa": 10, "bioteknologian": 1, "kiistatta": 1, "saavuttaa": 5, "heikko": 1, "julkistettiin": 1, "luonnon": 87, "hintataso": 1, "66\u201367": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4\u00e4n": 2, "tutkittavalle": 2, "publishing": 3, "hyv\u00e4ksyess\u00e4\u00e4n": 1, "peruskoulussa": 1, "paikallisen": 6, "cambridge": 13, "puolille": 1, "s\u00e4hk\u00f6postikeskustelun": 1, "n\u00e4k\u00f6kohdista": 1, "huomattavasti": 1, "discovery": 1, "arvioida": 2, "palvelusektorin": 2, "tekij\u00e4t": 4, "ymp\u00e4rist\u00f6vaikutuksista": 1, "antamaan": 1, "kannustuksesta": 1, "haastateltavat": 1, "mielenkiintoinen": 1, "koordinoituja": 1, "planetary": 3, "ulottuvuuksina": 3, "useammin": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4n": 1, "development": 82, "el\u00e4kkeelle": 1, "monimutkaisista": 1, "syit\u00e4": 1, "kannanottoja": 1, "vihre\u00e4\u00e4n": 3, "become": 2, "sen": 90, "1985": 1, "yksil\u00f6t": 3, "materiaaliseen": 1, "edullisinta": 1, "thure-toivasta": 1, "understanding": 2, "hyvin": 9, "rooli": 5, "valtameret": 1, "ulkopuolista": 1, "kaupungeissa": 1, "v\u00e4lisen": 6, "integroivaan": 1, "sitran": 1, "1991": 2, "kulttuurisena": 2, "nousuaan": 2, "innovaatioiden": 6, "laajenemiselle": 1, "perustavaan": 1, "tehdess\u00e4ni": 1, "how": 7, "k\u00f6yhyyden": 6, "kulutuskeskeisen": 3, "laininen": 2, "brundtland": 1, "luoda": 5, "ihmiskunnalla": 1, "kulttuurienv\u00e4lisen": 1, "maailmanlaajuisesti": 6, "avoimuus": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6vaikutuksiin": 1, "opetussuunnitelmallinen": 1, "tiedot": 6, "ilmastonmuutos": 9, "liittyviss\u00e4": 1, "textbooks": 1, "tuhoamista": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4n": 1, "k\u00e4sikirja": 1, "announced": 2, "perustellulle": 1, "el\u00e4m\u00e4nik\u00e4isesti": 1, "vastuullisuuden": 7, "aspect": 2, "heinil\u00e4": 2, "oppimisessa": 2, "mallina": 1, "toimintaperiaatteille": 1, "linking": 2, "peruuttamattomasti": 1, "ylitt\u00e4nyt": 3, "sosiaalisilla": 1, "sopeutumiseen": 1, "pienet": 4, "l\u00e4rarutbildingen": 1, "karlt": 1, "olisi": 15, "tutkittavien": 112, "tapahtunut": 1, "niiniluoto": 8, "tuotannossa": 3, "ennenkokemattomat": 1, "juurtuminen": 1, "perusedellytysten": 1, "ominaista": 2, "korkea-asteen": 3, "biologiseen": 1, "mace": 1, "varten": 9, "v\u00e4lineen\u00e4": 1, "raken": 1, "pisteytetty": 1, "systemaattisesti": 1, "koulusaavutukset": 1, "v\u00e4kiluvun": 1, "kehittyneisyys": 1, "tahtotilaa": 1, "rce-asiantuntijaverkostot": 2, "aineettomilla": 1, "orecchini": 3, "heill\u00e4": 1, "perinteisest\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f671": 1, "kirjoittaa": 1, "laajakaistapalvelut": 1, "context": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "69\u201371": 1, "jeronen": 1, "meisalo": 2, "muodostuu": 5, "alussa": 1, "kuvatut": 2, "halpatuotantoon": 1, "toteuttaa": 10, "aineita": 1, "suuntaviivat": 1, "monimuotoisuuteen": 1, "footprint": 1, "moni": 1, "kehittymisest\u00e4": 1, "seuraaville": 3, "wheeldon": 3, "kehitt\u00e4miseksi": 2, "kahdeksasluokkalaisten": 1, "oppimisestaan": 1, "kasvatustieteellinen": 1, "toiminnot": 1, "edist\u00e4v\u00e4n": 65, "hapen": 1, "osallistaminen": 1, "savonlinnan": 2, "koodin": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 2, "piilo-opetussuunnitelma": 1, "sis\u00e4lt\u00e4en": 3, "moneen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 17, "globaali": 7, "kiitos": 3, "klubi": 1, "gerten": 1, "didaktiikan": 2, "teknologisesta": 1, "tosiasiallinen": 1, "nopean": 1, "l\u00e4hteet": 9, "integroituminen": 8, "kehitysmaita": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6seksuaaleja": 1, "alalla": 1, "hyvinkin": 1, "2007b": 4, "teemavuosi": 1, "methods": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ll\u00e4": 1, "nauhoitetut": 1, "massachusetts": 4, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 3, "painottaen": 1, "tyydytetty": 1, "rakentamiseen": 3, "dubos": 2, "aiheuttamat": 1, "created": 1, "pitk\u00e4ll\u00e4": 7, "pidetty": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ongelma-ajattelussa": 1, "v\u00e4kiluku": 1, "suunnitellut": 1, "uusiutumiskyky\u00e4": 1, "opetussuunnitelmien": 4, "rationaalista": 1, "l\u00f6yt\u00e4miseen": 1, "huomio": 1, "opetettavan": 1, "koulujen": 6, "kansallisvaltioiden": 1, "olemiseen": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 1, "keskeist\u00e4": 6, "ty\u00f6kseen": 1, "yleistymist\u00e4": 1, "erilaisista": 2, "nettomaa-alueen": 1, "sustainability": 22, "55\u201356": 1, "j\u00e4seniksi": 1, "systeemiteoreettiseen": 1, "kasvatustieteellisi\u00e4": 3, "varovaisuusperiaatetta": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 13, "perustelu": 1, "obstacles": 1, "koskaan": 2, "rajakorpi": 2, "achieve": 3, "seurantaan": 1, "lukija": 1, "der": 1, "elinvoimaisuuden": 3, "tunne": 1, "voitostaan": 1, "tapahtuvassa": 1, "loppuvaiheen": 1, "vaikuttavat": 2, "yhteisty\u00f6n": 1, "kvantitatiivisia": 1, "kehitysintressien": 1, "et\u00e4konferenssit": 1, "teot": 1, "opiskelu": 1, "sis\u00e4lsi": 16, "muutokset": 6, "tieteit\u00e4": 1, "varsin": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 58, "formaalin": 4, "toimintatutkimuksen": 1, "loppumiseen": 1, "k\u00f6yhyydess\u00e4": 2, "k\u00e4yt\u00e4nteiss\u00e4": 1, "maaper\u00e4n": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6saasteiden": 1, "maanviljely": 1, "vahvistaa": 3, "teht\u00e4v\u00e4n": 1, "mentation": 1, "v\u00e4liset": 1, "yhteiskunnassa": 7, "j\u00e4ykist\u00e4": 1, "srivastava": 1, "inclusive": 1, "tarjonnut": 2, "5(5": 1, "toimialat": 1, "lastemme": 2, "asettamat": 1, "yhdenvertaiset": 8, "discourses": 2, "tutkimusta": 7, "tutkimussuunnitelmaan": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyvyyden": 2, "puhtaat": 1, "l\u00e4hestyi": 1, "kertaa": 1, "onkin": 1, "yleissivist\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "tutkimuskysymys": 1, "ongelmat": 2, "muille": 2, "tuotantomallien": 1, "teollisten": 1, "122\u2013123": 1, "suunta": 3, "cid1": 10, "tarpeen": 2, "assessments": 1, "pupils": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 50, "0\u20132005": 2, "httpswwwlaureafilaurealaureaorganisaationastrategiavastuullinen-korkeakoulu": 1, "vuosituhattavoitteissa": 1, "keruu": 4, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 6, "kaunis": 1, "aurelia": 1, "suhteet": 2, "rakentuu": 4, "kauan": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 1, "terveellinen": 3, "tutkimuslaitoksen": 1, "tautien": 3, "huolehtia": 5, "niist\u00e4": 5, "kehityksest\u00e4": 59, "biggs": 1, "reaalisten": 1, "opetussuunnitelmatutkimuksen": 2, "muulle": 1, "sosiaalisella": 2, "tutkittaessa": 1, "esitettyihin": 1, "university": 17, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4": 158, "popper": 2, "tutki": 2, "t\u00e4minen": 1, "kulttuurinen": 28, "1990": 7, "kehitt\u00e4\u00e4": 7, "kulttuurikehityst\u00e4": 1, "yhteiskuntasitoumuksessa": 1, "low": 2, "terveydenhoidon": 1, "kehitt\u00e4miskeskus": 1, "joille": 1, "kaikkea": 3, "muo": 1, "kokonaisvaltaisempaa": 1, "124\u2013125": 1, "sanotaan": 1, "ihmisoikeuksia": 1, "institutionalisoimiseen": 1, "symbolisen": 1, "jatkuvaa": 4, "tiina": 1, "company": 3, "esiintyy": 3, "hyve": 1, "edellytys": 9, "why": 1, "tuntijaosta": 1, "oppiaineesta": 1, "tavoitekehikoksi": 2, "gradu": 1, "25112015": 1, "89\u2013154": 1, "oulun": 1, "visualizing": 1, "nykyisess\u00e4": 1, "construct-a-concept-map": 1, "vakiintunut": 1, "teknologioita": 2, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "kaventaminen": 1, "onnellisuus": 2, "huolehtiva": 1, "sage": 1, "suuren": 1, "irtikytkeytymisen": 1, "ajatteluaan": 3, "ending": 1, "rakentaessamme": 1, "henricus": 1, "enemm\u00e4n": 5, "kehitt\u00e4minen": 14, "nousee": 2, "luonnonmukainen": 1, "muutoshaaste": 1, "esitystavalle": 1, "oppijoille": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6\u00f6n": 1, "paikallisella": 4, "crutzen": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "commitment": 6, "osa-alueille": 1, "pilariin": 1, "ammatillista": 3, "tietyll\u00e4": 1, "osuuskunta": 1, "maisemaa": 1, "talousj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "mari": 1, "thi": 1, "tise": 1, "omaksumaan": 1, "korostuu": 1, "todisteiden": 1, "k\u00e4sitekarttamenetelm\u00e4ss\u00e4": 1, "tietoisuuden": 4, "adapting": 2, "riippuvaisia": 2, "an": 7, "taistelu": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 1, "ihmcn": 1, "viisaasta": 1, "todettiin": 2, "\u00e4killinen": 1, "aristoteleen": 1, "kolmannen": 2, "alkul\u00e4hteill\u00e4": 1, "luomista": 1, "virtuaaliopetuksena": 1, "katseli": 1, "arvioin": 2, "kulttuurien": 6, "assurance": 1, "which": 2, "aihealueet": 1, "empiirisesti": 1, "entiseen": 1, "jatkumisen": 4, "resource": 1, "kiert\u00e4\u00e4": 1, "perustanut": 1, "vastaus": 1, "riisto": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n": 1, "24\u201331": 1, "scientific": 4, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4nk\u00f6": 5, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4": 2, "unescoa": 1, "olevat": 10, "asuminen": 5, "laaditaan": 1, "l\u00e4hestymistapaan": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "centers": 1, "maassa": 1, "materiaalinen": 2, "opettajankoulutuslaitos": 4, "selviytymiseen": 2, "httpwwwedufiyleissivistava_koulutusaihekokonaisuudetkestava": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 2, "kates": 5, "kertoimien": 1, "only": 1, "mahdollisti": 1, "at": 6, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 2, "vahinkojen": 1, "oikein": 2, "entisajan": 1, "sopimuksessa": 1, "tuntee": 2, "tulevaisuutta": 6, "kaiken": 14, "heikkoutena": 1, "yhteis\u00f6\u00f6n": 1, "lives": 3, "puolena": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 1, "kauppa": 1, "kansainv\u00e4lisesti": 1, "muutamien": 1, "kehittym\u00e4tt\u00f6mien": 1, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4": 1, "elinolosuhteisiin": 1, "ollakseen": 1, "arvottaa": 1, "opetussuunnitelmassa": 2, "paikallisesti": 12, "koulutuksen": 55, "verklighet": 1, "keskitty\u00e4": 1, "eettisyys": 1, "ihmislajille": 1, "philosophical": 1, "viljeltiin": 2, "kuviot": 1, "toteutetaanko": 1, "keino": 1, "kulutukseen": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 4, "toimintaedellytysten": 1, "kulmat": 1, "kategorisoin": 1, "k\u00e4sitteist\u00e4": 12, "osallistavammat": 1, "p\u00e4\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "haastattelemalla": 1, "hierarkkisesti": 1, "2016": 6, "huomioimiseen": 1, "elinvoimaisuutta": 1, "vaikutuksiin": 1, "kielteisist\u00e4": 1, "yhdistelmi\u00e4": 1, "kehityksess\u00e4": 5, "teknologiakin": 1, "vaikutusta": 2, "vuosikymmenstrategian": 1, "ihmist\u00e4": 8, "journey": 1, "failure": 1, "arjen": 7, "prosessi": 4, "mets\u00e4t": 2, "arvokkaita": 1, "furniture": 1, "laitos": 1, "surface": 1, "raamit": 1, "biodiversiteetti\u00e4": 2, "toimivat": 4, "kattavampiin": 1, "pl": 5, "muuttamiseksi": 1, "vaihdosten": 1, "menett\u00e4v\u00e4t": 1, "asettamissa": 1, "lajit": 1, "toimeenpanoa": 1, "tutkittavan": 359, "httpwwwun-documentsnetjburgdechtm": 1, "tuottavuutta": 2, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 4, "toi": 1, "13(2": 1, "toimisivat": 1, "propositiot": 6, "decade": 9, "avainsanat": 1, "sosiaalisen": 94, "keskustellaanko": 3, "focused": 2, "maasta": 6, "first": 1, "voimavaroihin": 1, "opetusministeri\u00f6": 3, "ihmisyyden": 1, "esiopetukseen": 1, "yhdyskuntasuunnittelussa": 2, "perustettiin": 1, "mallille": 1, "laskennallista": 1, "todellisuuttaa": 1, "omniaan": 1, "kasvun": 11, "tutkimusmenetelm\u00e4n\u00e451": 1, "saatavuus": 11, "it\u00e4meri": 1, "pysyy": 1, "opittujen": 1, "kehittymist\u00e4": 1, "saastumista": 1, "h\u00e4vi\u00e4minen": 2, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 1, "suostumuksella": 1, "ykk\u00f6nen": 3, "tavoitteen": 19, "kriittinen": 3, "yleisempiin": 1, "perusedellytykset": 1, "gilbert": 3, "kauppatieteiden": 2, "pohtiminen": 1, "kouluty\u00f6lle": 1, "omniaa": 1, "toimintaan": 7, "tarkasti": 2, "ty\u00f6panosta": 1, "tahattomasti": 1, "kest\u00e4m\u00e4tt\u00f6mien": 1, "law": 1, "millainen": 1, "tapahtuvat": 1, "universities": 1, "l\u00e4hetin": 1, "parantamiseen": 2, "meiss\u00e4": 1, "mapping": 8, "visuaalisena": 2, "muuttoa": 1, "luontoportti-sovellus": 1, "valtakunnallisista": 2, "critical": 1, "corporate": 1, "validoinnissa": 2, "alueelliset": 4, "logic": 1, "tehokasta": 1, "l\u00e4hestyv\u00e4t": 1, "sodan": 1, "omniassa": 1, "kanssael\u00e4misen": 1, "vuosille": 1, "epistemologia": 1, "varallisuutta": 3, "ghenai": 1, "rakenteisiin": 2, "totuudellisesti": 1, "jokaisella": 4, "maailmanyhteis\u00f6n": 1, "school-community": 1, "perinteet": 1, "ilmastonmuutokseen": 10, "1-4": 1, "tyydytt\u00e4mist\u00e4": 2, "korkeimmalla": 3, "olemme": 4, "t\u00e4ytetyiksi": 1, "luonnonymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 1, "tavoitteet": 21, "1342013": 1, "kreikka": 1, "tutkitusti": 1, "environment": 11, "yksi": 17, "1992a\u2013e": 1, "hyvinvoinnin": 26, "kiinnipit\u00e4mi": 1, "pedagoginen": 3, "j\u00e4sentyneisyytt\u00e4": 1, "ravinnosta": 1, "riippuvuuden": 1, "rica": 1, "p\u00e4tevyys": 1, "kymmen": 1, "closing": 1, "politiikan": 5, "hoitamisessa": 1, "osalta": 6, "ihmisell\u00e4": 4, "varakkaampi": 1, "viime": 1, "polulle": 2, "j\u00e4lkeisen": 1, "joku": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 1, "raportit": 2, "emeritusprofessori": 1, "tai": 46, "muuttuvat": 3, "compared": 2, "keskiarvo": 1, "niukkenee": 1, "parantumiseen": 1, "journal": 7, "toisten": 7, "yhteydess\u00e4": 21, "prosessina": 3, "arvioidaan": 1, "vuosittain": 1, "samanlaiset": 1, "sekin": 1, "elinkaarianalyysi\u00e4": 1, "korkealaatuisena": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4vi\u00e4": 1, "valmiita": 3, "takia": 1, "vierelt\u00e4": 1, "huolehditaan": 1, "kiinni": 1, "june": 6, "rahaa": 1, "kaupungin": 5, "espoo": 24, "ennaltaehk\u00e4iseminen": 1, "rajoja": 3, "ty\u00f6nteko": 2, "rces": 1, "yleiset": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteisyytt\u00e4": 1, "alaluvun": 1, "jonka": 24, "kierto": 1, "n\u00e4hty": 1, "erilaisuuden": 5, "rulers": 1, "alisteisena": 1, "verkostoon": 4, "tulevai": 1, "voitteiden": 1, "2030": 5, "yhteis\u00f6llinen": 1, "rajattuna": 1, "suus": 2, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 5, "puolilla": 3, "yhdistiv\u00e4t": 1, "liittyy": 14, "puun": 1, "taidot": 6, "toimeenpano-ohjelman": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapaamme": 1, "bodeau": 1, "teollisesta": 4, "httpwwwfindikaattorififikestavakehitys": 1, "osaavissa": 2, "kehitt\u00e4misohjelmalle": 1, "unep": 9, "kriteerien": 1, "httpwwweduhelsinkifibiodidaktiikkadidaktiikkakehityskestava_kehityshtm": 1, "merkityskokonaisuus": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 6, "niit\u00e4": 6, "interpreting": 1, "erityisen": 1, "hirsch": 1, "tavoitteena": 24, "yhten\u00e4": 9, "tuotantotehokkuutta": 1, "take": 2, "kulkumuotojakauma": 1, "laskettu": 1, "sijoittaa": 1, "se": 38, "ymp\u00e4rist\u00f6varoja": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4miseen": 1, "press": 14, "1988b": 2, "edelleenkin": 1, "ajatelleeksi": 1, "talous": 33, "kuluteta": 1, "merkitykset": 2, "los": 2, "monen": 1, "edellytys102": 1, "tarkoittaa": 17, "tarkastelee": 4, "tekij\u00e4": 3, "hiilidioksidipitoisuus": 1, "warmest": 2, "sis\u00e4lt\u00f6": 4, "union": 1, "mahdollistamaan": 1, "sosiaalisia": 5, "eds": 11, "immonen-orpana": 7, "ymp\u00e4rist\u00f6-n\u00e4k\u00f6kulmassa": 1, "hiilineutraali": 6, "niemi": 1, "hansaprint": 2, "huolehtiminen": 6, "oppineet": 1, "mieless\u00e4": 6, "hilliten": 1, "globaalissa": 2, "ilmaston": 4, "mukautuvuus": 1, "measuring": 3, "heid\u00e4n": 10, "wwwkoulujaymparistofi": 1, "v\u00e4est\u00f6n": 5, "ajattelua": 5, "alaluvut": 1, "yleissivistys": 2, "tasa-arvoisena": 1, "tarkoitetun": 1, "erottavia": 1, "integroivaa": 1, "opetetaan": 2, "elinehtojen": 2, "sektorilla": 1, "paris": 4, "kierr\u00e4tt\u00e4minen": 3, "nousu": 2, "method": 1, "rakentui": 5, "tarkastelemaan": 2, "osaamisessa": 1, "osien": 1, "selected": 3, "tuleviin": 2, "yksimielisyys": 2, "henkirikoskuolleisuus": 1, "keskittym\u00e4ll\u00e4": 1, "tuottamien": 1, "hallitessaan": 1, "mink\u00e4": 3, "yleisesti": 2, "yliopistoon": 1, "organisaatiosta": 1, "haluan": 3, "lapset": 1, "per\u00e4kk\u00e4in": 1, "j\u00e4\u00e4neit\u00e4": 1, "sopivien": 1, "3102015": 1, "tuotannon": 4, "tulevaisuudelle": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 1, "kursivointi": 3, "n\u00e4htiin": 4, "kunnioittaminen": 3, "19\u201320": 1, "kiihdytt\u00e4\u00e4": 1, "uudet": 2, "painatuskeskus": 2, "vastuullisesti": 1, "tarkasteleva": 1, "kauppakamari": 1, "osasysteemeist\u00e4": 1, "olennaisimmat": 1, "suomennos": 4, "yksitt\u00e4isen": 4, "kunhan": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmina": 9, "yhteis\u00f6llisyyteen": 1, "commission": 12, "elettiin": 1, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 1, "novakin": 3, "symbolinen": 4, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyksien": 1, "hajottajatoimintaan": 1, "yll\u00e4pit\u00e4misen": 2, "kirjoitetun": 1, "v\u00e4litet\u00e4\u00e4n": 1, "laitteet": 2, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4miseen": 1, "yritykset": 5, "pilareistaulottuvuuksista": 1, "el\u00e4in": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6liikkeiss\u00e4": 1, "ratkaisemiseksi": 2, "tarkastelutasot": 1, "ensinn\u00e4kin": 1, "fysioterapeuttiopiskelijoiden": 1, "edellytyksi\u00e4": 3, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 4, "yhteys": 5, "consulting": 1, "luonnonvarat": 11, "resurssiviisas": 6, "tuota": 12, "pedagogiikkaan": 1, "conservation": 4, "photovoltaics": 1, "vastasi": 4, "voittojen": 2, "aikuisv\u00e4est\u00f6n": 1, "oikeuksien": 4, "palvelee": 1, "56\u201369": 1, "developments": 1, "nassa": 1, "alizing": 1, "vakauttamista": 1, "tutkimusohjelmien": 1, "tukena": 2, "ns": 1, "ymm\u00e4rryksen": 3, "jatkavat": 1, "suojatoimenpide": 1, "vastuulla": 1, "kierr\u00e4tt\u00e4misen": 2, "toimeentulo": 2, "bulska-rummel": 1, "syrj\u00e4ytymiselle": 1, "2\u20133": 1, "tuotettu": 2, "musiikki": 1, "saakka": 1, "perkins": 1, "materials": 1, "kokouksessa": 2, "komission": 6, "set": 2, "toteutin": 2, "ajatus": 4, "erona": 1, "20107": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 1, "vedest\u00e4": 2, "ongelmien": 2, "vaarantavasta": 1, "pakolaistulviin": 1, "kulutustottumusten": 1, "kirjoitetussa": 1, "kuluttaminen": 16, "contribu": 1, "oikeus": 6, "kasvatusp\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 1, "p\u00e4tevi\u00e4": 1, "j\u00e4tteet": 1, "liikenteen": 1, "painotuksista": 1, "explored": 4, "eduksemme": 1, "erilaiset": 4, "loppuu": 1, "hyvinvointitekij\u00f6iden": 2, "ent\u00e4": 2, "tulkita": 2, "kest\u00e4v\u00e4n\u00e4": 3, "kannustetaan": 1, "kannetaan": 1, "arvop\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "tekeminen": 4, "kysymysten": 2, "department": 3, "hiukkasp\u00e4\u00e4st\u00f6jen": 1, "jota": 8, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "hakee": 1, "valitettavasti": 3, "s\u00e4\u00e4stet\u00e4\u00e4n": 1, "n_yk_n_kestavan_kehityksen_verkostoon": 1, "surutta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4t": 2, "kansakunnan": 2, "kansojen": 2, "laajempaan": 1, "174\u2013176": 1, "laadinnasta": 1, "ranganathan": 3, "valtioita": 1, "lawrimore": 1, "syntyper\u00e4st\u00e4": 2, "kasvatusalan": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "sivistyst\u00e4": 1, "materiaalisiin": 1, "toimeenpanon": 2, "vertailen": 1, "toiminnasta": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "aitoja": 1, "kulttuurij\u00e4rjest\u00f6": 1, "kuvaus": 6, "globaalia": 3, "rauha": 3, "koulutus": 31, "helsinki": 33, "ongelmakohtien": 1, "arvoperustana": 1, "joillakin": 1, "raaka-aineita": 3, "sis\u00e4inen": 2, "uskonnot": 1, "ensimm\u00e4iset": 2, "reilu": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6ongelmissa": 1, "en\u00e4\u00e4": 4, "teollisessa": 2, "kest\u00e4vyyten\u00e4": 3, "j\u00e4rkeviin": 1, "taloustieteen": 2, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "historiassa": 1, "syvennyt\u00e4\u00e4n": 1, "boston": 1, "pit\u00e4lti": 1, "pe": 1, "puhuttaessa": 1, "integroitu": 3, "projekteissa": 1, "walker": 1, "laajentamalla": 1, "lajittelua": 1, "vastuullisella": 1, "mainly": 2, "ehdottomana": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 12, "edist\u00e4v\u00e4": 21, "retoriikan": 2, "tosiasiaan": 1, "ravintoa": 1, "vuosikymmentavoitteita": 5, "elinymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "kest\u00e4v\u00e4lle": 9, "yhteisi\u00e4": 6, "perspektiivi": 1, "terve": 3, "paper": 3, "wellbeing": 1, "kokonaisvaltaisella": 1, "tuloerot": 1, "tuotantotapojen": 1, "syntyisi": 1, "septemper": 1, "tietoisuus": 3, "jolloin": 2, "167\u2013185": 1, "uksia": 1, "tasapuolinen": 1, "validoinnin": 1, "hankinnnan": 1, "analyzed": 2, "ecoedushop": 2, "5\u20137": 1, "johdonmukainen": 1, "l\u00e4nsimaat": 1, "heit\u00e4": 1, "a-m": 2, "sitoutuneita": 1, "davies": 2, "absoluuttiseen": 1, "tarkastettavaksi": 1, "yleinen": 2, "rajat": 3, "rouhisen": 1, "maailmaamme": 1, "aidon": 1, "koulutuskuntayhtym\u00e4": 5, "hierarkiassa": 1, "tarjoamaan": 1, "saavutettiin": 1, "korkeakouluissa": 1, "weak": 1, "suunnitella": 1, "j\u00e4lleen": 1, "kasvatuksen\u2026": 11, "tiedoissa": 1, "varassa": 1, "fifteenth": 2, "h\u00e4irint\u00e4": 3, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "trendi": 1, "yht\u00e4aikaisessa": 1, "uudenlaiseen": 1, "ulottuvuuksiin": 1, "lapsikuolleisuuden": 2, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 1, "behavioural": 1, "106\u2013107": 1, "347(6223": 1, "verkostot": 2, "mittaamisen": 2, "parantamassa": 1, "l\u00e4hivuosikymmenin\u00e4": 1, "selv\u00e4\u00e4": 1, "toimenpiteille": 2, "data": 3, "mihin": 6, "arvojohtaminen": 3, "posed": 1, "halinen": 1, "rakentuvat": 1, "oppimiselle": 1, "kaikissa": 6, "johdettu": 1, "kulttuuri": 2, "16\u201317": 1, "liitteet211": 1, "lumipeitteet": 1, "valitsemalleni": 1, "onko": 3, "perheen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "lyhyell\u00e4": 2, "circular": 2, "jolla": 2, "kohtaloa": 1, "laajuisen": 1, "valikoituivat": 3, "rohwederin": 1, "luontoportti": 1, "edistet\u00e4\u00e4n": 4, "professional": 1, "ahvenharju": 1, "post-2015": 1, "maaplaneetta": 1, "1999": 17, "policy": 4, "reunaehtoihin": 1, "vuoteen": 8, "bank": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4vien": 2, "perustutkinnoille": 1, "elinvoimaisuus": 8, "omaksi": 3, "karl": 2, "esitarkastajia": 1, "systeemien": 1, "muotoiltiin": 1, "riko": 1, "osuuden": 2, "s\u00e4\u00e4st\u00e4miseen": 1, "kiitokset": 1, "luonnossa": 1, "200956": 1, "heille": 4, "integroitumisesta": 1, "saavuttamaan": 1, "v\u00e4lineit\u00e4": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isin": 1, "12102012": 1, "kokonaisuudet": 1, "planetaarisen": 10, "halutaan": 1, "httpwwwacadscifikannanottojatalouskasvupdf": 1, "viljelt\u00e4v\u00e4n": 1, "rakennepolitiikalla": 1, "tarkoitukseksi": 1, "maahanmuuttajien": 2, "scandinavian": 1, "tilassa": 1, "jos": 14, "83\u2013116": 1, "vaikutuksesta": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapoihin": 1, "vastuullisuus": 17, "voidaankin": 1, "1\u201313": 1, "taloustaantumissa": 1, "ohjauskeskusteluista": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ongelmista": 1, "keskin\u00e4isriippuvuus": 2, "sis\u00e4llytett\u00e4isiin": 1, "ihmiskeskeisest\u00e4": 1, "voliii": 1, "period": 1, "corrigendum": 1, "sis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 5, "huolehtimista": 1, "arvolatautunut": 1, "vapaus": 4, "kansanryhmi\u00e4": 1, "vuodesta": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteossa": 2, "ekosysteemeineen": 1, "koulutusohjelmia": 1, "py\u00f6re\u00e4": 1, "suljetussa": 2, "mittaaminen": 8, "t\u00e4yttyv\u00e4ll\u00e4": 1, "192015": 1, "201496": 1, "472\u2013475": 1, "vaan": 8, "ihmisoikeudetn\u00e4k\u00f6kulma": 1, "luotettavuuden": 5, "qualitative": 1, "osaamis": 2, "constructing": 1, "sivua": 1, "helsingin": 17, "program": 1, "huumausaineet": 1, "koettelua": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ss\u00e4": 4, "elinik\u00e4isen": 8, "pitki\u00e4": 1, "noudatetaan": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 2, "tutkimusjoukolta": 1, "sopeutumisessa": 1, "chai": 2, "n3": 10, "mutta": 14, "symbolisena": 2, "my\u00f6skin": 9, "bennett": 1, "jotenkin": 1, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 1, "kehitysavun": 1, "internetin": 1, "212012": 1, "technologies": 1, "brazil": 2, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 1, "kest\u00e4vist\u00e4": 2, "j\u00e4tettyyn": 1, "rakentamisessa": 2, "aidosti": 1, "1362013": 1, "comission": 1, "need": 1, "sus": 1, "affolter": 1, "circle": 1, "linjassa": 1, "energiateknologiat": 2, "tulokset": 60, "ulkopuolelle": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmsta": 1, "vose": 1, "ologeh": 1, "edist\u00e4minen": 29, "materiaalien": 7, "mik\u00e4\u00e4n": 1, "periaate": 1, "kyet\u00e4": 1, "edist\u00e4vien": 3, "yksil\u00f6llisi\u00e4": 1, "planetaariseen": 2, "menestymisen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yk": 1, "yhteiskunnallinen": 13, "ty\u00f6paikkojen": 3, "keywords": 1, "seager": 1, "sosiaalipedagoginen": 1, "viisas": 2, "vaihtoehtoisten": 1, "1672015": 1, "rikkaita": 1, "tulevaisuutemme": 1, "peruspilaria": 4, "tiivist\u00e4\u00e4": 1, "ilmastohistorian": 2, "propositiona": 1, "\u00e5bo": 2, "v\u00e4linein\u00e4": 1, "pient\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6kasvatusk\u00e4sitteen": 4, "\u03b4s": 1, "opettamiseen": 2, "asiantuntevista": 1, "okka-s\u00e4\u00e4ti\u00f6": 5, "haastatteluissa": 1, "epistemology": 2, "keskusteluista": 2, "hiilijalanj\u00e4ljell\u00e4": 1, "palvelemassa": 1, "university-international": 1, "finnish": 4, "transition": 2, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6": 1, "1850": 1, "question": 1, "sosioekologisissa": 1, "httpwww4unfcccintsubmissionsindcsubmission20pagessubm": 1, "paikallinen": 4, "kutsuttuun": 1, "limits": 1, "alkuper\u00e4iskulttuuriasioina": 1, "asioista": 1, "asettaminen": 1, "salonen": 19, "k\u00e4sitekartat": 27, "7\u201326": 1, "taitoja": 3, "asumismuodon": 1, "kouluopetuksella": 1, "luonnonvaravarannon": 1, "rajallista": 1, "chemistry": 5, "toimin": 2, "quality": 2, "minulta": 2, "so": 1, "instruction": 1, "tulevaisuuskuva": 1, "paremmaksi": 2, "tasapuolisena": 1, "tarvittaessa": 4, "puhtaan": 3, "joista": 6, "eroon": 1, "suuri": 2, "ajan": 6, "termi\u00e4": 1, "pathan": 2, "tavoitteleva": 3, "lukio": 1, "hy\u00f6dyt": 1, "nousi": 2, "kansallisten": 4, "mahdollistavat": 2, "tunnusteta": 1, "pedagogiikka": 2, "aikaansaamiseksi": 1, "kuntoon": 1, "kuvaavan": 1, "kansa": 2, "actions": 2, "1989(2": 1, "maat": 1, "ilmakeh\u00e4\u00e4n": 2, "tiivis": 1, "tasapainoa": 3, "ilmeisemp\u00e4\u00e4": 1, "astetta": 1, "haukkala": 1, "h\u00e4nen": 3, "2100": 1, "tapahtuvaan": 1, "maailmanlaajuisestikin": 1, "validioinnista": 1, "group": 7, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4n": 5, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "system": 8, "_kehitysajankohtaista1010espoo_ensimmaisena_suomesta_mukaa": 1, "terveysp\u00e4\u00e4oma": 1, "nations": 70, "eetiikan": 1, "ihmisiksi": 1, "tunnisteta": 1, "s\u00e4ilymist\u00e4": 2, "alueita": 2, "liittyvin\u00e4": 1, "sijoitusten": 1, "uskomuksissa": 1, "teachers": 3, "1992e": 4, "\\n\\nt\u00e4m\u00e4n": 1, "ekonominen": 1, "rce-hakemuksen": 1, "luonnonvaraperustansa": 1, "yhdist\u00e4ess\u00e4": 2, "korkeatasoinen": 2, "yhdistykset": 1, "tuloksellisuutta": 2, "rokka": 4, "edist\u00e4miseen": 6, "vahvan": 3, "samassa": 1, "pyrkiv\u00e4t": 1, "tietoisiksi": 1, "lis\u00e4\u00e4": 4, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "syttymisen": 1, "tiedekunnan": 5, "helliwell": 3, "sukupolven": 6, "tyydytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "fourth": 3, "asumisessa": 2, "2(2": 1, "averyt": 1, "ty\u00f6llisyys": 3, "k\u00e4sitekartassa": 3, "3241\u20133246": 2, "tasoon": 1, "323\u2013352": 1, "vedyn": 1, "julkaisu": 2, "v\u00e4lisin\u00e4": 1, "seurauksia": 4, "kuitenkin": 9, "kattavan": 1, "historiasta": 1, "toteutua": 1, "pieni": 2, "aspects": 3, "ykk\u00f6sen\u00e4": 1, "johdanto": 2, "tiiviisti": 1, "olemassaolon": 1, "httpwwwophfidownload166556_lukion_opetussuunnitelman_per": 1, "hallitsevia": 1, "ar": 1, "principles": 2, "world": 20, "sanoa": 1, "2007": 13, "el\u00e4m\u00e4ntavat": 6, "aerosolikuormitus": 1, "osatarkasteluja": 1, "united": 71, "yleisemm\u00e4t": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 9, "tiivistelm\u00e4": 1, "vaikuttaa": 10, "taloudelli": 2, "rakenteiden": 2, "riitt\u00e4v\u00e4": 4, "instrumenttien": 1, "velkaantumisasteena": 1, "kasautuneen": 2, "rioprosessien": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4\u00e4": 1, "pukeutuminen": 1, "strategiassa": 2, "tapahtuva": 1, "michelsen": 2, "pystymme": 1, "kaikesta": 1, "tarkoittanut": 1, "hy\u00f6dyn": 1, "opettajakoulutuksessa": 1, "j\u00e4tteiden": 1, "deveopment": 1, "euroopan": 2, "pureutumaan": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtina": 1, "kannatetaan": 1, "autojen": 1, "numerointi": 2, "jakona": 1, "esitetty": 5, "seuranta-arviointi": 1, "tutkimusmenetelmien": 1, "kasvu": 3, "millaista": 1, "talouden": 12, "yksil\u00f6llist\u00e4": 1, "2006a": 1, "luokkanaan": 1, "jakaminen": 2, "tuotetuista": 1, "panel": 5, "kunakin": 2, "tarpeista": 5, "ppmn": 1, "kasvusuuntia": 1, "\u00e5hlbergin": 13, "pohjaa": 1, "vastauksia": 1, "analyysin": 4, "tavien": 2, "tulkinneen": 1, "action": 2, "taloudellisesta": 34, "perheist\u00e4": 2, "schellnhuber": 2, "ed": 2, "kirjoitti": 1, "keskeisin\u00e4": 11, "t\u00f6it\u00e4": 1, "1-30112004": 1, "arvojen": 3, "oppineen": 1, "perustettu": 1, "suomalai": 1, "erottamaton": 1, "yritysmaailmalle": 1, "yksityisell\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 2, "millaisia": 3, "spesifit": 1, "edun": 3, "matematiikan": 1, "sopeutumisen": 2, "unescob": 1, "2014b": 3, "aineiston": 12, "haluaa": 1, "edustettuna": 2, "yhteiskunta": 29, "aina": 15, "asetelmaa": 1, "kivijalaksi": 1, "maapallosta": 1, "uudessa": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "minimin": 1, "n\u00e4ki": 8, "arvossa": 1, "kulutusmallit": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksin\u00e4": 1, "region": 2, "tarjoamien": 1, "yleistavoitteeksi": 1, "kaupunki": 4, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 2, "malta": 3, "tarkasteltavan": 1, "perheemme": 1, "vaaliminen": 4, "university-institute": 1, "jo": 7, "raha": 3, "suojeluun": 1, "studies": 3, "oiminen": 1, "tarkasteluun": 2, "tutkimuskysymyksiin": 2, "br\u00f6ckl": 1, "amiolemen": 3, "kehitykseksi": 1, "oppilaskeskeisempi": 1, "riistotaloudesta": 1, "kiinnipit\u00e4mist\u00e4": 1, "ekotehokkuus": 1, "be": 2, "puolestaan": 1, "m\u00e4\u00e4rittelin": 1, "virkist\u00e4ytymisen": 1, "kansainv\u00e4lisen": 3, "systeemisyyteen": 1, "systeemej\u00e4": 2, "koulutuspolitiikkaa": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4misen": 1, "itsemurhakuolleisuus": 1, "yritt\u00e4v\u00e4t": 1, "metropolian": 1, "ensimm\u00e4isen": 3, "systeemiajatteluun": 1, "yhteiskuntapolitiikan": 3, "kohdistuu": 2, "kes": 1, "korvaavuuden": 1, "nationally": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapojen": 3, "rajallinen": 3, "ehdist\u00e4mist\u00e4": 1, "alusta": 3, "koululaisten": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4n": 1, "uudistuvien": 1, "steffen": 4, "edist\u00e4v\u00e4\u00e4n": 2, "hyvinvointivaltiona": 1, "5411": 2, "sallivat": 1, "k\u00e4siteryhmien": 1, "tammi": 1, "kyseinen": 1, "practice": 8, "pitk\u00e4aikaisia": 1, "taloyhti\u00f6ss\u00e4": 1, "leikkaamiseksi": 1, "saavutettavissa": 2, "ihmisoikeuksien": 9, "administration": 1, "puolisoni": 1, "osallistua": 4, "johon": 10, "80\u201388": 1, "indcs": 1, "luvussa": 9, "sijoitukset": 1, "luontoa": 15, "aineellisen": 1, "auringon": 2, "selvityksi\u00e4": 1, "chung": 1, "vaatii": 3, "reunaehtoja": 1, "ohjelmaty\u00f6n": 1, "ohjaajieni": 1, "kansanterveydellisi\u00e4": 1, "laadituista": 1, "hirvilammen": 1, "teknologiaan": 1, "15\u201326": 1, "ajauduta": 1, "tarvitaan": 5, "asiantuntijaverkostoon": 4, "story": 1, "alkupuolelle": 1, "teknologioiden": 2, "kappaleessa": 1, "parikkalan": 1, "\u00e4lykkyys": 1, "hadeland": 1, "300\u2013315": 1, "peruspilarin": 1, "kasva-tuksen": 1, "ps-kustannus": 3, "ekologiseen": 13, "tavalla": 25, "tulkintoja": 17, "fccccp200911add1": 1, "liittyvi\u00e4": 1, "pohjalta": 6, "osan": 2, "tarkastelemalla": 1, "sukupolvi": 1, "propositioiden": 3, "tukevat": 1, "indeksi": 3, "hoidetaan": 1, "sivistys": 2, "aikaisemmin": 1, "toimia": 10, "ihmisyys": 1, "etiikan": 4, "el\u00e4neet": 1, "teacher": 3, "perustuva": 3, "ravinteita": 1, "joiden": 10, "kansalliset": 2, "december": 2, "kest\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "kasvihuonekaasujepitoisuudet": 1, "tutkimusasetelmasta": 2, "we": 2, "raja-arvona": 1, "integroi": 5, "k\u00e4ytin": 4, "teid\u00e4n": 1, "v\u00e4hent\u00e4misen": 3, "tutkittavaa": 2, "laadunparantamisen": 1, "useat": 1, "maa-planeetta": 2, "painottavat": 1, "\u03b4h": 1, "t\u00e4ysin": 5, "ammatillisen": 1, "aineelliset": 1, "48\u201355": 1, "lisesta": 1, "luo": 6, "tutkimukseen": 5, "hyvinvoinnistaan": 1, "palveluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "muoto": 2, "osana": 14, "taloudel": 2, "suppeasti": 1, "voivat": 11, "ihmisryhmien": 5, "oppimiseksi": 1, "seuraavasti": 5, "e93i8": 1, "aiheuttaa": 1, "liiketoiminnan": 1, "appraising": 1, "strategiaa": 1, "sustaining": 1, "jne": 4, "rakenteissa": 1, "mielenkiintoisista": 1, "ty\u00f6paikkoja": 2, "mallimaaksi": 1, "vaikuttamismahdollisuudet": 2, "assosiaatioiden": 1, "k\u00e4ydyn": 1, "seuraavilla": 1, "avoinvihre\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteiden": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6asiantuntijoita": 1, "eettisen": 5, "kokonaisvaltaisen": 1, "tilastoidun": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmille": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytym\u00e4\u00e4n": 1, "puhtaasta": 1, "haaste": 4, "2002": 28, "integroimista": 1, "englishpdf": 1, "tunnustettiin": 4, "keskil\u00e4mp\u00f6tila": 2, "sek\u00e4": 165, "muodostavat": 9, "tietoyhteiskuntapalvelut": 1, "pohjonen": 1, "educators": 2, "kokonaisuudessaan": 1, "globaaleja": 1, "omaan": 2, "elinajanodote": 2, "reidel": 3, "teoksessa": 13, "suomi": 9, "maataloudessa": 1, "isbn": 3, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 22, "kolmea": 1, "puuttuminen": 1, "monimuotoisen": 1, "asunnon": 1, "mets\u00e4talous": 2, "valmistua": 1, "tasavertaisuutta": 1, "mahdollisuutena": 2, "korvaisi": 1, "maapallolla": 9, "muualla": 1, "pystyt\u00e4\u00e4n": 1, "toteuttamiseen": 4, "kokoavan": 2, "valtakunnallisen": 1, "rajoittuu": 1, "merkityksens\u00e4": 1, "n\u00e4ky\u00e4": 1, "laadusta": 1, "kasvatus31": 1, "fao": 5, "toivotaan": 1, "aconf21616": 1, "marsh": 5, "syv\u00e4ekologisia": 1, "valitsemani": 1, "muodostamiseen": 1, "vaalimiseen": 1, "laadittuja": 1, "v\u00e4hent\u00e4mist\u00e4": 1, "toteutuksessa": 1, "luonnollinen": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 3, "gowin": 3, "8102013": 1, "josta": 5, "ihmiseen": 1, "tiet": 2, "v\u00e4hemm\u00e4lle": 1, "tulkitsevat": 1, "rakentamista": 3, "p\u00e4\u00e4asiassa": 1, "kansalainen": 3, "ilmastonmuutoksesta": 3, "broad": 2, "98\u201399": 1, "kivenn\u00e4isaineet": 1, "yleisk\u00e4sitteiden": 1, "dordrecht": 4, "muuttuvassa": 2, "oikeuttaa": 1, "ei-tartunnallisista": 1, "toteutuisi": 1, "oikeudenmukaisena": 1, "analysoinnissa": 1, "uusien": 5, "arvostavat": 2, "1\u20137": 1, "unfccc": 1, "co-operation": 1, "kuormittavat": 1, "karannut": 1, "etuamme": 1, "hierarkian": 3, "vuosikymmentavoitteena": 4, "laajuudessaan": 1, "ilmi\u00f6iden": 4, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 1, "kohtaavat": 3, "talouskasvuun": 1, "painottuvat": 1, "samaan": 2, "heinke": 1, "voisivat": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "erilaisiin": 1, "ohjelmaa": 1, "loppusijoitus": 1, "kattamaan": 1, "perustana": 7, "tehtyyn": 1, "itsen\u00e4isin\u00e4": 1, "hoitajina": 1, "suhtautumisen": 3, "small": 1, "sukupolvesta": 2, "osaaminen": 8, "yritysstandardien": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 1, "vee-heuristiikka": 1, "abc": 1, "kehitysmaat": 1, "viisaus": 1, "seuraavassa": 7, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 2, "puolustaminen": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 4, "indeksiss\u00e4": 1, "uusiutumattomat": 2, "sivuilla": 1, "organisaationsa": 1, "valinta": 1, "dokumentoidut": 1, "kunnioittamiseen": 2, "hyv\u00e4n": 20, "kulttuurisesti": 7, "5\u201310": 1, "etenev\u00e4": 1, "predicts": 2, "lisen": 1, "ekologian": 2, "tiedet\u00e4\u00e4n": 1, "tiet\u00e4v\u00e4t": 1, "ydinkohta": 1, "50\u201353": 1, "aj": 1, "luottamusta": 1, "1\u201316": 1, "n\u00e4hden": 2, "uusia": 3, "linkkeihin": 1, "2014(15": 1, "yht\u00e4l\u00e4isen\u00e4": 1, "ground": 1, "aikakauskirja": 1, "kuluttajavirasto": 1, "terveyspolitiikka": 1, "sopivan": 1, "mitataan": 1, "dillon": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 12, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisen": 1, "n26": 1, "ylitet\u00e4\u00e4n": 1, "voimavarat": 3, "metsien": 6, "yritt\u00e4jyyden": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ys": 1, "pohdinta-luvussa": 4, "verrattavissa": 1, "perustarpeensa": 1, "el\u00e4m\u00e4nkaariajattelu": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 2, "henkisill\u00e4": 1, "eksponentiaalisesti": 2, "haapam\u00e4ki": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 2, "tarkasteli": 1, "ontologiaan": 1, "hyvinvointiparadigma": 4, "koulutusten": 1, "enhanced": 1, "k\u00e4sitteest\u00e488": 1, "way": 2, "sy\u00f6d\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4\u00e4n": 1, "tulokulmaa": 1, "dollisuus": 1, "laatija": 1, "korkeammalle": 1, "k\u00e4sitekarttamenetelm\u00e4\u00e4": 7, "sanavapaus": 1, "optimaaliseen": 1, "luonnolliset": 2, "05\u201306": 1, "raja-arvosta": 1, "rakentuminen": 5, "kohtuuden": 2, "edist\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "1987": 13, "ekologisten": 6, "httpworldhappinessreportwpcontentuploadssites2201504whr15_sep15pdf": 1, "sanoma": 1, "maapallo": 17, "vastuullisuutena": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 1, "tarkastelussa": 1, "yleens\u00e4kin": 1, "ajattelussa": 62, "kilpailukykyiset": 2, "uitto": 2, "tutkimuskysymyksest\u00e4": 1, "osallistuakseen": 1, "kokonaisvaltaisesti": 4, "systeemin": 3, "s\u00e4ilytt\u00e4miseen": 1, "yhteis\u00f6llisyys": 2, "k\u00e4sitteet": 22, "oikeanlaisen": 1, "hallintaa": 1, "yhdist\u00e4vist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4omien": 1, "lukijalle": 2, "yksil\u00f6": 1, "kuulumiseen": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 14, "m\u00e4\u00e4ritteli": 3, "yhteisymm\u00e4rryksen": 1, "valmiudet": 7, "uusiutumattomiin": 1, "kulutuksesta": 1, "virkistys": 1, "nousevia": 1, "tavoiteltaessa": 4, "lasten": 4, "tuottavuudesta": 1, "realismin": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 1, "nime\u00e4m\u00e4ni": 1, "pysyv\u00e4sti": 1, "tulokset-luvun": 1, "o\u00b4neil": 1, "juontuvat": 1, "luonnonvaraperustaisesta": 1, "v\u00e4hent\u00e4v\u00e4n": 1, "221\u2013239": 1, "julkunen": 1, "tuotavuus": 1, "hsy": 1, "moninkertaistavat": 2, "termodynamiikasta": 1, "tukevien": 3, "edellytysten": 1, "toimet": 1, "tasaarvoisempi": 1, "vihre\u00e4": 5, "huomi": 1, "millaisten": 1, "viem\u00e4\u00e4n": 1, "etsit\u00e4": 1, "inpa": 1, "poikkitieteellisten": 1, "oppiaineiden": 1, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "subjektiivisten": 1, "kokevat": 1, "xu": 1, "korostuvat": 2, "ilment\u00e4misess\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 34, "suorittaneella": 1, "voi": 24, "httpwwwkolumbusfieco-onefilessusdeengpdf": 1, "losophy": 1, "wit": 2, "kyse": 1, "ammatteja": 1, "konkreetit": 1, "kielt\u00e4ytyi": 1, "mitk\u00e4": 4, "toimenpidesuunnitelma": 1, "tuhoutuminen": 1, "systeemisen": 2, "ty\u00f6n": 12, "jokainen": 5, "olennaisia": 1, "mittaamiseksi": 1, "sitoumusten": 2, "oikeestaan": 1, "uusikyl\u00e4": 3, "tiede": 4, "viittaus": 1, "ilmaan": 6, "merkityksess\u00e4": 1, "j\u00e4tteit\u00e4": 1, "advisory": 1, "tutkimustiedon": 2, "aconf": 1, "filosofinen": 1, "k\u00e4sitekarttamuotoon": 2, "ty\u00f6kalu": 1, "energiamuotojen": 4, "opinpolullani": 1, "siirrytt\u00e4ess\u00e4": 2, "suojana": 1, "hyv\u00e4ksi": 1, "elintaso": 2, "unepcbdcopdecx2": 1, "voimistuu": 3, "mahdollista": 14, "unesco": 15, "10\u201313": 1, "tarkastellaan": 5, "hy\u00f6tyy": 1, "ohjausv\u00e4lineiden": 1, "painottaessa": 3, "teoreettiset": 1, "8(1": 1, "henkil\u00f6kunnan": 1, "erittelyss\u00e4": 1, "luonto": 6, "guiding": 1, "toimintaedellytykset": 1, "basic": 3, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 3, "it\u00e4meren": 5, "hierarkiaa": 1, "peruspilarista": 1, "maailmassa": 16, "elinymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "peruskoululla": 1, "hallitsematon": 1, "formaalia": 1, "j\u00e4seneksi": 2, "kokemukset": 1, "sitten": 16, "p\u00e4\u00e4semiseksi": 1, "menetelmiin": 1, "tulevaisuusskenaarion": 1, "ennaltaehk\u00e4isyyn": 1, "perustaksi": 1, "johannesburgissa": 2, "arvon": 9, "tasapainottaminen": 1, "asettaa": 3, "koulutussektoreille": 1, "luonnonsuojelu": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "iucn": 5, "vaiheessa": 3, "silm\u00e4ll\u00e4": 1, "oppikirjam\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 1, "puhdasta": 1, "tarkastella": 7, "ollen": 1, "aineeton": 1, "kansainv\u00e4lisell\u00e4": 2, "omavaraisuuden": 1, "edist\u00e4miseksi": 11, "optimaalisen": 1, "tulisi": 32, "toteutetaan": 1, "years": 1, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 1, "maksimointiin": 1, "prima": 1, "arvomaailmana": 1, "tools": 3, "toiveiden": 1, "rakentaminen": 3, "muilla": 1, "kaupunkeihin": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 3, "toisilleen": 1, "finl\u00e4ndska": 1, "keskeiset": 27, "folke": 2, "ammattikoulujen": 1, "tulevaisuus76": 1, "sit\u00e4": 20, "linjanneet": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ss\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tettiin": 1, "joukkoon": 1, "tulevaisuuttatulkintoja": 1, "valintojen": 10, "ymp\u00e4rist\u00f6asioissa": 1, "liikkuvuuden": 2, "kahtena": 11, "merkityksest\u00e4": 5, "aikalailla": 1, "kest\u00e4vyydeksi": 1, "viitekehys": 4, "tuotantoon": 1, "man": 2, "uhanalaiset": 1, "tavoitteeseen": 2, "tutkimustietoon": 1, "intergovernmental": 6, "suurten": 1, "antanut": 1, "kannustaa": 2, "oppilaitoksille": 1, "httpswwwhelsinkififiuutisetjoka-maisterin-pitaaosata-ilmaston-abc": 1, "use": 3, "mit\u00e4": 30, "kehikko": 1, "painotuksen": 1, "uskottavuutensa": 1, "kulttuuriselta": 1, "kest\u00e4v\u00e4n": 520, "alak\u00e4sitteit\u00e4": 1, "yleissivist\u00e4v\u00e4n": 1, "tilaansa": 1, "vakaan": 2, "kokonaisuuksia": 1, "haitaksi": 2, "laadullinen": 3, "usteet_2015_luonnos_14042015pdf": 1, "randels": 1, "10\u201312": 1, "kuulu": 1, "alku": 1, "asenteiden": 2, "ty\u00f6h\u00f6n": 2, "kest\u00e4vyysajattelu": 6, "tapoihin": 1, "integroida": 2, "puristetaan": 1, "vett\u00e4": 2, "jakamista": 3, "itsekk\u00e4\u00e4sti": 1, "muutosten": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 1, "varallisuuden": 4, "westport": 1, "espoon": 14, "ohjelmien": 1, "ke": 1, "kohtelu": 3, "eiv\u00e4t": 9, "kymmeniss\u00e4": 1, "oksanen-ylikoskelle": 1, "155\u2013180": 1, "k\u00e4sitteelliset": 1, "kvalifikaatiot": 1, "erityisopiskelijoita": 1, "tarve": 3, "eriarvoistumiseen": 1, "oecd": 1, "k\u00e4sin": 1, "johannesburg": 1, "perustarpeisiin": 1, "n6": 7, "maailmankaikkeutta": 1, "j\u00e4lkeiseen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 9, "elokuussa": 1, "arvoperusta": 6, "asiaankuuluvien": 1, "ekosysteemeille": 1, "valinnanmahdollisuus": 1, "muodostettujen": 2, "peruskoulujen": 1, "tavoittelevan": 1, "httpsheldahelsinkifibitstreamhandle10138154175tutkimuksia1": 1, "sosio-taloudelliseen": 1, "uudella": 1, "varautuminen": 2, "h\u00e4n": 4, "dostavat": 1, "kokonaisk\u00e4sityksen": 1, "uusille": 1, "ainut": 1, "henkil\u00f6st\u00f6n\u00e4k\u00f6kulma": 1, "kuilu": 2, "systeeminen": 1, "31st": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "tulevilla": 2, "vaikeasti": 1, "oikeudenmukaiseen": 2, "food": 1, "tasoja": 2, "kirjaimellisesti": 1, "luokitella": 1, "suunnann\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 2, "vaikeuttaneet": 1, "blocks": 1, "arvoille": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 6, "382015": 1, "takaaminen": 1, "painotettiin": 1, "kiihtyv\u00e4\u00e4": 1, "suhteellisen": 1, "periaatteita": 2, "pitk\u00e4ik\u00e4isen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6nsuojelu": 1, "701\u2013720": 1, "kehitt\u00e4mistarpeet": 1, "organisaatioiden": 7, "tasapainoisiksi": 1, "perusteiden": 3, "opetussuunnitelmalla": 1, "planetaaristen": 1, "1342015": 1, "kriiseiss\u00e4": 1, "energiatehokkaita": 1, "2050": 5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko": 8, "36\u201337": 1, "arviointi": 2, "mielenkiinnosta": 1, "kansakuntina": 1, "france": 1, "omaamista": 1, "perustuen": 4, "kansainv\u00e4linen": 5, "nykyhetkess\u00e4": 3, "sosiaaliskulttuurinen": 1, "otsikointia": 1, "puhtaampien": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 3, "ep\u00e4tasa-arvoisen": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 2, "siirt\u00e4\u00e4": 2, "aiheuttamia": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4iselle": 1, "demokratiaan": 2, "rationaalisesti": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4": 1, "hyvinvointiin": 9, "tieteellinen": 2, "v\u00e4itteen": 1, "valtioneuvosto": 2, "saatavuuden": 1, "ihmisi\u00e4": 2, "tehtiin": 1, "helppoa": 1, "ohjelmalla": 1, "luonnonlajien": 2, "edist\u00e4vi\u00e4": 2, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4n": 1, "sis\u00e4ltyi": 9, "eko": 1, "pohditaanko": 6, "puolustajien": 1, "sverdrup": 1, "toimialan\u00e4k\u00f6kulma": 8, "vasten": 1, "markkinahintoihin": 2, "kasvatusty\u00f6n": 1, "laajemmin": 2, "24\u201328": 1, "aiheuttaman": 2, "14(3": 1, "oiretta": 1, "saattaa": 2, "painottuessa": 1, "mietti\u00e4": 5, "biologiset": 1, "sch\u00e4fer": 1, "suomalainen": 1, "suuntaan": 2, "p\u00e4iv\u00e4": 1, "174\u2013175": 1, "ohjaavana": 3, "henkil\u00f6kohtaisten": 1, "81\u201382": 1, "sektorin": 2, "rajaksi": 1, "ml": 1, "ravinto": 3, "suomeksi": 1, "rahaksi": 3, "cmapper": 1, "aineen": 1, "uusiutuva": 2, "emphasis": 2, "k\u00e4sitteisiin": 5, "suhde": 3, "kulttuuriperint\u00f6": 1, "odottavien": 1, "tietoja": 1, "vertailtiin": 2, "mainitut": 1, "14\u201315": 1, "asiantuntijaverkosto": 3, "kaksi": 8, "kansalaisuutta": 1, "ihmisyhteis\u00f6n": 1, "liikaa": 3, "px": 2, "kuluttaa": 1, "eila": 2, "hallinta": 4, "application": 1, "19920": 1, "historiallisen": 1, "toimimisen": 1, "saman": 1, "ett\u00e4": 184, "esivanhemmat": 1, "kolmas": 1, "terveys": 12, "nousun": 2, "eli\u00f6lajien": 2, "kest\u00e4vyydelt\u00e4": 1, "t\u00e4mm\u00f6sess\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4t": 2, "tekemisell\u00e4": 3, "ty\u00f6skentelyalustat": 1, "matkustamisen": 1, "tehd\u00e4": 9, "hiilidioksidip\u00e4\u00e4st\u00f6jen": 2, "j\u00e4rkiper\u00e4inen": 1, "edusti": 1, "k\u00e4sitykseen": 2, "ammatti": 1, "tasapainossa": 7, "toimintaohjelma": 3, "esitarkastajat": 1, "rakentumista": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6taloudellisen": 1, "kasvit": 2, "haastatteluun": 1, "k\u00e4ytti": 2, "kuluessa": 2, "luonnonsuojelun": 1, "soveltuvia": 1, "pankkiliiketoiminnassa": 2, "pisteytin": 2, "laadittiin": 2, "principle": 1, "linjausten": 3, "pieni\u00e4": 1, "ihmettelyyn": 1, "mallia": 1, "bl\u00e4tter-mink": 1, "tunnetuksi": 1, "muistamista": 1, "trans": 1, "2015b": 5, "tapahtuvia": 1, "generalisation": 1, "levi\u00e4mist\u00e4": 1, "luku": 2, "k\u00e4sitekartan": 15, "ainakin": 3, "measure": 1, "tarkoita": 1, "valtioiden": 9, "salmio": 2, "state": 1, "toimivan": 1, "kest\u00e4v\u00e4ksi": 6, "n\u00e4": 1, "optimistinen": 1, "t\u00e4st\u00e4": 9, "porakoneiden": 1, "ekosysteemipalveluihin": 1, "rakennetta": 1, "nid": 1, "olioiden": 2, "sea": 2, "ennaltaehk\u00e4isevist\u00e4": 1, "kaikkia": 3, "kest\u00e4vien": 12, "est\u00e4minen": 3, "tulee": 41, "havainnollistaa": 2, "negotiating": 1, "aikuiskasvatus": 1, "vuosikymmenien": 1, "hallinnollisia": 1, "liian": 2, "relevantti": 1, "ep\u00e4tasa-arvo": 1, "behrens": 1, "eriarvoisuutena": 1, "statement": 1, "kiina": 1, "ulkoinen": 1, "rajallisten": 1, "6\u201319": 1, "1959": 2, "meteorological": 1, "merkityksellist\u00e4": 1, "edellytyksen\u00e4": 3, "otettava": 2, "n\u00e4kyv\u00e4": 2, "nykyisen": 1, "perustosiasiat": 1, "uuden": 4, "division": 1, "salmen": 1, "kattaa": 4, "ihmistenkin": 1, "tieteellisess\u00e4": 2, "tarvitse": 1, "kulttuuriarvojen": 2, "puistojen": 1, "keruun": 1, "but": 2, "postmaterialisti": 1, "luonnonvaroja": 11, "learners": 1, "sis\u00e4ltynyt": 1, "monessa": 1, "147\u2013148": 1, "asiat": 1, "reform": 2, "mielek\u00e4s": 3, "ekosysteemin": 4, "edist\u00e4\u00e4": 20, "suomen": 70, "varia": 1, "institute": 5, "arvoissa": 1, "painotukset": 6, "tulla": 2, "28\u201329": 3, "arvon\u00e4k\u00f6kulma": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 4, "elinkelpoisena": 1, "parempi": 5, "voittoa": 5, "asteen": 8, "kest\u00e4vyydelle": 2, "asiantuntijaverkostoa": 1, "painottuivat": 10, "muillekin": 1, "toipua": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 3, "kasvattaa": 1, "oppia": 5, "ymp\u00e4rist\u00f6kysymyksist\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4": 18, "kehityksell\u00e4": 4, "45\u201346": 1, "sopivat": 1, "tulkinnassa": 66, "framework": 6, "helposti": 1, "luet": 1, "ei-inhimillisen": 1, "1997": 7, "oceanic": 1, "hallinnossa": 1, "design": 1, "esd": 3, "ylivarojen": 1, "ty\u00f6v\u00e4linein\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 6, "olevansa": 1, "ruiz-primo": 1, "field": 1, "yhteisest\u00e4": 1, "kokoava": 5, "europe": 2, "eller": 1, "monenlaisia": 1, "model": 1, "development\u2014economic": 1, "leip\u00e4\u00e4": 2, "toteutumiseen": 1, "harvard": 1, "k\u00e4sitekarttatekniikka": 1, "vuosituhattavoitteita": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 39, "muutosvaatimuksia": 1, "vastaavan": 2, "manning": 1, "vahvojen": 1, "lis\u00e4\u00e4misen": 2, "ryhmiteltyn\u00e4": 1, "2012": 50, "rohweder": 16, "kehitysmaissa": 1, "ne": 12, "haastavat": 1, "el\u00e4m\u00e4nkaareen": 1, "terveydest\u00e4": 1, "aikaan": 5, "natural": 4, "osaamisen": 6, "janeiron": 2, "jatko": 1, "toimimaan": 4, "tueksi": 1, "v\u00e4hene": 1, "materiaalipaketin": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 2, "optimaalinen": 3, "nimesin": 1, "wmo": 4, "yleissivist\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "tuhoutuneet": 1, "1992c": 2, "torjumiseksi": 1, "hyvinvointipalvelut": 2, "tamassa": 1, "vahingoittuminen": 1, "globaalit": 1, "luotettavuutta": 1, "n8": 6, "me": 2, "noaa": 4, "yhteisen": 4, "seuraavat": 7, "1352013": 1, "ge": 2, "v\u00e4itelauseita": 6, "v\u00e4kivaltarikosten": 1, "mukana": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 11, "luonnostekstiss\u00e4": 1, "voimaan": 1, "kehitet\u00e4\u00e4n": 4, "sopia": 2, "tietoliikenneyhteydet": 1, "joihin": 3, "turvattava": 1, "kulutuskeskeinen": 1, "vuosikymmenelle": 1, "10132008": 1, "riistotaloutta": 1, "osaa": 3, "maailmasta": 3, "kilpailu": 1, "hakeminen": 3, "tarkentuvan": 1, "oikeutta": 2, "elinik\u00e4inen": 1, "\\n\\nopetussuunnitelmauudistus": 1, "omana": 1, "rohkaistuu": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapaan": 3, "palauttamalla": 1, "nature": 5, "tuottivat": 1, "tapahtuvien": 1, "held": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6neuvos": 1, "elinvoimaiset": 11, "ilmenev\u00e4t": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 2, "vuoroviljelyj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "basis": 2, "kaikkialla": 3, "hoskins": 1, "mohtadi": 1, "wced": 7, "toteaakin": 1, "2072015": 1, "lajien": 4, "teollistuminen": 1, "pohjoinen-etel\u00e4-problematiikan": 1, "vaikeaa": 3, "luovat": 1, "jotkut": 1, "fyysist\u00e4": 1, "yritystoimintaa": 1, "luonnonvaraperusta": 4, "jatkuvassa": 3, "pidetty\u00e4": 1, "asetuksessa": 1, "edist\u00e4vist\u00e4": 1, "esille": 1, "menetelm\u00e4n\u00e4": 2, "sitoumuksiin": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 1, "tasavertaisesti": 2, "k\u00e4sittelen": 1, "takaisin": 2, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "todellista": 1, "konteksteissa": 1, "tyypillinen": 4, "opetussuunnitelmauudistuksen": 1, "rouhista": 1, "kest\u00e4": 2, "mik\u00e4li": 1, "1\u20132": 1, "unit": 2, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n": 3, "verkostojen": 1, "2010": 23, "arvokeskustelu": 1, "kohteet": 1, "enemmist\u00f6ll\u00e4": 1, "syvent\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "from": 7, "sopeuttaa": 1, "soveltaa": 2, "vaikuttamista": 1, "kohteluna": 2, "globaalivastuun": 1, "kansalaisen": 1, "el\u00e4v\u00e4": 2, "retoriikkaa": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4": 12, "yhteiskuntapolitiikkaa": 1, "opettajakoulutusta": 1, "varmistaa": 2, "kokonaisloppukulutuksesta": 1, "yk-yliopisto": 1, "rjestelmaeliitteetkoulutusjarjestelmapdf": 1, "vakavia": 1, "kunnioittavana": 1, "maa-alan": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 1, "otettu": 2, "edita": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6tutkimusta": 1, "fosfori": 1, "painopistett\u00e4": 2, "k\u00e4sitekartoista": 1, "fossiilisista": 1, "m\u00e4": 4, "tapahtumassa": 1, "maailmaan": 1, "valintakysymys": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "t\u00e4ht\u00e4imell\u00e4": 1, "ography": 1, "hapesta": 1, "monimutkaisemmaksi": 1, "kansakuntana": 1, "kohtaamiseksi": 1, "tehokkuutta": 2, "talouskasvun": 4, "kansallisella": 5, "alueellisesti": 10, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 1, "johtuva": 2, "ilma": 4, "perusteella": 7, "elinkaaren": 1, "teoriaan": 1, "28\u201331": 1, "nolan": 3, "understood": 2, "yhteen": 3, "pitk\u00e4n": 7, "s\u00f6rlin": 2, "monimerkityksellisyydest\u00e4": 1, "j\u00e4senvaltioiden": 1, "aiheesta": 2, "yleis\u00f6luentoja": 1, "selander": 1, "p\u00e4iv\u00e4kotien": 1, "it\u00e4-suomen": 3, "ensiarvoisen": 1, "elimet": 1, "merkityksen": 6, "rajojen": 4, "lukum\u00e4\u00e4": 1, "planeetta": 1, "sosiaalinen": 49, "kysymykset47": 1, "704\u2013705": 1, "hyvinvointivaltion": 1, "mitattavissa": 1, "ty\u00f6llisyyden": 1, "goals": 7, "m\u00e4\u00e4rittelyn": 1, "kulutus": 8, "kehittyneen": 1, "ruokailussa": 2, "ehe\u00e4n": 1, "huippukokouksesta": 1, "yksil\u00f6tasolla": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 6, "as": 7, "liiketoimintaan": 1, "olennaista": 3, "ottamaan": 1, "luottamuksen": 1, "kangasniemi": 4, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4n": 3, "coordination": 1, "maapallohan": 1, "t\u00e4ydensi": 1, "yhdistelm\u00e4": 1, "vakiinnuttamaan": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 11, "kyseisess\u00e4": 1, "theory": 2, "alleviivaa": 1, "organisoinnin": 1, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 1, "ihmislajin": 2, "janerio": 1, "normiosan": 1, "palmbergia": 1, "oppien": 3, "yhdeksi": 2, "kasautunut": 1, "suurempi": 2, "jakautuu": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vyydest\u00e4": 1, "4\u201313": 1, "rakentuvaa": 1, "valintojensa": 1, "faculty": 1, "kuuluu": 7, "huolenpito": 2, "edunpdesd": 1, "behavior": 1, "ettei": 6, "oppimisena": 1, "keinot": 2, "toimiminen": 4, "asian": 2, "asutaan": 1, "ohjelman": 3, "paljoakaan": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6n": 6, "miller": 1, "k\u00e4sityst\u00e4\u00e4n": 1, "\u00e4lykk\u00e4\u00e4t": 2, "ehdotuksen": 1, "or": 1, "rajattu": 1, "vieraantuminen": 1, "kansalaisyhteiskunta": 3, "187198": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "49(2": 1, "rakentamaan": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 1, "k\u00e4sist\u00e4": 1, "aineettomiin": 1, "j\u00e4rjestetty": 1, "osallistumisen": 1, "j\u00e4senmaiden": 1, "tapahtuneiden": 1, "toimintojen": 1, "129\u2013131": 1, "xii": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 2, "piirin": 1, "elinvoimaisiin": 1, "koetetaan": 1, "loppupuolelta": 1, "ottaisivat": 1, "organisoimista": 1, "vahva": 7, "aktiivisesti": 1, "konflikteja": 1, "ekologiseksi": 1, "tukien": 1, "tapahtumista": 1, "politiikassa": 3, "kasvatuksella": 1, "helpottaminen": 2, "kovin": 2, "v\u00e4kivalta": 1, "naista": 1, "pilarien2": 1, "teki": 1, "lataus": 1, "johtaa": 3, "kunnioittamisen": 1, "pysymisen": 3, "roychoudhury": 1, "organisaatiot": 11, "miellekartta": 1, "taloudellisena": 4, "omat": 7, "keskil\u00e4mp\u00f6tilalta": 1, "markkinatalouden": 1, "158\u2013175": 2, "valita": 1, "todelliset": 10, "opetussuunniteman": 1, "ympyr\u00e4": 1, "muutostarvetta": 1, "brasseur": 1, "september": 1, "tulkinnallisia": 1, "ulottuvuuksien": 26, "pdf": 2, "devel": 2, "kest\u00e4vyyksien": 1, "koulutukseen": 10, "1979": 3, "tiekarttana": 1, "yhteisty\u00f6": 7, "esit\u00e4n": 11, "henkist\u00e4": 1, "ilmaistuna": 1, "mineraalien": 1, "edist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "45\u201347": 1, "toteutuneen": 1, "pro": 2, "tasa-arvoinen": 4, "haastateltiin": 2, "kehityst\u00e4": 132, "kehityksen": 521, "tiedollisessa": 1, "rauhaan": 1, "julistusten": 1, "huomioimista": 2, "joensuu": 5, "verkottuvana": 1, "reliability": 1, "julkisesti": 1, "proceedings": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6keskus": 1, "otettavat": 1, "kuvattu": 1, "perustaneet": 1, "pyritt\u00e4v\u00e4": 1, "ogidan": 1, "toisin": 3, "kasvussa": 1, "esiopetuksessa": 1, "viitattiin": 1, "koneet": 2, "uhka": 3, "muihin": 4, "toimintaohjelman": 2, "toimeenpantu": 2, "omistamisen": 2, "elint\u00e4rkeit\u00e4": 1, "kulutetaan": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun": 1, "pakolaisaaltoon": 1, "ymm\u00e4rryksell\u00e4": 1, "perusehtoina": 1, "kansainv\u00e4listen": 3, "kirjoitettaessa": 1, "ajattelemalla": 1, "hy\u00f6dykkeisiin": 1, "arki-iltoina": 1, "conceptual": 1, "vuosien": 1, "mets\u00e4periaatteet-sitoumus": 1, "concept": 28, "progress": 6, "hyv\u00e4n\u00e4": 2, "kormondy": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 1, "k\u00e4ynniss\u00e4": 1, "asia": 1, "152015": 1, "what": 3, "ihmisarvon": 1, "tunnistaa": 2, "itseisarvoon": 1, "opettajankoulutukselle": 1, "kuvaamaan": 1, "ulottuvat": 2, "varovaisuus": 1, "nykyisell\u00e4": 1, "arvoistaan": 1, "eheys": 1, "laajaan": 3, "esteist\u00e4": 1, "ryhm\u00e4t": 2, "koskeva": 1, "m\u00e4\u00e4ritet\u00e4\u00e4n": 1, "muut": 3, "1992d": 2, "aluerakenteessa": 1, "informaatiota": 1, "tarkastelen": 6, "h\u00e4vitt\u00e4minen": 2, "havaita": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisesti": 2, "kvantitatiivisesta": 1, "murentavan": 1, "gaia": 1, "media": 1, "kest\u00e4vyydest\u00e4": 97, "toimintana": 4, "el\u00e4m\u00e4ntavoissa": 1, "saastuminen": 2, "testatuksi": 1, "1900-luvun": 1, "vammaisuus": 1, "arvonlis\u00e4n": 1, "el\u00e4inlajien": 1, "viljaville": 1, "2011-2015": 1, "tulossa": 1, "pelkistetylle": 1, "v\u00e4lilt\u00e4": 1, "yhteiskunnalliset": 1, "raportin": 4, "riskej\u00e4": 1, "aikuisille": 1, "hyvinvoinnista": 4, "tehtaat": 2, "rajoista": 1, "kuolleisuus": 4, "linjaukset": 2, "pohjolan": 1, "alan": 3, "toim": 10, "el\u00e4m\u00e4lle": 3, "kertoimia": 1, "pakolaiskysymykset": 1, "talouskasvua": 1, "sellaisena": 2, "aineellista": 1, "v\u00e4est\u00f6nkasvu": 2, "success": 1, "hyv\u00e4\u00e4n": 6, "7\u20138": 1, "h\u00e4m\u00e4rtyy": 1, "interviewed": 2, "v\u00e4itelauseen": 1, "koulutusj\u00e4rjestelmiin": 1, "wbgu": 4, "hakemuksen": 1, "k\u00e4sitekarttana": 17, "k\u00e4sitteeksi": 1, "kalakantojen": 1, "edellisen": 1, "tasoille": 1, "alalukuinaan": 1, "tolppasen": 1, "initiative": 1, "v\u00e4itt\u00e4miksi": 1, "lapsillamme": 1, "demokraattisen": 1, "synteesi": 1, "toimija": 1, "taulukot": 1, "12\u201342": 1, "physical": 3, "centres": 1, "j\u00e4tett\u00e4": 1, "paikallisiin": 1, "opetussuunnitelmaan31": 1, "j\u00e4te": 1, "v\u00e4hent\u00e4miseen": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4nyt": 1, "sanomasta": 1, "my\u00f6nteisiss\u00e4": 1, "network": 4, "kansalaisissa": 4, "nouseviin": 1, "tavoitteiksi": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "tutkitta": 1, "ryhtymisen": 1, "kolmesta": 2, "sivistystoimi": 2, "tulevaisuusorientoituneesti": 1, "seudun": 7, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 6, "maksaa": 1, "kehittyneet": 1, "mielest\u00e4ni": 2, "sellaisia": 8, "valikoitui": 3, "rakastavat": 1, "tarkastellaanko": 1, "pyritt\u00e4ess\u00e4": 1, "suomessa": 22, "muuttaminen": 7, "yh\u00e4": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdan": 1, "adaptation": 2, "version": 2, "geography": 1, "itseisarvo": 5, "suomalaisena": 2, "terveelliset": 2, "ainoa": 1, "35\u201337": 1, "he": 2, "yhteiskuntana": 1, "litteroidun": 6, "maan": 5, "opettajankoulutuksessa": 2, "mineraalit": 1, "moniammatillisella": 1, "1984": 2, "poliittisen": 7, "lyhyen": 1, "toimeenpanemiseksi": 1, "vastuullisuus-n\u00e4k\u00f6kulmassa": 1, "tulosten": 8, "kilpailukyvyn": 1, "2008c": 3, "nimitt\u00e4ji\u00e4": 2, "orjaty\u00f6voimaa": 1, "paikalliset": 2, "mielenkiinnon": 1, "organisation": 1, "yll\u00e4pit\u00e4misen\u00e4": 1, "kysy\u00e4": 1, "siirrynkin": 1, "taloudelliselle": 3, "n\u00e4en": 1, "uusiutuvat": 3, "tuhoutumisen": 1, "kulutuksen": 9, "rion": 6, "vuosisadan": 2, "periaatteella": 3, "toimijoiden": 3, "kehystet\u00e4\u00e4n": 1, "pitk\u00e4lle": 1, "noudattaen": 1, "selkein": 1, "arvostaminen": 1, "opetusta": 7, "abstraktisuutta": 1, "112\u2013113": 1, "syntynyt": 2, "resurssin": 11, "vapaan": 6, "kiinnipit\u00e4minen": 2, "hankkimiseen": 1, "tasalla": 1, "luonnonvaratuottavuuden": 2, "opetuksessa": 21, "potentiaalien": 1, "sustainable": 92, "l\u00e4\u00e4kkeist\u00e4": 1, "pohjoismaiden": 1, "\u00e4\u00e4nestysaktiivisuus": 1, "abstract": 1, "dynaamisena": 2, "kokonaisvaltaista": 2, "ravinnon": 4, "harjoittamiseen": 2, "omnia": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4": 1, "malli": 4, "nyky\u00e4\u00e4n": 1, "tarpeensa": 7, "moniulotteinen": 4, "alkanut": 1, "22\u201323": 1, "vaikka": 5, "yleissivistyksen": 1, "nauttia": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00f6tavoitteensa": 1, "toiminut": 2, "tarttuvien": 1, "ennakoi": 3, "millaiset": 1, "ps": 1, "osista": 1, "teknillinen": 1, "monikeskuksisena": 1, "yl\u00e4": 1, "olivat": 14, "tunteita": 1, "globaalivastuuseen": 1, "sitoumuksessa": 1, "kouluja": 1, "kansanvaltaisuuden": 1, "kriteereit\u00e4": 2, "mikrotalous": 1, "vaurauteen": 1, "paikallisten": 4, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 4, "sertifioinnista": 1, "information": 1, "esitt\u00e4misess\u00e4": 2, "one": 5, "seikka": 1, "rceverkosto": 1, "ihmisille": 10, "nykyisist\u00e4": 1, "huolto": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6n": 1, "olleen": 1, "esill\u00e4": 1, "menetelm\u00e4t": 1, "kohteena": 3, "tuotanto": 4, "ulottuvuuksista": 3, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 2, "lis\u00e4\u00e4ntymiselle": 1, "kokonaisvaltaiseen": 4, "aiempaa": 1, "fyysisen": 1, "t\u00e4m\u00e4": 13, "toisaalta": 7, "l\u00e4p\u00e4isevyytt\u00e4": 1, "sallii": 1, "kunnioittavat": 5, "asiakirjoja": 1, "monimuotoisuutta": 2, "muotoon": 1, "edist\u00e4en": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "arvokeskustelua": 1, "opetussuunnitelmat": 3, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "t\u00e4ysipainoiseen": 3, "tasapainoisesti": 1, "protection": 1, "maaalueisiin": 1, "ix": 1, "demokratia": 4, "selke\u00e4sti": 1, "laajuuden": 14, "seksuaalineuvonta": 1, "kansallisiin": 2, "tulisivat": 1, "muutoksia": 3, "synthesis": 2, "osaamisyhteiskunnan": 1, "ifenthaler": 1, "valmistusprosessissa": 1, "vaikutus": 3, "olemassaolosta": 1, "m\u00e4\u00e4rittelee": 3, "vaaroissa": 1, "lukiokoulutus": 1, "laajennetaan": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 2, "mikroskooppinen": 1, "ihmisk\u00e4sitys": 1, "painopistealueena": 1, "jw": 1, "vieraista": 1, "komponentit": 1, "haavoittuvien": 1, "t\u00e4mm\u00f6sen\u00e4": 1, "seuraavanlainen": 1, "absoluuttisessa": 2, "kuuluvat": 6, "desd": 6, "j\u00e4lkeen": 7, "tasapainoisesta": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misest\u00e4": 1, "559\u2013586": 1, "reunaehdot": 1, "chapin": 1, "liikalihavuus": 1, "ilmakeh\u00e4ss\u00e4": 1, "virheellisest\u00e4": 1, "perusopetuksesta": 3, "ber": 1, "routledge": 2, "edell\u00e4": 2, "k\u00e4sitteest\u00e4": 65, "palveleminen": 1, "tutkimusohjelmia": 1, "iii": 3, "kohderyhmille": 1, "voidaan": 30, "tutkimuskysymykset": 3, "energiankulutus": 1, "dimensions": 6, "parantavat": 1, "hiilijalanj\u00e4lki": 13, "merkityksellinen": 7, "kaikkien": 18, "elinik\u00e4iseen": 1, "searching": 1, "\u00f6ljyn": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4ss\u00e4": 1, "tarkoitus": 2, "maailmanyhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "hallinnan": 1, "kautta6": 1, "tulkinnan": 15, "my\u00f6nteisesti": 1, "kiertotalouteen": 2, "aineslahti": 1, "arvoperustan": 2, "l\u00f6yt\u00e4mist\u00e4": 2, "vastuullisesta": 1, "kotitalouden": 2, "viisaiden": 3, "toimintakykyisi\u00e4": 1, "toimikunta": 19, "energiamuodoista": 1, "1252014": 1, "haasteista": 3, "kustannusosakeyhti\u00f6": 2, "s\u00e4ilymisen": 5, "tavoitelinjaukset": 2, "arvostamisesta": 1, "esimerkki": 14, "kelijan": 1, "kohdella": 1, "luonnonvaroihin": 5, "tuotteen": 5, "mahdollistuvat": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 1, "rajauksia": 1, "vastaamista": 1, "yhteiskunnallisen": 19, "vapauden": 1, "huolehtimisena": 2, "johannesburgin": 2, "juntunen": 3, "esityksi\u00e4": 1, "ty\u00f6tavat": 2, "p\u00e4\u00e4seminen": 1, "merkitsee": 3, "t\u00e4m\u00e4nhetkinen": 1, "innovations": 2, "2004": 13, "vesijohtoveden": 1, "teht\u00e4viin": 2, "httpwwwdesdorgabouthtml": 1, "kest\u00e4\u00e4": 1, "systemic": 1, "alueelta": 2, "l\u00e4hetetty": 1, "giulio": 2, "kasvaminen": 3, "\\n\\nthe": 3, "kyllin": 1, "kokonaisvaltaisia": 1, "ty\u00f6tahtiin": 1, "sertifiointij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "jollekin": 1, "n\u00e4m\u00e4": 3, "samansuuntaiset": 4, "keh\u00e4ss\u00e4": 1, "valvoa": 1, "muutos": 11, "uteliaisuuteen": 1, "k\u00e4siterakenteita": 1, "rajan": 1, "teorian": 3, "my\u00f6nteisin\u00e4": 1, "elina": 1, "nopeampi": 1, "asettelu": 1, "rakennetaan": 2, "kyseenalaistettavissa": 1, "indikaattorikokoelmana": 1, "asukkaiden": 1, "shepardson": 2, "organized": 1, "bardy": 3, "kunnioitetaanko": 1, "everyday": 1, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestykseen": 1, "kirjoitettuun": 2, "tukea": 9, "hierarkkiseen": 1, "inhimilli": 1, "turvaavat": 1, "haitat": 1, "laajan": 1, "arviointia": 2, "luomisvoiman": 1, "pit\u00e4en": 1, "preprint": 1, "stern": 1, "is": 3, "edustaja": 1, "painotti": 2, "minimointi": 1, "hierarkkisia": 1, "ajattelevat": 5, "tutkimusasetelman": 1, "raja-arvon": 1, "ihmisyhteis\u00f6t": 2, "ty\u00f6nantajani": 1, "sivistysty\u00f6st\u00e4": 1, "opetukseen": 5, "45\u201361": 1, "rakennettu": 4, "agenda": 10, "suomesta": 1, "elinkaarien": 1, "odotetaan": 2, "tampere": 7, "k\u00e4ytett\u00e4vien": 1, "liikkuvuutta": 1, "luokanopettajat": 1, "tuo": 2, "yhdyskuntien": 1, "yk": 5, "kuusi": 3, "tarjoaako": 1, "velvollisuuksien": 1, "matkaa": 1, "merkitys": 19, "ajassa": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 5, "ty\u00f6ryhm\u00e4muistioita": 1, "k\u00e4sitekarttamuodossa": 1, "yrityksen": 2, "taulukossa": 4, "osoittavat": 2, "merkit\u00e4": 1, "tapahtua": 1, "alkuper\u00e4iskansojen": 1, "samalla": 13, "yht\u00e4l\u00e4inen": 2, "todellinen": 1, "viel\u00e4": 4, "stockholm": 3, "suomalaiseen": 1, "suunnan": 1, "edist\u00e4": 1, "status": 1, "corell": 1, "julkaistussa": 1, "strong": 1, "lajeille": 1, "toiminnallisesti": 1, "ratkaisua": 2, "toimi": 2, "turvata": 3, "block": 1, "energiatehokkuutta": 1, "guide": 1, "lopputuote": 1, "vastavuoroisen": 1, "ristiriitaa": 1, "miss\u00e4": 6, "politiikka": 5, "kansallisessa": 2, "15(3\u20134": 1, "korkeakouluopetus": 5, "kytkeytyv\u00e4n\u00e4": 1, "vapauteen": 1, "keskeisyys": 1, "kunnioitukseen": 1, "laajentamisen": 1, "alueellisen": 2, "tunteista": 1, "yleissivist\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "sukupuuttoaalto": 1, "alasuutari": 2, "laadukkaasta": 1, "puhua": 1, "teoreettisesta": 1, "kansaksi": 1, "pitk\u00e4lti": 7, "p\u00e4\u00e4semme": 1, "tulkitsi": 10, "huoli": 1, "crescent": 1, "kulloisissakin": 1, "hansen": 1, "kontrolloimaton": 1, "esteettisyys": 1, "uskontoja": 1, "142013": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 1, "201494": 1, "ryhm\u00e4n": 2, "toimeenpanna": 1, "s\u00f6derstr\u00f6m": 1, "toimiva": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "joukolle": 1, "eniten": 7, "ihmisest\u00e4": 1, "ward": 2, "median": 2, "luoden": 1, "keskin\u00e4ist\u00e4": 1, "piiriin": 1, "kahdeksan": 3, "vallitseviin": 1, "todellisuus": 1, "ii": 5, "session": 2, "luottavuuden": 1, "sis\u00e4ll\u00f6t": 1, "koulutusta": 10, "sivistysty\u00f6n": 5, "sitoumus": 1, "heikentyv\u00e4t": 1, "ammattikorkeakouluissa": 1, "kehitt\u00e4misen": 3, "pohjoismainen": 2, "pyrkimyksess\u00e4": 1, "k\u00e4sitekarttamenetelm\u00e4": 2, "hinnat": 1, "it": 4, "laajempaa": 6, "ihmisarvoon": 1, "drought": 1, "tukemiseen": 2, "ulottuvuudet25": 1, "vastuunottoon": 1, "edustaa": 1, "abstraktina": 1, "poliittiseen": 1, "suurin": 6, "korkeakoulutus": 1, "indikaattoreita21": 1, "yhteiskuntarauhan": 1, "sector": 1, "ratkaista": 1, "introduction": 1, "hallinnon": 3, "liverman": 1, "asiakirjaan": 1, "liikennetarpeen": 2, "2008b": 2, "yhteis\u00f6ille": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmaan": 1, "httpopintoopas-opsmetropoliafiindexphpfitarjontakoritfivok_raken": 1, "nuutinen": 6, "maapallon": 42, "opis": 1, "pa": 1, "elinkaariajattelua": 1, "strategy": 4, "korostui": 1, "korostava": 1, "high": 1, "korkean": 4, "httpunesdocunescoorgimages0003000327032763eopdf": 1, "klo": 1, "tion": 1, "analysis": 4, "record": 1, "arguez": 1, "sis\u00e4isess\u00e4": 2, "sosiokulttuuriset": 1, "seuraa": 1, "virkamiehist\u00e4": 1, "esitetyn": 1, "korostetaan": 1, "k\u00e4sittelytapa": 1, "opetusuunnitelmiin": 1, "baltic": 6, "tavoin": 1, "unohtamatta": 1, "arvop\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 1, "vastuullinen": 8, "cambrige": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4": 3, "valencia": 1, "\u2018\u2018measurable\u2019": 1, "oppilaitosten": 8, "v\u00e4hent\u00e4minen": 14, "koulutuspolitiikkaan": 1, "puuttumista": 1, "luonnos": 1, "hengen": 1, "hyv\u00e4ksyiv\u00e4t": 1, "isoon": 1, "organisaation": 1, "minulle": 3, "oleva": 7, "maija": 1, "yliopistoissa": 1, "samaa": 1, "paljonko": 1, "edellisess\u00e4": 1, "hallintaan": 5, "yhteisvastuu": 5, "tietoisuuteen": 3, "ussr": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 2, "mathar": 1, "eheytt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "international": 7, "ilman": 14, "ymp\u00e4rist\u00f6ihmiset": 1, "rakenteen": 2, "hyv\u00e4ksytty": 1, "meriveden": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmiksi": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 3, "tiiviimp\u00e4\u00e4": 1, "kysymykseen": 1, "152\u2013153": 1, "reseach": 1, "vaikutti": 1, "london": 3, "kysymyksi\u00e4": 5, "systemismin": 1, "syrjinn\u00e4n": 2, "ekologisesti": 18, "unu-ihdp": 4, "kriittisen\u00e4": 1, "puhuttu": 1, "phi": 1, "for": 62, "tutkintoon": 1, "08\u201309": 1, "tarpeelliseksi": 1, "yhdist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "opettajat": 4, "of": 135, "motivoituminen": 1, "virtanen": 8, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4n": 1, "scheme": 1, "siirt\u00e4minen": 1, "tila": 6, "muuttamisesta": 1, "monitor": 2, "esitettiin": 2, "luototuksen": 1, "voidaa": 1, "ecoedushop-konseptissa": 1, "koulutustason": 1, "lukusuunnan": 1, "analyysiin": 1, "toisen": 14, "tuotannollistaloudellisiin": 1, "strategioita": 1, "suhteen": 2, "nyyss\u00f6l\u00e4": 1, "asiantuntijaverkostojen": 1, "hityksen": 1, "projekti": 1, "eheyteen": 1, "tieteenfilosofiaan": 2, "toteaa": 1, "syv\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 1, "goal": 2, "elinmahdollisuudet": 4, "huomisesta": 1, "understand": 2, "auditoriossa": 1, "valmiuksia": 2, "k\u00f6yhimpien": 1, "laurea-ammattikorkeakoulu": 2, "v\u00e4itt\u00e4mien": 1, "monimutkaisia": 1, "elektroniikkaj\u00e4tett\u00e4": 1, "vaihtelevat": 1, "tuttujen": 1, "k\u00e4sitteist\u00e4222": 1, "teemavuosikymmenen": 8, "croatia": 1, "ks": 5, "painottunut": 3, "12-17": 1, "kysymyksiin": 3, "tuuri": 1, "osallistuneita": 1, "ehtona": 1, "tulokset-luku": 1, "ty\u00f6njakoon": 1, "sukulaiset": 1, "terveen": 2, "ilmapiirin\u00e4": 1, "1948": 4, "ulkoilman": 1, "1995\u20131998": 1, "1\u20139": 1, "viimeisen": 1, "yhteiskuntarauha": 5, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 3, "contributions": 1, "environmental": 14, "sitoutumista": 1, "ihmiskunta": 5, "humanity": 1, "muistio": 1, "kehitt\u00e4misehdotuksista": 1, "tarkastellut": 2, "uudelleen": 3, "hel": 1, "raaka-aineisiin": 1, "kulutettu": 1, "nykytalouksien": 1, "porvoo": 1, "valitsemaani": 2, "perustamisesta": 2, "syrian": 1, "oppimassa": 1, "monikulttuurisuus": 1, "p\u00e4\u00e4syyn": 1, "rakennelmat": 1, "niiden": 31, "28820127112012": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "perusopetuslain": 1, "saadaan": 2, "viestinn\u00e4n": 1, "miten": 56, "tavoittelun": 4, "palautettu": 1, "kasvua": 6, "changing": 1, "nopeammin": 2, "muusta": 1, "degrowth-ajattelun": 1, "ratkaisuille": 1, "tavoitteellisuus": 1, "alojen": 4, "recent": 2, "huomioimi": 1, "pitoisuus": 1, "neli\u00f6t": 1, "vol": 1, "kehitt\u00e4misrahoitus": 1, "sopi": 1, "yliopistot": 1, "poverty": 1, "samoin": 1, "yhteisten": 6, "rakentavat": 1, "biosf\u00e4\u00e4riss\u00e4": 2, "yll\u00e4pit\u00e4minen": 3, "keskeiseen": 1, "kyky\u00e4": 2, "altogether": 2, "kutsutuista": 1, "osaavat": 1, "koulutusjaosto": 1, "talouteen": 9, "tarkemmin": 9, "ydink\u00e4sitteit\u00e4": 1, "erilaisuus": 2, "toimintaohjelmassa": 1, "tiedonhankinnan": 2, "keskeisist\u00e4": 12, "huomioinut": 1, "kulumista": 1, "kunnioitettava": 1, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "energia": 5, "taloudellisia": 4, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 3, "est\u00e4misen": 1, "opintojaksoa": 1, "vaikuttavista": 1, "henkil\u00f6kunnalle": 1, "vaikutusvaltaisimpia": 1, "2007c": 1, "ryhmist\u00e4": 1, "muotoutui": 3, "kiit\u00e4n": 1, "care": 1, "luottamukseen": 1, "j\u00e4senyytt\u00e4": 1, "tunneilla": 1, "consumption": 1, "saamelaisten": 2, "rajallisemmassa": 1, "aineettomaan": 2, "lowenthal": 1, "j\u00e4rkev\u00e4n\u00e4": 1, "l-a": 1, "edist\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "materiaalisten": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6konferenssin": 1, "methodology": 2, "her\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "suojelun": 4, "arvioiviksi": 1, "are": 2, "techniques": 1, "ilmaiset": 1, "tunnistettiin": 1, "metropolia": 5, "agreements": 1, "k\u00e4sitekartasta": 2, "joilla": 6, "kulttuurisesta": 1, "kierr\u00e4tykseen": 1, "20138": 1, "semmosena": 6, "v\u00e4itteiden": 1, "pohdittaessa": 1, "auktoriteeteista": 1, "mets\u00e4hallitus": 1, "aineettomat": 2, "suojelu": 2, "oppimisen": 22, "muutosprosessia": 1, "paljastaa": 1, "ihmisyyteen": 1, "varannot": 1, "eli": 20, "periksiantamatonta": 1, "olen": 3, "luonnonsuojelua": 1, "hyv\u00e4": 26, "1162014": 1, "1\u201325": 1, "valtavasti": 1, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 1, "curricula": 7, "biases": 1, "terveytt\u00e4": 5, "50\u201351": 1, "expertise": 8, "my\u00f6nteisen": 1, "henkil\u00f6st\u00f6n": 1, "tasa-arvoiseen": 1, "tulevaisuusajattelua": 1, "merkitt\u00e4vimmist\u00e4": 1, "mukainen": 4, "vastainen": 1, "erityisesti": 7, "vertailu": 1, "kehittyminen": 1, "ehk\u00e4": 2, "gum": 1, "laajuutta": 1, "my\u00f6hemmin": 3, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyten\u00e4": 1, "vuosi": 1, "tekninen": 2, "tutkimusasetelma": 15, "jari": 2, "keskin\u00e4isin\u00e4": 1, "166\u2013167": 2, "ihmisoikeudet": 11, "j\u00e4tteen": 1, "tulevaisuus": 8, "vakaa": 3, "ty\u00f6matkan": 1, "kannustava": 1, "rahallinen": 3, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 5, "rauhanomaisen": 1, "kohdalla": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 3, "1172015": 1, "teorianmuodos": 1, "hankinnan": 1, "t\u00e4ydensin": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 3, "convention": 5, "kehittyneiss\u00e4": 1, "jokaisesta": 2, "perustuu": 8, "viimeist\u00e4": 1, "pimein\u00e4": 1, "j\u00e4senin\u00e4": 1, "arkisista": 1, "yhteiskunnasta": 3, "tarkasteltaessa": 1, "kenelle": 1, "10\u201311": 1, "rome": 3, "esiintyvi\u00e4": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4t": 10, "integroidun": 4, "luotettavasti": 1, "erilaista": 2, "rakentamisestaan": 1, "ottaisi": 1, "materia": 2, "kriittisesti": 2, "siis": 8, "turvaamiseksi": 2, "muotoutumista": 1, "omistukseen": 1, "validiuden": 1, "hetkellist\u00e4": 1, "historiallinen": 1, "jopa": 1, "living": 3, "rajoittamista": 1, "esitti": 3, "keruuta": 1, "l\u00e4sn\u00e4olo": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 14, "hankinnat": 1, "to": 45, "teknologisen": 2, "kaikista": 5, "kansainv\u00e4lispoliittisiin": 1, "my\u00f6s": 115, "l\u00f6yty\u00e4": 1, "erityinen": 1, "makea": 2, "will": 2, "ulottuvaa": 1, "hiilinieluina": 1, "verrata": 2, "via": 3, "uusiutuviin": 2, "httpwwwncdcnoaagovsotcglobal20153": 1, "213\u2013228": 1, "ohjelmia": 3, "jollakin": 1, "liitteess\u00e4": 3, "shaharir": 2, "tarpeisiin": 4, "inhimillist\u00e4": 2, "oman": 23, "yhdistelm\u00e4n\u00e4": 1, "huolehtii": 1, "hyvinvointivaltio": 3, "k\u00e4ytettiin": 1, "protecting": 1, "1981": 7, "metropolitan": 1, "kasvatuksessa": 3, "maailmankaikkeus": 1, "ruoka-aineisiin": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 2, "ekologisena": 6, "asetin": 1, "huang": 2, "sitoa": 1, "vanides": 1, "child": 2, "ohjaavaksi": 2, "mental": 1, "menness\u00e4": 3, "korjaava": 1, "opettajakoulutuslaitoksen": 1, "vois": 1, "uuteen": 1, "implications": 2, "elinymp\u00e4rist\u00f6ist\u00e4": 1, "2003\u20132008": 1, "kaupunkirakenne": 2, "k\u00e4sikirjoituksen": 1, "perusyksik\u00f6it\u00e4": 1, "tavaroista": 1, "litteroidusta": 1, "monimutkaisuuden": 1, "ontology": 3, "verkottuminen": 1, "viittasin": 1, "kierr\u00e4tyskeskus": 1, "philosophy": 2, "alkutuotannosta": 2, "ihmisten": 87, "sosiaalisesti": 26, "t\u00e4rkeint\u00e4": 3, "n18": 1, "motiva": 1, "didacta": 1, "kansalaisten": 8, "kysymyksist\u00e4": 2, "tarjolla": 2, "oikeusvaltioperiaatteen": 1, "kierr\u00e4tyst\u00e4": 1, "indikaattoreja": 1, "opi": 1, "account": 2, "aiheellisesti": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "kuolee": 1, "oppilaiden": 10, "jokaista": 2, "jotta": 11, "j\u00e4sentymist\u00e4": 1, "9(2": 1, "phrases": 2, "eik\u00e4": 6, "tarpeet": 17, "aiheutuvat": 4, "tee": 2, "ensimm\u00e4inen": 2, "arviointiin": 2, "kokonaiskulutus": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 1, "koskemattomuus": 1, "opettajankoulutuslaitoksen": 1, "koskemattomina": 1, "loppua": 1, "suusta": 1, "issn": 1, "mahdollisuuksien": 2, "suhteina": 1, "muutamista": 1, "\u00e4itien": 1, "sarja": 1, "yhteisen\u00e4": 2, "rahan": 2, "t\u00e4ydennyskoulutustarpeet": 1, "v\u00e4henee": 1, "edustajien": 1, "november": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isyyksien": 1, "20083": 2, "mit\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4sitteleminen": 1, "tulkinnat": 1, "tulevien": 17, "1142015": 1, "hiilen": 1, "ominaislaatu": 1, "mukaisessa": 1, "poikkilinkkien": 1, "edunpesd": 1, "tarkoituksenmukainen": 1, "liikennej\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "diskurssiin": 1, "ulottuu": 1, "kantokyvylle": 1, "tarkasteltavaan": 1, "vastuu": 13, "taloudellista": 11, "rakenne": 2, "tarkastelivat": 1, "luonnonvaramieless\u00e4": 1, "resurssienjako": 3, "yhteydet": 1, "edell\u00e4k\u00e4vij\u00f6in\u00e4": 1, "kuin": 29, "laadullisen": 2, "2001": 2, "pysyv\u00e4": 1, "ohjauksen": 1, "pohjoinen-etel\u00e4-dilemma": 1, "ihmisk\u00e4sityksen": 2, "asteilla": 1, "h\u00e5llbar": 1, "universaaleja": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "toisistaan": 1, "riministeri\u00f6": 1, "vahvistamisesta": 1, "indicator": 2, "computer-based": 1, "yhteiskuntaa": 8, "yll\u00e4pit\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "joukkoliikenne": 1, "keskustelu": 1, "tulevaisuusn\u00e4k\u00f6kulma": 2, "2711010": 1, "keudenmukainen": 1, "teollisen": 2, "etenkin": 2, "1\u20135": 2, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6ille": 1, "analyysissa": 2, "oxford": 2, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4st\u00e4": 1, "aineellisesta": 1, "luontoasenteisissa": 1, "1122013": 1, "tietoperustaista": 1, "laajempien": 1, "juuret": 1, "tohtori": 2, "yrityksi\u00e4": 1, "eddesd2006pi1": 1, "lentomatkustamisen": 4, "support": 1, "toivon": 1, "liitt\u00e4minen": 1, "1\u20136": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4misen": 1, "yhteens\u00e4": 3, "tieteess\u00e4": 1, "selv\u00e4sti": 1, "ihmiskunnan": 24, "perusteet": 13, "talouskasvulle": 1, "sukupolvet": 5, "politiikkalinjauksia": 1, "ontologiaksi": 1, "mobilising": 1, "amerikan": 1, "koettu": 1, "muunlaisia": 1, "yksinkertaista": 1, "p\u00e4\u00e4tynyt": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyn\u00e4": 1, "taloudenpitona": 1, "mallin": 2, "ajankohtaisia": 1, "modified": 1, "luonnonveden": 1, "ulottuvuuteen": 3, "heikkenemiseen": 1, "joukkoja": 2, "riippumatta": 1, "scenario": 1, "sk\u00e5nberg": 2, "8(10": 1, "liiketaloudellisten": 1, "284\u2013285": 1, "teiden": 1, "sairauspoissaolot": 1, "112(11": 1, "mist\u00e4": 1, "miellekartasta": 1, "technology": 5, "kohtuullinen": 2, "mahdollisesti": 1, "sukupolvien": 21, "secretary-general": 1, "yhtenev\u00e4isi\u00e4": 1, "talouksia": 1, "akademi": 2, "periksiantamaton": 3, "teoreettinen": 5, "2007\u20132010": 1, "elinvoimaiseen": 1, "1973\u20131992": 1, "1\u201369": 1, "ehyet": 1, "rakentuvan": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 3, "rahaston": 1, "sis\u00e4isen": 7, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 2, "management": 1, "kiertoon": 1, "kykenev\u00e4t": 1, "poliittinen": 5, "peruskoulu": 1, "esitt\u00e4minen": 1, "tutkimusaineistoon": 1, "kiertoihin": 1, "olevaan": 1, "kreikan": 1, "opiskelijoiden": 6, "juuri": 3, "ym": 45, "linjaa": 1, "nelj\u00e4": 3, "s\u00e4ilyminen": 5, "tuhottu": 1, "ihmisarvoinen": 1, "302\u2013304": 1, "tukemisen": 1, "cornell": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyy": 1, "tulkitsee": 1, "tarkasteltiin": 2, "hintojen": 1, "kangasniemen": 1, "alaluvussa": 9, "cultural": 1, "yksityiskohtaisia": 1, "rakentuvasta": 2, "suojellaan": 1, "7(1": 1, "tulkinnasta": 5, "sadan": 1, "nousisi": 1, "innoittaa": 1, "dynaamisen": 1, "turvaamista": 3, "mukaista": 1, "pettynyt": 1, "keinona": 2, "toisensa": 1, "perusluonne": 1, "connecticut": 1, "382013": 1, "ottaa": 2, "mik\u00e4": 9, "koherenssin": 1, "varaan": 16, "uusittiin": 1, "elintarvikep\u00e4\u00e4ryhmien": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "syrjint\u00e4": 1, "taloustie": 1, "kulutusk\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 2, "onnellisuuden": 3, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "ongelmia": 2, "termodynaamiseen": 1, "omaksui": 1, "aktiivisuuden": 2, "working": 6, "siit\u00e4": 22, "lis\u00e4motivaatiota": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alueet": 1, "laadun": 1, "talouskuplia": 1, "toimii": 2, "tieteen": 4, "tieteellisen": 5, "puuttua": 1, "lis\u00e4si": 1, "yhteis\u00f6jen": 4, "seuraus": 1, "osa": 18, "kierot": 1, "tekem\u00e4": 2, "indikaattorit": 5, "tasavertaisena": 2, "2000": 5, "t\u00e4n": 1, "kaattorit": 1, "opetusministerit": 1, "kielt\u00e4": 1, "1965": 3, "maahanmuuttajia": 1, "ekosysteemeiden": 1, "n4": 11, "uhkaavat": 2, "poliittis-hallinnolliset": 1, "talouspolitiikan": 1, "yhteensulautuma3": 1, "etuk\u00e4teen": 4, "p\u00e4\u00e4tavoitteet": 3, "valikoidaan": 1, "eriarvoisuuden": 5, "poliittisesti": 1, "samanveroisena": 1, "koulutusalan": 1, "maailmank\u00e4sityksen": 1, "konkreetteja": 1, "mankind": 1, "23\u201324": 1, "kest\u00e4v\u00e4t": 29, "vaikuttivat": 1, "part": 3, "sanoen": 2, "indikaattoreina": 1, "yksil\u00f6keskeisyys": 1, "flows": 1, "5dim1idr15dim2dim3": 1, "cbd": 1, "osasto": 3, "schooling": 2, "energial\u00e4hteitt\u00e4in": 1, "koostuva": 1, "mielenkiintoisia": 1, "texts": 1, "interdependent": 1, "niukkuuteen": 1, "turvaaminen": 7, "globaaliin": 2, "suvaitsevaisuuteen": 1, "yritysten": 20, "peilaten": 1, "156\u2013157": 1, "tohtoriohjelma": 1, "nopealla": 1, "toimitaan": 1, "hallinnointia": 1, "rakennetuissa": 1, "laajemman": 1, "21e": 3, "aiheuttajana": 1, "2008": 2, "monitulkintaisuudesta": 1, "propositio": 1, "ammattikorkeakoulun": 1, "veijo": 1, "rikkaiden": 3, "investointip\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "yhteinen": 5, "tasa-arvoisesti": 1, "rce-verkoston": 1, "vulnerability": 2, "lu": 1, "alppi": 1, "wealth": 1, "sopimukset": 1, "9\u201312": 1, "biologiaa": 1, "kehityksen\u00e4": 3, "turvaamalla": 2, "201524": 1, "1999a": 1, "tyydytt\u00e4\u00e4": 14, "julistus": 3, "kvartaalitalous": 1, "saattoi": 1, "stronger": 2, "vastustamisena": 2, "ideasta": 7, "koskemattomuuteen": 1, "vasta": 2, "mittarien": 1, "multidimensional": 2, "hierarkkisuuden": 2, "perusteltavissa": 1, "huomioimisena": 1, "ragnarsd\u00f3ttir": 2, "salosen": 3, "v\u00e4itelauseiden": 6, "t\u00e4ydennyskoulutusta": 1, "pyrkimyksi\u00e4": 1, "parantava": 1, "tuotteet": 5, "pilarit": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 4, "huipulle": 1, "useita": 1, "tiedon": 15, "vapaasta": 1, "ennaltaehk\u00e4isevi\u00e4": 1, "kolmen": 8, "happamoitumisessa": 1, "uusiutumiskyvyn": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 2, "kulttuurisen": 17, "hajanaiset": 1, "ment": 3, "rikkauksien": 1, "10111994": 1, "alueellinen": 3, "haasteena": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 1, "propositioita": 4, "muuttuminen": 1, "siirtyminen": 1, "kuvataan": 2, "l\u00e4pin\u00e4kyvyys": 5, "sosiaalisena": 5, "saannin": 1, "alle": 2, "ristiriitaisten": 1, "suuntaamiseen": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 40, "oppimisprosessia": 1, "eli\u00f6ill\u00e4": 1, "vaarantamatta": 3, "copenhagen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 14, "muovij\u00e4te": 1, "vahvistivat": 2, "haavoittuvia": 1, "taataan": 2, "kuvaajana": 1, "using": 3, "laadunkehitt\u00e4misess\u00e4": 1, "uhkaavissa": 1, "tutkimuksia": 12, "ylikuluttaminen": 2, "vahvistamaan": 1, "kansallisen": 10, "esitysmuotona": 2, "johti": 1, "communities": 2, "v\u00e4heneminen": 5, "omistajien": 1, "tietoj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "neuvottelukunta": 2, "k\u00e4sitteet217": 1, "luonnolle": 1, "kuvaavat": 1, "haastatteluista": 1, "vaikutuksilta": 1, "vesist\u00f6jen": 1, "huolta": 3, "inhimillinen": 1, "fitoussi": 1, "linkkisanan": 1, "8\u201321": 1, "kriteeri": 1, "assessing": 1, "yhteiskuntavastuullinen": 2, "keruussa": 1, "opiskelijoita": 1, "sertifiointi": 1, "kansainv\u00e4lispoliittiseksi": 1, "mieless\u00e4mme": 1, "h-m": 1, "resurssil\u00e4hde": 1, "kouluvuosien": 1, "sivistysty\u00f6": 3, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4lle": 1, "k\u00e4sitteellinen": 1, "varojen": 10, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "tasolla": 13, "52006": 1, "kvartaalitalousajattelu": 1, "rajallisella": 2, "yhteis\u00f6t": 1, "omasa": 1, "l\u00e4htien": 9, "n12": 1, "osattomuus": 1, "kaivola": 6, "lippu": 2, "taloudesta": 2, "puolesta": 4, "teknologiaratkaisuja": 1, "pinnan": 3, "18102014": 1, "klubin": 2, "t\u00e4ll\u00e4": 8, "eettinen": 2, "sopimuksen": 1, "expressed": 2, "elet\u00e4\u00e4n": 5, "ty\u00f6teht\u00e4viin": 1, "integroitunut": 1, "siin\u00e4": 7, "hoidettu": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 3, "muuttavan": 1, "osallistuminen": 9, "muodollisen": 4, "ihmistenv\u00e4lisyys": 1, "opetussuunnitelmaan": 5, "vastuun": 1, "raportissa": 1, "perustavinta": 1, "niill\u00e4": 1, "yhteiskuntarauhalle": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 2, "tuotantop\u00e4\u00e4oma": 1, "ty\u00f6llisyysaste": 3, "paradigman": 1, "lensi": 1, "vahvisti": 2, "haastattelin": 1, "instituutioiden": 2, "kuvasivat": 1, "arvoa": 4, "tasa-arvoa": 3, "todetaan": 1, "helmikuuta": 1, "korkealaatuista": 1, "heikentyminen": 2, "measurement": 1, "teknologian": 18, "erilaisen": 1, "sarjala": 2, "opettussuunnitelmissa": 1, "consultative": 1, "yhteiskuntarakenteita": 1, "tarkasteltavasta": 1, "kulttuureista": 1, "globaalin": 6, "asiakirjassa": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 22, "arvoperustaksi": 1, "edist\u00e4misest\u00e4": 2, "silleen": 1, "omiksi": 1, "tekee": 3, "suruton": 1, "comparison": 1, "kasvatukseen": 1, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00f6jen": 3, "tuote": 1, "1980-luvun": 2, "asioiden": 9, "ta": 1, "kustannuksiltaan": 1, "siirty\u00e4": 2, "merkitykselliset": 1, "adekvaatti": 1, "opetukset": 1, "edesauttaisi": 1, "omaa": 3, "haastattelukutsu": 3, "ylisukupolvisuus": 2, "toteutuuko": 2, "ekosysteemien": 35, "asuvien": 1, "v\u00e4": 1, "maa-alueiden": 2, "empowering": 1, "elini\u00e4n": 1, "hengitt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "aineisto": 4, "moninaisuutta": 2, "linkkien": 1, "aikuiskoulutusta": 1}