{"microphones": 1, "nyky-tykytyst\u00e4": 1, "harjoitella": 1, "sound": 3, "pit\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "suorankaiteen": 1, "monesti": 1, "erilaisille": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ty\u00f6skentelee\u2026": 1, "otsikolla": 1, "v\u00e4litt\u00e4minen": 1, "palattiin": 1, "yht\u00e4": 10, "lepp\u00e4koski": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 2, "musiikillisesta": 2, "muodostamana": 1, "patarumpujen": 4, "arvioida": 1, "anatomiseksi": 1, "muusikotkaan": 1, "shure": 1, "sekuntia": 15, "nouse": 2, "\u00e4\u00e4niaallot": 2, "oktaavialueet": 1, "l\u00e4hes": 12, "tutkimusmetodina": 1, "kuivalta": 1, "kuuluvan": 1, "varsinaisesti": 2, "viini": 1, "vaikutelma": 2, "soitinryhmille": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "kulttuuritalolla": 3, "dooley": 8, "mikrofoneissa": 3, "helppo": 2, "ahola": 1, "esityksen": 2, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isempi": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 2, "v\u00e4lisen\u00e4": 1, "kannalta": 16, "ulkomailla": 1, "johtua": 1, "kauniisti": 2, "harhauttava": 1, "pelastusharava": 1, "osoittaa": 2, "vertailua": 1, "liittyv\u00e4": 1, "k\u00e4sitekarttoja": 1, "huolimatta": 3, "moittii": 2, "saks": 2, "syvyys": 2, "tutkielmassa": 3, "urkusalissa": 1, "orkesteritoiminnan": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 1, "pidemmill\u00e4": 1, "1927": 1, "pitk\u00e4lti": 1, "sattuu": 1, "muista": 5, "muusikot": 4, "studer-miksausp\u00f6yt\u00e4": 1, "m\u00e4emetsin": 10, "leveys": 4, "kirkollinen": 1, "korvata": 1, "toiseksi": 1, "miksaus": 1, "suunnitellusta": 1, "tarjoten": 1, "muotoisissa": 2, "arvonsa": 1, "j\u00e4i": 1, "kompensoimiseen": 1, "saliyleis\u00f6": 1, "mikrofonisijoituksilla": 2, "kaupunginorkesteri": 1, "america": 1, "1863": 1, "192011": 6, "\u00e4\u00e4nitysteknisi\u00e4": 1, "musiikkituotantoon": 1, "hetkell\u00e4": 3, "tuottamaan": 3, "soittajat": 9, "sali": 38, "kiiteltiin": 1, "j\u00e4ttisuureksi": 1, "hyv\u00e4lt\u00e4": 2, "tausta": 2, "h\u00e4iritsev\u00e4\u00e4": 1, "taikoa": 1, "juurin": 1, "avoin": 1, "ohjeiden": 1, "liikkeelle": 1, "huomasin": 2, "kokkolassa": 1, "puupuhaltimet": 4, "syyt\u00e4": 5, "\u00e4\u00e4nityksellisesti": 1, "ohjasivat": 1, "p\u00e4\u00e4ty\u00f6ns\u00e4": 1, "keinoilla": 3, "hiomista": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "4\u201310": 1, "bodia": 1, "hommissa": 1, "kalvot": 1, "luokassaan": 1, "muiden": 7, "presence": 1, "valittavissa": 1, "samasta": 2, "maailman": 7, "moniin": 1, "musiikkiv\u00e4elt\u00e4": 1, "mukava": 1, "mikrofonisijoitusten": 1, "t\u00e4ytyy": 4, "tuloksena": 1, "suosituksia": 1, "kirjoituksensa": 1, "1996": 2, "tarkat": 1, "kevyt": 2, "tasaarvoisesti": 1, "rinnalla": 3, "tapaa": 1, "auki": 3, "kyennyt": 1, "tyyli\u00e4": 2, "hallifax": 3, "din": 1, "s\u00e4\u00e4det\u00e4\u00e4n": 1, "noita": 1, "paikallistumisesta": 2, "eroavaisuuksia": 1, "joissakin": 2, "36\u201339": 1, "tuottajille": 1, "tapauskohtaisesti": 3, "jokin": 2, "ty\u00f6skentelyyn": 1, "kuutioita": 1, "tehdyn": 1, "kysymyksell\u00e4": 1, "bergmanin": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 2, "erilaisin": 1, "muodot": 1, "osoittautui": 1, "p\u00e4tysen": 1, "suoriin": 1, "l\u00e4hdettiin": 4, "taso": 1, "mikrofonivalinnoista": 1, "elektroniikkainsin\u00f6\u00f6ri": 1, "koska": 22, "valmiina": 1, "istuimet": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 1, "heikompitasoisina": 1, "coincidence": 2, "rt60": 1, "tarkistaa": 1, "991998": 1, "quarterly": 3, "publications": 1, "kuulin": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmineen": 1, "haastatteluhetkell\u00e4": 2, "pit\u00e4neet": 1, "kuunneltaessa": 1, "jousihehkun": 2, "ensimm\u00e4isen": 10, "hakeutui": 1, "paitsi": 1, "m\u00f6yheys": 1, "yl\u00e4puolisten": 1, "vaihtuvat": 1, "avajaistilaisuuden": 1, "pinnalta": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4isempi": 1, "lokin": 2, "sanomille": 1, "korvilla": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 1, "et\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "suomalaisten": 1, "olevan": 11, "mk21": 2, "kokeilemaan": 5, "vanhaa": 1, "urkupilleist\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 2, "controllia\u2019": 1, "ulkomaankiertueella": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4": 1, "uutta": 1, "saleissa": 33, "mu": 1, "kehdoksi": 1, "s\u00e4hk\u00f6t\u00f6n": 1, "tarkoitettuun": 1, "kumpaakaan": 1, "verrataan": 3, "korjaussuunnittelua": 1, "pohjola": 70, "rajoittaa": 1, "ollut": 36, "erottua": 1, "riski": 1, "tuoman": 1, "verrattuna": 9, "mahlerin": 1, "tuottajan": 7, "decca-puusta": 1, "ruusuvuori": 3, "suurella": 1, "kuvailemiseen": 2, "sytty\u00e4": 1, "talosta": 1, "tilavaikutelmaan": 4, "luoda": 2, "vastaamaan": 2, "siihen": 32, "thomaskirchen": 1, "hifi-lehdess\u00e4": 1, "kulkuaikaerojen": 2, "urheilua": 1, "tampere-talossa": 1, "kirkoissa": 1, "p\u00e4\u00e4mikrofonitekniikkana": 4, "musiikkitalolla": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "mahdollisella": 1, "materiaalia": 3, "orkesterit": 6, "selv\u00e4": 2, "broadcasting-ty\u00f6ss\u00e4": 1, "titel": 1, "jousihehku": 1, "omroep": 1, "tehneens\u00e4": 3, "konserttien": 4, "h\u00e4iritsev\u00e4sti": 1, "opiskellut": 2, "keskustelu": 4, "paikallistuu": 1, "harjoituksessa": 1, "wagner": 1, "bassotkin": 1, "illalla": 1, "3121971": 1, "tapauskohtaista": 1, "ty\u00f6stett\u00e4isiin": 1, "mikserikanavasta": 1, "ly\u00f6m\u00e4soitinosasto": 1, "minun": 3, "sis\u00e4kattoon": 1, "kamarimusiikki": 1, "muita": 5, "vaikuttaneet": 2, "soolosoittimet": 1, "kansanmusiikkiin": 1, "kehittynyt": 4, "absorboivuuteen": 2, "bassopuolen": 1, "voitu": 3, "sinne": 13, "sijaitsee": 1, "lyhyen": 1, "\u00e4\u00e4nell\u00e4": 1, "pehmenee": 1, "tuoneen": 1, "silti": 6, "toivottavasti": 1, "kamppailla": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6akustiikalle": 1, "ker\u00e4\u00e4": 1, "kahdeksikkoa": 1, "ensikonsertissa": 1, "ep\u00e4onnistuu": 1, "konserttisalissa": 11, "omistettu": 1, "tulkinnallista": 1, "nelj\u00e4nness\u00e4": 1, "k\u00e4ytettiin": 10, "\u00e4\u00e4nitekninen\u2026": 1, "todellisuudessa": 1, "maailmanmestarin": 1, "ison": 2, "pois": 1, "sonaattimuoto": 1, "reik\u00e4\u00e4": 1, "kunnossa": 1, "siksi": 5, "asetelmassa": 2, "selkein\u00e4": 1, "valinnut": 1, "kriitikkoa": 1, "heijastava": 1, "tultu": 1, "soivat": 5, "konserttisalista": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteens\u00e4": 1, "mahdollisuus": 6, "levytyksiin": 3, "validiutta": 1, "sebastian": 1, "kaikkonen": 1, "tervo": 3, "samaan": 2, "kesken": 3, "\u00e4\u00e4nitteelle": 5, "paljon": 39, "lyhenne": 1, "johdolla": 2, "korjaavat": 1, "rondo": 7, "puutteisiin": 1, "mihink\u00e4\u00e4n": 1, "auttaa": 1, "antamat": 1, "kertoi": 11, "arviointeihin": 1, "kaiuttelemaan": 1, "rukkaa": 1, "paikat": 8, "luvussa": 6, "\u00e4\u00e4nitteeseen": 1, "hyv\u00e4ss\u00e4": 5, "valtiollisesta": 1, "saapuvan": 1, "toisesta": 3, "kuuntelijoiden": 1, "tutkimusaineiston": 2, "satoja": 1, "mikitett\u00e4v\u00e4": 1, "vaikutuksen": 1, "beranekin": 1, "siten": 7, "itselleen": 1, "valintoihin": 1, "koko": 4, "tapaustutkimuksesta": 1, "kyll\u00e4": 17, "\u00e4\u00e4niaaltojen": 1, "luo": 1, "kallis": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "17\u201318": 1, "norman": 3, "t\u00e4h\u00e4n": 8, "keskustelulla": 1, "haluavat": 1, "siirtymisen": 1, "tue": 1, "salin": 47, "yksityiskohtainen": 1, "rinnakkaisella": 1, "kyseenalaistan": 1, "suunnista": 2, "kumisee": 1, "muodostetaan": 1, "soittimista": 2, "ennakoitua": 1, "752000": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 1, "portaattomasti": 1, "tapahtunut": 4, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4neet": 2, "saatu": 5, "viisi": 1, "kuuntelijat": 1, "syksyll\u00e4": 2, "teoria": 1, "tottuvat": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 1, "ensemble": 1, "hopkins": 1, "nykymusiikki": 1, "pienitilaisuus": 1, "ihmisen": 1, "diskantin": 1, "t\u00e4llaisessa": 2, "pari": 7, "liittyv\u00e4n": 1, "taajuuksia": 2, "optimaalisessa": 1, "viritykseen": 1, "lopuksi": 4, "roikkuvat": 1, "sekoittuminen": 2, "kilpailutilanteessa": 1, "lavalla": 20, "tutkija": 2, "englannintorvea": 1, "et\u00e4isemmin": 1, "p\u00e4\u00e4mikki\u00e4": 1, "tuntuu": 7, "s\u00e4hk\u00f6ist\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 3, "lopputulosta": 2, "matalampi": 1, "television": 1, "puhaltajat": 1, "jokaisen": 2, "kosteuden": 4, "remontissa": 1, "lis\u00e4ksi": 27, "finkkuunkin": 1, "pitk\u00e4lle": 2, "luonteva": 1, "sopimaan": 1, "termej\u00e4": 2, "vika": 3, "pianonsoitonopettajansa": 1, "olleessa": 1, "mainitsee": 3, "yksiselitteist\u00e4": 2, "pystyiv\u00e4t": 1, "akustisen": 4, "kuhmo-talon": 1, "hunajainen": 1, "berliiniss\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4v\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4jist\u00e4": 2, "snellman": 1, "kaiuttimeen": 1, "tuonnehan": 1, "alapaikoilla": 1, "l\u00e4himikrofonein": 2, "kriitikko": 2, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "tuntevat": 1, "eyring": 1, "radiodiffusiont\u00e9l\u00e9vision": 1, "subjektiivinen": 1, "korvien": 2, "rakentaja": 1, "superhertasta": 1, "\u00e4\u00e4nekkyyteen": 1, "soittajilta": 1, "clement": 1, "kahdeksikon": 1, "haastateltu": 1, "n\u00e4yttelij\u00e4": 1, "ennusti": 1, "rondo-lehden": 1, "laskettua": 1, "suttaa": 1, "mikkeliss\u00e4": 1, "arvailua": 1, "12007": 1, "finlandia-taloon": 8, "parhaat": 3, "voimaa": 1, "parhaimmat": 1, "itsens\u00e4": 2, "otetaan": 1, "olisivat": 1, "meill\u00e4": 5, "filosofiaan": 1, "pallo": 2, "rakenteellisia": 1, "katedraalissa": 1, "vastakohta": 2, "\u00e4\u00e4niaallon": 1, "kyetty": 1, "muuttamaan": 2, "lis\u00e4\u00e4miseksi": 1, "koettiin": 1, "joustavasta": 1, "anu": 18, "damage": 1, "osuu": 1, "antaa": 2, "emanuel": 1, "turun": 2, "liittyv\u00e4st\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nen": 47, "erinomaisessa": 1, "koetussa": 1, "poistanut": 1, "ly\u00f6d\u00e4\u00e4n": 1, "sotkee": 3, "rytmikk\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "pages": 1, "suunnilleen": 2, "salilta": 1, "mahdollisuudet": 1, "s\u00e4vellettiin": 1, "steinberg": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 1, "kahdeksaan": 1, "kaikulaitteesta": 1, "kaksikanavaisena": 2, "laatuluokituksen": 1, "yleens\u00e4": 20, "sinfoniassa": 1, "mcgraw-hill": 1, "paikata": 2, "korokkeella": 1, "musiikkitalo-kylpy": 1, "parhaimmissa": 1, "ingressiss\u00e4": 1, "kulmikas": 1, "kenraalista": 1, "aihetta": 1, "oopperasta": 1, "suoratoistol\u00e4hetyksi\u00e4": 1, "asioita": 3, "korostanut": 1, "\u00e4\u00e4nitystuottajat": 2, "kriittisempi\u00e4": 2, "kutsuvieraita": 1, "mikrofonien": 39, "toivat": 1, "avajaiset": 1, "puolivahingossa": 1, "haitannut": 1, "j\u00e4ykk\u00e4": 1, "ruth": 1, "leikkauksiahan": 1, "hakijaa": 1, "versiossa": 1, "urkutaiteilija": 1, "konserttisaleja": 4, "abstract": 1, "kolmostrumpetti": 1, "mariinski-teatterin": 1, "acoustics": 5, "mit\u00e4\u00e4n": 7, "uhkeaa": 1, "dpa4006er": 1, "kirkko": 1, "tavanomaisia": 1, "henkil\u00f6iden": 1, "perustuva": 2, "ominaisuuksien": 1, "hankalampaa": 3, "harhaksi": 1, "venezuelan": 1, "konserttisali": 6, "kuvalliset": 1, "saavutettu": 1, "luokkahuoneessa": 1, "kotisali": 1, "musiikkitalossakin": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "helpompaa": 1, "mikrofonikaapeleita": 1, "opittava": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 3, "nostaa": 1, "viulua": 1, "huoneen": 1, "sivuheijastuksia": 1, "muun": 1, "verran": 3, "akustisesta": 2, "manipuloimaan": 1, "teht\u00e4isiin": 2, "elektroniikkakorkeakoulun": 1, "vaivattomasti": 1, "kilpailuja": 1, "kanava": 1, "esimerkiksi": 49, "taltioinnissa": 1, "tai": 52, "sanoi": 3, "saanut": 3, "fair": 2, "tila\u00e4\u00e4ni": 2, "todeta": 2, "de": 3, "karttusen": 1, "p\u00e4\u00e4k\u00e4ytt\u00e4jien": 1, "lattiasta": 1, "luonnollisen": 3, "osatekij\u00e4": 2, "laittaisi": 1, "soundin": 3, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4minen": 4, "parhaista": 1, "kapellimestarit": 5, "suhteellinen": 1, "jossa": 24, "david": 1, "alton": 1, "kantavuutta": 2, "seurasin": 1, "my\u00f6nteisilt\u00e4": 1, "ominaisuuksiltaan": 1, "sacd-levytyksen": 1, "morrisonin": 1, "hy\u00f6ty": 1, "kuunnella": 1, "mikrofoniasetelmaa": 2, "desibelill\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "ensimm\u00e4isiss\u00e4": 1, "ensikokeilun": 1, "audio": 3, "haluamansa": 1, "sek\u00e4\u00e4n": 1, "suunnittelemassa": 1, "er\u00e4st\u00e4": 1, "pohlman": 3, "helsinkil\u00e4iset": 1, "rajoille": 1, "vaivaa": 1, "mieless\u00e4\u00e4n": 1, "haastateltaviksi": 1, "litteroitiin": 1, "tukimikrofonit": 3, "verrattuina": 1, "\u00e4\u00e4nentoistoon": 1, "p\u00e4ihitt\u00e4\u00e4": 1, "syntyi": 3, "kuunnelmakurssia": 1, "tehdyist\u00e4": 1, "syy": 2, "kaupunginorkesterin": 13, "keinonsa": 1, "hermoj\u00e4rjestelm\u00e4mme": 1, "ollaan": 5, "1978": 1, "laitokselta": 2, "sivuille": 1, "yhden": 2, "k\u00f6\u00f6penhaminan": 4, "saavat": 1, "tarpeellinen": 2, "hertsin": 1, "korkeintaan": 1, "tuolta": 1, "recordsiin": 1, "loivat": 1, "pienempi": 3, "tarvita": 1, "tuotantoai": 1, "balansointia": 1, "kokonaisuudeksi": 1, "viinitarhamallisissa": 1, "ripustettu": 1, "kirjoittanut": 1, "ksylofonista": 1, "her\u00e4\u00e4": 1, "mielest\u00e4": 6, "juhani": 2, "sellaiselle": 1, "keuruu": 1, "hiilivirta": 1, "tapoja": 1, "olivat": 22, "meit\u00e4kin": 1, "olijat": 1, "ansaittua": 1, "muotoilu": 1, "keinotekoista": 4, "koviksi": 1, "tutkimuksessa": 4, "henkil\u00f6kohtaiset": 1, "kaksikanavaisesta": 1, "mozart": 1, "kotipaikka": 1, "mikkien": 1, "mkh800lle": 1, "harjoituksissa": 6, "joka": 36, "kokeilevat": 1, "perspektiivi\u00e4": 1, "pylkk\u00e4sen": 2, "mk2": 1, "ep\u00e4toivoinen": 1, "tekemiseen": 1, "osin": 1, "konseptilla": 2, "heiket\u00e4": 1, "tarkastelun": 1, "siirtymist\u00e4": 1, "muusikoiden": 1, "kilpailijoista": 1, "entist\u00e4": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "nopeutta": 1, "dokumentti": 1, "kohti": 1, "tuoda": 1, "neumann": 4, "1993": 3, "yleis\u00f6n": 26, "upeaksi": 1, "sopivalla": 2, "l\u00e4mmin": 1, "alustojen": 1, "muutettu": 1, "tunti": 1, "addison-wesley": 1, "elektroniikalla": 1, "mitattavat": 1, "elementti\u00e4": 1, "pintscher": 1, "esiintymisens\u00e4": 1, "suunnittelijat": 1, "mihin": 6, "semoisia": 1, "kuultuaan": 1, "barokin": 5, "suljettuna": 1, "kohtaa": 2, "laitteita": 1, "nuoruudessaan": 1, "oleellisen": 1, "dynaaminen": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6todistus": 1, "kuulemaan": 1, "kuoro": 2, "kattorakenteiden": 1, "et\u00e4inen": 1, "heijastus": 6, "deutsche": 1, "kauttaan": 1, "puoliv\u00e4liin": 1, "vuosina": 5, "standardi": 2, "pient\u00e4": 6, "2000b": 1, "takaiseen": 1, "yl\u00f6sp\u00e4in": 1, "erilailla": 1, "ajattele": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 3, "initial-timedelay": 1, "1980": 4, "kannen": 2, "erottelukyky": 1, "j\u00e4lkikaikua": 1, "vuotaa": 1, "kovempi": 1, "muusikko": 1, "arvioimaan": 1, "samassa": 6, "teossa": 1, "tyhj\u00e4": 1, "2017": 7, "soittimien": 3, "kaiuntaisuus": 2, "parhaissa": 1, "saliin": 10, "puolistrukturoitua": 2, "kohteena": 4, "kuulla": 3, "oguchi": 1, "tutkimus": 3, "levy-yhti\u00f6n": 2, "pisteess\u00e4": 1, "my\u00f6t\u00e4": 5, "k\u00e4\u00e4ntelisi": 1, "vista": 1, "297\u2013303": 1, "gaudeamus": 1, "ab-tekniikalla": 1, "tapio": 5, "1800-luvulla": 2, "yhdist\u00e4misen": 1, "mukaan": 40, "olleesta": 1, "ilmanvaihdon": 1, "sir\u00e9n": 33, "musiikkitieteellisen": 2, "v\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "mahdollisuuksia": 4, "jouset": 3, "joukossa": 3, "toivotulla": 1, "k\u00e4ytetyt": 1, "el\u00e4neet": 1, "muassa": 4, "mahdollisuutta": 2, "jussi": 1, "ihmiset": 1, "276\u2013277": 1, "kohtasivat": 1, "oli": 178, "2021": 1, "u67": 1, "4121972": 1, "times": 1, "350\u20131400": 2, "herttakuvioista": 2, "moore": 1, "2015a": 2, "bostonin": 1, "luonnollinen": 1, "yleissoinnin": 1, "eloton": 1, "walt": 2, "anna": 1, "n\u00e4iden": 5, "liiaksi": 1, "heijastaviksi": 2, "kokoa": 1, "salip\u00f6yd\u00e4n": 1, "tekij\u00e4f\u00f6rfattare": 1, "sijoitetaan": 1, "napakkuutta": 2, "kovaa": 2, "barokkilinnassa": 1, "musiikkitalossa": 41, "j\u00e4\u00e4ty\u00e4": 1, "stokowskin": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 6, "sano": 3, "nuo": 1, "oikeasti": 1, "yli": 4, "hallitun": 1, "sanoin": 2, "herttasuuntakuvioista": 1, "ufo": 1, "soita": 3, "pariin": 1, "kiinnostuksensa": 1, "elintarviketeollisuudessa": 1, "\u00e4kki\u00e4": 1, "2006": 12, "vahvistavat": 1, "kysyi": 2, "hassuilla": 1, "20\u201325": 1, "syttyv\u00e4t": 1, "kuuloinen": 1, "p\u00e4\u00e4see": 1, "tuotantoty\u00f6n": 1, "lopetettua": 1, "karjalainen": 2, "nagata": 1, "tulevaisuudessa": 1, "\u00e4\u00e4nitystuottajien": 2, "hundred": 1, "soittamisella": 1, "varauksin": 2, "k\u00e4sittelevist\u00e4": 2, "petri": 1, "tulevan": 3, "syyst\u00e4": 2, "samanmallisissa": 1, "nederlandsche": 1, "enemp\u00e4\u00e4n": 1, "nauhamikrofoni": 1, "suurempaa": 1, "kirjoitettiin": 1, "mikrofonitekniikka": 2, "oleellista": 1, "miksauksissa": 1, "radiol\u00e4hetyksiin": 1, "antti": 30, "kehitt\u00e4m\u00e4": 3, "siirt\u00e4\u00e4": 3, "lukuahan": 1, "alkup": 1, "rajoitettua": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 4, "lempeys": 1, "\u00e4\u00e4nitysteknisesti": 1, "in": 2, "kuhmossa": 1, "takasin": 1, "tahansa": 3, "tehoja": 1, "viimeisimmist\u00e4": 1, "vertailevaa": 1, "ab-paria": 1, "osallistunut": 1, "kokemukseen": 1, "menetelm\u00e4n": 1, "musikverein": 1, "osuus": 1, "viitatut": 1, "huijattu": 2, "25\u201338": 1, "loisteliaskin": 1, "ilmi\u00f6ll\u00e4": 1, "erottelevuudessa": 1, "telineiss\u00e4": 1, "eih\u00e4n": 1, "sanomien": 5, "pyyt\u00e4nyt": 1, "vp": 1, "kielest\u00e4": 1, "roolia": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "3\u20134": 1, "yhti\u00f6n": 1, "finlandiakaan": 1, "21122000": 2, "yleis\u00f6": 6, "toivonut": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 4, "kapellimestareiden": 1, "kertoneet": 1, "konserteista": 2, "muutoksia": 7, "k\u00e4sitteill\u00e4": 1, "aikakausina": 1, "arkkitehdit": 2, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 2, "\u00e4\u00e4nitystilanteita": 2, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 1, "taajuusalueella": 1, "nykyaikaisemmilla": 1, "kaikenlaisia": 1, "kaikki": 20, "melodijassa": 2, "l\u00e4himikrofonien": 2, "laittaa": 6, "rahtunen": 1, "h\u00e4lyis\u00e4\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 13, "hienoa": 1, "blendaamalla": 1, "sulautuneisuuden": 1, "seuran": 2, "klassisessa": 1, "arvosoitin": 1, "v\u00e4h\u00e4isi\u00e4": 1, "koulutuksestaan": 1, "korotuksen": 1, "48khzn": 2, "toistaiseksi": 1, "syksyn\u00e4": 1, "huilisti": 1, "haas": 1, "\u00e4\u00e4nitteen": 4, "over": 1, "pidempi": 1, "b1b2": 1, "erikseen": 5, "kuulleet": 2, "kauniista": 1, "k\u00f6piksen": 1, "ymp\u00e4ri": 1, "kansallisoopperan": 1, "haluttu": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4ns\u00e4": 1, "vaivoin": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "umpinaisia": 1, "hajaantuu": 1, "toim": 3, "h\u00e4m\u00e4rtyy": 1, "pist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4": 1, "konsertissa": 5, "lattia": 2, "menn\u00e4\u00e4n": 2, "taka-kalvojen": 1, "heijasteita": 3, "kuivakka": 1, "karjakeitti\u00f6ksi": 1, "tapahtuu": 5, "syit\u00e4": 1, "kirjoituksen": 1, "hmollimessu": 1, "viittaamatta": 1, "kiinte\u00e4\u00e4": 1, "numeerisesti": 2, "mikrofonivalikoima": 1, "noista": 1, "erilaisten": 1, "takaseini\u00e4": 1, "salinsa": 1, "pahimmillaan": 1, "sis\u00e4\u00e4ntulo": 1, "silloin": 18, "avatussa": 1, "huolestuttavin": 1, "musiikillisen": 3, "pariisin": 1, "korottaminen": 1, "tarpeesta": 1, "v\u00e4listen": 2, "oppilaitoksessa": 1, "raija": 2, "\u00e4\u00e4nitystekniikan": 1, "l\u00e4htisi": 2, "huonoina": 1, "\u00e4\u00e4nitteell\u00e4": 5, "meille": 3, "laisinkaan": 1, "tarkkoja": 1, "laskentakaavoissa": 1, "ty\u00f6skenteleminen": 1, "monissa": 1, "validiudessa": 1, "p\u00e4\u00e4parin": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "rakennustyyppi\u00e4": 1, "tarvitsematta": 1, "standardia": 2, "k\u00e4ytetty": 11, "pehment\u00e4\u00e4": 2, "pianon": 2, "ly\u00f6m\u00e4soittajat": 1, "suurimmalta": 1, "toimi": 7, "solisti": 1, "hyv\u00e4lle": 1, "soundi": 1, "palkittuja": 2, "l\u00f6ytyy": 3, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4lille": 3, "harjoitussalia": 1, "ilmestyneit\u00e4": 1, "tehd\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "monet": 2, "hallissa": 6, "filharmonia": 1, "tallennetaan": 1, "mittaukseen": 1, "lontoo": 1, "puhuessaan": 1, "vahvasti": 1, "leipzigissa": 1, "uskaltaisin": 1, "tuottamisesta": 1, "vaikeudet": 1, "gewandhaus": 1, "arkkitehti-lehden": 1, "tehnyt": 4, "peruskorjaus": 2, "ottojen": 1, "haastattelu": 2, "sulkea": 1, "muutokset": 2, "pinnalla": 1, "er\u00e4s": 1, "kaikuisa": 1, "the": 9, "lyhytt\u00e4": 2, "yorkin": 1, "huomioiduista": 1, "kaiuttamalla": 1, "valitsin": 1, "acoustical": 1, "1821\u20131894": 1, "loisteliaimpia": 1, "piikin": 1, "olevaa": 1, "samankaltaisilla": 1, "diplomi-insin\u00f6\u00f6ri": 2, "aukaista": 1, "ly\u00f6jille": 1, "tekniikassa": 1, "kohtuullisen": 1, "musiikkialan": 1, "vaihtoehtoa": 1, "teoriaa": 2, "mikrofonia": 10, "tila\u00e4\u00e4nil\u00e4hetykset": 1, "heijastavista": 2, "andrew": 1, "jukka-pekka": 5, "ik\u00e4": 1, "reliaabelius": 1, "merkille": 1, "kuulokuva": 1, "ehdottoman": 1, "suomalaiset": 1, "juhlasali": 1, "jostain": 1, "yksityiskohtien": 1, "tulevien": 1, "leijuvat": 1, "kohteliasta": 1, "arvion": 1, "2xx": 1, "perinteinen": 6, "el\u00e4mys": 2, "musiikkitaustastaan": 1, "j\u00e4tt\u00e4isin": 1, "stereokuvassa": 2, "arvosanat": 1, "verlag": 1, "rsolla": 1, "laaksonen": 5, "soittaisivat": 1, "g\u00f6ttingenin": 1, "s\u00e4hk\u00f6isesti": 8, "kysymys": 1, "johtajana": 1, "taiteiden": 2, "ulkomaisia": 1, "tullut": 3, "t\u00e4rkein": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "unohdettava": 1, "johdettuaan": 1, "selkeytt\u00e4": 2, "toyota": 4, "sekaan": 1, "ennen": 13, "varhaisten": 1, "l\u00e4hteiden": 1, "oikeata": 2, "takamikrofonien": 1, "kuulija": 2, "kuuluvuus": 2, "tonmeister-koulutus": 1, "285-295": 1, "pitkiss\u00e4": 1, "hohtava": 1, "mahtui": 2, "yksiin": 1, "syvennyksist\u00e4": 1, "tutkijan": 1, "kelloni": 1, "vaikuttavatko": 1, "elokuun": 1, "isku\u00e4\u00e4nist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4simme": 1, "juhlasalissa": 1, "kylm\u00e4sti": 1, "tieto": 2, "viihdytt\u00e4miseksi": 1, "mielipiteit\u00e4\u00e4n": 1, "joonas": 1, "ok": 1, "pikkuviilaus": 1, "arkisemmaksi": 1, "vastapaino": 1, "visuaalisuus": 1, "yhdistelm\u00e4kuvioita": 1, "aikaisempien": 1, "jatkuessa": 1, "l\u00e4pikuultava": 1, "j\u00e4lkikaikuisuuden": 1, "asiantuntemusta": 1, "monipuoliset": 1, "halua": 1, "blendaa": 1, "tyypillisesti": 3, "haasin": 4, "\u00e4\u00e4nil\u00e4hde": 3, "suoria": 1, "pohtia": 2, "suurit\u00f6inen": 1, "parsifalin": 1, "t\u00e4llaisia": 4, "m-s": 1, "hyv\u00e4t": 1, "l\u00e4hetyksi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tyneens\u00e4": 1, "suuntakuvion": 1, "yleistyksi\u00e4": 1, "york": 5, "tuottajien": 3, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "mittaisi": 1, "omia": 2, "2232017": 4, "kuvallisten": 2, "taajuusalueilla": 2, "josta": 6, "kumppanit": 2, "tapaustutkimuksessa": 1, "\u00e4\u00e4nil\u00e4hteest\u00e4": 2, "tilamikrofonit": 2, "ortf-asetelmassa": 1, "j\u00e4ljitteliv\u00e4t": 1, "kuvioita": 1, "teemana": 1, "mikkiin": 2, "s\u00e4hk\u00f6inen": 1, "istuimme": 1, "pitenem\u00e4\u00e4n": 1, "murray": 1, "juhlakonsertin": 1, "mink\u00e4laista": 1, "kuullut": 2, "useampia": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 1, "kiveen": 1, "professori": 1, "teosten": 1, "tietyt": 2, "musiikkiesityksen": 1, "ero": 10, "hurme": 4, "haltuun": 1, "haastatteluihin": 1, "tampere-talon": 4, "wienin": 4, "stereophonic": 4, "bricastin": 1, "sy\u00f6tt\u00e4\u00e4": 1, "kaan": 2, "ovensa": 1, "leveiss\u00e4": 1, "vain": 11, "stereo\u00e4\u00e4nityksiin": 1, "perusteltua": 1, "opitaan": 1, "sergei": 1, "suunnitteluun": 2, "sis\u00e4ltyy": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "talteen": 4, "turha": 1, "graafisella": 1, "s\u00e4hk\u00f6\u00e4": 2, "kaikulaittein": 1, "musiikissa": 11, "vaikutusmahdollisuuksista": 1, "haastattelua": 4, "hitaalta": 1, "yleissointia": 1, "vantaan": 2, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "muuttumaan": 1, "ohut": 1, "arkkitehtuuri": 1, "\u00e4\u00e4nitarkkaamossa": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 1, "korkeilla": 3, "vireess\u00e4": 1, "musiikkikoulutuksen": 1, "\u00e4\u00e4nikuvaa": 1, "2052014": 4, "kaiuttamista": 2, "orgelb\u00fcchlein-\u00e4\u00e4nitys": 1, "9112006": 1, "jaes": 1, "v\u00e4ltt\u00e4miseksi": 1, "fagottiryhm\u00e4n": 1, "2011": 15, "thomas": 1, "t\u00e4ytel\u00e4isyys": 1, "kolme": 5, "p\u00e4\u00e4tyi": 1, "\u00e4\u00e4nitystilana": 1, "aro": 8, "miss\u00e4\u00e4n": 1, "vastausta": 1, "\u00e4\u00e4neen": 1, "pohjoisella": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "vertailla": 1, "tilatuntu": 1, "4121971": 1, "everest": 7, "pyrimme": 1, "toista": 1, "heijastusta": 3, "\u00e4\u00e4nityksiin": 1, "vanha": 1, "franck": 1, "tree": 2, "toyotalla": 1, "oo": 6, "salamannopeasti": 1, "\u00e4\u00e4ni\u00e4": 1, "istumapaikoilla": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jilt\u00e4": 1, "esteettinen": 1, "musiikkitaloa": 2, "ratkea": 1, "ohuesti": 1, "hyv\u00e4ll\u00e4": 1, "kaikkihan": 1, "attribuuttien": 2, "kahdet": 1, "kev\u00e4tuhrissa": 1, "artikkeleita": 1, "yl\u00f6snousemussinfonian": 1, "75\u2013350": 1, "poikakuoron": 1, "takana": 4, "s\u00e4hk\u00f6": 1, "orkesterisaundi": 1, "huomioimaan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 2, "musiikkitalolle": 2, "vaikutukset": 2, "2000a": 2, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "vahvistettuja": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4": 2, "auktoriteetin": 1, "kuinka": 10, "akustisten": 3, "hajallinen": 1, "musiikki-lehden": 1, "din-normissa": 1, "kuuntelutulosten": 1, "havaittiin": 1, "uudesta": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 1, "ep\u00e4todellinen": 1, "soinnillinen": 1, "viivelaitteen": 1, "guide": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "tavanomaisesta": 1, "mukaansa": 24, "saada": 10, "gehryn": 1, "jollaisia": 1, "hakea": 1, "istuvat": 1, "tupla-outriggereit\u00e4": 1, "yleisemm\u00e4ll\u00e4": 1, "uskomatonta\u2026": 1, "jonkin": 1, "sammumisesta": 1, "patentoiman": 1, "vanhemmissa": 2, "pysyen": 1, "toiseen": 2, "lyhytkaikuista": 1, "perusl\u00e4ht\u00f6kohta": 1, "linjoilla": 1, "innokkaimmaksi": 1, "piirros": 1, "vetovoima": 1, "keinotekoisen": 1, "kompensoidaan": 1, "akustinen": 7, "p\u00e4\u00e4st\u00e4isiin": 1, "jees": 1, "vaikutuksista": 1, "arviot": 2, "paavo-sali": 1, "ristikk\u00e4iskuuluvuus": 1, "eteen": 3, "kuivana": 3, "viive": 2, "pintojen": 1, "\u00e4\u00e4nitystilanteista": 1, "j\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "muutkin": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 3, "decca-puuta": 5, "ilmankosteus": 2, "kehittyy": 1, "romanttisempi": 1, "asettavat": 1, "omassa": 2, "olessa": 1, "mehev\u00e4n": 1, "joutuneet": 1, "radion": 19, "arvauksia": 1, "university": 3, "ovi": 2, "asiaan": 1, "laahaavaksi": 1, "kokemusper\u00e4inen": 1, "kaikkein": 1, "suora": 6, "musiikkitalo-hankkeen": 1, "n\u00e4k\u00f6havaintoon": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "etupuolella": 1, "sijoittamisessa": 1, "katsoin": 1, "absorboivien": 1, "l\u00e4hetyksen": 1, "eroaa": 4, "arkkitehtiliitto": 1, "vilho": 1, "kuivaksi": 1, "oppikirjamaisten": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 2, "enno": 29, "lopulliseen": 1, "voimakkaampaa": 1, "yliopiston": 3, "\u00e4\u00e4nitystila": 2, "tapa": 2, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "kasvaminen": 1, "ottamatta": 2, "parhaaseen": 1, "viritet\u00e4\u00e4n": 1, "puolia": 1, "arvioitiin": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "katsomaan": 1, "erottuvat": 2, "testattava": 1, "asetettu": 1, "4-8": 1, "alueelle": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoinen": 3, "osoittaneet": 1, "herk\u00e4sti": 2, "parasta": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 1, "vastaanottamaan": 1, "lyhyt": 6, "kelpo": 1, "solisteja": 1, "hiljaisen": 1, "vuoksi": 6, "festival": 1, "vaihtoehtoja": 1, "kuvaa": 3, "karjakeitti\u00f6lt\u00e4": 1, "laaja": 4, "\u00e4\u00e4nivuodon": 1, "s\u00e4n": 1, "arvostelua": 1, "projektinaan": 1, "dynamiikkoja": 1, "sirkka": 1, "kerta": 1, "das": 1, "t\u00e4yteisyydest\u00e4": 1, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 4, "sijoittelua": 1, "no": 1, "l\u00e4mpimyys": 3, "huippuluokan": 1, "s\u00e4velten": 1, "muutos": 1, "puutteelliseksi": 1, "sille": 1, "sibeliuksen": 1, "stt": 1, "taloa": 1, "tulos": 5, "schoepsej\u00e4": 1, "tarkoituksena": 2, "edellytykset": 1, "vuoden": 14, "mielt\u00e4": 5, "ohjata": 1, "salitilaan": 1, "tarvittiin": 1, "ep\u00e4tyydytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "saamaan": 4, "hertsiin": 1, "j\u00e4rkytt\u00e4v\u00e4": 1, "kurottaa": 1, "loppujen": 2, "isompi": 2, "et\u00e4isyys": 4, "yll\u00e4tt\u00e4vist\u00e4kin": 1, "sivuseinien": 2, "keiji": 1, "tilavuus": 1, "\u00e4\u00e4nitarkkailijakurssilta": 1, "toiveet": 1, "haukkuja": 1, "rauhan": 1, "takasein\u00e4st\u00e4": 1, "yritetty": 2, "ryhty\u00e4": 1, "suuntaavampia": 1, "viiv\u00e4stettiin": 1, "kuulua": 1, "vierailevatko": 1, "sopraano": 1, "liittyvist\u00e4": 1, "musiikkitoimittaja": 1, "teknisill\u00e4": 1, "valitsevat": 1, "toistosta": 1, "royal": 1, "t\u00e4rke\u00e4t": 1, "jakoi": 1, "koulutuskeskuksessa": 1, "todistaa": 1, "viiveiden": 3, "editoinnista": 1, "kokemuksen": 2, "297\u2013301": 1, "osalla": 1, "118\u2013119": 1, "laulusolisteille": 1, "sit\u00e4h\u00e4n": 1, "soimaton": 2, "tiettyyn": 1, "paikkansa": 3, "15-vuotiaasta": 1, "pantuihin": 1, "voima": 1, "edellytys": 1, "mukaisesti": 3, "paneelit": 1, "toteavat": 1, "katossa": 1, "rh": 1, "society": 3, "katsomo-osastojen": 1, "seini\u00e4": 1, "classical": 1, "suurimmillaan": 1, "puupuhaltimille": 2, "v\u00e4lein": 1, "barokki": 1, "xy": 2, "h\u00e4mm\u00e4styttiin": 1, "aiheen": 1, "soitinkokoonpanojen": 1, "hidaka": 1, "ryhtynyt": 1, "h\u00e4iritsee": 1, "asiaa": 1, "arvostelee": 1, "suuntakuvioltaan": 1, "toisen": 4, "stereopariksi": 1, "ominaissointi": 1, "runsauden": 1, "balanssissa": 3, "reprinted": 2, "haastattelukertojen": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 4, "lampila": 11, "taiteen": 1, "sandhill": 1, "twin": 1, "ulkotuotannot": 3, "parannettu": 1, "istuimia": 1, "perussuuntakuvioihin": 1, "solistilla": 1, "ter\u00e4v\u00e4t": 1, "tyylikk\u00e4\u00e4ksi": 1, "haastattelulle": 1, "mielenkiintoista": 2, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 1, "haasteensa": 1, "noriko": 1, "puolelta": 1, "koulutustaustoin": 1, "jesus-christus-kirchess\u00e4": 2, "n\u00e4kemykset": 2, "v\u00e4hemm\u00e4ll\u00e4": 1, "201\u2013204": 1, "aavistuksen": 1, "julkaistiin": 2, "kanavakohtaisilla": 1, "kev\u00e4tuhrin": 2, "julkaistavaksi": 1, "el\u00e4v\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "kertoo": 113, "kuulijan": 3, "eurooppalaisen": 1, "ja": 626, "nykyisten": 1, "vuosisatoja": 1, "balanssit": 1, "keskipohjanmaan": 1, "iskikin": 1, "uutuuden": 1, "rondo-lehdess\u00e4": 1, "koe": 1, "edess\u00e4": 2, "title": 1, "senttimetri\u00e4": 1, "tarvittava": 1, "81977": 2, "v\u00e4li\u00e4": 2, "j\u00e4\u00e4neens\u00e4": 1, "subjektiivisia": 1, "perusviat": 1, "kauhee": 2, "dokumentoivaan": 1, "suoritus": 1, "fizroy": 1, "selke\u00e4\u00e4": 1, "kutsutaan": 2, "\u00f6vriga": 1, "721995": 1, "aikamoinen": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 2, "musiikki-lehdess\u00e4": 1, "532014": 2, "arkitektf\u00f6rbund": 1, "taas": 4, "fysiikan": 1, "ihan": 26, "wes": 1, "istumapaikaltani": 1, "tarkasteltu": 1, "mittauksin": 1, "mikrofonikapseleiden": 1, "ab-tekniikkaa": 2, "aktiivinen": 1, "esityspaikka": 1, "nyt": 20, "physiological": 1, "1890-luvulla": 1, "ei": 173, "suosiossa": 1, "analysoin": 1, "kolmella": 1, "varsinaiset": 2, "ominaisuudet": 4, "ensisijaisesti": 1, "ulottuvuuden": 1, "kuuntelijan": 3, "televisioon": 1, "viiveit\u00e4": 2, "absorptioksi": 1, "tekniikoita": 8, "\u00e4\u00e4nitysymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "useimmissa": 1, "vahvistuksen": 1, "kirosanat": 2, "nostamaan": 1, "sarvesta": 1, "kahteen": 2, "soinnissa": 5, "ken": 1, "kotisaliaan": 1, "tarvittaisiin": 1, "houses": 2, "suomennosta": 1, "v\u00e4ri\u00e4": 1, "korkeakoulu": 1, "tappoefekti": 1, "jaatinen": 1, "s\u00e4": 3, "solistina": 1, "murrosaikaa": 1, "ulkotuotannossa": 2, "aikakauslehdiss\u00e4": 1, "vihdoinkin": 1, "levy-yhti\u00f6kin": 1, "saundia": 1, "j\u00e4ljill\u00e4": 1, "vieras": 1, "moitittu": 1, "1021995": 2, "kuvassa": 2, "kahden": 10, "h\u00e4tk\u00e4hdytt\u00e4v\u00e4n": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4miseen": 1, "tietty\u00e4": 3, "yleisradiosta": 2, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 1, "kuhunkin": 1, "joutuu": 2, "kattoon": 1, "\u00e4\u00e4nity\u00f6n": 1, "l\u00f6ydettiin": 1, "t\u00e4ysvahvistettu": 1, "millington": 1, "kaikkeen": 1, "suureen": 2, "t\u00e4m\u00e4n": 16, "kiitett\u00e4v\u00e4n": 1, "tekiv\u00e4t": 2, "tuttua": 1, "kokemuksia": 4, "olosuhteissa": 1, "koinsidenteiksi": 1, "ymp\u00e4r\u00f6inyt": 1, "pianokonsertot": 1, "karttunen": 4, "erottelevuutta": 2, "takaseinist\u00e4": 1, "leo": 4, "\u00e4\u00e4nill\u00e4": 1, "versiota": 1, "menty": 2, "engineering": 2, "l\u00e4hetysten": 2, "onneksi": 1, "korviin": 1, "yksityiskohdat": 1, "music": 8, "carnegie": 1, "normung": 1, "ts": 3, "blumlein": 1, "s\u00e4teell\u00e4": 1, "bruckneria": 1, "mennyt": 1, "middle": 1, "vakuuttavat": 1, "englanniksi": 1, "haastattelun": 6, "vaikutelmia": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 1, "pinnoilta": 1, "author": 1, "sennheiserin": 1, "kuvailevaa": 1, "tuskallista": 1, "\u00e4\u00e4nitystekniikkaa": 2, "olla": 32, "suorakulmaisessa": 1, "1971": 8, "oltu": 3, "esim": 18, "suositteli": 2, "lukuisia": 3, "akustiikka": 64, "orkesterikonsertteihin": 1, "huomioitu": 2, "flankit": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 6, "toinen": 9, "haastateltavat": 9, "valintaan": 1, "h\u00e4tk\u00e4hdytt\u00e4vin": 1, "s\u00e4velj\u00e4rjestelmienperustaksi": 1, "avulla": 8, "ihmiselle": 1, "vaimeita": 1, "toimineen": 1, "muissa": 2, "tarkkailijoiden": 1, "kysyess\u00e4ni": 1, "koostuva": 1, "kannatti": 1, "ulkotuotantona": 1, "l\u00e4hiheijasteiden": 1, "joita": 15, "puupuhallinryhm\u00e4n": 1, "vertaillaan": 1, "voin": 1, "soida": 1, "kaupunginorkesterissa": 1, "aikana": 14, "tutustuminen": 1, "vaativiin": 1, "lopputulos": 5, "radio-orkesterin": 1, "vastaavanlaista": 1, "orkestraation": 1, "yll\u00e4tt\u00e4en": 1, "kumisevasti": 1, "yhteisty\u00f6kumppani": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4kin": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 1, "samuli": 3, "kaipaavan": 1, "heijastuksen": 5, "saavuttamiseksi": 1, "alhaalla": 1, "\u00e4\u00e4nekkyys": 1, "hirzel": 1, "laittamalla": 2, "ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4": 2, "abn": 1, "kollegiaalinen": 1, "naurahtaa": 1, "tuoneet": 1, "oikeuksiinsa": 2, "kirjasto": 1, "synnyttiv\u00e4t": 1, "acoustic": 2, "samanlaisessa": 1, "kolumnisti": 1, "godzinskyn": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 5, "adjektiiveilla": 1, "vaihtamalla": 1, "tilan": 13, "ensivaikutelmaan": 1, "voida": 3, "keskustelua": 5, "kommentoinut": 1, "yhdysvallat": 1, "varovaisempia": 1, "suoraan": 2, "muotoiset": 1, "nelj\u00e4ll\u00e4": 1, "vierailija": 1, "suoran": 11, "suunnittelema": 1, "tuottajia": 1, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 4, "lexiconin": 1, "hannun": 1, "2014": 66, "hyv\u00e4rinen": 1, "ehdottanut": 1, "t\u00e4yteinen": 1, "aikanaan": 1, "paikassa": 3, "bellin": 1, "neumannin": 4, "kuvailevat": 3, "6\u20137": 1, "emt": 86, "yleis\u00f6lle": 3, "yhteydess\u00e4": 15, "huipputason": 1, "toimeen": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "liittyv\u00e4t": 4, "nos": 1, "auta": 2, "gap": 1, "yhten\u00e4": 5, "erillisen": 1, "soittimet": 4, "ulkotuotanto": 1, "new": 6, "joutuvat": 1, "kenties": 1, "kaikille": 2, "johansson": 1, "konserttik\u00e4vij\u00f6iden": 1, "kielelle": 2, "hs": 2, "omistus": 1, "suuntakuviot": 2, "voidaanko": 2, "tutkimuksen": 10, "solistille": 1, "profiili": 1, "kautta": 10, "soitostakin": 1, "laitteet": 1, "pit\u00e4\u00e4": 6, "haastattelemat": 2, "varastot": 1, "luonteeseen": 1, "taajuuksien": 1, "tavalliseen": 1, "tarkoituksella": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4lle": 1, "kohdilla": 1, "ristiriitaa": 1, "haitaristina": 1, "nimitet\u00e4\u00e4n": 4, "sinfoniaorkesterille": 2, "kuvailee": 1, "miss\u00e4": 7, "absorbointiominaisuuksia": 1, "tavattoman": 1, "sanomissa": 10, "havaituista": 1, "yhdek40": 1, "maallinen": 2, "miehen\u00e4": 1, "bassoalue": 1, "second": 1, "attribuutti": 1, "ominaisuuksiin": 2, "n\u00e4ill\u00e4": 1, "filharmonian": 2, "tiedossa": 1, "mikrofoneilla": 3, "ennon": 1, "suunnitellaan": 1, "akustisista": 4, "todella": 6, "vaimeammin": 1, "muuttuivat": 1, "1998c": 2, "k\u00e4sitellyst\u00e4": 1, "sanatarkkaa": 2, "solistin": 2, "artikuloimattomina": 1, "viiv\u00e4st\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 3, "tutkijat": 1, "kelluvammalla": 1, "kumpikin": 2, "hy\u00f6dyllinen": 1, "superhertan": 1, "tasapaino": 2, "oy": 3, "mikeill\u00e4": 1, "talon": 5, "tietynlainen": 1, "musiikkiel\u00e4m\u00e4n": 1, "kulkemaan": 1, "sanasanaista": 1, "kohteen": 1, "\u00e4\u00e4nitarkkailijan": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kokeiluille": 1, "pyysin": 1, "tuttu": 1, "paratiisiin": 2, "rauhallisuuden": 1, "t\u00e4ysin": 5, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4jille": 3, "\u00e4\u00e4nivuodot": 1, "salilla": 1, "kivijalka": 1, "etten": 1, "mieltymykset": 2, "haastattelujen": 1, "hyperherttakuvioista": 1, "etu": 1, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 2, "jousisoittimet": 1, "dpalla": 1, "tutkimuksessani": 1, "kirjoittamaani": 1, "horisontaalisesti": 1, "useamman": 1, "auttanut": 1, "loudness": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llinen": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4": 1, "102011": 3, "tarkkuudella": 2, "lis\u00e4nnyt": 1, "k\u00e4ynyt": 2, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4j\u00e4t": 10, "kunnon": 1, "emootiota": 1, "valtava": 4, "seuraava": 2, "tukijaksi": 1, "vaskipuhaltimille": 1, "pystyneet": 1, "varsinaista": 1, "partuurij\u00e4rjestyksen": 1, "moninaiset": 1, "parhaasta": 1, "mitataan": 3, "osana": 1, "loisto": 1, "vaikuttaneen": 1, "huomauttanut": 1, "pehmeit\u00e4": 1, "von": 2, "totuttu": 1, "diffuusi": 1, "makuerojen": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4": 1, "eteenp\u00e4in": 1, "vastaava": 1, "musiikkituottajan": 3, "suunnittelemaan": 1, "tuli": 13, "analyysi\u00e4": 1, "hioutuu": 1, "elola": 1, "vakiintuneet": 1, "vaativat": 2, "konserttiyleis\u00f6": 1, "yhteiskonsertti": 1, "kauko-ohjauksella": 1, "mezzosopraano": 1, "sivusuunnassa": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 3, "sabine": 1, "oikeiden": 1, "s\u00e4vykirjo": 1, "l\u00e4heisen": 1, "kuitenkaan": 7, "kuulokuvaansa": 1, "mikitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "yksitellen": 1, "dpa4006": 1, "ty\u00f6l\u00e4\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "omasta": 1, "buustattu": 1, "keskialueella": 1, "soitinten": 2, "esteettisyys": 1, "kyll\u00e4h\u00e4n": 3, "heikkoa": 1, "kyse": 2, "tekniikassaan": 1, "radiointi": 1, "miljoonasosaan": 1, "maisteriksi": 1, "mozartin": 2, "kirjassa": 2, "v\u00e4ltt\u00e4v\u00e4n": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 2, "striker": 1, "oikein": 6, "viinitarhamallinen": 1, "permannolla": 1, "nopeita": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 2, "toivoo": 2, "selke\u00e4mpi": 1, "leopold": 1, "tarvii": 1, "saliratkaisu": 1, "edustavassa": 1, "paikallisia": 1, "lintu": 10, "voitiin": 4, "\u00e4\u00e4nityksi\u00e4\u00e4n": 1, "ellis": 1, "mkh40": 1, "virtaamaan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "teeman": 1, "toimintatavassa": 1, "saksalaisessa": 1, "luottamus": 1, "johtunevat": 1, "semmoinen": 4, "musikvereinin": 3, "konsertti": 3, "puupuhallinten": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "pikkusen": 1, "sarasteen": 1, "saavutetaan": 2, "jaettu": 1, "old": 1, "puolta": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen\u00e4": 1, "kahdeksikkokuvioinen": 2, "jonkinlainen": 2, "tempoina": 1, "muutakin": 1, "matalilla": 3, "keskin\u00e4inen": 1, "tutustakin": 1, "kuulijaa": 2, "vaikuttaen": 1, "musiikille": 1, "katon": 1, "rautatienkadulla": 1, "keskemm\u00e4lle": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4sukupolvi": 1, "\u00e4\u00e4niautoissa": 1, "kokonaisuuteen": 1, "attraktiivisen": 1, "k\u00e4rke\u00e4": 1, "ottaen": 1, "haastattelut": 3, "leipzigin": 2, "autetaan": 1, "medianomi": 1, "absorboivuus": 1, "ratkaisu": 3, "11972": 2, "teatterinautinnolle": 1, "siirt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "l\u00e4mp\u00f6\u00e4": 3, "vaakatasossa": 1, "striimauksia": 1, "studiolla": 1, "47\u201348": 1, "\u00e4\u00e4nitett\u00e4ess\u00e4": 4, "tunnin": 1, "etsi\u00e4": 1, "m\u00e4emetsi\u00e4m\u00e4": 1, "liikkeell\u00e4": 1, "year": 1, "14-19": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4": 1, "k\u00e4sittelee": 3, "fortekohdissa": 1, "poikittain": 1, "mallinnettiin": 1, "finlandiassa": 1, "gustavo": 1, "monitahoisempi": 1, "tasapainon": 1, "httpswwwcstutfisgnargakusemakuintropdf": 1, "sis\u00e4remontti": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 3, "l\u00e4ht\u00f6kohdaltaan": 1, "taajuuksilla": 7, "\u00e4\u00e4nityspaikkana": 1, "psykologiaa": 2, "lopputuloksen": 3, "erottamaan": 1, "ajatella": 2, "sijaan": 9, "haastatteluvaiheessa": 1, "ehditty": 1, "kuorossa": 1, "puolistrukturoidulla": 2, "oklta": 1, "voiko": 1, "japanissa": 1, "cmn": 4, "tahti": 1, "mittaan": 1, "saatossa": 2, "laskee": 2, "6010a": 1, "soolo": 1, "kovuutta": 1, "pasuunat": 1, "vaimentunut": 4, "pelko": 1, "p\u00e4tyselt\u00e4": 1, "adaptoituvat": 1, "l\u00e4tk\u00e4ist\u00e4\u00e4n": 1, "ihana": 1, "ryhm\u00e4t": 1, "muut": 2, "yl\u00e4-\u00e4\u00e4nien": 1, "seitsem\u00e4n": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4neens\u00e4": 1, "nos-tekniikka": 1, "hyv\u00e4\u00e4n": 1, "todennut": 4, "valittu": 2, "t\u00e4ytel\u00e4isin\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 6, "eurooppaa": 1, "\u00e4\u00e4nitettiin": 1, "pallokuvioiset": 2, "vertoja": 1, "isoissa": 1, "l\u00e4heinen": 1, "helmholtz": 4, "p\u00e4\u00e4dyin": 1, "k\u00e4rsim\u00e4\u00e4n": 1, "havainto": 1, "avaamisen": 1, "takimmaisillakin": 1, "this": 1, "konserttisalit": 4, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 5, "ehdi": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 1, "kuullensa": 1, "information": 1, "uppgifter": 1, "levyn": 1, "\u00e4\u00e4nitetyt": 1, "puolsi": 1, "tekev\u00e4t": 2, "arvioinnissa": 1, "l\u00e4himikrofoneista": 1, "perusmikki\u00e4": 1, "ilmaisee": 1, "kuullakseni": 1, "luottamaan": 1, "laulajien": 1, "uudenvuodenkonsertissa": 1, "kelpaa": 1, "saapuvat": 2, "lontoon": 1, "soitin": 5, "pident\u00e4\u00e4": 1, "ihastunut": 1, "1142013": 2, "soittajalla": 1, "sijaitsi": 1, "omien": 1, "saapuu": 3, "vasket": 3, "edustakaide": 1, "levytysten": 2, "kaikuisuus": 1, "konserttitilanteen": 1, "schoepsien": 1, "milt\u00e4": 9, "kontrolloimaan": 1, "heikinheimon": 4, "arkistoa": 1, "sinfoniaorkesteri\u00e4\u00e4nityksess\u00e4": 1, "monisyisempi": 1, "mkh800sta": 1, "tv": 1, "metriset": 1, "tietysti": 1, "vertailemiseksi": 1, "sivuseinist\u00e4": 3, "ratkaisevasti": 2, "vaihdettiin": 1, "koulutusta": 1, "and": 7, "yleis\u00f6ss\u00e4kin": 1, "erik": 3, "yl\u00e4s\u00e4velien": 1, "viulut": 2, "keskustella": 1, "loput": 1, "konserttitilanteissa": 1, "timo": 2, "penkit": 1, "j\u00e4lkikaiunta-ajan": 4, "t\u00e4llaisissa": 2, "technique": 1, "ulos": 1, "saaneensa": 1, "sinfoniaorkesterien": 1, "s\u00e4\u00e4dett\u00e4v\u00e4": 1, "fundamentals": 1, "teoksia": 2, "levyj\u00e4": 6, "sellainen": 3, "miten": 32, "n\u00e4it\u00e4": 4, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "12\u201313": 1, "tumma": 1, "lis\u00e4siv\u00e4t": 1, "laadullista": 1, "emme": 1, "konsertin": 6, "olleissa": 1, "ollessa": 11, "soittajaa": 1, "cm": 1, "kuukauden": 1, "tarkoitettua": 1, "heijastuksia": 4, "loppuvuoden": 1, "selkeyden": 1, "kerrottiin": 3, "erottelevuus": 1, "roolit": 3, "esteen\u00e4": 1, "aikaisissa": 1, "valmistetut": 1, "wallace": 1, "et\u00e4i": 1, "johtaja": 3, "mukaiseksi": 1, "paikoilla": 1, "kriittisesti": 1, "flank": 1, "jopa": 6, "finlandia-talolla": 10, "riippuu": 3, "konsertit": 5, "orkesterilaiset": 1, "mallinen": 1, "termit": 1, "haasteet": 2, "vahingossa": 1, "vapaava": 1, "hannu-ilari": 6, "eron": 2, "balanssia": 4, "valtuuttamana": 1, "voimakkaina": 1, "akatemiasalia": 1, "harkittiin": 1, "tietyss\u00e4": 1, "tiedekunta": 2, "semmoisessa": 1, "lehtereiden": 1, "tilavaikutelma": 2, "kumpienkin": 1, "siteeraa": 1, "vaihtoehdoilla": 1, "puusordiinoihin": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4j\u00e4n": 9, "tyhj\u00e4n": 2, "robi": 2, "haastattelusta": 1, "haettu": 1, "muodostaa": 1, "keinotekoinen": 1, "kotimaassa": 2, "korostaa": 2, "arviossa": 1, "paukku": 2, "yhtaikaa": 1, "kymment\u00e4": 1, "kaikusuhteet": 1, "s\u00e4velt\u00e4jien": 1, "muihinkin": 1, "ari": 1, "yl\u00e4s\u00e4velten": 1, "l\u00e4hekk\u00e4in": 1, "ly\u00f6m\u00e4soitinrytmit": 1, "musiikkikoulun": 1, "science": 2, "rantakauliolla": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 1, "istuvien": 1, "parven": 2, "p\u00e4\u00e4mikrofoneissakaan": 1, "kulttuurin": 2, "clive": 1, "miksauksessa": 4, "keskiakselilta": 3, "suunnitelluissa": 1, "rakenteellisilla": 2, "tottuneet": 4, "kulttuuritalossa": 1, "englund": 1, "84\u201387": 1, "8\u20139": 2, "ripustamien": 1, "populaarimusiikki": 1, "paikkaansa": 2, "alkuper\u00e4isen": 2, "l\u00e4htien": 3, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 1, "erikoistutkimuslaitoksen": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 1, "tukevan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "vaikuttavia": 1, "soittimesta": 2, "useissa": 1, "\u00e4\u00e4nen\u00e4": 2, "suoratoistol\u00e4hetyksist\u00e4": 1, "parannetaan": 1, "suunnat": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "l\u00e4heisyytt\u00e4": 2, "h\u00e4mm\u00e4stellyt": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 11, "taltiointiin": 1, "korosti": 1, "v\u00e4\u00e4nt\u00e4nyt": 1, "kulkuaika": 1, "s\u00e4hk\u00f6ist\u00e4": 4, "rajutkin": 1, "kokonaisvirrassa": 1, "panoroidaan": 1, "akustisilta": 1, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "osuessa": 1, "olikohan": 1, "v\u00e4litett\u00e4ess\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "loisteliain": 1, "poiketa": 1, "rantakauliota": 1, "oramon": 1, "sellon": 1, "parantaminen": 3, "vaimenevan": 1, "varmasti": 1, "luomisessa": 1, "hankaukset": 1, "muuttavat": 1, "46\u201348": 2, "samanaikaisesti": 1, "arkistoinnista": 1, "alkupuolella": 1, "orkesterien": 1, "selke\u00e4": 4, "p\u00e4\u00e4se": 1, "et\u00e4isyyden": 1, "l\u00e4hemp\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4tettiin": 1, "soittaessa": 1, "toimiiko": 1, "keskin\u00e4isen": 1, "ut-harava": 1, "keskeisimmist\u00e4": 2, "j\u00e4lkikaiuntaajoilla": 1, "syntyy": 3, "s\u00e4\u00e4t\u00e4minen": 1, "haastattelulla": 2, "tasoa": 1, "absorbointi": 2, "valkoisia": 1, "solistit": 2, "\u00e4l\u00e4": 1, "yleisradiolla": 1, "korjausty\u00f6": 1, "energian": 1, "\u2026ei": 1, "neuvoteltiin": 1, "ut-haravassa": 1, "puurakenteiden": 1, "kahdeksikko": 1, "annettaisiin": 1, "heikki": 3, "tuottajaksi": 5, "hkon": 5, "kysymyksen\u00e4": 1, "patarummuille": 2, "pianokonserttoa": 1, "monista": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 4, "rautavaaran": 2, "1982": 3, "2011a": 5, "muutoksilla": 3, "arnin": 1, "ty\u00f6skennelleess\u00e4\u00e4n": 1, "pohdittiin": 1, "kokemus": 5, "ristikuviosta": 1, "ovelasti": 1, "muuntajattomilla": 1, "saundi": 2, "toivoi": 1, "kuulevat": 1, "vai": 5, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 1, "ab": 2, "ty\u00f6h\u00f6ni": 1, "muunnellen": 1, "vahvistetaan": 1, "erilaisilla": 1, "heijastavaa": 2, "oikeat": 1, "koehenkil\u00f6t": 2, "ulkomaillakin": 2, "suuntakuviota": 5, "balanssiin": 1, "pakko": 2, "h\u00e4net": 1, "niille": 1, "brysseliss\u00e4": 1, "evaluation": 1, "kohdalle": 2, "voimakas": 2, "1995": 1, "painottui": 1, "tilanne": 1, "periaatteessa": 3, "kaikuisuutta": 1, "solfa-kakkosen": 1, "haitaria": 1, "saamia": 2, "festspielhausia": 1, "vahvistusta": 5, "palata": 1, "ilmankosteuden": 1, "erotteleva": 3, "s\u00e4velen": 1, "1011": 1, "stereotekniikoita": 2, "laajoja": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 2, "kertomat": 1, "samansuuntaisia": 1, "119-120": 1, "sulautunut": 1, "16101998": 1, "rajusti": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6s": 3, "h\u00e4nt\u00e4": 2, "kaikulaitetta": 1, "aikakauslehtiartikkeleista": 2, "lavalta": 2, "taustoitan": 1, "muutenkin": 3, "kokeilemalla": 1, "kehui": 1, "raportoi": 1, "korjaamaan": 2, "joutui": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 4, "ankarin": 1, "johanna": 3, "vaeltaneensa": 1, "forten": 1, "kontrabassolle": 1, "s\u00e4hk\u00f6isi\u00e4": 1, "usein": 31, "ortf-tekniikka": 1, "kuten": 10, "el\u00e4myksen": 1, "pohlmann": 4, "j\u00e4\u00e4": 5, "\u00e4\u00e4nikuvallisia": 1, "hoitaa": 3, "p\u00e4\u00e4tyy": 1, "t\u00e4ynn\u00e4": 8, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 2, "tyydytt\u00e4v\u00e4": 3, "tyylikaudet": 1, "kontrabassoista": 1, "kuulijalle": 3, "j\u00e4lkity\u00f6st\u00f6ss\u00e4": 1, "aihe": 1, "r1": 1, "joukosta": 1, "soitettaessa": 1, "konserttisaleista": 1, "varmaan": 5, "t\u00e4n\u00e4": 1, "useimmin": 1, "itdg-ajan": 1, "muuttunut": 7, "valmistui": 3, "viihdemusiikkiin": 1, "trumpetti": 1, "teatteritalossa": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4": 1, "sijoitukseen": 1, "brutaaleja": 1, "ihmis\u00e4\u00e4nelle": 1, "357372": 1, "puhutaan": 3, "kanavalta": 1, "hajautetuissa": 1, "kuunteli": 1, "istumapaikkoihin": 1, "3082011": 1, "yritet\u00e4\u00e4n": 3, "eroista": 2, "partituuriin": 1, "esimerkin": 3, "\u00e4\u00e4nikanavaa": 1, "mariaheidi": 1, "nimi": 1, "toteamin": 1, "odottaa": 1, "blendaaminen": 1, "minuuttia": 1, "kosketuspinta": 1, "kirkollista": 1, "osastolla": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "\u00e4\u00e4niteknillinen": 1, "orkesteri": 16, "ohella": 1, "lis\u00e4tty\u00e4": 4, "meik\u00e4l\u00e4isist\u00e4": 1, "televisio\u00e4\u00e4ni": 1, "annettiin": 1, "niiss\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "heijastusten": 2, "sinfoniaorkesterilla": 1, "isopuro": 19, "k\u00e4sitysten": 1, "tarkkaa": 2, "arkistoon": 2, "teen": 2, "mittapuulla": 1, "tukholman": 2, "paikkojen": 3, "et\u00e4isyytt\u00e4": 1, "konserttimusiikkia": 1, "alhainen": 1, "alhaisen": 1, "lis\u00e4tyn": 1, "schoepsin": 4, "lyhyesti": 1, "toimin": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulla": 1, "kanoopista": 1, "ensiarviossaan": 1, "meilt\u00e4": 1, "parantuneen": 1, "p\u00f6yt\u00e4\u00e4n": 1, "tavoittelevina": 1, "korvan": 1, "kuhlefelt": 1, "kokonaisabsorptiom\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "vaikkakaan": 1, "tapauksessa": 4, "haydnist\u00e4": 1, "r\u00e4dyn": 1, "saatiin": 5, "idemco": 2, "yhdess\u00e4": 5, "pienemm\u00e4ll\u00e4": 1, "soittimen": 4, "j\u00e4lkeenp\u00e4in": 2, "harjoitusten": 2, "rautakaulion": 1, "kulttuuritalo": 1, "laatu": 1, "akustikot": 1, "suurta": 1, "nostetun": 1, "\u00e4\u00e4nikentt\u00e4": 1, "eritt\u00e4in": 1, "ondinen": 1, "pohdittu": 1, "lailla": 1, "seikat": 5, "toisiaan": 4, "erinomaisen": 1, "kirkon": 1, "kahdeksikkoon": 1, "useimmiten": 5, "koskevia": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 1, "korjausyritykset": 1, "responssia": 2, "varsinaiseen": 1, "vuodessa": 3, "muistutti": 1, "finlandiataloon": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 1, "palasesta": 1, "valossa": 1, "sis\u00e4llys": 1, "lupaa": 1, "teokset": 1, "kertaan": 1, "avainasemassa": 1, "hakeneet": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 1, "metodologisena": 1, "month": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunki": 1, "for": 2, "paljastuu": 2, "parantamiseen": 1, "kertoessa": 1, "asetti": 2, "v\u00e4litet\u00e4\u00e4n": 1, "editoinnissa": 1, "tarkkaillaan": 1, "akatemiatutkija": 1, "mikki": 1, "viiveet": 1, "\u00e4\u00e4nitysten": 3, "sijaisena": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4t": 2, "tyydytt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "esiin": 2, "1800-luvun": 1, "kirkossa": 1, "musical": 1, "konserttitilanteessa": 1, "pylkk\u00e4st\u00e4": 1, "kuvata": 2, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 10, "tyytym\u00e4t\u00f6n": 1, "esimerkkin\u00e4": 1, "voinut": 2, "huonompi": 1, "sellaiseen": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4in": 1, "jukka": 10, "heti": 5, "talvio": 1, "teemahaastattelulla": 1, "b\u00e4ndit": 1, "tilaa": 6, "koleutta": 1, "kompensoimisessa": 1, "tarjolle": 1, "heijasteista": 1, "haasteita": 1, "arvioiden": 1, "tuottaa": 1, "syyn\u00e4": 1, "ymp\u00e4riins\u00e4": 1, "vaskisektion": 1, "oltava": 1, "ollenkaan": 3, "l\u00e4sn\u00e4oloa": 2, "nuoriso-orkesteria": 1, "vaatinut": 1, "muuttaa": 2, "sijoittelulla": 2, "francisco": 1, "varman": 1, "kanssa": 25, "parantamaan": 2, "poor": 1, "vaihtaa": 1, "keino": 1, "paljonhan": 1, "aika": 28, "eroavuudet": 2, "kuudella": 1, "arni": 1, "kokee": 1, "sein\u00e4m\u00e4": 1, "haittana": 1, "arvottavat": 1, "samanlaisilta": 1, "techniques": 4, "kuunneltu": 1, "per\u00e4isin": 1, "t\u00e4m\u00e4niltainen": 1, "kovan": 1, "korjauksen": 1, "osiin": 1, "sovellukset": 1, "tila": 7, "2015": 1, "ruohoranta": 1, "l\u00e4hestymistapa": 3, "igor": 2, "huomioida": 1, "normaali": 2, "aiemmin": 8, "kokonaissointi": 1, "deposited": 1, "kysymykset": 1, "matthias": 1, "tavoitteista": 1, "pianokilpailuissa": 1, "soinnista": 3, "\u00e4\u00e4nitystuottaja": 2, "omakohtaiset": 1, "positiivisia": 2, "1998d": 3, "verotusta": 1, "\u00e4\u00e4niautoilla": 1, "monia": 1, "ty\u00f6skentely": 4, "tukimikityst\u00e4": 1, "osoittautunut": 1, "k\u00e4yneens\u00e4": 1, "et\u00e4isyyksilt\u00e4": 2, "veijonsuon": 7, "sinfoninen": 1, "pid\u00e4n": 2, "alkaa": 3, "hko": 1, "monimutkaista": 1, "leve\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "n\u00e4kemyksen": 1, "luokat": 1, "konsertista": 3, "bb": 1, "matalimmille": 1, "\u00e4\u00e4nitetty": 1, "hakijoita": 1, "johtamaa": 1, "hiljaisella": 1, "asioissa": 1, "pieless\u00e4": 1, "menetelm\u00e4": 2, "puutteistaan": 1, "requieminsa": 1, "vuotta": 7, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4j\u00e4kohtaisia": 2, "pinta": 1, "tutkielma": 2, "535\u2013536": 1, "nyrkkis\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "kuulostanee": 1, "per\u00e4rivit": 1, "soitetusta": 1, "mukaudumme": 1, "parviainen": 3, "altes": 1, "pahimmat": 1, "toivotun": 2, "viisasta": 1, "vaikutelmaa": 2, "uskalla": 1, "jousiston": 2, "huolenaiheena": 1, "kaikulaitteessa": 1, "architecture": 2, "viuhkamaisesta": 1, "jotain": 21, "kutsuvieraille": 1, "lauloi": 1, "mailasta": 1, "12005": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 2, "sointimaailmansa": 1, "useaan": 2, "s\u00e4velkorkeuksilla": 1, "esiintymislavaa": 1, "eri": 66, "tunnetilat": 1, "litteroijan": 1, "v\u00e4liss\u00e4": 5, "rasilaisen": 1, "\u00e4\u00e4nitet\u00e4\u00e4n": 6, "tehneet": 1, "tilat": 1, "mieluummin": 2, "kulkuaikastereota": 2, "suoraa": 2, "arvio": 2, "b\u00e4ndist\u00e4": 1, "j\u00e4lkikaiulla": 1, "saaduista": 1, "s\u00e4hk\u00f6isell\u00e4": 1, "tezlaff": 1, "v\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "suoranl\u00e4hetyksen": 1, "sointivirheit\u00e4": 1, "pallokuvioisilla": 1, "arvioimiseen": 2, "pienill\u00e4kin": 1, "hieman": 6, "is\u00e4nn\u00e4n": 1, "v\u00e4list\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nitteiden": 1, "tosi": 4, "sinfonioita": 1, "powerful": 1, "erkki": 1, "n\u00e4\u00e4": 1, "kaiunnan": 5, "katja": 1, "suurenmoiseksi": 1, "lis\u00e4termit": 1, "saaneet": 1, "muotoista": 1, "eritellen": 1, "el\u00e4minen": 1, "huomioiden": 1, "2005": 2, "katsovat": 1, "k\u00e4yty": 1, "musiikkia": 11, "tornion": 1, "kuorot": 1, "1750\u20131820": 1, "mik\u00e4li": 1, "j\u00e4lkikaiunta-aikoja": 1, "kertoivat": 1, "arkkitehti": 8, "meid\u00e4n": 5, "yhdistelm\u00e4ll\u00e4": 1, "radioitavia": 1, "akustisia": 3, "\u00e4\u00e4nityksen": 4, "sektiot": 1, "kaudella": 2, "alueella": 1, "paikantuu": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "orkesteria": 1, "ensin": 4, "kohden": 1, "merkki": 2, "varoittaa": 1, "time": 2, "einojuhani": 1, "kokemusper\u00e4isesti": 1, "haastattelukysymyksen\u00e4": 1, "phantom-j\u00e4nnite": 1, "uusi": 7, "jousillekin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4miselle": 1, "katsomon": 1, "saatetaan": 3, "kasvaa": 3, "kauheen": 1, "1560": 1, "u89n": 1, "erikoistapauksia": 1, "levytyst\u00e4": 2, "vaihtelevat": 5, "modifioidut": 1, "soittaminen": 1, "niihin": 3, "tuomisto": 1, "nopea": 2, "holvin": 1, "saattavat": 3, "molempien": 1, "suuntaavia": 1, "tilanteissa": 1, "jalkoihin": 1, "parhaiten": 8, "intensiteettistereotekniikoissa": 1, "puolilta": 1, "pienikalvoisia": 1, "2011at\u00e4ydellisen": 1, "remontti": 2, "tone": 2, "1998": 5, "db": 6, "tallinnassa": 2, "sinfoniaorkesteria": 2, "tavallaan": 4, "kaavoja": 2, "akateemikko": 1, "mitoitettu": 1, "laskin": 1, "seuraavan": 3, "kuuntelemalla": 2, "avajaisten": 1, "esitteliv\u00e4t": 1, "eroavat": 3, "lopullisesta": 1, "erilainen": 8, "tietynlaista": 1, "16\u201318": 1, "tarvetta": 3, "ratkaiseva": 1, "ryhmiin": 1, "okko": 1, "soittaja": 6, "super": 1, "filharmonikkojen": 2, "surround-decca": 1, "deutsches": 1, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 2, "el\u00e4\u00e4": 3, "tampere": 1, "mittasignaaliksi": 1, "eesti": 1, "n\u00e4e": 1, "konserttisaleissa": 3, "2013a": 1, "yhteissointi": 1, "oikullisesti": 1, "alaosat": 1, "konserttitaltioinneissa": 1, "muusikolle": 1, "em": 1, "nykyisin": 9, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "ab-levi\u00e4\u00e4": 1, "tiikkaja": 5, "viiveell\u00e4": 2, "m50": 1, "soittotapaan": 1, "tulivat": 1, "\u00e4\u00e4nitteille": 1, "pit\u00e4isi": 7, "segerstam": 3, "\\n\\nmusiikkitalossa": 1, "malleja": 1, "l\u00e4hetysketju": 1, "\u00e4\u00e4nityksess\u00e4": 14, "attribuuttista": 1, "muistan": 3, "ilmeisesti": 1, "voimakkaasti": 3, "dudamelin": 1, "luomaan": 2, "oppineensa": 3, "kanavaan": 2, "aloitettiin": 2, "nopeammin": 1, "akustiikalla": 1, "roudaukset": 1, "yrit\u00e4n": 1, "partituurin": 3, "j\u00e4rjestelyj\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6vahvistuksen": 1, "kehittyi": 1, "deccapuussa": 1, "c1\u2013c2": 1, "toimivaksi": 1, "keinoja": 2, "fyysisesti": 1, "paikkoja": 2, "p\u00e4\u00e4lle": 5, "\u00e4\u00e4nikuva": 2, "hienojakoinen": 1, "p\u00f6yt\u00e4": 1, "k\u00e4vi": 2, "journal": 1, "vihdoin": 3, "yliopisto": 1, "kuulostamaan": 1, "tanssisalit": 1, "oikeaoppista": 1, "johti": 2, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4ji\u00e4": 1, "luvut": 1, "kommentoivat": 1, "tuotoksen": 1, "stereo": 6, "s\u00e4vellyksiin": 1, "mieltymyksille": 1, "huippusoinnin": 1, "tumppua": 1, "kokonaan": 1, "omat": 8, "asenteissa": 1, "pehme\u00e4st\u00e4": 1, "muhevuus": 1, "haastavammissakin": 1, "jousistossa": 1, "kaiun": 3, "kontrabasisti": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 4, "huhtikuu": 2, "waun": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "anthology": 2, "et\u00e4isyyseroa": 1, "puuttuu": 8, "itdg-arvoa": 1, "etnografisen": 1, "etup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "korkeat": 1, "lehden": 2, "\u00e4\u00e4rip\u00e4it\u00e4": 1, "kauempaa": 3, "kiertueella": 1, "heijastavat": 1, "heijastuk": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 1, "tarkistettu": 3, "tapahtu\u2026": 1, "kuulosta": 4, "erilaisissa": 2, "kaupungilla": 1, "vertanen": 1, "takia": 1, "sein\u00e4mill\u00e4": 1, "takuulla": 3, "\u00e4lyt\u00f6n": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 4, "luultavasti": 1, "beethovenin": 1, "j\u00e4lkikaiuntaa": 3, "\u00e4\u00e4nityskalustoa": 1, "tampereen": 1, "kaiuttaminen": 4, "hienos\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4": 1, "vahvistettua": 2, "suosittu": 1, "havantoihin": 1, "porvoo": 2, "suoratoiston": 1, "mielipide": 1, "suhteessa": 6, "m\u00e4emets": 69, "j\u00e4rjestely": 1, "vaskisoittimilla": 1, "artikkelin": 2, "olisiko": 1, "pylk\u00e4sen": 1, "vaihtumisen": 1, "perussuuntakuvioita": 1, "haastateltavilla": 3, "solistien": 1, "varauksella": 2, "pianosonaattien": 1, "arto": 1, "hallitaan": 1, "korjata": 3, "soitinryhmien": 2, "j\u00e4m\u00e4kkyytt\u00e4": 1, "pyrin": 1, "istu\u2019": 1, "koetettava": 1, "joten": 5, "reaktion": 1, "httpwwwakustinenseurafiwp-contentuploads201308lokkipdf": 1, "poistaa": 1, "kaikilla": 3, "illan": 1, "mahtuu": 2, "erittelev\u00e4sti": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4kin": 1, "haastattelee": 1, "arhur": 1, "asti": 2, "rajua": 1, "sanoa": 4, "kuunneltuaan": 1, "havainnon": 3, "hertta": 3, "kannatteleva": 1, "siirtymisest\u00e4": 1, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 1, "tasainen": 1, "mehukkaasti": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 3, "korjausten": 3, "k\u00e4ytettyn\u00e4": 1, "syttyvyys": 1, "tilannut": 1, "listeners": 1, "viidess\u00e4kymmeness\u00e4": 1, "viimeisess\u00e4": 1, "pakottomasti": 1, "totuus": 1, "oxfordissa": 1, "mk22": 1, "finlandiatalollakin": 1, "pystyyn": 1, "s\u00e4hk\u00f6kitaraa": 1, "vastaa": 10, "useat": 1, "vaikuttamaan": 2, "teet": 1, "toiminta": 1, "nappasta": 1, "laajennetusta": 1, "wheeler": 1, "pitempikin": 1, "s\u00e4\u00e4detty": 1, "yhdeks\u00e4s": 1, "miksi": 3, "korkealta": 1, "muutin": 1, "asetetaan": 3, "kanavaankin": 1, "otos": 2, "isokalvoiset": 1, "ty\u00f6skentelytapojen": 1, "ainoat": 1, "herkemmin": 2, "sijoittamalla": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 2, "miksaamalla": 1, "laajemminkin": 1, "sulautuvat": 1, "normi-abta": 1, "vaskipuhaltimien": 1, "olohuoneessa": 1, "julkaisi": 1, "mik\u00e4kin": 1, "finlands": 1, "kommunikaatiostaan": 1, "mikill\u00e4": 1, "soivuuteen": 3, "kire\u00e4ss\u00e4": 1, "vierailisi": 1, "kytkettiin": 1, "saavuttamaan": 1, "suureet": 1, "t\u00f6yke\u00e4mpi": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4\u00e4": 2, "miksaust\u00f6ist\u00e4": 1, "yrityksens\u00e4": 1, "jaettiin": 1, "teknisist\u00e4": 1, "viiv\u00e4st\u00e4minen": 4, "\u00e4\u00e4nitysk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 3, "tuottavia": 1, "ilmoitettu": 1, "lavasetappeja": 1, "yhtenevi\u00e4": 1, "teht\u00e4viss\u00e4": 1, "kamariorkesteria": 1, "radionkuuntelijat": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 2, "pitk\u00e4aikainen": 1, "kaiunta": 8, "musiikkitiede": 2, "soittaa": 6, "avainkysymys": 1, "s\u00e4hk\u00f6akustiikan": 7, "mikkelin": 2, "internet-l\u00e4hteet": 1, "edit-suunnitelma": 1, "kantautuvat": 1, "deccapuun": 2, "d1": 2, "ammattikorkeakoulupohjainen": 1, "joissa": 13, "opetellaan": 1, "digitaalimikserien": 1, "kuunneltiin": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00f6": 1, "ammattiopiston": 1, "hyviin": 1, "haastatteluja": 1, "kahta": 4, "murhaava": 1, "jatkaa": 10, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6kset": 1, "kaiuntaan": 1, "t\u00f6ker\u00f6ksi": 2, "kokemuksistaan": 1, "en": 4, "rakennusvaiheessa": 1, "levytt\u00e4neens\u00e4": 1, "umpinaisiksi": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti": 1, "konserttik\u00e4yntiins\u00e4": 1, "jotka": 16, "xypari": 1, "lyhenee": 1, "kapellimestarin": 2, "marko": 1, "ehdoilla": 2, "akustikoille": 1, "puoli": 2, "hallin": 1, "teos": 1, "isorumpu": 1, "kiinnostunut": 2, "tarvitse": 4, "romanttista": 2, "musiikkituotannon": 1, "reuna-alueilla": 1, "korvaan": 1, "n\u00e4in": 18, "mukauduttava": 2, "tehokkuus": 1, "kokemuksiaan": 1, "summautuvat": 1, "puuroutuminen": 1, "k\u00e4ytett\u00e4ess\u00e4": 1, "aamulehti": 2, "kanoopiksi": 1, "heikoimmatkin": 1, "mittausten": 1, "salissaan": 1, "kokemuksestaan": 1, "tutkinut": 2, "toisessa": 1, "otettu": 2, "suositaan": 2, "sopii": 1, "sis\u00e4iset": 1, "vs": 1, "jatkokokeiluja": 1, "tilalle": 2, "kaavailtu": 1, "olikin": 1, "paras": 6, "asetukset": 2, "suunnille": 1, "1977": 2, "muotoilemalla": 1, "vetel\u00e4sti": 1, "litterointi": 1, "siirret\u00e4\u00e4n": 2, "kaikulaiteella": 1, "ylitt\u00e4\u00e4": 1, "parvien": 1, "tuija": 1, "oleminen": 1, "kantanauha-statuksella": 1, "olennaisempia": 1, "soittimille": 1, "sointibalanssia": 1, "pelkoa": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 1, "soolosellisti": 1, "tuosta": 1, "musiikkituottajalle": 1, "ep\u00e4toivottu": 1, "near": 1, "lajiryhmikseen": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ryhmien": 1, "soittotapaa": 2, "tehd\u00e4\u00e4n": 12, "poikkeuksellista": 2, "alettiin": 1, "milj\u00f6\u00f6n": 1, "emotionaalinen": 1, "herkiss\u00e4": 1, "lukemisen": 2, "musiikillinen": 1, "pieness\u00e4": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 24, "melodiaketjujen": 1, "akgn": 2, "viilata": 1, "t\u00e4llainen": 3, "robert": 1, "auktoriteettia": 1, "r\u00f6ngenvalaisussa": 1, "osata": 2, "valmistuneessa": 2, "1972": 9, "todistamme": 1, "orkestereiden": 1, "ty\u00f6llist\u00e4j\u00e4": 1, "nuotin": 1, "iltalehti": 3, "2265": 1, "muutti": 1, "saatavilla": 1, "siin\u00e4kin": 3, "valinnat": 1, "omalla": 1, "saliakustiikka": 1, "sanottu": 1, "pohtii": 1, "press": 3, "s\u00e4rm\u00e4\u00e4": 1, "kuulostaisi": 1, "heijastuvan": 1, "tehoa": 1, "tueksi": 1, "\u00e4\u00e4nityslaitteiston": 1, "selville": 1, "suunnittelun": 3, "recordsin": 1, "teema": 1, "yksitt\u00e4iset": 1, "sektorimainen": 1, "harjoituksiin": 1, "voisi": 10, "matalille": 1, "p\u00e4\u00e4mikrofoneja": 2, "vertailunkohteina": 1, "akustiik": 1, "kakkoscorno": 1, "heijastuksista": 2, "tietoa": 3, "2013": 8, "mikrofonit": 27, "valmiit": 1, "konserttiyleis\u00f6n": 2, "1421995": 2, "tuloksen": 1, "vaihtuminen": 1, "puu": 2, "sointikuva": 1, "tiimin\u00e4": 1, "osaan": 1, "j\u00e4lkeenkin": 1, "pystyy": 2, "kelluvaa": 1, "tein": 5, "vahvistetut": 2, "todellinen": 1, "patenttiin": 1, "huippusalin": 1, "yl\u00e4puolella": 1, "talojen": 1, "bostonissa": 1, "space": 1, "varattu": 1, "norris": 1, "soundista": 1, "vaikeammin": 1, "taustalla": 1, "9\u201310": 1, "japan": 1, "niinkun": 2, "teoksille": 1, "kirkkaasti": 1, "kokea": 1, "kaiutinkuuntelussa": 1, "siasali": 1, "kun": 76, "keinovalikoimia": 1, "\u00e4\u00e4nentallennuksen": 1, "rinnalle": 1, "ensisijainen": 1, "oikean": 1, "ty\u00f6skentelyn": 1, "havaittu": 4, "ainoaa": 1, "huolellisuudella": 1, "parit": 1, "mikrofoniehdotuksia": 1, "helsinkiin": 2, "lopulliset": 1, "kohteliaasti": 1, "nimenomaan": 1, "menin": 1, "vipuun": 1, "totta": 1, "opera": 2, "akateemisesta": 1, "s\u00e4vy": 1, "1886": 1, "ep\u00e4symmetrinen": 1, "1994": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 1, "kaikuisia": 1, "samat": 4, "lopullisia": 1, "demo\u00e4\u00e4nityksi\u00e4": 1, "kysyttiin": 2, "sellaisen": 2, "1990-luvun": 2, "sill\u00e4": 12, "ahdinkoon": 1, "tehty\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4nivy\u00f6rym\u00e4": 1, "edelsi": 1, "t\u00e4yden": 2, "virosta": 1, "oppiaine": 1, "pallokuvioisista": 1, "osaltaan": 5, "oopperan": 2, "orkesterikulttuuri": 1, "yhten\u00e4isyys": 1, "p\u00e4\u00e4mikrofoniin": 2, "muutamassa": 1, "tarvitsee": 5, "vertaili": 1, "avajaiskonsertista": 2, "hoitelin": 1, "vibrafonista": 1, "campbell": 3, "tyly": 3, "oma": 10, "h\u00e4visi": 1, "keskiarvoksi": 1, "aiempia": 1, "parannus": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 9, "projektiin": 1, "mahdollisimman": 6, "tekniset": 1, "parantaa": 8, "puutteellisena": 1, "perustasoa": 1, "89i\u00e4": 1, "taiteilija": 1, "kaiuttamisen": 1, "s\u00e4velsi": 2, "tallinnan": 1, "bassot": 1, "rajoituksensa": 1, "28112004": 1, "school": 1, "torstaina": 2, "viiveill\u00e4": 2, "lienee": 1, "24\u00e4\u00e4n": 1, "yksityisyritt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "precedence": 1, "vaiheen": 1, "uusissa": 1, "kuuluneen": 1, "sibelius-akatemiassa": 1, "yleen": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4j\u00e4llekin": 1, "l\u00e4ht\u00f6isin": 2, "suunnittelemista": 1, "laserilla": 1, "viiv\u00e4st\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "yritysten": 1, "pareissa": 1, "\u00e4\u00e4nenkorkeushavainnon": 1, "2008": 5, "yhteinen": 1, "pylk\u00e4nen": 2, "k\u00e4sist\u00e4mme": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 2, "sekunnin": 5, "useita": 1, "mikko": 1, "avajaiskonsertin": 9, "alvar": 1, "parannuksia": 4, "isku\u00e4\u00e4niheijaste": 1, "haastattelussa": 3, "sis\u00e4lt\u00e4en": 1, "hajautettuihin": 1, "kiemurtelevien": 1, "verroin": 1, "kuvasta": 1, "toisenlaista": 1, "heikko": 2, "pettyv\u00e4t": 1, "susanna": 1, "mikrofoneina": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 23, "omiksi": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6snumerossa": 1, "saliakustiikassa": 1, "kapellimestari": 15, "akustiikasta": 19, "342011": 1, "huomattavasti": 3, "pinnoista": 3, "konserttisaliakustiikkaa": 3, "spektri": 1, "antamaan": 2, "edellisen\u00e4": 1, "sit": 5, "tule": 4, "loistavaksi": 1, "711999": 2, "ym": 1, "v\u00e4\u00e4rist\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "el\u00e4kkeelle": 1, "sai": 5, "filosofian": 2, "n\u00e4m\u00e4": 10, "v\u00e4henty\u00e4": 1, "tapetuksi": 1, "pienest\u00e4": 2, "tyhj\u00e4n\u00e4": 6, "kova\u00e4\u00e4nisenmuotoiselta": 1, "sekunnista": 1, "sen": 67, "l\u00e4mp\u00f6energiaksi": 1, "1985": 6, "muutoksiakin": 1, "yleisradioyhti\u00f6n": 2, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ss\u00e4": 1, "wieniss\u00e4": 2, "huomaamatta": 1, "hyvin": 32, "rooli": 2, "heikinheimo": 12, "absorboi": 1, "monta": 1, "v\u00e4lisen": 1, "kriittisiin": 1, "1991": 1, "attribuutteja": 2, "klassismiin": 1, "mikit": 2, "u89": 2, "musiikkikilpailuista": 1, "akustiikkaan": 18, "tehdess\u00e4ni": 1, "matteus-passio": 1, "ihmisi\u00e4": 2, "puolet": 1, "opintoja": 1, "p\u00e4\u00e4dyttiin": 2, "tekniikasta": 3, "hsn": 1, "keskiviivasta": 1, "ylikapellimestari": 2, "helppoa": 1, "musiikillisia": 1, "flyygeli\u00e4": 1, "kentt\u00e4tutkimuksellisen": 1, "kuukausipalkkaiseksi": 1, "hallittavissa": 2, "22011": 3, "muusikoille": 1, "yleis\u00f6ll\u00e4": 1, "ratkaisuihin": 1, "syyksi\u00e4": 1, "pops": 1, "klassista": 4, "tuonut": 1, "johtama": 1, "sopiva": 2, "miksaustilanne": 1, "useiden": 3, "l\u00e4hi": 2, "olisi": 21, "review": 1, "laajemmalta": 1, "1998b": 4, "\u00e4\u00e4nil\u00e4hteet": 1, "pettymyksen": 1, "nimityst\u00e4": 2, "vakituisesti": 1, "ominaisuuksista": 2, "asennettujen": 1, "\u00e4\u00e4nitystuottajan": 1, "kenk\u00e4laatikkomallissa": 1, "ulkomusiikilliset": 1, "ep\u00e4tyydytt\u00e4viin": 1, "silt\u00e4": 2, "eritavalla": 1, "kokeiluja": 2, "kahdesta": 4, "kaiuttimia": 1, "jakautuivat": 3, "stereotekniikka": 1, "niukkuuden": 1, "heill\u00e4": 1, "leikkauksen": 1, "kirjoittaa": 7, "tulevat": 6, "haastavammassa": 2, "kaavaan": 1, "esitt\u00e4nyt": 2, "28\u201333": 1, "alussa": 6, "estynyt": 1, "stravinskyn": 2, "johann": 2, "klassisen": 5, "t\u00e4yteisyytt\u00e4": 1, "musiikkitaloon": 10, "moni": 4, "luonnehditun": 1, "kompensoiminen": 1, "analogisessa": 1, "154\u2013155": 1, "aikaa": 9, "kokemuksissa": 1, "latistuu": 1, "konserttia": 2, "mikrofonivalikoimaa": 1, "moneen": 1, "centre": 1, "eroa": 1, "sovelluksia": 1, "riippua": 1, "kantaa": 1, "numerossa": 2, "vaihdot": 1, "pyynn\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "aikoihin": 1, "nopean": 1, "l\u00e4hteet": 5, "p\u00e4\u00e4sin": 1, "l\u00e4sn\u00e4olon": 2, "hyvinkin": 2, "sijoitusta": 3, "harvemmin": 1, "korjausty\u00f6t\u00e4": 1, "mielipidett\u00e4\u00e4n": 1, "keinokaikua": 3, "samanlaisena": 1, "arkistointia": 3, "monella": 2, "musiikkitalossafinkulla": 1, "oikeastaan": 3, "mukaa": 1, "korjattavaa": 1, "kauhean": 1, "kenk\u00e4laatikkoon": 2, "juurikaan": 2, "salit": 1, "paluu": 2, "ambienssimikrofoneja": 1, "sammunut": 1, "suurit\u00f6isempi": 1, "handbook": 2, "kotireferenssill\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nitykselle": 2, "paikkaan": 2, "v\u00e4h\u00e4n": 25, "varmuutta": 1, "koskaan": 2, "disney": 3, "esittelyss\u00e4": 1, "paikallistuvat": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 1, "tylympi": 1, "karkea": 1, "kuvaava": 1, "erilaisia": 11, "vaikuttavat": 8, "helpompi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "piti": 8, "kasvoi": 1, "viides": 1, "\u00e4\u00e4nil\u00e4hteen": 1, "varsin": 8, "kausien": 1, "ammattiopistossa": 1, "kantanauhat": 1, "186189": 1, "hahmotettavia": 1, "hyvist\u00e4": 1, "fiksattiin": 1, "vahvistaa": 2, "teht\u00e4v\u00e4n": 1, "kiristym\u00e4tt\u00e4": 1, "sanottuja": 1, "kaiuttimien": 1, "asennoilla": 1, "monomikrofoneja": 1, "j\u00e4lkikaiunnan": 3, "harput": 1, "hiljaisessa": 1, "suunnittelemien": 1, "\u00e4\u00e4nituotannossa": 5, "tutkimusta": 2, "ai": 1, "teatterit": 1, "voimakkuuteen": 1, "onkin": 3, "ilmeiseksi": 1, "n\u00e4kyi": 1, "melodista": 1, "enimm\u00e4kseen": 1, "vaarallista": 1, "sanotaan": 3, "tiet\u00e4\u00e4": 5, "nimell\u00e4": 1, "uusintaan": 1, "aihealueittain": 1, "tarpeen": 4, "orkesterimusiikki": 2, "paikkaamiseen": 1, "milj\u00f6\u00f6ss\u00e4": 1, "fifth": 1, "kiinnostus": 2, "mill\u00e4": 6, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 6, "yrityksen": 2, "muistelee": 8, "seh\u00e4n": 1, "tanssimatto": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 3, "kirkkaan": 1, "r\u00e4ty": 2, "analoginen": 1, "niist\u00e4": 4, "kehityksest\u00e4": 1, "dickreiter": 11, "vertailevat": 1, "finlandia": 6, "tutkittaessa": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4": 10, "uuden": 3, "korjaus": 1, "loppuaikoina": 1, "tutki": 1, "l\u00f6ydet\u00e4\u00e4n": 3, "potkua": 1, "etuosa": 1, "kehitt\u00e4\u00e4": 1, "s\u00e4vyerottelun": 1, "j\u00e4lkituotannossakin": 1, "teemahaastattelua": 3, "balanssi": 3, "tarkkaamo": 1, "suunnittelijoiden": 2, "kaikkea": 2, "vaikea": 8, "mukaisia": 1, "energiasta": 2, "erityisesti": 9, "ammeesta": 1, "\u00e4\u00e4nil\u00e4hteen\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4j\u00e4": 7, "muotoisia": 1, "konserttisalimusiikin": 1, "ihanne": 1, "finlandia-talosta": 9, "yksimielisyytt\u00e4": 1, "tulevista": 1, "pintaan": 1, "analysointiin": 1, "katosta": 6, "mulla": 2, "konserttipaikka": 1, "gradu": 2, "uudistus": 1, "laulanut": 1, "sillain": 1, "esitystilaa": 1, "stereona": 1, "tyypin": 1, "vakiintunut": 1, "bassoklarinetti": 2, "suunniteltiin": 2, "metrin": 2, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4t": 1, "varauduttu": 1, "where": 1, "pohjana": 1, "pitk\u00e4": 2, "modernimpi": 1, "soittajia": 2, "hirveesti": 1, "1951": 1, "luonnonmukainen": 1, "pehme\u00e4": 1, "jousille": 1, "tuottamiseen": 1, "tammikuusta": 1, "korjauskokeiluja": 1, "81980": 1, "benade": 2, "tiivistelm\u00e4referat": 1, "konserttitalojen": 1, "vippaskonstit": 1, "s\u00f6derblom": 2, "414sia": 2, "fortefortissimojen": 1, "edustava": 1, "on": 549, "2031993": 2, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 4, "korvike": 1, "laskemista": 1, "klassismin": 5, "perustajaj\u00e4sen": 1, "luetteloita": 1, "an": 2, "ilmi\u00f6": 3, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 1, "juttuja": 1, "finlandia-taloa": 6, "sulkee": 1, "todettiin": 1, "kaikulaitteet": 2, "helpompana": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vist\u00e4": 1, "tarkoitetaan": 3, "esille": 4, "torvi": 1, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 1, "janne": 1, "haastattelu\u00e4\u00e4nitteiden": 1, "amsterdamissa": 1, "stereopareihin": 3, "muukin": 1, "kompensoida": 6, "mediatekniikan": 2, "muulla": 1, "u89\u00e4": 1, "sellaisiksi": 1, "olevat": 2, "vaatimukset": 1, "kuluttua": 1, "ripustamalla": 1, "sipil\u00e4": 5, "materiaalinen": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 6, "musiikkitalo": 22, "suorasta": 1, "kulkuaikastereoon": 1, "riitta-eliisa": 1, "sanoo": 26, "mieltymystens\u00e4": 1, "kirjailija": 2, "m\u00e4lkki": 1, "kaiken": 1, "suosittuja": 1, "h\u00f6tt\u00f6isyys": 1, "stuttgart": 1, "saanutta": 1, "takanurkista": 1, "viisikanavaisena": 2, "talossa": 2, "kimpoava": 1, "olevasta": 1, "nousivat": 1, "art": 1, "soiva": 2, "koulutuksen": 1, "todayn": 1, "kosteudesta": 1, "valmistamia": 1, "tiimin": 1, "vahvoja": 1, "kommentoitiin": 1, "tarkkaan": 1, "identiteetti": 1, "puuttui": 1, "yleis\u00f6\u00e4": 6, "mikaeli-salissa": 1, "\u00e4\u00e4nitystilanteeseen": 1, "vaikutelman": 2, "reliaabeliutta": 1, "sanoja": 1, "taajuuksille": 1, "my\u00f6nteist\u00e4": 1, "ortf-sterotekniikkaan": 1, "yhdistelmi\u00e4": 1, "wohltemperierte": 1, "orgelb\u00fcchleinia": 1, "kokoisen": 1, "tyytyv\u00e4isyytt\u00e4\u00e4n": 1, "prosessi": 1, "soittotapoja": 1, "helmut": 1, "koinsidentin": 1, "euroopassa": 1, "amsterdamin": 1, "kannata": 1, "hahmottaneensa": 1, "toimivat": 1, "finlandiallahan": 1, "vaadi": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 4, "lajit": 1, "tehty": 10, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 1, "kaikulaitteissa": 1, "yleisradiossa": 3, "side": 1, "loistava": 3, "avainsanat": 1, "kuuluvuutta": 3, "kannattaa": 1, "editroom": 1, "tyhj\u00e4ss\u00e4": 1, "suurimpana": 1, "isorummulle": 1, "sopeutuakseen": 1, "pysyy": 1, "varpio": 1, "sivumikrofoneilla": 1, "jousisoittajilla": 1, "osuutta": 1, "kovaksi": 1, "kivan": 1, "unelma": 1, "aikadatum": 1, "kataulut": 1, "vaatimuksia": 2, "kriittinen": 1, "etua": 1, "n\u00e4ytteenottotaajuus": 1, "sanottuna": 1, "tarkasti": 1, "puutteellinen": 1, "korjaussuunnitelmat": 1, "millainen": 3, "j\u00e4lkikaiunta-aikaa": 1, "katsomo": 2, "decca-puu": 5, "l\u00e4hteeseen": 2, "harri": 6, "varhaisista": 2, "erikoisuuksia": 1, "muminaksi": 1, "cornojen": 1, "rakennettiin": 4, "mikityst\u00e4": 1, "sijoituksesta": 1, "levyll\u00e4": 2, "neues": 1, "\u00e4\u00e4nityksi\u00e4\\n\\nloppup\u00e4\u00e4telm\u00e4": 1, "kenraaliharjoituksia": 2, "uusinnassa": 1, "jokaisella": 2, "1998a": 4, "godzinsky": 1, "olemme": 1, "per\u00e4riveille": 1, "kirjoittaja": 1, "alaluokkiin": 1, "poistumista": 1, "haetaan": 5, "puutteita": 3, "yksi": 23, "diskreetti\u00e4": 1, "levytystilanteessa": 3, "vahvistimia": 1, "soi": 21, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 3, "referenssin\u00e4": 1, "laske": 1, "lauluyhtye": 2, "j\u00e4rjestelem\u00e4ss\u00e4": 1, "osalta": 3, "kriittisemmin": 1, "viime": 2, "1000": 1, "serttisalin": 1, "kaiku": 2, "tekniikoiksi": 1, "ongelmatonta": 1, "koinsidentteihin": 3, "kiinnitetty": 1, "kului": 1, "neumannit": 1, "toisten": 2, "hienosti": 1, "arkistok\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "arvioidaan": 1, "samanlaiset": 1, "mikrofoniin": 1, "suunnittelusta": 2, "isoveli": 1, "apua": 1, "olin": 2, "autossa": 1, "kiinni": 3, "muutu": 3, "verrata": 1, "julkaiseminen": 1, "1954": 2, "jonka": 15, "m\u00f6ss\u00f6": 1, "kuiva": 4, "klavierin": 1, "tahdo": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 1, "ranskassa": 1, "salikaan": 1, "berliinin": 5, "konserttiinsa": 1, "schoeps": 1, "l\u00e4hipari": 1, "s\u00e4velt\u00e4neet": 1, "kuvaili": 1, "osannut": 1, "radiointien": 1, "orkesterilta": 1, "kauemmaksi": 1, "miksausp\u00f6yd\u00e4ss\u00e4kin": 1, "takayuki": 1, "erityisen": 4, "havaintoja": 1, "tavoitteena": 3, "puolensa": 1, "mikitet\u00e4\u00e4n": 1, "syntymist\u00e4": 1, "suorasuuntavan": 1, "perin": 5, "monikerroksinen": 1, "se": 178, "dream": 1, "edelleenk\u00e4\u00e4n": 1, "lasketa": 1, "kotisalinsa": 1, "pel\u00e4ttiin": 1, "los": 1, "ongelmallisena": 1, "harmoniaa": 1, "tarkoittaa": 2, "1999t\u00e4m\u00e4": 1, "seuraavana": 3, "t\u00e4llaista": 1, "torvesta": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 1, "avainhenkil\u00f6n\u00e4": 1, "t\u00e4ydess\u00e4": 3, "julkaisuissa": 1, "perspectives\u2013a": 1, "kilpailuissa": 1, "mieless\u00e4": 4, "signaalista": 1, "jossain": 3, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 8, "avery": 1, "yleisradio": 4, "heid\u00e4n": 9, "tanssimatolla": 1, "ilmaistaan": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 1, "huonosti": 3, "heijastuva": 1, "koherentteihin": 1, "tilanteen": 2, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4t": 4, "efektiksi": 1, "katri": 1, "tila\u00e4\u00e4nt\u00e4": 1, "joko": 5, "laulajaa": 1, "katkeamattomana": 1, "2015b": 2, "j\u00e4lkikaiunta-aika": 27, "toivottu": 1, "suhinat": 1, "tekniikoilla": 1, "itse": 10, "tuleviin": 1, "toivottua": 1, "alkaessa": 1, "mink\u00e4": 4, "k\u00e4ytt\u00e4neens\u00e4": 2, "yleisesti": 2, "concert": 2, "tunne": 4, "halukkaita": 1, "syyt\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "akustiset": 3, "kehuneen": 1, "tarvittavaa": 1, "kouluna": 1, "alkuper\u00e4isen\u00e4": 1, "takamikrofonit": 1, "sijoittelu": 6, "n\u00e4htiin": 1, "subjektiivisiin": 1, "kuulee": 4, "valmis": 1, "uudet": 1, "asiantuntijat": 1, "musikvereiniss\u00e4": 1, "kiinteytt\u00e4": 2, "reippauden": 1, "enemm\u00e4n": 16, "vaihtelua": 1, "soittajien": 15, "kunhan": 1, "perusajatus": 1, "laatimisessa": 1, "esiintyjille": 1, "konserttiesitys": 1, "kiva": 1, "hartwall-areenalla": 1, "aikaeroja": 1, "palkkasi": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "v\u00e4lipuomissa": 1, "dpa-mikrofoniparia": 1, "n\u00e4hty": 1, "s\u00e4hk\u00f6isill\u00e4": 1, "leipzigiss\u00e4": 1, "matalien": 1, "teoksen": 1, "akustiikkatutkija": 1, "jakaa": 4, "\u00e4\u00e4nitteill\u00e4": 3, "systeemill\u00e4": 1, "toisinaan": 3, "kulmassa": 4, "kulkusuunta": 1, "yhteys": 1, "katto": 1, "v\u00e4rin": 1, "silloinen": 1, "hakemisella": 1, "kaavan": 1, "onnistunut": 2, "vastasi": 3, "suoritettiin": 2, "plagiointiin": 1, "alkujaan": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 1, "ns": 9, "niit\u00e4": 8, "avaraa": 1, "k\u00e4ytetty\u00e4": 1, "barokista": 1, "hajoaa": 1, "osittain": 5, "tasapainoisempi": 1, "tuotti": 1, "sivusein\u00e4t": 1, "ty\u00f6harjoitteluista": 1, "2\u20133": 1, "akustiikassa": 16, "l\u00f6yt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "tapauskohtaisia": 1, "musiikki": 20, "heijastukset": 8, "ol": 1, "mukautumisesta": 1, "saakka": 5, "pystyt\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "lis\u00e4\u00e4miseen": 2, "t\u00f6\u00f6l\u00f6nlahdella": 1, "erotellumpi": 1, "konserttisaliakustiikan": 1, "arkkitehtuuria": 1, "sent\u00e4\u00e4n": 1, "huomasi": 3, "ensivaikutelmista": 1, "laura": 13, "parjataankin": 1, "auttoi": 2, "285\u2013288": 1, "kasvanut": 3, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4lt\u00e4": 1, "rajoilla": 1, "pienemmist\u00e4": 1, "itdg-arvo": 2, "erilaiset": 3, "ortfn": 1, "r3": 1, "aidon": 1, "muodosti": 1, "vakios\u00e4\u00e4d\u00f6t": 1, "ratkaisuista": 2, "department": 1, "musiikkituottajana": 2, "jota": 10, "parhaina": 1, "valitettavasti": 1, "s\u00e4\u00e4stet\u00e4\u00e4n": 1, "kertonut": 1, "pianisteistakin": 1, "normi\u00e4\u00e4nitystilanteessa": 1, "suunnittelijan": 1, "romantiikan": 2, "virhe": 1, "huijataan": 1, "min\u00e4": 2, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "karri": 1, "mkh800": 3, "\u00e4\u00e4nityspaikka": 1, "yksikk\u00f6ns\u00e4": 1, "useasti": 1, "ty\u00f6skennelless\u00e4\u00e4n": 1, "permannon": 2, "koulutus": 3, "helsinki": 8, "m\u00e4\u00e4reill\u00e4": 1, "sanoisi": 1, "sopivaa": 1, "suuret": 1, "paremmasta": 1, "ensimm\u00e4iset": 6, "kappeleissa": 1, "en\u00e4\u00e4": 6, "l\u00e4himikrofoneina": 3, "viimeisin\u00e4": 1, "pyrkimyksen\u00e4": 1, "boston": 2, "erilliset": 2, "varhaisia": 3, "kantanut": 1, "kehitettyj\u00e4": 1, "antavat": 1, "suorana": 2, "el\u00e4vyys": 2, "varsinkin": 4, "lopullista": 2, "tehtyjen": 1, "samanlaisia": 1, "tunnetaan": 1, "soittobalanssia": 1, "parhaimmista": 1, "kauden": 2, "finlandia-salin": 3, "v\u00e4littyv\u00e4t": 1, "l\u00e4heisyys": 2, "saamiseksi": 1, "ylen": 3, "nachhallzeit": 1, "sali\u00e4\u00e4nentoistossa": 1, "dpa4006tl": 1, "fysikaalista": 1, "soittajan": 2, "jolloin": 9, "tuotannoista": 1, "havaintona": 1, "suunnattu": 3, "haastatellessani": 1, "yhtenev\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "leve\u00e4": 5, "les": 1, "sennheiser": 6, "humanistinen": 2, "sanon": 1, "52011": 1, "kanooppia": 1, "sy\u00f6tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "suunnitellessaan": 1, "robottikamerat": 1, "samoissa": 1, "muoto": 5, "kirjoittamassaan": 1, "kyseess\u00e4": 5, "lopputulokseen": 16, "l\u00e4sn\u00e4oloilmi\u00f6": 1, "j\u00e4lleen": 1, "arkistointiin": 1, "konserttisaliakustiikka": 6, "kuuli": 1, "valmiiksi": 1, "ilmi": 6, "persoonalliseen": 1, "kapellimestarille": 3, "1914\u20132016": 1, "sinfoniamusiikki": 1, "mallisissa": 1, "toistaan": 1, "kerrotaan": 5, "paikoista": 1, "\u00e4\u00e4nitys": 7, "bassoisuus": 1, "kuulivat": 1, "selv\u00e4\u00e4": 1, "1995b": 4, "muodostettuihin": 1, "reliaabeliuden": 1, "vastakohtapareihin": 1, "etuvahvistimilla": 1, "ilmeisen": 1, "paula": 1, "n\u00e4ytteenottotaajuudet": 2, "j\u00e4sentym\u00e4t\u00f6n": 1, "kaikissa": 1, "kaikua": 10, "aha": 1, "842013": 2, "osuneet": 1, "keskell\u00e4": 4, "melkein": 2, "leve\u00e4ss\u00e4": 1, "onko": 12, "sivumikrofoneja": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 4, "tutkimalla": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 3, "jolla": 3, "keskittynyt": 2, "palvelevan": 1, "tarkoittaen": 1, "osastoksi": 1, "akustiikkaa": 38, "samanlaista": 4, "sakari": 3, "ter\u00e4v\u00e4": 2, "totesin": 1, "1999": 4, "h\u00e4iritsiv\u00e4t": 1, "soitto": 2, "vuoteen": 1, "liittyneet": 1, "parveke": 1, "aprikoi": 1, "kvaliteetti": 2, "tunnelma": 1, "kattauksella": 1, "tukimikrofoneja": 3, "luonnossa": 1, "tyytyv\u00e4inen": 1, "kuuluvuuden": 1, "kapea": 1, "muutoin": 3, "aallon": 4, "tultaessa": 3, "ortf\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nityksi\u00e4": 6, "vaihtelun": 1, "halutaan": 4, "\u00e4\u00e4nitykseen": 1, "1421998": 5, "tilassa": 6, "jos": 42, "vaikutuksesta": 6, "erillisin\u00e4": 1, "moniraita\u00e4\u00e4nityksi\u00e4": 1, "sopivilla": 1, "\u00e4\u00e4nitett\u00e4misest\u00e4": 1, "ainakin": 4, "tarkoita": 1, "ooppera": 1, "pystyttiin": 4, "vieraaseen": 1, "liveness": 1, "sekuntiin": 1, "\u00e4\u00e4ni": 33, "laine": 2, "hallita": 1, "vaan": 24, "soitti": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen": 2, "hyrisseen": 1, "suosio": 1, "lahden": 1, "helsingin": 71, "roolinsa": 1, "ainoastaan": 3, "\u00e4\u00e4nituotannon": 4, "v\u00e4rien": 1, "ihanteellisesti": 1, "pitki\u00e4": 1, "paikasta": 1, "muistaa": 1, "gewandhausiin": 1, "teroittaa": 1, "muotoja": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4misen": 5, "r4": 1, "tuolloin": 8, "mutta": 71, "tukimikrofoneina": 2, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 2, "hyv\u00e4nkuuloinen": 1, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 1, "tiessalo": 2, "niinkuin": 2, "soittivat": 1, "kuunneltavakseen": 1, "finlandia-talo": 16, "absorboituvaa": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "asiat": 5, "yhdistetty": 1, "loppuu": 1, "\u00e4\u00e4nitysteknisiss\u00e4": 1, "loppup\u00e4\u00e4telm\u00e4": 1, "signaalit": 2, "samoja": 1, "materiaalien": 2, "or": 2, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4\u00e4n": 1, "valitaan": 2, "\u00e4\u00e4nenv\u00e4ri": 3, "laulu\u00e4\u00e4ni": 1, "intimacy": 1, "h\u00e4lveniv\u00e4t": 1, "keywords": 1, "rossing": 3, "viivelaitetta": 1, "asetuksia": 1, "harjoitussalissa": 1, "pallon": 1, "huomioiminen": 2, "ensimm\u00e4isten": 2, "uutisoi": 1, "tuottavan": 1, "kallionp\u00e4\u00e4": 1, "kustannussyist\u00e4": 1, "isorummun": 1, "diffuusiokentt\u00e4": 1, "kontrafagotti": 1, "keinoakustiikalla": 1, "spot": 1, "lis\u00e4ys": 2, "institut": 1, "t\u00e4\u00e4": 7, "finnish": 3, "j\u00e4lkikaiku": 3, "leikkautuu": 2, "envelopement": 1, "vaihto": 1, "olipa": 1, "leikkuri": 1, "er\u00e4\u00e4t": 1, "stereokuva": 1, "asioista": 1, "herttakuvioisten": 1, "salonen": 7, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "kanaville": 1, "taitoja": 1, "n\u00e4kemysten": 1, "soitetaan": 2, "syntyj\u00e4\u00e4n": 2, "linjaa": 1, "joskus": 11, "soittotavan": 1, "ashkenazyn": 1, "\u00e4\u00e4nten": 3, "murtom\u00e4ki": 1, "paremmaksi": 2, "tarvittaessa": 2, "puhtaan": 1, "piirre": 1, "eroon": 1, "suuri": 14, "ajan": 11, "musiikkimme": 1, "desibeli\u00e4": 1, "t\u00e4m\u00e4ntyyppisest\u00e4": 1, "termi\u00e4": 3, "k\u00e4ymisen": 1, "s\u00e4hk\u00f6ll\u00e4": 1, "kehitt\u00e4neet": 1, "varten": 17, "edustalta": 2, "toiveita": 1, "erottuvuutta": 1, "mahdollistavat": 1, "litteroinnissa": 1, "\u00e4\u00e4nip\u00f6yd\u00e4st\u00e4": 1, "soimaan": 5, "mikrofonitekniikoita": 6, "kompromissi": 1, "saamiseen": 1, "esitys": 1, "menetelm\u00e4\u00e4": 1, "astetta": 1, "kuvailemiseksi": 2, "kavennettua": 1, "h\u00e4nen": 44, "historiikissa": 1, "raidoille": 2, "erottaisikaan": 1, "n\u00e4kee": 1, "luottaa": 1, "r\u00e4h\u00e4hdysm\u00e4isesti": 1, "vietiin": 1, "nikander": 1, "luotava": 1, "basson": 2, "korjaaminen": 1, "aluksi": 4, "saumatonta": 1, "armoton": 1, "taitoa": 1, "toimisto": 1, "adjektiiveill\u00e4": 1, "aihepiirist\u00e4": 1, "tuntia": 1, "panoroitu": 1, "urkukonsertteihin": 1, "102\u2013103": 2, "levytykseen": 1, "tuottajalla": 1, "tutkimukseni": 1, "saksassa": 1, "l\u00e4mp\u00f6tilan": 1, "projekti": 1, "todettavissa": 1, "musiikin": 24, "microphone": 2, "streicher": 8, "lis\u00e4\u00e4": 6, "\u00e4\u00e4nitteiss\u00e4": 2, "lebrecht": 4, "kuunneltava": 1, "pallo-dpata": 1, "parannuksen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 1, "kysytty": 1, "vaihtoehdosta": 1, "nimitys": 1, "ty\u00f6tapoihin": 1, "herkk\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 1, "konserttitalo": 1, "kuitenkin": 29, "pieni": 4, "chamber-music": 1, "johdanto": 2, "tiiviisti": 2, "koottu": 2, "silloiseen": 1, "kaiut": 1, "hiljaista": 1, "soivaan": 1, "l\u00e4sn\u00e4olo": 3, "2232011": 2, "purettuna": 1, "saisi": 1, "p\u00e4tynen": 4, "halusin": 1, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 2, "vaikuttaa": 40, "vaikuttanut": 5, "perusratkaisu": 1, "standardin": 1, "riitt\u00e4v\u00e4": 2, "(\u2026": 1, "sentin": 2, "auflage": 1, "johdettua": 1, "peruss\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "sokin": 1, "vuosien": 5, "toteutusta": 1, "khzn": 1, "tekemist\u00e4": 2, "stereokaapissa": 1, "mutaa": 1, "peittiv\u00e4t": 1, "pilvet": 1, "\u00e4\u00e4nitystekniikkaan": 1, "s\u00e4vyerottelua": 1, "heikinheimolla": 1, "kuulisivat": 2, "kokonaissoundille": 1, "sinfoniaorkesterin": 33, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kotimaisista": 1, "esitetty": 1, "akustisessa": 1, "luomiseksi": 1, "muuttua": 1, "tutkimuskohteena": 1, "sinfonia": 2, "tulva": 1, "seist\u00e4": 1, "karkeasti": 2, "yasuhisa": 8, "paikalla": 3, "mukaista": 1, "ved\u00e4": 2, "erityispiirteisiin": 1, "soivuus": 1, "hioutumiseen": 1, "fullness": 1, "mittaustuloksiin": 1, "voimakkuus": 1, "pikkuisen": 1, "tallentamiseksi": 1, "soinnun": 1, "p\u00e4\u00e4n": 1, "kirjoitti": 9, "mikrofoneille": 1, "t\u00f6it\u00e4": 2, "fan-shaped": 1, "puolenv\u00e4lin": 1, "m\u00e4\u00e4ritett\u00e4": 1, "akustikoissa": 1, "oliko": 3, "alkaen": 2, "kohinaan": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 2, "konserttisalirakentamisessa": 1, "pingispallo": 1, "varustetaso": 1, "mielikuva": 1, "hienouksia": 1, "konserttisalin": 15, "v\u00e4h\u00e4isen": 1, "suurennuslasin": 1, "hiljaisuus": 1, "ms-tekniikka": 1, "ammattinsa": 1, "laitettu": 1, "tavallisessa": 1, "2400": 1, "kertovat": 4, "haluaa": 1, "apparent": 1, "kaikilta": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "erikokoisen": 1, "aina": 21, "asetelmaa": 1, "huoneesta": 1, "erottuikin": 1, "uudessa": 3, "pid\u00e4": 3, "levyarvostelija": 1, "ulf": 2, "vuodesta": 2, "oleellisesti": 1, "kyseisiin": 1, "paisutettu": 1, "suunnitteluty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 1, "2007": 1, "lajiarbetets": 1, "muodossa": 1, "luonnottoman": 1, "heijastuu": 3, "musiikkitarkkailijoita": 1, "konserttisalille": 2, "jo": 21, "etsitty": 1, "istuisi": 1, "tutustuttava": 1, "h\u00e4tk\u00e4hdytt\u00e4\u00e4": 1, "jatke": 1, "yhdysvalloissa": 2, "asettuakseen": 1, "syyskuussa": 1, "mitenk\u00e4": 1, "maakunnissa": 1, "bassosta": 1, "ongelmallisempi": 1, "pystyv\u00e4t": 1, "sacd-levyn": 1, "kartuttaminen": 1, "mkh800-mikrofoneista": 1, "tarkasteltava": 2, "haasteltavien": 1, "viiveen": 3, "vastassa": 1, "kynttil\u00e4t": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "s\u00e4veliss\u00e4": 1, "springer": 1, "kouluarvosanan": 1, "paul": 1, "keskusteltiin": 1, "semmoista": 7, "systeemi": 1, "l\u00e4heisten": 1, "teodor": 1, "totuutta": 1, "kohdistuu": 1, "erillisi\u00e4": 2, "laulava": 2, "m\u00e4\u00e4ritteleminen": 1, "hiipumisen": 1, "hakattuja": 1, "alusta": 4, "haastatellut": 1, "kokonaislevytyst\u00e4": 1, "tiettyjen": 1, "1995a": 3, "viivett\u00e4": 2, "saleista": 5, "linziss\u00e4": 1, "dynamiikalle": 1, "cross": 1, "suuresti": 1, "297\u2013305": 1, "johon": 6, "pistet\u00e4\u00e4n": 1, "karu": 2, "t\u00e4lle": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 1, "p\u00e4\u00e4konsultoijana": 1, "laulajan": 2, "tunnetusti": 1, "muistilista": 1, "kullervosinfoniasta": 1, "suunnitteluvaiheessa": 6, "mikrofoneista": 3, "vasemmalle": 1, "tarvitaan": 8, "historiaa": 1, "yleisk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "enemm\u00e4nkin": 1, "lapsuudessa": 1, "kuivaan": 1, "tavalla": 20, "tulkintoja": 1, "pettymys": 2, "borenius": 1, "puhel\u00e4hetyksi\u00e4": 1, "liittyvi\u00e4": 2, "pohjalta": 1, "olennaisimpia": 1, "vahvistuksesta": 2, "j\u00e4lkikaiun": 1, "p\u00f6yd\u00e4ss\u00e4": 2, "ensiarviot": 4, "aikaisemmin": 2, "toimia": 2, "lessa": 1, "susi": 2, "avaruus": 2, "2001": 1, "parhaimpana": 1, "valmistuneeseen": 1, "joiden": 4, "parani": 1, "tutkimuksensa": 1, "orkesterin": 28, "1600\u20131750": 1, "viuhkamallisessa": 1, "42012": 2, "p\u00e4\u00e4dytty": 1, "1930-luvulla": 1, "pieniss\u00e4": 1, "k\u00e4ytin": 1, "heijasteiden": 4, "\u00e4\u00e4nity\u00f6ss\u00e4": 2, "toyotaa": 1, "esitystilan": 1, "j\u00e4rkytti": 1, "suorasanaisella": 1, "kompensoimatta": 1, "urkumusiikille": 1, "saamaa": 1, "puutu": 1, "tiettyihin": 1, "tutkimukseen": 1, "kutsuvierailta": 2, "v\u00e4limatka": 1, "ne": 48, "kuusinen": 2, "kuulostavat": 2, "voivat": 6, "kertaa": 3, "kahdella": 3, "samantyyppisi\u00e4": 2, "seuraavasti": 1, "sibelius-akatemiasta": 2, "pianokappaleen": 1, "paikan": 3, "varsinainen": 1, "soolosoittimia": 1, "ovilla": 1, "yksist\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "jne": 1, "laitetta": 1, "finlandiatalosta": 1, "innoissaan": 1, "yleisradiolaiset": 1, "turvaudutaan": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isesti": 1, "hyvill\u00e4": 1, "konserttisalien": 12, "tarkkuutta": 1, "tukkoiselta": 1, "karkeutumatta": 1, "visio": 1, "tuohon": 1, "haaste": 1, "2002": 7, "voimakkuutta": 1, "tietynalaisessa": 1, "sek\u00e4": 33, "intensiteetti\u00e4": 3, "her\u00e4si": 2, "kokeiluihin": 1, "esa-pekka": 2, "erehdyksess\u00e4": 1, "dynamiikkaan": 1, "ondine": 2, "c414": 3, "el\u00e4v\u00e4n": 1, "lopulta": 1, "reverberation": 2, "kuulokuvaan": 2, "huono": 5, "bergmannin": 2, "tuleva": 3, "pian": 1, "kuulostaa": 8, "t\u00e4ytel\u00e4isyyden": 1, "level": 1, "yleis\u00f6paikoilla": 1, "akustikko": 8, "muodoltaan": 1, "\u00e4\u00e4nitystekniikka": 2, "et\u00e4isyyteen": 3, "kanavaa": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "vikkelist\u00e4": 1, "pystyt\u00e4\u00e4n": 1, "vaimentaa": 2, "heikosti": 1, "niin": 99, "kirjassaan": 4, "pystynyt": 1, "kerran": 4, "\u00e4\u00e4nituotantoty\u00f6h\u00f6n": 1, "\u00e4\u00e4nikuvasta": 1, "kirvoittaako": 2, "kirjalliset": 1, "punnittava": 1, "j\u00e4senell\u00e4": 1, "seppo": 1, "eritelt\u00e4v\u00e4": 1, "poikkeukselliset": 1, "uivat": 1, "neuvostoliittolaisessa": 1, "optimaalinen": 1, "perinteisess\u00e4": 1, "19\u201321": 1, "parikka": 2, "h\u00e4mm\u00e4stys": 1, "akustiikkasuunnittelun": 1, "olisikin": 2, "musiikkitalon": 79, "dxd-tarkkuutta": 1, "mukautumaan": 2, "totesi": 3, "tekij\u00f6it\u00e4": 2, "herttakuvioisista": 1, "musiikkiesityksi\u00e4": 1, "avullafinlandia-talosta": 1, "soitinryhmi\u00e4": 1, "sektioiden": 1, "kuuluva": 1, "etsiminen": 2, "tullessa": 1, "arvelee": 1, "l\u00e4pi": 2, "\u00e4\u00e4nenkuljetuksen": 1, "litteroinnin": 1, "tarkkailuymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "alukkeet": 1, "raidoilta": 1, "suomeen": 1, "sijaistamaan": 1, "havainnut": 1, "uusien": 2, "pistettiin": 1, "1700": 1, "isokalvoisia": 1, "sama": 11, "89-herttapari": 1, "j\u00e4lkikaiunta-aikaan": 2, "vaikutelmat": 1, "yll\u00e4": 1, "mielipiteit\u00e4": 6, "erillinen": 1, "johtajaksi": 1, "kolmannessa": 1, "kesti": 2, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "erilaisiin": 2, "ohjelmaa": 1, "t\u00e4t\u00e4": 9, "kuusisaaren": 1, "s\u00e4vykk\u00e4\u00e4sti": 2, "width": 1, "liiasta": 1, "hyperhertta": 1, "orkesteriharmoniat": 1, "lis\u00e4yksi\u00e4": 1, "digitaalinen": 2, "hollmen-b\u00e4rlund": 2, "k\u00e4tev\u00e4sti": 1, "kaksois\u00e4\u00e4ni": 1, "kuulijat": 3, "pekka": 3, "muilta": 2, "mikrofonitekniikkana": 1, "aiheuttama": 1, "sivuilla": 1, "tutkimuksista": 1, "valinta": 5, "jonkun": 3, "hyv\u00e4n": 3, "suunniteltu": 2, "ole": 61, "\u00e4\u00e4nikuvan": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 2, "luokkaa": 1, "kaiutinorkesterin": 1, "kuvallisista": 1, "sanoivat": 1, "tarkkuuteen": 1, "vivahteet": 1, "uusia": 8, "parametreist\u00e4": 1, "mukana": 2, "paavo": 2, "musiikkituottajien": 1, "rakennetut": 1, "sopivan": 3, "korostivat": 1, "stereopareja": 1, "miinusta": 1, "kommentoi": 8, "laskettiin": 1, "iltalehdess\u00e4": 1, "puhaltimet": 2, "s\u00e4\u00e4t\u00e4misess\u00e4": 1, "ateenassa": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 2, "eksponentiaalisesti": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00f6\u00e4": 2, "poistuminen": 1, "teema-aiheita": 1, "suuren": 5, "recording": 1, "viinitarhamallisesta": 1, "2009": 13, "safa": 1, "laatija": 1, "arvioissaan": 1, "poikkeuksetta": 4, "40\u201360n": 1, "luonnolliset": 1, "httpsmediatechaaltofi~ktlokkipublsmusiikkitalo_akupaivat_2013pdf": 1, "nyckelord": 1, "partituuria": 2, "teht\u00e4v\u00e4": 3, "t\u00e4ydennet\u00e4\u00e4n": 3, "89t": 1, "1987": 2, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "arvioista": 1, "n\u00e4ytteenottotaajuuteen": 1, "mikrofoni": 5, "hirve\u00e4sti": 1, "tietotoimisto": 1, "sanoma": 3, "siirtyess\u00e4": 1, "esiintymislavan": 1, "pidettiin": 6, "monenlaisiin": 1, "pianosolisteista": 1, "olemassa": 6, "\u00e4\u00e4nest\u00e4": 1, "systeemin": 1, "16\u201317": 2, "istumapaikkojen": 1, "cd-levyn": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 1, "isommat": 1, "semmoisia": 1, "classics": 1, "\u00e4\u00e4nityksiss\u00e4": 3, "esitelm\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nin\u00e4ytteit\u00e4": 1, "bayreuthin": 1, "sijoitus": 3, "tekij\u00e4n": 1, "recordsille": 2, "l\u00f6yt\u00e4minen": 1, "pehmustettu": 1, "soinnin": 7, "vaikutusta": 2, "samoille": 1, "arvosanaksi": 1, "syksyn": 1, "muodostamasta": 1, "eik\u00f6": 1, "virta": 1, "urut": 2, "ylip\u00e4\u00e4st\u00f6suodin": 1, "vertailuja": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4ni": 1, "ohjelmisto": 1, "heikkeneminen": 1, "v\u00e4lkki": 1, "21\u201322": 1, "tarvinnut": 1, "fran\u00e7aise": 1, "kuorokorokkeen": 1, "esiintyj\u00e4n": 1, "subjektiivisten": 2, "perspectives": 1, "kokevat": 1, "suuruuteen": 1, "kuului": 2, "viel\u00e4kin": 1, "voi": 44, "ty\u00f6skennellyt": 1, "orkestereita": 2, "risto": 3, "useista": 1, "pehmoinen": 1, "matalia": 1, "mitk\u00e4": 2, "suorastaa": 1, "siin\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "studio": 3, "ty\u00f6n": 6, "l-c-r": 1, "jokainen": 2, "luokkien": 2, "arvioinnista": 1, "luotettavuudesta": 1, "viel\u00e4p\u00e4": 1, "haastattelukeskustelujen": 1, "sellaista": 3, "haastelut": 1, "musiikkikriitikot": 1, "k\u00e4ytettyjen": 1, "p\u00e4\u00e4tysein\u00e4t": 1, "kokonaisabsorptio": 1, "tyytyv\u00e4isi\u00e4": 1, "teemoja": 1, "joissain": 3, "siirrytt\u00e4ess\u00e4": 1, "vironkielinen": 1, "hyv\u00e4ksi": 3, "monikanavaisen": 1, "kylm\u00e4": 1, "t\u00e4sm\u00e4lleen": 1, "eik\u00f6s": 1, "mahdollista": 4, "varhaisimpien": 1, "laskentakaavat": 1, "onpa": 1, "liene": 1, "kokeillut": 3, "kokemusta": 4, "bruckner-salin": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 2, "huomioon": 1, "mittavassa": 1, "raaka": 1, "basic": 2, "n\u00e4enn\u00e4inen": 1, "kokeiltu": 2, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 10, "angelesissa": 1, "herkkyysominaisuudet": 1, "vierailevat": 1, "monin": 1, "ab-tekniikka": 2, "kapselit": 2, "arbetets": 1, "rupesi": 1, "kokemukset": 2, "peilitalossa": 1, "kantanauhojen": 1, "sitten": 38, "m\u00e4\u00e4rett\u00e4": 1, "nishihara": 1, "to": 4, "havardin": 1, "ongelmattomasti": 1, "teki": 6, "vaiheessa": 6, "silm\u00e4ll\u00e4": 2, "kuuluvaan": 2, "lis\u00e4korvia": 1, "ollen": 2, "tekniikat": 1, "suunnittelu": 1, "kuusisaari": 5, "tulisi": 1, "toteutetaan": 1, "kokemuksista": 1, "heijastavia": 2, "tulevasta": 1, "musician\u00b4s": 1, "s\u00e4hk\u00f6akustiikkaan": 1, "luonnehdittu": 1, "herttakuvioinen": 1, "s\u00e4velt\u00e4jille": 1, "enemmist\u00f6": 1, "lis\u00e4\u00e4minen": 1, "snow": 1, "tuotteissa": 1, "keskeinen": 4, "sit\u00e4": 51, "ristiss\u00e4": 1, "joukkoon": 1, "valintojen": 1, "olavi": 2, "kahtena": 1, "kantanut\u2019": 1, "\u00e4\u00e4nitteisiin": 2, "asiantuntemuksen": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4j\u00e4lle": 2, "\u00e4\u00e4nitykset": 3, "toimitusjohtaja": 2, "istuimien": 4, "pienill\u00e4": 1, "50\u201380": 1, "muuttuvia": 1, "her\u00e4tt\u00e4mi\u00e4": 1, "suurten": 2, "finlandiatalolla": 1, "artikkelinsa": 1, "sijaitsevat": 4, "yleis\u00f6lt\u00e4": 2, "haastavampaa": 1, "mit\u00e4": 24, "halls": 3, "dxd-tarkkuudella": 1, "koulu": 1, "sivutaan": 1, "h\u00e4yrynen": 3, "valittaessa": 1, "kymmenen": 1, "aikakaudelle": 1, "laboratorioilla": 1, "sensations": 1, "haastateltavista": 1, "saliakustiikat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 1, "taiteellisesti": 1, "viikarin": 1, "kuulu": 1, "finlandia-talossa": 27, "alku": 1, "aggressiivinen": 2, "akustiikalle": 1, "1780\u20131894": 1, "piikattu": 1, "\u00e4\u00e4nitett\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4net": 3, "amk": 1, "helpommuudesta": 1, "muutosten": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 2, "l\u00e4sn\u00e4": 3, "kaipaa": 1, "laatuluokituksien": 1, "kulua": 1, "n\u00e4ppituntuma": 1, "tavoitteeseen": 1, "eiv\u00e4t": 25, "arviointeja": 2, "h\u00e4nelle": 1, "ep\u00e4ilyt": 1, "lukuun": 2, "erikokoisia": 1, "soitinta": 2, "pelivaraa": 1, "koostuvan": 1, "pyritty": 4, "edelleen\u2026": 1, "symmetrisess\u00e4": 1, "konserttitalossa": 1, "havaintojen": 1, "s\u00e4hk\u00f6isest\u00e4": 2, "aineistona": 1, "kankaalta": 1, "sein\u00e4t": 2, "brutaalina\u2026": 1, "dpa4021": 2, "viuhkamuoto": 1, "h\u00e4n": 78, "jon-patrik": 1, "taustastaan": 1, "oikea": 2, "olleet": 7, "kuulosti": 1, "vieraileva": 1, "sanotusti": 2, "levytys": 3, "piano": 1, "edelleen": 8, "n\u00e4kyvien": 1, "oudommassa": 1, "asiasis\u00e4lt\u00f6ihin": 1, "palatsien": 1, "aitoina": 1, "kenraalissa": 1, "pirjo": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "tuloksiin": 1, "suhteellisen": 7, "mikityksest\u00e4": 1, "goottilaisessa": 1, "ponnistella": 1, "musician\u2019s": 1, "left-center-right": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4t": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kohde": 1, "klassinen": 3, "nauttimiseen": 1, "bachin": 6, "puheisiin": 1, "el\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "vierailijoita": 1, "toivomuksia": 1, "hurwitz": 1, "pysty": 1, "clarity": 1, "koinsidenteissa": 1, "surullisen": 1, "hifi-lehden": 2, "ab-asetelman": 1, "esiintyjien": 4, "puolella": 2, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4misest\u00e4": 5, "perusasiaa": 1, "vauhtia": 1, "haastavin": 1, "sekunteina": 1, "akustiikkaihanteen": 1, "saliakustiikan": 4, "insin\u00f6\u00f6ri": 1, "\u00e4\u00e4nitystuottajaksi": 2, "neuvostoaikana": 1, "john": 4, "157158": 1, "rson": 8, "tehtiin": 14, "tutkimuskysymykseni": 1, "unohtamaan": 1, "salmenhaara": 1, "s\u00e4vyj\u00e4": 1, "otto": 3, "ajatuksena": 2, "onhan": 3, "korkeita": 1, "hienos\u00e4\u00e4t\u00f6j\u00e4": 1, "pienikalvoisista": 1, "mikrofonilla": 2, "jatkoi": 4, "muutkaan": 1, "istunut": 1, "tutun": 1, "master": 1, "leif": 2, "valmistaudutaan": 1, "vaimennusarvot": 1, "vaatimusten": 1, "lunastanut": 1, "antaen": 2, "yasuhisu": 1, "saattaa": 12, "tuottaja": 7, "mietti\u00e4": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4": 1, "sibelius-akatemian": 3, "suuntaan": 3, "a14\u2013a15": 1, "vierailivat": 1, "seuraavaa": 1, "ping-pongia": 1, "b1\u2013b2": 1, "intensiteettistereota": 1, "suom": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 5, "alexander": 1, "s\u00e4ihkym\u00e4\u00e4n": 1, "balansseihin": 1, "hallitsivat": 1, "suhde": 1, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 4, "tekniikka": 10, "ritil\u00f6iden": 1, "ajasta": 1, "tietoja": 1, "just": 2, "anita": 1, "monikanavaisia": 2, "olo": 1, "kaksi": 19, "isku": 1, "r2": 1, "liikaa": 2, "samankaltaiset": 1, "3rd": 1, "ratkaistava": 1, "kelluvuuden": 1, "litterointia": 2, "reippaina": 1, "keskitaajuuksiin": 1, "j\u00e4lkikaiuntaaikaan": 1, "tahtoisi": 1, "pidemp\u00e4\u00e4n": 1, "arvionsa": 4, "forte-soitossa": 1, "isopuron": 4, "saman": 4, "jatkuvasti": 1, "ett\u00e4": 253, "kolmas": 2, "menn\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "huonossa": 2, "roikkuvia": 1, "good": 4, "varustetut": 1, "ty\u00f6skentely\u00e4": 1, "varsilla": 1, "jys\u00e4ytyksess\u00e4": 1, "viulu": 1, "tehd\u00e4": 24, "kon": 1, "hautala": 2, "akustiseen": 3, "toistettua": 1, "luonnoton": 1, "el\u00e4v\u00e4": 1, "tilantuntu": 1, "l\u00e4hdet": 1, "kokoiselle": 2, "schoepseihin": 1, "bassotaajuudet": 1, "kirjoittajan": 1, "harmautta": 1, "sijoittaa": 4, "jatkotutkimuksen": 1, "v\u00e4lityskyky": 1, "studerin": 2, "pieni\u00e4": 2, "voitti": 2, "mallia": 1, "parantamiseksi": 2, "vakiintuneisiin": 1, "luku": 4, "pit\u00e4isikin": 1, "esitt\u00e4jist\u00e4": 1, "pidemm\u00e4t": 1, "kalibroimiseksi": 1, "mattoja": 1, "tasapainoinen": 1, "soittobalanssin": 2, "laitetaan": 2, "rekisterin": 1, "juhlaviikkojen": 1, "mikrofonin": 5, "t\u00e4st\u00e4": 10, "runsaasti": 2, "lokki": 5, "soittimeni": 1, "lukemaan": 1, "h\u00e4iritsev\u00e4ll\u00e4": 1, "j\u00e4isi": 1, "laajentaa": 1, "kaikkia": 1, "orkesterikonserttien": 1, "remontoidun": 2, "tulee": 25, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4jien": 11, "yhdysvaltain": 1, "yl\u00e4s\u00e4velik\u00f6n": 1, "musiikista": 1, "arvoisensa": 1, "liian": 11, "ehk\u00e4": 9, "orkesterista": 2, "tilanteeseen": 1, "suuressa": 2, "tutkimuskerralla": 1, "kopio": 1, "harjoituksen": 2, "mikrofoneja": 27, "juha": 1, "pidemm\u00e4lle": 1, "l\u00e4pikuultavansa": 1, "sijoittamaan": 2, "kiinnitt\u00e4neet": 1, "puolivuotta": 1, "voitaisiin": 1, "suurimman": 1, "is": 1, "finlandia-talolta": 1, "esittelen": 4, "uskaltamatta": 1, "n\u00e4kemys": 3, "tuleeko": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemisess\u00e4": 1, "akustikkojen": 1, "finlandia-talokin": 1, "monessa": 3, "modernissa": 1, "deccaa": 1, "suomen": 7, "luonnehtii": 1, "finlandia-sali": 1, "42\u201345": 1, "tulla": 7, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "asteen": 4, "arvostettu": 1, "sanoisin": 1, "akustisesti": 9, "akustikoista": 2, "kauko": 3, "akustista": 3, "el\u00e4m\u00e4": 1, "sopivat": 4, "effect": 1, "selv\u00e4n\u00e4": 1, "broms": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 1, "helposti": 6, "mittauksellisia": 1, "per\u00e4kk\u00e4isiss\u00e4": 1, "turvallinen": 1, "sekaisin": 1, "hillityn": 1, "1997": 4, "paikoissa": 3, "tilavaikutelman": 3, "\u00e4\u00e4ni-ilmi\u00f6": 1, "s\u00e4velkorkeutta": 1, "taiteellista": 1, "radioja": 1, "kehittelem\u00e4ss\u00e4": 1, "levytysprojekteja": 1, "laajenevan": 1, "sijoitettu": 3, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sopivia": 1, "jollain": 2, "vissiin": 1, "\u00e4\u00e4nitystilanteessa": 3, "suuntakuvioksi": 1, "saleja": 1, "yl\u00e4s\u00e4veli\u00e4": 1, "muokattiin": 1, "\u00e4\u00e4nikuvassa": 1, "1877": 1, "kapeampi": 1, "konserthuset": 1, "2012": 2, "nostinluukkua": 1, "maaliskuussa": 3, "22\u201327": 1, "aikaan": 9, "osaamisen": 1, "fuugien": 1, "testaten": 1, "konserttimusiikin": 1, "toimimaan": 3, "t\u00e4mm\u00f6inen": 3, "avaruutta": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00f6j\u00e4": 1, "ondine-levymerkille": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 8, "otettiin": 1, "651997": 1, "mainittavaa": 1, "mm": 12, "kohdissa": 1, "me": 24, "\u00e4\u00e4nist\u00e4": 1, "yhteisen": 1, "seuraavat": 1, "ongelma": 1, "tiksej\u00e4": 1, "englannissa": 1, "mahdolliset": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 2, "1900-luvulle": 1, "tuottajilla": 1, "ylist\u00e4vien": 1, "malleissa": 3, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "kuvailtiin": 1, "pelkk\u00e4": 1, "perusteella": 4, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 1, "joihin": 2, "uutisessa": 1, "\u00e4\u00e4nitteet": 4, "mykk\u00e4": 1, "koskea": 2, "tehden": 2, "ottaa": 4, "m\u00e4\u00e4re": 1, "keinoakustiikkaa": 2, "levy-yhti\u00f6ss\u00e4": 1, "hakeminen": 1, "kaksiraitaisiin": 1, "sabinen": 2, "laajat": 1, "l\u00f6yt\u00e4v\u00e4t": 1, "yhdysvaltalainen": 2, "additional": 1, "tuottivat": 1, "voimakkuussuhteet": 1, "varmuuden": 1, "osa\u00e4\u00e4nekset": 1, "tuona": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isemmin": 1, "basis": 1, "saundin": 1, "sangen": 1, "etteiv\u00e4t": 1, "years": 1, "soinnille": 1, "siirtyi": 2, "sytytti": 1, "working": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "34\u201337": 1, "patentista": 1, "vaikuta": 2, "korjausty\u00f6t": 2, "kokeilla": 3, "viulujen": 1, "t\u00e4ysin\u00e4isyys": 3, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 2, "tietty": 3, "selkeydell\u00e4\u00e4n": 1, "viidelt\u00e4": 2, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 1, "antamansa": 1, "k\u00e4sittelen": 2, "laulu": 1, "herttakuvioiset": 1, "takaisin": 4, "mieskuorosta": 1, "paikkatiedot": 1, "tarpeeksi": 4, "saraste": 4, "l\u00e4himikrofoneilla": 1, "s\u00e4velletty": 2, "hallussa": 1, "2010": 1, "grammophon": 1, "medianomiksi": 1, "homma": 2, "soittamisensa": 1, "esitt\u00e4miselle": 1, "t\u00e4ydellinen": 2, "storch": 1, "kuutiot": 1, "pilkata": 1, "greated": 3, "arvioita": 7, "molemmissa": 1, "s\u00e4vellyksiss\u00e4": 1, "kliininen": 1, "tilanteesta": 1, "berwald-sali": 1, "kunnolla": 1, "kuunnellut": 2, "aggressiivista": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 1, "suositeltava": 1, "pitk\u00e4t": 1, "m\u00e4": 9, "fakultetsektion": 1, "2121971": 1, "potentiaali": 1, "voisiko": 1, "musiikkikriitikoiltaan": 1, "vastaan": 1, "salissa": 37, "kokonaisbalanssia": 1, "laadullisia": 1, "hy\u00f6kk\u00e4ykset": 1, "ilma": 2, "rikkaimpia": 1, "kumina": 1, "joseph": 2, "siit\u00e4": 25, "toivottuun": 1, "johtuu": 3, "yhteen": 2, "halmeen": 5, "minut": 1, "kokkosen": 1, "paikka": 10, "orkestraaliset": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 2, "linnanm\u00e4en": 1, "kutsuu": 1, "portaattomia": 1, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "merkityksen": 1, "jousisto": 2, "aikataulussa": 2, "rt60-arvo": 1, "ponnettomasti": 1, "havainnoin": 1, "theory": 1, "paikkeille": 1, "v\u00e4hemmin": 1, "soittavat": 4, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "as": 1, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "toteuttavat": 1, "vaikkei": 1, "selkeys": 3, "10\u201315": 1, "tumpumpi": 1, "beranek": 19, "miksaa": 1, "yhdistelm\u00e4": 1, "tuun": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 6, "kotisalissaan": 1, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 1, "salille": 2, "m3": 1, "dokumenttien": 1, "yhdeksi": 2, "suurempi": 2, "jakautuu": 1, "enn\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "2013b": 2, "salien": 3, "totuuksia": 1, "lukeutuvat": 1, "vaihtoehtona": 1, "pianosolistille": 1, "s\u00e4hk\u00f6akustiikkaa": 4, "konsensus": 1, "kuuluu": 11, "menn\u00e4": 1, "keinot": 3, "tuolien": 1, "sympaattista": 1, "asian": 3, "tavallista": 1, "kulkua": 1, "1976": 2, "vaihtuu": 3, "kytkettyn\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nenjohtaja": 1, "william": 1, "estetiikka": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 6, "musiikkituotanto": 2, "dempattu": 1, "vahvistetun": 1, "matti": 4, "edetess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 1, "n\u00e4kev\u00e4ns\u00e4": 1, "rantakaulion": 1, "selvitt\u00e4miseen": 3, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 5, "lavan": 8, "ymm\u00e4rt\u00e4neet": 1, "muu": 1, "kanoopin": 1, "oikeussaleja": 1, "havaitsemista": 1, "suorakaiteen": 3, "m150": 1, "kolkko": 1, "sovellettiin": 1, "dark": 1, "vaimenemiseltaan": 1, "halunnut": 2, "mikrofonitekniikoiden": 1, "my\u00f6h\u00e4nen": 1, "palautteella": 1, "p\u00e4\u00e4dyt\u00e4\u00e4n": 1, "lontoolaisen": 1, "todelliseen": 1, "tavoittaa": 1, "kuolleita": 1, "\u00e4\u00e4nitystuottajana": 1, "kovin": 5, "huonoa": 1, "tuolia": 1, "perusakustiikka": 1, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 1, "kauintaisuuteen": 1, "suosia": 1, "toimittamassaan": 1, "saleihin": 2, "kulma": 1, "articles": 2, "asemesta": 1, "toiminnallisuuden": 1, "ensiarvio": 1, "puolistrukturoidun": 1, "vaatimuksiin": 1, "lis\u00e4vahvistusta": 1, "4121999": 1, "office": 1, "amfiteatterin": 1, "sijoittelusta": 1, "elint\u00e4rkeiden": 1, "\u00e4\u00e4nitett\u00e4isiin": 1, "hanat": 1, "muuttuu": 4, "nurjalla": 1, "riippuen": 1, "1700-luvun": 2, "selkeydest\u00e4": 1, "suunnittelussa": 5, "jym\u00e4ys": 1, "musiikkikriitikko": 2, "richard": 3, "k\u00e4sittelyyn": 1, "salia": 13, "yleis\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "tutkimushaastattelu": 1, "yhteisty\u00f6": 1, "sijoituksessa": 1, "suhteen": 3, "decca": 4, "suuresta": 2, "teema-alueet": 2, "pro": 4, "m\u00e4\u00e4ritelmist\u00e4": 1, "oheen": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 3, "mehukkuutta": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4kin": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4ns\u00e4": 2, "l\u00e4helle": 4, "tulosta": 1, "akustiikaltaan": 2, "wesley": 2, "tapauksissa": 3, "kuvioista": 1, "valtavan": 1, "michael": 1, "toisin": 3, "absorboivuuden": 1, "942013": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4t": 1, "vastakkain": 1, "tuntemus": 1, "paikallistamisen": 1, "tulokseen": 1, "heijasteet": 1, "finladia-talon": 1, "kaiulla": 1, "ranskan": 1, "kritisointi": 2, "vanhassa": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun": 2, "\u00e4\u00e4nitarkkailijakurssi": 1, "tukkoisuudesta": 1, "\u00e4\u00e4niryhm\u00e4st\u00e4": 1, "periytyi": 1, "akustiikkansa": 2, "vaikuttavan": 1, "valittua": 1, "korjaamista": 1, "instrumentti": 1, "selvit\u00e4": 1, "olette": 1, "arvioitsijaa": 1, "s\u00e4\u00e4dett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "orkesterink\u00e4yt\u00f6n": 1, "linnun": 1, "suurissa": 1, "kellopelin": 1, "varovainen": 1, "puhumattakaan": 1, "r\u00e4ike\u00e4\u00e4": 1, "helmikuussa": 1, "tunnistaa": 1, "v\u00e4linen": 6, "mkh20": 1, "levytykset": 3, "jousitustekniikoihin": 1, "23\u201324": 1, "konserttitaltiointeihin": 1, "orkesterisoiton": 1, "viihdesinfoniaorkesteritoiminta": 1, "runsas": 1, "toukokuussa": 1, "\u00e4\u00e4nityst\u00e4": 1, "havaita": 1, "konserttiflyygeli": 1, "paremmuuden": 1, "kuva": 8, "ty\u00f6skentelemisest\u00e4": 1, "esityksens\u00e4": 1, "kiireest\u00e4": 1, "opintoihin": 1, "louhivuori": 1, "fisher": 1, "dvo\u0159\u00e1kin": 1, "pituutta": 2, "1870": 1, "hermann": 2, "ryhtyi": 3, "20\u201326": 1, "perustuvissa": 1, "smt": 1, "tulossa": 4, "frank": 1, "broadcasting-tasoinen": 1, "volyymi": 1, "keskustakampuksen": 1, "\u00e4\u00e4nitysk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t\\n\\naluksi": 1, "saario": 3, "et\u00e4isyydell\u00e4": 5, "et\u00e4isyyksill\u00e4": 1, "urani": 1, "hannu": 7, "jiri": 2, "stereotekniikat": 1, "kuultavaan": 2, "alan": 2, "mielipiteens\u00e4": 1, "lentua-salissa": 1, "esitellyt": 1, "suunnattuina": 1, "kaksin": 1, "tavanneensa": 1, "vaihesummaus": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 9, "debrutalisoiman": 1, "poissa": 2, "vertautuvat": 1, "k\u00e4ytiin": 1, "eero": 2, "varmemmin": 1, "keinokaiun": 4, "olennaisen": 1, "artikulaatiota": 1, "kelluu": 1, "kansallisoopperaan": 1, "erottelusta": 1, "tarpeellisia": 1, "eris\u00e4vyiset": 1, "tapaan": 4, "versio": 1, "v\u00e4li": 1, "brutaalia": 1, "luulot": 1, "yhdest\u00e4": 2, "televisiotuotannossa": 1, "vahvistus": 2, "uransa": 1, "syksyksi": 1, "positioon": 1, "luterilaisissa": 1, "l\u00e4himikrofoni": 1, "tiedett\u00e4v\u00e4": 1, "ylivoimaisesti": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 33, "harjoitteluun": 1, "kirkkaus": 2, "yleisremontin": 2, "haastateltavilta": 1, "mielest\u00e4ni": 2, "pnas-tiedejulkaisussa": 1, "tallentamalla": 1, "n\u00e4kyy": 3, "suomessa": 2, "yh\u00e4": 1, "eturivin": 1, "laita": 1, "faculty": 1, "sointikuvan": 1, "mukautuvat": 2, "ainoa": 3, "he": 13, "omaper\u00e4inen": 1, "maan": 1, "trans": 1, "ihailen": 1, "berlioz": 1, "vertikaalisesti": 1, "alkoi": 1, "tulosten": 1, "paikallistumista": 1, "mikitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "hiljaisten": 1, "n\u00e4ytteenottotaajuutta": 2, "k\u00e4yt\u00e4": 2, "nopeat": 1, "vanhoilla": 1, "ronald": 2, "paikalliset": 1, "kenraaliharjoituksessa": 2, "lintainen": 1, "markku": 5, "teho": 1, "kysy\u00e4": 1, "s\u00e4vyasteikko": 1, "niinp\u00e4": 1, "parannusta": 2, "isoja": 1, "mestaruudesta": 1, "lavaa": 3, "nuottien": 1, "koskinen": 1, "toimijoiden": 5, "kouvolan": 1, "l\u00f6ydetty": 2, "makuasioita": 1, "soiko": 2, "number": 1, "sinfoniaorkesterilevytyksi\u00e4": 1, "syntynyt": 1, "vaihtelee": 5, "syist\u00e4": 1, "vapaan": 1, "formaattiin": 1, "89-pari": 2, "havaittavissa": 1, "televisiointeja": 1, "diskanttiin": 1, "hiljainen": 1, "puupuhaltimien": 3, "perusti": 1, "kaltaisissa": 1, "ron": 1, "arvioi": 10, "mikkej\u00e4": 3, "n\u00e4iss\u00e4": 3, "graafeja": 1, "tottua": 1, "ylemp\u00e4\u00e4": 1, "fortepianolla": 1, "34\u201339": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4": 2, "malli": 1, "nyky\u00e4\u00e4n": 6, "kulttuuritaloon": 2, "sy\u00f6": 1, "tiedekuntaosasto": 1, "soitosta": 1, "vaikka": 23, "rantakaulio": 31, "synnytt\u00e4miseen": 1, "toiminut": 2, "julkaistu": 1, "sillai": 2, "\u00e4\u00e4nitarkkailijaksi": 1, "suhonen": 2, "kleinr\u00e4umigkeit": 1, "teknillinen": 1, "18\u201321": 1, "m\u00e4emetsi\u00e4": 1, "saksalainen": 2, "edestakaisin": 1, "spaciousness": 2, "vahvistettu": 3, "vaimentuen": 1, "s\u00e4hk\u00f6isen": 1, "huomattiin": 1, "sidoantal": 1, "loppukohtien": 1, "laamanen": 1, "erityiset": 2, "alkuun": 1, "reaktio": 1, "seikka": 1, "sivusuunnasta": 1, "kelluva": 3, "finkun": 1, "medianomi-koulutuksen": 1, "pidempi\u00e4": 1, "pohjolaa": 1, "selvyyden": 1, "olleen": 3, "jotenkin": 1, "paikantuminen": 1, "edition": 3, "tekemisiss\u00e4": 1, "taustamelua": 1, "t\u00e4m\u00e4": 18, "samankaltaisia": 2, "toisaalta": 5, "sallii": 1, "huomioihin": 1, "muotoon": 1, "haastattelututkimuksen": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 3, "kokonaisuuden": 1, "musiikkiakustiikka": 3, "ilmenee": 3, "henke\u00e4": 1, "mikrofonitekniikat": 3, "ehdottomasti": 1, "525\u2013548": 1, "subjektiivisena": 1, "kattoripustuksella": 2, "selke\u00e4sti": 5, "vieraillut": 1, "kokonaisuus": 2, "filharmonikot": 1, "joista": 4, "ter\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "rakennusaikaa": 1, "poimia": 2, "sopivasti": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "muitakin": 3, "vaikutus": 9, "vapaana": 1, "otteeseen": 3, "p\u00e4\u00e4mikrofoneina": 1, "tutustumassa": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 1, "rsota": 1, "kuivasta": 1, "isossa": 1, "kaava": 1, "blogissaan": 1, "r\u00e4dyll\u00e4": 1, "yliopistossa": 1, "tavoitteenani": 1, "muuten": 1, "katson": 1, "pidetyiss\u00e4": 3, "kuunnelkaa": 1, "levytyksi\u00e4": 3, "jatkokysymykseen": 1, "tilavaikutelmaa": 1, "n\u00e4kyisi": 1, "kuuluvat": 4, "aistit": 1, "\u00e4\u00e4nityksest\u00e4": 1, "j\u00e4lkeen": 23, "valinnoissa": 1, "kaiuttaa": 1, "tukimikrofonien": 2, "v\u00e4liajalla": 1, "\u00e4\u00e4nenv\u00e4rin": 1, "musiikkitalosta": 7, "mittaukset": 1, "kipparilla": 1, "tosin": 3, "avajaiskonsertti": 2, "vireystilaan": 1, "edell\u00e4": 1, "tarkoitetulle": 1, "sanastoon": 1, "arvot": 1, "voidaan": 44, "poikkeavaa": 1, "jousistokin": 1, "vireystila": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4n": 1, "kaikkien": 1, "puolipallo": 1, "soitolla": 1, "laulua": 1, "stichting": 1, "tarkoitus": 2, "konserttiesityksi\u00e4": 1, "kova": 1, "konserttisaliin": 1, "\u00e4\u00e4nil\u00e4hteeseen": 3, "puristista": 1, "kuoron": 1, "kokeiltiin": 2, "odottivat": 1, "yleis\u00f6ss\u00e4": 2, "brittil\u00e4isen": 1, "kipsiornamenttien": 1, "pyysi": 2, "kuulemme": 2, "\u00e4\u00e4nit\u00f6ihin": 1, "kulttuuri": 1, "transienttien": 1, "kuulijalla": 2, "einar": 1, "toimii": 13, "mikrofonivalinnat": 1, "ensikommentti": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 1, "lyhyempi": 1, "b\u00e4ndi\u00e4": 1, "l\u00e4pitunkevana": 1, "yksitt\u00e4isten": 3, "mikki\u00e4": 4, "merkitsee": 1, "soitossa": 1, "2004": 21, "fl\u00e4nkit": 1, "ylimpien": 1, "kest\u00e4\u00e4": 1, "s\u00e4velkulut": 1, "alueelta": 2, "kovasti": 1, "siirryttiin": 1, "suuntakuvioita": 1, "et\u00e4\u00e4mm\u00e4lle": 2, "dpa4006tl-ii": 1, "285\u2013296": 1, "orkesterisoittimien": 2, "veijonsuo": 2, "sovitusti": 1, "lavalle": 2, "tarkasteltaessa": 1, "eturintaman": 1, "lupaavasti": 1, "decca-levy-yhti\u00f6n": 1, "kommentit": 1, "faktoja": 1, "stereokanavien": 1, "luovuttiin": 1, "tutkimushaastattelut": 1, "hertsi\u00e4": 2, "pituuteen": 1, "tukea": 1, "l\u00f6yt\u00e4neet": 1, "sentilleen": 1, "teoreettisesti": 1, "laajan": 1, "puutteellista": 2, "haydnin": 1, "pit\u00e4en": 3, "mukanaan": 1, "tarvitsisi": 2, "toistensa": 1, "tied\u00e4": 4, "millisekunnin": 4, "heikkoutena": 1, "uskaltanut": 1, "selitt\u00e4nyt": 1, "redoutensaalin": 1, "arveli": 4, "voimakkaiden": 1, "painikkeeseen": 1, "rakennettu": 2, "suora\u00e4\u00e4ni": 1, "arvostelija": 1, "kanavalohkon": 1, "takanaan": 1, "tuo": 4, "yksinkertaisesti": 2, "ritaluoto": 1, "kuusi": 1, "lumoaa": 1, "231\u2013235": 1, "my\u00f6h\u00e4isromantiikan": 1, "merkitys": 4, "menee": 3, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 3, "yleist\u00e4en": 1, "elementeist\u00e4": 2, "kiintopisteit\u00e4": 1, "silloisessa": 1, "j\u00e4lkikaiunta-ajat": 2, "harjoitellaan": 1, "samalla": 14, "vei": 1, "kokeilemassa": 1, "viel\u00e4": 19, "v\u00e4it\u00e4n": 1, "1652014": 2, "keinotekoisesti": 2, "esteettisesti": 1, "kohtaan": 1, "aikakauden": 2, "umon": 2, "vaikutettu": 1, "39\u201343": 1, "soolot": 2, "tuolloista": 1, "aarnio": 1, "suurempaan": 1, "kysytt\u00e4ess\u00e4": 10, "huonolle": 1, "mikist\u00e4": 1, "nuorena": 1, "t\u00e4rkeimmist\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 1, "menetelm\u00e4ll\u00e4": 1, "nuotinlukutaitoa": 1, "aivan": 11, "entisiin": 1, "palloon": 1, "haastatteli": 1, "suorastaan": 2, "tutkimusmetodiksi": 1, "rso": 5, "yhdistyneen\u00e4": 1, "t\u00e4ll\u00f6inen": 1, "esitett\u00e4v\u00e4ksi": 2, "peitettiin": 1, "dramaattisuutta": 1, "akustoimiseen": 1, "paavoa": 1, "dennison": 1, "sanomat": 34, "s\u00e4\u00e4t\u00e4misell\u00e4": 1, "konsepti": 1, "harkinta-aikaa": 1, "kuvatekninen": 1, "42011": 1, "samankaltainen": 1, "leve\u00e4sti": 1, "kerrokset": 1, "ryhm\u00e4n": 1, "poimivat": 1, "otsikoilla": 1, "vieraampi": 2, "s\u00e4vyvirheit\u00e4(\u2026": 1, "puisia": 1, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 3, "konserttitaltiointia": 1, "parhaita": 1, "paikanp\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "alun": 4, "laittavansa": 1, "keskin\u00e4ist\u00e4": 2, "kahdeksan": 1, "akg": 2, "finlandiaa": 1, "keskusteltu": 2, "ii": 1, "pelottavan": 1, "k\u00e4y": 5, "keskustelun": 1, "deccaan": 1, "sali\u2026": 1, "j\u00e4tt\u00e4minen": 1, "olevassa": 2, "jatkossakin": 1, "samaksi": 1, "it": 1, "suulliset": 1, "engl": 5, "1887": 1, "kriitikot": 2, "halutulla": 1, "1986": 4, "tiesi": 2, "suurin": 2, "nyky\u00e4\u00e4nkin": 1, "arvostelijoiden": 1, "t\u00e4ytel\u00e4inen": 1, "viile\u00e4": 1, "p\u00e4invastoin": 1, "teoksessa": 3, "pit\u00e4v\u00e4t": 2, "2011b": 4, "harvoin": 1, "olet": 1, "toiminnan": 2, "suureita": 1, "puutteista": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "huonoksi": 1, "selvill\u00e4": 1, "seuraa": 1, "yksimielisi\u00e4": 1, "out-trigger": 2, "lukea": 3, "tavoin": 6, "loppuvaiheessa": 1, "bengt": 1, "suuntakuviolla": 1, "tuon": 2, "toi": 3, "mikitys": 1, "s\u00e4rmi\u00e4": 1, "wigmore": 1, "tottuu": 1, "hengen": 3, "laitos": 2, "oleva": 2, "maija": 1, "tuntu": 3, "sulauttaen": 1, "samaa": 2, "l\u00e4himikrofoneja": 3, "liittyess\u00e4": 1, "hallintaan": 2, "paljonkaan": 1, "decca-saundia": 1, "kuuloista": 2, "parantaisi": 1, "tuottajana": 5, "ilman": 16, "tutkimusryhm\u00e4": 1, "vertauskuva": 1, "dover": 1, "hermusen": 1, "kuivassa": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 2, "keinoin": 4, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 1, "ennustamiseen": 1, "pienimm\u00e4tkin": 1, "vaikutti": 1, "joitakin": 1, "kysymyksi\u00e4": 3, "maken": 1, "vaiheenk\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "remontointia": 1, "t\u00f6ihin": 1, "artikulaatio": 3, "kaikulaitteen": 1, "yht\u00e4l\u00f6": 2, "hajautettuja": 1, "blend": 1, "peruskorjausta": 1, "silpusta": 1, "p\u00e4\u00e4stiin": 2, "1700-luvulla": 1, "soittaneensa": 1, "uskoisin": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 5, "yhdist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "of": 14, "kapellimestarina": 1, "kev\u00e4tuhri": 1, "toka": 1, "l\u00e4mm\u00f6npuutetta": 1, "aikakausien": 6, "muokaten": 1, "siirt\u00e4minen": 1, "sik\u00e4l\u00e4isen": 1, "konserttiradioinneissa": 1, "kenk\u00e4laatikko": 1, "esitettiin": 4, "ulkotuotannoissa": 3, "litterointity\u00f6": 1, "mainituista": 1, "mk4": 1, "vertautuminen": 1, "mikitt\u00e4misest\u00e4": 1, "virtaan": 1, "akryylist\u00e4": 1, "edes": 1, "teht\u00e4ess\u00e4": 1, "kaunis": 1, "l\u00e4htee": 1, "seuraaminen": 1, "finkulla": 2, "j\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "cd": 1, "toteaa": 5, "kontrabassojen": 2, "suunnitteluvirheit\u00e4": 1, "ortf": 2, "valittiin": 2, "tulkitsemme": 1, "viimeiselt\u00e4": 1, "havaitse": 1, "uusittiin": 1, "hakkila": 1, "soinnusta": 1, "kysymyksenasettelun": 1, "\u00e4\u00e4nituotanto": 1, "v\u00e4riin": 1, "kontrabassoille": 1, "kuuluviin": 1, "tahdit": 1, "ks": 10, "kuninkaallisissa": 1, "painottunut": 1, "taiteilijatkin": 1, "uskomaton": 1, "py\u00f6ristyv\u00e4t": 1, "kanavaista": 1, "kevyemp\u00e4\u00e4": 1, "saivat": 2, "kantava": 1, "kehityst\u00e4": 1, "mk22mikrofoneja": 1, "n\u00e4k\u00f6inen": 1, "ly\u00f6m\u00e4soittimien": 2, "tuolla": 4, "wagnerin": 1, "soittamaan": 1, "teemahaastattelun": 5, "l\u00e4hestym\u00e4\u00e4n": 1, "aalto-yliopiston": 3, "p\u00e4\u00e4ty\u00e4": 1, "vieress\u00e4": 1, "philadelphian": 1, "todellakaan": 1, "niiden": 16, "m49": 1, "saadaan": 11, "mahtavan": 1, "nykyisiss\u00e4": 2, "viestinn\u00e4n": 1, "erinomainen": 2, "taukojen": 1, "havainneet": 1, "j\u00e4lkituotannossa": 1, "noraksen": 1, "intendentti": 1, "sointien": 1, "soittimia": 1, "mikrofonipareista": 1, "valmistumista": 1, "vol": 2, "tuoreilla": 1, "ovatko": 2, "absorptiokertoimella": 1, "koherenteissa": 1, "katsotaan": 3, "excellent": 2, "samoin": 3, "ymp\u00e4r\u00f6ivyys": 3, "musiikki\u00e4\u00e4nityksist\u00e4": 1, "suunniteltuja": 1, "edustivat": 1, "mikrofonisijoituksia": 1, "korkearesoluutiosta": 1, "kamu": 1, "kapeaksi": 1, "erilaisuus": 1, "akustikoksi": 1, "perinteisell\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4jill\u00e4": 2, "siell\u00e4": 34, "tuottajakoulutuksen": 1, "lukujen": 1, "puomissa": 1, "soittaa\u2019": 1, "puolen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 2, "kuvaavat": 1, "korostavat": 2, "todettu": 1, "muutaman": 1, "amme": 1, "helena": 2, "pyritt\u00e4v\u00e4": 1, "h\u00e4iri\u00f6it\u00e4": 1, "tumppu": 1, "s\u00e4hk\u00f6tt\u00e4": 1, "suuntakuvio": 5, "artikkelissa": 3, "u87lla": 1, "matkoja": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 1, "kapellimestareilta": 1, "solistikilpailujen": 2, "s\u00e4hk\u00f6akustiikka": 6, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "vinoon": 1, "finlandiatalossa": 4, "varhaista": 1, "v\u00e4liaineessa": 2, "tiell\u00e4": 1, "japanissakin": 1, "puhuivat": 1, "hall": 1, "laajensivat": 1, "oikealle": 1, "joilla": 4, "konserttiin": 2, "sointia": 4, "mikitystapoihin": 1, "oletettu": 1, "kalusto": 1, "f\u00fcr": 1, "k\u00e4sitteiden": 1, "venytetty\u00e4": 1, "roikkui": 1, "lopetettu": 1, "tekstuurin": 1, "halusi": 1, "eli": 5, "olen": 11, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 1, "hyvi\u00e4": 5, "arvioivat": 1, "hyv\u00e4": 34, "kuvailla": 1, "425\u2013431": 1, "miksausp\u00f6yt\u00e4": 1, "reliaabeli": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4ksi": 1, "py\u00f6rist\u00e4\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 1, "j\u00e4lkikaiunta": 10, "paljoa": 2, "tasa-arvoiseen": 1, "bassoja": 1, "toimittuaan": 1, "seikkoja": 1, "ilmi\u00f6ksi": 1, "vertailu": 1, "s\u00e4ikeet": 1, "kontrabassot": 2, "my\u00f6hemmin": 6, "ylivoimainen": 1, "musiikkiin": 1, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 1, "tuottavat": 3, "jari": 17, "oppi": 1, "yhten\u00e4isemmin": 1, "ominaisuuksia": 4, "teoksensa": 3, "tarkoitetut": 2, "kohdalla": 3, "erotusmatriisin": 1, "hector": 1, "t\u00e4ydensin": 1, "asetelma": 1, "kirkot": 1, "ovat": 57, "radiol\u00e4hetyksi\u00e4": 2, "san": 1, "kaikkiaan": 2, "perustuu": 2, "saatettu": 1, "sointiin": 2, "muuta": 3, "soiton": 1, "14121993": 1, "kasvavassa": 1, "flyygelin": 4, "2241998": 1, "harjoitusta": 1, "luotettavasti": 1, "piirroksena": 1, "erilaista": 1, "pohjautuvat": 1, "heikinheimoa": 3, "iso": 5, "siis": 6, "oltiin": 1, "kultsalla": 1, "toimittamiseen": 1, "tarkoitettuja": 2, "taakse": 4, "esitti": 2, "vertikaaleilla": 1, "pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "hakemalla": 1, "hiipua": 1, "historian": 2, "kielen": 1, "kaikista": 1, "my\u00f6s": 124, "vahvistuksella": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 6, "paikkaa": 4, "laulaja": 1, "ep\u00e4k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisen": 1, "v\u00e4lisill\u00e4": 1, "sammumisen": 3, "v\u00e4kisin": 2, "jollakin": 1, "vesa": 18, "konserttitaltiointien": 3, "holmila": 1, "oman": 5, "tasapainoisina": 1, "tutkimushaastattelussa": 1, "ruvettu": 1, "valmistunut": 3, "puolestaan": 9, "akustiikan": 43, "aistinvaraisin": 2, "yksil\u00f6ns\u00e4": 1, "veijonsuota": 1, "kruunu": 1, "kutsuvierasyleis\u00f6n": 1, "asteikolla": 1, "informanttien": 1, "varhaiset": 4, "millaisen": 1, "finlandia-talon": 63, "samalta": 2, "musiikkikriitikoilta": 1, "teemu": 4, "radiol\u00e4hetyksest\u00e4": 1, "tarkkaamoon": 1, "varaan": 1, "uuteen": 1, "goniometrist\u00e4": 1, "olettamus": 1, "orkesterille": 5, "analyysi": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 3, "t\u00e4rkeint\u00e4": 2, "termeill\u00e4": 1, "el\u00e4ess\u00e4": 1, "yhteiskonklaavissa": 1, "p\u00e4\u00e4mikrofonit": 1, "dpan": 2, "muutetaan": 1, "tekniikoihin": 1, "kes\u00e4kuussa": 1, "vastaanoton": 1, "parvella": 2, "korjataan": 2, "musiikkiopintoja": 1, "laatimassaan": 1, "oyst\u00e4": 1, "ominaisuutta": 2, "antais": 1, "jokaista": 2, "asia": 8, "jotta": 10, "vaskien": 2, "soittaessaan": 1, "eik\u00e4": 14, "heikommassa": 1, "tee": 3, "ensimm\u00e4inen": 2, "arviointiin": 1, "r\u00e4ike\u00e4ksi": 2, "pakkasten": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 4, "tutkimuskysymyksen\u00e4ni": 1, "liittyy": 2, "sinfoniaorkesteri": 5, "12014": 1, "pystyi": 2, "julkaisu": 2, "kosteus": 2, "ramin": 1, "py\u00f6re\u00e4t": 1, "alpo": 16, "v\u00e4henee": 1, "aukottomasti": 2, "seminaari": 2, "olosuhteista": 1, "soitettu": 1, "tullaan": 1, "p\u00e4\u00e4mikrofonin": 2, "bergman": 2, "155\u2013157": 1, "keinon": 1, "kysyin": 5, "l\u00e4mp\u00f6tila": 1, "tilaan": 1, "aa": 1, "parvelle": 1, "samanlaiseen": 1, "150\u2013152": 1, "kantavat": 1, "l\u00f6ytyi": 2, "parisen": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 22, "rakenne": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4t": 1, "kuin": 100, "kaavasta": 1, "johonkin": 2, "per\u00e4lle": 1, "kuka": 2, "suunnittelija": 1, "korviimme": 3, "parhaalla": 1, "tekniikoiden": 3, "dynaamisia": 1, "vaihtoehtoisesti": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "laskenut": 1, "lehtikirjoitusta": 1, "toisistaan": 13, "katveeseen": 1, "hioi": 1, "vuosikymmenten": 1, "talo": 3, "synnytt\u00e4\u00e4": 1, "rivin": 1, "laskisi": 1, "v\u00e4littiv\u00e4t": 1, "suuntakulma": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 4, "arvailut": 1, "oxford": 3, "ty\u00f6p\u00e4iv\u00e4": 1, "sulla": 1, "saataisiin": 2, "kuuluuko": 1, "salista": 11, "tohtori": 1, "kenk\u00e4laatikkomallisessa": 1, "tarkoituksen": 1, "tienneet": 1, "lopullisesti": 1, "hirsj\u00e4rvi": 4, "linjat": 1, "istumapaikat": 1, "tuntea": 2, "esikuvana": 1, "p\u00e4\u00e4toimijan": 1, "selv\u00e4sti": 3, "\u00e4\u00e4nite": 3, "tuplatarkoitus": 1, "j\u00e4senny": 1, "adjektiivit": 1, "10\u201313": 1, "samantyyppinen": 1, "kokeessa": 1, "3032015": 3, "oikeaan": 1, "soineet": 1, "melodiaa": 1, "virossa": 1, "riippumatta": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 15, "yhdist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "yhdistelm\u00e4kuvioihin": 1, "tiloissa": 3, "haastatteluiden": 1, "antanut": 1, "selvitet\u00e4\u00e4n": 3, "mist\u00e4": 3, "l\u00e4heisyyden": 1, "kohde": 1, "sibeliustalon": 1, "ik\u00e4v\u00e4": 1, "levytystenkin": 2, "reliaabeliudella": 1, "kuunnellaan": 2, "subject": 1, "paikattua": 1, "lava": 3, "sinfoniakonserteissa": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4": 1, "ly\u00f6m\u00e4soittimet": 1, "ep\u00e4suorien": 1, "sairaana": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyvyytt\u00e4": 1, "oppikirjoja": 1, "arviossaan": 4, "laskemiseksi": 2, "perkussiota": 1, "huomiota": 4, "akustiikkap\u00e4iville": 1, "sikin": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 3, "suhtautua": 2, "haastateltavien": 8, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "c414sia": 1, "saattoivat": 1, "asetettavilla": 1, "soittajille": 2, "olevaan": 1, "pintoja": 1, "itsekin": 2, "lehtikirjoituksista": 1, "juuri": 5, "toyotan": 5, "pienemmiss\u00e4": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4miseen": 5, "nelj\u00e4": 3, "vaikkapa": 5, "monik\u00e4ytt\u00f6isyyteen": 1, "veli": 1, "et\u00e4isyydelle": 1, "warmth": 1, "tyydytt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "parempi": 11, "soittanut": 3, "s\u00e4yseys": 1, "sadan": 1, "europe": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4mi\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hetysketjun": 1, "kaltaisia": 1, "vaikeata": 1, "kulttuuritoimitus": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vien": 1, "s\u00e4hk\u00f6hoitoa": 2, "philadelphiassa": 1, "prosentin": 1, "tilavuuden": 1, "mik\u00e4": 18, "blumleinin": 3, "p\u00e4\u00e4mikrofonien": 3, "suoritusta": 1, "ongelmia": 2, "saa": 15, "suurelta": 1, "paikallistamme": 1, "27\u201328": 1, "j\u00e4lkikaiuntaan": 1, "korkealla": 1, "konsertteja": 3, "vaihtamaan": 1, "suuremmat": 1, "saako": 1, "teoksesta": 2, "lis\u00e4si": 1, "osa": 6, "aukot": 1, "mikrofonaufnahme": 1, "norjassa": 1, "hautautuvat": 1, "ruveta": 2, "2000": 4, "kirjoittivat": 2, "kielt\u00e4": 1, "tutkitaan": 2, "t\u00e4llaiset": 1, "mukavaa": 1, "sivu": 4, "etuk\u00e4teen": 5, "asentamiseen": 1, "ammattislangia": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4t": 1, "yhdysvaltalaisesta": 1, "poiketen": 2, "akustiikkaelementit": 1, "halme": 19, "esitelm\u00e4": 1, "vaikuttivat": 2, "sanoen": 1, "l\u00e4hetykset": 1, "vertaa": 1, "konserteissa": 4, "nykyaikaisissa": 1, "gregoriaaninen": 1, "piirt\u00e4m\u00e4st\u00e4ni": 1, "sis\u00e4inen": 2, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "keskitaajuuksilla": 3, "aiheessa": 1, "ajat": 1, "hertan": 1, "puolessa": 1, "m\u00e4emetsill\u00e4": 2, "vaimentumiseen": 1, "l\u00e4himikrofonit": 3, "perusasioihin": 1, "kardioidia": 1, "esiintyj\u00e4lle": 2, "\u00e4\u00e4nin\u00e4ytteet": 1, "laulusolistien": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 2, "summaudu": 1, "toimitaan": 2, "vladimir": 1, "kuulijoiden": 3, "t\u00e4ydennetty": 1, "heijastuskertoimella": 1, "kasaan": 1, "lagerspetzin": 1, "millisekuntia": 3, "ammattikorkeakoulun": 1, "veijo": 2, "kompleksinen": 1, "koussevitzkin": 1, "parempaan": 3, "urheilugaala": 1, "kilahtaessa": 1, "voima-asteikko": 1, "paremmin": 12, "lapsesta": 1, "tuossa": 3, "objective": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 2, "kokeilee": 1, "huolestuttavaa": 1, "muhjuinen": 1, "puuttuvan": 1, "saattoi": 5, "akustiikoissa": 1, "yleisradion": 8, "toivokaamme": 1, "lempiaiheistaan": 1, "sibelius-akatemialla": 1, "vasta": 5, "urakat": 1, "kuluu": 2, "vastaanottoon": 2, "eargle": 2, "antoi": 1, "artikkeli": 2, "joidenkin": 1, "tilannetta": 2, "pitkill\u00e4": 1, "taustaksi": 2, "20\u201335": 1, "parissa": 1, "loistoa": 1, "projektin": 1, "panosta": 1, "kiinteit\u00e4": 1, "painopiste": 1, "vappumatineassa": 1, "kolmen": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4misess\u00e4": 5, "haastatteluni": 1, "helpommin": 1, "toki": 2, "itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4n": 1, "kirkas": 2, "dynamiikan": 1, "samassakin": 1, "muistiinpanot": 1, "brittil\u00e4inen": 1, "eritell\u00e4": 1, "linjalistan": 1, "sielt\u00e4": 5, "pylkk\u00e4nen": 35, "siirtyminen": 1, "kuvataan": 3, "siikkitalon": 1, "nyansseille": 1, "alle": 4, "laitosinstitution": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 4, "tekniikan": 3, "alkuper\u00e4inen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 6, "sibeliusakatemian": 1, "konkreettisesti": 2, "kurssi": 1, "pienet": 1, "kenk\u00e4laatikon": 2, "j\u00e4\u00e4neen": 1, "panos": 1, "orkesterimuusikoiden": 1, "varrella": 1, "harjoitussali": 2, "tutkimuksia": 2, "helj\u00e4": 2, "concertgebouw\u00b4n": 1, "vaskista": 1, "samplea": 1, "et\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "invalidesissa": 1, "p\u00e4in": 1, "heijastaa": 1, "haastatteluista": 7, "yhteenvedon": 1, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "c414a": 1, "christian": 2, "sopeutumisen": 1, "voit": 1, "syv\u00e4": 1, "lava-alueilla": 1, "joku": 9, "forssa": 2, "tekninen": 2, "todiste": 1, "tilallaan": 1, "luokkaan": 3, "chekiss\u00e4": 1, "leve\u00e4mpi": 1, "korotettiin": 1, "soittajalta": 1, "tasolla": 1, "kerrankin": 1, "huomattava": 1, "merkityst\u00e4": 1, "matala": 1, "aikamme": 1, "b\u00e4ndi": 1, "puuhailleensa": 1, "tokiosta": 1, "tiet\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "binauraalisen": 1, "menetelmin": 2, "huomaa": 3, "hollantilaisen": 1, "superhertta": 1, "siin\u00e4": 36, "t\u00e4ll\u00f6in": 10, "kepulikonsteilla": 1, "very": 2, "vaikuttaako": 1, "mukauttamisesta": 1, "noin": 6, "niill\u00e4": 2, "n\u00e4ytteenottotaajuudesta": 1, "nauttia": 1, "turvautua": 1, "haastattelin": 1, "opiskeli": 1, "t\u00e4yteisyys": 1, "karttuu": 1, "artikkelissaan": 4, "kirjo": 1, "sointi": 15, "heikentyminen": 1, "legendaarinen": 1, "pallokuvioista": 3, "akustiikkana": 1, "ryhdyttiin": 1, "erilaisen": 1, "kehitykselle": 1, "akustisiin": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 2, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "omanlaisensa": 1, "konserttisalia": 3, "tekee": 6, "elementti": 4, "currentzis": 1, "suoratoistona": 1, "isokalvoisista": 1, "suunsa": 1, "soittamiseen": 2, "nuotit": 1, "kansallisen": 1, "k\u00f6kk\u00f6": 2, "kuuluisa": 1, "sovittua": 1, "opetukset": 1, "t\u00e4ysin\u00e4isyyden": 1, "omaa": 2, "\u00e4\u00e4nituotantoon": 5, "kasisatasta": 1, "\u00e4\u00e4nitysbalanssin": 1, "kehitti": 2, "antero": 2, "oirehtimaan": 1, "christopher": 1, "vuonna": 8, "keskustelut": 1, "kahdeksankertainen": 1, "istumaj\u00e4rjestyksi\u00e4": 1}