{"lustig": 2, "namnf\u00f6rfinskningsartiklar": 1, "532017": 1, "h\u00f6rn95": 1, "tas": 2, "uttryckte": 12, "2541906": 3, "deras": 24, "g\u00e5r": 9, "ber\u00e4ttade": 4, "antagande": 1, "skygga": 1, "samla": 2, "namnf\u00f6rfinskningskampanjen218": 1, "1812\u20131922": 2, "uppvigling": 1, "sj\u00e4lvidentifikation": 3, "r\u00f6st": 4, "slutskedet": 1, "tj\u00e4nstem\u00e4n": 1, "h\u00e4rstamning": 3, "satojen": 1, "svenska230": 1, "k\u00e4nd": 2, "sen": 3, "hednatid": 1, "spelar": 2, "utl\u00e4nningar": 5, "tyydyt\u00e4\u00e4n": 1, "26\u201330": 1, "per\u00e4-pohjalainen": 5, "dr\u00e4kten": 1, "po\u00e4ngterade": 3, "suomalaista": 2, "vetenskapliga": 4, "indifferenta": 1, "f\u00f6rfinskade": 12, "samh\u00e4llskonstruktioner": 1, "s\u00e4rskilda": 1, "redaktioner": 1, "massf\u00f6rfinskningarna": 3, "monta": 1, "tanskalaisilla": 1, "inbetalning202": 1, "1991": 3, "hot": 2, "afsaknad": 1, "kejserliga": 1, "kritik175": 1, "1651883": 1, "1\u20132": 1, "ruotsalaiset": 7, "f\u00f6rsvenskades": 1, "gemensam": 3, "stord\u00e5d": 1, "kontext": 2, "gammal": 2, "alltf\u00f6r": 2, "blev": 22, "given": 1, "herder": 2, "entusiastiskt": 3, "h\u00e5rda": 1, "beskriva": 1, "tempaawaa": 1, "upphov": 2, "slagits": 1, "kannalta": 1, "stryker": 1, "\u00e5tta": 2, "j\u00e4mf\u00f6rde": 1, "vanha": 1, "d\u00e4rtill": 2, "argumentens": 1, "patriotiska": 1, "personnamnsforskning": 1, "norska": 1, "vetenskapens": 3, "uttalssv\u00e5righeter": 4, "k\u00e4yd\u00e4": 1, "konstn\u00e4rliga": 1, "utbyter": 1, "106123": 1, "bitande": 1, "placera": 1, "spr\u00e5kpolitiska": 2, "bidragen": 1, "f\u00f6rbi": 1, "hang\u00f6": 5, "foten": 1, "cirka": 1, "bagatelldetalj": 1, "s\u00f6kningar": 1, "sukunimet": 10, "j\u00e4mf\u00f6relser": 1, "\u00e4gnar": 1, "1887\u20131917": 1, "namnbyte": 2, "gemenskaper": 3, "otava": 7, "fr\u00e4mmande": 33, "spelade": 5, "kisko": 1, "olisi": 1, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli6307": 1, "ojansuu": 8, "passivt": 1, "mottaglig": 1, "gammalt": 1, "kauppa": 1, "samh\u00e4llsklass": 1, "sak": 8, "n\u00e4mner": 1, "york": 1, "fler": 13, "tahi": 2, "teorier": 2, "bevisa": 1, "olewansa": 1, "arkivk\u00e4llor": 2, "dubbletter": 16, "muukalaisista": 1, "exemplet": 1, "artikeln": 6, "k\u00e4nda": 1, "verket": 2, "jorden": 1, "underst\u00f6tt": 1, "1882": 1, "503\u2013507": 1, "fewster": 18, "finnar": 11, "anv\u00e4ndningen": 1, "bem\u00e4rkelsedagen": 1, "vid": 26, "best\u00e4llt": 1, "kolleger": 1, "semmoista": 1, "problem": 14, "f\u00f6rst": 7, "underrepresenterad": 1, "harrastusta": 2, "fennomaner": 2, "redigerade": 1, "dopnamn": 3, "muukalainen": 1, "tidningarna136": 1, "\u00e4ndring": 2, "misstagen": 1, "intill": 1, "fullst\u00e4ndigt": 6, "ii": 1, "s\u00e4kra": 2, "st\u00e4ller": 1, "f\u00f6rfinskningskampanjen191": 1, "nedanst\u00e5ende": 1, "situationen": 1, "etnisk-spr\u00e5klig": 1, "nytt189": 1, "finnarna128": 1, "samfundet": 1, "st\u00f6tt": 1, "samh\u00e4llsgruppen": 1, "katsowat": 1, "f\u00f6retag": 4, "p\u00e4iw\u00e4n\u00e4": 2, "h\u00e4nvisning": 2, "pakkasvirta": 7, "l\u00f6sg\u00f6rande": 1, "studenter": 8, "joukolla": 1, "sammanbundet": 1, "motsatt": 1, "heilt\u00e4": 1, "m\u00e5las": 1, "estetiska": 1, "fr\u00e5gan": 35, "upps\u00e4ga": 1, "omata": 2, "sakerna": 1, "namnf\u00f6rfinskningsdebatterna": 1, "muiden": 2, "agitatorerna": 13, "slump": 1, "tvungna": 3, "l\u00e5gt": 2, "pyh\u00e4": 1, "hylk\u00e4\u00e4": 1, "alalla": 2, "ivrade": 1, "m\u00e5nad": 1, "karri\u00e4r": 1, "saksalaisen": 1, "solidariteten": 1, "toggavs": 1, "6\u201354": 1, "tar": 5, "gamla": 4, "attributen": 1, "old": 1, "g\u00e4lla": 1, "trycka": 1, "opubl": 1, "f\u00e5": 23, "best\u00e4lldes": 1, "1996": 11, "p\u00e5st\u00e5ende151": 1, "modersm\u00e5let": 1, "landet81": 1, "ynglingar": 1, "l\u00e4r": 5, "runt": 3, "kv\u00e4llstidningen": 3, "massf\u00f6r\u00e4ndringen": 1, "uppropet": 1, "aktiverade": 1, "planet": 2, "f\u00f6rfinskningsagitationen": 1, "meningsl\u00f6s": 1, "r\u00e4knade": 1, "ungersk": 1, "ickefinska": 2, "finskheten228": 1, "uppdelat": 1, "samf\u00e4ld": 1, "utropar": 1, "kannalla": 2, "pr\u00e4gling": 1, "emotta": 1, "minne": 3, "ang\u00e5ende": 7, "bem\u00e4rkta": 2, "d\u00e4refter": 4, "magyarisering": 5, "utdragen": 1, "ett": 219, "emot": 6, "symptomatiskt": 1, "av": 520, "3131906": 1, "administrationsspr\u00e5k": 1, "ans\u00e5gs": 22, "etablerats54": 1, "f\u00f6retagen": 1, "viktigaste": 13, "framst\u00e5tt": 1, "ryssland": 2, "likas\u00e5": 5, "gynnade": 1, "spr\u00e5kskickets": 1, "kirjallisuuden": 6, "30101904": 1, "s\u00e5gs": 9, "motst\u00e5ndet": 4, "\u00e4rende": 2, "arbetarbefolkningen": 1, "1800": 1, "finsksinnad": 6, "byttes": 1, "territorium": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "nyttorna": 2, "h\u00f6jdpunkt": 1, "v\u00e4xande": 2, "p\u00e5st\u00e5endet": 1, "namn129": 1, "idealiserade": 2, "personernas": 1, "ursprungliga": 3, "aatteet": 1, "hufvudstadsbladets": 2, "fokus": 1, "\u00f6vertyga": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndigt": 1, "tryckta": 2, "trenden": 2, "1351906": 1, "sv\u00e5ra": 1, "snellmandagen": 1, "spr\u00e5kfr\u00e5ga": 3, "uppn\u00e5": 3, "diskussionen108": 1, "1901": 1, "namn\u00f6vers\u00e4ttningarna": 1, "tidningar84": 1, "kenneth": 1, "topelius": 14, "walmistautumaan": 1, "glans": 1, "artikelsamlingen": 1, "ankn\u00f6t": 1, "g\u00f6ra": 9, "f\u00f6reningarnas": 1, "1845": 4, "studerats": 1, "autonoma": 2, "kulturdrag": 1, "kr\u00f6nik\u00f6r": 1, "r\u00f6relse": 10, "arbetartidningarna": 2, "acceptera": 1, "mottagande": 1, "omkullkasta": 1, "1850-talet": 4, "tv\u00e4rtom": 3, "samh\u00e4llsklasserna130": 1, "partiernas": 1, "syntym\u00e4tt\u00e4": 1, "anm\u00e4la": 2, "redaktionen": 1, "presenterade": 1, "passerade": 1, "sl\u00e4ktnamnsfr\u00e5gan": 1, "noin": 1, "skriftst\u00e4llaren": 4, "antamisen": 1, "hos": 8, "fattade": 1, "fakulteten": 1, "b\u00f6r": 4, "egare": 1, "f\u00f6rivrade": 1, "chefredakt\u00f6rskap": 2, "ironiserande": 3, "enligt": 40, "skrifter": 3, "fenomenen": 1, "uppt\u00e5g": 2, "vanligtvis": 1, "bevarat": 1, "\u00e5rhundraden": 1, "omintakeinen": 1, "tomas": 2, "annars": 5, "betydde": 4, "namnf\u00f6rfinskning": 16, "societies21": 1, "f\u00f6rst\u00e4rker": 1, "utgjorts": 1, "seuruin": 1, "f\u00f6rsvenskade": 1, "icke-faktor": 1, "namnf\u00f6rfinskningskommitt\u00e9n": 1, "flertal": 3, "uttala": 10, "deltog": 9, "mukainen": 1, "ortnamns": 1, "namndiskussion": 1, "anspelade": 1, "d\u00e5": 58, "ungerns": 1, "best\u00e4llning": 1, "samplet": 12, "under": 96, "samh\u00e4llsklasserna": 1, "annan": 11, "mylly": 10, "folkets": 10, "igenk\u00e4nd": 1, "officiella": 6, "l-f": 2, "felaktigt": 2, "hotat": 1, "behandla": 4, "140\u2013141": 1, "utpekade232": 1, "ryska": 1, "seurataan": 1, "skriven": 2, "genast": 2, "obetydlig": 1, "3061886": 1, "t\u00e4torter": 1, "bevaka": 1, "namnskicket": 6, "f\u00f6rryskningssom": 1, "asiaa": 1, "alls": 2, "hetke\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "inget": 5, "titel": 1, "1351896": 1, "p\u00e5": 276, "oulun": 1, "ekonomie-division": 1, "fasta": 1, "fakta": 1, "orsaker": 1, "anser": 3, "brett": 4, "f\u00f6rverkligas": 1, "sambandet": 1, "kommentarerna": 1, "magyarisera": 1, "direkta": 8, "spr\u00e5ken": 1, "where": 1, "realiteterna": 1, "poliittisen": 1, "enlighet": 3, "spelat": 1, "inneh\u00f6ll": 7, "inofficiellt": 1, "k\u00e4llor": 7, "teoretiska": 3, "nationalistiska": 10, "muuttaneen": 1, "d\u00f6tt": 1, "vi-gruppen": 1, "autonomi": 1, "mutkikkaat": 1, "stolthet": 3, "st\u00f6rre": 28, "skoleleverstuderande": 1, "avr\u00e5dde": 1, "\u00e4nda": 1, "ajattelewa": 1, "muita": 2, "siffror": 6, "b\u00e4st": 3, "ungef\u00e4r": 1, "lahti": 14, "byggandet": 6, "ofosterl\u00e4ndskt": 2, "\u00e4ckla": 1, "f\u00f6rknippas": 1, "s\u00e5som": 13, "on": 21, "markant": 1, "joita": 2, "kompromiss": 1, "m\u00e4rker": 1, "lyfta": 1, "sinne": 1, "de-grupp": 2, "rationella": 4, "som": 514, "komplicerades": 1, "inf\u00f6ll": 2, "1917": 4, "luopua": 2, "ur": 12, "samtid": 2, "h\u00e4vdade": 2, "beh\u00f6vdes": 1, "1751906": 1, "avgr\u00e4nsar": 1, "inskrivna": 1, "st\u00e4llde": 4, "retoriken": 5, "lokala": 4, "hysa": 1, "studentungdomen": 1, "enda": 2, "tilastollisia": 1, "ogillade": 2, "h\u00e4nvisade": 1, "ordval": 1, "eventuela": 1, "med": 189, "\u00f6vers": 2, "l\u00e4nsi-suomi": 7, "plats31": 1, "nation(alstat": 1, "f\u00f6rsonliga90": 1, "perustamiskirjan": 1, "inkomna": 1, "pois": 1, "ombads": 1, "kategorier": 3, "vesikansa": 3, "ges": 3, "1840": 1, "presenteras": 2, "allm\u00e4n": 6, "samh\u00e4llseliten": 4, "skam": 2, "representerar": 1, "talat": 2, "1631906": 1, "teckningen": 1, "johonka": 1, "hengelt\u00e4\u00e4n": 1, "finland61": 1, "maassa": 1, "former": 1, "finland1": 1, "m\u00e5lades": 1, "gerard": 1, "knutit": 1, "lyckades": 3, "utvecklades": 2, "1885\u20132004": 3, "sett": 2, "l\u00e4sbarhetens": 1, "ignorerade": 1, "f\u00f6rsvenskar": 1, "2631856": 1, "studentf\u00f6reningen": 3, "tuntee": 2, "bli": 11, "bj\u00f6rneborg": 1, "hennes": 1, "landet62": 1, "2012017": 2, "beklagligtvis": 1, "skapas": 1, "perinn\u00f6llisyyden": 1, "d\u00e4ribland": 1, "1883": 2, "t\u00e4ysi": 1, "finnarna": 32, "fallen": 1, "bortom": 1, "redigerad": 2, "drevs": 2, "artikel": 5, "motparter": 1, "anv\u00e4ndas": 2, "bristen": 2, "konsekvent": 2, "fortbest\u00e5ndet": 1, "bristf\u00e4llig": 2, "parterna": 1, "egna": 12, "snellmansjubileer": 1, "femte": 1, "onnettomalla": 1, "yst\u00e4v\u00e4": 4, "waan": 1, "poliittisten": 1, "ironiserade": 2, "020406080100120140160180200": 1, "sammanfattade": 1, "2431906": 5, "enim\u00e4iset": 1, "\u00e4ndam\u00e5lsenligt": 1, "hj\u00e4lpa": 2, "m\u00e5la": 1, "1820-talet": 1, "f\u00f6reningsmedlem": 1, "begreppet": 2, "siten": 1, "namnf\u00f6rfinskarna": 5, "namnf\u00f6rfinskningarna": 19, "centralf\u00f6rvaltning": 1, "unkarilastutamme": 1, "spred": 1, "tautologi": 1, "underr\u00e4ttelser": 10, "j\u00e4mst\u00e4llt": 1, "uppm\u00e4rksamhet": 7, "2016": 13, "koko": 3, "europeisk": 1, "l\u00f6nnrot": 2, "kyll\u00e4": 1, "wiides": 1, "j\u00e4\u00e4k\u00e4reihin": 1, "tidningar107": 1, "er\u00f6vrade": 2, "l\u00e4ra": 1, "pasi": 1, "af": 18, "17\u201318": 2, "lokaltidning": 1, "f\u00f6rrysknings\u00e5tg\u00e4rder": 1, "finskspr\u00e5kigas": 1, "kulturpersoner": 1, "\u00f6gon": 3, "yhten\u00e4": 1, "v\u00e4l": 17, "indelning": 1, "svenskans": 2, "folkdr\u00e4kt": 1, "f\u00f6rfinskandet": 3, "namnf\u00f6rfinsknings\u00e4rendet73": 1, "minsta": 1, "samarbeta": 2, "sig105": 1, "speciella": 1, "landets": 3, "2631906": 1, "omvandlats": 1, "l\u00e4nsisuomen": 5, "bekymrade": 1, "utbredda": 1, "spr\u00e5kf\u00f6rordningarna": 1, "tillg\u00e5": 2, "koskimies": 2, "smith": 9, "p\u00e5visade": 1, "arrangerade": 1, "ansikte": 1, "klokt": 1, "utf\u00e4rdades": 1, "tillbaka": 1, "\u00e5rliga": 1, "studentungdomar": 1, "avainsanat": 1, "liitto": 2, "ses": 10, "kunde": 50, "n\u00e4mligen": 3, "maasta": 2, "341906": 1, "l\u00f6jligt": 2, "palon": 1, "agitation": 7, "f\u00f6rsvunnit": 2, "snellmanjubileet": 1, "doktrin": 1, "\u00e4ndam\u00e5l": 1, "seri\u00f6sa": 1, "kamp": 1, "tvivlar": 1, "omr\u00e5den": 1, "wihdoinkin": 1, "malplacerat": 1, "universitetet24": 1, "fr\u00e5ganamnf\u00f6rfinskningar": 1, "storfurstend\u00f6me": 2, "lopuksi": 1, "yhteiskuntaluokkaan": 1, "daniel": 2, "tidens": 1, "landsorten": 1, "april": 13, "klassades": 1, "mots\u00e4tter": 2, "n\u00e4r": 17, "f\u00f6rem\u00e5l": 1, "1013": 2, "traditionellt": 3, "l\u00e5nen": 1, "hotfulla": 1, "skrivna": 4, "l\u00e4gsta": 1, "detta": 68, "anv\u00e4nde": 12, "skiftade": 2, "eftersom": 23, "individer": 3, "finskt126": 1, "full": 1, "1982": 5, "extremt": 2, "toimintaan": 1, "fem": 3, "dekonstruktion": 3, "ej": 4, "f\u00f6rekomst": 5, "avslutning": 2, "citeras": 1, "utkom": 12, "visade": 5, "betyder": 3, "anv\u00e4nds": 2, "f\u00f6rena": 1, "dop": 4, "svenskar": 3, "r\u00e4knas": 7, "f\u00f6rs\u00f6kte": 2, "centralkommitt\u00e9n": 2, "mehil\u00e4inen": 1, "utvidga": 1, "namnf\u00f6rfinskningsr\u00f6relsen": 28, "professuren": 1, "leverne": 1, "f\u00f6ra": 9, "k\u00e4llmaterial": 3, "tabell": 1, "hyw\u00e4ll\u00e4": 1, "tekem\u00e4tt\u00e4": 1, "f\u00f6rsamling": 1, "leder": 1, "behandlingen": 2, "framkom": 1, "politik": 2, "nimen": 3, "l\u00e4roverken": 1, "smakl\u00f6st": 1, "tvungen": 3, "danskarna": 1, "fallet": 1, "\u00e5rligen": 1, "jakobstad": 5, "tahtowatko": 1, "g\u00e4llande": 1, "ynglingen": 1, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "placerades": 1, "f\u00f6ga": 3, "2041906": 3, "ointressef\u00f6rklaringar": 1, "namnf\u00f6rfinskningar152": 1, "viktiga": 3, "id\u00e9erna": 1, "sl\u00e4ktnamn4": 1, "rationellt": 1, "ned": 1, "seuras": 8, "avser": 1, "varje": 6, "f\u00f6rklara": 1, "den": 405, "norra": 1, "gelikar": 1, "muistettawa": 1, "k\u00e4nsla": 2, "kpts": 1, "namnf\u00f6rfinskningar8": 1, "\u00e4gnade": 1, "tidiga": 1, "statussymbol60": 1, "f\u00f6rfinskningskampanjen": 3, "spr\u00e5kforskaren": 1, "h\u00e4mtade": 1, "framtiden": 1, "f\u00f6reningen": 10, "drar": 1, "polemiska": 4, "jyrkentyminen": 1, "f\u00f6rfall": 2, "1000": 2, "namnf\u00f6rfinskningstexter": 1, "inl\u00e4gget": 3, "litteraturs\u00e4llskapet": 3, "doktorsavhandling": 4, "sk\u00e4mtteckning": 1, "t\u00e4torternas": 1, "kaiku": 11, "forskat": 1, "s\u00e5dant": 4, "s\u00e4mre": 1, "tidningars": 2, "ruotsalaisilla": 2, "tankebanor": 2, "filialavdelningar": 1, "behandlas": 5, "joh": 1, "minoritetsspr\u00e5k": 1, "aspekten": 2, "190691": 1, "h\u00f6gkultur36": 1, "efter": 26, "henkil\u00f6ihin": 1, "spr\u00e5kfamiljen": 1, "11\u20131251906": 1, "m\u00e5": 2, "spelades": 1, "adelsst\u00e5ndet": 1, "turun": 15, "spr\u00e5kiga": 2, "namnf\u00f6r\u00e4ndringsr\u00f6relsen": 1, "segla": 1, "firar": 1, "purt": 1, "tampereen": 7, "delen": 35, "518\u2013519": 1, "kategorin": 2, "facto": 1, "h\u00e4nen": 1, "espoo": 1, "siffrorna": 2, "f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4tt": 1, "elden": 1, "dags": 1, "aspekterna": 1, "ungdoms": 1, "lyckats": 1, "debatter": 1, "aldrig": 5, "unders\u00f6kning": 1, "f\u00f6rst\u00e4rktes": 1, "1890-talet": 7, "undantagen": 1, "staty": 1, "popul\u00e4ra": 1, "f\u00f6rnekas": 1, "metaforen": 1, "m\u00f6jliggjort": 1, "namnforskning": 1, "id\u00e9v\u00e4rld": 1, "f\u00f6rh\u00e5llandena": 2, "rein": 1, "fundera": 1, "situationer": 1, "andelen": 3, "medborgerlig": 1, "giltiga": 1, "identitetens": 2, "misstas": 1, "dagarna": 2, "symboler": 1, "traditionerna": 1, "att": 693, "uppdraget": 1, "h\u00f6jdpunkter": 1, "f\u00f6rst\u00e4rka": 2, "konstaterade": 1, "sig": 181, "47\u201349": 1, "b\u00f6rjade": 19, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisens\u00e4": 1, "sic": 3, "h\u00e4meenlinna": 1, "sidor86": 1, "kvantifiering": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 1, "osynlig": 1, "edelle": 1, "utomlands": 1, "upph\u00f6rde": 1, "\u00e4lska": 1, "finskheten": 3, "g\u00e4lden\u00e4rs": 1, "poesi": 1, "koskinens": 1, "partiet\\n\\nargumentationen": 1, "se": 54, "enstaka": 8, "svenskhetsr\u00f6relsen": 3, "vikingasvenska": 1, "blunder": 1, "fennomanins": 1, "offentlig": 2, "forskningen": 3, "ledare": 1, "s\u00e4rdeles": 14, "paikkalas": 5, "f\u00f6rr\u00e5da": 1, "tekij\u00e4": 1, "maaseuduille": 1, "f\u00f6ruts\u00e4ttning": 3, "analysen": 2, "utvecklas": 2, "bringa": 1, "spread": 2, "personligt": 2, "kymment\u00e4": 1, "flygblad": 2, "f\u00f6rutsp\u00e5dde": 1, "antas": 1, "fr\u00e4msta": 4, "ohjelmat": 1, "2731906": 1, "r\u00f6relsernas": 1, "f\u00f6rklarade": 1, "kansanaineksilla": 1, "suupohjan": 5, "skr\u00e4ck": 1, "drag": 7, "agitationen192": 1, "elit": 1, "arenor": 1, "heid\u00e4n": 2, "lojaliteten": 3, "minnen": 2, "universitetets": 3, "adel": 2, "historia59": 1, "k\u00e4llmaterialet": 4, "mikkonen": 12, "komponenter": 3, "snellmansdagens": 2, "helt": 17, "finskbesl\u00e4ktade": 1, "kotelo": 1, "kulminerade": 3, "fiktiv": 2, "c13": 7, "rumaksi": 1, "ketk\u00e4": 1, "heta": 1, "kraft": 1, "skydde": 1, "organisera": 4, "till\\n\\ndet": 1, "februari": 1, "p\u00e5b\u00f6rjade": 2, "omfatta": 1, "egentliga": 6, "\u00e4mnade": 2, "nousu": 1, "f\u00f6rekommande": 4, "samh\u00e4llskikten": 1, "traditionen": 1, "d\u00e4rut\u00f6ver": 2, "m\u00e5lgruppen": 5, "ljuder": 1, "bilder": 1, "missf\u00f6rst\u00e5ndsfr\u00e5gan": 1, "avgr\u00e4nsning": 2, "uttryckligen": 1, "f\u00f6rfattarenamn": 1, "utg\u00e5ende": 1, "skymf": 2, "tankes\u00e4ttet": 2, "lehti": 43, "farlig": 3, "f\u00f6rberedande": 2, "argumenten": 8, "mennein\u00e4": 1, "namnbytare": 1, "allra": 14, "sj\u00e4lvmant": 1, "s\u00e4ger": 1, "sanningen": 1, "v\u00e4djades": 1, "rannalle": 1, "studia": 5, "landsortspr\u00e4sterskapet": 1, "finska41": 1, "kr\u00e4va": 1, "uttalandet": 1, "kan": 33, "h\u00f6r": 4, "heikki": 4, "mattsson": 1, "woi": 3, "namnf\u00f6rfinskare": 2, "f\u00f6rmodern": 1, "mellan": 20, "aura": 21, "mottagit": 2, "kuulee": 2, "skenheligt214": 1, "landsbygden": 4, "antal": 12, "h\u00e4nde": 1, "landsortspr\u00e4sterna": 1, "kapitlet": 3, "kulturens": 3, "94\u201396": 1, "1978": 4, "salmetar": 5, "s\u00e4kerligen": 5, "teht\u00e4w\u00e4": 6, "referat": 2, "sidor": 7, "tysthet": 1, "saakka": 1, "tidskrifter": 2, "fosterlandsk\u00e4rlek": 2, "aalto": 3, "\u00e4rev\u00f6rdiga": 1, "sanomalehdist\u00f6": 1, "s\u00f6kparametrarna": 1, "exempelvis": 1, "l\u00e4sare183": 1, "nationalitet": 3, "inflyttade": 2, "c12": 5, "identifiera": 3, "nimist\u00f6": 3, "strax": 2, "missvisande": 1, "v\u00e5gar": 1, "sj\u00e4lvklart": 1, "18501921": 1, "polska": 1, "ogynnsamt": 1, "h\u00e4rkomstmytens": 1, "storhet": 1, "reformationen": 1, "f\u00f6ljer": 1, "publikation": 1, "sl\u00e4ktnamnstraditionen": 1, "jakaa": 1, "prisade": 1, "l\u00e4stes": 3, "partigr\u00e4nserna": 1, "her\u00e4\u00e4": 4, "hvar": 1, "enn\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "190665": 1, "tidningarna": 27, "direkt": 9, "juhani": 1, "egalt": 1, "f\u00f6r\u00e4ndrades": 1, "suomalaisiksi": 3, "ty\u00f6mies": 10, "491897": 1, "trycktes": 3, "kaskisten": 5, "f\u00f6rh\u00e5llit": 1, "tv\u00e5hundra": 1, "kaiketi": 1, "tidigare213": 1, "europa": 5, "fredrikshamns": 7, "23101845": 1, "vanliga": 2, "tror": 1, "ryssen": 1, "organiserades": 3, "siwistys-historiallisen": 1, "paikkala": 53, "starka": 3, "lite": 1, "tidigare16": 1, "rapporterade": 2, "fullkomliga": 1, "nummer": 12, "s\u00e4rskilt": 2, "bildnings": 1, "besatt": 1, "aspekt": 3, "retoriskt": 1, "niit\u00e4": 1, "f\u00f6rs\u00f6k": 4, "ajawat": 1, "r\u00e5kar": 1, "lukemaan": 1, "p\u00e5verka": 1, "trenderna": 1, "samma": 29, "lyft": 3, "joka": 5, "f\u00f6rtroende": 1, "v\u00e4lja": 1, "krafterna": 1, "namn162": 1, "p\u00e5b\u00f6rjades": 2, "namnf\u00f6rfinskningsr\u00f6relsens": 2, "son66": 1, "original": 1, "sl\u00e4ktnamnshistoriska": 1, "och": 643, "\u00e4tt": 1, "aikoja": 2, "startades": 3, "kapital": 1, "framg\u00e5r": 8, "privat": 1, "namnvalsprinciper": 2, "ungrarna": 4, "kriterierna": 1, "tuomo": 1, "avg\u00f6rande": 2, "v\u00e5ra": 3, "legitimerade": 1, "vet": 1, "massnamnbyten": 2, "s\u00e4rdrag": 3, "f\u00f6rfinskningsretoriken": 1, "sorgset": 1, "2651906": 3, "l\u00e4mpligt": 1, "partierna": 11, "j\u00e4rjest\u00e4ytyminen": 1, "\u00e4ro": 1, "massnamnbytena": 2, "sin": 66, "gustaf": 1, "figurerat": 1, "onationella": 1, "p\u00e5st\u00e5": 2, "tokeri": 3, "skrivandet": 1, "kansallismielisten": 1, "lewinnyt": 1, "f\u00f6rst\u00e5": 6, "klunga205": 1, "kulturfolk": 3, "varna": 1, "tulee": 2, "byggt": 1, "127\u2013129": 1, "laura": 1, "kyrkob\u00f6cker": 3, "g\u00e5ngna": 2, "argumentation": 10, "b\u00e4ttre": 1, "department": 1, "stred": 5, "jota": 1, "prenumeranter": 2, "f\u00f6rfallets": 1, "uppst\u00e5tt": 2, "snarare": 1, "asioihin": 1, "yksityist\u00e4": 1, "enorm": 1, "kuopio-baserade": 1, "kansojen": 1, "f\u00f6re": 15, "jos": 1, "kvantitativ": 1, "trohet": 2, "horisonten": 1, "likhet": 3, "126\u2013134": 1, "citat": 1, "f\u00f6rflutet": 2, "syn": 2, "min\u00e4": 1, "raseriet": 1, "propagerade": 1, "oikeus": 1, "svenskhetsr\u00f6relsens": 2, "lukukirja": 1, "tider": 7, "faktorerna": 1, "vuosina": 3, "omd\u00f6me": 1, "fader": 2, "st\u00e4nderna": 2, "landsortstidningar": 1, "tabellen": 4, "ansett": 2, "partipolitik": 2, "helsinki": 7, "omfattande": 1, "uttrycka": 1, "1899": 1, "litauen": 1, "wen\u00e4j\u00e4n": 1, "motst\u00e5ndare": 1, "delades": 1, "\u00e4ndrat": 2, "h\u00e4met\u00e4r": 5, "m\u00e4ngden": 3, "bild": 21, "arf": 1, "identifierades": 1, "historiassa": 1, "liten": 2, "418\u2013419": 1, "s\u00f6dra": 1, "agg": 2, "anslutning": 1, "nationaliteten": 4, "namnf\u00f6rfinskarnas": 1, "raataja": 1, "kansallista": 1, "nyheter": 19, "imagined": 2, "kokouksesta": 1, "namnf\u00f6r\u00e4ndringsorgie182": 1, "h\u00e4fte": 1, "valtonen": 9, "ocks\u00e594": 1, "delorsak": 1, "registrerat": 2, "massnamnf\u00f6rfinskning": 1, "ruotsalaisuusajalla": 1, "ut\u00e5t": 2, "kampanjer": 1, "syfte": 1, "hvarje": 1, "genomg\u00e5ende": 1, "identifierar": 1, "uppviglarena": 1, "argumentera": 1, "fr\u00e5gar": 1, "storleksklass": 1, "inkommande": 1, "fyren": 3, "veckan88": 1, "forts\u00e4tta": 1, "tillkommit": 2, "251906": 4, "koitar": 6, "b\u00f6rja": 4, "boken": 4, "tvekar": 1, "mukaan": 1, "klart": 6, "fosterl\u00e4ndska": 3, "unkarilaisten": 1, "motstridigheten": 1, "perhenimien": 1, "betydande": 6, "samh\u00e4llsgruppers": 1, "851906": 2, "bredda": 1, "proklamerade": 1, "nationaliteter": 2, "avsev\u00e4rt": 1, "h\u00e5llit": 1, "strateg": 2, "hyvinge": 1, "trakter": 2, "inst\u00e4lld": 2, "nationens": 3, "tv\u00e5": 16, "yleisemp\u00e4\u00e4": 1, "japanen": 1, "karakteristiska": 1, "utsago": 3, "f\u00f6rsumbar": 1, "uttalas": 2, "synnerhet": 3, "grunder": 3, "exkluderar": 1, "k\u00e4nslor": 5, "kieliseksi": 1, "kampanjens": 8, "helposti": 1, "presentationer": 1, "snart": 3, "grepp": 3, "nimenmuuttajille": 1, "elevers": 1, "f\u00f6rfattare": 2, "fienden": 1, "synligt": 1, "beh\u00e5lla": 3, "sl\u00e4ktens": 3, "vi125": 1, "inbetalning": 1, "l\u00f6jliga": 2, "1341897": 1, "436\u2013444": 1, "finskhetsf\u00f6rbundet74": 1, "muunkielisien": 1, "ledd": 1, "keisarillinen": 3, "flesta": 2, "kansalaistietoisuuden": 1, "tidningarnas": 5, "spridningen": 1, "f\u00f6reter": 1, "h\u00e4mtades": 1, "vilt": 1, "raseri": 1, "indrogs": 1, "namnf\u00f6rfinskningsretoriken": 1, "exempel": 37, "betingade": 1, "liikett\u00e4": 1, "2721906": 1, "f\u00f6r": 326, "nedan": 1, "1241893": 1, "partim\u00f6tet": 1, "chefredakt\u00f6ren": 3, "16\u201317": 1, "orsaken": 3, "f\u00f6rslaget": 2, "uppfylla": 3, "detaljer": 1, "ombes\u00f6rja": 2, "grovt": 1, "hemspr\u00e5kss\u00e4llskapet": 1, "argumenterat": 2, "lexikon": 2, "spr\u00e5kvetenskapliga": 3, "nationen": 4, "jolla": 2, "tredje": 2, "politiskt": 6, "29101895": 1, "befolkningen": 12, "salon-uskelan": 1, "dessa143": 1, "2006": 27, "1900-talet": 4, "skolv\u00e4sendet": 1, "menetelt\u00e4w\u00e4": 1, "varhaisimmista": 1, "miehen": 3, "1895": 3, "identifierade": 2, "hitta": 2, "tveh\u00e5gsna": 1, "nime\u00e4": 3, "032017": 1, "fest": 1, "fr\u00e4ndefolket": 2, "1999": 5, "kaikinpuolin": 1, "vuoteen": 2, "liittyneet": 1, "ointressant": 2, "klassens": 3, "snellmanin": 2, "f\u00f6rpliktad": 1, "finl\u00e4ndska": 1, "dryg": 3, "framst\u00e5ende": 3, "f\u00f6delsedatum": 1, "kunna": 4, "regenerationen": 1, "lades": 2, "finskspr\u00e5kigt": 2, "generationer": 4, "enighet": 1, "ogjort": 1, "fult": 1, "program92": 1, "k\u00e4rlek": 4, "muuttamisessa": 1, "ut": 10, "presskampanjen": 3, "dosentteja": 1, "studentk\u00e5rens": 1, "sitte": 1, "faktumet": 3, "februari111": 1, "oppositionen": 3, "18911894": 1, "f\u00f6rr\u00e4dare": 1, "antti": 2, "etablerade": 4, "personnamn": 2, "s\u00e4kerhet": 1, "statens": 1, "avtagit": 1, "namnbytesr\u00f6relse": 1, "drypande": 1, "vanligare": 1, "praktiska": 22, "s\u00e4ker": 1, "skola": 1, "centrum": 1, "f\u00f6rel\u00e4ste": 1, "alkaen": 1, "ledningens": 1, "underf\u00f6rst\u00e5tt": 1, "skribenten231": 1, "framh\u00e4vde": 4, "in": 22, "raskaalta": 1, "spr\u00e5kl\u00e4gren": 2, "\u00e4ndringen": 1, "utkommit": 3, "besvikelse": 1, "von": 1, "grundades": 3, "parodierades": 1, "manin": 1, "mitenk\u00e4": 1, "taiwaan": 1, "ainakin": 1, "sade": 2, "h\u00f6jdpunkten": 2, "speglas": 2, "kl\u00e4dsel": 1, "exemplar": 1, "nyskapande": 1, "uttalat": 1, "g\u00f6ras": 2, "samh\u00e4lleliga": 1, "m\u00e5ndagen": 8, "forsmans": 1, "huvudstadstidningen": 1, "otryckta": 1, "ironiserar": 1, "l\u00e4gren": 1, "identitet": 15, "r\u00e4ttigheter40": 1, "resultat": 1, "111906\u2013125190613": 1, "snabbt": 3, "rakastawat": 1, "medborgares": 1, "ta79": 1, "f\u00f6rh\u00e5llandevis": 1, "l\u00f6nande": 1, "eller": 83, "helsingin": 32, "sukunimien": 4, "2451906": 2, "118\u2013122": 1, "1905\u20131905": 5, "kuvats": 1, "h\u00e5llet": 1, "vuxit": 1, "hemtrakter": 1, "verket45": 1, "wiritell\u00e4": 1, "samtlig": 1, "folkens": 2, "serie": 1, "finland167": 1, "social": 2, "suurlakosta": 1, "kritiserade": 7, "mutta": 3, "tidning178": 1, "stiga": 1, "officiellt": 7, "ms": 1, "s\u00e5v\u00e4l": 21, "t\u00e4vlade": 3, "agendan": 2, "nimist\u00e4\u00e4n": 1, "gradu": 3, "tillv\u00e4ga": 1, "personens": 1, "170\u2013171": 1, "representera": 2, "aktivt": 19, "steg": 6, "2322017": 1, "tanskalaiset": 1, "\u00f6vers\u00e4ttning": 24, "generationerna": 1, "1896": 5, "ep\u00e4kansallisissa": 1, "logik": 1, "ruotsin": 1, "finskhet": 2, "anh\u00e4ngare": 1, "sl\u00e4ktskapet": 1, "tidigaste": 1, "sammanhang51": 1, "finnarna38": 1, "forntidsber\u00e4ttelse": 1, "n\u00e4rvarande": 1, "spaltutrymme": 3, "folkpartiet": 4, "d\u00e5varande": 2, "uppoffra": 1, "epos": 1, "seuran": 8, "pohjois-karjala": 5, "resultatet": 2, "utgjorde": 5, "inblandade": 1, "bj\u00f6rn": 1, "aktivast": 1, "d\u00e4remot": 7, "befriades": 1, "namnf\u00f6rfinskningsf\u00f6retaget": 2, "c11": 2, "grundas": 2, "m\u00e4ntt\u00e482": 1, "kuopio": 4, "ernst": 1, "upprifvet224": 1, "suomenmielisi\u00e4": 1, "v\u00e4nde": 6, "utkomma": 1, "inneb\u00f6rd": 2, "endast": 42, "1117": 1, "v\u00e4xte": 3, "ledning": 7, "fr\u00e4mjas": 1, "\u00e5bo": 45, "utrymme": 1, "alinomaan": 1, "landsortsbefolkningen": 3, "sakta": 2, "flertalet": 1, "spr\u00e5kgrupperna": 1, "kritisera": 5, "1700148": 1, "h\u00f6rde": 10, "j\u00e4mf\u00f6relse": 6, "cajans": 1, "tro": 1, "autonomin": 2, "universitetet": 11, "namnhistorien": 1, "finnish": 2, "lyfts": 1, "tagit": 4, "st\u00e4llet": 11, "koskaan": 1, "paikkaan": 1, "1850": 2, "nationalstater": 1, "grammatisk": 1, "haka": 1, "antogs": 1, "aktuell": 1, "malplacerad": 2, "lujittaa": 1, "73\u201382": 1, "historiesyn": 1, "studerade": 1, "inslag": 1, "kokous": 9, "arwoisat": 1, "maamiehen": 4, "artiklar": 84, "borgare": 1, "lakkoviikolla": 1, "wied\u00e4": 2, "1890": 1, "definition": 3, "tiedekuntaosasto": 1, "1900talet": 2, "suhonen": 3, "finland146": 1, "existens": 5, "nuo": 1, "plan83": 1, "ha": 43, "wiipuri": 5, "miten": 1, "aspelin": 1, "1906\u20131907": 2, "argumentationen": 13, "stod": 10, "teht\u00e4w\u00e4147": 1, "namnf\u00f6rfinskningsupproret": 1, "hon": 1, "orsakade": 1, "kassors": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 2, "773\u2013774": 1, "\u00e5rhundradet": 1, "vidare": 2, "kultur": 8, "viktigast": 1, "visions": 2, "inse": 1, "manifestera": 1, "b\u00f6ra": 1, "statistik": 5, "ge": 11, "n\u00e4mnda": 2, "ligga": 1, "inkludera": 1, "understryka": 1, "instruktioner": 2, "minoritetsr\u00f6relse": 1, "\u00f6verskugga": 1, "nimet": 5, "kansa": 2, "skuggan": 1, "ursprung": 4, "tidning": 87, "fyra": 4, "motst\u00e5nd": 2, "vetenskaplig": 2, "motbevisa": 2, "dunkel": 1, "byggdes": 2, "politisera": 1, "varav": 1, "f\u00f6rf\u00e4drens": 1, "stormaktstiden": 2, "utbredning": 1, "rock": 1, "enat": 1, "gammalfinskt": 1, "1640\u20131990": 4, "staden": 1, "\u00e4mnet139": 1, "namnskick": 4, "gammalfinnarnas": 1, "\u00f6verlag": 3, "\u00f6vers\u00e4ttningjos": 1, "utslag": 3, "blir": 2, "svensksinnades": 3, "rajala": 3, "moder": 2, "samh\u00e4lleligt": 1, "r\u00f6str\u00e4tt": 1, "analytisk": 1, "kopplats": 1, "del": 46, "begr\u00e4nsa": 1, "gl\u00e4djande80": 1, "2341906": 4, "geografiskt": 2, "hur": 47, "det89": 1, "citerade": 1, "planerade": 1, "ben\u00e4mning": 2, "organiserande": 1, "splittrats": 1, "grov": 2, "trosbek\u00e4nnelse": 1, "102\u2013103": 2, "societies": 1, "vision": 1, "norjalaisilla": 1, "kantawanhemmat": 1, "integrerad": 1, "medlet": 2, "novembermanifestet": 2, "fiktiva": 1, "synlighet": 3, "huvudstadens": 1, "nyland": 2, "projekti": 2, "48\u201349": 1, "reell": 1, "diskuterade": 1, "forskats": 1, "s\u00e4llskap": 3, "\u00e4ndras": 1, "radikalare": 2, "farh\u00e5ga": 1, "anstr\u00e4ngning114": 1, "the": 5, "betydligt": 12, "n\u00f6jt": 1, "oppineitten": 1, "suomalaistajat": 1, "v\u00e4xa": 2, "best\u00e5ende": 4, "flera": 33, "ter": 1, "\u00f6verdrift": 2, "m\u00e4nniskor": 5, "fordringsr\u00e4tt": 1, "f\u00f6rfinskas": 4, "marginell": 1, "n\u00e4et": 1, "\u2026141": 1, "h\u00e5ll": 3, "h\u00e4vdandet": 1, "f\u00f6rblev": 2, "zacharias": 5, "l\u00e4ngre": 16, "bristande": 5, "radikal": 1, "aboa": 2, "56\u201361": 1, "risk": 2, "dikotomi": 1, "kritiserades": 6, "str\u00e4van": 6, "senwuoksi": 1, "helhet": 3, "artiklar137": 1, "johdanto": 1, "sju": 1, "namnf\u00f6rfinskningsfr\u00e5gan": 7, "f\u00f6rsvenskningen": 1, "namnen210": 1, "namnbyten158": 1, "todellisesta": 1, "funnits": 5, "2007": 5, "reflections": 2, "sukunimik\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 2, "saisi": 2, "bland": 59, "hemland": 1, "primordiala": 1, "namnen131": 1, "tillkom": 1, "faktiskt": 6, "provokativa": 1, "on\u00f6digt": 1, "synpunkter": 1, "borgesm\u00e4n": 1, "min": 1, "fram\u00e5t": 1, "kom": 8, "113\u2013118": 1, "\u00f6verv\u00e4ga": 1, "avdelningen": 1, "suomalaiset": 3, "m\u00f6te": 4, "valtonens": 1, "finskhetsideologi": 1, "perspektiv": 1, "kalevalas": 1, "nimenmuutos": 1, "skapat": 1, "f\u00f6rsamlingarna": 2, "j\u00e4mf\u00f6relsevis": 2, "f\u00f6rf\u00e4der": 4, "n\u00e4rmare": 1, "f\u00f6rfattaren": 2, "tyckes": 1, "euroopan": 1, "pressen116": 1, "dagar": 4, "strukturerna": 1, "namn\u00e4ndringarna": 2, "utebli": 1, "sl\u00e4ktnamn": 89, "talades": 4, "landsbygdsbefolkningen": 4, "spr\u00e5k101": 1, "\u201cfinsksintheten": 1, "nimenmuuttokysymyksest\u00e4": 1, "1881": 9, "m\u00e5ste": 21, "nationella": 26, "sj\u00e4lvst\u00e4ndigt": 1, "allm\u00e4nt": 7, "best\u00e4llts": 1, "vilka": 27, "k\u00e4nnetecknande": 1, "fotsp\u00e5r": 1, "keskusteluseura": 4, "utvecklandet": 2, "allmogens": 1, "f\u00f6regicks": 1, "vedertagen": 1, "avst\u00e5nd": 1, "uudenkaupungin": 7, "procentuella": 1, "skrift": 5, "negativt": 2, "m\u00e5lade": 2, "nimess\u00e4\u00e4n": 1, "95\u201398": 1, "inne": 1, "suorittaneet": 1, "infallsvinkel": 1, "likgiltigt": 1, "argumenterar": 2, "stora": 21, "folkpartiets": 1, "spr\u00e5kets": 2, "fennomanian": 1, "ins\u00e4ndarskribenter": 1, "tahto": 1, "fanns": 28, "sammanbunden": 1, "projekt": 5, "gradu-avhandling": 1, "dock": 57, "lahden": 7, "l\u00e5tit": 2, "reagerade": 3, "kastar": 1, "h\u00e4rkomstmyt": 2, "fenomenet\\n\\navhandlingen": 1, "g\u00e5rd": 1, "mukaisiin": 1, "h\u00e4rkomst": 1, "stadgar": 1, "alkeellisimpiin": 1, "tid177": 1, "gottlund": 1, "k\u00e4nna": 2, "l\u00e4t": 11, "t\u00e4nne": 1, "jussila": 3, "arrangemangen": 1, "georg": 1, "be": 1, "betonar": 1, "passim": 4, "allm\u00e4nhet": 1, "\u00e5tertog": 1, "ursprungsspr\u00e5kets": 1, "kategori": 3, "kuuluisi": 1, "nutida": 2, "n\u00e5": 3, "\u00e4mnet10": 1, "ville": 33, "1905194": 1, "huvudsakligen": 1, "unders\u00f6kta": 1, "p\u00e5visa": 2, "uttrycket": 1, "vore": 4, "kolkassa": 1, "n\u00e5gon": 14, "j\u00e4\u00e4skel\u00e4inens": 1, "finland7": 1, "ryckt": 1, "ellei": 1, "aftonposten": 2, "skarpa": 1, "studietiden": 1, "ideologiska": 7, "tradition": 3, "upplaga": 3, "100\u00e5rsfest": 1, "v\u00e4lkomna": 1, "personlig": 2, "f\u00f6rfinskarna": 1, "universitet": 2, "jo": 7, "b\u00e4rande": 3, "hand": 3, "domstol": 1, "kommit": 4, "bra": 4, "samlingarna": 1, "tidigt": 1, "likheter": 2, "518\u2013526": 1, "tahtowat": 1, "st\u00e4ndigt": 1, "styrdes": 1, "2141906": 5, "finne117": 1, "sekelskiftet": 5, "folks": 1, "verksamma": 1, "f\u00f6rhand": 1, "johon": 1, "skala": 1, "keskusteluseuras": 2, "piiriss\u00e4": 1, "1911898": 1, "inst\u00e4llning": 1, "anm\u00e4rka": 1, "citerades": 1, "sida": 9, "tvekade": 1, "297\u2013299": 2, "h\u00f6gre": 3, "k\u00e4nnetecken": 1, "pragmatism": 1, "tecken": 21, "betonandet": 1, "ep\u00e4ilisi": 1, "skulden201": 1, "s\u00e4rklass": 2, "unkarissa": 1, "suometar": 37, "puhutaan": 1, "upptr\u00e4dande227": 1, "vastakohtaisuuksien": 1, "n\u00e4tverket": 1, "\u00e5rtionden": 6, "spr\u00e5ksociologen": 1, "anv\u00e4nts": 2, "sl\u00e4kter": 4, "samarbetet": 1, "organiserad": 1, "utvidgar": 1, "3041": 1, "ursprungligen": 3, "3051894": 1, "efterstr\u00e4va": 1, "kraven": 1, "organiserats": 1, "sanomia": 2, "enhet": 1, "jostakin": 1, "tungt": 1, "artiklarnas": 1, "walitsemisessa": 1, "producera": 1, "tema": 2, "talonpoikaiskansaa": 1, "kansalainen": 6, "1941906": 8, "medlemskrets": 1, "centralstyrelse": 1, "tanken": 14, "keskusteluseura75": 1, "\u00e5tg\u00e4rd": 1, "bilaga": 24, "till97": 1, "r\u00f6tter": 3, "1812": 1, "fr\u00e5ga": 14, "1967": 3, "mobiliseringen": 2, "nationalismforskningen": 1, "salminen": 3, "massf\u00f6r\u00e4ndring": 1, "nummervecka": 1, "spr\u00e5k58": 1, "delarna": 4, "ungfinnarna": 7, "fortsatte": 7, "artiklarna": 14, "oktober": 1, "argumentet": 7, "dylika": 6, "kring": 4, "\u00f6fver": 2, "f\u00f6r\u00e4ndringen": 1, "51\u201352": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6n": 1, "bred": 2, "\u00e5minnelsedag": 1, "uppg\u00f6r": 1, "1809": 2, "\u00e4ndrade": 2, "blad": 1, "doktorerade": 1, "snellman": 27, "hvarmed": 1, "taustat": 2, "p\u00e5st\u00e5ende": 1, "svenskspr\u00e5kigt": 2, "str\u00f6mberg": 4, "civilr\u00e4ttsliga": 1, "uhrata": 1, "stark": 7, "det": 319, "bytte": 2, "fr\u00e4mst": 13, "suometars": 1, "vanliga\\n\\nm\u00e5lgruppen": 1, "ledargestalt": 1, "2951894": 1, "aikaisemmin": 1, "professorn": 2, "synligheten": 1, "suomalaisuuden": 3, "pohjan": 9, "sidor87": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 1, "1876": 8, "kielen": 1, "joiden": 2, "kansalliset": 1, "sandberg": 2, "saukkonen": 7, "lista": 2, "yleinen": 1, "omr\u00e5de": 3, "ideologin": 1, "agitationen": 13, "bekant": 1, "f\u00f6rvandla": 1, "sampel": 1, "skrevs": 2, "konst": 1, "utbildad": 1, "h\u00f6gmod": 2, "verkligen": 1, "s\u00e4krade": 1, "tidningens": 5, "partiprogram": 2, "historica": 1, "oss": 2, "virpi": 1, "klassificerades": 1, "kaarle": 1, "1872\u20131955": 1, "best\u00f6rthet": 1, "1906": 156, "skref": 1, "uttrycker": 1, "samband": 7, "tawallisimmasti": 1, "s\u00e4gs": 1, "m\u00f6jlighet": 3, "er\u00f6vrats": 2, "prokuratorn": 1, "sinnet": 2, "barn": 3, "svensk": 5, "roll": 33, "spr\u00e5kstridens": 2, "arbetat": 1, "lyftes": 2, "ortografiska": 1, "avvikelse": 1, "bevara": 2, "nimemme": 1, "s\u00e5g": 5, "f\u00f6reg\u00e5ende": 4, "vara": 43, "l\u00e5nade": 1, "delmoment": 1, "artiklar168": 1, "samlingar": 3, "akt\u00f6rer": 17, "skapades": 4, "riktades": 1, "anthony": 1, "korrespondenter": 1, "radikala": 2, "hans": 11, "skrivelserna": 1, "46\u201347": 1, "krets": 2, "visades": 1, "framst\u00e4lls": 1, "ompublicerade": 1, "ingick": 2, "f\u00f6rstod": 1, "modern": 1, "manifesterar": 1, "akt\u00f6ren": 1, "inl\u00e4ggen": 8, "centralstyrd": 1, "utr\u00e4kningar": 2, "nimenmuutto": 1, "agera": 2, "politisk": 15, "ger": 4, "\u00e5botidningen": 2, "baserade": 9, "st\u00e4mmer": 1, "2002": 8, "\u00e4n": 44, "sek\u00e4": 5, "precis": 1, "rycktes": 1, "uppskattning": 1, "f\u00f6rde": 4, "\u00e4rade": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "inf\u00f6r": 14, "bj\u00f6rneborgs": 21, "1700": 2, "finskhetsjubileet": 1, "namnf\u00f6rfinskningsprojektet": 1, "suomi": 10, "241906": 5, "h\u00e4rvid": 1, "alltmer": 5, "neuvoja": 1, "luottamuksemme": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 2, "vagare": 1, "struktur": 1, "uteblivit": 1, "f\u00f6rordningar": 1, "pressdebatten": 1, "enskilde": 1, "inblickar": 1, "level": 1, "vare": 2, "folkr\u00f6relse": 6, "alda": 1, "upplagor": 1, "tidpunkt": 1, "tidningsartiklar": 2, "tillh\u00f6rde": 1, "denna": 45, "hegel": 1, "f\u00f6rfinsknings\u00e5tg\u00e4rder": 1, "kreditanstalten": 1, "nationalismi": 3, "svenskheten": 2, "sockenst\u00e4mmor43": 1, "spr\u00e5ket": 19, "178\u2013180": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "construction": 2, "bilagorna": 1, "uppriktig": 1, "kerran": 1, "tusen": 1, "ep\u00e4\u00e4w\u00e4ll\u00e4": 1, "mukaansa": 1, "annonsera": 1, "band": 1, "uttryck": 4, "hopen": 3, "520\u2013522": 1, "brev": 1, "1920": 1, "blivit": 2, "faders": 1, "politiska": 23, "ahlqvist": 1, "compromise": 2, "h\u00f6rd": 1, "text": 2, "specifikt": 2, "v\u00e5g": 1, "framv\u00e4xten": 1, "sl\u00e4kttr\u00e4d": 2, "alueet": 1, "m\u00e5na": 1, "inr\u00e4ttades": 1, "saukkonens": 3, "sinnade": 6, "protestandan": 1, "541845": 1, "utan": 25, "grupperna": 1, "braskar": 1, "universitetskretsarna": 1, "diversitet": 1, "gripa": 1, "folksj\u00e4len": 1, "1541906": 2, "100\u2013103": 1, "visst": 1, "bidrog": 1, "satt": 1, "str\u00e4va": 1, "uppmaning": 1, "socio-politiska": 1, "deltagit": 1, "2941905": 1, "anm\u00e4lningar": 3, "sl\u00e4ktband": 1, "kritiker": 2, "max": 3, "listorna": 1, "kollegan": 1, "utg\u00e5ngspunkt": 1, "betraktas": 1, "alkuper\u00e4iseksi": 1, "varf\u00f6r": 7, "engagemang": 2, "suomalaisuus": 1, "lilles": 1, "red": 10, "r\u00e4tt": 13, "mycket": 47, "nationellt": 1, "tyckte": 2, "nygrundade": 2, "snellmansjubileet": 1, "uppmaningen": 1, "aggressiva": 5, "wieras-kansainen": 1, "slag": 2, "suomalaistakaa": 2, "kolmannessa": 1, "kansallisvaltioihin": 1, "totta": 1, "pass": 3, "driva": 2, "folkkulturen": 1, "limperi": 1, "kohteena": 1, "skolorna": 1, "105\u2013110": 3, "f\u00f6r\u00e4ndring": 1, "eeva": 1, "\u00f6verensst\u00e4mmande": 1, "sl\u00e4ktr\u00f6tter": 1, "samaan": 1, "utpeka": 1, "icke-finska": 11, "uppn\u00e5tt": 2, "spr\u00e5kstriden2": 1, "suomea": 3, "majoritetsspr\u00e5k": 1, "kansallistunnettamme": 1, "spydiga": 1, "betyda": 1, "agitationsn\u00e4tverket": 1, "\u00e4mnen": 1, "741906": 1, "f\u00f6rdjupas": 2, "puolueet": 1, "sarkastiska": 1, "teknik": 1, "v\u00e5r": 7, "meningar": 1, "tydlig": 5, "privilegierna": 1, "viktigt": 8, "kaikkein": 1, "ens": 6, "uttrycktes": 2, "doktorsavhandlingen": 1, "fram": 30, "ov\u00e4dersmolnen": 1, "431906": 1, "l\u00e4rjungar": 1, "aggressivt": 2, "hedra": 1, "intressera": 1, "tex": 17, "pekka": 1, "nytta": 1, "runeberg": 1, "kontrollerade": 1, "unders\u00f6ker": 1, "stil": 1, "alltid": 2, "helsingforsare": 1, "skytt": 1, "forskningsobjekt": 1, "trots": 19, "suomalaistuttajille": 1, "detsamma": 1, "spr\u00e5k": 35, "teman": 14, "m\u00f6tts211": 1, "inom": 7, "laajentaa": 1, "synes": 1, "underligheter": 1, "j\u00e4mt": 1, "konstruerandet": 3, "\u00e4ndrar": 3, "folkr\u00f6relsen": 3, "hvad": 1, "massf\u00f6rfinska": 1, "katsomaan": 1, "biografiskt": 2, "f\u00e4drens": 1, "katsaus": 1, "1700-talet": 2, "p\u00e5verkade": 1, "525\u2013526": 1, "historia23": 1, "f\u00f6rr": 1, "\u00e4ven": 91, "h\u00e4rkomstmyten": 4, "laji": 1, "identiteten": 4, "medvetna": 1, "d\u00f6ttrar": 1, "arbetsledare": 1, "\u00f6kat": 1, "m\u00e5nader": 1, "wallanhimosta": 1, "passar": 4, "storslaget": 1, "korrespondenten": 1, "filosoferna": 1, "rapporterades": 1, "intresserat": 1, "laurentius": 1, "togs": 2, "2041897": 1, "nationalismit": 4, "moderat": 2, "pietetsk\u00e4nsla": 1, "framh\u00e4va": 3, "m\u00e5lgruppers": 2, "naturligt": 6, "ifall": 3, "handlingar": 2, "n\u00e4rhis": 1, "kirjasen": 1, "kuuluneekin": 1, "sirkka": 2, "kerta": 1, "underr\u00e4ttelsers": 1, "52\u201355": 1, "delade": 1, "annonser": 2, "d\u00e4r": 18, "ep\u00e4ill\u00e4": 1, "ungerska": 13, "et": 7, "relevant": 1, "eliten": 8, "vaasa": 9, "yrke": 1, "fj\u00e4rde": 2, "tolka": 1, "peltonens": 1, "osotetaan": 1, "inseende": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "kehoittaisin": 1, "instansernas": 1, "slutit": 1, "p\u00e4rmblad": 1, "linjeval": 1, "suomalaisniminen": 1, "passade161": 1, "heder": 1, "turusta": 2, "historia": 30, "spr\u00e5kig": 1, "stenb\u00e4ck": 1, "bildningens": 1, "tavallinen": 2, "k\u00e4nsloladdade": 1, "tulemistamme": 1, "g\u00e5nger": 15, "nyl\u00e4ndska": 1, "139\u2013142": 1, "knapp": 2, "conflict": 2, "selk\u00e4rankaan": 1, "namn\u00e4ndring": 1, "studentr\u00f6relsen": 4, "ollut": 1, "m\u00e4ngd": 1, "stamf\u00e4der": 1, "ordnat": 1, "svekomanerna": 1, "st\u00e4llningstagande": 1, "hr": 1, "anor": 5, "st\u00e4llet106": 1, "j\u00e4lkel\u00e4isilleen": 1, "vinna": 1, "om": 254, "d\u00e5d": 1, "s\u00e4tt": 19, "rabbe": 1, "personerna": 2, "metaforer": 1, "f\u00f6rekomsten": 5, "konsekvenser": 1, "l\u00e5nad": 1, "utvecklad": 1, "betonades": 2, "finskhetspartiernas": 1, "personer206": 1, "h\u00f6gmodiga": 1, "flagg122": 1, "f\u00f6rklaring": 1, "kejsaren": 1, "t\u00e4cktes": 1, "litteraturblad": 1, "sammanh\u00e4ngande": 1, "nationsbilden": 1, "auktoritet": 1, "konstitutionella": 1, "discipliner": 1, "niv\u00e5": 2, "dr\u00e4kt": 1, "skolor": 2, "wiipurin": 5, "minska": 1, "reinhold": 2, "typ": 1, "opraktiska": 2, "utfall": 2, "samt": 17, "notisen": 1, "fraser14": 1, "waltakunnassa": 1, "material": 1, "best\u00e4mt": 1, "tutkimuksen": 1, "byta": 5, "1853\u20131871": 1, "kreditanstalters": 1, "\u00f6ver": 21, "httpwwwblffiartikelphpid1600": 1, "mikkonens": 3, "tietysti": 2, "folket": 50, "stam": 1, "radikalt": 2, "exkluderades": 1, "f\u00f6renklade": 1, "is\u00e4ns\u00e4": 1, "mitk\u00e4": 1, "utbrett": 1, "namnbyten": 8, "studenterna": 3, "fraser": 2, "partiet": 23, "ny": 6, "f\u00f6rdjupa": 1, "f\u00f6rv\u00e4ntades": 3, "sina": 89, "bondes\u00f6ner": 1, "svenskspr\u00e5kiga": 85, "ty\u00f6n": 2, "anv\u00e4ndes": 15, "is\u00e4nmaallinen": 1, "jokainen": 1, "ber\u00e4ttelse": 2, "temat": 3, "frekvensen": 1, "allehanda": 1, "nationer": 4, "gunst": 2, "etel\u00e4-suomi": 11, "huvudspr\u00e5kr\u00f6ret": 1, "sanomats": 1, "grundlagarna": 2, "bilden": 6, "tankarna": 2, "l\u00e4gga": 1, "dragit": 1, "februarimanifestet": 1, "m\u00f6jliga": 5, "h\u00e4danefter": 1, "111906\u20131251906": 3, "ledstj\u00e4rnor": 1, "tolkade": 1, "tulenmies": 1, "tvifvelaktig233": 1, "h\u00f6g": 1, "t\u00e4nkas": 1, "brist": 1, "publiceras": 1, "god": 5, "lustiga": 1, "svagt": 1, "negativa": 1, "96otava": 1, "st\u00e4llningar": 1, "mihin": 1, "\u00e5rtionde": 1, "grundvalar": 1, "n\u00f6ja": 2, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli6261": 1, "ekonomiskt": 1, "eiw\u00e4t": 1, "utg\u00f6ra": 3, "skillnaderna": 2, "misstog": 1, "chefredakt\u00f6rer": 1, "motreaktionens": 1, "inledning": 2, "\u00e4ldre": 2, "unga": 5, "land": 7, "nationalismens": 3, "nuijan": 22, "utredning": 1, "sv\u00e5rt": 3, "spr\u00e5kr\u00f6r": 8, "betydelse": 10, "tankar": 11, "innefattar": 2, "misst\u00e4nkte": 1, "aspekter9": 1, "ungdomen": 3, "diagrammet": 2, "arbetets": 2, "tveka": 3, "f\u00f6rfinskning": 5, "hat": 1, "separerade": 1, "metafor": 1, "konstn\u00e4rer": 1, "j\u00e4mb\u00f6rdig": 1, "inkluderats": 1, "tidsperioden": 4, "1830-talen": 1, "spr\u00e5kf\u00f6rh\u00e5llandena": 2, "tvivel": 4, "saknas": 1, "ungrarnas": 1, "199\u2013201": 1, "satakunta": 5, "grundstenarna": 1, "rimligen": 1, "ja": 49, "1712017": 1, "arv": 1, "startade": 1, "diskussionen": 2, "igen": 3, "ordalag": 5, "notiser": 9, "kotimaa": 5, "plaggen": 1, "aktualiserades": 2, "ollen": 1, "f\u00f6rfinskat": 6, "agitator": 2, "nyutg\u00e5va": 1, "1893": 1, "bildades": 1, "sl\u00e4ktnamn198": 1, "synen": 3, "title": 1, "m\u00e4nniskosl\u00e4ktet": 1, "spr\u00e5kvetenskaplig": 2, "omvandlingen": 1, "efterlyste": 1, "skribentens": 25, "1935": 3, "publicerad": 1, "japanilaisen": 1, "angel\u00e4genhet": 1, "tids": 2, "ansvaret": 1, "barockt": 1, "finskt-nationellt": 1, "juhlamme": 1, "vilken": 7, "undervisningsspr\u00e5k": 1, "masker": 1, "rapportera": 3, "fr\u00e5n": 70, "punkalaidun": 1, "\u00e4rendet": 9, "\u00f6vriga": 20, "uskallan": 1, "sit\u00e4": 1, "arrangerat": 1, "bad": 1, "f\u00f6rm\u00e5ga": 1, "august": 3, "historiesynen": 2, "stolta": 1, "grupptillh\u00f6righeten": 1, "senare": 16, "grossister": 1, "m\u00e4rke": 1, "beslut": 2, "sympatiserande": 1, "spr\u00e5kliga": 2, "placerar": 2, "man": 115, "\u00e5rsdag": 1, "wallan": 1, "nonsens": 1, "nyt": 2, "1886": 1, "anstr\u00e4ngde": 1, "ei": 8, "ocks\u00e5": 94, "forskare": 1, "suomalaisilla": 1, "mots\u00e4ttningarna": 1, "saksalaiseksi": 1, "oppilaitoksille": 1, "st\u00e4mplades": 1, "mest184": 1, "pseudonymen": 12, "641906": 2, "\u00e4ntligen": 1, "waikka": 1, "missf\u00f6rst\u00e5nd": 6, "risken": 2, "kopplades": 4, "1989": 22, "l\u00e4sande": 2, "kansallisuuttamme": 1, "borg\u00e5bladets": 1, "sprida": 2, "kvalitativt": 2, "s\u00f6ka": 1, "2741906": 16, "kritiska": 4, "agenda": 6, "blottat": 1, "18431917": 1, "ungern": 6, "akt": 1, "meddelades": 1, "dylikt": 1, "8000": 2, "n\u00e4mns": 1, "landsbygdens": 1, "lindberg": 3, "historikernas": 2, "svenskarna": 11, "wain": 1, "st\u00e4lla": 2, "aleksanterin": 3, "v\u00e4lformulerade": 1, "sarkasm": 1, "r\u00f6sta": 1, "uusmaalainen": 6, "kew\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "\u00e4r": 53, "tekew\u00e4n": 1, "aattop\u00e4iwin\u00e4": 1, "\u00e5ren": 2, "15\u201316": 1, "akademiska": 1, "f\u00f6rf\u00e4ders": 1, "1860": 5, "tilltro": 1, "n\u00e4mnas": 1, "namnbytande": 1, "arweluta": 1, "skratta": 1, "pressen212": 1, "p\u00e4iv\u00e4lehtis": 1, "keski-savo": 12, "freudenthal": 1, "m\u00e5lgrupper": 10, "st\u00e5nd": 2, "nytt": 13, "silloisista": 1, "korta": 9, "suomalaisuusliikkeen": 2, "studentf\u00f6reningarna": 5, "n\u00e4ytett\u00e4w\u00e4": 1, "nationalister": 1, "runtom": 3, "stapeln": 3, "bondefolk171": 1, "kielens\u00e4": 1, "f\u00f6rvr\u00e4ngts": 1, "huruvida": 2, "tusental": 4, "bygga": 4, "nationalstat": 1, "alla": 40, "ogillande": 1, "2013": 10, "arbetarklassen": 1, "ven\u00e4j\u00e4n": 1, "annat": 44, "t\u00e4m\u00e4n": 3, "syns": 2, "f\u00f6rblivit": 1, "h\u00e4n": 1, "d\u00f6ma": 1, "ajoissa": 1, "positiv": 2, "90\u201391": 1, "svedjebruket": 1, "ensim\u00e4inen": 1, "sukunimist\u00f6": 1, "bagatelldetaljerna": 1, "f\u00f6rtj\u00e4nade": 1, "inriktning": 1, "hemort": 1, "\u00e5rtiondet": 5, "hittade": 1, "nelj\u00e4s": 1, "skrivas": 1, "231\u2013235": 1, "pietet": 1, "s\u00e4\u00e4tyyn": 1, "arbetarna": 4, "fennomani": 4, "viss": 13, "waterloo": 1, "diskussion": 4, "kansallismieliset": 1, "tillv\u00e4xt": 1, "namnen": 22, "\u00e5sikt": 2, "skapa": 7, "diskussionss\u00e4llskap": 1, "fr\u00e4mmandespr\u00e5kiga": 4, "harm": 1, "nalkas": 1, "\u00e5terskapas": 1, "tyngdpunkten": 3, "1820": 1, "norrm\u00e4nnen": 1, "godtycklig": 1, "ut\u00f6ver": 6, "obildat": 1, "noggrannast": 1, "raahen": 15, "\u00e4fven": 2, "kyrkob\u00f6ckerna": 1, "riket": 5, "texter": 1, "l\u00e4ttsinnigt": 1, "vederb\u00f6randes": 1, "studerande": 1, "halveksijoita": 1, "\u00e5t18": 1, "luften": 1, "uts\u00e5g": 1, "namnf\u00f6rfinsknings\u00e4rendet63": 1, "resulterade": 3, "egen": 6, "ikl\u00e4dd": 1, "wiborgsbladet": 2, "nuorsuomalaisen": 1, "author": 1, "spr\u00e5kstridigheter": 1, "studentkandidater": 1, "alexanders-universitetet": 1, "olla": 3, "tysta": 1, "ingen": 2, "samh\u00e4llet": 1, "kulturarvet": 2, "vidare150": 1, "tidvis": 1, "form": 5, "f\u00f6rbig\u00e5ende": 1, "passande": 3, "kulturen": 8, "iver": 1, "2941906": 7, "muuallakin": 1, "korrekt": 1, "1898": 3, "linnankosken": 2, "arbetarr\u00f6relsen": 1, "ber\u00e4ttar": 4, "statliga": 1, "toinen": 4, "framh\u00e5lla": 1, "samh\u00e4llelig": 1, "unika": 7, "argument": 49, "fenomen": 5, "tryckapparatur": 1, "namn160": 1, "osmaklig": 1, "bekanta": 1, "fyrsidiga": 3, "190628": 1, "citatet": 3, "f\u00f6rk\u00e4mpar": 3, "sig217": 1, "exkluderats": 2, "sj\u00f6blom": 2, "norden": 1, "1921": 3, "muukalaiset": 6, "finna": 1, "w\u00e4h\u00e4nkin": 1, "rekommenderades": 1, "mindretalet": 1, "yhdistyksen": 3, "s\u00e5dan": 4, "rekommenderas": 1, "kia": 4, "ber\u00e4tta": 4, "vill": 3, "aikana": 1, "utarbeta": 1, "prioritet": 1, "sukunimens\u00e4": 1, "figurerade": 7, "utropade": 1, "kuuluwat": 2, "ynglingarnas": 1, "regeneration": 2, "v\u00e5ren": 19, "kansallismielen": 2, "nimist\u00f6n": 2, "muutettaessa": 1, "f\u00f6rst\u00e5else": 2, "brahestad": 1, "passionerade": 1, "informationen": 1, "samlingsparti": 1, "funnit": 3, "massf\u00f6rfinskningens": 1, "monena": 1, "konstatera": 1, "undrade": 2, "attribut": 4, "speciellt": 18, "suomalainen": 59, "blott": 1, "n\u00e4rmade": 2, "174\u2013175": 1, "skarpare": 1, "kansalaisesta": 1, "bytet": 1, "universitetsm\u00e4nnen": 1, "\u00f6ppen": 1, "m\u00e5nga": 59, "f\u00f6rem\u00e5lsnamn": 1, "f\u00f6rslag": 2, "fennomanerna": 1, "110\u2013111": 3, "st\u00f6dde": 2, "k\u00e4nslofyllda": 1, "ryss": 1, "str\u00e4vanden": 2, "publicerade": 23, "forts\u00e4ttningsvis": 1, "kalevala": 1, "\u00f6nskv\u00e4rt": 1, "m\u00f6jligheten": 2, "neuwoja": 1, "leda": 3, "tietoja": 2, "just": 10, "hotelsen": 1, "n\u00e4rma": 5, "14\u201315": 1, "stycken": 3, "kaksi": 2, "omg\u00e5ngar": 1, "suomi70": 1, "vetenskapsspr\u00e5k": 1, "f\u00f6ljderna": 1, "juhlajulkaisu": 1, "inneh\u00e5ll": 3, "uutiset": 10, "v\u00e4stligare": 1, "anv\u00e4nder": 3, "finsksinnade": 54, "ytligt": 1, "suoran": 1, "g\u00f6r": 5, "uppdelade": 1, "ett\u00e4": 4, "digitaliserad": 1, "l\u00e5g": 2, "framst\u00e4ller": 1, "nyckelord": 1, "finska56": 1, "sl\u00e4ktnamnsgivarna": 1, "2014": 6, "skolundervisningen": 2, "redakt\u00f6rer": 3, "motkampanjen": 14, "praktiken": 3, "111\u2013112": 2, "ivrigast": 1, "muidenkin": 1, "utg\u00f6r": 3, "month": 1, "storlek": 2, "hundra\u00e5rsdag": 1, "forsman": 15, "sellainen": 1, "gripits": 1, "utkomstfrekvens": 5, "reformtankar": 1, "finska": 182, "toimeen": 1, "s\u00e4llskapet": 5, "ironiserandet": 1, "h\u00e4lften": 5, "osmakliga": 1, "st\u00e4rka": 5, "utf\u00f6rde": 1, "kirjallisuusarkisto": 1, "1987": 9, "intresset": 7, "omdebatterat": 1, "\u00e4ttens": 1, "rauman": 5, "new": 2, "tillsammans": 4, "n\u00e4rap\u00e5": 1, "f\u00f6rutom": 12, "d\u00e4rmed": 4, "mielelt\u00e4\u00e4n": 2, "praktiskt": 4, "viktig": 12, "pressen": 135, "hoppats": 1, "nationalistiskt": 2, "luku": 1, "kommentar": 1, "vilja": 1, "talet": 2, "stormannens": 1, "andra33": 1, "tammerfors": 9, "n\u00e5tt": 1, "f\u00f6rbj\u00f6ds": 1, "aktivitet": 3, "framf\u00f6rde": 3, "f\u00f6ljd": 2, "febern": 1, "plats": 4, "syftade": 1, "tandefelt": 1, "olisin": 1, "borg\u00e5": 4, "central": 10, "stenfors": 1, "massf\u00f6rfinskningen": 11, "borde": 17, "r\u00f6relser": 1, "flykten": 1, "wastaw\u00e4itteiden": 1, "yrj\u00f6": 7, "f\u00f6rekom": 4, "kaikkia": 1, "respekt": 4, "upplagan": 3, "revolution\u00e4r": 1, "existerande": 2, "namnf\u00f6rfinskningsdagen": 1, "tagandet": 3, "1900": 5, "publikations": 1, "fr\u00e5gans": 1, "skrivformer": 1, "tryckas": 1, "finskspr\u00e5kiga": 65, "kollektiva": 1, "h\u00e4ndelsef\u00f6rlopp": 1, "miehen\u00e4": 1, "suuressa": 2, "inkluderar": 1, "opinionsbildaren": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirja": 3, "hedenh\u00f6s": 1, "dialog": 2, "\u00e5r71": 1, "f\u00f6rfinskningsivern": 1, "l\u00e4rda": 2, "f\u00f6reslog": 1, "hade": 136, "faktum": 2, "\u00f6versikter": 4, "liberala": 1, "sks": 4, "r\u00f6relse34": 1, "behandlar": 14, "carl": 1, "intressant": 1, "ansetts": 1, "finnars": 2, "livstid": 1, "\u00e4ttlingar100": 1, "arbetaren": 5, "omforma": 3, "115\u2013117": 1, "\u00f6verger": 1, "nu": 16, "100-\u00e5rsjubileum": 6, "beaktas": 2, "utav": 1, "todellisuudessa": 1, "bakomliggande": 1, "publikationerna": 1, "vice": 1, "bero": 1, "v\u00e5rt": 5, "1900-talen": 1, "suomenmieliseksi": 1, "resten": 3, "universitetet102": 1, "derek": 2, "finskhetsivern": 1, "avg\u00e5": 1, "icke207": 1, "jonka": 2, "inneh\u00e5ller": 1, "6101887": 1, "skrattretande": 2, "suomen": 9, "it\u00e4-h\u00e4meen": 5, "namnf\u00f6rfinskningskampanjen": 63, "tryck": 2, "samtycke": 1, "unkarilaiseksi": 1, "hotelser": 1, "199\u2013207": 1, "namnf\u00f6rfinskningen": 23, "arbetet": 1, "kassaf\u00f6rvaltare": 1, "varandra": 2, "alt": 3, "ra": 14, "samlande": 1, "rapla": 1, "inriktade": 1, "kirjoitusta": 1, "dagblad": 2, "prim\u00e4ra": 1, "riksdelen": 1, "ratkaisevan": 1, "gick": 9, "relativt": 1, "45\u201346": 1, "1251906": 5, "2281896": 1, "yhteis\u00f6n": 1, "\u00e4ndam\u00e5let": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "motta": 1, "sadat": 1, "l\u00e4sning": 1, "suomenmielisiin": 1, "agiterade": 5, "sl\u00e4ktnamnet": 1, "varit": 24, "1997": 3, "oppositionens": 2, "\u00f6verens": 1, "namn98": 1, "elitens": 1, "v\u00e4nda": 4, "trodde": 1, "m\u00f6jligheter": 1, "opposition": 2, "1891": 4, "finnarnas": 8, "senaten": 2, "wierasper\u00e4iset": 4, "toiwonut": 1, "1880-talet": 6, "var": 344, "bevarandet": 1, "r\u00e4dd": 1, "kampanjen": 75, "kajaanin": 5, "anknytning": 2, "34\u201336": 1, "studera": 1, "politiserades": 2, "tarpeellisuudesta": 1, "f\u00f6delse": 1, "medlemmar": 7, "tyska": 6, "professoreista": 1, "andra": 73, "pakkasvirtas": 3, "hedniska": 3, "institutionen": 2, "kretsar": 5, "\u00f6verg\u00e5tt": 1, "olika": 29, "bildad": 2, "ledde": 11, "felaktiga": 1, "metod": 3, "ordet": 1, "grupp": 5, "3151894": 2, "helsingiss\u00e4": 7, "n\u00e4rmar": 1, "tidningen": 46, "decennier": 3, "element": 3, "j\u00e4mf\u00f6relsen": 3, "folk": 20, "svenskhetsr\u00f6relsen190": 1, "b\u00f6rjat": 1, "spr\u00e5kpolitiken": 1, "kirjeit\u00e4": 1, "muuttoon": 1, "siwistyneen": 1, "r\u00e4ttskrivning": 1, "men": 45, "studentv\u00e4rlden": 2, "menad": 1, "niin": 5, "eteenp\u00e4in": 5, "deklarerade": 1, "owat": 6, "reviderade": 1, "ega": 1, "uppmaningar": 5, "drev": 1, "vinst": 1, "1840-talet": 6, "projektet": 5, "f\u00e5tt": 7, "sl\u00e4ktnamnen": 8, "t\u00e4nkande": 2, "aamulehti": 10, "hurdana": 3, "p\u00e5tryckningar": 2, "finlandssvenskhetens": 2, "1890\u20131917": 1, "seikan": 1, "funderar": 1, "1880": 1, "temana": 4, "pohjois-suomi": 5, "fonder": 1, "avhandlingen": 4, "konstforskning": 2, "f\u00f6rbund": 1, "sj\u00e4lvst\u00e4ndighet": 2, "miehet": 1, "forntida": 2, "mer": 46, "vuosikokousten": 3, "sukunimist\u00f6\u00e4": 1, "bristf\u00e4lligt": 1, "territoriet": 1, "olyckliga": 1, "l\u00e4sta": 1, "avhandling": 15, "f\u00f6rdel": 1, "wieraskielisten": 1, "omasta": 1, "princip": 4, "pressat": 1, "tidigare": 70, "sanomat": 98, "programmi": 1, "m\u00e5lgrupperna": 2, "publikationen": 1, "kommitt\u00e9n": 5, "skilt": 1, "administrativa": 4, "pekkanen": 1, "f\u00f6rfinska": 33, "problemet": 2, "additional": 1, "100\u00e5rsjubileum": 1, "minst": 5, "finskspr\u00e5kiga140": 1, "nationalfilosofen": 1, "tuona": 1, "patronymika": 4, "breddade": 1, "18781907": 1, "basis": 1, "studentaktiva": 1, "lille": 14, "fanatism": 1, "akt\u00f6rers": 4, "andersson": 4, "koetettu": 1, "ytan": 5, "skull": 1, "icke": 17, "ofta": 15, "r\u00e5ka": 1, "egentligt": 2, "fr\u00e5gor": 10, "f\u00f6reningarna": 1, "definierade": 1, "missta": 1, "uppmanar": 2, "\u00e4\u00e4nenkannattaja": 1, "minskade": 1, "sosialisti": 5, "sedan": 21, "olof": 1, "\u00e4mnet": 9, "lew\u00e4per\u00e4isesti": 1, "kommenterade": 1, "har": 43, "ludvig": 1, "fredrik": 2, "90\u201394": 2, "utl\u00e4ndsk": 1, "proto-nationalism": 1, "definitionen": 1, "kulturord": 1, "sannolikhet": 1, "namnf\u00f6rslag": 3, "missuppfattat": 1, "m\u00f6tet": 1, "ing\u00e5ende": 4, "utgick": 2, "partipolitiken": 1, "anta": 1, "arkiv": 1, "b\u00f6jas": 1, "folkbildningsidealet": 1, "nyttan": 1, "namn176": 1, "1858": 1, "underteckna": 1, "nimi\u00e4": 1, "askan": 1, "tiotal": 1, "h\u00f6ljd": 1, "liv": 1, "beh\u00e4rska": 1, "anderson": 5, "rikta": 1, "k\u00e4nner": 1, "underlaget": 1, "1318": 1, "led": 5, "finskt": 13, "f\u00e4rdigst\u00e4lla": 1, "nuijas": 10, "avskr\u00e4cka": 1, "\u00f6kade": 6, "keywords": 1, "diagram": 1, "tydligt": 3, "kirja": 2, "massr\u00f6relsen": 1, "kritisk": 3, "korrigerat": 1, "f\u00f6rste": 1, "breda": 2, "st\u00f6rsta": 37, "\u00f6verrepresenterade187": 1, "lockades": 1, "oskyldigt": 1, "besviket": 1, "enhetligt": 1, "absolut": 1, "fakultetsektion": 1, "sl\u00e4ktnamnsskick": 2, "f\u00f6rf\u00e4dernas": 3, "h\u00e4rstammade": 3, "passade": 6, "retorik153": 1, "saken": 12, "namn159": 1, "f\u00f6reg\u00e5": 2, "namnbytesr\u00f6relsen": 2, "445\u2013447": 4, "kunniaksi": 1, "folkbildningen": 1, "id\u00e9": 2, "47\u201348": 1, "fruktsamt": 1, "tillf\u00e4llet": 2, "konstaterar": 1, "genuin": 1, "2641906": 2, "styre37": 1, "1\u00a7": 1, "siit\u00e4": 1, "patronymikon-besl\u00e4ktade": 1, "beslutsfattandet": 1, "year": 1, "1918": 3, "m\u00f6jligen": 1, "kvalitativ": 3, "namnf\u00f6rfinskningskommitt\u00e9": 4, "f\u00f6rl\u00f6jligande": 2, "motverka": 1, "slutsatser": 1, "distanseringen": 1, "art": 1, "st\u00e4llningstaganden": 2, "allmoge": 1, "klang": 2, "koncentrera": 2, "organiserade": 2, "sanna": 2, "listor": 2, "smak": 3, "konkurrenssak": 1, "korrigering": 1, "raivaaja": 5, "kansasta": 1, "aningen": 3, "intelligentia": 1, "utg\u00f6rs": 1, "ypperlig": 1, "fenomenet": 6, "etnicitet": 2, "representerade": 6, "k\u00e4nde": 3, "motsvarande": 1, "\u00f6verraskande": 5, "ajatella": 1, "sijaan": 2, "linje52": 1, "betydelsen57": 1, "351906": 1, "engman": 16, "biskopar": 1, "ins\u00e4ndarskribent": 1, "9\u2013166": 1, "er\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "k\u00e4llmaterialet\\n\\nnamnf\u00f6rfinskningskampanjen": 1, "juridiska": 1, "kaikki": 1, "fel": 2, "ensim\u00e4isess\u00e4": 1, "\u00e4ndelsen": 1, "rent": 2, "f\u00f6rl\u00f6jliga": 5, "artificiellt": 1, "vetenskapligt": 1, "skribenterna": 25, "httpwwwblffiartikelphpid3531": 1, "finne": 6, "upprop": 2, "tytt\u00e4ri\u00e4": 1, "stort": 16, "starkt": 22, "svenskan": 9, "f\u00f6rs\u00f6ka": 1, "flamma236": 1, "utsagor": 1, "oikeuden": 1, "faculty": 1, "konsensus": 1, "kuuluu": 1, "ramen": 1, "ompublicering": 4, "sp\u00e4nningen": 1, "dominerades": 1, "verka": 1, "mest": 21, "osmakligt": 2, "bildning": 1, "utl\u00e4ndska": 1, "borg\u00e5bladet": 10, "f\u00f6rmedlade": 1, "deltagande": 3, "kulkua": 1, "suostuneet": 1, "friherren": 1, "omst\u00e4ndigheter": 1, "purismen": 1, "2841906": 2, "1876\u20131911": 1, "framsteg": 2, "ovanligt": 1, "tillg\u00e5ng": 1, "unkarilaistuttamiseen": 1, "2000": 1, "uteblev": 1, "fiende": 1, "finare": 3, "uppskattningen": 1, "matti": 3, "samh\u00e4llsklasser": 3, "information": 2, "uppgifter": 3, "sedermera": 3, "k\u00e4nnas": 4, "1808\u20131917": 2, "rykten": 4, "bla": 1, "belysa": 1, "bakom": 12, "kansallisuudesta": 1, "vetenskapen": 1, "1859": 2, "muu": 1, "lauseet": 1, "2241906": 2, "hj\u00e4lp": 5, "f\u00f6rsvenskning": 1, "1869\u20131918": 1, "suur-savo": 5, "1151906": 8, "autonomisessa": 2, "svenskt": 9, "dygnet": 1, "arthur": 2, "gav": 12, "standard": 1, "v\u00e4xt": 2, "symbolik": 1, "impulsiv": 1, "hanski": 3, "modernisoituminen": 2, "f\u00f6rut": 1, "spr\u00e5kfanatiska": 1, "\u00e5terigen": 3, "origin": 2, "tillh\u00f6r": 1, "undantag": 7, "landgr\u00e9n": 10, "f\u00f6rfinskande": 2, "behov": 4, "s\u00f6ner": 1, "elementen": 1, "h\u00e4rstammar": 1, "slags": 22, "utveckla": 1, "h\u00e4nsyn": 2, "n\u00e5gra": 12, "funderade": 1, "st\u00e4llning": 15, "j\u00e4\u00e4nyt": 1, "grundade": 7, "tyrv\u00e4\u00e4n": 5, "tidsperiod": 1, "suometar85": 1, "fr\u00e5nvaro": 1, "best\u00e4mde": 1, "1700talet": 1, "f\u00f6rklaringarna": 1, "and": 9, "landet": 9, "skifte142": 1, "oavsett": 6, "klarar": 1, "f\u00f6rvridet": 1, "liew\u00e4sti": 1, "ordf\u00f6rande": 2, "redakt\u00f6r": 1, "storhetstid": 2, "andel": 2, "bara": 5, "valet": 1, "kallio": 3, "namnf\u00f6rfinskningsdebatten": 2, "\u00f6verenskommen": 1, "grupperats": 1, "energi": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjat": 27, "f\u00f6rsvenskats": 4, "framtr\u00e4da": 2, "medborgare": 4, "skrev": 15, "pro": 4, "m\u00f6tets": 1, "kauppamatkustajan": 1, "finskhetsr\u00f6relsen": 12, "publicerats": 6, "perille": 1, "arbetade": 5, "illusion": 1, "unkarilaisen": 1, "1906180": 1, "namnf\u00f6rfinskningsr\u00f6relsen179": 1, "delats": 2, "namnf\u00f6rfinskandet": 1, "aspekter": 2, "explicit": 1, "wuosi": 1, "lantdagen196": 1, "h\u00e4ness\u00e4": 1, "951906": 6, "l\u00e4ttvindigt": 1, "unikt": 2, "namnf\u00f6r\u00e4ndringar": 8, "skriften": 2, "nykterhetsf\u00f6reningar": 1, "relationerna": 2, "g\u00e4lden\u00e4rer": 1, "konflikter": 1, "id\u00e9er": 1, "riktats": 1, "resurser": 1, "h\u00f6ga": 2, "natur": 4, "finsk(spr\u00e5kig": 1, "skepnader": 1, "motsats": 5, "temats": 4, "tusentals": 2, "ovat": 1, "finskhetsm\u00e4n": 1, "l\u00e4sarnas": 1, "ske": 7, "namnf\u00f6rfinskningar209": 1, "gruppen": 3, "riippuu": 1, "linnankoskis": 16, "tiotusentals": 4, "ingenstans": 1, "nation": 8, "bj\u00f6rntj\u00e4nst": 1, "avkl\u00e4dda": 1, "hj\u00e4lper": 1, "hundratals": 2, "v\u00e4h\u00e4sen": 1, "beprisar": 1, "samlade": 1, "tanke": 8, "orsak": 5, "avspegla": 1, "r\u00e4ttm\u00e4tiga": 2, "\u00f6versatta": 2, "sj\u00e4lvidentifikationsaspekten29": 1, "pienempiin": 1, "riksarkivet": 2, "tidskriften": 2, "508\u2013509": 2, "presenterar": 1, "spr\u00e5kpolitik": 1, "541906": 7, "m\u00f6nster": 1, "finne118": 1, "sanomalehdist\u00f6ss\u00e4": 1, "anttila": 3, "leima": 1, "bryta": 1, "utveckling144": 1, "steningen": 1, "551906": 6, "studie": 3, "r\u00f6relsen156": 1, "serien": 2, "228\u2013229": 1, "kreditgivare": 1, "kalpeata": 1, "mitt": 1, "jussi": 1, "nationalk\u00e4nslan": 6, "sitten": 2, "s\u00e4gas": 1, "61\u201362": 1, "innan": 3, "namnets": 3, "bestod": 3, "kokkola": 5, "danska": 1, "alimmaisille": 1, "it\u00e4-karjala": 5, "komplicerad": 1, "wiikinkimme": 1, "suometarianerna": 1, "namnf\u00f6rfinskningsrelaterade": 1, "sidan": 7, "1931906": 2, "visa": 13, "s\u00e4rpr\u00e4glade": 1, "n\u00e4st": 1, "\u00e4nd\u00e5": 13, "1870": 1, "\u00e5tminstone": 20, "omformning": 1, "passiv": 1, "inkr\u00e4va": 1, "historiskt": 1, "enbart": 1, "wastustawalla": 1, "anse": 4, "siwistyskansoilla": 1, "m\u00e5l": 1, "talvisotaan": 1, "grundlagar": 1, "majoriteten": 7, "f\u00f6ljande": 15, "partim\u00f6te": 1, "minne223": 1, "\u00e4ttlingar": 2, "1869": 1, "it\u00e4-h\u00e4me": 9, "9\u201335": 1, "m\u00e4n": 2, "samplen": 1, "helst": 1, "borgen\u00e4rsf\u00f6rbindelser": 1, "ryggrad": 1, "\u00e4ga": 2, "t\u00e4rke\u00e4n": 1, "respekten": 2, "kallade": 1, "medlem": 1, "kansallisbiografia-webbpublikation": 4, "positioner": 1, "mit\u00e4": 1, "outforskat": 1, "uskontunnustus": 1, "frans": 1, "f\u00f6rfinskare": 1, "teman138": 1, "fr\u00e4mja": 1, "m\u00e5lgrupp": 10, "welwollisuus": 3, "r\u00e4tten": 1, "1904": 2, "bruk": 1, "1850\u20131921": 1, "toimituksia": 1, "professoreita": 1, "partiets": 8, "sverige": 3, "l\u00e4roverk": 2, "tvinga": 1, "\u00e4rftligt": 2, "helsingfors": 17, "namnf\u00f6rfinskningen208": 1, "tendenser": 1, "f\u00f6lja": 5, "mielipiteen": 1, "namnf\u00f6r\u00e4ndring": 3, "finnes": 3, "spela": 2, "tidningar112": 1, "emellan": 1, "invecklade": 2, "karelska": 1, "neutral": 1, "exkluderande": 2, "haaraosastoilla": 1, "arkivmaterial": 1, "g\u00e4ller": 4, "bakgrund": 7, "2931906": 3, "dessa": 58, "f\u00f6rekomma": 1, "hittills": 1, "samtiden": 2, "dagen": 4, "sana": 5, "l\u00e4tt": 8, "vikt": 1, "33\u201334": 1, "deterministiskt": 1, "b\u00f6ja": 1, "position": 2, "m\u00f6nstret": 1, "harkinnastaan": 1, "s\u00e4tta": 1, "allm\u00e4nheten": 3, "teoreettisen": 1, "handledare": 1, "regenerationskomponenten": 1, "flest": 1, "r\u00f6relsen": 23, "identifierad": 1, "ajatus": 1, "st\u00f6d": 3, "k\u00e4nt": 2, "marginellt": 1, "sveriges": 1, "medan": 9, "nya": 81, "ramverket": 2, "1856164": 1, "v\u00e4grade": 1, "studenternas": 3, "sellaisia": 1, "muuttavat": 1, "annorlunda": 2, "kreditgivaren": 1, "helheten": 1, "milstolpe": 1, "markanta": 1, "\u00e5t": 16, "suomessa": 3, "herrskap": 1, "ju": 4, "spr\u00e5krelaterade": 1, "f\u00f6rpliktade": 1, "f\u00f6rsvenska": 1, "lantdagsvalet": 4, "h\u00f6gsta": 14, "l\u00e5ngt": 1, "ytlig": 4, "verk": 6, "estniska": 1, "aktiva": 5, "kaikuja": 10, "sl\u00e4ktnamnsbehovet": 1, "he": 5, "distribuerades": 1, "lantdagen": 1, "intet": 2, "skedena": 2, "1884": 1, "r\u00f6ster": 3, "polariserades": 1, "skrivelser": 1, "hufvudstadsbladet": 42, "tulleet": 1, "s\u00f6kord": 1, "bort": 9, "nationsbygget": 1, "presenterades": 1, "hurdan": 2, "\u00e5terkommande": 2, "wasa": 4, "bladen215": 1, "anv\u00e4ndbara": 1, "\u00f6verdrifter": 3, "dra": 2, "f\u00f6reningens": 2, "heller": 4, "uppfyllas": 3, "kansanvalta": 1, "bytt": 2, "sk\u00e4l": 1, "hela": 33, "nationalistisk": 6, "tuhannet": 1, "vuosikokouksesta": 1, "kysy\u00e4": 1, "fr\u00e5gan185": 1, "lauri": 2, "vilhelm": 1, "instiftades": 1, "brevv\u00e4xling": 1, "opinionsbildare": 3, "puhetapa": 1, "unkarilaisiksi": 1, "oppikirja": 1, "internet-k\u00e4llor": 1, "lika133": 1, "skedde": 3, "laajeneva": 1, "v\u00e4lde": 2, "kollektivt": 2, "f\u00f6rbises": 1, "fiktivt": 1, "number": 1, "f\u00f6rst\u00e5ndiga": 1, "d\u00e4rf\u00f6r": 3, "salon": 1, "h\u00e4ndelser": 2, "studentfennomanerna": 1, "ins\u00e5g": 4, "ennakkoluulojen": 1, "otvifvelaktigt": 1, "\u00e4nnu": 14, "humanistiska": 1, "klasser": 1, "behandlades": 7, "homogent": 1, "befolkning": 2, "f\u00f6rvisas": 1, "avs\u00e5g": 1, "ohjeistus": 1, "skicka": 2, "etablerat": 1, "erh\u00e5llit": 1, "jakso": 1, "debatt": 4, "solidaritet": 1, "samtal": 1, "alexander": 1, "abstract": 1, "reinholms": 1, "v\u00f6rda": 1, "bleka": 1, "glory": 2, "siwistyneet": 1, "gabriel": 1, "1800-talets": 16, "linje": 10, "1860-talen": 1, "kajaanista": 10, "hota": 1, "medborgarinnor": 1, "sainio": 3, "nousta": 1, "210\u2013211": 1, "r\u00e5d": 3, "blida": 2, "rubriker": 1, "beh\u00f6vde": 4, "gjort": 7, "delta": 15, "gr\u00e4nserna": 1, "riktat": 2, "spr\u00e5kvetarna": 1, "\u201caamulehti": 1, "informativa": 1, "fennica": 1, "agrarbefolkning": 1, "syftet": 1, "litteratur": 3, "ih\u00e5g": 2, "uppmanade": 8, "s\u00e5": 73, "ensam": 3, "1995": 4, "suomalaistuttakaa": 1, "skilja": 1, "f\u00f6rening": 1, "\u00f6gonblick": 1, "sidoantal": 1, "renvall": 2, "tillh\u00f6righeten": 1, "synbarligen": 1, "folkliga": 3, "ruotsalaisia": 1, "sannolikt": 4, "namnf\u00f6rfinskningskampanjen234": 1, "begrundas": 1, "finland-webbpublikation": 2, "grupp119": 1, "sarkasm219": 1, "djupare": 3, "huvudsak": 2, "ruotsalaisen": 1, "138\u2013154": 1, "dylik": 1, "inalles": 6, "allm\u00e4nna": 6, "\u00f6sterbotten": 2, "finland99": 1, "vilja46": 1, "enkelt": 2, "geografiska": 1, "nyg\u00e5rd": 6, "omvandlades": 1, "f\u00f6rk\u00e4mpe": 2, "m\u00e5ngen": 1, "oli": 1, "t\u00e4m\u00e4": 2, "6\u201324": 1, "byter": 2, "genom": 35, "l\u00e4rare": 9, "partier": 2, "\u00f6verklasspr\u00e4gel": 1, "2221906": 1, "sl\u00e4ktnamn~2": 1, "beslutade": 2, "skall": 3, "forna": 1, "bitterhet": 1, "texten": 1, "silloin": 2, "linnankoski": 35, "magyariserar": 1, "muukalaista": 1, "461896": 2, "varandras": 1, "\u00e4ran": 3, "spr\u00e5kligt": 1, "kehittymist\u00e4": 1, "ideologi": 5, "smiths": 3, "kvar": 1, "namnens": 1, "bedrivits": 1, "all": 2, "deltagare": 2, "v\u00e4cka": 1, "angrepp": 1, "databasen": 1, "inneh\u00e5llsf\u00f6rteckning": 1, "joutui": 1, "3131895": 1, "chefredakt\u00f6r": 7, "hafva": 2, "f\u00f6r\u00e4ldrars": 1, "tidsm\u00e4ssig": 2, "johanna": 1, "fennomanin": 1, "porthans": 2, "retoriska": 4, "kultureliten": 1, "historiens": 1, "dominerande": 1, "nuori": 1, "wen\u00e4l\u00e4iseksi": 1, "faktor": 4, "nationalbibliotekets": 2, "detalj": 1, "konstaterades": 1, "uttalades": 1, "strider": 1, "figurerar": 4, "ans\u00e5g": 26, "f\u00f6redra": 1, "maria": 1, "ledningen": 2, "saawuttanut": 1, "ihop": 4, "inkeri": 5, "identiteettins\u00e4": 1, "koncentrerad": 1, "muuten": 1, "resulterar": 1, "\u00f6versikterna": 1, "vittnar": 2, "debatterades": 2, "2031906": 5, "meddelanden": 1, "forssan": 6, "samtidigt": 17, "meddelas": 1, "skilda": 1, "skrivelse": 2, "nog": 8, "vikingar": 1, "figur": 20, "beror": 4, "tal": 3, "str\u00f6mma": 1, "dekonstruera": 1, "maj": 18, "stor": 44, "beaktande": 3, "1881\u20131951": 1, "n\u00e5dde": 4, "18081917": 1, "kielelt\u00e4\u00e4n": 2, "diverse": 1, "anas": 1, "snellmanska": 3, "japanilaiseksi": 1, "karjalatar": 9, "rivaler": 1, "niiden": 1, "226\u2013228": 1, "kvinnas": 1, "1043": 1, "v\u00e4rkligt": 1, "instanser": 1, "finsk": 23, "egentligen": 4, "flyttat": 1, "ryskan22": 1, "koncentrerat": 1, "1900-talets": 1, "resulterat": 1, "delegationernas": 1, "vackrare": 4, "sukunimen": 2, "puolueen": 1, "bagage": 1, "1934\u201335": 2, "f\u00f6rtj\u00e4nstfulla": 1, "professorer": 2, "inkluderande": 2, "nimi": 4, "leddes": 4, "massnamnbytena20": 1, "141906": 16, "namnbyten78": 1, "kulturinstanser": 1, "mig": 4, "reviderad": 1, "kort": 2, "hvilka": 5, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "variationer": 1, "deskriptiv": 1, "m\u00e4nniskors": 1, "varken": 1, "hirvikanta225": 1, "b\u00f6jelser": 1, "185\u2013196": 1, "inbillade": 1, "ser": 2, "undertryckte": 1, "modersm\u00e5l": 1, "uppropen": 1, "muistoa": 1, "fram48": 1, "anslutit": 1, "b\u00e5de": 8, "kampen": 2, "l\u00e4mnar": 1, "f\u00e4der": 2, "generella": 1, "f\u00f6rundrade": 2, "\u00f6vrig": 1, "snellmanstatyn": 1, "st\u00e4llning195": 1, "1850-luvulta": 2, "regioner": 1, "yht\u00e4": 1, "muuttamista": 1, "s\u00e4llan": 3, "delegationer": 2, "ilment\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "etniska": 5, "parti": 2, "l\u00e4nge": 5, "s\u00e4rpr\u00e4glat": 1, "2004": 45, "moraliska": 1, "m\u00e4ngder": 3, "tid": 9, "st\u00e5r": 1, "j\u00e4\u00e4skel\u00e4inen": 4, "p\u00e5g\u00e5r": 1, "sellaisetkin": 1, "sex": 4, "antingen": 5, "anses": 7, "landsbygden96": 1, "lefva": 1, "utvidgade": 1, "b\u00e4sta": 3, "unkarilaista": 1, "uttalade": 3, "suomalaistuttajat": 1, "f\u00f6rfinskades": 1, "london": 1, "massiv": 1, "enin": 1, "axel": 7, "nen": 1, "skede": 2, "samfund": 2, "minnena": 1, "l\u00e4sarna": 6, "100-\u00e5rsdag": 1, "oheita": 1, "muukalaisia": 1, "v\u00e4stra": 14, "genuint": 3, "privatpersoner": 2, "konkreta": 1, "svensksinnade": 65, "nyl\u00e4ndsk": 1, "wieraskieliset": 1, "14\u201346": 1, "norjalaiset": 1, "avsikt": 1, "f\u00f6ljdes": 1, "slutsatsen": 1, "nimest\u00e4": 2, "skribenten": 14, "stipulerade": 1, "vasabladet": 17, "informerade": 1, "1101859": 1, "poistetaan": 1, "is": 1, "insinuerade": 1, "ute": 1, "arbete": 2, "bredare": 4, "digitala": 3, "n\u00e5got": 35, "tysk": 1, "id\u00e9n": 1, "huvudsaken": 1, "motparter53": 1, "namnskickets": 11, "biographica": 4, "slutet": 6, "l\u00e5ng": 3, "m\u00f6tesprotokoll": 1, "past": 2, "anfall": 1, "best\u00e5r": 1, "bevarade": 1, "\u00f6verdrivet": 1, "datum": 2, "fritt": 1, "tagits": 2, "emellertid": 2, "krav": 5, "framstegsintresserade": 1, "klass": 1, "konstaterats": 1, "sagt": 1, "utveckling": 8, "1906\u20131906": 7, "f\u00f6ljde": 4, "t\u00e4ten": 1, "nationaleposet": 1, "str\u00e4var": 1, "f\u00f6rsta": 31, "tapahtua": 1, "fr\u00f6knar": 1, "l\u00e5ngvarigare": 1, "niinist\u00f6": 1, "1880-talet64": 1, "framst\u00e4llt": 1, "framtr\u00e4dande": 10, "h\u00f6ll": 5, "l\u00e4gre": 6, "suomalaiseen": 1, "intresse": 18, "motkampanjens": 1, "kysymme": 1, "status": 4, "modifikationer": 1, "str\u00e4vade": 6, "namnf\u00f6rfinskningarna76": 1, "f\u00f6rst\u00e5elsen": 2, "pakanuuden": 1, "jokaisen": 1, "autentiska": 2, "protokoll68": 1, "starkaste": 2, "skrivit": 5, "l\u00e4ser": 1, "b\u00e4ckwall": 1, "tj\u00e4nster": 1, "f\u00f6rmer": 1, "omfattade": 2, "framst\u00e4lldes": 1, "komma": 7, "yksityisi\u00e4": 1, "spridning": 7, "partiledningen": 3, "lyfte": 2, "kl\u00e4r": 1, "offentliga": 3, "miss\u00e4": 1, "politiikka": 2, "publicerades": 22, "komplicerade": 2, "framst\u00e5": 2, "rakastakaan": 1, "agitators": 1, "karakt\u00e4riserats": 1, "namnbytarna": 1, "l\u00e4sa": 2, "namnf\u00f6rfinskningsr\u00f6relse": 3, "folkgrupper": 1, "historieskrivningen": 3, "kollektiv": 1, "pr\u00e4ster": 8, "l\u00e4sare": 6, "irritation": 1, "jonkunlaisen": 1, "laatokka": 5, "synty": 3, "historiska": 4, "porvoossa": 3, "\u00e4lskar": 2, "karikatyr": 1, "2441906": 4, "blandspr\u00e5kiga": 1, "f\u00f6rneka235": 1, "agitatorer": 3, "gemensamt": 4, "verkade": 1, "snellmansdagen17": 1, "piireiss\u00e4": 1, "fungera": 1, "m\u00f6jligt": 6, "d\u00f6lja": 1, "dokumenten": 1, "1872\u20131917": 1, "nationalbiblioteket": 2, "mikkola": 3, "bragder": 2, "mera": 1, "\u00e5tg\u00e4rder": 2, "nyupplagan": 1, "begrepp": 3, "\u00e5lders": 1, "bundna": 1, "nordiska": 2, "gott": 22, "1873\u20131923": 1, "guld\u00e5lder": 1, "barbar\u00e4ttlingar": 1, "3112017": 2, "f\u00f6rkortningen": 2, "skriver": 9, "heliga": 1, "inv\u00e5narna": 1, "skaffa": 1, "ledstj\u00e4rna": 1, "fyrens": 1, "allt": 8, "ungfinska": 17, "411890": 1, "estetik165": 1, "finskspr\u00e5kig": 5, "pohls": 4, "jubel\u00e5r": 1, "familjenamn": 1, "storfurstend\u00f6mets": 1, "tr\u00e4ffa": 1, "engagerade": 2, "751906": 3, "moderata": 1, "b\u00f6rjan": 20, "storfurstend\u00f6met": 2, "seura6": 1, "wiel\u00e4kin": 1, "n\u00e4rmast": 9, "samman": 1, "patronymikon": 4, "1887": 2, "bestridde": 1, "framstegs": 1, "aika": 2, "1986": 1, "johannes": 16, "k\u00e4nnem\u00e4rke": 1, "inst\u00e4llningen": 1, "argumentationens": 2, "f\u00f6ll": 2, "urnnbnfisls-4783-1416928957389": 1, "suomalaisuusliike": 1, "j\u00e4senet": 1, "poliittinen": 1, "johtokunnan": 1, "f\u00f6reningar": 6, "t\u00e4torterna": 1, "pressens": 12, "uppstod": 3, "ylioppilaiden": 8, "saker": 1, "europas": 1, "kampanj": 8, "sukunimiens\u00e4": 1, "r\u00e4knas115": 1, "suomalaistuumista": 1, "r\u00f6relsens": 6, "landsbygdsbefolkningens": 1, "218\u2013219": 1, "brandtal": 5, "uppmaningarna": 2, "\u00f6versatt": 2, "icke-ungerska": 1, "2131906": 1, "h\u00e4lft": 7, "muistoksi": 1, "polyteknikot": 1, "delas": 1, "mindre": 23, "rikliga": 2, "f\u00f6rfinskningsentusiasmen3": 1, "deposited": 1, "\u00f6ppet": 1, "m\u00e5n": 10, "tidningspressen": 5, "stamfader": 1, "haft": 10, "1870-talet": 6, "sitt": 49, "likheterna": 1, "namnbytena": 1, "samordna": 1, "1853": 6, "f\u00f6dsel": 1, "siktade": 1, "torde": 2, "delar": 3, "dess": 28, "s\u00e4kert": 1, "fenno-ugristerna": 1, "tarkoitus": 1, "laitos": 1, "kaikenalaisia": 1, "tolerans": 1, "befolkningens": 2, "\u00e4ra": 5, "namnf\u00f6r\u00e4ndringskommitt\u00e9": 1, "f\u00f6rordningarna": 1, "valdemar": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 1, "delvis": 6, "medier": 1, "huru": 1, "perustettawilla": 1, "f\u00f6reteelsen": 1, "ointresse": 2, "procent49": 1, "officerare": 1, "publicitet": 3, "kalla": 1, "f\u00f6rsonliga": 1, "naamarit": 1, "skifte": 1, "uusimaa": 14, "ironisera": 1, "suomenmielisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "nimens\u00e4": 4, "ekonomi": 1, "doktorsavhandlingar": 1, "\u00e5rs": 5, "omarbetade": 1, "\u00e4ndringar": 1, "f\u00f6rfinskningsiver": 1, "utanf\u00f6r": 2, "w\u00e4\u00e4nnettiin": 1, "\u00e5rtiondets": 1, "vuotta": 1, "huvudstaden": 1, "h\u00f6gviktig": 1, "utom": 1, "kaltio": 1, "representationsreformen": 3, "f\u00f6rf\u00e4derna": 1, "tiden": 8, "edes": 1, "historiankirjoitus": 2, "sl\u00e4kters": 1, "vi": 11, "2251906": 1, "allts\u00e5": 19, "skick": 1, "emotionella": 3, "n\u00e5gots\u00e5n\u00e4r": 1, "skapandet": 5, "g\u00e4rna": 3, "bart": 1, "of": 8, "merkityksest\u00e4": 1, "wiel\u00e4": 1, "innehavare": 1, "vapaa": 5, "suurnimenmuutto": 1, "tycktes": 1, "virtanen": 2, "stigit": 2, "orter": 3, "1979": 4, "h\u00f6ra": 2, "begr\u00e4nsade": 1, "ursprungliga166": 1, "gentemot": 5, "sj\u00e4lsadel": 1, "141\u2013147": 1, "diskuterades": 6, "arkeologen": 1, "toimikunnan": 2, "urnnbnfisls-4399-1416928957005": 1, "v\u00e4ckte": 1, "gammalfinnarna": 3, "kotkan": 5, "t\u00e4t\u00e4": 2, "grupplojaliteter123": 1, "nationalk\u00e4nsla": 7, "1800-talet": 16, "sukunimi": 1, "ideologerna": 1, "cd": 3, "mars": 8, "30-\u00e5rsm\u00f6te": 1, "suositetaan": 1, "m\u00e5lgrupp221": 1, "befolkning47": 1, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli1628": 1, "sidantal": 7, "inklusive": 8, "motreaktionen": 5, "nationell": 15, "svenskhetstiden": 1, "till": 270, "namnfr\u00e5gan": 1, "f\u00f6das": 1, "meid\u00e4n": 1, "r\u00e4knar": 3, "meinander": 5, "namnf\u00f6rfinskningsdiskussionen": 1, "kommer": 6, "v\u00e4lm\u00e5ende": 1, "outi": 1, "sj\u00e4lv": 8, "personliga": 2, "blifvit": 1, "utifr\u00e5n": 1, "elimellisesti": 1, "korrespondent": 2, "johan": 6, "f\u00f6rflutna": 1, "skapade": 4, "s\u00e4llskapets": 5, "muukalaisuuden": 1, "garanterade": 1, "60\u201368": 2, "henrik": 1, "st\u00e4mpeln": 1, "ers\u00e4ttas": 1, "v\u00e4largumenterade": 1, "s\u00e4llskapen": 1, "1827": 1, "211906": 1, "finskhetens": 3, "tankekonstruktionen": 2, "intresse174": 1, "jopa": 2, "rahwaalla": 1, "speciell": 1, "bankdirekt\u00f6rer": 1, "mot": 51, "ekonomie-divisionen": 1, "upplysningss\u00e4llskap": 1, "arwidsson": 3, "kortfattat": 1, "ungfinnarnas": 2, "omkring": 1, "ledande": 22, "startskottet": 2, "senatorer": 1, "produkt": 2, "adopterat": 1, "saima": 4, "morgentinus": 1, "ethnografisk": 1, "514\u2013523": 1, "2005": 26, "anv\u00e4ndbart": 1, "porvoo": 3, "slutf\u00f6ra": 2, "111251906": 1, "varifr\u00e5n": 2, "forskningslitteratur19": 1, "vuosikertomukset": 3, "liikanen": 8, "tornion": 10, "koskinen": 12, "totalt": 5, "presshistoria": 1, "fordna": 2, "aktivare": 2, "varierade": 2, "vem": 1, "finskhetsr\u00f6relsens": 5, "dem": 23, "pl\u00f6tsligt": 1, "hessu": 4, "om229": 1, "societetsliv": 1, "syftar": 1, "tvivla": 1, "aktiviteten": 1, "jag": 15, "gjordes": 4, "pelk\u00e4st\u00e4": 1, "fennisten": 1, "meddela": 2, "151906": 6, "svekomaner": 1, "h\u00e5gade": 1, "gl\u00f6mde": 1, "vetus": 2, "1741906": 2, "tosisuomalainen": 1, "2851894": 1, "f\u00f6ruts\u00e4ttningar": 3, "muistop\u00e4iw\u00e4n": 1, "vol": 1, "lokalkommitt\u00e9er": 1, "talar": 3, "f\u00f6rs\u00f6ken": 1, "tenderade": 1, "mening": 1, "myths": 1, "sl\u00e4ggan": 1, "namnf\u00f6rfinskningskommitt\u00e9er": 1, "samoin": 1, "namnf\u00f6r\u00e4ndringskommitt\u00e9n": 1, "2111881": 1, "f\u00e5tal": 7, "antagligen": 3, "uusi": 65, "koncentrerade": 12, "yhteinen": 1, "asiaamme": 1, "1983": 1, "talade": 3, "finskans": 3, "saiwat": 1, "921906": 1, "enhetskultur": 3, "existensen": 1, "f\u00f6rfinskningen": 1, "107\u2013108": 1, "230\u2013231": 1, "niihin": 1, "soinnusta": 1, "hvars": 2, "tyder": 3, "samtliga": 10, "fabrikers": 1, "l\u00e4sebok": 2, "tekew\u00e4nt": 1, "menneet": 1, "1817": 1, "\u00f6verensst\u00e4mmer": 1, "v\u00e4ckelsen": 1, "f\u00f6rtryckande": 1, "518\u2013520": 1, "tammerforsbladet": 1, "190612": 1, "varnade": 2, "kptst\u00e4": 1, "r\u00e4ttigheter": 2, "vilkas": 2, "rakt": 4, "perioden": 1, "grund": 18, "orsakerna": 1, "namnf\u00f6r\u00e4ndrarena": 1, "generationen": 1, "h\u00e4vda": 1, "utropades": 1, "\u00e4ndra": 2, "tysksl\u00e4ktade": 1, "1905": 4, "gjorts": 4, "nimelt\u00e4\u00e4n": 1, "behandlats": 1, "visar": 2, "1121906": 1, "privata": 1, "hittades": 1, "aff\u00e4rdat": 1, "vederb\u00f6rliga": 1, "r\u00f6rde": 1, "222245": 1, "statussymbol55": 1, "samh\u00f6righet": 4, "samlats": 1, "anonymt": 1, "100-\u00e5rig": 1, "111906-1251906": 1, "viktigare": 3, "tillh\u00f6righet": 1, "tyv\u00e4rr": 1, "441906": 3, "f\u00f6rfinskningsmani": 1, "1731906": 1, "kontakter": 2, "h\u00e4r": 7, "varenda": 1, "nyttjar": 1, "maamme": 3, "kaleva": 5, "joilla": 1, "recension": 1, "likv\u00e4l": 1, "fatta": 2, "exemplifierar": 1, "icke-bildade": 1, "120\u2013124": 1, "n\u00e4sta": 1, "1875": 4, "f\u00f6rfinskningar": 2, "icke-finskspr\u00e5kiga": 1, "vad": 2, "samh\u00e4llsgrupper": 1, "far": 1, "utf\u00e4rdats": 1, "person": 4, "n\u00e4mna": 2, "fennomanska": 6, "meill\u00e4": 1, "kantaa": 1, "184439": 1, "sl\u00e4ktnamnens": 3, "ennenkuin": 1, "m\u00e5ls\u00e4ttningarna": 1, "tolv": 1, "behandlade": 13, "institution": 1, "svenska": 84, "gemensamma": 9, "tampere": 1, "\u00e5sikter": 4, "vecka": 6, "representanter": 2, "sl\u00e4ktnamn103": 1, "svar": 2, "kehoitan": 1, "46\u201358": 1, "f\u00e4ltet": 1, "f\u00f6rverkliga": 1, "inl\u00e4gg": 34, "hyv\u00e4": 1, "t\u00e4nka": 5, "l\u00e5ta": 1, "slutligen": 10, "utgivna": 1, "seura": 24, "artikelns": 1, "m\u00f6jliggjorde": 1, "50\u201351": 1, "ansvariga": 1, "inga": 5, "paljoa": 1, "tilltag": 1, "f\u00f6rfinskningsr\u00f6relsen": 4, "argumenterade": 8, "utbildade": 2, "omr\u00e5det": 2, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli964": 1, "hj\u00e4lpte": 1, "1041906": 1, "byggde": 1, "1845\u20131897": 1, "huvudstadstidningarnas": 1, "\u00e5ren145": 1, "lojalitetstanke": 1, "7023": 1, "ovilja": 1, "suuren": 2, "bildade": 32, "namnf\u00f6rfinskningar": 28, "g\u00e5": 11, "landsflykt": 1, "helpottaa": 1, "8\u201310": 1, "liknande": 5, "t\u00e4nkt": 1, "l\u00e4grets": 1, "166\u2013167": 1, "relevanta": 2, "farh\u00e5gor": 3, "startskott": 4, "anst\u00e4llas": 1, "tala": 8, "n\u00f6dv\u00e4ndigheten": 1, "on\u00f6dig": 1, "agitera": 2, "oproportionerligt": 3, "statistiska": 1, "opiskelewan": 1, "nationaliseringen": 1, "livsverk": 1, "nationalism": 23, "finland": 53, "jordbrukarna": 2, "oppiaine": 1, "absoluta": 1, "omformades": 1, "genomlefvad": 1, "l\u00e4sarkrets": 1, "mantalsl\u00e4ngder": 1, "\u00e5r67": 1, "skynda": 1, "muukalaismuotoisen": 1, "muuttamaan": 1, "f\u00f6retaget": 12, "\u00e4rftliga": 4, "11\u201312": 2, "pamfletter": 1, "tyskspr\u00e5kiga": 1, "filosofi": 7, "\u00e5terv\u00e4nde": 1, "plikt": 5, "gjorde": 14, "al": 5, "tidningar": 48, "sidantalet": 1, "keski-suomi": 6, "inkorporerades": 1, "konsekvensen": 1, "m\u00e5ngsidig": 2, "kommitt\u00e9erna": 1, "inf\u00f6ra": 1, "klassen": 24, "yliopisto": 7, "g\u00e4llde": 1, "trend": 2, "tiotals": 1, "f\u00f6rs\u00e4kra": 1, "aff\u00e4r": 3, "pr\u00e4glades": 1, "261894": 1, "afhandling": 1, "historian": 2, "f\u00f6rfinskningsartiklarna": 1, "innehade": 1, "skriva": 6, "190625": 1, "utf\u00f6rt": 1, "namndebatten": 6, "beskrivande": 1, "ogynnsamma": 2, "kaste": 1, "akt\u00f6r": 1, "sarkastiskt": 2, "kommitt\u00e9ns": 1, "kansallinen": 4, "storhetstiden": 1, "lettland": 1, "esi-is\u00e4mme": 1, "kejsarens": 1, "yhdenwertaisiksi": 1, "grundl\u00e4ggande": 2, "utl\u00e5tande": 1, "fullo": 1, "trender": 1, "utvecklingen": 1, "sl\u00e4kten": 1, "medveten": 1, "studerat": 1, "festtal": 2, "historia124": 1, "snellmans": 21, "sundberg": 3, "akt\u00f6rerna": 5, "verkar": 1, "517\u2013518": 1, "motreaktion": 8, "n\u00e4rhi": 13, "landsomfattande": 1, "etymologi": 2, "syntes": 1, "l\u00e5n": 1, "behandlat": 1, "desto": 5, "el\u00e4m\u00e4": 5, "hj\u00e4lte\u00e5ldern": 1, "knep": 1, "svensksinnad": 4, "sk\u00e4mttidningen": 1, "arbeta": 1, "sukunimenne": 4, "69\u201371": 1, "konkurrens": 2, "ylioppilaskunta": 1, "svenskspr\u00e5kigas": 1, "reformatorns": 1, "ber\u00e4ttades": 1, "120\u2013121": 2, "veckan": 6, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 1, "bestriddes": 1, "skribenter": 18, "generation": 3, "fr\u00e4ndefolkstanken": 1, "massf\u00f6rfinskning": 4, "fullf\u00f6ljas": 1, "\u00e5sikten": 4, "betydelsen": 5, "minoriteten": 1, "\u00e5ret": 2, "finland57": 1, "reinholm": 7, "argumentets": 1, "l\u00e4mpligast": 1, "ignorerades": 2, "alternativ": 1, "1870-talen": 2, "n\u00e4stan": 5, "namn200": 1, "fosterl\u00e4ndskhet": 3, "sepp\u00e4l\u00e4-pekkanen": 1, "esiintuotu": 1, "finskspr\u00e5kiga104": 1, "fordom": 2, "annat173": 1, "2712017": 1, "storstrejken": 1, "ihmisten": 1, "pages": 1, "niinh\u00e4n": 1, "tillh\u00f6ra": 1, "medborgaren": 1, "v\u00e4rvat": 1, "proklamation": 1, "muutetaan": 1, "l\u00e5nga": 1, "pirjo": 1, "utstr\u00e4ckning": 10, "m\u00e5lat": 1, "agerande": 1, "piispoista": 1, "per": 9, "morgonbladet": 2, "medgav": 1, "inf\u00f6rst\u00e5dda": 1, "popul\u00e4r": 1, "namnf\u00f6rfinskningsanm\u00e4lningar": 1, "objekt": 1, "ber\u00e4ttas": 1, "f\u00f6rel\u00e5g": 1, "suomessa26": 1, "legitimitet": 4, "inverkan": 7, "30\u00e5rsfest": 1, "awustaa": 1, "elias": 2, "massnamnf\u00f6rfinskningen": 4, "agerade": 2, "modell": 3, "fick": 44, "helomv\u00e4ndning": 1, "warsinaista": 1, "framst\u00e5r": 1, "fabian": 1, "retrospektivt": 1, "uttalanden": 1, "st\u00e4der": 1, "503\u2013506": 2, "festligheter": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 1, "protokollspr\u00e5k": 1, "partierna186": 1, "mcrae": 4, "enh\u00e4lligt": 1, "turussa": 1, "decennierna": 3, "g\u00e5rdsnamn": 4, "hysteri": 1, "450\u2013466": 1, "hit": 1, "fors\u00e9n": 1, "spr\u00e5klig": 1, "afgjordt": 1, "lokaltidningar": 2, "kansan": 11, "esimerkki\u00e4": 1, "po\u00e4ngterats": 1, "ideologisk": 2, "jordbrukare": 1, "kansakunta": 1, "f\u00f6ljder": 2, "nimien": 4, "belyses": 2, "fula": 1, "huvud": 2, "n\u00e4mnts": 1, "flytta": 1, "uppfattning": 1, "2231906": 1, "history": 2, "kemil\u00e4inen": 5, "utlopp": 1, "k\u00e4llorna": 2, "likadan": 1, "antologin": 1, "forskning": 15, "f\u00f6rbereda": 1, "hamnade": 3, "finsk-ugriska": 1, "k\u00f6pmannen": 1, "finskan": 9, "kivek\u00e4s": 2, "egenv\u00e4rde": 1, "nimenne": 3, "grundats": 1, "kuin": 1, "inflytande": 1, "s\u00e4ga": 7, "gammalfinska": 16, "2001": 5, "dubbletterna": 1, "kritiken": 10, "myllys": 1, "418\u2013482": 1, "g\u00e5ng": 10, "nuorison": 1, "studier": 2, "vackra": 1, "kr\u00e4vdes": 1, "utomst\u00e5ende": 2, "miksi": 1, "kommentarer": 3, "detaljrikt": 1, "framf\u00f6rt": 1, "storslagna": 1, "bildningen": 2, "utvecklade": 2, "motargument": 1, "etenkin": 1, "naisen": 1, "definieras": 1, "slutf\u00f6rts32": 1, "otaliga": 1, "\u201cnamnstr\u00e4jkare": 1, "annetaan": 1, "sj\u00e4lf": 2, "p\u00e5pekade": 5, "censuren": 1, "1970-talet": 1, "initiativ": 1, "skillnad": 4, "separat": 1, "publik": 1, "resp": 1, "1894": 12, "fortfarande": 5, "kansain": 1, "tycke": 3, "\u00e5teruppst\u00e5ndna": 1, "svekomani": 1, "ih\u00e5gkommen": 1, "heinolan": 6, "lyceer": 1, "karakt\u00e4rsdrag": 1, "nova": 2, "1856": 2, "beteende27": 1, "finlands": 6, "liksom": 2, "redan": 45, "historiker": 3, "ryktades": 1, "muusta": 1, "specialuppm\u00e4rksamhet": 1, "fungerade11": 1, "nationalisering": 3, "uppmanades": 1, "kritikerna": 1, "ljus": 3, "studentf\u00f6rening": 2, "poika": 9, "medium": 1, "sm\u00e5ningom": 5, "st\u00e4llningstagandet": 1, "ihmiskunnan": 1, "siwistym\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "juridiskt": 1, "f\u00f6rvecklingar": 1, "f\u00f6rb\u00e4ttrade": 1, "ideologia": 1, "\u00f6vrigt": 2, "kotikielen": 33, "m\u00f6jligheterna": 1, "borgarna": 1, "plan": 7, "henrika": 1, "problematiskt": 2, "lehdist\u00f6n": 1, "veckobladet": 6, "1251896": 1, "tyskbesl\u00e4ktade": 1, "valen": 1, "meddelade": 3, "nyligen": 3, "campusbiblioteket": 1, "yttre": 1, "ansvar": 1, "namnet": 10, "procent35": 1, "titeln": 1, "tog": 41, "l\u00e4rarseminarier": 1, "uppmana": 3, "kauppalan": 1, "1916": 8, "kpt": 3, "konstitutionalism": 1, "samh\u00e4llsskikten": 4, "vars": 14, "turku": 3, "klinge": 25, "f\u00f6rfattarnamnet": 1, "st\u00f6dja": 2, "aktiv": 7, "mikkelin": 5, "j\u00e4mst\u00e4llda": 1, "ringa": 3, "namnbytet": 5, "namnf\u00f6r\u00e4ndringen": 2, "spr\u00e5kpolitiskt": 1, "namnbyten135": 1, "l\u00e4gret": 6, "ande": 1, "subject": 1, "145\u2013155": 1, "otvivelaktigt": 1, "matrikeluppgifter": 1, "arkisto": 16, "personen": 3, "fyllas": 1, "pressen188": 1, "behandling": 2, "sl\u00e4ktnamnsf\u00f6rfinskning": 1, "svenskspr\u00e5kig": 1, "1870-talen44": 1, "konstateras": 1, "n\u00e4mnde": 2, "101859": 1, "utarbetade": 1, "en": 427, "representativa": 1, "migration": 1, "mans": 1, "sociala": 8, "vikten": 2, "100-wuotisp\u00e4iw\u00e4n\u00e4": 1, "debatten": 10, "ajattelu": 1, "befolkningen163": 1, "hylla": 1, "\u00f6stra": 12, "arga": 1, "namnfosterl\u00e4ndskhet93": 1, "inhemsk": 1, "n\u00e4ra": 2, "jotka": 2, "n\u00f6jer": 1, "senaste": 2, "lika": 13, "suomalaisen": 32, "yleisen": 1, "w\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "obehagliga": 1, "potentiella": 4, "203\u2013294": 1, "236\u2013239": 1, "presentationerna": 1, "avseenden": 1, "httpdigikansalliskirjastofilanguagesv": 1, "bibeh\u00e5lla": 1, "s\u00f6kte": 1, "l\u00e4ger": 2, "dokument": 3, "\u00e5tg\u00e4rder110": 1, "arrangera": 1, "edist\u00e4\u00e4": 1, "182\u2013184": 1, "vissa": 11, "beaktande197": 1, "steg121": 1, "digi": 1, "realistiskt": 1, "kaarlo": 2, "ca": 7, "vetskapen": 1, "mitten": 2, "bekostnad": 1, "yhtaikaa": 1, "2951906": 1, "ungerskt": 2, "12\u201313": 1, "uppkomst": 2, "p\u00e5b\u00f6rjats": 1, "varning": 1, "personer": 58, "enhetlig": 1, "\u00f6verstiga": 1, "asianhaarain": 1, "\u00e5terv\u00e4nda": 2, "ottaa": 2, "mik\u00e4": 1, "evangelium": 1, "senat": 1, "budskapet": 10, "riksdagar": 1, "119\u2013132": 1, "ben\u00e4mnas": 2, "statsr\u00e4ttsliga": 1, "ylioppilaskunnan": 3, "arenan": 1, "toisessa": 1, "intresserade": 8, "g\u00e5ngen": 4, "kiskos": 1, "f\u00f6rd\u00e4rfva220": 1, "retorik": 6, "massnamnbytet": 2, "\u00f6kade50": 1, "baserar": 3, "sann": 4, "ibland": 2, "polyteknikoiden": 1, "f\u00e4stade": 1, "1839": 1, "rad": 1, "procent": 11, "ena": 4, "lyder": 1, "undertecknad": 1, "gemenskap": 1, "144\u2013146": 1, "r\u00f6r": 1, "osa": 2, "urminnes": 5, "ompublicerats": 1, "s\u00e5tillvida": 2, "handfull": 1, "1880-talets": 1, "s\u00e5ledes": 10, "f\u00f6raktarna": 1, "privilegier": 1, "nuija": 34, "\u00f6kad": 3, "galjonsfigur": 2, "lektorn": 1, "fennomansk": 1, "juslenius": 5, "sedd": 9, "analys": 6, "skr\u00e4na": 1, "st\u00e4ndernas": 1, "tuntua": 1, "folksj\u00e4l": 3, "domen": 1, "sl\u00e4ktnamnsbyten": 2, "l\u00e4robok": 1, "fungerande": 2, "h\u00e4meen": 10, "dels": 5, "tvingade": 1, "senast": 10, "s\u00f6kning": 2, "imagin\u00e4ra": 3, "hantverkare": 1, "s\u00e5dana": 21, "smutskastningen": 1, "1431906": 1, "\u00e5land": 5, "medeltiden": 1, "m\u00e5ngfaldig": 1, "respektive": 3, "namnbytesfr\u00e5gan": 1, "\u00f6verhuvudtaget": 1, "1904\u20131904": 1, "kommande": 5, "bildar": 1, "sukuni": 1, "riktigt": 3, "protestera": 1, "f\u00f6reg\u00e5ngare": 1, "snellman-argument": 1, "vanligt": 3, "anv\u00e4nda": 12, "\u00f6verf\u00f6rdes": 1, "effektiva": 2, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "litteraturs\u00e4llskapets": 1, "engagemanget": 1, "etnisk": 4, "finsksinnades": 1, "116\u2013117": 1, "betvivlade": 1, "peltonenlinnankoski": 1, "sista": 6, "196\u2013199": 1, "sl\u00e4ktnamn132": 1, "oppaita": 1, "f\u00f6rm\u00e5": 6, "tulewan": 1, "typisk": 1, "inte": 201, "f\u00f6rst\u00e5eligt": 1, "flitigt": 1, "tommila": 9, "1850-talen": 1, "1051906": 3, "vihtori": 1, "m\u00f6ttes": 1, "louhi": 6, "hyste": 1, "oftast": 3, "rommi": 4, "handlade": 12, "tendens": 1, "marken": 1, "enskilda": 2, "orsaka": 1, "memories": 1, "benedict": 1, "eget": 11, "dag": 3, "mytologi": 1, "fungerade": 4, "sj\u00e4lva": 10, "tydliga": 4, "sist": 7, "skrivits": 2, "omst\u00e4ndigheterna": 2, "positivt": 1, "poikia": 1, "l\u00e5gor": 1, "givetvis": 7, "sannskyldig": 1, "influerats": 1, "skribent": 7, "p\u00e4ivi\u00f6": 1, "kuoltuaan": 1, "tyydytt\u00e4\u00e4": 1, "\u00e5r": 50, "v\u00e5rvintern": 1, "proklamerande": 1, "karjala": 5, "asuinsijoista": 1, "dessutom": 17, "hantverkarm\u00e4stare": 1, "senaattoreista": 1, "centrala": 6, "tunnettu": 1, "\u00e5rhundradets": 2, "m\u00f6tte": 1, "45\u201370": 1, "unders\u00f6kningar": 1, "f\u00e4derne\u00e4rfda": 2, "syften": 1, "b\u00e5da": 6, "otettujen": 2, "allmogen": 6, "luwussa": 2, "salo": 1, "samarbete": 6, "dryga": 1, "sv\u00e5righeter": 4, "kansoihin": 1, "framst\u00e4llningar": 2, "maktbeg\u00e4r": 1, "nationalisterna": 1, "brann": 1, "etniskt": 1, "namnf\u00f6rfinskningskampanjens": 2, "utdelar": 1, "tabeller": 1, "peltonen": 2, "spr\u00e5kfr\u00e5gor": 2, "samh\u00e4llsskikt": 2, "opinionsbildarna": 1, "18101905": 1, "latinsk": 1, "kommitt\u00e9er": 2, "frenckell": 2, "kanske": 2, "early": 2, "\u00f6vre": 1, "agitationsinstrumentet": 1, "sl\u00e4ktnamnets": 2, "verkligheten": 1, "viet": 1, "utgjordes": 4, "paineessa": 1, "arkivens": 1, "spr\u00e5kfr\u00e5gan": 8, "identifierande": 1, "misstag": 2, "tills": 4, "r\u00e4ttare": 1, "japan": 1, "hvarf\u00f6r": 1, "st\u00e4der113": 1, "lyste": 1, "naturligtvis": 4, "de": 298, "v\u00e4nta": 1, "cajan": 1, "kun": 4, "brukar": 1, "dela": 1, "kulturell": 1, "synliga": 1, "omistaa": 1, "oikean": 2, "sl\u00e4kt": 2, "alle": 1, "allm\u00e4nheten203": 1, "undertecknarna": 1, "citerar": 1, "1800-tal": 1, "uppst\u00e5": 2, "grupper": 9, "fira": 1, "2831906": 9, "\u00e5ter": 2, "lands": 1, "1831906": 27, "situation": 1, "omgivning": 1, "rubricerade": 1, "ujosta": 1, "spr\u00e5kstriden": 10, "l\u00e4mna": 1, "tutkimuksia": 2, "sanowat": 1, "synvinkel": 3, "alldeles": 4, "communities": 2, "f\u00f6rdomar": 1, "regel": 16, "tankeg\u00e5ngar": 2, "1880talet": 1, "\u00e4rft": 1, "budskap": 2, "\u00f6vertala": 1, "grad": 19, "muun": 1, "traditioner": 1, "tydligare": 2, "ompublicerades": 3, "ringa109": 1, "stiger": 1, "snellmansdagen": 25, "j\u00e4mf\u00f6rdes": 1, "todistusta": 1, "kakkein": 1, "\u00f6sterbottningen": 5, "praktisk": 2, "1860-talet": 2, "f\u00f6rd\u00e4rva": 1, "skeptiska": 1, "multilingual": 2, "historieundervisningens": 1, "kritik": 7, "pondus": 1, "lantdagsval": 3, "individen": 2, "ty": 2, "inf\u00f6rskaffandet": 1, "underbygga": 1, "tillnamn": 1, "yhten\u00e4isyys": 1, "ruotsalaiseksi": 1, "syyll\u00e4kin": 1, "riktade": 4, "antalet": 6, "grunda": 1, "motsatte": 4, "chefredakt\u00f6rerna": 1, "persoonallisen": 2, "tio": 4, "nationalismen": 14, "kommitt\u00e9": 2, "collan": 1, "familjens": 1, "unkarilaistuttamisasian": 1, "f\u00f6rs\u00f6kt": 1, "herrskapet": 1, "f\u00f6rst\u00e4rkandet": 1, "program": 2, "wai": 1, "entitet": 1, "tillf\u00f6rlitliga": 1, "ovan": 8, "warsinaisia": 1, "honom": 4, "s\u00f6korden": 2, "myter": 1, "pakanuudenaikainen": 3, "huomaa": 1, "recensioner": 2, "vilket": 24, "siin\u00e4": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 1, "kvantitativt": 4, "n\u00e5s": 1, "namnf\u00f6r\u00e4ndringarna199": 1, "mahdollisimman": 1, "kulturnationalistisk": 2, "inneb\u00f6rden": 1, "upp": 39, "fornsvenskan": 1, "flyttat120": 1, "samplets": 9, "namn": 190, "niill\u00e4": 1, "skulle": 81, "2911884": 1, "historisk": 1, "proto-nation": 1, "eniga": 1, "\u00e5rtiondena": 2, "ort": 2, "maapallon": 1, "fall": 16, "folkskolorna": 1, "goda": 6, "tillv\u00e4ga69": 1, "waiheista": 1, "oliwat": 1, "20\u201321": 1, "s\u00f6kandet": 1, "h\u00f6gt": 2, "traditionella": 1, "sukunimik\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 2, "mcalester": 1, "r\u00f6rligt": 1, "namnf\u00f6rfinskningskampanj": 1, "historieskrivning": 3, "g\u00e5tt": 6, "estland": 1, "toisiimme": 1, "kotka": 10, "bevis": 1, "kokouksen": 1, "agitation204": 1, "enkla": 1, "namntagningsprocessen": 1, "lyrik": 1, "s\u00e5lunda": 1, "f\u00f6rhistoriska": 1, "ord": 4, "b\u00f6cker": 2, "tekee": 2, "taget": 1, "1897": 4, "levnadss\u00e4tt": 1, "v\u00e4sterl\u00e4ndska": 1, "han": 43, "\u00f6vers\u00e4ttas": 1, "slut": 2, "otti": 2, "finns": 11, "engagerad": 1, "v\u00e4ldigt": 6, "uppgift": 6, "veckor": 1, "motiv": 2, "toimenpiteisiin": 1, "skillnader": 1, "inkluderade": 2, "kansallisen": 1, "undantaget": 1, "ta": 31, "skett": 3, "184642": 1, "f\u00f6ddes": 5, "skiftning": 1, "jokaisessa": 1, "p\u00e5visar": 3, "inflytelserika": 4, "bilagor": 3, "borgesm\u00e4ns": 1, "st\u00e4llningen": 1, "tre": 8, "1411898": 1, "grundare": 2, "lukee": 1, "113\u2013114": 2, "hellens": 1, "etnisyys": 1, "publicera": 2, "insatta": 1, "m\u00e5lfr\u00e5gor": 1, "fr\u00e5gest\u00e4llningar": 2, "socio-ekonomiskt": 1, "h\u00e5lla": 2, "\u00f6verdrivna": 4, "kr\u00e4vde": 2, "pohjois-savo": 5, "1878\u20131907": 9}