{"nainen": 1, "teokselle": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4": 1, "avulla": 2, "lis\u00e4ksi": 1, "sek\u00e4": 7, "niin": 1, "tapoja": 1, "maskuliinisuudesta": 1, "kyseenalaistaa": 1, "niist\u00e4": 1, "perfomatiivisuuden": 1, "selitetty": 1, "graffitin": 7, "euroopan": 1, "henkiv\u00e4": 1, "siirryt\u00e4\u00e4n": 1, "sen": 1, "tehty\u00e4": 1, "vaatteet": 1, "keinotekoisuuden": 1, "historiaan": 1, "tutkimuksessa": 1, "metodia": 1, "tutustuminen": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 1, "keskustelutetaan": 1, "k\u00e4ytetty\u00e4": 1, "sukupuolen": 3, "hahmoja": 2, "esitell\u00e4\u00e4n": 3, "perusteella": 1, "joka": 1, "stereotyyppisen": 1, "vaan": 2, "kaupungeissa": 1, "niiden": 1, "teemoja": 1, "maskuliinisessa": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 2, "kolmelle": 1, "oteta": 1, "terminologiaa": 1, "luetaan": 1, "kulttuuriin": 2, "tulkinta": 1, "tarkoitusta": 1, "kuvaston": 1, "n\u00e4hty\u00e4": 1, "esiintyy": 1, "tarkastellaan": 1, "kuvissa": 1, "miten": 1, "rakennelmaa": 1, "keinotekoista": 1, "tematiikan": 1, "viitekehyksen\u00e4": 1, "l\u00e4hteiden": 1, "niihin": 1, "roolien": 1, "erojakin": 1, "rakentamisen": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksin\u00e4": 1, "tytt\u00f6yden": 1, "kent\u00e4ll\u00e4": 1, "raamien": 1, "graffiti": 2, "kaikkia": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 1, "itsens\u00e4": 1, "maailmassa": 2, "jotka": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 2, "jonka": 1, "t\u00e4m\u00e4": 1, "haasta": 1, "taide": 1, "tutkielman": 2, "tutkimus": 1, "tai": 1, "hahmoista": 1, "asemaa": 1, "ovat": 4, "rakenne": 1, "girl": 1, "niiss\u00e4": 1, "van": 4, "vanin": 7, "uhman": 1, "tutkielmassa": 5, "siit\u00e4": 1, "esitt\u00e4misen": 2, "tutkimuskohteen": 1, "naisgraffititaiteilija": 1, "asettaminen": 1, "ja": 27, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "naistaiteilijuuden": 1, "ett\u00e4": 3, "miehisen": 1, "kauneusihanteiden": 1, "graffiteiksi": 1, "joitakin": 1, "tietyll\u00e4": 1, "ollen": 1, "postfeministinen": 1, "p\u00e4\u00e4osiosta": 1, "on": 10, "termej\u00e4": 1, "voivat": 1, "tuotantoa": 1, "naisen": 2, "graffitisanastoa": 1, "huomioon": 1, "toistaminen": 1, "kuvaliite": 1, "tietynlainen": 1, "nimi\u00e4": 1, "haastajina": 1, "kolmannessa": 1, "visuaalisen": 2, "metodilla": 1, "analyysissa": 1, "vaihtoehtoisia": 1, "teoksillaan": 1, "liittyy": 1, "stereotyyppinen": 1, "sit\u00e4": 3, "liite": 1, "sukupuolentutkimus": 1, "graffititaiteen": 2, "katutaiteeksi": 1, "johdannon": 1, "esille": 2, "kuva": 1, "teoretisointiin": 1, "s\u00f6p\u00f6": 1, "tunnistettava": 1, "nykykuvaston": 1, "teoreettisena": 1, "tutkimuksen": 1, "katutaiteen": 7, "toimivana": 1, "kautta": 1, "kolmea": 1, "koostuu": 1, "analyysi": 1, "katseen": 2, "tulkitaan": 1, "v\u00e4ite": 1, "teoksilla": 1, "j\u00e4lkeen": 2, "ensisijaisesti": 1, "poup\u00e9et": 1, "jokainen": 1, "taiteilijalta": 1, "kuvien": 2, "kadulle": 1, "se": 1, "ole": 1, "normeja": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 1, "kaksi": 1, "l\u00f6ydett\u00e4v\u00e4t": 1, "kulttuurin": 4, "yhteenveto": 1, "tulkittavissa": 2, "viidest\u00e4": 1, "mutta": 1, "tarkemmin": 2, "muistuttavalla": 1, "nostaa": 1, "nelj\u00e4": 1, "poup\u00e9e": 1, "kutsuu": 1, "esittelyn": 1, "hahmo": 1, "selvitet\u00e4\u00e4n": 1, "varten": 1, "tulkittua": 1, "kommentoi": 2, "s\u00f6p\u00f6yden": 1, "luvussa": 4, "kattotermin": 1, "powerin": 1, "miss": 10, "l\u00e4hiluvun": 1, "teosta": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 1, "positioiminen": 1, "naistekijyytt\u00e4": 1, "taiteilija": 1, "h\u00e4n": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 1, "teosten": 1, "tekstin": 1, "teorioiden": 1, "el\u00e4inelementti\\n\\ntavoitteena": 1, "suhtautuu": 1, "genress\u00e4": 1, "olla": 1, "olennaista": 1, "genren": 1, "teoksista": 2, "historiaa": 1, "kulttuuri": 1, "sis\u00e4ll\u00e4\\n\\ntutkielman": 1, "esittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "naistekijyydest\u00e4": 1, "seksistiselle": 1, "voiko": 1, "tavalla": 2, "joten": 1, "eritell\u00e4\u00e4n": 1, "naiseuden": 1, "naiskuvan": 1, "johtoajatusta": 1, "pohjalta": 1, "naiseudesta": 1, "kuin": 2, "katsojajoukollemiss": 1, "moninainen": 1, "rikkoviksi": 1, "suora": 1, "jossa": 2, "miesmaskuliiniselle": 1, "siin\u00e4": 1, "jokin": 1, "kaikissa": 1, "jatai": 1, "toistavat": 1, "2004": 1, "alla": 1, "tekijyyden": 1, "maskuliiniseen": 1, "yhteist\u00e4": 1, "provokaatioiksi": 1, "my\u00f6s": 2, "maalattu": 1, "eleet": 1, "valittu": 1, "kartoittamaan": 1, "naisnormeja": 1, "historia": 1, "katuymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "t\u00e4t\u00e4": 1, "siihen": 1, "luku": 1, "kuitenkin": 1, "toimivat": 1, "liikaa": 1, "lyhyesti": 1, "provokaatiot": 1, "naistaitelijana": 1, "vuodelta": 1, "kolme": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "toimii": 1, "tehty": 1, "samassa": 1, "n\u00e4in": 1, "luettavissa": 1, "viisi": 1, "linkitet\u00e4\u00e4n": 1, "teoria": 1, "v\u00e4h\u00e4iset": 1, "urbaanin": 2, "tietynlaisen": 1, "syntyy": 1, "poup\u00e9e-hahmot": 1, "analyysiluku": 1, "jengikulttuurista": 1, "graffitikulttuurissa": 1, "suhteita": 1, "toisessa": 1, "valituille": 1, "vaikutusta": 1, "k\u00e4sitteiden": 1, "historiasta": 1, "tutkimusta": 2, "erityisesti": 1, "pohditaan": 1, "sarjakuvaestetiikkaa": 1, "\\n\\ntutkielman": 1, "ei": 3, "l\u00e4hilukua": 1, "katse": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "naissukupuolen": 1, "teostensa": 1, "nimell\u00e4": 1, "tutkielmaan": 1, "laajalle": 1, "teemojen": 1, "nukke": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 1, "ne": 1, "vallitsee": 1, "yksityiskohtia": 1, "katseelle": 1, "graffititaiteessa": 1, "naiseksi": 1}