{"kommentteja": 1, "skrifth\u00e4ndelse": 10, "delegationen": 2, "metafunktioner": 9, "till\u00e4mpningen": 1, "rask": 1, "sp\u00e4nner": 3, "h\u00e4nger": 13, "gauss-kurva": 1, "r\u00f6st": 11, "reached": 2, "mager": 1, "individens": 2, "p\u00e5verkar": 7, "skapar": 33, "makkonencraig": 2, "978-951-51-2525-5": 1, "komplett": 1, "f\u00e4rre": 4, "s\u00f6kande": 2, "keskuksen": 1, "lahtinen": 3, "2005134": 1, "tillbringa": 1, "l\u00e4rokurserna": 1, "skriftpraktik": 50, "naiva": 2, "vetenskapliga": 2, "realprov": 1, "20122": 2, "korrigeras": 2, "kommunikationsteoretisk": 1, "f\u00f6rst\u00e4rks": 1, "redog\u00f6r": 35, "modalitet": 2, "ursprungliga": 1, "yttrandet": 85, "diakroni": 1, "tur": 8, "pratat": 1, "gemensam": 12, "m\u00e4nniskors": 1, "kontext": 86, "given": 9, "anteckna": 3, "standardspr\u00e5k": 2, "f\u00e4sts": 1, "uppsatsbed\u00f6mning": 1, "roller": 2, "n\u00fa": 1, "\u00e5tta": 4, "lindgren": 1, "norska": 4, "osoittaa": 2, "stilen": 4, "abiturienterna": 44, "utmanande": 5, "spr\u00e5kriktigt": 1, "vikt": 7, "standardsvenska": 2, "lsp": 1, "hotar": 1, "d\u00e4rp\u00e5": 2, "spridda": 1, "mimmi": 2, "censorskoder": 3, "ni": 5, "a523": 5, "heritage": 2, "r\u00e4ttskyddsperspektiv": 1, "ofantligt": 1, "brunnsberg-harrod": 2, "belysts": 1, "inst\u00e4lld": 1, "ewa": 1, "ytterligare": 2, "agneta": 1, "tutkimatonta": 1, "n\u00e4mner": 7, "nackdelar": 1, "bisyssla": 1, "rubrikformulering": 2, "almqvist": 1, "bredd": 1, "vitsordsf\u00f6rdelningar": 1, "modern": 1, "marginaler": 1, "tonvikten": 1, "00014": 1, "upps": 3, "slutsats": 3, "randi": 2, "lyckats": 1, "vore": 3, "f\u00f6rst": 13, "kehitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "analysis": 9, "efterlysta": 1, "yrkesh\u00f6gskoleutbildning": 1, "f\u00f6ras": 1, "b416": 1, "text": 120, "irritation": 1, "wenche": 2, "uppsats": 80, "bollar": 1, "giuseppe": 1, "systeemis-funktionaalinen": 1, "problematiserar": 7, "eventuellt": 10, "olsson": 3, "hallidays": 1, "prosodiska": 1, "skrivforskningen": 1, "skolinspektionen": 7, "uppges": 1, "fonologi": 5, "dimension": 8, "utm\u00e4rkande": 3, "studenter": 5, "learning": 3, "httpwwwminedufiexportsitesdefaultopmkoulutuskoulutusjaerjestelma": 1, "litterariteten": 1, "f\u00f6rhand": 4, "utbildningssystemet": 11, "yleis\u00f6nosastotekstien": 1, "proficiency": 1, "2562015": 1, "relaterad": 2, "coppock": 1, "muiden": 1, "kontrollr\u00e4ttningar": 1, "httpsdigabifi": 1, "idar": 1, "tabellen": 9, "skala": 1, "fetstil": 10, "ecology": 2, "ointresserat": 1, "tillg\u00e4ngliga": 1, "arbetsuppgifter": 1, "uppsatsenv\u00e4gen": 1, "\u00e4lska": 2, "tar": 49, "gamla": 1, "symboliserar": 1, "f\u00e5": 37, "1996": 4, "dynamiskt": 1, "forts\u00e4tter": 3, "historik": 1, "200597ff": 1, "f\u00f6reteelser": 5, "kokeilusta": 1, "modersm\u00e5lsskribenterna": 3, "blackwell": 3, "f\u00f6rekommer": 44, "linjen": 1, "styrka": 8, "formell": 1, "din": 6, "bodil": 1, "minne": 1, "endorse": 3, "systemisk-funktionellt": 2, "sk\u00f6njas": 1, "httpsvimeocom115241954": 1, "bl\u00e4ck": 1, "ett": 680, "a468": 2, "kvalitetssikring": 1, "h\u00e4nvisa": 20, "martina": 1, "kognitiva": 7, "studenternas": 2, "grammatisk": 1, "\u00e4ndam\u00e5lsenlig": 2, "sammankopplade": 1, "balans": 1, "7662004": 1, "\u00f6versikt": 30, "monikielisyys": 1, "skrifth\u00e4ndelserna": 10, "illustrera": 1, "53222": 2, "tunga": 1, "houtsonen": 1, "19993": 4, "bed\u00f6mas": 5, "beh\u00e5ller": 3, "separata": 2, "fokus": 56, "jarkko": 1, "arvonanto": 1, "2012a69": 1, "2742016": 3, "talas": 3, "huvudsakligen": 1, "ickem\u00e4nskliga": 1, "skolg\u00e5ng": 3, "riktas": 2, "g\u00f6ra": 16, "osorterad": 1, "st\u00e4llningstagande": 37, "tema": 2, "marja-liisa": 1, "martre": 1, "heikkinen": 3, "4311": 2, "look": 2, "avv\u00e4rjas": 1, "po\u00e4nggr\u00e4nserna": 7, "slutpo\u00e4ngen": 1, "studentdimission": 1, "nora": 1, "grundskolan": 7, "19982001": 3, "l\u00e4mpat": 1, "n\u00e4mnden28": 1, "f\u00f6rdelar": 5, "n\u00e4tverket": 3, "uttalats": 2, "201037": 1, "skrifter": 4, "kravniv\u00e5n": 1, "f\u00f6rv\u00e4ntningar": 9, "lexikala": 7, "uppn\u00e5tt": 6, "f\u00f6rst\u00e4rker": 2, "lukutaitoa": 1, "flertal": 1, "og": 10, "deltog": 1, "nordenstam": 1, "t3010": 1, "trevlig": 2, "konflikten": 2, "under": 72, "samlingsbegrepp": 1, "lubenter": 1, "officiella": 2, "a539": 1, "utl\u00e4mnar": 1, "s\u00e4r": 1, "t\u00e4nkandet": 1, "vuorovaikutusta": 1, "avsikt": 2, "r\u00f6sten": 5, "mellan\u00e5r": 2, "vana": 2, "genus": 1, "f\u00f6rtj\u00e4nt": 1, "uppl\u00e4gg": 2, "inget": 6, "p\u00e5": 888, "inspireras": 1, "4322": 2, "motiverat": 5, "ursprungligen": 4, "l\u00e4rarkommentarer": 1, "inga-lill": 1, "follows": 2, "referensramen": 4, "studentexamensuppsatserna": 29, "sequential": 1, "kirjoittaminen": 1, "till\u00e4gnad": 1, "normala": 2, "ilmaiseminen": 1, "ggodk\u00e4nnande": 2, "18kkn": 1, "omges": 1, "utmaning": 2, "b441": 1, "vuorovaikutuksessa": 1, "centralt": 4, "\u00f6nskade": 1, "erinomaisia": 1, "st\u00f6rre": 4, "\u00e4nda": 2, "klassrummet": 2, "fr\u00e5gest\u00e4llning": 2, "b\u00e4st": 2, "authority": 1, "\u00f6stnyl\u00e4ndska": 1, "rrubrik": 1, "hemifr\u00e5n": 1, "kjell": 5, "f\u00f6rknippas": 1, "avslutar": 5, "elholm": 2, "skolspr\u00e5ksforskning": 1, "hufvudstadsbladet": 1, "distans": 2, "som": 1397, "kirjoittajan": 2, "egenm\u00e4ktigt": 1, "christina": 1, "st\u00e4llde": 4, "myndigheternas": 3, "v\u00e4dja": 1, "uppsatsskrivare": 1, "kunskapstyper": 1, "skriftlig": 10, "enda": 7, "arvioijien": 2, "tuottamat": 1, "med": 558, "f\u00e5r": 26, "vice": 2, "hanterar": 1, "20df": 1, "str\u00e4ng(are": 1, "bed\u00f6martexter": 2, "avlade": 1, "spr\u00e5kformer": 1, "1482014": 2, "till\u00e4mpats": 1, "bearbetning": 1, "f\u00f6rs": 4, "each": 2, "st\u00e5ndpunkter": 1, "blooms": 1, "cirka": 4, "sskribent": 1, "\u00e5terkommande": 4, "pekar": 4, "skoltid": 1, "raderna": 1, "interpersonella": 25, "felfritt": 3, "sm\u00e5tt": 1, "journalistic": 1, "gjorda": 4, "personen": 1, "skapas": 16, "ideationell": 5, "publicerad": 1, "n\u00f6dgade": 1, "texttypologier": 1, "ligger": 43, "bed\u00f6marnas": 4, "instrument": 1, "20122013": 1, "uppgiften": 20, "st\u00e4lls": 14, "bilaga": 29, "nyansrikt": 6, "bed\u00f6mningsaktivitet": 10, "language": 16, "avsl\u00f6jas": 1, "keskeisen\u00e4": 1, "avstamp": 4, "ess\u00e4er": 1, "hj\u00e4lpa": 1, "social-konstruktivistiskt": 1, "element\u00e4ra": 1, "yrkesut\u00f6varna": 1, "sakkunskap": 1, "kristeva": 3, "l\u00e4sarpositioneringen": 1, "a472": 1, "uppm\u00e4rksamhet": 5, "vagle": 4, "otava": 1, "provkonstrukt\u00f6rerna": 2, "gymnasieutbildning": 8, "l\u00e4st": 11, "norman": 3, "multimodal": 6, "2001\u20132013": 1, "haluavat": 1, "v\u00e4l": 20, "lingvistik": 10, "dramatiskt": 2, "svenskans": 2, "klarade": 1, "skolkonventionella": 1, "tillt\u00e4nkta": 1, "53223": 2, "disparata": 3, "landets": 1, "handelsh\u00f6gskolan": 1, "klar": 6, "f\u00f6rb\u00e4ttra": 3, "marginalen": 5, "felfria": 1, "teoretisk": 4, "arviointikommenteissa": 1, "mekanismer": 1, "a459": 2, "sanningsenligt": 1, "doktorand": 1, "201066": 1, "rationalitet": 2, "ursin": 1, "teoria": 2, "ses": 44, "inkluderas": 3, "590-598": 1, "l\u00f6pande": 1, "rektorer": 2, "deaktiverad": 8, "skrivpedagogisk": 1, "dimission": 1, "materialf\u00f6rteckning": 2, "bed\u00f6mdes": 2, "modellerna": 1, "automatik": 1, "88\u201290": 6, "stor": 14, "bakhtins": 4, "f\u00f6rv\u00e4ntade": 13, "bed\u00f6mningskultur": 2, "a480": 1, "n\u00e4r": 6, "respekterar": 1, "undergrupp": 4, "uppfattningar": 4, "skrivna": 24, "l\u00e4gsta": 1, "individer": 2, "engagement31": 1, "systematiska": 1, "textgenrer": 2, "extremt": 3, "inst\u00e4llning": 9, "l\u00e4sarens": 8, "paradigmskiftet": 1, "begr\u00e4nsat": 2, "analysexemplet": 1, "avslutning": 3, "mies": 1, "inf\u00f6rdes": 2, "drygt": 1, "lis\u00e4ksi": 1, "hoyer": 2, "best\u00e5ndsdelar": 1, "dalande": 1, "2003a32": 1, "uppsatsskrivaren": 1, "green-v\u00e4nttinen": 2, "v\u00e4gs": 1, "kompositioner": 1, "tabell": 49, "201390": 1, "f\u00f6ll": 1, "ens": 2, "ddialogen": 1, "semiotisk": 1, "mmental": 1, "ten": 1, "2012114": 1, "tre\u00e5riga": 1, "presenterat": 3, "external": 2, "2752013": 1, "2012\u20132013": 1, "\u00e5rligen": 2, "hoppas": 2, "f\u00f6rskoleundervisning": 3, "avsaknaden": 1, "befallande": 1, "enaresamiska": 1, "1975": 1, "imagination": 1, "prestera": 2, "varje": 25, "f\u00f6rklara": 1, "teksti": 1, "ungdomsskoleelevers": 1, "po\u00e4ngteras": 1, "spr\u00e5kbehandlingen": 2, "h\u00e4ftet": 7, "k\u00e4nsla": 2, "internationella": 2, "brice": 1, "interaktionen": 13, "k\u00e4nts": 1, "cefr-skalan": 1, "roger": 1, "rf": 1, "normeringen": 3, "f\u00f6reningen": 2, "drar": 4, "bed\u00f6mningsf\u00f6reskrifterna": 34, "erbjuda": 2, "penna": 2, "litteraturs\u00e4llskapet": 3, "redog\u00f6relse": 2, "provh\u00e4ftet": 1, "inne": 1, "a454": 1, "slutligen": 7, "utv\u00e4rderingarna": 1, "provprestation": 4, "ihopkopplade": 1, "provtext": 1, "talarens": 1, "minoritetsspr\u00e5k": 1, "absolut": 19, "efter": 29, "longmanpearson": 2, "spr\u00e5kpedagogisk": 1, "ber\u00e5d": 1, "betona": 2, "verkar": 15, "best\u00e5tt": 1, "utvidning": 2, "rutor": 1, "handstil": 8, "vanligen": 1, "ongstad": 2, "upprepat": 1, "kod": 4, "skolkulturell": 2, "kategorin": 21, "veracity": 2, "f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4tt": 1, "till\u00e4mpat": 2, "kartl\u00e4gga": 1, "aldrig": 2, "dominera": 1, "formuleringarna": 5, "s\u00e4ga": 42, "oenighet": 1, "m\u00f6jliggjort": 1, "vidberg": 2, "sakprosa": 3, "situationer": 7, "wiksten": 2, "yttre": 28, "argumenterande": 6, "konkret": 5, "tillf\u00f6rlitlig": 1, "vitsordsf\u00f6rdelning": 2, "behandling": 1, "omfattning": 3, "opponerar": 1, "potentiella": 1, "bed\u00f6mts": 9, "yttersta": 1, "2012113\u2013114": 1, "grundtanken": 1, "interaktivitet": 1, "obegr\u00e4nsat": 1, "censorer": 52, "studentexamenstexter": 4, "egenskaper": 11, "\u00e4mnes\u00f6vergripande": 1, "skriftteknologi": 1, "hellgren": 6, "such": 2, "sk\u00e4rm": 3, "klarl\u00e4gger": 1, "positivt": 26, "offentlig": 1, "roswell": 1, "garantera": 1, "fokuserande": 1, "kanske": 17, "space": 1, "verbfraser": 1, "93\u201299": 1, "korkman": 1, "20065ff": 1, "klassifikationer": 1, "analysen": 38, "199042": 1, "lingvistiken": 7, "pedagogies": 1, "evalueringar": 1, "materialbaserade": 10, "fallgren": 2, "15121919": 1, "clause": 1, "arvosanaan": 1, "ilmaise": 1, "larsen": 1, "discourse": 14, "norsk": 3, "skickats": 2, "komplettering": 1, "muntliga": 7, "sk\u00e4rpa": 4, "\u00e5sta": 1, "barnfamiljsbroschyrer": 1, "funktion": 26, "tunteitaan": 1, "betraktar": 2, "collaborative": 1, "fint": 1, "gruppdeltagare": 1, "censorera": 1, "identiteterna": 1, "1981318": 1, "utg\u00f6ras": 4, "d\u00e4rtill": 18, "spr\u00e5kriktiga": 3, "kraft": 2, "bed\u00f6mnings-f\u00f6reskrifterna": 1, "studentm\u00f6ssor": 1, "comments": 12, "karin": 2, "egentliga": 1, "mmen\u2026": 3, "balanserad": 2, "tenhunen": 1, "d\u00e4rut\u00f6ver": 1, "\u00e4mnar": 1, "m\u00e5lgruppen": 2, "a486": 1, "53142": 2, "fylla": 2, "utg\u00e5ende": 79, "2011": 28, "kronologi": 1, "431\u2013435": 1, "lausunnot": 1, "allra": 3, "osoitetaan": 2, "s\u00e4ger": 4, "b450": 4, "analysera": 13, "sv\u00e5ra": 1, "1838\u20131938": 1, "situationen": 4, "aktivera": 4, "kan": 355, "analysmaterial": 2, "framtida": 1, "b422": 1, "frigjord": 1, "mellan": 132, "nordenfors": 2, "\u00f6msesidigt": 1, "universitets": 1, "specifik": 4, "arvilommi": 1, "kapitlet": 18, "textb\u00f6cker": 1, "arbetar": 10, "1978": 1, "erbjuder": 3, "kategoriserat": 12, "gr\u00e4nserna": 1, "01020304050607080": 1, "2006\u20132010": 1, "3kkn": 1, "exempelvis": 1, "strukturella": 1, "53143": 2, "andraspr\u00e5ksforskning": 1, "2007121": 1, "ppratigt": 1, "huvudbetydelser": 1, "makroperspektiv": 2, "sj\u00e4lvklart": 2, "2003b": 2, "kopplingar": 3, "passiv": 1, "koncentration": 1, "f\u00f6ljer": 23, "vidgade": 5, "2008182": 3, "matthiessen": 13, "helhetsanalys": 5, "censorskapet": 3, "kunnskap": 2, "f\u00f6ra": 15, "direkt": 18, "edward": 1, "livserfarenhet": 1, "b\u00e4ltet": 3, "st\u00e4ndigt": 1, "r\u00f6sterna": 3, "p\u00e5tr\u00e4ffas": 1, "litteratur1": 1, "kunskaperna": 3, "provkonstrukt\u00f6rer": 2, "myndighetsut\u00f6vande": 2, "vanliga": 3, "tror": 3, "erk\u00e4nna": 3, "starka": 1, "vidgar": 2, "sig": 196, "2007431": 1, "nakari": 1, "metakognitiv": 1, "texttyper": 2, "tutkimuksessa": 5, "beteende": 12, "httpwwwneselangcensor142565": 1, "manar": 1, "f\u00f6rs\u00f6k": 2, "skribent": 57, "f\u00f6rst\u00f6rs": 1, "samma": 43, "joka": 1, "rollf\u00f6rdelningen": 2, "v\u00e4lja": 12, "f\u00e5tal": 2, "42006": 1, "symbolisk": 1, "begr\u00e4nsar": 12, "logo": 1, "anv\u00e4ndning": 13, "klassat": 1, "a435": 2, "skvaller": 1, "avg\u00f6rande": 4, "20052": 1, "observeras": 2, "vet": 2, "opetus": 1, "kontextanknytande": 1, "\u00f6ppnat": 1, "sj\u00f6nk": 1, "linguistica": 3, "challenge": 2, "sin": 187, "v\u00e4nskrift": 1, "mariana": 1, "rubriks\u00e4ttning": 9, "ll\u00e4raren": 1, "folkh\u00f6gskola": 1, "4321": 3, "responskultur": 2, "forskaridentitet": 1, "nedslaget": 1, "avhandlingsskrivandet": 1, "pedagogiska": 4, "19995": 4, "stenberg-sir\u00e9n": 1, "helhetsbild": 5, "87-88": 1, "anseende": 1, "analyser": 3, "academic": 2, "systemet": 6, "kalantziz": 2, "tredje": 11, "uppst\u00e5tt": 3, "snarare": 4, "crossley": 2, "nyanserat": 2, "studentlitteratur": 6, "flerspr\u00e5kiga": 2, "dej": 1, "valuation": 3, "barn": 6, "stiftelsen": 1, "skollag": 2, "syn": 18, "niondeklassare": 2, "studentexamensprovet": 32, "negativ": 29, "metadiscourse": 1, "offentliggjorts": 2, "samspill": 1, "l\u00e4s": 15, "ivrigt": 1, "formats": 3, "2003176": 1, "stadiets": 1, "skriftkultur": 51, "deny": 3, "synliggjort": 1, "arbetet": 8, "200116": 1, "m\u00f6nster": 9, "uttrycka": 26, "morot": 1, "gymnasieundervisning": 1, "tolkningen": 4, "collegial": 2, "sk\u00e4l": 8, "til": 1, "bild": 18, "group": 1, "erbjuds": 3, "liten": 5, "urvalsprov": 2, "essay": 6, "uppskattande": 50, "anslutning": 6, "sociolinguistics": 1, "lasse": 1, "1992": 4, "digitaliseringen": 2, "laget": 1, "katajam\u00e4ki": 4, "allm\u00e4nbildning": 1, "negativt": 21, "sk\u00e4rps": 1, "pisteytykseen": 1, "l\u00e4rarutbildning": 1, "statusen": 1, "mots\u00e4tta": 1, "yhteydest\u00e4": 1, "reader": 5, "avsedda": 3, "urvalsprovet": 1, "b402": 1, "ortodox": 1, "tv\u00e5": 49, "v\u00e4lskriven": 32, "extramural": 1, "gaudeamus": 1, "l\u00e4karepatientsamtal": 1, "normerat": 8, "tvekar": 1, "finssl": 1, "betygs\u00e4tta": 1, "nyg\u00e5rd": 1, "inblick": 4, "arviointi-prosessissa": 1, "h\u00e4nvisningarna": 5, "december": 1, "llite": 3, "tankeg\u00e5ngen": 10, "https-f-walkerorgukpubsebookspdfsogden-richards-meaning-allpdf": 1, "undantagsvis": 1, "motsatsen": 1, "6211999": 3, "f\u00e4ltarbete": 1, "standardiserade": 4, "tongue": 5, "gl\u00f6mmer": 1, "artefakt": 4, "religion": 3, "t\u00e5gstationen": 1, "m\u00e4nsklig": 1, "jfr": 2, "sofia": 6, "ferdighet": 2, "villkor": 1, "kkan": 2, "2015a": 2, "grepp": 7, "elevers": 1, "definieras": 8, "uppgifternas": 1, "1795-4428": 1, "beh\u00e5lla": 2, "uppdelningar": 1, "dialektforskning": 1, "anna": 7, "elf": 13, "satselement": 1, "fattas": 1, "anonymiserat": 4, "viktigt": 18, "avst\u00e5ndstagandet": 1, "auktoriteter": 4, "flesta": 9, "bednarek": 2, "beaktats": 1, "york": 9, "strukturell": 1, "kommentarskrivandet": 1, "glad": 1, "exempel": 241, "textforskarens": 1, "rummet": 6, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 8, "stein": 1, "viritt\u00e4j\u00e4": 2, "inspirerande": 1, "utvecklad": 2, "tidsramar": 1, "samh\u00e4lle": 2, "skriveforsking": 1, "2006": 29, "frekvensen": 1, "b496": 1, "solheim": 2, "analys": 78, "ben\u00e4gna": 1, "redog\u00f6ra": 9, "kommunikationsformer": 1, "uppr\u00e4tth\u00e5ller": 1, "133\u2013165": 1, "gymnasielag": 3, "riitta": 4, "\u00f6verordnat": 2, "v\u00e4gar": 1, "utg\u00e5ngspunkten": 3, "verksamheter": 2, "2000-talet": 2, "termen": 5, "engagerande": 1, "kunna": 44, "199875": 1, "petri": 1, "978-951-51-2526-2": 1, "antagningen": 5, "annat": 36, "skolv\u00e4rlden": 4, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "kirjoitusk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 2, "tangentbord": 2, "underst\u00f6d": 1, "anvisningarna": 16, "sade": 1, "tysta": 1, "kontaktinformation": 1, "plita": 1, "contexts": 1, "tammerfors": 1, "vinkla": 1, "teorin": 23, "skola": 6, "centrum": 2, "kopplat": 2, "in": 134, "torvalds-renvall": 1, "utv\u00e4rderingar": 1, "pauserna": 1, "individuell": 2, "bed\u00f6mt": 7, "a508": 1, "teoretiskt": 2, "definitiv": 1, "tekstilajitaidot": 1, "skriving": 3, "elevskrivere": 1, "skoltypiska22": 1, "samh\u00e4lleliga": 1, "lagom": 1, "examinand": 1, "\u201cplacing": 1, "palm\u00e9n": 2, "parallellt": 3, "st\u00f6tt": 2, "myndighetsmakt": 1, "resultat": 14, "a516": 4, "appraisalteorin": 24, "bbilderna": 1, "styrkor": 1, "delkategorier": 2, "t\u00e4nkv\u00e4rd": 2, "problematisera": 7, "7171947": 2, "spendera": 3, "hj\u00e4lpmedel": 1, "osaamiseksi": 1, "f\u00e4rdighet": 4, "definierar": 2, "anna-stina": 1, "kommunikationspartnerna": 2, "social": 68, "teaching": 2, "slutexamen": 1, "citatmarkeringar": 1, "godk\u00e4nd": 2, "crusader": 1, "formgivande": 2, "27122015": 2, "appraisalteori": 2, "inkluderar": 7, "\u00f6vers\u00e4ttning": 2, "vol": 4, "provtillf\u00e4llena": 2, "mottagare": 7, "p\u00e5klistrade": 5, "inneh\u00e5llet": 16, "namnreform": 1, "strukturen": 11, "ainekirjoitusten": 1, "tillskriva": 2, "handbook": 3, "finansiering": 1, "samiska19": 1, "164\u2013195": 1, "tveksamhet": 3, "rr\u00e4tt": 1, "l\u00e4sligt": 1, "uppfattar": 28, "brace": 1, "function": 3, "representeras": 8, "grundligt": 1, "suomi": 1, "spr\u00e5ksynen": 4, "analyseras": 6, "uuppskattande": 3, "lassus": 10, "endast": 67, "rumsligheten": 5, "ihop": 15, "metodologiskt": 3, "lexikogrammatiskt": 1, "nappar": 1, "debattartikel": 1, "niemel\u00e4": 1, "isbn": 2, "j\u00e4mf\u00f6relse": 22, "provuppgiften": 9, "f\u00f6ruts\u00e4tts": 4, "strukturer": 3, "oundviklig": 1, "lyfts": 2, "tagit": 3, "ben\u00e4mns": 5, "antecknas": 2, "h\u00e4ftlapp": 4, "b\u00e5de": 48, "inneb\u00f6rden": 2, "ingen(": 1, "concede": 3, "features": 1, "\\n\\ngenom": 1, "konjunktionerna": 1, "konstaterat": 4, "betydelsefullt": 1, "etablerade": 7, "a517": 1, "spegla": 1, "nationalencyklopedin": 7, "d\u00f6rrarna": 3, "\u00e4\u00e4n": 2, "erk\u00e4nd": 1, "merja": 1, "daniela": 1, "huvudstadsregionen": 2, "ha": 23, "elements": 2, "ansluta": 1, "stod": 1, "hon": 6, "skriftkulturtraditionen": 1, "textriktighet": 2, "110\u2013134": 1, "nordisk": 11, "kultur": 6, "vardagliga": 1, "melin": 1, "sources": 2, "v\u00e4lutt\u00e4nkt": 1, "bidrag": 2, "l\u00e4rprocessen": 1, "l\u00e4sf\u00f6rm\u00e5ga": 2, "l\u00e4mnar": 1, "gymnasium": 3, "deskriptivt": 1, "utbildning": 8, "f\u00f6rbereda": 2, "fyra": 9, "practices": 2, "hen": 9, "skolkulturella": 2, "underkategorierna": 11, "avvikande": 1, "rubriken": 17, "kunniga": 1, "\u00f6verlag": 4, "inledningsvis": 1, "elever": 13, "f\u00f6rklarar": 1, "utslag": 1, "illustreras": 5, "93-94": 1, "rika": 1, "konstruera": 1, "affect": 5, "sciences": 1, "koulutuksen": 3, "aannars": 1, "doktorandtid": 1, "hur": 154, "institutioner": 2, "iinst\u00e4mmer": 1, "knubb-manninen": 1, "ben\u00e4mning": 1, "kv\u00e4llsysslor": 1, "affirm": 3, "af": 9, "framkommer": 6, "a545": 1, "styrkan": 5, "uppgiftskontakt": 1, "edited": 1, "p\u00e5visar": 2, "kal": 1, "nro": 1, "nyland": 2, "30si": 1, "h\u00e4nvisat": 1, "historier": 1, "sn\u00e4rtigt": 2, "h\u00e4nvisning": 7, "gymnasiebetyg": 1, "synonymt": 3, "the": 82, "skolkontext": 5, "b\u00e4r": 7, "best\u00e5ende": 5, "131422009": 1, "numera": 2, "ter": 1, "m\u00e4nniskor": 3, "styr": 7, "1983": 2, "httpculturemediaedpressibleorgfiles201109jewitt_multimodalitypdf": 1, "synn\u00f8ve": 1, "declaratives": 1, "omger": 1, "kehitt\u00e4miskokeilusta": 1, "bristande": 1, "stolt": 8, "risk": 2, "avskaffades": 1, "merkitysten": 1, "figurer": 2, "by": 3, "stringens": 5, "socialsemiotiska": 1, "entertain": 3, "konklusion": 3, "skoluppsatser": 1, "flerst\u00e4mmighet": 4, "flyg": 1, "yrkeslivet": 1, "publications": 2, "digabi": 3, "lnus": 2, "prelimin\u00e4rt": 1, "codes": 1, "censorsparen": 1, "nordsamiska": 1, "medveten": 1, "opetuksen": 1, "caruso": 1, "bed\u00f6markommentaren": 1, "vitsord7": 1, "synpunkter": 7, "till\u00e4mpa": 1, "blivit": 4, "metodologisesti": 1, "h\u00f6gstadiet": 1, "finskugriska": 4, "ostrukturerade": 5, "fr\u00e5geturer": 1, "trine": 1, "avses": 3, "medvetet": 6, "begr\u00e4nsningar": 1, "23kkn": 1, "skalans": 1, "n\u00e4rmare": 9, "abridged": 1, "anst\u00e4llda": 1, "variation": 1, "tracing": 1, "dagar": 1, "own": 2, "grading": 16, "spelplan": 1, "a469": 1, "finansierades": 1, "f\u00f6reslagna": 6, "m\u00e5ste": 10, "uttryckta": 28, "reaktionen": 1, "ordf\u00f6randen": 1, "vilka": 67, "rollen": 3, "f\u00f6rtj\u00e4nster": 6, "attributioner": 1, "kvaliteten": 13, "personer": 19, "skilda": 2, "avst\u00e5nd": 12, "ben\u00e4mnas": 1, "instrumentella": 1, "abiturienter10": 1, "utv\u00e4rdering": 8, "holquist": 2, "uppm\u00e4rksammar": 1, "indikationer": 3, "ennen": 2, "argumenterar": 1, "gedde": 1, "spr\u00e5kets": 5, "illuminate": 2, "maj": 1, "sammanbunden": 1, "analyysin": 2, "meditating": 1, "sj\u00e4lvklar": 4, "dock": 23, "t\u00f6rnvall": 2, "malinowskis": 1, "3360": 1, "serier": 1, "2182008": 1, "liknas": 4, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6steoria": 2, "redig": 3, "sensority\u00f6t\u00e4": 1, "ohjausasiakirjoihin": 1, "ulla": 1, "dialektmark\u00f6r": 1, "6ts": 1, "rubrikexempel": 1, "utbildningsstyrelsen": 22, "ok": 10, "teori": 17, "a451": 4, "deltagarna": 14, "k\u00e4nner": 6, "ville": 1, "enst\u00e4mmigt": 1, "eleven": 10, "studierna": 1, "interrelaterade": 1, "nordberg": 1, "832016": 1, "c4": 1, "sammankopplat": 1, "censors": 19, "kirjoittamisen": 3, "provprestationen": 7, "kompetenserna": 5, "r\u00e4ttar": 1, "personlig": 5, "bed\u00f6mare": 52, "putslustigheter": 1, "forskningsfr\u00e5gan": 1, "placera": 5, "tapir": 1, "sammanbindande": 1, "t\u00e4nket": 2, "n\u00f6je": 1, "ing\u00e5tt": 1, "l\u00e4ses": 4, "kollegiala": 1, "asennoitumisen": 1, "omia": 1, "familjelivet": 1, "v\u00e4rdefulla": 1, "rikt": 2, "verksamma": 2, "kontextanalys": 1, "livs\u00e5sk\u00e5dningskunskap": 1, "bed\u00f6mer": 15, "h\u00f6rt": 1, "sida": 1, "f\u00f6rankrat": 1, "kuvioita": 1, "dahl": 1, "kkunde": 2, "k\u00e4nnetecken": 2, "mandatperiod": 1, "ber\u00f6rd": 1, "201338": 1, "arviointiteoriaa": 1, "199911": 2, "kvinnors": 1, "sammanfatta": 1, "harlow": 2, "elevantalet": 1, "satt": 1, "lag\u00f6vers\u00e4ttning": 2, "handlar": 15, "antagna": 1, "2006\u20132015": 1, "varierande": 1, "enhet": 1, "httpwwwneseuppslagsverkencyklopedil\u00e5ngstandardspr\u00e5k": 1, "l\u00e4rarroll": 1, "malinowski": 1, "producera": 5, "sanningshalten": 1, "kansli": 2, "mikael": 3, "10si": 1, "ifr\u00e5gas\u00e4tta": 11, "presenterats": 1, "motsvaras": 6, "troget": 1, "nekande": 3, "nycklordet": 1, "b\u00f6lls": 5, "bekr\u00e4fta": 12, "f\u00f6r\u00e4ndrad": 1, "testbed\u00f6mningen": 1, "structuring": 1, "s\u00e4tter": 12, "inf\u00f6rt": 1, "finskt": 1, "kopia": 2, "uppsatsgenre": 1, "kring": 170, "multimodalt": 3, "beslutsamheten": 1, "missar": 7, "censorskommentaren": 14, "distance": 3, "markerad": 1, "tveksamheten": 2, "5232": 2, "skriftspr\u00e5ket": 2, "holistisk": 1, "textstruktur": 2, "asymmetri": 3, "svenskspr\u00e5kigt": 3, "alex": 1, "bed\u00f6markommentarerna": 21, "stark": 7, "paths": 1, "mekaniskt": 1, "strategin": 1, "baserad": 3, "utg\u00e5ngspunkt": 12, "samman": 7, "motsvarar": 17, "bilda": 1, "artighetskonventioner": 3, "kielen": 1, "koskela": 2, "aargumenterar": 2, "men\u2026": 3, "lista": 1, "standardised": 1, "omr\u00e5de": 1, "paradigmskifte": 1, "text-kontextcentrerad": 1, "skrivningarna": 1, "genoml\u00e4sning": 3, "havaitsemisen": 1, "avslutad": 2, "uppsatsskribenten": 7, "nissil\u00e4": 1, "uppsatsskrivningen": 1, "heterogen": 2, "skolsk": 1, "a532": 1, "liktydigt": 1, "obligatoriskt": 6, "lassen": 1, "capacity": 3, "h\u00e4llstr\u00f6m-reijonen": 6, "v\u00e4lskrivet": 2, "s\u00e4nkas": 2, "\u00f6vergripande": 10, "200933": 2, "borgstr\u00f6m": 5, "r\u00e4tt": 25, "gr\u00e4nsen": 8, "svensk": 5, "oo": 1, "19851994": 2, "research": 2, "alternativt": 7, "ramar": 28, "motiveringen": 1, "begr\u00e4nsa": 3, "involverad": 1, "best\u00e4ms": 4, "auktoritetsbekr\u00e4ftelse": 17, "subjektivt": 6, "karakteristik": 1, "v1": 1, "ovanligt": 4, "konstruerad": 2, "mahdollistaa": 1, "expression": 2, "jewitt": 5, "interrogativ": 1, "ger": 104, "interaktioner": 1, "besv\u00e4rlig": 1, "\u00e4n": 60, "uppmaningen": 1, "ser": 43, "f\u00f6renliga": 1, "uppskattning": 48, "arbetsrum": 2, "inf\u00f6r": 11, "kuinka": 1, "delsyften": 2, "ber\u00f6mmande": 1, "29\u201330": 1, "v\u00e4xelverkan": 1, "struktur": 18, "nio": 3, "vare": 12, "nikolaj": 1, "lounela": 1, "kieliopit": 1, "bj\u00f6rnssons": 2, "vaasan": 1, "20121": 1, "ulrika": 2, "godk\u00e4nt": 1, "inneb\u00e4r": 9, "spr\u00e5ket": 102, "construction": 4, "kahdeksassatoista": 1, "upplevelser": 1, "kurva": 1, "tidtabellen": 1, "uttryck": 145, "221\u2013245": 1, "kungliga": 1, "presentera": 1, "2008166": 1, "likst\u00e4ller": 3, "skolorna": 5, "materialinsamlingen": 3, "konkretion": 1, "oftedal": 7, "a474": 4, "suuntauksena": 1, "intygade": 1, "trivialare": 2, "etik": 1, "empiri": 1, "givits": 1, "a542": 1, "katariina": 1, "yrkesstudier": 1, "primitive": 1, "objektiva": 2, "l\u00e4rresultat": 1, "200797": 1, "anna-malin": 4, "enkelt": 2, "051015202530": 1, "utbildningspolitiskt": 1, "they": 4, "samband": 21, "verktyget": 1, "vitsordskategorier": 1, "f\u00f6rteckning": 2, "elevens": 2, "slag": 2, "dragit": 1, "inblickar": 1, "konfronterar": 1, "f\u00f6r\u00e4ndring": 4, "l\u00e4nge": 1, "karvi": 2, "sammanst\u00e4llning": 1, "schybergson": 1, "kal-unders\u00f6kningen": 1, "examensn\u00e4mnder": 1, "gr\u00e4nsaktivitet": 2, "finitet": 1, "kroppsmodernisme": 1, "identiska": 1, "producerade": 1, "textskapande": 1, "tydlig": 4, "5000": 1, "klara": 4, "lehtieklund": 1, "respons": 31, "erh\u00f6ll": 1, "koncist": 1, "randvillkor": 1, "elektroniska": 5, "tryckt": 1, "beskrivas": 4, "motsvarigheten": 1, "h\u00f6gskoleexamen": 1, "1511919": 1, "m\u00e5l": 7, "redog\u00f6relsen": 1, "sverige": 15, "spr\u00e5k": 129, "fd": 1, "\\n\\nkeywords": 1, "vuosikirja": 2, "inom": 277, "svaren": 1, "forskningstillst\u00e5nd": 1, "b451": 4, "dubbelklassificera": 1, "norm": 9, "\\n\\nthe": 3, "forts\u00e4tta": 1, "noggrann": 2, "b447": 1, "parten": 1, "ber\u00e4ttande": 1, "skrivtillf\u00e4llen": 2, "omn\u00e4mner": 1, "spr\u00e5kanv\u00e4ndning": 4, "beteckna": 2, "medvetna": 1, "sofistikerat": 1, "tekstik\u00e4sitys": 1, "fr\u00e5ng\u00e5s": 1, "kontextbegrepp": 4, "passar": 8, "sst\u00e5ndpunkten": 1, "fallit": 2, "anses": 10, "with": 10, "1970": 2, "bed\u00f6mningsforskning": 1, "bed\u00f6mningsanvisningar": 1, "l\u00e4rares": 1, "framst\u00e4llning": 4, "forssk\u00e5hl": 1, "d\u00f6pa": 1, "a527": 1, "sociolingvistisk": 7, "d\u00e4r": 70, "no": 2, "f\u00f6rpackningarna": 1, "f\u00e4ste": 2, "mcnamara": 2, "relevant": 23, "bed\u00f6mningsramar": 1, "vaasa": 2, "tulos": 2, "tolka": 11, "kommentar": 39, "n\u00e5tt": 4, "uttalade": 1, "dessv\u00e4rre": 2, "annan": 59, "f\u00f6rkunskap": 1, "2000143ff": 1, "volume": 1, "f\u00f6rt": 6, "socialsemiotik": 2, "antyder": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "ff\u00f6resl\u00e5r": 1, "uppsatsskrivande": 1, "lukijan": 1, "rosa": 1, "sociokulturella": 9, "uuppskattning": 17, "allm\u00e4nt": 6, "p\u00e5st\u00e5ende": 18, "inbakade": 1, "textanalys": 5, "avataan": 1, "m\u00f6ten": 1, "19781984145": 1, "stilniv\u00e5": 2, "fullt": 1, "om": 306, "kvaliteter": 3, "sats": 2, "hertzberg": 4, "6000": 1, "refererar": 2, "httpwwwneseuppslagsverkordboksvenskskriftsprc3a5k": 1, "sandstr\u00f6m": 3, "humor": 1, "2018": 5, "tekstitaidot": 1, "towards": 1, "indelning": 2, "agnes": 1, "skolor": 7, "spr\u00e5kanv\u00e4ndningen": 1, "enig": 3, "st\u00e4llningstaganden": 2, "forskningsfr\u00e5gor": 3, "jargong": 1, "through": 8, "kalla": 2, "stringensen": 3, "christensen": 14, "monolog": 1, "besitta": 3, "anknyter": 2, "f\u00f6ruts\u00e4tter": 5, "jani": 1, "sociologisk": 1, "grammatik": 12, "anst\u00e4ndighet": 5, "1-30": 1, "textual": 1, "k\u00e5serande": 4, "juvonen": 14, "f\u00f6renklade": 5, "aktuarie": 1, "endring": 1, "j\u00e4derlunds": 1, "fraser": 3, "semantiskt": 1, "mb-och": 2, "fundersam": 1, "gymnasierna": 2, "examinandernas": 2, "tr\u00e4ffas": 2, "leva": 1, "hunston": 4, "arbetsseger": 1, "tieto": 1, "kkloka": 1, "199746": 1, "1919": 2, "gedigen": 4, "aabsolut": 2, "anna-maria": 2, "m\u00f6jliga": 1, "genomg\u00e5ng": 3, "\u00f6ppnare": 1, "ainevalinnat": 1, "hemsidan": 1, "noen": 1, "svenskl\u00e4rarutbildning": 1, "vetenskapligt": 2, "analyse": 2, "skrifth\u00e4ndelser": 21, "god": 19, "numret": 4, "svagt": 1, "bed\u00f6mningskriterierna": 19, "till\u00e4mpar": 1, "f\u00f6rfattarna": 2, "18\u201335": 1, "universitetsv\u00e4rlden": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 1, "xy36": 1, "v\u00e4sentlig": 4, "jr": 7, "brenden": 1, "norge": 1, "l\u00e4rob\u00f6cker": 1, "sv\u00e5rt": 8, "semiotiska": 1, "vart": 1, "tekstilajitutkimuksen": 2, "a473": 7, "m\u00f6ssan": 1, "lagen": 5, "insiktsfulla": 2, "connections": 3, "greppa": 7, "r\u00e4tta": 1, "kursplan": 1, "sv\u00e5r": 4, "forskningsfr\u00e5ga": 4, "saknas": 2, "godk\u00e4nnande": 12, "sammandrag": 2, "kommunikationsmodell": 1, "anser": 35, "diskussionen": 3, "igen": 1, "\u201cmultimodality": 2, "m\u00f6jligg\u00f6r": 1, "svenskfinland": 3, "sagt": 1, "extern": 1, "koe": 2, "l\u00e4sarpositionen": 5, "framtid": 4, "kieliopillistuva": 1, "t\u00e4nkte": 3, "textkedja": 2, "is": 9, "ways": 1, "olycklig": 1, "akademis": 1, "skribentens": 19, "riksomfattande": 1, "ministeriet": 2, "vilken": 65, "fr\u00e5n": 248, "\u00f6vriga": 61, "materialbaserat": 2, "white": 47, "uppr\u00e4tth\u00e5lla": 1, "situationsfaktorer": 1, "bortse": 2, "uttrycken": 2, "m\u00e5lmedveten": 1, "multimodalitet": 1, "normerna": 2, "s\u00e4nkte": 1, "lanserades": 1, "attribution": 2, "aktivt": 1, "uppskattas": 5, "silverstr\u00f6m": 4, "viveca": 1, "spr\u00e5kliga": 33, "forskningsresultaten": 1, "troligtvis": 1, "httpwwwneseuppslagsverkencyklopedilc3a5ngsprc3a5kc3b6": 1, "bekr\u00e4ftar": 10, "ei": 1, "alltf\u00f6r": 2, "jatkokoulutusvalmiudet": 1, "funktionellt": 4, "multimodale": 1, "teacher\u2019s": 1, "f\u00f6rem\u00e5l": 2, "tidsm\u00e4ssigt": 2, "stratum": 1, "pauser": 1, "lindstr\u00f6m": 10, "kombinationer": 1, "l\u00e5na": 1, "bergh": 2, "l\u00e4sande": 1, "stockholmensis": 1, "rektorn": 1, "eximia": 15, "ylioppilasaineiden": 1, "kritiska": 2, "slutet": 14, "existerar": 2, "skriftbrukets": 1, "life": 1, "inv\u00e4nda": 1, "semiotiskt": 1, "filosofi": 2, "mirja": 1, "st\u00e4lla": 5, "tillf\u00f6r": 1, "tveksamma": 3, "klassificeras": 3, "nere": 2, "gymnasieniv\u00e5": 1, "ense": 4, "punkt": 1, "f\u00f6rknippats": 1, "anonymiteten": 1, "diskuteras": 2, "r\u00e5ddig": 3, "konstruktion": 1, "iinstruktionerna": 1, "saavutetaan": 1, "pedagogiken": 1, "198169": 1, "teppo": 1, "sekretessbelagda": 1, "inf\u00f6rs": 2, "l93": 1, "bekr\u00e4ftande": 1, "mots": 1, "forskning": 23, "sj\u00e4lvklara": 2, "ess\u00e4n": 1, "2008181": 1, "2012a": 3, "its": 1, "individuellt": 1, "approbatur": 10, "bygga": 2, "alla": 42, "kronologisk": 1, "mottagaranpassning": 1, "m\u00e4rta": 1, "textbegrepp": 4, "systemiskfunktionell": 2, "s\u00f6ker": 1, "9670": 1, "oundvikligen": 2, "annans": 1, "bind": 3, "idiomatiskt": 4, "skrivas": 5, "avv\u00e4rjer": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndiga": 2, "byts": 1, "200311": 1, "studentvitsord": 3, "namnen": 2, "jukka": 1, "utgiven": 2, "tyngdpunkten": 1, "aav": 1, "evalueras": 4, "omr\u00e4ttning": 3, "2005118\u2013121": 1, "koncentrerar": 3, "bokstav": 1, "200660": 1, "kommunikation": 21, "texter": 95, "blickar": 1, "kommentarer": 141, "l\u00e4roplansarbetet": 1, "studentprov": 2, "resulterade": 1, "provanvisningarna": 8, "a427": 1, "medf\u00f6ra": 3, "author": 4, "2011100ff": 1, "cappelen": 2, "2002": 16, "of\u00f6r\u00e4ndrad": 1, "1971": 1, "ingen": 10, "2008193": 1, "gunter": 1, "laaja": 1, "principerna": 1, "kulturen": 1, "intar": 1, "yliopiston": 1, "delsystem": 11, "skriftspr\u00e5ksnormer": 1, "mikko": 1, "ainekirjoituksista": 1, "\u00e5sk\u00e5dligg\u00f6ra": 4, "ber\u00e4ttar": 1, "handlingar": 8, "b\u00e4rare": 1, "a418": 3, "l\u00e4rardoktor": 1, "spalten": 1, "h\u00e4lsa": 1, "l\u00e4roplan6": 1, "geneerinen": 1, "values": 2, "f\u00f6rst\u00f6rts": 1, "motiverar": 11, "kommenterats": 4, "inspirationskick": 1, "mari": 1, "new": 14, "arguumenterar": 1, "utbildningen": 7, "inkluderat": 1, "53224": 2, "3112016": 1, "markeringen": 1, "tillg\u00e5ng": 7, "mildra": 1, "bel\u00e4ggen": 1, "f\u00f6rhoppningsvis": 2, "styrs": 2, "grundf\u00f6ruts\u00e4ttning": 1, "ang\u00e5ende": 5, "v\u00e4rderas": 10, "h\u00f6gskola": 3, "st\u00f6rande": 2, "f\u00f6rst\u00e5else": 12, "l\u00e4gre": 9, "hemlighetsfulla": 1, "nog": 14, "90p": 3, "konstatera": 14, "diskutera": 7, "patterns": 4, "provl\u00e4sningen": 1, "forlag": 1, "anv\u00e4nd": 2, "kaffepauserna": 1, "tveksam": 3, "reliabilitetsfr\u00e5gor": 1, "m\u00e5nga": 40, "namngivningen": 1, "f\u00f6rslag": 23, "begreppskunskap": 1, "talarroller": 1, "m\u00e4ter": 4, "ocheller": 2, "instruktionen": 1, "anordnas": 4, "formulerats": 1, "utnyttjas": 2, "teckenspr\u00e5ksstudier": 1, "samspelet": 7, "judgement32": 1, "m\u00f6jligheten": 3, "st\u00e5tt": 1, "an": 14, "uppdrag": 1, "sannolikt": 1, "67\u201386": 1, "stycken": 5, "ilmaisumuotoja": 1, "reaction": 3, "f\u00f6rordats": 1, "mogen": 3, "kronholmcederberg": 1, "hadle": 7, "kolumn": 10, "omringar": 1, "potential": 3, "jjag": 1, "anv\u00e4nder": 65, "skriftkulturforskningen": 5, "kontextbegreppet": 3, "g\u00f6r": 38, "flerst\u00e4mmigt": 3, "regleras": 2, "l\u00e5g": 4, "grahn": 2, "skriftkulturen": 12, "positionering": 8, "tutkimukseen": 1, "2014": 60, "bel\u00e4gg": 1, "prim\u00e4ra": 4, "lett": 1, "riktgivande": 2, "narrativa": 2, "verb": 1, "kapital": 1, "utg\u00e5": 4, "53211": 2, "insikter": 2, "avg\u00f6ra": 1, "utvecklar": 1, "ttalspr\u00e5kligt": 1, "visat": 12, "tillf\u00f6ra": 2, "kv\u00e4llsgymnasier": 1, "examensprov": 1, "r\u00f6tt": 1, "definitivt": 2, "c1": 77, "krampaktig": 1, "wsoy": 1, "201031": 1, "antas": 3, "diskursgemenskap": 2, "kk": 2, "bildspr\u00e5k": 1, "bed\u00f6mningsbara": 2, "mila": 1, "viktig": 10, "kronholm-cederbergs": 1, "innebar": 1, "tutkimuksen": 2, "adelsw\u00e4rd": 3, "grundskolelever": 1, "entydig": 1, "kautta": 2, "affekt": 32, "censorsdagen": 1, "st\u00e4llas": 1, "bed\u00f6mande": 90, "57\u201386": 1, "plats": 6, "kunnig": 14, "ttexten": 1, "folkm\u00e5lsstudier": 2, "f\u00e4sta": 2, "bunden": 1, "placerade": 1, "2005113": 1, "skarp": 1, "po\u00e4ngniv\u00e5n": 1, "offentlighet": 3, "182015": 1, "systems": 1, "spanget": 2, "granskning": 1, "nina": 1, "bed\u00f6mningsst\u00f6d": 1, "organiserar": 1, "holth": 1, "1981345ff": 1, "finskspr\u00e5kiga": 4, "mielt\u00e4": 1, "bed\u00f6mningsarbetet": 2, "genomg\u00e5ende": 6, "dialog": 86, "faktum": 1, "karolina": 1, "kommentera": 8, "behandlar": 4, "martola": 1, "vidgat": 6, "nu": 2, "dras": 1, "kedjor": 2, "t\u00e4nkv\u00e4rt": 1, "gymnasistsvenska": 1, "a452": 1, "v\u00e5rt": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4lliset": 2, "ordnas": 2, "dialogiskt": 4, "lundastudier": 1, "uttryckss\u00e4tt": 9, "textbindningen": 4, "erfarenhetsv\u00e4rldar": 1, "gr\u00e4nsdragningar": 11, "result": 2, "galna": 2, "knausg\u00e5rds": 1, "representerat": 1, "2013208": 1, "p\u00e5g\u00e5ende": 4, "dden": 1, "konkreta": 2, "utvalda": 4, "materialitet": 1, "heli": 2, "stycket": 1, "\u00e4mnesbaserad": 1, "vardagsspr\u00e5klig": 2, "beskrivning": 15, "dialogen": 173, "f\u00f6rv\u00e4xla": 2, "underk\u00e4nt": 3, "matriculation": 13, "rr\u00e4cker": 1, "sedda": 1, "svenskl\u00e4rarf\u00f6reningen": 1, "rimlig": 1, "summativa": 1, "berg": 5, "1981426": 1, "perspektiv": 39, "f\u00f6rkortningarna": 1, "varit": 38, "beh\u00f6vliga": 1, "normalf\u00f6rdelningen": 1, "l\u00e4mnat": 2, "verksamhetskulturer": 3, "skrivandet": 16, "rapport": 7, "tionde": 2, "sfl": 18, "93p": 14, "ortografi": 3, "uppfattas": 11, "triangeln": 1, "tradition": 9, "experimenterar": 1, "motorisk": 7, "httpwwwskolverketsebedomningnationella-prov": 1, "utbildningsstatistik": 1, "petrus": 1, "a503": 3, "bitr\u00e4dande": 1, "\u00f6verh\u00e4ngande": 1, "censorskod": 3, "20042005": 1, "finlandssvenska": 3, "written": 4, "90-92": 5, "betonas": 1, "httpwwwminedufiopmkoulutuskoulutuspolitiikkaindexhtmllangsv": 1, "study": 15, "suuntaviivoja": 1, "metatexter": 3, "karakt\u00e4rer": 1, "kommentarerna": 46, "utmaningar": 4, "grupp": 6, "normeringar": 2, "eliitteetsv_liitteetutbildningssystemet_i_finlandpdf": 1, "mm": 3, "anteckning": 1, "grade": 2, "109-138": 1, "l\u00e4sare": 38, "mots\u00e4tter": 9, "f\u00f6rm\u00e5gor": 3, "160\u2013175": 1, "resultera": 1, "a562": 2, "positiva": 42, "dagligt": 1, "textsynen": 1, "\u00e5terspeglar": 2, "reflekterande": 1, "rollstruktur": 1, "conversation": 3, "formad": 2, "systemiskfunktionella": 2, "l\u00e4ropliktiga": 1, "a559": 2, "bed\u00f6mningspraktik": 1, "textgranskare": 1, "ers\u00e4tter": 4, "mer": 41, "nr": 3, "halvt": 3, "on\u00f6diga": 2, "sa": 1, "formulerar": 1, "beskrevs": 1, "talare": 1, "leila": 1, "f\u00f6r\u00e4ndrar": 1, "gatunamn": 1, "dialogisuuden": 1, "kategoriseringen": 2, "tidigare": 60, "byta": 1, "arviointineuvosto": 1, "diskursiva": 4, "subjektivitet": 1, "negativa": 36, "f\u00f6rh\u00e5llande": 14, "minst": 5, "a496": 1, "sinikka": 2, "hurtig": 2, "prov": 70, "textbaserade": 1, "200837": 1, "v\u00e4nster": 1, "principer": 1, "200556\u201358": 1, "skull": 1, "ofta": 19, "skolinspektionens": 2, "tagen": 1, "f\u00f6rkasta": 1, "handling": 5, "textkompetensprov": 1, "kontekstissa": 2, "koskevaan": 1, "pappret": 1, "ulkopuolisiin": 1, "abiturientens": 66, "m\u00f6jligt": 13, "kontrollera": 1, "projicerar": 1, "flyter": 3, "karakteristiskt": 1, "\u00e5sikt": 38, "censorskoden": 2, "eximianiv\u00e5": 1, "har": 371, "appraisalsystemet": 13, "ludvig": 1, "genre-based": 1, "200548ff": 1, "v\u00e4xj\u00f6": 2, "postkolonialist": 1, "framh\u00e5lla": 1, "norden": 3, "1662014": 1, "globalt": 1, "ing\u00e5ende": 3, "europeiska": 3, "inst\u00e4mmande": 13, "saknaden": 1, "do": 2, "pentti": 2, "utbildningsutv\u00e4rdering": 4, "kommunal": 2, "ilmauksia": 4, "motiveringarna": 1, "beh\u00e4rska": 16, "gillande": 1, "tyngd": 4, "2011a72": 1, "inleds": 8, "led": 1, "skrattat": 1, "granskat": 1, "kommentaren": 15, "dialogism": 1, "skol": 2, "skrivs": 17, "utm\u00e4rks": 2, "ungdommers": 3, "kkunnig": 1, "innsyn": 1, "dialogue": 8, "rrosenr\u00f6tt": 1, "komplement": 1, "kritiseras": 1, "avsett": 4, "generellt": 1, "livsstil": 1, "representerar": 21, "provf\u00f6reskrifter": 3, "tankeg\u00e5ngarna": 1, "upplevs": 2, "uteslutas": 1, "nordiska": 9, "prosodic": 1, "uppmaningar": 1, "illa": 1, "textv\u00e4rld": 1, "avhandling": 40, "benjamins": 3, "evensen": 8, "m\u00e4nniskan": 1, "inneha": 4, "rumsligt": 1, "kafferummet": 2, "spr\u00e5kvetande": 1, "p\u00e5pekat": 1, "minns": 1, "kommunikationssituationen": 3, "insamlande": 1, "evalueringen": 2, "\u00f6stlund-stj\u00e4rneg\u00e5rdh": 4, "po\u00e4ngsatts": 3, "\u00e4ndra": 3, "erbjudandesatsen": 1, "nordica": 5, "smak": 2, "metoddiskussion": 2, "utg\u00f6rs": 27, "2016a": 2, "skoltypiskt": 1, "skrivande": 13, "underifr\u00e5n": 6, "interpersonell": 20, "markant": 2, "mentala": 3, "200430\u201331": 1, "studentfest": 1, "syntax": 3, "pedagogic": 1, "klassificera": 2, "neka": 1, "fel": 11, "elektronisk": 1, "tolkningarna": 1, "\u201cconnecting": 1, "oskarpare": 1, "h\u00f6sten": 5, "skrivuppgift": 1, "shore": 7, "ig\u00e5ng": 1, "provuppgifter": 4, "stort": 6, "starkt": 17, "svenskan": 5, "gymnasiestudier": 6, "skikt": 5, "minnesanteckningar": 2, "delsystemet": 22, "pinsamhet": 1, "ramen": 1, "avsnittet": 5, "os\u00e4kra": 1, "koppling": 6, "mest": 6, "k\u00e4llorattribution": 1, "interpersonaliteten": 1, "sara": 3, "satsen": 2, "utvidgar": 3, "skriftkompetenserna": 7, "helsingforssvenska": 1, "this": 4, "f\u00f6rst\u00e5ndiga": 1, "\u00f6verlappar": 1, "bed\u00f6mningsgrunder": 4, "information": 13, "strand": 6, "5322": 4, "attitydyttring": 1, "dominansdimension": 1, "18-35": 1, "nedre": 1, "beh\u00f6righet": 3, "arvioinnissa": 1, "2010800": 2, "h\u00f6gskolestudier": 5, "begr\u00e4nsad": 1, "skolkulturen": 2, "raportti": 2, "uppmanande": 11, "stilbrott": 1, "svenskt": 2, "totala": 2, "slutar": 1, "f\u00f6rsigg\u00e5r": 1, "inneh\u00e5lla": 1, "spr\u00e5kvetenskap": 2, "that": 4, "kommunikationss\u00e4tt": 10, "settings": 2, "textv\u00e5rd": 1, "b\u00f6rjan": 10, "scheinin": 3, "pojkarna": 1, "bearbetningen": 2, "1032013": 1, "h\u00e4rstammar": 2, "utveckla": 2, "intresse": 8, "dialogismen": 3, "tulokseksi": 1, "emotionell": 8, "n\u00e5gra": 14, "didatikk": 1, "gunnarsson": 2, "utg\u00e5ngen": 1, "gymnasieutbildningen": 7, "and": 56, "attitydyttringarna": 1, "klarar": 2, "erik": 2, "attitydyttrande": 8, "b465": 6, "andel": 2, "2006\u20132009": 1, "matematikprovet": 2, "intr\u00e4desproven": 1, "parallell": 1, "timo": 2, "v\u00e4rdegrund": 4, "anv": 1, "strukturerad": 5, "positionera": 3, "verbet": 3, "skrev": 8, "utgjort": 2, "halliday": 42, "n\u00e5s": 2, "expertis": 1, "miten": 2, "omgivande": 1, "199670ff": 1, "kategorisk": 1, "aspekter": 8, "provsvar": 2, "samst\u00e4mmigheten": 3, "diskursiv": 1, "upprepar": 5, "unikt": 3, "grund": 14, "relationerna": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 2, "2852016": 1, "resurser": 17, "kirjallisuus": 1, "samtala": 1, "natur": 1, "studentexamensprov": 5, "g\u00f6teborgs": 4, "motsats": 6, "visserligen": 11, "addison": 1, "society": 1, "korkeakoulutuksen": 1, "logistiska": 1, "socioonomastiska": 1, "erfarenhetsv\u00e4rld": 5, "fosses": 1, "gruppen": 2, "\u00e4idinkieli": 8, "fascinerar": 3, "nation": 1, "\u00e4mnen": 2, "examensstruktur": 1, "s\u00e4nkning": 4, "hj\u00e4lper": 1, "upphov": 2, "koulussa": 1, "kompletterande": 2, "presenterar": 14, "statiskt": 1, "matematik": 3, "klassar": 2, "k\u00f6nsneutralt": 1, "originaltexten": 1, "exakta": 4, "genrekompetens": 11, "studie": 102, "esbo": 1, "gymnasisters": 3, "studentskrivningarna": 4, "2262006": 1, "bekr\u00e4ftas": 3, "starkare": 5, "efterlyses": 1, "grammatikaliska": 5, "svara": 1, "tekst": 4, "osv": 1, "muodostaa": 1, "brian": 1, "samtalens": 1, "tacka": 1, "markerar": 4, "traditionell": 4, "uttrycksm\u00f6nster": 6, "\u00e4nd\u00e5": 11, "\u00e5tminstone": 1, "oklar": 1, "texthelhet": 1, "systemisk-funktionella": 13, "standardoituihin": 1, "f\u00f6rtydliga": 4, "majoriteten": 1, "upprepa": 2, "auktoritetsbekr\u00e4ftelsen": 1, "\u00e5terfinns": 3, "hellre": 4, "2011a70": 1, "studenttexterna": 1, "samlades": 1, "enhetliga": 3, "fungerar": 22, "h\u00e4ndelsetecknande": 1, "utn\u00e4mner": 1, "stephen": 1, "samla": 6, "nyanl\u00e4nda": 3, "l\u00e4rarnas": 1, "scott": 1, "dagens": 6, "reducera": 1, "textstatus": 2, "lyfter": 7, "m\u00e5ngsidigt": 12, "betygss\u00e4ttningen": 1, "ber\u00e4ttelser": 2, "eva": 2, "sanning": 2, "bruk": 10, "reduceras": 1, "s\u00e4nkts": 1, "tabellbilaga": 1, "samst\u00e4mmighet": 15, "provdagen": 2, "helsingfors": 57, "kopplar": 1, "int": 1, "styrning": 1, "anton": 1, "emellan": 4, "insatta": 2, "spr\u00e5kn\u00e4mnden": 5, "neutral": 7, "g\u00e5r": 44, "1942016": 2, "arkivmaterial": 1, "flytande": 1, "bakgrund": 3, "dessa": 89, "strategiskt": 1, "l\u00e4randet": 1, "l\u00e4tt": 7, "inominstitutionellt": 2, "transitivitet": 1, "lika": 16, "balansen": 1, "sn\u00e4rtig": 1, "uppfostra": 1, "sak": 1, "nordman": 2, "allm\u00e4nheten": 1, "c3": 2, "citaten": 3, "jobbat": 1, "kapabel": 2, "flyktig": 1, "b444": 1, "realiseras": 24, "medan": 29, "nya": 18, "ramverket": 2, "m\u00f6ts": 2, "fr\u00f8ydis": 2, "annorlunda": 7, "minnespunkter": 1, "sammanfattning": 14, "\u00e5t": 17, "200425": 2, "bed\u00f6mda": 9, "34df": 1, "kognitiv": 7, "fakulteten": 2, "h\u00f6gsta": 7, "slutgiltigt": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndigtvis": 1, "gustafsson": 5, "introduction": 5, "brist": 2, "utv\u00e4rdera": 1, "briljant": 5, "df": 1, "bort": 7, "gustavsson": 8, "reder": 6, "smith": 4, "interpersoonalista": 1, "overall": 2, "sett": 13, "fingret": 1, "studentbetyg": 2, "\u00f6ppen": 4, "vinkling": 1, "dra": 5, "heller": 11, "ans\u00f6kan": 3, "svenskl\u00e4rarstudenters": 1, "tillg\u00e4nglig": 28, "r\u00e4cker": 3, "yrkesutbildning": 1, "digert": 1, "h\u00e4romdagen": 1, "l\u00e4ro\u00e4mnen": 1, "bbed\u00f6mning": 8, "diskursen": 9, "a458": 2, "livet": 1, "motsvarighet": 3, "2012b": 1, "randvillkoren": 1, "1742014": 2, "d\u00e4rf\u00f6r": 36, "h\u00e4ndelser": 9, "martti": 1, "slarvigt": 1, "diskurskompetenserna": 5, "olle": 1, "poesi": 1, "ideationella": 12, "samtal": 14, "p\u00e5st\u00e5enden": 5, "ifr\u00e5gavarande": 2, "litteracitet": 1, "ohjeet": 1, "bed\u00f6mningsverktyg": 1, "textkompetens": 8, "linje": 2, "httpwwwstatfitillop2013lop_2013_2014-0612_tau_003_svhtml": 1, "andersen": 10, "english": 6, "199938": 1, "r\u00e5d": 2, "appraisalperspektiv": 4, "1923": 2, "samr\u00e5d": 1, "gjort": 17, "slutna": 2, "f\u00f6rtj\u00e4nstfull": 3, "evaluation": 4, "operationaliserar": 1, "ll\u00e4s": 1, "syftet": 30, "litteratur": 51, "ih\u00e5g": 1, "\u00f6ppna": 10, "k\u00e4lltext": 1, "1995": 5, "skilja": 2, "fastst\u00e4ller": 1, "erbjudandet": 5, "elevtexter": 17, "inledning": 4, "hanteras": 1, "figuren": 9, "ingegerd": 1, "viittaavat": 1, "henna": 3, "slumpm\u00e4ssigt": 1, "omfattande": 5, "lang\u00e5s": 1, "aineiden": 1, "allm\u00e4nna": 12, "tutkimus": 2, "d\u00f6k": 1, "uppfattningen": 3, "f\u00f6rst\u00e4rka": 3, "\u00e4lskar": 3, "ongstads": 1, "v\u00e4lstrukturerad": 1, "manuellt": 1, "kontexter": 7, "akademien": 3, "anh\u00e5ller": 1, "makkonen-craig": 22, "\u00e4idinkielell\u00e4": 1, "vitsordsklassen": 1, "myndighetsut\u00f6vare": 1, "kr\u00e4vs": 10, "b\u00e4ttre": 15, "icke-finit": 1, "digitalt": 2, "tom": 3, "\u00e5terge": 2, "examenstexterna": 1, "osoituksena": 1, "linell": 7, "s\u00e4ker": 1, "typer": 4, "soveltavan": 1, "ideologi": 1, "john": 6, "anspelar": 1, "ungdomar": 1, "uttryckskompetenser": 3, "instans": 1, "appriciation": 2, "annanstans": 1, "textslag": 1, "mikroperspektiv": 2, "\u2018reading\u2019": 1, "engagera": 2, "nyskrivet": 2, "saari": 6, "kamp": 1, "johanna": 1, "l\u00e4sbar": 1, "auktoritativa": 18, "n\u00e5r": 15, "f\u00f6reteelse": 3, "regler": 6, "v\u00e6re": 1, "so": 1, "anonyma": 1, "kuten": 1, "ans\u00e5g": 1, "utspill": 1, "maria": 6, "retorisk": 7, "vanligaste": 3, "blandning": 1, "vittnar": 1, "studentexamensuppsats": 16, "plockat": 1, "oosorterade": 1, "ylioppilastutkinto": 2, "200385": 1, "naturvetenskaper": 1, "sakinneh\u00e5llet": 1, "beror": 5, "klarare": 1, "nyansera": 2, "n\u00e4hd\u00e4": 2, "utm\u00e4rker": 1, "projekt": 1, "beaktande": 9, "examenstillf\u00e4llen": 3, "markeringar": 6, "fr\u00e5getecknet": 1, "beslutsamhet": 13, "undervisningen": 8, "sista": 7, "dialogic": 3, "2003a": 7, "ofullst\u00e4ndiga": 1, "egentligen": 3, "skapats": 2, "oliv": 1, "ivars": 1, "interpersonal": 2, "uttryckskompetens": 1, "m\u00f6drars": 1, "ark": 1, "f\u00f6rtj\u00e4nstfulla": 1, "leddes": 1, "\\n\\ntheoretically": 1, "these": 2, "metafunktion": 6, "djupare": 8, "vida": 1, "reading": 3, "f\u00f6rneka": 4, "unders\u00f6kningskontexten": 1, "j\u00e4mte": 1, "texters": 2, "f\u00f6resl\u00e5r": 26, "identity": 3, "utv\u00e4rderingen": 1, "traditionellt": 1, "kr\u00e5ngligheter": 1, "inominstitutionell": 1, "ting": 5, "koder": 1, "fungerade": 1, "utbildningsanordnare": 1, "dialektutj\u00e4mning": 1, "tillr\u00e4ckligt": 6, "skildrar": 2, "anteckningspapper": 1, "muntlig": 1, "httpwwwminedufipisa2000htmllangfi": 1, "nationellt": 2, "ideology": 1, "shows": 4, "satser": 1, "enskilt": 3, "parter": 1, "tid": 3, "skriv-projektet": 1, "sakligt": 1, "s\u00e4kert": 13, "sex": 3, "skrivtillbeh\u00f6ren": 2, "antingen": 10, "sk\u00f6tt": 1, "\u00e5tanke": 5, "framh\u00e4va": 2, "classrooms": 1, "utf\u00f6rdes": 1, "jan": 10, "disclaim": 4, "slumpm\u00e4ssig": 1, "fungerat": 4, "ess\u00e4uppsats": 1, "register": 2, "tals": 17, "1852": 3, "ja": 48, "reglerad": 1, "hedebo": 1, "k\u00e4nns": 5, "m\u00f6jligen": 3, "alster": 1, "events": 1, "minstingen": 1, "open": 1, "sammanhanget": 1, "si": 7, "dialogin": 1, "v\u00e4rd": 5, "variera": 2, "placeringen": 1, "st\u00f6dkommentarer": 1, "gradvis": 1, "lag": 5, "utvecklingsgruppen": 1, "tt\u00e4nka": 1, "ramverk": 2, "engelskamerikanska": 1, "uttrycket": 6, "forskningsetiska": 9, "uppmaningssatsen": 1, "spelplanen": 2, "genomsyrar": 8, "200572": 1, "anges": 6, "fritt": 1, "propriety": 2, "klass": 1, "ovanf\u00f6rperspektiv": 1, "ordvalet": 1, "f\u00f6rsta": 54, "standardspr\u00e5ket": 3, "barton": 10, "knutet": 1, "95p": 3, "adverbet": 3, "ffin": 1, "sanction33": 1, "\u00f6vertr\u00e4ffas": 1, "belyst": 5, "forts\u00e4ttningsvis": 2, "skrivpedagogiken": 1, "f\u00f6rst\u00e5elsen": 2, "uppsatsskribenter": 1, "words": 1, "g\u00e5\u2026": 1, "skrivit": 21, "l\u00e4ser": 12, "laudaturniv\u00e5": 1, "tj\u00e4nster": 1, "ck": 1, "tunnare": 2, "komma": 34, "syftningarna": 2, "nej": 3, "bed\u00f6md": 1, "skriftmediet": 1, "l\u00e6rerutdanning": 1, "e-publikation": 2, "sensorit": 5, "norstedts": 4, "gick": 2, "kollegial": 15, "bloom\u2019s": 1, "tolknings": 1, "skriftbruk": 5, "allts\u00e5": 26, "stigande": 1, "gossar": 1, "genomt\u00e4nkt": 3, "200429": 1, "relaterade": 2, "historiska": 2, "\u00f6verblick": 10, "gemensamt": 3, "f\u00f6rsvaras": 1, "2003200738": 2, "textmaterial": 1, "best\u00e4ndig": 1, "beskriver": 21, "genremedvetenhet": 2, "p\u00e4ivi": 1, "till\u00e4mpad": 1, "begrepp": 23, "samtalsanalys": 3, "kovero": 1, "200582": 2, "f\u00f6rbundit": 1, "studentexamensn\u00e4mndens": 6, "evidential": 1, "rakentaminen": 1, "bekr\u00e4ftelse": 11, "skriftkulturer": 1, "skolg\u00e5ngen": 3, "nationell": 1, "20051\u20122": 1, "bestyrka": 1, "kanssa": 2, "2010109": 1, "lehecka": 1, "p\u00e5st\u00e5": 1, "kolumnen": 1, "austin": 1, "200687": 1, "basil": 1, "analysresultatet": 1, "reflektion": 2, "standing": 1, "avkoda": 1, "m\u00e4kinen": 1, "examinander": 3, "6291998": 4, "bed\u00f6mningstradition": 1, "ingenstans": 1, "responsen": 3, "doxa": 1, "funktionell": 7, "saker": 3, "besitter": 4, "extra": 3, "geografi": 2, "skoltextforskningen": 3, "kielentutkimuksen": 1, "ringas": 2, "styrdokumenten": 9, "2015": 47, "bed\u00f6mningsaktiviteten": 8, "projektion": 6, "f\u00f6rtrogen": 1, "adjektiv": 2, "didaktiska": 1, "humaniora": 1, "be": 4, "l\u00e4ttflytande": 6, "m\u00e5n": 1, "links": 1, "g\u00f6teborgsstudier": 1, "begreppen": 8, "omd\u00f6men": 1, "haft": 9, "slutf\u00f6rd": 1, "1870-talet": 1, "sitt": 40, "implicit": 44, "skolinstitutionellt": 1, "samordna": 1, "f\u00f6rebild": 1, "kort": 16, "torde": 1, "delar": 8, "yhdeks\u00e4ss\u00e4": 1, "dess": 8, "gymnasieelevernas": 1, "justeras": 1, "bl\u00f6ndal": 1, "bestyrker": 3, "uppm\u00e4rksammas": 1, "gett": 28, "retoriska": 13, "nedslag": 2, "delvis": 6, "force": 2, "skoltextforskning": 4, "n\u00f6jet": 1, "finsk": 1, "bortser": 1, "urskiljas": 1, "science": 4, "kulturellt": 3, "uppmanats": 2, "bosatta": 1, "attityderna": 4, "influence": 1, "gymnasielagen": 1, "ss\u00e4kert": 1, "genomg\u00e5ngen": 1, "kompetenssit": 1, "2000160": 2, "sammankopplas": 1, "express": 4, "principen": 2, "textv\u00e4rldarna": 1, "vi": 21, "jon": 2, "kontrast": 1, "emotionella": 3, "plus": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6steorian": 1, "pennan": 4, "sjukdom": 1, "fina": 4, "nyckelkompetenser": 11, "egna": 84, "d\u00e5ligt": 2, "ce1isallowedy": 1, "gentemot": 10, "uppmaning": 12, "skriv": 5, "f\u00f6retr\u00e4desvis": 1, "2003": 16, "lyrikktrafikk": 1, "2005135": 1, "spr\u00e5kbrist": 1, "1800-talet": 1, "kopplingen": 1, "p\u00e5minna": 1, "provsvaret": 2, "enckells": 1, "stoff": 1, "femte": 1, "feminist": 1, "kommenteras": 2, "kompletterat": 1, "placerar": 4, "uttrycksformat": 1, "studentprovet": 20, "till": 649, "f\u00f6resl\u00e5": 2, "transatlantiska": 1, "delkapitel": 10, "kielitaidosta": 1, "drivits": 1, "dialogiska": 9, "best\u00e4md": 3, "fyller": 17, "tekstimaisemat": 3, "gymnasisterna": 2, "lniv\u00e5": 3, "bidrar": 3, "20051": 1, "formades": 1, "fr\u00e4mst": 25, "slutprov": 1, "v\u00e4list\u00e4": 1, "lehtinen": 1, "indirekt": 9, "bok": 2, "chris": 1, "avser": 21, "a456": 2, "implicita": 15, "rubrik": 9, "skriftmodell": 3, "ordbok": 1, "livs\u00e5sk\u00e5dning": 1, "2005": 79, "walton": 1, "\u00e4ndringar": 1, "grundskolelevers": 1, "makes": 2, "versaler": 2, "462016": 1, "publikationer": 1, "httpwwwstatfitillop2005lop_2005_2006-0622_tie_001_svhtml": 1, "world": 1, "\u00e4ndam\u00e5lsenliga": 1, "kontraster": 2, "skriftkompetens": 2, "kontekst": 1, "dominans": 1, "po\u00e4nggr\u00e4nser": 2, "dem": 46, "sjunker": 1, "beskrivit": 5, "st\u00e5hl": 1, "renskrivas": 1, "jag": 673, "ber\u00f6r": 3, "pahl": 2, "hennes": 1, "kamppi": 1, "diskurs": 13, "gradera": 7, "council": 2, "unders\u00f6kningen": 5, "delgett": 1, "avg\u00f6r": 3, "datumlista": 1, "sil\u00e9n": 6, "texas": 1, "\u00f6ppnade": 1, "problematisk": 3, "omst\u00e4ndigheter": 1, "folkeskolens": 1, "scoring": 2, "auktorit\u00e4ra": 1, "erh\u00e5ller": 2, "relationen": 21, "svenskl\u00e4rares": 1, "m\u00f6rnsj\u00f6": 2, "verca": 1, "villkoren": 1, "tyder": 3, "formulerat": 1, "studentexamenstexten": 1, "anita": 1, "nn\u2019": 1, "editorial": 1, "ensidig": 1, "attributionerna": 1, "sparas": 3, "markerat": 4, "valokeilassa": 1, "tiden": 6, "suomenkielisen": 1, "spr\u00e5k\u00f6ar": 2, "ledigt": 2, "sker": 13, "motsvarande": 1, "prestationsniv\u00e5": 1, "objectives": 1, "reglerade": 1, "p\u00e5verkat": 1, "traderad": 1, "spr\u00e5kgrupperna": 2, "bem\u00f6ta": 1, "inleda": 1, "fungera": 7, "visar": 117, "beskrivningen": 3, "visas": 15, "sm\u00e5fel": 2, "lennart": 2, "modersm\u00e5lsgrupperna20": 1, "institutionaliserad": 13, "tiihonen": 1, "1998": 9, "88p": 5, "talspr\u00e5klig": 1, "skillnader": 3, "utf\u00f6ra": 2, "visuell": 8, "tiilil\u00e4": 1, "isbergsmetafor": 1, "worlds": 1, "h\u00e4r": 88, "2552012": 2, "hj\u00e4lpt": 3, "20032007": 8, "elevtext": 1, "1000": 1, "begr\u00e4nsning": 37, "allm\u00e4nbildande": 1, "p\u00e5st\u00e5r": 1, "seen": 4, "tes": 4, "vad": 35, "hallinnassa": 1, "faircloughs": 1, "undervisnings": 12, "ifylld": 1, "avseendet": 1, "komplexiteten": 2, "h\u00f6gskolestuderande": 1, "gemensamma": 5, "24df": 1, "minnas": 1, "f\u00f6reslagit": 6, "dramatikk": 1, "pinsam(het": 1, "t\u00e4nka": 7, "a488": 1, "figurerna": 1, "150-vuotisjuhlaseminaari": 1, "seura": 6, "kasvatus": 1, "mellom": 1, "inga": 3, "upsaliensis": 3, "textsyn": 1, "kirjoitetaan": 1, "het": 1, "omr\u00e5det": 1, "citera": 1, "p\u00e5st\u00e5endesats": 1, "gger": 2, "anonymt": 1, "683\u2013704": 1, "tv\u00e5spr\u00e5kighetsforskning": 2, "totalpo\u00e4ngen": 1, "g\u00e5": 11, "httpwwwkotusfisvstartsidanpublikationersprakspalterreuters_rutor199": 1, "analyserat": 4, "inhemska": 3, "relevanta": 16, "kknappast": 1, "id\u00e9er": 5, "bildad": 1, "kompetenst\u00e4nkandet": 1, "kunskap": 19, "l\u00e4ttsam": 1, "tolkningsm\u00f6jligheter": 4, "bed\u00f6mningsskalan": 3, "syfta": 4, "eg": 1, "sekund\u00e4ra": 2, "finland": 49, "enheter": 1, "po\u00e4ngskalan": 3, "absoluta": 1, "smidig": 2, "2014135": 1, "bakgrundsmaterial": 1, "l\u00e6ringsutbyttet": 1, "st\u00e4llen": 3, "beh\u00f6vs": 2, "tolkningsgemenskap": 7, "juridisk": 5, "b\u00e4ckstr\u00f6m": 1, "gjorde": 5, "delsystemen": 16, "utm\u00e4rkta": 11, "finansiella": 1, "vetenskapen": 1, "201318ff": 1, "inkodning": 1, "l\u00e5ter": 3, "klassen": 1, "yliopisto": 2, "censorernas": 124, "arvottavien": 1, "2015d": 3, "skal": 1, "betyget": 2, "ben\u00e4mnt": 1, "92-93": 7, "skrivprov": 5, "\u00f6verst": 1, "h\u00f6gskolor": 3, "harjuluukkainen": 1, "\u00f6verlappningar": 1, "akt\u00f6r": 5, "vakki-symposiumi": 1, "universitetsforlag": 3, "examenskontexten": 1, "sj\u00e4lvkommunicerande": 1, "roz": 1, "1532004": 1, "omgivningen": 1, "contract": 3, "po\u00e4ngs\u00e4tta": 2, "tillbakablick": 1, "200646": 1, "examination": 13, "avl\u00e4ggs": 1, "sant": 1, "omkring": 2, "metaevaluering": 3, "metafor": 1, "h\u00f6jd": 2, "lappar": 8, "institutional": 5, "ben\u00e4mner": 2, "avtalad": 1, "kvar": 1, "fikat": 1, "kommenteissaan": 1, "behandlat": 1, "oskarp": 1, "p\u00e4rmen": 3, "realisera": 1, "arbeta": 3, "90-9293": 1, "v\u00e4rdes\u00e4tts": 1, "tittar": 1, "po\u00e4ngf\u00f6rdelningen": 3, "painatuskeskus": 1, "practise": 2, "skribenter": 8, "intressev\u00e4ckande": 1, "hel": 3, "f\u00f6respr\u00e5kar": 1, "provformen": 2, "red(2001": 1, "finlandism": 1, "betydelsen": 10, "besvaras": 1, "antologi": 1, "universiteten": 2, "reuters": 1, "diskursanalytiskt": 1, "mmaterialet": 1, "sammansvetsade": 1, "policy": 2, "b467": 1, "gee": 1, "anne-marie": 2, "delen": 15, "gjord": 2, "subjektet": 3, "tyngre": 1, "tillh\u00f6ra": 3, "een": 2, "laude": 8, "varianter": 1, "pirjo": 3, "graderar": 1, "context": 5, "inneh\u00e5ll": 27, "varifr\u00e5n": 1, "harcourt": 1, "bed\u00f6mningsanvisningarna": 2, "pia": 1, "fokuserat": 9, "framf\u00f6rallt": 2, "skrivteknik": 1, "skriveoppl\u00e6ring": 2, "mognad": 10, "acta": 4, "genomskinlighet": 1, "modell": 6, "sitoutuminen": 1, "fick": 1, "\u00e4mbetsbetyg": 1, "mak": 6, "inst\u00e4mma": 2, "st\u00e4der": 2, "skjelten": 4, "tecknet": 1, "ook": 1, "tenacity": 2, "k\u00e4ym\u00e4ll\u00e4": 1, "f\u00f6rankras": 2, "par": 4, "argumenteringen": 1, "implementerar": 1, "oecd": 1, "b414": 4, "samling": 2, "pisa-unders\u00f6kningar": 1, "88-90": 2, "flerst\u00e4mmigheten": 1, "sm\u00e5n\u00e4tt": 3, "\u00f6var": 1, "\u00e5terkopplar": 2, "genredrag": 1, "uttrycksmedel": 1, "f\u00f6rhandsgranskade": 1, "\u00f6ppnas": 1, "sagda": 2, "2011155": 2, "their": 8, "nuvarande": 2, "landar": 1, "2\u20134": 1, "akademiska": 1, "utarbetades": 1, "det": 618, "kloka": 9, "icke-dokumenterad": 1, "betr\u00e4ffande": 17, "outtalat": 1, "g\u00e5ng": 5, "v\u00e5llar": 1, "kr\u00e4vdes": 1, "g\u00e4rningar": 2, "heath": 2, "exemplen": 20, "arrangeras": 2, "f\u00f6rgrund": 2, "\u00f6ppet": 1, "2132005": 1, "rangordningen": 1, "problematiseringen": 1, "h\u00e4rleda": 1, "education": 4, "hellsten": 5, "bed\u00f6mar": 1, "1970-talet": 2, "genomf\u00f6rdes": 2, "662013": 1, "\u201cliteracy": 1, "translation": 1, "j\u00e4mf\u00f6ra": 10, "eleganta": 6, "deltagandet": 1, "1512013": 1, "katsaus": 1, "f\u00f6r\u00e4ndra": 3, "liksom": 5, "sonne": 1, "tidpunkten": 2, "\u00e5rskurs": 3, "heil\u00e4-ylikallio": 1, "spr\u00e5kv\u00e5rd": 1, "syddansk": 3, "ellen": 2, "personerna": 1, "snarast": 1, "f\u00f6redrar": 2, "malm\u00f6": 4, "tolkar": 8, "underkategori": 1, "grumligt": 2, "provresultaten": 1, "typografisk": 1, "bbeslutsamhet": 1, "f\u00f6rhandlar": 2, "pb": 1, "1322007": 1, "texthelheter": 3, "kritiserar": 1, "inledande": 2, "vars": 17, "flyt": 1, "orienterings\u00e4mne": 1, "fula": 1, "h\u00f6ja": 2, "samspr\u00e5k": 1, "sstyrka": 1, "engdahl": 1, "anv\u00e4ndningen": 4, "m\u00e5ngsidiga": 5, "vartenda": 2, "smidigt": 1, "vaggvisor": 1, "klokt": 2, "beslutsam": 2, "handbok": 1, "konstateras": 2, "languages": 1, "svartvitt": 1, "profilera": 1, "avspeglas": 5, "en": 1385, "kompetens": 65, "main": 2, "format": 2, "sammankopplad": 3, "skikten": 2, "vikten": 1, "sociolingvistiska": 4, "spr\u00e5kvetare": 1, "indicators": 2, "tie": 1, "platt": 1, "n\u00e4ra": 2, "19994": 6, "l\u00e4sningen": 4, "avsl\u00f6ja": 2, "grunderna": 4, "d\u00e4rmed": 44, "avst\u00e5ndstagande": 15, "ing\u00e5": 4, "f\u00f6ljaktligen": 1, "positionerar": 1, "l\u00e4roplansgrunder": 1, "aktion": 3, "utv\u00e4rderingsomr\u00e5den": 1, "excellent": 2, "form": 33, "pisa": 4, "toisena": 1, "mm\u00e5ngsidigt": 1, "valde": 3, "institutionaalinen": 1, "ordningen": 2, "f\u00f6rordningar": 1, "control": 1, "knepiga": 2, "intensitet": 11, "pisarapporterna": 1, "konferenser": 1, "belagt": 1, "aaffekt": 2, "ivani\u010d": 5, "s\u00e4ndare": 3, "textkedjor": 7, "enhetlig": 1, "class": 1, "f\u00f6rord": 2, "behandlad": 4, "styrdokument": 14, "heter": 5, "studentexamensuppsatsen": 61, "mina": 18, "examinandens": 2, "fullst\u00e4ndig": 1, "knappt": 7, "accepterad": 2, "ee": 5, "rytm": 2, "2042016": 3, "icelandic": 2, "bete": 1, "st\u00e5": 2, "passade": 1, "cambride": 1, "separeras": 1, "ibland": 15, "universitetsl\u00e4rare": 1, "geoff": 1, "examensuppsatserna": 1, "rad": 1, "tilldelad": 1, "201121": 1, "fenomenologiskt": 1, "r\u00f6r": 1, "europeisk": 1, "unders\u00f6kt": 4, "h\u00e4nvisar": 17, "nyttan": 1, "a513": 3, "f\u00f6rkortning": 1, "s\u00e5ledes": 2, "lapp": 6, "biologi": 2, "utmana": 1, "of\u00f6rm\u00e5ga": 1, "velat": 5, "placerat": 1, "tvivlande": 1, "metoden": 3, "insamlingen": 2, "a466": 2, "f\u00f6rv\u00e4ntad": 4, "operationaliseras": 1, "annika": 1, "co": 1, "kaarninen": 10, "intertextuell": 1, "utfordring": 2, "konnektorn": 1, "redundansen": 1, "betingad": 1, "webbplats": 1, "allvar": 1, "arkivet": 1, "lukemisen": 1, "moraalinen": 1, "p\u00e6dagogiske": 1, "respektive": 5, "kvalitetsm\u00e4ssigt": 1, "betoningen": 2, "deklarativ": 1, "kommande": 2, "samklang": 1, "riktigt": 22, "adressiviteten": 1, "delaktiga": 1, "anv\u00e4nda": 37, "modellen": 2, "kapitlen": 2, "provtillf\u00e4llen": 2, "interaktiva": 2, "gymnasister": 3, "modersm\u00e5lsproven": 1, "httpwwwminedufiopmkoulutusesiopetuslangsv": 1, "provlistor": 1, "formaliserade": 2, "utformade": 1, "praxis": 5, "enstaka": 6, "konferensen": 3, "organisation": 5, "201334": 2, "p\u00e5st\u00e5endesatser": 1, "uppmuntras": 1, "199052": 1, "genomg\u00e5tt": 2, "rubriker": 4, "kansliet": 1, "fysiska": 9, "n\u00e5gonting": 1, "australien": 1, "riktar": 1, "sj\u00e4lva": 18, "anneli": 2, "expand": 2, "skrivits": 5, "h\u00f6gskolorna": 6, "13kkn": 1, "dator": 3, "responsdragen": 1, "l\u00e4hteisiin": 1, "myndighet": 2, "v\u00e4rderingen": 6, "chef": 1, "medbed\u00f6mare": 1, "metaforiskt": 1, "dessutom": 12, "105\u2013131": 1, "to": 17, "teknisk": 2, "unders\u00f6kningar": 3, "b\u00e4sta": 3, "inre": 7, "samarbete": 8, "pronounce": 3, "t\u00e4nk": 1, "avainsanoja": 1, "20042": 2, "newspaper": 2, "mottagaren": 3, "chrystal": 2, "gillat": 1, "slogs": 1, "textskapare": 1, "standardiserat": 1, "kokeen": 2, "longman": 2, "unigrafia": 1, "gymnasieundervisningen": 1, "mother": 5, "laude-niv\u00e5": 1, "svag": 5, "uppsala": 20, "intensifierande": 1, "utgjordes": 2, "a416": 2, "bildas": 2, "\u00e5terkoppla": 1, "rungande": 1, "susan": 1, "piirteiden": 1, "naturligtvis": 1, "de": 682, "kun": 1, "centret": 4, "dela": 4, "textens": 7, "kulturell": 3, "synliga": 1, "studentexamensuppsatsens": 8, "\u00e5sa": 4, "svagare": 1, "spr\u00e5ksystemet": 2, "tr\u00e4ffande": 4, "fysisk": 17, "inklusive": 1, "nedskrivna": 4, "kontrar": 2, "kontakt": 3, "veva": 1, "h\u00e4rr\u00f6r": 3, "alldeles": 1, "oom": 1, "genomg\u00e5r": 1, "frisk": 2, "budskap": 4, "slang": 1, "professionsut\u00f6vande": 1, "20006": 1, "traditioner": 4, "inhimillisen": 1, "hilmisd\u00f3ttir": 1, "noggrannare": 7, "analysmetod": 1, "osaamista": 1, "smidt": 2, "medvetenhet": 7, "grundvillkor": 1, "avancerade": 1, "entusiasm": 1, "l\u00e4mplig": 2, "contraction": 1, "kritik": 7, "biologi\u00e4mnet": 1, "constitutes": 2, "assym": 1, "lkvaliteter": 2, "niondeklassares": 1, "ingenting": 6, "riktade": 1, "processen": 8, "tio": 3, "arkiveras": 3, "29ts": 1, "likav\u00e4l": 1, "oppilaiden": 1, "\u2018writing": 1, "spoken": 1, "bem\u00e4rkelsen": 2, "m\u00f6jligheter": 3, "9-\u00e5riga": 1, "199910": 2, "artikeln": 2, "provet": 122, "honom": 1, "shirley": 1, "oma": 1, "detaljerad": 1, "textnormer": 2, "skrivprocessen": 2, "visioner": 1, "beroende": 15, "samh\u00e4llet": 13, "observationer": 2, "po\u00e4ngf\u00f6rslag": 5, "genrer": 7, "censorskommentar(-er": 2, "yytterst": 1, "forskningsfr\u00e5gorna": 5, "abstraktion": 1, "f\u00f6rfs": 3, "uttalad": 1, "ruotsi": 1, "inneh\u00e5llslig": 1, "gymnasietid": 2, "skoltexter": 2, "school": 1, "bborde": 1, "well": 4, "stockholm": 16, "kompetensapparatur": 1, "begreppsm\u00e4ssigt": 1, "provf\u00f6reskrifterna": 27, "licenciatavhandling": 1, "kursiv": 2, "graden": 1, "forskningsinriktningen": 1, "grammar": 4, "lexikogrammatik": 9, "unionsgatan": 1, "holmberg": 42, "typiskt": 2, "f\u00f6rtroendeuppdrag": 3, "anna-lena": 1, "2008": 15, "professionalitet": 1, "yhteinen": 1, "yttranden": 388, "idkar": 1, "tj\u00e4nar": 2, "taget": 1, "catharina": 1, "undset": 1, "finns": 52, "v\u00e4ldigt": 19, "h\u00e5llit": 2, "pinsam(-het": 1, "kollegiaalisen": 1, "medelbra": 1, "kr\u00e4ver": 7, "hellspong": 4, "utvidgad": 2, "822007": 1, "uttryckas": 12, "uppgifterna": 8, "f\u00f6rs\u00f6kt": 1, "\u00e4mne": 6, "mins": 1, "delprov": 4, "medierna": 1, "etablerar": 2, "sk\u00f6nt": 4, "publicera": 1, "rose": 13, "konventioner": 11, "b463": 1, "l\u00e6sning": 1, "takten": 1, "slutgiltig": 1, "sidorna": 1, "begr\u00e4nsas": 2, "deras": 25, "l\u00e4slig": 5, "e-postmeddelande": 6, "provomg\u00e5ngen": 1, "framh\u00e4ver": 1, "forskningsetisk": 1, "kotimaisten": 1, "sofie": 3, "egenskap": 8, "tj\u00e4nstem\u00e4n": 2, "samh\u00e4llelig": 1, "asennoituminen": 1, "uppr\u00e4tth\u00e5llit": 1, "sen": 2, "st\u00e4ller": 11, "relations": 2, "improbatur": 2, "karakt\u00e4riserar": 1, "\u00f6den": 1, "exemplifieras": 11, "underk\u00e4nda": 1, "possible": 2, "familjemedlemmar": 1, "redogjorde": 1, "k\u00e4llan": 2, "gymnasiefag": 1, "f\u00f6rmedlad": 1, "2005103": 1, "skrivet": 4, "v\u00e4lisen": 1, "kompetenser": 29, "landvinninger": 1, "talspr\u00e5ket": 2, "studentproven": 1, "delat": 2, "skillnaden": 2, "how": 2, "bed\u00f6marna": 25, "challange": 1, "blev": 3, "l\u00e4rarutbildningen": 2, "kress": 8, "skriven": 11, "h\u00e4lsan": 1, "abstract": 2, "analysredskap": 1, "uppbackning": 1, "censorsarbetet": 12, "textbooks": 1, "sk": 1, "bed\u00f6mningsskala": 1, "konstn\u00e4rliga": 1, "6272005": 3, "used": 2, "adjungerade": 1, "genrekompetensen": 8, "summativ": 7, "koderna": 1, "anteckningar": 1, "textgenre": 1, "regioner": 1, "l\u00e4raren": 100, "behovet": 1, "fr\u00e4mmande": 4, "lyrikk": 4, "student15": 1, "david": 4, "textanalysen": 1, "analasys": 1, "till\u00e4gnat": 3, "tolkas": 6, "baserat": 2, "insamlat": 1, "b417": 4, "arrangemang": 1, "fler": 4, "teorier": 1, "utvecklat": 5, "f\u00f6rutbest\u00e4mt": 1, "exemplet": 36, "neutralt": 4, "a449": 1, "purpose": 2, "naiv": 4, "slutprodukt": 1, "kompetensen": 21, "vid": 91, "problem": 2, "utformar": 1, "monica": 4, "figur": 76, "affektiva": 9, "eventuella": 4, "till\u00e4gg": 1, "show": 2, "affiliation": 1, "hanken": 2, "provprestationerna": 5, "attitude": 8, "nedanst\u00e5ende": 5, "h\u00f6r": 11, "enorma": 1, "person": 13, "appraisalanalysen": 1, "bed\u00f6maraktiviteten": 1, "n\u00e4mna": 4, "avsnitten": 2, "tydligg\u00f6ra": 2, "spr\u00e5kandet": 1, "formulera": 2, "pentik\u00e4inen": 1, "vill": 74, "concur": 3, "fr\u00e5gan": 8, "kvantitativa": 8, "sellgren": 2, "skolrelaterade": 1, "dina": 1, "jja": 3, "ske": 1, "uteslutit": 1, "argumentera": 3, "forskar": 1, "vitsorden": 7, "variant": 1, "motigt": 1, "utmanas": 1, "modersm\u00e5let": 45, "l\u00e4r": 1, "prestationsf\u00f6rm\u00e5ga": 1, "lehti": 1, "sidsel": 1, "provtillf\u00e4lle": 1, "bbegr\u00e4nsning": 20, "planera": 1, "provomg\u00e5ngar": 2, "\u00f6ka": 1, "rangordna": 1, "markering": 4, "genrebyr\u00e5n": 1, "affekti": 1, "likhet": 1, "gymnasiet": 19, "200573": 1, "20043": 1, "d\u00e4refter": 19, "examensn\u00e4mnden": 1, "b407": 2, "kontra": 3, "av": 1200, "1272014": 1, "\u201cevaluative": 1, "viktigaste": 4, "ifr\u00e5n": 1, "9152005": 4, "kunnat": 3, "kirjallisuuden": 6, "\u00e5tnjuter": 1, "utg\u00e5ngspunkterna": 1, "hamberg": 3, "201418": 1, "litteratur3": 1, "susanne": 1, "uppskattar": 4, "ringar": 1, "bem\u00f6ter": 3, "p\u00e5st\u00e5endet": 5, "hyvi\u00e4": 1, "utmynnar": 2, "lukiossa": 2, "h\u00f6gpresterande": 1, "slutlig": 2, "hyv\u00e4ksynt\u00e4": 1, "didaktisk": 11, "motstridighet": 1, "undervisning": 2, "betraktande": 1, "renskrivning": 1, "kommunikativ": 1, "uppn\u00e5": 3, "best\u00e5": 2, "quality": 1, "200262ff": 2, "fr\u00e5gest\u00e4llningar": 1, "bed\u00f6mningsprocess": 5, "textv\u00e4rldar": 2, "erikoiskielet": 1, "noga": 1, "vakiintuneita": 1, "eegna": 1, "ammattikielten": 1, "opettajan": 1, "involverar": 1, "psykologi": 2, "grupperat": 2, "kauppinen": 9, "tv\u00e4rtom": 1, "po\u00e4nggivningen": 5, "4313": 3, "motoriska": 4, "voutilainen": 1, "oker-blom": 2, "klassificerat": 1, "exemplifierat": 1, "abiturient": 9, "grammatiska": 4, "censorerna": 331, "hos": 33, "skrivprocess": 2, "b\u00f6r": 33, "symbolism": 1, "fairclough": 5, "f\u00f6rnekar": 1, "2005127\u2013128": 1, "enligt": 138, "visst": 7, "procentandelen": 2, "h\u00e4mtat": 1, "censorsperioden": 1, "annars": 9, "betydde": 1, "spr\u00e5kkunskap": 1, "upplevas": 1, "university": 11, "lukion": 2, "egenv\u00e4rdet": 1, "f\u00f6rsvenskade": 1, "po\u00e4nggivning": 20, "yhdyslauseet": 1, "censorsdag": 1, "1990": 14, "m\u00e4nskliga": 4, "1978198445": 1, "socialantropologen": 1, "d\u00e5": 75, "kaikkea": 1, "m\u00e5len": 3, "till\u00e5tas": 2, "sslutsatser": 1, "avvikelser": 2, "ber\u00f6mligt": 1, "moi": 1, "behandla": 3, "kallad": 3, "potentiell": 1, "b420": 4, "httpwwwminedufiopmkoulutuskoulutuspolitiikkarahoituslangsv": 1, "l\u00f6d": 2, "dubbelanalys": 2, "antal": 7, "prim\u00e4rt": 3, "fasta": 3, "fakta": 1, "andras": 4, "swales": 2, "studentsammanhang": 1, "uppst\u00e5r": 4, "tillt\u00e4nkt": 6, "betygss\u00e4tts": 1, "anledning": 1, "sage": 1, "where": 1, "spr\u00e5kbruk": 6, "kvaliteterna": 2, "skape": 2, "16112015": 3, "st\u00e5ndpunkten": 11, "f\u00f6rv\u00e4ntningarna": 5, "inneh\u00f6ll": 3, "teoretiska": 4, "utnyttja": 8, "f\u00f6rordning": 7, "315\u2013331": 1, "tekstnormers": 1, "mmycket": 3, "inriktning": 9, "skoltsamiska": 1, "skriftspr\u00e5ksnorm": 1, "motsvarigheterna": 1, "on": 13, "underkategorin": 4, "kriterierna": 2, "lyfta": 9, "tacklat": 1, "uttrycks": 15, "modifiera": 1, "f\u00f6rfogande": 1, "t\u00e4nker": 6, "ur": 55, "hittar": 1, "manuset": 1, "writers": 1, "referat": 1, "flerdimensionellt": 2, "dialoger": 1, "tunn": 1, "yyttranden": 3, "talk": 3, "\u00f6ppenhet": 1, "opiskeluvuosia": 1, "s\u00e4nks": 1, "omn\u00e4mns": 4, "vettig": 1, "which": 4, "kopplade": 5, "positioning": 1, "k\u00e4nslor": 18, "\u00f6vers": 4, "eexplicit": 1, "2005120": 2, "leda": 1, "komplexa": 4, "kategorier": 19, "relativt": 2, "ges": 4, "relationer": 11, "l\u00e4sning": 6, "presenteras": 9, "v\u00e4g": 1, "normality": 2, "19977": 1, "talat": 1, "f\u00f6reslagits": 1, "delsyfte": 1, "klassrum": 1, "former": 4, "avhandlingen": 9, "arkiverade": 1, "institutionaalista": 1, "textkompetenser": 1, "heterogloss": 1, "read": 1, "mots\u00e4ttningar": 3, "ovanifr\u00e5n": 2, "meningsbyggnad": 2, "subjektiva": 2, "bli": 8, "\u00e4mnet": 22, "teromrattning2012omrattning-2012pdf": 1, "kommunala": 1, "krathwohl": 2, "utg\u00e5ngspunkter": 2, "demonstrating": 2, "relaterar": 8, "tekstkulturer": 1, "anv\u00e4ndas": 8, "markera": 5, "romerska": 1, "bonns": 1, "bristf\u00e4llig": 4, "parterna": 3, "signalerar": 1, "bildat": 1, "53221": 3, "skolskrivande": 2, "f\u00f6rmedlar": 5, "spr\u00e5kanv\u00e4ndaren": 1, "l-niv\u00e5": 17, "icke-m\u00e4nskliga": 3, "moralisk": 1, "dels": 13, "begreppet": 32, "kommenttien": 2, "binda": 2, "communication": 3, "ska": 49, "bernstein": 2, "\u00e4mnets": 2, "2016": 27, "f\u00f6rv\u00e4ntas": 56, "bed\u00f6mningar": 1, "l\u00e4ra": 3, "koherensen": 1, "samspelta": 1, "l\u00e4rarens": 73, "examenstexter": 1, "nystr\u00f6m": 5, "godanst\u00e4ndighet": 1, "200830": 1, "sammanbindas": 1, "tatjana": 1, "utvecklats": 3, "v\u00e4lvilligt": 1, "erbjudanden": 1, "speciella": 3, "tycks": 3, "omedvetet": 1, "kulturfonden": 2, "opettajain": 4, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "f\u00f6rf\u00f6rst\u00e5else": 2, "november": 2, "h\u00e4nge": 1, "vinklar": 1, "markerade": 7, "visuella": 7, "skenet": 4, "sp\u00e5r": 1, "brister": 5, "kunde": 40, "\u00e5rskursbunden": 1, "f\u00f6rfattningssamling": 1, "beteenden": 12, "vitsordens": 1, "200552": 3, "normer": 48, "l\u00e4rare": 24, "l\u00e4gger": 14, "uppmanas": 7, "kallar": 7, "k\u00e4nnedom": 6, "strategisk": 5, "lars": 9, "spaning": 1, "helske": 3, "kolumnist": 4, "verktyg": 7, "sj\u00e4lvet": 1, "reflektera": 6, "spr\u00e5kkontakt": 2, "sensoreiden": 1, "modersm\u00e5l": 100, "genreanalyysi": 2, "\\n\\ni": 1, "detta": 101, "ett\u00e5rig": 2, "utseende": 3, "eftersom": 86, "enas": 1, "modersm\u00e5lets": 1, "n\u00e4mnas": 2, "fem": 6, "p\u00e5pekanden": 4, "l\u00e4ttare": 1, "tagits": 4, "dialogbegrepp": 1, "textfl\u00f6det": 1, "participant-oriented": 1, "betyder": 14, "anv\u00e4nds": 30, "r\u00e4knas": 4, "interpretation": 1, "utvidga": 3, "framst\u00e4llandet": 1, "a4": 1, "critical": 3, "inka": 1, "fastst\u00e4lla": 1, "kan\u2026": 1, "200538\u201340": 1, "grammatikalisk": 1, "leder": 10, "behandlingen": 2, "anordnande": 3, "heinrich": 1, "avl\u00e4gga": 10, "juhani": 1, "utg\u00f6r": 63, "spetsa": 1, "synvinkeln": 1, "snabb": 1, "pproblematiserar": 1, "filtreras": 1, "ev": 5, "viktiga": 4, "anpassat": 2, "appreciative": 2, "kvevlax": 1, "2-3": 1, "analys-perspektiven": 1, "s\u00e4nktes": 1, "institutionella": 24, "den": 751, "elevernas": 1, "bruno": 1, "diskuterat": 3, "naturorienterande": 2, "final": 2, "f\u00f6rtj\u00e4nsterna": 1, "92p": 3, "ogden": 1, "lagt": 3, "10000": 1, "avviker": 3, "m\u00f6nstren": 2, "omd\u00f6me": 1, "repertoar": 1, "bj\u00f6rnsson": 2, "2014bed\u00f6marvariation": 1, "idag": 23, "doktorsavhandling": 10, "flerst\u00e4mmiga": 3, "tai": 1, "provtillf\u00e4llet": 1, "f\u00f6ruts\u00e4ttning": 1, "behandlas": 7, "l\u00e4rande": 4, "aspekten": 1, "journal": 3, "finmaskiga": 2, "event": 1, "\u00e5rsbok": 1, "korrekturl\u00e4st": 1, "f\u00f6rdelning": 5, "grundl\u00e4ggande": 9, "svaret": 2, "inf\u00f6ra": 1, "analysval": 2, "s\u00e4lj\u00f6": 2, "f\u00f6rbindelser": 1, "g\u00f6teborg": 4, "avgr\u00e4nsats": 1, "real\u00e4mnen": 1, "trov\u00e4rdighet": 12, "ledigare": 1, "st\u00e4llt": 4, "kirjoittajien": 1, "\u00e5siktsyttrande": 1, "anpassa": 2, "graderingen": 6, "trend": 3, "2016b": 2, "utblick": 3, "monomodalt": 1, "intern": 1, "semantiska": 9, "esineiden": 1, "popul\u00e4ra": 1, "200387": 1, "relation": 34, "fr\u00e5ng\u00e5": 1, "a414": 2, "l\u00e4kardoktor\u2026": 1, "flyktingar": 3, "fundera": 1, "andelen": 7, "k\u00e4lltexten": 2, "ordning": 2, "normalf\u00f6rdelning": 3, "dagarna": 1, "f\u00f6rmedlas": 1, "vilkendera": 5, "koden": 4, "indikatorer": 2, "piilev\u00e4": 1, "19992": 3, "koppla": 2, "volym": 1, "chapter": 1, "rhetorical": 2, "tavoitteena": 1, "utser": 1, "richard": 1, "nummer": 4, "beatrice": 2, "kodv\u00e4xling": 1, "verken": 1, "sp\u00e4nde": 1, "uttryckt": 5, "se": 152, "censorsgruppen": 9, "bilderna": 4, "press": 13, "besvarar": 3, "forskningen": 4, "m\u00f6ter": 1, "lexikonordet": 1, "styrdokumentet": 1, "aning": 6, "provspecifika": 1, "retoristen": 1, "menar": 29, "\u00f6vers\u00e4ttningen": 1, "prototypen": 1, "skiktet": 4, "utvecklas": 5, "k\u00e4nslom\u00e4ssigt": 1, "tolkningsskedet": 1, "estetik": 1, "liiton": 2, "f\u00f6reskrifter": 9, "statlig": 1, "kunnigt": 1, "rowsell": 1, "utbytet": 2, "utarbetats": 1, "topik\u00f6verg\u00e5ng": 1, "gymnasier": 5, "drag": 10, "samh\u00e4llsl\u00e4ra": 2, "dimensioner": 1, "torben": 2, "p\u00e5verka": 3, "mikkonen": 12, "konjunktionen": 7, "statuerades": 1, "samiska": 1, "portti": 1, "gymnasiets": 10, "mona": 1, "33kkn": 1, "ber\u00f6ras": 1, "elevtexten": 5, "konstruktivistiskt": 1, "tensitet": 1, "banne": 1, "paris": 1, "yksityiskohtiin": 1, "intresserad": 3, "samspel": 23, "bed\u00f6marvariation": 1, "2015b": 2, "742015": 1, "talspr\u00e5kligt": 5, "diskurser": 1, "selected": 1, "a453": 2, "yksimielisyys": 1, "garanterar": 1, "v\u00e4rderar": 16, "l\u00f6sgjort": 1, "evaluoivista": 1, "kirjoitelma": 1, "tunne": 1, "a501": 1, "juventute": 1, "typerna": 2, "sanningen": 1, "medel": 1, "undergrupper": 13, "underk\u00e4nns": 1, "komplext": 2, "dokumentation": 2, "exchange": 1, "34\u201361": 1, "ljud": 2, "landsbygden": 2, "ruta": 1, "referentiella": 1, "abiturienten": 179, "fokusering": 6, "bem\u00e4rkelse": 1, "k\u00e4llor": 30, "skrivekulturer": 1, "bredaste": 1, "oberoende": 3, "schildts": 1, "studerat": 1, "expertgrupp": 2, "barnvakter": 1, "201216": 1, "kurser": 5, "urval": 7, "instruktion": 1, "situationstyp": 1, "real\u00e4mnesprov": 1, "huhtam\u00e4ki": 1, "identifiera": 3, "elevane": 1, "studerar": 1, "\u00e4mnena": 1, "studiem\u00f6jligheter": 1, "v\u00e4rderande": 110, "barnslig": 1, "institutionalized": 1, "publikation": 1, "10402014": 2, "l\u00e4roplansgrunderna": 6, "ljuset": 2, "aktiveras": 8, "joakim": 1, "essays": 6, "friare": 1, "fallet": 13, "dennes": 3, "mammas": 1, "tt\u00e4nkte": 1, "akt\u00f6rerna": 1, "qualitatively": 2, "granska": 2, "alternativ": 15, "mindre": 4, "ifr\u00e5gas\u00e4tter": 8, "kumpulainen": 9, "19042016": 1, "gymnasiel\u00e4rare": 1, "lite": 36, "samtalen": 2, "yrkesm\u00e4ssiga": 1, "didaktiker": 2, "s\u00e4rskilt": 14, "kunstartene": 1, "ganska": 11, "skalan": 1, "talturer": 1, "missn\u00f6jd": 1, "bed\u00f6markommentar": 6, "utfallet": 1, "\u00f6verf\u00f6ra": 1, "ttar": 1, "skol\u00e4mnen": 2, "utg\u00e5r": 38, "modersm\u00e5l(et": 1, "examenstillf\u00e4llet": 1, "familj": 2, "styrkegradering": 1, "niv\u00e5": 24, "grammatikaliskt": 1, "skriftspr\u00e5k": 12, "skrivkompetenser": 1, "syntes": 1, "och": 2106, "dispositionen": 1, "iinte": 4, "kieli": 1, "framg\u00e5r": 2, "authoritative": 2, "maten": 1, "v\u00e5ra": 1, "view": 1, "mm\u00e5nga": 1, "yttrandena": 76, "century": 1, "uttrycksformer": 1, "jocke": 1, "200557": 2, "censorsomg\u00e5ngen": 1, "snuddar": 1, "v\u00e4rdering": 34, "livsstilarna": 1, "f\u00f6rst\u00e5": 10, "kritikk": 1, "systematiikka": 1, "v\u00e4ljer": 27, "attitydk\u00e4llor": 1, "\u00f6nskar": 3, "niv\u00e5n": 10, "ner": 15, "konfrontera": 3, "precis": 4, "avlagt": 3, "m\u00e5ngfald": 2, "bed\u00f6marvariationer": 2, "f\u00f6rses": 1, "ihmeen": 1, "mots\u00e4ttande": 67, "beh\u00e4rskar": 1, "kvantitativ": 3, "taxonomy": 2, "2005191": 1, "studien": 29, "citat": 2, "a493": 1, "apparat": 1, "engageras": 2, "fulfill": 1, "konvention": 1, "a497": 2, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "b41734": 1, "skriftligt": 6, "ansett": 4, "vanligast": 1, "utnyttjar": 4, "kompensera": 1, "redigera": 1, "fflickan": 1, "intensifiering": 1, "n\u00e4mnda": 8, "bed\u00f6mningskriterier": 5, "bed\u00f6mningskontexten": 6, "samh\u00e4lleligt": 1, "uuppsatserna": 1, "methodically": 2, "perspektivet": 2, "reaktioner": 7, "blomsterspr\u00e5k": 1, "termer": 3, "h\u00e4lsningar": 1, "mainly": 2, "\u00e4mneskunskap": 1, "kommunikationssituation": 4, "h\u00e4fte": 3, "bjuder": 1, "planerar": 1, "f\u00f6rnyar": 1, "anonymiserade": 2, "forventninger": 1, "samh\u00e4llets": 1, "kategorisering": 8, "syfte": 12, "kontextuellt": 1, "bed\u00f6mningsf\u00f6reskrifter": 10, "identifierar": 1, "httpswwwylioppilastutkintofiimagessivuston_tiedostotohjeetkoekohtaise": 1, "steget": 2, "firas": 1, "problematiska": 1, "leena": 2, "takt": 2, "svenskundervisningen": 1, "exakt": 5, "edling": 2, "julkaisut": 1, "presentationen": 1, "resultatm\u00e4ssigt": 1, "litteratur18": 1, "formen": 6, "kr\u00e4vande": 2, "a-m": 5, "betydande": 2, "v\u00e4rderingssystem": 4, "suomenkielisess\u00e4": 2, "illustrerar": 5, "semantiken": 3, "continuum": 3, "ingick": 3, "bed\u00f6mning": 136, "ostrukturerad": 1, "avgr\u00e4nsningsfr\u00e5ga": 1, "tyngdpunkt": 3, "auktoritativt": 3, "provsvaren": 2, "uppbyggnad": 1, "bitvis": 5, "uk": 2, "f\u00f6rfattare": 2, "kk\u00e4llor": 1, "hamilton": 6, "\u00e5terspegla": 1, "folkmun": 1, "bed\u00f6ms": 20, "situation": 5, "t\u00e4nkta": 6, "knagglar": 3, "f\u00f6retr\u00e4dare": 1, "dig": 1, "abiturienternas": 22, "detsamma": 4, "f\u00f6rdelen": 1, "erbj\u00f6ds": 1, "seija": 1, "alltid": 19, "unik": 2, "granskar": 2, "tillskott": 1, "f\u00f6r": 901, "nedan": 62, "kommunikationen": 6, "orsaken": 15, "f\u00f6rslaget": 3, "uppfylla": 3, "skrivf\u00f6rm\u00e5ga": 1, "syftar": 14, "fokusera": 7, "stycke": 3, "intensiteten": 6, "h\u00f6gra": 1, "results": 2, "generaliseringar": 5, "hestb\u00e6k": 1, "skolv\u00e4sendet": 2, "stopp": 1, "f\u00f6renar": 1, "kl": 1, "best\u00e5r": 20, "professional": 1, "m\u00e5ngfacetterat": 3, "hitta": 1, "upplevelserepresenterade": 1, "abs": 1, "1999": 21, "yy": 1, "l\u00e4tthet": 1, "om\u00f6jligt": 3, "finl\u00e4ndska": 26, "omaksi": 1, "metodologiska": 1, "201323": 1, "smalt": 5, "undervisande": 1, "image": 1, "beaktar": 5, "avsnitt": 27, "grankulla": 1, "formativ": 2, "korta": 1, "statistikcentralen": 9, "ut": 49, "underkategorier": 11, "namnfraser": 1, "geijerstam": 3, "utbildningsniv\u00e5": 1, "gymnasieklass": 1, "sm\u00e5skalighet": 1, "2006139": 2, "toisen": 1, "diskursanalys": 1, "praktiska": 4, "pedagogisk": 2, "spr\u00e5kbegreppet": 1, "affektivt": 2, "instruktionerna": 13, "finl\u00e4ndsk": 3, "k\u00e4nsloreaktioner": 1, "spr\u00e5ksystem": 1, "a544": 2, "vijay": 1, "httpidt744wikispacescomfileviewmultiliteracies_copekalantzispdf247679": 1, "b470": 4, "ekon": 1, "avse": 1, "omv\u00e4rlden": 1, "g\u00f6ras": 2, "\u00e4\u00e4ni": 2, "2011a67": 1, "profession": 20, "subsystems": 2, "identitet": 4, "vaan": 1, "r\u00f6dpenna": 1, "outi": 1, "four": 1, "eller": 408, "helsingin": 2, "vitsordskategorierna": 1, "r\u00e4ttstavning": 1, "but": 2, "n\u00e4rmar": 1, "h\u00e5llet": 1, "vuxit": 2, "studentexamens": 2, "exceptionellt": 1, "auktoritets-bbekr\u00e4ftelse": 1, "engagemang30": 1, "dialogpedagogiken": 1, "f\u00f6rh\u00e5llandet": 1, "aktuella": 14, "grundskolans": 3, "skapa23": 1, "korsa": 1, "a510": 2, "ombeds": 3, "gun": 2, "l\u00e4sf\u00f6rst\u00e5elsen": 1, "margareta": 2, "h\u00e5ller": 14, "representera": 3, "ersatt": 1, "kemi": 2, "sitoutumisen": 1, "eero": 1, "skolans": 18, "nn": 1, "effektiviteten": 1, "ordentligt": 11, "po\u00e4ngs\u00e4ttningen": 4, "muntrat": 1, "inneh\u00e5ller": 17, "rum": 18, "varelser": 2, "or": 2, "k\u00e4nnas": 1, "sammanhang": 33, "resultatet": 18, "kategoriserade": 1, "samf\u00f6rst\u00e5nd": 1, "po\u00e4ngtal": 3, "cum": 9, "s\u00e4kerhet": 2, "betydelsepotential": 2, "referensram": 4, "symmetri": 2, "harjunen": 4, "keywords": 1, "vettigt": 1, "helsingiensia": 3, "censorsskaran": 1, "suomen": 5, "counter": 3, "v\u00e4rda": 1, "h\u00e4lsokunskap": 2, "\u00e5bo": 4, "fr\u00e5gest\u00e4llningarna": 2, "ovanst\u00e5ende": 2, "utesluter": 3, "driven": 9, "kritisera": 3, "intertextual": 1, "uttrycksfullt": 3, "f\u00f6rsett": 2, "jakobsen": 1, "sosiaalisessa": 1, "spr\u00e5khandlingar": 13, "finnish": 1, "spr\u00e5kplanering": 1, "utformas": 2, "uteblir": 2, "st\u00e4llet": 8, "viljan": 1, "h\u00f6gskoleniv\u00e5": 3, "word": 1, "bearbetad": 1, "s\u00e4nkt": 1, "omfatta": 1, "inslag": 6, "tekniska": 1, "internt": 2, "evaluering": 6, "taitoja": 1, "omn\u00e4mna": 1, "definition": 2, "medf\u00f6r": 5, "inneh\u00e5llsm\u00e4ssigt": 2, "sk\u00f6nhetsfel": 4, "barnet": 1, "ikkje": 1, "peka": 2, "f\u00f6rv\u00e4ntningen": 1, "ljung": 1, "stilmedvetenhet": 1, "tagna": 5, "cl-niv\u00e5": 2, "kommenterar": 10, "vidare": 13, "producerar": 1, "inse": 1, "socialt": 27, "kunskapsniv\u00e5": 2, "ers\u00e4ttning": 1, "ge": 55, "ligga": 4, "inkludera": 2, "understryka": 1, "offentligt": 3, "f\u00e4lt": 4, "m\u00e4ta": 8, "ursprung": 1, "bbristf\u00e4llig": 2, "londen": 8, "b5": 1, "a511": 2, "viljestark": 1, "acceptabelt": 1, "helsinki": 2, "viden": 1, "pisa-unders\u00f6kningarna": 1, "biologi\u00e4mnets": 1, "kategoriseras": 9, "professionen": 2, "t\u00e4t": 1, "blir": 23, "reaktion": 35, "76\u201389": 1, "system": 6, "f\u00f6rst\u00e5r": 2, "j\u00e4mf\u00f6rande": 15, "skriftpraktiker": 24, "analytisk": 6, "uupprepar": 2, "studeras": 2, "examensfest": 1, "taitoa": 1, "uppdaterade": 2, "rader": 1, "samst\u00e4mmiga": 3, "samst\u00e4mmig": 12, "po\u00e4ngen": 30, "2005112\u2013113": 1, "planeras": 1, "ylioppilastutkinnon": 3, "synlighet": 1, "tolkningar": 2, "skrivuppgifter": 1, "diskuterade": 1, "s\u00e4llskap": 1, "httpwwwriksdagensesvdokumentlagarlagarsvenskforfattningssamlingskollag-2010800_sfs-2010-800": 1, "referensramar": 1, "betydligt": 1, "19\u201357": 1, "godk\u00e4nner": 1, "v\u00e4xa": 1, "uppbyggnaden": 3, "mesta": 1, "\u00e4idinkielenkokeen": 1, "skriftserie": 2, "pensionerade": 1, "skolan": 16, "utformad": 1, "h\u00e5ll": 4, "vitsordsskalan": 8, "f\u00f6rgrunden": 2, "avs\u00e4ndar": 1, "s\u00e4nka": 1, "censorskommentarer": 27, "institution": 9, "representanter": 4, "s\u00e4tts": 4, "didaktisena": 1, "ss\u00e5": 1, "professionell": 1, "tillblivelsekontext": 1, "funnits": 2, "h\u00e4lsning": 1, "2007": 18, "f\u00f6ljt": 2, "avsiktligt": 1, "bland": 60, "beskriva": 21, "handskrivandet": 1, "\u00e5sikten": 3, "min": 152, "fram\u00e5t": 1, "tas": 6, "genre": 23, "sv\u00e5rare": 2, "inf\u00f6rskaffa": 1, "m\u00f6te": 1, "tt": 3, "huvud": 1, "skapat": 6, "flyger": 1, "styrd": 1, "modusmetaforer": 1, "s\u00e4gs": 2, "meddelar": 1, "flickan": 1, "tvekande": 1, "l\u00e4ggs": 4, "spr\u00e5ksyn": 8, "innhold": 1, "kommunikationss\u00e4ttet": 4, "kombination": 5, "mm\u00e5ngsidiga": 1, "avslutat": 1, "f\u00f6r\u00e4ndras": 4, "nationella": 21, "sj\u00e4lvst\u00e4ndigt": 3, "k\u00e4nnetecknande": 2, "kvantiteten": 1, "studentexamensn\u00e4mnd": 1, "qualities": 2, "abiturienten2": 1, "kommuniceras": 2, "ylioppilaskokeiden": 2, "syster": 1, "everything": 1, "dom\u00e4ner": 1, "attitydyttranden": 22, "tillf\u00e4lle": 2, "associeras": 1, "f\u00f6rv\u00e4ntar": 4, "synvinklar": 1, "style": 1, "keskus": 1, "moral": 1, "charlotta": 2, "accepterade": 1, "14df": 1, "slutresultat": 1, "bl\u00e4ckeller": 1, "notera": 1, "skriftbruket": 1, "grupper": 1, "k\u00e4nna": 9, "betrakta": 1, "sst\u00e5ndpunkt": 1, "2000154": 2, "betonar": 3, "allm\u00e4nhet": 1, "kategori": 21, "personligt": 7, "ess\u00e4prov": 5, "2012b225": 1, "n\u00e5": 12, "impact": 2, "n\u00fana": 1, "komplexitet": 4, "inf\u00f6rskaffat": 1, "engagement": 4, "f\u00f6rmedla": 3, "spelar": 2, "\u00e5terspeglas": 4, "f\u00f6rh\u00e5ller": 9, "verkliga": 2, "universitet": 41, "hand": 10, "kommit": 3, "body": 1, "bra": 31, "studies": 12, "tidigt": 1, "pohjautuu": 1, "f\u00f6rv\u00e4nta": 1, "st\u00e5r": 38, "jobb": 2, "tacksam": 1, "19781984142\u2013145": 1, "komplettera": 1, "bakgrunden": 4, "meets": 1, "livskunskaps\u00e4mne": 3, "synlig": 1, "\u00e4v": 1, "\u00f6verstrykningar": 1, "iidealiserat": 2, "funktionen": 7, "tecken": 1, "kerstin": 1, "a521": 1, "kommunikationsm\u00f6jligheter": 1, "\u00e5rtionden": 1, "positioneringar": 4, "\u00f6verhuvudtaget": 1, "direkta": 4, "kraven": 9, "fatet": 1, "blyertspenna": 1, "bisatser": 1, "oms\u00e4tter": 1, "fylls": 1, "practice": 4, "kategoriserar": 4, "f\u00e4rdigheterna": 1, "jannika": 2, "grundar": 6, "avspeglar": 1, "1332015": 1, "tanken": 6, "undergruppen": 18, "tycka": 1, "henricson": 4, "tillf\u00f6rt": 1, "modernspr\u00e5kp\u00e5verkan": 1, "fr\u00e5ga": 23, "modersm\u00e5lsskribenter": 1, "s\u00e4ttas": 1, "referens": 3, "motivation": 1, "delarna": 1, "bed\u00f6ma": 12, "proclaim": 3, "syftningen": 1, "\u00f6\u00f6verv\u00e4gande": 1, "2006591": 1, "akademisk": 4, "uppfattning": 20, "kvalitativt": 2, "v\u00e5r": 2, "bed\u00f6mningsprocessen": 18, "niende": 1, "martin": 70, "201068\u201369": 1, "pratig": 9, "approaching": 1, "avhandlingsprojekt": 1, "hedeboe": 10, "karakt\u00e4ristik": 1, "opinion": 1, "v\u00e4gen": 6, "h\u00f6rnen": 1, "diskursanalysmodell": 1, "textbehandlingsprogram": 1, "att": 1279, "\u00e4mnesm\u00e4ssiga": 1, "teacher": 1, "2015c": 2, "valdes": 1, "hautam\u00e4ki": 5, "bruket": 5, "uppl\u00e4ggning": 42, "abiturienter": 15, "varierat": 1, "want": 2, "vardera": 1, "f\u00f6rhandling": 1, "provuppgifterna": 6, "helt": 15, "resonerar": 10, "vitsord": 25, "functional": 4, "a415": 8, "skrevs": 5, "londonnew": 3, "utbildad": 1, "bed\u00f6mningsblanketter": 1, "a518": 3, "verkligen": 1, "usa": 2, "styckeindelningen": 14, "oss": 6, "kvalitetsforskjellar": 1, "skrivpedagogik": 1, "direktvalda": 1, "a557": 2, "fag": 3, "uttrycker": 49, "ersattes": 1, "intuitiv": 1, "reda": 3, "resterande": 1, "practises": 1, "textgenren": 1, "m\u00f6jlighet": 20, "roll": 21, "rubrikerna": 1, "sk\u00e4rmen": 1, "diskuterar": 6, "s\u00e5g": 1, "vara": 88, "\u00f6verf\u00f6ras": 1, "delmoment": 1, "201068": 1, "censorn": 241, "ov\u00e4sentlig": 1, "skribentrollen": 1, "kommenterat": 4, "hans": 2, "v\u00e4ger": 5, "5314": 2, "avl\u00e4gger": 3, "akt\u00f6ren": 3, "1981259": 1, "l\u00e4rarna": 5, "semiotic": 1, "utan": 88, "20053": 1, "sensorien": 2, "multilingualism": 1, "jenny": 3, "sek\u00e4": 2, "arbetslivet": 1, "reproduktion": 1, "utredningen": 1, "ssmalt": 1, "externt": 2, "utredning": 2, "k\u00e4lla": 11, "ordfel": 4, "saknar": 9, "v\u00e4rdera": 8, "unni": 1, "uppt\u00e4ckter": 1, "uteblivit": 1, "aktuell": 1, "licentiatavhandling": 3, "tekstnormendring": 1, "nilsson": 1, "tidpunkt": 2, "1159": 1, "stedet": 1, "papper": 4, "denna": 185, "2012a77": 2, "hasan": 2, "del": 73, "evaluerar": 1, "evaluerande": 3, "gymnasieelever": 1, "claus": 2, "sjuk": 1, "tusen": 1, "diskursforskning": 1, "f\u00f6rklarande": 3, "turinledande": 1, "kapacitet": 48, "uuppl\u00e4ggning": 2, "200615": 1, "skriftkulturforskning": 3, "iakttagelsef\u00f6rm\u00e5ga": 1, "makkonen-craigs": 1, "finding": 2, "f\u00f6rs\u00f6ker": 1, "filologi": 3, "rosenr\u00f6tt": 1, "iterativ": 1, "ess\u00e4provet": 3, "studentuppsatser": 2, "f\u00f6rest\u00e4llning": 1, "malin": 1, "drew": 2, "visuellt": 1, "h\u00f6gskolestuderanden": 1, "praktiker": 2, "syntaxen": 1, "nerskrivna": 12, "anv\u00e4nts": 5, "19si": 1, "deltagit": 3, "c2": 53, "max": 1, "spr\u00e5kbruket": 1, "rapporterar": 1, "f\u00f6rankring": 1, "ann": 1, "varf\u00f6r": 18, "engagemang": 154, "utsedda": 1, "strukturerat": 1, "syntesen": 1, "typisk": 1, "wiksell": 1, "mycket": 56, "inlett": 1, "framh\u00e4vs": 1, "jobbigt": 1, "idel": 1, "1968": 1, "l-uppsats": 1, "obeslutsam": 1, "examinanders": 1, "a514": 1, "iimplicit": 1, "v\u00e4rdet": 1, "innan": 5, "dager": 1, "\u00abnormprosjektet": 1, "f\u00e5ngar": 1, "modersm\u00e5lsskribent": 1, "urvalet": 3, "innehar": 6, "tyckas": 1, "201432": 1, "rubriks\u00e4tter": 1, "teknik": 1, "varav": 1, "spr\u00e5kf\u00e4rdigheter": 1, "meningar": 1, "acknowledge": 3, "bogstr\u00f6m": 2, "hemma": 1, "oxford": 6, "fram": 67, "nnormalitet": 1, "preciserar": 1, "tidsaxel": 3, "h\u00e4nvisningar": 6, "16-year-old": 1, "ess\u00e4istiska": 1, "summatiivinen": 1, "tex": 19, "pekka": 1, "remarks": 14, "nytta": 1, "imperativ": 1, "villig": 1, "stil": 18, "anledningen": 4, "85\u201396": 1, "spontant": 1, "uppsatsskrivning": 3, "opetussuunitelman": 1, "ved": 1, "granskare": 1, "merete": 1, "relativa": 6, "fonder": 1, "vitsordsklass": 2, "\u00e4ndrar": 1, "verklig": 1, "kkanske": 1, "elva": 1, "backar": 4, "4ts": 1, "suhdetta": 1, "ocks\u00e5": 70, "huhtala": 3, "1855": 1, "graduation": 2, "8000": 1, "attribute": 3, "tecknade": 1, "b501": 1, "till\u00e5ta": 2, "lindholm": 8, "skolavslutning": 1, "togs": 6, "alignment": 2, "kontexterna": 1, "didaktisering": 1, "riktlinjer": 3, "\u00e5terber\u00e4ttar": 1, "systemisk-funktionell": 21, "naturligt": 4, "ifall": 22, "samt": 84, "friheten": 1, "philip": 1, "institutionaliserade": 10, "linguistic": 1, "201351": 1, "utmaningarna": 1, "svagheter": 8, "insamlandet": 1, "nyckelord": 1, "v\u00e4ga": 3, "real\u00e4mnesprov5": 1, "lukiolaisten": 4, "ram": 2, "barnen": 1, "kirjoitusk\u00e4yt\u00e4nteiden": 1, "resonemanget": 8, "intressemots\u00e4ttningar": 2, "\u00f6ppnar": 19, "f\u00f6rlora": 2, "genomf\u00f6rs": 1, "st\u00f6det": 1, "historia": 3, "g\u00f6rs": 3, "m\u00e5ngfacetterad": 1, "universitetsforlaget": 3, "konjunktionella": 2, "skribentroll": 2, "between": 4, "allm\u00e4n": 3, "tekstilajikokonaisuudesta": 1, "skriftspr\u00e5ksnormen": 1, "folkeryd": 9, "gymnasieskolan": 3, "skrivtekniska": 1, "efterlysts": 2, "lexikogrammatiken": 4, "ifr\u00e5gas\u00e4ttas": 1, "subjektiv": 1, "detaljer": 1, "sakinneh\u00e5ll": 2, "s\u00e4tt": 93, "bbed\u00f6mande": 11, "frivilliga": 1, "h\u00e4ndelse": 2, "avhandlingsarbete": 2, "f\u00f6rekomsten": 2, "sm\u00e5": 9, "lukiokoulutuksessa": 1, "falk": 2, "tekij\u00e4n": 1, "eventuell": 3, "nyanser": 1, "djup": 1, "antagandet": 2, "sammanh\u00e4ngande": 1, "dialekt": 2, "auktoritet": 16, "textkontext-relation": 1, "perusteet": 1, "typ": 3, "rutiner": 1, "figurerar": 1, "emotions": 2, "best\u00e4mt": 1, "perspectives": 2, "julia": 1, "monilukutaito": 1, "effektiva": 1, "mode": 1, "\u00f6ver": 57, "folkskolans": 1, "uppsatsen": 284, "student": 5, "tarnanen": 3, "t\u00e5lmodigt": 1, "norskeksamen": 3, "finnas": 1, "grumliga": 5, "197652": 1, "studenterna": 3, "8studenter_och_studerande": 1, "delkapitlet": 4, "ny": 13, "sina": 99, "kotikielen": 2, "svenskspr\u00e5kiga": 15, "f\u00f6religgande": 7, "lund": 9, "magna": 1, "skrivkonvention": 1, "lw": 1, "ekonomisk": 1, "bilden": 2, "tal": 1, "l\u00e4gga": 6, "f\u00f6r\u00e4ndrats": 4, "prr": 2, "uppsatsskrivandet": 6, "helhets\u00f6verblick": 2, "h\u00e4danefter": 2, "f\u00e5ordiga": 1, "eklund": 1, "consensus": 2, "18102016": 1, "wirden\u00e4s": 3, "koskevat": 1, "h\u00f6g": 17, "kategorierna": 7, "presenterades": 1, "2006149": 2, "undvika": 2, "2011a": 11, "tarkastellaan": 1, "oslo": 9, "argumentationen": 1, "liitto": 2, "sammans\u00e4ttning": 1, "bel\u00f6nas": 1, "bed\u00f6mares": 1, "v\u00e4rdefull": 1, "case": 1, "unga": 4, "land": 1, "verkligt": 4, "204\u2013215": 1, "betydelse": 31, "tankar": 14, "innefattar": 13, "distanserar": 1, "m\u00e4ntynen": 2, "bestyrks": 1, "l-skribent": 1, "mickwitz": 3, "moget": 4, "99\u2013119": 1, "ber\u00e4ttigat": 1, "ansvar": 2, "eksamensskrivning": 1, "metaforiska": 1, "uppbyggt": 4, "semikolon": 2, "judgement": 2, "censorkommentar": 2, "l\u00e5ngdragen": 1, "ssaknar": 2, "arbete": 14, "ordalag": 4, "censorskap": 2, "upon": 1, "k\u00e4rleken": 4, "motsvara": 2, "synen": 4, "fastslagen": 2, "lauerma": 1, "tekstej\u00e4": 2, "realprovet": 2, "klassas": 6, "operationaliseringen": 1, "2011a63": 1, "skarpare": 1, "st\u00f6r": 5, "ortografisk": 1, "termerna": 1, "femma": 1, "onekligen": 1, "k\u00e4nga": 2, "sit\u00e4": 1, "sj\u00e4lvst\u00e4ndig": 7, "f\u00f6rm\u00e5ga": 36, "r\u00e4ttskydd": 1, "adverben": 1, "isht": 1, "senare": 8, "f\u00f6rlag": 2, "97\u2013108": 1, "viitekehys": 2, "brukas": 1, "man": 28, "prestationsniv\u00e5er": 1, "oftare": 1, "real\u00e4mnena": 1, "\u00f6verf\u00f6rts": 1, "2011105": 1, "attitydyttringar": 7, "f\u00f6rv\u00e4ntning": 2, "svarar": 3, "use": 2, "personalen": 1, "sine": 1, "humanities": 1, "ordf\u00f6rr\u00e5d": 2, "kopplades": 1, "formuleras": 2, "korrigeringsmarkeringar": 1, "forskningens": 1, "sk\u00e4mten": 1, "caroline": 2, "tor": 1, "ben\u00e4mningarna": 1, "sprida": 1, "kulju": 1, "s\u00f6ka": 1, "fortsatt": 2, "institutionalised": 1, "5313": 3, "n\u00e4mns": 19, "riktningar": 1, "studia": 3, "unika": 1, "enighet": 1, "utvecklingen": 3, "bed\u00f6maren": 2, "\u00e4r": 678, "\u00e5ren": 2, "2232004": 1, "folkeryds": 1, "maximera": 1, "arvioijina": 2, "kapaciteten": 1, "forskarens": 1, "vetenskaper": 1, "eiv\u00e4t": 1, "1442015": 1, "framf\u00f6rst\u00e5ende": 1, "andraspr\u00e5ksinl\u00e4rning": 1, "nytt": 7, "statistik": 1, "deaktiverade": 1, "dennis": 1, "v\u00e4rderingarna": 5, "textuella": 17, "\u00e5terkommer": 1, "2011a76": 1, "39kkn": 1, "uppmanar": 2, "b419": 2, "19991": 2, "rubrikval": 1, "2013": 35, "lexikalt": 4, "underl\u00e4ttar": 2, "tillf\u00f6rlitligheten": 4, "syns": 4, "verkkojulkaisuja": 1, "systematisering": 2, "positiv": 24, "f\u00f6rra": 2, "s\u00e4rskild": 1, "skrivakt\u00f6rer": 1, "novel": 1, "legat": 4, "vackla": 1, "sedan": 17, "spr\u00e5kval": 1, "digital": 2, "ove": 1, "kommunikationsteori": 1, "avv\u00e4rjs": 1, "age": 2, "sivistyksen": 1, "viss": 16, "diskussion": 27, "a515": 9, "examinanderna": 6, "redogjort": 10, "2010110": 1, "skapa": 19, "brukstextanalys": 1, "uppl": 6, "appraisalmodellen": 1, "ut\u00f6ver": 1, "199914": 1, "syften": 2, "formuleringen": 2, "k\u00e4nsloyttrande": 1, "swedish": 12, "b430": 1, "argumentering": 1, "finlandismer": 1, "pratigt": 16, "httpwwwylioppilastutkintofisestatistik": 1, "egen": 65, "lexikal": 1, "gymnasieeleverna": 4, "bed\u00f6mningsv\u00e4rldar": 1, "spr\u00e5kriktig": 8, "jaakkola": 1, "utm\u00e4rkt": 26, "evaluative": 10, "arviointi": 7, "westerholm": 2, "antalet": 19, "organisationen": 2, "tillskrivas": 1, "sammanlagda": 1, "bill": 1, "fingerspetsk\u00e4nsla": 1, "forskningsetik": 3, "multimodala": 3, "dialogina": 1, "textbegreppet": 5, "b421": 2, "johannesevangeliet": 1, "motiv": 2, "abstrakta": 2, "fiffig": 2, "\u00e5terkomma": 1, "nylands": 1, "argument": 6, "fenomen": 5, "forskningsarbetet": 1, "textniv\u00e5": 1, "bed\u00f6mningsgrunderna": 11, "indelad": 1, "dit": 1, "s\u00e4ttet": 3, "f\u00f6rb\u00e4ttrar": 1, "m\u00f6tet": 2, "systemen": 1, "minna": 1, "intryck": 21, "f\u00f6r\u00e4nderligt": 1, "s\u00e5dan": 6, "lilla": 1, "nyckelkompetenserna": 1, "diskurskompetens": 1, "gymnasisternas": 1, "gymnasiestudierna": 1, "m\u00f6jligg\u00f6rs": 2, "samtalsspr\u00e5k": 1, "hhemskt": 1, "statsr\u00e5dets": 4, "l-kvaliteter": 1, "diskrepans": 1, "v\u00e5ren": 22, "kielen\u00e4": 1, "makt": 1, "pappersarket": 1, "licentiatuppsats": 1, "\u00e5k": 2, "nyanserar": 6, "appraisal": 78, "internet": 1, "markeringarna": 4, "utel\u00e4mna": 1, "dimensionen": 4, "kirjoitustaitojen": 3, "speciellt": 11, "m\u00e4ts": 1, "reglering": 2, "sociala": 83, "stavning": 1, "ing\u00e5r": 49, "mary": 2, "situated": 1, "samlad": 1, "stimulansmaterial": 1, "kapitel": 171, "nestlog": 7, "hermeneutisk": 1, "ontarkastella": 1, "kunskaper": 17, "stilistisk": 1, "jj": 2, "pr\u00e4gla": 1, "f\u00f6rundrar": 1, "pressats": 1, "1960": 3, "k\u00e4nnande": 1, "st\u00e4llvis": 7, "po\u00e4ngtalet": 2, "skrivsituation": 1, "angett": 1, "just": 4, "kontinuerlig": 1, "spr\u00e5kanv\u00e4ndningens": 3, "stund": 3, "\u00f6stra": 2, "helga": 1, "kann": 1, "mm\u00f6jligen": 1, "ben\u00e4genhet": 1, "fastklistrad": 1, "ber\u00f6rda": 1, "till\u00e4mpning": 12, "\u201ccritical": 1, "ett\u00e4": 2, "helheter": 1, "skrivekompetanse": 3, "formas": 23, "tillgodog\u00f6ra": 1, "texterna": 16, "modersm\u00e5lsundervisning": 1, "v\u00e4ljas": 1, "good": 2, "motpol": 1, "funktioner": 7, "konsekvens": 1, "empiriska": 3, "formella": 3, "cope": 2, "magnusson": 4, "didactic": 2, "rikta": 3, "examen": 6, "saklig": 1, "korrigeringar": 1, "finska": 21, "vitsordsklasserna": 2, "bister": 1, "h\u00e4lften": 1, "aktiv": 1, "st\u00e4rka": 1, "hh\u00e4nvisningarna": 2, "diskussioner": 10, "censorsarbete": 1, "tolkning": 16, "kvalitativa": 1, "textnormen": 1, "tillsammans": 15, "f\u00f6rutom": 15, "erk\u00e4nnande": 7, "suomalaisen": 3, "sammanbinds": 1, "lim": 2, "betraktas": 9, "potentiellt": 1, "uu": 2, "vilja": 3, "isolerad": 1, "t\u00e4nkas": 9, "sk\u00e4mt": 2, "l\u00e4sarposition": 4, "\u00f6vertygad": 1, "kompletteras": 1, "s2015a2006t3010": 1, "naturlig": 1, "svarsalternativ": 1, "n\u00e4mndens": 2, "renskrivet": 1, "maktut\u00f6vande": 1, "borde": 7, "lekm\u00e4n": 2, "f\u00f6rekom": 1, "fast": 1, "structure": 1, "f\u00f6re": 5, "hanford": 1, "inbegriper": 3, "gymnasieelevers": 1, "b\u00e4lte": 1, "9000": 1, "solin": 4, "200556\u201357": 1, "uttalat": 1, "hade": 8, "krogh": 14, "296\u2013336": 1, "anpassning": 2, "intressant": 17, "typen": 1, "f\u00f6rste": 1, "sv\u00e5rbed\u00f6mda": 1, "korrekta": 3, "turisten": 1, "svensson": 6, "beaktas": 3, "karakt\u00e4r": 26, "relateras": 2, "a420": 2, "dokument": 5, "dialogical": 1, "dialekter": 1, "bero": 1, "tyda": 1, "ff\u00f6ljer": 3, "2011a69": 1, "7122015": 1, "prisar": 1, "9\u201330": 1, "mottagarroller": 1, "diskursanalytisk": 1, "tryck": 1, "uppm\u00e4rksammats": 1, "term": 3, "berge": 23, "milj\u00f6": 2, "vissa": 23, "a401": 1, "cultural": 1, "varandra": 47, "ruotsinkielisten": 3, "f\u00f6r\u00e4ndringar": 1, "f\u00f6rordnar": 1, "subject": 1, "motivera": 10, "omfattar": 11, "st\u00e5ndpunkt": 20, "interaction": 7, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "underk\u00e4ndes": 1, "lukiokoulutuksen": 1, "professioner": 1, "pinsam": 1, "problematiken": 3, "fortsatta": 12, "tiivistelm\u00e4": 2, "grenseland": 1, "helhet": 17, "tekstien": 2, "metoderna": 1, "spr\u00e5kkompetensen": 1, "1997": 4, "erfarenhet": 5, "\u00f6verens": 6, "bed\u00f6marens": 3, "fanns": 4, "ung": 1, "millaisia": 1, "brandt": 1, "5311": 2, "hft": 1, "emil": 1, "viktigare": 1, "framst\u00e4llningen": 4, "var": 23, "ca": 1, "givande": 3, "studera": 7, "tomrum": 2, "inspirationen": 1, "j\u00e4mf\u00f6r": 5, "po\u00e4ngsatt": 2, "medlemmar": 6, "\u00e4mnesm\u00e4ssigt": 1, "diskuterats": 1, "duktiga": 1, "andra": 136, "h\u00e4mtad": 28, "institutionen": 21, "olika": 138, "199912": 1, "undergrupperna": 14, "semikolonet": 1, "metod": 11, "ordet": 17, "2012": 37, "reglerar": 2, "spr\u00e5khandlingarna": 5, "slotte": 1, "sp\u00e4nnande": 1, "moraliskt": 2, "uppv\u00e4xten": 1, "renskriva": 1, "svaghet": 2, "littertur": 1, "men": 203, "kompletterar": 5, "taxonomi": 1, "should": 2, "projektet": 5, "pub": 1, "beskrivs": 13, "f\u00e5tt": 13, "t\u00e4nkande": 3, "opettamisen": 1, "slutsatser": 4, "praktik": 4, "texturval": 3, "jobba": 1, "avv\u00e4rja": 2, "situationskontexten": 11, "joihin": 1, "sociokulturell": 5, "21st": 1, "hanna": 7, "l\u00e4sta": 3, "gruppsamtal": 1, "f\u00f6rdel": 2, "princip": 1, "bitar": 1, "uutvidgning": 18, "skrifth\u00e4ndelsen": 6, "interpunktion": 1, "f\u00f6rv\u00e4ntades": 2, "skilt": 1, "referera": 6, "erk\u00e4nner": 1, "skriftpraktikerna": 2, "engagamang": 1, "f\u00f6rsvinna": 1, "elegant": 2, "gl\u00e4djen": 1, "httpsdspacemahsebitstreamhandle20435960licrev2bmajtpdfsequen": 1, "revideringar": 1, "199937": 1, "basis": 3, "idealet": 1, "valt": 36, "working": 1, "2013106": 2, "icke": 1, "best\u00e4mmer": 1, "k\u00e4rnan": 1, "fr\u00e5gor": 9, "inneh\u00e5llsrikt": 2, "esteem": 3, "skrivning": 1, "revision": 1, "2005136": 1, "minskade": 1, "klassrummen": 1, "vitsordsklasser": 2, "kielten": 3, "narrativ": 1, "89p": 1, "s\u00e5v\u00e4l": 3, "givit": 15, "normalt": 4, "arviointikommentteja": 1, "institutionell": 23, "f\u00f6r\u00e4ldrar": 3, "ammattikielet": 1, "nf": 2, "2010": 29, "naturvetenskap": 1, "4312": 3, "ll": 1, "monologiska": 1, "uppm\u00e4rksammade": 2, "httpwwwtenkfisvhuvudsida": 1, "skolpliktiga": 1, "neutrala": 16, "lutar": 1, "liv": 1, "resultaten": 8, "tv\u00e5spr\u00e5kiga": 1, "sammanbinder": 1, "anv\u00e4nt": 4, "5kkn": 1, "kommunicera": 4, "socialsemiotiskt": 1, "tydligt": 19, "kritisk": 5, "f\u00f6rdelningen": 1, "l\u00e4nk": 2, "inledningen": 3, "f\u00f6rv\u00e4ntan": 1, "frivilligt": 1, "enhetligt": 1, "f\u00f6rh\u00e5lla": 2, "tekstar": 1, "skoluppsatsen": 1, "cirkulerande": 1, "sambandet": 1, "omformas": 2, "graders": 4, "amsterdam": 2, "dr": 1, "3000": 1, "flyt\u2026": 1, "karlsson": 38, "studentvitsordet": 1, "amsterdamphiladelphia": 1, "prosodi": 1, "38kkn": 1, "konstaterar": 35, "studentexamensn\u00e4mnden": 119, "7000": 1, "studentexamensproven": 8, "framkommit": 1, "evangelisk-luthersk": 1, "bring": 2, "klok": 51, "uppgiftens": 2, "inramad": 1, "attityd": 135, "markeras": 6, "ilmauksista": 1, "h\u00e4ftlappar": 1, "dokumentera": 1, "ts": 1, "eva-britta": 1, "kvalitativ": 6, "v\u00e4lisest\u00e4": 1, "studenten": 3, "bildningsidealet": 1, "sosiaalinen": 2, "klang": 2, "utformat": 2, "f\u00f6ljs": 2, "underf\u00f6rst\u00e5tt": 1, "godhe": 2, "theory": 1, "helhetsbed\u00f6mning": 3, "aktiviteter": 5, "as": 23, "representerade": 2, "2015e": 2, "dyker": 1, "huvudsakliga": 2, "metaforer": 2, "1977": 2, "passa": 5, "tidningskorpus": 1, "uppbackningar": 1, "grunnleggende": 2, "omfattas": 3, "bbra": 2, "framledes": 1, "ssvagheter": 1, "mfl": 21, "juridiska": 1, "betydelser": 6, "53212": 2, "uppsatsens": 10, "klasse": 1, "medh\u00e5ll": 4, "litter\u00e4rt": 1, "rent": 1, "f\u00f6rskoleundervisningen": 1, "v\u00e4nder": 1, "skribenterna": 3, "mmen": 12, "slagit": 1, "camilla": 5, "enbart": 3, "konstruktioner": 8, "k\u00e4nslom\u00e4ssiga": 1, "nostra": 1, "attitydyttrandet": 1, "konsensus": 2, "suhtautumisen": 2, "verka": 1, "thought": 1, "anknuten": 1, "deltagande": 3, "2012a73ff": 1, "stegane": 1, "1976": 1, "ritar": 1, "nh": 46, "b\u00f6rjar": 1, "5312": 5, "bryter": 1, "sigrid": 1, "po\u00e4ng": 160, "rekontextualiserade": 1, "uppmanade": 1, "bistr\u00f6m": 1, "beyond": 1, "auktoritetsdistansering": 23, "stilar": 2, "instanser": 1, "bakom": 5, "authorial": 2, "lagar": 3, "svartvit": 1, "p\u00e5verkas": 5, "avg\u00e5ngsbetyg": 3, "1978198428\u201329": 1, "xii": 1, "vasa": 2, "komplex": 4, "proven": 30, "gav": 2, "summativt": 2, "responsdraget": 1, "substantiven": 1, "macmillan": 1, "skrivkompetens": 1, "engelskspr\u00e5kiga": 1, "summative": 2, "undantag": 9, "routarinne": 4, "varor": 1, "behov": 8, "f\u00f6rdjupar": 1, "tekstilaji": 1, "slags": 12, "inneh\u00e5llit": 1, "h\u00e4nsyn": 2, "kompletterats": 1, "st\u00e4llning": 8, "arvioivia": 3, "1432005": 1, "utbrast": 1, "multilitteracitet": 5, "boeriis": 1, "gymnasieutbildningens": 1, "\u00fe\u00f3runn": 1, "kallas": 3, "bem\u00e4ktiga": 1, "ber\u00f6mmer": 8, "sm\u00e5skrift": 1, "\u00f6stman": 5, "dysthe": 8, "l\u00e4sarroll": 1, "svarade": 1, "censor": 117, "ordf\u00f6rande": 8, "po\u00e4ngs\u00e4tts": 2, "september": 1, "nord": 6, "bara": 10, "vardagen": 1, "valet": 4, "beakta": 3, "leino": 5, "str\u00e5lande": 3, "verksamheten": 8, "expansion": 1, "diskurskompetenser": 8, "1022007": 1, "suhteen": 1, "olga": 2, "reflektioner": 10, "prestationsniv\u00e5erna": 7, "pro": 1, "skolspr\u00e5k": 1, "mb": 2, "denne": 3, "matre": 1, "l\u00e4ro\u00e4mnet": 3, "tendenser": 1, "explicit": 53, "polias": 11, "h\u00f6gt": 7, "j\u00e4mf\u00f6rbarheten": 1, "b410": 1, "delomr\u00e5de": 1, "anordna": 1, "michael": 1, "r\u00f6rde": 5, "\u00f6\u00f6vertygande": 1, "numrerade": 2, "formar": 19, "siffran": 1, "m\u00e4tinstrument": 1, "svar": 15, "httpwwwskolinspektionenseglobalassetspublikationssokgranskningsrappor": 2, "avlagd": 1, "funktionerna": 1, "sammanfattande": 1, "andre": 10, "upplever": 13, "2112014": 1, "skoltexterna": 1, "whites": 1, "tekstkvaliteter": 1, "unders\u00f6ka": 8, "multimodality": 1, "redtoim": 1, "undervisnings-och": 1, "sigfred": 3, "obligatoriska": 9, "diskursmark\u00f6r": 1, "skriftpraktiken": 22, "odiskutabelt": 2, "fria": 3, "orsak": 2, "avspegla": 1, "pupils": 1, "kompetenst\u00e4nkande": 2, "stilistiskt": 2, "aanv": 2, "beskriven": 2, "utrymme": 13, "situationskontext": 11, "lapparna": 1, "till\u00e4mpade": 1, "liber": 1, "informell": 5, "not": 2, "aktiverad": 3, "informationen": 2, "motargument": 2, "str\u00e4ngare": 1, "p\u00e5klistrad": 3, "separat": 6, "gr\u00e4nsfall": 6, "intr\u00e4desprovet": 1, "mitt": 157, "dubbelexamen": 1, "appraisalteorins": 5, "jakta": 1, "trondheim": 1, "silverst\u00f6m": 1, "65-\u00e5rsdagen": 1, "developing": 1, "interagerar": 1, "bestod": 3, "grovk\u00f6ket": 1, "oense": 2, "media": 3, "201337": 1, "sidan": 13, "can": 2, "tillf\u00e4llet": 3, "n\u00e4st": 2, "synpunkterna": 1, "vitsordet": 28, "2005121\u2013125": 1, "indikaattorit": 2, "kristallklar": 1, "a470": 1, "modersm\u00e5lsundervisningen": 1, "f\u00f6ljande": 43, "resurs": 10, "utformning": 5, "gruppdeltagarna": 2, "kallade": 1, "enskild": 5, "a540": 1, "oskrivna": 5, "universitetet": 5, "talarattityd": 1, "palgrave": 1, "skoltypiska": 1, "bhatia": 3, "m\u00e5lgrupp": 4, "a478": 1, "utf\u00f6r": 3, "kommunerna": 1, "\u00e4l": 1, "medelgoda": 1, "organisera": 1, "resor": 2, "tr\u00e4ffs\u00e4kerhet": 1, "201347": 1, "arbetsprocess": 1, "a417": 1, "p\u00e5byggnadsundervisning": 1, "karakteristiken": 1, "avsikten": 3, "korrekt": 11, "\u00e4mnesbaserade": 1, "universitetsv\u00e4sende": 1, "g\u00e4ller": 10, "provbed\u00f6mningen": 1, "n\u00e4tverk": 2, "f\u00f6rekomma": 2, "lindel\u00f6f": 1, "physical": 1, "studerande": 5, "ia": 1, "uttalande": 4, "position": 2, "kompetent": 2, "s\u00e4tta": 5, "till\u00e5ter": 1, "handledare": 2, "\u00e5rsklass": 1, "5321": 2, "relativ": 2, "st\u00f6d": 10, "k\u00e4nnetecknen": 3, "modifierat": 2, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 1, "stance": 2, "skickar": 2, "segerst\u00e5hl": 1, "literacy": 18, "1978198433": 2, "institutionaliserat": 1, "polyfoni": 1, "ungdomars": 1, "httpkarvifisvgymnasieutbildning": 1, "intuitivt": 1, "kulturkontext": 2, "suomessa": 1, "distinktion": 1, "ju": 9, "fr\u00e5gas": 1, "f\u00f6rmedlade": 1, "\u201c\u2019multiliteracies\u2019": 1, "l\u00e5ngt": 1, "aktiva": 2, "betydelseskapande": 2, "he": 1, "metafunktionen": 17, "ovanlighetens": 1, "skedena": 1, "r\u00f6ster": 34, "sannolikhet": 1, "1984": 1, "200545": 1, "avl\u00f6nade": 1, "interactional": 1, "interaktivt": 2, "hurdan": 3, "stiftelser": 1, "l\u00f6per": 1, "reuter": 7, "bed\u00f6mningsblankett": 1, "ok\u00e4nd": 1, "inbjudan": 1, "normeringarna": 1, "hela": 16, "sociosemiotiken": 1, "beskrivningar": 2, "1582014": 1, "vita": 1, "a519": 2, "tillbaka": 1, "\u00e5terg\u00e5": 1, "fri": 4, "handla": 4, "111999": 1, "opetusta": 1, "uppsatsbed\u00f6mningens": 1, "typografiska": 2, "textforskningen": 2, "texttyp": 1, "humanistiska": 1, "wesley": 1, "f\u00f6rst\u00e5s": 2, "po\u00e4ngs\u00e4ttning": 8, "abstrakt": 2, "skicka": 1, "censorskommentarerna": 82, "obligatorisk": 1, "pperspektiv": 2, "\u00e5tskilja": 1, "tillf\u00e4llen": 2, "inst\u00e4llningen": 1, "olikheterna": 1, "anne": 4, "avg\u00e5ngsbetyget": 2, "ramarna": 11, "95-92-90": 1, "esseys": 1, "argumenten": 1, "argumentointi": 1, "patrik": 1, "osorterade": 4, "formulering": 4, "uudentyyppisen": 1, "arbetsgivare": 1, "omogen": 1, "eget": 47, "standardized": 1, "s\u00e5": 62, "ensam": 2, "paul": 1, "enell-nilsson": 1, "studiens": 5, "bollas": 1, "sammanskrivning": 1, "folkliga": 3, "spinna": 1, "kvalitatiivisin": 1, "studentuppsatserna": 1, "tsv_foreskrifter_modersmaletpdf": 1, "vitsordsniv\u00e5er": 1, "\u00f6vertygelse": 2, "nyare": 4, "uppgifter": 12, "eleverna": 13, "sfg": 1, "skriftkulturella": 1, "omtalas": 1, "monogloss": 1, "faller": 12, "materialbaserad": 3, "edition": 1, "mikroniv\u00e5": 1, "idiomatiska": 5, "appreciation": 1, "genom": 380, "andrews": 3, "dialogia": 1, "kombineras": 1, "bla": 2, "strategiska": 1, "skall": 9, "2014144ff": 1, "texten": 99, "anh\u00e5lla": 1, "distansering": 2, "varandras": 3, "institutionalisoidun": 1, "ortnamn": 1, "skolkulturellt": 2, "all": 2, "m\u00e5ngsidig": 2, "h\u00f6gst": 5, "yrkesutbildningen": 1, "a421": 2, "gradering": 54, "censorsuppgiften": 1, "avancerat": 5, "uppl\u00e4ggningen": 4, "sj\u00e4lvt": 1, "kirjoitusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "tack": 24, "kehyst\u00e4misen": 1, "attityden": 2, "kategoriseringar": 1, "skoltypisk": 2, "textforskning": 1, "enformig": 1, "fr\u00e4scht": 2, "modersm\u00e5lsskribentens": 1, "hj\u00e4lp": 10, "strider": 2, "n\u00e5gon": 25, "educational": 2, "os\u00e4kerhetsmoment": 1, "kontextmodeller": 1, "besvara": 2, "refusera": 1, "m-niv\u00e5": 1, "avgiftsfriheten": 1, "meddelanden": 1, "samtidigt": 27, "spr\u00e5kligt": 13, "gardering": 1, "resursen": 1, "metodkunskap": 1, "philadelphia": 1, "kopplas": 4, "matthiesen": 1, "maskuliinisuus": 1, "heidi": 2, "arvioitaan": 1, "92\u201293": 1, "bristerna": 2, "elektroniskt": 7, "charmerande": 3, "routledge": 11, "belyser": 13, "likheter": 1, "iii": 5, "bed\u00f6mningsinstrument": 1, "voidaan": 2, "anteckningarna": 2, "b405": 2, "h\u00f6gre": 19, "anderson": 3, "arvioinnin": 2, "samst\u00e4mmer": 1, "tillst\u00e5nd": 4, "dialogisk": 2, "genreval": 1, "sp\u00e4nningar": 1, "avsev\u00e4rt": 1, "valintaa": 1, "problematiserats": 1, "konsekvenser": 2, "andreas": 2, "2012a78": 1, "mig": 72, "versioner13": 1, "v\u00e4rt": 1, "f\u00f6reg\u00e5ende": 3, "genren": 6, "varken": 4, "frydensbjerg": 1, "hodder": 1, "200341": 1, "skriftkompetenser": 13, "instruktioner": 6, "uttryckss\u00e4ttet": 1, "1962014": 1, "g\u00e5nger": 9, "199920": 1, "v\u00e4rderingar": 64, "prestationer": 1, "synas": 2, "grupperas": 1, "s\u00e4llan": 5, "1kkn": 1, "2004": 42, "sigmund": 1, "httpscriptakotusfiwwwverkkojulkaisutjulk29": 1, "sociokultur": 1, "street": 2, "utbildningspolitik": 1, "marginella": 1, "berkshire": 1, "erbjudande": 32, "m\u00e5ngfald9": 1, "kronholm-cederberg": 5, "ange": 1, "uggla": 1, "refuserar": 3, "merparten": 1, "vieraiden": 1, "real\u00e4mnesproven": 1, "engelberg": 1, "samarbetar": 1, "sv\u00e4var": 1, "elina": 2, "lunds": 2, "skede": 2, "taimitarha": 1, "substansen": 1, "placeras": 2, "outtalade": 1, "slutord": 2, "syntactic": 1, "vv\u00e4l": 1, "bed\u00f6mningsverktygen": 1, "engelska": 12, "framf\u00f6r": 9, "teoreettisesti": 1, "arviointia": 1, "skribenten": 78, "sanningar": 1, "toistensa": 1, "objektet": 1, "ute": 2, "henne": 2, "bredare": 1, "digitala": 1, "n\u00e5got": 44, "desamma": 1, "verksamhet": 26, "bokst\u00e4ver": 1, "forts\u00e4ttningen": 2, "materialet": 53, "l\u00e5ng": 6, "2007115": 1, "irrelevant": 1, "dialektala": 3, "indelat": 1, "levt": 1, "bed\u00f6markommentarer": 42, "krav": 23, "kategorisera": 8, "utveckling": 8, "skolverket": 13, "stimulera": 1, "viktade": 1, "inbegripa": 1, "morfologi": 3, "osoittavat": 1, "jakande": 3, "gymnasie": 1, "material11": 1, "antecknar": 5, "utvidgning": 43, "200546\u201351": 1, "h\u00f6ll": 1, "censorskommentar": 10, "85\u2013106": 1, "placerats": 1, "status": 3, "anvisningar": 8, "objekt": 20, "definitioner": 1, "autentiska": 1, "praktiken": 4, "modersm\u00e5lsprovet": 23, "intresset": 1, "54212": 1, "131\u2013157": 1, "b\u00e5da": 17, "lycklig": 1, "tankeg\u00e5ngenmental": 1, "provprestationer": 2, "millimeters": 1, "f\u00e4rgpenna": 1, "l\u00e4sa": 15, "avslutande": 5, "attityder": 16, "finlandssvenskt": 2, "f\u00e4rdiga": 2, "analysverktyg": 1, "lieselott": 2, "j\u00e4mf\u00f6relsen": 2, "intressanta": 6, "5231": 2, "\u00e4ter": 1, "sanomat": 1, "f\u00f6reslagen": 1, "intertextuella": 1, "avkodning": 1, "k\u00e4nnetecknas": 6, "bes\u00f6ker": 1, "spr\u00e5khandling": 4, "spr\u00e5komr\u00e5de": 1, "dokumenterat": 1, "pattern": 1, "f\u00e4ster": 1, "uppn\u00e5s": 1, "constructions": 1, "yleisp\u00e4tev\u00e4": 1, "framl\u00e4gges": 1, "199930": 1, "mera": 6, "st\u00f6rsta": 6, "production": 1, "strengthweakness": 1, "201070": 1, "gott": 28, "ihopkopplat": 1, "literature": 5, "sv\u00e5righetsgraden": 2, "lukioiden": 3, "modernisme": 4, "igenom": 8, "studentdimissionen": 1, "skriver": 34, "dubbla": 1, "spelplanens": 4, "093multiliteracies_copekalantzispdf": 1, "ii": 26, "allt": 21, "tankekartor": 1, "tillh\u00f6rande": 2, "l\u00e4sf\u00f6rst\u00e5else": 4, "bildning": 1, "repetition": 1, "sanction": 2, "belysa": 24, "graderande": 14, "handelsfartyg": 1, "gr\u00e4ns": 1, "textbehandling": 2, "bakhtin": 13, "utbildningsalternativ": 1, "n\u00e4rmast": 8, "symmetrisk": 2, "slaget": 5, "carey": 2, "\u201cthe": 1, "f\u00f6rh\u00e5llanden": 2, "1986": 2, "kollega": 1, "fulfil": 1, "reflekterar": 3, "beg\u00e4ran": 1, "planering": 2, "lappen": 1, "v\u00e4lj": 1, "examinanden": 9, "sj\u00e4lvklarhet": 1, "novellen": 1, "dvs": 3, "dominerar": 5, "2011b": 2, "toteuttavat": 1, "pa": 1, "victoriastiftelsen": 1, "materialanv\u00e4ndningen": 2, "forskare": 4, "monologism": 1, "toiminnan": 1, "\u00e5siktsyttringar": 1, "fantastiska": 1, "kulturella": 5, "karen": 1, "framf\u00f6ra": 3, "delas": 6, "inl\u00e4mnade": 1, "motivering": 2, "myndighetshandlingar": 1, "e-uppsats": 2, "utv\u00e4rderas": 4, "f\u00f6rm\u00e5gan": 15, "norsk\u00e4mnet": 1, "bengt": 1, "ideological": 1, "abstraction": 1, "vuorinen": 1, "arviointikommenteissaan": 1, "uppsatser": 56, "synligg\u00f6ra": 1, "verkstadsgolvet": 1, "\u00f6verv\u00e4gande": 39, "mark\u00f6rer": 4, "tekemi\u00e4": 1, "censorers": 1, "pdf": 1, "\u00f6\u00f6": 1, "mervi": 1, "international": 2, "best\u00e4mdes": 1, "frekventa": 2, "skiljer": 11, "other": 4, "21102016": 1, "s\u00e5dant": 5, "befinner": 8, "samtalet": 4, "radade": 1, "sv\u00e5rbed\u00f6md": 1, "examenstradition": 1, "grammatiken": 3, "meaning": 5, "london": 13, "utanf\u00f6r": 3, "f\u00f6rordningen": 2, "provanvisningar": 1, "j\u00e4mf\u00f6rbarhet": 1, "dennas": 4, "for": 6, "syns\u00e4tt": 2, "rumslighet": 9, "t\u00e4tt": 1, "09102015": 1, "lokal": 2, "genomf\u00f6rts": 1, "skapandet": 3, "g\u00e4rna": 3, "of": 59, "intensivt": 1, "issn1799-1641": 2, "avsedd": 2, "spr\u00e5kmodellen": 1, "interdisciplinary": 1, "kklok": 4, "vitsordsskalorna": 1, "medier": 1, "stipendier": 1, "t\u00e4nkes\u00e4tt": 2, "19781984": 4, "ifr\u00e5gas\u00e4tts": 1, "yttrande": 152, "betyg": 10, "allm\u00e4nbildningen": 2, "britt-louise": 1, "\u201cbeyond": 1, "studentexamens-uppsatserna": 1, "hurdant": 3, "aktivitet": 3, "interaktionsprocess": 1, "l\u00e4sbarheten": 1, "expressiviteten": 1, "personliga": 1, "metafunktionerna": 8, "normen": 10, "formativt": 1, "p\u00e5g\u00e5r": 2, "muntligt": 5, "skol\u00e4mne": 1, "r\u00e4knar": 7, "avgiftsfri": 2, "l\u00e5ga": 1, "kommer": 95, "liljendal": 1, "intensifierar": 1, "sj\u00e4lv": 22, "ytterst": 5, "modersm\u00e5lsprov": 14, "richards": 1, "utifr\u00e5n": 6, "oecds": 1, "gruppdynamiska": 1, "iakttagelser": 4, "fin": 4, "kielitaidon": 2, "2691947": 1, "ers\u00e4ttas": 1, "h\u00f6ga": 11, "sammanfattningsvis": 1, "gunnel": 1, "huttunen": 1, "l\u00e4roplanen": 7, "utspel": 1, "mot": 27, "environmental": 1, "bed\u00f6mningspraxis": 3, "ule\u00e5borg": 1, "2009": 18, "sjunkit": 3, "produkt": 7, "35kkn": 1, "peter": 2, "linjer": 1, "central": 10, "kvalitetsniv\u00e5n": 1, "perspektiver": 1, "kommunikativa": 4, "evaluoivia": 1, "totalt": 13, "ideationellt": 4, "intertextuality": 1, "avhandlingsarbetet": 1, "skickas": 2, "skada": 1, "vem": 1, "synvinkel": 3, "homogen": 4, "pl\u00f6tsligt": 1, "interna": 4, "meddelande": 2, "gjordes": 1, "debattinl\u00e4gg": 3, "h\u00e4vda": 1, "flera": 19, "auktoritatiivisina": 1, "f\u00f6ruts\u00e4ttningar": 1, "erfarenheter": 6, "skribenternas": 1, "normalitet": 11, "talar": 20, "f\u00f6rsvinner": 1, "mening": 7, "motiveringar": 2, "trevligt": 2, "ut\u00f6var": 1, "1994": 5, "material": 137, "examine": 4, "utforska": 1, "l\u00e4saren": 26, "skriftspr\u00e5ksutveckling": 2, "pisa-resultaten": 1, "n\u00e4mnden": 11, "p\u00e4rmbild": 1, "lyder": 7, "textsamtal": 1, "skrivfel": 1, "hallgren": 2, "intensifiera": 3, "kirjoituskulttuuria": 1, "b\u00f6ll": 1, "satskonstruktioner": 2, "\u00e5terges": 2, "b469": 3, "samst\u00e4mmande": 2, "elev": 4, "visad": 1, "k\u00e4llskyddet": 1, "heteroglossi": 1, "spr\u00e5kbrukare": 4, "examenstillf\u00e4llena": 3, "teckenspr\u00e5k": 2, "melina": 1, "v\u00e4lutformade": 1, "n\u00e5ja": 1, "nedanom": 1, "l\u00e4ggas": 3, "finita": 1, "helena": 2, "josephson": 4, "gjorts": 7, "inb\u00e4ddade": 1, "spr\u00e5k\u00f6ar26": 1, "l\u00e4ngre": 6, "processer": 5, "a558": 1, "odense": 3, "underbyggda": 2, "p\u00e5verkan": 2, "tomas": 2, "l\u00e4roplan": 10, "analysmaterialet": 1, "15-\u00e5ringars": 1, "satu": 1, "writing": 14, "v\u00e4h\u00e4hyypp\u00e4": 3, "underbara": 1, "lyssnar": 1, "rautapuro": 4, "intr\u00e4desprov": 1, "kontakter": 1, "l\u00e4sstrategier": 2, "work": 2, "f\u00f6rhandlingsbar": 2, "abiturients": 1, "analyserar": 8, "arvioida": 1, "exemplifierar": 3, "levande": 2, "palett": 1, "censorssamarbetet": 2, "styckeindelning": 3, "marin": 1, "teromrattning2011omratt2011-slutrapportpdf": 1, "analysmodell": 1, "studerandena": 4, "h\u00e4mta": 1, "oppimisen": 1, "httpswwwylioppilastutkintofise": 1, "m\u00e5ls\u00e4ttningarna": 2, "hankala": 1, "n\u00f6jd": 1, "runt": 1, "svenska": 55, "\u00e5sikter": 18, "publikationsserien": 1, "danielle": 1, "olen": 1, "201319": 2, "2008196": 1, "inl\u00e4gg": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndigt": 1, "l\u00e4rokurs": 1, "utgivna": 5, "1780-1930": 1, "k\u00e4nneteckna": 1, "vitsordsf\u00f6rdelningen": 9, "insikten": 1, "analysmetoden": 2, "vanligtvis": 1, "lever": 1, "tutkimusryhm\u00e4n": 1, "process": 15, "sprogvidenskapelige": 1, "adjektivimporter": 1, "texts": 5, "etisk": 1, "f\u00f6rest\u00e4lla": 1, "ei-inhimillisten": 1, "er": 2, "upsaliensia": 3, "vakt": 1, "a507": 1, "liknande": 6, "t\u00e4nkt": 6, "oppi": 1, "\u00e4idinkielen": 10, "systemaattinen": 1, "ominaisuuksia": 1, "stela": 2, "konstaterande": 1, "tala": 4, "\u00e4\u00e4r": 2, "sju": 1, "jan-ola": 5, "at": 4, "statistiska": 1, "v\u00e4rde": 9, "p\u00e4\u00e4kirjoituksissa": 1, "testningen": 1, "morfologisk": 1, "finalitet": 1, "larsson": 2, "universitatis": 4, "tankeprocess": 1, "utkast": 1, "a524": 4, "sk\u00f6nlitteratur": 1, "mkt": 1, "beh\u00f6vas": 1, "understrykning": 2, "mal": 1, "omsorgsfullt": 1, "thompson": 4, "vurdering": 1, "provskrivandet": 1, "minneskunskapen": 1, "semantik": 13, "b462": 2, "53141": 3, "light": 2, "cid120": 18, "g\u00e4llde": 1, "intertextualitet": 2, "multiliteracies": 1, "formuleringar": 7, "normerade": 2, "forma": 1, "skriva": 37, "my\u00f6s": 1, "utf\u00f6rt": 1, "betr\u00e4ffar": 3, "spr\u00e5kriktighet": 1, "\u00f6vertygande": 9, "m\u00f6tesplats": 1, "uppgiftsformuleringen": 2, "v\u00e4ller": 9, "utv\u00e4rderingsomr\u00e5dena": 1, "traditionen": 1, "201032\u201333": 1, "via": 7, "testades": 2, "a541": 1, "dialogbegreppet": 1, "sidor": 2, "fet": 3, "vesa": 1, "b409": 3, "fredagen": 1, "rapatti": 3, "theoretically": 1, "f\u00f6rnekande": 20, "st\u00e4rker": 2, "1981": 10, "desto": 1, "tenor": 2, "v\u00e4rdes\u00e4tter": 2, "framtiden": 2, "inneb\u00f6rder": 2, "kontakta": 1, "examenssituation": 1, "argumentation": 5, "uppn\u00e5tts": 2, "kate": 1, "litet": 9, "mental": 16, "deltagarroller": 1, "logisk": 4, "kvalitetsdragen": 1, "klart": 9, "f\u00e4rdigheter": 20, "beh\u00f6ver": 6, "appraisalanalys": 3, "perusopetusik\u00e4isten": 1, "k\u00e4sikirja": 1, "p\u00e5minner": 1, "bed\u00f6mningen": 117, "1726": 1, "tanke": 13, "avslutas": 3, "n\u00e4stan": 2, "kontrollbed\u00f6mning": 4, "toropainen": 2, "konkretiserar": 1, "karl": 1, "slutliga": 13, "underf\u00f6rst\u00e5dd": 2, "l\u00e4ngst": 3, "individs": 1, "distanserad": 1, "8\u20129": 1, "j\u00e4ljitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "l\u00e5nga": 6, "maager\u00f8": 1, "externa": 11, "kultureller": 1, "per": 18, "skiner": 1, "generell": 2, "inf\u00f6rst\u00e5dda": 3, "resulterat": 1, "adjungerande": 1, "\u00f6verv\u00e4ga": 3, "redskap": 5, "2003200729": 1, "omnejd": 1, "l\u00e4ngden": 1, "fr\u00e5gesatser": 1, "b468": 1, "tillr\u00e4cklig": 3, "framst\u00e5r": 1, "ggott": 2, "inneh\u00e5llsliga": 2, "riktad": 1, "kriterier": 4, "variationen": 1, "issn": 1, "regleringar": 1, "uppkomna": 2, "m\u00f6jlig": 2, "1152015": 1, "blickf\u00e5nget": 1, "m\u00e5ttstock": 1, "undervisnings\u00e4mnet": 3, "smidiga": 5, "ov": 3, "relatera": 12, "valens": 1, "hit": 1, "ovan": 60, "2003200725": 1, "utformningen": 2, "ideologisk": 1, "sosiotekstologisk": 1, "f\u00e5ngas": 1, "bidragit": 2, "samst\u00e4mmigt": 1, "n\u00e4mnts": 3, "4000": 1, "gruppens": 1, "aa": 3, "red": 62, "utforskad": 2, "trov\u00e4rdigheten": 1, "po\u00e4ngtera": 1, "rakenne": 1, "understrykningar": 1, "explicita": 23, "2001": 10, "specifika": 6, "skrivundervisningen": 1, "bygger": 17, "studier": 23, "skolsystemet": 3, "utomst\u00e5ende": 4, "l\u2013smak": 1, "vardag": 1, "gunther": 2, "a543": 3, "2002109": 1, "sym\u00f6tessamtal": 1, "akademiens": 3, "st\u00e4mningen": 1, "kvantitativt": 5, "yrkesjargong": 1, "skillnad": 13, "innefatta": 1, "19995\u20126": 1, "kognitivt": 1, "interaktion": 25, "fortfarande": 3, "tycke": 2, "skickat": 2, "sociokulturellt": 2, "ylioppilasaineen": 1, "huvuddragen": 1, "redan": 4, "20041": 1, "siffra": 1, "kommunicerar": 2, "reagera": 5, "eurooppalainen": 2, "schema": 2, "focus": 4, "\u00e4ven": 181, "emerson": 1, "kaisa": 1, "l\u00e5goch": 1, "\u00f6gna": 1, "\u00f6vrigt": 3, "kontexten": 37, "a450": 7, "provtradition": 1, "kontextanalytisk": 1, "\u00e4ndar": 1, "bortfall": 1, "arnold": 1, "vitsordsniv\u00e5erna": 1, "namnet": 1, "uppsatserna": 50, "auditorium": 1, "stockholms": 3, "synligg\u00f6rs": 3, "bortsett": 1, "carl-johan": 1, "givna": 15, "jennifer": 1, "appraisal-teoriaan": 1, "l\u00e4sas": 5, "funktiota": 1, "akademi": 2, "kontrastmark\u00f6r": 1, "strukturfel": 2, "slotte-l\u00fcttge": 1, "sekretessbelagda12": 1, "lehti-eklund": 11, "svenskspr\u00e5kig": 1, "textkedjan": 1, "\u00f6verv\u00e4gandet": 1, "reflekteras": 1, "n\u00e4mnde": 2, "2082007": 1, "pron": 1, "huomiota": 1, "tycker": 25, "revolt": 1, "spr\u00e5kvetenskaplig": 1, "strax": 1, "documents": 2, "rumsligheter": 1, "betygsskalan": 1, "professor": 1, "publikkontakt": 1, "f\u00f6reskrifterna": 34, "oundvikligt": 2, "opiskelijoiden": 4, "typiska": 3, "textkultur": 1, "h\u00f6rnstenar": 2, "diskursperspektiv": 1, "flerledade": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 1, "delta": 6, "g\u00e4lla": 2, "norskcensorers": 1, "samverkan": 2, "v\u00e4rlden": 1, "\u00e4mnesomr\u00e5den": 2, "graderas": 6, "resten": 1, "\u00e5tskiljer": 2, "upprepade": 1, "visa": 52, "d\u00f6rr\u00f6ppningen": 1, "kukkonen": 2, "kkn": 1, "inl\u00e4rningen": 1, "klarg\u00f6ra": 1, "field": 1, "europe": 2, "hakparentes": 1, "\u00f6verv\u00e4ger": 4, "vistas\u2019": 1, "fiskaren": 1, "studentexamensuppsatser": 36, "rrubriken": 1, "dubbelklassificeras": 2, "200512": 1, "betygsklass": 1, "provomg\u00e5ng": 1, "mik\u00e4": 1, "rapporter": 2, "s\u00e4rskilja": 5, "budskapet": 4, "\u00e5siktsyttrandet": 1, "trender": 8, "meningsskapande": 4, "tidiga": 1, "alternativa": 6, "dold": 2, "2012a73": 1, "redovisa": 1, "tolkningssammanhang": 1, "retorik": 1, "traditionella": 4, "baserar": 7, "skrift": 8, "centralisera": 2, "mccarthy": 2, "prestation": 6, "ena": 6, "bed\u00f6mnings": 2, "tr\u00e4": 1, "\u00f6verl\u00e4gset": 1, "2000": 23, "e-kvalitet": 3, "standardvarietet": 1, "speglar": 2, "gemener": 1, "l\u00e5ta": 1, "avsaknad": 1, "\u00e4mnesuppfattning": 1, "emedan": 1, "doktor": 1, "finlandssvensk": 2, "professionella": 10, "6722005": 1, "inst\u00e4mmer": 10, "s\u00e5dana": 8, "l\u00e5nord": 1, "analysprocessen": 2, "\u00f6vervakare": 1, "ssociala": 2, "9x": 3, "part": 2, "bildar": 7, "stora": 12, "reference": 2, "ber\u00f6rt": 2, "uppfattat": 7, "grundskolor": 1, "vanligt": 2, "marginal": 1, "subjekt": 2, "paralleller": 7, "f\u00f6lja": 9, "granskas": 1, "diskussionerna": 1, "hittills": 2, "kvalitet": 7, "provsituationen": 3, "j-a": 2, "flerspr\u00e5kighet": 1, "skepnad": 1, "inte": 364, "jesus": 1, "meningsb\u00e4rande": 1, "spr\u00e5khandlingen": 4, "ber\u00f6rande": 1, "mattfolk": 1, "resonemang": 30, "forskarna": 4, "artikler": 2, "nappat": 1, "skol\u00e5r": 1, "deltar": 4, "funktionella": 6, "power": 1, "dag": 2, "tydliga": 2, "sist": 2, "unders\u00f6ker": 12, "f\u00f6rtj\u00e4nst": 5, "bearbetat": 1, "ord": 31, "trov\u00e4rdigt": 2, "felen": 3, "taloussanomalehden": 1, "tekniskt": 1, "anf\u00f6ring": 1, "\u00e5r": 52, "framtr\u00e4der": 2, "kollegor": 1, "grundskola": 1, "kulturministeriet": 13, "centrala": 16, "hultman": 2, "syftning": 1, "n\u00e4m\u00e4": 1, "givet": 1, "avgiftsbelagd": 1, "1978198447": 1, "d\u00e4rav": 1, "composition": 3, "reagerar": 4, "m\u00f8nster": 1, "ledin": 14, "skrivkompetanse": 1, "tabeller": 3, "deltagare": 6, "2004603": 1, "ss": 1, "introducera": 1, "slut": 4, "tiedon": 1, "gemenskap": 1, "inleder": 9, "2005102": 1, "s\u00e4mre": 4, "syftningsorden": 2, "evaluera": 1, "kulturkontexten": 2, "xxix": 1, "skriftliga": 18, "n\u00e4rheten": 1, "2008184": 1, "m\u00e4nskligt": 1, "beh\u00f6vts": 1, "brukar": 3, "utmanade": 1, "2000229": 1, "g\u00f6ra35": 1, "alle": 1, "skapande": 1, "trots": 34, "4\u20136": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "discoursal": 1, "uppbyggd": 4, "communities": 1, "auktoritativ": 7, "fysik": 2, "censorns": 33, "l\u00e4mna": 2, "cambridge": 7, "osasysteemeiden": 1, "utg\u00e5tt": 4, "varvid": 1, "mamma": 1, "ifr\u00e5gas\u00e4ttande": 43, "attitydyttrandena": 7, "l\u00e4mnas": 1, "finslipa": 1, "splittrad": 4, "artefakter": 1, "fokuserar": 25, "grad": 4, "varierar": 2, "avh\u00e4mta": 1, "tydligare": 2, "utvecklingspotential": 1, "90-92-93": 5, "val": 19, "ber\u00f6m": 2, "westman": 4, "s\u00e4kkinen": 1, "christian": 1, "literacies": 2, "nnej": 1, "heja": 1, "procent": 9, "assessing": 1, "l\u00e4sts": 2, "r\u00e4tten": 1, "a505": 1, "business": 1, "rreaktion": 2, "b446": 1, "abiturienters": 3, "ylioppilasaineita": 1, "textkompetensprovet": 2, "e-niv\u00e5": 3, "politics": 1, "grunda": 3, "studentexamen": 109, "textuell": 15, "enlighet": 7, "normativa": 4, "reaktiva": 1, "harmonisk": 1, "papers": 1, "pisaresultaten": 1, "200617": 2, "spr\u00e5klig": 13, "menetelmin": 1, "iakttagelse": 2, "v\u00e4nner": 3, "arvioija": 1, "sl\u00e5ende": 1, "holistiskt": 1, "vilket": 63, "m\u00e5let": 3, "metoder": 1, "godk\u00e4nnas": 2, "spr\u00e5k\u00f6": 2, "p\u00e5pekar": 4, "it": 2, "tolkningsresultat": 1, "upp": 56, "diskurskompetensen": 2, "louise": 1, "namn": 2, "avgiftsfritt": 1, "relieff": 2, "skulle": 25, "skrivekultur": 1, "established": 2, "handen": 1, "specialized": 1, "d\u00e4remot": 29, "hantera": 7, "fall": 49, "goda": 40, "skyldiga": 1, "kirjo": 2, "arvioidessaan": 1, "lyssnare": 2, "interagera": 1, "skolavslutningsfest": 1, "textavsnitt": 1, "susanna": 4, "tidtabell": 1, "likadana": 1, "f\u00f6rst\u00e5eligt": 2, "oftast": 10, "enskilda": 7, "kulspetspenna": 2, "textforskare": 1, "po\u00e4ngkurvan": 2, "analysmodellen": 4, "han": 13, "metakommunikation": 1, "f\u00e4rg": 1, "genoml\u00e4sningen": 1, "motf\u00f6rslag": 3, "till\u00e4gger": 2, "uppgift": 16, "veta": 4, "avgr\u00e4nsad": 1, "r\u00e5der": 2, "asioiden": 1, "ta": 20, "erfarna": 6, "skett": 3, "anonymiserad": 2, "hemskt": 3, "privata": 2, "unders\u00f6kning": 11, "ordval": 8, "tre": 34, "semantics": 1, "laudatur": 23, "javisst": 1, "kotka": 1, "87\u201292": 1, "prestationen": 2, "diskret": 2, "du": 14, "h\u00e5lla": 5, "tekniken": 1, "huvudcensor": 1, "didaktiseringsteori": 1}