{"tulevaisuuden": 1, "cz\u0119\u015bci": 1, "erika": 1, "tarkastelijalleen": 1, "kieleksi": 1, "itseens\u00e4": 2, "charakteristikami": 1, "l\u00e4heisesti": 1, "naz\u00fdvala": 1, "great": 2, "henkisen\u00e4": 2, "puolalaisidentiteetist\u00e4": 1, "ep\u00e4ilyksett\u00e4": 1, "keskusteluihin": 1, "huomattavasti": 1, "kuvauksesta": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 3, "nationalista": 1, "yht\u00e4": 20, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 4, "kehityskertomus": 1, "palata": 3, "kieleen": 1, "elementy": 1, "kirjoitettu": 2, "n\u00e1rodnostn\u00edch": 1, "el\u00e4v\u00f6itt\u00e4mist\u00e4": 1, "druhou": 3, "sarmatistisiksi": 1, "nouse": 2, "glorifioimisen": 1, "piilottaen": 1, "per\u00e4ss\u00e4": 1, "merkityksi\u00e4": 6, "j\u00e4lkisanoja": 1, "stereotyyppisen": 1, "oni": 1, "johtajakansana": 1, "yhteyteen": 2, "vaikutelma": 1, "muodostumiseen": 1, "totuus": 1, "messianismi": 5, "tapaan": 4, "neexistuje": 2, "helppo": 1, "kansallisprojektiin": 1, "komunikuje": 1, "kerroksia": 1, "given": 1, "walter": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 2, "opettaja": 1, "asialla": 1, "kannalta": 17, "serbialainen": 1, "etnicita": 1, "slovansk\u00fd": 1, "vil\u00e9min": 1, "harhaanjohtavasti": 1, "salli": 1, "vuorovaikutuksen": 1, "proch\u00e1zkan": 1, "vastaavat": 1, "osoittaa": 11, "viimeisen\u00e4": 2, "rahanhimoiksi": 1, "liettua-kuvaston": 1, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4p\u00e4in": 1, "inhimilliseen": 1, "niemieckich": 1, "taitelijaneromuottiin": 1, "kunnian": 5, "kamen\u00ed": 1, "analysoivassa": 1, "uusintaminen": 1, "vastaavanlainen": 1, "moittii": 1, "proroctv\u00ed": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisesti": 1, "optimismus": 1, "kansakuntaisesta": 1, "syvyys": 1, "tutkielmassa": 2, "kertomuksien": 1, "vilpitt\u00f6m\u00e4sti": 1, "studies": 3, "kansallisliikkeen": 8, "smrt": 1, "rooman": 1, "yksil\u00f6llisiksi": 1, "muista": 3, "si\u0119ga\u0142": 1, "teosnimell\u00e4": 1, "nebo": 9, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "maalauksineen": 1, "toiseksi": 2, "serbialaisista": 1, "ep\u00e4varmuus": 1, "ritari": 3, "n\u00e4kyviss\u00e4": 1, "kontrastina": 1, "l\u00f6ydettyjen": 1, "vysok\u00fdch": 1, "modern": 1, "j\u00e4i": 2, "saksalaiskuvan": 2, "lochenkin": 1, "rajank\u00e4yntin\u00e4": 1, "niille": 1, "hled\u00e1n\u00ed": 1, "litevci": 3, "nurjan": 1, "arvailujen": 1, "carabello": 1, "piikkip\u00e4iset": 1, "orgaanisesta": 1, "hetki": 1, "ulkopuolisuuden": 1, "joukkoa": 1, "\u010dten\u00e1\u0159\u016f": 1, "zd\u016fraz\u0148uje": 3, "yritettiin": 1, "persoonallisina": 1, "tavat": 2, "sf\u00e9\u0159e": 1, "klassikkomallin": 1, "omia": 1, "piilottelevat": 1, "fiktiivisi\u00e4": 1, "onnistui": 2, "naps\u00e1n\u00ed": 1, "p\u0159\u00edli\u0161": 2, "kansallisuusliike": 5, "kohdistuvat": 5, "kreikan": 1, "mlhav\u00e1": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 8, "ristiriitaista": 1, "ihanteen": 1, "kielteinen": 1, "syyt\u00e4": 1, "kansakunta": 10, "tulevaa": 1, "josef": 6, "olevista": 1, "kansaa": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 2, "ovliv\u0148uj\u00ed": 1, "draamasta": 1, "tilanteelle": 1, "punersivat": 1, "teloituskirveen": 1, "\u0159e\u010deno": 1, "muiden": 6, "logick\u00fdm": 1, "wojsk": 1, "\u201cheimo": 1, "maailman": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 1, "ramionami": 1, "synk\u00e4t": 1, "saksalaisen": 11, "kansallisvaltion": 2, "ylist\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "elinvoimaisimmallaan": 1, "ajatusmallin": 1, "kokemaa": 1, "c\u00edli": 1, "tarkoitukseni": 4, "nimetylle": 1, "u\u017eit\u00fdch": 1, "nationalismintutkimuksessa": 1, "aikalaisten": 5, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 1, "manifestoituu": 1, "ajallisesti": 1, "petometaforasta": 1, "stalet\u00ed": 1, "angeles": 1, "osoitus": 2, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 1, "ulkon\u00e4\u00f6n": 1, "rinnalla": 2, "todenmukaisuudelle": 1, "tapaa": 4, "planet": 1, "tyhj\u00e4sisustainenkansallisuus": 1, "kyennyt": 1, "faur\u00e9": 1, "inspiraationaan": 1, "go\u0142ej": 1, "onneton": 1, "osat": 1, "kiteytt\u00e4\u00e4": 1, "kuninkaiden": 1, "vastine": 1, "historiallisena": 6, "stanley": 1, "rooli": 3, "tragediaa": 1, "d\u00edle": 4, "vangitsijat": 1, "boleslav": 2, "kielelt\u00e4": 1, "uskomusj\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "ko\u010d\u00ed": 1, "bitten": 1, "aaltoilevan": 1, "erotellaan": 1, "92\u201393": 1, "johdantoluvussa": 1, "j\u00e4rjest\u00f6kehitys": 2, "painotuotteissa": 1, "was": 2, "materi\u00e1lu": 1, "muodot": 3, "\u017eij\u00ed": 1, "m\u00e1chov\u011b": 2, "primordialismissa": 1, "metaimagosta": 1, "patrioottisen": 1, "koska": 20, "luokittelee": 1, "autoimagosta": 1, "1800": 2, "kn\u011bze": 4, "sledovali": 1, "nationalistisesti": 4, "uskottelemaan": 1, "praze": 1, "asemaansa": 1, "pol\u00e1ci": 6, "n\u00e1rodn\u00edho": 4, "kritiikkej\u00e4": 1, "kuudennen": 1, "piirteit\u00e4": 4, "attribuutteja": 1, "politiku": 1, "kitker\u00e4n": 1, "pit\u00e4neet": 2, "httpbrrporg": 1, "esimodernit": 4, "tavassaan": 3, "muistomerkki": 1, "maanp\u00e4\u00e4llinen": 1, "1795": 2, "noudattaminen": 1, "slav": 2, "keinotekoisena": 1, "kruununmaat": 1, "besar\u00e1bcovi": 1, "paitsi": 1, "samastumisesta": 1, "piilee": 2, "runsautta37": 1, "feodaaliset": 2, "katselevat": 1, "korvataan": 2, "musi": 1, "muotokuvaa": 1, "tapahtui": 2, "trvalou": 2, "menneisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "constantin": 1, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 2, "ibl": 1, "tasolle": 1, "otc\u016f": 2, "husille": 3, "stone": 2, "luettu": 2, "kansakuntansa": 3, "ilmaisevista": 1, "tekstin\u00e4": 1, "p\u0159ipojen\u00fdch": 1, "olevan": 6, "kohdistuu": 2, "maailmanj\u00e4rjestyksen": 1, "tyrehtyy": 1, "vanhaa": 1, "n\u00e4kyihin": 1, "lajina": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kruunun": 1, "klicperan": 4, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 1, "peitt\u00e4mien": 1, "panslavismiin": 1, "uutta": 1, "kansallisuuttaan": 1, "mu": 1, "maisemia": 1, "jedince": 5, "konci": 1, "etnisyytt\u00e4": 2, "toimijat": 2, "1600luvun": 1, "henkisest\u00e4": 2, "osallistuvan": 1, "nacionalismem": 2, "messianismiin": 4, "kontext": 1, "vanhan": 1, "vy\u0161ehradiin": 2, "painottaa": 4, "slovan\u016f": 1, "rinnallaan": 1, "inspiraatio": 1, "korkeuksiin": 1, "analyzuje": 1, "zemi": 1, "slabost": 1, "parjatun": 1, "tapa": 5, "lidomorna": 2, "verrattuna": 2, "h\u00e4iv\u00e4hdyksen": 1, "k\u00e4tkev\u00e4n": 1, "ritarimoraalissa": 1, "kirjoittajina": 1, "37\u201338": 2, "vartioivat": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyiss\u00e4": 1, "portaalle": 1, "vuosiin": 1, "aseman": 2, "siihen": 17, "metaimage": 1, "temaattisessa": 1, "prvn\u00ed": 3, "rysy": 2, "aikakautensa": 1, "p\u00e4iv\u00e4npolitiikasta": 1, "stejnosti": 1, "menneisyysk\u00e4sityksess\u00e4": 1, "kuuluivat": 1, "verstehe": 1, "mechanismy": 3, "materiaalia": 1, "b\u00f6\u00f6miss\u00e4": 3, "py\u00f6velihahmon": 2, "joukoissa": 4, "central": 1, "selv\u00e4": 1, "\u00fastav": 1, "pit\u00e4\u00e4": 9, "conceived": 1, "mielenkiintoista": 4, "d\u00e9monsk\u00e9": 1, "dialogi": 2, "t\u0161ekinkielisen": 2, "muovannut": 1, "moraalistaan": 1, "upoi\u0142": 1, "obyczajowi": 1, "kirjoittaminen": 1, "method": 1, "mainita": 1, "uuteen": 1, "1848": 7, "liikehdint\u00e4\u00e4": 1, "historiallisuudentajun": 1, "american": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 2, "mluv\u00ed": 6, "kieliopista": 1, "luonnollistamaan": 1, "konstanzin": 1, "1884": 2, "feodaalij\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1, "obli\u010dej": 2, "k\u00e4yt\u00e4vill\u00e4": 1, "lukeutuvista": 1, "tuttua": 1, "heteroimagona": 1, "exotick\u00fdch": 2, "moj\u00ed": 2, "samanlaisuuksiin": 1, "muita": 1, "tilastollista": 1, "vaikuttaneet": 1, "ideaa": 2, "eksistentiaalisissa": 1, "m\u00e4\u00e4rittyv\u00e4t": 1, "panssarin": 1, "alue": 2, "kansakuntaistuvalle": 2, "kehittynyt": 1, "kulissina": 1, "ironian": 2, "muidenkin": 1, "joita": 10, "vartioineet": 1, "opettajaksi": 1, "stereotyp\u016fm": 1, "sijaitsee": 1, "ciz\u00ed": 2, "\u00e4\u00e4nell\u00e4": 2, "institut": 1, "evropy": 1, "ritarimoraalista": 1, "termit": 1, "panslavismista": 3, "silti": 1, "stefan": 1, "kulkemassa": 1, "asetuin": 1, "monumentaalisesti": 1, "turkkeihin": 1, "sienkiewiczilla": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 4, "j\u00e4sent\u00e4v\u00e4t": 1, "arkkityyppinen": 1, "alueensa": 1, "dvou": 3, "n\u00e1rodu": 3, "tavasta": 1, "tata\u0159i": 1, "32\u201335": 1, "1860-luvulle": 1, "menn\u00e4": 1, "korostaakin": 1, "kurimuksesta": 1, "romantismu": 8, "univerz\u00e1ln\u011b": 1, "m\u00e4\u00e4riss\u00e4": 2, "pois": 4, "jednej": 1, "kulttuurista": 10, "temaattisista": 1, "kulttuurintutkija": 1, "siksi": 1, "\u2019py\u00f6veli\u2019": 1, "tomu": 4, "velmi": 3, "liikkuvaa": 1, "merkityst\u00e4": 2, "ajankohtaisiksi": 1, "tajuntansa": 1, "hahmo": 4, "produktem": 1, "mm": 4, "das": 1, "ajatellut": 1, "zneuct\u011bn\u00fd": 1, "fiktiivisen": 1, "noudattelee": 1, "tuntema": 1, "mahdollisuus": 2, "yliluonnollisuus": 1, "muistumat": 1, "kolmetasoisella": 1, "zejm\u00e9na": 1, "johon": 6, "nime\u00e4misen": 1, "paljon": 13, "115\u2013117": 1, "autoobrazu": 4, "kansallisuuksina": 1, "soveltuu": 2, "katoliset": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4": 1, "rajatun": 1, "ztemn\u011bl\u00e1": 1, "t\u00e4ysi": 1, "mihink\u00e4\u00e4n": 2, "auttaa": 2, "merkityksenmuodostukselle": 1, "rakentaa": 12, "aatelisto": 2, "ekkil\u00e4isyytt\u00e4": 1, "koment\u00e1\u0159\u016f": 1, "1600-luvuilla": 1, "grabie\u017c": 1, "luvussa": 19, "suurvaltaidentiteettin\u00e4": 2, "romaanina": 2, "noussut": 1, "mahdin": 1, "saksalaistamispolitiikka": 1, "n\u011bkter\u00fdch": 1, "fatalismus": 2, "hlediska": 4, "traditions": 1, "morza": 1, "kirjoitukset": 1, "charakter": 1, "1800-luvulle": 1, "julistaa": 1, "wawelin": 2, "vaikutuksen": 2, "auringon": 1, "siten": 9, "adam": 6, "1812": 1, "itselleen": 4, "historiallisesti": 1, "t\u00fdkaj\u00edc\u00ed": 2, "complex": 2, "moraalisessa": 1, "koko": 10, "sienkiewiczia": 1, "polveutuva": 2, "runossa": 1, "kaunokirjallisesta": 1, "valtapolitiikan": 1, "vyjad\u0159uj\u00ed": 1, "romaaneita": 1, "esimodernia": 2, "sovelletun": 1, "doby": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 3, "kertomuksiin": 1, "rakenteena": 1, "symboleina": 1, "sienkiewiczovi": 1, "liitt\u00e4nyt": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 1, "m\u00e1cha": 85, "yhteis\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "romaaneina": 3, "raivasi": 1, "kristityist\u00e4": 1, "ep\u00e4miellytt\u00e4\u00e4": 1, "vztahy": 7, "nationalismintutkimuksellinen": 1, "analysoitavien": 1, "postaven\u00ed": 6, "sis\u00e4syntyist\u00e4": 1, "puolalla": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6in\u00e4": 1, "luopuu": 1, "hahmot": 3, "klassisesta": 1, "kirjallisuudenlukijoiden": 1, "kuudessa": 4, "seisoi": 1, "erivaiheisuutta": 1, "souvislostech": 1, "smith": 13, "rakennettaisikaan": 1, "podstupuje": 1, "kuoli": 1, "slaavilaisen": 1, "j\u00e4lkisanat": 16, "juutalainen": 9, "katui": 1, "saatu": 2, "viisi": 1, "usean": 1, "ritareiden": 1, "esi-isiens\u00e4": 2, "hus": 20, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 2, "kansainv\u00e4list\u00e4": 1, "neur\u010dit\u00fdmi": 1, "puhuttiin": 1, "\u010desk\u00e1": 3, "moc": 3, "ihmisen": 1, "vyu\u017e\u00edvaj\u00ed": 1, "valaisemiseksi": 1, "sis\u00e4lt\u00e4": 2, "liittyv\u00e4n": 1, "el\u00e4ytym\u00e4ll\u00e4": 1, "juutalaiseksi": 1, "lojaaliutta": 2, "modernilla": 1, "v\u00e4kivaltaviittaukset": 1, "\u201ei": 1, "juutalaishahmo": 2, "hetket": 1, "spod": 1, "memuodossa": 1, "p\u00e1t\u00e9": 1, "nojasi": 1, "negativn\u00ed": 1, "k\u00e4sittelyn": 1, "suosiollinen": 1, "1852": 3, "\u017cubr\u00f3w": 1, "pat\u0159it": 1, "yhdess\u00e4": 4, "tuntuu": 1, "jumalan": 4, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 1, "jak\u00fdsi": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4": 1, "suokoon": 1, "stereotypioiden": 12, "kirjailijahahmona": 1, "s\u00e4nkyns\u00e4": 1, "jokaisen": 2, "zobrazov\u00e1n\u00edm": 2, "lis\u00e4ksi": 22, "samuutena": 1, "diachronn\u00ed": 1, "runoelma": 1, "todellisista": 1, "ilmestyneet": 1, "kehittymiselle": 2, "jana": 1, "toiminnallaan": 1, "kirjoitettuja": 1, "zd\u00e1ly": 1, "mainitsee": 1, "moraalikoodisto": 1, "muodon": 3, "hobsbawmin": 4, "omaehtoisuutta": 1, "jen": 3, "s\u0142uszno\u015b\u0107": 2, "historiaan": 4, "stereotypiamaisen": 2, "eriuskoisten": 1, "keskiaikaisten": 1, "historiallisille": 1, "lidovou": 1, "jatkokertomuksena": 1, "suomalainen": 1, "\u015bw": 1, "kohtaamisessa": 1, "kriitikko": 1, "ryhmittym\u00e4": 3, "oppinut": 1, "universaalimmin": 1, "eksentrinen": 2, "pitk\u00e4kestoinen": 1, "polttoainetta": 1, "diskutuje": 1, "mieluummin": 1, "p\u0159ipojeno": 1, "aggressiivisesti": 2, "aamuisessa": 1, "rozhodli": 1, "nationalistissa": 1, "1793": 2, "balalaikkojen": 1, "doslov": 6, "t\u00fdkaj\u00edc\u00edch": 1, "tosin": 1, "mil\u00e1da-neito": 1, "tulkintaan": 2, "paljaalla": 1, "mittasuhteisiin": 1, "extended": 1, "ryhmin\u00e4": 1, "rankaisuvaltaa": 1, "avaaman": 1, "nimelt\u00e4\u00e4n": 1, "tuokiokuviksi": 1, "tutkielmassani": 2, "muodoista": 1, "tulevaisuuteen": 1, "itsens\u00e4": 4, "stereotypia": 10, "puolalaisessa": 10, "gotick\u00e9": 2, "ylle": 1, "heteroimagon": 4, "merkityksenmuodostus": 1, "ep\u00e4ilyksens\u00e4": 1, "pyrkimys": 1, "entisest\u00e4\u00e4n": 1, "asemaa": 3, "\u201etento": 1, "kuvittelun": 3, "k\u00e4sikirjoitusten": 3, "edustajista": 2, "esitt\u00e4mist\u00e4": 1, "pro": 23, "kysyn": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4ss\u00e4": 2, "henkil\u00f6ihin": 1, "nationalismilla": 3, "arvostaa": 1, "coraz": 2, "p\u0159\u00ednosn\u00e9": 1, "antaa": 10, "\u0161esti": 4, "sulkeva": 1, "t\u00f6iss\u00e4": 1, "liittyv\u00e4st\u00e4": 2, "huomata": 1, "analyzov\u00e1n\u00ed": 1, "yksityiskohtaisesti": 1, "palvele": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "uskoon": 1, "siteeraaminen": 1, "preussilaiset": 1, "v\u00edrou": 1, "toteuttaja": 1, "tataarien": 2, "jakolinjojen": 1, "tapahtumakuvauksen": 1, "nav\u00edc": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "kansallisuuksiin": 1, "kerettil\u00e4isyydest\u00e4": 1, "koskevien": 3, "intoutuvat": 1, "ilmenn\u00e4": 1, "referenssi\u2013tarina\u2013kerrontamallilla": 1, "ovlivn\u011bn": 1, "toiminta": 3, "joukkoteloitukseen": 1, "yleens\u00e4": 5, "t\u00e4m\u00e4nkaltaiset": 1, "r\u00e1no": 1, "calendrically": 1, "romantisoida": 1, "s\u00e4\u00e4": 1, "polskiej": 1, "moravialaisia": 1, "pitk\u00e4tukkaiset": 1, "\u010dechy": 2, "liittovaltiossa": 1, "jednym": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kielens\u00e4": 1, "tataarisotureita": 1, "sarmatististen": 1, "main": 1, "wznosi\u0142y": 1, "puolan": 24, "mickiewicza": 1, "dohromady": 1, "tv\u00e9m": 1, "rappion": 1, "nep\u0159\u00e1telstv\u00ed": 2, "kirjallisuudentutkija": 2, "painajaismaiseksi": 1, "perustaminen": 1, "joilta": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyys": 1, "vallitsevaan": 1, "sis\u00e4lt\u00e4nytt\u00e4": 1, "h\u00e4peillyt": 1, "mekanismit": 1, "watahy": 1, "vihollisuuteen": 2, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "sv\u011btovou": 1, "vertailemaan": 1, "vastaantulevan": 1, "kolmetasoinen": 1, "being": 1, "vai": 1, "julkisuudessa": 1, "huijausyritykset": 1, "ogniem": 3, "selke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "toimijoista": 1, "primordialismiin": 2, "uderzaj\u0105c": 1, "vastassaan": 1, "nap\u0159\u00ed\u010d": 1, "etnick\u00fdch": 5, "ilmi\u00f6t\u00e4": 1, "nostaa": 3, "seurue": 1, "ba\u0142abajek": 1, "valtataistelut": 1, "is\u00e4nmaallisena": 1, "kliment": 2, "muun": 5, "kirjailijan": 5, "teloitetun": 1, "taidokkuus": 1, "\u0161lechty": 1, "osaltaan": 1, "kansallisuusliikkeess\u00e4": 1, "moraalinvartijan": 1, "nespr\u00e1vn\u00e9": 1, "godziny": 1, "identiteettik\u00e4sityksen": 1, "teosten": 10, "sulkemaan": 1, "pyrkimyksiin": 1, "serbialaisia": 1, "esimerkiksi": 46, "referen\u010dn\u00ed": 1, "kai": 1, "tietyn": 5, "saanut": 4, "ammentamasta": 1, "osoittamisen": 3, "third": 1, "wam": 1, "todeta": 1, "dostane": 2, "olennaisesti": 2, "teksteist\u00e4": 1, "st\u0159edov\u00fdchodn\u00ed": 1, "yhteenliittym\u00e4": 1, "opettajalleen": 1, "panslavismia": 1, "etsim\u00e4\u00e4n": 1, "problematikou": 1, "ranger": 1, "eksoottisemmissa": 1, "linie": 2, "nationalististen": 3, "hyl\u00e4tylle": 1, "jossa": 36, "keinotekoista": 1, "z\u016fstanou": 1, "mikulas": 1, "ur\u010dov\u00e1ni": 1, "poltettiin": 1, "sleesiasta": 2, "odehr\u00e1valy": 1, "taistelun": 1, "t\u00e4hdent\u00e4vi\u00e4": 1, "matkareitin": 1, "viestii": 4, "polsko-litevsk\u00e9": 1, "rooleilla": 3, "mil\u00e1dalinnanneidoksi": 1, "toiveikkuutena": 1, "postavy": 3, "pov\u00eddky": 1, "studenti": 3, "etnisi\u00e4": 6, "lehti": 1, "ritarimoraaliin": 1, "naprosto": 1, "n\u00e1sledn\u011b": 1, "paeta": 1, "samastumispinnat": 1, "m\u00e1chova": 3, "reformer": 1, "veriseen": 1, "ristikon": 1, "barokkinen": 1, "kuningasmielisten": 1, "vuodelta": 4, "ethnicity": 1, "my\u00f6hempien": 3, "pravil": 1, "kertaa": 4, "1800-luku": 1, "velk\u00e9m": 1, "mieless\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 3, "brat\u0159i": 1, "modernin": 11, "syntyi": 2, "olevia": 2, "druh\u00e9ho": 1, "t\u00fdm": 1, "\u2019se": 1, "selit\u00e4n": 1, "uusintavat": 1, "avoimesti": 1, "geldernist\u00e4": 1, "sraz\u00ed": 1, "uusintamisesta": 1, "stereotypiat": 18, "puolalaisista": 2, "kristikuntaa": 3, "keski-euroopan": 1, "mainitsemaan": 1, "katink\u0159ivokladin": 1, "yhden": 4, "tietynlaisena": 1, "katkelma": 3, "aalto": 1, "t\u00edsn\u011b": 1, "esiintymistiheytt\u00e4": 1, "ep\u00e4ilyksen": 1, "korkeintaan": 2, "trag\u00e9die": 2, "sy\u00f6ksyy": 1, "kykenem\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "konfliktista": 1, "muodostamassa": 1, "t\u00e4llaisen": 1, "onko": 1, "yhteis\u00f6llisist\u00e4": 1, "akateemisen": 1, "mickiewicz": 4, "sou\u010dasn\u00e9": 1, "ilmeell\u00e4": 1, "odhaluje": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 5, "nestabilitou": 1, "kannattaa": 1, "viittaukset": 4, "sanaasi": 1, "puhdistaa": 1, "identiteetit": 1, "kuvaan": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kosmopoliitin": 1, "diplomov\u00e9": 3, "spisovatel\u00e9": 1, "her\u00e4\u00e4": 2, "fryen": 1, "valkean": 1, "puhujista": 1, "moraalisesti": 1, "mielest\u00e4": 4, "(1828": 1, "historiallinen": 19, "pystytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kirjoittaja": 1, "ihannoivat": 2, "tapoja": 1, "generacemi": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 1, "ruhtinattaren": 2, "concrete": 1, "p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edci": 1, "historialliseen": 8, "touhu": 2, "luentaan": 1, "liettualaisia": 2, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 1, "rol\u00ed": 1, "s\u0142owackia": 1, "puhtaasti": 5, "mi\u0119dzy": 1, "1830": 1, "tutkimuksessa": 2, "vapaaehtoisten": 1, "kietoutuu": 1, "muotoili": 1, "congress": 2, "p\u00e4ivitt\u00e4isen": 1, "pian": 3, "marek": 1, "wzrastaj\u0105c\u0105": 1, "si\u0119": 13, "jitro": 1, "joka": 70, "t\u00e4llaisista": 1, "arvostus": 2, "huudahti": 1, "historianprofessorin": 2, "spole\u010dn\u00e9": 2, "poz\u016fstatek": 1, "tekstit": 2, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "tahle": 1, "pyrki\u00e4": 1, "v\u00e4rittyneen": 1, "tarkastelun": 1, "tunnustuksessa": 2, "\u010dele": 1, "valtiomenneisyydest\u00e4": 1, "trast": 1, "hartaus": 1, "hallintokielen\u00e4": 1, "uhkaavaksi": 1, "cohnin": 5, "duchov\u00e9": 2, "1911": 1, "kirjailijaa": 2, "curiosities": 1, "etnika": 1, "viittaavasta": 1, "villit": 3, "ungehobeltes": 1, "moraalista": 1, "puolusti": 1, "kohti": 4, "sm\u011br": 1, "analysoimistani": 1, "patrz": 1, "tuoda": 2, "ty\u00f6ni": 3, "1993": 4, "sitaatilla": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "alueitaan": 1, "perint\u00f6": 6, "mahdollisuuden": 4, "k\u0159es\u0165anstv\u00ed": 1, "silm\u00e4nr\u00e4p\u00e4yksess\u00e4": 1, "ruotsalaisia": 1, "eksoottisina": 1, "jumalainen": 2, "ulottaa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaani": 1, "kuviteltu": 3, "tiettyj\u00e4": 1, "kansankulttuuriin": 3, "ryhmist\u00e4": 1, "kultu\u0159e": 2, "tarkastelun\u00e4k\u00f6kulmani": 1, "v\u00fdvoj": 2, "j\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 2, "1821\u20131883": 1, "\u201crozmil\u00ed": 1, "chwilowe": 1, "eile": 13, "princeton": 2, "populaari": 1, "n\u00e1\u010drtech": 1, "sijoittavat": 1, "yll\u00e4pidet\u00e4\u00e4n": 1, "os\u0142abi\u0107": 1, "jos": 7, "tarkoitettu": 1, "fiktiivisell\u00e4": 1, "byla": 3, "valikoimiinsa": 1, "tukehtuvansa": 1, "z\u0159ejm\u00fd": 1, "letech": 1, "ihmisille": 1, "z\u016fstaly": 1, "deutsche": 1, "german": 1, "johtomotiivin": 1, "vakiintumattomuus": 1, "obdob\u00ed": 2, "esiintyykin": 1, "vuosina": 5, "v\u00e4ikkyy": 1, "mahdista": 1, "r\u016fzn\u00fdch": 1, "esi-isyyten\u00e4": 1, "vaalikuninkuuden": 1, "erotuksena": 1, "kuolema\u2019": 2, "sienkiewiczill\u00e4": 9, "siluety": 1, "avainsanaksi": 1, "optimismissaan": 1, "wszystkie": 1, "her\u00e4\u00e4misen": 3, "todellisuutta": 1, "surumielisyytt\u00e4": 1, "aiheuttaa": 1, "n\u00e1rodn\u00edmu": 1, "nacion\u00e1ln\u00ed": 1, "tarjoaa": 6, "luvuissa": 1, "yksik\u00f6ksi": 1, "homogeenisyyteen": 1, "baijerilaisen": 1, "kohtien": 1, "modernistisesti": 1, "demoniseen": 1, "kouristuksessa": 1, "arvostelmilla": 1, "slov\u011b": 1, "samassa": 2, "syvemm\u00e4lle": 1, "itseymm\u00e4rryksen": 1, "puolustaa": 3, "v\u00e4lisi\u00e4": 2, "koostuu": 1, "etnisen": 9, "soittimien": 1, "1992": 4, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 7, "fiktiiviset": 1, "ylh\u00e4isen\u00e4": 1, "myllyyn": 1, "hnut\u00ed": 4, "formuj\u00edc\u00ed": 1, "piszczelem": 1, "metodin": 1, "syyttiv\u00e4t": 1, "ostatn\u00ed": 2, "ensi": 2, "st\u00e1t\u016f": 1, "sienkiewiczille": 4, "j\u00e4sentyv\u00e4": 1, "idzie": 1, "toistuu": 2, "kansakuntaistuvan": 2, "sidottuina": 1, "byronilaisen": 1, "\u00e4ly\u00e4": 1, "bessarabialaisista": 1, "nebylo": 1, "111\u2013115": 1, "invention": 2, "serca": 1, "modernistikantaa": 1, "1823": 1, "1800-luvulla": 12, "mukaan": 28, "glorifioivat": 1, "hellitetty\u00e4": 1, "future": 2, "sinet\u00f6i": 1, "k\u00e4rjistyksenomaisesti": 1, "tekstuaalinen": 1, "joukossa": 7, "pakanaliettualaiset": 1, "\u03c4\u03cd\u03c0\u03bf\u03c2": 1, "zelenohorsk\u00fdn": 1, "kiivas": 1, "merkitykseen": 1, "lehtiin": 1, "uv\u011bdom\u011bn\u00ed": 1, "synkkyyden": 1, "identiteeteill\u00e4": 1, "pancerzy": 1, "mahdollisuutta": 2, "textual": 1, "orasti": 1, "ihmiset": 2, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "k\u0159ehk\u00e9": 1, "teleologiaa": 1, "\u0161patn\u00e9": 1, "servisu": 1, "huusi": 1, "it\u00e4valtaunkarin": 1, "kaameasta": 1, "puolustamisessa": 1, "viittaussuhteessa": 1, "valtakuntia": 1, "sanat": 1, "luxemburgilainen": 1, "aineksessa": 1, "\u0159ezn\u00edkov\u00e1": 2, "soturikansasta": 1, "\u010dten\u00e1\u0159e": 1, "p\u0159ist\u0159en\u00e9": 1, "puhuva": 1, "tutkimieni": 1, "muotoa": 3, "n\u00e4iden": 6, "keskiaikaisia": 1, "takov\u00e9": 1, "muotoihin": 1, "min\u00e4hahmo": 1, "korostetun": 1, "suurvaltaidentiteetiss\u00e4": 1, "vyjad\u0159uje": 3, "l\u00e4hestyn": 2, "esimoderneja": 4, "kansalaistietoisuuden": 2, "yhten\u00e4ist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "byronismin": 1, "menneisyys": 12, "yksin\u00e4\u00e4n": 1, "samanlaisena": 1, "annos": 1, "stra\u0161n\u00fd": 4, "tappioon": 1, "tarkastelisin": 1, "mahtipontiset": 2, "l\u00e4hinn\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4isi\u00e4": 1, "kotoisin": 1, "rozkolu": 1, "yli": 2, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4": 1, "zanech\u00e1v\u00e1": 1, "vahvistamiseen": 1, "kulkevat": 1, "esimerkkej\u00e4": 1, "vereen": 2, "ulottuvuuksia": 1, "henkil\u00f6kohtaisen": 1, "nihilistick\u00fd": 1, "\u00e4\u00e4nien": 1, "2006": 6, "zformuje": 1, "primordialismu": 1, "old\u0159ich-kuningas": 1, "mylvint\u00e4\u00e4": 1, "uhka": 1, "p\u0159edev\u0161\u00edm": 5, "irti": 1, "tietoisuutensa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4sitti": 1, "dass": 1, "py\u00f6velist\u00e4": 1, "\u201emusilo": 1, "reflektov\u00e1n": 1, "viimeist\u00e4\u00e4n": 1, "historiographical": 1, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 3, "my\u00f6h\u00e4iskeskiajan": 3, "lidomorny": 1, "tyypillisi\u00e4": 1, "nez\u00e1vislost": 1, "zameczki": 1, "luotua": 1, "puuttui": 1, "z\u00e1jem": 1, "saamasta": 1, "seesteinen": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 6, "jazykov\u00e9": 1, "privislinski": 1, "kollektiivinen": 1, "hyveellisten": 2, "historyczna": 1, "kuningaskunnalle": 1, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4sti": 1, "p\u00e4\u00e4laelleen": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n": 1, "oleellista": 2, "r\u00e4ikeint\u00e4": 1, "osallistuvat": 6, "kirjallisuushistoriallisesti": 3, "teoskokonaisuudessa": 1, "ot\u00e1zky": 2, "rav\u011b": 1, "ven\u00e4l\u00e4isiin": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 1, "representaatiot": 6, "h\u00e4nt\u00e4": 2, "community": 1, "wydawnicy": 1, "rozd\u00edl": 2, "1853\u20131861": 1, "in": 15, "vailla": 1, "pyh\u00e4n": 2, "matter": 1, "rajoituksiin": 1, "tahansa": 1, "yhteis\u00f6n\u00e4": 2, "metanationalistick\u00e9": 1, "ryhmittym\u00e4n": 3, "nationalistisessa": 1, "dv\u011bma": 1, "zapomnia\u0142em": 1, "wielu": 1, "state": 1, "historiankuvan": 1, "saksalaisesta": 1, "projektin": 5, "korostuivat": 1, "murrosta": 1, "kamppailevien": 1, "nihilismi\u00e4": 1, "kurimus": 1, "aiheeksi": 1, "kole": 1, "rinnakkain": 1, "eetoksen": 1, "katolilaisuuteen": 1, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4ttyv\u00e4n": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 4, "t\u0161ekkil\u00e4isyyden": 3, "kulkivat": 1, "skr\u00fdvaj\u00ed": 1, "k\u00e4vi": 2, "nationalismik\u00e4sitys": 2, "kielest\u00e4": 5, "roolia": 1, "o\u017ceni\u0142": 1, "byronsk\u00e9ho": 1, "vlastnost\u00ed": 1, "metafiktivn\u00edm": 1, "juopua": 1, "itsehallintoaan": 1, "kertojan": 3, "j\u00e4lkisanojen": 13, "kehityst\u00e4\u00e4n": 1, "romantiikasta": 2, "saksalaisiin": 1, "muinaiseen": 1, "kituen": 1, "maahan": 1, "vaihtuessa": 1, "nationalismista": 2, "wallenrodin": 1, "seutuja": 1, "mitchell": 1, "vankitornin": 1, "taustalle": 1, "bitvy": 1, "aikakausina": 1, "uskollisuus": 2, "vlastenci": 2, "laatimani": 1, "heikkouksiin": 1, "manifestuje": 1, "torni": 4, "kansallisuudet": 3, "saapuu": 1, "marttyyrikokemuksia": 1, "py\u00f6velins\u00e4": 1, "lukijaa": 1, "mielenkiintoisen": 2, "kaikki": 10, "aikalaislukijoiden": 1, "hv\u011bzdi\u010dek": 2, "traditioita": 4, "m\u011bli": 3, "v\u00e4hemm\u00e4n": 4, "antiikin": 1, "k\u00e4\u00e4ntyv\u00e4\u00e4": 1, "teema-aineksen": 1, "mekanismien": 1, "s\u00e4vytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "referenssitaso": 1, "etuoikeutettu": 1, "\u017ee": 35, "teoksessa": 24, "sv\u011btce": 1, "imagologiset": 2, "borov\u00e1": 8, "stereotypioita": 11, "archetypes": 1, "integroimaan": 1, "d\u00edky": 2, "\u00fa\u010dastn\u00ed": 1, "sijoittaa": 1, "d\u00e1na": 1, "kukoistuskausiin": 1, "perinne": 1, "kultur\u00e1c\u00edch": 1, "kuvittelulle": 1, "ep\u00e4tavallista": 1, "realismi": 1, "suom": 1, "murensivat": 1, "bojuje": 1, "ur\u010dit\u00e1": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6ist\u00e4": 1, "organisoituneita": 1, "linna": 9, "414\u2013432": 1, "lid\u00e9": 1, "stolet\u00ed": 9, "symbolina": 4, "dimenze": 1, "fungovala": 1, "vaati": 1, "vladim\u00edra": 3, "kulttuurille": 1, "olemassaolosta": 1, "kielellinen": 1, "kaamealla": 1, "peilaa": 2, "vala\u0161i": 1, "ogniskom": 1, "pelkkien": 1, "k\u00e4rsimystens\u00e4": 1, "maantierosvo": 1, "sarmatia": 1, "sijoittuva": 3, "nocne": 1, "menneeseen": 1, "touha": 1, "szlachtan": 6, "tarkentuvat": 1, "palaa": 1, "tuoreiden": 1, "kiinte\u00e4\u00e4": 1, "heteroimagosta": 2, "1918": 1, "zem\u00ed": 1, "edustajille": 1, "vzk\u0159ikl": 1, "wi\u0119ksze": 1, "huudahduksessa": 1, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4t": 1, "kirjoittamaan": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4missoikeuden": 1, "saksankielisiin": 2, "villeiksi": 1, "ilmenee": 7, "syrj\u00e4iseen": 1, "ymp\u00e4rille": 3, "jatkumo": 1, "ponech\u00e1vaj\u00ed": 1, "etnisyyskysymyksen": 1, "tygodnik": 3, "visenttien": 1, "me": 1, "z\u00e1v\u011bru": 2, "k\u0159ivokl\u00e1t": 2, "romanttisessa": 2, "kehitysuskoakin": 1, "vastustajat": 1, "primordialismi": 3, "toteuttaessaan": 1, "estett\u00e4viss\u00e4": 1, "nejistoty": 1, "k\u00e4sikirjoitusv\u00e4\u00e4renn\u00f6s": 1, "sienkiewiczova": 1, "it\u00e4merell\u00e4": 1, "laajemmasta": 1, "erontekoina": 2, "p\u0159\u00edb\u011bh": 1, "rzeczywisto\u015b\u0107": 1, "mustanmeren": 1, "them": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4nyt": 1, "linnap\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "erottautuu": 1, "monissa": 1, "juhli": 1, "przewa\u017cnie": 1, "sellaiseksi": 1, "kymmeni\u00e4": 1, "mahdollisiin": 1, "k\u00e4sittele": 1, "hyv\u00e4ny\u00f6n": 1, "kajahteli": 1, "kohtaan": 3, "p\u0159\u00edtomen": 1, "b\u00fdt": 5, "polyfonisuutta": 1, "viholliskuvan": 3, "helpompi": 2, "l\u00e4heisell\u00e4": 1, "nam\u00edsto": 1, "1uvod": 1, "ryhm\u00e4ns\u00e4": 2, "teoksien": 1, "v\u00fdznam": 2, "l\u00f6ytyy": 2, "civilizace": 1, "p\u00ed\u0161ou": 1, "nostattamisen": 1, "tropach": 1, "erityisyytt\u00e4": 2, "v\u00fdsosti": 1, "223\u2013229": 2, "monet": 4, "avaa": 1, "kulttuurinsa": 2, "kongressi-puola": 1, "narativn\u00ed": 1, "starov\u011bk\u00e9": 1, "ci\u0105\u017c\u0105c\u0105": 1, "yhteist\u00e4": 2, "rinnastaminen": 1, "vn\u00edm\u00e1na": 1, "vahvasti": 7, "pr\u00e1zdn\u00e1": 1, "kunnari": 1, "keinoin": 1, "societies": 1, "jsem": 7, "kuvaamalla": 3, "nationalismikeskustelua": 1, "ominaisen": 1, "druh\u00e1": 1, "vaara\u2013turva-dikotomiansa": 1, "syd\u00e4mi\u00e4": 1, "zapomenut\u00fd": 1, "teoksiinsa": 1, "nacionalismu": 16, "tyytyv\u00e4isyys": 1, "slaavilaiset": 1, "kiinnostuneet": 1, "v\u00e4l\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "poznal": 1, "the": 32, "osasiin": 1, "kytkeytyvien": 1, "muutoksentilassa": 1, "bitvu": 1, "eroja": 3, "zjednodu\u0161uj\u00edc\u00edmi": 1, "smyslu": 2, "jednat": 1, "1983": 13, "vuosilta": 1, "slaaveja24": 1, "goottilaiseksi": 1, "tulkinnalle": 2, "kokemaan": 1, "interpretaci": 1, "tataareja": 3, "olevaa": 2, "merkitysten": 4, "by": 6, "metanationalistisena": 1, "kuningasvaltaa": 1, "imagologian": 8, "v\u00e4\u00e4ryys": 1, "romaanillaan": 1, "aavemaisina": 1, "obt\u011b\u017euje": 1, "ep\u00e4suorasti": 1, "teoriaa": 1, "jenom": 4, "samoista": 1, "jalustalle": 1, "m\u016fry\u201c": 1, "keskiaikaisen": 6, "primordialistiseen": 1, "eksplisiittist\u00e4": 1, "mahdollisuuksista": 1, "nosz\u0105cych": 1, "maailmanj\u00e4rjestyksen\u00e4": 1, "identiteettitasolla": 1, "\u010deck\u00e9": 1, "lev\u00e1": 1, "opetuslapsista": 1, "hallitsijoiden": 1, "veri": 1, "fiktiossa": 12, "omanarvontuntoa": 1, "jostain": 1, "keksiminen": 2, "about": 1, "temaattisia": 1, "kuka": 1, "m\u00fdty": 1, "m\u00fdm\u201c": 1, "kansallisuusliikkeiden": 4, "z\u00e1pisn\u00edky": 1, "nationalismik\u00e4sityksest\u00e4": 1, "tulehtunut": 1, "joukon": 2, "resum\u00e9": 1, "majailivat": 1, "selv\u00e4sti": 1, "vahvistaa": 4, "kohottaneet": 1, "loppuratkaisu": 1, "representoiminen": 2, "vakiintuneempi": 1, "xxxiii": 1, "my\u00f6hemm\u00e4ss\u00e4": 1, "olemaan": 2, "kysymys": 9, "lausuma": 1, "romaaneja": 2, "taiteiden": 1, "polskosarmatickou": 1, "panslavismin": 3, "tullut": 3, "ankaraa": 2, "\u010derven\u011b": 1, "runouden": 2, "analysoi": 3, "obrozen\u00ed": 2, "tarkasteluni": 1, "sukupolvissa": 1, "arvottava": 1, "henkil\u00f6hahmojen": 13, "ennen": 25, "linnassa": 4, "hyyt\u00e4v\u00e4": 1, "definov\u00e1ny": 3, "perception": 1, "bolestiv\u00fdm": 1, "tahto": 1, "is\u00e4nmaanyst\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "solmii": 1, "analyysin": 5, "hebe": 1, "hyv\u00e4ntahtoiset": 1, "m\u00edst\u011b": 1, "nejv\u011bt\u0161\u00ed": 1, "esikuvat": 1, "puolalaisuutta": 1, "liittyv\u00e4n\u00e4": 1, "identifikace": 2, "\u010deskoslovensk\u00fd": 1, "protestanttista": 1, "und": 1, "omakohtaisesti": 1, "tarjoaisi": 1, "kykenisi": 1, "saksalaiset": 10, "t\u00e4nne": 2, "hylkiv\u00e4": 1, "synkemm\u00e4n": 1, "s\u00edla": 1, "kansalliskirjailijan": 1, "opust\u00ed": 1, "est\u00e4nyt": 2, "tiesi": 1, "mn\u011b": 1, "k\u00e4rsimys41": 1, "keksitty": 2, "medium": 1, "zyndramin": 1, "k\u00e4siss\u00e4\u00e4n": 2, "liimattua": 1, "hedelm\u00e4llisen": 1, "etnick\u00fdmi": 1, "lingvististen": 1, "literatury": 7, "islaminuskoisia": 1, "idea": 4, "kontekstin": 3, "rozd\u00edln\u00fd": 1, "elementti": 3, "puolalaisjoukkojen": 1, "s\u0142usznie": 1, "tzv": 1, "etnisyys": 1, "pime\u00e4st\u00e4": 1, "tyypillisesti": 4, "vieraannuttaa": 1, "kirjoittamisen": 3, "n\u00e4ytti": 1, "muotoutuviin": 1, "jednotlivci": 1, "muistaminen": 1, "v\u00edce": 4, "kansannousut": 2, "lze": 1, "t\u00e4llaisia": 1, "v\u0161eobecn\u00fd": 1, "toiseutta": 2, "paistia": 1, "ristiriidassa": 2, "kohtaloon": 2, "kirjallisuudentutkimukseen": 1, "allan": 1, "siell\u00e4": 1, "york": 1, "ymm\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "criticism": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "kehitykseen": 2, "luonnetta": 2, "alkuvaiheessa": 1, "tarinaa": 1, "saksalaiskuvalle": 1, "zd\u011b\u0161en\u00ed": 1, "peter": 1, "merkin": 1, "definici": 1, "merkityksenmuodostuksessa": 1, "uhrit": 1, "vertailukohteen": 1, "puolalaisritarit": 6, "jalostaa": 1, "suomenkieliset": 2, "puolalaiskirjailija": 1, "kuninkaalle": 2, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 7, "kansallisesti": 11, "kulttuureja": 1, "keskittyy": 2, "tottelemaan": 1, "etniku": 1, "menneisyydess\u00e4": 2, "bohdaneck\u00fd": 2, "prav\u00e1": 1, "punertava": 1, "tietyt": 1, "tarjota": 1, "sanakirja": 1, "stejn\u011b": 1, "kasvot": 3, "joulukuussa": 1, "ero": 3, "vuotta": 2, "saksalaisittain": 1, "kuvitteluun": 4, "ajallinen": 1, "l\u00e4hestymistapa": 1, "aavemaiset": 2, "painaisi": 1, "loppuvat": 1, "tutkimiseen": 1, "py\u00f6veli": 31, "ylioppilasliikkeen": 1, "hyv\u00e4ksyi": 1, "linii": 1, "l\u00e4nteen": 1, "vankka": 1, "moci": 2, "hanka": 1, "ozdobie": 1, "1772": 1, "b\u0119dzie": 1, "\u010din\u00ed": 1, "pozoruhodn\u00e9": 1, "zalo\u017eena": 1, "kristus": 1, "hrad": 3, "imagologiseen": 2, "k\u00e4yv\u00e4t": 2, "sommittelu": 1, "t\u0161ekkil\u00e4inen": 15, "universaaliksi": 2, "tavoitteisiin": 2, "halki": 2, "luottamus": 1, "kone\u010dn\u00e9": 1, "teostaan": 1, "bin": 1, "aikalaissuosio": 1, "yhteyden": 1, "200-luvulla": 1, "kalela": 1, "k\u0159ivokladu": 17, "patsaiden": 1, "aiheuttanut": 1, "k\u00e4siin": 1, "kapinallisia": 1, "krain": 1, "aiheista": 1, "parlamentissa": 1, "kuvittelua": 3, "imagologick\u00e9": 3, "kansalliseen": 9, "osud": 1, "zdaleka": 1, "sanotaan": 1, "suomennokset": 1, "kalpaveljesten": 1, "nimi": 3, "uv\u011b\u0159it": 1, "vuolaan": 1, "aikalaislukijalle": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 1, "obvinila": 1, "suosikkiagitaattorin": 1, "v\u00e4kev\u00f6itt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kielen": 6, "\u201eno\u010dn\u00ed": 1, "gombrowicz": 4, "kansoista": 4, "asialle": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6n\u00e4": 1, "sna\u017e\u00ed": 1, "t\u0161ekiss\u00e4": 2, "vyd\u00e1vatelstv\u00ed": 1, "muodostusta": 1, "kuiskaamana": 1, "k\u00e4siss\u00e4": 2, "k\u00e4rsimyksen": 1, "1832": 1, "\u010dasto": 1, "straszliwie": 1, "fiktiossaan": 1, "kolme": 2, "los": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 3, "kasakoita": 1, "vetoamaan": 1, "p\u0159esn\u011bji": 1, "vangitsevat": 1, "vertauskuvaksi": 3, "maineesta": 1, "hallitsija": 1, "vertailla": 1, "tulevaan": 1, "n\u00e1zev": 1, "valistukseksi": 1, "osaksi": 17, "podot\u00fdk\u00e1": 1, "verenvuodatukseksi": 1, "aloius": 1, "vakiinnutti": 1, "kosmopolitismu": 1, "ratsastusseurueen": 1, "mieless\u00e4s": 1, "barokin": 1, "mnoho": 3, "vahingollisena": 1, "vanha": 3, "tarvitsi": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 1, "my\u0161lenky": 1, "ortodoksiset": 1, "psykohistoriallisessa": 1, "teokseen": 4, "stolet\u00edteoksessa": 1, "suurvallasta": 1, "my\u00f6t\u00e4": 1, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 1, "kokemuksien": 1, "d\u016fle\u017eit\u00e1": 2, "konkreettisesti": 1, "kuvittelussa": 3, "puhtauteen": 1, "verens\u00e4": 1, "vakiinnuttua": 1, "ainesten": 2, "recent": 1, "toho": 3, "liettuan": 4, "tietoisuutta": 3, "rom\u00e1nech": 1, "allegoriaa": 1, "takto": 1, "k\u00e4skyj\u00e4": 4, "tapahtuman": 1, "takana": 2, "stanislav": 1, "merkityksellisty\u00e4": 1, "rajapinnalla": 2, "spojen\u00ed": 1, "tukijoita": 1, "toisissaan": 1, "ven\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 2, "selvi\u00e4\u00e4": 3, "kaupungissa": 1, "merkityksenmuodostuksesta": 1, "et\u00e4\u00e4lle": 1, "kuva\u2019": 1, "\u201cobraz": 1, "klingen": 1, "problems": 1, "puolalaissoturit": 1, "pov\u011bsti": 1, "kyyninen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 1, "\u010dinila": 1, "kuinka": 12, "t\u011b\u0161\u00ed": 1, "dzicz": 1, "t\u0159et\u00edho": 1, "todenmukaisuutta": 1, "pohjimmiltaan": 5, "vybrat": 1, "p\u0159edstav": 1, "autenttisiin": 1, "korvaaminen": 1, "jatkumoa": 4, "painotti": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "sis\u00e4isi\u00e4": 1, "raakuus": 1, "wi\u0119kszej": 1, "tunteikkaan": 1, "skupinou": 1, "kauan": 2, "dcera": 2, "raakak\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4ni": 1, "gdym": 1, "serc": 1, "lajille": 1, "nationalismi": 17, "\u201eauch": 1, "asemoi": 1, "runoelmastaan": 1, "suorastaan": 2, "puolalaisuuden": 7, "etnisyydest\u00e4": 1, "zm\u011bny": 1, "vastakkainasettelun": 2, "seuralaisenaan": 1, "mukaansa": 5, "saada": 1, "voimat": 1, "hallitsemassa": 1, "muodostuisikin": 1, "it\u00e4slaaveista": 1, "kasvamaan": 1, "spr\u00e1vn\u00e9": 2, "romaanissaan": 1, "sienkiewiczill\u00e4kin": 1, "1800luvulla": 1, "1881": 1, "palavasyd\u00e4misesti": 1, "\u010desk\u00fd": 3, "alueet": 1, "liittolaisena": 2, "liittyen": 1, "siedzia\u0142o": 1, "ratsastivat": 1, "juliusz": 4, "menneisyytt\u00e4": 16, "suuntauksena": 1, "literatu\u0159e": 3, "toisarvoista": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4miseksi": 1, "p\u0159izn\u00e1": 2, "v\u00fdrazem": 1, "ctnostn\u00fdch": 1, "liikkunut": 1, "palack\u00fd": 4, "1808\u20131856": 1, "romanttinen": 1, "\u201epolojinakost\u201c": 1, "klassisena": 1, "fletni": 1, "jedin\u00fd": 1, "diskurs": 1, "t\u00e9mat": 1, "moraalisen": 4, "arviot": 1, "maalaustaiteessa": 1, "mieczem": 3, "valdekia": 1, "eteen": 2, "k\u00e4sitysten": 1, "l\u00e4hestymistavan": 1, "edustamasta": 1, "kirjallisuushistorian": 3, "ilment\u00e4m\u00e4n": 1, "kaameat": 1, "turkkilaisten": 1, "huumaksi": 1, "kasvavat": 1, "muutkin": 1, "pojmem": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 3, "soci\u00e1ln\u00edho": 1, "\u2019vankityrm\u00e4n": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4ss\u00e4ni": 1, "riutuva": 1, "wizerunkami": 1, "sienkiwiczovy": 1, "omina": 1, "arkkityyppisten": 1, "dosa\u017een\u00ed": 2, "pan": 7, "sopimus": 1, "nie": 2, "zm\u011bn\u011b": 1, "jakiego\u015b": 1, "kohdistui": 1, "eroistaan": 1, "slovakki": 1, "masoviassa": 1, "antoisan": 1, "vynechati": 1, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4n": 1, "vieraan": 3, "kolektivitu": 1, "tuntematon": 1, "czu\u0142a": 1, "kansat": 3, "tarun": 1, "hyveisiin": 1, "esimodernin": 3, "sivistyst\u00e4": 1, "h\u00e1danka": 1, "krai": 1, "ensimm\u00e4iseen": 1, "nykyt\u0161ekiss\u00e4": 1, "kuvaamia": 2, "op\u0159en\u00e1": 1, "byronilaisesta": 1, "langerin": 1, "eroaa": 2, "tulkitaan": 1, "n\u00e1rodnost": 11, "grunwaldu": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 4, "rakennelma": 1, "tavassa": 4, "alkuvuosiin": 1, "s\u0142omie": 1, "pyhimyksen": 2, "teemoille": 1, "hahmossaan": 1, "vahvistuminen": 1, "kauneinna": 1, "druh\u00e9": 2, "nepou\u017e\u00edv\u00e1": 1, "tunnustusta": 1, "vyle\u0161t\u00ed": 1, "ennakkoluuloja": 1, "muodostumisessa": 1, "ritareita": 1, "happen": 1, "nation\u2019s": 1, "katsomaan": 1, "kertomuksellisuutta": 1, "etnisyyskysymys": 1, "joskaan": 1, "tradici": 1, "vuosisata": 1, "asuntonsa": 1, "py\u00f6velihahmo": 3, "koossa": 1, "jako": 43, "erotettuina": 1, "nationalismiin": 6, "arvostetuksi": 1, "jak\u017ce": 1, "oljilla": 1, "preussin": 2, "tuottamistavassa": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4ns\u00e4": 1, "arvosteluja": 1, "lyhyt": 2, "johda": 2, "merkityspintaa": 1, "vuoksi": 6, "inspirace": 1, "kuvaa": 20, "beller": 4, "laaja": 2, "keh\u00e4ss\u00e4": 1, "typist\u00e4\u00e4": 1, "husa": 1, "autenttista": 1, "my\u00f6nnettiin": 1, "vihamiehi\u00e4": 1, "kerta": 1, "palopuheita": 1, "pie\u015bni": 1, "b\u0119benki": 1, "linnakuvaus": 1, "alkuvuodet": 1, "ot\u00e1zkou": 1, "omituisen": 1, "zobrazeno": 1, "zdlouha": 1, "pohledy": 1, "lyhyess\u00e4": 2, "niezgrabnymi": 1, "sille": 1, "viattomaksi": 1, "mahdollisuutensa": 1, "vych\u00e1zeli": 1, "odli\u0161nost\u00ed": 1, "spisovatele": 5, "viittauksia": 1, "historica": 3, "aamunkoiton": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjamerkint\u00e4": 1, "nykyaikayhteyden": 2, "mesjanism": 1, "volume": 1, "mielt\u00e4": 2, "yhdelle": 1, "riemuisaa": 1, "historiantulkinnasta": 1, "pomoc\u00ed": 1, "lehdess\u00e4": 8, "alullepaneman": 1, "maa": 3, "sotajoukkoja": 1, "esimerkkein\u00e4": 1, "polsk\u00e9": 7, "vihjataan": 1, "linnasta": 2, "kulkee": 1, "arkkityyppej\u00e4": 1, "osoitti": 1, "rauhanomaisuutta": 1, "idealisoitu": 1, "toteutuu": 3, "mil\u00e1dan": 6, "n\u00e4m\u00e4": 12, "kvapn\u011b": 1, "valettu": 1, "vallee": 1, "doslov\u00ed": 2, "viittaussuhdetta": 1, "ot\u00e1zku": 3, "autenticita": 1, "v\u011bzen\u00ed": 1, "m\u00edhala": 1, "mlad\u00e9ho": 4, "valtakamppailujen": 1, "\u017eelel": 1, "pienemm\u00e4ss\u00e4": 1, "citliv\u011b": 1, "etnikum": 3, "ironia": 1, "stezce": 1, "moraalik\u00e4sityst\u00e4": 1, "teoriakeskustelu": 1, "t\u0161ekinkieless\u00e4": 1, "linkitt\u00e4v\u00e4t": 1, "l\u00f6ytyneen": 1, "melko": 2, "stereotyp\u016f": 2, "tchnieniem": 1, "muistelen": 2, "terroriin": 1, "paikkana": 1, "todistaa": 3, "mielikuvaksi": 1, "cesta": 1, "kehitysmallinsa": 1, "through": 1, "lehtonen": 1, "budov\u00e1na": 1, "archetypick\u00e9": 5, "kohdistunut": 1, "sitaattien": 1, "kr\u00e1tk\u00e9m": 1, "\u010dem": 1, "tiettyyn": 4, "n\u011bmeck\u00e9ho": 1, "k\u0159e\u010d\u00edch": 1, "t\u0161ekkil\u00e4isten": 10, "lujittavia": 1, "asettui": 1, "rajamaaajattelun": 1, "tunteelle": 2, "analyzuji": 1, "saarekkeena": 2, "mukaisesti": 1, "suvun": 1, "yleistyneet": 1, "jonkun": 1, "it\u00e4isyytt\u00e4": 1, "society": 1, "\u201cphilology": 1, "sumeilematta": 1, "niedawna": 1, "palauttamaan": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 4, "nationalistiset": 4, "imagotuotannollista": 1, "jalostama": 1, "vaikkakaan": 1, "h\u00f6fler": 2, "linnakuvaukseen": 1, "n\u00e4ky": 1, "apuri": 1, "kawa\u0142y": 1, "vastaavasti": 5, "kritisoi": 1, "sijoittuu": 1, "kirjanpainokapitalismin": 1, "innolla": 1, "um\u011bleck\u00e9": 8, "ko\u0144skim": 1, "hustost": 1, "pol\u00e1ky": 4, "prague": 3, "neviditeln\u00e9": 1, "kaivaten": 1, "im": 1, "tahdostaan": 2, "toisen": 1, "\u017celazn\u0105": 1, "erittelen": 1, "nosta": 1, "av\u0161ak": 6, "puhujia": 1, "is\u00e4nmaallisia": 1, "taiteen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteist\u00e4": 1, "kes\u00e4kuuta": 1, "verso": 1, "erkaantuu": 1, "menneisyysk\u00e4sitykseksi": 1, "rom\u00e1n\u016f": 1, "suosiollisuus": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "vyvol\u00e1n\u00ed": 1, "synkist\u00e4": 1, "k\u0159ehk\u00e1": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 1, "ajatusta": 2, "maanp\u00e4\u00e4llisen\u00e4": 1, "halusin": 3, "henki": 2, "sua": 2, "ka\u017cdym": 1, "uskonnon": 1, "halun": 1, "representoivat": 1, "uskovat": 1, "kansallisuusliikkeen": 7, "kypsy\u00e4": 1, "abendzeitung": 1, "julkaistiin": 3, "puulaatat": 1, "kuilun": 1, "niiss\u00e4": 2, "p\u0142on\u0105cych": 1, "kertoo": 5, "laajenee": 1, "779780": 1, "t\u00e4sm\u00e4\u00e4": 1, "eurooppalaisen": 4, "puolalais-liettualaisissa": 1, "muinaisuus": 2, "odzywa\u0142y": 1, "synkk\u00e4\u00e4n": 1, "artistically": 1, "vuosisatoja": 1, "yl\u00e4luokan": 1, "lailla": 8, "mokrej": 1, "piirry": 1, "nab\u00edz\u00ed": 1, "representaatioiden": 4, "mielt\u00e4\u00e4": 1, "syyt\u00f6ksi\u00e4": 1, "runoudessa": 2, "pyyhk\u00e4isi": 1, "kaivata": 1, "saksankielinen": 5, "edess\u00e4": 3, "vytv\u00e1\u0159\u00ed": 5, "mahdollista": 10, "by\u0142o": 4, "muuntaa": 1, "etel\u00e4slaavilaiset": 1, "saksalaishahmojen": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "dom\u00e9n": 1, "\\n\\nm\u00e1chan": 1, "metaobraz": 4, "smrtelnou": 1, "podoba": 1, "metaforataso": 1, "n\u00e1rodnosti": 10, "malowane": 1, "mielikuvituksen": 4, "krom\u011b": 2, "kokemana": 1, "huomautuksia": 1, "nationalism": 6, "slovakialaisen": 2, "kertomukset": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 2, "w\u0142asn\u0105": 1, "ba": 1, "existenci\u00e1ln\u00ed": 1, "taas": 11, "mickiewiczill\u00e4": 1, "valaisemiseen": 1, "yll\u00e4t\u00e4": 2, "lue": 1, "vaikutelmalla": 1, "voittoon": 1, "urhea": 1, "esiintyv\u00e4ksi": 1, "st\u00e1vaj\u00ed": 1, "kerronnan": 3, "tetralogii": 1, "nyt": 7, "wszcz\u0105\u0142by": 1, "1890-luvulla": 2, "ei": 118, "n\u00e1sil\u00ed": 1, "p\u00e4iv\u00e4nselke\u00e4": 1, "kuolemaan": 2, "mniej": 1, "ominaisuudet": 1, "ensisijaisesti": 1, "ulottuvuuden": 1, "muslimihy\u00f6kk\u00e4yst\u00e4": 1, "synnyinmaani": 1, "kuvittelevat": 1, "saavuttaneeksi": 1, "mittaa": 1, "opettajana": 2, "iin": 1, "huolissaan": 1, "jakie\u015b": 1, "vuorovaikutuksessa": 2, "zem\u00edch": 2, "\u2019min\u00e4\u2019": 1, "nejmen\u0161\u00ed": 1, "kietoudu": 1, "trilogia": 1, "134\u2013137": 4, "b\u00f6\u00f6mist\u00e4": 1, "zvl\u00e1\u0161t\u011b": 2, "kahteen": 1, "kielet": 1, "h\u00e4t\u00e4isesti": 1, "kirjoitetaan": 1, "ulkopuolinen": 1, "za": 12, "seurata": 3, "ehtinyt": 1, "hajosi": 1, "1830\u20131831": 1, "st\u00e1tu": 1, "abstrahoituina": 1, "divok\u00fdch": 1, "\u015bl\u0105ska": 1, "kieli\u00e4": 1, "okropne": 2, "vahvistaminen": 2, "j\u00e4senten": 2, "n\u00e1roda": 7, "liitett\u00e4vien": 1, "piirteiksi": 2, "probuzeny": 1, "1829": 1, "projektu": 1, "kuningaslinjan": 2, "kieliv\u00e4hemmist\u00f6n": 1, "aikakauslehdiss\u00e4": 1, "palossa": 1, "bessarabialaiset": 1, "citace": 2, "heimot": 1, "vieras": 1, "libu\u0161e": 1, "asiasta": 1, "romaanin": 29, "tarkoituksenmukaisen": 1, "kahden": 3, "merkitsi": 1, "tuntemattomaan": 1, "tietoisuudessa": 6, "voimistivat": 1, "ilmaiseekin": 1, "takanaan": 2, "pakanaveljeytt\u00e4": 1, "tutkimiselle": 1, "n\u00fdbr\u017e": 1, "s\u00e4\u00e4detty": 1, "preromantismu": 1, "marttyyriydest\u00e4": 1, "alkuosa": 1, "joutuu": 2, "muistamiseen": 1, "latautuneita": 1, "alla": 3, "heimoja": 1, "suureen": 1, "t\u0161ekkil\u00e4isess\u00e4": 2, "t\u00e4m\u00e4n": 16, "henkil\u00f6\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "minun": 2, "kirjailijaty\u00f6lle": 1, "toisiaan": 2, "straci\u0142": 1, "lyhensiv\u00e4t": 1, "kaikin": 1, "loppupuoliskon": 2, "moninaisia": 1, "linnakin": 1, "novely": 1, "typos": 1, "syv\u00e4\u00e4n": 1, "sarmantismus": 1, "interpretac\u00ed": 1, "hlavn\u00edm": 1, "perustelee": 2, "n\u00e4kem\u00e4st\u00e4": 1, "exotick\u00fd": 1, "ominaisesti": 1, "nationalismiorientoituneelle": 1, "kertomus": 3, "salmi": 4, "esittelen": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 1, "kiivasta": 1, "pr\u00e1zdn\u00fd": 1, "esikuvia": 1, "j\u00e1": 6, "k\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "etnisten": 31, "mnoh\u00fdch": 1, "kt\u00f3rych": 2, "suodattunut": 1, "okolo": 1, "k\u00e4sitys": 7, "k\u00e4\u00e4ntyneen\u00e4": 1, "zv\u011bd\u011bla": 1, "yl\u00f6salaisin": 1, "vastaanotto": 2, "turinsk\u00fd": 1, "j\u00e4lkisanoineen": 1, "muodostamien": 1, "kulttuurissa": 6, "murtumakohtaan": 1, "valtionsa": 1, "halu": 1, "heitettiin": 1, "paineen": 1, "heist\u00e4": 3, "taito": 1, "nobel-palkinto": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 1, "samoobraz": 1, "olla": 16, "solid": 1, "1971": 4, "kuningassukujen": 1, "stejnorodou": 1, "sy\u00f6sty": 1, "pyrkii": 10, "le\u015bne": 2, "monumentiksi": 1, "staattisesti": 1, "lukuisia": 1, "v\u00e4kivaltaan": 1, "identiteetist\u00e4": 5, "\u1f00\u03c1\u03c7\u03ae": 1, "kuvailu": 3, "inspiroivampia": 1, "tw\u0105": 1, "nationalismintutkimuksen": 13, "poikkeuksen": 1, "positiiviset": 1, "nas\u00e1zeti": 1, "nostattamaan": 1, "nadch\u00e1zej\u00edc\u00ed": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 2, "autenttisuuden": 6, "sai": 6, "ju\u017c": 4, "vystupovalo": 1, "avulla": 9, "luja": 1, "v\u00fdchod": 1, "liittolaisveljineen": 1, "alles": 1, "zoufalstv\u00ed": 1, "el\u00e4mykseksellisyydess\u00e4": 1, "romaanien": 11, "luk\u00e1cs": 8, "ensijulkaisu": 2, "h\u00f6ltyiv\u00e4t": 1, "minulost\u00ed": 2, "muinaisuudesta": 1, "1921": 2, "teoksissaan": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 3, "sp\u00ed": 1, "tulevat": 5, "pikari": 1, "180\u2013183": 1, "rogami": 1, "ekonomick\u00e9": 1, "p\u0159edstaven\u00ed": 2, "strategia": 1, "vastaavanlaista": 1, "sivupolulle": 1, "viel\u00e4": 8, "luonnehtivat": 1, "vahvistaakseen": 1, "kerronta": 1, "nukkua": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 3, "fiktiivist\u00e4": 1, "negatiivisesti": 1, "jaloja": 1, "tulkinta": 2, "\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b5\u03cc\u03c2": 1, "ilo": 1, "keskinkertainen": 1, "laajennan": 1, "oi": 1, "goottilaisia": 2, "aateliston": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4": 1, "nationalismille": 2, "r\u00f3\u017cnych": 1, "p\u00ed\u0161e": 5, "v\u0161ak": 5, "ihmisin\u00e4": 1, "vertauskuvasta": 1, "saksalaiselle": 1, "goottilaiset": 2, "nal\u00e9z\u00e1": 1, "prosessiin": 2, "ty\u00f6t\u00e4": 1, "an": 2, "menehtynyt": 1, "voida": 3, "keskustelua": 3, "l\u00f6yt\u00e4v\u00e4t": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "theories": 1, "kosmopolitanismista": 1, "sarmatismista": 1, "ilment\u00e4nyt": 1, "suoraan": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 6, "tietoon": 1, "p\u0159emyslidien": 1, "t\u0161ekkinationalismin": 1, "osiedli\u0142": 1, "prosesseille": 1, "1907": 1, "traditioista": 1, "varsinaisille": 1, "ristiriita": 3, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 3, "politiikkaa": 1, "dowie": 1, "solvaa": 1, "jsou": 24, "autioitten": 1, "kronologisuuteen": 1, "tuotantoaan": 1, "writers": 1, "pr\u016fmyslov\u00e9": 1, "n\u00e1bo\u017eensk\u00e9": 1, "others": 1, "n\u00e1m": 1, "suuntasi": 1, "j\u00e4tt\u00e4en": 1, "centr\u00e1ln\u00edm": 3, "unpolirte": 1, "z\u00e1sad\u011b": 1, "vieraannuttava": 1, "yhteydess\u00e4": 12, "uskonnolliset": 1, "kuningassuvun": 1, "myyttisell\u00e4": 1, "liittyv\u00e4t": 2, "laulamalla": 1, "erottaa": 5, "bujnicki": 2, "paradoxes": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 3, "informuje": 1, "yhten\u00e4": 1, "keisarikuntaa": 2, "5456": 1, "new": 2, "janoavalle": 1, "kaikille": 1, "nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed": 3, "nesporn\u011b": 1, "sukua": 2, "veljeskunnat": 1, "stereotyp": 1, "hahmottelee": 3, "129\u2013130": 1, "\u2019min\u00e4\u2019\u201edr\u017ete": 1, "rajaseudulla": 1, "zatm\u011bl\u00fdmi": 1, "omalta": 1, "pod\u00edv\u00e1": 1, "1376\u20131400": 1, "etsiv\u00e4t": 1, "tutkimuksen": 3, "kesken\u00e4\u00e4n": 3, "perustuslakinsa": 1, "kansallisuuksista": 1, "construction": 3, "ylempi\u00e4": 1, "kautta": 45, "ceni\u0107": 1, "fiktionaalisuudelle": 1, "jej\u00edho": 1, "praotcem": 1, "star\u00e9": 1, "formulaci": 1, "kirjallisuushistoriallisiin": 1, "tuskan": 1, "tarkoituksena": 1, "kdy\u017e": 5, "rikkautta": 1, "navazov\u00e1n\u00ed": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4kirjailija": 2, "innokkaasti": 1, "p\u016fsobila": 1, "1962": 5, "edellytykset": 1, "hart": 1, "suuntautuneessa": 1, "yhdist\u00e4j\u00e4n": 1, "ratsaille": 1, "kaunokirjallisuuden": 3, "ymm\u00e4rrettiin": 1, "kosman": 2, "stereotyypitellyn": 1, "jest": 3, "liitoskohtia": 1, "second": 1, "vladim\u00edr": 2, "horst": 1, "z\u00e1klad\u011b": 8, "kiillottaa": 1, "luonnollisen": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 1, "silm\u00e4t": 1, "jaottelun": 2, "politick\u00e9": 1, "scholarship": 1, "mechanism\u016f": 1, "\u2019kauhea\u2019": 1, "jari": 1, "romantickou": 2, "todella": 1, "tunnistettavissa": 1, "\u201ej\u00e1\u201c": 1, "vankeuteen": 1, "taistelevia": 1, "sukupolvet": 2, "analysoida": 1, "maaper\u00e4ll\u00e4": 1, "my\u00f6nteinen": 1, "arkkityyppisiin": 1, "sienkiewiczin": 80, "sarmatialaisia": 1, "olemassaoloa": 4, "ohi": 1, "sokeaan": 1, "ilmaantui": 1, "ainoastaan": 17, "jakoja": 1, "nach\u00e1z\u00edme": 1, "grunwald": 5, "analysoinut": 1, "olemassa": 12, "kapina": 1, "wallenroda": 1, "novel": 2, "ajatuksia": 1, "ritarikunta": 4, "palauttaa": 2, "l\u00e4himuistista": 1, "merkitt\u00e4viin": 1, "synkk\u00e4": 1, "esiintyv\u00e4ss\u00e4": 1, "tataareista": 1, "rajaa": 1, "goottilaista": 4, "katsantokannan": 1, "kulturn\u00edho": 2, "rajanvetoja": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "roku": 1, "nykyt\u0161ekin": 1, "muotonsa": 1, "tuottamia": 1, "lukukokemukseen": 1, "zvl\u00e1\u0161tn\u00ed": 1, "luita": 1, "t\u00e4ysin": 2, "\u00favodu": 1, "aloittama": 1, "vihollisasetelman": 1, "modernism": 1, "mahtavuutta": 1, "between": 1, "linnaymp\u00e4rist\u00f6": 1, "kan": 1, "tutkimuksessani": 1, "vych\u00e1zej\u00ed": 1, "laukaisi": 1, "stanislaw": 2, "besarab\u00f3w": 1, "v\u00e4liseen": 4, "dalej": 1, "seikkailevat": 1, "et\u00e4isyys": 1, "nuotioiden": 1, "pa\u0144stwowy": 2, "olemassaolonsa": 1, "antiteettinen": 1, "kuuluisi": 1, "aby": 5, "henkil\u00f6hahmoina": 2, "tradition": 6, "puhuttelemaan": 1, "krajinu": 1, "lis\u00e4nnyt": 1, "lukijat": 1, "popis": 2, "communicable": 1, "h\u00e4ilyy": 1, "etenkin": 13, "stra\u0161liv\u00e9": 2, "vakuuttavasti": 1, "sbor": 1, "\u201ekarl\u016fv": 1, "obrysy": 1, "habsburgeja": 1, "retorinen": 1, "sanomalehdess\u00e4": 1, "kategoria": 5, "peli\u00e4": 1, "211\u2013212": 1, "ikkunaton": 1, "kulminoituvat": 1, "macko-ritari": 1, "perspektivu": 1, "k\u00e4sitteli": 1, "moninaiset": 1, "hukuttava": 1, "oprze\u0107": 1, "olleena": 1, "puolesta": 5, "tason": 2, "uusintaa": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 1, "diskusi": 1, "merkitykselliseksi": 2, "rozv\u00edraje": 1, "toiseutena": 1, "elementtien": 1, "esikuvaan": 1, "nejvy\u0161\u0161\u00ed": 1, "historiallisella": 1, "minul\u00e9": 1, "perint\u00f6\u00e4": 2, "niin": 16, "eteenp\u00e4in": 1, "siteiden": 18, "prahaan": 1, "puolustajana": 1, "\u00e4\u00e4nenkannattajista": 1, "modernististeihin": 1, "2011": 1, "mekanismeja": 2, "\u010dten\u00e1\u0159ov\u00e9": 2, "v\u00e4lienselvittelyss\u00e4": 1, "kontinuu": 1, "ideologiana": 1, "prosesseissa": 1, "primordialistista": 2, "etnisist\u00e4": 5, "kaukaisuudessa": 1, "nejistotou": 1, "romaaneille": 1, "edelleen": 1, "1773\u20131847": 1, "barbaarikansat": 1, "totuudellisuus": 1, "sv\u00fdch": 3, "kulttuuripessimistisen\u00e4": 1, "kurimuksen": 1, "suljettavasta": 1, "sis\u00e4syntyinen": 1, "kaipuu": 1, "liter\u00e1rn\u00edch": 1, "helmikuu": 1, "n\u011bkolik": 1, "p\u0159edstavy": 1, "velvollisuudentajua": 1, "kuitenkaan": 12, "saksaksi": 2, "melkoinen": 1, "julkaisua": 1, "asiaansa": 1, "sensuurin": 1, "palkan": 1, "kuvattujen": 1, "kulturou": 1, "alas": 1, "patrioottien": 1, "rusk\u00e9ho": 1, "drewniane": 1, "historiallisilla": 1, "kyse": 10, "textu": 1, "jakoby": 1, "bohdaneck\u00e9m": 1, "ominaispiirteit\u00e4": 1, "kaunokirjallisuudella": 1, "podobn\u0105": 1, "nad": 2, "mere": 1, "alkukantaisuutta": 2, "etniset": 10, "stejn\u00e9m": 1, "yliluonnollinen": 2, "ep\u00e4todellisempaa": 1, "kulttuurit": 1, "ryhmien": 6, "mil\u00e1da": 2, "kaksitasoisesta": 1, "leopold": 1, "za\u015b": 2, "hallitsijadynastiallekin": 1, "identifikaatiomekanismina": 6, "panslovansk\u00fdch": 1, "petoja": 3, "sulautuu": 1, "kuninkaalliseen": 1, "sijaitsevat": 1, "ko\u015bciotrup\u00f3w": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4viin": 1, "sie": 2, "vihjailut": 1, "k\u0159ivokladista": 2, "analyysissani": 1, "esimoderneihin": 1, "autoobraz": 4, "lukijakunnan": 5, "terveyden": 2, "tulevaisuutta": 2, "viipyilee": 1, "polsk\u00e9ho": 3, "n\u011bkter\u00e9": 1, "kirkonmies": 2, "asettavat": 1, "sarmatian": 1, "individu\u00e1ln\u00ed": 1, "untaan": 1, "mielikuvia": 5, "puolin": 2, "kiihke\u00e4sti": 1, "samanlaista": 1, "touto": 2, "perusyksikk\u00f6": 1, "ennemminkin": 7, "ji\u017e": 4, "tulkintaviitekehyksen": 1, "jaettu": 1, "puolta": 3, "olemasta": 1, "lupaa": 1, "v\u016fli": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "n\u00e4en": 1, "vuosisataiset": 1, "do": 10, "muutakin": 1, "edustavissa": 1, "chodby": 1, "rapistuu": 1, "vuorosanoissa": 1, "entiselle": 1, "kielt\u00e4": 2, "soci\u00e1ln\u00ed": 2, "grootin": 1, "luomiseen": 1, "tunsin": 1, "keskustelukumppanit": 1, "roli": 2, "kulttuuriseksi": 1, "kehitysprosessia": 1, "diakronisen": 1, "obracej\u00ed": 1, "ku": 1, "rakennettuun": 1, "tuli": 2, "kokonaisuuteen": 4, "\u00e4\u00e4ress\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 1, "puolustuspuheenvuoroksi": 1, "aikaisen": 1, "nadarmo\u201c": 1, "navr\u00e1titi": 1, "kyseenalaistaneet": 1, "alueiden": 1, "ammoisista": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 1, "suuntautuneita": 1, "kirjaani": 1, "skupin\u011b": 1, "tuottaa": 4, "py\u00f6velin": 29, "selke\u00e4tulkintaisten": 1, "eliitti": 3, "referenssi\u2013tarina\u2013kerronta-malli": 1, "eksoottisten": 2, "tilalla": 1, "kertomuksellaan": 1, "seuduilla": 1, "pyydyst\u00e4\u00e4": 1, "toiseen": 3, "muzycznych": 1, "\u0161ikovn\u011b": 1, "papille": 2, "arkkityyppeineen": 1, "interpretace": 2, "pitk\u00e4aikaiseksi": 1, "k\u00e4sittelee": 2, "revised": 1, "korkeimmassa": 1, "alun": 1, "raaka-aineeksi": 1, "katolicismu": 1, "ponnisteluita": 1, "perspektywie": 1, "aiempiin": 1, "aliarvioinut": 1, "sanna": 1, "romantick\u00e9ho": 2, "diskurssin": 1, "slabosti": 2, "totuuksia": 1, "kansasta": 1, "kirjailijat": 5, "\u010dervnu": 1, "patriotismille": 1, "rappioittamisesta": 1, "modernina": 1, "huijaukset": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4viss\u00e4": 1, "cestov\u00e1n\u00ed": 1, "k\u00e4\u00e4ntelemille": 1, "takaa": 1, "yhteiskuntaluokkaan": 1, "mutkikkaiden": 1, "n\u00e1rodn\u011b": 1, "synkkyytt\u00e4": 1, "hiipuminen": 1, "stereotypiaa": 5, "citacemi": 1, "czyjej": 1, "leiri": 1, "by\u0142": 1, "aiheissa": 1, "ludzk\u0105": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 1, "hahmotteleva": 1, "lammasnahkaisiin": 1, "korostaakseni": 1, "naz\u00fdv\u00e1": 2, "muut": 2, "v\u00e4rj\u00e4si": 1, "kristinusko": 1, "toimintaa": 4, "ahkeria": 1, "volk": 1, "puolalaista": 15, "oikeuden": 3, "ilmentymi\u00e4": 1, "polski": 2, "suuruudesta": 1, "sis\u00e4\u00e4n": 1, "konkr\u00e9tn\u00edm": 1, "innych": 1, "rze\u017a": 1, "imagot": 1, "ciz\u00edho": 1, "allekirjoittamaan": 1, "kysymyksen": 3, "radostn\u00e9": 1, "proroctwo": 1, "l\u00e4heinen": 1, "punt\u00edk\u016f": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 1, "uteliaisuutta": 1, "j\u00e4t\u00e4n": 1, "josefin": 1, "krvav\u00e9": 3, "kr\u00f3lestwo": 1, "eksoottisista": 1, "kirjailijoista": 3, "ansioille": 1, "patrioottihenkisen": 1, "stwory": 2, "n\u00e1rodn\u00edm": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 2, "muuttaa": 1, "leiriins\u00e4": 1, "reprezentativn\u00edm": 1, "villien": 4, "istuivat": 1, "sijaa": 1, "ihmisjoukko": 1, "analyysille": 1, "tekemisiss\u00e4": 2, "yleissivistykseen": 1, "kuului": 2, "u\u015bpiony": 1, "jednotlivec": 1, "kielitilanne": 1, "ajattelee": 1, "ilmaisee": 2, "pukeutuneita": 1, "nukkuivat": 1, "ikiaikaisesti": 1, "esiinny": 4, "intertextu\u00e1ln\u00e1": 1, "pak": 5, "o\u010d\u00edch": 1, "herderil\u00e4inen": 1, "syiden": 1, "viel\u00e4kin": 5, "y\u00f6n": 3, "kelpaa": 1, "siluetti": 1, "kohdassa": 1, "sarmatyzm": 1, "prosesseihin": 1, "1798\u20131855": 1, "automaattisesti": 1, "that": 1, "saksalais-roomalaisen": 1, "huolimatta": 12, "rapautumiselle": 1, "ortodoksisia": 1, "sienkiewicziss\u00e4": 1, "yleiseurooppalaiset": 1, "monisyisesti": 1, "paruj\u0105cej": 1, "katsannossa": 1, "tutkittu": 3, "hiljaa": 1, "teline": 1, "ilment\u00e4j\u00e4n\u00e4": 2, "sellaisten": 1, "selke\u00e4n\u00e4": 1, "archetypy": 5, "kategori\u00ed": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksien": 1, "ylpeydenaiheita": 1, "ritarikunnasta": 1, "tu\u017c": 1, "historiallista": 9, "linnaa": 3, "vze\u0161lo": 1, "figuratiivisuus": 1, "autoimagona": 1, "miekkansa": 1, "onnistumisn\u00e4ytelm\u00e4n": 1, "anal\u00fdzou": 1, "levi\u00e4\u00e4": 1, "keskustelun": 3, "and": 21, "pol\u00e1k\u016f": 1, "nar\u00f3d": 2, "series": 1, "omatunnon": 1, "muodostu": 1, "edustajaa": 3, "p\u0159imrzl\u00fdm": 1, "tavallisen": 1, "ilmestymisen": 1, "paljastuvat": 1, "maailmaan": 2, "kuninkaankruunun": 1, "palauttamiseen": 1, "sv\u011btle": 1, "keskustella": 3, "laajassa": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6ryhm\u00e4": 1, "stejnorodosti": 1, "kuningashovin": 5, "zl\u00fdch": 1, "yhteytt\u00e4": 4, "sankareina": 1, "kuvani": 1, "prosenttia": 1, "siit\u00e4kin": 1, "tarinoiden": 1, "etnisyyksien": 1, "trooppeina": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "ulos": 1, "za\u010dervenal\u00e9": 1, "toisella": 1, "tulkinnut": 1, "\u2019voi": 1, "luullut": 1, "b\u00f6\u00f6mil\u00e4isist\u00e4": 1, "yksik\u00f6t": 2, "1853-1861": 1, "teoksia": 3, "esiintyv\u00e4t": 6, "miten": 46, "n\u00e4it\u00e4": 5, "esi-nationalismin": 1, "veto": 1, "poleemisesti": 1, "emme": 1, "keskuskertomusta": 1, "zp\u016fsobem": 7, "ruskie": 1, "sanoja": 2, "esitt\u00e4misen": 3, "tunnustaa": 3, "keskeisemp\u00e4\u00e4": 4, "t\u00e4ss\u00e4": 32, "hyveellisyyden": 1, "v\u00e1clavin": 2, "prameny": 1, "700-luvulta": 1, "heteroimagoa": 1, "goottilaiseen": 1, "roolit": 4, "habsburgien": 1, "eurooppalaisten": 2, "ryt\u00ed\u0159i": 4, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 3, "omaksumisen": 1, "uskottava": 1, "ovat": 80, "nevytrhujte": 1, "\u017eili": 1, "\u010das": 1, "pitip\u00e4": 2, "jopa": 12, "jevy": 1, "liittolaisuutta": 1, "nation": 4, "muistomerkkej\u00e4": 1, "identiteettiin": 3, "bogdaj": 1, "washington": 1, "dzi\u0119ki": 1, "kuulet": 1, "m\u00e1chy": 5, "\u2018kaikkia": 1, "merkityksenmuodostuksissa": 2, "viholliset": 1, "obvinili": 1, "identifioitua": 2, "p\u0159ibli\u017euje": 1, "aihevalinnoillaan": 1, "takaisia": 1, "mezi": 12, "eron": 1, "linnat": 2, "visiossa": 1, "alueen": 3, "tajemn\u00fdmi": 1, "przeciw": 2, "p\u00e4iv\u00e4nvalonsa": 1, "eroa": 2, "tiedekunta": 1, "ile": 1, "positivismista": 1, "atributech": 1, "k\u00f6nnen": 1, "vastaan": 12, "prvky": 3, "tunnontuskasta": 1, "k\u00e4si": 2, "rud\u00e1": 1, "usko": 3, "jussi": 1, "vy\u0161ehrad": 2, "etniseksi": 1, "enoa": 1, "1797": 1, "muodostaa": 5, "lidomorna-sanan": 1, "b\u00f6\u00f6mi-keskeisen\u00e4kin": 1, "enigmaattinen": 1, "verisyydet": 1, "aistimukset": 1, "ilmi\u00f6\u00f6n": 1, "upior\u00f3w": 1, "keskushenkil\u00f6it\u00e4": 1, "c\u00edle": 1, "mil\u00e1da-neidon": 1, "\u00f3wdzie": 1, "patriootit": 2, "t\u0161ekkil\u00e4ist\u00e4": 6, "hrochin": 7, "kivuliaasta": 1, "v\u00e4kivaltaisuudessaan": 1, "havaita": 2, "patriotismu": 1, "analyysi": 1, "kirjallisuudentutkimuksessa": 5, "peitti": 1, "tietoa": 3, "tuntenut": 1, "prom\u011bn\u011b": 1, "ilmaan": 1, "science": 1, "haluavat": 1, "nokkela": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 2, "hynek": 14, "konfliktia": 1, "erillisen\u00e4": 1, "ihminen": 1, "itsen\u00e4isyyskamppailulle": 1, "prosessi": 1, "ep\u00e4uskoista": 1, "merkityksess\u00e4": 2, "kulttuurin": 22, "kytketty": 1, "henke\u00e4salpaaviksi": 1, "liitteet": 3, "teko": 1, "pou\u017eije": 1, "oikeanlaisena": 1, "zach\u00f3d": 1, "tahdissa": 1, "veritekoihin": 2, "goottilaisen": 8, "itsetuntoa": 3, "mielikuviksi": 1, "musicological": 1, "arvoja": 1, "odotukset": 1, "l\u00e4htien": 1, "edustavan": 1, "ne\u00fasp\u011bch": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 5, "ilmi\u00f6it\u00e4": 2, "voisin": 1, "ilment\u00e4en": 1, "k\u0159ivoklad": 50, "isois\u00e4ni": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4valta": 1, "lukemansa": 1, "kata": 10, "within": 1, "valinta": 1, "kohtaamaan": 1, "diskus\u00ed": 1, "kurjuutta": 1, "vuonna": 7, "aikatasojen": 1, "\u010derveno": 1, "ud\u00e1losti": 3, "etsittiin": 1, "sarmatistisen": 4, "pyrit\u00e4\u00e4n": 2, "kehityskivuista": 1, "kuczy\u0144ski": 2, "v\u00fdjimka": 1, "korosti": 3, "makaaberisti": 1, "sis\u00e4isess\u00e4": 1, "sana": 1, "sm\u011br\u016f": 1, "ni": 1, "lukuisten": 1, "p\u0159edstav\u011b": 1, "tukee": 1, "go": 1, "teoreettisen": 1, "v\u011bt\u0161\u00ed": 1, "akce": 1, "kanssak\u00e4ymisess\u00e4": 1, "is\u00e4nmaallishenkisen": 1, "bolestn\u011b": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ajatus": 2, "toimintansa": 1, "py\u00f6veli-hahmo": 1, "voitokkaan": 1, "karby": 1, "salamyhk\u00e4isyyden": 1, "sopineet": 1, "iiin": 1, "tuotetaan": 5, "perustan": 1, "valinnanmahdollisuudet": 1, "sou\u010dasnosti": 1, "tutkiminen": 3, "kerronnallinen": 1, "\u010delakovsk\u00fd": 1, "taso": 3, "hodnotit": 1, "ep\u00e4suosioon": 1, "prefiksist\u00e4": 1, "wi\u0119ksza": 1, "taisto": 2, "sind": 1, "pov\u00eddce": 1, "alkupuolella": 1, "takassa": 1, "formov\u00e1n\u00ed": 1, "selke\u00e4": 3, "kansannousujen": 2, "aio": 2, "patrioottiset": 1, "v\u00e4line": 1, "nich\u017e": 1, "ollut": 24, "arkkityyppisiksi": 1, "kott": 1, "syntyy": 4, "kolem": 1, "\u2019odotan": 1, "historiallisista": 1, "kv\u016fli": 3, "varjoa": 1, "aseistettujen": 1, "itsen\u00e4isyyden": 1, "puolalaiselle": 4, "yksil\u00f6iden": 2, "teich": 1, "political": 1, "ur\u010dit\u00e9mu": 1, "universaalin": 1, "meta-nacionalistick\u00e1": 1, "unohtua": 1, "podv\u011bdom\u00ed": 1, "kohtalossa": 1, "mladosti": 1, "kristinuskon": 4, "edustajat": 1, "mi": 1, "d\u011blaj\u00ed": 1, "takaa\u2026": 1, "toisesta": 1, "sanomalehtiin": 1, "ei-hallitsevassa": 1, "tuleminen": 1, "mielikuvien": 6, "edustavat": 4, "uhriksi": 1, "2012": 2, "fetissinomainen": 1, "vaihteessa": 1, "jasnym": 1, "niekt\u00f3rzy": 1, "samastaminen": 1, "kansallisuusaate": 1, "kansallisuusliikkeet": 1, "mets\u00e4h\u00e4rk\u00e4in": 1, "huomattavan": 2, "purismi": 1, "monipirstalainen": 2, "k\u00e4sitteen": 1, "sukukielien": 1, "tuottamien": 1, "el\u00e4viin": 2, "otev\u0159ou": 1, "kirjoituksessaan": 1, "kokemus": 5, "sulautuivat": 1, "ennakkoluulojen": 2, "positivistinen": 1, "piiloon": 1, "kokonainen": 1, "sks": 2, "brzd\u0105kali": 1, "h\u00f6flerin": 1, "yhteiskunnallisesta": 1, "krew": 1, "nepresentuj\u00ed": 1, "identit\u011b": 4, "liene": 1, "lehtim\u00e4ki": 1, "esiromantiikalle": 1, "l\u00e4himp\u00e4n\u00e4": 1, "positivismiin": 1, "diese": 1, "linnan": 14, "liittolaisviittaa": 1, "vastakkainasetteluista": 1, "inhimillisten": 3, "varmaksi": 1, "tasapainottelee": 1, "xli": 1, "zat\u00edmco": 1, "hiuksenhieno": 1, "puolelle": 1, "erilaisilla": 1, "15\u201323": 1, "kaksiulotteinen": 2, "kirjailijoille": 1, "keskeiseksi": 1, "existovat": 1, "v\u00e1clav-kuninkaalle": 2, "t\u0119skni\u0119": 1, "k\u00e4sikirjoituksesta": 1, "tunnetta": 2, "jalansijaa": 1, "h\u00e4m\u00e4ryyden": 1, "nakolik": 1, "krzy\u017cacya": 2, "ilmentymist\u00e4": 1, "p\u0159istupuje": 1, "v\u00e4reilee": 2, "arkkityyppien": 1, "puhetta": 1, "dob\u011b": 3, "kantajana": 1, "ihnen": 1, "yhteis\u00f6": 1, "ilment\u00e4jin\u00e4": 1, "tilanne": 3, "liima-aineena": 1, "pojem": 1, "ur\u010dov\u00e1n\u00ed": 1, "vallitsevaa": 1, "kirjallisuudentutkimuksen": 6, "hah": 1, "kunnostautuvat": 1, "arkkitehtuurista": 1, "viittaavat": 4, "tym": 1, "uskoa": 6, "pluj\u00ed": 1, "oppilas": 2, "etnisen\u00e4": 1, "muistetaan": 1, "tutkimus": 1, "samuudeksi": 1, "podporu": 1, "hakeutuu": 1, "k\u0159ivokladilla": 1, "esitetyt": 1, "muassa": 3, "panslavistinen": 1, "oli": 63, "drugiej": 1, "valikoiman": 1, "luontevaa": 1, "ozna\u010deny": 1, "sakeudessa": 1, "taipumaan": 1, "lo\u017ee": 1, "inhimilliset": 1, "jednotliv\u00e1": 1, "rankaisuvallan": 1, "edustajaksi": 1, "hahmotu": 1, "hankauspintaa": 1, "esimodernien": 17, "eksistentiaalisen": 1, "jej\u00ed": 2, "uskollisuutta": 1, "aitoa": 1, "large": 2, "liikkuisivat": 1, "svatopluk": 1, "nykyisyydelle": 1, "sulatetaan": 1, "varattu": 1, "i\u2013vi": 1, "tutkielmani": 1, "joutui": 1, "kuviteltavissa": 1, "kirjailijoina": 1, "mekanismeille": 1, "procesy": 1, "kuvaamiseen": 2, "polveutuu": 1, "luonnosta": 1, "pobytu": 1, "puetussa": 1, "voimme": 2, "pruskie": 1, "usein": 7, "obrazy": 4, "pukeutumisen": 1, "kuten": 17, "merkitt\u00e4vist\u00e4": 1, "\u2019kuningashovin\u2019": 1, "maria": 2, "solmimiseksi": 1, "taistelussa": 1, "j\u00e4\u00e4": 3, "b\u00e1sn\u011b": 1, "messianistisia": 1, "sykki": 1, "hahmojaan": 1, "muinaisen": 2, "t\u00e4ynn\u00e4": 1, "t\u00e4ten": 12, "osasia": 1, "vied\u00e4": 1, "puolassa": 2, "stalo": 1, "mystifioiva": 1, "oikeudentuntoa": 1, "maine": 2, "maisemassa": 1, "symboly": 1, "tarinat": 1, "puolitoiseutena": 1, "j\u00e4senn\u00e4n": 1, "yll\u00e4pit\u00e4misess\u00e4": 1, "erovaisuudet": 1, "huomattaviin": 1, "projekt": 1, "t\u00e4n\u00e4": 1, "podobno": 1, "rautaisen": 2, "jaloiksi": 1, "\u201esam\u00e9ho\u201c": 1, "prahasta": 1, "yhteisess\u00e4": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4": 1, "trzyma\u0142y": 1, "tyle": 1, "prosessit": 1, "tutkittavista": 2, "historii": 2, "iv": 9, "sou\u010d\u00e1st\u00ed": 1, "maanviljelij\u00e4": 1, "vain": 23, "tolaltaan": 2, "esimerkin": 1, "huomioita": 1, "puolalaiseksi": 1, "luvun": 11, "bytu": 2, "protonationalistiset": 1, "kr\u00e1le": 6, "koll\u00e1rista": 1, "kirkkaansinist\u00e4": 1, "kuljemme": 1, "lajin": 1, "ohella": 2, "rom\u00e1nu": 20, "nu\u017e": 1, "alkuihin": 1, "toivosta": 1, "vihollisdiskurssissa": 1, "vertailemme": 1, "houkuttelevaa": 1, "empty": 1, "ylivertaisuuden": 1, "kirjailijahahmojen": 1, "omakuvan": 1, "lukijakunnassa": 1, "kulttuuriset": 1, "stern": 1, "b\u00f6hmen": 1, "puitteissa": 2, "hallitsijalle": 1, "tietoakin": 1, "muinaisten": 2, "search": 2, "janossa": 1, "keksit\u00e4\u00e4n": 1, "harhailevia": 1, "kapinaan": 1, "k\u00e4sitykselle": 1, "identifikaatiomekanismien": 2, "itseep\u00e4ilyyn": 1, "simultaanisuuden": 2, "draama": 1, "n\u00e4l\u00e4ss\u00e4": 1, "nousevat": 7, "jonkin": 2, "sommitellaan": 1, "suunne": 1, "menneisyyskertomuksia": 1, "jan": 26, "hanover": 1, "faithful": 1, "esireformaation": 1, "toimien": 1, "populaarissa": 1, "verenteoista": 1, "ajattelun": 1, "n\u00e4ihin": 1, "sarmatismin": 8, "nep\u0159\u00edtele": 1, "ja": 606, "d\u011blat": 1, "odkazuje": 1, "kokemuksen": 2, "kulki": 2, "publicistick\u00e9": 1, "vaikutti": 1, "je": 104, "hahmotettavissa": 1, "tosiasiassa": 1, "korkeasta": 1, "tudy": 1, "kyll\u00e4st\u00e4mi\u00e4": 1, "si": 3, "vaiheessa": 2, "aavisteluita": 1, "muutoksen": 3, "eksistentiaalisessa": 1, "tych": 1, "walpolen": 1, "18031853": 1, "social": 1, "maailmaa": 2, "rakennusainetta": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeus": 1, "eksyksiss\u00e4": 1, "valikoimaan": 2, "julmuutta": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmani": 1, "dobrodru\u017en\u00e9ho": 1, "kollektiivisen": 1, "obletovali": 1, "kansakuntaistumiseksi": 1, "zwierz\u0105t": 1, "suurta": 3, "poistavan": 1, "eritt\u00e4in": 2, "yksipuolista": 1, "tuoreessa": 1, "ensisilm\u00e4ykselt\u00e4": 1, "katolilaisille": 1, "sijoittuvat": 2, "muokattu": 1, "rukopisu\u201852": 1, "suuria": 1, "droga": 1, "perin": 1, "erinomaisen": 1, "j\u00e4ljelle": 1, "herra": 1, "ideologie": 1, "tvrd\u00ed": 1, "tadeuszin": 1, "viittaa": 7, "tvo\u0159\u00ed": 1, "muodostunut": 2, "koskevia": 3, "krzy\u017cacyn": 31, "veljeyden": 1, "chcia\u0142": 1, "makaaberi": 1, "toimineen": 1, "p\u00e4\u00e4ttyy": 2, "minim\u00e1ln\u00ed": 1, "aktivuj\u00ed": 1, "poikkeavuus": 1, "valossa": 1, "sis\u00e4llys": 1, "teokset": 8, "korostettua": 1, "kohtalo": 2, "avainasemassa": 1, "vertauskuvalliseksi": 1, "wird": 1, "valakit": 1, "prezentov\u00e1ny": 1, "pystytt\u00e4nyt": 1, "johdatus": 3, "k\u00e4rsii": 1, "v\u011b\u017e": 2, "paljastuu": 2, "aber": 1, "julkaisussa": 1, "k\u0159ivoklad1": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 2, "etnisesti": 1, "ryt\u00ed\u0159stv\u00ed": 1, "zakl\u00e1dalo": 1, "b\u00f6\u00f6miin": 1, "fatalismin": 1, "fikce": 3, "vihollisuuden": 2, "esiin": 31, "1800-luvun": 26, "uudenlaista": 1, "vi": 1, "jak\u00e1si": 1, "tavoittelu": 1, "nahl\u00ed\u017een": 1, "kuvastosta": 1, "perusvireest\u00e4": 1, "ziemie": 2, "vzniklo": 1, "kuvata": 6, "meren": 1, "ritarihyveisiin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 6, "havainnon": 1, "esimerkkin\u00e4": 4, "voinut": 1, "verrattavan": 1, "sellaiseen": 1, "kansallisvaltio": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "\u017e\u00e1nru": 1, "heti": 1, "viittaamisen": 2, "tilanteessa": 3, "l\u00e4ntist\u00e4": 1, "jaottelu": 2, "drodze": 1, "tilaa": 3, "valinneet": 1, "l\u00f6yhempi": 1, "l\u00e4vitse": 2, "tarkoittavan": 1, "t\u0161ekin": 8, "pitkin": 2, "vakiintuminen": 1, "metatason": 1, "stuart": 4, "kirjallisuussitaatit": 1, "panslavistisen": 1, "rodopi": 3, "yritykseen": 1, "kykene": 1, "obr\u00e1zky": 1, "sarjassa": 6, "morawc\u00f3w": 1, "oltava": 1, "vuosikymmenen": 1, "ollenkaan": 1, "enteilee": 1, "n\u011bmeck\u00e9": 1, "spole\u010dn\u00e9ho": 1, "inspiraatiotaan23": 1, "\u017carli": 1, "langer": 2, "univerz\u00e1ln\u00ed": 1, "kyll\u00e4st\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "preussissa": 2, "15\u201316": 2, "lata": 1, "kiistelev\u00e4t": 1, "m\u00e4\u00e4ril\u00e4isist\u00e4": 1, "kanssa": 22, "kaunokirjallisuus": 2, "ulkopuoliseen": 1, "keskeinen": 4, "vaihtaa": 1, "soudce": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4": 2, "kuninkaallisten": 1, "aika": 2, "nationalismidiskurssiin": 1, "funguje": 4, "liettua-\u00ad\u2010myytti": 2, "s\u00e4vyist\u00e4": 1, "vastakkainasettelusta": 1, "j\u00e4senet": 1, "maanp\u00e4\u00e4llist\u00e4": 1, "diakroninen": 1, "poliittinen": 3, "kirjallisuushistoriassaan": 1, "puhtautta": 1, "\u2026na": 1, "jilec": 1, "poland": 1, "pienin": 1, "lukuisat": 1, "karl\u016fv": 2, "seuraavaksi": 1, "poimia": 2, "preconditions": 1, "omakuvasta": 2, "interdisciplinary": 1, "polity": 1, "ten": 3, "varjo": 2, "seurannut": 1, "niepowstrzymanym": 1, "metafiktiivisten": 1, "onnistu": 2, "vize": 1, "aiemmin": 1, "signs": 1, "toivomus": 1, "kirjailijaksi": 1, "puhtaudessa": 1, "romantimu": 1, "muistoon": 1, "tasoa": 2, "ihmis": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeuden": 1, "machan": 1, "risteyskohtia": 1, "l\u00e4hdeaineiston": 1, "obraz": 9, "myytit": 1, "monia": 3, "nositel\u00e9": 1, "ma\u0142e": 1, "arkkityyppein\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6n": 3, "syntyiv\u00e4t": 1, "osoittautunut": 1, "skupin": 1, "hyvien": 1, "k\u0159es\u0165ansk\u00e9": 1, "hereroobrazu": 1, "ajaa": 2, "viitaten": 2, "silvanto": 1, "alkaa": 4, "perustuslaillisesta": 1, "narodowa": 1, "ochotnik\u00f3w": 1, "ivn": 5, "1890": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "kysymyksess\u00e4": 1, "mlha": 2, "ryt\u00ed\u0159\u016f": 2, "david": 2, "kiinnostava": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n": 4, "pouze": 4, "jatkotutkimusaihe": 1, "prahassa": 3, "johtamaa": 1, "kypsyneeksi": 1, "nimens\u00e4": 1, "symboloivat": 1, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 1, "punaisella": 1, "loisteliasta": 1, "v\u00e1lka": 2, "k\u00e4sitteell\u00e4": 2, "ajoittain": 1, "modern\u00edch": 3, "suorittaa": 1, "tutkielma": 1, "kuolemaa": 2, "l\u00e4vist\u00e4m\u00e4n": 1, "1824": 3, "geopolitiikan": 1, "t\u0159et\u00ed": 1, "t\u0161ekki\u00e4": 3, "kriittisess\u00e4": 1, "peitell\u00e4": 1, "sys\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "1818": 2, "kaunis": 3, "vartioivia": 1, "keskeisimmiksi": 1, "verisiteen": 1, "laskun": 1, "krzy\u017cacyssa": 50, "monarkian": 12, "mocny": 1, "esimoderni": 2, "w\u0142odzimierz": 1, "jotain": 5, "pokra\u010dovat": 1, "nenajde": 1, "maantieteellisen": 1, "kiinnostuksen": 1, "lochen": 2, "morgenblatt": 1, "wo\u0142och\u00f3w": 1, "tuhoutui": 1, "albo": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "muistissa": 2, "est\u00e4\u00e4": 3, "her\u00e4tt\u00e4en": 1, "jednotlivc\u016f": 1, "1800ilmentymi\u00e4": 1, "sovitettuna": 1, "m\u011bl": 2, "characters": 2, "kirjailijoiksi": 1, "prawo\u2026": 1, "kuvailee": 1, "esitelless\u00e4ni": 1, "eri": 18, "polskie": 2, "tulevaisuudesta": 3, "s\u00e4velist\u00e4": 1, "sienkiewiczovy": 2, "kter\u00e9": 11, "ristiritarit": 17, "zarazem": 2, "pojedynk\u0119": 1, "vaikuttavaksi": 1, "kohti\u2026": 1, "t\u00e9matem": 1, "some": 1, "romantick\u00e9": 1, "linnanraunioista": 1, "eteneviss\u00e4": 1, "wyj\u0119te": 1, "uk\u00e1zek": 1, "v\u00e4liss\u00e4": 1, "rooleista": 3, "sejm": 1, "tud\u00ed\u017e": 3, "toteaa": 1, "der": 3, "poliittista": 3, "ohjaa": 3, "na": 49, "todellisuuden": 1, "historiankirjoitusta": 1, "k\u00e4rsimykseen": 1, "kollektiivisessa": 1, "hieman": 1, "alkuh\u00e4rkien": 1, "budu": 1, "v\u00e4list\u00e4": 6, "l\u00f6ytyneenlinnanraunioista": 1, "onttouden": 1, "kansallisuusaatteen": 2, "arkkityypiksi": 1, "objevuje": 1, "bismarckin": 1, "sy\u00f6vereihin": 1, "hilpein\u00e4": 1, "skute\u010dn\u00e9": 1, "analysoin": 3, "\u1f00\u03c1\u03c7\u03ad\u03c4\u03c5\u03c0\u03bf\u03bd": 1, "lausumat": 1, "stereotypioista": 4, "scottin": 1, "hurmion": 1, "gotick\u00fd": 1, "varsinkin": 3, "vallitsee": 1, "ilmaisevat": 1, "slavic": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyille": 1, "j\u00e4\u00e4nytt\u00e4": 1, "lectures": 1, "l\u00e4hiseuduille": 1, "alettu": 1, "komunity": 1, "tietovirrasta": 1, "wszystkich": 2, "valtataistelujen": 1, "1569\u20131795": 1, "tschechischen": 1, "den": 1, "lyyrisen": 1, "traditiotarpeen": 1, "hotov": 2, "meid\u00e4n": 1, "region\u00e1ln\u00ed": 1, "arkh\u0113": 1, "istui": 1, "messianistisen": 1, "mainitsin": 1, "pohledu": 4, "j\u00e4lkipuoliskolla": 1, "pr\u00e1ce": 5, "pat\u0159\u00ed": 4, "mukailevalla": 1, "pahorky": 1, "fiktio": 4, "ensin": 2, "kohden": 1, "jednak": 1, "varoittaa": 1, "v\u00e4itteeseen": 2, "time": 1, "tapahtumana": 1, "simultaanisesta": 1, "kulttuurisia": 3, "nen\u00ed": 8, "sanan": 1, "schopnost": 1, "lehce": 1, "matkustusseurue": 1, "rinnastamaan": 1, "totuudellisuutta": 1, "aikakauteen": 2, "kter\u00e9m": 1, "taulukko": 1, "zobrazuje": 3, "pahamaineisen": 1, "ammattinaan": 1, "mentaliteetilla": 1, "aikansa": 1, "byronilaisena": 1, "ulkopuolelleen": 2, "d\u0142ugie": 1, "puhdas": 1, "sv\u00edraje": 1, "uskosta": 1, "niihin": 2, "valtakunta": 2, "unikaj\u00edc\u00ed": 1, "voitoksi": 1, "poukazuje": 1, "kirjalliseen": 2, "demoniset": 1, "perusta": 1, "c\u00edlem": 3, "saattavat": 1, "sile": 1, "tunnelmointiin": 1, "kirjallisuudessa": 2, "t\u0161ekki": 1, "tuntien": 1, "it\u00e4ist\u00e4": 1, "wt\u00f3ru": 1, "with": 1, "identiteetin": 49, "jej": 1, "st\u00edn": 1, "tarinoita": 1, "vastuulle": 1, "nykykielten": 1, "olbrzymia": 1, "oddities": 1, "elinaikanaan": 1, "v\u00e1clavkuningas": 1, "metaimagoa": 1, "skryt\u00e1": 1, "protonationalismilla": 1, "kokoaa": 1, "f\u00fcr": 1, "ryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "p\u0159emyslovce": 1, "mahdollisuudeksi": 1, "1998": 13, "peikkoihin": 1, "romantiikkaa": 2, "perustansa": 1, "id\u00e4ntutkimus": 1, "dialogissa": 2, "marienburgin": 1, "romantiikka": 3, "j\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "metapuheessa": 1, "kietoen": 1, "henkil\u00f6hahmoiksi": 1, "seuraavan": 1, "1792\u20131859": 2, "rooleihin": 1, "loistosta": 1, "popularisoida": 1, "representation": 2, "k\u00e4\u00e4nnetty": 3, "eroavat": 2, "pohtimaan": 1, "vy\u0161el": 1, "venku": 1, "kykenee": 2, "kapitol\u00e1ch": 4, "historiallisessa": 17, "identiteetinmuodostusprosesseihin": 1, "menneest\u00e4": 1, "valovoimaisimmillaan": 1, "sob\u011bslav-n\u00e4ytelm\u00e4st\u00e4": 1, "hledisky": 1, "sjednocen\u00ed": 1, "olisivat": 5, "useimmat": 2, "vakavana": 1, "kantaa": 3, "t\u0161e": 1, "sellaista": 1, "mesianismus": 1, "puola-liettua": 1, "\u2019nuori": 4, "hyv\u00e4ntahtoisuudesta": 1, "el\u00e4\u00e4": 2, "historick\u00e1": 3, "tshekkil\u00e4isi\u00e4": 1, "54\u201356": 1, "ulkopuolisesta": 1, "symboli": 1, "bez": 1, "sodissa": 1, "d\u016fle\u017eit\u00e9": 2, "murhattujen": 2, "osoittanut": 1, "viitekehyksen": 3, "l\u00e4nsislaavikansaa": 1, "lukua": 1, "k\u0159ivokladink\u0159ivokl\u00e1tin": 1, "kunnes": 2, "mechanismus": 4, "olevaksi": 1, "ennenkuulumattoman": 1, "nykyisin": 2, "toteutumista": 1, "soun\u00e1le\u017eitosti": 1, "posiluje": 1, "ohjaavat": 1, "obecn\u011b": 1, "keskusteluun": 3, "mustavalkoista": 1, "tulivat": 1, "povrch": 1, "taistelujen": 1, "809\u2013810": 1, "v\u00fdznamy": 3, "populistista": 1, "kliseiden": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n": 1, "taistellaan": 1, "representaatioissa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 1, "onen": 1, "sulje": 1, "voimakkaasti": 1, "kansallisuutta": 11, "luomaan": 1, "ur\u010duj\u00edc\u00ed": 1, "slaavien": 2, "auto-imageself-image": 1, "referentin": 1, "osv\u011bd\u010dil": 1, "kuviteltuna": 3, "modernistisesta": 1, "eksoottisiin": 1, "prawi\u0105": 1, "juutalainen\u2019": 4, "utrpen\u00ed": 2, "p\u00e4\u00e4ttym\u00e4\u00e4n": 1, "arkhetypon": 1, "kehittyi": 1, "slaavilaisuuden": 1, "sarmatistisista": 2, "ni\u017c": 2, "positivistista": 1, "reprezentov\u00e1na": 1, "keinoja": 3, "v\u00e4lisess\u00e4": 2, "kielellisess\u00e4": 1, "maakuntana": 1, "korosteta": 1, "tavallisesti": 1, "osoittamalla": 1, "aavemaisiin": 1, "ovatkin": 1, "historiografick\u00fdch": 1, "zagraniczny": 1, "vankityrm\u00e4": 1, "yksil\u00f6k\u00e4sitys": 1, "journal": 2, "menett\u00e4\u00e4": 2, "germanismeja": 1, "yliopisto": 2, "d\u011bdictv\u00ed": 3, "chv\u00edli": 1, "viditeln\u00e9": 1, "valtuutuksen": 1, "pochybnost\u00ed": 1, "edustamaan": 1, "zakony": 1, "nationalistinen": 1, "h\u00e4iv\u00e4hdyksi\u00e4": 1, "pov\u011bstn\u00e1": 1, "joep": 6, "kontroverzn\u00ed": 1, "pierwsza": 1, "t\u0161ekiksi": 3, "karel": 15, "kokemuksiin": 1, "teloitettujen": 1, "czech": 1, "ilment\u00e4m\u00e4t": 1, "kansallinen": 26, "muistumien": 2, "nicht": 5, "sienkiewicze": 8, "huudahduksen": 1, "1379\u20131415": 1, "kaavaa": 1, "odesl\u00e1no": 1, "viimeinen": 1, "keskener\u00e4iseksi": 3, "more\u00e9": 2, "puolaksi": 1, "modern\u00edm": 1, "kuulumisesta": 1, "keskuudessa": 10, "lillian": 1, "historick\u00fd": 2, "1830-luvulla": 3, "dla": 1, "h\u00e4nenkin": 1, "romanttisen": 1, "painottaakin": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 2, "kirjallisuudenlaji": 1, "kiteytyv\u00e4t": 1, "stereotypie": 1, "v\u00e4lisiss\u00e4": 1, "menetetty": 1, "ulkopuoliseksi": 1, "mohou": 3, "penguin": 1, "anneta": 1, "tulkittuna": 1, "people": 1, "stereos": 1, "mielikuvissa": 1, "valtion": 3, "ot\u00e1zka": 3, "sarmatistisessa": 1, "\u00e4\u00e4nen": 2, "etup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "p\u0159emyslidin": 3, "120\u2013121": 1, "\u017caru": 1, "tarkastelemani": 1, "grozi\u0142o": 1, "p\u0159edchoz\u00ed": 1, "kl\u0119ski": 1, "ajatteluun": 1, "\u2019kauhistuttavia\u2019": 1, "myyttiaineksista": 1, "kirjallisten": 1, "saattavan": 1, "tarttumaan": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 2, "bled\u00e9m": 1, "tutkittavissa": 1, "primitivn\u00ed": 2, "erilaisissa": 1, "demonisoidaan": 1, "luominen": 1, "kyynikko": 1, "tiet\u00e4": 1, "tragediaan": 1, "pozoruje": 1, "jasnosti": 1, "mainittu": 1, "kuvitella": 1, "taipuvaisempi": 1, "dobrovsk\u00fdn": 1, "s\u0142owackilla": 1, "uskossa": 1, "merkitsemisen": 2, "joukkona": 1, "henryk": 14, "rukopis": 3, "sit\u00e4kin": 1, "informace": 1, "lukijalla": 1, "suhteessa": 14, "kansakuntaa": 4, "sedergren": 1, "kiinni": 1, "margaret": 2, "mekanismi": 1, "nuoruusvuosinani": 1, "andersonin": 9, "stereotyyppein\u00e4": 1, "tvorby": 1, "k\u0159ivokl\u00e1d": 2, "ajoista": 1, "doslov\u011b": 1, "homogenous": 1, "matkaa": 1, "tradi\u010dn\u00ed": 1, "stra\u0161n\u00fdm": 1, "m\u00e1jrunoelmaa": 1, "dlouho": 1, "runoudesta": 1, "r\u00e1mci": 9, "tuomittiin": 1, "toiseus": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4ytt\u00e4": 1, "1820-luvulla": 1, "saksalaisten": 8, "kykyns\u00e4": 1, "teresian": 1, "aiheuttamaksi": 1, "hamanin": 2, "runoteos": 1, "kiivaassa": 1, "tapahtumiin": 4, "kaikilla": 1, "kontrastu": 1, "j\u00e4sen": 1, "akademick\u00fd": 1, "it\u00e4maisina": 1, "asti": 3, "olemassaolon": 6, "sanoa": 2, "romaanille": 1, "kuorimaan": 1, "valtavasta": 1, "sommitelmansa": 1, "kaikesta": 1, "formou": 1, "asuivat": 1, "perustelluilta": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 2, "beletrii": 3, "n\u00e4ist\u00e4": 1, "taistelusta": 5, "ennustus\u2026": 1, "idean": 1, "liity": 1, "b\u00f6\u00f6mil\u00e4iseen": 2, "vyprav\u00ed": 1, "c\u00edl": 2, "hh": 1, "temaattista": 2, "m\u00e9n\u011b": 1, "palvelemaan": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 2, "sipulirenkaita": 1, "ainoa": 1, "pahan": 1, "ehdittiin": 1, "nineteenth-century": 1, "odhalit": 1, "keskusteluseurueena": 1, "sivuuttavan": 1, "viimeisess\u00e4": 1, "kt\u00f3re": 3, "p\u0159\u00edmo\u010dar\u00e1": 1, "their": 1, "muodostaman": 1, "teit\u00e4": 1, "lopussa": 3, "linna-arkkitehtuurin": 1, "f\u00e1z\u00ed": 1, "himment\u00e4\u00e4": 1, "jasn\u011bj\u0161\u00ed": 2, "1799": 1, "\u201edruh\u00e9ho": 1, "moja": 1, "j\u00e4\u00e4neen": 1, "tietty\u00e4": 3, "it\u00e4vallan": 4, "proti": 3, "tak\u017ce": 1, "rozd\u00edlnost": 1, "ihmisjoukon": 1, "familiar": 1, "hehku": 1, "mieliharrastustaan": 1, "prostorem": 1, "miksi": 8, "budoucnosti": 2, "harmaan": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "unohdettua": 1, "leikittelee": 1, "teoksena": 1, "moraaliseksi": 1, "utilitaarisen": 1, "t\u0161ekkil\u00e4isyyteen": 2, "puhuukin": 1, "kietoutuvat": 3, "v\u00edtr": 1, "annetaan": 2, "projisoivat": 1, "viitteet": 1, "pitiv\u00e4t": 2, "arkkityyppisist\u00e4": 4, "alueella": 6, "ep\u00e4vakaisuuteensa": 1, "jin\u00e9": 1, "1894": 1, "luopumaan": 1, "piersiach": 2, "sulautuvat": 1, "dziwny": 1, "huomionarvoisista": 1, "polsk\u00e1": 4, "myh\u00e4htely\u00e4": 1, "veljeyteen": 2, "kymmeneen": 1, "keskell\u00e4\u00e4n": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 3, "aitousharha": 1, "stosach": 1, "s\u00ed\u0165": 1, "astui": 1, "mahtava": 1, "monietniseen": 1, "tuottama": 2, "kuningassuku": 1, "yhteiskunnallisen": 1, "b\u00f6\u00f6mi": 1, "tekij\u00e4n": 1, "horace": 1, "miehi\u00e4": 1, "luonnollisesti": 1, "kollektiivia": 2, "zdrowie": 1, "aaveet": 1, "role": 9, "knihy": 1, "feodaaliyhteiskunnan": 13, "kr\u00e1l": 4, "tuottavia": 2, "v\u00fd\u0161e": 1, "milady": 1, "lecz": 1, "estetiikan": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 4, "yleisen\u00e4": 1, "mach\u016fv": 1, "kirjallisille": 1, "kansallisesta": 7, "villikansoja": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "jakaa": 4, "jak\u00fdm": 8, "naz\u00edr\u00e1": 2, "osallistumaan": 1, "sommittelua": 1, "trzeba": 1, "kirkolliskokouksessa": 1, "kuudennessa": 1, "miekkaan": 1, "kummittelemaan": 1, "aatteellinen": 2, "lukiessaan": 1, "nostavat": 1, "bojuj\u00ed": 1, "imagologica": 2, "toiminnassa": 1, "katolilaisuuttaan": 1, "huomauttaa": 3, "tietoisuudelle": 1, "preexistuj\u00edc\u00ed": 1, "serby": 1, "joissa": 5, "kansalaisuus": 1, "polarisaatio": 2, "kuvittelijoina": 1, "pehme\u00e4n": 1, "auto": 1, "teoksina": 1, "luokitella": 1, "srovn\u00e1n\u00ed": 2, "is\u00e4nmaauskoon": 1, "tarinan": 1, "saksankielisist\u00e4": 1, "tunnettu": 3, "tutkimani": 2, "bohem": 1, "selke\u00e4n": 1, "taustaa": 1, "slavn\u00e9m": 1, "kokemuksia": 1, "pr\u00e1zdn\u00e9": 1, "ko\u015bciuszkon": 1, "czas\u00f3w": 1, "vallitsevassa": 1, "olosuhteissa": 1, "struktu\u0159e": 1, "kuningassuvusta": 1, "joutuneensa": 1, "diskursiivisesta": 1, "sotureiden": 1, "tie": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "tej": 2, "jotka": 37, "rozlehlou": 1, "s\u00f6iv\u00e4t": 1, "religious": 1, "vallan": 4, "hallitsijaan": 1, "suomalaisen": 2, "yleisen": 3, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 4, "ehdoilla": 1, "jestli": 2, "lausuu": 1, "henkil\u00f6\u00f6n": 1, "hallin": 2, "sommitellessaan": 1, "teos": 8, "\u00e4\u00e4riviivojaan": 1, "b\u00f6maken": 1, "gombrowiczin": 2, "n\u00e4kemys": 2, "liettuasta": 1, "kapinamielialana": 1, "toisena": 1, "v\u00e4lille": 1, "valtionrajat": 1, "perspektiv\u00e1ch": 1, "n\u00e4in": 22, "maita": 1, "nebo\u0165": 2, "leikittely": 1, "pot\u0119\u017cny": 1, "model": 2, "yksil\u00f6lliseen": 1, "mimo": 4, "kaltaisessa": 2, "kehity": 1, "pilvien": 1, "tiukasti": 1, "aivan": 6, "sv\u00e9m": 1, "eroavaisuuden": 1, "sarmatistisena": 2, "viz": 1, "kaunokirjallisina": 1, "vysok\u00e9m": 1, "d\u011bl\u00e1": 1, "katkelmalla": 1, "suuntaukseen": 1, "itsest\u00e4\u00e4nselvyydest\u00e4": 1, "\u010d\u00e1st": 1, "zn\u00e1zor\u0148uje": 1, "tutkinut": 2, "toisessa": 1, "vertailuelementit": 1, "merkityksenmuodostusprosessien": 1, "esiinmarssi": 1, "tunnustuksessaan": 1, "purkaa": 2, "tapahtumassa": 1, "sopii": 1, "bratr\u016f": 1, "yht\u00e4lailla": 1, "sis\u00e4iset": 1, "sanoihin": 2, "puhuttelemien": 1, "existuje": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "jyrisi": 1, "identiteetti": 35, "mit\u00e4\u00e4n": 4, "suoritettuihin": 1, "valvovan": 1, "kansallisuusliikkeess\u00e4\u00e4n": 1, "konkreettisempi": 1, "tietyiss\u00e4": 1, "kartalle": 1, "lainkaan": 1, "tavoite": 1, "eksotiikkahakuisia": 1, "oleminen": 3, "sitaatti": 2, "arkkityyppi": 7, "jinak": 2, "voittoisaa": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemiseksi": 1, "ahnaita": 1, "pysyv\u00e4lle": 1, "luonnollista": 1, "d\u016fle\u017eitou": 1, "za\u010dne": 1, "metadiskuse": 1, "etnist\u00e4": 6, "tavoitteille": 1, "sl\u00e1vy": 3, "co": 10, "ci\u0119ciwach": 1, "muistelevat": 1, "referenta": 1, "yhdistyy": 1, "hyveelliset": 1, "nieco": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 1, "przez": 1, "alettiin": 1, "poissaolevia": 1, "ristiritaristo": 1, "kulissin": 1, "moraalinen": 1, "agitaation": 1, "tavanomainen": 1, "toistuminen": 1, "puolalaisuuteen": 3, "katolick\u00e9": 1, "vstupuje": 1, "popul\u00e1rn\u00ed": 1, "t\u00e4llainen": 1, "krzy\u017eacy": 1, "imagologinen": 3, "zobrazov\u00e1n\u00ed": 1, "rom\u00e1n": 6, "messianistiseen": 1, "osata": 1, "modernistisukupolven": 1, "p\u0159ineslo": 1, "kietoutui": 1, "yksiselitteisesti": 1, "marttyyritappioon": 1, "ensijulkaisun": 1, "kansallisuutensa": 1, "puolustaen": 1, "nimetyn": 1, "vankityrm\u00e4st\u00e4": 1, "siteeraamastani": 1, "vastaavanlaiset": 1, "omalla": 1, "saapuneita": 1, "uskonto": 1, "ryhm\u00e4st\u00e4": 1, "k\u00e4yneet": 1, "balttilaiset": 1, "ymp\u00e4ri": 1, "vaiston": 1, "vypr\u00e1v\u011bn\u00ed": 3, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 1, "heteroobraz": 9, "customery": 1, "alisteista": 1, "vetovoimaan": 1, "benedict": 6, "assosiaatioita": 1, "poliittisessa": 1, "toteen": 1, "vaiheeseen": 3, "p\u0159\u00edkazy": 1, "vymezuj\u00ed": 1, "esill\u00e4": 2, "yhteisesti": 1, "vahvistamiseksi": 3, "voisi": 3, "keskeisi\u00e4": 3, "frantisek": 2, "chmielowski": 1, "obyczaj": 2, "dynastie": 2, "poikkeavaa": 1, "283\u2013285": 2, "kirjailijataitojensa": 1, "zn\u00e1zor\u0148uj\u00ed": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4inen": 1, "liikkeen": 2, "2013": 1, "minulost": 10, "stranu": 1, "zalo\u017een": 2, "trilogian": 1, "itsetuntoaan": 1, "vaiheen": 1, "vykazuje": 1, "erottelu": 1, "formovala": 1, "skrze": 3, "sis\u00e4isten": 1, "kuningaskunta": 2, "j\u00e4lkeenkin": 1, "kansoihin": 2, "kykeni": 1, "poikkeuksellisia": 1, "todellinen": 2, "aikak\u00e4sitykseen16": 1, "vznik\u00e1": 1, "soust\u0159edit": 1, "austroslavismi": 1, "huomioon": 6, "vire": 1, "metaimagon": 1, "warszawa": 4, "studen\u00fd": 1, "maalla": 1, "otamme": 1, "identiteetist\u00e4\u00e4n": 1, "opiskelijat": 2, "puolalaishahmot": 1, "akateemisessa": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 1, "vaikeammin": 1, "loppuun": 2, "fiktiota": 4, "it\u00e4isell\u00e4": 1, "n\u011bco": 2, "barbaarien": 1, "romanticko-goticky": 1, "cel\u00e9": 1, "piirteiden": 2, "teoksille": 2, "toin": 1, "de": 17, "samastumista": 1, "kun": 35, "tutkimukselle": 1, "tu": 3, "loche": 3, "t\u0161ekkil\u00e4isyytt\u00e4": 1, "p\u0159eru\u0161\u00ed": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rittyy": 3, "v\u00e4heksy\u00e4": 1, "pln\u00e1": 1, "faktor\u016f": 1, "v\u00e4itettiin": 2, "lopulliset": 2, "moninaisten": 1, "povahu": 1, "m\u00e1chaa": 5, "nimenomaan": 16, "menin": 1, "mnoh\u00e1": 1, "sanaa": 5, "menneisyydelle": 1, "v\u00fdznamu": 3, "poissaoleva": 1, "stoj\u00edc\u00ed": 1, "koulutustaustalle": 1, "osoittamisesta": 1, "lep\u0161\u00ed": 1, "1886": 2, "noci": 2, "zobrazovan\u00fdm": 1, "edelt\u00e4j\u00e4n": 1, "1994": 3, "nostattajana": 1, "moraalikoodiston": 1, "merkityksien": 1, "tvorb\u011b": 1, "ahneuden": 1, "exotick\u00e1": 1, "kansalaisuuteen": 2, "konstruktiona": 1, "vieretysten": 1, "diskursiivisina": 1, "kkil\u00e4iset": 1, "vuosisatamme": 1, "tunnustuksen": 1, "castle": 1, "aroilla": 1, "p\u0159\u00edslu\u0161nost\u00ed": 1, "d\u00edla": 2, "sill\u00e4": 48, "hledat": 1, "osv\u00edcen\u00ed": 1, "l\u00e4hestyv\u00e4\u00e4n": 1, "tietoista": 1, "ominaisuuksiensa": 1, "\u201evaldek": 1, "den\u00edku": 2, "tarjosi": 3, "sob\u011b": 1, "teoksista": 3, "p\u0159\u00edklady": 1, "unie": 1, "puolilta": 2, "katolilaista": 1, "keksittyn\u00e4": 2, "rakentuvana": 1, "partitioned": 1, "1400-luvun": 3, "pln\u00fd": 1, "stavebn\u00ed": 1, "n\u00e4lk\u00e4": 1, "uveden\u00fdmi": 1, "toimitanut": 1, "vk": 1, "organizace": 1, "keskuskertomuksen": 17, "eksotiikan": 1, "juurista": 2, "surmaa": 1, "hus-kuvan": 1, "py\u00f6velille": 3, "v\u00e1clav-kuninkaan": 3, "g\u00f3ry": 1, "h\u00f6yry\u00e4vill\u00e4": 1, "vymezuje": 1, "oma": 3, "diskurssiin": 1, "lenka": 1, "alaisena": 3, "nebezpe\u010dn\u00e9": 1, "jasn\u00e1": 2, "laajimman": 1, "hubu": 1, "kansallisilla": 1, "ludzi": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "menestyksest\u00e4": 1, "projektiin": 3, "mahdollisimman": 1, "oleskelin": 1, "perustuvaa": 2, "kitkiv\u00e4t": 1, "m\u00fdtu": 1, "t\u0161ekkipatriootit": 1, "viitatessaan": 1, "tavoittamaan": 2, "surumielisyyteen": 1, "ulottuvuutta": 1, "25\u201327": 2, "korkeassa": 1, "tuottamaa": 1, "sm\u011brem": 1, "is\u00e4nmaanyst\u00e4vien": 1, "vaivattomasti": 3, "valakki": 1, "yksil\u00f6lle": 1, "tutkimuksessaan": 1, "joi": 1, "kriittisten": 1, "widzia\u0142a": 1, "valittava": 1, "todellisuusreferenttien": 1, "jatkumoita": 1, "milj\u00f6\u00f6kuvausta": 1, "noudatettava": 1, "juonitiivistelm\u00e4": 1, "tyhjenny": 3, "\u017ce": 5, "kdy": 1, "o\u010dek\u00e1van\u00e9": 1, "sivilisaation": 2, "t\u0161ekinkieliseen": 2, "stereotypioihin": 2, "ristiriidan": 1, "2008": 2, "hevosen": 1, "yhteinen": 3, "byly": 1, "m\u00f3wi\u0105ce": 2, "kielikuvat": 1, "kannan": 1, "studovat": 1, "voimaannuttavia": 1, "kansallisvaltiota": 1, "herren": 2, "sarmatismus": 2, "ainesta": 3, "1764": 1, "london": 5, "ep\u00e4varmoissa": 1, "mikko": 1, "viitteellisell\u00e4": 1, "uskollisen": 1, "valaa": 1, "historiakulttuurissa": 8, "taistelevat": 1, "etuly\u00f6ntiasema": 1, "1849\u20131938": 1, "sy\u00f6pyneet": 1, "otranto": 1, "zrodil": 1, "tahtoaan": 1, "liittolaisuus": 1, "suoremmin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmassa": 1, "kuutta": 1, "ulottuu": 1, "saavuttaa": 1, "olosuhteet": 1, "arkkityypill\u00e4": 1, "kirjallisuudenkokemustamme": 1, "tiukemmin": 1, "kirjailijahahmo": 5, "kansallismielisen": 1, "tutkimusasetelmallani": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 13, "sitaatissa": 1, "painoarvoa": 1, "huokuvat": 1, "nacionalistickou": 1, "klicpera": 4, "siteet": 7, "takich": 1, "leirin": 1, "edelt\u00e4v\u00e4": 1, "tekij\u00e4t": 2, "historiallisten": 14, "esiromantiikan": 5, "mielenkiintoinen": 1, "tule": 1, "j\u00e4ljess\u00e4": 1, "\u0142uk\u00f3w": 1, "veritekojen": 2, "dal\u0161\u00edmi": 1, "kansallisliike": 2, "my\u00f6hemm\u00e4t": 1, "tento": 7, "ved\u2018": 1, "filosofian": 1, "saavutti": 1, "sellaisenaan": 1, "tyhj\u00e4n\u00e4": 1, "suistuukin": 1, "sen": 60, "1985": 5, "yksil\u00f6t": 2, "nem\u016f\u017eeme": 1, "yrj\u00e4n\u00e4": 1, "vaihetta": 1, "are": 4, "ryki": 1, "viitata": 4, "blackwell": 1, "taistella": 1, "hyvin": 18, "siteist\u00e4": 2, "p\u0159\u00edli\u0161n\u00e1": 1, "runoilija": 3, "taustavoiminaan": 1, "miltei": 1, "ulkopuolista": 2, "v\u00e4lisen": 4, "kansallisuus": 10, "1991": 6, "kulttuurisena": 1, "tapahtumien": 2, "stereotypiarunsauden": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyist\u00e4": 1, "joutuneen": 1, "lesa": 1, "sobie": 1, "tutustua": 1, "inni": 2, "1868\u20131873": 1, "velice": 2, "panslavismus": 1, "sosiologiseen": 1, "barbar\u016f": 1, "h\u00e4ilyv\u00e4n\u00e4": 1, "enk\u00e4": 1, "luoda": 1, "arkkityyppisill\u00e4": 3, "teemoiksi": 1, "nim": 1, "teoriakeskustelua": 1, "jinakost": 2, "kuvausta": 2, "tapahtumisesta": 1, "\u010dist\u011b": 1, "vaihtelevaa": 1, "polsk\u00e9mu": 1, "identities": 1, "tavoista": 1, "kauneuttas": 1, "tulevasta": 1, "\u00e4lymyst\u00f6ss\u00e4": 1, "suureksi": 1, "paljastamaan": 1, "klassista": 1, "tuonut": 1, "vrt": 2, "koodisto": 1, "paneutua": 2, "zast\u0119p": 1, "anal\u00fdza": 3, "national": 6, "skute\u010dnost": 1, "be": 2, "palaessa": 1, "tuhoutuneen": 1, "olisi": 15, "bytosti": 1, "kauhun": 2, "tapahtunut": 1, "tarinaansa": 1, "laita": 1, "mo\u017en\u00fd": 1, "vakituisesti": 1, "steadily": 1, "neur\u010dit\u00e1": 1, "individualizuj\u00edc\u00ed": 2, "ominaista": 1, "lumoutunutta": 1, "tekem\u00e4st\u00e4": 1, "mekanismeilla": 1, "kykyyn": 1, "laajentavana": 1, "valkea": 1, "panslavistick\u00e9m": 1, "kirkkoa": 1, "j\u00e4nnittynyt": 1, "vampyyrej\u00e4": 1, "h\u00e4iritk\u00f6": 1, "saksalaistuneet": 3, "vastustamaan": 1, "perinteest\u00e4": 1, "postav": 1, "odpov\u011b\u010f": 1, "sauma-aineena": 1, "kalistaen": 1, "jemn\u00fd": 1, "keisarikunnassa": 2, "palvelukseen": 1, "jevi\u0161t\u011b": 1, "kirjoittaa": 3, "kirjailijanty\u00f6": 1, "vallinnut": 1, "rozd\u011bl\u00ed": 1, "esitt\u00e4nyt": 2, "kohtauspaikkana": 1, "synkk\u00e4\u00e4": 1, "muodostuu": 4, "\u010dech\u00e1ch": 4, "powie\u015b\u0107": 1, "k\u00e4\u00e4ntyy": 2, "alussa": 9, "puola-liettuaan": 1, "avoinna": 1, "tarkastelemaan": 3, "toteuttaa": 2, "klassisen": 2, "spisovatel": 5, "omistajuudessa": 1, "feodaalij\u00e4rjestyksen": 3, "taivasta": 1, "kr\u00e1sn\u00e9": 1, "todelliseksi": 1, "t\u00fdk\u00e1": 1, "teloittamaan": 3, "viholliseksikin": 1, "zd\u016fraz\u0148ov\u00e1n": 1, "kaksikielisi\u00e4": 1, "rakentamassaan": 1, "bli\u017e\u0161\u00edch": 1, "mielikuvaa": 3, "aikaa": 7, "puolustavana": 1, "literaturze": 1, "jatkumolle": 1, "konfliktu": 3, "znovu": 4, "identita": 10, "sankareista": 2, "sf\u00e4\u00e4rin": 1, "valmistautumista": 2, "miast": 1, "aikana": 11, "puolalaisesta": 5, "ylist\u00e4misen": 1, "ignaz": 1, "aurinko": 2, "aikoihin": 2, "l\u00e4hteet": 2, "stran\u011b": 1, "kirjallisuussitaateilla": 1, "bohemia": 1, "l\u00e4sn\u00e4olon": 1, "hyvinkin": 2, "j\u00e4lkel\u00e4inen": 1, "muistin": 5, "podle": 9, "kertoja-fokalisoijan": 1, "painottavan": 1, "vahvistunut": 1, "l\u00e4hihistorian": 1, "onnensa": 1, "atmosf\u00e9ru": 1, "pidetty": 2, "t\u0161ekkil\u00e4iselle": 2, "zkoum\u00e1": 1, "korkein": 1, "itsetutkiskelun": 1, "v\u00fdsledkem": 3, "velmocensk\u00e9": 2, "oikeastaan": 1, "parhaakseen": 1, "huomio": 2, "postav\u011b": 1, "machov\u011b": 2, "dan\u00fdmi": 1, "sienkiewicz": 99, "rozbrzmiewa\u0142": 1, "terence": 1, "tampere": 2, "ale\u0161": 3, "nacionalistick\u00e9": 2, "isieni": 1, "yhdent\u00e4mispolitiikan": 1, "kuviteltua": 1, "keskeist\u00e4": 2, "referentiaalisuuden": 3, "antavina": 1, "erilaisista": 2, "kauhuun": 1, "oivallinen": 1, "v\u00fdborn\u00fd": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "sumuun": 1, "is\u00e4nmaallista": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 1, "varmuutta": 1, "koskaan": 4, "erioikeudet": 1, "kietoutuva": 1, "tuomitsijan": 1, "ctihodn\u00ed": 1, "ukazuj\u00ed": 1, "nast\u0105pi\u0107": 1, "etnick\u00e9": 8, "identifioituen": 1, "optimistick\u00fd": 1, "puolalaiset": 24, "erilaisia": 1, "kirjallisuuden": 9, "dialogissaan": 1, "modernizace": 1, "old\u0159ich": 2, "muistoja": 1, "vyu\u017e\u00edv\u00e1": 1, "linnaan": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 2, "teot": 1, "kollektiivisiin": 1, "erityislaatuinen": 2, "sis\u00e4lsi": 1, "rakentumisen": 2, "puoliskon": 1, "nejlep\u0161\u00edch": 1, "\u017cywio\u0142em": 1, "varsin": 4, "esiintynytt\u00e4": 1, "vaeltavista": 1, "representaatiota": 1, "personaaliunionissa": 1, "identifioituisivat": 1, "turhaan": 1, "sv\u00e1\u017ee": 1, "nimiin": 1, "nedostatku": 1, "romaaneissaan": 2, "k\u00e4ydyiss\u00e4": 1, "also": 1, "polsk\u00fd": 2, "1799\u20131852": 1, "nationalistiseen": 3, "ilment\u00e4\u00e4": 6, "sitaatin": 3, "yhteiskunnassa": 1, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 4, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 2, "tunnistamisesta": 1, "centru": 1, "tarjonnut": 1, "husia": 2, "haluaisi": 1, "sienkienwiczil\u00e4isitt\u00e4in": 2, "kynt\u00e4v\u00e4": 1, "identiteettins\u00e4": 1, "patriotismi\u2026": 1, "palom\u00e4ki": 1, "pocitu": 1, "wsoy": 2, "n\u00e1rody": 2, "wienin": 1, "onkin": 8, "neliosaisesta": 1, "tajn\u00fdm": 1, "menahem": 1, "suuntaan": 2, "muille": 2, "homogeenisyytt\u00e4": 1, "authentic": 1, "puolalaisuuttaan": 1, "fiktion": 13, "suunta": 1, "nimell\u00e4": 2, "katolisessa": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyysmerkki\u00e4": 1, "juutalaista": 1, "tarina\u2013kerrontamallia": 1, "dialogu": 1, "kiinnostus": 4, "mill\u00e4": 9, "vastoin": 3, "suhteet": 3, "tihkuvista": 1, "rakentuu": 9, "representoimatta": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "hevosvankkurimatkan": 1, "kirjallisuudesta": 1, "luterilaisia": 1, "ennemmin": 3, "nich": 5, "lakkasi": 1, "patrn\u00fd": 1, "kapitol": 2, "niist\u00e4": 5, "kasvoille": 2, "by\u0142a": 2, "jousenj\u00e4nteit\u00e4": 1, "slaavilainen": 4, "v\u00fdznamn\u00fd": 2, "toivonkipin\u00e4\u00e4": 1, "litewsk\u0105": 1, "university": 9, "ymm\u00e4rryst\u00e4mme": 1, "tak\u00e9": 12, "popisuje": 1, "maan": 1, "roviolla": 1, "adama": 1, "kulttuurinen": 2, "sv\u011btla": 1, "kehitt\u00e4\u00e4": 1, "liettua": 4, "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4": 1, "merkitsev\u00e4t": 1, "ilmaisultaan": 1, "kohtia": 1, "vlastenec": 1, "kaikkea": 19, "z\u0142o\u017cony\u2026": 1, "naimisiin": 1, "puuttuvia": 1, "etnick\u00fd": 1, "n\u00e4kym\u00e4\u00e4n": 1, "puolalaisilla": 5, "id\u00e4n": 5, "ur\u010dit": 1, "identifiktaatiomekanismina": 1, "seattle": 1, "\u201cvztah": 1, "pelkk\u00e4": 3, "jatkuvaa": 1, "yll\u00e4tten": 1, "maj\u00ed": 4, "selke\u00e4rajaista": 1, "esiintyy": 9, "edellytys": 1, "kulturn\u00ed": 4, "nykyisenlaisena": 1, "dva": 2, "pintaan": 1, "oddawa\u0142a": 1, "puhunkin": 1, "gradu": 5, "roolien": 1, "inhimillisell\u00e4": 1, "odottaen": 1, "m\u016f\u017ee": 6, "fakta": 1, "mielens\u00e4": 1, "rakennu": 2, "pienille": 1, "p\u0159ed": 3, "zn\u00e1m\u00fd": 1, "tuomitsivat": 1, "my\u00f6hemmin": 8, "hiukan": 1, "\u00e4ityi": 1, "soveltuvat": 1, "kuvailemasta": 1, "kehys": 1, "stejn\u00e9": 2, "her\u00e4tt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "jauhettavaksi": 1, "pou\u017eit\u00edm": 1, "ilari": 1, "vihollisesta": 1, "ilmoitti": 1, "kilometri\u00e4": 1, "l\u00e4pileikkauksen": 1, "ca\u0142kiem": 1, "sairauteen": 1, "nousee": 4, "syytettyn\u00e4": 1, "smyslem": 2, "romaaniensa": 1, "tuottamiseen": 1, "hybridi-identiteetin": 1, "ikkunasta": 1, "demonisoitua": 1, "interpreta\u010dn\u00edm": 1, "diskursiivista": 1, "seuratessaan": 1, "hu\u010del": 1, "tietyll\u00e4": 1, "maisemaa": 1, "edustava": 1, "kuihtuessa": 1, "on": 285, "pyristelee": 1, "n\u00e1zvem": 1, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "identiteetiss\u00e4": 3, "sarmatistick\u00e9": 1, "protonationalistisen": 1, "puolitoiseus": 2, "tietoisuuden": 8, "kokonaiskuvaa": 2, "l\u00e4heist\u00e4": 1, "s\u00edlu": 1, "taistelu": 1, "nad\u011bje": 2, "ehto": 1, "viihteeksi": 1, "sulkee": 1, "sis\u00e4ss\u00e4": 2, "yhdistelee": 1, "painolasti": 2, "155\u2013156": 1, "kolmannen": 1, "esille": 6, "spole\u010dnosti": 7, "tulevaisuus": 3, "susien": 1, "konfliktissa": 1, "ammentaa": 3, "which": 3, "teollistuvaa": 1, "toissijaista": 2, "palavien": 1, "jedynym": 1, "it\u00e4iset": 4, "historick\u00fdch": 4, "perspektivy": 1, "laajentaen": 1, "vaali": 1, "saaman": 1, "keskeytt\u00e4\u00e4": 1, "oblohu": 1, "kansalliseksi": 2, "hyv\u00e4ntahtoisten": 1, "liettualaisuus": 2, "just": 1, "tradice": 1, "saapuva": 1, "bled\u00fd": 1, "hallintoalueiden": 1, "kte\u0159\u00ed": 3, "nationalismissa": 2, "kosteilla": 1, "koskee": 1, "pysyv\u00e4\u00e4": 2, "n\u00e4ytelm\u00e4st\u00e4": 1, "only": 1, "riitt\u00e4\u00e4": 1, "huomauttaakin": 1, "oikein": 1, "kirjailija": 8, "modernistien": 1, "autenti\u010dnosti": 2, "samaten": 1, "kaiken": 4, "yhteis\u00f6\u00f6n": 1, "k\u00e4ynnistyy": 1, "saksalaistumisen": 2, "nuotion": 1, "learned": 1, "historick\u00e9ho": 3, "saksanpuhuja": 1, "v\u00e1clav": 17, "ep\u00e4vakaus": 1, "olevasta": 2, "intelligentsialle": 1, "ollakseen": 3, "\u00e4idinkieleni": 1, "konstruoimisesta": 1, "kirjailijanty\u00f6h\u00f6n": 2, "suomentamana": 1, "nationalismidiskurssin": 1, "jedn\u00e9": 1, "vastakaikua": 1, "syntyminen": 1, "d\u00e1t": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttyj\u00e4": 1, "t\u00e4ytyi": 1, "pakanaveljet": 1, "monimutkaistuu": 1, "valtavirta": 1, "typistyess\u00e4": 1, "liike": 1, "vaikuttaisivat": 1, "kann": 3, "ryppyj\u00e4": 1, "asuvia": 1, "z\u00e1sadn\u00ed": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 1, "kansallisliikkeiden": 2, "hahmottuu": 2, "keskin\u00e4isdynamiikkaa": 3, "1888": 2, "alkavat": 1, "pocity": 1, "ob\u011bti": 1, "van": 1, "reino": 4, "fiktiivisiin": 1, "\u010desky": 1, "liikkeeseen": 2, "yht\u00e4kkisesti": 1, "salaper\u00e4isest\u00e4": 1, "dialogimuotoiset": 1, "kaksoismerkitys": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 1, "villikansojen": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4n": 2, "kehityksess\u00e4": 1, "maille": 1, "piinat": 1, "metatasoon": 1, "ztracena": 1, "muotoilen": 1, "n\u00e1rodn\u00ed": 46, "loiston": 4, "krzy\u017cack\u0105": 1, "sotajoukoista": 1, "j\u00e4rjestyksen\u00e4": 1, "slaavilaisia": 1, "zp\u016fsobech": 1, "kauhea": 2, "akateemista": 1, "euroopassa": 2, "elementit": 3, "dvornosti": 1, "kummitusten": 1, "klasifikuji": 1, "toimivat": 4, "vizi": 1, "omistajuudesta": 1, "romantikkojen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "vaikutusvaltaisista": 1, "vihollisuus": 2, "sammui": 1, "przy": 2, "mow\u0105": 2, "bessarabialainen": 1, "saksasta": 1, "lopulta": 10, "sosiaalisen": 6, "b\u00f6\u00f6mil\u00e4isi\u00e4": 2, "toistuvat": 1, "kuvasta": 1, "tuottamana": 1, "ihmisyyden": 1, "hraje": 1, "tom": 4, "kiteytt\u00e4v\u00e4t": 1, "poliitikot": 1, "itse\u00e4": 1, "1900-luvun": 1, "merkityksenmuodostuksiin": 1, "mor\u00e1ln\u00ed": 1, "p\u00f6nkitt\u00e4\u00e4": 2, "katsoi": 1, "\u2026elettiin": 1, "saksalaisista": 1, "daniel": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4ksi": 1, "kansanosan": 1, "macura": 9, "laajaa": 2, "kansallisuuden": 27, "hrob": 1, "ponnisteluja": 1, "keksityist\u00e4": 1, "kulttuuriskielellisesti": 1, "franz": 1, "puhkeaa": 1, "p\u0159\u00edtomn\u00e9": 1, "traditioihin": 1, "snad": 2, "saksankieliselle": 2, "metafora": 2, "sna\u017eili": 1, "treated": 1, "samuuden": 2, "rakennekysymyst\u00e4": 1, "waszej": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "johtuen": 3, "millainen": 2, "kirjoittajista": 1, "\u010d\u00ed\u0161\u00ed": 1, "1791\u20131861": 1, "alitajunnasta": 1, "andersonilaista": 1, "valloittajakansana": 2, "vertaamaan": 1, "kammottavan": 1, "varhaisista": 1, "nicm\u00e9n\u011b": 6, "reprezentace": 1, "1400-luvusta": 1, "teht\u00e4vi\u00e4ns\u00e4": 1, "ajatukset": 3, "ryhm\u00e4": 2, "miroslav": 6, "alueelliset": 1, "sidottu": 2, "sijasta": 1, "l\u00e4hestyv\u00e4t": 1, "sodan": 1, "koll\u00e1r": 2, "asettivat": 1, "jedna": 3, "simultaanisuuteen": 1, "kyett\u00e4v\u00e4": 1, "aitoudesta": 2, "\u201amin\u00e4": 1, "kuulemma": 1, "monelle": 1, "meniv\u00e4t": 1, "radikaalimmaksi": 1, "bud": 2, "wkr\u00f3tce": 1, "edusta": 3, "todettava": 1, "m\u0159\u00ed\u017ee": 1, "areenan": 1, "hankautuessa": 1, "stereotypu": 3, "m\u00e1j-runoelman": 1, "srbov\u00e9": 1, "procesu": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 1, "tavoitteet": 1, "teksteiss\u00e4": 1, "pos\u00edlili": 1, "valvomaan": 1, "j\u00e4lkeens\u00e4": 1, "odotushorisontin": 1, "yksi": 15, "villikansat": 2, "vlasteneck\u00fd": 1, "lasketaan": 1, "uvedeny": 1, "faksimile": 1, "k\u00e4tkev\u00e4t": 2, "kategorie": 1, "stereotypian": 4, "rakentamisen": 2, "bo": 2, "historical": 3, "nelj\u00e4st\u00e4": 1, "mielikuvitus": 1, "loogisuuteen": 1, "osalta": 1, "p\u0119dem": 1, "viime": 1, "polulle": 1, "millaisena": 4, "kiinnostunut": 2, "salaisuutta": 1, "sarmatialaisuus": 1, "erottuu": 1, "totellessaan": 1, "ko\u0159eny": 1, "sam\u00e9mu": 1, "tai": 69, "jyrsittyj\u00e4": 1, "str\u00fdce": 1, "luonne": 2, "puhuakseen": 1, "rozporupln\u00e9": 1, "avaamaan": 1, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "jin\u00e1": 1, "uusromanttiseen": 1, "valtakuntaa": 3, "ep\u00e4onnistuminen": 1, "toistuvasti": 3, "surmattujen": 1, "julkaisun": 1, "jednotka": 1, "\u010dasov\u011b": 1, "k\u00e4\u00e4nne": 1, "suurtaisteluun": 1, "p\u0159edmodern\u00edch": 2, "valmiita": 1, "referenssi-tasoon": 1, "yleismaailmallista": 1, "takia": 3, "looginen": 1, "oikeuksien": 1, "hymy": 2, "kirjoittajien": 1, "kiinnostusta": 4, "form\u011b": 1, "k\u00e4skyjen": 1, "suikka": 1, "hetero-image": 2, "takov\u00fdm": 1, "tu\u0142upy": 1, "zakon": 3, "uskonnollisen": 1, "cultural": 4, "jonka": 27, "\u00e4lyllisesti": 1, "n\u00e4hty": 1, "nap\u0159": 2, "nos": 1, "pysyttelee": 1, "langetettu": 1, "voin": 1, "liittyy": 13, "balttilaisia": 1, "j\u00e4isin": 1, "edellytti": 2, "nastavuje": 1, "ennustusta": 1, "vznikly": 1, "yrit\u00e4": 1, "rycerski": 1, "romaani": 19, "kieli-identiteetin": 1, "kapinallisten": 1, "piilev\u00e4": 1, "erillisesti": 1, "odotushorisontissa": 1, "voitosta": 1, "filosofia": 1, "zde": 1, "alois": 1, "puskurina": 1, "k\u00e4skyvalta": 1, "erityisen": 2, "d\u011bdictv\u00edm": 1, "albowiem": 1, "kniha": 1, "kirjallisuudentutkimus": 1, "osuvaa": 1, "ironicky": 1, "saksalaisuuteen": 1, "press": 11, "uudestaan": 1, "se": 106, "ottaakseni": 1, "v\u011b\u0159il": 1, "mo\u017en\u00e1": 1, "kyynisyydess\u00e4\u00e4n": 1, "evropsk\u00e9": 1, "historiasta55": 1, "kirjansivuille": 1, "my\u00f6s": 78, "\u010dtvrt\u00e9": 1, "tarkoittaa": 4, "tarkastelee": 1, "tekij\u00e4": 2, "negatiivisena": 1, "kehitysprosessissa": 1, "l\u00f6ydett\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "polsku": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "historiallis-eeppisiss\u00e4": 1, "niit\u00e4": 8, "ztuhl\u00e1": 1, "1\u201346": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 1, "mentalita": 1, "liiton": 1, "avartaa": 1, "druh\u00e9m": 1, "jumalalta": 2, "obraznost": 1, "t\u0119czyna": 1, "primordialismista": 1, "s\u00e4keiden": 1, "krve": 1, "modernisaatiokriittiset": 1, "vallanvaihdot": 1, "horjua": 1, "jossain": 3, "n\u00e1rod\u011b": 1, "snah": 1, "lienee": 1, "hybridiidentiteetti\u00e4": 1, "epilogiin": 1, "puutetta": 1, "heid\u00e4n": 9, "b\u00f6\u00f6mil\u00e4isen": 1, "ritareille": 2, "muutaman": 1, "v\u00e4est\u00f6n": 1, "mikkonen": 1, "niezmiernego": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksin\u00e4": 1, "historiallisina": 3, "konal": 1, "rauhaisasti": 1, "tilanteen": 1, "p\u0159\u00edb\u011bh\u016f": 1, "tmav\u00fd": 1, "kummallako": 1, "bohemian": 2, "hlavn\u00edch": 1, "tunnustaahan": 1, "ajankohtaiseksi": 1, "joko": 3, "sattui": 1, "suunnalle": 1, "kirjana": 1, "toivottu": 1, "vysok\u00e9": 1, "esi-isi\u00e4": 1, "ikiaikainen": 1, "luonnollisena": 1, "osien": 3, "historiateos": 1, "lojaalius": 2, "1836": 3, "ci\u0119": 2, "epilogi": 2, "\u201eha\u201c": 1, "palavasyd\u00e4mellisen": 1, "mink\u00e4": 3, "yleisesti": 1, "u\u010ditel": 1, "haluan": 1, "laitoksena": 1, "s\u00edly": 1, "1936": 3, "kaunokirjallinen": 1, "tutkimuskohde": 1, "p\u0159edpokladem": 1, "nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch": 1, "kauempana": 1, "nies\u0142ychanie": 1, "t\u00e4smentyy": 1, "t\u0161ekkil\u00e4isseurueesta": 1, "n\u00e4htiin": 3, "univerzita": 1, "esiintyv\u00e4": 3, "valmis": 2, "british": 1, "1821": 1, "odurzy\u0142": 1, "kokoontuivat": 1, "toimittanut": 9, "enemm\u00e4n": 4, "t\u0161ekkil\u00e4isseuruetta": 1, "survay": 1, "kolektivu": 2, "kuvaukset": 1, "universaalimpia": 1, "d\u011bjiny": 3, "eksoottinen": 1, "l\u00e4pisuodattuneeksi": 1, "yhdell\u00e4": 2, "huomioni": 1, "kokonaiselle": 1, "tobie": 1, "perspektiv\u011b": 1, "intertekstuaalisen": 1, "kuvittelemisessa": 2, "ensisijaisuuteen": 1, "vyvst\u00e1vati": 1, "komet": 1, "saksalaisuteen": 1, "b\u00edl\u00fd": 1, "vypov\u00edd\u00e1": 1, "kotiarestiin": 1, "yksitt\u00e4iselle": 1, "puhuvat": 1, "jaetun": 1, "slavil": 1, "boha": 1, "polska": 3, "teoksen": 19, "kuoleman": 2, "ensinn\u00e4kin": 2, "columbia": 1, "toisinaan": 2, "tunnelmaa": 1, "nationalistisen": 8, "tiedostanut": 1, "pozna\u0144skie": 1, "kertomuksen": 3, "essays": 1, "yhteys": 5, "jasn\u00e9": 1, "eric": 6, "pohrani\u010dn\u00ed": 1, "aviomiehekseen": 1, "polish": 1, "parhaimpia": 1, "my\u00f6h\u00e4iskeskiaikaista": 1, "provede": 1, "onnistunut": 1, "pyydet\u00e4\u00e4n": 1, "tylko": 1, "stary": 2, "vastasi": 1, "proto\u017ee": 3, "vastaavaa": 1, "bawi\u0105c": 1, "palvelee": 2, "n\u00ed": 1, "lyhyit\u00e4": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misest\u00e4": 2, "mittoihin": 1, "esikuvien": 1, "kr\u00e1lovsk\u00e9ho": 1, "ns": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 3, "so": 2, "saksalaisuuden": 1, "operoi": 1, "osittain": 3, "itse": 4, "tuotettu": 1, "torjui": 1, "v\u011bnceslav": 2, "t\u011bchto": 1, "zl\u00e1": 1, "p\u016fvodn\u011b": 1, "el\u00e4ytyy": 2, "saakka": 1, "aatevirtauksia": 1, "v\u016fbec": 2, "utvo\u0159en": 1, "osobnosti": 1, "sukupuuttoon": 1, "hengitti": 1, "p\u0159edstavou": 1, "kieli": 1, "virtaan": 1, "tapahtumia": 4, "jasnomodrou": 1, "vzd\u00e1len": 1, "critical": 1, "keskeytyksi\u00e4": 1, "ajateltuna": 1, "kansakunnasta": 8, "kuollutta": 1, "kysymyksiss\u00e4": 1, "\u00farovni": 1, "funguj\u00ed": 2, "hallintokaudelle": 2, "krutost": 1, "mickiewiczin": 3, "oikeus": 2, "usvassa": 1, "representuj\u00ed": 3, "rajoilla": 1, "runoilijana": 2, "oikeinkirjoituksesta": 1, "1800luvun": 2, "erilaiset": 8, "panslavismu": 1, "patriotismiin": 1, "taistelulle": 1, "tulkita": 3, "tulee": 25, "aidon": 1, "tarkentaminen": 2, "kauneutta": 1, "muodosti": 1, "nostetaan": 1, "valmiiksi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksest\u00e4": 1, "poliittisuus": 1, "mlad\u00fd": 4, "katseli": 1, "hamana": 1, "jota": 9, "vihaisen": 1, "kuninkaallisia": 2, "valitettavasti": 1, "akateeminen": 1, "vallastaan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4t": 1, "aatelistarina": 1, "kansakunnan": 60, "kansojen": 8, "metaobrazn\u00ed": 1, "osuvia": 1, "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4j\u00e4t": 1, "tuleviin": 1, "haman": 6, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 1, "romantiikan": 46, "studiu": 1, "tapahtumapaikkana": 1, "ironiaa": 1, "t\u00f6iden": 1, "min\u00e4": 4, "praxi": 1, "sjezd": 1, "hororov\u00e9": 1, "toiminnasta": 2, "liian": 3, "puhuttelumuodon": 1, "t\u00edmto": 3, "lopun": 1, "romantisoitua": 1, "samastettaviin": 1, "pakanaveljien": 1, "kuvaus": 3, "petoihin": 1, "epilogin": 1, "syvennyn": 1, "takaisen": 1, "aikalaiset": 1, "t\u0161ekkinationalismia": 1, "py\u00f6velihahmossa": 1, "paremmasta": 1, "ensimm\u00e4iset": 1, "hunnun": 1, "viitekehyksess\u00e4": 7, "kristinuskoon": 1, "puolellaan": 1, "raja": 1, "en\u00e4\u00e4": 2, "aamulla": 1, "koodattu": 2, "k\u00e4\u00e4ntymiseen": 1, "pohjustetaan": 1, "historiassa": 1, "traditioissa": 1, "oczy": 1, "ottavansa": 1, "heikkoudet": 1, "dorobku": 1, "piirteet": 4, "nykyaikaan": 2, "varhaisia": 1, "v\u00fdznam\u016f": 1, "eksoottisen": 1, "komunitou": 1, "ravistelee": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4n": 2, "mentaliteetti": 1, "generation": 1, "imagined": 2, "romantiikassa": 2, "samanlaisia": 1, "tunnetaan": 1, "budov\u00e1n\u00ed": 3, "kauden": 1, "viittaavista": 1, "nocami": 1, "cht\u011bl": 4, "varsinaisessa": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseksi": 1, "vertailuparin": 1, "slab\u0161\u00ed": 1, "mo\u017enost": 2, "edustettuna": 1, "ellei": 2, "puolantaitoisuuden": 1, "optimisti": 1, "tietoisuus": 2, "kirjailijoihin": 1, "identifioituakseen": 1, "itsen\u00e4isesti": 1, "pom\u011brn\u011b": 1, "luvusta": 1, "pyrki": 3, "vaihtuvat": 1, "johdonmukainen": 1, "yksikk\u00f6": 2, "sitaatit": 8, "humanistinen": 1, "heit\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "ominaisuuksiin": 1, "otsalleen": 1, "olennot": 1, "volba": 1, "uudenlaisia": 1, "hynka": 3, "vertauskuvallisesti": 3, "yleinen": 1, "rajat": 1, "california": 1, "petomaisten": 1, "tekstein\u00e4": 1, "asemassa": 3, "ka\u017cdemu": 1, "pakanakansoja": 1, "verinen": 1, "puolasta": 9, "\u015bwi\u0119tochowski": 1, "tarjoamaan": 1, "j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4t": 1, "hautaansa28": 1, "hakea": 1, "gotiikassa": 1, "identifikovat": 1, "omaan": 2, "j\u00e4lleen": 1, "hautomon": 1, "ekinkielisten": 1, "homogenn\u00ed": 1, "patriotism": 2, "velvollisuutenaan": 1, "ilmi": 2, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ulottuvuus": 1, "groteski": 1, "komu": 1, "yliluonnollisuuteen": 1, "m\u016fj": 2, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 1, "prvn\u00edch": 5, "sotaa": 3, "toistaan": 1, "kapeasta": 1, "perustana": 1, "katolista": 3, "erontekojen": 1, "etnisin\u00e4": 1, "selv\u00e4\u00e4": 1, "muodostua": 1, "mihin": 1, "kuningas": 17, "\u2019vihre\u00e4n": 1, "alistuva": 1, "katoliseen": 1, "referantiaalisuus": 2, "divok\u00fd": 1, "paula": 1, "rakentuvat": 3, "alati": 1, "rakentuminen": 2, "puuttuessa": 1, "konfrontaci": 1, "olemassaolo": 4, "memory": 1, "teoksiaan": 3, "nationalismia": 10, "keskell\u00e4": 3, "melkein": 1, "valtakautensa": 1, "kuninkaankuvien": 1, "osoittamista": 1, "linnamaantieteens\u00e4": 1, "kielioppi": 1, "kokemusmaailmasta": 1, "jolla": 8, "hakee": 2, "self-image": 1, "modelu": 1, "ur\u010ditou": 2, "el\u00e4vist\u00e4": 1, "tarkoittaen": 1, "kyseiset": 1, "hy\u00f6dynsi": 1, "tyytyv\u00e4isi\u00e4": 1, "henkiseen": 1, "kylm\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtaista": 1, "valmis\u2019": 1, "suuntaus": 1, "sienkiewiczist\u00e4": 1, "vlastn\u00edch": 1, "1999": 10, "voimavara": 1, "b\u00f6hmisch": 4, "vuoteen": 1, "otev\u0159en\u00e9": 1, "rakennettuja": 1, "vr\u00e1titi": 1, "ikiaikaisena": 1, "p\u0159emyslidit": 1, "aiheiksi": 1, "slaavilaisuus": 2, "universaaliuden": 1, "arvostelleet": 1, "monument\u00e1ln\u00ed": 1, "k\u00e4sikirjoitus": 1, "kauheat": 1, "r\u016fznorod\u00e1": 1, "keskustelunaihe": 1, "eroavaisuudet": 1, "sienkienwicz": 1, "aallon": 2, "kohtaa": 4, "is\u00e4ni": 1, "vuosisatojen": 1, "identiteettej\u00e4": 4, "murtautua": 1, "wszyscy": 1, "st\u0159edov\u011bk\u00e9": 1, "p\u016fjdem": 1, "kuudes": 1, "yksil\u00f6ityj\u00e4": 1, "varjon": 1, "dymi\u0105ce": 1, "tilassa": 3, "otan": 1, "poista": 2, "saavuttanut": 1, "liittolaisuuden": 1, "krzy\u017cacy": 37, "kytkee": 2, "b\u00f6\u00f6mille": 1, "fiktiivinen": 1, "veljeskansana": 1, "valtiomuistojen": 1, "k\u0159ivokladissa": 45, "1\u201310": 1, "kanta": 1, "matkustajien": 1, "ristiritareiden": 1, "otetaan": 3, "perusrakennuspilari": 1, "von": 3, "kansalaisten": 1, "kronologinen": 1, "moraaliaan": 1, "ulkona": 1, "ainakin": 3, "tarkoita": 1, "zavra\u017ed\u011bn\u00fdch": 1, "pr\u00e1zdnou": 1, "kuninkaallisen": 5, "paikoin": 1, "suosiollisen": 1, "hahmotella": 1, "stawa\u0107": 1, "sel\u00e4ss\u00e4": 1, "dos\u00e1hnouti": 1, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 1, "alkuper\u00e4ispainoksen": 1, "vaan": 39, "vihollisleiri": 1, "puolalaisuus": 6, "luotettavuuden": 1, "zcela": 2, "suosio": 1, "four": 1, "helsingin": 2, "program": 1, "roolinsa": 1, "tammikuun": 1, "huomionsa": 1, "toteuttamaan": 1, "tarinakudostaan": 1, "keisarikunnan": 8, "uv\u011bdomit": 1, "j\u00e4rjestettiin": 1, "muistaa": 1, "pikemminkin": 4, "mne": 3, "sv\u011bt\u011b": 3, "tuolloin": 1, "mutta": 48, "kansallisuuksien": 11, "t\u0161ekkil\u00e4inen\u2019": 1, "kamppailevan": 1, "kuningasdynastioita": 1, "keksimisest\u00e4": 1, "odd\u011blit": 1, "vankeusaikana": 1, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 1, "heikot": 1, "keskeytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "rakentaessaan": 3, "rakentamisessa": 1, "mowy": 1, "tyhjent\u00e4v\u00e4": 1, "kokonaisuuksina": 1, "k\u00e4skyst\u00e4": 1, "polveutui": 1, "kuulemiaan": 1, "1896": 1, "ammentavaa": 1, "katkelmia": 1, "rozlu\u017ani\u0142y": 1, "kr\u00e1lovsk\u00e1": 1, "jungingenem": 1, "eetos": 4, "mieless\u00e4": 1, "rakentaman": 1, "loppuu": 2, "senkin": 1, "funktio": 1, "v\u011bnoval": 1, "liittolaisia": 1, "or": 2, "kyet\u00e4": 1, "tutkin": 3, "feodaalisine": 1, "jak\u00fd": 1, "l\u00e4heisimmin": 1, "modernistick\u00e9ho": 1, "vankkana": 1, "avustajien": 1, "puolalainen": 23, "ukkonen": 1, "taipuvainen": 1, "franti\u0161ek": 6, "liittolaisuudestaan": 1, "gotick\u00e9ho": 2, "kosmopoliittina": 1, "walicki": 2, "suodattunutta": 1, "valtiomuotoon": 1, "rom\u00e1ny": 2, "it\u00e4valta-unkarin": 2, "kertomuksista": 1, "kauas": 1, "\u00faloha": 1, "nach\u00e1z\u00ed": 1, "st\u00e1le": 2, "nedefinuje": 1, "vangitsijansa": 1, "vertatihkuvaa": 1, "odotuksenmukaisesti": 1, "keskusteluista": 1, "krwi\u0105": 1, "sosiaalisessa": 1, "vaarallisempia": 3, "vieraat": 1, "jakom": 1, "helsinki": 4, "1410": 1, "moji": 2, "pelkk\u00e4\u00e4": 1, "juopa": 1, "b\u011bhem": 1, "pou\u017eity": 1, "hradu": 2, "olipa": 1, "muutamia": 1, "haltija": 1, "aloittavassa": 1, "eik\u00e4": 4, "lukijani": 1, "vyd\u00e1n": 2, "asettaminen": 2, "poliittiselle": 1, "poliittisesti": 4, "sienkiewiczem": 1, "vuosisadan": 1, "mahdollisuudella": 1, "tulevaisuudenuskossa": 2, "p\u0142aci\u0142": 1, "kuvauksena": 1, "kansannousuun": 2, "mielipiteen": 2, "syntyj\u00e4\u00e4n": 1, "patriotismi": 3, "minulta": 1, "s\u0142owackin": 1, "ze": 5, "viiteryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "helmeilev\u00e4": 1, "ensiluokkaista": 1, "puhtaan": 1, "joista": 2, "uprost\u0159ed": 2, "valtiottomille": 1, "suuri": 5, "m\u00e4\u00e4rittelee": 3, "kollektiiviseen": 1, "teloituksen": 5, "k\u00e4ymistilasta": 1, "tietoinen": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 3, "silmiss\u00e4": 7, "koll\u00e1rin": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 3, "kielikuvasto": 1, "liikkuneita": 1, "precise": 1, "evropsk\u00e9m": 1, "yhtenev\u00e4isyydest\u00e4": 1, "rakentua": 1, "tarjoamalla": 1, "nimet": 2, "kansa": 2, "hyv\u00e4ksyt\u00e4\u00e4n": 1, "is\u00e4nmaan": 1, "tapaukseen": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyksen": 1, "sosiaalinen": 1, "rakastavaisia": 1, "historiallisissa": 6, "ajoittaa": 1, "slovakialainen": 1, "h\u00e4nen": 26, "sarmatismia": 3, "eksplisiittisemmin": 1, "kn\u011bz": 4, "muuttumatonta": 1, "definice": 2, "ukazuje": 6, "aines": 1, "n\u00e4kee": 2, "pr\u00e1zdnotu": 1, "mahdollistanut": 1, "uk\u00e1zat": 1, "1753\u20131829": 1, "ohjatun": 1, "konflikt": 2, "kuninkaallisena": 1, "tornimainen": 1, "valdek": 1, "haselsteiner": 1, "kategorii": 1, "laki\u2026": 1, "nations": 2, "ne\u017e": 3, "tornin": 1, "v\u00e4kivallan": 1, "kulturu": 1, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "pohan\u016f": 1, "t\u0161ekkil\u00e4isille": 4, "kritiky": 1, "tannenbergin": 1, "jir\u00e1sekin": 3, "kansanryhm\u00e4n": 1, "alueita": 1, "k\u00e4sikirjoitukset": 1, "osilta": 1, "marka": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 1, "uskona": 1, "tutkimukseni": 4, "avanneeksi": 1, "kontextem": 1, "monikansallisuus": 1, "widz\u0119": 1, "poissaolevina": 1, "veren": 1, "n\u011bmc\u016f": 3, "angel\u00edna": 1, "vahvan": 3, "kaunokirjallisuudessa": 1, "kuviteltavaksi": 1, "pyrkiv\u00e4t": 1, "kielellistyminen": 1, "diasporassa": 1, "sukupolven": 4, "ihmisverest\u00e4": 1, "tavoitellut": 1, "representoida": 1, "juurtunut": 1, "yhten\u00e4isen\u00e4": 1, "n\u00e4et": 1, "kuninkaanpalvontaan": 1, "p\u0159edstavuje": 3, "nimet\u00e4\u00e4n": 4, "kunniallinen": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 2, "tedy": 1, "p\u0159\u00e1telsk\u00fdch": 1, "hajanaisina": 1, "v\u00fdparu": 1, "kuitenkin": 46, "antavat": 1, "historiasta": 1, "tempautuneet": 1, "kunnostautui": 1, "tihent\u00e4mien": 1, "valoisampi": 1, "jerome": 3, "naopak": 2, "ilmaisema": 1, "miehen": 1, "rozpad": 1, "ale": 10, "tilinteko": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 1, "\u010dte": 1, "lukijoiden": 1, "2007": 10, "\u010desk\u00fdch": 1, "alkoi": 5, "kansallista": 28, "kuninkaalla": 1, "merkityksenmuodostusta": 1, "ep\u00e4onnistumisensa": 2, "luonteestaan": 1, "marceli": 1, "haluttiin": 1, "katsantokannassa": 1, "vaikuttanut": 4, "mielenkiintoa": 1, "riitt\u00e4v\u00e4": 2, "tadeusz": 4, "ilmestyi": 2, "protonationalismin": 9, "343\u2013344": 2, "genre": 2, "johdettua": 1, "jeszcze": 1, "suusta": 2, "kirkkaansinisten": 1, "puhe": 1, "tekemist\u00e4": 1, "tiivistettyn\u00e4": 1, "kiihke\u00e4ll\u00e4": 1, "kertoessaan": 1, "wielka": 2, "euroopan": 4, "vy\u00fast\u011bn\u00edm": 1, "oby\u010dejnou": 1, "inspiraatiotaan": 1, "stereotypiaan": 1, "vaihteli": 1, "osoittele": 1, "zelen\u00e1": 2, "tarkoittama": 1, "voimistuvaa": 1, "perusaineksista": 1, "vaihe": 2, "metataso": 4, "tm\u00e1ch": 1, "aleksander": 1, "kirjallisuudelle": 2, "lid\u00ed": 2, "liettuassa": 1, "kiinnittyv\u00e4": 1, "zatemn\u011bl\u00fdch": 1, "samaisessa": 1, "o\u010dek\u00e1vaj\u00ed": 2, "n\u00e4ytelm\u00e4": 3, "vaihtoehdon": 1, "autenticity": 1, "napln\u011bnou": 1, "juha": 1, "slovan\u00e9": 1, "yleisell\u00e4": 1, "norwidilla": 1, "torkkuen": 1, "wydawnictwo": 2, "b\u00e1sni": 1, "etnick\u00e1": 2, "kirjoitti": 6, "krwawe": 1, "puolalaisliettualainen": 1, "kuvauksen": 1, "ruhtinatar": 1, "jaroslav": 1, "samuudelle": 1, "stop\u0119": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 2, "monelta": 1, "\u0161est\u00e1": 1, "palauttamisesta": 1, "osoittamaan": 5, "mi\u0142oszin": 1, "mielikuva": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyst\u00e4": 2, "kohdata": 1, "hiljaisuus": 2, "tulkinnat": 1, "ty": 5, "mihl": 1, "ritarin": 2, "haluaa": 4, "yhteydest\u00e4": 2, "kaikilta": 3, "associations": 1, "ei-hallitsevien": 3, "v\u00e1lky": 1, "erityislaatuisuutta": 1, "polish-lithuanian": 1, "k\u00e4sitteist\u00f6": 1, "tuntemamme": 1, "jorma": 1, "s\u0142owia\u0144skie": 1, "uchovala": 1, "seitsem\u00e4st\u00e4": 1, "n\u00e4ki": 1, "prosessia": 2, "aikakausjulkaisuista": 1, "ritarimoraali": 1, "ruudunkaappauksia": 1, "linnaan8": 1, "pr\u00f3ze": 2, "kunnaitasi": 1, "lukijapolvien": 1, "liekkien": 1, "spole\u010densk\u00fdmi": 1, "puolelleen": 1, "hlawa": 2, "vn\u00edm\u00e1n\u00ed": 1, "muodossa": 6, "esikuville26": 1, "vyvolal": 1, "uskonpuhdistuksen": 1, "jo": 32, "keskusteluyhteyden": 2, "tietoiseksi": 3, "her\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "vastaanottoa": 2, "demonisten": 1, "kuuluisimpia": 1, "zkoum\u00e1n\u00ed": 2, "historiallisesta": 2, "n\u00e4ht\u00e4vill\u00e4": 1, "ozna\u010dit": 1, "existuj\u00edc\u00edch": 1, "puhuminenkin": 1, "jolloin": 9, "kokemuksessa": 1, "sormellaan": 1, "alkuper\u00e4isyyteen": 1, "ongelmallisempi": 1, "asunnon": 1, "messianismin": 4, "kietoutua": 1, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 1, "\u201at\u00e4ytyi": 1, "piiriss\u00e4": 1, "sentimentaalisesta": 1, "lyhennelm\u00e4": 2, "mahdollisesti": 3, "yhteenkuuluvuuden": 5, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "vastassa": 2, "kokoava": 1, "reunaalueella": 1, "katkeaminen": 2, "vypad\u00e1": 1, "oken": 1, "ensimm\u00e4isen": 8, "nerona": 1, "v\u00fdsledky": 1, "romaanitaiteeseen": 1, "soveltamalla": 1, "litevsk\u00e9mu": 1, "ilmaisemaan": 1, "kielikuvaston": 1, "k\u00e4ynnistyv\u00e4t": 1, "seuranneet": 1, "ved\u00e4n": 2, "t\u0161": 1, "identiteettien": 2, "\u0161est": 1, "hiipumisen": 1, "imagology": 4, "s\u00e4rkyv\u00e4\u00e4": 1, "koululaisten": 1, "tiettyjen": 1, "tavaksi": 1, "tam": 4, "kansallisuuskirjallisuuksien": 1, "kangastus": 1, "marssivat": 1, "sarmatismi": 12, "panslavismi": 9, "nationalismintutkijoista": 1, "esi-isist\u00e4": 2, "kyseinen": 2, "practice": 1, "tiheik\u00f6iss\u00e4": 1, "yrittiv\u00e4t": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyiksi": 1, "szlachta-ajattelussa": 1, "1863\u20131865": 1, "suurvaltaidentiteetin": 7, "osallistua": 1, "ryt\u00ed\u0159sk\u00e9": 2, "l\u00e4nsi": 1, "t\u00e4lle": 4, "kartoittamisesta": 1, "karolinum": 2, "tlaky": 1, "latautunutta": 2, "eksistentiaalinen": 1, "1967": 4, "historiatietoisuutta": 1, "kirjoitettua": 1, "historiankirjoituksen": 2, "simultaanisuus": 1, "kirjoittamiseen": 1, "metaimago": 1, "autoimago": 5, "vasemmalle": 1, "hahmottelemassa": 1, "rakentaisivat": 1, "skoro": 1, "uhreina": 1, "asemoida": 1, "lukijakunnalle": 2, "historiaa": 4, "imagologisessa": 1, "podobnost": 1, "slaavikansa": 1, "universalistiseen": 1, "veril\u00f6ylyn": 1, "vztah": 4, "gotiikka": 1, "liter\u00e1rn\u00ed": 5, "tavalla": 10, "pettymys": 1, "\u010dlov\u011bkem": 1, "n\u00e4kev\u00e4t": 2, "pohjalta": 2, "avautuvaa": 1, "osan": 1, "suvereniteetista": 1, "kertoja": 6, "boj\u016f": 1, "tukevat": 1, "ozna\u010duje": 1, "taisteluun": 8, "kirjoittajasta": 1, "v\u00e4h\u00e4-\u00e4lyist\u00e4misest\u00e4": 1, "zda": 1, "aikaisemmin": 2, "toimia": 2, "omanlaistaan": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 3, "k\u00e4den": 1, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4mispolitiikan": 1, "perustuva": 1, "joiden": 9, "kansalliset": 10, "podlo\u017een": 1, "1810\u20131836": 1, "fallacy": 1, "kauhistuttava": 2, "tutkimusmaaper\u00e4\u00e4": 1, "kuninkuuden": 1, "svou": 4, "we": 2, "aikak\u00e4sityksen": 1, "perint\u00f6\u00f6n": 2, "42012": 1, "asemansa": 2, "rakastamansa": 1, "varhaisempaa": 1, "ulkomaiset": 1, "um\u011bleck\u00e1": 1, "yhteenkuuluvuus": 1, "s\u0142owacki": 1, "negatiivista": 1, "py\u00f6velin\u00e4": 2, "spasowicz": 1, "t\u00f6idens\u00e4": 1, "painottavat": 2, "ei-fiktiivisiin": 1, "liberum": 1, "k\u00e4sikirjoitusl\u00f6yd\u00f6iss\u00e4": 1, "juutalaisen": 5, "119120": 1, "luo": 8, "tutkimukseen": 1, "jeden": 3, "oikeutuksen": 3, "sy\u00f6ksev\u00e4ns\u00e4": 1, "t\u0161ekkil\u00e4iseen": 7, "osana": 25, "caballero": 3, "kotimaanrakkautta": 1, "1000": 1, "voivat": 2, "saksalaistumisella": 1, "tutkijoiden": 1, "tato": 3, "nebuduje": 1, "perustuvassa": 1, "zu": 1, "literatura": 5, "pakanuutensa": 1, "stav\u00ed": 1, "kahvaa": 1, "palaavan": 1, "aluilla": 1, "pimeydess\u00e4": 1, "symmetrisi\u00e4": 1, "odolat": 1, "tosiasiaa": 1, "ajavaan": 1, "z\u00e1rove\u0148": 2, "anthony": 8, "v\u011bdom\u00ed": 4, "aikaan": 6, "pot\u00e1cela": 1, "kulturkampf": 1, "sarmatistista": 4, "nakladatelstv\u00ed": 3, "p\u0159edstavitelem": 1, "varmasta": 1, "esi-is\u00e4t": 1, "akselin": 1, "nimitt\u00e4in": 9, "dziko": 1, "sureva": 1, "d\u00edvku": 1, "gro\u017any": 1, "ritarikunnalle": 1, "oven": 1, "pozad\u00ed": 1, "2002": 2, "olevana": 1, "vaihtaneet": 1, "totuudenmukaisesti": 1, "sek\u00e4": 59, "muodostavat": 6, "vastaavalla": 1, "vede": 2, "kokonaisuudessaan": 4, "muistomerkeist\u00e4": 1, "simultaanistaa": 1, "tutkimuskirjallisuus": 1, "el\u00e4v\u00e4n": 1, "grzmot\u00f3w": 1, "yksinkertaistuessa": 1, "goottilaiselle": 1, "heterogenn\u00ed": 1, "k\u00e4viv\u00e4t": 4, "ven\u00e4j\u00e4n": 6, "t\u0161ekkil\u00e4isill\u00e4": 1, "barokkitaidetta": 1, "valmistuvista": 1, "m\u00edst": 1, "tapahtuu": 4, "lukujen": 3, "identifikaatiomekanismeja": 3, "d\u0142ugow\u0142osych": 1, "kiteytyi": 1, "keisariaikana": 1, "loistossa": 2, "ctnosti": 1, "verkon": 1, "\u017e\u00e1nr": 1, "pit\u00e4nyt": 1, "ibid": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 6, "velkou": 1, "bvaiheeseen": 1, "mets\u00e4n": 4, "mielikuvat": 3, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "yhteiskunnalliseen": 1, "er\u00e4s": 1, "esimerkki\u00e4": 1, "kerran": 7, "spory": 1, "lukeutuu": 1, "romaaniksi": 1, "tarkoitusta": 3, "suuresti": 2, "odli\u0161ovat": 1, "arkkityypin": 1, "organism": 1, "sis\u00e4\u00e4nk\u00e4ynti\u00e4": 1, "rou\u0161kou": 1, "katkelmasta": 3, "j\u00e1n": 4, "kirjallisuutta": 3, "teoksissa": 8, "sulatettavissa": 1, "pevnost": 1, "villej\u00e4": 1, "olisikin": 2, "smy\u0161lenosti": 2, "mielipuolisuuteen": 2, "kukoistuksen": 1, "perinteisen\u00e4": 1, "tihentym\u00e4\u00e4": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 1, "muinaisesta": 1, "rintamalta": 1, "modernisteihin": 1, "erontekoja": 1, "josta": 4, "ainoat": 2, "kansoja": 1, "fikci": 1, "taiteilijat": 1, "rakentamista": 1, "reflektiossaan": 1, "perustellusti": 3, "v\u0161em": 1, "arvelee": 2, "l\u00e4pi": 3, "husista": 1, "temnou": 2, "puolensa": 1, "her\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1, "etsii": 1, "resonoi": 1, "toiveet": 2, "podobne": 1, "haudan": 1, "julkaisemisen": 1, "sitoo": 1, "raskasta": 1, "\u00fasm\u011bchem": 1, "pessimismin": 1, "asema": 4, "suurmestarin": 1, "k\u00e4sittelyluvussa": 1, "p\u0159edsudc\u00edch": 1, "sanoissa": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4m\u00e4": 1, "totta": 3, "zbrojno\u0161\u016f": 1, "viitteellisesti": 1, "anna": 2, "kansakuntaisen": 1, "luentaa": 1, "yll\u00e4": 1, "samaan": 4, "voisivat": 2, "pienen": 1, "d\u00e1v\u00e1": 2, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tottunut": 1, "kaunokirjallisuudesta": 1, "puolustamisen": 2, "runoelman": 1, "n\u00e1le\u017eitosti": 1, "ratsastusseuruetta": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6kansojen": 1, "romaania": 7, "smithin": 7, "heijastelee": 2, "demonisuuden": 1, "gdyby": 1, "st\u00e1l": 1, "merkityksilt\u00e4\u00e4n": 1, "p\u0159ipojen": 1, "voluntarismin": 1, "oxford": 1, "it\u00e4isen": 3, "modernistinen": 2, "seuraavassa": 7, "runsaammin": 1, "budou": 3, "habermas": 3, "38\u201339": 1, "milj\u00f6\u00f6": 1, "udu\u0161enou": 1, "ulisi": 1, "saksankielisten": 2, "hyv\u00e4n": 3, "liettualaisista": 1, "saksankielisen\u00e4": 1, "aitona": 1, "1789": 1, "s\u0142owia\u0144ski": 2, "ole": 50, "49\u201350": 2, "polociz\u00ed": 1, "romaanissa": 8, "goottilainen": 6, "hrad\u011b": 1, "toistuvia": 1, "ajattelunaineksia": 1, "tarkkuuteen": 1, "n\u00e4hden": 1, "uusia": 2, "krak\u00f3w": 1, "muinaisuudessa": 1, "valikoimalla": 1, "muokkauksessa": 1, "kaukaisemman": 1, "down": 1, "suhdetta": 3, "juontaa": 2, "humalaan": 1, "sananmukaisesti": 2, "romanttis-goottilaisen": 1, "kommentoi": 4, "andrzej": 1, "imp\u00e9ria": 1, "kuvasto": 1, "muotoutumiseen31": 1, "metsien": 1, "puhuja": 2, "lesen": 4, "syd\u00e4n": 2, "edustajia": 2, "sin\u00e4ns\u00e4": 4, "nationalistisena": 1, "horizont": 1, "hallintaoikeuden": 1, "ilmiantaa": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 1, "myytin": 1, "identifikaatiomekanismit": 3, "t\u0161ekinkielinen": 4, "keskusteluissa": 2, "runo": 2, "henget": 1, "vedle": 2, "narz\u0119dzi": 1, "vzad": 1, "stoj\u00ed": 3, "korostavaan": 1, "tiivist\u00e4en": 1, "szerzej": 1, "katseensa": 1, "1500": 2, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4kseen": 1, "papin": 2, "karikatyyriin": 1, "l\u00e4hiymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "kansakuntaistumisprosessiin": 1, "eksplisiittisesti": 3, "mor\u00e1lky": 2, "johtavan": 1, "1809\u20131848": 1, "kertomukselle": 1, "keskiaikaiset": 2, "historiatietoisuudesta": 1, "h\u00e4ilyv\u00e4\u00e4": 1, "palapeli": 1, "hurjia": 1, "yksil\u00f6llist\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4k\u00f6isi\u00e4": 1, "jakolinja": 2, "sumea": 1, "sanoma": 1, "apotin": 1, "risto": 1, "patsaan": 2, "ep\u00e4vakaustekij\u00f6ihin": 1, "ajattelussa": 1, "historia": 4, "kohdistuvaa": 1, "osallistuakseen": 1, "prinsessa": 1, "oikeudesta": 1, "inteligence": 1, "peikkoina": 1, "orastavasti": 1, "selittyy": 1, "paikalle": 1, "k\u00e4sitteet": 1, "zp\u011bt": 1, "krajach": 1, "differ": 1, "\u201et\u011b\u0161\u00ed": 1, "lukijalle": 5, "yksil\u00f6": 3, "loisto": 2, "starte": 1, "katkelmassa": 7, "ep\u00e4symmetrisiin": 1, "alkoivat": 1, "vytv\u00e1\u0159en\u00ed": 1, "valtakamppailun": 1, "l\u00e4nnen": 1, "alaa": 1, "alkuper\u00e4st\u00e4": 1, "kaukana": 2, "kansoilla": 1, "puristaen": 1, "hr\u016fzn\u00fdm": 1, "evidentn\u00ed": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4minen": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 1, "muodostamaan": 3, "omasta": 3, "puoliskolla": 1, "vznikaj\u00ed": 1, "m\u00e1ch\u016fv": 2, "klassiseksi": 2, "ominaisuuksilta": 1, "virta": 1, "puol": 1, "n\u00e1strojem": 1, "messianistisesti": 1, "n\u00e1s": 2, "oikea": 1, "merkitykset": 3, "mahdollistavaa": 1, "nationalimi": 1, "oblasti": 1, "keskelt\u00e4": 1, "palvomalle": 1, "pohl\u00ed\u017eeno": 1, "bitva": 2, "ritaritkaan": 1, "orgaanisena": 1, "v\u00e4est\u00f6lle": 1, "taitavasti": 3, "v\u00e4l\u00e4hdyksiin": 1, "kiinnittyv\u00e4n\u00e4": 1, "m\u00edsto": 1, "puola": 5, "polsk\u0105": 1, "proto": 2, "voi": 23, "tarjoavat": 7, "laajimmillaan": 1, "lis\u00e4tietoa": 1, "pukeutumisessa": 1, "definic\u00edch": 1, "v\u00e4lienselvittelyt": 1, "epookki": 1, "modernia": 1, "281\u2013321": 2, "linda": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "kostaa": 1, "skeptismin": 1, "kirjallisuus": 1, "northrop": 2, "esitt\u00e4misest\u00e4": 2, "taistelua": 1, "stereotyyppien": 1, "joutunut": 1, "muuntautuneena": 1, "samanlaisuuksien": 1, "sienkiewicza": 2, "johdannon": 1, "pyh\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4senny": 2, "korkea": 2, "st\u00ednan\u00fdch": 1, "\u015bwie\u017co": 1, "rann\u00ed": 1, "veriside": 1, "kuvaamana": 1, "mlhy": 2, "romantismus": 5, "petometaforaan": 1, "it\u00e4slaavit": 1, "byl": 10, "nejbl\u00ed\u017ee": 1, "sijaitseviin": 1, "niebezpiecze\u0144stwo": 1, "koskevat": 1, "joissain": 1, "jakby": 1, "hyv\u00e4ksi": 1, "vlastn\u00ed": 1, "controversy": 1, "muodoksi": 1, "puolalaisritareille": 1, "is\u00e4nmaallisuudesta": 1, "painos": 1, "tarkastellaan": 2, "luovia": 1, "samotn\u00e9": 1, "sv\u00e9": 9, "valtiota": 1, "zab\u00fdv\u00e1": 3, "sukukielen": 1, "p\u00e4iv\u00e4ll\u00e4": 1, "kivet": 1, "ontologisista": 2, "mystifika\u010dn\u00ed": 1, "kupcom": 1, "odziani": 1, "keskuskertomuksessa": 15, "maailmassa": 5, "toimijoiksi": 1, "monin": 3, "caballeron": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4": 1, "perustuslakia": 1, "monikerroksellisesti": 1, "sitten": 1, "kansallisuusulottuvuuden": 1, "problematick\u00e1": 1, "keskuskertomukseen": 3, "determinov\u00e1na": 1, "ry\u00f6st\u00f6": 1, "perustaksi": 1, "aikakausi": 1, "identity": 19, "rohkeita": 1, "erotellakaan": 1, "asettaa": 1, "perustamiseen": 1, "slaavilaisuutta": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 3, "positivismi": 4, "kirjallisuushistoriaan": 1, "tejni\u00e4": 1, "sarmatialaisten": 1, "vuosisataisia": 1, "historiakulttuurin": 23, "uhkaan": 1, "vaikutteina": 1, "puhdasta": 1, "tarkastella": 4, "ollen": 13, "vytvo\u0159it": 1, "1893": 1, "herkman": 1, "tulisi": 5, "j\u00e4senen": 1, "me\u010de": 1, "tekstej\u00e4": 2, "merkittyj\u00e4": 1, "hr\u00e1l": 1, "owcze": 1, "ziemi": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmaamme": 1, "toiveiden": 1, "silvannon": 5, "kaanonin": 1, "enemmist\u00f6": 1, "v\u00e4littyv\u00e4": 1, "autoimagoa": 7, "astuminen": 1, "pelinappulaksi": 1, "taidesuuntauksena": 1, "sit\u00e4": 28, "tulemme": 1, "jednotlivce": 1, "ci\u0105gn\u0105\u0142": 1, "jaetuista": 1, "joukkoon": 1, "ratkaisuna": 1, "itsest\u00e4": 1, "tr\u00e4skil\u00e4": 1, "hussilaiskuva": 1, "erityisyys": 1, "kansallisrunoilija": 1, "toteamus": 1, "n\u00e1stroje": 1, "viitekehys": 1, "vangit": 1, "tuotantoon": 1, "monarkioiden": 1, "veljeys": 1, "kielitiede": 1, "synny": 1, "tarttuu": 1, "analyysien": 1, "non-dominant": 1, "siirret\u00e4\u00e4n": 1, "stra\u0161ideln\u00e9": 2, "painolastiksi": 1, "p\u00e4iv\u00e4t": 1, "yleisesityksen\u00e4": 1, "\u00farove\u0148": 2, "mlhav\u00e9": 1, "jotakin": 1, "mit\u00e4": 9, "positivistisen": 1, "painotuksen": 1, "viittaamaani": 1, "yksil\u00f6llisest\u00e4": 3, "kehittyneisiin": 1, "pi\u0119kno\u015b\u0107": 1, "1809\u20131849": 2, "valakeista": 1, "kuvailuun27": 1, "kter\u00fd": 16, "v\u00e4ritti": 1, "mach\u00e1n": 1, "arkkityyppi-termi\u00e4": 1, "piotr": 1, "tehd\u00e4": 1, "text\u016f": 1, "hahmosta": 1, "kuulu": 1, "mist\u00e4": 2, "it\u00e4isist\u00e4": 1, "vpravo": 1, "odotuksia": 1, "tapoihin": 1, "puno": 1, "sankariteoista": 1, "hled\u011bl": 1, "mielenkiinnonkohteisiin": 1, "spojen": 2, "rooleja": 4, "jind\u0159ich": 1, "messianismia": 1, "siteest\u00e4": 1, "miekan": 1, "koitunut": 1, "erityislaatuisuudestaan": 1, "ke": 5, "eiv\u00e4t": 32, "rukou": 1, "slaavilaisuuteen": 1, "gaudeamus": 1, "ep\u00e4suoremmalla": 1, "joten": 5, "narody": 3, "tarve": 2, "likaisten": 1, "k\u00e4sin": 2, "kansan": 8, "tietty": 2, "aikakausjulkaisu": 1, "kauteen": 4, "nationalismikeskustelun": 2, "koostuvan": 1, "\u201ccitizenship": 1, "j\u00e4lkeiseen": 1, "hallintoalue": 1, "kuiviin\u2026": 1, "erlauben": 1, "oikeauskoiseen": 1, "odkazuj\u00ed": 1, "k\u00e4yt\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rity": 1, "petometafora": 1, "voineet": 1, "s\u00e4r\u00f6ist\u00e4": 1, "primordialistinen": 1, "luomisessa": 1, "h\u00e4n": 23, "astuu": 1, "motivy": 1, "bylo": 4, "wojnie": 1, "toistetaan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "kertomuksellistaa": 3, "olleet": 4, "varustettuina": 1, "postav\u00ed": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "it\u00e4valta-unkarissa": 1, "verisemm\u00e4n": 1, "sivistyksen": 1, "duchu": 1, "sijainti": 1, "\u010desk\u00e9ho": 8, "morav\u011b": 2, "sokea": 1, "clusters": 1, "ilmeinen": 1, "poikkeaa": 1, "tapahtumat": 8, "ojczyzno": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 8, "sinun": 2, "kauhistavuutta": 1, "suhteellisen": 1, "zkonstruov\u00e1n": 1, "bychom": 2, "aikalais\u00e4\u00e4nen\u00e4": 1, "by\u0142y": 1, "1806\u20131846": 1, "rozli\u0161uje": 2, "perustuvan": 1, "sarmatiasta": 1, "mie\u015bcie": 1, "pr\u016fb\u011bhu": 1, "kielikuvallisuuden": 1, "politick\u00e9ho": 1, "nacionalistick\u00e9ho": 1, "kannatusta": 1, "rekonstrukturoitua": 1, "korjatuksi": 1, "viitataan": 5, "luonnonilmi\u00f6": 1, "seuraavat": 1, "kansallisromanttisen": 1, "sinua": 1, "maailmanj\u00e4rjestys": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "liivinmaan": 1, "perustuen": 1, "rakkaus": 2, "reflektuje": 1, "husiksi": 1, "kalpeat": 1, "kursiivia": 1, "puolella": 4, "uskonnollisten": 1, "tavoitettaan": 1, "voimansa": 1, "hivellyt": 1, "rakennusaineena": 3, "sochy": 1, "kuvaamasta": 1, "meta-image": 1, "g\u0119sty": 1, "arsci": 1, "tummaa": 1, "kirjoitusten": 2, "katolilaisuuden": 1, "alueeksi": 1, "v\u00e4itteen": 1, "synkronista": 1, "moderniin": 5, "ihmisi\u00e4": 1, "v\u00fdznamem": 1, "aiemmat": 1, "alkuluku": 1, "zven\u010d\u00ed": 1, "p\u0159ijet\u00ed": 1, "assosiaatio": 1, "molemmat": 14, "primordialististen": 1, "minna": 1, "en": 2, "onhan": 1, "tyt\u00f6n": 1, "kruununp\u00e4iden": 1, "sumu": 5, "kansalliskirjallisuuden": 1, "ikuista": 1, "m\u00e9": 2, "valmistautuu": 1, "vasten": 3, "portaiden": 1, "m\u00e4\u00e4reen\u00e4": 2, "n\u00e4keminen": 1, "tutun": 1, "kiinteyteen": 1, "hahmotelmaksi": 1, "palkkasotureiksi": 1, "charypar": 2, "bloudil": 1, "arkkityypeist\u00e4": 3, "kot": 1, "ylioppilaiden": 2, "yksil\u00f6ist\u00e4": 1, "situace": 1, "liettualaisittain": 1, "p\u00e4iv\u00e4": 2, "kiinnostanut": 2, "modernismikeskustelun": 2, "paineet": 3, "vaikuttava": 2, "ml": 1, "litevsk\u00fd": 1, "kansallisuudeltaan": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 1, "viditeln\u00fd": 2, "plecach": 1, "vihjatut": 1, "1960": 1, "suhde": 5, "vaalikuninkuuteen": 1, "pojet\u00ed": 2, "merkitt\u00e4viksi": 1, "ajasta": 1, "yleist\u00e4": 1, "taustan": 1, "tutkimusalue": 1, "kaksi": 6, "niemcowie": 1, "m\u00e1": 10, "mnoha": 1, "veriteot": 2, "saksalaisia": 1, "distinguished": 1, "runoilijapolvi": 1, "konstruktioluonne": 2, "uskontaisto": 1, "runon": 2, "perustuvasta": 1, "historiallisen": 39, "1846\u20131916": 2, "maailmankuvassa": 1, "saman": 1, "positivismissa": 1, "ett\u00e4": 158, "klamu": 1, "kolmas": 2, "swojej": 1, "martin": 1, "myyttisiin": 1, "luomalla": 1, "drugi": 1, "pyristell\u00e4": 1, "fiktiivisess\u00e4": 1, "zformovala": 1, "13781419": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 1, "nelze": 1, "olekaan": 1, "naapurislaavikansan": 1, "kirjoittelu": 1, "jin\u00fdch": 1, "k\u00e4dell\u00e4": 1, "uskoivat": 2, "\\n\\nanalysoin": 1, "erilaisuuden": 1, "feud\u00e1ln\u00ed": 8, "po\u010d\u00e1tkem": 1, "suuntamerkkin\u00e4": 1, "julkaista": 2, "k\u00e4ytti": 1, "j\u00e4lkisanoissa": 11, "from": 1, "parlamentti": 1, "viittauksilla": 1, "polskou": 2, "pieni\u00e4": 2, "positivistisessa": 1, "kansallistunnetta": 1, "menneisyyskokemuksesta": 1, "l\u00f6ysiv\u00e4t": 2, "keskustellessaan": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6t": 1, "vallanhimoa": 1, "itsekielt\u00e4ymyksest\u00e4": 1, "osallistuu": 1, "luku": 15, "johdattamaan": 1, "kuvailut": 1, "nakladatel": 1, "kansallisia": 5, "ikiaikaisten": 1, "psal": 2, "moraalisia": 1, "kumpuavan": 1, "pohjoisilla": 1, "t\u00e4st\u00e4": 10, "eliv\u00e4t": 1, "rakennetta": 1, "noc": 1, "ideologia": 2, "itsevarmuutta": 1, "kokemukseen": 1, "doj\u00edt": 1, "metanationalistista": 1, "ristiriidoista": 3, "kaikkia": 1, "matkalainen": 1, "olemattomat": 1, "havainnollistaa": 3, "turkkilaisia": 1, "rozd\u00edln\u00ed": 1, "metadiskursiivisen": 1, "1900": 4, "s\u00edle": 1, "primordialistisen": 2, "puolaliettualaisuudessa": 1, "ehk\u00e4": 4, "meta\u00farovni": 2, "tavoitteluun": 1, "huomioita\u2019": 1, "t\u00e9mata": 1, "modernistick\u00fd": 1, "suuressa": 2, "por\u00f3wnawczej": 1, "bellerin": 1, "hybridi-identiteetti": 1, "praha": 9, "edellytyksen\u00e4": 1, "puolalaisille": 10, "kielellist\u00e4": 1, "jakowej\u015b": 1, "kansallisuuksia": 3, "jasn\u00fdm": 1, "skracali": 1, "vaalivat": 1, "etnisyyden": 4, "edelt\u00e4vien": 1, "pesimisti\u010dt\u011bj\u0161\u00ed": 1, "romantikkoja": 1, "v\u00e4limaastoon": 1, "kulttuuripessimismi": 1, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "silmiens\u00e4": 1, "kytkeytyy": 2, "\u010di": 4, "tunteja": 1, "heijastamia": 1, "roce": 1, "t\u0161ekkil\u00e4isi\u00e4": 2, "ognia": 1, "but": 1, "ernest": 1, "monessa": 1, "t\u00e4rkeiksi": 1, "asiat": 1, "monumenteiksi": 1, "v\u00e4kivaltaa": 1, "hlas\u2026": 1, "nykyisyydess\u00e4": 2, "puhtaaksi": 1, "suomen": 2, "gesprochen": 1, "krzy\u017cacysta": 2, "sanasta": 3, "tulla": 2, "28\u201329": 1, "sis\u00e4isest\u00e4": 1, "liikuskelevan": 1, "toteuttamisen": 1, "nousi": 3, "henkil\u00f6hahmoista": 2, "katolisiin": 1, "slaavilaisten": 1, "krzy\u017cacyss\u00e4": 1, "kielteisesti": 1, "kannattajat": 2, "sieluista": 1, "keskittym\u00e4\u00e4n": 1, "kurkistuksia": 1, "kuuden": 2, "argumentoi": 1, "keinoina": 1, "poliittisiin": 1, "vastaisessa": 1, "tyhj\u00e4sisustainen": 1, "sivuhenkil\u00f6it\u00e4": 1, "referenteist\u00e4": 2, "yhteis\u00f6n": 4, "kansallisuusliikkeit\u00e4": 1, "kirjallisuussitaatti": 1, "tulkinnassa": 1, "tuomiolle": 1, "mor\u00e1lce": 1, "vaihtavat": 1, "helposti": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 1, "hengenheimolaiset": 1, "py\u00f6veli\u00e4": 1, "eksoottisena": 1, "trastin": 1, "kauhuelementit": 1, "1997": 3, "b-luokan": 1, "k\u0159ivokladiin": 2, "pohledem": 1, "osuvasti": 2, "millaisia": 3, "spole\u010dnost\u00ed": 1, "olevansa": 4, "nagimi": 1, "nation-building": 1, "pohan\u0161t\u00ed": 1, "yhteisest\u00e4": 1, "synnyn": 2, "jollain": 2, "tilaksi": 1, "meit\u00e4": 2, "vierasta": 2, "j\u00e4senill\u00e4": 1, "suuntaa": 2, "saatettiin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 3, "toteutumiseen": 1, "cyprian": 1, "kreikkalaisista": 1, "dv\u016fr": 1, "tunnelmaltaan": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 2, "romanttisesta": 1, "asemoituu": 1, "zalewa\u0142o": 1, "kamppailussa": 1, "vahvojen": 2, "historialliseksi": 1, "menetetyn": 1, "ne": 24, "keksitty\u00e4": 2, "kansallisuuteen": 2, "hautaansa": 1, "ur\u010dit\u00e9": 2, "cz\u0119sto": 1, "historick\u00e9": 18, "vankityrm\u00e4n": 7, "narodowej": 1, "taustaideologiaksi": 1, "tavoilla": 2, "toimimaan": 1, "sahalaitaisuus": 3, "lindroos": 1, "aikaansa": 1, "kristillisen\u00e4": 1, "jeste\u015b": 1, "is\u00e4nmaanyst\u00e4v\u00e4t": 1, "vahvuutta": 1, "czech\u00f3w": 1, "esikuvalle": 1, "opin": 1, "toisensa": 2, "v\u00e4hemmist\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "keskiaikaan": 1, "k\u00e4siteltyjen": 1, "tarkoittavasta": 3, "ob\u00f3z": 1, "r\u00e1mec": 2, "j\u00fcrgen": 2, "ideaksi": 1, "pob\u0142yskiwa\u0142y": 1, "heijastelevan": 1, "yhteisen": 4, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 2, "joutuessaan": 1, "lukijakuntaa": 1, "ontologisen": 1, "mukana": 6, "k\u00e4yty\u00e4": 1, "nacionalismus": 3, "problematisoituna": 1, "v\u010detn\u011b": 1, "kielteiselle": 1, "z\u00e1\u0159e": 2, "multank\u00f3w": 1, "k\u00e4sitellyt": 1, "pessimismi\u00e4": 1, "veriselle": 1, "uinuu": 1, "mekanismina": 1, "tutejszy": 1, "maaper\u00e4\u00e4": 1, "muotoja": 1, "saaneista": 1, "sob\u011bslav": 1, "keskiaikaista": 2, "suhteiden": 2, "je\u0161t\u011b": 5, "patsasta": 1, "osaa": 1, "kulttuuriin": 6, "aavemainen": 1, "korosta": 2, "oikeutta": 2, "sijoitettujen": 1, "kansallismieliset": 1, "kv\u011btiny": 9, "v\u011brnostn\u00ed": 1, "because": 1, "v\u00e4\u00e4renn\u00f6kset": 2, "omana": 1, "vaihtelevaan": 1, "ilmi\u00f6t": 1, "it\u00e4valta-unkarille": 1, "p\u016fl": 1, "it\u00e4meren": 1, "identitu": 6, "kiivaimmat": 1, "luennan": 1, "1386\u20131795": 1, "gotickou": 1, "m\u00e1j-runoelmassa": 1, "jaottelua": 1, "pos\u00edlit": 1, "ilmestynyt": 9, "nese": 1, "s\u00e4vy\u00e4": 2, "vastaantulija": 1, "liitett\u00e4viss\u00e4": 1, "mielen": 1, "vaikeaa": 1, "huomautettava": 1, "n\u00e1ru\u017eivost\u00ed": 1, "jotkut": 2, "puolaa": 2, "jatkuvassa": 3, "poikkeuksiakin": 1, "z\u00e1v\u011br": 1, "niewiele": 1, "ominainen": 1, "pravoslavn\u00fdmi": 1, "modernista": 1, "rycerzy": 1, "tunteen": 1, "kielten": 1, "kuninkuuteen": 1, "k\u00e4sittelen": 4, "vaikuttaisikin": 1, "stereotypy": 13, "takaisin": 1, "v\u00e4liset": 1, "todellista": 2, "typistyess\u00e4\u00e4n": 1, "velkoryse": 1, "instytut": 1, "l\u00e4peens\u00e4": 1, "mik\u00e4li": 1, "ihailu": 1, "muodostui": 1, "diskutuj\u00ed": 3, "2010": 15, "t\u0161ekkil\u00e4is-saksalainen": 1, "representaatiokeinot": 1, "is\u00e4nmaanmielisi\u00e4": 1, "v\u0161echny": 1, "j\u00e4nnityselementtien": 1, "petometaforista": 1, "samastumispintaa": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksest\u00e4": 3, "villin": 1, "k\u0159i\u017e\u00e1ci": 18, "anderson": 10, "edusti": 1, "k\u00e4sitykseen": 4, "erbenin": 1, "molemmissa": 2, "formalistisesta": 1, "aitous": 1, "ep\u00e4uskonsa": 1, "valtakamppailut": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 4, "romaanimuotoista": 1, "huomautukset": 1, "1811": 1, "velje\u00e4": 1, "to\u017csamo\u015b\u0107": 1, "loisteliaisuudesta": 1, "monien": 2, "amsterdam": 5, "selitt\u00e4\u00e4": 2, "n\u00e4kev\u00e4n": 1, "kansakuntana": 2, "salissa": 1, "k\u0159ivokladin": 88, "konstantin": 1, "monarchick\u00e9": 1, "ylistyst\u00e4": 1, "perusteella": 7, "situaci": 1, "min\u00e4muotoinen": 1, "koskevaa": 1, "rajojen": 1, "n\u011bmecky": 3, "alleen": 2, "yhteen": 5, "runokuvaston": 1, "m\u00edsta": 1, "moje": 5, "saavuta": 1, "b\u00f6\u00f6minsaksalaisia": 1, "paikka": 2, "liitty\u00e4": 1, "m\u00e1chovy": 4, "nimeksi": 1, "seurauksena": 1, "kirjallisuussitaateista": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisen": 1, "kutsuu": 2, "domn\u011blou": 1, "korostaen": 1, "merkityksen": 2, "jaetusta": 1, "puszcz\u0105": 1, "t\u0161ekit": 2, "ritarit": 9, "nov\u00e9": 1, "goottilaisuutta": 1, "rakentumiseen": 1, "kristikunnan": 5, "zako\u0159en\u011bn\u00e9": 1, "kristillisten": 1, "obou": 1, "puolalaiseen": 3, "tunnustuksesta": 1, "vaiheisiin": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 1, "kehittyneen": 1, "temn\u00fdmi": 1, "hehkua": 1, "wydawniczy": 1, "aseenkantajia": 1, "painon": 1, "zapuszcza\u0107": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 10, "as": 3, "n\u00ed\u017e": 1, "p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk": 1, "ur\u010dov\u00e1ny": 1, "des": 2, "kirjoittavat": 2, "teoksesta": 1, "nationalismintutkijoita": 1, "sanomatta": 1, "hybridn\u00ed": 1, "linnaymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 5, "kyseisess\u00e4": 1, "alleviivaa": 2, "k\u00e4skyt": 1, "sein\u00e4ll\u00e4": 1, "puristuksen": 1, "seuraten": 1, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 1, "lub": 3, "ilmeni": 2, "matti": 3, "z\u00e1jmu": 1, "konce": 1, "ulkopuolelle": 1, "merkit\u00e4\u00e4n": 1, "yhdeksi": 2, "kuningasta": 1, "ona": 4, "suurempi": 2, "ylitt\u00e4\u00e4": 1, "nihiloiva": 1, "sarmatismu": 1, "taakaksi": 1, "viitteit\u00e4": 1, "pahuuden": 1, "p\u0159esv\u011bd\u010dit": 1, "k\u00e4ytiin": 2, "kuuluu": 6, "dirk": 1, "literatures": 1, "v\u011brn\u00fd": 1, "sota": 3, "dokumentoitujen": 1, "keinot": 2, "voimainkoetus": 1, "nimelt\u00e4": 3, "jak\u00e1": 2, "k\u0159ivokladia": 4, "asumaan": 1, "literary": 2, "poliittisen": 3, "\u017eelezn\u00e9": 1, "stanovisko": 1, "unohduksiin": 1, "variables": 1, "editing": 1, "kansakunnalla": 1, "\u010dech\u016f": 1, "yksil\u00f6tasolla": 1, "prismamaisen": 2, "vierautta": 1, "1848\u20131904": 1, "saamme": 1, "t\u0161ekkil\u00e4isen": 39, "chce": 5, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "kummitukset": 1, "odottavat": 1, "arkkityyppiset": 4, "vaiheita": 1, "ominaisia": 1, "linnanosien": 1, "ei-hallitsevina": 1, "ontto": 1, "kter\u00fdmi": 1, "saksalaisuus": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4\u00e4n": 1, "kietoo": 1, "w\u0119drownikom": 1, "ajatella": 1, "asuntoon": 1, "leerssenin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tty": 2, "ailahtelevaisiksi": 1, "sijaan": 18, "autor": 2, "v\u0161ech": 1, "modro\u010dist\u00e9": 1, "tapahtumista": 1, "merkitysj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "arkkityyppisi\u00e4": 3, "murhanneeksi": 1, "sakean": 1, "zab\u00fdvaly": 1, "sochu": 1, "eksistentiaalista": 1, "lopulla": 4, "moraalia": 1, "vertailevan": 3, "1361\u20131419": 1, "johtaa": 2, "yksil\u00f6ityin\u00e4": 1, "muodostamaa": 4, "t\u00f6ker\u00f6ine": 1, "h\u00e4vitetyt": 1, "keskustelussa": 3, "rekonstruoidusti": 1, "vaihtelu": 1, "jerzego": 1, "asemesta": 1, "n\u00e1rodnostn\u00ed": 1, "virtaukset": 1, "puheessa": 1, "frye": 5, "mart\u00edn": 1, "upottaa": 1, "identiteetti\u00e4": 23, "vertailullani": 1, "kiiluivat": 1, "aloitussanat": 1, "st\u0159edov\u011bk\u00e9mu": 1, "valmistautuessa": 1, "p\u0159\u00edstup": 1, "velebn\u011b": 1, "jedno\u015bci": 1, "konfrontace": 1, "valita": 1, "voima-asetelmat": 1, "vastakkainasettelua": 1, "muuttuu": 2, "j\u00e4iv\u00e4t": 2, "lukea": 2, "otaczali": 1, "vainoaa": 1, "c-vaiheessa": 1, "m\u00e4hren": 1, "fiktionaaliset": 1, "katkera": 1, "tunnoistaan": 1, "texty": 2, "artikuloitavissa": 1, "zden\u011bk": 5, "romantiikkaan": 5, "jungmannin": 1, "rys\u016f": 1, "hautansa": 1, "peitetty": 1, "nejist\u00e9": 1, "pokud": 1, "jumala": 1, "kuvastossa": 4, "kr\u016fp\u011bje": 1, "ristiriidat": 1, "znakiem": 1, "voimaannuttavasta": 1, "saksankielisen": 11, "j\u00e4sent\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "slaavit": 1, "1948": 2, "kartoittaa": 2, "yhteiseen": 2, "keskieuroopan": 1, "kto": 2, "nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4kin": 1, "yksityiskohtaisemmin": 3, "heitt\u00e4\u00e4": 1, "taistelevista": 1, "modernizuj\u00edc\u00ed": 1, "myyttisest\u00e4": 1, "tulosta": 3, "sama": 1, "modernisaatiota": 2, "puolen": 4, "kuvattu": 1, "sitaateissa": 1, "reformation": 1, "pas\u00e1\u017e": 1, "toisin": 6, "\u0159\u00e1du": 1, "poetiikan": 1, "t\u00f6iss\u00e4\u00e4n": 1, "puuttuvat": 2, "tihentym\u00e4ksi": 1, "erikoisuustekij\u00e4": 1, "massaliikkeen": 3, "suomentanut": 5, "muihin": 1, "ja\u015bko": 1, "sankarina": 1, "poikkeuksellista": 1, "nationalismintutkijat": 3, "te": 1, "toivon": 2, "kansakuntaistumisen": 5, "varsinaiselle": 1, "ranskan": 1, "mainitaan": 3, "t\u0161ekinkielisten": 2, "sin\u00e4ns\u00e454": 1, "portailla": 1, "suoranaiset": 1, "kiinnittym\u00e4tt\u00f6min\u00e4": 1, "kuvaama": 2, "nostattivat": 1, "barokkista": 1, "wenzel": 1, "hy\u00f6dykkeisiin": 1, "\u010destn\u00ed": 1, "granic\u0105": 1, "groota": 1, "symbolem": 1, "kansakuntien": 1, "r\u016fzn\u00fdmi": 1, "joukoista": 1, "traditioiden": 5, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 1, "przed": 1, "wprost": 1, "valmistautuvat": 1, "asia": 1, "virtaus": 1, "kirjallinen": 1, "adjektiivi": 1, "el\u00e4ytym\u00e4\u00e4n": 1, "doslovu": 4, "up": 1, "ulkoisesta": 1, "kuvaamaan": 3, "not": 3, "suurmestari": 1, "h\u00e4ik\u00e4ilem\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "valtiohistorian": 1, "marraskuun": 1, "zkoum\u00e1m": 2, "lukijan": 5, "kuiskaus": 1, "groot": 9, "lukijakunta": 1, "osista": 1, "tarkastelen": 5, "kulta-ajoista": 1, "pillien": 1, "joukkoja": 1, "ruka": 1, "valtakuntaan": 1, "esitystavassa": 1, "kuva": 5, "karla": 3, "sanoen": 3, "varmastikin": 2, "samankaltaisuuden": 1, "joukkojen": 2, "595\u2013596": 1, "vr\u00e1sky": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4ni": 1, "sis\u00e4lleen": 1, "vieraannuttavia": 1, "tulossa": 1, "oleellisempaa": 1, "t\u0161ekkil\u00e4iset": 14, "sidosaineena": 1, "reference": 2, "inspiroituneita": 1, "vahvistavan": 1, "suitsuttaa": 1, "myyttiseen": 1, "liittolaisina": 2, "valtasi": 1, "henki\u00e4": 1, "hannu": 2, "spala": 1, "britain": 1, "mittakaavassa": 2, "vytvo\u0159il": 1, "luonnollisestikaan": 1, "maisemamuodostelmista": 1, "\u201evy\u0161ehrad": 1, "hakasulkeisiin": 1, "huilujen": 1, "gellner": 6, "prost\u0159ednictv\u00edm": 1, "evropsk\u00fdmi": 1, "esiintyneit\u00e4": 1, "kirjallisuustiede": 1, "it\u00e4isten": 4, "sp\u00e1ti": 1, "auto\u0159i": 1, "johdetaan": 1, "menneisyyteen": 15, "proces": 1, "we\u0142n\u0105": 1, "valittuna": 3, "kr\u00e1li": 2, "aikalaistensa": 1, "myyttiin": 1, "aikoina": 1, "representuje": 1, "keskeisin": 1, "aukosta": 1, "zdroje": 1, "gallerian": 1, "saksan": 7, "sumun": 5, "t\u00e4ll\u00e4": 10, "kritiikki": 3, "noin": 1, "st\u0159edov\u011bku": 1, "edustama": 2, "metafiktiivisesti": 2, "n\u00e4ille": 1, "form\u00e1ln\u00edho": 1, "l\u00e4hestyv\u00e4n": 1, "s\u00e4vytt\u00e4m\u00e4": 2, "genresidonnainen": 1, "fakt": 1, "kategorian": 3, "ylpeytt\u00e4": 1, "ethnic": 1, "sch\u00e1z\u00ed": 1, "kunnianosoituksena": 1, "kansakuntaistuisivat": 1, "moderni": 1, "solmimaan": 1, "generace": 1, "inflancki": 1, "definov\u00e1na": 1, "kongressi": 1, "yleiselle": 1, "ritarien": 3, "editiossa": 1, "romaaniin": 1, "identifika\u010dn\u00ed": 6, "drapie\u017cna": 1, "vertailevalla": 1, "o\u010di": 1, "yksil\u00f6n": 12, "dzikie": 1, "maiseman": 1, "aikalais\u00e4\u00e4ness\u00e4": 1, "tehdess\u00e4\u00e4n": 1, "is\u00e4n": 2, "laittaa": 1, "taistelee": 1, "zbarvila": 1, "paineiden": 1, "seudun": 1, "proto-nationalismin": 2, "raskasmielisyyteen": 1, "palack\u00fdn": 3, "\u0161edou": 1, "1600-luvulla": 1, "mielest\u00e4ni": 1, "sellaisia": 2, "vajoaa": 1, "kategoriaan": 1, "podporoval": 1, "nap\u0159\u00edklad": 2, "asian": 3, "vady": 1, "european": 4, "jednou": 5, "n\u00e4kyy": 7, "suomessa": 2, "varautuneita": 1, "yh\u00e4": 5, "l\u00e4ht\u00f6kohdan": 1, "yhdysvaltojen": 1, "yksil\u00f6llinen": 2, "version": 1, "identitou": 1, "moraalisena": 1, "pam\u011bti": 2, "l\u00e4mpim\u00e4st\u00e4": 1, "kr\u00e1lov\u00e9dvorsk\u00fd": 1, "federalizovan\u00e9ho": 1, "uusittamisessa": 1, "he": 13, "often": 1, "entisen\u00e4": 1, "esittelee": 3, "\u010d\u00e1st\u00ed": 1, "toiset": 1, "germaaniseen": 1, "\u201eerlauben": 1, "lyhyen": 2, "liettua-myytteihin": 1, "silm\u00e4n": 1, "srovn\u00e1v\u00e1m": 1, "suppeammin": 2, "vangitsijoilleen": 1, "keskustelee": 1, "sotalauluja": 1, "tiedostivat": 1, "keskener\u00e4inen": 1, "er\u00e4\u00e4nlainen": 1, "linnoja": 3, "renessanssioppineiden": 1, "pokrzepienie": 1, "positivismin": 5, "michal": 2, "dzi\u015b": 1, "analyysini": 5, "vakuuttaa": 1, "suurtaistelua": 1, "avautuu": 2, "niebezpiecznie": 1, "kuvaamaani": 1, "esitt\u00e4vine": 1, "hrbata": 13, "markku": 1, "pisuj\u0119": 1, "3003": 1, "pulpahtaa": 1, "pelkureiksi": 1, "latautuneesta": 1, "p\u0159\u00edb\u011bhu": 7, "sivuroolissa": 1, "sz\u0142a": 1, "juurensa": 1, "it\u00e4isiin": 1, "saattaa": 3, "sukelsi": 1, "rajaseutujen": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "seurueen": 1, "representaatioj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "toteudu": 1, "paaluttaminen": 1, "ilmenemi\u00e4": 1, "suotuisat": 1, "etnisyyteen": 1, "number": 2, "\u010delakovsk\u00fdn": 1, "groups": 1, "syntynyt": 1, "vihollisuudesta": 1, "vaihtelee": 1, "koittaa": 1, "vapaan": 1, "muotoutuvat": 1, "auringonnousuun": 1, "havaittavissa": 1, "1830-luvun": 1, "jaettuja": 1, "ah": 1, "v\u00e1\u017en\u011b": 1, "feodaalisen": 1, "joiltain": 1, "nimihenkil\u00f6": 1, "asioita": 1, "arvioi": 4, "imagologisen": 7, "n\u00e4iss\u00e4": 1, "versuche": 1, "liczne": 1, "po\u0159ad\u00ed": 2, "reunamilla": 1, "kultury": 4, "modernisaatiosidonnaisuudesta": 1, "malli": 2, "objev\u00ed": 2, "hierarchii": 1, "tolvasen": 1, "zagranicznych": 1, "ripe\u00e4ss\u00e4": 1, "vaikka": 19, "valtakamppailuina": 1, "heikkouksien": 1, "kuvitellut": 1, "slaavilaiseen": 1, "julkaistu": 2, "litwa": 1, "sv\u00e9ho": 3, "saadun": 1, "zast\u00e1nc\u016f": 1, "kirjoittanut": 1, "v\u00e4itett\u00e4\u00e4n": 1, "saksalainen": 3, "olivat": 23, "tutkijoita": 1, "korostavat": 1, "wzi\u0105\u0107": 1, "teraz": 2, "maisema": 1, "manfred": 3, "\u2019ulkomaalainen\u2019": 1, "saksankielisille": 1, "katolilainen": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 2, "reaktio": 1, "esitt\u00e4misess\u00e4": 1, "energie": 1, "ilmenev\u00e4": 1, "syd\u00e4nten": 1, "kohonnut": 1, "k\u00e4sitteellisesti": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "ainoana": 1, "yliluonnollisiin": 1, "vlastnosti": 1, "kohteena": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4in": 1, "tuotanto": 4, "imagologia": 2, "invented": 2, "ulottuvuuksista": 1, "valtakunnan": 11, "kielitieteilij\u00e4t": 2, "jazyk": 1, "kiistan": 1, "vastaanotossa": 1, "t\u00e4m\u00e4": 34, "samankaltaisia": 1, "toisaalta": 13, "pozitivismu": 1, "b\u00fdval\u00fd": 1, "n\u011bj": 2, "ihailua": 1, "viholliskuvana": 1, "huomionarvoista": 2, "muotoon": 5, "linnasalissa": 1, "nationalismin": 86, "puhuttelumuodosta": 1, "representoi": 1, "kumpikin": 1, "vireen": 1, "sm\u011bry": 1, "luoksep\u00e4\u00e4sem\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "ortodoksisista": 1, "arvostelemalla": 1, "veriveljin\u00e4": 1, "kunniaa": 3, "selke\u00e4sti": 3, "grunwalda": 1, "vankityrm\u00e4ksi": 1, "danuta": 1, "kansallisuudesta": 2, "wilcze": 1, "kansallisiin": 2, "piirre": 1, "omat": 2, "gdy\u017c": 1, "dobrou": 1, "vankeudessa": 2, "tarkasteluani": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 1, "muitakin": 1, "vaikutus": 7, "pojechali": 1, "komponenty": 1, "perustella": 3, "stereotypia-k\u00e4site": 1, "tavoittelee": 1, "ajan": 8, "t\u00e4m\u00e4nkaltainen": 1, "sis\u00e4pihalle": 1, "vasen": 1, "seisova": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 1, "kohosi": 1, "peltoa": 1, "vierauden": 1, "samasteta": 1, "yliopistossa": 1, "tuovat": 3, "tukahduttavan": 1, "ideologinen": 1, "saksaa": 3, "muuten": 1, "katson": 1, "zeitschrift": 1, "lapsi": 1, "ei-fiktiivisist\u00e4": 1, "ihmisryhm\u00e4": 1, "eksoottista": 1, "szlachta": 1, "l\u00e4heisempi\u00e4": 1, "is\u00e4nmaallisen": 2, "kuuluvat": 1, "pol\u0161t\u00ed": 4, "imagologii": 1, "j\u00e4lkeen": 14, "ukazovala": 1, "riist\u00e4jin\u00e4": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "sehnali": 1, "archetyp\u00e1ln\u00ed": 1, "za\u010d\u00e1tku": 1, "sukupolvien": 1, "upeaa": 1, "kuvittelu": 4, "ty\u00f6ns\u00e4": 1, "alleviivaamana": 1, "ladislav": 2, "legendoja": 1, "routledge": 2, "edell\u00e4": 3, "havaitsema": 1, "t\u0161ekkil\u00e4isyys": 1, "georg": 2, "iii": 2, "voidaan": 16, "lojaali": 1, "nime\u00e4mist\u00e4": 1, "sukukielten": 1, "samastuminen": 1, "g\u0142owach": 1, "kaikkien": 1, "frei": 1, "v\u00e4itteeni": 1, "jerusalem": 1, "kansallisten": 12, "pozna\u0144": 1, "tarkoitus": 3, "esimoderneista": 2, "korhonen": 1, "pappi": 7, "menneisyyskuva": 1, "milieu": 1, "tulkinnan": 1, "alueetta": 1, "salamyhk\u00e4inen": 1, "kiinnity": 2, "\u0142oskot": 1, "pr\u00f3zy": 2, "ottaakseen": 1, "kulttuurihistoriallisesti": 1, "to": 25, "samanlaisuus": 1, "vahva": 2, "kulttuuri": 6, "hanakasti": 1, "esimerkki": 7, "luk\u00e1csin": 4, "kansallistunteen": 3, "kontekstiin": 2, "arvoituksellisen": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 4, "p\u00e4\u00e4dyt\u00e4\u00e4n": 2, "h\u00e4ilyv\u00e4": 1, "pohjalle": 2, "uvnit\u0159": 1, "nech": 1, "uskontoa": 1, "d\u016fvodu": 1, "viittaan": 4, "historiantutkimuksellista": 1, "kysymyst\u00e4": 1, "merkitsee": 3, "menee": 1, "2004": 2, "heiluriliikkeen": 1, "kausiin": 1, "is\u00e4lt\u00e4ni": 1, "konteksti": 3, "goottilaisten": 4, "ryhm\u00e4\u00e4": 2, "kiteytyy": 1, "kysymykseen": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "harhaili": 1, "ep\u00e4varmoja": 1, "lukija": 3, "dumas-tyyliseksi": 1, "imagologiselle": 1, "rajan": 1, "muotoutuva": 2, "lehte\u00e4": 1, "rakennetaan": 1, "ulkomaisten": 1, "leerssen": 15, "reprezentuj\u00edc\u00ed": 1, "villeist\u00e4": 2, "alkuper\u00e4\u00e4": 2, "puheenaiheen": 1, "aitousharhasta": 1, "tukea": 1, "rakentamalla": 1, "\u015bwiadamo\u015bci": 1, "edgar": 1, "laajan": 2, "sebe": 1, "og\u00f3le": 1, "sananvaihdon": 1, "mukanaan": 1, "toistensa": 1, "is": 6, "na\u0161eho": 1, "toiseuden": 5, "ohuiksi": 1, "suosiollisia": 1, "hobsbawmia": 3, "vstoupil": 2, "ideologi\u00ed": 1, "n\u00e1rodnost\u00ed": 3, "positivistit": 3, "kohottajaksi": 1, "rakennettu": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 1, "saksalaisuhka": 1, "rakkauttaan": 1, "runoteoksesta": 1, "u\u015bwi\u0119conemu": 1, "kasvavasta": 1, "proch\u00e1zka": 4, "uupuessa": 1, "carlo": 2, "roomaan": 1, "tuo": 12, "postoj\u00f3w": 1, "ahkeroivat": 1, "elementtej\u00e4": 8, "hobsbawm": 9, "riskialttiiseen": 1, "ilment\u00e4v\u00e4t": 2, "painotetaan": 1, "merkitys": 1, "muinaisista": 2, "puolankielisell\u00e4": 1, "asemaan": 1, "perustellumpaa": 1, "referenttikohta": 1, "varjoon": 1, "kohtaloni": 1, "toinen": 7, "viittaamalla": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4nyt": 3, "leszczynowej": 1, "samalla": 9, "heteroimago": 4, "j\u00e4lkisanoista": 2, "h\u00e4m\u00e4r\u00e4per\u00e4isest\u00e4": 1, "kytkeytyv\u00e4t": 1, "ulkoap\u00e4in": 2, "suunnan": 1, "ristiriitojen": 1, "hrub\u00fd": 1, "alkua": 2, "keinotekoisesti": 2, "k\u00e4rsimys": 2, "hrady": 1, "hankalaa": 1, "viholliskuvaan": 2, "neodli\u0161uj\u00ed": 1, "aikakauden": 5, "j\u00e4lkisanojaan": 1, "metaforami": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksess\u00e4": 1, "el\u00e4imi\u00e4": 1, "kter\u00e1": 16, "\u2026instynktowne": 1, "vapautusliikkein\u00e4": 1, "miss\u00e4": 10, "kansallisessa": 6, "k\u0159ivokl\u00e1du": 2, "konstruov\u00e1na": 1, "vuorosanojen": 1, "vy\u0161ehradia": 1, "ennalta": 3, "sis\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "vadis": 2, "ryhmi\u00e4": 2, "niemieckiego": 1, "zahrnuj\u00ed": 1, "alueellisen": 1, "ho": 5, "kter\u00e9mu": 2, "luontevasti": 1, "keskittyi": 1, "esitt\u00e4minen": 2, "zobrazov\u00e1na": 2, "kerrallaan": 1, "m\u00e1chou": 1, "myrskyisen": 1, "analysoimissani": 1, "toivotus": 1, "lis\u00e4n": 1, "osoittavat": 1, "pitk\u00e4lti": 1, "trv\u00e1n\u00ed": 1, "kansallisliikkeisiin": 1, "obrazu": 1, "n\u00e4kemyksess\u00e4": 2, "h\u00e4m\u00e4rien": 1, "l\u00e4hes": 2, "yksik\u00e4\u00e4n": 1, "malliksi": 1, "verenpisarat": 1, "keksint\u00f6\u00e4": 1, "zobrazit": 1, "suhtautumaan": 2, "hladomorna": 1, "degenerace": 1, "onnetonta\u2019": 1, "puolalaisia": 4, "kontekstissa": 6, "ep\u00e4onnistumisen": 1, "volkes": 1, "nakonec": 2, "spojenci": 1, "muokkaajina": 2, "lis\u00e4vivahteita": 1, "mukautua": 1, "ryhm\u00e4n": 9, "m\u00e1chan": 71, "m\u00e4\u00e4ritteiss\u00e4": 1, "nationalismiorientoituneen": 1, "1793\u20131852": 2, "is\u00e4nmaallisesta": 1, "wygl\u0105dali": 1, "joukolle": 1, "rappio": 2, "tavoitella": 1, "literature": 2, "cohn": 9, "hahmottumassa": 1, "piiriin": 3, "muureja": 1, "zpr\u00e1va": 1, "ominaispiirteeksi": 1, "varhaisen": 1, "dan\u00e1": 1, "ii": 4, "kulttuurisen": 6, "k\u00e4y": 3, "eeppinen": 1, "zobrazeni": 1, "\u010deskou": 6, "kauhunsekainen": 1, "u\u017e\u00edv\u00e1": 1, "quo": 2, "v\u00edcem\u00e9n\u011b": 1, "it": 1, "avioliiton": 2, "mnohem": 1, "palkkasoturien": 1, "verenhimoisuuden": 1, "edustaa": 13, "1986": 1, "poliittiseen": 2, "taustalla": 8, "aineksia": 4, "yht\u00e4mittaisista": 1, "edustajana": 2, "czes\u0142aw": 3, "l\u00e4mm\u00f6st\u00e4": 1, "taipumus": 1, "kansallisina": 1, "tuuli": 1, "kansallistuntoja": 1, "introduction": 1, "kuvaamisen": 1, "identiteetteihin": 2, "od": 10, "verenpisaroita": 1, "kimppuun": 1, "vp\u0159ed": 1, "sp\u0142yn\u0119\u0142y": 1, "poissaoloon": 1, "samastettavalle": 2, "toiminnan": 3, "metanacionalistick\u00e1": 1, "linnanosaa": 1, "reflections": 1, "poliittisesta": 1, "v\u00e1clava": 1, "itsekorostusta": 1, "laajempia": 2, "plameny": 1, "d\u00edv\u00e1": 1, "ritarikunnan": 8, "ilmaistakseen": 1, "massateloitus": 1, "autoimagon": 4, "tavoin": 30, "unohtamatta": 1, "p\u00e4\u00e4llimm\u00e4isen\u00e4": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 2, "kansa(kunnan": 1, "identifikaatiomekanismeille": 1, "n\u00e4kemyksist\u00e4": 1, "tuon": 3, "kansallisuusaatetta": 1, "n\u00e1rod": 7, "johdatuksen": 1, "1700-luvun": 2, "specific": 1, "aatelisdemokratia": 1, "\u010d\u00e1sti": 7, "p\u0159im\u011bli": 1, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "menetti": 1, "positivistiseen": 2, "vypl\u00fdv\u00e1": 1, "hedelm\u00e4llist\u00e4": 1, "laitos": 2, "oleva": 2, "representaatioita": 2, "imagologie": 3, "samaa": 1, "spisovatel\u016f": 1, "kirjailijahahmon": 3, "voimaannuttava": 1, "tietoisuuteen": 1, "kt\u00f3rej": 3, "lupauksiin": 2, "tiet\u00e4\u00e4": 1, "muistuttaa": 2, "international": 1, "ilman": 6, "estetiikkaa": 1, "vertauskuva": 1, "merkityksenmuodostuksen": 1, "itseymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "onnistuu": 1, "revival": 2, "keskin\u00e4isest\u00e4": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 1, "pr\u00e1v\u011b": 1, "sienkiewiczi\u00e4": 2, "ve": 20, "puheena": 1, "uvedla": 1, "sekoittuen": 1, "naci\u0105gni\u0119tych": 1, "t\u0161ekkien": 4, "ontologick\u00e9ho": 1, "toteuttamiseen": 2, "ilmeisen": 1, "13\u201315": 1, "sodassa": 2, "n\u011bmci": 2, "kysymyksi\u00e4": 5, "her\u00e4tti": 3, "historiakulttuuria": 2, "puhua": 5, "asuva": 1, "puolalaisten": 37, "palveluksessa": 1, "ur\u010dit\u00fdm": 2, "el\u00e4yty\u00e4": 1, "romaanista": 2, "alle": 1, "katsoo": 2, "el\u00e4vill\u00e4": 1, "vakuuttumaan": 1, "historiankirjoitus": 2, "najde": 2, "tulikin": 1, "dynastioita": 1, "muotoaan": 1, "posledn\u00edho": 1, "toisiinsa": 1, "korostuu": 5, "of": 27, "pracuje": 1, "slaavikansojen": 3, "olento": 1, "valtiollisen": 5, "t\u00e9ma": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 15, "tehnyt": 1, "seuraavanlaisesti": 1, "verstehn": 1, "symboleja": 1, "maisemien": 1, "tila": 1, "sl\u00e1v\u011b": 1, "systemaattisia": 1, "esitettiin": 1, "\\n\\nkrzy\u017cacyssa": 1, "oba": 3, "historialliselle": 2, "tarkoituksenmukaista": 1, "kaipasin": 1, "aikalaisv\u00e4\u00e4renn\u00f6ksi\u00e4": 1, "monimutkainen": 1, "books": 1, "t\u00e4t\u00e4": 7, "metatasolla": 3, "suhteen": 8, "l\u00e4htee": 2, "n\u011bjak": 1, "zp\u016fsobu": 3, "ne\u0161\u0165astn\u00edku\u201c": 1, "nykyisyyden": 9, "suosivat": 1, "liettualaisten": 7, "n\u00e4ytt\u00e4ydy": 1, "protestanttinen": 1, "pureutuen": 1, "muistosta": 1, "klasifikace": 1, "pot\u0119ga": 1, "etninen": 6, "k\u00e4sikirjoitusta": 1, "m\u00e1chu": 2, "ahdistuksen": 1, "romantisoituja": 1, "surmansa": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4": 1, "kuczki": 1, "pam\u00e1tn\u00edk": 1, "vaihtelevat": 1, "ludzie": 2, "taistelukuvauksessa": 1, "uskonnolliss\u00e4vytteiseen": 1, "kansakunnille": 1, "m\u00e1j": 2, "hrom": 1, "tukiainekseksi": 1, "liettuaa": 1, "elinvoimaista": 1, "ks": 13, "prologi": 2, "t\u00edm": 2, "t\u00f6rm\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "podpo\u0159it": 1, "tunnustus": 4, "kansallisuusliikett\u00e4": 1, "ker\u00e4nnyt": 1, "spor": 1, "saivat": 2, "keskelle": 2, "witold": 2, "linnanpihalla": 1, "vuoren\u2019": 1, "\u0142atwiej": 1, "viimeisen": 3, "diary": 1, "popisov\u00e1na": 1, "li\u0161\u00ed": 3, "k\u00e4\u00e4nnekohdista": 1, "koettu": 1, "k\u00e4site": 3, "eksoottiset": 3, "tullakseen": 1, "hyvyyden": 1, "kritiikin": 1, "puuttuu": 3, "pettymykseksi": 1, "lehden": 3, "poj\u00edmat": 1, "nacionalistick\u00fd": 1, "yliotetta": 1, "messianistisista": 1, "jedn\u00edm": 2, "porvoo": 2, "kuninkaallisesta": 1, "villikansoista": 1, "tukkien": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkielinen": 1, "skupinami": 1, "niiden": 10, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "kde": 3, "primordialistisesti": 1, "mekanismeihin": 1, "litwo": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4n\u00e4": 2, "traditiona": 1, "jyrkk\u00e4\u00e4": 1, "mainitse": 1, "valtio": 2, "kontextu": 1, "esiromantiikka": 2, "messianistisesta": 1, "muusta": 1, "bohater\u00f3w": 1, "nykyisyydest\u00e4": 2, "historiakulttuuri": 5, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4mispolitiikka": 1, "tomto": 4, "tarkastelussa": 1, "krbu": 1, "vol": 3, "konstruoitavissa": 1, "tarpeellista": 1, "kannattava": 1, "krzy\u017cak\u00f3w": 1, "ulkoisten": 1, "m\u00e1chaan": 1, "bratra": 1, "danou": 2, "rakentavat": 9, "ajatuksen": 1, "kuninkaallinen": 4, "nahradit": 1, "avoimeksi": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 5, "puolalaisiin": 2, "spo\u015br\u00f3d": 1, "virrannut": 1, "syv\u00e4sti": 1, "onnistumisen": 1, "milj\u00f6\u00f6n": 2, "esiintyvist\u00e4": 1, "erotettavissa": 1, "viev\u00e4t": 1, "tylin": 2, "tarkemmin": 5, "\u010dten\u00e1\u0159": 1, "slunce": 2, "najemnik\u00f3w": 1, "keskeisist\u00e4": 2, "lidi": 1, "aikalaiskonteksti": 2, "kunniakas": 1, "luonteeltaan": 1, "t\u0161ekkil\u00e4isest\u00e4": 5, "vykl\u00e1d\u00e1n\u00ed": 1, "associative": 1, "publikaci": 1, "henkil\u00f6n\u00e4": 1, "temn\u00e9": 1, "esiintyv\u00e4\u00e4n": 1, "\u010de\u0161i": 1, "literaturu": 2, "existence": 1, "liettualaiset": 16, "opiskelijaa": 2, "ollessa": 1, "n\u00e4kiv\u00e4t": 2, "pelottavat": 1, "merkitsemist\u00e4": 2, "rozm\u011br": 1, "silmien": 1, "muodosta": 2, "inhimillisen": 1, "1905": 1, "lankeaa": 1, "pakkoluovutus": 1, "kuningaskuntaan": 2, "hedelm\u00e4ksi": 1, "perusasetelma": 1, "h\u00e4m\u00e4ri\u00e4": 1, "hroch": 9, "puolitoiseuden": 1, "diskuzi": 1, "kuukautta": 1, "fiktiona": 1, "itsepuolustuksellisen": 1, "sukukielt\u00e4": 1, "v\u00e4rittyneen\u00e4": 1, "vykazuj\u00ed": 1, "tarina": 2, "nesourodou": 1, "uusinnetaan": 1, "syst\u00e9mu": 1, "ulkopuolisuutta": 1, "nykyajalleen": 1, "peikot": 1, "puhuivat": 1, "hall": 4, "tou\u017eil": 1, "toteamalla": 1, "oikealle": 1, "joilla": 10, "kukkuloiden": 1, "minulosti": 12, "runoilijaneroksi": 1, "t\u0161ekkiopiskelijoiden": 2, "p\u0159ich\u00e1zej\u00ed": 1, "huomaan": 1, "tolvanen": 1, "myyttist\u00e4": 1, "litevc\u016f": 1, "teoretickou": 1, "englanninkieliset": 1, "zv\u00fd\u0161en\u00ed": 1, "keisarikunnasta": 1, "deski": 1, "selvenn\u00e4n": 1, "my\u0161len\u00ed": 2, "pohled": 3, "ensisijaisuus": 1, "1\u201336": 1, "definovat": 1, "v\u00e4littymiseen": 1, "messianistista": 1, "paljastaa": 1, "n\u00e1dech": 1, "kohteina": 2, "skupina": 9, "nieprzyjemny": 1, "halusi": 3, "eli": 7, "kaltainen": 1, "olen": 13, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 2, "hyv\u00e4": 3, "linnoihin": 1, "kuvailla": 2, "pahoittaa": 1, "mieli": 3, "pod\u015bpiewuj\u0105c": 1, "liikehdint\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 2, "poprv\u00e9": 2, "t\u00e4rkeimpin\u00e4": 1, "oblicza": 1, "saavat": 4, "poprzedniego": 1, "vzbudilo": 1, "epoch": 1, "messianismista": 2, "ydin": 1, "erityisesti": 9, "mistrza": 1, "vertailu": 1, "kehittyminen": 1, "powodzeniem": 1, "imalogick\u00e9": 1, "hrbatan": 2, "rozezn\u00e1n\u00ed": 1, "goottilaisesta": 1, "valtakamppailu": 2, "personaaliunioni": 1, "protonacionalismu": 1, "tuottavat": 2, "tutkimusasetelma": 1, "syvemmin": 1, "ominaisuuksia": 3, "erityispiirteit\u00e4": 1, "h\u00e4ik\u00e4ilem\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "kunniasta": 1, "teoksensa": 4, "kamil": 1, "\u00e4\u00e4riviivoja": 1, "kohdalla": 15, "sankaruuden": 1, "kuvaukseksi": 1, "feti\u0161istick\u00fd": 1, "asetelma": 3, "v\u00e4linen": 3, "henryka": 4, "teosta": 1, "kaikkiaan": 1, "ryhmittym\u00e4n\u00e4": 1, "perustuu": 3, "rumpuja": 1, "\u010dty\u0159i": 1, "kykenen": 1, "lyhyeen": 1, "kenelle": 2, "omakuvaa": 2, "kaamea": 1, "polovin\u011b": 2, "esiintyvi\u00e4": 2, "runonsa": 1, "entinen": 2, "idealisoidun": 1, "etnisyydet": 1, "s\u00edn\u00ed": 1, "puolalaisen": 52, "krvav\u00fd": 2, "postava": 12, "iso": 1, "siis": 5, "teemojen": 2, "s\u00e4hk\u00f6isen\u00e4": 1, "t\u00e4hti\u00e4\u2019": 1, "p\u0159edmodern\u00ed": 3, "leireihin": 1, "tapahtumiseen": 1, "historiallisia": 5, "taakse": 1, "heikkoina": 1, "zn\u00e1mky": 1, "transformovat": 1, "l\u00e4sn\u00e4olo": 3, "historian": 12, "p\u00e4\u00e4kallon": 1, "viholliskuvaa": 1, "kaikista": 2, "rozruch": 1, "monen": 1, "teori\u00ed": 1, "v\u00edry": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 1, "opu\u0161t\u011bn\u00e9": 1, "t\u00e9to": 1, "jam": 1, "m\u00e9ho": 1, "messianistinen": 1, "tapauksessa": 3, "kansallisuuksissa": 1, "hiipumista": 1, "hoitamassa": 1, "suomennos": 2, "identifioitumisen": 2, "gotick\u00e9m": 1, "formy": 2, "oman": 15, "hengess\u00e4": 2, "pohjustaa": 1, "odli\u0161n\u00fd": 1, "kristuksen": 2, "n\u00e4pp\u00e4illen": 1, "valmistunut": 1, "puolestaan": 6, "bou\u0159liv\u00e9": 1, "jak": 23, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 1, "kuvaston": 1, "esteettisille": 1, "taisteleva": 2, "teoriakeskusteluun": 1, "1415": 1, "sp\u00ed\u0161e": 2, "runoa": 1, "tulkintaviitekehyst\u00e4": 1, "l\u00e4heisin\u00e4": 1, "villein\u00e4": 1, "pravdiv\u00e9": 1, "keskiaikaisessa": 4, "slaavilaisesta": 2, "sl\u00e1vu": 2, "millaisen": 1, "\u2019kansa(kunta\u2019": 1, "representoidaan": 2, "poisp\u00e4in": 2, "zasku\u010del": 1, "lehdest\u00e4\u00e4n": 1, "sz\u0142y": 1, "zniemcza\u0142ych": 1, "juutalaishahmon": 1, "tarkoittava": 1, "ristiritarien": 3, "k\u00e4sikirjoituksen": 2, "n\u011bmeckou": 1, "olettamus": 1, "vakuuttavuuden": 1, "\u017eid": 6, "ryhmittymien": 5, "kamppailua": 3, "sodasta": 3, "image": 3, "ihmisten": 3, "paikatakseen": 1, "kokoelma": 1, "potop": 2, "metanationacionalistick\u00e1": 1, "vierastaneet": 1, "stereotypiak\u00e4sitteess\u00e4": 1, "n\u00e1s\u201c\u2019sulkekaa": 1, "\u00f6isin": 1, "riivaama": 1, "prvn\u00edm": 1, "czyni\u0142o": 1, "1834": 6, "kirjallisuusja": 1, "avautuva": 1, "asettuu": 4, "tositilanteessakin": 1, "prstem": 1, "jotta": 7, "vastentahtoisuuttaan": 1, "luonnonmukaisena": 1, "n\u00e4kyi": 5, "mo": 1, "poz\u016fstatk\u016f": 1, "el\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "erottaen": 1, "tee": 2, "ensimm\u00e4inen": 8, "b\u00f6\u00f6minsaksalaisten": 2, "sta\u0142y": 1, "vln\u00edc\u00ed": 1, "muotoillen": 1, "jedn\u00e1": 3, "vztah\u016f": 5, "enough": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "kurissa": 1, "vertailevassa": 1, "karlova": 1, "devaten\u00e1ct\u00e9ho": 1, "kantava": 2, "taistelumentaliteetin": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "romaaninsa": 2, "kokemiaan": 1, "northwestern": 1, "ei-fiktion": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6ryhmien": 1, "seisovana": 1, "obta": 1, "sociological": 1, "identifika\u010dn\u00edch": 1, "hulle": 1, "testaan": 1, "zakr\u00fdvaje": 1, "edustajien": 1, "\u2026dlel": 1, "traditio": 3, "puolalaisella": 1, "historiallisuus": 2, "rajamaana": 1, "vertailukohdaksi": 1, "jatkumollisuutta": 1, "3\u20136": 1, "toimiva": 2, "merkkien": 1, "vet\u00e4\u00e4": 1, "pohybu": 1, "m\u00e1challe": 2, "mallista": 1, "miejsce": 1, "den\u00edky": 1, "ihmisryhm\u00e4t": 1, "pory": 1, "selitt\u00e4v\u00e4": 1, "letniej": 1, "dnie": 1, "per\u00e4isin": 4, "merkityksenmuodostuksia": 2, "podziemnych": 1, "n\u011bmeck\u00fdch": 2, "s\u0142o\u0144ca": 1, "huomaa": 1, "vastuu": 1, "kuninkaan": 13, "suistaneet": 1, "taisteluna": 2, "borov\u00e1n": 2, "snadno": 1, "kuin": 47, "v\u00fdkladu": 1, "johonkin": 1, "2001": 5, "valta": 1, "anal\u00fdzy": 3, "valikoi": 2, "diplomov\u00e1": 1, "taulukon": 1, "\u017ealgirisin": 1, "samuus": 1, "p\u0159\u00edtomn\u00e1": 1, "pozitivisticky": 1, "odst\u00edn": 1, "riit\u00e4": 1, "nemaj\u00ed": 1, "hallilaisen": 1, "johdatuksesta": 1, "t\u0161ekinkielisest\u00e4": 1, "toisistaan": 4, "skupinu": 4, "nejsou": 3, "laajempaa": 5, "itsell\u00e4\u00e4n": 1, "yhteiskuntaa": 2, "kalpeille": 2, "synnytt\u00e4\u00e4": 1, "v\u016fle": 1, "england": 1, "tarkasteltuna": 1, "mrtvoly": 1, "keskustelu": 1, "kilpailuasetelma": 1, "meine": 2, "katolisen": 1, "osudu": 1, "\u0159\u00e1d": 1, "\u010dten\u00e1\u0159i": 1, "shrnout": 1, "keit\u00e4": 1, "t\u00e4ysin\u00e4iseksi": 1, "sitaatista": 2, "vnit\u0159n\u00ed": 2, "eiv\u00e4tk\u00e4": 2, "nostama": 1, "aiheutti": 1, "kuninkaallista": 1, "keskustelevat": 2, "kirjailijoiden": 2, "puolalaisritareihin": 1, "horan": 2, "vallanja": 1, "juuret": 4, "ritariutta": 1, "m\u00e1chassa": 1, "tarpeesta": 1, "konstruoitumista": 1, "individualisti": 1, "puolalaisritarien": 3, "tyto": 3, "hallinnollista": 1, "eurooppalainen": 2, "henkil\u00f6hahmot": 6, "etniselle": 1, "yhteens\u00e4": 1, "yksiselitteinen": 1, "korostaminen": 1, "tejn": 2, "kiivastuu": 1, "jeho": 12, "ruce": 1, "tihentym\u00e4": 1, "identiteetiksi": 1, "ty\u00f6kaluja": 1, "soveliain": 1, "erottelee": 1, "viel\u00e4p\u00e4": 2, "kulttuuripessimismi\u00e4": 1, "syst\u00e9m": 1, "ainut": 1, "yleiseen": 1, "alkukantainen": 1, "rajapinnallakin": 1, "suorittamisen": 1, "kajet\u00e1n": 2, "erottauduttiin": 1, "mallin": 2, "v\u011bcn\u00e9": 1, "hrdinov\u00e9": 1, "hussilaisia": 1, "kat": 12, "avaavat": 1, "tulkittavissa": 2, "wo\u0142odyjowski": 2, "roolissaan": 1, "esi-isien": 3, "imagologiskou": 1, "yhdist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ulkopuolella": 1, "selke\u00e4mpi": 1, "klinge": 6, "puolaliettuan": 1, "pohtiakseni": 1, "hauraus": 1, "henkil\u00f6hahmoja": 3, "traditiot": 2, "lipuvat": 1, "historialliset": 7, "etnisiin": 1, "zp\u016fsob": 2, "nationalistisia": 1, "menneisyyden": 41, "z\u0159ejm\u011b": 1, "skupiny": 1, "j\u00e4hmettyneen\u00e4": 1, "hustou": 1, "zaob\u00edr\u00e1m": 2, "p\u0159es": 2, "nebe": 1, "k\u00e4sittelin": 1, "erityiseksi": 1, "teoreettinen": 1, "me\u010d": 2, "elinaikana": 2, "keskiaikaisella": 1, "kirjailijoita": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 2, "rakentuvan": 1, "huomiota": 2, "artikuloituvassa": 1, "historiografie": 3, "sis\u00e4isen": 1, "tarkasteluun": 1, "\u017eida": 4, "k\u00e4ydyn": 1, "pr\u00e1ci": 2, "1988": 7, "modern\u00ed": 2, "koettujen": 1, "moraalin": 3, "vchod": 1, "verran": 1, "aikakaudelle": 1, "niin\u00e4": 1, "kohoavat": 1, "korostaa": 9, "opiskelijoiden": 1, "herodotos": 1, "juuri": 9, "\u010dast\u00fdm": 1, "menneisyydest\u00e4": 11, "toivottavaan": 1, "aloittaa": 1, "stereotypiagallerian": 1, "lutnia": 1, "nakladelstv\u00ed": 1, "kirjakielen": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyihin": 2, "nelj\u00e4": 3, "ryhm\u00e4lle": 1, "hry": 1, "salaper\u00e4isyys": 1, "tulkitsee": 1, "tulehtuneeksi": 1, "nationalismikeskustelut": 1, "polarizace": 1, "kumpuavat": 1, "alaluvussa": 1, "yksil\u00f6llisten": 1, "my\u00f6t\u00e4ilev\u00e4t": 1, "rakentava": 1, "herrliche": 1, "hahmottamaan": 1, "kirjallisuushistoriallinen": 2, "tapaisia": 1, "representaation": 1, "europe": 4, "kannattaisi": 1, "seikkailukertomuksen": 2, "kristikunta": 1, "satiirinen": 1, "samoin": 1, "rakouska-uherska": 1, "toiveikasta": 1, "vahvaa": 2, "ottaa": 3, "mik\u00e4": 19, "kausi": 1, "varaan": 12, "vertaileminen": 1, "it\u00e4valtaunkarissa": 1, "omakuva": 1, "z\u0142owrogo": 1, "aiotun": 1, "is\u00e4nmaanaan": 1, "nikoliv": 1, "jejich": 2, "prezentuji": 1, "kat-romaanin": 1, "\u010desk\u00e9": 14, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 2, "macmillian": 1, "mi\u0119siwa": 1, "saa": 10, "yliluonnollisuutta": 1, "punoivat": 1, "siit\u00e4": 36, "lidsk\u00e9": 3, "monimutkaisempia": 2, "kielitausta": 1, "p\u0159i": 7, "korkealla": 1, "kohtaloonsa": 1, "simultaanisuudesta": 2, "tieteen": 1, "tulen": 1, "ep\u00e4toivon": 2, "tilanteissa": 1, "edition": 2, "osa": 16, "194\u2013195": 1, "konrad": 1, "poen": 1, "2000": 15, "asemies": 2, "asiassa": 2, "kirjoittivat": 2, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "wyuczy\u0142": 1, "\u00e9ry": 1, "uhkuu": 1, "edellinen": 1, "perustuslain": 1, "v\u00e4hitellen": 2, "ca\u0142y": 1, "keskusteluilmapiirin": 1, "\u00e4lk\u00e4\u00e4": 1, "vliv": 3, "sis\u00e4iselle": 1, "moving": 2, "hajanaisuutta": 1, "n\u011b\u017e": 1, "etuk\u00e4teen": 1, "riitt\u00e4v\u00e4t": 3, "mesianismu": 1, "jasn\u00fd": 2, "asuttavat": 1, "kumpuaa": 1, "debates": 1, "s\u00e4dekeh\u00e4\u00e4": 1, "pod": 2, "zvolal": 1, "1794": 1, "velk\u00fd": 2, "tunnustuksena": 1, "czasie": 1, "omanlaisensa": 1, "sis\u00e4inen": 2, "modernistit": 1, "k\u00e4rsim\u00e4ss\u00e4": 1, "holeton": 1, "himmensi": 1, "mlhou": 2, "mielenkiintoisia": 1, "vastapaino": 2, "culture": 2, "palatakseen": 1, "celkem": 1, "vaappunut": 1, "peilaten": 1, "p\u0159\u00edpad\u011b": 1, "stronie": 2, "m\u00e1challa": 16, "hallilaisittain": 1, "puhuu": 8, "synk\u00e4ss\u00e4": 1, "proosa": 1, "ozna\u010duj\u00edc\u00edho": 1, "jaettua": 1, "h\u00e4net": 6, "oikeutusta": 1, "kuningatarhovin": 1, "jungingenin": 1, "el\u00e4nytt\u00e4": 1, "nuori": 4, "saastuneen": 1, "lukemastaan": 1, "vaikuttaa": 6, "1986s": 1, "analogue": 1, "jonkinlaiseen": 1, "kokemusta": 1, "zwierza": 1, "1829\u20131906": 1, "toiseudeksi": 2, "rakentuva": 1, "paremmin": 2, "vallantavoitteluiden": 1, "muotivirtauksista": 1, "style": 1, "erityisasemaan": 1, "budila": 1, "falsitygenuineness": 2, "suunnitelmassa": 1, "cht\u011bla": 1, "ylev\u00e4t": 1, "1810": 1, "erittelyn": 1, "saattoi": 1, "keskuskertomuksesta": 2, "luettavissa": 1, "they": 1, "vastustamisena": 1, "historie": 5, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 2, "praxis": 1, "ilustrowany": 3, "husin": 8, "ot\u00e1zkami": 1, "ristiriitoja": 1, "vasta": 9, "arkkitehtuurissa": 1, "p\u00e4ristellen": 1, "vastaanottoon": 1, "tutkimuskenttiin": 2, "antoi": 1, "tuomarina": 1, "moravialaiset": 1, "joidenkin": 1, "patriotismin": 4, "pyrkimyksi\u00e4": 2, "cze\u015b\u0107": 1, "nezn\u00e1m\u00fd": 1, "esimoderniksi": 1, "\\n\\nkrzy\u017cacy": 1, "ekkil\u00e4isill\u00e4": 1, "loistoa": 2, "useita": 1, "tiedon": 1, "evropsk\u00fdch": 1, "l\u00f6ydy": 1, "sommittele": 1, "kolmen": 1, "helpommin": 1, "tak": 10, "sienkiewczin": 2, "toki": 1, "nebyla": 1, "k\u00e4sitteellisi\u00e4": 1, "soveltuvan": 1, "el\u00e4neest\u00e4": 1, "krzy\u017cakach": 1, "muistiinpanot": 1, "p\u00e4\u00e4sen": 2, "suurvaltana": 1, "jim": 1, "sielt\u00e4": 2, "runot": 1, "ti\u0161e": 2, "arkkityypit": 6, "prvk\u016f": 1, "kuvataan": 3, "history": 8, "kirkkorinnastuksen": 1, "paatoksellisuuden": 1, "luurankoja": 1, "hahmoa": 1, "j\u00e4nnityksen": 1, "editioissa": 1, "alkuper\u00e4inen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "pozd\u011bji": 1, "puolalaisaateliston": 1, "otettava": 1, "risteyskohtana": 1, "le\u0161en\u00ed": 1, "hierarkian": 1, "ik\u00e4v\u00f6iden": 1, "samoilla": 1, "je\u017e": 1, "is\u00e4nmaalliseen": 1, "kultajalustalle": 1, "32010": 2, "\u015bwi\u0119tej": 1, "cambridge": 6, "vaikkakin": 2, "vahvistamaan": 2, "sivilisaatiota": 1, "kim": 1, "vlevo": 1, "communities": 2, "hallinnolliseen": 1, "asioiden": 1, "sanomansa": 1, "poczucie": 1, "elementtin\u00e4": 1, "slovakialaiset": 2, "kirjallisen": 1, "ich": 10, "kuvaavat": 1, "ji": 1, "istuva": 1, "huolta": 1, "kr\u00e1lov\u00e9dvorsk\u00fdn": 1, "inhimillinen": 1, "ca\u0142ej": 1, "syv\u00e4": 1, "aamu": 2, "kansana": 4, "joku": 1, "metanationalistinen": 2, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "pappina": 1, "muodostama": 3, "m\u00e4\u00e4ril\u00e4iset": 2, "kommunikatiiviseksi": 1, "polarisaatiossa": 1, "217\u2013219": 1, "muuntelee": 1, "erillisist\u00e4": 1, "luonnontiloista": 1, "byronilainen": 1, "budily": 1, "mieleen": 1, "tasolla": 7, "hled\u00e1": 1, "p\u0159edm\u011bt": 1, "politics": 1, "huomattava": 2, "siin\u00e4kin": 1, "kuuluvia": 1, "yliluonnollisen": 2, "teokseensa": 3, "o\u010distiti": 1, "maksun": 1, "konkreettinen": 1, "puola-liettuan": 17, "pou\u017e\u00edv\u00e1": 3, "draaman": 1, "stereotypioiksi": 1, "pozna\u0142em": 1, "\u0161eptem": 1, "nejvej\u0161": 1, "keskuskertomus": 4, "studia": 5, "kondara": 1, "najmowali": 1, "n\u00f6yr\u00e4": 1, "pyrkimykseen": 1, "nukkuva": 1, "sopimuksen": 4, "konstruktioina": 1, "ryhmittym\u00e4\u00e4": 1, "verrannut": 1, "siin\u00e4": 23, "ep\u00e4aitous": 1, "zdo\u0142a\u0142y": 1, "printing": 1, "tyhjiksi": 2, "hoffmannin": 1, "historiantutkimusta": 1, "tarkoittamana": 1, "fatalismista": 1, "ideaan": 1, "poissa": 1, "tunnettavuuden": 1, "thread": 1, "aina": 3, "kertova": 2, "mi\u0142osz": 11, "wojna": 2, "grunwaldin": 8, "r\u016fzn\u00e9": 1, "kiinnostuu": 1, "kuvasivat": 1, "uudelleenj\u00e4rjestymist\u00e4": 1, "pro\u0161li": 1, "todetaan": 1, "artikkelissaan": 1, "obli\u010deji\u2026": 1, "itseimagon": 1, "tihkuu": 1, "autentick\u00e9m": 1, "solmittu": 1, "toimii": 4, "war": 1, "y\u00f6t\u00e4": 1, "el\u00e4v\u00e4lle": 1, "poistuttua": 1, "vr\u0161ovick\u00fdmi": 1, "canovan": 3, "sv\u016fj": 1, "heikkoutta": 1, "oc\u00edch": 1, "vertaa": 1, "kirjailijahahmo\u2018": 1, "keisarikunnalle9": 1, "hyv\u00e4ns\u00e4": 1, "fala": 1, "kokoon": 1, "austroslavismus": 1, "oikeamielisi\u00e4": 1, "tekee": 2, "kirjoittaneeksi": 1, "rann\u00edm": 1, "zobrazena": 1, "miellet\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimuskohteen": 1, "suunsa": 1, "jolle": 3, "m\u00e1chalaisittain": 2, "runoteoksia": 1, "kansallisen": 70, "s\u0142aw\u0105": 1, "ta": 3, "po": 16, "johdosta": 1, "uutuutena": 1, "geschichte": 1, "nationalistisista": 1, "tur\u00f3w": 1, "kansakuntaan": 7, "b\u00f6\u00f6min": 19, "omaa": 3, "teloituksia": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 1, "kone\u010dn\u011b": 1, "kansakunnakseen": 1, "sta\u0142o": 1, "anatomy": 1, "likaista": 1, "tavallisena": 1, "v\u00e4litt\u00e4miin": 1, "1897\u20131900": 2, "henkil\u00f6t": 1, "moninaisuutta": 2, "kuuluisa": 2, "n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm": 1, "sik\u00e4li": 2, "romaanit": 4, "dorrit": 3}