{"mies": 1, "seurauksena": 2, "sai": 1, "vaikutuksesta": 1, "sek\u00e4": 2, "prosessoinnissa": 1, "whether": 1, "observed": 2, "treatment": 1, "prosessointia": 1, "in": 14, "liev\u00e4": 2, "shown": 1, "havaittu": 2, "kuntoutuksen": 2, "related": 2, "ajoista": 1, "muodostui": 1, "tarkkuus": 1, "sen": 2, "aphasia-related": 1, "could": 1, "consistent": 1, "eik\u00e4": 2, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "aikana": 2, "harjoittelujakson": 1, "started": 1, "sananosien": 1, "puolesta": 1, "tapaustutkimuksen": 1, "yleisemp\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hes": 1, "interval": 1, "vaikeudet": 1, "lukemiseen": 3, "change": 1, "painottuvan": 1, "after": 2, "aphasia": 4, "tavoitteet": 1, "liittyvi\u00e4": 1, "liev\u00e4\u00e4n": 1, "significant": 1, "heijastivat": 1, "text": 2, "whole": 1, "ep\u00e4sanojen": 1, "activation": 1, "mutta": 1, "muutosta": 1, "improved": 1, "difficulties": 3, "enhance": 1, "has": 1, "joilla": 1, "aim": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 1, "nivoutuu": 1, "jonka": 1, "muihin": 1, "of": 18, "yleist\u00e4": 1, "tai": 1, "kuulonvaraisen": 3, "due": 1, "granted": 1, "vaikeuksia": 1, "sananl\u00f6yt\u00e4misen": 1, "though": 1, "lukeminen": 3, "olisi": 1, "pidemp\u00e4\u00e4n": 1, "lukukertojen": 1, "or": 2, "ett\u00e4": 2, "discussion": 1, "steadily": 1, "uusien": 1, "suoriutuminen": 1, "considering": 1, "puheterapiajakson": 1, "aika": 1, "of40": 1, "fluency": 1, "ensimm\u00e4isten": 1, "interfere": 1, "increased": 2, "abilities": 2, "etenkin": 2, "methods": 1, "consisted": 3, "liittyy": 1, "j\u00e4lkeisist\u00e4": 1, "sujuvuuteen": 2, "toiminnan": 1, "aktivoitumisen": 1, "suoriutumisessa": 1, "muuhun": 1, "naming": 1, "tutkittava": 1, "toistolukeminen": 1, "be": 3, "can": 3, "arkea": 1, "kautta": 1, "nonword": 1, "tavoitteena": 1, "vaikeuden": 1, "tuntia": 1, "merkitsevi\u00e4": 1, "henkil\u00f6ill\u00e4": 1, "such": 1, "from": 1, "alexia": 1, "mitatuista": 1, "were": 6, "modalitiesin": 1, "especially": 1, "might": 1, "however": 1, "kielelliseen": 2, "kartoitettiin": 1, "nonwords": 1, "erillisten": 1, "konduktioafasiaan": 1, "harjoittelutekstien": 1, "alussa": 1, "ajatellen": 1, "first": 1, "systematic": 1, "viikon": 1, "spoken": 1, "noted": 1, "arviointimittauksista": 1, "oli": 5, "participated": 1, "examined": 2, "kest\u00e4neen": 1, "with": 4, "collected": 1, "text-level": 1, "training": 2, "viitteit\u00e4": 1, "sublexical": 2, "my\u00f6s": 1, "for": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 1, "but": 1, "\u00e4\u00e4nnejaksojen": 1, "koheni": 2, "proceeds": 1, "tutkimusjakson": 2, "seldom": 1, "jotka": 2, "harjoittelua": 1, "longer": 2, "background": 1, "kuntoutuvuutta": 1, "was": 4, "kannattaisi": 1, "harjoitteluun": 1, "tekstintasoiseen": 1, "weakened": 1, "viikkoa": 1, "\\n\\nt\u00e4m\u00e4n": 1, "originate": 1, "sis\u00e4lsi": 1, "harjoitukset": 1, "conduction": 2, "effect": 1, "alkupuolella": 1, "harjoittelussa": 1, "piirteit\u00e4": 1, "the": 18, "imply": 3, "tekstien": 1, "connected": 2, "kuluneesta": 1, "37-year-old": 1, "persons": 1, "yksitt\u00e4isess\u00e4": 1, "ongelmiin": 1, "deficit": 4, "efficient": 1, "speech": 2, "changes": 2, "case": 1, "language": 1, "associated": 1, "englanninkielisess\u00e4": 1, "yhden": 1, "kuitenkin": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 1, "by": 2, "quality": 1, "examining": 1, "written": 1, "kliinisesti": 1, "tasks\\n\\nresults": 1, "data": 1, "ongelmat": 1, "tapaustutkimus": 1, "tutkittavan": 3, "through": 3, "study": 4, "afasiaoirekuvaan": 1, "prosessoinnin": 5, "practiceafasiaan": 1, "stages": 1, "closely": 1, "\\n\\nmenetelm\u00e4": 1, "vaikuttaa": 1, "tutkimusaineisto": 1, "arise": 1, "apparent": 1, "kuulomuistia\\n\\ntulokset": 1, "\u00e4\u00e4neen": 1, "reflected": 1, "particular": 1, "muutokset": 1, "kuntoutukseen": 1, "speed": 4, "effective": 1, "mittauspisteiden": 1, "lukemisen": 15, "difficulty": 1, "beneficial": 1, "still": 1, "tapaustutkimusten": 1, "vaikuttivat": 1, "sanojen": 1, "own": 1, "tutkimuksessa": 2, "erillisen\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nteellist\u00e4": 1, "kehitt\u00e4\u00e4": 1, "afasiaan": 1, "tavun": 1, "kuulonvaraisessa": 1, "partly": 1, "resources": 1, "method": 2, "before": 1, "vaikka": 1, "kroonisessa": 1, "siihen": 3, "let-menetelm\u00e4n": 1, "lukemisvaikeus": 1, "ought": 1, "jatkuvana": 1, "auditive": 6, "nopeutui": 1, "texts": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "repetitive": 2, "tutkia": 1, "kontrollitekstin": 1, "h\u00e4irit\u00e4": 1, "mielek\u00e4st\u00e4": 1, "forms": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 1, "tarkemmin": 1, "etenevi\u00e4": 1, "suhteellisen": 1, "nopeutta": 1, "\u00e4\u00e4nnehahmojen": 1, "enhancement": 1, "limited": 1, "viittaavat": 2, "clinically": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "kirjain-\u00e4\u00e4nnemuunnokseen": 1, "harjoituksia": 1, "teht\u00e4viss\u00e4": 1, "kuntoutusvaikutuksia": 1, "during": 3, "37-vuotias": 1, "therapy": 4, "\u00e4\u00e4nteellisen": 5, "enhancing": 1, "to": 11, "vaikeus": 2, "tutkimuksen": 1, "positive": 2, "toistavan": 2, "puheterapia": 1, "aina": 1, "evaluated": 1, "nopeutumiseen": 1, "ja": 12, "\u00e4\u00e4nteellisess\u00e4": 1, "krooninen": 1, "on": 2, "out": 1, "weeks": 1, "readings": 1, "tasaisesti": 1, "arvioitiin": 1, "all": 1, "investigated": 1, "jo": 1, "early": 1, "kielellisi\u00e4": 1, "rehabilitative": 1, "right": 1, "resulting": 1, "harjoittelu": 2, "rehabilitation": 9, "alkuvaiheessa": 1, "word": 1, "accuracy": 1, "ongelmia": 1, "jakson": 1, "which": 1, "aims": 1, "liittyv\u00e4n": 1, "effectiveness": 1, "harjoittelun": 2, "eli": 1, "phonological": 6, "even": 1, "kulunut": 1, "man": 1, "liittyv\u00e4": 3, "krooniseen": 1, "ei": 2, "liev\u00e4ss\u00e4": 1, "ulottuvia": 1, "more": 6, "j\u00e4lkeen": 1, "t\u00e4hd\u00e4nnyt": 1, "toistavaan": 1, "caused": 1, "suunniteltiin": 1, "sessions": 1, "muuttunut": 1, "carried": 1, "suoriutumiseen": 1, "practice": 4, "commonly": 1, "word-level": 1, "kaikkien": 1, "tasolle": 1, "abilities\\n\\nmethods": 1, "life": 1, "vaikeuteen": 1, "vaikuttavuutta": 2, "\\n\\nthe": 1, "aloitettiin": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "modalities": 1, "havainnot": 1, "investigate": 1, "kuntoutus": 2, "yhten\u00e4ist\u00e4": 1, "as": 2, "processing": 1, "kest\u00e4nyt": 1, "intervention": 3, "toiston": 1, "syndromes": 1, "individual": 1, "kuulomuistin": 1, "mild": 4, "aiemman": 1, "total": 1, "edelt\u00e4vist\u00e4": 1, "pohjalta": 2, "tutkimuskirjallisuuden": 1, "chronic": 3, "tarkastelemalla": 1, "hours": 1, "tarkkaa": 1, "tasks": 4, "period": 4, "its": 2, "task": 1, "vaikuttaako": 1, "seitsem\u00e4n": 1, "perustuva": 1, "lyhentyi": 1, "joiden": 1, "general": 6, "h\u00e4n": 1, "linguistic": 7, "no": 2, "memory": 2, "puheterapiaresurssien": 1, "effects": 1, "seemed": 2, "lasted": 1, "teknisen": 2, "this": 2, "jolla": 1, "repetition": 3, "results": 1, "puheterapiaa": 1, "saatu": 1, "responsiveness": 1, "and": 14, "reading": 19, "menetelmi\u00e4": 1, "combining": 1, "kielellisiin": 1, "yhdist\u00e4vi\u00e4": 1, "oral": 2, "oirekuvassa": 1, "voivat": 2, "is": 2, "useinkaan": 1, "yhdistettyn\u00e4": 1, "k\u00e4ytettyjen": 1, "deficits": 2, "research": 1, "further": 1, "konduktioafasia": 1, "when": 1, "independent": 1, "aikaan": 1, "that": 6, "tarkkuutta": 1, "taitoihin": 1, "everyday": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 2}